<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:34:41.3441</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2021.08.31</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2021-0115928</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>전자 장치 및 그 제어 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>ELECTRONIC APPARATUS AND CONTROL METHOD THEREOF</inventionTitleEng><openDate>2023.03.07</openDate><openNumber>10-2023-0032758</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.07.03</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2007.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H02M 1/42</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H02M 7/217</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G05F 1/70</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 전자 장치가 개시된다. 전자 장치는, PFC(power factor correction) 회로 및 PFC 회로의 동작을 제어하는 제어 회로를 포함하며, PFC 회로는, 교류 전압부의 일 단에 연결된 제1 인덕터 및 제1 인덕터와 직렬 연결된 제1 스위치를 포함하는 제1 인덕터부, 교류 전압부의 타 단에 연결된 제2 인덕터 및 제2 인덕터와 직렬 연결된 제2 스위치를 포함하는 제2 인덕터부, 제1 인덕터부 및 제2 인덕터부 각각에 연결되며, 상호 직렬 연결된 출력 커패시터 및 센싱 저항을 포함하는 출력부 및 교류 전압부의 일 단에 연결된 제3 스위치 및 교류 전압부의 타 단에 연결된 제4 스위치를 포함하는 스위칭부를 포함하며, 제어 회로는, 제1 스위치 및 제2 스위치 각각에 동일한 온 오프 신호를 인가하고, 교류 전압부를 통해 입력되는 입력 전압의 크기에 기초하여 제3 스위치 또는 제4 스위치 중 어느 하나에 선택적으로 온 오프 신호를 인가한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. PFC(power factor correction) 회로; 및상기 PFC 회로의 동작을 제어하는 제어 회로;를 포함하며,상기 PFC 회로는, 교류 전압부의 일 단에 연결된 제1 인덕터 및 상기 제1 인덕터와 직렬 연결된 제1 스위치를 포함하는 제1 인덕터부;상기 교류 전압부의 타 단에 연결된 제2 인덕터 및 상기 제2 인덕터와 직렬 연결된 제2 스위치를 포함하는 제2 인덕터부;상기 제1 인덕터부 및 상기 제2 인덕터부 각각에 연결되며, 상호 직렬 연결된 출력 커패시터 및 센싱 저항을 포함하는 출력부; 및상기 교류 전압부의 상기 일 단에 연결된 제3 스위치 및 상기 교류 전압부의 상기 타 단에 연결된 제4 스위치를 포함하는 스위칭부;를 포함하며, 상기 제어 회로는, 상기 제1 스위치 및 상기 제2 스위치 각각에 동일한 온 오프 신호를 인가하고,상기 교류 전압부를 통해 입력되는 입력 전압의 크기에 기초하여 상기 제3 스위치 또는 상기 제4 스위치 중 어느 하나에 선택적으로 온 오프 신호를 인가하는, 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,상기 제1 인덕터부는, 일 단이 상기 제1 인덕터에 연결되고 타 단이 상기 출력 커패시터의 일 단에 연결된 제1 다이오드;를 더 포함하고,상기 제1 인덕터의 일 단은 상기 교류 전압부의 상기 일 단에 연결되고, 상기 제1 인덕터의 타 단은 상기 제1 스위치의 일 단 및 상기 제1 다이오드의 일 단에 각각 연결되고, 상기 제1 스위치의 일 단은 상기 제1 인덕터의 타 단에 연결되고, 상기 제1 스위치의 타 단은 상기 출력 커패시터의 타 단 및 상기 센싱 저항의 일 단 사이에 연결되며,상기 제2 인덕터부는, 일 단이 상기 제2 인덕터에 연결되고 타 단이 상기 출력 커패시터의 일 단에 연결된 제2 다이오드;를 더 포함하고,상기 제2 인덕터의 일 단은 상기 교류 전압부의 상기 타 단에 연결되고, 상기 제2 인덕터의 타 단은 상기 제2 스위치의 일 단 및 상기 제2 다이오드의 일 단에 각각 연결되고, 상기 제2 스위치의 일 단은 상기 제2 인덕터의 타 단에 연결되고, 상기 제2 스위치의 타 단은 상기 출력 커패시터의 타 단 및 상기 센싱 저항의 일 단 사이에 연결되는, 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서,상기 제3 스위치의 일 단은 상기 교류 전압부의 상기 일 단에 연결되고, 상기 제3 스위치의 타 단은 상기 센싱 저항의 타 단에 연결되며, 상기 제4 스위치의 일 단은 상기 교류 전압부의 상기 타 단에 연결되고, 상기 제4 스위치의 타 단은 상기 센싱 저항의 상기 타 단에 연결되는, 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서,상기 교류 전압부의 상기 일 단은 플러스(+) 단이고 상기 타 단은 마이너스(-) 단이며, 상기 제어 회로는,상기 입력 전압이 양(+) 전압이면, 상기 제3 스위치를 오프 시키고 상기 제4 스위치를 온 시켜 상기 입력 전압을 상기 제1 인덕터에 인가하고,상기 입력 전압이 음(-) 전압이면, 상기 제3 스위치를 온 시키고 상기 제4 스위치를 오프 시켜 상기 입력 전압을 상기 제2 인덕터에 인가하는, 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4항에 있어서,상기 제어 회로는, 상기 제4 스위치를 온 시키고 상기 제1 스위치를 온 시켜, 상기 제1 인덕터를 통과한 전류가 상기 제1 스위치, 상기 센싱 저항 및 상기 제4 스위치를 통과하도록 상기 PFC 회로를 제어하고, 상기 제4 스위치를 온 시키고 상기 제1 스위치를 오프 시켜, 상기 제1 인덕터를 통과한 전류가 상기 제1 다이오드, 상기 출력 커패시터, 상기 센싱 저항 및 상기 제4 스위치를 통과하도록 상기 PFC 회로를 제어하는, 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제4항에 있어서,상기 제어 회로는, 상기 제3 스위치를 온 시키고 상기 제2 스위치를 온 시켜, 상기 제2 인덕터를 통과한 전류가 상기 제2 스위치, 상기 센싱 저항 및 상기 제3 스위치를 통과하도록 상기 PFC 회로를 제어하고, 상기 제3 스위치를 온 시키고 상기 제2 스위치를 오프 시켜, 상기 제2 인덕터를 통과한 전류가 상기 제2 다이오드, 상기 출력 커패시터, 상기 센싱 저항 및 상기 제3 스위치를 통과하도록 상기 PFC 회로를 제어하는, 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항에 있어서,상기 제어 회로는, 상기 입력 전압이 양(+) 전압이면, 상기 제3 스위치를 오프 시키고 상기 제4 스위치를 온 시켜 상기 입력 전압을 상기 제1 인덕터에 인가하고,상기 입력 전압이 음(-) 전압이면, 상기 제3 스위치를 온 시키고 상기 제4 스위치를 오프 시켜 상기 입력 전압을 상기 제2 인덕터에 인가하고,상기 입력 전압이 상기 제1 인덕터에 인가되는 동안, 상기 센싱 전압에 인가된 전압 및 상기 제4 스위치에 인가된 전압의 합은 상기 제2 스위치에 인가되는 전압보다 작고, 상기 입력 전압이 상기 제2 인덕터에 인가되는 동안, 상기 센싱 전압에 인가된 전압 및 상기 제3 스위치에 인가된 전압의 합은 상기 제1 스위치에 인가되는 전압보다 작은, 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7항에 있어서,상기 센싱 저항은, 교류 전압을 변압시키는 변압 소자로 구현되며,상기 제어 회로는, 상기 입력 전압이 상기 제1 인덕터에 인가되는 동안, 상기 변압 소자에 의해 변압된 전압 및 상기 제4 스위치에 인가된 전압의 합이 상기 제2 스위치에 인가되는 전압보다 작아지도록 상기 변압 소자를 제어하고, 상기 입력 전압이 상기 제2 인덕터에 인가되는 동안, 상기 변압 소자에 의해 변압된 전압 및 상기 제3 스위치에 인가된 전압의 합이 상기 제1 스위치에 인가되는 전압보다 작아지도록 상기 변압 소자를 제어하는, 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항에 있어서,상기 제1 스위치 및 상기 제2 스위치는,상기 제3 스위치 및 상기 제4 스위치의 상기 순방향 전압 강하 보다 상대적으로 큰 상기 순방향 전압 강하를 가지거나, 상기 제3 스위치 및 상기 제4 스위치는, 상기 제1 스위치 및 상기 제2 스위치의 온 저항 값(RDS_ON)보다 상대적으로 작은 온 저항 값(RDS_ON)을 가지는, 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항에 있어서,상기 PFC 회로는, 다이오드 브리지;를 더 포함하며,상기 제어 회로는,초기 과도 상태에서 상기 다이오드 브리지를 통해 상기 출력 커패시터를 충전시키는, 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. PFC(power factor correction) 회로 및 상기 PFC 회로의 동작을 제어하는 제어 회로를 포함하는 전자 장치의 제어 방법에 있어서,제1 스위치 및 제2 스위치 각각에 동일한 온 오프 신호를 인가하는 단계; 및,교류 전압부를 통해 입력되는 입력 전압의 크기에 기초하여 제3 스위치 또는 제4 스위치 중 어느 하나에 선택적으로 온 오프 신호를 인가하는 단계;를 포함하며,상기 PFC 회로는, 상기 교류 전압부의 일 단에 연결된 제1 인덕터 및 상기 제1 인덕터와 직렬 연결된 상기 제1 스위치를 포함하는 제1 인덕터부, 상기 교류 전압부의 타 단에 연결된 제2 인덕터 및 상기 제2 인덕터와 직렬 연결된 상기 제2 스위치를 포함하는 제2 인덕터부, 상기 제1 인덕터부 및 상기 제2 인덕터부 각각에 연결되며, 상호 직렬 연결된 출력 커패시터 및 센싱 저항을 포함하는 출력부 및 상기 교류 전압부의 상기 일 단에 연결된 상기 제3 스위치 및 상기 교류 전압부의 상기 타 단에 연결된 상기 제4 스위치를 포함하는 스위칭부를 포함하는, 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서,상기 제1 인덕터부는, 일 단이 상기 제1 인덕터에 연결되고 타 단이 상기 출력 커패시터의 일 단에 연결된 제1 다이오드를 더 포함하고, 상기 제1 인덕터의 일 단은 상기 교류 전압부의 상기 일 단에 연결되고, 상기 제1 인덕터의 타 단은 상기 제1 스위치의 일 단 및 상기 제1 다이오드의 일 단에 각각 연결되고, 상기 제1 스위치의 일 단은 상기 제1 인덕터의 타 단에 연결되고, 상기 제1 스위치의 타 단은 상기 출력 커패시터의 타 단 및 상기 센싱 저항의 일 단 사이에 연결되며,상기 제2 인덕터부는, 일 단이 상기 제2 인덕터에 연결되고 타 단이 상기 출력 커패시터의 일 단에 연결된 제2 다이오드를 더 포함하고,상기 제2 인덕터의 일 단은 상기 교류 전압부의 상기 타 단에 연결되고, 상기 제2 인덕터의 타 단은 상기 제2 스위치의 일 단 및 상기 제2 다이오드의 일 단에 각각 연결되고, 상기 제2 스위치의 일 단은 상기 제2 인덕터의 타 단에 연결되고, 상기 제2 스위치의 타 단은 상기 출력 커패시터의 타 단 및 상기 센싱 저항의 일 단 사이에 연결되는, 제어 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12항에 있어서,상기 제3 스위치의 일 단은 상기 교류 전압부의 상기 일 단에 연결되고, 상기 제3 스위치의 타 단은 상기 센싱 저항의 타 단에 연결되며, 상기 제4 스위치의 일 단은 상기 교류 전압부의 상기 타 단에 연결되고, 상기 제4 스위치의 타 단은 상기 센싱 저항의 상기 타 단에 연결되는, 제어 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제11항에 있어서,상기 교류 전압부의 상기 일 단은 플러스(+) 단이고 상기 타 단은 마이너스(-) 단이며, 상기 제3 스위치 또는 상기 제4 스위치 중 어느 하나에 선택적으로 온 오프 신호를 인가하는 단계는,상기 입력 전압이 양(+) 전압이면, 상기 제3 스위치를 오프 시키고 상기 제4 스위치를 온 시켜 상기 입력 전압을 상기 제1 인덕터에 인가하는 단계; 및 상기 입력 전압이 음(-) 전압이면, 상기 제3 스위치를 온 시키고 상기 제4 스위치를 오프 시켜 상기 입력 전압을 상기 제2 인덕터에 인가하는 단계;를 포함하는, 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14항에 있어서,상기 제4 스위치를 온 시키는 단계는,상기 제1 스위치가 온된 상태에서, 상기 제1 인덕터를 통과한 전류가 상기 제1 스위치, 상기 센싱 저항 및 상기 제4 스위치를 통과하도록 상기 PFC 회로를 제어하는 단계; 및 상기 제1 스위치를 오프된 상태에서, 상기 제1 인덕터를 통과한 전류가 상기 제1 다이오드, 상기 출력 커패시터, 상기 센싱 저항 및 상기 제4 스위치를 통과하도록 상기 PFC 회로를 제어하는 단계;를 포함하는, 제어 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제14항에 있어서,상기 제3 스위치를 온 시키는 단계는,상기 제2 스위치를 온된 상태에서, 상기 제2 인덕터를 통과한 전류가 상기 제2 스위치, 상기 센싱 저항 및 상기 제3 스위치를 통과하도록 상기 PFC 회로를 제어하는 단계; 및상기 제2 스위치를 오프된 상태에서, 상기 제2 인덕터를 통과한 전류가 상기 제2 다이오드, 상기 출력 커패시터, 상기 센싱 저항 및 상기 제3 스위치를 통과하도록 상기 PFC 회로를 제어하는 단계;를 포함하는, 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제11항에 있어서,상기 제3 스위치 또는 상기 제4 스위치 중 어느 하나에 선택적으로 온 오프 신호를 인가하는 단계는,상기 입력 전압이 양(+) 전압이면, 상기 제3 스위치를 오프 시키고 상기 제4 스위치를 온 시켜 상기 입력 전압을 상기 제1 인덕터에 인가하는 단계; 및상기 입력 전압이 음(-) 전압이면, 상기 제3 스위치를 온 시키고 상기 제4 스위치를 오프 시켜 상기 입력 전압을 상기 제2 인덕터에 인가하는 단계;를 포함하고,상기 입력 전압이 상기 제1 인덕터에 인가되는 동안, 상기 센싱 전압에 인가된 전압 및 상기 제4 스위치에 인가된 전압의 합은 상기 제2 스위치에 인가되는 전압보다 작고, 상기 입력 전압이 상기 제2 인덕터에 인가되는 동안, 상기 센싱 전압에 인가된 전압 및 상기 제3 스위치에 인가된 전압의 합은 상기 제1 스위치에 인가되는 전압보다 작은, 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17항에 있어서,상기 센싱 저항은, 교류 전압을 변압시키는 변압 소자로 구현되며,상기 입력 전압이 상기 제1 인덕터에 인가되는 동안, 상기 변압 소자에 의해 변압된 전압 및 상기 제4 스위치에 인가된 전압의 합이 상기 제2 스위치에 인가되는 전압보다 작아지도록 상기 변압 소자를 제어하는 단계; 및 상기 입력 전압이 상기 제2 인덕터에 인가되는 동안, 상기 변압 소자에 의해 변압된 전압 및 상기 제3 스위치에 인가된 전압의 합이 상기 제1 스위치에 인가되는 전압보다 작아지도록 상기 변압 소자를 제어하는 단계;를 더 포함하는, 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제11항에 있어서,상기 제1 스위치 및 상기 제2 스위치는,상기 제3 스위치 및 상기 제4 스위치의 상기 순방향 전압 강하 보다 상대적으로 큰 상기 순방향 전압 강하를 가지거나, 상기 제3 스위치 및 상기 제4 스위치는, 상기 제1 스위치 및 상기 제2 스위치의 온 저항 값(RDS_ON)보다 상대적으로 작은 온 저항 값(RDS_ON)을 가지는, 제어 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제11항에 있어서,상기 PFC 회로는, 다이오드 브리지;를 더 포함하며,초기 과도 상태에서 상기 다이오드 브리지를 통해 상기 출력 커패시터를 충전시키는 단계;를 더 포함하는, 제어 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code>119981042713</code><country>대한민국</country><engName>SAMSUNG ELECTRONICS CO., LTD.</engName><name>삼성전자주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code> </code><country> </country><engName>JANG, Du Hee</engName><name>장두희</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code> </code><country> </country><engName>WOO, Won Myung</engName><name>우원명</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code> </code><country> </country><engName>KANG, Jeong Il</engName><name>강정일</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code> </code><country> </country><engName>LEE, Sang Hoon</engName><name>이상훈</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울시 서초구 강남대로 *** 신덕빌딩 *층(나우특허법률사무소)</address><code>919980005433</code><country>대한민국</country><engName>Jeong Hong Sik</engName><name>정홍식</name></agentInfo><agentInfo><address>서울시 서초구 강남대로 *** 신덕빌딩 *층(나우특허법률사무소)</address><code>920050001107</code><country>대한민국</country><engName>KIM TAEHUN</engName><name>김태헌</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2021.08.31</receiptDate><receiptNumber>1-1-2021-1008985-64</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.07.03</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0722462-36</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.09.01</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0839890-55</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020210115928.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93e9db62b534c4c46bb553dcc2c8e612032d590cd6fb34fb8ed1f0baf35ad64c024c08ebd5707daf791f2352be89cdd56e818b02c5aa213ce5</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf211854d0905fd459350070154c6458f214ca40ba9f544b07863054f656ac59590f9cad6f27b5ecccf9db4306f578c7cf7264b5163826f5bc</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>