<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:42:12.4212</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2021.03.12</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2022-7033267</applicationNumber><claimCount>15</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>사이드링크를 지원하는 무선통신시스템에서 네트워크가 VRU 메시지를 병합하여 전송하는 방법 및 이를 위한 장치</inventionTitle><inventionTitleEng>METHOD FOR MERGING AND TRANSMITTING, BY NETWORK, VRU MESSAGES IN WIRELESS COMMUNICATION SYSTEM SUPPORTING SIDELINK, AND APPARATUS THEREFOR</inventionTitleEng><openDate>2022.11.17</openDate><openNumber>10-2022-0153028</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2023.12.21</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2022.09.23</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2009.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 28/06</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 4/12</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 4/40</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2009.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 28/02</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2009.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 92/10</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2009.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 92/18</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 다양한 실시예에 따른 사이드링크를 지원하는 무선통신시스템에서 네트워크가 VRU 메시지를 병합하여 전송하는 방법 및 이를 위한 장치를 개시한다. 제1 VRU에 대한 정보를 포함하는 제1 VRU 메시지를 상향링크를 통해 수신 받는 단계, 및 미리 설정된 시간 동안 복수의 VRU들로부터 수신된 복수의 VRU 메시지들이 병합된 제2 VRU 메시지를 미리 설정된 시점에 하향링크를 통해 전송하는 단계를 포함하고, 상기 제1 VRU에 대한 이전 이동성 정보 및 상기 제1 VRU 메시지로부터 획득한 이동성 정보에 기초하여 산출된 이동성 변화에 기초하여 상기 제1 VRU 메시지를 상기 제2 VRU 메시지에 병합 여부를 결정하고, 상기 이동성 변화가 미리 설정된 임계 이상인 경우에 상기 제2 VRU 메시지에 병합 없이 상기 제1 VRU 메시지를 상기 하향링크를 통하여 독립적으로 전송하는 방법 및 이를 위한 장치를 개시한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2021.09.16</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2021182912</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2021.03.12</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/KR2021/003094</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 사이드링크를 지원하는 무선 통신 시스템에서 네트워크가 VRU 메시지를 병합하여 전송하는 방법에 있어서,제1 VRU에 대한 정보를 포함하는 제1 VRU 메시지를 상향링크를 통해 수신 받는 단계; 및미리 설정된 시간 동안 복수의 VRU들로부터 수신된 복수의 VRU 메시지들이 병합된 제2 VRU 메시지를 미리 설정된 시점에 하향링크를 통해 전송하는 단계를 포함하고,상기 네트워크는 상기 제1 VRU에 대한 이전 이동성 정보 및 상기 제1 VRU 메시지로부터 획득한 이동성 정보에 기초하여 산출된 이동성 변화에 기초하여 상기 제1 VRU 메시지를 상기 제2 VRU 메시지에 병합 여부를 결정하고, 상기 네트워크는 상기 이동성 변화가 미리 설정된 임계 이상인 경우에 상기 제2 VRU 메시지에 병합 없이 상기 제1 VRU 메시지를 상기 하향링크를 통하여 독립적으로 전송하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,상기 이동성 변화는 이동 속도의 변화, 위치의 변화 및 진행 각도의 변화 중 적어도 하나인 것을 특징으로 하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서,상기 네트워크는, 상기 제1 VRU 메시지에 응급 상황과 관련된 정보가 포함되고 상기 이동성 변화가 상기 미리 설정된 임계 이상인 경우, 상기 미리 설정된 시점과 관계 없이 상기 수신된 제1 VRU 메시지를 상기 하향링크를 통해 즉시 전송하는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서,상기 제1 VRU 메시지는 상기 이동성 변화가 상기 미리 설정된 임계 미만인 경우에 상기 제2 VRU 메시지에 병합되어 상기 미리 설정된 시점에 전송되는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항에 있어서,상기 네트워크는 상기 이동성 변화가 미리 설정된 임계 미만인 경우에 상기 제2 VRU 메시지에 상기 제1 메시지를 병합하고,상기 제1 메시지로부터 획득한 이동성 정보에 기초하여 상기 미리 설정된 시점에 상기 제1 VRU에 대한 위치를 예측하며, 상기 제2 VRU 메시지에 병합된 상기 제1 VRU에 대한 정보는 상기 예측된 상기 제1 VRU에 대한 위치 정보를 포함하는 것을 특징으로 하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에 있어서,상기 제1 VRU 메시지 및 제2 VRU 메시지는 SoftV2X 헤더 (Header) 필드, PSM 컨테이너 (container) 필드 및 SoftV2X 컨테이너 필드로 구성되고,상기 SoftV2X 헤더 필드는 uu 인터페이스에 기반한 SoftV2X와 관련된 VRU 메시지의 송수신을 위한 공통 정보가 포함되고, 상기 PSM 컨테이너 필드는 PC5 인터페이스에 기반한 PSM과 관련된 정보가 포함되며, 상기 SoftV2X 컨테이너는 상기 PSM에서 정의되지 않은 추가 정보들이 포함되는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6항에 있어서,상기 제2 VRU 메시지는 상기 SoftV2X 헤더 필드에 병합된 상기 복수의 VRU 메시지들의 개수에 대한 정보를 더 포함하고, 상기 PSM 컨테이너 필드 및 상기 SoftV2X 컨테이너 각각은 각 VRU 메시지에 대응하는 복수의 서브 필드들을 포함하는 것을 특징으로 하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항에 있어서,상기 제1 VRU 메시지 및 제2 VRU 메시지는 Regional Extension 필드에 상기 SoftV2X 헤더 필드를 더 포함하는 PSM의 메시지 구조에 기반하여 수신되고, 상기 SoftV2X 헤더 필드는 uu 인터페이스에 기반한 SoftV2X와 관련된 VRU 메시지의 송수신을 위한 공통 정보를 포함하는 것을 특징으로 하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항에 있어서,상기 미리 설정된 시점은 상기 복수의 VRU들 각각에 대해 미리 획득한 이동성 정보와 상기 복수의 VRU 메시지들 각각으로부터 획득한 상기 복수의 VRU들 각각의 이동성 정보 간의 이동성 변화에 기초하여 조정되는 것을 특징으로 하는, 방법</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 사이드링크를 지원하는 무선 통신 시스템에서 VRU 메시지를 병합하여 전송하는 네트워크에 있어서,RF(Radio Frequency) 송수신기; 및상기 RF 송수신기와 연결되는 프로세서를 포함하고,상기 프로세서는 상기 RF 송수신기를 제어하여 제1 VRU에 대한 정보를 포함하는 제1 VRU 메시지를 상향링크를 통해 수신 받고, 미리 설정된 시간 동안 복수의 VRU들로부터 수신된 복수의 VRU 메시지들이 병합된 제2 VRU 메시지를 미리 설정된 시점에 하향링크를 통해 전송하고,상기 프로세서는 상기 제1 VRU에 대한 이전 이동성 정보 및 상기 제1 VRU 메시지로부터 획득한 이동성 정보에 기초하여 산출된 이동성 변화에 기초하여 상기 제1 VRU 메시지를 상기 제2 VRU 메시지에 병합 여부를 결정하고, 상기 이동성 변화가 미리 설정된 임계 이상인 경우에 상기 제2 VRU 메시지에 병합 없이 상기 제1 VRU 메시지를 상기 하향링크를 통하여 독립적으로 전송하는, 네트워크.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10항에 있어서,상기 이동성 변화는 이동 속도의 변화, 위치의 변화 및 진행 각도의 변화 중 적어도 하나인 것을 특징으로 하는, 네트워크.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제10항에 있어서,상기 제2 VRU 메시지는 SoftV2X 헤더 (Header) 필드, PSM 컨테이너 (container) 필드 및 SoftV2X 컨테이너 필드로 구성되는 것을 특징으로 하는, 네트워크.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 사이드링크를 지원하는 무선통신시스템에서 VRU 메시지를 병합하여 전송하는 칩 셋에 있어서,적어도 하나의 프로세서; 및상기 적어도 하나의 프로세서와 동작 가능하게 연결되고, 실행될 때, 상기 적어도 하나의 프로세서가 동작을 수행하도록 하는 적어도 하나의 메모리를 포함하며, 상기 동작은:제1 VRU에 대한 정보를 포함하는 제1 VRU 메시지를 상향링크를 통해 수신 받고, 미리 설정된 시간 동안 복수의 VRU들로부터 수신된 복수의 VRU 메시지들이 병합된 제2 VRU 메시지를 미리 설정된 시점에 하향링크를 통해 전송하고, 상기 제1 VRU에 대한 이전 이동성 정보 및 상기 제1 VRU 메시지로부터 획득한 이동성 정보에 기초하여 산출된 이동성 변화에 기초하여 상기 제1 VRU 메시지를 상기 제2 VRU 메시지에 병합 여부를 결정하고, 상기 이동성 변화가 미리 설정된 임계 이상인 경우에 상기 제2 VRU 메시지에 병합 없이 상기 제1 VRU 메시지를 상기 하향링크를 통하여 독립적으로 전송하는, 칩셋.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13항에 있어서,상기 프로세서는 상기 제1 VRU 메시지에 기초하여 상기 칩 셋과 관련된 V2X 장치의 주행 모드를 제어하는 것을 특징으로 하는, 칩 셋.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 사이드링크를 지원하는 무선통신시스템에서 적어도 하나의 프로세서가 VRU 메시지를 병합하여 전송하는 적어도 하나의 컴퓨터 프로그램을 포함하는 컴퓨터 판독 가능한 저장 매체에 있어서,상기 적어도 하나의 프로세서가 상기 VRU 메시지를 병합하여 전송하는 동작을 수행하도록 하는 적어도 하나의 컴퓨터 프로그램; 및상기 적어도 하나의 컴퓨터 프로그램이 저장된 컴퓨터 판독 가능한 저장 매체를 포함하고,상기 동작은 제1 VRU에 대한 정보를 포함하는 제1 VRU 메시지를 상향링크를 통해 수신 받고, 복수의 VRU들로부터 미리 설정된 시간 동안 수신된 복수의 VRU 메시지들이 병합된 제2 VRU 메시지를 미리 설정된 시점에 하향링크를 통해 전송하고, 상기 제1 VRU에 대한 이전 이동성 정보 및 상기 제1 VRU 메시지로부터 획득한 이동성 정보에 기초하여 산출된 이동성 변화에 기초하여 상기 제1 VRU 메시지를 상기 제2 VRU 메시지에 병합 여부를 결정하고, 상기 이동성 변화가 미리 설정된 임계 이상인 경우에 상기 제2 VRU 메시지에 병합 없이 상기 제1 VRU 메시지를 상기 하향링크를 통하여 독립적으로 전송하는, 컴퓨터 판독 가능한 저장 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>서울특별시 영등포구...</address><code>120020128403</code><country>대한민국</country><engName>LG Electronics Inc.</engName><name>엘지전자 주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>서울특별시 서초구...</address><code> </code><country> </country><engName>HWANG, Jaeho</engName><name>황재호</name></inventorInfo><inventorInfo><address>서울특별시 서초구...</address><code> </code><country> </country><engName>KIM, Hakseong</engName><name>김학성</name></inventorInfo><inventorInfo><address>서울특별시 서초구...</address><code> </code><country> </country><engName>SEO, Hanbyul</engName><name>서한별</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 송파구 올림픽로 ** (잠실현대빌딩 *층)</address><code>920191002615</code><country>대한민국</country><engName>KBK &amp;amp; Associates</engName><name>특허법인(유한)케이비케이</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>대한민국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.03.13</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>1020200031501</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2022.09.23</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-1005303-77</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2022.10.14</receiptDate><receiptNumber>1-5-2022-0152948-78</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2022.10.19</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-1100446-48</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2023.12.21</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1437972-91</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.09.30</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0954611-54</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020227033267.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c930b4b8b70f55dbd806b081966d44a98cc89653402cae0fbd91fda089635ec8ed66204001fafdc523c9475e6c01ba9ef3d2426c4428ddb1267</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf39f9bb751af12ff4ef5cd47557c6bc00568cc2b20472d276546dfc3d91dd0294fec61d45547ea468af8db9fb820038fb55c8b79f1e0b5251</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>