<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:10:18.1018</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2021.12.31</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2021-0194788</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>장치</inventionTitle><inventionTitleEng>APPARATUS</inventionTitleEng><openDate>2023.07.07</openDate><openNumber>10-2023-0103734</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.10.07</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04R 7/04</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04R 17/00</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 명세서의 실시예에 따른 장치는 수동 진동 부재에 연결되고, 제 1 및 제 2 진동부를 갖는 능동 진동 부재; 및 입력 신호를 기반으로 1 진동부에 제 1 구동 신호를 인가하고 제 2 진동부에 제 2 구동 신호를 인가하는 구동 장치를 포함하며, 구동 장치는 입력 신호를 저음역 신호와 고음역 신호로 분리하는 신호 분리 회로; 고음역 신호를 기반으로 제 1 및 제 2 고음역 신호를 출력하고, 저음역 신호를 기반으로 제 1 및 제 2 저음역 신호를 출력하는 필터 회로; 제 1 및 제 2 고음역 신호와 제 1 및 제 2 저음역 신호 각각의 음질을 보정하여 제 1 및 제 2 고음역 보정 신호와 제 1 및 제 2 저음역 보정 신호를 출력하는 보정 회로; 제 1 고음역 보정 신호와 제 1 저음역 보정 신호를 믹싱하여 제 1 믹싱 신호를 출력하고 제 2 고음역 보정 신호와 제 2 저음역 보정 신호를 믹싱하여 제 2 믹싱 신호를 출력하는 믹싱 회로; 및 제 1 믹싱 신호를 기반으로 하는 제 1 구동 신호를 출력하고 제 2 믹싱 신호를 기반으로 하는 제 2 구동 신호를 출력하는 구동 신호 생성부를 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 수동 진동 부재;상기 수동 진동 부재에 연결되고, 서로 나란히 배치된 제 1 및 제 2 진동부를 갖는 능동 진동 부재; 및입력 신호를 기반으로 상기 제 1 진동부에 제 1 구동 신호를 인가하고 상기 제 2 진동부에 제 2 구동 신호를 인가하는 구동 장치를 포함하며,상기 구동 장치는,상기 입력 신호를 저음역 신호와 고음역 신호로 분리하는 신호 분리 회로;상기 고음역 신호를 기반으로 제 1 및 제 2 고음역 신호를 출력하고, 상기 저음역 신호를 기반으로 제 1 및 제 2 저음역 신호를 출력하는 필터 회로;상기 제 1 및 제 2 고음역 신호와 상기 제 1 및 제 2 저음역 신호 각각의 음질을 보정하여 제 1 고음역 보정 신호, 제 2 고음역 보정 신호, 제 1 저음역 보정 신호, 및 제 2 저음역 보정 신호를 출력하는 보정 회로;상기 제 1 고음역 보정 신호와 상기 제 1 저음역 보정 신호를 믹싱하여 제 1 믹싱 신호를 출력하고 상기 제 2 고음역 보정 신호와 상기 제 2 저음역 보정 신호를 믹싱하여 제 2 믹싱 신호를 출력하는 믹싱 회로; 및상기 제 1 믹싱 신호를 기반으로 하는 상기 제 1 구동 신호를 출력하고 상기 제 2 믹싱 신호를 기반으로 하는 상기 제 2 구동 신호를 출력하는 구동 신호 생성부를 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제 1 항에 있어서,상기 필터 회로는,상기 저음역 신호를 지연시켜 상기 제 1 저음역 신호를 출력하고,상기 저음역 신호를 지연시켜 상기 제 2 저음역 신호를 출력하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제 1 항에 있어서,상기 필터 회로는,상기 저음역 신호를 제 1 저음 지연 시간만큼 지연시켜 상기 제 1 저음역 신호를 출력하고,상기 제 1 저음 지연 시간과 다른 제 2 저음 지연 시간만큼 상기 저음역 신호를 지연시켜 상기 제 2 저음역 신호를 출력하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제 3 항에 있어서,상기 제 1 저음 지연 시간과 상기 제 2 저음 지연 시간 각각은 상기 입력 신호를 기준으로 30ms 이하인, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제 1 항에 있어서,상기 필터 회로는,상기 고음역 신호를 지연시켜 상기 제 1 고음역 신호를 출력하고,상기 고음역 신호를 지연시켜 상기 제 2 고음역 신호를 출력하며,상기 입력 신호를 기준으로 상기 제 1 고음역 신호와 상기 제 2 고음역 신호 각각의 지연 시간은 동일하거나 상이한, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제 5 항에 있어서,상기 입력 신호를 기준으로 상기 제 1 고음역 신호와 상기 제 2 고음역 신호 각각의 지연 시간은 0ms 이상 10ms 이하인, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제 1 항에 있어서,상기 보정 회로는 상기 제 1 고음역 신호와 상기 제 2 고음역 신호 각각을 최대 3 데시벨(+3dB)까지 증폭하도록 구성된, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제 1 항에 있어서,상기 구동 장치는 상기 고음역 신호와 상기 저음역 신호 각각의 레벨을 게인값에 따라 감쇠시켜 상기 필터 회로에 공급하는 레벨 조정 회로를 더 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 수동 진동 부재;상기 수동 진동 부재의 제 1 면에 연결되고, 서로 나란히 배치된 제 1 및 제 2 진동부를 갖는 제 1 능동 진동 부재;상기 제 1 능동 진동 부재의 적어도 일부와 중첩되도록 상기 수동 진동 부재의 제 2 면에 연결되고, 서로 나란히 배치된 제 3 및 제 4 진동부를 갖는 제 2 능동 진동 부재; 및입력 신호를 기반으로 상기 제 1 내지 제 4 진동부에 제 1 내지 제 4 구동 신호를 각각 인가하는 구동 장치를 포함하며,상기 구동 장치는,상기 입력 신호를 저음역 신호와 고음역 신호로 분리하는 신호 분리 회로;상기 고음역 신호를 기반으로 제 1 내지 제 4 고음역 신호를 출력하고, 상기 저음역 신호를 기반으로 제 1 내지 제 4 저음역 신호를 출력하는 필터 회로;상기 제 1 내지 제 4 고음역 신호와 상기 제 1 내지 제 4 저음역 신호 각각의 음질을 보정하여 제 1 내지 제 4 고음역 보정 신호와 제 1 내지 제 4 저음역 보정 신호를 출력하는 보정 회로;상기 제 1 고음역 보정 신호와 상기 제 1 저음역 보정 신호를 믹싱하여 제 1 믹싱 신호를 출력하고, 상기 제 2 고음역 보정 신호와 상기 제 2 저음역 보정 신호를 믹싱하여 제 2 믹싱 신호를 출력하고, 상기 제 3 고음역 보정 신호와 상기 제 3 저음역 보정 신호를 믹싱하여 제 3 믹싱 신호를 출력하며, 상기 제 4 고음역 보정 신호와 상기 제 4 저음역 보정 신호를 믹싱하여 제 4 믹싱 신호를 출력하는 믹싱 회로; 및상기 제 1 믹싱 신호를 기반으로 하는 상기 제 1 구동 신호를 출력하고, 상기 제 2 믹싱 신호를 기반으로 하는 상기 제 2 구동 신호를 출력하고, 상기 제 3 믹싱 신호를 기반으로 하는 상기 제 3 구동 신호를 출력하며, 상기 제 4 믹싱 신호를 기반으로 하는 상기 제 4 구동 신호를 출력하는 구동 신호 생성부를 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제 9 항에 있어서,상기 필터 회로는,상기 저음역 신호를 지연시켜 상기 제 1 저음역 신호를 출력하고,상기 저음역 신호를 지연시켜 상기 제 2 저음역 신호를 출력하고,상기 저음역 신호를 지연시켜 상기 제 3 저음역 신호를 출력하며,상기 저음역 신호를 지연시켜 상기 제 4 저음역 신호를 출력하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제 9 항에 있어서,상기 필터 회로는,상기 저음역 신호를 제 1 저음 지연 시간만큼 지연시켜 상기 제 1 저음역 신호를 출력하고,상기 제 1 저음 지연 시간과 다른 제 2 저음 지연 시간만큼 상기 저음역 신호를 지연시켜 상기 제 2 저음역 신호를 출력하고,상기 저음역 신호를 제 3 저음 지연 시간만큼 지연시켜 상기 제 3 저음역 신호를 출력하고,상기 제 3 저음 지연 시간과 다른 제 4 저음 지연 시간만큼 상기 저음역 신호를 지연시켜 상기 제 4 저음역 신호를 출력하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제 11 항에 있어서,상기 제 1 저음 지연 시간과 상기 제 2 저음 지연 시간 각각은 상기 입력 신호를 기준으로 30ms 이하이거나, 상기 제 3 저음 지연 시간과 상기 제 4 저음 지연 시간 각각은 상기 입력 신호를 기준으로 30ms 이하인, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제 11 항에 있어서,상기 제 1 저음 지연 시간과 상기 제 3 저음 지연 시간은 서로 동일하거나 다르며,상기 제 2 저음 지연 시간과 상기 제 4 저음 지연 시간은 서로 동일하거나 서로 다른, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제 9 항에 있어서,상기 보정 회로는 상기 제 3 고음역 신호와 상기 제 4 고음역 신호 각각을 완전히 감쇠시키는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제 9 항에 있어서,상기 필터 회로는,상기 고음역 신호를 기반으로 상기 제 1 고음역 신호를 출력하는 제 1 고음 필터;상기 고음역 신호를 기반으로 상기 제 2 고음역 신호를 출력하는 제 2 고음 필터;상기 고음역 신호를 기반으로 상기 제 3 고음역 신호를 출력하는 제 3 고음 필터;상기 고음역 신호를 기반으로 상기 제 4 고음역 신호를 출력하는 제 4 고음 필터;상기 저음역 신호를 기반으로 상기 제 1 저음역 신호를 출력하는 제 1 저음 필터;상기 저음역 신호를 기반으로 상기 제 2 저음역 신호를 출력하는 제 2 저음 필터;상기 저음역 신호를 기반으로 상기 제 3 저음역 신호를 출력하는 제 3 저음 필터; 및상기 저음역 신호를 기반으로 상기 제 4 저음역 신호를 출력하는 제 4 저음 필터를 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제 15 항에 있어서,상기 구동 장치는 레벨 조정 회로를 더 포함하며,상기 레벨 조정 회로는,상기 고음역 신호의 레벨을 게인값에 따라 감쇠시켜 상기 제 1 및 제 2 고음 필터에 공급하는 제 1 고음 레벨 조정 회로;상기 고음역 신호의 레벨을 게인값에 따라 감쇠시켜 상기 제 3 및 제 4 고음 필터에 공급하는 제 2 고음 레벨 조정 회로;상기 저음역 신호의 레벨을 게인값에 따라 감쇠시켜 상기 제 1 및 제 2 저음 필터에 공급하는 제 1 저음 레벨 조정 회로; 및상기 저음역 신호의 레벨을 게인값에 따라 감쇠시켜 상기 제 3 및 제 4 저음 필터에 공급하는 제 2 저음 레벨 조정 회로를 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제 16 항에 있어서,상기 제 2 고음 레벨 조정 회로는 상기 게인값에 따라 상기 고음역 신호의 위상을 반전시켜 상기 제 3 및 제 4 고음 필터에 공급하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제 1 항 내지 제 17 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제 1 진동부와 상기 제 2 진동부 각각은,복수의 무기 물질부와 상기 복수의 무기 물질부 사이에 있는 복수의 유기 물질부를 갖는 진동층;상기 진동층의 제 1 면에 있는 제 1 전극층; 및상기 진동층의 제 1 면과 다른 제 2 면에 있는 제 2 전극층을 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제 1 항 내지 제 17 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 수동 진동 부재는 금속, 플라스틱, 목재, 종이, 섬유, 천, 가죽, 유리, 및 거울 중 하나 이상의 재질을 포함하는 진동 플레이트인, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제 1 항 내지 제 17 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 수동 진동 부재는 영상을 표시하는 화소를 갖는 표시 패널, 표시 장치로부터 영상이 투사되는 스크린 패널, 발광 다이오드 조명 패널, 유기 발광 조명 패널, 무기 발광 조명 패널, 사이니지 패널, 운송 수단의 내장재, 운송 수단의 외장재, 운송 수단의 유리창, 운송 수단의 좌석 내장재, 건물의 천장재, 건물의 내장재, 건물의 유리창, 항공기의 내장재, 항공기의 유리창, 및 거울 중 하나 이상을 포함하는, 장치.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>서울특별시 영등포구...</address><code>119981018655</code><country>대한민국</country><engName>LG Display Co.,Ltd.</engName><name>엘지디스플레이 주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 파주시 ...</address><code> </code><country> </country><engName>Taehyung Kim</engName><name>김태형</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 파주시 ...</address><code> </code><country> </country><engName>GyungBo Ha</engName><name>하경보</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 파주시 ...</address><code> </code><country> </country><engName>SeulKi Nam</engName><name>남슬기</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 파주시 ...</address><code> </code><country> </country><engName>Minjung Kim</engName><name>김민정</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 파주시 ...</address><code> </code><country> </country><engName>MinHo Sohn</engName><name>손민호</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구  논현로  *** ,*층 (역삼동, 경안빌딩)</address><code>920091000010</code><country>대한민국</country><engName>Astran International IP Group</engName><name>특허법인천문</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2021.12.31</receiptDate><receiptNumber>1-1-2021-1535778-36</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.10.07</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1085057-62</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>Request for Prior Art Search</documentEngName><documentName>선행기술조사의뢰서</documentName><receiptDate>2025.01.16</receiptDate><receiptNumber>9-1-9999-9999999-89</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020210194788.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93a2debee5e8f2b965d040e5e2ff9daa8aa1832e517dc34205b41c36b7a3e89d3f2a3f3596035efd4fd0a567955e095bda5812541bfe5ead1e</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf08875553779b8c112d56d6e3be6a0ed89350fc57c8ba70acb62b9e9a3bf4b4a048c9866e252602a1f6d9039eb560fd9be9f3e305d0998c1a</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>