<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:00:56.056</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.07.04</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2025-7001897</applicationNumber><claimCount>15</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>디코딩 방법, 인코딩 방법, 디코더 및 인코더</inventionTitle><inventionTitleEng>DECODING METHOD, ENCODING METHOD, DECODER, AND ENCODER</inventionTitleEng><openDate>2025.03.11</openDate><openNumber>10-2025-0034398</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.06.23</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2025.01.17</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/593</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/18</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/159</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/70</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/132</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 출원의 실시예는 디코딩 방법, 인코딩 방법, 디코더 및 인코더를 제공한다. 본 출원의 실시예는 비디오 코딩 기술 분야에 관한 것이다. 본 출원의 실시예에 의해 제공되는 디코딩 방법에서, 제1 인트라 예측 모드에 대응하는 변환 세트를 기반으로 현재 블록의 제1 변환 계수에 대해 제1 변환을 수행한다. 제1 인트라 예측 모드는 현재 블록의 예측 블록에 사용되는 DIMD 모드에서 도출된 인트라 예측 모드, 현재 블록을 예측하기 위한 최적의 MIP 모드의 출력 벡터에 사용되는 DIMD 모드에서 도출된 인트라 예측 모드, 현재 블록과 인접한 제1 템플릿 영역 내의 재구성 샘플에 사용되는 DIMD 모드에서 도출된 인트라 예측 모드, TIMD 모드에서 도출된 인트라 예측 모드 중 적어도 하나를 포함하도록 설계되어, 현재 블록의 압축 해제 성능을 향상시킬 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2024.01.11</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2024007116</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.07.04</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/CN2022/103654</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 디코딩 방법으로서,현재 시퀀스의 비트 스트림을 파싱하여 현재 블록의 제1 변환 계수를 획득하는 것과,제1 인트라 예측 모드를 확정하는 것 - 상기 제1 인트라 예측 모드는 상기 현재 블록의 예측 블록에 사용되는 디코더측 인트라 모드 도출(DIMD) 모드에서 도출된 인트라 예측 모드, 상기 현재 블록을 예측하기 위한 최적의 매트릭스 기반 인트라 예측(MIP) 모드의 출력 벡터에 사용되는 상기 DIMD 모드에서 도출된 인트라 예측 모드, 상기 현재 블록과 인접한 제1 템플릿 영역 내의 재구성 샘플에 사용되는 상기 DIMD 모드에서 도출된 인트라 예측 모드, 템플릿 기반 인트라 모드 도출(TIMD) 모드에서 도출된 인트라 예측 모드 중 적어도 하나를 포함함 - 과,상기 제1 인트라 예측 모드에 대응하는 변환 세트를 기반으로 상기 제1 변환 계수에 대해 제1 변환을 수행하여 상기 현재 블록의 제2 변환 계수를 획득하는 것과,상기 제2 변환 계수에 대해 제2 변환을 수행하여 상기 현재 블록의 잔차 블록을 획득하는 것과,상기 현재 블록의 예측 블록과 상기 현재 블록의 잔차 블록을 기반으로 상기 현재 블록의 재구성 블록을 확정하는 것을 포함하는 것을 특징으로 하는 디코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제 1 항에 있어서,상기 최적 MIP 모드의 출력 벡터는 상기 최적 MIP 모드의 출력 벡터를 업샘플링하기 전의 벡터이거나, 또는 상기 최적 MIP 모드의 출력 벡터는 상기 최적 MIP 모드의 출력 벡터를 업샘플링한 후의 벡터인 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제 1 항 또는 제 2 항에 있어서,상기 제1 인트라 예측 모드를 확정하는 것은,상기 현재 블록을 예측하는 예측 모드를 기반으로 상기 제1 인트라 예측 모드를 확정하는 것을 포함하는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제 3 항에 있어서,상기 현재 블록을 예측하는 예측 모드를 기반으로 상기 제1 인트라 예측 모드를 확정하는 것은,상기 현재 블록을 예측하는 예측 모드가 상기 최적의 MIP 모드와, 상기 현재 블록을 예측하기 위한 준최적의 MIP 모드를 포함하는 경우, 상기 현재 블록의 예측 블록에 사용되는 상기 DIMD 모드에서 도출된 인트라 예측 모드를 상기 제1 인트라 예측 모드로 확정하거나, 또는 상기 최적의 MIP 모드의 출력 벡터에 사용되는 상기 DIMD 모드에서 도출된 인트라 예측 모드를 상기 제1 인트라 예측 모드로 확정하는 것을 포함하는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제 3 항에 있어서,상기 현재 블록을 예측하는 예측 모드를 기반으로 상기 제1 인트라 예측 모드를 확정하는 것은,상기 현재 블록을 예측하는 예측 모드가 상기 최적의 MIP 모드와 상기 TIMD 모드에서 도출된 인트라 예측 모드를 포함하는 경우, 상기 현재 블록의 예측 블록에 사용되는 상기 DIMD 모드에서 도출된 인트라 예측 모드를 상기 제1 인트라 예측 모드로 확정하거나, 또는 상기 TIMD 모드에서 도출된 인트라 예측 모드를 상기 제1 인트라 예측 모드로 확정하는 것을 포함하는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제 3 항에 있어서,상기 현재 블록을 예측하는 예측 모드를 기반으로 상기 제1 인트라 예측 모드를 확정하는 것은,상기 현재 블록을 예측하는 예측 모드가 상기 최적의 MIP 모드와 상기 제1 템플릿 영역 내의 재구성 샘플에 사용되는 상기 DIMD 모드에서 도출된 인트라 예측 모드를 포함하는 경우, 상기 현재 블록의 예측 블록에 사용되는 상기 DIMD 모드에서 도출된 인트라 예측 모드를 상기 제1 인트라 예측 모드로 확정하거나, 또는 상기 제1 템플릿 영역 내의 재구성 샘플에 사용되는 상기 DIMD 모드에서 도출된 인트라 예측 모드를 상기 제1 인트라 예측 모드로 확정하는 것을 포함하는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제 1 항 내지 제 6 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 방법은, 제2 인트라 예측 모드를 확정하는 것 - 상기 제2 인트라 예측 모드는 상기 현재 블록을 예측하기 위한 준최적의 MIP 모드, 상기 제1 템플릿 영역 내의 재구성 샘플에 사용되는 상기 DIMD 모드에서 도출된 인트라 예측 모드, 상기 TIMD 모드에서 도출된 인트라 예측 모드 중 적어도 하나를 포함함 - 과,상기 최적의 MIP 모드와 상기 제2 인트라 예측 모드를 기반으로 상기 현재 블록을 예측하여 상기 현재 블록의 예측 블록을 획득하는 것을 더 포함하는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제 7 항에 있어서,상기 최적의 MIP 모드와 상기 제2 인트라 예측 모드를 기반으로 상기 현재 블록을 예측하여 상기 현재 블록의 예측 블록을 획득하는 것은,상기 최적의 MIP 모드를 기반으로 상기 현재 블록을 예측하여 제1 예측 블록을 획득하는 것과,상기 제2 인트라 예측 모드를 기반으로 상기 현재 블록을 예측하여 제2 예측 블록을 획득하는 것과, 상기 최적의 MIP 모드의 가중치와 상기 제2 인트라 예측 모드의 가중치를 기반으로 상기 제1 예측 블록과 상기 제2 예측 블록에 가중치를 부여하여 상기 현재 블록의 예측 블록을 획득하는 것을 포함하는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제 8 항에 있어서,상기 최적의 MIP 모드의 가중치와 상기 제2 인트라 예측 모드의 가중치를 기반으로 상기 제1 예측 블록과 상기 제2 예측 블록에 가중치를 부여하여 상기 현재 블록의 예측 블록을 획득하기 전에, 상기 방법은,상기 현재 블록을 예측하기 위한 예측 모드에 상기 최적의 MIP 모드, 상기 현재 블록을 예측하기 위한 준최적의 MIP 모드, 또는 상기 TIMD 모드에서 도출된 인트라 예측 모드가 포함될 경우, 상기 최적의 MIP 모드의 왜곡 비용과 상기 제2 인트라 예측 모드의 왜곡 비용을 기반으로 상기 최적의 MIP 모드의 가중치와 상기 제2 인트라 예측 모드의 가중치를 확정하는 것과,상기 현재 블록을 예측하기 위한 예측 모드에 상기 최적의 MIP 모드와, 상기 제1 템플릿 영역 내의 재구성 샘플에 사용되는 상기 DIMD 모드에서 도출된 인트라 예측 모드가 포함될 경우, 상기 최적의 MIP 모드의 가중치와 상기 제2 인트라 예측 모드의 가중치가 모두 사전 설정값이라고 확정하는 것을 더 포함하는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제 7 항 내지 제 9 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제2 인트라 예측 모드를 확정하는 것은,상기 현재 시퀀스의 비트 스트림을 파싱하여 제1 플래그를 획득하는 것과,상기 제1 플래그가 상기 최적의 MIP 모드와 상기 제2 인트라 예측 모드를 사용하여 상기 현재 시퀀스에 있어서의 픽처 블록을 예측하는 것을 허용함을 나타내는 데에 사용되는 경우, 상기 제2 인트라 예측 모드를 확정하는 것을 포함하는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제 10 항에 있어서,상기 제2 인트라 예측 모드를 확정하는 것은,상기 제1 플래그가 상기 최적의 MIP 모드와 상기 제2 인트라 예측 모드를 사용하여 상기 현재 시퀀스에 있어서의 픽처 블록을 예측하는 것을 허용함을 나타내는 데에 사용되는 경우, 상기 비트 스트림을 파싱하여 제2 플래그를 획득하는 것과,상기 제2 플래그가 상기 최적의 MIP 모드와 상기 제2 인트라 예측 모드를 사용하여 상기 현재 블록을 예측하는 것을 허용함을 나타내는 데에 사용되는 경우, 상기 제2 인트라 예측 모드를 확정하는 것을 포함하는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제 1 항 내지 제 11 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 방법은,복수개의 MIP 모드에 대응되는 왜곡 비용을 기반으로 상기 최적의 MIP 모드를 확정하는 것을 더 포함하고,상기 복수개의 MIP 모드에 대응되는 왜곡 비용에는 상기 복수개의 MIP 모드를 이용하여 상기 현재 블록에 인접한 제2 템플릿 영역 내의 샘플을 예측하여 얻은 왜곡 비용이 포함되는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제 12 항에 있어서,상기 제2 템플릿 영역은 상기 제1 템플릿 영역과 같거나 다른 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제 12 항 또는 제 13 항에 있어서,복수개의 MIP 모드에 대응되는 왜곡 비용을 기반으로 상기 최적의 MIP 모드를 확정하는 것은,제3 플래그와 상기 복수개의 MIP 모드를 기반으로 상기 제2 템플릿 영역 내의 샘플을 예측하여 상기 제3 플래그의 각 상태에서의 상기 복수개의 MIP 모드에 대응되는 왜곡 비용을 획득하는 것 - 상기 제3 플래그는 MIP 모드에 대응되는 입력 벡터와 출력 벡터를 전치할지 여부를 나타내는 데에 사용됨 - 과,상기 제3 플래그의 각 상태에서의 상기 복수개의 MIP 모드에 대응되는 왜곡 비용을 기반으로 상기 최적의 MIP 모드를 확정하는 것을 포함하는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제 12 항 내지 제 14 항 중 어느 한 항에 있어서,복수개의 MIP 모드에 대응되는 왜곡 비용을 기반으로 상기 최적의 MIP 모드를 확정하기 전에, 상기 방법은,상기 현재 블록에 인접한 인접 블록에 사용되는 MIP 모드를 획득하는 것과,상기 인접 블록에 사용되는 MIP 모드를 상기 복수개의 MIP 모드로 확정하는 것을 더 포함하는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제 12 항 내지 제 15 항 중 어느 한 항에 있어서,복수개의 MIP 모드에 대응되는 왜곡 비용을 기반으로 상기 최적의 MIP 모드를 확정하기 전에, 상기 방법은,상기 제2 템플릿 영역 외부에 인접한 참조 영역에 대해 재구성 샘플 충전을 수행하여 상기 제2 템플릿 영역의 참조 행과 참조 열을 획득하는 것과,상기 참조 행과 상기 참조 열을 입력으로 하여 상기 복수개의 MIP 모드 각각을 이용하여 상기 제2 템플릿 영역 내의 샘플을 예측하여 상기 복수개의 MIP 모드에 대응하는 복수개의 예측 블록을 획득하는 것과,상기 복수개의 예측 블록과 상기 제2 템플릿 영역 내의 재구성 블록을 기반으로 상기 복수개의 MIP 모드에 대응되는 왜곡 비용을 확정하는 것을 더 포함하는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제 16 항에 있어서,상기 참조 행과 상기 참조 열을 입력으로 하여 상기 복수개의 MIP 모드 각각을 이용하여 상기 제2 템플릿 영역 내의 샘플을 예측하여 상기 복수개의 MIP 모드에 대응하는 복수개의 예측 블록을 획득하는 것은, 상기 참조 행과 상기 참조 열을 다운 샘플링하여 입력 벡터를 획득하는 것과,상기 입력 벡터를 입력으로 하여, 상기 복수개의 MIP 모드를 트래버스하는 방식으로 상기 제2 템플릿 영역 내의 샘플을 예측하여 상기 복수개의 MIP 모드의 출력 벡터를 획득하는 것과,상기 복수개의 MIP 모드의 출력 벡터를 업 샘플링하여 상기 복수개의 MIP 모드에 대응하는 예측 블록을 획득하는 것을 포함하는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제 12 항 내지 제 17 항 중 어느 한 항에 있어서,복수개의 MIP 모드에 대응되는 왜곡 비용을 기반으로 상기 최적의 MIP 모드를 확정하는 것은,상기 제2 템플릿 영역에서의 상기 복수개의 MIP 모드에 대응하는 SATD(Sum of Absolute Transformed Difference)를 기반으로 상기 최적의 MIP 모드를 확정하는 것을 포함하는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 인코딩 방법으로서, 상기 방법은 인코더에 적용되고, 상기 방법은,현재 시퀀스 중 현재 블록의 잔차 블록을 획득하는 것과,상기 현재 블록의 잔차 블록에 대해 제3 변환을 수행하여 상기 현재 블록의 제3 변환 계수를 획득하는 것과,제1 인트라 예측 모드를 확정하는 것 - 상기 제1 인트라 예측 모드는 상기 현재 블록의 예측 블록에 사용되는 디코더측 인트라 모드 도출(DIMD) 모드에서 도출된 인트라 예측 모드, 상기 현재 블록을 예측하기 위한 최적의 매트릭스 기반 인트라 예측(MIP) 모드의 출력 벡터에 사용되는 상기 DIMD 모드에서 도출된 인트라 예측 모드, 상기 현재 블록과 인접한 제1 템플릿 영역 내의 재구성 샘플에 사용되는 상기 DIMD 모드에서 도출된 인트라 예측 모드, 템플릿 기반 인트라 모드 도출(TIMD) 모드에서 도출된 인트라 예측 모드 중 적어도 하나를 포함함 - 과,상기 제1 인트라 예측 모드에 대응하는 변환 세트를 기반으로 상기 제3 변환 계수에 대해 제4 변환을 수행하여 상기 현재 블록의 제4 변환 계수를 획득하는 것과,상기 제4 변환 계수를 인코딩하는 것을 포함하는 것을 특징으로 하는 인코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제 19 항에 있어서,상기 최적 MIP 모드의 출력 벡터는 상기 최적 MIP 모드의 출력 벡터를 업샘플링하기 전의 벡터이거나, 또는 상기 최적 MIP 모드의 출력 벡터는 상기 최적 MIP 모드의 출력 벡터를 업샘플링한 후의 벡터인 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제 19 항 또는 제 20 항에 있어서,제1 인트라 예측 모드를 확정하는 것은,상기 현재 블록을 예측하는 예측 모드를 기반으로 상기 제1 인트라 예측 모드를 확정하는 것을 포함하는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제 21 항에 있어서,상기 현재 블록을 예측하는 예측 모드를 기반으로 상기 제1 인트라 예측 모드를 확정하는 것은,상기 현재 블록을 예측하는 예측 모드가 상기 최적의 MIP 모드와, 상기 현재 블록을 예측하기 위한 준최적의 MIP 모드를 포함하는 경우, 상기 현재 블록의 예측 블록에 사용되는 상기 DIMD 모드에서 도출된 인트라 예측 모드를 상기 제1 인트라 예측 모드로 확정하거나, 또는 상기 최적의 MIP 모드의 출력 벡터에 사용되는 상기 DIMD 모드에서 도출된 인트라 예측 모드를 상기 제1 인트라 예측 모드로 확정하는 것을 포함하는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제 21 항에 있어서,상기 현재 블록을 예측하는 예측 모드를 기반으로 상기 제1 인트라 예측 모드를 확정하는 것은,상기 현재 블록을 예측하는 예측 모드가 상기 최적의 MIP 모드와 상기 TIMD 모드에서 도출된 인트라 예측 모드를 포함하는 경우, 상기 현재 블록의 예측 블록에 사용되는 상기 DIMD 모드에서 도출된 인트라 예측 모드를 상기 제1 인트라 예측 모드로 확정하거나, 또는 상기 TIMD 모드에서 도출된 인트라 예측 모드를 상기 제1 인트라 예측 모드로 확정하는 것을 포함하는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제 21 항에 있어서,상기 현재 블록을 예측하는 예측 모드를 기반으로 상기 제1 인트라 예측 모드를 확정하는 것은,상기 현재 블록을 예측하는 예측 모드가 상기 최적의 MIP 모드와 상기 제1 템플릿 영역 내의 재구성 샘플에 사용되는 상기 DIMD 모드에서 도출된 인트라 예측 모드를 포함하는 경우, 상기 현재 블록의 예측 블록에 사용되는 상기 DIMD 모드에서 도출된 인트라 예측 모드를 상기 제1 인트라 예측 모드로 확정하거나, 또는 상기 제1 템플릿 영역 내의 재구성 샘플에 사용되는 상기 DIMD 모드에서 도출된 인트라 예측 모드를 상기 제1 인트라 예측 모드로 확정하는 것을 포함하는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제 19 항 또는 제 22 항 중 어느 한 항에 있어서,현재 시퀀스 중 현재 블록의 잔차 블록을 획득하는 것은,제2 인트라 예측 모드를 확정하는 것 -  상기 제2 인트라 예측 모드는 상기 현재 블록을 예측하기 위한 준최적의 MIP 모드, 상기 제1 템플릿 영역 내의 재구성 샘플에 사용되는 상기 DIMD 모드에서 도출된 인트라 예측 모드, 상기 TIMD 모드에서 도출된 인트라 예측 모드 중 적어도 하나를 포함함 - 과,상기 최적의 MIP 모드와 상기 제2 인트라 예측 모드를 기반으로 상기 현재 블록을 예측하여 상기 현재 블록의 예측 블록을 획득하는 것과,상기 현재 블록의 예측 블록을 기반으로 상기 현재 블록의 잔차 블록을 획득하는 것을 포함하는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제 25 항에 있어서,상기 최적의 MIP 모드와 상기 제2 인트라 예측 모드를 기반으로 상기 현재 블록을 예측하여 상기 현재 블록의 예측 블록을 획득하는 것은,상기 최적의 MIP 모드를 기반으로 상기 현재 블록을 예측하여 제1 예측 블록을 획득하는 것과,상기 제2 인트라 예측 모드를 기반으로 상기 현재 블록을 예측하여 제2 예측 블록을 획득하는 것과,상기 최적의 MIP 모드의 가중치와 상기 제2 인트라 예측 모드의 가중치를 기반으로 상기 제1 예측 블록과 상기 제2 예측 블록에 가중치를 부여하여 상기 현재 블록의 예측 블록을 획득하는 것을 포함하는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제 26 항에 있어서,상기 최적의 MIP 모드의 가중치와 상기 제2 인트라 예측 모드의 가중치를 기반으로 상기 제1 예측 블록과 상기 제2 예측 블록에 가중치를 부여하여 상기 현재 블록의 예측 블록을 획득하기 전에, 상기 방법은,상기 현재 블록을 예측하기 위한 예측 모드에 상기 최적의 MIP 모드, 상기 현재 블록을 예측하기 위한 준최적의 MIP 모드, 또는 상기 TIMD 모드에서 도출된 인트라 예측 모드가 포함될 경우, 상기 최적의 MIP 모드의 왜곡 비용과 상기 제2 인트라 예측 모드의 왜곡 비용을 기반으로 상기 최적의 MIP 모드의 가중치와 상기 제2 인트라 예측 모드의 가중치를 확정하는 것과,상기 현재 블록을 예측하기 위한 예측 모드에 상기 최적의 MIP 모드와, 상기 제1 템플릿 영역 내의 재구성 샘플에 사용되는 상기 DIMD 모드에서 도출된 인트라 예측 모드가 포함될 경우, 상기 최적의 MIP 모드의 가중치와 상기 제2 인트라 예측 모드의 가중치가 모두 사전 설정값이라고 확정하는 것을 더 포함하는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28.       제 25 항 내지 제 27 항 중 어느 한 항에 있어서,제2 인트라 예측 모드를 확정하는 것은,제1 플래그를 획득하는 것과,상기 제1 플래그가 상기 최적의 MIP 모드와 상기 제2 인트라 예측 모드를 사용하여 상기 현재 시퀀스에 있어서의 픽처 블록을 예측하는 것을 허용함을 나타내는 데에 사용되는 경우, 제2 인트라 예측 모드를 확정하는 것을 포함하고,상기 제4 변환 계수를 인코딩하는 것은,상기 제4 변환 계수와 상기 제1 플래그를 인코딩하는 것을 포함하는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제 28 항에 있어서,상기 최적의 MIP 모드와 상기 제2 인트라 예측 모드를 기반으로 상기 현재 블록을 예측하여 상기 현재 블록의 예측 블록을 획득하는 것은,상기 제1 플래그가 상기 최적의 MIP 모드와 상기 제2 인트라 예측 모드를 사용하여 상기 현재 시퀀스에 있어서의 픽처 블록을 예측하는 것을 허용함을 나타내는 데에 사용되는 경우, 상기 최적의 MIP 모드와 상기 제2 인트라 예측 모드를 기반으로 상기 현재 블록을 예측하여 제1 율 왜곡 비용을 획득하는 것과,적어도 하나의 인트라 예측 모드를 기반으로 상기 현재 블록을 예측하여 적어도 하나의 율 왜곡 비용을 획득하는 것과,상기 제1 율 왜곡 비용이 상기 적어도 하나의 율 왜곡 비용 중 최소값보다 작거나 같을 경우, 상기 최적의 MIP 모드와 상기 제2 인트라 예측 모드를 기반으로 상기 현재 블록을 예측하여 획득된 예측 블록을 상기 현재 블록의 예측 블록으로 확정하는 것을 포함하고,상기 제4 변환 계수와 상기 제1 플래그를 인코딩하는 것은,상기 제4 변환 계수, 상기 제1 플래그 및 상기 제2 플래그를 인코딩하는 것을 포함하고,상기 제1 율 왜곡 비용이 상기 적어도 하나의 율 왜곡 비용 중 최소값보다 작거나 같을 경우, 상기 제2 플래그는 상기 최적의 MIP 모드와 상기 제2 인트라 예측 모드를 사용하여 상기 현재 블록을 예측하는 것을 허용함을 나타내는 데에 사용되고, 상기 제1 율 왜곡 비용이 상기 적어도 하나의 율 왜곡 비용 중 최소값보다 클 경우, 상기 제2 플래그는 상기 최적의 MIP 모드와 상기 제2 인트라 예측 모드를 사용하여 상기 현재 블록을 예측하는 것을 허용하지 않음을 나타내는 데에 사용되는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제 19 항 내지 제 29 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 방법은,복수개의 MIP 모드에 대응되는 왜곡 비용을 기반으로 상기 최적의 MIP 모드를 확정하는 것을 더 포함하고,상기 복수개의 MIP 모드에 대응되는 왜곡 비용에는 상기 복수개의 MIP 모드를 이용하여 상기 현재 블록에 인접한 제2 템플릿 영역 내의 샘플을 예측하여 얻은 왜곡 비용이 포함되는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제 30 항에 있어서,상기 제2 템플릿 영역은 상기 제1 템플릿 영역과 같거나 다른 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제 30 항 또는 제 31 항에 있어서,복수개의 MIP 모드에 대응되는 왜곡 비용을 기반으로 상기 최적의 MIP 모드를 확정하는 것은,제3 플래그와 상기 복수개의 MIP 모드를 기반으로 상기 제2 템플릿 영역 내의 샘플을 예측하여 상기 제3 플래그의 각 상태에서의 상기 복수개의 MIP 모드에 대응되는 왜곡 비용을 획득하는 것 - 상기 제3 플래그는 MIP 모드에 대응되는 입력 벡터와 출력 벡터를 전치할지 여부를 나타내는 데에 사용됨 - 과,상기 제3 플래그의 각 상태에서의 상기 복수개의 MIP 모드에 대응되는 왜곡 비용을 기반으로 상기 최적의 MIP 모드를 확정하는 것을 포함하는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제 30 항 내지 제 32 항 중 어느 한 항에 있어서,복수개의 MIP 모드에 대응되는 왜곡 비용을 기반으로 상기 최적의 MIP 모드를 확정하기 전에, 상기 방법은,상기 현재 블록에 인접한 인접 블록에 사용되는 MIP 모드를 획득하는 것과,상기 인접 블록에 사용되는 MIP 모드를 상기 복수개의 MIP 모드로 확정하는 것을 더 포함하는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제 30 항 내지 제 33 항 중 어느 한 항에 있어서,복수개의 MIP 모드에 대응되는 왜곡 비용을 기반으로 상기 최적의 MIP 모드를 확정하기 전에, 상기 방법은,상기 제2 템플릿 영역 외부에 인접한 참조 영역에 대해 재구성 샘플 충전을 수행하여 상기 제2 템플릿 영역의 참조 행과 참조 열을 획득하는 것과,상기 참조 행과 상기 참조 열을 입력으로 하여 상기 복수개의 MIP 모드 각각을 이용하여 상기 제2 템플릿 영역 내의 샘플을 예측하여 상기 복수개의 MIP 모드에 대응하는 복수개의 예측 블록을 획득하는 것과,상기 복수개의 예측 블록과 상기 제2 템플릿 영역 내의 재구성 블록을 기반으로 상기 복수개의 MIP 모드에 대응되는 왜곡 비용을 확정하는 것을 더 포함하는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제 34 항에 있어서,상기 참조 행과 상기 참조 열을 입력으로 하여 상기 복수개의 MIP 모드 각각을 이용하여 상기 제2 템플릿 영역 내의 샘플을 예측하여 상기 복수개의 MIP 모드에 대응하는 복수개의 예측 블록을 획득하는 것은,상기 참조 행과 상기 참조 열을 다운 샘플링하여 입력 벡터를 획득하는 것과,상기 입력 벡터를 입력으로 하여, 상기 복수개의 MIP 모드를 트래버스하는 방식으로 상기 제2 템플릿 영역 내의 샘플을 예측하여 상기 복수개의 MIP 모드의 출력 벡터를 획득하는 것과,상기 복수개의 MIP 모드의 출력 벡터를 업 샘플링하여 상기 복수개의 MIP 모드에 대응하는 예측 블록을 획득하는 것을 포함하는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제 30 항 내지 제 35 항 중 어느 한 항에 있어서,복수개의 MIP 모드에 대응되는 왜곡 비용을 기반으로 상기 최적의 MIP 모드를 확정하는 것은,상기 제2 템플릿 영역에서의 상기 복수개의 MIP 모드에 대응하는 SATD(Sum of Absolute Transformed Difference)를 기반으로 상기 최적의 MIP 모드를 확정하는 것을 포함하는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 디코더로서,파싱 유닛, 변환 유닛, 재구성 유닛을 포함하고,상기 파싱 유닛은 현재 시퀀스의 비트 스트림을 파싱하여 현재 블록의 제1 변환 계수를 획득하는 데에 사용되고,상기 변환 유닛은 제1 인트라 예측 모드를 확정하는 데에 사용되고, 상기 제1 인트라 예측 모드는 상기 현재 블록의 예측 블록에 사용되는 디코더측 인트라 모드 도출(DIMD) 모드에서 도출된 인트라 예측 모드, 상기 현재 블록을 예측하기 위한 최적의 매트릭스 기반 인트라 예측(MIP) 모드의 출력 벡터에 사용되는 상기 DIMD 모드에서 도출된 인트라 예측 모드, 상기 현재 블록과 인접한 제1 템플릿 영역 내의 재구성 샘플에 사용되는 상기 DIMD 모드에서 도출된 인트라 예측 모드, 템플릿 기반 인트라 모드 도출(TIMD) 모드에서 도출된 인트라 예측 모드 중 적어도 하나를 포함하며,상기 변환 유닛은 상기 제1 인트라 예측 모드에 대응하는 변환 세트를 기반으로 상기 제1 변환 계수에 대해 제1 변환을 수행하여 상기 현재 블록의 제2 변환 계수를 획득하는 데에 사용되고,상기 변환 유닛은 상기 제2 변환 계수에 대해 제2 변환을 수행하여 상기 현재 블록의 잔차 블록을 획득하는 데에 사용되고,상기 재구성 유닛은 상기 현재 블록의 예측 블록과 상기 현재 블록의 잔차 블록을 기반으로 상기 현재 블록의 재구성 블록을 확정하는 데에 사용되는 것을 특징으로 하는 디코더.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 인코더로서,잔차 유닛, 변환 유닛, 인코딩 유닛을 포함하고,상기 잔차 유닛은 현재 시퀀스 중 현재 블록의 잔차 블록을 획득하는 데에 사용되고,상기 변환 유닛은 상기 현재 블록의 잔차 블록에 대해 제3 변환을 수행하여 상기 현재 블록의 제3 변환 계수를 획득하는 데에 사용되고,상기 변환 유닛은 제1 인트라 예측 모드를 확정하는 데에 사용되고, 상기 제1 인트라 예측 모드는 상기 현재 블록의 예측 블록에 사용되는 디코더측 인트라 모드 도출(DIMD) 모드에서 도출된 인트라 예측 모드, 상기 현재 블록을 예측하기 위한 최적의 매트릭스 기반 인트라 예측(MIP) 모드의 출력 벡터에 사용되는 상기 DIMD 모드에서 도출된 인트라 예측 모드, 상기 현재 블록과 인접한 제1 템플릿 영역 내의 재구성 샘플에 사용되는 상기 DIMD 모드에서 도출된 인트라 예측 모드, 템플릿 기반 인트라 모드 도출(TIMD) 모드에서 도출된 인트라 예측 모드 중 적어도 하나를 포함하며,상기 변환 유닛은 상기 제1 인트라 예측 모드에 대응하는 변환 세트를 기반으로 상기 제3 변환 계수에 대해 제4 변환을 수행하여 상기 현재 블록의 제4 변환 계수를 획득하는 데에 사용되고,상기 인코딩 유닛은 상기 제4 변환 계수를 인코딩하는 데에 사용되는 것을 특징으로 하는 인코더.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 전자 장치로서,프로세서 및 컴퓨터 판독 가능 저장매체를 포함하고, 상기 프로세서는 컴퓨터 프로그램을 실행하는 데에 사용되고,상기 컴퓨터 판독 가능 저장매체에 컴퓨터 프로그램이 저장되어 있고, 상기 컴퓨터 프로그램이 상기 프로세서에 의해 실행될 때, 제 1 항 내지 제 18 항 중 어느 한 항에 기재된 방법 또는 제 19 항 내지 제 36 항 중 어느 한 항에 기재된 방법을 실행하는 것을 특징으로 하는 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 컴퓨터 판독 가능 저장매체로서,상기 컴퓨터 판독 가능 저장매체는 컴퓨터 프로그램을 저장하는 데에 사용되고, 상기 컴퓨터 프로그램은 컴퓨터가 제 1 항 내지 제 18 항 중 어느 한 항에 기재된 방법 또는 제 19 항 내지 제 36 항 중 어느 한 항에 기재된 방법을 실행하도록 하는 것을 특징으로 하는 컴퓨터 판독 가능 저장매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 컴퓨터 프로그램 제품으로서,상기 컴퓨터 프로그램 제품은 컴퓨터 프로그램/명령을 포함하고, 상기 컴퓨터 프로그램/명령은 프로세서에 의해 실행될 때, 제 1 항 내지 제 18 항 중 어느 한 항에 기재된 방법 또는 제 19 항 내지 제 36 항 중 어느 한 항에 기재된 방법을 실행하는 것을 특징으로 하는 컴퓨터 프로그램 제품.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 비트 스트림으로서,상기 비트 스트림은 제 1 항 내지 제 18 항 중 어느 한 항에 기재된 방법 또는 제 19 항 내지 제 36 항 중 어느 한 항에 기재된 방법에 의해 생성된 비트 스트림인 것을 특징으로 하는 비트 스트림.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>중국, 광동 ******, 동관, 창안, 우샤, 하이빈 로드, 넘버 **</address><code>520160675505</code><country>중국</country><engName>GUANGDONG OPPO MOBILE TELECOMMUNICATIONS CORP., LTD.</engName><name>광동 오포 모바일 텔레커뮤니케이션즈 코포레이션 리미티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>중국,...</address><code> </code><country>중국</country><engName>XIE, Zhihuang</engName><name>시에, 쯔후앙</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 강남구 언주로 **길 **, 대림아크로텔 *층(도곡동)</address><code>920031000651</code><country>대한민국</country><engName>C&amp;amp;S Patent and Law Office</engName><name>특허법인씨엔에스(유)</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2025.01.17</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0069767-06</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2025.02.10</receiptDate><receiptNumber>1-5-2025-0023817-17</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.06.23</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0704445-83</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.06.23</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0704446-28</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020257001897.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93992fcf23a4827786a40d6931bbc041f6e24d6eb028faecd743eea77b54cae742c9846af6b960dcaa8ada904107f1a64be2ef75f55d34c3e5</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfe0b42425a525fefbcc2a517ebf8ce9a180a10c6807950929b719a3829d3add35b3f5f4b13a1963fbfa2775a9de52d56d1eba0889e0693da9</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>