<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:01:39.139</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.01.19</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7025653</applicationNumber><claimCount>34</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>바운딩 볼륨 계층 리프 노드 압축</inventionTitle><inventionTitleEng>BOUNDING VOLUME HIERARCHY LEAF NODE COMPRESSION</inventionTitleEng><openDate>2024.10.04</openDate><openNumber>10-2024-0144918</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.07.29</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2011.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 15/06</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 15/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 17/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 7/483</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 9/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 9/40</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2011.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 15/08</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2011.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 15/80</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 17/10</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본원에 개시된 양태는 장치, 예를 들어, GPU를 포함하는 그래픽 프로세싱을 위한 방법 및 디바이스에 관한 것이다. 장치는 하나 이상의 프리미티브를 각각 포함하는 복수의 노드를 포함하는 BVH 구조를 구성할 수 있고, 각 프리미티브는 프리미티브 ID, 지오메트리 ID 및 부동 소수점 좌표의 세트와 연관되어 있다. 장치는 또한 프리미티브 각각에 대한 지오메트리 ID 또는 프리미티브 ID를 압축할 수 있다. 추가로, 장치는 부동 소수점 좌표 각각의 이진 표현을 부동 소수점 좌표 각각의 정수 값으로 변환할 수 있다. 장치는 또한 복수의 프리미티브 각각에 대한 부동 소수점 좌표의 세트 각각의 정수 값 사이의 차이를 계산할 수 있다. 장치는 또한 압축된 프리미티브 ID 또는 압축된 지오메트리 ID 및 계산된 차이를 저장할 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.08.10</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023150027</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.01.19</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2023/011170</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 그래픽 프로세싱을 위한 장치로서,메모리; 및상기 메모리에 커플링된 적어도 하나의 프로세서를 포함하고,상기 적어도 하나의 프로세서는, 복수의 노드를 포함하는 바운딩 볼륨 계층(BVH) 구조를 획득하는 것으로서, 상기 BVH 구조는 장면에서의 복수의 프리미티브를 위한 지오메트리 데이터와 연관되고, 상기 복수의 노드 각각은 상기 복수의 프리미티브 중 하나 이상의 프리미티브를 포함하고, 상기 복수의 프리미티브 각각은 프리미티브 식별자(ID), 지오메트리 ID, 또는 부동 소수점 좌표의 세트 중 적어도 하나와 연관되는, 상기 바운딩 볼륨 계층(BVH) 구조를 획득하고; 상기 복수의 프리미티브 각각에 대한 상기 지오메트리 ID 또는 상기 프리미티브 ID 중 적어도 하나를 압축하고; 상기 부동 소수점 좌표의 세트 중 각각의 이진 표현을 정수 값으로 변환하고; 상기 부동 소수점 좌표의 세트 중 각각의 상기 정수 값 사이의 차이를 계산하고; 그리고 상기 복수의 프리미티브 각각에 대한 압축된 상기 프리미티브 ID 또는 압축된 상기 지오메트리 ID, 및 상기 부동 소수점 좌표의 세트 중 각각의 상기 정수 값 사이의 계산된 상기 차이 중 적어도 하나를 저장하도록 구성되는, 그래픽 프로세싱을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,상기 적어도 하나의 프로세서는,상기 압축된 프리미티브 ID, 상기 압축된 지오메트리 ID, 또는 상기 계산된 차이 중 적어도 하나를 저장한 후에 상기 압축된 프리미티브 ID, 상기 압축된 지오메트리 ID, 또는 상기 계산된 차이 중 적어도 하나를 검색하고;상기 압축된 프리미티브 ID, 상기 압축된 지오메트리 ID, 또는 상기 계산된 차이 중 적어도 하나를 검색한 후에 상기 복수의 노드 중 적어도 하나에 대한 광선 교차를 수행하도록 추가로 구성되는, 그래픽 프로세싱을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서,상기 부동 소수점 좌표의 세트 중 각각의 변환된 상기 이진 표현 또는 상기 부동 소수점 좌표의 세트 중 각각의 상기 정수 값 사이의 계산된 상기 차이 중 적어도 하나는 압축 알고리즘과 연관되고, 상기 압축 알고리즘은 상기 복수의 프리미티브의 순서를 조정하거나 또는 상기 복수의 프리미티브 각각의 하나 이상의 정점을 조정하는, 그래픽 프로세싱을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3항에 있어서,상기 압축 알고리즘은 상기 복수의 노드의 각각 또는 상기 복수의 프리미티브의 각각의 손실 시프트와 연관되는, 그래픽 프로세싱을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항에 있어서,상기 복수의 프리미티브 각각에 대한 상기 지오메트리 ID 또는 상기 프리미티브 ID 중 적어도 하나가 복수의 비트로 압축되는, 그래픽 프로세싱을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에 있어서,상기 적어도 하나의 프로세서는,상기 복수의 프리미티브 각각에 대한 부동 소수점 좌표의 세트 중 각각의 상기 정수 값 사이의 상기 차이를 수정하도록 추가로 구성되는, 그래픽 프로세싱을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6항에 있어서,상기 복수의 프리미티브 각각에 대한 상기 지오메트리 ID 또는 상기 프리미티브 ID 중 적어도 하나는 32 비트로 압축되고, 상기 부동 소수점 좌표의 세트 중 각각의 상기 정수 값 사이의 상기 차이는 32 비트 미만이도록 수정되는, 그래픽 프로세싱을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항에 있어서,상기 복수의 프리미티브 각각에 대한 상기 부동 소수점 좌표의 세트 중 각각은 축 정렬 바운딩 박스(AABB)와 연관되는, 그래픽 프로세싱을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8항에 있어서,상기 부동 소수점 좌표의 세트 중 각각은 최소 AABB 값 또는 최대 AABB 값에 대응하는, 그래픽 프로세싱을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항에 있어서,상기 복수의 프리미티브 각각에 대한 상기 부동 소수점 좌표의 세트 중 각각은 상기 부동 소수점 좌표의 세트 중 각각에 대한 예측된 오프셋과 연관되는, 그래픽 프로세싱을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항에 있어서,상기 복수의 프리미티브 각각에 대한 상기 부동 소수점 좌표의 세트 중 각각의 상기 정수 값은 단조 정수 값(monotonic integer value)인, 그래픽 프로세싱을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1항에 있어서,상기 부동 소수점 좌표의 세트 중 각각의 상기 정수 값 사이의 상기 계산된 차이는 부호 있는 정수 차이인, 그래픽 프로세싱을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1항에 있어서,상기 BVH 구조는 복수의 레벨을 포함하고, 상기 복수의 레벨의 각각의 레벨은 상기 복수의 노드 중 적어도 하나의 노드를 포함하는, 그래픽 프로세싱을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제1항에 있어서,상기 복수의 노드는 복수의 내부 노드 및 복수의 리프 노드를 포함하고, 상기 복수의 내부 노드는 상기 복수의 프리미티브에 대한 복수의 바운딩 박스와 연관되고, 상기 복수의 리프 노드는 상기 복수의 프리미티브에 대한 상기 지오메트리 데이터와 연관되는, 그래픽 프로세싱을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제1항에 있어서,상기 BVH 구조는 상기 장면에서의 상기 복수의 프리미티브에 대한 광선 추적 프로세스와 연관된 데이터 구조이고, 상기 광선 추적 프로세스는 상기 복수의 프리미티브에 대한 상기 지오메트리 데이터와 연관된 복수의 광선을 포함하는, 그래픽 프로세싱을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제1항에 있어서,상기 복수의 프리미티브 각각에 대한 상기 압축된 프리미티브 ID 또는 상기 압축된 지오메트리 ID 및 상기 부동 소수점 좌표의 세트 중 각각의 상기 정수 값 사이의 상기 계산된 차이 중 적어도 하나는 그래픽 메모리(GMEM) 또는 시스템 메모리에 저장되는, 그래픽 프로세싱을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제1항에 있어서,상기 장치는, 상기 적어도 하나의 프로세서에 커플링된 안테나 또는 송수신기 중 적어도 하나를 더 포함하는 무선 통신 디바이스인, 그래픽 프로세싱을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 그래픽 프로세싱 방법으로서,복수의 노드를 포함하는 바운딩 볼륨 계층(BVH) 구조를 획득하는 단계로서, 상기 BVH 구조는 장면에서의 복수의 프리미티브를 위한 지오메트리 데이터와 연관되고, 상기 복수의 노드 각각은 상기 복수의 프리미티브 중 하나 이상의 프리미티브를 포함하고, 상기 복수의 프리미티브 각각은 프리미티브 식별자(ID), 지오메트리 ID, 또는 부동 소수점 좌표의 세트 중 적어도 하나와 연관되는, 상기 바운딩 볼륨 계층(BVH) 구조를 획득하는 단계;상기 복수의 프리미티브 각각에 대한 상기 지오메트리 ID 또는 상기 프리미티브 ID 중 적어도 하나를 압축하는 단계;상기 부동 소수점 좌표의 세트 중 각각의 이진 표현을 정수 값으로 변환하는 단계;상기 부동 소수점 좌표의 세트 중 각각의 상기 정수 값 사이의 차이를 계산하는 단계; 및상기 복수의 프리미티브 각각에 대한 압축된 상기 프리미티브 ID 또는 압축된 상기 지오메트리 ID 및 상기 부동 소수점 좌표의 세트 중 각각의 상기 정수 값 사이의 계산된 상기 차이 중 적어도 하나를 저장하는 단계를 포함하는, 그래픽 프로세싱 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18항에 있어서,상기 압축된 프리미티브 ID, 상기 압축된 지오메트리 ID, 또는 상기 계산된 차이 중 적어도 하나를 저장한 후에 상기 압축된 프리미티브 ID, 상기 압축된 지오메트리 ID, 또는 상기 계산된 차이 중 적어도 하나를 검색하는 단계; 및상기 압축된 프리미티브 ID, 상기 압축된 지오메트리 ID, 또는 상기 계산된 차이 중 적어도 하나를 검색한 후에 상기 복수의 노드 중 적어도 하나에 대한 광선 교차를 수행하는 단계를 더 포함하는, 그래픽 프로세싱 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제18항에 있어서,상기 부동 소수점 좌표의 세트 중 각각의 변환된 상기 이진 표현 또는 상기 부동 소수점 좌표의 세트 중 각각의 상기 정수 값 사이의 상기 계산된 차이 중 적어도 하나는 압축 알고리즘과 연관되고, 상기 압축 알고리즘은 상기 복수의 프리미티브의 순서를 조정하거나 또는 상기 복수의 프리미티브 각각의 하나 이상의 정점을 조정하는, 그래픽 프로세싱 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제20항에 있어서,상기 압축 알고리즘은 상기 복수의 노드의 각각 또는 상기 복수의 프리미티브의 각각의 손실 시프트와 연관되는, 그래픽 프로세싱 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제18항에 있어서,상기 복수의 프리미티브 각각에 대한 상기 지오메트리 ID 또는 상기 프리미티브 ID 중 적어도 하나가 복수의 비트로 압축되는, 그래픽 프로세싱 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제18항에 있어서,상기 복수의 프리미티브 각각에 대한 부동 소수점 좌표의 세트 중 각각의 상기 정수 값 사이의 상기 차이를 수정하는 단계를 더 포함하는, 그래픽 프로세싱 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제23항에 있어서,상기 복수의 프리미티브 각각에 대한 상기 지오메트리 ID 또는 상기 프리미티브 ID 중 적어도 하나는 32 비트로 압축되고, 상기 부동 소수점 좌표의 세트 중 각각의 상기 정수 값 사이의 상기 차이는 32 비트 미만이도록 수정되는, 그래픽 프로세싱 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제18항에 있어서,상기 복수의 프리미티브 각각에 대한 상기 부동 소수점 좌표의 세트 중 각각은 축 정렬 바운딩 박스(AABB)와 연관되는, 그래픽 프로세싱 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제25항에 있어서,상기 부동 소수점 좌표의 세트 중 각각은 최소 AABB 값 또는 최대 AABB 값에 대응하는, 그래픽 프로세싱 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제18항에 있어서,상기 복수의 프리미티브 각각에 대한 상기 부동 소수점 좌표의 세트 중 각각은 상기 부동 소수점 좌표의 세트 중 각각에 대한 예측된 오프셋과 연관되는, 그래픽 프로세싱 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제18항에 있어서,상기 복수의 프리미티브 각각에 대한 상기 부동 소수점 좌표의 세트 중 각각의 상기 정수 값은 단조 정수 값인, 그래픽 프로세싱 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제18항에 있어서,상기 부동 소수점 좌표의 세트 중 각각의 상기 정수 값 사이의 상기 계산된 차이는 부호 있는 정수 차이인, 그래픽 프로세싱 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제18항에 있어서,상기 BVH 구조는 복수의 레벨을 포함하고, 상기 복수의 레벨의 각각의 레벨은 상기 복수의 노드 중 적어도 하나의 노드를 포함하는, 그래픽 프로세싱 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제18항에 있어서,상기 복수의 노드는 복수의 내부 노드 및 복수의 리프 노드를 포함하고, 상기 복수의 내부 노드는 상기 복수의 프리미티브에 대한 복수의 바운딩 박스와 연관되고, 상기 복수의 리프 노드는 상기 복수의 프리미티브에 대한 상기 지오메트리 데이터와 연관되는, 그래픽 프로세싱 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제18항에 있어서,상기 BVH 구조는 상기 장면에서의 상기 복수의 프리미티브에 대한 광선 추적 프로세스와 연관된 데이터 구조이고, 상기 광선 추적 프로세스는 상기 복수의 프리미티브에 대한 상기 지오메트리 데이터와 연관된 복수의 광선을 포함하는, 그래픽 프로세싱 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제18항에 있어서,상기 복수의 프리미티브 각각에 대한 상기 압축된 프리미티브 ID 또는 상기 압축된 지오메트리 ID 및 상기 부동 소수점 좌표의 세트 중 각각의 상기 정수 값 사이의 상기 계산된 차이 중 적어도 하나는 그래픽 메모리(GMEM) 또는 시스템 메모리에 저장되는, 그래픽 프로세싱 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 그래픽 프로세싱을 위한 컴퓨터 실행 가능 코드를 저장하는 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서,상기 코드는 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 프로세서로 하여금, 복수의 노드를 포함하는 바운딩 볼륨 계층(BVH) 구조를 획득하게 하는 것으로서, 상기 BVH 구조는 장면에서의 복수의 프리미티브를 위한 지오메트리 데이터와 연관되고, 상기 복수의 노드 각각은 상기 복수의 프리미티브 중 하나 이상의 프리미티브를 포함하고, 상기 복수의 프리미티브 각각은 프리미티브 식별자(ID), 지오메트리 ID, 또는 부동 소수점 좌표의 세트 중 적어도 하나와 연관되는, 상기 바운딩 볼륨 계층(BVH) 구조를 획득하게 하고; 상기 복수의 프리미티브 각각에 대한 상기 지오메트리 ID 또는 상기 프리미티브 ID 중 적어도 하나를 압축하게 하고; 상기 부동 소수점 좌표의 세트 중 각각의 이진 표현을 정수 값으로 변환하게 하고; 상기 부동 소수점 좌표의 세트 중 각각의 상기 정수 값 사이의 차이를 계산하게 하고; 그리고 상기 복수의 프리미티브 각각에 대한 압축된 상기 프리미티브 ID 또는 압축된 상기 지오메트리 ID 및 상기 부동 소수점 좌표의 세트 중 각각의 상기 정수 값 사이의 계산된 상기 차이 중 적어도 하나를 저장하게 하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니아주 샌 디에고 모어하우스 드라이브 ****</address><code>519980804600</code><country>미국</country><engName>Qualcomm Incorporated</engName><name>퀄컴 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>MCALLISTER, DAVID KIRK</engName><name>맥칼리스터 데이비드 커크 </name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 강남대로 **길 **(역삼동, 케이피빌딩)</address><code>920011000013</code><country>대한민국</country><engName>Koreana Patent Firm</engName><name>특허법인코리아나</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.02.04</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/650,060</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.07.29</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0825811-16</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.09.05</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0146120-75</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247025653.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93f6fbeec53361eb7e8b28fad1cb2e1c8d485c5aae5dbd793905d703433e6d502aad312a00c338aef74f362c625800a6eb8f9f5c929e3e8b1d</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfb3042b78c92272b7de1e08111830746f05a7f699be04e0ad117eaf1593d8e1f424c1958368eadde235a006f4f0fd65e4ccc3053e3c1fb48a</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>