<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:28:49.2849</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2024.03.21</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-0039106</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>전자 기기 및 전자 기기의 제어방법</inventionTitle><inventionTitleEng>ELECTRONIC DEVICE AND CONTROL METHOD THEREOF</inventionTitleEng><openDate>2025.09.30</openDate><openNumber>10-2025-0142040</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01H 15/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01H 11/06</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01H 9/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01D 7/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G08C 17/02</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 전자 기기는 외부 가전 기기에서 발생하는 소음을 입력 받는 마이크로폰; 상기 외부 가전 기기의 이미지를 획득하는 카메라; 상기 외부 가전 기기의 가상 이미지를 저장하는 메모리; 디스플레이; 및 상기 외부 가전 기기의 가상 이미지가 상기 디스플레이에 출력되도록 상기 디스플레이를 제어하고, 사용자로부터 선택된 상기 외부 가전 기기의 가상 이미지와 상기 카메라에서 획득된 상기 외부 가전 기기의 이미지에 기초하여 상기 외부 가전 기기의 소음을 측정하기 위한 소음 측정 시작 화면이 상기 디스플레이에 출력되도록 상기 디스플레이를 제어하고, 상기 사용자로부터 소음 측정 시작 명령이 입력된 것에 기초하여 상기 마이크로폰으로 입력되는 상기 외부 가전 기기의 소음을 측정하는 프로세서;를 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 외부 가전 기기에서 발생하는 소음을 입력 받는 마이크로폰;상기 외부 가전 기기의 이미지를 획득하는 카메라;상기 외부 가전 기기의 가상 이미지를 저장하는 메모리;디스플레이; 및상기 외부 가전 기기의 가상 이미지가 상기 디스플레이에 출력되도록 상기 디스플레이를 제어하고, 사용자로부터 선택된 상기 외부 가전 기기의 가상 이미지와 상기 카메라에서 획득된 상기 외부 가전 기기의 이미지에 기초하여 상기 외부 가전 기기의 소음을 측정하기 위한 소음 측정 시작 화면이 상기 디스플레이에 출력되도록 상기 디스플레이를 제어하고,상기 사용자로부터 소음 측정 시작 명령이 입력된 것에 기초하여 상기 마이크로폰으로 입력되는 상기 외부 가전 기기의 소음을 측정하는 프로세서;를 포함하는 전자 기기. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,상기 외부 가전 기기의 가상 이미지는,미리 정해진 영역을 차지하는 제1 가상 영역 이미지 및 제2 가상 영역 이미지를 포함하고,상기 프로세서는,상기 사용자가 상기 제1 가상 영역 이미지를 선택한 것에 기초하여 상기 카메라가 획득한 상기 외부 가전 기기의 이미지가 상기 디스플레이에 출력되도록 상기 디스플레이를 제어하는 전자 기기. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서,상기 프로세서는,상기 사용자가 선택한 상기 제1 가상 영역 이미지가 상기 카메라가 획득한 상기 외부 가전 기기의 이미지와 일치한 것에 기초하여 상기 소음 측정 시작 화면이 상기 디스플레이에 출력되도록 상기 디스플레이를 제어하는 전자 기기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3항에 있어서,상기 프로세서는,상기 사용자로부터 상기 소음 측정 시작 명령이 입력된 것에 기초하여 상기 마이크로폰으로 입력되는 상기 외부 가전 기기의 소음을 미리 정해진 제1 소음 측정 시간 동안 측정하는 전자 기기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4항에 있어서,상기 프로세서는,상기 미리 정해진 제1 소음 측정 시간 중 상기 사용자가 선택한 상기 제1 가상 영역 이미지와 상기 외부 가전 기기의 이미지가 일치하지 않은 것에 기초하여 상기 외부 가전 기기의 소음을 측정하기 위한 적정 위치가 아님을 나타내는 알림이 상기 디스플레이에 출력되도록 상기 디스플레이를 제어하는 전자 기기. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제4항에 있어서,상기 프로세서는,상기 미리 정해진 제1 소음 측정 시간 동안 상기 외부 가전 기기의 소음을 측정한 것에 기초하여 상기 제2 가상 영역 이미지가 상기 디스플레이에 출력되도록 상기 디스플레이를 제어하고,상기 사용자가 상기 제2 가상 영역 이미지를 선택한 것에 기초하여 상기 카메라가 획득한 상기 외부 가전 기기의 이미지가 상기 디스플레이에 출력되도록 상기 디스플레이를 제어하는 전자 기기. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6항에 있어서,상기 프로세서는,상기 사용자가 선택한 상기 제2 가상 영역 이미지가 상기 카메라가 획득한 상기 외부 가전 기기의 이미지와 일치한 것에 기초하여 상기 소음 측정 시작 화면이 상기 디스플레이에 출력되도록 상기 디스플레이를 제어하는 전자 기기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7항에 있어서,상기 프로세서는,상기 사용자로부터 상기 소음 측정 시작 명령이 입력된 것에 기초하여 상기 마이크로폰으로 입력되는 상기 외부 가전 기기의 소음을 미리 정해진 제2 소음 측정 시간 동안 측정하는 전자 기기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8항에 있어서,서버 및 상기 외부 가전 기기를 포함하는 외부 기기와 통신하는 통신부;를 더 포함하고, 상기 프로세서는,상기 미리 정해진 제1 소음 측정 시간 동안 측정한 소음에 관한 정보 및 상기 미리 정해진 제2 소음 측정 시간 동안 측정한 소음에 관한 정보를 상기 외부 기기로 송신하도록 상기 통신부를 제어하는 전자 기기. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제2항에 있어서,상기 프로세서는,상기 사용자가 상기 제1 가상 영역 이미지를 선택한 것에 기초하여 상기 카메라가 획득한 상기 외부 가전 기기의 이미지 및 상기 제1 가상 영역 이미지와 대응하는 상기 외부 가전 기기의 이미지를 인식하기 위한 경계 영역이 상기 디스플레이에 출력되도록 상기 디스플레이를 제어하고,상기 제1 가상 영역 이미지와 상기 경계 영역의 상기 외부 가전 기기의 이미지가 일치한 것에 기초하여 상기 외부 가전 기기의 소음을 측정하기 위한 소음 측정 시작 화면이 상기 디스플레이에 출력되도록 상기 디스플레이를 제어하는 전자 기기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 외부 가전 기기에서 발생하는 소음을 입력 받는 마이크로폰, 상기 외부 가전 기기의 이미지를 획득하는 카메라, 상기 외부 가전 기기의 가상 이미지를 저장하는 메모리 및 디스플레이를 포함하는 전자 기기의 제어 방법에 있어서,상기 외부 가전 기기의 가상 이미지가 상기 디스플레이에 출력되도록 상기 디스플레이를 제어하는 것;사용자로부터 선택된 상기 외부 가전 기기의 가상 이미지와 상기 카메라에서 획득된 상기 외부 가전 기기의 이미지에 기초하여 상기 외부 가전 기기의 소음을 측정하기 위한 소음 측정 시작 화면이 상기 디스플레이에 출력되도록 상기 디스플레이를 제어하는 것; 및상기 사용자로부터 소음 측정 시작 명령이 입력된 것에 기초하여 상기 마이크로폰으로 입력되는 상기 외부 가전 기기의 소음을 측정하는 것;을 포함하는 전자 기기의 제어 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서,상기 외부 가전 기기의 가상 이미지는,미리 정해진 영역을 차지하는 제1 가상 영역 이미지 및 제2 가상 영역 이미지를 포함하고,상기 사용자가 상기 제1 가상 영역 이미지를 선택한 것에 기초하여 상기 카메라가 획득한 상기 외부 가전 기기의 이미지가 상기 디스플레이에 출력되도록 상기 디스플레이를 제어하는 것;을 더 포함하는 전자 기기의 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12항에 있어서,상기 사용자로부터 선택된 상기 외부 가전 기기의 가상 이미지와 상기 카메라에서 획득된 상기 외부 가전 기기의 이미지에 기초하여 상기 소음 측정 시작 화면이 상기 디스플레이에 출력되도록 상기 디스플레이를 제어하는 것;은,상기 사용자가 선택한 상기 제1 가상 영역 이미지가 상기 카메라가 획득한 상기 외부 가전 기기의 이미지와 일치한 것에 기초하여 상기 소음 측정 시작 화면이 상기 디스플레이에 출력되도록 상기 디스플레이를 제어하는 것;을 포함하는 전자 기기의 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13항에 있어서,상기 사용자로부터 상기 소음 측정 시작 명령이 입력된 것에 기초하여 상기 마이크로폰으로 입력되는 상기 외부 가전 기기의 소음을 측정하는 것;은,상기 사용자로부터 상기 소음 측정 시작 명령이 입력된 것에 기초하여 상기 마이크로폰으로 입력되는 상기 외부 가전 기기의 소음을 미리 정해진 제1 소음 측정 시간 동안 측정하는 것;을 포함하는 전자 기기의 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14항에 있어서,상기 미리 정해진 제1 소음 측정 시간 중 상기 사용자가 선택한 상기 제1 가상 영역 이미지와 상기 외부 가전 기기의 이미지가 일치하지 않은 것에 기초하여 상기 외부 가전 기기의 소음을 측정하기 위한 적정 위치가 아님을 나타내는 알림이 상기 디스플레이에 출력되도록 상기 디스플레이를 제어하는 것;을 더 포함하는 전자 기기의 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제14항에 있어서,상기 미리 정해진 제1 소음 측정 시간 동안 상기 외부 가전 기기의 소음을 측정한 것에 기초하여 상기 제2 가상 영역 이미지를 상기 디스플레이에 출력되도록 상기 디스플레이를 제어하는 것; 및상기 사용자가 상기 제2 가상 영역 이미지를 선택한 것에 기초하여 상기 카메라가 획득한 상기 외부 가전 기기의 이미지가 상기 디스플레이에 출력되도록 상기 디스플레이를 제어하는 것;을 더 포함하는 전자 기기의 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16항에 있어서,상기 사용자가 선택한 상기 제2 가상 영역 이미지가 상기 카메라가 획득한 상기 외부 가전 기기의 이미지와 일치한 것에 기초하여 상기 소음 측정 시작 화면이 상기 디스플레이에 출력되도록 상기 디스플레이를 제어하는 것;을 더 포함하는 전자 기기의 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17항에 있어서,상기 사용자로부터 상기 소음 측정 시작 명령이 입력된 것에 기초하여 상기 마이크로폰으로 입력되는 상기 외부 가전 기기의 소음을 미리 정해진 제2 소음 측정 시간 동안 측정하는 것;을 더 포함하는 전자 기기의 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18항에 있어서,서버 및 상기 외부 가전 기기를 포함하는 외부 기기와 통신하는 통신부;를 더 포함하고, 상기 미리 정해진 제1 소음 측정 시간 동안 측정한 소음에 관한 정보 및 상기 미리 정해진 제2 소음 측정 시간 동안 측정한 소음에 관한 정보를 상기 외부 기기로 송신하도록 상기 통신부를 제어하는 것;을 더 포함하는 전자 기기의 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제12항에 있어서,상기 사용자가 상기 제1 가상 영역 이미지를 선택한 것에 기초하여 상기 카메라가 획득한 상기 외부 가전 기기의 이미지가 상기 디스플레이에 출력되도록 상기 디스플레이를 제어하는 것;은, 상기 사용자가 상기 제1 가상 영역 이미지를 선택한 것에 기초하여 상기 카메라가 획득한 상기 외부 가전 기기의 이미지 및 상기 제1 가상 영역 이미지와 대응하는 상기 외부 가전 기기의 이미지를 인식하기 위한 경계 영역이 상기 디스플레이에 출력되도록 상기 디스플레이를 제어하는 것;을 포함하고,상기 사용자로부터 선택된 상기 외부 가전 기기의 가상 이미지와 상기 카메라에서 획득된 상기 외부 가전 기기의 이미지에 기초하여 상기 소음 측정 시작 화면이 상기 디스플레이에 출력되도록 상기 디스플레이를 제어하는 것;은,상기 경계 영역과 상기 제1 가상 영역 이미지와 대응하는 상기 외부 가전 기기의 이미지가 일치한 것에 기초하여 상기 외부 가전 기기의 소음을 측정하기 위한 소음 측정 시작 화면이 상기 디스플레이에 출력되도록 상기 디스플레이를 제어하는 것;을 포함하는 전자 기기의 제어 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code>119981042713</code><country>대한민국</country><engName>SAMSUNG ELECTRONICS CO., LTD.</engName><name>삼성전자주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code> </code><country> </country><engName>HYEONAH JUNG</engName><name>정현아</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code> </code><country> </country><engName>HYOSUCK KANG</engName><name>강효석</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code> </code><country> </country><engName>Seongyeong Bae</engName><name>배성영</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code> </code><country> </country><engName>SEUNGJUN LEE</engName><name>이승준</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 서초구 강남대로 ***, **층, **층(서초동, 태우빌딩)</address><code>920111000418</code><country>대한민국</country><engName>SELIM INTELLECTUAL PROPERTY LAW FIRM</engName><name>특허법인세림</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2024.03.21</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0318078-96</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020240039106.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93d776c9acbce09a4a01321b2bf9d1a7953938046fd41c30739c79de8cae647f6cb3982bfa407bc23b9f20ca20cabe4e986ce70357773812e1</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf41278d8e0c9c5e5f51365d9bb1a07e93deebdad6274255feee2521738c3be5f696f9dcba61bac04bd421abf736165620537f5787207ea43a</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>