<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:16:12.1612</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2025.10.29</applicationDate><applicationFlag>특허</applicationFlag><applicationNumber>10-2025-0159151</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>표시 장치</inventionTitle><inventionTitleEng>DISPLAY DEVICE</inventionTitleEng><openDate>2025.11.12</openDate><openNumber>10-2025-0160330</openNumber><originalApplicationDate>2020.03.31</originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/분할</originalApplicationKind><originalApplicationNumber>10-2020-0038841</originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.10.29</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/041</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 1/16</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/14</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo><familyApplicationNumber>1020200038841</familyApplicationNumber></familyInfo></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 표시 장치가 제공된다. 표시 장치는 폴딩 축을 따라 폴딩 또는 언폴딩되며, 상기 폴딩 축의 일측에 배치되는 제1 표시 영역, 상기 폴딩 축의 타측에 배치되는 제2 표시 영역, 및 상기 폴딩 축이 지나는 제3 표시 영역을 구비한 표시 영역을 포함하는 제1 베이스 부재, 및 상기 제1 베이스 부재 상에서 상기 제1 내지 제3 표시 영역 각각에 배치되는 복수의 제1 센싱 전극 및 복수의 제2 센싱 전극을 포함하고, 상기 복수의 제1 센싱 전극 및 상기 복수의 제2 센싱 전극 각각은 상기 폴딩 축을 사이에 두고 서로 이격된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 폴딩 축을 따라 폴딩되며, 상기 폴딩 축의 일측에 배치되는 제1 표시 영역, 상기 폴딩 축의 타측에 배치되는 제2 표시 영역, 및 상기 폴딩 축이 지나는 제3 표시 영역을 갖는 표시 영역을 포함하는 제1 베이스 부재;상기 제1 베이스 부재 상에서 상기 제1 표시 영역, 상기 제2 표시 영역 및 상기 제3 표시 영역 각각에 배치되는 복수의 제1 센싱 전극 및 복수의 제2 센싱 전극;상기 제1 표시 영역의 제1 단에 배치된 상기 복수의 제2 센싱 전극에 연결되는 제1 감지 라인;상기 제2 표시 영역의 제2 단에 배치된 상기 복수의 제2 센싱 전극에 연결되는 제2 감지 라인;상기 제1 표시 영역의 제1 단에 인접한 제3 단에 배치되고, 상기 폴딩 축의 일 측에 배치되는 상기 복수의 제1 센싱 전극에 연결되는 제1 구동 라인; 및상기 제2 표시 영역의 제2 단에 인접한 제4 단에 배치되고, 상기 폴딩 축의 타 측에 배치되는 복수의 제1 센싱 전극에 연결되는 제2 구동 라인을 포함하고,상기 복수의 제1 센싱 전극 각각과 상기 복수의 제2 센싱 전극 각각은 상기 폴딩 축을 사이에 두고 서로 이격된 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1 항에 있어서,상기 제1 베이스 부재는,상기 제1 베이스 부재의 일측에 배치되고, 상기 폴딩 축의 일측에 배열되는 상기 복수의 제1 센싱 전극 및 상기 복수의 제2 센싱 전극 각각과 접속되는 제1 패드부; 및상기 제1 베이스 부재의 타측에 배치되고, 상기 폴딩 축의 타측에 배열되는 상기 복수의 제1 센싱 전극 및 상기 복수의 제2 센싱 전극 각각과 접속되는 제2 패드부를 더 포함하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2 항에 있어서,상기 제1 패드부에 연결되고, 상기 제1 패드부에 연결된 상기 복수의 제1 센싱 전극 및 상기 복수의 제2 센싱 전극을 구동하는 제1 터치 구동부; 및상기 제2 패드부에 연결되고, 상기 제2 패드부에 연결된 상기 복수의 제1 센싱 전극 및 상기 복수의 제2 센싱 전극을 구동하는 제2 터치 구동부를 더 포함하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제2 항에 있어서,상기 복수의 제1 센싱 전극은 제1 방향으로 연장되고, 상기 제1 방향과 수직한 제2 방향으로 서로 이격되며,상기 복수의 제2 센싱 전극은 상기 제1 방향 및 상기 제2 방향으로 서로 이격되는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4 항에 있어서,상기 복수의 제1 센싱 전극 및 상기 복수의 제2 센싱 전극과 다른 층에 배치되고, 상기 제2 방향으로 이격된 복수의 제1 센싱 전극을 연결시키는 연결 전극을 더 포함하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제4 항에 있어서,상기 제1 감지 라인은 상기 복수의 제2 센싱 전극을 상기 제1 패드부에 연결하고,상기 제2 감지 라인은 상기 복수의 제2 센싱 전극을 상기 제2 패드부에 연결하며,상기 제1 구동 라인은 상기 복수의 제1 감지 전극을 상기 제1 패드부에 연결하고,상기 제2 구동 라인은 상기 복수의 제1 감지 전극을 상기 제2 패드부에 연결하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제4 항에 있어서,상기 폴딩 축을 사이에 두고 서로 이격된 복수의 제1 센싱 전극이 서로 마주하는 면적은 상기 폴딩 축을 사이에 두고 서로 이격된 복수의 제2 센싱 전극이 서로 마주하는 면적보다 큰 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제4 항에 있어서,상기 복수의 제1 감지 전극은,상기 폴딩 축의 일 측에 배치되고, 상기 폴딩 축에 가장 인접한 제1 구동 전극;상기 제1 구동 전극의 일 측에 배치된 제2 구동 전극; 및상기 폴딩 축의 타 측에 배치되고, 상기 폴딩 축에 가장 인접한 제3 구동 전극을 포함하고,상기 제1 구동 전극과 상기 제2 구동 전극 사이의 거리는 상기 제1 구동 전극과 상기 제3 구동 전극 사이의 거리와 동일한 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제2 항에 있어서,상기 제1 베이스 부재 상에서 상기 표시 영역에 배치되는 복수의 화소들을 포함하는 표시층; 및상기 표시층 상에 배치되며, 상기 복수의 제1 센싱 전극과 상기 복수의 제2 센싱 전극을 포함하는 센싱 전극층을 더 포함하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9 항에 있어서,상기 제1 베이스 부재의 일 측에 배치되며, 상기 제1 패드부에 연결되는 회로 보드;상기 회로 보드 상에 배치되고, 상기 제1 패드부에 연결되는 제1 터치 구동부;상기 제1 베이스 부재의 타 측에 배치되며, 상기 제2 패드부에 연결되는 연성 필름; 및상기 연성 필름 상에 배치되고, 상기 제2 패드부에 연결되는 제2 터치 구동부를 더 포함하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제2 항에 있어서,상기 제1 베이스 부재 상에서 상기 표시 영역에 배치되는 복수의 화소를 포함하는 표시층;상기 표시층을 덮는 제2 베이스 부재;상기 제1 베이스 부재와 상기 제2 베이스 부재의 가장자리에 배치되며, 상기 표시층을 둘러싸는 접착층; 및상기 제2 베이스 부재 상에서 상기 복수의 제1 센싱 전극과 상기 복수의 제2 센싱 전극을 포함하는 센싱 전극층을 더 포함하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11 항에 있어서,상기 제1 베이스 부재의 일 측에 배치되며, 상기 제1 패드부에 연결되는 회로 보드;상기 회로 보드 상에 배치되고, 상기 제1 패드부에 연결되는 제1 터치 구동부;상기 제2 베이스 부재의 일 측에 배치되며, 상기 제2 패드부에 연결되는 연성 필름; 및상기 연성 필름 상에 배치되고, 상기 제2 패드부에 연결되는 제2 터치 구동부를 더 포함하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1 항에 있어서,상기 복수의 제1 센싱 전극 또는 상기 복수의 제2 센싱 전극에 의해 둘러싸이며, 상기 복수의 제1 센싱 전극 및 상기 복수의 제2 센싱 전극으로부터 절연되는 더미 패턴을 더 포함하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 폴딩 축을 따라 폴딩되며, 상기 폴딩 축의 일측에 배치되는 제1 표시 영역, 상기 폴딩 축의 타측에 배치되는 제2 표시 영역, 및 상기 폴딩 축이 지나는 제3 표시 영역을 갖는 표시 영역을 포함하는 제1 베이스 부재; 및상기 제1 베이스 부재 상에서 상기 제1 표시 영역, 상기 제2 표시 영역 및 상기 제3 표시 영역 각각에 배치되는 복수의 제1 센싱 전극 및 복수의 제2 센싱 전극을 포함하고,상기 복수의 제1 센싱 전극 각각과 상기 복수의 제2 센싱 전극 각각은 상기 폴딩 축을 사이에 두고 서로 이격된 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14 항에 있어서,상기 복수의 제1 센싱 전극은 제1 방향 및 상기 제1 방향과 수직한 제2 방향으로 서로 이격되며,상기 복수의 제2 센싱 전극은 상기 제1 방향 및 상기 제2 방향으로 서로 이격되는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제15 항에 있어서,상기 복수의 제1 센싱 전극 및 상기 복수의 제2 센싱 전극과 다른 층에 배치되고, 상기 제2 방향으로 이격된 복수의 제1 센싱 전극을 연결시키는 연결 전극을 더 포함하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제15 항에 있어서,상기 제1 표시 영역의 제1 단에 배치된 상기 복수의 제1 센싱 전극을 제1 패드부에 연결하는 제1 구동 라인;상기 제2 표시 영역의 제2 단에 배치된 상기 복수의 제1 센싱 전극을 상기 제2 패드부에 연결하는 제2 구동 라인;상기 제1 표시 영역의 제1 단에 인접한 제3 단에 배치되고, 상기 폴딩 축의 일 측에 배치되는 상기 복수의 제2 센싱 전극을 상기 제1 패드부에 연결하는 제1 감지 라인; 및상기 제2 표시 영역의 제2 단에 인접한 제4 단에 배치되고, 상기 폴딩 축의 타 측에 배치되는 복수의 제2 센싱 전극을 사익 제2 패드부에 연결하는 제2 감지 라인을 더 포함하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17 항에 있어서,상기 제1 구동 라인에 연결된 복수의 제1 센싱 전극과 상기 제2 구동 라인에 연결되는 복수의 제1 센싱 전극 사이에 배치되는 금속 라인을 더 포함하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제15 항에 있어서,상기 폴딩 축에 인접하고 서로 이격된 복수의 제1 센싱 전극의 대향 면적은 상기 폴딩 축에 인접하고 서로 이격된 복수의 제2 센싱 전극의 대향 면적보다 큰 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제15 항에 있어서,상기 복수의 제2 센싱 전극은,상기 폴딩 축의 일 측에 배치되고, 상기 폴딩 축에 가장 인접한 제2-1 센싱 전극;상기 제2-1 센싱 전극의 일 측에 배치되는 제2-2 센싱 전극; 및상기 폴딩 축의 타 측에 배치되고, 상기 폴딩 축에 가장 인접한 제2-3 센싱 전극을 포함하고,상기 제2-1 센싱 전극과 상기 제2-2 센싱 전극 사이의 거리는 상기 제2-1 센싱 전극과 상기 제2-3 센싱 전극 사이의 거리와 동일한 표시 장치.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기 용인시 기흥구...</address><code>120120164552</code><country>대한민국</country><engName>Samsung Display Co., Ltd.</engName><name>삼성디스플레이 주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country>대한민국</country><engName>KU, Ja Seung</engName><name>구자승</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 서초구 남부순환로 ****, *층(서초동, 한원빌딩)</address><code>920071001019</code><country>대한민국</country><engName>KASAN IP &amp; LAW FIRM</engName><name>특허법인가산</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Divisional Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[분할출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2025.10.29</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-1206877-79</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020250159151.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93f7bba51e6247e349e2429e6e91aa82742602a2a96f527edde86702cb14fa5ee64be5a58e5f03784311e27480af005351c04e5d3c42303922</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfeb969a561f2e3148872189d2a568bb3fe1189e2e934ebc3c59264e24d44c947971d41539dda4ec3396037af7d0deb657e92089d50cad36c8</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>