<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 17:55:15.5515</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.11.25</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7036377</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>사전 훈련 서비스 시스템 및 사전 훈련 서비스 시스템 기반 서비스 제공 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>PRE-TRAINING SERVICE SYSTEM, AND PRE-TRAINING SERVICE SYSTEM-BASED SERVICE PROVIDING METHOD</inventionTitleEng><openDate>2024.12.03</openDate><openNumber>10-2024-0169688</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.10.30</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.10.30</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/096</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/10</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/0985</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 출원의 하나 이상의 실시예는 사전 훈련 서비스 시스템 및 사전 훈련 서비스 시스템 기반 서비스 제공 방법을 제공하며, 상기 사전 훈련 서비스 시스템에 의해 유지되는 모델은 난독화된 모델 구조 코드 및 난독화된 모델 매개변수를 포함하고, 상기 난독화된 모델 구조 코드와 상기 난독화된 모델 매개변수는 사전에 원시 모델 구조 코드 및 원시 모델 매개변수에 대해 연관된 난독화 처리를 수행한 후 생성되며; 상기 시스템은, 모델 생산자가 사전 훈련 모델을 생성하는 데 사용되는 생산자 서비스 모듈; 모델 옵티마이저가 제공한 미세 조정 데이터 세트에 따라 상기 사전 훈련 모델을 최적화하여 최적화된 모델을 획득하기 위한 옵티마이저 서비스 모듈; 및 모델 소비자에게 상기 사전 훈련 모델 및/또는 상기 최적화된 모델에 대한 서비스 인터페이스를 제공하되, 상기 사전 훈련 모델 또는 상기 최적화된 모델은 상기 모델 소비자가 제공한 데이터를 추론하고 모델 예측 결과를 출력하는 데 사용되는 소비자 서비스 모듈을 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.10.12</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023193453</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.11.25</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/CN2022/134496</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 사전 훈련 서비스 시스템으로서,상기 사전 훈련 서비스 시스템에 의해 유지되는 모델은 난독화된 모델 구조 코드 및 난독화된 모델 매개변수를 포함하고, 상기 난독화된 모델 구조 코드와 상기 난독화된 모델 매개변수는 사전에 원시 모델 구조 코드 및 원시 모델 매개변수에 대해 연관된 난독화 처리를 수행한 후 생성되며; 상기 사전 훈련 서비스 시스템은,모델 생산자에게 사전 훈련 데이터 세트에 대한 모델 사전 훈련 기능을 제공하여 해당 사전 훈련 모델을 생성하기 위한 생산자 서비스 모듈;모델 옵티마이저가 제공한 미세 조정 데이터 세트에 따라 상기 사전 훈련 모델을 최적화하여 최적화된 모델을 획득하기 위한 옵티마이저 서비스 모듈; 및모델 소비자에게 상기 사전 훈련 모델 및/또는 상기 최적화된 모델에 대한 서비스 인터페이스를 제공하되, 상기 사전 훈련 모델 또는 상기 최적화된 모델은 상기 모델 소비자가 제공한 데이터를 추론하고 모델 예측 결과를 출력하는 데 사용되는 소비자 서비스 모듈을 포함하는 것을 특징으로 하는 사전 훈련 서비스 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 청구항 1에 있어서,상기 모델 사전 훈련 기능은 상기 사전 훈련 데이터 세트에 따라 훈련하여 범용 사전 훈련 모델을 획득하는 데 사용되되; 상기 사전 훈련 모델은 상기 범용 사전 훈련 모델, 및 상기 생산자 서비스 모듈이 상기 범용 사전 훈련 모델에 따라 생성하고 상기 모델 생산자가 지시한 다운스트림 태스크에 대응하는 전용 사전 훈련 모델 중 적어도 하나를 포함하는 것을 특징으로 하는 사전 훈련 서비스 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 청구항 2에 있어서,상기 생산자 서비스 모듈은 또한, 상기 전용 사전 훈련 모델에 대응하는 코드 개발 템플릿을 생성하는 데 사용되고;상기 옵티마이저 서비스 모듈은 또한, 상기 코드 개발 템플릿을 상기 모델 옵티마이저에게 제공하고; 상기 모델 옵티마이저가 발행한 모델 수정 명령에 따라, 상기 전용 사전 훈련 모델의 모델 구조 코드 및/또는 모델 매개변수를 수정하는 데 사용되는 것을 특징으로 하는 사전 훈련 서비스 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 청구항 1 내지 청구항 3 중 어느 한 항에 있어서,상기 소비자 서비스 모듈은,상기 모델 소비자가 제공한 데이터에 대한 오프라인 추론을 위해, 상기 서비스 인터페이스를 통해 상기 사전 훈련 모델 또는 상기 최적화된 모델을 상기 모델 소비자에 대응하는 기기에 배포하거나; 또는,상기 서비스 인터페이스를 통해 상기 모델 소비자가 제공한 데이터를 획득하고, 상기 사전 훈련 모델 또는 상기 최적화된 모델을 호출하여 온라인 추론을 수행하는 데 사용되는 것을 특징으로 하는 사전 훈련 서비스 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 청구항 1 내지 청구항 4 중 어느 한 항에 있어서,상기 연관된 난독화 처리는, 상기 원시 모델 구조 코드 중 적어도 일부 코드에 대해 순방향 난독화 처리를 수행하고, 상기 원시 모델 매개변수 중 상기 적어도 일부 코드와 관련된 모델 매개변수에 대해 역방향 난독화 처리를 수행하는 것을 포함하는 것을 특징으로 하는 사전 훈련 서비스 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 청구항 1 내지 청구항 5 중 어느 한 항에 있어서,상기 난독화된 모델 매개변수는 상기 사전 훈련 서비스 시스템에서 관리하는 저장 공간에 저장되는 것을 특징으로 하는 사전 훈련 서비스 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 청구항 1 내지 청구항 6 중 어느 한 항에 있어서,상기 옵티마이저 서비스 모듈은 또한, 상기 모델 옵티마이저가 상기 사전 훈련 모델에 대응하는 난독화된 모델 매개변수를 호출할 권한이 있는지 여부를 감정하고; 상기 모델 옵티마이저가 상기 난독화된 모델 매개변수를 호출할 권한이 있는 경우, 상기 난독화된 모델 매개변수와 상기 난독화된 모델 구조 코드를 결합하여 상기 사전 훈련 모델을 획득하고 이를 상기 모델 옵티마이저에게 제공하는 데 사용되며; 및/또는,상기 소비자 서비스 모듈은 또한, 상기 모델 소비자가 상기 사전 훈련 모델 또는 상기 최적화된 모델에 대응하는 난독화된 모델 매개변수를 호출할 권한이 있는지 여부를 감정하고; 상기 모델 소비자가 상기 난독화된 모델 매개변수를 호출할 권한이 있는 경우, 상기 난독화된 모델 매개변수와 상기 난독화된 모델 구조 코드를 결합하여 상기 사전 훈련 모델 또는 상기 최적화된 모델을 획득하고 이를 상기 모델 소비자에게 제공하는 데 사용되는 것을 특징으로 하는 사전 훈련 서비스 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 청구항 1 내지 청구항 7 중 어느 한 항에 있어서,상기 사전 훈련 서비스 시스템은 상기 사전 훈련 모델 또는 상기 최적화된 모델에 대해 독립적인 모델 액세스 코드 및 모델 훈련 추론 코드를 유지하되; 상기 모델 구조 코드 및 상기 모델 액세스 코드는 상기 사전 훈련 서비스 시스템에 의해 암호화되어 유지되고, 상기 모델 훈련 추론 코드는 상기 사전 훈련 서비스 시스템에 의해 평문으로 유지되는 것을 특징으로 하는 사전 훈련 서비스 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 사전 훈련 서비스 시스템 기반 서비스 제공 방법으로서,상기 사전 훈련 서비스 시스템은 생산자 서비스 모듈, 옵티마이저 서비스 모듈 및 소비자 서비스 모듈을 포함하고; 상기 사전 훈련 서비스 시스템에 의해 유지되는 모델은 난독화된 모델 구조 코드 및 난독화된 모델 매개변수를 포함하며, 상기 난독화된 모델 구조 코드와 상기 난독화된 모델 매개변수는 사전에 원시 모델 구조 코드 및 원시 모델 매개변수에 대해 연관된 난독화 처리를 수행한 후 생성되고; 상기 방법은,상기 사전 훈련 서비스 시스템에 접속한 타깃 사용자의 신원 정보를 획득하여 상기 타깃 사용자가 속한 기설정 사용자 유형을 결정하는 단계;상기 타깃 사용자에게 그가 속한 기설정 사용자 유형과 매칭되는 서비스 모듈을 오픈하는 단계;를 포함하되,상기 타깃 사용자가 모델 생산자인 경우, 상기 타깃 사용자에게 상기 생산자 서비스 모듈을 오픈하고, 상기 생산자 서비스 모듈은 상기 모델 생산자에게 사전 훈련 데이터 세트에 대한 모델 사전 훈련 기능을 제공하여 해당 사전 훈련 모델을 생성하는 데 사용되며;상기 타깃 사용자가 모델 옵티마이저인 경우, 상기 타깃 사용자에게 상기 옵티마이저 서비스 모듈을 오픈하고, 상기 옵티마이저 서비스 모듈은 상기 모델 옵티마이저가 제공한 미세 조정 데이터 세트에 따라 상기 사전 훈련 모델을 최적화하여 최적화된 모델을 획득하는 데 사용되며;상기 타깃 사용자가 모델 소비자인 경우, 상기 타깃 사용자에게 상기 소비자 서비스 모듈을 오픈하고, 상기 소비자 서비스 모듈은 상기 모델 소비자에게 상기 사전 훈련 모델 및/또는 상기 최적화된 모델에 대한 서비스 인터페이스를 제공하는 데 사용되며, 상기 사전 훈련 모델 또는 상기 최적화된 모델은 상기 모델 소비자가 제공한 데이터를 추론하고 모델 예측 결과를 출력하는 데 사용되는 것을 특징으로 하는 사전 훈련 서비스 시스템 기반 서비스 제공 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 청구항 9에 있어서,상기 모델 사전 훈련 기능은 상기 사전 훈련 데이터 세트에 따라 훈련하여 범용 사전 훈련 모델을 획득하는 데 사용되되; 상기 사전 훈련 모델은 상기 범용 사전 훈련 모델, 및 상기 생산자 서비스 모듈이 상기 범용 사전 훈련 모델에 따라 생성하고 상기 모델 생산자가 지시한 다운스트림 태스크에 대응하는 전용 사전 훈련 모델 중 적어도 하나를 포함하는 것을 특징으로 하는 사전 훈련 서비스 시스템 기반 서비스 제공 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 청구항 10에 있어서,상기 전용 사전 훈련 모델에 대응하는 코드 개발 템플릿을 생성하는 단계; 및상기 코드 개발 템플릿을 상기 모델 옵티마이저에게 제공하고; 상기 모델 옵티마이저가 발행한 모델 수정 명령에 따라, 상기 전용 사전 훈련 모델의 모델 구조 코드 및/또는 모델 매개변수를 수정하는 단계;를 더 포함하는 것을 특징으로 하는 사전 훈련 서비스 시스템 기반 서비스 제공 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 청구항 9 내지 청구항 11 중 어느 한 항에 있어서,상기 모델 소비자가 제공한 데이터에 대한 오프라인 추론을 위해, 상기 서비스 인터페이스를 통해 상기 사전 훈련 모델 또는 상기 최적화된 모델을 상기 모델 소비자에 대응하는 기기에 배포하는 단계; 또는,상기 서비스 인터페이스를 통해 상기 모델 소비자가 제공한 데이터를 획득하고, 상기 사전 훈련 모델 또는 상기 최적화된 모델을 호출하여 온라인 추론을 수행하는 단계;를 더 포함하는 것을 특징으로 하는 사전 훈련 서비스 시스템 기반 서비스 제공 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 청구항 9 내지 청구항 12 중 어느 한 항에 있어서,상기 연관된 난독화 처리는, 상기 원시 모델 구조 코드 중 적어도 일부 코드에 대해 순방향 난독화 처리를 수행하고, 상기 원시 모델 매개변수 중 상기 적어도 일부 코드와 관련된 모델 매개변수에 대해 역방향 난독화 처리를 수행하는 것을 포함하는 것을 특징으로 하는 사전 훈련 서비스 시스템 기반 서비스 제공 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 청구항 9 내지 청구항 13 중 어느 한 항에 있어서,상기 난독화된 모델 매개변수는 상기 사전 훈련 서비스 시스템에서 관리하는 저장 공간에 저장되는 것을 특징으로 하는 사전 훈련 서비스 시스템 기반 서비스 제공 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 청구항 9 내지 청구항 14 중 어느 한 항에 있어서,상기 모델 옵티마이저가 상기 사전 훈련 모델에 대응하는 난독화된 모델 매개변수를 호출할 권한이 있는지 여부를 감정하고; 상기 모델 옵티마이저가 상기 난독화된 모델 매개변수를 호출할 권한이 있는 경우, 상기 난독화된 모델 매개변수와 상기 난독화된 모델 구조 코드를 결합하여 상기 사전 훈련 모델을 획득하고 이를 상기 모델 옵티마이저에게 제공하는 단계; 및/또는,상기 모델 소비자가 상기 사전 훈련 모델 또는 상기 최적화된 모델에 대응하는 난독화된 모델 매개변수를 호출할 권한이 있는지 여부를 감정하고; 상기 모델 소비자가 상기 난독화된 모델 매개변수를 호출할 권한이 있는 경우, 상기 난독화된 모델 매개변수와 상기 난독화된 모델 구조 코드를 결합하여 상기 사전 훈련 모델 또는 상기 최적화된 모델을 획득하고 이를 상기 모델 소비자에게 제공하는 단계;를 더 포함하는 것을 특징으로 하는 사전 훈련 서비스 시스템 기반 서비스 제공 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 청구항 9 내지 청구항 15 중 어느 한 항에 있어서,상기 사전 훈련 서비스 시스템은 타깃 사전 훈련 모델에 대해 독립적인 모델 액세스 코드 및 모델 훈련 추론 코드를 유지하되; 상기 모델 구조 코드 및 상기 모델 액세스 코드는 상기 사전 훈련 서비스 시스템에 의해 암호화되어 유지되고, 상기 모델 훈련 추론 코드는 상기 사전 훈련 서비스 시스템에 의해 평문으로 유지되는 것을 특징으로 하는 사전 훈련 서비스 시스템 기반 서비스 제공 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 사전 훈련 서비스 시스템 기반 서비스 제공 장치로서,상기 사전 훈련 서비스 시스템은 생산자 서비스 모듈, 옵티마이저 서비스 모듈 및 소비자 서비스 모듈을 포함하고; 상기 사전 훈련 서비스 시스템에 의해 유지되는 모델은 난독화된 모델 구조 코드 및 난독화된 모델 매개변수를 포함하며, 상기 난독화된 모델 구조 코드와 상기 난독화된 모델 매개변수는 사전에 원시 모델 구조 코드 및 원시 모델 매개변수에 대해 연관된 난독화 처리를 수행한 후 생성되고; 상기 장치는,상기 사전 훈련 서비스 시스템에 접속한 타깃 사용자의 신원 정보를 획득하여 상기 타깃 사용자가 속한 기설정 사용자 유형을 결정하기 위한 획득 유닛;상기 타깃 사용자에게 그가 속한 기설정 사용자 유형과 매칭되는 서비스 모듈을 오픈하기 위한 오픈 유닛을 포함하되,상기 타깃 사용자가 모델 생산자인 경우, 상기 타깃 사용자에게 상기 생산자 서비스 모듈을 오픈하고, 상기 생산자 서비스 모듈은 상기 모델 생산자에게 사전 훈련 데이터 세트에 대한 모델 사전 훈련 기능을 제공하여 해당 사전 훈련 모델을 생성하는 데 사용되며;상기 타깃 사용자가 모델 옵티마이저인 경우, 상기 타깃 사용자에게 상기 옵티마이저 서비스 모듈을 오픈하고, 상기 옵티마이저 서비스 모듈은 상기 모델 옵티마이저가 제공한 미세 조정 데이터 세트에 따라 상기 사전 훈련 모델을 최적화하여 최적화된 모델을 획득하는 데 사용되며;상기 타깃 사용자가 모델 소비자인 경우, 상기 타깃 사용자에게 상기 소비자 서비스 모듈을 오픈하고, 상기 소비자 서비스 모듈은 상기 모델 소비자에게 상기 사전 훈련 모델 및/또는 상기 최적화된 모델에 대한 서비스 인터페이스를 제공하는 데 사용되며, 상기 사전 훈련 모델 또는 상기 최적화된 모델은 상기 모델 소비자가 제공한 데이터를 추론하고 모델 예측 결과를 출력하는 데 사용되는 것을 특징으로 하는 사전 훈련 서비스 시스템 기반 서비스 제공 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 청구항 17에 있어서,상기 모델 사전 훈련 기능은 상기 사전 훈련 데이터 세트에 따라 훈련하여 범용 사전 훈련 모델을 획득하는 데 사용되되; 상기 사전 훈련 모델은 상기 범용 사전 훈련 모델, 및 상기 생산자 서비스 모듈이 상기 범용 사전 훈련 모델에 따라 생성하고 상기 모델 생산자가 지시한 다운스트림 태스크에 대응하는 전용 사전 훈련 모델 중 적어도 하나를 포함하는 것을 특징으로 하는 사전 훈련 서비스 시스템 기반 서비스 제공 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 청구항 18에 있어서,상기 전용 사전 훈련 모델에 대응하는 코드 개발 템플릿을 생성하기 위한 생성 유닛; 및상기 코드 개발 템플릿을 상기 모델 옵티마이저에게 제공하고; 상기 모델 옵티마이저가 발행한 모델 수정 명령에 따라, 상기 전용 사전 훈련 모델의 모델 구조 코드 및/또는 모델 매개변수를 수정하기 위한 제공 및 수정 유닛;을 더 포함하는 것을 특징으로 하는 사전 훈련 서비스 시스템 기반 서비스 제공 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 청구항 17 내지 청구항 19 중 어느 한 항에 있어서,상기 모델 소비자가 제공한 데이터에 대한 오프라인 추론을 위해, 상기 서비스 인터페이스를 통해 상기 사전 훈련 모델 또는 상기 최적화된 모델을 상기 모델 소비자에 대응하는 기기에 배포하기 위한 오프라인 배포 유닛; 또는,상기 서비스 인터페이스를 통해 상기 모델 소비자가 제공한 데이터를 획득하고, 상기 사전 훈련 모델 또는 상기 최적화된 모델을 호출하여 온라인 추론을 수행하기 위한 온라인 추론 유닛;을 더 포함하는 것을 특징으로 하는 사전 훈련 서비스 시스템 기반 서비스 제공 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 청구항 17 내지 청구항 20 중 어느 한 항에 있어서,상기 연관된 난독화 처리는, 상기 원시 모델 구조 코드 중 적어도 일부 코드에 대해 순방향 난독화 처리를 수행하고, 상기 원시 모델 매개변수 중 상기 적어도 일부 코드와 관련된 모델 매개변수에 대해 역방향 난독화 처리를 수행하는 것을 포함하는 것을 특징으로 하는 사전 훈련 서비스 시스템 기반 서비스 제공 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 청구항 17 내지 청구항 21 중 어느 한 항에 있어서,상기 난독화된 모델 매개변수는 상기 사전 훈련 서비스 시스템에서 관리하는 저장 공간에 저장되는 것을 특징으로 하는 사전 훈련 서비스 시스템 기반 서비스 제공 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 청구항 17 내지 청구항 22 중 어느 한 항에 있어서,상기 모델 옵티마이저가 상기 사전 훈련 모델에 대응하는 난독화된 모델 매개변수를 호출할 권한이 있는지 여부를 감정하고; 상기 모델 옵티마이저가 상기 난독화된 모델 매개변수를 호출할 권한이 있는 경우, 상기 난독화된 모델 매개변수와 상기 난독화된 모델 구조 코드를 결합하여 상기 사전 훈련 모델을 획득하고 이를 상기 모델 옵티마이저에게 제공하기 위한 제1 감정 유닛; 및/또는,상기 모델 소비자가 상기 사전 훈련 모델 또는 상기 최적화된 모델에 대응하는 난독화된 모델 매개변수를 호출할 권한이 있는지 여부를 감정하고; 상기 모델 소비자가 상기 난독화된 모델 매개변수를 호출할 권한이 있는 경우, 상기 난독화된 모델 매개변수와 상기 난독화된 모델 구조 코드를 결합하여 상기 사전 훈련 모델 또는 상기 최적화된 모델을 획득하고 이를 상기 모델 소비자에게 제공하기 위한 제2 감정 유닛;을 더 포함하는 것을 특징으로 하는 사전 훈련 서비스 시스템 기반 서비스 제공 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 청구항 17 내지 청구항 23 중 어느 한 항에 있어서,상기 사전 훈련 서비스 시스템은 상기 타깃 사전 훈련 모델에 대해 독립적인 모델 액세스 코드 및 모델 훈련 추론 코드를 유지하되; 상기 모델 구조 코드 및 상기 모델 액세스 코드는 상기 사전 훈련 서비스 시스템에 의해 암호화되어 유지되고, 상기 모델 훈련 추론 코드는 상기 사전 훈련 서비스 시스템에 의해 평문으로 유지되는 것을 특징으로 하는 사전 훈련 서비스 시스템 기반 서비스 제공 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 전자 기기로서,프로세서, 메모리 및 비휘발성 스토리지를 포함하고;상기 프로세서는 상기 비휘발성 스토리지로부터 대응하는 컴퓨터 프로그램을 메모리로부터 판독하며, 상기 컴퓨터 프로그램을 기반으로 청구항 9 내지 청구항 16 중 어느 한 항에 따른 방법을 수행하는 데 사용되는 것을 특징으로 하는 전자 기기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 컴퓨터 프로그램이 저장된 컴퓨터 판독 가능 저장 매체로서,상기 컴퓨터 프로그램이 프로세서에 의해 실행될 경우, 청구항 9 내지 청구항 16 중 어느 한 항에 따른 방법이 구현되는 것을 특징으로 하는 컴퓨터 판독 가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 컴퓨터 프로그램 제품으로서,컴퓨터 프로그램을 포함하고, 상기 컴퓨터 프로그램이 실행될 경우, 컴퓨터가 청구항 9 내지 청구항 16 중 어느 한 항에 따른 방법을 수행하도록 하는 것을 특징으로 하는 컴퓨터 프로그램 제품.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>싱가포르, ****** 싱가포르, 라자다 원 #**-**, 브라스 바사 로드 **</address><code>520240332148</code><country>싱가포르</country><engName>ALIBABA INNOVATION PRIVATE LIMITED</engName><name>알리바바 이노베이션 프라이빗 리미티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>중국, 저장 ******, 항저우, 시후...</address><code> </code><country> </country><engName>MEN, Rui</engName><name>멘, 루이</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국, 베이징 ******, 차오양 디스트릭...</address><code> </code><country> </country><engName>ZHOU, Chang</engName><name>저우, 창</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국, 베이징 ******, 차오양 디스트릭...</address><code> </code><country> </country><engName>WANG, Peng</engName><name>왕, 펑</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국, 베이징 ******, 차오양 디스트릭...</address><code> </code><country> </country><engName>ZHANG, Yichang</engName><name>장, 이창</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국, 베이징 ******, 차오양 디스트릭...</address><code> </code><country> </country><engName>LIN, Junyang</engName><name>린, 쥔양</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국, 베이징 ******, 차오양 디스트릭...</address><code> </code><country> </country><engName>YANG, An</engName><name>양, 안</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국, 베이징 ******, 차오양 디스트릭...</address><code> </code><country> </country><engName>LI, Yong</engName><name>리, 용</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국, 저장 ******, 항저우, 시후...</address><code> </code><country> </country><engName>LIN, Wei</engName><name>린, 웨이</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국, 베이징 ******, 차오양 디스트릭...</address><code> </code><country> </country><engName>DING, Ming</engName><name>딩, 밍</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국, 베이징 ******, 차오양 디스트릭...</address><code> </code><country> </country><engName>ZOU, Xu</engName><name>조우, 쉬</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국, 베이징 ******, 차오양 디스트릭...</address><code> </code><country> </country><engName>DU, Zhengxiao</engName><name>두, 정샤오</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국, 베이징 ******, 차오양 디스트릭...</address><code> </code><country> </country><engName>TANG, Jie</engName><name>탕, 지에</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국, 베이징 ******, 차오양 디스트릭...</address><code> </code><country> </country><engName>YANG, Hongxia</engName><name>양, 홍시아</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국, 저장 ******, 항저우, 시후...</address><code> </code><country> </country><engName>ZHOU, Jingren</engName><name>저우, 징런</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 선릉로***, *층(삼성동, 삼릉빌딩)</address><code>920201001611</code><country>대한민국</country><engName>THE WAVE IP LAW FIRM</engName><name>특허법인더웨이브</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>중국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.04.06</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>202210353465.X</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.10.30</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1189299-10</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2024.10.30</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1189611-63</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.10.30</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1189657-52</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.11.01</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0176508-23</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247036377.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c9343d148be82cc5e90b65494c1d50db41016e7c4a1578fe7a4eaca2803f22463d5eaf1a73ddb3f5e78dc5017b838908db25c6c699f4ea112a2</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfa1ba6a15d813ca4ee35f909b074d3c81a106b6a446d881e575ff2c4e6a473a6f69686555d2ed1e9c06a2b88faf9ef0740587a7d4aa4b2086</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>