<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 17:53:56.5356</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.07.29</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7003325</applicationNumber><claimCount>21</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>이동성 관리 방법, 단말 및 네트워크 측 기기</inventionTitle><inventionTitleEng>MOBILITY MANAGEMENT METHOD, TERMINAL, AND NETWORK SIDE DEVICE</inventionTitleEng><openDate>2024.02.27</openDate><openNumber>10-2024-0025685</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.01.30</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.01.29</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2009.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 36/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2009.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 36/24</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2009.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 36/36</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2009.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 36/30</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 출원은 무선통신 기술분야에 속하는 이동성 관리 방법, 단말 및 네트워크 측 기기를 개시하며, 본 출원 실시예에 따른 이동성 관리 방법은, 단말이 타겟 구성 정보를 획득하는 단계(S210) - 여기서, 타겟 구성 정보는 다수의 후보 셀의 지속기간 정보를 포함함 - ; 단말이 타겟 구성 정보를 기반으로 셀 선택 과정 및/또는 연결 재설정 과정을 실행하는 단계(S212)를 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.02.09</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023011340</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.07.29</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/CN2022/108899</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 이동성 관리 방법에 있어서,단말이 타겟 구성 정보를 획득하는 단계 - 상기 타겟 구성 정보는 다수의 후보 셀의 지속기간 정보를 포함함 - ;상기 단말이 상기 타겟 구성 정보를 기반으로 셀 선택 과정 및/또는 연결 재설정 과정을 실행하는 단계를 포함하는, 이동성 관리 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,상기 단말이 상기 타겟 구성 정보를 기반으로 셀 선택 과정을 실행하는 것은, 현재 시간이 상기 제1 타겟 셀의 지속기간 정보에 의해 지시된 기간 내에 있는 경우 상기 단말이 셀 선택 과정에서 제1 타겟 셀을 우선적으로 선택하는 것을 포함하고; 및/또는,상기 단말이 상기 타겟 구성 정보를 기반으로 연결 재설정 과정을 실행하는 것은, 현재 시간이 제2 타겟 셀의 지속기간 정보에 의해 지시된 기간 내에 있는 경우 상기 단말이 연결 재설정 과정에서 제2 타겟 셀의 조건부 재구성을 적용하는 것을 포함하며, 상기 제1 타겟 셀은 다수의 상기 후보 셀 중 하나이고, 상기 제2 타겟 셀은 다수의 상기 후보 셀 중 하나인, 이동성 관리 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서, 상기 타겟 구성 정보는,제1 구성 정보 - 상기 제1 구성 정보는 다수의 상기 후보 셀의 조건부 재구성을 포함함 - ;제2 구성 정보 - 상기 제2 구성 정보는 현재 시간이 제1 타겟 후보 셀의 지속기간 정보에 의해 지시된 기간 내에 있는 경우 상기 제1 타겟 후보 셀을 상기 제2 타겟 셀로 하여 상기 제2 타겟 셀의 조건부 재구성을 적용하도록 지시하며, 상기 제1 타겟 후보 셀은 상기 단말이 연결 재설정 과정에서 선택한 상기 후보 셀임 - ;제1 사건 - 상기 제1 사건은 단말이 연결 재설정 과정에서 현재 시간이 상기 제2 타겟 셀의 지속기간 정보에 의해 지시된 기간 내에 있는 경우 상기 제2 타겟 셀의 조건부 재구성을 적용하도록 지시하며, 상기 제2 타겟 셀의 지속기간 정보에 의해 지시된 기간은 제3 시간에서 제4 시간까지의 기간, 제5 시간 이후의 시간, 제6 시간 이전의 시간 중 하나를 포함함 - ;제2 사건 - 상기 제2 사건은 단말이 셀 선택 과정에서 현재 시간이 상기 제1 타겟 셀의 지속기간 정보에 의해 지시된 기간 내에 있는 경우 상기 제1 타겟 셀을 우선적으로 선택하도록 지시하며, 상기 제1 타겟 셀의 지속기간 정보에 의해 지시된 기간은 제7 시간에서 제8 시간까지의 기간, 제9 시간 이후의 시간, 제10 시간 이전의 시간 중 하나를 포함함 - ; 중 적어도 하나를 포함하는, 이동성 관리 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3항에 있어서, 상기 제1 구성 정보는,다수의 상기 후보 셀 - 다수의 상기 후보 셀은 조건부 핸드오버를 위한 조건부 재구성 후보 셀임 - ;각 상기 후보 셀의 제3 사건 - 상기 제3 사건은 조건부 핸드오버를 트리거하기 위해 사용되며, 상기 제3 사건은 단말이 제2 타겟 후보 셀이 제4 사건을 충족하는 경우 상기 제2 타겟 후보 셀의 지속기간 정보에 의해 지시된 기간 내에 조건부 핸드오버를 실행하도록 지시하며, 상기 제2 타겟 후보 셀은 다수의 상기 후보 셀 중 하나이고, 상기 제2 타겟 후보 셀의 지속기간 정보에 의해 지시된 기간은 제1 시간에서 제2 시간까지의 기간, 제1 시간 이후의 시간, 제2 시간 이전의 시간 중 하나를 포함함 - ;각 상기 후보 셀의 상기 제4 사건 - 상기 제4 사건은 조건부 핸드오버를 트리거하기 위해 사용됨 - ; 중 적어도 하나를 포함하는, 이동성 관리 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4항에 있어서, 상기 제4 사건은,신호 세기 기반의 트리거 사건;신호 품질 기반의 트리거 사건;위치 기반의 트리거 사건; 중 적어도 하나를 포함하는, 이동성 관리 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제4항에 있어서, 현재 시간이 상기 제2 타겟 셀의 지속기간 정보에 의해 지시된 기간 내에 있는 경우 상기 단말이 연결 재설정 과정에서 제2 타겟 셀의 조건부 재구성을 적용하는 것은,상기 타겟 구성 정보가 상기 제2 구성 정보를 포함하고, 상기 단말이 연결 재설정 과정에서 선택한 셀이 상기 다수의 후보 셀 중의 제3 타겟 후보 셀이고, 현재 시간이 제3 타겟 후보 셀의 지속기간 정보에 의해 지시된 기간 내에 있는 경우 상기 제3 타겟 후보 셀을 상기 제2 타겟 셀로 하고, 상기 제2 타겟 셀의 조건부 재구성을 적용하는 것을 포함하는, 이동성 관리 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제4항에 있어서,상기 타겟 구성 정보가 상기 제2 구성 정보를 포함하지 않고, 또는, 현재 시간이 상기 제3 타겟 후보 셀의 지속기간 정보에 의해 지시된 기간 내에 있지 않고, 또는, 연결 재설정 과정에서 선택한 셀이 상기 다수의 후보 셀 중 하나가 아닌 경우, 연결 설정 요청을 개시하는 과정을 실행하는 단계를 더 포함하는, 이동성 관리 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제4항에 있어서, 현재 시간이 상기 제2 타겟 셀의 지속기간 정보에 의해 지시된 기간 내에 있다는 것은,현재 시간이 이미 상기 제2 타겟 셀의 제1 시간에 도달하고 상기 제2 타겟 셀의 제2 시간을 초과하지 않은 것;현재 시간이 이미 상기 제2 타겟 셀의 제1 시간에 도달한 것;현재 시간이 상기 제2 타겟 셀의 제2 시간을 초과하지 않은 것;현재 시간이 이미 상기 제2 타겟 셀의 제3 시간에 도달하고 상기 제2 타겟 셀의 제4 시간을 초과하지 않은 것;현재 시간이 이미 상기 제2 타겟 셀의 제5 시간에 도달한 것;현재 시간이 상기 제2 타겟 셀의 제6 시간을 초과하지 않은 것; 중 하나를 포함하는, 이동성 관리 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제4항에 있어서, 현재 시간이 상기 제1 타겟 셀의 지속기간 정보에 의해 지시된 기간 내에 있으면 상기 제1 타겟 셀을 우선적으로 선택하는 것은,지속기간 정보에 의해 지시된 시간이 현재 시간을 포함하는 상기 후보 셀을 우선적으로 선택하는 것을 포함하는, 이동성 관리 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9항에 있어서, 현재 시간이 상기 제1 타겟 셀의 지속기간 정보에 의해 지시된 기간 내에 있다는 것은,현재 시간이 이미 상기 제1 타겟 셀의 제1 시간에 도달하였고, 현재 시간이 상기 제1 타겟 셀의 제2 시간을 초과하지 않은 것;현재 시간이 이미 상기 제1 타겟 셀의 제1 시간에 도달한 것;현재 시간이 상기 제1 타겟 셀의 제2 시간을 초과하지 않은 것;현재 시간이 이미 상기 제1 타겟 셀의 제7 시간에 도달하였고, 현재 시간이 상기 제1 타겟 셀의 제8 시간을 초과하지 않은 것;현재 시간이 이미 상기 제1 타겟 셀의 제9 시간에 도달한 것;현재 시간이 상기 제1 타겟 셀의 제10 시간을 초과하지 않은 것; 중 하나를 포함하는, 이동성 관리 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제9항에 있어서, 현재 시간이 상기 제1 타겟 셀의 지속기간 정보에 의해 지시된 기간 내에 있는 경우 상기 단말이 셀 선택 과정에서 제1 타겟 셀을 우선적으로 선택하는 것은,제4 타겟 후보 셀이 위치한 타겟 주파수를 우선적으로 탐색하고, 상기 타겟 주파수에서 탐색된 신호가 가장 강한 셀이 제4 타겟 후보 셀이고, 상기 제4 타겟 후보 셀이 적합한 셀인 경우, 상기 제4 타겟 후보 셀을 상기 제1 타겟 셀로 선택하는 것 - 상기 제4 타겟 후보 셀은 지속기간 정보에 의해 지시된 시간이 현재 시간을 포함하는 상기 후보 셀임 - ;상기 제4 타겟 후보 셀이 위치한 타겟 주파수를 우선적으로 탐색하고, 상기 타겟 주파수에서 탐색된 신호가 가장 강한 셀이 상기 제4 타겟 후보 셀이 아니지만 상기 타겟 주파수에서 탐색된 신호가 n번째로 강한 셀이 상기 제4 타겟 후보 셀이고, 상기 제4 타겟 후보 셀이 적합한 셀인 경우, 상기 제4 타겟 후보 셀을 상기 제1 타겟 셀로 선택하는 것 - n은 2보다 크거나 같은 양의 정수이며, 상기 제4 타겟 후보 셀은 지속기간 정보에 의해 지시된 시간이 현재 시간을 포함하는 상기 후보 셀임 - ;다수의 주파수 포인트에서 탐색된 신호가 가장 강한 셀에 다수의 적합한 셀이 포함되고, 상기 다수의 적합한 셀에 상기 제4 타겟 후보 셀이 포함되는 경우, 상기 다수의 적합한 셀에 포함된 상기 제4 타겟 후보 셀을 상기 제1 타겟 셀로 선택하는 것 - 상기 제4 타겟 후보 셀은 지속기간 정보에 의해 지시된 시간이 현재 시간을 포함하는 상기 후보 셀임 - ; 중 적어도 하나를 포함하는, 이동성 관리 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서, 제4 타겟 후보 셀이 위치한 타겟 주파수를 우선적으로 탐색하는 것은,다수의 상기 제4 타겟 후보 셀이 존재하는 경우, 다수의 상기 제4 타겟 후보 셀에서 타겟 시간이 가장 긴 제4 타겟 후보 셀이 위치한 주파수를 우선적으로 탐색하는 것을 포함하며, 상기 타겟 시간은 상기 제4 타겟 후보 셀의 제1 시간 및 제2 시간을 기반으로 결정되거나 상기 제4 타겟 후보 셀의 제7 시간 및 제8 시간을 기반으로 결정되는, 이동성 관리 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제11항에 있어서, 상기 제4 타겟 후보 셀을 상기 제1 타겟 셀로 선택하는 것은,다수의 상기 제4 타겟 후보 셀이 존재하는 경우, 다수의 상기 제4 타겟 후보 셀에서 타겟 시간이 가장 긴 제4 타겟 후보 셀을 상기 제1 타겟 셀로 선택하는 것을 포함하며, 상기 타겟 시간은 상기 제4 타겟 후보 셀의 제1 시간 및 제2 시간을 기반으로 결정되거나 상기 제4 타겟 후보 셀의 제7 시간 및 제8 시간을 기반으로 결정되는, 이동성 관리 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제1항 내지 제13항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 셀 선택은 유휴 상태 또는 비활성 상태의 셀 선택 또는 연결 재설정 과정에서의 셀 선택을 포함하는, 이동성 관리 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제1항 내지 제13항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 단말이 상기 타겟 구성 정보를 기반으로 연결 재설정 과정을 실행하는 단계 이전에,하기 사건:무선 링크 실패(RLF)가 검출된 것;핸드오버에 실패한 것;조건부 핸드오버에 실패한 것; 중 하나가 발생하면 상기 단말이 연결 재설정 과정을 개시하는 단계를 더 포함하는, 이동성 관리 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 이동성 관리 방법에 있어서,네트워크 측 기기가 단말에 타겟 구성 정보를 송신하는 단계를 포함하며, 상기 타겟 구성 정보는 다수의 후보 셀의 지속기간 정보를 포함하여 상기 단말이 상기 지속기간 정보를 기반으로 연결 재설정 과정 및/또는 셀 선택 과정을 실행하도록 지시하는, 이동성 관리 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16항에 있어서, 상기 타겟 구성 정보는,제1 구성 정보 - 상기 제1 구성 정보는 다수의 상기 후보 셀의 조건부 재구성을 포함함 - ;제2 구성 정보 - 상기 제2 구성 정보는 현재 시간이 제1 타겟 후보 셀의 지속기간 정보에 의해 지시된 기간 내에 있는 경우 상기 제1 타겟 후보 셀을 상기 제2 타겟 셀로 하여 상기 제2 타겟 셀의 조건부 재구성을 적용하도록 지시하며, 상기 제1 타겟 후보 셀은 상기 단말이 연결 재설정 과정에서 선택한 상기 후보 셀임 - ;제1 사건 - 상기 제1 사건은 단말이 연결 재설정 과정에서 현재 시간이 상기 제2 타겟 셀의 지속기간 정보에 의해 지시된 기간 내에 있는 경우 상기 제2 타겟 셀의 조건부 재구성을 적용하도록 지시하며, 상기 제2 타겟 셀의 지속기간 정보에 의해 지시된 기간은 제3 시간에서 제4 시간까지의 기간, 제5 시간 이후의 시간, 제6 시간 이전의 시간 중 하나를 포함함 - ;제2 사건 - 상기 제2 사건은 단말이 셀 선택 과정에서 현재 시간이 상기 제1 타겟 셀의 지속기간 정보에 의해 지시된 기간 내에 있는 경우 상기 제1 타겟 셀을 우선적으로 선택하도록 지시하며, 상기 제1 타겟 셀의 지속기간 정보에 의해 지시된 기간은 제7 시간에서 제8 시간까지의 기간, 제9 시간 이후의 시간, 제10 시간 이전의 시간 중 하나를 포함함 - ; 중 적어도 하나를 포함하는, 이동성 관리 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17항에 있어서, 상기 제1 구성 정보는,다수의 상기 후보 셀 - 다수의 상기 후보 셀은 조건부 핸드오버를 위한 조건부 재구성 후보 셀임 - ;각 상기 후보 셀의 제3 사건 - 상기 제3 사건은 조건부 핸드오버를 트리거하기 위해 사용되며, 상기 제3 사건은 단말이 제2 타겟 후보 셀이 제4 사건을 충족하는 경우 상기 제2 타겟 후보 셀의 지속기간 정보에 의해 지시된 기간 내에 조건부 핸드오버를 실행하도록 지시하며, 상기 제2 타겟 후보 셀은 다수의 상기 후보 셀 중 하나이고, 상기 제2 타겟 후보 셀의 지속기간 정보에 의해 지시된 기간은 제1 시간에서 제2 시간까지의 기간, 제1 시간 이후의 시간, 제2 시간 이전의 시간 중 하나를 포함함 - ;각 상기 후보 셀의 상기 제4 사건 - 상기 제4 사건은 조건부 핸드오버를 트리거하기 위해 사용됨 - ; 중 적어도 하나를 포함하는, 이동성 관리 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18항에 있어서, 상기 제4 사건은,신호 세기 기반의 트리거 사건;신호 품질 기반의 트리거 사건;위치 기반의 트리거 사건; 중 적어도 하나를 포함하는, 이동성 관리 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 이동성 관리 장치에 있어서,타겟 구성 정보를 획득하도록 구성되는 제1 획득 모듈 - 상기 타겟 구성 정보는 다수의 후보 셀의 지속기간 정보를 포함함 - ;상기 타겟 구성 정보를 기반으로 셀 선택 과정 및/또는 연결 재설정 과정을 실행하도록 구성되는 실행 모듈을 포함하는, 이동성 관리 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제20항에 있어서,상기 실행 모듈이 상기 타겟 구성 정보를 기반으로 셀 선택 과정을 실행하는 것은, 현재 시간이 상기 제1 타겟 셀의 지속기간 정보에 의해 지시된 기간 내에 있는 경우 셀 선택 과정에서 제1 타겟 셀을 우선적으로 선택하는 것을 포함하고; 및/또는,상기 실행 모듈이 상기 타겟 구성 정보를 기반으로 연결 재설정 과정을 실행하는 것은, 현재 시간이 상기 제2 타겟 셀의 지속기간 정보에 의해 지시된 기간 내에 있는 경우 연결 재설정 과정에서 제2 타겟 셀의 조건부 재구성을 적용하는 것을 포함하며, 상기 제1 타겟 셀은 다수의 상기 후보 셀 중 하나이고, 상기 제2 타겟 셀은 다수의 상기 후보 셀 중 하나인, 이동성 관리 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제21항에 있어서, 상기 타겟 구성 정보는,제1 구성 정보 - 상기 제1 구성 정보는 다수의 상기 후보 셀의 조건부 재구성을 포함함 - ;제2 구성 정보 - 상기 제2 구성 정보는 현재 시간이 제1 타겟 후보 셀의 지속기간 정보에 의해 지시된 기간 내에 있는 경우 상기 제1 타겟 후보 셀을 상기 제2 타겟 셀로 하여 상기 제2 타겟 셀의 조건부 재구성을 적용하도록 지시하며, 상기 제1 타겟 후보 셀은 상기 단말이 연결 재설정 과정에서 선택한 상기 후보 셀임 - ;제1 사건 - 상기 제1 사건은 단말이 연결 재설정 과정에서 현재 시간이 상기 제2 타겟 셀의 지속기간 정보에 의해 지시된 기간 내에 있는 경우 상기 제2 타겟 셀의 조건부 재구성을 적용하도록 지시하며, 상기 제2 타겟 셀의 지속기간 정보에 의해 지시된 기간은 제3 시간에서 제4 시간까지의 기간, 제5 시간 이후의 시간, 제6 시간 이전의 시간 중 하나를 포함함 - ;제2 사건 - 상기 제2 사건은 단말이 셀 선택 과정에서 현재 시간이 상기 제1 타겟 셀의 지속기간 정보에 의해 지시된 기간 내에 있는 경우 상기 제1 타겟 셀을 우선적으로 선택하도록 지시하며, 상기 제1 타겟 셀의 지속기간 정보에 의해 지시된 기간은 제7 시간에서 제8 시간까지의 기간, 제9 시간 이후의 시간, 제10 시간 이전의 시간 중 하나를 포함함 - ; 중 적어도 하나를 포함하는, 이동성 관리 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제22항에 있어서, 상기 제1 구성 정보는,다수의 상기 후보 셀 - 다수의 상기 후보 셀은 조건부 핸드오버를 위한 조건부 재구성 후보 셀임 - ;각 상기 후보 셀의 제3 사건 - 상기 제3 사건은 조건부 핸드오버를 트리거하기 위해 사용되며, 상기 제3 사건은 단말이 제2 타겟 후보 셀이 제4 사건을 충족하는 경우 상기 제2 타겟 후보 셀의 지속기간 정보에 의해 지시된 기간 내에 조건부 핸드오버를 실행하도록 지시하며, 상기 제2 타겟 후보 셀은 다수의 상기 후보 셀 중 하나이고, 상기 제2 타겟 후보 셀의 지속기간 정보에 의해 지시된 기간은 제1 시간에서 제2 시간까지의 기간, 제1 시간 이후의 시간, 제2 시간 이전의 시간 중 하나를 포함함 - ;각 상기 후보 셀의 상기 제4 사건 - 상기 제4 사건은 조건부 핸드오버를 트리거하기 위해 사용됨 - ; 중 적어도 하나를 포함하는, 이동성 관리 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제23항에 있어서, 상기 제4 사건은,신호 세기 기반의 트리거 사건;신호 품질 기반의 트리거 사건;위치 기반의 트리거 사건; 중 적어도 하나를 포함하는, 이동성 관리 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제23항에 있어서, 현재 시간이 상기 제2 타겟 셀의 지속기간 정보에 의해 지시된 기간 내에 있는 경우 연결 재설정 과정에서 제2 타겟 셀의 조건부 재구성을 적용하는 것은,상기 타겟 구성 정보가 상기 제2 구성 정보를 포함하고, 연결 재설정 과정에서 선택한 셀이 상기 다수의 후보 셀 중의 제3 타겟 후보 셀이고, 현재 시간이 제3 타겟 후보 셀의 지속기간 정보에 의해 지시된 기간 내에 있는 경우 상기 제3 타겟 후보 셀을 상기 제2 타겟 셀로 하고, 상기 제2 타겟 셀의 조건부 재구성을 적용하는 것을 포함하는, 이동성 관리 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제23항에 있어서, 상기 실행 모듈은,상기 타겟 구성 정보가 상기 제2 구성 정보를 포함하지 않고, 또는, 현재 시간이 상기 제3 타겟 후보 셀의 지속기간 정보에 의해 지시된 기간 내에 있지 않고, 또는, 연결 재설정 과정에서 선택한 셀이 상기 다수의 후보 셀 중 하나가 아닌 경우, 연결 설정 요청을 개시하는 과정을 실행하도록 더 구성되는, 이동성 관리 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제23항에 있어서, 현재 시간이 상기 제2 타겟 셀의 지속기간 정보에 의해 지시된 기간 내에 있다는 것은,현재 시간이 이미 상기 제2 타겟 셀의 제1 시간에 도달하고 상기 제2 타겟 셀의 제2 시간을 초과하지 않은 것;현재 시간이 이미 상기 제2 타겟 셀의 제1 시간에 도달한 것;현재 시간이 상기 제2 타겟 셀의 제2 시간을 초과하지 않은 것;현재 시간이 이미 상기 제2 타겟 셀의 제3 시간에 도달하고 상기 제2 타겟 셀의 제4 시간을 초과하지 않은 것;현재 시간이 이미 상기 제2 타겟 셀의 제5 시간에 도달한 것;현재 시간이 상기 제2 타겟 셀의 제6 시간을 초과하지 않은 것; 중 하나를 포함하는, 이동성 관리 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제23항에 있어서, 현재 시간이 상기 제1 타겟 셀의 지속기간 정보에 의해 지시된 기간 내에 있으면 상기 제1 타겟 셀을 우선적으로 선택하는 것은,지속기간 정보에 의해 지시된 시간이 현재 시간을 포함하는 상기 후보 셀을 우선적으로 선택하는 것을 포함하는, 이동성 관리 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제28항에 있어서, 현재 시간이 상기 제1 타겟 셀의 지속기간 정보에 의해 지시된 기간 내에 있다는 것은,현재 시간이 이미 상기 제1 타겟 셀의 제1 시간에 도달하였고, 현재 시간이 상기 제1 타겟 셀의 제2 시간을 초과하지 않은 것;현재 시간이 이미 상기 제1 타겟 셀의 제1 시간에 도달한 것;현재 시간이 상기 제1 타겟 셀의 제2 시간을 초과하지 않은 것;현재 시간이 이미 상기 제1 타겟 셀의 제7 시간에 도달하였고, 현재 시간이 상기 제1 타겟 셀의 제8 시간을 초과하지 않은 것;현재 시간이 이미 상기 제1 타겟 셀의 제9 시간에 도달한 것;현재 시간이 상기 제1 타겟 셀의 제10 시간을 초과하지 않은 것; 중 하나를 포함하는, 이동성 관리 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제28항에 있어서, 현재 시간이 상기 제1 타겟 셀의 지속기간 정보에 의해 지시된 기간 내에 있는 경우 셀 선택 과정에서 제1 타겟 셀을 우선적으로 선택하는 것은,제4 타겟 후보 셀이 위치한 타겟 주파수를 우선적으로 탐색하고, 상기 타겟 주파수에서 탐색된 신호가 가장 강한 셀이 제4 타겟 후보 셀이고, 상기 제4 타겟 후보 셀이 적합한 셀인 경우, 상기 제4 타겟 후보 셀을 상기 제1 타겟 셀로 선택하는 것 - 상기 제4 타겟 후보 셀은 지속기간 정보에 의해 지시된 시간이 현재 시간을 포함하는 상기 후보 셀임 - ;상기 제4 타겟 후보 셀이 위치한 타겟 주파수를 우선적으로 탐색하고, 상기 타겟 주파수에서 탐색된 신호가 가장 강한 셀이 상기 제4 타겟 후보 셀이 아니지만 상기 타겟 주파수에서 탐색된 신호가 n번째로 강한 셀이 상기 제4 타겟 후보 셀이고, 상기 제4 타겟 후보 셀이 적합한 셀인 경우, 상기 제4 타겟 후보 셀을 상기 제1 타겟 셀로 선택하는 것 - n은 2보다 크거나 같은 양의 정수이며, 상기 제4 타겟 후보 셀은 지속기간 정보에 의해 지시된 시간이 현재 시간을 포함하는 상기 후보 셀임 - ;다수의 주파수 포인트에서 탐색된 신호가 가장 강한 셀에 다수의 적합한 셀이 포함되고, 상기 다수의 적합한 셀에 상기 제4 타겟 후보 셀이 포함되는 경우, 상기 다수의 적합한 셀에 포함된 상기 제4 타겟 후보 셀을 상기 제1 타겟 셀로 선택하는 것 - 상기 제4 타겟 후보 셀은 지속기간 정보에 의해 지시된 시간이 현재 시간을 포함하는 상기 후보 셀임 - ; 중 적어도 하나를 포함하는, 이동성 관리 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제30항에 있어서, 제4 타겟 후보 셀이 위치한 타겟 주파수를 우선적으로 탐색하는 것은,다수의 상기 제4 타겟 후보 셀이 존재하는 경우, 다수의 상기 제4 타겟 후보 셀에서 타겟 시간이 가장 긴 제4 타겟 후보 셀이 위치한 주파수를 우선적으로 탐색하는 것을 포함하며, 상기 타겟 시간은 상기 제4 타겟 후보 셀의 제1 시간 및 제2 시간을 기반으로 결정되거나 상기 제4 타겟 후보 셀의 제7 시간 및 제8 시간을 기반으로 결정되는, 이동성 관리 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제30항에 있어서, 상기 제4 타겟 후보 셀을 상기 제1 타겟 셀로 선택하는 것은,다수의 상기 제4 타겟 후보 셀이 존재하는 경우, 다수의 상기 제4 타겟 후보 셀에서 타겟 시간이 가장 긴 제4 타겟 후보 셀을 상기 제1 타겟 셀로 선택하는 것을 포함하며, 상기 타겟 시간은 상기 제4 타겟 후보 셀의 제1 시간 및 제2 시간을 기반으로 결정되거나 상기 제4 타겟 후보 셀의 제7 시간 및 제8 시간을 기반으로 결정되는, 이동성 관리 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제20항 내지 제32항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 셀 선택은 유휴 상태의 셀 선택 또는 연결 재설정 과정에서의 셀 선택을 포함하는, 이동성 관리 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제20항 내지 제32항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 실행 모듈은,상기 타겟 구성 정보를 기반으로 연결 재설정 과정을 실행하기 전에, 하기 사건:무선 링크 실패(RLF)가 검출된 것;핸드오버에 실패한 것;조건부 핸드오버에 실패한 것; 중 하나가 발생하면 연결 재설정 과정을 개시하도록 더 구성되는, 이동성 관리 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 이동성 관리 장치에 있어서,단말의 타겟 구성 정보를 획득하도록 구성되는 제2 획득 모듈 - 상기 타겟 구성 정보는 다수의 후보 셀의 지속기간 정보를 포함하여 상기 단말이 상기 지속기간 정보를 기반으로 연결 재설정 과정 및/또는 셀 선택 과정을 실행하도록 지시함 - ;상기 단말에 타겟 구성 정보를 송신하도록 구성되는 송신 모듈을 포함하는, 이동성 관리 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제35항에 있어서, 상기 타겟 구성 정보는,제1 구성 정보 - 상기 제1 구성 정보는 다수의 상기 후보 셀의 조건부 재구성을 포함함 - ;제2 구성 정보 - 상기 제2 구성 정보는 현재 시간이 제1 타겟 후보 셀의 지속기간 정보에 의해 지시된 기간 내에 있는 경우 상기 제1 타겟 후보 셀을 상기 제2 타겟 셀로 하여 상기 제2 타겟 셀의 조건부 재구성을 적용하도록 지시하며, 상기 제1 타겟 후보 셀은 상기 단말이 연결 재설정 과정에서 선택한 상기 후보 셀임 - ;제1 사건 - 상기 제1 사건은 단말이 연결 재설정 과정에서 현재 시간이 상기 제2 타겟 셀의 지속기간 정보에 의해 지시된 기간 내에 있는 경우 상기 제2 타겟 셀의 조건부 재구성을 적용하도록 지시하며, 상기 제2 타겟 셀의 지속기간 정보에 의해 지시된 기간은 제3 시간에서 제4 시간까지의 기간, 제5 시간 이후의 시간, 제6 시간 이전의 시간 중 하나를 포함함 - ;제2 사건 - 상기 제2 사건은 단말이 셀 선택 과정에서 현재 시간이 상기 제1 타겟 셀의 지속기간 정보에 의해 지시된 기간 내에 있는 경우 상기 제1 타겟 셀을 우선적으로 선택하도록 지시하며, 상기 제1 타겟 셀의 지속기간 정보에 의해 지시된 기간은 제7 시간에서 제8 시간까지의 기간, 제9 시간 이후의 시간, 제10 시간 이전의 시간 중 하나를 포함함 - ; 중 적어도 하나를 포함하는, 이동성 관리 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제36항에 있어서, 상기 제1 구성 정보는,다수의 상기 후보 셀 - 다수의 상기 후보 셀은 조건부 핸드오버를 위한 조건부 재구성 후보 셀임 - ;각 상기 후보 셀의 제3 사건 - 상기 제3 사건은 조건부 핸드오버를 트리거하기 위해 사용되며, 상기 제3 사건은 단말이 제2 타겟 후보 셀이 제4 사건을 충족하는 경우 상기 제2 타겟 후보 셀의 지속기간 정보에 의해 지시된 기간 내에 조건부 핸드오버를 실행하도록 지시하며, 상기 제2 타겟 후보 셀은 다수의 상기 후보 셀 중 하나이고, 상기 제2 타겟 후보 셀의 지속기간 정보에 의해 지시된 기간은 제1 시간에서 제2 시간까지의 기간, 제1 시간 이후의 시간, 제2 시간 이전의 시간 중 하나를 포함함 - ;각 상기 후보 셀의 상기 제4 사건 - 상기 제4 사건은 조건부 핸드오버를 트리거하기 위해 사용됨 - ; 중 적어도 하나를 포함하는, 이동성 관리 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제37항에 있어서, 상기 제4 사건은,신호 세기 기반의 트리거 사건;신호 품질 기반의 트리거 사건;위치 기반의 트리거 사건; 중 적어도 하나를 포함하는, 이동성 관리 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 프로세서, 메모리 및 상기 메모리에 저장되고 상기 프로세서에서 실행될 수 있는 프로그램 또는 명령을 포함하고, 상기 프로그램 또는 명령이 상기 프로세서에 의해 실행될 때 제1항 내지 제15항 중 어느 한 항에 의한 이동성 관리 방법의 단계를 구현하는, 단말.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 프로세서, 메모리 및 상기 메모리에 저장되고 상기 프로세서에서 실행될 수 있는 프로그램 또는 명령을 포함하고, 상기 프로그램 또는 명령이 상기 프로세서에 의해 실행될 때 제16항 내지 제20항 중 어느 한 항에 의한 이동성 관리 방법의 단계를 구현하는, 네트워크 측 기기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 프로그램 또는 명령이 저장되고, 상기 프로그램 또는 명령이 프로세서에 의해 실행될 때 제1항 내지 제15항 중 어느 한 항에 의한 이동성 관리 방법의 단계를 구현하거나, 제16항 내지 제20항 중 어느 한 항에 의한 이동성 관리 방법의 단계를 구현하는, 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 프로세서 및 통신 인터페이스를 포함하고, 상기 통신 인터페이스는 상기 프로세서와 결합되고, 상기 프로세서는 프로그램 또는 명령을 실행하도록 구성되어 제1항 내지 제15항 중 어느 한 항에 의한 이동성 관리 방법의 단계를 구현하거나, 제16항 내지 제20항 중 어느 한 항에 의한 이동성 관리 방법의 단계를 구현하는, 칩.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 비일시적 저장 매체에 저장되고, 적어도 하나의 프로세서에 의해 실행됨으로써 제1항 내지 제15항 중 어느 한 항에 의한 이동성 관리 방법의 단계를 구현하거나, 제16항 내지 제20항 중 어느 한 항에 의한 이동성 관리 방법의 단계를 구현하는, 컴퓨터 프로그램.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>중국 광동 둥관 창'안 비보 로드 * (우편번호: ******)</address><code>520170593699</code><country>중국</country><engName>VIVO MOBILE COMMUNICATION CO., LTD.</engName><name>비보 모바일 커뮤니케이션 컴퍼니 리미티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>중국...</address><code> </code><country> </country><engName>HE, Ranran</engName><name>허 란얼안</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국...</address><code> </code><country> </country><engName>YANG, Xiaodong</engName><name>양 샤오둥</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국...</address><code> </code><country> </country><engName>BAO, Wei</engName><name>바오 웨이</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국...</address><code> </code><country> </country><engName>ZHANG, Yanxia</engName><name>장 옌샤</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 테헤란로*길 **, *층(역삼동, 두원빌딩)</address><code>920061000016</code><country>대한민국</country><engName>MI PATENT &amp; LAW FIRM</engName><name>특허법인명인</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>중국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.08.02</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>202110882888.6</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.01.29</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0110006-08</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2024.01.30</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0117358-61</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.01.30</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0117424-87</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.01.31</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0020611-60</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>Request for Prior Art Search</documentEngName><documentName>선행기술조사의뢰서</documentName><receiptDate>2024.05.08</receiptDate><receiptNumber>9-1-9999-9999999-89</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247003325.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93432cad8630d3cd16ccdc03b1e6f20425e64575900493fc8169751eda951ef75cc31158f03288e7cbfab97debd3dae8dd16cddff761e9afdf</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf4a66c6f6b16f860604f52cf81eeee63bba59b2254559c1466d312383e12cf2f795d1f687795d5023ea2f990afe644d8ba9e6a62fa9e90761</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>