<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:21:52.2152</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.03.06</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-0029445</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>멀티스펙트럴 이미지 센서의 컬러 교정을 위한 방법 및 영상 획득 장치</inventionTitle><inventionTitleEng>Method and image acquisition apparatus for  color calibration of multispectral image sensor</inventionTitleEng><openDate>2024.09.13</openDate><openNumber>10-2024-0136146</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01J 3/52</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01J 3/50</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 25/13</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 17/00</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 멀티스펙트럴 이미지 센서와 미리 교정된 레퍼런스 멀티스펙트럴 이미지 센서 사이의 측정치(measurements)를 변환하기 위한 변환 모델 및 레퍼런스 멀티스펙트럴 이미지 센서의 레퍼런스 컬러 교정 모델을 이용하여 멀티스펙트럴 이미지 센서의 컬러 교정을 수행하는 방법이 개시된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 멀티스펙트럴 이미지 센서의 컬러 교정을 위한 방법에 있어서,적어도 하나의 조명 환경에서 테스트 멀티스펙트럴 이미지 센서에 의해 측정된 적어도 하나의 컬러 차트의 테스트 측정 데이터를 획득하는 단계;상기 적어도 하나의 조명 환경에서, 미리 교정된 레퍼런스 멀티스펙트럴 이미지 센서에 의해 측정된 상기 적어도 하나의 컬러 차트의 레퍼런스 측정 데이터를 획득하는 단계; 및상기 테스트 측정 데이터 및 상기 레퍼런스 측정 데이터에 기초하여, 상기 테스트 멀티스펙트럴 이미지 센서와 상기 레퍼런스 멀티스펙트럴 이미지 센서 사이의 측정치의 변환을 위한 변환 모델을 생성하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,상기 테스트 측정 데이터는 상기 테스트 멀티스펙트럴 이미지 센서의 채널들에 대응하는 행들 및 상기 적어도 하나의 컬러 차트의 컬러 샘플들에 대응하는 열들을 포함하는 테스트 측정 데이터 행렬이고,상기 레퍼런스 측정 데이터는 상기 레퍼런스 멀티스펙트럴 이미지 센서의 채널들에 대응하는 행들 및 상기 적어도 하나의 컬러 차트의 상기 컬러 샘플들에 대응하는 열들을 포함하는 레퍼런스 측정 데이터 행렬인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서,상기 변환 모델을 생성하는 단계는,상기 레퍼런스 측정 데이터 행렬과 상기 테스트 측정 데이터 행렬의 역행렬의 곱에 의해 상기 변환 모델을 산출하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3항에 있어서,상기 변환 모델은 상기 레퍼런스 멀티스펙트럴 이미지 센서의 N개의 채널들에 대응하는 행들 및 상기 테스트 멀티스펙트럴 이미지 센서의 N개의 채널들에 대응하는 열들을 포함하는 N x N 행렬인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제2항에 있어서,상기 테스트 측정 데이터를 획득하는 단계는,상기 적어도 하나의 컬러 차트의 M개의 컬러 샘플들 각각에 대해 P개의 화소들의 측정 데이터를 획득하는 단계를 포함하고,상기 테스트 측정 데이터 행렬은 상기 멀티스펙트럴 이미지 센서의 N개의 채널들에 대응하는 행들과 상기 적어도 하나의 컬러 차트의 M개의 컬러 샘플들 각각의 P개의 화소들에 대응하는 열들을 포함하는 N x (M*P) 행렬인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제2항에 있어서,상기 테스트 측정 데이터를 획득하는 단계는,상기 적어도 하나의 컬러 차트의 M개의 컬러 샘플들 각각에 대해 P개의 화소들의 측정 데이터의 평균 데이터를 획득하는 단계를 포함하고, 상기 테스트 측정 데이터 행렬은 상기 멀티스펙트럴 이미지 센서의 N개의 채널들에 대응하는 행들과 상기 적어도 하나의 컬러 차트의 M개의 컬러 샘플들에 대응하는 열들을 포함하는 N x M 행렬인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제2항에 있어서,상기 테스트 측정 데이터를 획득하는 단계는,제1 광원을 사용한 제1 조명 환경에서 상기 테스트 멀티스펙트럴 이미지 센서에 의해 측정된 상기 적어도 하나의 컬러 차트의 제1 테스트 측정 데이터를 획득하는 단계;제2 광원을 사용한 제2 조명 환경에서 상기 테스트 멀티스펙트럴 이미지 센서에 의해 측정된 상기 적어도 하나의 컬러 차트의 제2 테스트 측정 데이터를 획득하는 단계; 및상기 제1 테스트 측정 데이터 및 상기 제2 테스트 측정 데이터에 기초하여 상기 테스트 측정 데이터 행렬을 생성하는 단계를 포함하고,상기 레퍼런스 측정 데이터를 획득하는 단계는,상기 제1 광원을 사용한 상기 제1 조명 환경에서 상기 레퍼런스 멀티스펙트럴 이미지 센서에 의해 측정된 상기 컬러 차트의 제1 레퍼런스 측정 데이터를 획득하는 단계;상기 제2 광원을 사용한 상기 제2 조명 환경에서 상기 레퍼런스 멀티스펙트럴 이미지 센서에 의해 측정된 상기 컬러 차트의 제2 레퍼런스 측정 데이터를 획득하는 단계; 및상기 제1 레퍼런스 측정 데이터 및 상기 제2 레퍼런스 측정 데이터에 기초하여 상기 레퍼런스 측정 데이터 행렬을 생성하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7항에 있어서,상기 제1 광원 및 상기 제2 광원은 서로 다른 표준 광원인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제2항에 있어서,상기 테스트 측정 데이터를 획득하는 단계는,Q개의 조명 환경들 각각에서 상기 테스트 멀티스펙트럴 이미지 센서로 상기 적어도 하나의 컬러 차트를 측정하는 단계를 포함하고,상기 레퍼런스 측정 데이터를 획득하는 단계는,상기 Q개의 조명 환경들 각각에서 상기 레퍼런스 멀티스펙트럴 이미지 센서로 상기 적어도 하나의 컬러 차트를 측정하는 단계를 포함하고,상기 변환 모델은 상기 Q개의 조명 환경들 및 상기 레퍼런스 멀티스펙트럴 이미지 센서의 N개의 채널들에 대응하는 행들과 상기 Q개의 조명 환경들 및 상기 테스트 멀티스펙트럴 이미지 센서의 N개의 채널들에 대응하는 열들을 포함하는 (N*Q) x (N*Q) 행렬인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항에 있어서,상기 변환 모델을 생성하는 단계는,상기 테스트 측정 데이터와 상기 레퍼런스 측정 데이터에 기초한 뉴럴 네트워크를 이용하여, 상기 테스트 멀티스펙트럴 이미지 센서와 상기 레퍼런스 멀티스펙트럴 이미지 센서 사이의 측정치의 변환을 위한 변환 모델을 생성하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항에 있어서,상기 테스트 측정 데이터를 획득하는 단계는,상기 테스트 멀티스펙트럴 이미지 센서의 이미지 프레임에서 제1 위치에 배치된 제1 컬러 차트를 측정한 제1 테스트 측정 데이터를 획득하는 단계; 및상기 테스트 멀티스펙트럴 이미지 센서의 상기 이미지 프레임에서 제2 위치에 배치된 제2 컬러 차트를 측정한 제2 테스트 측정 데이터를 획득하는 단계를 포함하고,상기 레퍼런스 측정 데이터를 획득하는 단계는,상기 레퍼런스 멀티스펙트럴 이미지 센서의 이미지 프레임에서 상기 제1 위치에 배치된 상기 제1 컬러 차트를 측정한 제1 레퍼런스 측정 데이터를 획득하는 단계를 포함하고,상기 변환 모델을 생성하는 단계는,상기 제1 테스트 측정 데이터와 상기 제1 레퍼런스 측정 데이터에 기초하여, 상기 테스트 멀티스펙트럴 이미지 센서의 상기 제1 위치에 대응하는 측정치와 상기 레퍼런스 멀티스펙트럴 이미지 센서의 상기 제1 위치에 대응하는 측정치 사이의 변환을 위한 제1 변환 모델을 생성하는 단계; 및상기 제2 테스트 측정 데이터와 상기 제1 레퍼런스 측정 데이터에 기초하여, 상기 테스트 멀티스펙트럴 이미지 센서의 상기 제2 위치에 대응하는 측정치와 상기 레퍼런스 멀티스펙트럴 이미지 센서의 상기 제1 위치에 대응하는 측정치 사이의 변환을 위한 제2 변환 모델을 생성하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서,상기 변환 모델을 생성하는 단계는,상기 제1 변환 모델과 상기 제2 변환 모델을 보간함으로써 상기 제1 위치 및 상기 제2 위치와 다른 위치에 대응하는 변환 모델을 생성하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1항에 있어서,상기 변환 모델을 이용하여 상기 테스트 멀티스펙트럴 이미지 센서에 의해 측정된 측정 데이터를 변환하는 단계; 및상기 레퍼런스 멀티스펙트럴 이미지 센서의 레퍼런스 컬러 교정 모델을 이용하여 변환된 상기 측정 데이터로부터 교정된 컬러 데이터를 획득하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 멀티스펙트럴 이미지 센서의 컬러 교정을 위한 방법에 있어서,멀티스펙트럴 이미지 센서에 의해 측정된 측정 데이터를 수신하는 단계;상기 멀티스펙트럴 이미지 센서와 미리 교정된 레퍼런스 멀티스펙트럴 이미지 센서 사이의 측정치를 변환하기 위한 변환 모델 및 상기 레퍼런스 멀티스펙트럴 이미지 센서의 레퍼런스 컬러 교정 모델에 기초한, 컬러 교정 모델을 수신하는 단계; 및상기 컬러 교정 모델에 기초하여 상기 측정 데이터의 컬러 교정을 수행하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14항에 있어서,상기 컬러 교정 모델은 상기 변환 모델 및 상기 레퍼런스 컬러 교정 모델을 포함하고,상기 측정 데이터의 컬러 교정을 수행하는 단계는,상기 변환 모델을 이용하여 상기 측정 데이터를 변환하는 단계; 및상기 레퍼런스 컬러 교정 모델을 이용하여 변환된 상기 측정 데이터의 컬러 교정을 수행하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제14항에 있어서,상기 변환 모델은 상기 레퍼런스 멀티스펙트럴 이미지 센서의 N개의 채널들에 대응하는 행들 및 상기 테스트 멀티스펙트럴 이미지 센서의 N개의 채널들에 대응하는 열들을 포함하는 N x N 행렬인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제14항에 있어서,상기 변환 모델은 테스트 멀티스펙트럴 이미지 센서와 상기 레퍼런스 멀티스펙트럴 이미지 센서 사이의 측정치의 변환을 위한 뉴럴 네트워크 모델인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 멀티스펙트럴 이미지 센서의 컬러 교정을 위한 영상 획득 장치에 있어서,멀티스펙트럴 이미지 센서; 및프로세서를 포함하고, 상기 프로세서는:상기 멀티스펙트럴 이미지 센서에 의해 측정된 측정 데이터를 수신하고,상기 멀티스펙트럴 이미지 센서와 미리 교정된 레퍼런스 멀티스펙트럴 이미지 센서 사이의 측정치를 변환하기 위한 변환 모델 및 상기 레퍼런스 멀티스펙트럴 이미지 센서의 레퍼런스 컬러 교정 모델에 기초한, 컬러 교정 모델을 수신하고,상기 컬러 교정 모델을 이용하여 상기 측정 데이터의 컬러 교정을 수행하도록 구성된, 영상 획득 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18항에 있어서,상기 변환 모델은 상기 레퍼런스 멀티스펙트럴 이미지 센서의 N개의 채널들에 대응하는 행들 및 상기 테스트 멀티스펙트럴 이미지 센서의 N개의 채널들에 대응하는 열들을 포함하는 N x N 행렬인, 영상 획득 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제18항에 있어서,상기 변환 모델은 테스트 멀티스펙트럴 이미지 센서와 상기 레퍼런스 멀티스펙트럴 이미지 센서 사이의 측정치의 변환을 위한 뉴럴 네트워크 모델인, 영상 획득 장치.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code>119981042713</code><country>대한민국</country><engName>SAMSUNG ELECTRONICS CO., LTD.</engName><name>삼성전자주식회사</name></applicantInfo><applicantInfo><address>울산광역시 울주군...</address><code>120150812047</code><country>대한민국</country><engName>UNIST(ULSAN NATIONAL INSTITUTE OF SCIENCE AND TECHNOLOGY)</engName><name>울산과학기술원</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 성남시 분당구...</address><code>420190132171</code><country>대한민국</country><engName>Kim, Woo-Shik</engName><name>김우식</name></inventorInfo><inventorInfo><address>울산광역시 울주군...</address><code> </code><country> </country><engName>KWAK, Young Shin</engName><name>곽영신</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code>420210942777</code><country>대한민국</country><engName>CHOI, Heejin</engName><name>최희진</name></inventorInfo><inventorInfo><address>울산광역시 울주군...</address><code> </code><country> </country><engName>OHK, Ji Su</engName><name>옥지수</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 강남구 언주로 **길 **, *층, **층, **층, **층(도곡동, 대림아크로텔)</address><code>920051000028</code><country>대한민국</country><engName>Y.P.LEE,MOCK&amp;PARTNERS</engName><name>리앤목특허법인</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2023.03.06</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0255931-82</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>특허고객번호 정보변경(경정)신고서·정정신고서</documentName><receiptDate>2024.01.25</receiptDate><receiptNumber>4-1-2024-5044479-73</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020230029445.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93aa29320620c84c0ef2a81c548bcd1472e71a192cef2896abe5e7188e96ab04eadd182878a42e41cac4c951fa09b97aaa750243269ae3fc70</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf79a33a33ce0bc1f868d25fb7a0de4a0a0ab749cc8ce0d30cb40990824886e9505a36427f298d157927b0bf88c50e65bb41c042299a11ba5d</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>