<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 17:53:11.5311</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.11.28</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7023537</applicationNumber><claimCount>30</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>높은 동적 범위 이미징을 위한 모션 기반 노출 제어</inventionTitle><inventionTitleEng>MOTION BASED EXPOSURE CONTROL FOR HIGH DYNAMIC RANGE IMAGING</inventionTitleEng><openDate>2024.10.02</openDate><openNumber>10-2024-0144123</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.07.12</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 25/583</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 25/51</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 25/535</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 23/73</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 23/61</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 23/951</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 23/11</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 23/13</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 디지털 줌을 위한 시스템들 및 기법들이 본 명세서에서 설명된다. 예를 들어, 프로세스는 제1 노출 설정과 연관된 제1 이미지를 획득하는 것 및 제1 노출 설정과 다른 제2 노출 설정과 연관된 제2 이미지를 획득하는 것을 포함할 수 있다. 프로세스는 제1 이미지 및 제2 이미지 중 적어도 하나와 연관된 모션 정보를 획득하는 것, 그리고 모션 정보에 기초하여 제1 이미지의 제1 픽셀과 연관된 모션이 임계값을 초과하는지 결정하는 것을 포함할 수 있다. 일부 예에서, 융합 이미지는 제1 이미지의 제1 세트의 픽셀들 및 제2 이미지의 제2 세트의 픽셀들을 포함한다. 일부 경우에, 제1 이미지의 제1 세트의 픽셀들은 제1 픽셀과 연관된 모션이 임계값을 초과한다는 결정에 기초하여 제1 픽셀을 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.07.27</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023140979</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.11.28</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2022/080511</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 이미지들을 캡처하는 방법으로서,제1 노출 설정과 연관된 제1 이미지를 획득하는 단계;제2 노출 설정과 연관된 제2 이미지를 획득하는 단계로서, 상기 제2 노출 설정은 상기 제1 노출 설정과 상이한, 상기 제2 이미지를 획득하는 단계;상기 제1 이미지 및 상기 제2 이미지 중 적어도 하나와 연관된 모션 정보를 획득하는 단계; 상기 모션 정보에 기초하여, 상기 제1 이미지의 제1 픽셀과 연관된 모션이 임계값을 초과한다고 결정하는 단계; 및 상기 모션 정보에 기초하여, 상기 제1 이미지로부터의 제1 세트의 픽셀들 및 상기 제2 이미지로부터의 제2 세트의 픽셀들을 포함하는 융합 이미지를 생성하는 단계로서, 상기 제1 이미지로부터의 상기 제1 세트의 픽셀들은 상기 제1 픽셀과 연관된 상기 모션이 상기 임계값을 초과한다는 결정에 기초하여 상기 제1 픽셀을 포함하는, 상기 융합 이미지를 생성하는 단계를 포함하는, 이미지들을 캡처하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 제1 노출 설정 및 상기 제2 노출 설정과 다른 제3 노출 설정과 연관된 제3 이미지를 획득하는 단계를 더 포함하며, 상기 융합 이미지는 상기 제3 이미지로부터의 제3 세트의 픽셀들을 더 포함하는, 이미지들을 캡처하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서, 상기 제1 이미지, 상기 제2 이미지, 및 상기 제3 이미지는 동일한 이미지 센서로부터 획득되는, 이미지들을 캡처하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서, 상기 제1 노출 설정은 제1 노출 시간을 포함하고, 상기 제2 노출 설정은 상기 제1 노출 시간보다 긴제2 노출 시간을 포함하는, 이미지들을 캡처하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항에 있어서, 상기 제1 노출 설정 및 상기 제2 노출 설정은 각각 이득과 노출 시간을 포함하고, 상기 제1 노출 설정의 노출 시간과 이득의 곱은 상기 제2 노출 설정의 노출 시간과 이득의 곱과 동일하도록 구성되는, 이미지들을 캡처하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에 있어서, 상기 제1 이미지의 제1 픽셀과 연관된 모션이 임계값을 초과한다고 결정하는 단계는 상기 제1 픽셀과 연관된 모션 마스크를 생성하는 단계를 포함하는, 이미지들을 캡처하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6항에 있어서, 상기 모션 마스크는 객체와 연관되고 상기 제1 픽셀은 상기 객체와 연관되는, 이미지들을 캡처하는 방법.     </claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7항에 있어서, 상기 모션 마스크의 위치는 상기 객체의 투영된 모션에 기초하는, 이미지들을 캡처하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8항에 있어서, 상기 객체의 상기 투영된 모션은 상기 제1 이미지 및 상기 제2 이미지 이전에 캡처된 이전 이미지에 기초하는, 이미지들을 캡처하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항에 있어서, 상기 모션 정보에 기초하여 상기 제1 세트의 픽셀들과 연관된 노출 설정을 조정하는 단계를 더 포함하는, 이미지들을 캡처하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10항에 있어서, 상기 제1 세트의 픽셀들과 연관된 노출 설정을 조정하는 단계는 블러의 양, 상기 제1 세트의 픽셀들과 연관된 특징의 속도, 상기 제1 세트의 픽셀들과 연관된 객체의 속도, 상기 제1 세트의 픽셀들과 연관된 특징의 크기, 및 상기 제1 세트의 픽셀들과 연관된 객체의 크기 중하나 이상에 기초하여 조정의 양을 결정하는 단계를 포함하는, 이미지들을 캡처하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서, 상기 조정의 양에 기초하여 상기 노출 설정을 조정하는 것이 상기 노출 설정이 최소 노출 설정 아래로 떨어지는 것을 초래한다고 결정하는 단계, 및 상기 결정에 기초하여 상기 노출 설정을 상기 최소 노출 설정으로 조정하는 단계를 더 포함하는, 이미지들을 캡처하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1항에 있어서,상기 모션 정보에 기초하여, 상기 제2 이미지의 제2 픽셀과 연관된 모션이 상기 임계값을 초과하지 않는다고 결정하는 단계를 더 포함하며, 상기 제2 이미지로부터의 상기 제2 세트의 픽셀들은 상기 제2 픽셀이 상기 임계값을 초과하지 않는다는 결정에 기초하여 상기 제2 픽셀을 포함하는, 이미지들을 캡처하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 이미지들을 캡처하기 위한 장치로서,적어도 하나의 메모리; 및 상기 적어도 하나의 메모리에 커플링된 적어도 하나의 프로세서를 포함하고,상기 적어도 하나의 프로세서는,제1 노출 설정과 연관된 제1 이미지를 획득하고;제2 노출 설정과 연관된 제2 이미지를 획득하는 것으로서, 상기 제2 노출 설정은 상기 제1 노출 설정과 상이한, 상기 제2 이미지를 획득하고;상기 제1 이미지 및 상기 제2 이미지 중 적어도 하나와 연관된 모션 정보를 획득하고;상기 모션 정보에 기초하여, 상기 제1 이미지의 제1 픽셀과 연관된 모션이 임계값을 초과한다고 결정하며; 및 상기 모션 정보에 기초하여, 상기 제1 이미지로부터의 제1 세트의 픽셀들 및 상기 제2 이미지로부터의 제2 세트의 픽셀들을 포함하는 융합 이미지를 생성하는 것으로서, 상기 제1 이미지로부터의 상기 제1 세트의 픽셀들은 상기 제1 픽셀과 연관된 상기 모션이 상기 임계값을 초과한다는 결정에 기초하여 상기 제1 픽셀을 포함하는, 상기 융합 이미지를 생성하도록 구성된, 이미지들을 캡처하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는 상기 제1 노출 설정 및 상기 제2 노출 설정과 다른 제3 노출 설정과 연관된 제3 이미지를 획득하도록 구성되며, 상기 융합 이미지는 상기 제3 이미지로부터의 제3 세트의 픽셀들을 더 포함하는, 이미지들을 캡처하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제15항에 있어서, 상기 제1 이미지, 상기 제2 이미지, 및 상기 제3 이미지는 동일한 이미지 센서로부터 획득되는, 이미지들을 캡처하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제14항에 있어서, 상기 제1 노출 설정은 제1 노출 시간을 포함하고, 상기 제2 노출 설정은 상기 제1 노출 시간보다 긴 제2 노출 시간을 포함하는, 이미지들을 캡처하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제14항에 있어서, 상기 제1 노출 설정 및 상기 제2 노출 설정은 각각 이득과 노출 시간을 포함하고, 상기 제1 노출 설정의 노출 시간과 이득의 곱은 상기 제2 노출 설정의 노출 시간과 이득의 곱과 동일하도록 구성되는, 이미지들을 캡처하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제14항에 있어서, 상기 제1 이미지의 제1 픽셀과 연관된 모션이 임계값을 초과한다고 결정하기 위해, 상기 적어도 하나의 프로세서는 상기 제1 픽셀과 연관된 모션 마스크를 생성하도록 구성되는, 이미지들을 캡처하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제19항에 있어서, 상기 모션 마스크는 객체와 연관되고 상기 제1 픽셀은 상기 객체와 연관되는, 이미지들을 캡처하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제20항에 있어서, 상기 모션 마스크의 위치는 상기 객체의 투영된 모션에 기초하는, 이미지들을 캡처하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제21항에 있어서, 상기 객체의 상기 투영된 모션은 상기 제1 이미지 및 상기 제2 이미지 이전에 캡처된 이전 이미지에 기초하는, 이미지들을 캡처하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제14항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는, 상기 모션 정보에 기초하여 상기 제1 세트의 픽셀들과 연관된 노출 설정을 조정하도록 구성되는, 이미지들을 캡처하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제23항에 있어서, 상기 제1 세트의 픽셀들과 연관된 상기 노출 설정을 조정하기 위해, 상기 적어도 하나의 프로세서는, 블러의 양, 상기 제1 세트의 픽셀들과 연관된 특징의 속도, 상기 제1 세트의 픽셀들과 연관된 객체의 속도, 상기 제1 세트의 픽셀들과 연관된 특징의 크기, 및 상기 제1 세트의 픽셀들과 연관된 객체의 크기 중 하나 이상에 기초하여 조정의 양을 결정하도록 구성되는, 이미지들을 캡처하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제24항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는, 상기 조정의 양에 기초하여 상기 노출 설정을 조정하는 것이 상기 노출 설정이 최소 노출 설정 아래로 떨어지는 것을 초래한다고 결정하고, 및 상기 결정에 기초하여 상기 노출 설정을 상기 최소 노출 설정으로 조정하도록 구성되는, 이미지들을 캡처하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제14항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는, 상기 모션 정보에 기초하여, 상기 제2 이미지의 제2 픽셀과 연관된 모션이 상기 임계값을 초과하지 않는다고 결정하도록 구성되며, 상기 제2 이미지로부터의 상기 제2 세트의 픽셀들은 상기 제2 픽셀이 상기 임계값을 초과하지 않는다는 결정에 기초하여 상기 제2 픽셀을 포함하는, 이미지들을 캡처하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제14항에 있어서, 적어도 하나의 이미지를 캡처하도록 구성된 적어도 하나의 카메라를 더 포함하는, 이미지들을 캡처하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제14항에 있어서, 상기 장치는 모바일 디바이스 또는 확장 현실 디바이스를 포함하는, 이미지들을 캡처하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 명령들을 포함하는 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서,상기 명령들은, 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행될 때, 상기 하나 이상의 프로세서들로 하여금,제1 노출 설정과 연관된 제1 이미지를 획득하게 하고;제2 노출 설정과 연관된 제2 이미지를 획득하게 하는 것으로서, 상기 제2 노출 설정은 상기 제1 노출 설정과 상이한, 상기 제2 이미지를 획득하게 하고;상기 제1 이미지 및 상기 제2 이미지 중 적어도 하나와 연관된 모션 정보를 획득하게 하고;상기 모션 정보에 기초하여, 상기 제1 이미지의 제1 픽셀과 연관된 모션이 임계값을 초과한다고 결정하게 하고; 및 상기 모션 정보에 기초하여, 상기 제1 이미지로부터의 제1 세트의 픽셀들 및 상기 제2 이미지로부터의 제2 세트의 픽셀들을 포함하는 융합 이미지를 생성하게 하는 것으로서, 상기 제1 이미지로부터의 상기 제1 세트의 픽셀들은 상기 제1 픽셀과 연관된 상기 모션이 상기 임계값을 초과한다는 결정에 기초하여 상기 제1 픽셀을 포함하는, 상기 융합 이미지를 생성하게 하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제 29 항에 있어서,상기 명령들은, 상기 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행될 때, 상기 하나 이상의 프로세서들로 하여금,상기 제1 노출 설정 및 상기 제2 노출 설정과 다른 제3 노출 설정과 연관된 제3 이미지를 획득하게 하며, 상기 융합 이미지는 상기 제3 이미지로부터의 제3 세트의 픽셀들을 더 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니아주 샌 디에고 모어하우스 드라이브 ****</address><code>519980804600</code><country>미국</country><engName>Qualcomm Incorporated</engName><name>퀄컴 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>XIAO, ZUGUANG</engName><name>샤오 주광</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>LEE, HO SANG</engName><name>이 호상</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>WANG, WENBIN</engName><name>왕 원빈</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>CUI, NAN</engName><name>추이 난 </name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 강남대로 **길 **(역삼동, 케이피빌딩)</address><code>920011000013</code><country>대한민국</country><engName>Koreana Patent Firm</engName><name>특허법인코리아나</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.01.24</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/583,033</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.07.12</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0760113-08</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.08.27</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0139968-00</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247023537.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=348aaf18c46825cf02d6c2de1c78338e54db4fefe572d9f0901da6aab434a103d3b6e6a1ffa6348ff1f0ee281b3d10614fc54d6d9e80fc06ffddca18e416efb75ec5e1963adbe91e</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf01b9c66b4f51952382ff28908ba9a730439039cc2be18458c7845bc58d31582ea877092b79884257080d0f269c0d648730de59fc32dfad86</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>