<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 17:56:00.560</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2020.10.19</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-7012527</applicationNumber><claimCount>23</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>계층 특성을 우선순위화하는 것에 의한 이미지 데이터의 프로세싱</inventionTitle><inventionTitleEng>PROCESSING IMAGE DATA BY PRIORITIZING LAYER PROPERTY</inventionTitleEng><openDate>2023.06.23</openDate><openNumber>10-2023-0091877</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2023.09.27</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2023.04.12</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 1/20</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 1/60</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 개시의 특정 양태들은 디스플레이 상에 디스플레이되도록 구성된 프레임에 대응하는 이미지 데이터의 복수의 계층들을 프로세싱하기 위한 방법들 및 장치를 제공하며, 복수의 계층들은 임계치 이하의 개별 비트-심도들을 갖는 계층들의 제 1 서브세트 및 임계치 초과의 개별 비트-심도들을 갖는 계층들의 제 2 서브세트를 포함한다. 그 방법은, 제 1 프로세서에 의해, 임계치 이하의 개별 비트-심도를 갖는 적어도 하나의 제 1 계층에 기초하여 계층들의 제 1 서브세트의 적어도 하나의 제 1 계층의 합성 프로세싱을 수행하는 단계를 포함한다. 그 방법은, 제 2 프로세서에 의해, 임계치 초과의 개별 비트-심도를 갖는 적어도 하나의 제 2 계층에 기초하여 계층들의 제 2 서브세트의 적어도 하나의 제 2 계층의 합성 프로세싱을 수행하는 단계를 더 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2022.04.28</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2022082363</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2020.10.19</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/CN2020/121899</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 디스플레이 상에 디스플레이되도록 구성된 프레임에 대응하는 이미지 데이터의 복수의 계층들을 프로세싱하기 위한 방법으로서,상기 복수의 계층들은 임계치 이하의 개별 비트-심도들을 갖는 계층들의 제 1 서브세트 및 상기 임계치 초과의 개별 비트-심도들을 갖는 계층들의 제 2 서브세트를 포함하고,상기 방법은,제 1 프로세서에 의해, 상기 임계치 이하의 개별 비트-심도를 갖는 적어도 하나의 제 1 계층에 기초하여 계층들의 상기 제 1 서브세트의 상기 적어도 하나의 제 1 계층의 합성 프로세싱을 수행하는 단계; 및제 2 프로세서에 의해, 상기 임계치 초과의 개별 비트-심도를 갖는 적어도 하나의 제 2 계층에 기초하여 계층들의 상기 제 2 서브세트의 상기 적어도 하나의 제 2 계층의 합성 프로세싱을 수행하는 단계를 포함하는, 이미지 데이터의 복수의 계층들을 프로세싱하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제 1 항에 있어서,상기 제 1 프로세서에 의해, 상기 적어도 하나의 제 1 계층의 합성 프로세싱을 수행하는 단계는 상기 제 2 프로세서의 성능 메트릭을 초과하는 상기 복수의 계층들 모두의 합성 프로세싱의 성능에 기초하는, 이미지 데이터의 복수의 계층들을 프로세싱하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제 2 항에 있어서,상기 적어도 하나의 제 2 계층은 계층들의 상기 제 2 서브세트 모두를 포함하며, 상기 적어도 하나의 제 1 계층은 계층들의 상기 제 1 서브세트의 모두보다는 적게 포함하고,상기 제 2 프로세서에 의해, 상기 성능 메트릭을 충족시키는 계층들의 상기 제 2 서브세트 및 상기 적어도 하나의 제 1 계층 이외의 계층들의 상기 제 1 서브세트의 계층들의 합성 프로세싱의 성능에 기초하여 상기 적어도 하나의 제 1 계층 이외의 계층들의 상기 제 1 서브세트의 계층들의 합성 프로세싱을 수행하는 단계를 더 포함하는, 이미지 데이터의 복수의 계층들을 프로세싱하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제 2 항에 있어서,상기 적어도 하나의 제 2 계층은 계층들의 상기 제 2 서브세트 모두를 포함하며, 상기 적어도 하나의 제 1 계층은 계층들의 상기 제 1 서브세트 모두를 포함하는, 이미지 데이터의 복수의 계층들을 프로세싱하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제 2 항에 있어서,상기 제 2 프로세서에 의해, 상기 성능 메트릭을 충족시키는 제 2 이미지 데이터의 모든 계층들의 합성 프로세싱의 성능에 기초하여 제 2 프레임에 대응하는 상기 제 2 이미지 데이터의 모든 계층들의 합성 프로세싱을 수행하는 단계를 더 포함하고,상기 제 2 이미지 데이터의 계층들은 상기 임계치 이하의 개별 비트-심도들을 갖는 하나 이상의 제 1 계층들 및 상기 임계치 초과의 개별 비트-심도들을 갖는 하나 이상의 제 2 계층들을 포함하는, 이미지 데이터의 복수의 계층들을 프로세싱하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제 2 항에 있어서,상기 제 1 프로세서에 의해, 제 2 프레임에 대응하는 제 2 이미지 데이터의 모든 계층들의 합성 프로세싱을 수행하는 단계를 더 포함하고,상기 제 2 이미지 데이터의 계층들은 상기 임계치 이하의 개별 비트-심도들을 갖는 하나 이상의 제 1 계층들 및 상기 임계치 초과의 개별 비트-심도들을 갖는 하나 이상의 제 2 계층들을 포함하고, 상기 제 1 프로세서는, 상기 제 2 프로세서의 성능 메트릭을 초과하는 상기 하나 이상의 제 2 계층들의 합성 프로세싱의 성능에 기초하여 상기 제 2 이미지 데이터의 모든 계층들의 합성 프로세싱을 수행하는, 이미지 데이터의 복수의 계층들을 프로세싱하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제 1 항에 있어서,상기 제 2 프로세서에 의해 프로세싱되는 계층들의 상기 제 1 서브세트에 비해 상기 제 2 프로세서에 의해 프로세싱될 계층들의 상기 제 2 서브세트를 우선순위화하는 것 및 상기 제 1 프로세서로 하여금 상기 제 2 프로세서에 의해 프로세싱되지 않는 임의의 계층들을 프로세싱하게 하는 것에 의해 합성 프로세싱을 위해 상기 제 1 프로세서와 상기 제 2 프로세서 사이에서 상기 복수의 계층들의 계층들을 분할하는 단계를 더 포함하는, 이미지 데이터의 복수의 계층들을 프로세싱하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제 1 항에 있어서,상기 제 1 프로세서는 합성 프로세싱을 수행하기 위해 상기 임계치의 사이즈를 갖는 버퍼를 활용하도록 구성되는, 이미지 데이터의 복수의 계층들을 프로세싱하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제 1 항에 있어서,상기 임계치 초과의 개별 비트-심도를 갖는 것은 10 의 비트-심도를 갖는 것을 포함하고; 그리고상기 임계치 이하의 개별 비트-심도를 갖는 것은 8 의 비트-심도를 갖는 것을 포함하는, 이미지 데이터의 복수의 계층들을 프로세싱하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제 1 항에 있어서,상기 제 1 프로세서는 그래픽스 프로세싱 유닛 (GPU) 을 포함하고; 그리고상기 제 2 프로세서는 디스플레이 프로세싱 유닛 (DPU) 을 포함하는, 이미지 데이터의 복수의 계층들을 프로세싱하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제 10 항에 있어서,상기 제 1 프로세서는 상기 제 2 프로세서를 통해 상기 디스플레이에 커플링되는, 이미지 데이터의 복수의 계층들을 프로세싱하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 디스플레이 상에 디스플레이되도록 구성된 프레임에 대응하는 이미지 데이터의 복수의 계층들을 프로세싱하기 위한 장치로서,상기 복수의 계층들은 임계치 이하의 개별 비트-심도들을 갖는 계층들의 제 1 서브세트 및 상기 임계치 초과의 개별 비트-심도들을 갖는 계층들의 제 2 서브세트를 포함하고,상기 장치는,메모리;상기 임계치 이하의 개별 비트-심도를 갖는 적어도 하나의 제 1 계층에 기초하여 계층들의 상기 제 1 서브세트의 상기 적어도 하나의 제 1 계층의 합성 프로세싱을 수행하도록 구성된 제 1 프로세서; 및상기 임계치 초과의 개별 비트-심도를 갖는 적어도 하나의 제 2 계층에 기초하여 계층들의 상기 제 2 서브세트의 상기 적어도 하나의 제 2 계층의 합성 프로세싱을 수행하도록 구성된 제 2 프로세서를 포함하는, 이미지 데이터의 복수의 계층들을 프로세싱하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제 12 항에 있어서,상기 제 1 프로세서는 추가로, 상기 제 2 프로세서의 성능 메트릭을 초과하는 상기 복수의 계층들 모두의 합성 프로세싱의 성능에 기초하여 상기 적어도 하나의 제 1 계층의 합성 프로세싱을 수행하도록 구성되는, 이미지 데이터의 복수의 계층들을 프로세싱하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제 13 항에 있어서,상기 적어도 하나의 제 2 계층은 계층들의 상기 제 2 서브세트 모두를 포함하고;상기 적어도 하나의 제 1 계층은 계층들의 상기 제 1 서브세트의 모두보다는 적게 포함하고; 그리고상기 제 2 프로세서는 추가로, 상기 성능 메트릭을 충족시키는 계층들의 상기 제 2 서브세트 및 상기 적어도 하나의 제 1 계층 이외의 계층들의 상기 제 1 서브세트의 계층들의 합성 프로세싱의 성능에 기초하여 상기 적어도 하나의 제 1 계층 이외의 계층들의 상기 제 1 서브세트의 계층들의 합성 프로세싱을 수행하도록 구성되는, 이미지 데이터의 복수의 계층들을 프로세싱하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제 13 항에 있어서,상기 적어도 하나의 제 2 계층은 계층들의 상기 제 2 서브세트 모두를 포함하며, 상기 적어도 하나의 제 1 계층은 계층들의 상기 제 1 서브세트 모두를 포함하는, 이미지 데이터의 복수의 계층들을 프로세싱하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제 13 항에 있어서,상기 제 2 프로세서는 추가로, 상기 성능 메트릭을 충족시키는 제 2 이미지 데이터의 모든 계층들의 합성 프로세싱의 성능에 기초하여 제 2 프레임에 대응하는 상기 제 2 이미지 데이터의 모든 계층들의 합성 프로세싱을 수행하도록 구성되고,상기 제 2 이미지 데이터의 계층들은 상기 임계치 이하의 개별 비트-심도들을 갖는 하나 이상의 제 1 계층들 및 상기 임계치 초과의 개별 비트-심도들을 갖는 하나 이상의 제 2 계층들을 포함하는, 이미지 데이터의 복수의 계층들을 프로세싱하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제 13 항에 있어서,상기 제 1 프로세서는 추가로, 제 2 프레임에 대응하는 제 2 이미지 데이터의 모든 계층들의 합성 프로세싱을 수행하도록 구성되고,상기 제 2 이미지 데이터의 계층들은 상기 임계치 이하의 개별 비트-심도들을 갖는 하나 이상의 제 1 계층들 및 상기 임계치 초과의 개별 비트-심도들을 갖는 하나 이상의 제 2 계층들을 포함하고, 상기 제 1 프로세서는, 상기 제 2 프로세서의 성능 메트릭을 초과하는 상기 하나 이상의 제 2 계층들의 합성 프로세싱의 성능에 기초하여 상기 제 2 이미지 데이터의 모든 계층들의 합성 프로세싱을 수행하는, 이미지 데이터의 복수의 계층들을 프로세싱하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제 12 항에 있어서,상기 제 1 프로세서 또는 상기 제 2 프로세서는 추가로,상기 제 2 프로세서에 의해 프로세싱되는 계층들의 상기 제 1 서브세트에 비해 상기 제 2 프로세서에 의해 프로세싱될 계층들의 상기 제 2 서브세트를 우선순위화하는 것, 및 상기 제 1 프로세서로 하여금 상기 제 2 프로세서에 의해 프로세싱되지 않는 임의의 계층들을 프로세싱하게 하는 것에 의해 합성 프로세싱을 위해 상기 제 1 프로세서와 상기 제 2 프로세서 사이에서 상기 복수의 계층들의 계층들을 분할하도록 구성되는, 이미지 데이터의 복수의 계층들을 프로세싱하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제 12 항에 있어서,상기 제 1 프로세서는 합성 프로세싱을 수행하기 위해 상기 임계치의 사이즈를 갖는 버퍼를 활용하도록 구성되는, 이미지 데이터의 복수의 계층들을 프로세싱하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제 12 항에 있어서,상기 임계치 초과의 개별 비트-심도를 갖는 계층들의 상기 제 1 서브세트의 상기 적어도 하나의 제 1 계층은 10 의 비트-심도를 갖는 계층들의 상기 제 1 서브세트를 포함하고; 그리고상기 임계치 이하의 개별 비트-심도를 갖는 계층들의 상기 제 2 서브세트의 상기 적어도 하나의 제 2 계층은 8 의 비트-심도를 갖는 계층들의 상기 제 2 서브세트를 포함하는, 이미지 데이터의 복수의 계층들을 프로세싱하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제 12 항에 있어서,상기 제 1 프로세서는 그래픽스 프로세싱 유닛 (GPU) 을 포함하고; 그리고상기 제 2 프로세서는 디스플레이 프로세싱 유닛 (DPU) 을 포함하는, 이미지 데이터의 복수의 계층들을 프로세싱하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제 21 항에 있어서,상기 제 1 프로세서는 상기 제 2 프로세서를 통해 상기 디스플레이에 커플링되는, 이미지 데이터의 복수의 계층들을 프로세싱하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 명령들이 저장된 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서,상기 명령들은, 제 1 프로세서 및 제 2 프로세서를 포함하는 프로세서들의 세트에 의해 실행될 경우, 상기 프로세서들의 세트로 하여금 디스플레이 상에 디스플레이되도록 구성된 프레임에 대응하는 이미지 데이터의 복수의 계층들을 프로세싱하기 위한 방법을 수행하게 하며,상기 복수의 계층들은 임계치 이하의 개별 비트-심도들을 갖는 계층들의 제 1 서브세트 및 상기 임계치 초과의 개별 비트-심도들을 갖는 계층들의 제 2 서브세트를 포함하고,상기 방법은,상기 제 1 프로세서에 의해, 상기 임계치 이하의 개별 비트-심도를 갖는 적어도 하나의 제 1 계층에 기초하여 계층들의 상기 제 1 서브세트의 상기 적어도 하나의 제 1 계층의 합성 프로세싱을 수행하는 단계; 및상기 제 2 프로세서에 의해, 상기 임계치 초과의 개별 비트-심도를 갖는 적어도 하나의 제 2 계층에 기초하여 계층들의 상기 제 2 서브세트의 상기 적어도 하나의 제 2 계층의 합성 프로세싱을 수행하는 단계를 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 디스플레이 상에 디스플레이되도록 구성된 프레임에 대응하는 이미지 데이터의 복수의 계층들을 프로세싱하기 위한 방법으로서,상기 복수의 계층들은 임계치를 만족하지 않는 특성의 개별 값들을 갖는 계층들의 제 1 서브세트 및 상기 임계치를 만족하는 상기 특성의 개별 값들을 갖는 계층들의 제 2 서브세트를 포함하며,상기 방법은,제 1 프로세서에 의해, 상기 임계치를 만족하지 않는 상기 특성의 개별 값을 갖는 적어도 하나의 제 1 계층에 기초하여 계층들의 상기 제 1 서브세트의 상기 적어도 하나의 제 1 계층의 합성 프로세싱을 수행하는 단계; 및제 2 프로세서에 의해, 상기 임계치를 만족하는 상기 특성의 개별 값을 갖는 적어도 하나의 제 2 계층에 기초하여 계층들의 상기 제 2 서브세트의 상기 적어도 하나의 제 2 계층의 합성 프로세싱을 수행하는 단계를 포함하는, 이미지 데이터의 복수의 계층들을 프로세싱하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제 24 항에 있어서,상기 특성은 비트 심도들, 색역, 또는 감마 중 적어도 하나를 포함하는, 이미지 데이터의 복수의 계층들을 프로세싱하기 위한 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니아주 샌 디에고 모어하우스 드라이브 ****</address><code>519980804600</code><country>미국</country><engName>Qualcomm Incorporated</engName><name>퀄컴 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니아주 샌디에고 ...</address><code> </code><country> </country><engName>XU, YONGJUN</engName><name>수 용쥔</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니아주 샌디에고 ...</address><code> </code><country> </country><engName>ZHANG, NAN</engName><name>장 난</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니아주 샌디에고 ...</address><code> </code><country> </country><engName>YAO, WENKAI</engName><name>야오 원카이</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 강남대로 **길 **(역삼동, 케이피빌딩)</address><code>920011000013</code><country>대한민국</country><engName>Koreana Patent Firm</engName><name>특허법인코리아나</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2023.04.12</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0412387-37</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2023.05.23</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0082835-87</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2023.09.27</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1078394-34</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사유예신청]결정 보류신청서·심사유예신청서</documentName><receiptDate>2023.09.27</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1078395-80</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.10.21</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-1015509-15</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Reference] Written Submission of Information</documentEngName><documentName>[참고자료]정보제출서</documentName><receiptDate>2025.11.06</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-1239521-04</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName> </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.11.06</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-1239520-58</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[거절이유 등 통지에 따른 의견]의견서·답변서·소명서</documentName><receiptDate>2025.11.06</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-1239519-12</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020237012527.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93dbe8e04d9fd12be1c8ef7f1b7a723c4a6290743f28c4085d1ceca5f7e42337ef2561abff62a76029fa3f1537a714841a0ddd8f009caa3b3b</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf07687b09e03c1cf996c4078783dfa94705a00200e1afa01d975076ca4a65089a1c555afe84c092b992443f82cf7fdc91b43a4ea4e6a7128c</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>