<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:13:55.1355</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2021.12.06</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2022-7046092</applicationNumber><claimCount>16</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>웨어러블 장치 데이터를 사용한 어시스턴트 장치 중재</inventionTitle><inventionTitleEng>ASSISTANT DEVICE ARBITRATION USING WEARABLE DEVICE DATA</inventionTitleEng><openDate>2023.02.03</openDate><openNumber>10-2023-0017299</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2022.12.28</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2022.12.28</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/01</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G02B 27/01</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2011.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 19/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/04842</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/0481</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 여기에 설명된 구현은 컴퓨터화된 안경과 같은 웨어러블 컴퓨팅 장치에서 사용할 수 있는 데이터를 사용하여 다중 장치 환경에서 장치 중재를 실행하는 것과 관련된다. 컴퓨터화된 안경은 장치 중재와 연관된 문제를 해결하기 위한 이미지 데이터를 제공하는 데 사용할 수 있는 카메라를 포함할 수 있다. 일부 구현에서, 사용자가 컴퓨터화된 안경을 향하는 방향 및/또는 시선을 향하는 방향(사용자의 사전 허가를 받아 컴퓨터화된 안경에 의해 검출됨) 은 다중 장치 환경에서 특정 장치의 우선 순위를 지정하는 데 사용될 수 있다. 컴퓨터화된 안경의 검출된 방향은 또한 컴퓨터화된 안경의 그래픽 디스플레이와 다른 클라이언트 장치의 또 다른 그래픽 디스플레이 사이에 콘텐츠를 동시에 할당하는 방법을 결정하는 데 사용될 수 있다. 콘텐츠가 컴퓨터화된 안경에 할당되면 컴퓨터화된 안경에서 콘텐츠별 제스처를 활성화하고 실행할 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2022.08.11</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2022169502</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2021.12.06</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2021/061988</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 하나 이상의 프로세서에 의해 구현되는 방법으로서, 사용자가 네트워크에 연결된 복수의 컴퓨팅 장치 중 임의의 하나의 컴퓨팅 장치를 통해 액세스 가능한 자동화된 어시스턴트로 어시스턴트 입력을 지시했다고 결정하는 단계 -상기 사용자는 컴퓨터화된 안경을 착용하고 있고, 상기 컴퓨터화된 안경은 하나 이상의 카메라를 포함하는 컴퓨팅 장치이고, 그리고 상기 사용자는 상기 복수의 컴퓨팅 장치를 포함하는 환경에 위치됨-; 상기 사용자로부터의 상기 어시스턴트 입력에 기초하여, 상기 사용자로부터의 상기 어시스턴트 입력을 검출한, 상기 복수의 컴퓨팅 장치 중 둘 이상의 후보 장치를 식별하는 단계 -상기 둘 이상의 후보 장치는 상기 컴퓨터화된 안경과는 별개임-;상기 컴퓨터화된 안경의 상기 하나 이상의 카메라를 사용하여 생성된 이미지 데이터를 프로세싱하는 것에 기초하여, 상기 어시스턴트 입력이 상기 컴퓨터화된 안경 또는 상기 둘 이상의 후보 장치의 특정 컴퓨팅 장치로 향하는지 여부를 결정하는 단계;상기 어시스턴트 입력이 상기 둘 이상의 후보 장치 중 상기 특정 컴퓨팅 장치로 향하는 것으로 결정될 때: 상기 특정 컴퓨팅 장치로 하여금 상기 어시스턴트 입력에 대응하는 하나 이상의 오퍼레이션을 수행하게 하는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는 하나 이상의 프로세서에 의해 구현되는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 어시스턴트 입력이 상기 컴퓨터화된 안경 또는 상기 둘 이상의 후보 장치의 특정 컴퓨팅 장치로 향하는지 여부를 결정하는 단계는,상기 이미지 데이터에 기초하여, 상기 둘 이상의 후보 장치 중 상기 특정 컴퓨팅 장치가 상기 하나 이상의 카메라의 뷰잉 윈도우에 위치하는지 여부를 결정하는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는 하나 이상의 프로세서에 의해 구현되는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서, 상기 컴퓨터화된 안경의 하나 이상의 카메라 중 하나의 카메라는 사용자의 눈을 향하고, 상기 둘 이상의 후보 장치 중 상기 특정 컴퓨팅 장치가 상기 사용자의 시각적 퍼스펙티브와 연관되어 있다고 결정하는 단계는,상기 사용자의 시선이 상기 둘 이상의 후보 장치의 임의의 다른 장치보다 상기 특정 컴퓨팅 장치를 더 향하고 있음을 결정하는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는 하나 이상의 프로세서에 의해 구현되는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서, 상기 어시스턴트 입력이 상기 컴퓨터화된 안경 또는 상기 둘 이상의 후보 장치의 특정 컴퓨팅 장치로 향하는지 여부를 결정하는 단계는,상기 하나 이상의 카메라의 뷰잉 윈도우에 있는 특정 객체가 상기 둘 이상의 후보 장치 중 상기 특정 컴퓨팅 장치의 상대 위치와 연관되는지 여부를 결정하는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는 하나 이상의 프로세서에 의해 구현되는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4항에 있어서, 상기 특정 컴퓨팅 장치는 상기 컴퓨터화된 안경의 상기 하나 이상의 카메라의 뷰잉 윈도우에 위치하지 않는 것을 특징으로 하는 하나 이상의 프로세서에 의해 구현되는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에 있어서, 상기 어시스턴트 입력은 상기 사용자에 의해 수행되는 물리적 제스처이고, 그리고 상기 물리적 제스처는 상기 컴퓨터화된 안경에 의해 검출되는 것을 특징으로 하는 하나 이상의 프로세서에 의해 구현되는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6항에 있어서,상기 컴퓨터화된 안경은 상기 사용자가 상기 어시스턴트 입력을 제공할 때 콘텐츠를 렌더링하는 그래픽 디스플레이 인터페이스를 포함하고, 그리고상기 방법은,상기 어시스턴트 입력이 상기 컴퓨터화된 안경으로 향하는 것으로 결정될 때:  상기 컴퓨터화된 안경의 상기 그래픽 디스플레이 인터페이스에서 렌더링되는 상기 콘텐츠가 상기 물리적 제스처에 따라 수정되도록 하는 단계를 더 포함하는 것을 특징으로 하는 하나 이상의 프로세서에 의해 구현되는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항에 있어서, 상기 방법은,상기 어시스턴트 입력이 상기 컴퓨터화된 안경 및 상기 특정 컴퓨팅 장치로 향하는 것으로 결정될 때: 상기 콘텐츠의 제1 부분이 상기 특정 컴퓨팅 장치에서 렌더링되게 하는 단계, 그리고 상기 콘텐츠의 제2 부분이 상기 컴퓨터화된 안경의 디스플레이 인터페이스에서 렌더링되게 하는 단계를 더 포함하는 것을 특징으로 하는 하나 이상의 프로세서에 의해 구현되는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항에 있어서, 상기 특정 컴퓨팅 장치는 디스플레이 장치에 연결된 탈착식 액세서리 장치이고, 그리고상기 특정 컴퓨팅 장치는 상기 컴퓨터화된 안경의 상기 하나 이상의 카메라의 뷰잉 윈도우에서 보이지 않는 것을 특징으로 하는 하나 이상의 프로세서에 의해 구현되는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항에 있어서,상기 컴퓨터화된 안경은, 상기 그래픽 디스플레이 인터페이스가 콘텐츠를 렌더링하고 있을 때 적어도 부분적으로 투명한 그래픽 디스플레이 인터페이스를 포함하고, 상기 방법은,상기 어시스턴트 입력이 상기 둘 이상의 후보 장치 중 상기 특정 컴퓨팅 장치로 향하는 것으로 결정될 때: 상기 특정 컴퓨팅 장치에 대응하는 그래픽 디스플레이 인터페이스의 위치에서 그래픽 요소가 렌더링되도록 하는 단계를 더 포함하는 것을 특징으로 하는 하나 이상의 프로세서에 의해 구현되는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10항에 있어서, 상기 어시스턴트 입력은 상기 자동화된 어시스턴트가 특정 애플리케이션을 초기화하도록 하는 요청을 포함하고, 그리고상기 그래픽 요소는 상기 특정 애플리케이션에 기초하는 것을 특징으로 하는 하나 이상의 프로세서에 의해 구현되는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1항에 있어서, 상기 사용자로부터의 상기 어시스턴트 입력을 검출한, 복수의 컴퓨팅 장치 중 상기 둘 이상의 후보 장치를 식별하는 단계는,상기 특정 컴퓨팅 장치가 제1 출력을 렌더링하고 있고 그리고 상기 복수의 컴퓨팅 장치 중 다른 컴퓨팅 장치가 제2 출력을 렌더링하고 있음을 결정하는 단계를 포함하고, 상기 제1 출력 및 상기 제2 출력은 상기 컴퓨터화된 안경에 의해 검출되는 것을 특징으로 하는 하나 이상의 프로세서에 의해 구현되는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12항에 있어서, 상기 특정 컴퓨팅 장치는 그래픽 디스플레이 인터페이스를 포함하고, 그리고 상기 제1 출력은 상기 그래픽 디스플레이 인터페이스에서 렌더링되는 그래픽 요소를 포함하고, 그리고상기 그래픽 요소는 초당 60프레임 이상의 빈도로 렌더링되는 하나 이상의 그래픽 콘텐츠 프레임으로 구현되는 것을 특징으로 하는 하나 이상의 프로세서에 의해 구현되는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제12항에 있어서, 상기 제1 출력은 상기 제2 출력과는 상이하고, 그리고상기 어시스턴트 입력이 상기 컴퓨터화된 안경 또는 상기 둘 이상의 후보 장치의 특정 컴퓨팅 장치로 향하는지 여부를 결정하는 단계는,상기 제1 출력이 상기 컴퓨터화된 안경의 뷰잉 윈도우 내에서 검출되었고 그리고 상기 제2 출력이 상기 컴퓨터화된 안경의 상기 뷰잉 윈도우 내에서 검출되지 않았음을 결정하는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는 하나 이상의 프로세서에 의해 구현되는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 하나 이상의 프로세서에 의해 구현되는 방법으로서, 컴퓨팅 장치에 의해, 사용자가 상기 사용자와 함께 환경에 위치한 하나 이상의 컴퓨팅 장치를 통해 액세스 가능한 자동화된 어시스턴트에 입력을 제공했다고 결정하는 단계 -상기 입력은 상기 자동화된 어시스턴트가 상기 사용자에게 콘텐츠를 제공하도록 하는 요청에 대응하고, 그리고 상기 하나 이상의 컴퓨팅 장치는 상기 사용자가 상기 입력을 제공했을 때 상기 사용자가 착용하고 있는 컴퓨터화된 안경을 포함함-;상기 사용자로부터의 상기 입력에 기초하여, 상기 사용자를 위해 상기 콘텐츠를 렌더링하기 위한 특정 장치를 식별하는 단계 -상기 특정 장치는 상기 컴퓨터화된 안경과 분리되어 있음-;상기 특정 장치를 식별하는 것에 기초하여, 상기 특정 장치가 상기 사용자를 위해 상기 콘텐츠를 렌더링하게 하는 단계;상기 사용자가 상기 입력을 제공했을 때 상기 사용자의 환경에 있었던 상기 하나 이상의 컴퓨팅 장치에 의해 제공되는 컨텍스트 데이터를 프로세싱하는 단계;상기 컨텍스트 데이터에 기초하여, 상기 요청과 연관된 추가 콘텐츠를 상기 사용자에게 제공할지 여부를 결정하는 단계;상기 자동화된 어시스턴트가 상기 사용자에게 상기 추가 콘텐츠를 제공하기로 결정할 때: 상기 컴퓨터화된 안경의 하나 이상의 인터페이스를 통해 상기 추가 콘텐츠를 렌더링하는 것을 촉진하기 위해 상기 컴퓨터화된 안경으로 하여금 하나 이상의 추가 오퍼레이션을 수행하게 하는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는 하나 이상의 프로세서에 의해 구현되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제15항에 있어서, 상기 컨텍스트 데이터는 상기 컴퓨터화된 안경의 하나 이상의 카메라에 의해 제공되는 이미지 데이터를 포함하고, 그리고상기 요청과 연관된 상기 추가 콘텐츠를 상기 사용자에게 제공할지 여부를 결정하는 단계는, 상기 특정 장치가 상기 하나 이상의 오퍼레이션을 수행할 때 상기 사용자가 상기 특정 장치를 보고 있는지 여부를 결정하는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는 하나 이상의 프로세서에 의해 구현되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제15항에 있어서, 상기 컴퓨터화된 안경으로 하여금 상기 추가 콘텐츠를 렌더링하게 하는 단계는,상기 컴퓨터화된 안경으로 하여금 네트워크 연결을 통해 콘텐츠 데이터에 액세스하게 하는 단계, 그리고상기 컴퓨터화된 안경의 디스플레이 인터페이스로 하여금 상기 콘텐츠 데이터에 기초하여 하나 이상의 그래픽 요소를 렌더링하게 하는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는 하나 이상의 프로세서에 의해 구현되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 하나 이상의 프로세서에 의해 구현되는 방법으로서,컴퓨팅 장치에 의해, 사용자가 상기 컴퓨팅 장치를 통해 액세스 가능한 자동화된 어시스턴트에 입력을 제공했다고 결정하는 단계 -상기 입력은 상기 자동화된 어시스턴트가 하나 이상의 오퍼레이션을 수행하도록 하는 요청에 대응함-; 상기 컴퓨팅 장치에 의해, 상기 사용자가 컴퓨터화된 안경을 착용하고 있음을 나타내는 컨텍스트 데이터를 수신하는 단계 -상기 컴퓨터화된 안경은 상기 컴퓨팅 장치와 분리되어 있음-; 상기 컨텍스트 데이터에 기초하여, 상기 컴퓨팅 장치의 인터페이스가 상기 컴퓨터화된 안경의 다른 인터페이스에서 검출될 수 있는 출력을 렌더링하게 하는 단계; 상기 컴퓨터화된 안경이 상기 컴퓨팅 장치로부터의 상기 출력을 검출했는지 여부를 결정하는 단계; 그리고상기 컴퓨팅 장치가, 상기 컴퓨터화된 안경이 상기 출력을 검출했다고 결정할 때: 상기 컴퓨팅 장치가 상기 요청의 이행을 촉진하기 위해 상기 하나 이상의 오퍼레이션을 수행하도록 하는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는 하나 이상의 프로세서에 의해 구현되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18항에 있어서, 상기 컴퓨터화된 안경이 상기 컴퓨팅 장치로부터의 출력을 검출했는지 여부를 결정하는 단계는,상기 컴퓨터화된 안경의 하나 이상의 카메라가 상기 컴퓨팅 장치의 상기 출력을 검출했는지 여부를 나타내는 다른 컨텍스트 데이터를 프로세싱하는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는 하나 이상의 프로세서에 의해 구현되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제18항에 있어서, 상기 방법은,상기 컴퓨팅 장치가, 상기 컴퓨터화된 안경이 상기 출력을 검출했다고 결정할 때: 상기 컴퓨터화된 안경이 상기 사용자의 물리적 제스처에 응답하여 선택될 수 있는 하나 이상의 그래픽 요소를 렌더링하게 하는 단계를 더 포함하는 것을 특징으로 하는 하나 이상의 프로세서에 의해 구현되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 컴퓨터 프로그램으로서,컴퓨팅 시스템의 하나 이상의 프로세서에 의해 실행될 때 상기 컴퓨팅 시스템으로 하여금 전술한 청구항 중 어느 한 항의 방법을 수행하게 하는 명령어를 포함한 것을 특징으로 하는 컴퓨터 프로그램.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 컴퓨팅 시스템으로서,제1항 내지 제20항 중 어느 한 항의 방법을 수행하도록 구성된 것을 특징으로 하는 컴퓨팅 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제22항에 있어서, 상기 컴퓨팅 시스템은 컴퓨터화된 안경을 포함하는 것을 특징으로 하는 컴퓨팅 시스템.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 캘리포니아 마운틴 뷰 엠피시어터 파크웨이 **** (우:*****)</address><code>520050013456</code><country>미국</country><engName>Google LLC</engName><name>구글 엘엘씨</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 마운틴 뷰 엠...</address><code> </code><country> </country><engName>CHU, Alexander</engName><name>추 알렉산더</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 마운틴 뷰 엠...</address><code> </code><country> </country><engName>PEREZ, Jarlan</engName><name>페레즈 잘란</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 강남구 강남대로 *** (논현동) *-*F(박장원특허법률사무소)</address><code>919980002023</code><country>대한민국</country><engName>PARK, Jang Won</engName><name>박장원</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.02.03</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/166,763</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2022.12.28</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-1411483-33</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2023.01.02</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0000100-48</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.02.24</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0187356-25</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[거절이유 등 통지에 따른 의견]의견서·답변서·소명서</documentName><receiptDate>2025.04.14</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0418766-47</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.04.14</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0418767-93</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.09.05</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0860377-37</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020227046092.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c9333ee2bfa2b447a72059cb307a85db80b7293ae499cd0172f313923b475ce19a68b983634b7aef08c5f1fee3aacf0d9967fd54de01023d2ad</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf4457c72566b40b7cea240780d068a832bf8fc22d933c799abb4bbe24ed4981e4a08e2e01fddbddf7f652b5ae828ff827e07ae22d5f9356e9</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>