<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:40:19.4019</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.02.28</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7032121</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>위치 기반 애플리케이션에서 사용자 위치 데이터 익명화</inventionTitle><inventionTitleEng>ANONYMIZING USER LOCATION DATA IN A LOCATION-BASED APPLICATION</inventionTitleEng><openDate>2024.12.02</openDate><openNumber>10-2024-0168967</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.09.25</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A63F 13/216</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A63F 13/79</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A63F 13/75</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 16/21</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 평행 현실 게임과 같은 위치 기반 애플리케이션은 애플리케이션 사용자의 클라이언트 디바이스로부터 실세계에서 사용자의 위치를 나타내는 위치 데이터를 수신할 수 있다. 일 실시형태에서, 애플리케이션과 연관된 게임 플랫폼은 수신된 위치 데이터로부터 파생된 위치 데이터를 복수의 보존 테이블 각각에 작성하고, 각 보존 테이블은 다른 세분성 수준으로 다른 보존 기간 동안 위치 데이터를 저장한다. 제1 보존 테이블에 대한 보존 기간의 만료 시, 게임 플랫폼은 위치 데이터를 익명화하고 익명화된 데이터를 하위 세분성 수준으로 데이터를 저장하는 제2 보존 테이블로 전송한다. 게임 플랫폼은 스토리지로부터 위치 데이터를 삭제하기 전에 가장 낮은 세분성 수준을 갖는 테이블에 대한 보존 기간이 만료될 때까지 이 프로세스를 반복한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.08.31</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023161912</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.02.28</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/IB2023/051872</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 사용자 위치 데이터를 익명화하기 위한 컴퓨터 구현 방법으로서,위치 기반 애플리케이션의 사용자와 연관된 클라이언트 디바이스로부터 위치 데이터를 수신하는 단계;상기 사용자와 연관된 플레이어 식별(ID)을 해싱하는 단계;상기 위치 데이터로부터 파생된 위치 정보 및 상기 해싱된 플레이어 ID를 복수의 보존 테이블 각각에 작성하는 단계로서, 각 보존 테이블은 상이한 세분성 수준으로 상이한 보존 기간 동안 상기 위치 데이터를 저장하는, 단계;제1 보존 테이블에 대한 보존 기간이 만료된 것으로의 판단에 응답하여, 상기 위치 데이터를 익명화하고 상기 익명화된 위치 데이터를 상기 제1 보존 테이블보다 더 낮은 세분성 수준을 갖는 제2 보존 테이블로 전송하는 단계;상기 복수의 보존 테이블 각각에 대해 상기 익명화 및 전송 단계를 주기적으로 반복하는 단계; 및가장 낮은 세분성 수준을 갖는 보존 테이블에 대한 보존 기간이 만료된 것으로의 판단에 응답하여, 상기 위치 데이터가 스토리지로부터 삭제되게 하는 단계를 포함하는, 사용자 위치 데이터를 익명화하기 위한 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 복수의 보존 테이블 각각에 상기 위치 정보를 작성하는 단계는,제1 세분성 수준을 갖는 위치 정보를 보존 시간을 갖는 제1 보존 테이블에 작성하는 단계; 및상기 보존 시간이 만료된 것에 응답하여, 제2 세분성 수준을 갖는 위치 정보를 제2 보존 테이블에 작성하는 단계를 포함하고, 상기 제2 세분성 수준은 상기 제1 세분성 수준보다 작은, 사용자 위치 데이터를 익명화하기 위한 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서, 각 보존 테이블은 S2 라이브러리 프레임워크와 연관된 셀 수준으로 위치 데이터를 저장하는, 사용자 위치 데이터를 익명화하기 위한 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서, 상기 보존 테이블은 단기 보존 테이블, 중기 보존 테이블, 및 장기 보존 테이블을 포함하는, 사용자 위치 데이터를 익명화하기 위한 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4항에 있어서, 상기 단기 보존 테이블은 상기 클라이언트 디바이스의 경도와 위도를 나타내는 위치 데이터를 저장하고, 상기 중기 보존 테이블은 상기 클라이언트 디바이스가 위치된 도시 블록을 나타내는 위치 데이터를 저장하고, 상기 장기 보존 테이블은 상기 클라이언트 디바이스가 위치된 도시를 나타내는 위치 데이터를 저장하는, 사용자 위치 데이터를 익명화하기 위한 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에 있어서, 보존 테이블에 대한 보존 기간은 상기 테이블의 세분성 수준에 반비례하는, 사용자 위치 데이터를 익명화하기 위한 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항에 있어서, 상기 위치 기반 애플리케이션은 평행 현실 게임인, 사용자 위치 데이터를 익명화하기 위한 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항에 있어서,상기 위치 기반 애플리케이션의 사용자의 해싱된 플레이어 ID를 원시 플레이어 ID에 매핑하는 일방향 룩업 테이블에 상기 해싱된 플레이어 ID를 작성하는 단계;제1 서비스로부터 하나 이상의 해싱된 플레이어 ID를 식별하라는 요청을 수신하는 단계로서, 상기 요청은 제2 서비스의 식별을 포함하는, 단계;상기 일방향 룩업 테이블에 질의하여 상기 하나 이상의 해싱된 플레이어 ID 각각과 연관된 원시 플레이어 ID를 식별하는 단계; 및상기 식별된 원시 플레이어 ID를 상기 제2 서비스로 보내는 단계를 더 포함하는, 사용자 위치 데이터를 익명화하기 위한 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8항에 있어서, 상기 제1 서비스는 상기 보존 테이블 중 하나 이상으로부터의 위치 데이터를 사용하여 상기 하나 이상의 식별용 해싱된 플레이어 ID 목록을 생성하는, 사용자 위치 데이터를 익명화하기 위한 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제8항에 있어서, 상기 제2 서비스는 상기 원시 플레이어 ID와 연관된 상기 사용자를 위한 상기 위치 기반 애플리케이션에 대한 변경을 구현하는, 사용자 위치 데이터를 익명화하기 위한 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 프로세서에 의해 실행 가능한 명령어를 포함하는 비일시적 컴퓨터 판독 가능 저장 매체로서, 상기 명령어는,위치 기반 애플리케이션의 사용자와 연관된 클라이언트 디바이스로부터 위치 데이터를 수신하는 것;상기 사용자와 연관된 플레이어 식별(ID)을 해싱하는 것;상기 위치 데이터로부터 파생된 위치 정보 및 상기 해싱된 플레이어 ID를 복수의 보존 테이블 각각에 작성하는 것 - 각 보존 테이블은 상이한 세분성 수준으로 상이한 보존 기간 동안 상기 위치 데이터를 저장함 -;제1 보존 테이블에 대한 보존 기간이 만료된 것으로의 판단에 응답하여, 상기 위치 데이터를 익명화하고 상기 익명화된 위치 데이터를 상기 제1 보존 테이블보다 더 낮은 세분성 수준을 갖는 제2 보존 테이블로 전송하는 것;상기 복수의 보존 테이블 각각에 대해 상기 익명화 및 전송 단계를 주기적으로 반복하는 것; 및가장 낮은 세분성 수준을 갖는 보존 테이블에 대한 보존 기간이 만료된 것으로의 판단에 응답하여, 상기 위치 데이터가 스토리지로부터 삭제되게 하는 것을 포함하는 작업을 수행하도록 실행 가능한, 프로세서에 의해 실행 가능한 명령어를 포함하는 비일시적 컴퓨터 판독 가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서, 상기 복수의 보존 테이블 각각에 상기 위치 정보를 작성하는 것은,제1 세분성 수준을 갖는 위치 정보를 보존 시간을 갖는 제1 보존 테이블에 작성하는 것; 및상기 보존 시간이 만료된 것에 응답하여, 제2 세분성 수준을 갖는 위치 정보를 제2 보존 테이블에 작성하는 것을 포함하고, 상기 제2 세분성 수준은 상기 제1 세분성 수준보다 작은, 프로세서에 의해 실행 가능한 명령어를 포함하는 비일시적 컴퓨터 판독 가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제11항에 있어서, 각 보존 테이블은 S2 라이브러리 프레임워크와 연관된 셀 수준으로 위치 데이터를 저장하는, 프로세서에 의해 실행 가능한 명령어를 포함하는 비일시적 컴퓨터 판독 가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제11항에 있어서, 상기 보존 테이블은 단기 보존 테이블, 중기 보존 테이블, 및 장기 보존 테이블을 포함하는, 프로세서에 의해 실행 가능한 명령어를 포함하는 비일시적 컴퓨터 판독 가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제11항에 있어서, 보존 테이블에 대한 보존 기간은 상기 테이블의 세분성 수준에 반비례하는, 프로세서에 의해 실행 가능한 명령어를 포함하는 비일시적 컴퓨터 판독 가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제11항에 있어서, 상기 위치 기반 애플리케이션은 평행 현실 게임인, 프로세서에 의해 실행 가능한 명령어를 포함하는 비일시적 컴퓨터 판독 가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제11항에 있어서, 상기 작업은,상기 위치 기반 애플리케이션의 사용자의 해싱된 플레이어 ID를 원시 플레이어 ID에 매핑하는 일방향 룩업 테이블에 상기 해싱된 플레이어 ID를 작성하는 것;제1 서비스로부터 하나 이상의 해싱된 플레이어 ID를 식별하라는 요청을 수신하는 것 - 상기 요청은 제2 서비스의 식별을 포함함 -;상기 일방향 룩업 테이블에 질의하여 상기 하나 이상의 해싱된 플레이어 ID 각각과 연관된 원시 플레이어 ID를 식별하는 것; 및상기 식별된 원시 플레이어 ID를 제2 서비스로 보내는 것을 더 포함하는, 프로세서에 의해 실행 가능한 명령어를 포함하는 비일시적 컴퓨터 판독 가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17항에 있어서, 상기 제1 서비스는 상기 보존 테이블 중 하나 이상으로부터의 위치 데이터를 사용하여 상기 하나 이상의 식별용 해싱된 플레이어 ID 목록을 생성하는, 프로세서에 의해 실행 가능한 명령어를 포함하는 비일시적 컴퓨터 판독 가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18항에 있어서, 상기 제2 서비스는 상기 원시 플레이어 ID와 연관된 상기 사용자를 위한 상기 위치 기반 애플리케이션에 대한 변경을 구현하는, 프로세서에 의해 실행 가능한 명령어를 포함하는 비일시적 컴퓨터 판독 가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 컴퓨터 구현 방법으로서,일방향 애플리케이션 프로그래밍 인터페이스 호출을 통해 제1 서비스로부터 제2 서비스의 식별 및 하나 이상의 식별용 해싱된 플레이어 ID 목록을 수신하는 단계로서, 상기 플레이어 ID는 위치 기반 애플리케이션의 사용자와 연관되는, 단계;승인 목록에 질의하여 상기 식별된 제2 서비스가 상기 해싱된 플레이어 ID와 연관된 원시 플레이어 ID 데이터를 수신하도록 인가되는지 여부를 판단하는 단계;상기 제2 서비스가 상기 원시 플레이어 ID 데이터를 수신하는 것으로의 판단에 응답하여, 룩업 테이블에 질의하여 상기 하나 이상의 해싱된 플레이어 ID 각각과 연관된 원시 플레이어 ID를 식별하는 단계; 및상기 식별된 원시 플레이어 ID를 상기 제2 서비스로 보내는 단계를 포함하고, 상기 제2 서비스는 상기 원시 플레이어 ID와 연관된 사용자를 위한 상기 위치 기반 애플리케이션에 대한 변경을 구현하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국, 캘리포니아주 *****, 샌프란시스코, 스위트 ***, 원 페리 빌딩</address><code>520170656780</code><country>미국</country><engName>Niantic, Inc.</engName><name>나이앤틱, 인크.</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국, 캘리포니아주 *****, 샌프란시...</address><code> </code><country> </country><engName>KELLER, Robert</engName><name>켈러, 로버트</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국, 캘리포니아주 *****, 샌프란시...</address><code> </code><country> </country><engName>WU, Edward</engName><name>우, 에드워드</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국, 캘리포니아주 *****, 샌프란시...</address><code> </code><country> </country><engName>SZE, Jason Chi Shun</engName><name>쯔, 제이슨 치 션</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국, 캘리포니아주 *****, 샌프란시...</address><code> </code><country> </country><engName>CHAN, Dennis Kuo-Jaun</engName><name>찬, 데니스 쿠오-자운</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국, 캘리포니아주 *****, 샌프란시...</address><code> </code><country> </country><engName>KOO, Eric</engName><name>쿠, 에릭</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국, 캘리포니아주 *****, 샌프란시...</address><code> </code><country> </country><engName>LAHORGUE, Katherine Elizabeth</engName><name>라호그, 캐서린 엘리자베스</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 종로구 종로*길 ** (수송동, **, **층)(법무법인케이씨엘)</address><code>919980001311</code><country>대한민국</country><engName>KIM, Sun Young</engName><name>김 순 영</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 종로구 종로*길 ** (수송동, **, **층)(법무법인케이씨엘)</address><code>919980000403</code><country>대한민국</country><engName>KIM, Young Chol</engName><name>김영철</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.02.28</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/315,055</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.09.25</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1048313-44</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[New Translation under Article 201 of Patent Act or Article 35 of Utility Model Act] Submission of Document</documentEngName><documentName>[특허법 제201조 또는 실용신안법 제35조에 따른 새로운 번역문]서류제출서</documentName><receiptDate>2024.10.23</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1156856-79</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.11.01</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0176650-09</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247032121.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c932c03e3f239ae0cdc2679d75d5e28e5f84aa5498baefb00808a0f9b88d8ce7354a98874043cb1a79c6755b740edb42e54c13b8b1cb59a92c2</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cffbe7280759d28497dc799e8685908d2ab27c487db88f7ae1d8266d13bd5920c0117bc365f1f80ae79b9b3a6d104cb00eb1f202f483524bf9</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>