<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:38:24.3824</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2024.01.02</applicationDate><applicationFlag>특허</applicationFlag><applicationNumber>10-2024-0000611</applicationNumber><claimCount>1</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>친환경 블록, 벽돌, 타일, 마루, 벽지, 자재, 건자재, 내장재, 외장재, 에코자재, 퓨리자재, 인테리어재</inventionTitle><inventionTitleEng>Eco block, brick, tile, floor, wallpaper, material,  construction material</inventionTitleEng><openDate>2024.01.22</openDate><openNumber>10-2024-0009520</openNumber><originalApplicationDate>2023.02.13</originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/분할</originalApplicationKind><originalApplicationNumber>10-2023-0018719</originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.01.02</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2012.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06Q 50/10</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2012.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06Q 50/08</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2020.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G16Y 10/80</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A01N 59/16</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A01N 59/06</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2021.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A01N 59/04</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A01P 1/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A01P 3/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 7/18</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H01F 7/06</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H01F 13/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61L 9/015</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61L 9/12</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>F16K 15/00</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo><familyApplicationNumber>1020230018719</familyApplicationNumber></familyInfo></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 발명은 에코, 나노, 미니, 비비, 그린, 청정, 정화, 살균, 소독, 디톡, 처리, 내진, 방진, 배달, 택배, 자동, 수동, 로봇, 자화, 진동, 가진, 오존, 기능, 기능성, 미생물, 바이오, 음이온, 친환경, 스마트, 디지털, 가상, 사이버, 아바타, 황토, 피톤, 편백, 저탄소, 녹색성장, 마이크로, 메타버스, 하이브리드, 인텔리전트 등의 장치, 장비, 자재, 재료, 물품, 물체, 물질, 일, 작업, 업무, 제조, 공사, 정화, 청정, 처리, 공정, 방법, 공법, 시설, 건물, 구조물, 드론, 킥보드, 시스템, 모빌리티, 3D프린터 등에 관한 것이다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 블록, 벽돌, 타일, 마루, 벽지, 건자재, 내장재, 외장재, 에코자재, 퓨리자재, 인테리어재가 포함되는 자재로서,상기 블록은 시설의 외부 바닥에 설치되고,상기 벽돌은 상기 시설의 벽에 설치되고,상기 타일은 상기 시설의 화장실에 설치되고,상기 마루는 상기 시설의 내부 바닥에 설치되고,상기 벽지는 상기 시설의 벽면에 설치되고,상기 건자재는 상기 시설에 사용되는 자재이고,상기 내장재는 상기 시설의 내부에 설치되는 자재이고,상기 외장재는 상기 시설의 외부에 설치되는 자재이고,상기 에코자재는 청정 기능을 가진 자재로서 상기 시설의 내면에 설치되고,상기 퓨리자재는 정화(purification) 기능을 가진 자재로서 상기 시설의 외면에 설치되고,상기 인테리어재는 상기 시설의 인테리어에 사용되는 자재이고,상기 자재는 제1기능, 제2기능, 제3기능, 제4기능, 제5기능, 제6기능, 제7기능, 제8기능 및 제9기능을 가지고,상기 제1기능은 정화 기능이고,상기 제2기능은 청정 기능이고,상기 제3기능은 항균 기능이고,상기 제4기능은 살균 기능이고,상기 제5기능은 소독 기능이고,상기 제6기능은 균제거 기능이고, 상기 제7기능은 오염제거 기능이고, 상기 제8기능은 새집증후군제거 기능이고,  상기 제9기능은 환경호르몬제거 기능이고, 상기 제1기능 내지 제9기능은 동시에 발현되거나, 또는 상기 제1기능 내지 제9기능의 순으로 발현되고, 상기 자재에 정화제가 포함되고,상기 정화제의 포함 후에 상기 자재에 청정제가 포함되고,상기 청정제의 포함 후에 상기 자재에 항균제가 포함되고,상기 항균제의 포함 후에 상기 자재에 살균제가 포함되고,상기 살균제의 포함 후에 상기 자재에 소독제가 포함되고,상기 소독제의 포함 후에 상기 자재에 균제거제가 포함되고,상기 오염제거제의 포함 후에 상기 자재에 오염제거제가 포함되고,상기 먼지제거제의 포함 후에 상기 자재에 새집증후군제거제가 포함되고,상기 새집증후군제거제의 포함 후에 상기 자재에 환경호르몬제거제가 포함되고,상기 정화제에 TiO2와 MgFe제가 포함되고,상기 청정제에 MgCOO제가 포함되고,상기 항균제에 FeCOO제가 포함되고,상기 살균제에 CaMgFe제가 포함되고,상기 소독제에 CaMgCOO제가 포함되고,상기 오염제거제에 MgFeCOO제가 포함되고,상기 먼지제거제에 CaMgFeSi제가 포함되고,상기 새집증후군제거제에 CaFeMgSi제가 포함되고,상기 환경호르몬제거제에 CaMgFeCOO제가 포함되고,상기 MgFe제에 C가 포함되고,상기 MgCOO제에 H가 포함되고,상기 FeCOO제에 N이 포함되고,상기 CaMgFe제에 O가 포함되고,상기 CaMgCOO제에 K가 포함되고,상기 MgFeCOO제에 Ca가 포함되고,상기 CaMgFeSi제에 Al이 포함되고,상기 CaFeMgSi제에 OH가 포함되고,상기 CaMgFeCOO제에 Na가 포함되고,상기 C에 콜라겐이 포함되고, 상기 H에 케라틴이 포함되고, 상기 N에 신데칸이 포함되고, 상기 O에 인테그린이 포함되고, 상기 K에 엘라스틴이 포함되고, 상기 Ca에 바실러스가 포함되고, 상기 Al에 세레우스가 포함되고, 상기 OH에 서브틸리스가 포함되고, 상기 Na에 파스테우리가 포함되고,상기 자재에 모뎀이 구비되고, 상기 자재 또는 모뎀에 센서가 구비되고, 상기 센서에 칩이 구비되고, 상기 칩에 기판이 구비되고,  상기 기판에 모듈이 구비되고,  상기 모듈에 회로가 구비되고, 상기 회로에 반도체가 구비되고, 상기 자재 또는 모뎀 또는 센서에 사물인터넷(loT, internet of things)이 이용되고,상기 사물인터넷은 제1사물에 통신기가 구비되어 인터넷에 연결되도록 하여 제2사물의 정보가 제3사물과 제4사물에 전달되도록 하는 것이고, 상기 통신기에 의하여 상기 제1사물, 제2사물, 제3사물, 제4사물이 인터넷에 연결되어 상기 제1사물, 제2사물, 제3사물, 제4사물이 인터넷 기반으로 상호 네트워크로 연결되고,상기 제1사물은 케이스이고, 상기 제1사물에 상기 통신기가 구비되고, 상기 통신기에 이격되어 상기 제1사물에 카메라가 구비되고, 상기 제2사물은 로거이고,상기 제3사물은 핸드폰이고,상기 제4사물은 스마트폰이고,상기 제1사물은 상기 자재에 구비되고, 상기 제2사물은 상기 제1사물이나 상기 제1사물의 주변에 구비되고, 상기 제3사물은 상기 자재의 설치에 관련되는 사람에게 구비되고,상기 제4사물은 상기 자재를 관리하는 사람에게 구비되고,상기 제3사물과 제4사물에 앱(app)이 설치되고, 상기 센서는 상기 자재, 모뎀, 센서, 칩, 기판, 모듈, 회로, 반도체, 카메라를 센싱하고,상기 카메라는 상기 자재 내지 반도체. 설치를 촬영하고,상기 정보에 상기 센싱 및 촬영된 자료가 포함되고, 상기 정보가 상기 제2사물에 수집되고,  상기 통신기에 송신기, 통신망, 수신기, 상기 핸드폰, 상기 핸드폰앱, 상기 스마트폰, 상기 스마트폰앱이 연계되고, 상기 정보가 a) 상기 송신기, 통신망, 수신기, 핸드폰, 핸드폰앱을 통하여 상기 제3사물에 전달되면서 b) 상기 송신기, 통신망, 수신기, 스마트폰, 스마트폰앱을 통하여 상기 제4사물에 전달되고, 상기 정보, 센싱, 촬영, 자료, 수집, 앱(app), 전달에 의하여 상기 자재, 모뎀, 센서, 칩, 기판, 모듈, 회로, 반도체, 카메라가 관리되고,상기 자재에 장치2의 유출구에 연계된 호스를 통하여 공급되는 물질이 분사되고,상기 장치2는 장치1과 장치2의 복합장치에 있어서 상기 장치2이고, 상기 장치1은 a) 자기장이 발생되는 중공형 자화기; b) 상기 자화기의 전단에 거치된 유입구; b) 상기 자화기의 내부에 구비된 거치대; c) 상기 자화기의 후단에 순차적으로 거치된 제1솔레노이드밸브, 벤츄리관, 유출구; d) 상기 벤츄리관의 중간에 순차적으로 거치된 인젝터, 체크밸브, 제2솔레노이드밸브, 오존유입구, 오존깔대기, 오존발생기; e) 상기 오존발생기에 고전압을 가하는 고전압발생기; f) 상기 유입구의 전단에 거치된 호스; 상기 유출구의 후단에 거치된 호스; g) 상기 유입구와 자화기의 사이에 거치된 엘보관; 상기 자화기와 제1솔레노이드밸브의 사이에 거치된 엘보관; h) 상기 제1솔레노이드밸브 내지 유출구 중 둘 사이에 거치된 파이프; 상기 인젝터 내지 오존유입구 중 둘 사이에 거치된 파이프; i) 상기 제1솔레노이드밸브 및 제2솔레노이드밸브의 개폐간격을 조정하는 제1타이머, j) 상기 체크밸브, 제1솔레노이드밸브, 제2솔레노이드밸브, 제1타이머, 오존발생기, 고전압발생기 중 하나 이상에 전기를 공급하는 배전반; k) 상기 전기의 공급을 컨트롤하는 스위치; ℓ) 상기 배전반에 순차 연계된 전선, 플러그, 콘센트; m) 상기 a) 자화기 내지 k) 스위치가 거치되는 케이스; 가 구비된 장치이고, 상기 장치1의 유입구로 유입된 물질이 상기 중공형 자화기, 제1솔레노이드밸브, 벤츄리관을 거쳐 상기 장치1의 유출구로 유출되고 상기 제1타이머에 의하여 상기 제2솔레노이드밸브의 개폐 간격이 조정되어 상기 간격 만큼 반복적으로 상기 오존발생기에서 발생된 오존이 상기 오존깔대기, 오존유입구, 제2솔레노이드밸브, 체크밸브, 인젝터를 거쳐 상기 벤츄리관을 통과하는 물질에 유입되고, 상기 장치1의 유출구의 후단에 거치된 호스가 하기 장치2의 유입구의 전단에 거치된 호스에 연결되고, 상기 벤츄리관에서 오존이 유입된 물질이 상기 장치1의 유출구와 상기 장치1의 유출구의 후단에 거치된 호스를 거쳐 하기 장치2의 유입구의 전단에 거치된 호스로 유입되고, 상기 장치2는 a) 진동이 발생되는 중공형 진동기; b) 상기 자화기의 전단에 거치된 유입구; c) 상기 자화기의 내부에 구비된 거치대; d) 상기 자화기의 후단에 순차적으로 거치된 티이관, 제1벤츄리관, 유출구; e) 상기 티이관의 중간에 순차적으로 거치된 제1체크밸브, 제1솔레노이드밸브, 제2벤츄리관, 압기유입구, 압기(壓氣)를 생성하는 콤프레서; f) 상기 제1벤츄리관의 중간에 순차적으로 거치된 인젝터, 제2체크밸브, 제2솔레노이드밸브, 오존유입구, 오존깔대기, 오존발생기; g) 상기 오존발생기에 고전압을 가하는 고전압발생기; h) 상기 유입구의 전단에 거치된 호스; 상기 유출구의 후단에 거치된 호스; i) 상기 유입구와 자화기의 사이에 거치된 엘보관; 상기 자화기와 티이관의 사이에 거치된 엘보관; j) 상기 티이관 내지 유출구 중 둘 사이에 거치된 파이프; 상기 체크밸브 내지 압기유입구 중 둘 사이에 거치된 파이프; 상기 인젝터 내지 오존유입구 중 둘 사이에 거치된 파이프; k) 상기 제1솔레노이드밸브 및 제2솔레노이드밸브의 개폐간격을 조정하는 제2타이머, ℓ) 상기 제1체크밸브, 제2체크밸브, 제1솔레노이드밸브, 제2솔레노이드밸브, 제2타이머, 오존발생기, 고전압발생기 중 하나 이상에 전기를 공급하는 배전반; m) 상기 전기의 공급을 컨트롤하는 스위치; n) 상기 배전반에 순차 연계된 전선, 플러그, 콘센트; o) 상기 a) 자화기 내지 m) 스위치가 거치되는 케이스; 가 구비된 장치이고, 상기 장치2의 유입구의 전단에 거치된 호스로 유입된 물질이 상기 장치2의 유입구, 중공형 진동기, 티이관, 제1벤츄리관을 거쳐 상기 장치2의 유출구로 유출되고 상기 제2타이머에 의하여 상기 제1솔레노이드밸브의 개폐 간격이 조정되어 상기 간격 만큼 반복적으로 상기 콤프레서에서 생성되는 압기(壓氣)가 상기 압기유입구, 벤츄리관, 제3솔레노이드밸브, 제1체크밸브를 거쳐 상기 티이관을 통과하는 물질에 유입되고, 상기 제2타이머에 의하여 상기 제2솔레노이드밸브의 개폐 간격이 조정되어 상기 간격 만큼 반복적으로 상기 오존발생기에서 발생된 오존이 상기 오존깔대기, 오존유입구, 제2솔레노이드밸브, 제2체크밸브, 인젝터를 거쳐 상기 제1벤츄리관을 통과하는 물질에 유입되고,상기 티이관에서 압기가 유입되면서 상기 제1벤츄리관에서 오존이 유입된 물질이 상기 장치2의 유출구와 상기 장치2의 유출구의 후단에 거치된 호스를 통하여 유출되고,상기 장치2의 유출구에 연계된 호스를 통하여 상기 장치1에서 공급되는 오존과 상기 장치2에서 공급되는 압기(壓氣)와 오존이 포함되는 물질이 공급되는 것을 특징으로 하는 자재</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>서울특별시 구...</address><code>120160311027</code><country>대한민국</country><engName>Korea Industry Technology Institute</engName><name>주식회사 한국산업기술원</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 파주시 ...</address><code>420120012971</code><country>대한민국</country><engName>Chung Ha  Ik</engName><name>정하익</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray/><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Divisional Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[분할출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2024.01.02</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0005824-98</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>Request for Prior Art Search</documentEngName><documentName>선행기술조사의뢰서</documentName><receiptDate>2024.12.12</receiptDate><receiptNumber>9-1-9999-9999999-89</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Report of Prior Art Search</documentEngName><documentName>선행기술조사보고서</documentName><receiptDate>2025.01.04</receiptDate><receiptNumber>9-6-2025-0013153-52</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020240000611.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c934858a5417f8bfe6014b0a20d94de9eb0d8d0020ead0aa7abedcc9ba618a91ea59c8f995d7cfb27a5c88c3c1c89166de89fa4d825d6f9071f</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfbc3e3a5ab40cfa7faec48d088e36d03028bc775f21ec41be54c3119064e3b997975be88f22c619bb24d59d6178c838ba7922b0b6b18de02f</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>