<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 17:55:14.5514</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2020.01.24</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2021-7026815</applicationNumber><claimCount>1</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>신경 제어 시스템 및 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>SYSTEM AND METHOD FOR NEURAL CONTROL</inventionTitleEng><openDate>2021.10.27</openDate><openNumber>10-2021-0129068</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2023.01.25</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2021.08.23</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G16H 50/50</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G16H 50/70</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G16H 40/63</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G16H 50/20</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2021.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61B 5/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61N 1/36</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 20/00</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 신경 제어 시스템은 적어도 하나의 신경 센서로부터 대상체의 신체 상태와 관련된 신경 신호에 관한 신경 데이터를 수신하도록 마련된 입력 제어기; 신체 상태의 목표하는 값을 달성하는 데 필요한 적어도 하나의 출력 신호를 결정하기 위해, 적어도 하나의 기계 학습 모델을 사용하여, 수신된 신경 데이터를 처리하는 적어도 하나의 기계 학습 수단; 및 결정된 출력 신호를 적어도 하나의 출력 장치로 전송하도록 구성된 수단을 포함하고, 이로써 당해 신경 제어 시스템은 신체 상태의 폐루프 제어를 제공하는 제1 제어 루프를 형성한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2020.07.30</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2020152359</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2020.01.24</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/EP2020/051832</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 신경 제어 시스템으로서,적어도 하나의 신경 센서로부터 대상체의 신체 상태와 관련된 신경 신호에 관한 신경 데이터를 수신하도록 마련된 입력 제어기;상기 신체 상태의 목표하는 값을 달성하는 데 필요한 적어도 하나의 출력 신호를 결정하기 위해, 적어도 하나의 기계 학습 모델을 사용하여, 수신된 신경 데이터를 처리하는 적어도 하나의 기계 학습 수단; 및결정된 출력 신호를 적어도 하나의 출력 장치로 전송하도록 마련된 수단을 포함하고;이로써 당해 신경 제어 시스템은 신체 상태의 폐루프 제어를 제공하는 제1 제어 루프를 형성하는, 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 적어도 하나의 기계 학습 모델은, 상기 적어도 하나의 출력 신호를 직접 결정하기 위해, 수신된 신경 데이터를 처리하는 단일의 기계 학습 모델을 포함하는, 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서, 상기 적어도 하나의 기계 학습 모델은,신경 생체표지자를 식별하기 위해, 수신된 신경 데이터를 처리하는 제1 기계 학습 모델; 및식별된 신경 생체표지자를 처리하고 상기 적어도 하나의 출력 신호를 결정하는 제2 기계 학습 모델을 포함하는, 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서, 상기 적어도 하나의 기계 학습 모델은,신경 생체표지자를 식별하기 위해, 수신된 신경 데이터를 처리하는 제1 기계 학습 모델; 및상기 출력 신호를 결정하기 위해, 목표하는 신체 설정치와 함께, 신체 상태를 설명하는 신경 생체표지자를 수신하는 폐루프 제어기를 포함하는, 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항에 있어서, 상기 적어도 하나의 기계 학습 모델은, 신경 생체표지자를 식별하기 위해, 수신된 신경 데이터를 처리하는 제1 기계 학습 모델; 및신체 상태의 목표하는 변화를 결정하기 위해, 목표하는 신체 설정치와 함께, 신체 상태를 설명하는 신경 생체표지자를 수신하는 폐루프 제어기;상기 신체 상태의 목표하는 변화를 처리하고 상기 출력 신호를 결정하는 제2 기계 학습 모델을 포함하는, 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제4항 또는 제5항에 있어서, 상기 목표하는 신체 설정치는 폐루프 제어기 내에서 수신된 신경 데이터 또는 수신된 신경 생체표지자에 기초하여 계산되는, 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제5항 또는 제6항에 있어서, 당해 신경 제어 시스템은 비-신경 센서로부터 수신된 대상체의 신체 상태에 관한 데이터를 사용하여 상기 목표하는 신체 설정치를 계산하는, 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제4항 또는 제5항에 있어서, 상기 폐루프 제어기는 신체 모델의 출력을 사용하여 신체 상태의 목표하는 변화에 대한 결정을 알리는, 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8항에 있어서, 상기 신체 모델은 신경 생체표지자들 및/또는 비-신경 센서들의 임의의 조합에 의해 정보를 제공받는 상태 공간 모델인, 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제8항에 있어서, 상기 신체 모델은 신경 생체표지자들 또는 비-신경 센서들의 임의의 조합에 의해 정보를 제공받는 기능 모델인, 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제8항, 제9항, 또는 제10항에 있어서, 상기 신체 모델은 적용된 출력 신호에 후속하여 대상체의 신체 상태를 설명하는 수신된 신경 데이터 또는 기타 센서 데이터에 기초하여 업데이트되는, 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서, 상기 신체 모델의 업데이트는 상기 출력 신호에 대한 응답을 자체적으로 추정하고, 이를 수신된 신경 데이터 또는 기타 센서 데이터와 비교하여 상기 신체 모델에 대한 업데이트를 계산하는, 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1항 내지 제12항 중 어느 한 항에 있어서, 당해 신경 제어 시스템은 대상체의 신체 상태에 관한 데이터를 비-신경 센서로부터 수신하도록 마련된 수단을 더 포함하고;상기 적어도 하나의 기계 학습 수단은 상기 적어도 하나의 출력 신호를 결정하기 위해, 수신된 데이터를 추가로 처리하는, 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제1항 내지 제13항 중 어느 한 항에 있어서, 결정된 출력 신호를 수신하고 그 결정된 출력 신호를 상기 적어도 하나의 출력 장치로 전송하도록 마련된 출력 제어기를 더 포함하는 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14항에 있어서, 상기 출력 제어기는 상기 입력 제어기로부터 수신된 신경 데이터에 관한 선택된 데이터를 수신하도록 마련되고;이에 의해 상기 입력 제어기와 상기 출력 제어기는 상기 제1 제어 루프보다 짧은 응답 대기 시간(latency)을 갖는 제2 제어 루프를 형성하는, 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제15항에 있어서, 상기 출력 제어기는 상기 수신된 신경 데이터를 특징짓는 선택된 데이터에 적어도 부분적으로 기초하여, 상기 적어도 하나의 출력 장치로 전송되는 결정된 출력 신호의 임의의 파라미터의 실시간 변조를 수행하도록 마련된, 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16항에 있어서, 상기 실시간 변조는 1 내지 100 마이크로초 내에 일어나는, 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제15항 내지 제17항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 출력 제어기는 상기 입력 제어기로부터 수신된 신경 데이터의 타이밍에 관한 선택된 데이터를 수신하도록 마련되고;상기 출력 제어기는 상기 결정된 출력 신호가 전송되는 시간을 수신된 신경 데이터의 타이밍에 관한 선택된 데이터에 적어도 부분적으로 기초하여 제어하도록 마련된, 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제15항 내지 제17항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 출력 제어기는 상기 입력 제어기로부터 수신된 신경 데이터의 진폭에 관한 선택된 데이터를 수신하도록 마련되고;상기 출력 제어기는 상기 적어도 하나의 출력 장치로 전송되는 상기 결정된 출력 신호의 진폭 및/또는 주파수를 수신된 신경 데이터의 진폭에 관한 선택된 데이터에 적어도 부분적으로 기초하여 제어하도록 마련된, 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제1항 내지 제19항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 출력 신호는 엔드 이펙터 장치의 제어 신호인, 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제1항 내지 제20항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 출력 신호는 대상체의 신경계에 적용되는 신경 자극 신호인, 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제1항 내지 제21항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 출력 신호는 적용되는 약물 치료를 위한 제어 신호인, 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제21항에 있어서, 결정된 출력 신경 자극 신호를 수신하고 그 결정된 출력 신경 자극 신호를 상기 적어도 하나의 출력 장치로 전송하도록 마련되며, 결정된 출력 신경 자극 신호의 타이밍에 관한 데이터를 상기 입력 제어기로 전송하도록 마련된 출력 제어기를 더 포함하는 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제23항에 있어서, 상기 입력 제어기는 상기 결정된 출력 신경 자극 신호가 출력되고 있을 때, 수신된 신경 데이터를 상기 적어도 하나의 기계 학습 수단으로 전송하는 것을 중지하도록 마련된, 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제1항 내지 제24항 중 어느 한 항에 있어서, 수신된 신경 데이터를 업데이트 기계로 전송하기 위한 수단을 더 포함하는 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제1항 내지 제25항 중 어느 한 항에 있어서, 계산된 신경 생체표지자들의 기록, 출력 신호들, 기록된 신경 데이터, 기타 센서들로부터의 데이터, 또는 신체 상태를 나타내는 데이터의 임의의 조합을 상기 업데이트 기계로 전송하는 수단을 더 포함하는 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제1항 내지 제26항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 기계 학습 모델의 업데이트를 수신하기 위한 수단을 더 포함하는 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제27항에 있어서, 상기 적어도 하나의 기계 학습 모델에 대한 업데이트는 수신된 신경 데이터, 계산된 신경 생체표지자들, 출력 신호들, 기록된 신경 데이터, 다른 센서들로부터의 데이터, 또는 신체 상태를 나타내는 데이터에 기초하여 계산되는, 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제1항 내지 제28항 중 어느 한 항에 있어서, 이상적인 신체 설정치에 대한 업데이트 또는 신체 설정치의 계산을 수신하기 위한 수단을, 적용된 치료를 업데이트하는 수단으로서, 더 포함하는 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제8항 내지 제12항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 신체 모델에 대한 업데이트를 수신하기 위한 수단을 더 포함하는 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제26항 내지 제30항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 업데이트는 재활 또는 재교정 기간 동안의 안내된 활동의 특정 기간 동안 기록된 데이터에 기초하여 생성되는, 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제26항 내지 제30항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 업데이트 기계는 자동화된 클라우드 시스템인, 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제26항 내지 제30항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 업데이트 기계는 로컬 유선 또는 무선 연결을 통한 수동 연결인, 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제26항 내지 제30항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 업데이트는 장기 치료를 계산하기 위한 하나 이상의 기계 학습 시스템에 의해 자동으로 계산되는, 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제26항 내지 제30항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 업데이트는 치료 임상의에 의해 선택되는, 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제1항 내지 제35항 중 어느 한 항에 있어서, 당해 신경 제어 시스템의 성능을 모니터링하기 위한 안전 모듈이 당해 신경 제어 시스템에 통합된, 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제36항에 있어서, 당해 신경 제어 시스템은,a. 기계 학습 데이터 프로세서;b. 제어 모듈;c. 실시간 입력 제어기;d. 실시간 출력 제어기;e. 자극 라이브러리 선택기;f. 기계 학습 출력 프로세서;g. 신체 설정치 계산기; 및h. 신체 모델로 이루어진 그룹 중의 하나 이상의 요소를 포함하고;이 요소들의 성능은 안전 모듈에 의해 모니터링되는, 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제36항 또는 제37항에 있어서, 상기 안전 모듈은 실시간 루프 내에서 상기 실시간 입력 제어기 및 출력 제어기의 성능을 추가로 모니터링하는, 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제36항 내지 제38항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 안전 모듈은 당해 신경 제어 시스템의 임의의 요소의 기능을, 그 요소의 성능 모니터링에 기초하여, 선택적으로 축소시키거나 중지시키는 동작을 하도록 마련된, 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제36항 내지 제39항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 안전 모듈은 당해 신경 제어 시스템을 안전 모드에서 작동하게 하기 위해 선택적으로 제어하도록 마련된, 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제36항 내지 제40항 중 어느 한 항에 있어서, 당해 신경 제어 시스템은 당해 신경 제어 시스템의 버전 제어를 모니터링하도록 마련된 감사 모듈을 더 포함하고;상기 안전 모듈은 상기 감사 모듈로부터의 명령에 의거하여 동작하도록 마련된, 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 제1항 내지 제41항 중 어느 한 항에 있어서, 당해 신경 제어 시스템의 버전 제어를 모니터링하도록 마련된 감사 모듈을 더 포함하는 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 제41항 또는 제42항에 있어서, 당해 신경 제어 시스템은,a. 기계 학습 신경 프로세서;b. 폐루프 제어 프로세서;c. 실시간 입력 제어기;d. 실시간 출력 제어기;e. 자극 라이브러리 선택기;f. 기계 학습 출력 프로세서;g. 신체 설정치 계산기; 및h. 신체 모델로 이루어진 그룹 중의 하나 이상의 요소를 포함하고;상기 감사 모듈은 이 요소들의 정확한 버전에 관한 정보를 상기 업데이트 기계로부터 수신하도록 마련된, 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 제42항 또는 제43항에 있어서, 당해 신경 제어 시스템은,a. 기계 학습 신경 프로세서;b. 폐루프 제어 프로세서;c. 실시간 입력 제어기;d. 실시간 출력 제어기;e. 자극 라이브러리 선택기;f. 기계 학습 출력 프로세서;g. 신체 설정치 계산기; 및h. 신체 모델로 이루어진 그룹 중의 하나 이상의 요소를 포함하고;상기 감사 모듈은 이 요소들로 이루어진 당해 신경 제어 시스템의 현재 버전에 관한 정보를 안전 모듈로부터 수신하는, 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 제42항 내지 제44항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 감사 모듈은 안전 모듈에게, 그 감사 모듈이a. 잘못된 버전 관리,b. 오래된 버전 관리,c. 무단 버전 관리 중 적어도 하나를 검출한 것에 기초하여, 당해 신경 제어 시스템의 기능을 축소시키거나 중지시키는 동작을 하게 하는 명령을 내리도록 마련된, 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 제1항 내지 제45항 중 어느 한 항에 있어서, 적어도 하나의 신경 센서가 제1 양식(modality)을 사용하여 작동하고, 상기 출력 신호는, 상기 제1 양식과 다른 제2 양식을 사용하여 대상체의 신경계에 적용되는 신경 자극 신호인, 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 신경 제어 시스템으로서, 적어도 하나의 신경 센서로부터 신체 상태와 관련된 신경 신호에 관한 신경 데이터를 수신하도록 마련된 입력 제어기; 신경 생체표지자를 식별하기 위해, 수신된 신경 데이터를 처리하는 적어도 하나의 기계 학습 모델; 및식별된 신경 생체표지자를, 작동을 수행하기 위한 적어도 하나의 출력 장치로 전송하도록 마련된 수단을 포함하고;당해 신경 제어 시스템은 신체 상태의 폐루프 제어를 제공하는 제1 제어 루프를 형성하는, 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 제47항에 있어서, 상기 신경 생체표지자는 환자의 집단에 대해서 신경 집단 활성의 고정된 표현인 것으로 학습된, 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>49. 제47항 또는 제48항에 있어서, 상기 신경 생체표지자는 환자의 집단에 대해서 신경 집단 활성의 고정된 표현인 것으로 학습된, 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>50. 제47항 내지 제49항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 기계 학습 모델의 업데이트를 수신하기 위한 수단을 더 포함하는 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>51. 제50항에 있어서, 상기 적어도 하나의 기계 학습 모델에 대한 업데이트는 수신된 신경 데이터, 계산된 신경 생체표지자들, 출력 신호들, 기록된 신경 데이터, 다른 센서들로부터의 데이터, 또는 신체 상태를 나타내는 데이터에 기초하여 계산되는, 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>52. 제47항 내지 제51항 중 어느 한 항에 있어서, 이상적인 신체 설정치에 대한 업데이트 또는 신체 설정치의 계산을 수신하기 위한 수단을, 적용된 치료를 업데이트하는 수단으로서, 더 포함하는 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>53. 제47항 내지 제52항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 신체 모델에 대한 업데이트를 수신하기 위한 수단을 더 포함하는 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>54. 제47항 내지 제53항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 업데이트는 재활 또는 재교정 기간 동안의 안내된 활동의 특정 기간 동안 기록된 데이터에 기초하여 생성되는, 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>55. 제47항 내지 제53항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 업데이트 기계는 자동화된 클라우드 시스템인, 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>56. 제47항 내지 제53항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 업데이트 기계는 로컬 유선 또는 무선 연결을 통한 수동 연결인, 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>57. 제47항 내지 제53항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 업데이트는 장기 치료를 계산하기 위한 하나 이상의 기계 학습 시스템에 의해 자동으로 계산되는, 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>58. 제47항 내지 제53항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 업데이트는 치료 임상의에 의해 선택되는, 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>59. 제47항 내지 제58항 중 어느 한 항에 있어서, 당해 신경 제어 시스템의 성능을 모니터링하기 위한 안전 모듈이 당해 신경 제어 시스템에 통합된, 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>60. 제59항에 있어서, 당해 신경 제어 시스템은,a. 기계 학습 신경 프로세서;b. 폐루프 제어 프로세서;c. 실시간 입력 제어기;d. 실시간 출력 제어기;e. 자극 라이브러리 선택기;f. 기계 학습 출력 프로세서;g. 신체 설정치 계산기; 및h. 신체 모델로 이루어진 그룹 중의 하나 이상의 요소를 포함하고;이 요소들의 성능은 안전 모듈에 의해 모니터링되는, 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>61. 제59항 내지 제60항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 안전 모듈은 당해 신경 제어 시스템의 임의의 요소의 기능을, 그 요소의 성능 모니터링에 기초하여, 선택적으로 축소시키거나 중지시키는 동작을 하도록 마련된, 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>62. 제59항 내지 제61항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 안전 모듈은 당해 신경 제어 시스템을 안전 모드에서 작동하게 하기 위해 선택적으로 제어하도록 마련된, 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>63. 제59항 내지 제62항 중 어느 한 항에 있어서, 당해 신경 제어 시스템은 당해 신경 제어 시스템의 버전 제어를 모니터링하도록 마련된 감사 모듈을 더 포함하고;상기 안전 모듈은 감사 모듈로부터의 명령에 의거하여 동작하도록 마련된, 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>64. 제47항 내지 제63항 중 어느 한 항에 있어서, 당해 신경 제어 시스템의 버전 제어를 모니터링하도록 마련된 감사 모듈을 더 포함하는 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>65. 제63항 또는 제64항에 있어서, 당해 신경 제어 시스템은,a. 기계 학습 신경 프로세서;b. 폐루프 제어 프로세서;c. 실시간 입력 제어기;d. 실시간 출력 제어기;e. 자극 라이브러리 선택기;f. 기계 학습 출력 프로세서;g. 신체 설정치 계산기; 및h. 신체 모델로 이루어진 그룹 중의 하나 이상의 요소를 포함하고;상기 감사 모듈은 이 요소들의 정확한 버전에 관한 정보를 상기 업데이트 기계로부터 수신하도록 마련된, 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>66. 제64항 또는 제65항에 있어서, 당해 신경 제어 시스템은,a. 기계 학습 신경 프로세서;b. 폐루프 제어 프로세서;c. 실시간 입력 제어기;d. 실시간 출력 제어기;e. 자극 라이브러리 선택기;f. 기계 학습 출력 프로세서;g. 신체 설정치 계산기; 및h. 신체 모델로 이루어진 그룹 중의 하나 이상의 요소를 포함하고;상기 감사 모듈은 이 요소들로 이루어진 당해 신경 제어 시스템의 현재 버전에 관한 정보를 안전 모듈로부터 수신하는, 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>67. 제62항 내지 제66항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 감사 모듈은 안전 모듈에게, 그 감사 모듈이a. 잘못된 버전 관리,b. 오래된 버전 관리,c. 무단 버전 관리 중 적어도 하나를 검출한 것에 기초하여, 당해 신경 제어 시스템의 기능을 축소시키거나 중지시키는 동작을 하게 하는 명령을 내리도록 마련된, 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>68. 제47항 내지 제67항 중 어느 한 항에 있어서, 적어도 하나의 신경 센서가 제1 양식을 사용하여 작동하고, 상기 출력 신호는, 상기 제1 양식과 다른 제2 양식을 사용하여 대상체의 신경계에 적용되는 신경 자극 신호인, 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>69. 신경 제어 시스템으로서,적어도 하나의 신경 센서로부터 대상체의 신경에 있어서의 신체 상태와 관련된 신경 신호에 관한 신경 데이터를 수신하도록 마련된 입력 제어기;상기 신체 상태의 목표하는 값을 달성하는 데 필요한 적어도 하나의 출력 신호를 결정하기 위해, 수신된 신경 데이터를 처리하도록 마련된 적어도 하나의 신경 데이터 처리 수단; 및결정된 출력 신호를 수신하고 그 결정된 출력 신호를 상기 적어도 하나의 출력 장치로 전송하도록 마련된 출력 제어기를 포함하고;이로써 당해 신경 제어 시스템은 신체 상태의 폐루프 제어를 제공하는 제1 제어 루프를 형성하고;상기 출력 제어기는, 추가로, 상기 입력 제어기로부터 수신된 신경 데이터의 타이밍에 관한 선택된 데이터를 수신하도록 마련되고; 그리고상기 출력 제어기는 상기 결정된 출력 신호가 상기 적어도 하나의 출력 장치로 전송되는 시간을 상기 수신된 신경 데이터의 타이밍에 관한 선택된 데이터에 기초하여 제어하도록 마련된, 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>70. 제69항에 있어서, 상기 신경 데이터 처리 수단은, 상기 적어도 하나의 출력 신호를 직접 결정하기 위해, 수신된 신경 데이터를 처리하는 단일의 기계 학습 모델을 포함하는, 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>71. 제69항에 있어서, 상기 신경 데이터 처리 수단은,신경 생체표지자를 식별하기 위해, 수신된 신경 데이터를 처리하는 제1 기계 학습 모델; 및식별된 신경 생체표지자를 처리하고 상기 적어도 하나의 출력 신호를 결정하는 제2 기계 학습 모델을 포함하는, 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>72. 제69항에 있어서, 상기 신경 데이터 처리 수단은,신경 생체표지자를 식별하기 위해, 수신된 신경 데이터를 처리하는 제1 기계 학습 모델; 및상기 출력 신호를 결정하기 위해, 목표하는 신체 설정치와 함께, 신체 상태를 설명하는 신경 생체표지자를 수신하는 폐루프 제어기를 포함하는, 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>73. 제69항에 있어서, 상기 신경 데이터 처리 수단은, 신경 생체표지자를 식별하기 위해, 수신된 신경 데이터를 처리하는 제1 기계 학습 모델; 및신체 상태의 목표하는 변화를 결정하기 위해, 목표하는 신체 설정치와 함께, 신체 상태를 설명하는 신경 생체표지자를 수신하는 폐루프 제어기;상기 신체 상태의 목표하는 변화를 처리하고 상기 출력 신호를 결정하는 제2 기계 학습 모델을 포함하는, 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>74. 제72항 또는 제73항에 있어서, 상기 목표하는 신체 설정치는 폐루프 제어기 내에서 수신된 신경 데이터 또는 수신된 신경 생체표지자에 기초하여 계산되는, 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>75. 제73항 또는 제74항에 있어서, 당해 신경 제어 시스템은 비-신경 센서로부터 수신된 대상체의 신체 상태에 관한 데이터를 사용하여 상기 목표하는 신체 설정치를 계산하는, 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>76. 제72항 또는 제73항에 있어서, 상기 폐루프 제어기는 신체 모델의 출력을 사용하여 신체 상태의 목표하는 변화에 대한 결정을 알리는, 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>77. 제76항에 있어서, 상기 신체 모델은 신경 생체표지자들 및/또는 비-신경 센서들의 임의의 조합에 의해 정보를 제공받는 상태 공간 모델인, 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>78. 제76항에 있어서, 상기 신체 모델은 신경 생체표지자들 또는 비-신경 센서들의 임의의 조합에 의해 정보를 제공받는 기능 모델인, 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>79. 제76항 내지 제78항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 신체 모델은 적용된 출력 신호에 후속하여 대상체의 신체 상태를 설명하는 수신된 신경 데이터 또는 기타 센서 데이터에 기초하여 업데이트되는, 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>80. 제79항에 있어서, 상기 신체 모델의 업데이트는 상기 출력 신호에 대한 응답을 자체적으로 추정하고, 이를 수신된 신경 데이터 또는 기타 센서 데이터와 비교하여 상기 신체 모델에 대한 업데이트를 계산하는, 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>81. 제69항 내지 제80항 중 어느 한 항에 있어서, 당해 신경 제어 시스템은 대상체의 신체 상태에 관한 데이터를 비-신경 센서로부터 수신하도록 마련된 수단을 더 포함하고;상기 적어도 하나의 기계 학습 수단은 상기 적어도 하나의 출력 신호를 결정하기 위해, 수신된 데이터를 추가로 처리하는, 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>82. 제69항 내지 제81항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 출력 제어기는 상기 입력 제어기로부터 수신된 신경 데이터에 관한 선택된 데이터를 수신하도록 마련되고;이에 의해 상기 입력 제어기와 상기 출력 제어기는 상기 제1 제어 루프보다 짧은 응답 대기 시간(latency)을 갖는 제2 제어 루프를 형성하는, 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>83. 제82항에 있어서, 상기 출력 제어기는 상기 수신된 신경 데이터를 특징짓는 선택된 데이터에 적어도 부분적으로 기초하여, 상기 적어도 하나의 출력 장치로 전송되는 결정된 출력 신호의 임의의 파라미터의 실시간 변조를 수행하도록 마련된, 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>84. 제83항에 있어서, 상기 실시간 변조는 1 내지 100 마이크로초 내에 일어나는, 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>85. 제82항 내지 제84항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 출력 제어기는 상기 입력 제어기로부터 수신된 신경 데이터의 타이밍에 관한 선택된 데이터를 수신하도록 마련되고;상기 출력 제어기는 상기 결정된 출력 신호가 전송되는 시간을 수신된 신경 데이터의 타이밍에 관한 선택된 데이터에 적어도 부분적으로 기초하여 제어하도록 마련된, 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>86. 제83항 내지 제85항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 출력 제어기는 상기 입력 제어기로부터 수신된 신경 데이터의 진폭에 관한 선택된 데이터를 수신하도록 마련되고;상기 출력 제어기는 상기 적어도 하나의 출력 장치로 전송되는 상기 결정된 출력 신호의 진폭 및/또는 주파수를 수신된 신경 데이터의 진폭에 관한 선택된 데이터에 적어도 부분적으로 기초하여 제어하도록 마련된, 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>87. 제70항 내지 제86항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 출력 신호는 엔드 이펙터 장치의 제어 신호인, 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>88. 제70항 내지 제87항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 출력 신호는 대상체의 신경계에 적용되는 신경 자극 신호인, 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>89. 제70항 내지 제88항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 출력 신호는 적용되는 약물 치료를 위한 제어 신호인, 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>90. 제88항에 있어서, 결정된 출력 신경 자극 신호를 수신하고 그 결정된 출력 신경 자극 신호를 상기 적어도 하나의 출력 장치로 전송하도록 마련되며, 결정된 출력 신경 자극 신호의 타이밍에 관한 데이터를 상기 입력 제어기로 전송하도록 마련된 출력 제어기를 더 포함하는 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>91. 제90항에 있어서, 상기 입력 제어기는 상기 결정된 출력 신경 자극 신호가 출력되고 있을 때, 수신된 신경 데이터를 상기 적어도 하나의 기계 학습 수단으로 전송하는 것을 중지하도록 마련된, 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>92. 제69항 내지 제91항 중 어느 한 항에 있어서, 수신된 신경 데이터를 업데이트 기계로 전송하기 위한 수단을 더 포함하는 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>93. 제69항 내지 제92항 중 어느 한 항에 있어서, 계산된 신경 생체표지자들의 기록, 출력 신호들, 기록된 신경 데이터, 기타 센서들로부터의 데이터, 또는 신체 상태를 나타내는 데이터의 임의의 조합을 상기 업데이트 기계로 전송하는 수단을 더 포함하는 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>94. 제69항 내지 제93항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 기계 학습 모델의 업데이트를 수신하기 위한 수단을 더 포함하는 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>95. 제94항에 있어서, 상기 적어도 하나의 기계 학습 모델에 대한 업데이트는 수신된 신경 데이터, 계산된 신경 생체표지자들, 출력 신호들, 기록된 신경 데이터, 다른 센서들로부터의 데이터, 또는 신체 상태를 나타내는 데이터에 기초하여 계산되는, 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>96. 제69항 내지 제95항 중 어느 한 항에 있어서, 이상적인 신체 설정치에 대한 업데이트 또는 신체 설정치의 계산을 수신하기 위한 수단을, 적용된 치료를 업데이트하는 수단으로서, 더 포함하는 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>97. 제69항 내지 제96항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 신체 모델에 대한 업데이트를 수신하기 위한 수단을 더 포함하는 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>98. 제94항 내지 제97항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 업데이트는 재활 또는 재교정 기간 동안의 안내된 활동의 특정 기간 동안 기록된 데이터에 기초하여 생성되는, 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>99. 제94항 내지 제98항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 업데이트 기계는 자동화된 클라우드 시스템인, 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>100. 제94항 내지 제98항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 업데이트 기계는 로컬 유선 또는 무선 연결을 통한 수동 연결인, 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>101. 제94항 내지 제98항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 업데이트는 장기 치료를 계산하기 위한 하나 이상의 기계 학습 시스템에 의해 자동으로 계산되는, 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>102. 제94항 내지 제98항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 업데이트는 치료 임상의에 의해 선택되는, 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>103. 제69항 내지 제102항 중 어느 한 항에 있어서, 당해 신경 제어 시스템의 성능을 모니터링하기 위한 안전 모듈이 당해 신경 제어 시스템에 통합된, 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>104. 제103항에 있어서, 당해 신경 제어 시스템은,a. 기계 학습 신경 프로세서;b. 폐루프 제어 프로세서;c. 실시간 입력 제어기;d. 실시간 출력 제어기;e. 자극 라이브러리 선택기;f. 기계 학습 출력 프로세서;g. 신체 설정치 계산기; 및h. 신체 모델로 이루어진 그룹 중의 하나 이상의 요소를 포함하고;이 요소들의 성능은 안전 모듈에 의해 모니터링되는, 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>105. 제103항 또는 제104항에 있어서, 상기 안전 모듈은 실시간 루프 내에서 상기 실시간 입력 제어기 및 출력 제어기의 성능을 추가로 모니터링하는, 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>106. 제103항 내지 제105항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 안전 모듈은 당해 신경 제어 시스템의 임의의 요소의 기능을, 그 요소의 성능 모니터링에 기초하여, 선택적으로 축소시키거나 중지시키는 동작을 하도록 마련된, 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>107. 제103항 내지 제106항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 안전 모듈은 당해 신경 제어 시스템을 안전 모드에서 작동하게 하기 위해 선택적으로 제어하도록 마련된, 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>108. 제103항 내지 제107항 중 어느 한 항에 있어서, 당해 신경 제어 시스템은 당해 신경 제어 시스템의 버전 제어를 모니터링하도록 마련된 감사 모듈을 더 포함하고;상기 안전 모듈은 상기 감사 모듈로부터의 명령에 의거하여 동작하도록 마련된, 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>109. 제69항 내지 제108항 중 어느 한 항에 있어서, 당해 신경 제어 시스템의 버전 제어를 모니터링하도록 마련된 감사 모듈을 더 포함하는 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>110. 제108항 또는 제109항에 있어서, 당해 신경 제어 시스템은,a. 기계 학습 신경 프로세서;b. 폐루프 제어 프로세서;c. 실시간 입력 제어기;d. 실시간 출력 제어기;e. 자극 라이브러리 선택기;f. 기계 학습 출력 프로세서;g. 신체 설정치 계산기; 및h. 신체 모델로 이루어진 그룹 중의 하나 이상의 요소를 포함하고;상기 감사 모듈은 이 요소들의 정확한 버전에 관한 정보를 상기 업데이트 기계로부터 수신하도록 마련된, 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>111. 제109항 또는 제110항에 있어서, 당해 신경 제어 시스템은,a. 기계 학습 신경 프로세서;b. 폐루프 제어 프로세서;c. 실시간 입력 제어기;d. 실시간 출력 제어기;e. 자극 라이브러리 선택기;f. 기계 학습 출력 프로세서;g. 신체 설정치 계산기; 및h. 신체 모델로 이루어진 그룹 중의 하나 이상의 요소를 포함하고;상기 감사 모듈은 이 요소들로 이루어진 당해 신경 제어 시스템의 현재 버전에 관한 정보를 안전 모듈로부터 수신하는, 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>112. 제109항 내지 제111항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 감사 모듈은 안전 모듈에게, 그 감사 모듈이a. 잘못된 버전 관리,b. 오래된 버전 관리,c. 무단 버전 관리 중 적어도 하나를 검출한 것에 기초하여, 당해 신경 제어 시스템의 기능을 축소시키거나 중지시키는 동작을 하게 하는 명령을 내리도록 마련된, 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>113. 제69항 내지 제112항 중 어느 한 항에 있어서, 적어도 하나의 신경 센서가 제1 양식을 사용하여 작동하고, 상기 출력 신호는, 상기 제1 양식과 다른 제2 양식을 사용하여 대상체의 신경계에 적용되는 신경 자극 신호인, 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>114. 신경 제어 시스템으로서,적어도 하나의 신경 센서로부터 대상체의 신경에 있어서의 신체 상태와 관련된 신경 신호에 관한 신경 데이터를 수신하도록 마련된 입력 제어기;상기 신체 상태의 목표하는 값을 달성하는 데 필요한 적어도 하나의 출력 신호를 결정하기 위해, 수신된 신경 데이터를 처리하도록 마련된 적어도 하나의 신경 데이터 처리 수단; 및결정된 출력 신호를 수신하고 그 결정된 출력 신호를 상기 적어도 하나의 출력 장치로 전송하도록 마련된 출력 제어기를 포함하고;이로써 당해 신경 제어 시스템은 신체 상태의 폐루프 제어를 제공하는 제1 제어 루프를 형성하고;상기 출력 제어기는, 추가로, 상기 입력 제어기로부터 수신된 신경 데이터의 진폭에 관한 선택된 데이터를 수신하도록 마련되고; 그리고상기 출력 제어기는 상기 적어도 하나의 출력 장치로 전송되는 상기 결정된 출력 신호의 진폭을 수신된 신경 데이터의 진폭에 관한 선택된 데이터에 기초하여 제어하도록 마련된, 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>115. 제114항에 있어서, 상기 신경 데이터 처리 수단은, 상기 적어도 하나의 출력 신호를 직접 결정하기 위해, 수신된 신경 데이터를 처리하는 단일의 기계 학습 모델을 포함하는, 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>116. 제114항에 있어서, 상기 신경 데이터 처리 수단은,신경 생체표지자를 식별하기 위해, 수신된 신경 데이터를 처리하는 제1 기계 학습 모델; 및식별된 신경 생체표지자를 처리하고 상기 적어도 하나의 출력 신호를 결정하는 제2 기계 학습 모델을 포함하는, 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>117. 제114항에 있어서, 상기 신경 데이터 처리 수단은,신경 생체표지자를 식별하기 위해, 수신된 신경 데이터를 처리하는 제1 기계 학습 모델; 및상기 출력 신호를 결정하기 위해, 목표하는 신체 설정치와 함께, 신체 상태를 설명하는 신경 생체표지자를 수신하는 폐루프 제어기를 포함하는, 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>118. 제114항에 있어서, 상기 신경 데이터 처리 수단은, 신경 생체표지자를 식별하기 위해, 수신된 신경 데이터를 처리하는 제1 기계 학습 모델; 및신체 상태의 목표하는 변화를 결정하기 위해, 목표하는 신체 설정치와 함께, 신체 상태를 설명하는 신경 생체표지자를 수신하는 폐루프 제어기;상기 신체 상태의 목표하는 변화를 처리하고 상기 출력 신호를 결정하는 제2 기계 학습 모델을 포함하는, 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>119. 제117항 또는 제118항에 있어서, 상기 목표하는 신체 설정치는 폐루프 제어기 내에서 수신된 신경 데이터 또는 수신된 신경 생체표지자에 기초하여 계산되는, 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>120. 제118항 또는 제119항에 있어서, 당해 신경 제어 시스템은 비-신경 센서로부터 수신된 대상체의 신체 상태에 관한 데이터를 사용하여 상기 목표하는 신체 설정치를 계산하는, 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>121. 제117항 또는 제118항에 있어서, 상기 폐루프 제어기는 신체 모델의 출력을 사용하여 신체 상태의 목표하는 변화에 대한 결정을 알리는, 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>122. 제121항에 있어서, 상기 신체 모델은 신경 생체표지자들 및/또는 비-신경 센서들의 임의의 조합에 의해 정보를 제공받는 상태 공간 모델인, 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>123. 제121항에 있어서, 상기 신체 모델은 신경 생체표지자들 또는 비-신경 센서들의 임의의 조합에 의해 정보를 제공받는 기능 모델인, 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>124. 제121항 내지 제123항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 신체 모델은 적용된 출력 신호에 후속하여 대상체의 신체 상태를 설명하는 수신된 신경 데이터 또는 기타 센서 데이터에 기초하여 업데이트되는, 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>125. 제125항에 있어서, 상기 신체 모델의 업데이트는 상기 출력 신호에 대한 응답을 자체적으로 추정하고, 이를 수신된 신경 데이터 또는 기타 센서 데이터와 비교하여 상기 신체 모델에 대한 업데이트를 계산하는, 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>126. 제114항 내지 제125항 중 어느 한 항에 있어서, 당해 신경 제어 시스템은 대상체의 신체 상태에 관한 데이터를 비-신경 센서로부터 수신하도록 마련된 수단을 더 포함하고;상기 적어도 하나의 기계 학습 수단은 상기 적어도 하나의 출력 신호를 결정하기 위해, 수신된 데이터를 추가로 처리하는, 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>127. 제114항 내지 제126항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 출력 제어기는 상기 입력 제어기로부터 수신된 신경 데이터에 관한 선택된 데이터를 수신하도록 마련되고;이에 의해 상기 입력 제어기와 상기 출력 제어기는 상기 제1 제어 루프보다 짧은 응답 대기 시간(latency)을 갖는 제2 제어 루프를 형성하는, 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>128. 제127항에 있어서, 상기 출력 제어기는 상기 수신된 신경 데이터를 특징짓는 선택된 데이터에 적어도 부분적으로 기초하여, 상기 적어도 하나의 출력 장치로 전송되는 결정된 출력 신호의 임의의 파라미터의 실시간 변조를 수행하도록 마련된, 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>129. 제128항에 있어서, 상기 실시간 변조는 1 내지 100 마이크로초 내에 일어나는, 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>130. 제127항 내지 제129항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 출력 제어기는 상기 입력 제어기로부터 수신된 신경 데이터의 타이밍에 관한 선택된 데이터를 수신하도록 마련되고;상기 출력 제어기는 상기 결정된 출력 신호가 전송되는 시간을 수신된 신경 데이터의 타이밍에 관한 선택된 데이터에 적어도 부분적으로 기초하여 제어하도록 마련된, 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>131. 제127항 내지 제129항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 출력 제어기는 상기 입력 제어기로부터 수신된 신경 데이터의 진폭에 관한 선택된 데이터를 수신하도록 마련되고;상기 출력 제어기는 상기 적어도 하나의 출력 장치로 전송되는 상기 결정된 출력 신호의 주파수를 수신된 신경 데이터의 진폭에 관한 선택된 데이터에 적어도 부분적으로 기초하여 제어하도록 마련된, 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>132. 제114항 내지 제131항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 출력 신호는 엔드 이펙터 장치의 제어 신호인, 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>133. 제114항 내지 제132항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 출력 신호는 대상체의 신경계에 적용되는 신경 자극 신호인, 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>134. 제114항 내지 제133항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 출력 신호는 적용되는 약물 치료를 위한 제어 신호인, 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>135. 제134항에 있어서, 결정된 출력 신경 자극 신호를 수신하고 그 결정된 출력 신경 자극 신호를 상기 적어도 하나의 출력 장치로 전송하도록 마련되며, 결정된 출력 신경 자극 신호의 타이밍에 관한 데이터를 상기 입력 제어기로 전송하도록 마련된 출력 제어기를 더 포함하는 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>136. 제135항에 있어서, 상기 입력 제어기는 상기 결정된 출력 신경 자극 신호가 출력되고 있을 때, 수신된 신경 데이터를 상기 적어도 하나의 기계 학습 수단으로 전송하는 것을 중지하도록 마련된, 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>137. 제114항 내지 제136항 중 어느 한 항에 있어서, 수신된 신경 데이터를 업데이트 기계로 전송하기 위한 수단을 더 포함하는 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>138. 제114항 내지 제137항 중 어느 한 항에 있어서, 계산된 신경 생체표지자들의 기록, 출력 신호들, 기록된 신경 데이터, 기타 센서들로부터의 데이터, 또는 신체 상태를 나타내는 데이터의 임의의 조합을 상기 업데이트 기계로 전송하는 수단을 더 포함하는 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>139. 제114항 내지 제138항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 기계 학습 모델의 업데이트를 수신하기 위한 수단을 더 포함하는 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>140. 제139항에 있어서, 상기 적어도 하나의 기계 학습 모델에 대한 업데이트는 수신된 신경 데이터, 계산된 신경 생체표지자들, 출력 신호들, 기록된 신경 데이터, 다른 센서들로부터의 데이터, 또는 신체 상태를 나타내는 데이터에 기초하여 계산되는, 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>141. 제114항 내지 제140항 중 어느 한 항에 있어서, 이상적인 신체 설정치에 대한 업데이트 또는 신체 설정치의 계산을 수신하기 위한 수단을, 적용된 치료를 업데이트하는 수단으로서, 더 포함하는 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>142. 제114항 내지 제141항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 신체 모델에 대한 업데이트를 수신하기 위한 수단을 더 포함하는 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>143. 제138항 내지 제142항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 업데이트는 재활 또는 재교정 기간 동안의 안내된 활동의 특정 기간 동안 기록된 데이터에 기초하여 생성되는, 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>144. 제138항 내지 제142항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 업데이트 기계는 자동화된 클라우드 시스템인, 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>145. 제138항 내지 제142항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 업데이트 기계는 로컬 유선 또는 무선 연결을 통한 수동 연결인, 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>146. 제138항 내지 제142항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 업데이트는 장기 치료를 계산하기 위한 하나 이상의 기계 학습 시스템에 의해 자동으로 계산되는, 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>147. 제138항 내지 제142항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 업데이트는 치료 임상의에 의해 선택되는, 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>148. 제114항 내지 제147항 중 어느 한 항에 있어서, 당해 신경 제어 시스템의 성능을 모니터링하기 위한 안전 모듈이 당해 신경 제어 시스템에 통합된, 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>149. 제148항에 있어서, 당해 신경 제어 시스템은,a. 기계 학습 신경 프로세서;b. 폐루프 제어 프로세서;c. 실시간 입력 제어기;d. 실시간 출력 제어기;e. 자극 라이브러리 선택기;f. 기계 학습 출력 프로세서;g. 신체 설정치 계산기; 및h. 신체 모델로 이루어진 그룹 중의 하나 이상의 요소를 포함하고;이 요소들의 성능은 안전 모듈에 의해 모니터링되는, 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>150. 제148항 또는 제149항에 있어서, 상기 안전 모듈은 실시간 루프 내에서 상기 실시간 입력 제어기 및 출력 제어기의 성능을 추가로 모니터링하는, 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>151. 제148항 내지 제150항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 안전 모듈은 당해 신경 제어 시스템의 임의의 요소의 기능을, 그 요소의 성능 모니터링에 기초하여, 선택적으로 축소시키거나 중지시키는 동작을 하도록 마련된, 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>152. 제148항 내지 제151항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 안전 모듈은 당해 신경 제어 시스템을 안전 모드에서 작동하게 하기 위해 선택적으로 제어하도록 마련된, 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>153. 제148항 내지 제152항 중 어느 한 항에 있어서, 당해 신경 제어 시스템은 당해 신경 제어 시스템의 버전 제어를 모니터링하도록 마련된 감사 모듈을 더 포함하고;상기 안전 모듈은 상기 감사 모듈로부터의 명령에 의거하여 동작하도록 마련된, 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>154. 제114항 내지 제153항 중 어느 한 항에 있어서, 당해 신경 제어 시스템의 버전 제어를 모니터링하도록 마련된 감사 모듈을 더 포함하는 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>155. 제153항 또는 제154항에 있어서, 당해 신경 제어 시스템은,a. 기계 학습 신경 프로세서;b. 폐루프 제어 프로세서;c. 실시간 입력 제어기;d. 실시간 출력 제어기;e. 자극 라이브러리 선택기;f. 기계 학습 출력 프로세서;g. 신체 설정치 계산기; 및h. 신체 모델로 이루어진 그룹 중의 하나 이상의 요소를 포함하고;상기 감사 모듈은 이 요소들의 정확한 버전에 관한 정보를 상기 업데이트 기계로부터 수신하도록 마련된, 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>156. 제154항 또는 제155항에 있어서, 당해 신경 제어 시스템은,a. 기계 학습 신경 프로세서;b. 폐루프 제어 프로세서;c. 실시간 입력 제어기;d. 실시간 출력 제어기;e. 자극 라이브러리 선택기;f. 기계 학습 출력 프로세서;g. 신체 설정치 계산기; 및h. 신체 모델로 이루어진 그룹 중의 하나 이상의 요소를 포함하고;상기 감사 모듈은 이 요소들로 이루어진 당해 신경 제어 시스템의 현재 버전에 관한 정보를 안전 모듈로부터 수신하는, 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>157. 제154항 내지 제156항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 감사 모듈은 안전 모듈에게, 그 감사 모듈이a. 잘못된 버전 관리,b. 오래된 버전 관리,c. 무단 버전 관리 중 적어도 하나를 검출한 것에 기초하여, 당해 신경 제어 시스템의 기능을 축소시키거나 중지시키는 동작을 하게 하는 명령을 내리도록 마련된, 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>158. 제114항 내지 제157항 중 어느 한 항에 있어서, 적어도 하나의 신경 센서가 제1 양식을 사용하여 작동하고, 상기 출력 신호는, 상기 제1 양식과 다른 제2 양식을 사용하여 대상체의 신경계에 적용되는 신경 자극 신호인, 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>159. 신경 제어 시스템으로서,적어도 하나의 신경 센서로부터 대상체의 신경에 있어서의 신체 상태와 관련된 신경 신호에 관한 신경 데이터를 수신하도록 마련된 입력 제어기;상기 신체 상태의 목표하는 값을 달성하는 데 필요한 적어도 하나의 출력 신경 자극 신호를 결정하기 위해, 수신된 신경 데이터를 처리하도록 마련된 적어도 하나의 신경 데이터 처리 수단; 및결정된 출력 신경 자극 신호를 수신하고 그 결정된 출력 신경 자극 신호를 상기 적어도 하나의 출력 장치로 전송하도록 마련된 출력 제어기를 포함하고;이로써 당해 신경 제어 시스템은 신체 상태의 폐루프 제어를 제공하는 제1 제어 루프를 형성하고;상기 출력 제어기는, 추가로, 상기 입력 제어기로부터 수신된 신경 데이터의 진폭에 관한 선택된 데이터를 수신하도록 마련되고; 그리고상기 출력 제어기는, 추가로, 결정된 출력 신경 자극 신호의 타이밍에 관한 데이터를 상기 입력 제어기로 전송하도록 마련되며;상기 입력 제어기는 상기 결정된 출력 신경 자극 신호가 출력되고 있을 때, 수신된 신경 데이터를 상기 적어도 하나의 기계 학습 수단으로 전송하는 것을 중지하도록 마련된, 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>160. 제159항에 있어서, 상기 신경 데이터 처리 수단은, 상기 적어도 하나의 출력 신호를 직접 결정하기 위해, 수신된 신경 데이터를 처리하는 단일의 기계 학습 모델을 포함하는, 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>161. 제159항에 있어서, 상기 신경 데이터 처리 수단은,신경 생체표지자를 식별하기 위해, 수신된 신경 데이터를 처리하는 제1 기계 학습 모델; 및식별된 신경 생체표지자를 처리하고 상기 적어도 하나의 출력 신호를 결정하는 제2 기계 학습 모델을 포함하는, 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>162. 제159항에 있어서, 상기 신경 데이터 처리 수단은,신경 생체표지자를 식별하기 위해, 수신된 신경 데이터를 처리하는 제1 기계 학습 모델; 및상기 출력 신호를 결정하기 위해, 목표하는 신체 설정치와 함께, 신체 상태를 설명하는 신경 생체표지자를 수신하는 폐루프 제어기를 포함하는, 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>163. 제159항에 있어서, 상기 신경 데이터 처리 수단은, 신경 생체표지자를 식별하기 위해, 수신된 신경 데이터를 처리하는 제1 기계 학습 모델; 및신체 상태의 목표하는 변화를 결정하기 위해, 목표하는 신체 설정치와 함께, 신체 상태를 설명하는 신경 생체표지자를 수신하는 폐루프 제어기;상기 신체 상태의 목표하는 변화를 처리하고 상기 출력 신호를 결정하는 제2 기계 학습 모델을 포함하는, 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>164. 제162항 또는 제163항에 있어서, 상기 목표하는 신체 설정치는 폐루프 제어기 내에서 수신된 신경 데이터 또는 수신된 신경 생체표지자에 기초하여 계산되는, 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>165. 제163항 또는 제164항에 있어서, 당해 신경 제어 시스템은 비-신경 센서로부터 수신된 대상체의 신체 상태에 관한 데이터를 사용하여 상기 목표하는 신체 설정치를 계산하는, 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>166. 제162항 또는 제163항에 있어서, 상기 폐루프 제어기는 신체 모델의 출력을 사용하여 신체 상태의 목표하는 변화에 대한 결정을 알리는, 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>167. 제166항에 있어서, 상기 신체 모델은 신경 생체표지자들 및/또는 비-신경 센서들의 임의의 조합에 의해 정보를 제공받는 상태 공간 모델인, 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>168. 제166항에 있어서, 상기 신체 모델은 신경 생체표지자들 또는 비-신경 센서들의 임의의 조합에 의해 정보를 제공받는 기능 모델인, 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>169. 제166항 내지 제168항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 신체 모델은 적용된 출력 신호에 후속하여 대상체의 신체 상태를 설명하는 수신된 신경 데이터 또는 기타 센서 데이터에 기초하여 업데이트되는, 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>170. 제169항에 있어서, 상기 신체 모델의 업데이트는 상기 출력 신호에 대한 응답을 자체적으로 추정하고, 이를 수신된 신경 데이터 또는 기타 센서 데이터와 비교하여 상기 신체 모델에 대한 업데이트를 계산하는, 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>171. 제159항 내지 제170항 중 어느 한 항에 있어서, 당해 신경 제어 시스템은 대상체의 신체 상태에 관한 데이터를 비-신경 센서로부터 수신하도록 마련된 수단을 더 포함하고;상기 적어도 하나의 기계 학습 수단은 상기 적어도 하나의 출력 신호를 결정하기 위해, 수신된 데이터를 추가로 처리하는, 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>172. 제159항 내지 제171항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 출력 제어기는 상기 입력 제어기로부터 수신된 신경 데이터에 관한 선택된 데이터를 수신하도록 마련되고;이에 의해 상기 입력 제어기와 상기 출력 제어기는 상기 제1 제어 루프보다 짧은 응답 대기 시간(latency)을 갖는 제2 제어 루프를 형성하는, 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>173. 제172항에 있어서, 상기 출력 제어기는 상기 수신된 신경 데이터를 특징짓는 선택된 데이터에 적어도 부분적으로 기초하여, 상기 적어도 하나의 출력 장치로 전송되는 결정된 출력 신호의 임의의 파라미터의 실시간 변조를 수행하도록 마련된, 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>174. 제173항에 있어서, 상기 실시간 변조는 1 내지 100 마이크로초 내에 일어나는, 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>175. 제172항 내지 제174항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 출력 제어기는 상기 입력 제어기로부터 수신된 신경 데이터의 타이밍에 관한 선택된 데이터를 수신하도록 마련되고;상기 출력 제어기는 상기 결정된 출력 신호가 전송되는 시간을 수신된 신경 데이터의 타이밍에 관한 선택된 데이터에 적어도 부분적으로 기초하여 제어하도록 마련된, 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>176. 제172항 내지 제174항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 출력 제어기는 상기 입력 제어기로부터 수신된 신경 데이터의 진폭에 관한 선택된 데이터를 수신하도록 마련되고;상기 출력 제어기는 상기 적어도 하나의 출력 장치로 전송되는 상기 결정된 출력 신호의 진폭 및/또는 주파수를 수신된 신경 데이터의 진폭에 관한 선택된 데이터에 적어도 부분적으로 기초하여 제어하도록 마련된, 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>177. 제159항 내지 제176항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 출력 신호는 엔드 이펙터 장치의 제어 신호인, 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>178. 제159항 내지 제177항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 출력 신호는 대상체의 신경계에 적용되는 신경 자극 신호인, 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>179. 제159항 내지 제178항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 출력 신호는 적용되는 약물 치료를 위한 제어 신호인, 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>180. 제178항에 있어서, 상기 출력 제어기는 결정된 출력 신경 자극 신호의 타이밍에 관한 데이터를 상기 입력 제어기로 전송하도록 마련된, 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>181. 제159항 내지 제180항 중 어느 한 항에 있어서, 수신된 신경 데이터를 업데이트 기계로 전송하기 위한 수단을 더 포함하는 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>182. 제159항 내지 제181항 중 어느 한 항에 있어서, 계산된 신경 생체표지자들의 기록, 출력 신호들, 기록된 신경 데이터, 기타 센서들로부터의 데이터, 또는 신체 상태를 나타내는 데이터의 임의의 조합을 상기 업데이트 기계로 전송하는 수단을 더 포함하는 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>183. 제159항 내지 제182항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 기계 학습 모델의 업데이트를 수신하기 위한 수단을 더 포함하는 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>184. 제183항에 있어서, 상기 적어도 하나의 기계 학습 모델에 대한 업데이트는 수신된 신경 데이터, 계산된 신경 생체표지자들, 출력 신호들, 기록된 신경 데이터, 다른 센서들로부터의 데이터, 또는 신체 상태를 나타내는 데이터에 기초하여 계산되는, 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>185. 제159항 내지 제184항 중 어느 한 항에 있어서, 이상적인 신체 설정치에 대한 업데이트 또는 신체 설정치의 계산을 수신하기 위한 수단을, 적용된 치료를 업데이트하는 수단으로서, 더 포함하는 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>186. 제159항 내지 제185항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 신체 모델에 대한 업데이트를 수신하기 위한 수단을 더 포함하는 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>187. 제183항 내지 제186항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 업데이트는 재활 또는 재교정 기간 동안의 안내된 활동의 특정 기간 동안 기록된 데이터에 기초하여 생성되는, 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>188. 제183항 내지 제187항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 업데이트 기계는 자동화된 클라우드 시스템인, 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>189. 제183항 내지 제187항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 업데이트 기계는 로컬 유선 또는 무선 연결을 통한 수동 연결인, 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>190. 제183항 내지 제187항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 업데이트는 장기 치료를 계산하기 위한 하나 이상의 기계 학습 시스템에 의해 자동으로 계산되는, 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>191. 제183항 내지 제187항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 업데이트는 치료 임상의에 의해 선택되는, 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>192. 제159항 내지 제191항 중 어느 한 항에 있어서, 당해 신경 제어 시스템의 성능을 모니터링하기 위한 안전 모듈이 당해 신경 제어 시스템에 통합된, 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>193. 제192항에 있어서, 당해 신경 제어 시스템은,a. 기계 학습 신경 프로세서;b. 폐루프 제어 프로세서;c. 실시간 입력 제어기;d. 실시간 출력 제어기;e. 자극 라이브러리 선택기;f. 기계 학습 출력 프로세서;g. 신체 설정치 계산기; 및h. 신체 모델로 이루어진 그룹 중의 하나 이상의 요소를 포함하고;이 요소들의 성능은 안전 모듈에 의해 모니터링되는, 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>194. 제192항 또는 제193항에 있어서, 상기 안전 모듈은 실시간 루프 내에서 상기 실시간 입력 제어기 및 출력 제어기의 성능을 추가로 모니터링하는, 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>195. 제192항 내지 제194항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 안전 모듈은 당해 신경 제어 시스템의 임의의 요소의 기능을, 그 요소의 성능 모니터링에 기초하여, 선택적으로 축소시키거나 중지시키는 동작을 하도록 마련된, 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>196. 제192항 내지 제195항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 안전 모듈은 당해 신경 제어 시스템을 안전 모드에서 작동하게 하기 위해 선택적으로 제어하도록 마련된, 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>197. 제192항 내지 제196항 중 어느 한 항에 있어서, 당해 신경 제어 시스템은 당해 신경 제어 시스템의 버전 제어를 모니터링하도록 마련된 감사 모듈을 더 포함하고;상기 안전 모듈은 상기 감사 모듈로부터의 명령에 의거하여 동작하도록 마련된, 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>198. 제159항 내지 제197항 중 어느 한 항에 있어서, 당해 신경 제어 시스템의 버전 제어를 모니터링하도록 마련된 감사 모듈을 더 포함하는 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>199. 제197항 또는 제198항에 있어서, 당해 신경 제어 시스템은,a. 기계 학습 신경 프로세서;b. 폐루프 제어 프로세서;c. 실시간 입력 제어기;d. 실시간 출력 제어기;e. 자극 라이브러리 선택기;f. 기계 학습 출력 프로세서;g. 신체 설정치 계산기; 및h. 신체 모델로 이루어진 그룹 중의 하나 이상의 요소를 포함하고;상기 감사 모듈은 이 요소들의 정확한 버전에 관한 정보를 상기 업데이트 기계로부터 수신하도록 마련된, 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>200. 제198항 또는 제199항에 있어서, 당해 신경 제어 시스템은,a. 기계 학습 신경 프로세서;b. 폐루프 제어 프로세서;c. 실시간 입력 제어기;d. 실시간 출력 제어기;e. 자극 라이브러리 선택기;f. 기계 학습 출력 프로세서;g. 신체 설정치 계산기; 및h. 신체 모델로 이루어진 그룹 중의 하나 이상의 요소를 포함하고;상기 감사 모듈은 이 요소들로 이루어진 당해 신경 제어 시스템의 현재 버전에 관한 정보를 안전 모듈로부터 수신하는, 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>201. 제198항 내지 제200항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 감사 모듈은 안전 모듈에게, 그 감사 모듈이a. 잘못된 버전 관리,b. 오래된 버전 관리,c. 무단 버전 관리 중 적어도 하나를 검출한 것에 기초하여, 당해 신경 제어 시스템의 기능을 축소시키거나 중지시키는 동작을 하게 하는 명령을 내리도록 마련된, 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>202. 제159항 내지 제201항 중 어느 한 항에 있어서, 적어도 하나의 신경 센서가 제1 양식을 사용하여 작동하고, 상기 출력 신호는, 상기 제1 양식과 다른 제2 양식을 사용하여 대상체의 신경계에 적용되는 신경 자극 신호인, 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>203. 신경 제어 시스템으로서, 적어도 하나의 신경 센서로부터 신체 상태와 관련된 신경 신호에 관한 신경 데이터를 수신하도록 마련된 입력 제어기;상기 신체 상태의 목표하는 값을 달성하는 데 필요한 적어도 하나의 출력 신호를 결정하기 위해, 적어도 하나의 기계 학습 모델을 사용하여, 수신된 신경 데이터를 처리하는 적어도 하나의 기계 학습 수단; 및결정된 출력 신호를 적어도 하나의 출력 장치로 전송하도록 마련된 수단을 포함하고;이로써 당해 신경 제어 시스템은 신체 상태의 폐루프 제어를 제공하는 제1 제어 루프를 형성하고;당해 신경 제어 시스템이, 수신된 신경 데이터를 상기 업데이트 기계로 전송하는 수단을 포함한, 별도의 업데이트 기계에 연결되고;상기 업데이트 기계는, 업데이트된 기계 학습 모델이 생성되도록, 수신된 신경 데이터를 사용하여 기계 학습 훈련을 수행하도록 마련되고;당해 신경 제어 시스템은, 추가로, 상기 적어도 하나의 기계 학습 모델을 업데이트된 기계 학습 모델로 교체하도록 마련된, 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>204. 제203항에 있어서, 업로드된 신경 데이터가 상기 기계 학습 수단을 재훈련하는 데 사용되는, 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>205. 제203항 또는 제204항에 있어서, 상기 적어도 하나의 기계 학습 수단은 신경 생체표지자를 계산하는 데 사용되는, 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>206. 제203항 내지 제205항 중 어느 한 항에 있어서, 신경 생체표지자를 계산하는 상기 적어도 하나의 기계 학습 수단은 한 번 이상의 기간에 걸쳐 한 명 이상의 환자를 나타내는 신경 데이터로부터의 기계 학습 재훈련에 기초하여 업데이트되는, 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>207. 제204항 내지 제205항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 기계 학습 모델은, 상기 적어도 하나의 출력 신호를 직접 결정하기 위해, 수신된 신경 데이터를 처리하는 단일의 기계 학습 모델을 포함하는, 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>208. 제203항 내지 제205항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 기계 학습 모델은,신경 생체표지자를 식별하기 위해, 수신된 신경 데이터를 처리하는 제1 기계 학습 모델; 및식별된 신경 생체표지자를 처리하고 상기 적어도 하나의 출력 신호를 결정하는 제2 기계 학습 모델을 포함하는, 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>209. 제204항 내지 제206항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 기계 학습 모델은,신경 생체표지자를 식별하기 위해, 수신된 신경 데이터를 처리하는 제1 기계 학습 모델; 및상기 출력 신호를 결정하기 위해, 목표하는 신체 설정치와 함께, 신체 상태를 설명하는 신경 생체표지자를 수신하는 폐루프 제어기를 포함하는, 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>210. 제203항 내지 제205항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 기계 학습 모델은, 신경 생체표지자를 식별하기 위해, 수신된 신경 데이터를 처리하는 제1 기계 학습 모델; 및신체 상태의 목표하는 변화를 결정하기 위해, 목표하는 신체 설정치와 함께, 신체 상태를 설명하는 신경 생체표지자를 수신하는 폐루프 제어기;상기 신체 상태의 목표하는 변화를 처리하고 상기 출력 신호를 결정하는 제2 기계 학습 모델을 포함하는, 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>211. 제209항 또는 제210항에 있어서, 상기 목표하는 신체 설정치는 폐루프 제어기 내에서 수신된 신경 데이터 또는 수신된 신경 생체표지자에 기초하여 계산되는, 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>212. 제210항 또는 제211항에 있어서, 당해 신경 제어 시스템은 비-신경 센서로부터 수신된 대상체의 신체 상태에 관한 데이터를 사용하여 상기 목표하는 신체 설정치를 계산하는, 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>213. 제209항 또는 제210항에 있어서, 상기 폐루프 제어기는 신체 모델의 출력을 사용하여 신체 상태의 목표하는 변화에 대한 결정을 알리는, 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>214. 제213항에 있어서, 상기 신체 모델은 신경 생체표지자들 및/또는 비-신경 센서들의 임의의 조합에 의해 정보를 제공받는 상태 공간 모델인, 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>215. 제213항에 있어서, 상기 신체 모델은 신경 생체표지자들 또는 비-신경 센서들의 임의의 조합에 의해 정보를 제공받는 기능 모델인, 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>216. 제213항 내지 제215항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 신체 모델은 적용된 출력 신호에 후속하여 대상체의 신체 상태를 설명하는 수신된 신경 데이터 또는 기타 센서 데이터에 기초하여 업데이트되는, 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>217. 제216항에 있어서, 상기 신체 모델의 업데이트는 상기 출력 신호에 대한 응답을 자체적으로 추정하고, 이를 수신된 신경 데이터 또는 기타 센서 데이터와 비교하여 상기 신체 모델에 대한 업데이트를 계산하는, 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>218. 제203항 내지 제217항 중 어느 한 항에 있어서, 당해 신경 제어 시스템은 대상체의 신체 상태에 관한 데이터를 비-신경 센서로부터 수신하도록 마련된 수단을 더 포함하고;상기 적어도 하나의 기계 학습 수단은 상기 적어도 하나의 출력 신호를 결정하기 위해, 수신된 데이터를 추가로 처리하는, 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>219. 제203항 내지 제218항 중 어느 한 항에 있어서, 결정된 출력 신호를 수신하고 그 결정된 출력 신호를 상기 적어도 하나의 출력 장치로 전송하도록 마련된 출력 제어기를 더 포함하는 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>220. 제219항에 있어서, 상기 출력 제어기는 상기 입력 제어기로부터 수신된 신경 데이터에 관한 선택된 데이터를 수신하도록 마련되고;이에 의해 상기 입력 제어기와 상기 출력 제어기는 상기 제1 제어 루프보다 짧은 응답 대기 시간(latency)을 갖는 제2 제어 루프를 형성하는, 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>221. 제220항에 있어서, 상기 출력 제어기는 상기 수신된 신경 데이터를 특징짓는 선택된 데이터에 적어도 부분적으로 기초하여, 상기 적어도 하나의 출력 장치로 전송되는 결정된 출력 신호의 임의의 파라미터의 실시간 변조를 수행하도록 마련된, 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>222. 제221항에 있어서, 상기 실시간 변조는 1 내지 100 마이크로초 내에 일어나는, 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>223. 제220항 내지 제222항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 출력 제어기는 상기 입력 제어기로부터 수신된 신경 데이터의 타이밍에 관한 선택된 데이터를 수신하도록 마련되고;상기 출력 제어기는 상기 결정된 출력 신호가 전송되는 시간을 수신된 신경 데이터의 타이밍에 관한 선택된 데이터에 적어도 부분적으로 기초하여 제어하도록 마련된, 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>224. 제220항 내지 제222항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 출력 제어기는 상기 입력 제어기로부터 수신된 신경 데이터의 진폭에 관한 선택된 데이터를 수신하도록 마련되고;상기 출력 제어기는 상기 적어도 하나의 출력 장치로 전송되는 상기 결정된 출력 신호의 진폭 및/또는 주파수를 수신된 신경 데이터의 진폭에 관한 선택된 데이터에 적어도 부분적으로 기초하여 제어하도록 마련된, 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>225. 제203항 내지 제224항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 출력 신호는 엔드 이펙터 장치의 제어 신호인, 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>226. 제203항 내지 제225항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 출력 신호는 대상체의 신경계에 적용되는 신경 자극 신호인, 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>227. 제203항 내지 제226항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 출력 신호는 적용되는 약물 치료를 위한 제어 신호인, 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>228. 제227항에 있어서, 결정된 출력 신경 자극 신호를 수신하고 그 결정된 출력 신경 자극 신호를 상기 적어도 하나의 출력 장치로 전송하도록 마련되며, 결정된 출력 신경 자극 신호의 타이밍에 관한 데이터를 상기 입력 제어기로 전송하도록 마련된 출력 제어기를 더 포함하는 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>229. 제228항에 있어서, 상기 입력 제어기는 상기 결정된 출력 신경 자극 신호가 출력되고 있을 때, 수신된 신경 데이터를 상기 적어도 하나의 기계 학습 수단으로 전송하는 것을 중지하도록 마련된, 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>230. 제203항 내지 제229항 중 어느 한 항에 있어서, 수신된 신경 데이터를 업데이트 기계로 전송하기 위한 수단을 더 포함하는 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>231. 제203항 내지 제230항 중 어느 한 항에 있어서, 계산된 신경 생체표지자들의 기록, 출력 신호들, 기록된 신경 데이터, 기타 센서들로부터의 데이터, 또는 신체 상태를 나타내는 데이터의 임의의 조합을 상기 업데이트 기계로 전송하는 수단을 더 포함하는 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>232. 제203항 내지 제231항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 기계 학습 모델의 업데이트를 수신하기 위한 수단을 더 포함하는 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>233. 제232항에 있어서, 상기 적어도 하나의 기계 학습 모델에 대한 업데이트는 수신된 신경 데이터, 계산된 신경 생체표지자들, 출력 신호들, 기록된 신경 데이터, 다른 센서들로부터의 데이터, 또는 신체 상태를 나타내는 데이터에 기초하여 계산되는, 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>234. 제203항 내지 제233항 중 어느 한 항에 있어서, 이상적인 신체 설정치에 대한 업데이트 또는 신체 설정치의 계산을 수신하기 위한 수단을, 적용된 치료를 업데이트하는 수단으로서, 더 포함하는 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>235. 제213항 내지 제217항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 신체 모델에 대한 업데이트를 수신하기 위한 수단을 더 포함하는 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>236. 제231항 내지 제235항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 업데이트는 재활 또는 재교정 기간 동안의 안내된 활동의 특정 기간 동안 기록된 데이터에 기초하여 생성되는, 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>237. 제231항 내지 제235항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 업데이트 기계는 자동화된 클라우드 시스템인, 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>238. 제231항 내지 제235항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 업데이트 기계는 로컬 유선 또는 무선 연결을 통한 수동 연결인, 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>239. 제231항 내지 제235항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 업데이트는 장기 치료를 계산하기 위한 하나 이상의 기계 학습 시스템에 의해 자동으로 계산되는, 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>240. 제231항 내지 제235항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 업데이트는 치료 임상의에 의해 선택되는, 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>241. 제203항 내지 제240항 중 어느 한 항에 있어서, 당해 신경 제어 시스템의 성능을 모니터링하기 위한 안전 모듈이 당해 신경 제어 시스템에 통합된, 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>242. 제241항에 있어서, 당해 신경 제어 시스템은,a. 기계 학습 신경 프로세서;b. 폐루프 제어 프로세서;c. 실시간 입력 제어기;d. 실시간 출력 제어기;e. 자극 라이브러리 선택기;f. 기계 학습 출력 프로세서;g. 신체 설정치 계산기; 및h. 신체 모델로 이루어진 그룹 중의 하나 이상의 요소를 포함하고;이 요소들의 성능은 안전 모듈에 의해 모니터링되는, 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>243. 제241항 또는 제242항에 있어서, 상기 안전 모듈은 실시간 루프 내에서 상기 실시간 입력 제어기 및 출력 제어기의 성능을 추가로 모니터링하는, 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>244. 제241항 내지 제243항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 안전 모듈은 당해 신경 제어 시스템의 임의의 요소의 기능을, 그 요소의 성능 모니터링에 기초하여, 선택적으로 축소시키거나 중지시키는 동작을 하도록 마련된, 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>245. 제241항 내지 제244항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 안전 모듈은 당해 신경 제어 시스템을 안전 모드에서 작동하게 하기 위해 선택적으로 제어하도록 마련된, 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>246. 제241항 내지 제245항 중 어느 한 항에 있어서, 당해 신경 제어 시스템은 당해 신경 제어 시스템의 버전 제어를 모니터링하도록 마련된 감사 모듈을 더 포함하고;상기 안전 모듈은 상기 감사 모듈로부터의 명령에 의거하여 동작하도록 마련된, 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>247. 제203항 내지 제246항 중 어느 한 항에 있어서, 당해 신경 제어 시스템의 버전 제어를 모니터링하도록 마련된 감사 모듈을 더 포함하는 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>248. 제246항 또는 제247항에 있어서, 당해 신경 제어 시스템은,a. 기계 학습 신경 프로세서;b. 폐루프 제어 프로세서;c. 실시간 입력 제어기;d. 실시간 출력 제어기;e. 자극 라이브러리 선택기;f. 기계 학습 출력 프로세서;g. 신체 설정치 계산기; 및h. 신체 모델로 이루어진 그룹 중의 하나 이상의 요소를 포함하고;상기 감사 모듈은 이 요소들의 정확한 버전에 관한 정보를 상기 업데이트 기계로부터 수신하도록 마련된, 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>249. 제247항 또는 제248항에 있어서, 당해 신경 제어 시스템은,a. 기계 학습 신경 프로세서;b. 폐루프 제어 프로세서;c. 실시간 입력 제어기;d. 실시간 출력 제어기;e. 자극 라이브러리 선택기;f. 기계 학습 출력 프로세서;g. 신체 설정치 계산기; 및h. 신체 모델로 이루어진 그룹 중의 하나 이상의 요소를 포함하고;상기 감사 모듈은 이 요소들로 이루어진 당해 신경 제어 시스템의 현재 버전에 관한 정보를 안전 모듈로부터 수신하는, 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>250. 제247항 내지 제249항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 감사 모듈은 안전 모듈에게, 그 감사 모듈이a. 잘못된 버전 관리,b. 오래된 버전 관리,c. 무단 버전 관리 중 적어도 하나를 검출한 것에 기초하여, 당해 신경 제어 시스템의 기능을 축소시키거나 중지시키는 동작을 하게 하는 명령을 내리도록 마련된, 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>251. 제203항 내지 제251항 중 어느 한 항에 있어서, 적어도 하나의 신경 센서가 제1 양식을 사용하여 작동하고, 상기 출력 신호는, 상기 제1 양식과 다른 제2 양식을 사용하여 대상체의 신경계에 적용되는 신경 자극 신호인, 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>252. 신경 제어 시스템으로서, 적어도 하나의 신경 센서로부터 신체 상태와 관련된 신경 신호에 관한 신경 데이터를 수신하도록 마련된 입력 제어기;상기 신체 상태의 목표하는 값을 달성하는 데 필요한 적어도 하나의 출력 신호를 결정하기 위해, 수신된 신경 데이터를 처리하도록 마련된 적어도 하나의 신경 데이터 처리 수단; 및결정된 출력 신호를 적어도 하나의 출력 장치로 전송하도록 마련된 수단을 포함하고;이로써 당해 신경 제어 시스템은 신체 상태의 폐루프 제어를 제공하는 제1 제어 루프를 형성하고;당해 신경 제어 시스템의 성능을 모니터링하기 위한 안전 모듈이 당해 신경 제어 시스템에 통합되고;상기 안전 모듈은 상기 제1 제어 루프의 임의의 요소의 기능을, 그 요소의 성능 모니터링에 기초하여, 축소시키거나 중지시키는 동작을 하도록 마련된, 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>253. 제252항에 있어서, 상기 안전 모듈은 당해 신경 제어 시스템의 임의의 요소의 기능을, 그 요소의 성능 모니터링에 기초하여, 축소시키거나 중지시키는 동작을 하도록 마련된, 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>254. 제252항 또는 제253항에 있어서, 상기 신경 데이터 처리 수단은, 상기 적어도 하나의 출력 신호를 직접 결정하기 위해, 수신된 신경 데이터를 처리하는 단일의 기계 학습 모델을 포함하는, 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>255. 제252항 내지 제254항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 신경 데이터 처리 수단은,신경 생체표지자를 식별하기 위해, 수신된 신경 데이터를 처리하는 제1 기계 학습 모델; 및식별된 신경 생체표지자를 처리하고 상기 적어도 하나의 출력 신호를 결정하는 제2 기계 학습 모델을 포함하는, 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>256. 제252항 내지 제254항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 신경 데이터 처리 수단은,신경 생체표지자를 식별하기 위해, 수신된 신경 데이터를 처리하는 제1 기계 학습 모델; 및상기 출력 신호를 결정하기 위해, 목표하는 신체 설정치와 함께, 신체 상태를 설명하는 신경 생체표지자를 수신하는 폐루프 제어기를 포함하는, 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>257. 제252항 내지 제254항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 신경 데이터 처리 수단은, 신경 생체표지자를 식별하기 위해, 수신된 신경 데이터를 처리하는 제1 기계 학습 모델; 및신체 상태의 목표하는 변화를 결정하기 위해, 목표하는 신체 설정치와 함께, 신체 상태를 설명하는 신경 생체표지자를 수신하는 폐루프 제어기;상기 신체 상태의 목표하는 변화를 처리하고 상기 출력 신호를 결정하는 제2 기계 학습 모델을 포함하는, 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>258. 제256항 또는 제257항에 있어서, 상기 목표하는 신체 설정치는 폐루프 제어기 내에서 수신된 신경 데이터 또는 수신된 신경 생체표지자에 기초하여 계산되는, 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>259. 제257항 또는 제258항에 있어서, 당해 신경 제어 시스템은 비-신경 센서로부터 수신된 대상체의 신체 상태에 관한 데이터를 사용하여 상기 목표하는 신체 설정치를 계산하는, 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>260. 제256항 또는 제257항에 있어서, 상기 폐루프 제어기는 신체 모델의 출력을 사용하여 신체 상태의 목표하는 변화에 대한 결정을 알리는, 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>261. 제260항에 있어서, 상기 신체 모델은 신경 생체표지자들 및/또는 비-신경 센서들의 임의의 조합에 의해 정보를 제공받는 상태 공간 모델인, 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>262. 제260항에 있어서, 상기 신체 모델은 신경 생체표지자들 또는 비-신경 센서들의 임의의 조합에 의해 정보를 제공받는 기능 모델인, 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>263. 제260항 내지 제262항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 신체 모델은 적용된 출력 신호에 후속하여 대상체의 신체 상태를 설명하는 수신된 신경 데이터 또는 기타 센서 데이터에 기초하여 업데이트되는, 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>264. 제263항에 있어서, 상기 신체 모델의 업데이트는 상기 출력 신호에 대한 응답을 자체적으로 추정하고, 이를 수신된 신경 데이터 또는 기타 센서 데이터와 비교하여 상기 신체 모델에 대한 업데이트를 계산하는, 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>265. 제252항 내지 제264항 중 어느 한 항에 있어서, 당해 신경 제어 시스템은 대상체의 신체 상태에 관한 데이터를 비-신경 센서로부터 수신하도록 마련된 수단을 더 포함하고;상기 적어도 하나의 기계 학습 수단은 상기 적어도 하나의 출력 신호를 결정하기 위해, 수신된 데이터를 추가로 처리하는, 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>266. 제252항 내지 제265항 중 어느 한 항에 있어서, 결정된 출력 신호를 수신하고 그 결정된 출력 신호를 상기 적어도 하나의 출력 장치로 전송하도록 마련된 출력 제어기를 더 포함하는 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>267. 제266항에 있어서, 상기 출력 제어기는 상기 입력 제어기로부터 수신된 신경 데이터에 관한 선택된 데이터를 수신하도록 마련되고;이에 의해 상기 입력 제어기와 상기 출력 제어기는 상기 제1 제어 루프보다 짧은 응답 대기 시간(latency)을 갖는 제2 제어 루프를 형성하는, 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>268. 제267항에 있어서, 상기 출력 제어기는 상기 수신된 신경 데이터를 특징짓는 선택된 데이터에 적어도 부분적으로 기초하여, 상기 적어도 하나의 출력 장치로 전송되는 결정된 출력 신호의 임의의 파라미터의 실시간 변조를 수행하도록 마련된, 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>269. 제268항에 있어서, 상기 실시간 변조는 1 내지 100 마이크로초 내에 일어나는, 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>270. 제267항 내지 제269항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 출력 제어기는 상기 입력 제어기로부터 수신된 신경 데이터의 타이밍에 관한 선택된 데이터를 수신하도록 마련되고;상기 출력 제어기는 상기 결정된 출력 신호가 전송되는 시간을 수신된 신경 데이터의 타이밍에 관한 선택된 데이터에 적어도 부분적으로 기초하여 제어하도록 마련된, 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>271. 제267항 내지 제269항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 출력 제어기는 상기 입력 제어기로부터 수신된 신경 데이터의 진폭에 관한 선택된 데이터를 수신하도록 마련되고;상기 출력 제어기는 상기 적어도 하나의 출력 장치로 전송되는 상기 결정된 출력 신호의 진폭 및/또는 주파수를 수신된 신경 데이터의 진폭에 관한 선택된 데이터에 적어도 부분적으로 기초하여 제어하도록 마련된, 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>272. 제252항 내지 제271항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 출력 신호는 엔드 이펙터 장치의 제어 신호인, 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>273. 제252항 내지 제271항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 출력 신호는 대상체의 신경계에 적용되는 신경 자극 신호인, 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>274. 제252항 내지 제272항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 출력 신호는 적용되는 약물 치료를 위한 제어 신호인, 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>275. 제274항에 있어서, 결정된 출력 신경 자극 신호를 수신하고 그 결정된 출력 신경 자극 신호를 상기 적어도 하나의 출력 장치로 전송하도록 마련되며, 결정된 출력 신경 자극 신호의 타이밍에 관한 데이터를 상기 입력 제어기로 전송하도록 마련된 출력 제어기를 더 포함하는 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>276. 제275항에 있어서, 상기 입력 제어기는 상기 결정된 출력 신경 자극 신호가 출력되고 있을 때, 수신된 신경 데이터를 상기 적어도 하나의 기계 학습 수단으로 전송하는 것을 중지하도록 마련된, 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>277. 제252항 내지 제276항 중 어느 한 항에 있어서, 수신된 신경 데이터를 업데이트 기계로 전송하기 위한 수단을 더 포함하는 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>278. 제252항 내지 제277항 중 어느 한 항에 있어서, 계산된 신경 생체표지자들의 기록, 출력 신호들, 기록된 신경 데이터, 기타 센서들로부터의 데이터, 또는 신체 상태를 나타내는 데이터의 임의의 조합을 상기 업데이트 기계로 전송하는 수단을 더 포함하는 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>279. 제252항 내지 제278항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 기계 학습 모델의 업데이트를 수신하기 위한 수단을 더 포함하는 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>280. 제279항에 있어서, 상기 적어도 하나의 기계 학습 모델에 대한 업데이트는 수신된 신경 데이터, 계산된 신경 생체표지자들, 출력 신호들, 기록된 신경 데이터, 다른 센서들로부터의 데이터, 또는 신체 상태를 나타내는 데이터에 기초하여 계산되는, 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>281. 제252항 내지 제280항 중 어느 한 항에 있어서, 이상적인 신체 설정치에 대한 업데이트 또는 신체 설정치의 계산을 수신하기 위한 수단을, 적용된 치료를 업데이트하는 수단으로서, 더 포함하는 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>282. 제260항 내지 제264항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 신체 모델에 대한 업데이트를 수신하기 위한 수단을 더 포함하는 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>283. 제278항 내지 제282항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 업데이트는 재활 또는 재교정 기간 동안의 안내된 활동의 특정 기간 동안 기록된 데이터에 기초하여 생성되는, 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>284. 제278항 내지 제282항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 업데이트 기계는 자동화된 클라우드 시스템인, 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>285. 제278항 내지 제282항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 업데이트 기계는 로컬 유선 또는 무선 연결을 통한 수동 연결인, 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>286. 제278항 내지 제282항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 업데이트는 장기 치료를 계산하기 위한 하나 이상의 기계 학습 시스템에 의해 자동으로 계산되는, 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>287. 제278항 내지 제282항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 업데이트는 치료 임상의에 의해 선택되는, 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>288. 제252항 내지 제287항 중 어느 한 항에 있어서, 당해 신경 제어 시스템은,a. 기계 학습 신경 프로세서;b. 폐루프 제어 프로세서;c. 실시간 입력 제어기;d. 실시간 출력 제어기;e. 자극 라이브러리 선택기;f. 기계 학습 출력 프로세서;g. 신체 설정치 계산기; 및h. 신체 모델로 이루어진 그룹 중의 하나 이상의 요소를 포함하고;이 요소들의 성능은 안전 모듈에 의해 모니터링되는, 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>289. 제288항에 있어서, 상기 안전 모듈은 실시간 루프 내에서 상기 실시간 입력 제어기 및 출력 제어기의 성능을 추가로 모니터링하는, 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>290. 제288항 또는 제289항에 있어서, 상기 안전 모듈은 당해 신경 제어 시스템의 임의의 요소의 기능을, 그 요소의 성능 모니터링에 기초하여, 선택적으로 축소시키거나 중지시키는 동작을 하도록 마련된, 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>291. 제288항 내지 제290항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 안전 모듈은 당해 신경 제어 시스템을 안전 모드에서 작동하게 하기 위해 선택적으로 제어하도록 마련된, 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>292. 제288항 내지 제291항 중 어느 한 항에 있어서, 당해 신경 제어 시스템은 당해 신경 제어 시스템의 버전 제어를 모니터링하도록 마련된 감사 모듈을 더 포함하고;상기 안전 모듈은 상기 감사 모듈로부터의 명령에 의거하여 동작하도록 마련된, 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>293. 제252항 내지 제292항 중 어느 한 항에 있어서, 당해 신경 제어 시스템의 버전 제어를 모니터링하도록 마련된 감사 모듈을 더 포함하는 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>294. 제292항 또는 제293항에 있어서, 당해 신경 제어 시스템은,a. 기계 학습 신경 프로세서;b. 폐루프 제어 프로세서;c. 실시간 입력 제어기;d. 실시간 출력 제어기;e. 자극 라이브러리 선택기;f. 기계 학습 출력 프로세서;g. 신체 설정치 계산기; 및h. 신체 모델로 이루어진 그룹 중의 하나 이상의 요소를 포함하고;상기 감사 모듈은 이 요소들의 정확한 버전에 관한 정보를 상기 업데이트 기계로부터 수신하도록 마련된, 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>295. 제292항 내지 제294항 중 어느 한 항에 있어서, 당해 신경 제어 시스템은,a. 기계 학습 신경 프로세서;b. 폐루프 제어 프로세서;c. 실시간 입력 제어기;d. 실시간 출력 제어기;e. 자극 라이브러리 선택기;f. 기계 학습 출력 프로세서;g. 신체 설정치 계산기; 및h. 신체 모델로 이루어진 그룹 중의 하나 이상의 요소를 포함하고;상기 감사 모듈은 이 요소들로 이루어진 당해 신경 제어 시스템의 현재 버전에 관한 정보를 안전 모듈로부터 수신하는, 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>296. 제292항 내지 제295항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 감사 모듈은 안전 모듈에게, 그 감사 모듈이a. . 잘못된 버전 관리,b. 오래된 버전 관리,c. 무단 버전 관리 중 적어도 하나를 검출한 것에 기초하여, 당해 신경 제어 시스템의 기능을 축소시키거나 중지시키는 동작을 하게 하는 명령을 내리도록 마련된, 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>297. 제252항 내지 제296항 중 어느 한 항에 있어서, 적어도 하나의 신경 센서가 제1 양식을 사용하여 작동하고, 상기 출력 신호는, 상기 제1 양식과 다른 제2 양식을 사용하여 대상체의 신경계에 적용되는 신경 자극 신호인, 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>298. 신경 제어 시스템으로서,적어도 하나의 신경 센서로부터 신체 상태와 관련된 신경 신호에 관한 신경 데이터를 수신하도록 마련된 입력 제어기;상기 신체 상태의 목표하는 값을 달성하는 데 필요한 적어도 하나의 출력 신호를 결정하기 위해, 수신된 신경 데이터를 처리하도록 마련된 적어도 하나의 신경 데이터 처리 수단; 및결정된 출력 신호를 적어도 하나의 출력 장치로 전송하도록 마련된 수단을 포함하고;이로써 당해 신경 제어 시스템은 신체 상태의 폐루프 제어를 제공하는 제1 제어 루프를 형성하고;당해 신경 제어 시스템은 당해 신경 제어 시스템의 버전 제어를 모니터링하도록 마련된 감사 모듈을 더 포함하고;상기 감사 모듈은 당해 신경 제어 시스템의 정확한 버전에 관한 정보를 업데이트 기계로부터 수신하도록 마련되고;상기 감사 모듈은 당해 신경 제어 시스템의 현재의 버전에 관한 정보를 얻도록 마련되며;상기 감사 모듈은 안전 모듈에게, 당해 신경 제어 시스템의 정확한 현재의 버전에 기초하여 당해 신경 제어 시스템의 기능을 축소시키거나 또는 중지시키는 동작을 하도록 하는 명령을 내리도록 마련된, 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>299. 제298항에 있어서, 상기 안전 모듈이 당해 신경 제어 시스템에 통합되고;상기 안전 모듈은 당해 신경 제어 시스템의 성능을 모니터링하도록 마련된, 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>300. 제299항에 있어서, 상기 감사 모듈은 당해 신경 제어 시스템의 현재의 버전에 관한 정보를 상기 안전 모듈로부터 얻도록 마련된, 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>301. 제298항 내지 제300항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 신경 데이터 처리 수단은, 상기 적어도 하나의 출력 신호를 직접 결정하기 위해, 수신된 신경 데이터를 처리하는 단일의 기계 학습 모델을 포함하는, 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>302. 제298항 내지 제300항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 신경 데이터 처리 수단은,신경 생체표지자를 식별하기 위해, 수신된 신경 데이터를 처리하는 제1 기계 학습 모델; 및식별된 신경 생체표지자를 처리하고 상기 적어도 하나의 출력 신호를 결정하는 제2 기계 학습 모델을 포함하는, 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>303. 제298항 내지 제300항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 신경 데이터 처리 수단은,신경 생체표지자를 식별하기 위해, 수신된 신경 데이터를 처리하는 제1 기계 학습 모델; 및상기 출력 신호를 결정하기 위해, 목표하는 신체 설정치와 함께, 신체 상태를 설명하는 신경 생체표지자를 수신하는 폐루프 제어기를 포함하는, 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>304. 제298항 내지 제300항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 신경 데이터 처리 수단은, 신경 생체표지자를 식별하기 위해, 수신된 신경 데이터를 처리하는 제1 기계 학습 모델; 및신체 상태의 목표하는 변화를 결정하기 위해, 목표하는 신체 설정치와 함께, 신체 상태를 설명하는 신경 생체표지자를 수신하는 폐루프 제어기;상기 신체 상태의 목표하는 변화를 처리하고 상기 출력 신호를 결정하는 제2 기계 학습 모델을 포함하는, 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>305. 제303항 또는 제304항에 있어서, 상기 목표하는 신체 설정치는 폐루프 제어기 내에서 수신된 신경 데이터 또는 수신된 신경 생체표지자에 기초하여 계산되는, 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>306. 제304항 또는 제305항에 있어서, 당해 신경 제어 시스템은 비-신경 센서로부터 수신된 대상체의 신체 상태에 관한 데이터를 사용하여 상기 목표하는 신체 설정치를 계산하는, 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>307. 제303항 또는 제304항에 있어서, 상기 폐루프 제어기는 신체 모델의 출력을 사용하여 신체 상태의 목표하는 변화에 대한 결정을 알리는, 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>308. 제307항에 있어서, 상기 신체 모델은 신경 생체표지자들 및/또는 비-신경 센서들의 임의의 조합에 의해 정보를 제공받는 상태 공간 모델인, 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>309. 제307항에 있어서, 상기 신체 모델은 신경 생체표지자들 또는 비-신경 센서들의 임의의 조합에 의해 정보를 제공받는 기능 모델인, 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>310. 제307항 내지 제309항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 신체 모델은 적용된 출력 신호에 후속하여 대상체의 신체 상태를 설명하는 수신된 신경 데이터 또는 기타 센서 데이터에 기초하여 업데이트되는, 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>311. 제310항에 있어서, 상기 신체 모델의 업데이트는 상기 출력 신호에 대한 응답을 자체적으로 추정하고, 이를 수신된 신경 데이터 또는 기타 센서 데이터와 비교하여 상기 신체 모델에 대한 업데이트를 계산하는, 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>312. 제298항 내지 제310항 중 어느 한 항에 있어서, 당해 신경 제어 시스템은 대상체의 신체 상태에 관한 데이터를 비-신경 센서로부터 수신하도록 마련된 수단을 더 포함하고;상기 적어도 하나의 기계 학습 수단은 상기 적어도 하나의 출력 신호를 결정하기 위해, 수신된 데이터를 추가로 처리하는, 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>313. 제298항 내지 제312항 중 어느 한 항에 있어서, 결정된 출력 신호를 수신하고 그 결정된 출력 신호를 상기 적어도 하나의 출력 장치로 전송하도록 마련된 출력 제어기를 더 포함하는 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>314. 제313항에 있어서, 상기 출력 제어기는 상기 입력 제어기로부터 수신된 신경 데이터에 관한 선택된 데이터를 수신하도록 마련되고;이에 의해 상기 입력 제어기와 상기 출력 제어기는 상기 제1 제어 루프보다 짧은 응답 대기 시간(latency)을 갖는 제2 제어 루프를 형성하는, 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>315. 제314항에 있어서, 상기 출력 제어기는 상기 수신된 신경 데이터를 특징짓는 선택된 데이터에 적어도 부분적으로 기초하여, 상기 적어도 하나의 출력 장치로 전송되는 결정된 출력 신호의 임의의 파라미터의 실시간 변조를 수행하도록 마련된, 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>316. 제315항에 있어서, 상기 실시간 변조는 1 내지 100 마이크로초 내에 일어나는, 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>317. 제313항 내지 제316항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 출력 제어기는 상기 입력 제어기로부터 수신된 신경 데이터의 타이밍에 관한 선택된 데이터를 수신하도록 마련되고;상기 출력 제어기는 상기 결정된 출력 신호가 전송되는 시간을 수신된 신경 데이터의 타이밍에 관한 선택된 데이터에 적어도 부분적으로 기초하여 제어하도록 마련된, 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>318. 제313항 내지 제316항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 출력 제어기는 상기 입력 제어기로부터 수신된 신경 데이터의 진폭에 관한 선택된 데이터를 수신하도록 마련되고;상기 출력 제어기는 상기 적어도 하나의 출력 장치로 전송되는 상기 결정된 출력 신호의 진폭 및/또는 주파수를 수신된 신경 데이터의 진폭에 관한 선택된 데이터에 적어도 부분적으로 기초하여 제어하도록 마련된, 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>319. 제298항 내지 제318항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 출력 신호는 엔드 이펙터 장치의 제어 신호인, 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>320. 제298항 내지 제319항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 출력 신호는 대상체의 신경계에 적용되는 신경 자극 신호인, 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>321. 제298항 내지 제320항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 출력 신호는 적용되는 약물 치료를 위한 제어 신호인, 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>322. 제321항에 있어서, 결정된 출력 신경 자극 신호를 수신하고 그 결정된 출력 신경 자극 신호를 상기 적어도 하나의 출력 장치로 전송하도록 마련되며, 결정된 출력 신경 자극 신호의 타이밍에 관한 데이터를 상기 입력 제어기로 전송하도록 마련된 출력 제어기를 더 포함하는 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>323. 제322항에 있어서, 상기 입력 제어기는 상기 결정된 출력 신경 자극 신호가 출력되고 있을 때, 수신된 신경 데이터를 상기 적어도 하나의 기계 학습 수단으로 전송하는 것을 중지하도록 마련된, 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>324. 제298항 내지 제323항 중 어느 한 항에 있어서, 수신된 신경 데이터를 업데이트 기계로 전송하기 위한 수단을 더 포함하는 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>325. 제298항 내지 제324항 중 어느 한 항에 있어서, 계산된 신경 생체표지자들의 기록, 출력 신호들, 기록된 신경 데이터, 기타 센서들로부터의 데이터, 또는 신체 상태를 나타내는 데이터의 임의의 조합을 상기 업데이트 기계로 전송하는 수단을 더 포함하는 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>326. 제298항 내지 제325항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 기계 학습 모델의 업데이트를 수신하기 위한 수단을 더 포함하는 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>327. 제326항에 있어서, 상기 적어도 하나의 기계 학습 모델에 대한 업데이트는 수신된 신경 데이터, 계산된 신경 생체표지자들, 출력 신호들, 기록된 신경 데이터, 다른 센서들로부터의 데이터, 또는 신체 상태를 나타내는 데이터에 기초하여 계산되는, 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>328. 제298항 내지 제327항 중 어느 한 항에 있어서, 이상적인 신체 설정치에 대한 업데이트 또는 신체 설정치의 계산을 수신하기 위한 수단을, 적용된 치료를 업데이트하는 수단으로서, 더 포함하는 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>329. 제305항 내지 제311항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 신체 모델에 대한 업데이트를 수신하기 위한 수단을 더 포함하는 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>330. 제325항 내지 제329항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 업데이트는 재활 또는 재교정 기간 동안의 안내된 활동의 특정 기간 동안 기록된 데이터에 기초하여 생성되는, 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>331. 제325항 내지 제329항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 업데이트 기계는 자동화된 클라우드 시스템인, 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>332. 제325항 내지 제329항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 업데이트 기계는 로컬 유선 또는 무선 연결을 통한 수동 연결인, 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>333. 제325항 내지 제329항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 업데이트는 장기 치료를 계산하기 위한 하나 이상의 기계 학습 시스템에 의해 자동으로 계산되는, 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>334. 제325항 내지 제329항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 업데이트는 치료 임상의에 의해 선택되는, 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>335. 제299항 또는 제300항에 있어서, 당해 신경 제어 시스템은,a. 기계 학습 신경 프로세서;b. 폐루프 제어 프로세서;c. 실시간 입력 제어기;d. 실시간 출력 제어기;e. 자극 라이브러리 선택기;f. 기계 학습 출력 프로세서;g. 신체 설정치 계산기; 및h. 신체 모델로 이루어진 그룹 중의 하나 이상의 요소를 포함하고;이 요소들의 성능은 안전 모듈에 의해 모니터링되는, 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>336. 제335항에 있어서, 상기 안전 모듈은 실시간 루프 내에서 상기 실시간 입력 제어기 및 출력 제어기의 성능을 추가로 모니터링하는, 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>337. 제335항 또는 제336항에 있어서, 상기 안전 모듈은 당해 신경 제어 시스템의 임의의 요소의 기능을, 그 요소의 성능 모니터링에 기초하여, 선택적으로 축소시키거나 중지시키는 동작을 하도록 마련된, 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>338. 제335항 내지 제337항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 안전 모듈은 당해 신경 제어 시스템을 안전 모드에서 작동하게 하기 위해 선택적으로 제어하도록 마련된, 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>339. 제335항 내지 제338항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 안전 모듈은 상기 감사 모듈로부터의 명령에 의거하여 동작하도록 마련된, 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>340. 제298항 내지 제339항 중 어느 한 항에 있어서, 당해 신경 제어 시스템은,a. 기계 학습 신경 프로세서;b. 폐루프 제어 프로세서;c. 실시간 입력 제어기;d. 실시간 출력 제어기;e. 자극 라이브러리 선택기;f. 기계 학습 출력 프로세서;g. 신체 설정치 계산기; 및h. 신체 모델로 이루어진 그룹 중의 하나 이상의 요소를 포함하고;상기 감사 모듈은 이 요소들의 정확한 버전에 관한 정보를 상기 업데이트 기계로부터 수신하도록 마련된, 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>341. 제298항 내지 제340항 중 어느 한 항에 있어서, 당해 신경 제어 시스템은,a. 기계 학습 신경 프로세서;b. 폐루프 제어 프로세서;c. 실시간 입력 제어기;d. 실시간 출력 제어기;e. 자극 라이브러리 선택기;f. 기계 학습 출력 프로세서;g. 신체 설정치 계산기; 및h. 신체 모델로 이루어진 그룹 중의 하나 이상의 요소를 포함하고;상기 감사 모듈은 이 요소들로 이루어진 당해 신경 제어 시스템의 현재 버전에 관한 정보를 안전 모듈로부터 수신하는, 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>342. 제298항 내지 제341항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 감사 모듈은 안전 모듈에게, 그 감사 모듈이a. 잘못된 버전 관리,b. 오래된 버전 관리,c. 무단 버전 관리 중 적어도 하나를 검출한 것에 기초하여, 당해 신경 제어 시스템의 기능을 축소시키거나 중지시키는 동작을 하게 하는 명령을 내리도록 마련된, 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>343. 제298항 내지 제342항 중 어느 한 항에 있어서, 적어도 하나의 신경 센서가 제1 양식을 사용하여 작동하고, 상기 출력 신호는, 상기 제1 양식과 다른 제2 양식을 사용하여 대상체의 신경계에 적용되는 신경 자극 신호인, 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>344. 신경 제어 시스템으로서, 적어도 하나의 신경 센서로부터 신체 상태와 관련된 신경 신호에 관한 신경 데이터를 수신하도록 마련된 입력 제어기;상기 신체 상태의 목표하는 값을 달성하는 데 필요한 적어도 하나의 출력 신호를 결정하기 위해, 수신된 신경 데이터를 처리하도록 마련된 적어도 하나의 신경 데이터 처리 수단; 및결정된 출력 신호를 적어도 하나의 출력 장치로 전송하도록 마련된 수단을 포함하고;이로써 당해 신경 제어 시스템은 신체 상태의 폐루프 제어를 제공하는 제1 제어 루프를 형성하고;신체 상태의 상기 목표하는 값은 사전에 치료로서 설정된 신체 설정치에 의해 달성되는, 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>345. 제344항에 있어서, 상기 신경 데이터 처리 수단은, 상기 적어도 하나의 출력 신호를 직접 결정하기 위해, 수신된 신경 데이터를 처리하는 단일의 기계 학습 모델을 포함하는, 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>346. 제344항에 있어서, 상기 신경 데이터 처리 수단은,신경 생체표지자를 식별하기 위해, 수신된 신경 데이터를 처리하는 제1 기계 학습 모델; 및식별된 신경 생체표지자를 처리하고 상기 적어도 하나의 출력 신호를 결정하는 제2 기계 학습 모델을 포함하는, 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>347. 제344항에 있어서, 상기 신경 데이터 처리 수단은,신경 생체표지자를 식별하기 위해, 수신된 신경 데이터를 처리하는 제1 기계 학습 모델; 및상기 출력 신호를 결정하기 위해, 목표하는 신체 설정치와 함께, 신체 상태를 설명하는 신경 생체표지자를 수신하는 폐루프 제어기를 포함하는, 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>348. 제344항에 있어서, 상기 신경 데이터 처리 수단은, 신경 생체표지자를 식별하기 위해, 수신된 신경 데이터를 처리하는 제1 기계 학습 모델; 및신체 상태의 목표하는 변화를 결정하기 위해, 목표하는 신체 설정치와 함께, 신체 상태를 설명하는 신경 생체표지자를 수신하는 폐루프 제어기;상기 신체 상태의 목표하는 변화를 처리하고 상기 출력 신호를 결정하는 제2 기계 학습 모델을 포함하는, 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>349. 제347항 또는 제348항에 있어서, 상기 목표하는 신체 설정치는 폐루프 제어기 내에서 수신된 신경 데이터 또는 수신된 신경 생체표지자에 기초하여 계산되는, 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>350. 제348항 또는 제349항에 있어서, 당해 신경 제어 시스템은 비-신경 센서로부터 수신된 대상체의 신체 상태에 관한 데이터를 사용하여 상기 목표하는 신체 설정치를 계산하는, 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>351. 제347항 또는 제348항에 있어서, 상기 폐루프 제어기는 신체 모델의 출력을 사용하여 신체 상태의 목표하는 변화에 대한 결정을 알리는, 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>352. 제351항에 있어서, 상기 신체 모델은 신경 생체표지자들 및/또는 비-신경 센서들의 임의의 조합에 의해 정보를 제공받는 상태 공간 모델인, 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>353. 제351항에 있어서, 상기 신체 모델은 신경 생체표지자들 또는 비-신경 센서들의 임의의 조합에 의해 정보를 제공받는 기능 모델인, 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>354. 제351항 내지 제353항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 신체 모델은 적용된 출력 신호에 후속하여 대상체의 신체 상태를 설명하는 수신된 신경 데이터 또는 기타 센서 데이터에 기초하여 업데이트되는, 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>355. 제354항에 있어서, 상기 신체 모델의 업데이트는 상기 출력 신호에 대한 응답을 자체적으로 추정하고, 이를 수신된 신경 데이터 또는 기타 센서 데이터와 비교하여 상기 신체 모델에 대한 업데이트를 계산하는, 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>356. 제344항 내지 제355항 중 어느 한 항에 있어서, 당해 신경 제어 시스템은 대상체의 신체 상태에 관한 데이터를 비-신경 센서로부터 수신하도록 마련된 수단을 더 포함하고;상기 적어도 하나의 기계 학습 수단은 상기 적어도 하나의 출력 신호를 결정하기 위해, 수신된 데이터를 추가로 처리하는, 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>357. 제345항 내지 제356항 중 어느 한 항에 있어서, 결정된 출력 신호를 수신하고 그 결정된 출력 신호를 상기 적어도 하나의 출력 장치로 전송하도록 마련된 출력 제어기를 더 포함하는 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>358. 제357항에 있어서, 상기 출력 제어기는 상기 입력 제어기로부터 수신된 신경 데이터에 관한 선택된 데이터를 수신하도록 마련되고;이에 의해 상기 입력 제어기와 상기 출력 제어기는 상기 제1 제어 루프보다 짧은 응답 대기 시간(latency)을 갖는 제2 제어 루프를 형성하는, 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>359. 제358항에 있어서, 상기 출력 제어기는 상기 수신된 신경 데이터를 특징짓는 선택된 데이터에 적어도 부분적으로 기초하여, 상기 적어도 하나의 출력 장치로 전송되는 결정된 출력 신호의 임의의 파라미터의 실시간 변조를 수행하도록 마련된, 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>360. 제359항에 있어서, 상기 실시간 변조는 1 내지 100 마이크로초 내에 일어나는, 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>361. 제358항 내지 제360항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 출력 제어기는 상기 입력 제어기로부터 수신된 신경 데이터의 타이밍에 관한 선택된 데이터를 수신하도록 마련되고;상기 출력 제어기는 상기 결정된 출력 신호가 전송되는 시간을 수신된 신경 데이터의 타이밍에 관한 선택된 데이터에 적어도 부분적으로 기초하여 제어하도록 마련된, 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>362. 제358항 내지 제360항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 출력 제어기는 상기 입력 제어기로부터 수신된 신경 데이터의 진폭에 관한 선택된 데이터를 수신하도록 마련되고;상기 출력 제어기는 상기 적어도 하나의 출력 장치로 전송되는 상기 결정된 출력 신호의 진폭 및/또는 주파수를 수신된 신경 데이터의 진폭에 관한 선택된 데이터에 적어도 부분적으로 기초하여 제어하도록 마련된, 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>363. 제344항 내지 제362항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 출력 신호는 엔드 이펙터 장치의 제어 신호인, 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>364. 제344항 내지 제363항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 출력 신호는 대상체의 신경계에 적용되는 신경 자극 신호인, 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>365. 제344항 내지 제364항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 출력 신호는 적용되는 약물 치료를 위한 제어 신호인, 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>366. 제365항에 있어서, 결정된 출력 신경 자극 신호를 수신하고 그 결정된 출력 신경 자극 신호를 상기 적어도 하나의 출력 장치로 전송하도록 마련되며, 결정된 출력 신경 자극 신호의 타이밍에 관한 데이터를 상기 입력 제어기로 전송하도록 마련된 출력 제어기를 더 포함하는 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>367. 제366항에 있어서, 상기 입력 제어기는 상기 결정된 출력 신경 자극 신호가 출력되고 있을 때, 수신된 신경 데이터를 상기 적어도 하나의 기계 학습 수단으로 전송하는 것을 중지하도록 마련된, 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>368. 제344항 내지 제367항 중 어느 한 항에 있어서, 수신된 신경 데이터를 업데이트 기계로 전송하기 위한 수단을 더 포함하는 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>369. 제344항 내지 제368항 중 어느 한 항에 있어서, 계산된 신경 생체표지자들의 기록, 출력 신호들, 기록된 신경 데이터, 기타 센서들로부터의 데이터, 또는 신체 상태를 나타내는 데이터의 임의의 조합을 상기 업데이트 기계로 전송하는 수단을 더 포함하는 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>370. 제344항 내지 제369항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 기계 학습 모델의 업데이트를 수신하기 위한 수단을 더 포함하는 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>371. 제370항에 있어서, 상기 적어도 하나의 기계 학습 모델에 대한 업데이트는 수신된 신경 데이터, 계산된 신경 생체표지자들, 출력 신호들, 기록된 신경 데이터, 다른 센서들로부터의 데이터, 또는 신체 상태를 나타내는 데이터에 기초하여 계산되는, 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>372. 제344항 내지 제371항 중 어느 한 항에 있어서, 이상적인 신체 설정치에 대한 업데이트 또는 신체 설정치의 계산을 수신하기 위한 수단을, 적용된 치료를 업데이트하는 수단으로서, 더 포함하는 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>373. 제351항 내지 제355항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 신체 모델에 대한 업데이트를 수신하기 위한 수단을 더 포함하는 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>374. 제371항 내지 제373항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 업데이트는 재활 또는 재교정 기간 동안의 안내된 활동의 특정 기간 동안 기록된 데이터에 기초하여 생성되는, 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>375. 제369항 내지 제373항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 업데이트 기계는 자동화된 클라우드 시스템인, 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>376. 제369항 내지 제373항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 업데이트 기계는 로컬 유선 또는 무선 연결을 통한 수동 연결인, 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>377. 제369항 내지 제373항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 업데이트는 장기 치료를 계산하기 위한 하나 이상의 기계 학습 시스템에 의해 자동으로 계산되는, 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>378. 제369항 내지 제373항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 업데이트는 치료 임상의에 의해 선택되는, 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>379. 제344항 내지 제378항 중 어느 한 항에 있어서, 당해 신경 제어 시스템의 성능을 모니터링하기 위한 안전 모듈이 당해 신경 제어 시스템에 통합된, 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>380. 제379항에 있어서, 당해 신경 제어 시스템은,a. 기계 학습 신경 프로세서;b. 폐루프 제어 프로세서;c. 실시간 입력 제어기;d. 실시간 출력 제어기;e. 자극 라이브러리 선택기;f. 기계 학습 출력 프로세서;g. 신체 설정치 계산기; 및h. 신체 모델로 이루어진 그룹 중의 하나 이상의 요소를 포함하고;이 요소들의 성능은 안전 모듈에 의해 모니터링되는, 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>381. 제379항 또는 제380항에 있어서, 상기 안전 모듈은 실시간 루프 내에서 상기 실시간 입력 제어기 및 출력 제어기의 성능을 추가로 모니터링하는, 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>382. 제379항 내지 제381항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 안전 모듈은 당해 신경 제어 시스템의 임의의 요소의 기능을, 그 요소의 성능 모니터링에 기초하여, 선택적으로 축소시키거나 중지시키는 동작을 하도록 마련된, 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>383. 제379항 내지 제382항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 안전 모듈은 당해 신경 제어 시스템을 안전 모드에서 작동하게 하기 위해 선택적으로 제어하도록 마련된, 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>384. 제379항 내지 제383항 중 어느 한 항에 있어서, 당해 신경 제어 시스템은 당해 신경 제어 시스템의 버전 제어를 모니터링하도록 마련된 감사 모듈을 더 포함하고;상기 안전 모듈은 상기 감사 모듈로부터의 명령에 의거하여 동작하도록 마련된, 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>385. 제344항 내지 제384항 중 어느 한 항에 있어서, 당해 신경 제어 시스템의 버전 제어를 모니터링하도록 마련된 감사 모듈을 더 포함하는 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>386. 제384항 또는 제385항에 있어서, 당해 신경 제어 시스템은,a. 기계 학습 신경 프로세서;b. 폐루프 제어 프로세서;c. 실시간 입력 제어기;d. 실시간 출력 제어기;e. 자극 라이브러리 선택기;f. 기계 학습 출력 프로세서;g. 신체 설정치 계산기; 및h. 신체 모델로 이루어진 그룹 중의 하나 이상의 요소를 포함하고;상기 감사 모듈은 이 요소들의 정확한 버전에 관한 정보를 상기 업데이트 기계로부터 수신하도록 마련된, 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>387. 제385항 또는 제386항에 있어서, 당해 신경 제어 시스템은,a. 기계 학습 신경 프로세서;b. 폐루프 제어 프로세서;c. 실시간 입력 제어기;d. 실시간 출력 제어기;e. 자극 라이브러리 선택기;f. 기계 학습 출력 프로세서;g. 신체 설정치 계산기; 및h. 신체 모델로 이루어진 그룹 중의 하나 이상의 요소를 포함하고;상기 감사 모듈은 이 요소들로 이루어진 당해 신경 제어 시스템의 현재 버전에 관한 정보를 안전 모듈로부터 수신하는, 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>388. 제385항 내지 제386항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 감사 모듈은 안전 모듈에게, 그 감사 모듈이a. 잘못된 버전 관리,b. 오래된 버전 관리,c. 무단 버전 관리 중 적어도 하나를 검출한 것에 기초하여, 당해 신경 제어 시스템의 기능을 축소시키거나 중지시키는 동작을 하게 하는 명령을 내리도록 마련된, 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>389. 제344항 내지 제388항 중 어느 한 항에 있어서, 적어도 하나의 신경 센서가 제1 양식을 사용하여 작동하고, 상기 출력 신호는, 상기 제1 양식과 다른 제2 양식을 사용하여 대상체의 신경계에 적용되는 신경 자극 신호인, 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>390. 신경 제어 시스템으로서, 적어도 하나의 신경 센서로부터 신체 상태와 관련된 신경 신호에 관한 신경 데이터를 수신하도록 마련된 입력 제어기;상기 신체 상태의 목표하는 값을 달성하는 데 필요한 적어도 하나의 출력 신호를 결정하기 위해, 수신된 신경 데이터를 처리하도록 마련된 적어도 하나의 신경 데이터 처리 수단; 및결정된 출력 신호를 적어도 하나의 출력 장치로 전송하도록 마련된 수단을 포함하고;이로써 당해 신경 제어 시스템은 신체 상태의 폐루프 제어를 제공하는 제1 제어 루프를 형성하고;신체 상태의 상기 목표하는 값은 신체 설정치에 의해 달성되고;상기 설정치는 폐루프 제어기 내에서 수신된 센서 데이터에 기초하여 계산되는, 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>391. 제390항에 있어서, 상기 신경 데이터 처리 수단은, 상기 적어도 하나의 출력 신호를 직접 결정하기 위해, 수신된 신경 데이터를 처리하는 단일의 기계 학습 모델을 포함하는, 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>392. 제390항에 있어서, 상기 신경 데이터 처리 수단은,신경 생체표지자를 식별하기 위해, 수신된 신경 데이터를 처리하는 제1 기계 학습 모델; 및식별된 신경 생체표지자를 처리하고 상기 적어도 하나의 출력 신호를 결정하는 제2 기계 학습 모델을 포함하는, 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>393. 제390항에 있어서, 상기 신경 데이터 처리 수단은,신경 생체표지자를 식별하기 위해, 수신된 신경 데이터를 처리하는 제1 기계 학습 모델; 및상기 출력 신호를 결정하기 위해, 목표하는 신체 설정치와 함께, 신체 상태를 설명하는 신경 생체표지자를 수신하는 폐루프 제어기를 포함하는, 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>394. 제390항에 있어서, 상기 신경 데이터 처리 수단은, 신경 생체표지자를 식별하기 위해, 수신된 신경 데이터를 처리하는 제1 기계 학습 모델; 및신체 상태의 목표하는 변화를 결정하기 위해, 목표하는 신체 설정치와 함께, 신체 상태를 설명하는 신경 생체표지자를 수신하는 폐루프 제어기;상기 신체 상태의 목표하는 변화를 처리하고 상기 출력 신호를 결정하는 제2 기계 학습 모델을 포함하는, 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>395. 제393항 또는 제394항에 있어서, 상기 목표하는 신체 설정치는 폐루프 제어기 내에서 수신된 신경 데이터 또는 수신된 신경 생체표지자에 기초하여 계산되는, 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>396. 제394항 또는 제395항에 있어서, 당해 신경 제어 시스템은 비-신경 센서로부터 수신된 대상체의 신체 상태에 관한 데이터를 사용하여 상기 목표하는 신체 설정치를 계산하는, 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>397. 제393항 또는 제394항에 있어서, 상기 폐루프 제어기는 신체 모델의 출력을 사용하여 신체 상태의 목표하는 변화에 대한 결정을 알리는, 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>398. 제397항에 있어서, 상기 신체 모델은 신경 생체표지자들 및/또는 비-신경 센서들의 임의의 조합에 의해 정보를 제공받는 상태 공간 모델인, 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>399. 제397항에 있어서, 상기 신체 모델은 신경 생체표지자들 또는 비-신경 센서들의 임의의 조합에 의해 정보를 제공받는 기능 모델인, 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>400. 제397항 내지 제399항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 신체 모델은 적용된 출력 신호에 후속하여 대상체의 신체 상태를 설명하는 수신된 신경 데이터 또는 기타 센서 데이터에 기초하여 업데이트되는, 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>401. 제400항에 있어서, 상기 신체 모델의 업데이트는 상기 출력 신호에 대한 응답을 자체적으로 추정하고, 이를 수신된 신경 데이터 또는 기타 센서 데이터와 비교하여 상기 신체 모델에 대한 업데이트를 계산하는, 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>402. 제390항 내지 제401항 중 어느 한 항에 있어서, 당해 신경 제어 시스템은 대상체의 신체 상태에 관한 데이터를 비-신경 센서로부터 수신하도록 마련된 수단을 더 포함하고;상기 적어도 하나의 기계 학습 수단은 상기 적어도 하나의 출력 신호를 결정하기 위해, 수신된 데이터를 추가로 처리하는, 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>403. 제390항 내지 제402항 중 어느 한 항에 있어서, 결정된 출력 신호를 수신하고 그 결정된 출력 신호를 상기 적어도 하나의 출력 장치로 전송하도록 마련된 출력 제어기를 더 포함하는 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>404. 제403항에 있어서, 상기 출력 제어기는 상기 입력 제어기로부터 수신된 신경 데이터에 관한 선택된 데이터를 수신하도록 마련되고;이에 의해 상기 입력 제어기와 상기 출력 제어기는 상기 제1 제어 루프보다 짧은 응답 대기 시간(latency)을 갖는 제2 제어 루프를 형성하는, 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>405. 제404항에 있어서, 상기 출력 제어기는 상기 수신된 신경 데이터를 특징짓는 선택된 데이터에 적어도 부분적으로 기초하여, 상기 적어도 하나의 출력 장치로 전송되는 결정된 출력 신호의 임의의 파라미터의 실시간 변조를 수행하도록 마련된, 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>406. 제405항에 있어서, 상기 실시간 변조는 1 내지 100 마이크로초 내에 일어나는, 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>407. 제404항 내지 제406항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 출력 제어기는 상기 입력 제어기로부터 수신된 신경 데이터의 타이밍에 관한 선택된 데이터를 수신하도록 마련되고;상기 출력 제어기는 상기 결정된 출력 신호가 전송되는 시간을 수신된 신경 데이터의 타이밍에 관한 선택된 데이터에 적어도 부분적으로 기초하여 제어하도록 마련된, 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>408. 제404항 내지 제407항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 출력 제어기는 상기 입력 제어기로부터 수신된 신경 데이터의 진폭에 관한 선택된 데이터를 수신하도록 마련되고;상기 출력 제어기는 상기 적어도 하나의 출력 장치로 전송되는 상기 결정된 출력 신호의 진폭 및/또는 주파수를 수신된 신경 데이터의 진폭에 관한 선택된 데이터에 적어도 부분적으로 기초하여 제어하도록 마련된, 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>409. 제390항 내지 제408항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 출력 신호는 엔드 이펙터 장치의 제어 신호인, 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>410. 제390항 내지 제409항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 출력 신호는 대상체의 신경계에 적용되는 신경 자극 신호인, 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>411. 제390항 내지 제410항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 출력 신호는 적용되는 약물 치료를 위한 제어 신호인, 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>412. 제411항에 있어서, 결정된 출력 신경 자극 신호를 수신하고 그 결정된 출력 신경 자극 신호를 상기 적어도 하나의 출력 장치로 전송하도록 마련되며, 결정된 출력 신경 자극 신호의 타이밍에 관한 데이터를 상기 입력 제어기로 전송하도록 마련된 출력 제어기를 더 포함하는 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>413. 제412항에 있어서, 상기 입력 제어기는 상기 결정된 출력 신경 자극 신호가 출력되고 있을 때, 수신된 신경 데이터를 상기 적어도 하나의 기계 학습 수단으로 전송하는 것을 중지하도록 마련된, 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>414. 제390항 내지 제413항 중 어느 한 항에 있어서, 수신된 신경 데이터를 업데이트 기계로 전송하기 위한 수단을 더 포함하는 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>415. 제390항 내지 제414항 중 어느 한 항에 있어서, 계산된 신경 생체표지자들의 기록, 출력 신호들, 기록된 신경 데이터, 기타 센서들로부터의 데이터, 또는 신체 상태를 나타내는 데이터의 임의의 조합을 상기 업데이트 기계로 전송하는 수단을 더 포함하는 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>416. 제390항 내지 제415항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 기계 학습 모델의 업데이트를 수신하기 위한 수단을 더 포함하는 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>417. 제416항에 있어서, 상기 적어도 하나의 기계 학습 모델에 대한 업데이트는 수신된 신경 데이터, 계산된 신경 생체표지자들, 출력 신호들, 기록된 신경 데이터, 다른 센서들로부터의 데이터, 또는 신체 상태를 나타내는 데이터에 기초하여 계산되는, 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>418. 제390항 내지 제417항 중 어느 한 항에 있어서, 이상적인 신체 설정치에 대한 업데이트 또는 신체 설정치의 계산을 수신하기 위한 수단을, 적용된 치료를 업데이트하는 수단으로서, 더 포함하는 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>419. 제397항 내지 제401항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 신체 모델에 대한 업데이트를 수신하기 위한 수단을 더 포함하는 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>420. 제415항 내지 제419항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 업데이트는 재활 또는 재교정 기간 동안의 안내된 활동의 특정 기간 동안 기록된 데이터에 기초하여 생성되는, 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>421. 제415항 내지 제419항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 업데이트 기계는 자동화된 클라우드 시스템인, 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>422. 제415항 내지 제419항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 업데이트 기계는 로컬 유선 또는 무선 연결을 통한 수동 연결인, 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>423. 제415항 내지 제419항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 업데이트는 장기 치료를 계산하기 위한 하나 이상의 기계 학습 시스템에 의해 자동으로 계산되는, 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>424. 제415항 내지 제419항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 업데이트는 치료 임상의에 의해 선택되는, 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>425. 제390항 내지 제424항 중 어느 한 항에 있어서, 당해 신경 제어 시스템의 성능을 모니터링하기 위한 안전 모듈이 당해 신경 제어 시스템에 통합된, 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>426. 제425항에 있어서, 당해 신경 제어 시스템은,a. 기계 학습 신경 프로세서;b. 폐루프 제어 프로세서;c. 실시간 입력 제어기;d. 실시간 출력 제어기;e. 자극 라이브러리 선택기;f. 기계 학습 출력 프로세서;g. 신체 설정치 계산기; 및h. 신체 모델로 이루어진 그룹 중의 하나 이상의 요소를 포함하고;이 요소들의 성능은 안전 모듈에 의해 모니터링되는, 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>427. 제425항 또는 제426항에 있어서, 상기 안전 모듈은 실시간 루프 내에서 상기 실시간 입력 제어기 및 출력 제어기의 성능을 추가로 모니터링하는, 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>428. 제425항 내지 제427항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 안전 모듈은 당해 신경 제어 시스템의 임의의 요소의 기능을, 그 요소의 성능 모니터링에 기초하여, 선택적으로 축소시키거나 중지시키는 동작을 하도록 마련된, 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>429. 제425항 내지 제428항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 안전 모듈은 당해 신경 제어 시스템을 안전 모드에서 작동하게 하기 위해 선택적으로 제어하도록 마련된, 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>430. 제425항 내지 제429항 중 어느 한 항에 있어서, 당해 신경 제어 시스템은 당해 신경 제어 시스템의 버전 제어를 모니터링하도록 마련된 감사 모듈을 더 포함하고;상기 안전 모듈은 상기 감사 모듈로부터의 명령에 의거하여 동작하도록 마련된, 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>431. 제390항 내지 제429항 중 어느 한 항에 있어서, 당해 신경 제어 시스템의 버전 제어를 모니터링하도록 마련된 감사 모듈을 더 포함하는 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>432. 제430항 또는 제431항에 있어서, 당해 신경 제어 시스템은,a. 기계 학습 신경 프로세서;b. 폐루프 제어 프로세서;c. 실시간 입력 제어기;d. 실시간 출력 제어기;e. 자극 라이브러리 선택기;f. 기계 학습 출력 프로세서;g. 신체 설정치 계산기; 및h. 신체 모델로 이루어진 그룹 중의 하나 이상의 요소를 포함하고;상기 감사 모듈은 이 요소들의 정확한 버전에 관한 정보를 상기 업데이트 기계로부터 수신하도록 마련된, 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>433. 제431항 또는 제432항에 있어서, 당해 신경 제어 시스템은,a. 기계 학습 신경 프로세서;b. 폐루프 제어 프로세서;c. 실시간 입력 제어기;d. 실시간 출력 제어기;e. 자극 라이브러리 선택기;f. 기계 학습 출력 프로세서;g. 신체 설정치 계산기; 및h. 신체 모델로 이루어진 그룹 중의 하나 이상의 요소를 포함하고;상기 감사 모듈은 이 요소들로 이루어진 당해 신경 제어 시스템의 현재 버전에 관한 정보를 안전 모듈로부터 수신하는, 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>434. 제431항 내지 제433항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 감사 모듈은 안전 모듈에게, 그 감사 모듈이a. 잘못된 버전 관리,b. 오래된 버전 관리,c. 무단 버전 관리 중 적어도 하나를 검출한 것에 기초하여, 당해 신경 제어 시스템의 기능을 축소시키거나 중지시키는 동작을 하게 하는 명령을 내리도록 마련된, 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>435. 제390항 내지 제434항 중 어느 한 항에 있어서, 적어도 하나의 신경 센서가 제1 양식을 사용하여 작동하고, 상기 출력 신호는, 상기 제1 양식과 다른 제2 양식을 사용하여 대상체의 신경계에 적용되는 신경 자극 신호인, 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>436. 신경 제어 시스템으로서, 적어도 하나의 신경 센서로부터 신체 상태와 관련된 신경 신호에 관한 신경 데이터를 수신하도록 마련된 입력 제어기;상기 신체 상태의 목표하는 값을 달성하는 데 필요한 적어도 하나의 출력 신호를 결정하기 위해, 수신된 신경 데이터를 처리하도록 마련된 적어도 하나의 신경 데이터 처리 수단; 및결정된 출력 신호를 적어도 하나의 출력 장치로 전송하도록 마련된 수단을 포함하고;이로써 당해 신경 제어 시스템은 신체 상태의 폐루프 제어를 제공하는 제1 제어 루프를 형성하고;폐루프 제어기는 신체 모델의 출력을 사용하여 신체 상태의 목표하는 변화에 대한 결정을 알리고;상기 신체 모델과 관련한 신체의 현재 상태는 신경 생체표지자들 및/또는 비-신경 센서들의 임의의 조합에 의해 알려지는, 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>437. 제436항에 있어서, 상기 신경 데이터 처리 수단은, 상기 적어도 하나의 출력 신호를 직접 결정하기 위해, 수신된 신경 데이터를 처리하는 단일의 기계 학습 모델을 포함하는, 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>438. 제436항에 있어서, 상기 신경 데이터 처리 수단은,신경 생체표지자를 식별하기 위해, 수신된 신경 데이터를 처리하는 제1 기계 학습 모델; 및식별된 신경 생체표지자를 처리하고 상기 적어도 하나의 출력 신호를 결정하는 제2 기계 학습 모델을 포함하는, 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>439. 제436항에 있어서, 상기 신경 데이터 처리 수단은,신경 생체표지자를 식별하기 위해, 수신된 신경 데이터를 처리하는 제1 기계 학습 모델; 및상기 출력 신호를 결정하기 위해, 목표하는 신체 설정치와 함께, 신체 상태를 설명하는 신경 생체표지자를 수신하는 폐루프 제어기를 포함하는, 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>440. 제436항에 있어서, 상기 신경 데이터 처리 수단은, 신경 생체표지자를 식별하기 위해, 수신된 신경 데이터를 처리하는 제1 기계 학습 모델; 및신체 상태의 목표하는 변화를 결정하기 위해, 목표하는 신체 설정치와 함께, 신체 상태를 설명하는 신경 생체표지자를 수신하는 폐루프 제어기;상기 신체 상태의 목표하는 변화를 처리하고 상기 출력 신호를 결정하는 제2 기계 학습 모델을 포함하는, 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>441. 제439항 또는 제440항에 있어서, 상기 목표하는 신체 설정치는 폐루프 제어기 내에서 수신된 신경 데이터 또는 수신된 신경 생체표지자에 기초하여 계산되는, 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>442. 제440항 또는 제441항에 있어서, 당해 신경 제어 시스템은 비-신경 센서로부터 수신된 대상체의 신체 상태에 관한 데이터를 사용하여 상기 목표하는 신체 설정치를 계산하는, 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>443. 제436항 내지 제442항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 신체 모델은 신경 생체표지자들 및/또는 비-신경 센서들의 임의의 조합에 의해 정보를 제공받는 상태 공간 모델인, 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>444. 제436항 내지 제442항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 신체 모델은 신경 생체표지자들 또는 비-신경 센서들의 임의의 조합에 의해 정보를 제공받는 기능 모델인, 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>445. 제436항 내지 제444항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 신체 모델은 적용된 출력 신호에 후속하여 대상체의 신체 상태를 설명하는 수신된 신경 데이터 또는 기타 센서 데이터에 기초하여 업데이트되는, 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>446. 제445항에 있어서, 상기 신체 모델의 업데이트는 상기 출력 신호에 대한 응답을 자체적으로 추정하고, 이를 수신된 신경 데이터 또는 기타 센서 데이터와 비교하여 상기 신체 모델에 대한 업데이트를 계산하는, 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>447. 제436항 내지 제446항 중 어느 한 항에 있어서, 당해 신경 제어 시스템은 대상체의 신체 상태에 관한 데이터를 비-신경 센서로부터 수신하도록 마련된 수단을 더 포함하고;상기 적어도 하나의 기계 학습 수단은 상기 적어도 하나의 출력 신호를 결정하기 위해, 수신된 데이터를 추가로 처리하는, 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>448. 제436항 내지 제447항 중 어느 한 항에 있어서, 결정된 출력 신호를 수신하고 그 결정된 출력 신호를 상기 적어도 하나의 출력 장치로 전송하도록 마련된 출력 제어기를 더 포함하는 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>449. 제448항에 있어서, 상기 출력 제어기는 상기 입력 제어기로부터 수신된 신경 데이터에 관한 선택된 데이터를 수신하도록 마련되고;이에 의해 상기 입력 제어기와 상기 출력 제어기는 상기 제1 제어 루프보다 짧은 응답 대기 시간(latency)을 갖는 제2 제어 루프를 형성하는, 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>450. 제449항에 있어서, 상기 출력 제어기는 상기 수신된 신경 데이터를 특징짓는 선택된 데이터에 적어도 부분적으로 기초하여, 상기 적어도 하나의 출력 장치로 전송되는 결정된 출력 신호의 임의의 파라미터의 실시간 변조를 수행하도록 마련된, 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>451. 제450항에 있어서, 상기 실시간 변조는 1 내지 100 마이크로초 내에 일어나는, 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>452. 제449항 내지 제451항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 출력 제어기는 상기 입력 제어기로부터 수신된 신경 데이터의 타이밍에 관한 선택된 데이터를 수신하도록 마련되고;상기 출력 제어기는 상기 결정된 출력 신호가 전송되는 시간을 수신된 신경 데이터의 타이밍에 관한 선택된 데이터에 적어도 부분적으로 기초하여 제어하도록 마련된, 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>453. 제449항 내지 제452항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 출력 제어기는 상기 입력 제어기로부터 수신된 신경 데이터의 진폭에 관한 선택된 데이터를 수신하도록 마련되고;상기 출력 제어기는 상기 적어도 하나의 출력 장치로 전송되는 상기 결정된 출력 신호의 진폭 및/또는 주파수를 수신된 신경 데이터의 진폭에 관한 선택된 데이터에 적어도 부분적으로 기초하여 제어하도록 마련된, 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>454. 제436항 내지 제453항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 출력 신호는 엔드 이펙터 장치의 제어 신호인, 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>455. 제436항 내지 제454항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 출력 신호는 대상체의 신경계에 적용되는 신경 자극 신호인, 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>456. 제436항 내지 제454항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 출력 신호는 적용되는 약물 치료를 위한 제어 신호인, 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>457. 제456항에 있어서, 결정된 출력 신경 자극 신호를 수신하고 그 결정된 출력 신경 자극 신호를 상기 적어도 하나의 출력 장치로 전송하도록 마련되며, 결정된 출력 신경 자극 신호의 타이밍에 관한 데이터를 상기 입력 제어기로 전송하도록 마련된 출력 제어기를 더 포함하는 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>458. 제457항에 있어서, 상기 입력 제어기는 상기 결정된 출력 신경 자극 신호가 출력되고 있을 때, 수신된 신경 데이터를 상기 적어도 하나의 기계 학습 수단으로 전송하는 것을 중지하도록 마련된, 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>459. 제436항 내지 제458항 중 어느 한 항에 있어서, 수신된 신경 데이터를 업데이트 기계로 전송하기 위한 수단을 더 포함하는 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>460. 제436항 내지 제459항 중 어느 한 항에 있어서, 계산된 신경 생체표지자들의 기록, 출력 신호들, 기록된 신경 데이터, 기타 센서들로부터의 데이터, 또는 신체 상태를 나타내는 데이터의 임의의 조합을 상기 업데이트 기계로 전송하는 수단을 더 포함하는 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>461. 제436항 내지 제460항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 기계 학습 모델의 업데이트를 수신하기 위한 수단을 더 포함하는 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>462. 제461항에 있어서, 상기 적어도 하나의 기계 학습 모델에 대한 업데이트는 수신된 신경 데이터, 계산된 신경 생체표지자들, 출력 신호들, 기록된 신경 데이터, 다른 센서들로부터의 데이터, 또는 신체 상태를 나타내는 데이터에 기초하여 계산되는, 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>463. 제436항 내지 제462항 중 어느 한 항에 있어서, 이상적인 신체 설정치에 대한 업데이트 또는 신체 설정치의 계산을 수신하기 위한 수단을, 적용된 치료를 업데이트하는 수단으로서, 더 포함하는 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>464. 제436항 내지 제463항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 신체 모델에 대한 업데이트를 수신하기 위한 수단을 더 포함하는 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>465. 제460항 내지 제464항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 업데이트는 재활 또는 재교정 기간 동안의 안내된 활동의 특정 기간 동안 기록된 데이터에 기초하여 생성되는, 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>466. 제460항 내지 제464항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 업데이트 기계는 자동화된 클라우드 시스템인, 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>467. 제460항 내지 제464항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 업데이트 기계는 로컬 유선 또는 무선 연결을 통한 수동 연결인, 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>468. 제460항 내지 제464항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 업데이트는 장기 치료를 계산하기 위한 하나 이상의 기계 학습 시스템에 의해 자동으로 계산되는, 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>469. 제460항 내지 제464항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 업데이트는 치료 임상의에 의해 선택되는, 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>470. 제436항 내지 제469항 중 어느 한 항에 있어서, 당해 신경 제어 시스템의 성능을 모니터링하기 위한 안전 모듈이 당해 신경 제어 시스템에 통합된, 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>471. 제470항에 있어서, 당해 신경 제어 시스템은,a. 기계 학습 신경 프로세서;b. 폐루프 제어 프로세서;c. 실시간 입력 제어기;d. 실시간 출력 제어기;e. 자극 라이브러리 선택기;f. 기계 학습 출력 프로세서;g. 신체 설정치 계산기; 및h. 신체 모델로 이루어진 그룹 중의 하나 이상의 요소를 포함하고;이 요소들의 성능은 안전 모듈에 의해 모니터링되는, 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>472. 제470항 또는 제471항에 있어서, 상기 안전 모듈은 실시간 루프 내에서 상기 실시간 입력 제어기 및 출력 제어기의 성능을 추가로 모니터링하는, 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>473. 제470항 내지 제472항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 안전 모듈은 당해 신경 제어 시스템의 임의의 요소의 기능을, 그 요소의 성능 모니터링에 기초하여, 선택적으로 축소시키거나 중지시키는 동작을 하도록 마련된, 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>474. 제470항 내지 제473항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 안전 모듈은 당해 신경 제어 시스템을 안전 모드에서 작동하게 하기 위해 선택적으로 제어하도록 마련된, 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>475. 제470항 내지 제474항 중 어느 한 항에 있어서, 당해 신경 제어 시스템은 당해 신경 제어 시스템의 버전 제어를 모니터링하도록 마련된 감사 모듈을 더 포함하고;상기 안전 모듈은 상기 감사 모듈로부터의 명령에 의거하여 동작하도록 마련된, 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>476. 제436항 내지 제475항 중 어느 한 항에 있어서, 당해 신경 제어 시스템의 버전 제어를 모니터링하도록 마련된 감사 모듈을 더 포함하는 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>477. 제475항 또는 제476항에 있어서, 당해 신경 제어 시스템은,a. 기계 학습 신경 프로세서;b. 폐루프 제어 프로세서;c. 실시간 입력 제어기;d. 실시간 출력 제어기;e. 자극 라이브러리 선택기;f. 기계 학습 출력 프로세서;g. 신체 설정치 계산기; 및h. 신체 모델로 이루어진 그룹 중의 하나 이상의 요소를 포함하고;상기 감사 모듈은 이 요소들의 정확한 버전에 관한 정보를 상기 업데이트 기계로부터 수신하도록 마련된, 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>478. 제476항 또는 제477항에 있어서, 당해 신경 제어 시스템은,a. 기계 학습 신경 프로세서;b. 폐루프 제어 프로세서;c. 실시간 입력 제어기;d. 실시간 출력 제어기;e. 자극 라이브러리 선택기;f. 기계 학습 출력 프로세서;g. 신체 설정치 계산기; 및h. 신체 모델로 이루어진 그룹 중의 하나 이상의 요소를 포함하고;상기 감사 모듈은 이 요소들로 이루어진 당해 신경 제어 시스템의 현재 버전에 관한 정보를 안전 모듈로부터 수신하는, 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>479. 제476항 내지 제478항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 감사 모듈은 안전 모듈에게, 그 감사 모듈이a. 잘못된 버전 관리,b. 오래된 버전 관리,c. 무단 버전 관리 중 적어도 하나를 검출한 것에 기초하여, 당해 신경 제어 시스템의 기능을 축소시키거나 중지시키는 동작을 하게 하는 명령을 내리도록 마련된, 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>480. 제436항 내지 제479항 중 어느 한 항에 있어서, 적어도 하나의 신경 센서가 제1 양식을 사용하여 작동하고, 상기 출력 신호는, 상기 제1 양식과 다른 제2 양식을 사용하여 대상체의 신경계에 적용되는 신경 자극 신호인, 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>481. 신경 제어 방법으로서,입력 제어기를 사용하여 적어도 하나의 신경 센서로부터 대상체의 신경에 있어서의 신체 상태와 관련된 신경 신호에 관한 신경 데이터를 수신하는 단계;상기 신체적 상태의 목표하는 값을 달성하는 데 필요한 적어도 하나의 출력 신호를 결정하기 위해, 적어도 하나의 기계 학습 모델을 사용하여, 수신된 신경 데이터를 처리하는 단계; 및결정된 출력 신호를 적어도 하나의 출력 장치로 전송하는 단계를 포함하고;당해 방법은 신체 상태의 폐루프 제어를 제공하는 제1 제어 루프를 형성하는, 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>482. 제481항에 있어서, 상기 적어도 하나의 기계 학습 모델은, 상기 적어도 하나의 출력 신호를 직접 결정하기 위해, 수신된 신경 데이터를 처리하는 단일의 기계 학습 모델을 사용하는 것을 포함하는, 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>483. 제481항에 있어서, 상기 적어도 하나의 기계 학습 모델은,신경 생체표지자를 식별하기 위해, 수신된 신경 데이터를 처리하는 제1 기계 학습 모델; 및식별된 신경 생체표지자를 처리하고 상기 적어도 하나의 출력 신호를 결정하는 제2 기계 학습 모델을 포함하는, 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>484. 제481항에 있어서, 상기 적어도 하나의 기계 학습 모델은,신경 생체표지자를 식별하기 위해, 수신된 신경 데이터를 처리하는 제1 기계 학습 모델; 및상기 출력 신호를 결정하기 위해, 목표하는 신체 설정치와 함께, 신체 상태를 설명하는 신경 생체표지자를 수신하는 폐루프 제어기를 포함하는, 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>485. 제481항에 있어서, 상기 적어도 하나의 기계 학습 모델은, 신경 생체표지자를 식별하기 위해, 수신된 신경 데이터를 처리하는 제1 기계 학습 모델; 및신체 상태의 목표하는 변화를 결정하기 위해, 목표하는 신체 설정치와 함께, 신체 상태를 설명하는 신경 생체표지자를 수신하는 폐루프 제어기;상기 신체 상태의 목표하는 변화를 처리하고 상기 출력 신호를 결정하는 제2 기계 학습 모델을 포함하는, 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>486. 제484항 또는 제485항에 있어서, 상기 목표하는 신체 설정치는 폐루프 제어기 내에서 수신된 신경 데이터 또는 수신된 신경 생체표지자에 기초하여 계산되는, 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>487. 제485항 또는 제486항에 있어서, 비-신경 센서로부터 수신된 대상체의 신체 상태에 관한 데이터를 사용하여 상기 목표하는 신체 설정치를 계산하는 단계를 더 포함하는, 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>488. 제484항 또는 제485항에 있어서, 상기 폐루프 제어기는 신체 모델의 출력을 사용하여 신체 상태의 목표하는 변화에 대한 결정을 알리는, 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>489. 제488항에 있어서, 상기 신체 모델은 신경 생체표지자들 및/또는 비-신경 센서들의 임의의 조합에 의해 정보를 제공받는 상태 공간 모델인, 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>490. 제488항에 있어서, 상기 신체 모델은 신경 생체표지자들 또는 비-신경 센서들의 임의의 조합에 의해 정보를 제공받는 기능 모델인, 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>491. 제488 또는 제489항 또는 제490항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 신체 모델은 적용된 출력 신호에 후속하여 대상체의 신체 상태를 설명하는 수신된 신경 데이터 또는 기타 센서 데이터에 기초하여 업데이트되는, 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>492. 제491항에 있어서, 상기 신체 모델의 업데이트는 상기 출력 신호에 대한 응답을 자체적으로 추정하고, 이를 수신된 신경 데이터 또는 기타 센서 데이터와 비교하여 상기 신체 모델에 대한 업데이트를 계산하는, 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>493. 제481항 내지 제492항 중 어느 한 항에 있어서, 당해 신경 제어 방법은 대상체의 신체 상태에 관한 데이터를 비-신경 센서로부터 수신하는 단계를 더 포함하고;상기 적어도 하나의 기계 학습 수단은 상기 적어도 하나의 출력 신호를 결정하기 위해, 수신된 데이터를 추가로 처리하는, 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>494. 제481항 내지 제492항 중 어느 한 항에 있어서, 출력 제어기를 사용하여, 결정된 출력 신호를 수신하고 그 결정된 출력 신호를 상기 적어도 하나의 출력 장치로 전송하는 단계를 더 포함하는 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>495. 제494항에 있어서, 상기 출력 제어기는 상기 입력 제어기로부터, 수신된 신경 데이터에 관한 선택된 데이터를 수신하고;이에 의해 상기 입력 제어기와 상기 출력 제어기는 상기 제1 제어 루프보다 짧은 응답 대기 시간(latency)을 갖는 제2 제어 루프를 형성하는, 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>496. 제495항에 있어서, 상기 출력 제어기는 상기 수신된 신경 데이터를 특징짓는 선택된 데이터에 적어도 부분적으로 기초하여, 상기 적어도 하나의 출력 장치로 전송되는 결정된 출력 신호의 임의의 파라미터의 실시간 변조를 수행하는, 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>497. 제496항에 있어서, 상기 실시간 변조는 1 내지 100 마이크로초 내에 일어나는, 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>498. 제495항 내지 제497항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 출력 제어기는 상기 입력 제어기로부터, 수신된 신경 데이터의 타이밍에 관한 선택된 데이터를 수신하고;상기 출력 제어기는 상기 결정된 출력 신호가 전송되는 시간을 수신된 신경 데이터의 타이밍에 관한 선택된 데이터에 적어도 부분적으로 기초하여 제어하는, 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>499. 제495항 내지 제497항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 출력 제어기는 상기 입력 제어기로부터, 수신된 신경 데이터의 진폭에 관한 선택된 데이터를 수신하고;상기 출력 제어기는 상기 적어도 하나의 출력 장치로 전송되는 상기 결정된 출력 신호의 진폭 및/또는 주파수를 수신된 신경 데이터의 진폭에 관한 선택된 데이터에 적어도 부분적으로 기초하여 제어하는, 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>500. 제481항 내지 제499항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 출력 신호는 엔드 이펙터 장치의 제어 신호인, 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>501. 제481항 내지 제500항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 출력 신호는 대상체의 신경계에 적용되는 신경 자극 신호인, 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>502. 제481항 내지 제501항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 출력 신호는 적용되는 약물 치료를 위한 제어 신호인, 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>503. 제501항에 있어서, 출력 제어기를 사용하여, 결정된 출력 신경 자극 신호를 수신하고 그 결정된 출력 신경 자극 신호를 상기 적어도 하나의 출력 장치로 전송하고 결정된 출력 신경 자극 신호의 타이밍에 관한 데이터를 상기 입력 제어기로 전송하는 것을 더 포함하는 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>504. 제503항에 있어서, 상기 입력 제어기는 상기 결정된 출력 신경 자극 신호가 출력되고 있을 때, 수신된 신경 데이터를 상기 적어도 하나의 기계 학습 수단으로 전송하는 것을 중지하는, 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>505. 제481항 내지 제504항 중 어느 한 항에 있어서, 수신된 신경 데이터를 업데이트 기계로 전송하는 것을 더 포함하는 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>506. 제481항 내지 제505항 중 어느 한 항에 있어서, 계산된 신경 생체표지자들의 기록, 출력 신호들, 기록된 신경 데이터, 기타 센서들로부터의 데이터, 또는 신체 상태를 나타내는 데이터의 임의의 조합을 상기 업데이트 기계로 전송하는 것을 더 포함하는 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>507. 제481항 내지 제506항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 기계 학습 모델의 업데이트를 수신하는 것을 더 포함하는 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>508. 제507항에 있어서, 상기 적어도 하나의 기계 학습 모델에 대한 업데이트는 수신된 신경 데이터, 계산된 신경 생체표지자들, 출력 신호들, 기록된 신경 데이터, 다른 센서들로부터의 데이터, 또는 신체 상태를 나타내는 데이터에 기초하여 계산되는, 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>509. 제481항 내지 제508항 중 어느 한 항에 있어서, 이상적인 신체 설정치에 대한 업데이트 또는 신체 설정치의 계산을, 적용된 치료를 업데이트하는 수단으로서 수신하는 것을 더 포함하는 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>510. 제488항 내지 제492항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 신체 모델에 대한 업데이트를 수신하는 것을 더 포함하는 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>511. 제506항 내지 제510항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 업데이트는 재활 또는 재교정 기간 동안의 안내된 활동의 특정 기간 동안 기록된 데이터에 기초하여 생성되는, 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>512. 제506항 내지 제510항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 업데이트 기계는 자동화된 클라우드 방법인, 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>513. 제506항 내지 제510항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 업데이트 기계는 로컬 유선 또는 무선 연결을 통한 수동 연결인, 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>514. 제506항 내지 제510항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 업데이트는 장기 치료를 계산하기 위한 하나 이상의 기계 학습 방법에 의해 자동으로 계산되는, 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>515. 제506항 내지 제510항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 업데이트는 치료 임상의에 의해 선택되는, 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>516. 제481항 내지 제515항 중 어느 한 항에 있어서, 당해 신경 제어 방법의 성능을 모니터링하기 위한 안전 모듈이 당해 신경 제어 방법에 통합된, 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>517. 제516항에 있어서, 당해 신경 제어 방법은,a. 기계 학습 데이터 프로세서;b. 제어 모듈;c. 실시간 입력 제어기;d. 실시간 출력 제어기;e. 자극 라이브러리 선택기;f. 기계 학습 출력 프로세서;g. 신체 설정치 계산기; 및h. 신체 모델로 이루어진 그룹 중의 하나 이상의 요소를 사용하는 것을 포함하고;이 요소들의 성능이 안전 모듈에 의해 모니터링되는, 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>518. 제516항 또는 제517항에 있어서, 상기 안전 모듈은 실시간 루프 내에서 상기 실시간 입력 제어기 및 출력 제어기의 성능을 추가로 모니터링하는, 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>519. 제516항 내지 제518항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 안전 모듈은 당해 신경 제어 방법의 임의의 요소의 기능을, 그 요소의 성능 모니터링에 기초하여, 선택적으로 축소시키거나 중지시키는 작동을 하는, 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>520. 제516항 내지 제519항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 안전 모듈은 당해 신경 제어 방법을 안전 모드에서 작동하게 하기 위해 선택적으로 제어하는, 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>521. 제516항 내지 제520항 중 어느 한 항에 있어서, 감사 모듈을 사용하여 당해 신경 제어 방법의 버전 제어를 모니터링하는 단계를 더 포함하고;상기 안전 모듈은 상기 감사 모듈로부터의 명령에 의거하여 동작하는, 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>522. 제481항 내지 제521항 중 어느 한 항에 있어서, 감사 모듈을 사용하여 당해 신경 제어 방법의 버전 제어를 모니터링하는 단계를 더 포함하는 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>523. 제521항 또는 제522항에 있어서, 당해 신경 제어 방법은,a. 기계 학습 신경 프로세서;b. 폐루프 제어 프로세서;c. 실시간 입력 제어기;d. 실시간 출력 제어기;e. 자극 라이브러리 선택기;f. 기계 학습 출력 프로세서;g. 신체 설정치 계산기; 및h. 신체 모델로 이루어진 그룹 중의 하나 이상의 요소를 사용하는 것을 포함하고;상기 감사 모듈은 이 요소들의 정확한 버전에 관한 정보를 상기 업데이트 기계로부터 수신하도록 마련된, 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>524. 제522항 또는 제523항에 있어서, 당해 신경 제어 방법은,a. 기계 학습 신경 프로세서;b. 폐루프 제어 프로세서;c. 실시간 입력 제어기;d. 실시간 출력 제어기;e. 자극 라이브러리 선택기;f. 기계 학습 출력 프로세서;g. 신체 설정치 계산기; 및h. 신체 모델로 이루어진 그룹 중의 하나 이상의 요소를 사용하는 것을 포함하고;상기 감사 모듈은 이 요소들로 이루어진 당해 신경 제어 방법의 현재 버전에 관한 정보를 안전 모듈로부터 수신하는, 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>525. 제522항 내지 제524항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 감사 모듈은 안전 모듈에게, 그 감사 모듈이a. 잘못된 버전 관리;b. 오래된 버전 관리;c. 무단 버전 관리 중 적어도 하나를 검출한 것에 기초하여, 당해 신경 제어 방법의 기능을 축소시키거나 중지시키는 동작을 하게 하는 명령을 내리도록 마련된, 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>526. 제481항 내지 제524항 중 어느 한 항에 있어서, 적어도 하나의 신경 센서가 제1 양식을 사용하여 작동하고, 상기 출력 신호는, 상기 제1 양식과 다른 제2 양식을 사용하여 대상체의 신경계에 적용되는 신경 자극 신호인, 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>527. 신경 제어 방법으로서, 입력 제어기를 사용하여 적어도 하나의 신경 센서로부터 신체 상태와 관련된 신경 신호에 관한 신경 데이터를 수신하는 단계;수신된 신경 데이터를 처리하는 적어도 하나의 기계 학습 모델을 사용하여 신경 생체표지자를 식별하는 단계; 및식별된 신경 생체표지자를, 작동을 수행하기 위한 적어도 하나의 출력 장치로 전송하는 단계를 포함하고;당해 신경 제어 방법은 신체 상태의 폐루프 제어를 제공하는 제1 제어 루프를 형성하는, 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>528. 제527항에 있어서, 상기 신경 생체표지자는 환자의 집단에 대해서 신경 집단 활성의 고정된 표현인 것으로 학습된, 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>529. 제527항 또는 제528항에 있어서, 상기 신경 생체표지자는 환자의 집단에 대해서 신경 집단 활성의 고정된 표현인 것으로 학습된, 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>530. 제527항 내지 제529항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 기계 학습 모델의 업데이트를 수신하는 것을 더 포함하는 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>531. 제530항에 있어서, 상기 적어도 하나의 기계 학습 모델에 대한 업데이트는 수신된 신경 데이터, 계산된 신경 생체표지자들, 출력 신호들, 기록된 신경 데이터, 다른 센서들로부터의 데이터, 또는 신체 상태를 나타내는 데이터에 기초하여 계산되는, 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>532. 제527항 내지 제531항 중 어느 한 항에 있어서, 이상적인 신체 설정치에 대한 업데이트 또는 신체 설정치의 계산을, 적용된 치료를 업데이트하는 수단으로서 수신하는 것을 더 포함하는 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>533. 제527항 내지 제532항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 신체 모델에 대한 업데이트를 수신하는 것을 더 포함하는 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>534. 제527항 내지 제533항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 업데이트는 재활 또는 재교정 기간 동안의 안내된 활동의 특정 기간 동안 기록된 데이터에 기초하여 생성되는, 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>535. 제527항 내지 제533항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 업데이트는 자동화된 클라우드 방법인 업데이트 기계로부터 받는, 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>536. 제527항 내지 제533항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 업데이트 기계는 로컬 유선 또는 무선 연결을 통한 수동 연결인, 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>537. 제527항 내지 제533항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 업데이트는 장기 치료를 계산하기 위한 하나 이상의 기계 학습 방법에 의해 자동으로 계산되는, 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>538. 제527항 내지 제533항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 업데이트는 치료 임상의에 의해 선택되는, 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>539. 제527항 내지 제538항 중 어느 한 항에 있어서, 당해 신경 제어 방법의 성능을 모니터링하기 위한 안전 모듈을 포함하는 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>540. 제539항에 있어서, 당해 신경 제어 방법은,a. 기계 학습 신경 프로세서;b. 폐루프 제어 프로세서;c. 실시간 입력 제어기;d. 실시간 출력 제어기;e. 자극 라이브러리 선택기;f. 기계 학습 출력 프로세서;g. 신체 설정치 계산기; 및h. 신체 모델로 이루어진 그룹 중의 하나 이상의 요소를 사용하는 것을 포함하고;이 요소들의 성능이 안전 모듈에 의해 모니터링되는, 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>541. 제539항 또는 제540항에 있어서, 상기 안전 모듈은 당해 신경 제어 방법의 임의의 요소의 기능을, 그 요소의 성능 모니터링에 기초하여, 선택적으로 축소시키거나 중지시키는 동작을 하도록 마련된, 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>542. 제539항 내지 제541항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 안전 모듈은 당해 신경 제어 방법을 안전 모드에서 작동하게 하기 위해 선택적으로 제어하도록 마련된, 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>543. 제539항 내지 제542항 중 어느 한 항에 있어서, 감사 모듈을 사용하여 당해 신경 제어 방법의 버전 제어를 모니터링하는 단계를 더 포함하고;상기 안전 모듈은 감사 모듈로부터의 명령에 의거하여 동작하도록 마련된, 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>544. 제537항 내지 제543항 중 어느 한 항에 있어서, 감사 모듈을 사용하여 당해 신경 제어 방법의 버전 제어를 모니터링하는 단계를 더 포함하는 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>545. 제543항 또는 제544항에 있어서, 당해 신경 제어 방법은,a. 기계 학습 신경 프로세서;b. 폐루프 제어 프로세서;c. 실시간 입력 제어기;d. 실시간 출력 제어기;e. 자극 라이브러리 선택기;f. 기계 학습 출력 프로세서;g. 신체 설정치 계산기; 및h. 신체 모델로 이루어진 그룹 중의 하나 이상의 요소를 사용하는 것을 포함하고;상기 감사 모듈은 이 요소들의 정확한 버전에 관한 정보를 상기 업데이트 기계로부터 수신하도록 마련된, 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>546. 제544항 또는 제545항에 있어서, 당해 신경 제어 방법은,a. 기계 학습 신경 프로세서;b. 폐루프 제어 프로세서;c. 실시간 입력 제어기;d. 실시간 출력 제어기;e. 자극 라이브러리 선택기;f. 기계 학습 출력 프로세서;g. 신체 설정치 계산기; 및h. 신체 모델로 이루어진 그룹 중의 하나 이상의 요소를 사용하는 것을 포함하고;상기 감사 모듈은 이 요소들로 이루어진 당해 신경 제어 방법의 현재 버전에 관한 정보를 안전 모듈로부터 수신하는, 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>547. 제542항 내지 제546항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 감사 모듈은 안전 모듈에게, 그 감사 모듈이a. 잘못된 버전 관리;b. 오래된 버전 관리;c. 무단 버전 관리 중 적어도 하나를 검출한 것에 기초하여, 당해 신경 제어 방법의 기능을 축소시키거나 중지시키는 동작을 하게 하는 명령을 내리도록 마련된, 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>548. 제527항 내지 제547항 중 어느 한 항에 있어서, 적어도 하나의 신경 센서가 제1 양식을 사용하여 작동하고, 상기 출력 신호는, 상기 제1 양식과 다른 제2 양식을 사용하여 대상체의 신경계에 적용되는 신경 자극 신호인, 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>549. 신경 제어 방법으로서,입력 제어기를 사용하여 적어도 하나의 신경 센서로부터 대상체의 신경에 있어서의 신체 상태와 관련된 신경 신호에 관한 신경 데이터를 수신하는 단계;상기 신체 상태의 목표하는 값을 달성하는 데 필요한 적어도 하나의 출력 신호를 결정하기 위해, 적어도 하나의 신경 데이터 처리 수단을 사용하여, 수신된 신경 데이터를 처리하는 단계; 및출력 제어기를 사용하여, 결정된 출력 신호를 수신하고 결정된 출력 신호를 상기 적어도 하나의 출력 장치로 전송하는 단계를 포함하고;이로써 당해 신경 제어 시스템은 신체 상태의 폐루프 제어를 제공하는 제1 제어 루프를 형성하고;상기 출력 제어기는 상기 입력 제어기로부터, 수신된 신경 데이터의 타이밍에 관한 선택된 데이터를, 수신하는 데에도 추가로 사용되고; 그리고상기 출력 제어기는 상기 결정된 출력 신호가 상기 적어도 하나의 출력 장치로 전송되는 시간을 상기 수신된 신경 데이터의 타이밍에 관한 선택된 데이터에 기초하여 제어하는 데 사용되는, 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>550. 제549항에 있어서, 상기 신경 데이터 처리 수단은, 상기 적어도 하나의 출력 신호를 직접 결정하기 위해, 수신된 신경 데이터를 처리하는 단일의 기계 학습 모델을 포함하는, 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>551. 제549항에 있어서, 상기 신경 데이터 처리 수단은,신경 생체표지자를 식별하기 위해, 수신된 신경 데이터를 처리하는 제1 기계 학습 모델; 및식별된 신경 생체표지자를 처리하고 상기 적어도 하나의 출력 신호를 결정하는 제2 기계 학습 모델을 포함하는, 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>552. 제549항에 있어서, 상기 신경 데이터 처리 수단은,신경 생체표지자를 식별하기 위해, 수신된 신경 데이터를 처리하는 제1 기계 학습 모델; 및상기 출력 신호를 결정하기 위해, 목표하는 신체 설정치와 함께, 신체 상태를 설명하는 신경 생체표지자를 수신하는 폐루프 제어기를 포함하는, 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>553. 제549항에 있어서, 상기 신경 데이터 처리 수단은, 신경 생체표지자를 식별하기 위해, 수신된 신경 데이터를 처리하는 제1 기계 학습 모델; 및신체 상태의 목표하는 변화를 결정하기 위해, 목표하는 신체 설정치와 함께, 신체 상태를 설명하는 신경 생체표지자를 수신하는 폐루프 제어기;상기 신체 상태의 목표하는 변화를 처리하고 상기 출력 신호를 결정하는 제2 기계 학습 모델을 포함하는, 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>554. 제552항 또는 제553항에 있어서, 상기 목표하는 신체 설정치는 폐루프 제어기 내에서 수신된 신경 데이터 또는 수신된 신경 생체표지자에 기초하여 계산되는, 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>555. 제553항 또는 제554항에 있어서, 당해 신경 제어 방법은 비-신경 센서로부터 수신된 대상체의 신체 상태에 관한 데이터를 사용하여 상기 목표하는 신체 설정치를 계산하는, 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>556. 제552항 또는 제553항에 있어서, 상기 폐루프 제어기는 신체 모델의 출력을 사용하여 신체 상태의 목표하는 변화에 대한 결정을 알리는, 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>557. 제556항에 있어서, 상기 신체 모델은 신경 생체표지자들 및/또는 비-신경 센서들의 임의의 조합에 의해 정보를 제공받는 상태 공간 모델인, 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>558. 제556항에 있어서, 상기 신체 모델은 신경 생체표지자들 또는 비-신경 센서들의 임의의 조합에 의해 정보를 제공받는 기능 모델인, 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>559. 제556항 내지 제558항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 신체 모델은 적용된 출력 신호에 후속하여 대상체의 신체 상태를 설명하는 수신된 신경 데이터 또는 기타 센서 데이터에 기초하여 업데이트되는, 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>560. 제559항에 있어서, 상기 신체 모델의 업데이트는 상기 출력 신호에 대한 응답을 자체적으로 추정하고, 이를 수신된 신경 데이터 또는 기타 센서 데이터와 비교하여 상기 신체 모델에 대한 업데이트를 계산하는, 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>561. 제549항 내지 제560항 중 어느 한 항에 있어서, 당해 신경 제어 방법은 대상체의 신체 상태에 관한 데이터를 비-신경 센서로부터 수신하는 단계를 더 포함하고;상기 적어도 하나의 기계 학습 수단은 상기 적어도 하나의 출력 신호를 결정하기 위해, 수신된 데이터를 추가로 처리하는, 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>562. 제549항 내지 제561항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 출력 제어기는 상기 입력 제어기로부터, 수신된 신경 데이터에 관한 선택된 데이터를 수신하고;이에 의해 상기 입력 제어기와 상기 출력 제어기는 상기 제1 제어 루프보다 짧은 응답 대기 시간(latency)을 갖는 제2 제어 루프를 형성하는, 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>563. 제562항에 있어서, 상기 출력 제어기는 상기 수신된 신경 데이터를 특징짓는 선택된 데이터에 적어도 부분적으로 기초하여, 상기 적어도 하나의 출력 장치로 전송되는 결정된 출력 신호의 임의의 파라미터의 실시간 변조를 수행하는, 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>564. 제563항에 있어서, 상기 실시간 변조는 1 내지 100 마이크로초 내에 일어나는, 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>565. 제562항 내지 제564항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 출력 제어기는 상기 입력 제어기로부터, 수신된 신경 데이터의 타이밍에 관한 선택된 데이터를 수신하고;상기 출력 제어기는 상기 결정된 출력 신호가 전송되는 시간을 수신된 신경 데이터의 타이밍에 관한 선택된 데이터에 적어도 부분적으로 기초하여 제어하는, 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>566. 제563항 내지 제565항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 출력 제어기는 상기 입력 제어기로부터, 수신된 신경 데이터의 진폭에 관한 선택된 데이터를 수신하고;상기 출력 제어기는 상기 적어도 하나의 출력 장치로 전송되는 상기 결정된 출력 신호의 진폭 및/또는 주파수를 수신된 신경 데이터의 진폭에 관한 선택된 데이터에 적어도 부분적으로 기초하여 제어하는, 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>567. 제550항 내지 제566항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 출력 신호는 엔드 이펙터 장치의 제어 신호인, 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>568. 제550항 내지 제567항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 출력 신호는 대상체의 신경계에 적용되는 신경 자극 신호인, 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>569. 제550항 내지 제568항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 출력 신호는 적용되는 약물 치료를 위한 제어 신호인, 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>570. 제568항에 있어서, 출력 제어기를 사용하여, 결정된 출력 신경 자극 신호를 수신하고 그 결정된 출력 신경 자극 신호를 상기 적어도 하나의 출력 장치로 전송하고 결정된 출력 신경 자극 신호의 타이밍에 관한 데이터를 상기 입력 제어기로 전송하는 것을 더 포함하는 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>571. 제570항에 있어서, 상기 입력 제어기는 상기 결정된 출력 신경 자극 신호가 출력되고 있을 때, 수신된 신경 데이터를 상기 적어도 하나의 기계 학습 수단으로 전송하는 것을 중지하는, 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>572. 제569항 내지 제571항 중 어느 한 항에 있어서, 수신된 신경 데이터를 업데이트 기계로 전송하는 것을 더 포함하는 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>573. 제549항 내지 제572항 중 어느 한 항에 있어서, 계산된 신경 생체표지자들의 기록, 출력 신호들, 기록된 신경 데이터, 기타 센서들로부터의 데이터, 또는 신체 상태를 나타내는 데이터의 임의의 조합을 상기 업데이트 기계로 전송하는 것을 더 포함하는 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>574. 제549항 내지 제573항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 기계 학습 모델의 업데이트를 수신하는 것을 더 포함하는 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>575. 제574항에 있어서, 상기 적어도 하나의 기계 학습 모델에 대한 업데이트는 수신된 신경 데이터, 계산된 신경 생체표지자들, 출력 신호들, 기록된 신경 데이터, 다른 센서들로부터의 데이터, 또는 신체 상태를 나타내는 데이터에 기초하여 계산되는, 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>576. 제549항 내지 제575항 중 어느 한 항에 있어서, 이상적인 신체 설정치에 대한 업데이트 또는 신체 설정치의 계산을, 적용된 치료를 업데이트하는 수단으로서 수신하는 것을 더 포함하는 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>577. 제549항 내지 제576항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 신체 모델에 대한 업데이트를 수신하는 것을 더 포함하는 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>578. 제574항 내지 제577항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 업데이트는 재활 또는 재교정 기간 동안의 안내된 활동의 특정 기간 동안 기록된 데이터에 기초하여 생성되는, 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>579. 제574항 내지 제578항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 업데이트 기계는 자동화된 클라우드 방법인, 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>580. 제574항 내지 제578항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 업데이트 기계는 로컬 유선 또는 무선 연결을 통한 수동 연결인, 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>581. 제574항 내지 제578항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 업데이트는 장기 치료를 계산하기 위한 하나 이상의 기계 학습 방법에 의해 자동으로 계산되는, 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>582. 제574항 내지 제578항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 업데이트는 치료 임상의에 의해 선택되는, 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>583. 제549항 내지 제582항 중 어느 한 항에 있어서, 안전 모듈을 사용하여 당해 신경 제어 방법의 성능을 모니터링하는 것을 포함하는 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>584. 제583항에 있어서, 당해 신경 제어 방법은,a. 기계 학습 신경 프로세서;b. 폐루프 제어 프로세서;c. 실시간 입력 제어기;d. 실시간 출력 제어기;e. 자극 라이브러리 선택기;f. 기계 학습 출력 프로세서;g. 신체 설정치 계산기; 및h. 신체 모델로 이루어진 그룹 중의 하나 이상의 요소를 사용하는 것을 포함하고;이 요소들의 성능이 안전 모듈에 의해 모니터링되는, 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>585. 제583항 또는 제584항에 있어서, 상기 안전 모듈은 실시간 루프 내에서 상기 실시간 입력 제어기 및 출력 제어기의 성능을 추가로 모니터링하는, 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>586. 제583항 또는 제585항에 있어서, 상기 안전 모듈은 당해 신경 제어 방법의 임의의 요소의 기능을, 그 요소의 성능 모니터링에 기초하여, 선택적으로 축소시키거나 중지시키는 동작을 하도록 마련된, 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>587. 제583항 내지 제586항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 안전 모듈은 당해 신경 제어 방법을 안전 모드에서 작동하게 하기 위해 선택적으로 제어하도록 마련된, 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>588. 제583항 내지 제587항 중 어느 한 항에 있어서, 감사 모듈을 사용하여 당해 신경 제어 방법의 버전 제어를 모니터링하는 단계를 더 포함하고;상기 안전 모듈은 상기 감사 모듈로부터의 명령에 의거하여 동작하는, 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>589. 제549항 내지 제588항 중 어느 한 항에 있어서, 감사 모듈을 사용하여 당해 신경 제어 방법의 버전 제어를 모니터링하는 단계를 더 포함하는 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>590. 제588항 또는 제589항에 있어서, 당해 신경 제어 방법은,a. 기계 학습 신경 프로세서;b. 폐루프 제어 프로세서;c. 실시간 입력 제어기;d. 실시간 출력 제어기;e. 자극 라이브러리 선택기;f. 기계 학습 출력 프로세서;g. 신체 설정치 계산기; 및h. 신체 모델로 이루어진 그룹 중의 하나 이상의 요소를 사용하는 것을 포함하고;상기 감사 모듈은 이 요소들의 정확한 버전에 관한 정보를 상기 업데이트 기계로부터 수신하도록 마련된, 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>591. 제589항 또는 제590항에 있어서, 당해 신경 제어 방법은,a. 기계 학습 신경 프로세서;b. 폐루프 제어 프로세서;c. 실시간 입력 제어기;d. 실시간 출력 제어기;e. 자극 라이브러리 선택기;f. 기계 학습 출력 프로세서;g. 신체 설정치 계산기; 및h. 신체 모델로 이루어진 그룹 중의 하나 이상의 요소를 사용하는 것을 포함하고;상기 감사 모듈은 이 요소들로 이루어진 당해 신경 제어 방법의 현재 버전에 관한 정보를 안전 모듈로부터 수신하는, 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>592. 제589항 내지 제591항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 감사 모듈은 안전 모듈에게, 그 감사 모듈이a. 잘못된 버전 관리,b. 오래된 버전 관리,c. 무단 버전 관리 중 적어도 하나를 검출한 것에 기초하여, 당해 신경 제어 방법의 기능을 축소시키거나 중지시키는 동작을 하게 하는 명령을 내리는, 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>593. 제549항 내지 제592항 중 어느 한 항에 있어서, 적어도 하나의 신경 센서가 제1 양식을 사용하여 작동하고, 상기 출력 신호는, 상기 제1 양식과 다른 제2 양식을 사용하여 대상체의 신경계에 적용되는 신경 자극 신호인, 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>594. 신경 제어 방법으로서,입력 제어기를 사용하여 적어도 하나의 신경 센서로부터 대상체의 신경에 있어서의 신체 상태와 관련된 신경 신호에 관한 신경 데이터를 수신하는 단계;상기 신체 상태의 목표하는 값을 달성하는 데 필요한 적어도 하나의 출력 신호를 결정하기 위해, 적어도 하나의 신경 데이터 처리 수단을 사용하여, 수신된 신경 데이터를 처리하는 단계; 및출력 제어기를 사용하여, 결정된 출력 신호를 수신하고 결정된 출력 신호를 상기 적어도 하나의 출력 장치로 전송하는 단계를 포함하고;이로써 당해 신경 제어 방법은 신체 상태의 폐루프 제어를 제공하는 제1 제어 루프를 형성하고;상기 출력 제어기는 상기 입력 제어기로부터, 수신된 신경 데이터의 진폭에 관한 선택된 데이터를 수신하고; 그리고상기 출력 제어기는 상기 적어도 하나의 출력 장치로 전송되는 상기 결정된 출력 신호의 진폭을 수신된 신경 데이터의 진폭에 관한 선택된 데이터에 기초하여 제어하는, 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>595. 제594항에 있어서, 상기 신경 데이터 처리 수단은, 상기 적어도 하나의 출력 신호를 직접 결정하기 위해, 수신된 신경 데이터를 처리하는 단일의 기계 학습 모델을 포함하는, 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>596. 제594항에 있어서, 상기 신경 데이터 처리 수단은,신경 생체표지자를 식별하기 위해, 수신된 신경 데이터를 처리하는 제1 기계 학습 모델; 및식별된 신경 생체표지자를 처리하고 상기 적어도 하나의 출력 신호를 결정하는 제2 기계 학습 모델을 포함하는, 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>597. 제594항에 있어서, 상기 신경 데이터 처리 수단은,신경 생체표지자를 식별하기 위해, 수신된 신경 데이터를 처리하는 제1 기계 학습 모델; 및상기 출력 신호를 결정하기 위해, 목표하는 신체 설정치와 함께, 신체 상태를 설명하는 신경 생체표지자를 수신하는 폐루프 제어기를 포함하는, 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>598. 제594항에 있어서, 상기 신경 데이터 처리 수단은, 신경 생체표지자를 식별하기 위해, 수신된 신경 데이터를 처리하는 제1 기계 학습 모델; 및신체 상태의 목표하는 변화를 결정하기 위해, 목표하는 신체 설정치와 함께, 신체 상태를 설명하는 신경 생체표지자를 수신하는 폐루프 제어기;상기 신체 상태의 목표하는 변화를 처리하고 상기 출력 신호를 결정하는 제2 기계 학습 모델을 포함하는, 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>599. 제597항 또는 제598항에 있어서, 상기 목표하는 신체 설정치는 폐루프 제어기 내에서 수신된 신경 데이터 또는 수신된 신경 생체표지자에 기초하여 계산되는, 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>600. 제598항 또는 제599항에 있어서, 당해 신경 제어 방법은 비-신경 센서로부터 수신된 대상체의 신체 상태에 관한 데이터를 사용하여 상기 목표하는 신체 설정치를 계산하는, 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>601. 제597항 또는 제598항에 있어서, 상기 폐루프 제어기는 신체 모델의 출력을 사용하여 신체 상태의 목표하는 변화에 대한 결정을 알리는, 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>602. 제601항에 있어서, 상기 신체 모델은 신경 생체표지자들 및/또는 비-신경 센서들의 임의의 조합에 의해 정보를 제공받는 상태 공간 모델인, 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>603. 제601항에 있어서, 상기 신체 모델은 신경 생체표지자들 또는 비-신경 센서들의 임의의 조합에 의해 정보를 제공받는 기능 모델인, 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>604. 제601항 내지 제603항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 신체 모델은 적용된 출력 신호에 후속하여 대상체의 신체 상태를 설명하는 수신된 신경 데이터 또는 기타 센서 데이터에 기초하여 업데이트되는, 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>605. 제604항에 있어서, 상기 신체 모델의 업데이트는 상기 출력 신호에 대한 응답을 자체적으로 추정하고, 이를 수신된 신경 데이터 또는 기타 센서 데이터와 비교하여 상기 신체 모델에 대한 업데이트를 계산하는, 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>606. 제594항 내지 제605항 중 어느 한 항에 있어서, 당해 신경 제어 방법은 대상체의 신체 상태에 관한 데이터를 비-신경 센서로부터 수신하는 단계를 더 포함하고;상기 적어도 하나의 기계 학습 수단은 상기 적어도 하나의 출력 신호를 결정하기 위해, 수신된 데이터를 추가로 처리하는, 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>607. 제594항 내지 제606항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 출력 제어기는 상기 입력 제어기로부터, 수신된 신경 데이터에 관한 선택된 데이터를 수신하고;이에 의해 상기 입력 제어기와 상기 출력 제어기는 상기 제1 제어 루프보다 짧은 응답 대기 시간(latency)을 갖는 제2 제어 루프를 형성하는, 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>608. 제607항에 있어서, 상기 출력 제어기는 상기 수신된 신경 데이터를 특징짓는 선택된 데이터에 적어도 부분적으로 기초하여, 상기 적어도 하나의 출력 장치로 전송되는 결정된 출력 신호의 임의의 파라미터의 실시간 변조를 수행하는, 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>609. 제608항에 있어서, 상기 실시간 변조는 1 내지 100 마이크로초 내에 일어나는, 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>610. 제607항 내지 제609항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 출력 제어기는 상기 입력 제어기로부터, 수신된 신경 데이터의 타이밍에 관한 선택된 데이터를 수신하고;상기 출력 제어기는 상기 결정된 출력 신호가 전송되는 시간을 수신된 신경 데이터의 타이밍에 관한 선택된 데이터에 적어도 부분적으로 기초하여 제어하는, 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>611. 제607항 내지 제609항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 출력 제어기는 상기 입력 제어기로부터, 수신된 신경 데이터의 진폭에 관한 선택된 데이터를 수신하고;상기 출력 제어기는 상기 적어도 하나의 출력 장치로 전송되는 상기 결정된 출력 신호의 주파수를 수신된 신경 데이터의 진폭에 관한 선택된 데이터에 적어도 부분적으로 기초하여 제어하는, 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>612. 제594항 내지 제611항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 출력 신호는 엔드 이펙터 장치의 제어 신호인, 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>613. 제594항 내지 제612항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 출력 신호는 대상체의 신경계에 적용되는 신경 자극 신호인, 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>614. 제594항 내지 제613항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 출력 신호는 적용되는 약물 치료를 위한 제어 신호인, 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>615. 제614항에 있어서, 출력 제어기를 사용하여, 결정된 출력 신경 자극 신호를 수신하고 그 결정된 출력 신경 자극 신호를 상기 적어도 하나의 출력 장치로 전송하고 결정된 출력 신경 자극 신호의 타이밍에 관한 데이터를 상기 입력 제어기로 전송하는 것을 더 포함하는 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>616. 제615항에 있어서, 상기 입력 제어기는 상기 결정된 출력 신경 자극 신호가 출력되고 있을 때, 수신된 신경 데이터를 상기 적어도 하나의 기계 학습 수단으로 전송하는 것을 중지하는, 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>617. 제594항 내지 제616항 중 어느 한 항에 있어서, 수신된 신경 데이터를 업데이트 기계로 전송하는 것을 더 포함하는 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>618. 제594항 내지 제617항 중 어느 한 항에 있어서, 계산된 신경 생체표지자들의 기록, 출력 신호들, 기록된 신경 데이터, 기타 센서들로부터의 데이터, 또는 신체 상태를 나타내는 데이터의 임의의 조합을 상기 업데이트 기계로 전송하는 것을 더 포함하는 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>619. 제594항 내지 제618항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 기계 학습 모델의 업데이트를 수신하는 것을 더 포함하는 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>620. 제619항에 있어서, 상기 적어도 하나의 기계 학습 모델에 대한 업데이트는 수신된 신경 데이터, 계산된 신경 생체표지자들, 출력 신호들, 기록된 신경 데이터, 다른 센서들로부터의 데이터, 또는 신체 상태를 나타내는 데이터에 기초하여 계산되는, 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>621. 제594항 내지 제620항 중 어느 한 항에 있어서, 이상적인 신체 설정치에 대한 업데이트 또는 신체 설정치의 계산을, 적용된 치료를 업데이트하는 수단으로서 수신하는 것을 더 포함하는 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>622. 제594항 내지 제621항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 신체 모델에 대한 업데이트를 수신하는 것을 더 포함하는 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>623. 제618항 내지 제622항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 업데이트는 재활 또는 재교정 기간 동안의 안내된 활동의 특정 기간 동안 기록된 데이터로 인해 생성되는, 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>624. 제618항 내지 제622항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 업데이트 기계는 자동화된 클라우드 방법인, 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>625. 제618항 내지 제622항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 업데이트 기계는 로컬 유선 또는 무선 연결을 통한 수동 연결인, 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>626. 제618항 내지 제622항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 업데이트는 장기 치료를 계산하기 위한 하나 이상의 기계 학습 방법에 의해 자동으로 계산되는, 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>627. 제618항 내지 제622항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 업데이트는 치료 임상의에 의해 선택되는, 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>628. 제594항 내지 제627항 중 어느 한 항에 있어서, 안전 모듈을 사용하여 당해 신경 제어 방법의 성능을 모니터링하는 단계를 더 포함하는 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>629. 제628항에 있어서, 당해 신경 제어 방법은,a. 기계 학습 신경 프로세서;b. 폐루프 제어 프로세서;c. 실시간 입력 제어기;d. 실시간 출력 제어기;e. 자극 라이브러리 선택기;f. 기계 학습 출력 프로세서;g. 신체 설정치 계산기; 및h. 신체 모델로 이루어진 그룹 중의 하나 이상의 요소를 사용하는 것을 포함하고;이 요소들의 성능이 안전 모듈에 의해 모니터링되는, 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>630. 제628항 또는 제629항에 있어서, 상기 안전 모듈은 실시간 루프 내에서 상기 실시간 입력 제어기 및 출력 제어기의 성능을 추가로 모니터링하는, 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>631. 제628항 내지 제630항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 안전 모듈은 당해 신경 제어 방법의 임의의 요소의 기능을, 그 요소의 성능 모니터링에 기초하여, 선택적으로 축소시키거나 중지시키는 작동을 하는, 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>632. 제628항 내지 제631항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 안전 모듈은 당해 신경 제어 방법을 안전 모드에서 작동하게 하기 위해 선택적으로 제어하는, 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>633. 제628항 내지 제632항 중 어느 한 항에 있어서, 감사 모듈을 사용하여 당해 신경 제어 방법의 버전 제어를 모니터링하는 단계를 더 포함하고;상기 안전 모듈은 상기 감사 모듈로부터의 명령에 의거하여 동작하는, 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>634. 제594항 내지 제633항 중 어느 한 항에 있어서, 감사 모듈을 사용하여 당해 신경 제어 방법의 버전 제어를 모니터링하는 단계를 더 포함하는 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>635. 제633항 또는 제634항에 있어서, 당해 신경 제어 방법은,a. 기계 학습 신경 프로세서;b. 폐루프 제어 프로세서;c. 실시간 입력 제어기;d. 실시간 출력 제어기;e. 자극 라이브러리 선택기;f. 기계 학습 출력 프로세서;g. 신체 설정치 계산기; 및h. 신체 모델로 이루어진 그룹 중의 하나 이상의 요소를 사용하는 것을 포함하고;상기 감사 모듈은 이 요소들의 정확한 버전에 관한 정보를 상기 업데이트 기계로부터 수신하는, 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>636. 제634항 또는 제635항에 있어서, 당해 신경 제어 방법은,a. 기계 학습 신경 프로세서;b. 폐루프 제어 프로세서;c. 실시간 입력 제어기;d. 실시간 출력 제어기;e. 자극 라이브러리 선택기;f. 기계 학습 출력 프로세서;g. 신체 설정치 계산기; 및h. 신체 모델로 이루어진 그룹 중의 하나 이상의 요소를 사용하는 것을 포함하고;상기 감사 모듈은 이 요소들로 이루어진 당해 신경 제어 방법의 현재 버전에 관한 정보를 안전 모듈로부터 수신하는, 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>637. 제634항 내지 제636항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 감사 모듈은 안전 모듈에게, 그 감사 모듈이a. 잘못된 버전 관리;b. 오래된 버전 관리;c. 무단 버전 관리 중 적어도 하나를 검출한 것에 기초하여, 당해 신경 제어 방법의 기능을 축소시키거나 중지시키는 동작을 하게 하는 명령을 내리는, 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>638. 제594항 내지 제637항 중 어느 한 항에 있어서, 적어도 하나의 신경 센서가 제1 양식을 사용하여 작동하고, 상기 출력 신호는, 상기 제1 양식과 다른 제2 양식을 사용하여 대상체의 신경계에 적용되는 신경 자극 신호인, 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>639. 신경 제어 방법으로서,입력 제어기를 사용하여 적어도 하나의 신경 센서로부터 대상체의 신경에 있어서의 신체 상태와 관련된 신경 신호에 관한 신경 데이터를 수신하는 단계;상기 신체 상태의 목표하는 값을 달성하는 데 필요한 적어도 하나의 출력 신경 자극 신호를 결정하기 위해, 적어도 하나의 신경 데이터 처리 수단을 사용하여, 수신된 신경 데이터를 처리하는 단계; 및출력 제어기를 사용하여, 결정된 출력 신경 자극 신호를 수신하고 그 결정된 출력 신경 자극 신호를 상기 적어도 하나의 출력 장치로 전송하는 단계를 포함하고;이로써 당해 신경 제어 방법은 신체 상태의 폐루프 제어를 제공하는 제1 제어 루프를 형성하고;상기 출력 제어기는 상기 입력 제어기로부터, 수신된 신경 데이터의 진폭에 관한 선택된 데이터를 수신하고; 그리고상기 출력 제어기는 결정된 출력 신경 자극 신호의 타이밍에 관한 데이터를 상기 입력 제어기로 전송하며;상기 입력 제어기는 상기 결정된 출력 신경 자극 신호가 출력되고 있을 때, 수신된 신경 데이터를 상기 적어도 하나의 기계 학습 수단으로 전송하는 것을 중지하는, 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>640. 제639항에 있어서, 상기 신경 데이터 처리 수단은, 상기 적어도 하나의 출력 신호를 직접 결정하기 위해, 수신된 신경 데이터를 처리하는 단일의 기계 학습 모델을 포함하는, 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>641. 제639항에 있어서, 상기 신경 데이터 처리 수단은,신경 생체표지자를 식별하기 위해, 수신된 신경 데이터를 처리하는 제1 기계 학습 모델; 및식별된 신경 생체표지자를 처리하고 상기 적어도 하나의 출력 신호를 결정하는 제2 기계 학습 모델을 포함하는, 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>642. 제639항에 있어서, 상기 신경 데이터 처리 수단은,신경 생체표지자를 식별하기 위해, 수신된 신경 데이터를 처리하는 제1 기계 학습 모델; 및상기 출력 신호를 결정하기 위해, 목표하는 신체 설정치와 함께, 신체 상태를 설명하는 신경 생체표지자를 수신하는 폐루프 제어기를 포함하는, 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>643. 제639항에 있어서, 상기 신경 데이터 처리 수단은, 신경 생체표지자를 식별하기 위해, 수신된 신경 데이터를 처리하는 제1 기계 학습 모델; 및신체 상태의 목표하는 변화를 결정하기 위해, 목표하는 신체 설정치와 함께, 신체 상태를 설명하는 신경 생체표지자를 수신하는 폐루프 제어기;상기 신체 상태의 목표하는 변화를 처리하고 상기 출력 신호를 결정하는 제2 기계 학습 모델을 포함하는, 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>644. 제642항 또는 제643항에 있어서, 상기 목표하는 신체 설정치는 폐루프 제어기 내에서 수신된 신경 데이터 또는 수신된 신경 생체표지자에 기초하여 계산되는, 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>645. 제643항 또는 제644항에 있어서, 당해 신경 제어 방법은 비-신경 센서로부터 수신된 대상체의 신체 상태에 관한 데이터를 사용하여 상기 목표하는 신체 설정치를 계산하는, 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>646. 제642항 또는 제643항에 있어서, 상기 폐루프 제어기는 신체 모델의 출력을 사용하여 신체 상태의 목표하는 변화에 대한 결정을 알리는, 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>647. 제646항에 있어서, 상기 신체 모델은 신경 생체표지자들 및/또는 비-신경 센서들의 임의의 조합에 의해 정보를 제공받는 상태 공간 모델인, 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>648. 제646항에 있어서, 상기 신체 모델은 신경 생체표지자들 또는 비-신경 센서들의 임의의 조합에 의해 정보를 제공받는 기능 모델인, 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>649. 제646항 내지 제648항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 신체 모델은 적용된 출력 신호에 후속하여 대상체의 신체 상태를 설명하는 수신된 신경 데이터 또는 기타 센서 데이터에 기초하여 업데이트되는, 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>650. 제649항에 있어서, 상기 신체 모델의 업데이트는 상기 출력 신호에 대한 응답을 자체적으로 추정하고, 이를 수신된 신경 데이터 또는 기타 센서 데이터와 비교하여 상기 신체 모델에 대한 업데이트를 계산하는, 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>651. 제639항 내지 제650항 중 어느 한 항에 있어서, 당해 신경 제어 방법은 대상체의 신체 상태에 관한 데이터를 비-신경 센서로부터 수신하는 단계를 더 포함하고;상기 적어도 하나의 기계 학습 수단은 상기 적어도 하나의 출력 신호를 결정하기 위해, 수신된 데이터를 추가로 처리하는, 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>652. 제639항 내지 제651항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 출력 제어기는 상기 입력 제어기로부터, 수신된 신경 데이터에 관한 선택된 데이터를 수신하고;이에 의해 상기 입력 제어기와 상기 출력 제어기는 상기 제1 제어 루프보다 짧은 응답 대기 시간(latency)을 갖는 제2 제어 루프를 형성하는, 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>653. 제652항에 있어서, 상기 출력 제어기는 상기 수신된 신경 데이터를 특징짓는 선택된 데이터에 적어도 부분적으로 기초하여, 상기 적어도 하나의 출력 장치로 전송되는 결정된 출력 신호의 임의의 파라미터의 실시간 변조를 수행하는, 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>654. 제653항에 있어서, 상기 실시간 변조는 1 내지 100 마이크로초 내에 일어나는, 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>655. 제652항 내지 제654항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 출력 제어기는 상기 입력 제어기로부터, 수신된 신경 데이터의 타이밍에 관한 선택된 데이터를 수신하고;상기 출력 제어기는 상기 결정된 출력 신호가 전송되는 시간을 수신된 신경 데이터의 타이밍에 관한 선택된 데이터에 적어도 부분적으로 기초하여 제어하는, 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>656. 제652항 내지 제654항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 출력 제어기는 상기 입력 제어기로부터, 수신된 신경 데이터의 진폭에 관한 선택된 데이터를 수신하고;상기 출력 제어기는 상기 적어도 하나의 출력 장치로 전송되는 상기 결정된 출력 신호의 진폭 및/또는 주파수를 수신된 신경 데이터의 진폭에 관한 선택된 데이터에 적어도 부분적으로 기초하여 제어하는, 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>657. 제639항 내지 제656항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 출력 신호는 엔드 이펙터 장치의 제어 신호인, 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>658. 제639항 내지 제657항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 출력 신호는 대상체의 신경계에 적용되는 신경 자극 신호인, 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>659. 제639항 내지 제658항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 출력 신호는 적용되는 약물 치료를 위한 제어 신호인, 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>660. 제658항에 있어서, 상기 출력 제어기는 결정된 출력 신경 자극 신호의 타이밍에 관한 데이터를 상기 입력 제어기로 전송하는, 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>661. 제639항 내지 제660항 중 어느 한 항에 있어서, 수신된 신경 데이터를 업데이트 기계로 전송하는 것을 더 포함하는 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>662. 제639항 내지 제661항 중 어느 한 항에 있어서, 계산된 신경 생체표지자들의 기록, 출력 신호들, 기록된 신경 데이터, 기타 센서들로부터의 데이터, 또는 신체 상태를 나타내는 데이터의 임의의 조합을 상기 업데이트 기계로 전송하는 것을 더 포함하는 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>663. 제639항 내지 제662항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 기계 학습 모델의 업데이트를 수신하는 것을 더 포함하는 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>664. 제663항에 있어서, 상기 적어도 하나의 기계 학습 모델에 대한 업데이트는 수신된 신경 데이터, 계산된 신경 생체표지자들, 출력 신호들, 기록된 신경 데이터, 다른 센서들로부터의 데이터, 또는 신체 상태를 나타내는 데이터에 기초하여 계산되는, 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>665. 제639항 내지 제664항 중 어느 한 항에 있어서, 이상적인 신체 설정치에 대한 업데이트 또는 신체 설정치의 계산을, 적용된 치료를 업데이트하는 수단으로서 수신하는 것을 더 포함하는 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>666. 제639항 내지 제665항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 신체 모델에 대한 업데이트를 수신하는 것을 더 포함하는 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>667. 제663항 내지 제666항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 업데이트는 재활 또는 재교정 기간 동안의 안내된 활동의 특정 기간 동안 기록된 데이터에 기초하여 생성되는, 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>668. 제663항 내지 제667항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 업데이트 기계는 자동화된 클라우드 방법인, 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>669. 제663항 내지 제667항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 업데이트 기계는 로컬 유선 또는 무선 연결을 통한 수동 연결인, 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>670. 제663항 내지 제667항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 업데이트는 장기 치료를 계산하기 위한 하나 이상의 기계 학습 방법에 의해 자동으로 계산되는, 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>671. 제663항 내지 제667항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 업데이트는 치료 임상의에 의해 선택되는, 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>672. 제639항 내지 제671항 중 어느 한 항에 있어서, 안전 모듈을 사용하여 당해 신경 제어 방법의 성능을 모니터링하는 것을 포함하는 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>673. 제672항에 있어서, 당해 신경 제어 방법은,a. 기계 학습 신경 프로세서;b. 폐루프 제어 프로세서;c. 실시간 입력 제어기;d. 실시간 출력 제어기;e. 자극 라이브러리 선택기;f. 기계 학습 출력 프로세서;g. 신체 설정치 계산기; 및h. 신체 모델로 이루어진 그룹 중의 하나 이상의 요소를 사용하는 것을 포함하고;이 요소들의 성능이 안전 모듈에 의해 모니터링되는, 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>674. 제672항 또는 제673항에 있어서, 상기 안전 모듈은 실시간 루프 내에서 상기 실시간 입력 제어기 및 출력 제어기의 성능을 추가로 모니터링하는, 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>675. 제672항 또는 제674항에 있어서, 상기 안전 모듈은 당해 신경 제어 방법의 임의의 요소의 기능을, 그 요소의 성능 모니터링에 기초하여, 선택적으로 축소시키거나 중지시키는 동작을 하도록 마련된, 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>676. 제672항 내지 제675항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 안전 모듈은 당해 신경 제어 방법을 안전 모드에서 작동하게 하기 위해 선택적으로 제어하도록 마련된, 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>677. 제672항 내지 제676항 중 어느 한 항에 있어서, 감사 모듈을 사용하여 당해 신경 제어 방법의 버전 제어를 모니터링하는 단계를 더 포함하고;상기 안전 모듈은 상기 감사 모듈로부터의 명령에 의거하여 동작하는, 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>678. 제639항 내지 제677항 중 어느 한 항에 있어서, 감사 모듈을 사용하여 당해 신경 제어 방법의 버전 제어를 모니터링하는 단계를 더 포함하는 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>679. 제677항 또는 제678항에 있어서, 당해 신경 제어 방법은,a. 기계 학습 신경 프로세서;b. 폐루프 제어 프로세서;c. 실시간 입력 제어기;d. 실시간 출력 제어기;e. 자극 라이브러리 선택기;f. 기계 학습 출력 프로세서;g. 신체 설정치 계산기; 및h. 신체 모델로 이루어진 그룹 중의 하나 이상의 요소를 사용하는 것을 포함하고;상기 감사 모듈은 이 요소들의 정확한 버전에 관한 정보를 상기 업데이트 기계로부터 수신하는, 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>680. 제678항 또는 제679항에 있어서, 당해 신경 제어 방법은,a. 기계 학습 신경 프로세서;b. 폐루프 제어 프로세서;c. 실시간 입력 제어기;d. 실시간 출력 제어기;e. 자극 라이브러리 선택기;f. 기계 학습 출력 프로세서;g. 신체 설정치 계산기; 및h. 신체 모델로 이루어진 그룹 중의 하나 이상의 요소를 사용하는 것을 포함하고;상기 감사 모듈은 이 요소들로 이루어진 당해 신경 제어 방법의 현재 버전에 관한 정보를 안전 모듈로부터 수신하는, 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>681. 제678항 내지 제680항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 감사 모듈은 안전 모듈에게, 그 감사 모듈이a. 잘못된 버전 관리;b. 오래된 버전 관리;c. 무단 버전 관리 중 적어도 하나를 검출한 것에 기초하여, 당해 신경 제어 방법의 기능을 축소시키거나 중지시키는 동작을 하게 하는 명령을 내리도록 마련된, 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>682. 제639항 내지 제681항 중 어느 한 항에 있어서, 적어도 하나의 신경 센서가 제1 양식을 사용하여 작동하고, 상기 출력 신호는, 상기 제1 양식과 다른 제2 양식을 사용하여 대상체의 신경계에 적용되는 신경 자극 신호인, 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>683. 신경 제어 방법으로서, 입력 제어기를 사용하여 적어도 하나의 신경 센서로부터 신체 상태와 관련된 신경 신호에 관한 신경 데이터를 수신하는 단계;상기 신체 상태의 목표하는 값을 달성하는 데 필요한 적어도 하나의 출력 신호를 결정하기 위해, 적어도 하나의 기계 학습 모델을 사용하는 적어도 하나의 기계 학습 수단을 사용하여, 수신된 신경 데이터를 처리하는 단계; 및결정된 출력 신호를 적어도 하나의 출력 장치로 전송하는 단계를 포함하고;이로써 당해 신경 제어 방법은 신체 상태의 폐루프 제어를 제공하는 제1 제어 루프를 형성하고;당해 신경 제어 방법은 수신된 신경 데이터를 업데이트 기계로 전송하는 것을 포함하여 업데이트 기계를 사용하는 것을 더 포함하고;상기 업데이트 기계는 업데이트된 신경 제어 방법이 생성되도록, 수신된 신경 데이터를 사용하여 기계 학습 훈련을 수행하고;당해 신경 제어 방법은 적어도 하나의 신경 제어 방법을 업데이트된 신경 제어 방법으로 교체하는 단계를 더 포함하는 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>684. 제683항에 있어서, 업로드된 신경 데이터가 상기 기계 학습 수단을 재훈련하는 데 사용되는, 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>685. 제683항 또는 제684항에 있어서, 상기 적어도 하나의 기계 학습 수단은 신경 생체표지자를 계산하는 데 사용되는, 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>686. 제683항 내지 제685항 중 어느 한 항에 있어서, 신경 생체표지자를 계산하는 상기 적어도 하나의 기계 학습 수단은 한 번 이상의 기간에 걸쳐 한 명 이상의 환자를 나타내는 신경 데이터로부터의 기계 학습 재훈련에 기초하여 업데이트되는, 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>687. 제684항 내지 제685항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 기계 학습 모델은, 상기 적어도 하나의 출력 신호를 직접 결정하기 위해, 수신된 신경 데이터를 처리하는 단일의 기계 학습 모델을 포함하는, 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>688. 제683항 내지 제685항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 기계 학습 모델은,신경 생체표지자를 식별하기 위해, 수신된 신경 데이터를 처리하는 제1 기계 학습 모델; 및식별된 신경 생체표지자를 처리하고 상기 적어도 하나의 출력 신호를 결정하는 제2 기계 학습 모델을 포함하는, 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>689. 제684항 내지 제686항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 기계 학습 모델은,신경 생체표지자를 식별하기 위해, 수신된 신경 데이터를 처리하는 제1 기계 학습 모델; 및상기 출력 신호를 결정하기 위해, 목표하는 신체 설정치와 함께, 신체 상태를 설명하는 신경 생체표지자를 수신하는 폐루프 제어기를 포함하는, 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>690. 제683항 내지 제685항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 기계 학습 모델은, 신경 생체표지자를 식별하기 위해, 수신된 신경 데이터를 처리하는 제1 기계 학습 모델; 및신체 상태의 목표하는 변화를 결정하기 위해, 목표하는 신체 설정치와 함께, 신체 상태를 설명하는 신경 생체표지자를 수신하는 폐루프 제어기;상기 신체 상태의 목표하는 변화를 처리하고 상기 출력 신호를 결정하는 제2 기계 학습 모델을 포함하는, 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>691. 제689항 또는 제690항에 있어서, 상기 목표하는 신체 설정치는 폐루프 제어기 내에서 수신된 신경 데이터 또는 수신된 신경 생체표지자에 기초하여 계산되는, 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>692. 제690항 또는 제691항에 있어서, 당해 신경 제어 방법은 비-신경 센서로부터 수신된 대상체의 신체 상태에 관한 데이터를 사용하여 상기 목표하는 신체 설정치를 계산하는, 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>693. 제689항 또는 제690항에 있어서, 상기 폐루프 제어기는 신체 모델의 출력을 사용하여 신체 상태의 목표하는 변화에 대한 결정을 알리는, 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>694. 제693항에 있어서, 상기 신체 모델은 신경 생체표지자들 및/또는 비-신경 센서들의 임의의 조합에 의해 정보를 제공받는 상태 공간 모델인, 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>695. 제693항에 있어서, 상기 신체 모델은 신경 생체표지자들 또는 비-신경 센서들의 임의의 조합에 의해 정보를 제공받는 기능 모델인, 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>696. 제693항 내지 제269항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 신체 모델은 적용된 출력 신호에 후속하여 대상체의 신체 상태를 설명하는 수신된 신경 데이터 또는 기타 센서 데이터에 기초하여 업데이트되는, 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>697. 제696항에 있어서, 상기 신체 모델의 업데이트는 상기 출력 신호에 대한 응답을 자체적으로 추정하고, 이를 수신된 신경 데이터 또는 기타 센서 데이터와 비교하여 상기 신체 모델에 대한 업데이트를 계산하는, 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>698. 제693항 내지 제697항 중 어느 한 항에 있어서, 당해 신경 제어 방법은 대상체의 신체 상태에 관한 데이터를 비-신경 센서로부터 수신하는 단계를 더 포함하고;상기 적어도 하나의 기계 학습 수단은 상기 적어도 하나의 출력 신호를 결정하기 위해, 수신된 데이터를 추가로 처리하는, 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>699. 제683항 내지 제698항 중 어느 한 항에 있어서, 출력 제어기를 사용하여, 결정된 출력 신호를 수신하고 그 결정된 출력 신호를 상기 적어도 하나의 출력 장치로 전송하는 단계를 더 포함하는 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>700. 제699항에 있어서, 상기 출력 제어기는 상기 입력 제어기로부터 수신된 신경 데이터에 관한 선택된 데이터를 수신하도록 마련되고;이에 의해 상기 입력 제어기와 상기 출력 제어기는 상기 제1 제어 루프보다 짧은 응답 대기 시간(latency)을 갖는 제2 제어 루프를 형성하는, 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>701. 제700항에 있어서, 상기 출력 제어기는 상기 수신된 신경 데이터를 특징짓는 선택된 데이터에 적어도 부분적으로 기초하여, 상기 적어도 하나의 출력 장치로 전송되는 결정된 출력 신호의 임의의 파라미터의 실시간 변조를 수행하는, 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>702. 제701항에 있어서, 상기 실시간 변조는 1 내지 100 마이크로초 내에 일어나는, 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>703. 제700항 내지 제702항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 출력 제어기는 상기 입력 제어기로부터, 수신된 신경 데이터의 타이밍에 관한 선택된 데이터를 수신하고;상기 출력 제어기는 상기 결정된 출력 신호가 전송되는 시간을 수신된 신경 데이터의 타이밍에 관한 선택된 데이터에 적어도 부분적으로 기초하여 제어하는, 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>704. 제700항 내지 제702항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 출력 제어기는 상기 입력 제어기로부터, 수신된 신경 데이터의 진폭에 관한 선택된 데이터를 수신하고;상기 출력 제어기는 상기 적어도 하나의 출력 장치로 전송되는 상기 결정된 출력 신호의 진폭 및/또는 주파수를 수신된 신경 데이터의 진폭에 관한 선택된 데이터에 적어도 부분적으로 기초하여 제어하는, 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>705. 제683항 내지 제704항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 출력 신호는 엔드 이펙터 장치의 제어 신호인, 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>706. 제683항 내지 제705항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 출력 신호는 대상체의 신경계에 적용되는 신경 자극 신호인, 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>707. 제683항 내지 제706항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 출력 신호는 적용되는 약물 치료를 위한 제어 신호인, 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>708. 제707항에 있어서, 출력 제어기를 사용하여, 결정된 출력 신경 자극 신호를 수신하고 그 결정된 출력 신경 자극 신호를 상기 적어도 하나의 출력 장치로 전송하고 결정된 출력 신경 자극 신호의 타이밍에 관한 데이터를 상기 입력 제어기로 전송하는 것을 더 포함하는 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>709. 제708항에 있어서, 상기 입력 제어기는 상기 결정된 출력 신경 자극 신호가 출력되고 있을 때, 수신된 신경 데이터를 상기 적어도 하나의 기계 학습 수단으로 전송하는 것을 중지하는, 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>710. 제683항 내지 제709항 중 어느 한 항에 있어서, 수신된 신경 데이터를 업데이트 기계로 전송하는 것을 더 포함하는 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>711. 제683항 내지 제710항 중 어느 한 항에 있어서, 계산된 신경 생체표지자들의 기록, 출력 신호들, 기록된 신경 데이터, 기타 센서들로부터의 데이터, 또는 신체 상태를 나타내는 데이터의 임의의 조합을 상기 업데이트 기계로 전송하는 것을 더 포함하는 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>712. 제683항 내지 제711항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 기계 학습 모델의 업데이트를 수신하는 것을 더 포함하는 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>713. 제712항에 있어서, 상기 적어도 하나의 기계 학습 모델에 대한 업데이트는 수신된 신경 데이터, 계산된 신경 생체표지자들, 출력 신호들, 기록된 신경 데이터, 다른 센서들로부터의 데이터, 또는 신체 상태를 나타내는 데이터에 기초하여 계산되는, 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>714. 제683항 내지 제713항 중 어느 한 항에 있어서, 이상적인 신체 설정치에 대한 업데이트 또는 신체 설정치의 계산을, 적용된 치료를 업데이트하는 수단으로서 수신하는 것을 더 포함하는 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>715. 제693항 내지 제697항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 신체 모델에 대한 업데이트를 수신하는 수단을 더 포함하는 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>716. 제711항 내지 제715항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 업데이트는 재활 또는 재교정 기간 동안의 안내된 활동의 특정 기간 동안 기록된 데이터에 기초하여 생성되는, 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>717. 제711항 내지 제715항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 업데이트 기계는 자동화된 클라우드 방법인, 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>718. 제711항 내지 제715항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 업데이트 기계는 로컬 유선 또는 무선 연결을 통한 수동 연결인, 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>719. 제711항 내지 제715항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 업데이트는 장기 치료를 계산하기 위한 하나 이상의 기계 학습 방법에 의해 자동으로 계산되는, 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>720. 제711항 내지 제715항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 업데이트는 치료 임상의에 의해 선택되는, 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>721. 제683항 내지 제720항 중 어느 한 항에 있어서, 안전 모듈을 사용하여 당해 신경 제어 방법의 성능을 모니터링하는 것을 포함하는 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>722. 제721항에 있어서, 당해 신경 제어 방법은,a. 기계 학습 신경 프로세서;b. 폐루프 제어 프로세서;c. 실시간 입력 제어기;d. 실시간 출력 제어기;e. 자극 라이브러리 선택기;f. 기계 학습 출력 프로세서;g. 신체 설정치 계산기; 및h. 신체 모델로 이루어진 그룹 중의 하나 이상의 요소를 사용하는 것을 포함하고;이 요소들의 성능이 안전 모듈에 의해 모니터링되는, 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>723. 제721항 또는 제722항에 있어서, 상기 안전 모듈은 실시간 루프 내에서 상기 실시간 입력 제어기 및 출력 제어기의 성능을 추가로 모니터링하는, 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>724. 제721항 또는 제723항에 있어서, 상기 안전 모듈은 당해 신경 제어 방법의 임의의 요소의 기능을, 그 요소의 성능 모니터링에 기초하여, 선택적으로 축소시키거나 중지시키는 동작을 하도록 마련된, 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>725. 제721항 내지 제724항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 안전 모듈은 당해 신경 제어 방법을 안전 모드에서 작동하게 하기 위해 선택적으로 제어하도록 마련된, 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>726. 제721항 내지 제725항 중 어느 한 항에 있어서, 감사 모듈을 사용하여 당해 신경 제어 방법의 버전 제어를 모니터링하는 단계를 더 포함하고;상기 안전 모듈은 상기 감사 모듈로부터의 명령에 의거하여 동작하는, 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>727. 제683항 내지 제716항 중 어느 한 항에 있어서, 감사 모듈을 사용하여 당해 신경 제어 방법의 버전 제어를 모니터링하는 단계를 더 포함하는 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>728. 제726항 또는 제727항에 있어서, 당해 신경 제어 방법은,a. 기계 학습 신경 프로세서;b. 폐루프 제어 프로세서;c. 실시간 입력 제어기;d. 실시간 출력 제어기;e. 자극 라이브러리 선택기;f. 기계 학습 출력 프로세서;g. 신체 설정치 계산기; 및h. 신체 모델로 이루어진 그룹 중의 하나 이상의 요소를 사용하는 것을 포함하고;상기 감사 모듈은 이 요소들의 정확한 버전에 관한 정보를 상기 업데이트 기계로부터 수신하는, 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>729. 제727항 또는 제728항에 있어서, 당해 신경 제어 방법은,a. 기계 학습 신경 프로세서;b. 폐루프 제어 프로세서;c. 실시간 입력 제어기;d. 실시간 출력 제어기;e. 자극 라이브러리 선택기;f. 기계 학습 출력 프로세서;g. 신체 설정치 계산기; 및h. 신체 모델로 이루어진 그룹 중의 하나 이상의 요소를 사용하는 것을 포함하고;상기 감사 모듈은 이 요소들로 이루어진 당해 신경 제어 방법의 현재 버전에 관한 정보를 안전 모듈로부터 수신하는, 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>730. 제727항 내지 제729항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 감사 모듈은 안전 모듈에게, 그 감사 모듈이a. 잘못된 버전 관리;b. 오래된 버전 관리;c. 무단 버전 관리 중 적어도 하나를 검출한 것에 기초하여, 당해 신경 제어 방법의 기능을 축소시키거나 중지시키는 동작을 하게 하는 명령을 내리는, 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>731. 제483항 내지 제730항 중 어느 한 항에 있어서, 적어도 하나의 신경 센서가 제1 양식을 사용하여 작동하고, 상기 출력 신호는, 상기 제1 양식과 다른 제2 양식을 사용하여 대상체의 신경계에 적용되는 신경 자극 신호인, 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>732. 신경 제어 방법으로서, 입력 제어기를 사용하여 적어도 하나의 신경 센서로부터 신체 상태와 관련된 신경 신호에 관한 신경 데이터를 수신하는 단계;상기 신체 상태의 목표하는 값을 달성하는 데 필요한 적어도 하나의 출력 신호를 결정하기 위해, 적어도 하나의 신경 데이터 처리 수단을 사용하여, 수신된 신경 데이터를 처리하는 단계; 및결정된 출력 신호를 적어도 하나의 출력 장치로 전송하는 단계를 포함하고;이로써 당해 신경 제어 방법은 신체 상태의 폐루프 제어를 제공하는 제1 제어 루프를 형성하고;안전 모듈을 사용하여 상기 폐루프 제어기의 성능을 모니터링하고;상기 안전 모듈은 상기 제1 제어 루프의 임의의 요소의 기능을, 그 요소의 성능 모니터링에 기초하여, 축소시키거나 중지시키는 동작을 하는, 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>733. 제732항에 있어서, 상기 안전 모듈은 당해 신경 제어 시스템의 임의의 요소의 기능을, 그 요소의 성능 모니터링에 기초하여, 축소시키거나 중지시키는 작동을 하는, 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>734. 제732항 또는 제733항에 있어서, 상기 신경 데이터 처리 수단은, 상기 적어도 하나의 출력 신호를 직접 결정하기 위해, 수신된 신경 데이터를 처리하는 단일의 기계 학습 모델을 포함하는, 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>735. 제732항 내지 제734항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 신경 데이터 처리 수단은,신경 생체표지자를 식별하기 위해, 수신된 신경 데이터를 처리하는 제1 기계 학습 모델; 및식별된 신경 생체표지자를 처리하고 상기 적어도 하나의 출력 신호를 결정하는 제2 기계 학습 모델을 포함하는, 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>736. 제732항 내지 제734항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 신경 데이터 처리 수단은,신경 생체표지자를 식별하기 위해, 수신된 신경 데이터를 처리하는 제1 기계 학습 모델; 및상기 출력 신호를 결정하기 위해, 목표하는 신체 설정치와 함께, 신체 상태를 설명하는 신경 생체표지자를 수신하는 폐루프 제어기를 포함하는, 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>737. 제732항 내지 제734항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 신경 데이터 처리 수단은, 신경 생체표지자를 식별하기 위해, 수신된 신경 데이터를 처리하는 제1 기계 학습 모델; 및신체 상태의 목표하는 변화를 결정하기 위해, 목표하는 신체 설정치와 함께, 신체 상태를 설명하는 신경 생체표지자를 수신하는 폐루프 제어기;상기 신체 상태의 목표하는 변화를 처리하고 상기 출력 신호를 결정하는 제2 기계 학습 모델을 포함하는, 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>738. 제736항 또는 제737항에 있어서, 상기 목표하는 신체 설정치는 폐루프 제어기 내에서 수신된 신경 데이터 또는 수신된 신경 생체표지자에 기초하여 계산되는, 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>739. 제737항 또는 제73항에 있어서, 당해 신경 제어 방법은 비-신경 센서로부터 수신된 대상체의 신체 상태에 관한 데이터를 사용하여 상기 목표하는 신체 설정치를 계산하는, 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>740. 제736항 또는 제737항에 있어서, 상기 폐루프 제어기는 신체 모델의 출력을 사용하여 신체 상태의 목표하는 변화에 대한 결정을 알리는, 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>741. 제740항에 있어서, 상기 신체 모델은 신경 생체표지자들 및/또는 비-신경 센서들의 임의의 조합에 의해 정보를 제공받는 상태 공간 모델인, 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>742. 제740항에 있어서, 상기 신체 모델은 신경 생체표지자들 또는 비-신경 센서들의 임의의 조합에 의해 정보를 제공받는 기능 모델인, 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>743. 제740항 내지 제742항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 신체 모델은 적용된 출력 신호에 후속하여 대상체의 신체 상태를 설명하는 수신된 신경 데이터 또는 기타 센서 데이터에 기초하여 업데이트되는, 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>744. 제743항에 있어서, 상기 신체 모델의 업데이트는 상기 출력 신호에 대한 응답을 자체적으로 추정하고, 이를 수신된 신경 데이터 또는 기타 센서 데이터와 비교하여 상기 신체 모델에 대한 업데이트를 계산하는, 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>745. 제732항 내지 제744항 중 어느 한 항에 있어서, 당해 신경 제어 방법은 대상체의 신체 상태에 관한 데이터를 비-신경 센서로부터 수신하는 단계를 더 포함하고;상기 적어도 하나의 기계 학습 수단은 상기 적어도 하나의 출력 신호를 결정하기 위해, 수신된 데이터를 추가로 처리하는, 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>746. 제732항 내지 제745항 중 어느 한 항에 있어서, 출력 제어기를 사용하여, 결정된 출력 신호를 수신하고 그 결정된 출력 신호를 상기 적어도 하나의 출력 장치로 전송하는 단계를 더 포함하는 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>747. 제746항에 있어서, 상기 출력 제어기는 상기 입력 제어기로부터, 수신된 신경 데이터에 관한 선택된 데이터를 수신하고;이에 의해 상기 입력 제어기와 상기 출력 제어기는 상기 제1 제어 루프보다 짧은 응답 대기 시간(latency)을 갖는 제2 제어 루프를 형성하는, 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>748. 제747항에 있어서, 상기 출력 제어기는 상기 수신된 신경 데이터를 특징짓는 선택된 데이터에 적어도 부분적으로 기초하여, 상기 적어도 하나의 출력 장치로 전송되는 결정된 출력 신호의 임의의 파라미터의 실시간 변조를 수행하는, 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>749. 제748항에 있어서, 상기 실시간 변조는 1 내지 100 마이크로초 내에 일어나는, 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>750. 제747항 내지 제749항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 출력 제어기는 상기 입력 제어기로부터, 수신된 신경 데이터의 타이밍에 관한 선택된 데이터를 수신하고;상기 출력 제어기는 상기 결정된 출력 신호가 전송되는 시간을 수신된 신경 데이터의 타이밍에 관한 선택된 데이터에 적어도 부분적으로 기초하여 제어하는, 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>751. 제747항 내지 제749항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 출력 제어기는 상기 입력 제어기로부터, 수신된 신경 데이터의 진폭에 관한 선택된 데이터를 수신하고;상기 출력 제어기는 상기 적어도 하나의 출력 장치로 전송되는 상기 결정된 출력 신호의 진폭 및/또는 주파수를 수신된 신경 데이터의 진폭에 관한 선택된 데이터에 적어도 부분적으로 기초하여 제어하는, 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>752. 제732항 내지 제751항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 출력 신호는 엔드 이펙터 장치의 제어 신호인, 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>753. 제732항 내지 제751항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 출력 신호는 대상체의 신경계에 적용되는 신경 자극 신호인, 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>754. 제732항 내지 제752항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 출력 신호는 적용되는 약물 치료를 위한 제어 신호인, 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>755. 제754항에 있어서, 출력 제어기를 사용하여, 결정된 출력 신경 자극 신호를 수신하고 그 결정된 출력 신경 자극 신호를 상기 적어도 하나의 출력 장치로 전송하고 결정된 출력 신경 자극 신호의 타이밍에 관한 데이터를 상기 입력 제어기로 전송하는 것을 더 포함하는 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>756. 제755항에 있어서, 상기 입력 제어기는 상기 결정된 출력 신경 자극 신호가 출력되고 있을 때, 수신된 신경 데이터를 상기 적어도 하나의 기계 학습 수단으로 전송하는 것을 중지하는, 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>757. 제732항 내지 제756항 중 어느 한 항에 있어서, 수신된 신경 데이터를 업데이트 기계로 전송하는 것을 더 포함하는 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>758. 제732항 내지 제757항 중 어느 한 항에 있어서, 계산된 신경 생체표지자들의 기록, 출력 신호들, 기록된 신경 데이터, 기타 센서들로부터의 데이터, 또는 신체 상태를 나타내는 데이터의 임의의 조합을 상기 업데이트 기계로 전송하는 것을 더 포함하는 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>759. 제732항 내지 제758항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 기계 학습 모델의 업데이트를 수신하는 것을 더 포함하는 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>760. 제759항에 있어서, 상기 적어도 하나의 기계 학습 모델에 대한 업데이트는 수신된 신경 데이터, 계산된 신경 생체표지자들, 출력 신호들, 기록된 신경 데이터, 다른 센서들로부터의 데이터, 또는 신체 상태를 나타내는 데이터에 기초하여 계산되는, 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>761. 제732항 내지 제760항 중 어느 한 항에 있어서, 이상적인 신체 설정치에 대한 업데이트 또는 신체 설정치의 계산을, 적용된 치료를 업데이트하는 수단으로서 수신하는 것을 더 포함하는 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>762. 제740항 내지 제74항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 신체 모델에 대한 업데이트를 수신하는 것을 더 포함하는 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>763. 제758항 내지 제762항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 업데이트는 재활 또는 재교정 기간 동안의 안내된 활동의 특정 기간 동안 기록된 데이터에 기초하여 생성되는, 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>764. 제758항 내지 제762항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 업데이트 기계는 자동화된 클라우드 방법인, 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>765. 제758항 내지 제762항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 업데이트 기계는 로컬 유선 또는 무선 연결을 통한 수동 연결인, 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>766. 제758항 내지 제762항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 업데이트는 장기 치료를 계산하기 위한 하나 이상의 기계 학습 방법에 의해 자동으로 계산되는, 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>767. 제758항 내지 제762항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 업데이트는 치료 임상의에 의해 선택되는, 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>768. 제732항 내지 제767항 중 어느 한 항에 있어서, 당해 신경 제어 방법은,a. 기계 학습 신경 프로세서;b. 폐루프 제어 프로세서;c. 실시간 입력 제어기;d. 실시간 출력 제어기;e. 자극 라이브러리 선택기;f. 기계 학습 출력 프로세서;g. 신체 설정치 계산기; 및h. 신체 모델로 이루어진 그룹 중의 하나 이상의 요소를 사용하는 것을 포함하고;이 요소들의 성능이 안전 모듈에 의해 모니터링되는, 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>769. 제768항에 있어서, 상기 안전 모듈은 실시간 루프 내에서 상기 실시간 입력 제어기 및 출력 제어기의 성능을 추가로 모니터링하는, 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>770. 제768항 또는 제769항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 안전 모듈은 당해 신경 제어 방법의 임의의 요소의 기능을, 그 요소의 성능 모니터링에 기초하여, 선택적으로 축소시키거나 중지시키는 작동을 하는, 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>771. 제768항 내지 제770항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 안전 모듈은 당해 신경 제어 방법을 안전 모드에서 작동하게 하기 위해 선택적으로 제어하는, 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>772. 제768항 내지 제771항 중 어느 한 항에 있어서, 감사 모듈을 사용하여 당해 신경 제어 방법의 버전 제어를 모니터링하는 단계를 더 포함하고;상기 안전 모듈은 상기 감사 모듈로부터의 명령에 의거하여 동작하는, 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>773. 제732항 내지 제772항 중 어느 한 항에 있어서, 감사 모듈을 사용하여 당해 신경 제어 방법의 버전 제어를 모니터링하는 단계를 더 포함하는 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>774. 제772항 또는 제773항에 있어서, 당해 신경 제어 방법은,a. 기계 학습 신경 프로세서;b. 폐루프 제어 프로세서;c. 실시간 입력 제어기;d. 실시간 출력 제어기;e. 자극 라이브러리 선택기;f. 기계 학습 출력 프로세서;g. 신체 설정치 계산기; 및h. 신체 모델로 이루어진 그룹 중의 하나 이상의 요소를 사용하는 것을 포함하고;상기 감사 모듈은 이 요소들의 정확한 버전에 관한 정보를 상기 업데이트 기계로부터 수신하는, 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>775. 제772항 내지 제774항 중 어느 한 항에 있어서, 당해 신경 제어 방법은,a. 기계 학습 신경 프로세서;b. 폐루프 제어 프로세서;c. 실시간 입력 제어기;d. 실시간 출력 제어기;e. 자극 라이브러리 선택기;f. 기계 학습 출력 프로세서;g. 신체 설정치 계산기; 및h. 신체 모델로 이루어진 그룹 중의 하나 이상의 요소를 사용하는 것을 포함하고;상기 감사 모듈은 이 요소들로 이루어진 당해 신경 제어 방법의 현재 버전에 관한 정보를 안전 모듈로부터 수신하는, 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>776. 제772항 내지 제775항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 감사 모듈은 안전 모듈에게, 그 감사 모듈이a. 잘못된 버전 관리;b. 오래된 버전 관리;c. 무단 버전 관리 중 적어도 하나를 검출한 것에 기초하여, 당해 신경 제어 방법의 기능을 축소시키거나 중지시키는 동작을 하게 하는 명령을 내리도록 마련된, 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>777. 제732항 내지 제776항 중 어느 한 항에 있어서, 적어도 하나의 신경 센서가 제1 양식을 사용하여 작동하고, 상기 출력 신호는, 상기 제1 양식과 다른 제2 양식을 사용하여 대상체의 신경계에 적용되는 신경 자극 신호인, 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>778. 신경 제어 방법으로서, 입력 제어기를 사용하여 적어도 하나의 신경 센서로부터 신체 상태와 관련된 신경 신호에 관한 신경 데이터를 수신하는 단계;상기 신체 상태의 목표하는 값을 달성하는 데 필요한 적어도 하나의 출력 신호를 결정하기 위해, 적어도 하나의 신경 데이터 처리 수단을 사용하여, 수신된 신경 데이터를 처리하는 단계; 및결정된 출력 신호를 적어도 하나의 출력 장치로 전송하는 단계를 포함하고;이로써 당해 신경 제어 방법은 신체 상태의 폐루프 제어를 제공하는 제1 제어 루프를 형성하고;당해 신경 제어 방법은 감사 모듈을 사용하여 신경 제어 시스템의 버전 제어를 모니터링하는 단계를 더 포함하고;상기 감사 모듈은 상기 신경 제어 시스템의 정확한 버전에 관한 정보를 업데이트 기계로부터 수신하고;상기 감사 모듈은 상기 신경 제어 시스템의 현재의 버전에 관한 정보를 얻으며;상기 감사 모듈은 안전 모듈에게, 상기 신경 제어 시스템의 정확한 현재의 버전에 기초하여 상기 신경 제어 시스템의 기능을 축소시키거나 또는 중지시키는 동작을 하게 하는 명령을 내리는, 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>779. 제778항에 있어서, 상기 안전 모듈이 당해 신경 제어 방법에 통합되고;상기 안전 모듈은 당해 신경 제어 방법의 성능을 모니터링하도록 마련된, 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>780. 제779항에 있어서, 상기 감사 모듈은 당해 신경 제어 방법의 현재의 버전에 관한 정보를 상기 안전 모듈로부터 얻도록 마련된, 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>781. 제778항 내지 제780항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 신경 데이터 처리 수단은, 상기 적어도 하나의 출력 신호를 직접 결정하기 위해, 수신된 신경 데이터를 처리하는 단일의 기계 학습 모델을 포함하는, 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>782. 제778항 내지 제780항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 신경 데이터 처리 수단은,신경 생체표지자를 식별하기 위해, 수신된 신경 데이터를 처리하는 제1 기계 학습 모델; 및식별된 신경 생체표지자를 처리하고 상기 적어도 하나의 출력 신호를 결정하는 제2 기계 학습 모델을 포함하는, 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>783. 제778항 내지 제780항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 신경 데이터 처리 수단은,신경 생체표지자를 식별하기 위해, 수신된 신경 데이터를 처리하는 제1 기계 학습 모델; 및상기 출력 신호를 결정하기 위해, 목표하는 신체 설정치와 함께, 신체 상태를 설명하는 신경 생체표지자를 수신하는 폐루프 제어기를 포함하는, 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>784. 제778항 내지 제780항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 신경 데이터 처리 수단은, 신경 생체표지자를 식별하기 위해, 수신된 신경 데이터를 처리하는 제1 기계 학습 모델; 및신체 상태의 목표하는 변화를 결정하기 위해, 목표하는 신체 설정치와 함께, 신체 상태를 설명하는 신경 생체표지자를 수신하는 폐루프 제어기;상기 신체 상태의 목표하는 변화를 처리하고 상기 출력 신호를 결정하는 제2 기계 학습 모델을 포함하는, 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>785. 제783항 또는 제784항에 있어서, 상기 목표하는 신체 설정치는 폐루프 제어기 내에서 수신된 신경 데이터 또는 수신된 신경 생체표지자에 기초하여 계산되는, 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>786. 제784항 또는 제785항에 있어서, 당해 신경 제어 방법은 비-신경 센서로부터 수신된 대상체의 신체 상태에 관한 데이터를 사용하여 상기 목표하는 신체 설정치를 계산하는, 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>787. 제783항 또는 제784항에 있어서, 상기 폐루프 제어기는 신체 모델의 출력을 사용하여 신체 상태의 목표하는 변화에 대한 결정을 알리는, 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>788. 제787항에 있어서, 상기 신체 모델은 신경 생체표지자들 및/또는 비-신경 센서들의 임의의 조합에 의해 정보를 제공받는 상태 공간 모델인, 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>789. 제787항에 있어서, 상기 신체 모델은 신경 생체표지자들 또는 비-신경 센서들의 임의의 조합에 의해 정보를 제공받는 기능 모델인, 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>790. 제787항 내지 제789항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 신체 모델은 적용된 출력 신호에 후속하여 대상체의 신체 상태를 설명하는 수신된 신경 데이터 또는 기타 센서 데이터에 기초하여 업데이트되는, 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>791. 제790항에 있어서, 상기 신체 모델의 업데이트는 상기 출력 신호에 대한 응답을 자체적으로 추정하고, 이를 수신된 신경 데이터 또는 기타 센서 데이터와 비교하여 상기 신체 모델에 대한 업데이트를 계산하는, 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>792. 제778항 내지 제790항 중 어느 한 항에 있어서, 당해 신경 제어 방법은 대상체의 신체 상태에 관한 데이터를 비-신경 센서로부터 수신하는 단계를 더 포함하고;상기 적어도 하나의 기계 학습 수단은 상기 적어도 하나의 출력 신호를 결정하기 위해, 수신된 데이터를 추가로 처리하는, 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>793. 제778항 내지 제792항 중 어느 한 항에 있어서, 출력 제어기를 사용하여, 결정된 출력 신호를 수신하고 그 결정된 출력 신호를 상기 적어도 하나의 출력 장치로 전송하는 단계를 더 포함하는 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>794. 제793항에 있어서, 상기 출력 제어기는 상기 입력 제어기로부터, 수신된 신경 데이터에 관한 선택된 데이터를 수신하고;이에 의해 상기 입력 제어기와 상기 출력 제어기는 상기 제1 제어 루프보다 짧은 응답 대기 시간(latency)을 갖는 제2 제어 루프를 형성하는, 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>795. 제794항에 있어서, 상기 출력 제어기는 상기 수신된 신경 데이터를 특징짓는 선택된 데이터에 적어도 부분적으로 기초하여, 상기 적어도 하나의 출력 장치로 전송되는 결정된 출력 신호의 임의의 파라미터의 실시간 변조를 수행하는, 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>796. 제795항에 있어서, 상기 실시간 변조는 1 내지 100 마이크로초 내에 일어나는, 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>797. 제793항 내지 제796항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 출력 제어기는 상기 입력 제어기로부터, 수신된 신경 데이터의 타이밍에 관한 선택된 데이터를 수신하고;상기 출력 제어기는 상기 결정된 출력 신호가 전송되는 시간을 수신된 신경 데이터의 타이밍에 관한 선택된 데이터에 적어도 부분적으로 기초하여 제어하는, 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>798. 제793항 내지 제796항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 출력 제어기는 상기 입력 제어기로부터, 수신된 신경 데이터의 진폭에 관한 선택된 데이터를 수신하고;상기 출력 제어기는 상기 적어도 하나의 출력 장치로 전송되는 상기 결정된 출력 신호의 진폭 및/또는 주파수를 수신된 신경 데이터의 진폭에 관한 선택된 데이터에 적어도 부분적으로 기초하여 제어하는, 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>799. 제778항 내지 제798항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 출력 신호는 엔드 이펙터 장치의 제어 신호인, 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>800. 제778항 내지 제799항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 출력 신호는 대상체의 신경계에 적용되는 신경 자극 신호인, 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>801. 제778항 내지 제800항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 출력 신호는 적용되는 약물 치료를 위한 제어 신호인, 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>802. 제801항에 있어서, 출력 제어기를 사용하여, 결정된 출력 신경 자극 신호를 수신하고 그 결정된 출력 신경 자극 신호를 상기 적어도 하나의 출력 장치로 전송하고 결정된 출력 신경 자극 신호의 타이밍에 관한 데이터를 상기 입력 제어기로 전송하는 것을 더 포함하는 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>803. 제802항에 있어서, 상기 입력 제어기는 상기 결정된 출력 신경 자극 신호가 출력되고 있을 때, 수신된 신경 데이터를 상기 적어도 하나의 기계 학습 수단으로 전송하는 것을 중지하도록 마련된, 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>804. 제778항 내지 제803항 중 어느 한 항에 있어서, 수신된 신경 데이터를 업데이트 기계로 전송하는 것을 더 포함하는 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>805. 제778항 내지 제804항 중 어느 한 항에 있어서, 계산된 신경 생체표지자들의 기록, 출력 신호들, 기록된 신경 데이터, 기타 센서들로부터의 데이터, 또는 신체 상태를 나타내는 데이터의 임의의 조합을 상기 업데이트 기계로 전송하는 것을 더 포함하는 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>806. 제778항 내지 제805항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 기계 학습 모델의 업데이트를 수신하는 것을 더 포함하는 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>807. 제806항에 있어서, 상기 적어도 하나의 기계 학습 모델에 대한 업데이트는 수신된 신경 데이터, 계산된 신경 생체표지자들, 출력 신호들, 기록된 신경 데이터, 다른 센서들로부터의 데이터, 또는 신체 상태를 나타내는 데이터에 기초하여 계산되는, 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>808. 제778항 내지 제807항 중 어느 한 항에 있어서, 이상적인 신체 설정치에 대한 업데이트 또는 신체 설정치의 계산을, 적용된 치료를 업데이트하는 수단으로서 수신하는 것을 더 포함하는 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>809. 제785항 내지 제791항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 신체 모델에 대한 업데이트를 수신하는 것을 더 포함하는 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>810. 제805항 내지 제809항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 업데이트는 재활 또는 재교정 기간 동안의 안내된 활동의 특정 기간 동안 기록된 데이터에 기초하여 생성되는, 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>811. 제805항 내지 제809항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 업데이트 기계는 자동화된 클라우드 방법인, 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>812. 제805항 내지 제809항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 업데이트 기계는 로컬 유선 또는 무선 연결을 통한 수동 연결인, 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>813. 제805항 내지 제809항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 업데이트는 장기 치료를 계산하기 위한 하나 이상의 기계 학습 방법에 의해 자동으로 계산되는, 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>814. 제805항 내지 제809항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 업데이트는 치료 임상의에 의해 선택되는, 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>815. 제779항 또는 제780항에 있어서, 당해 신경 제어 방법은,a. 기계 학습 신경 프로세서;b. 폐루프 제어 프로세서;c. 실시간 입력 제어기;d. 실시간 출력 제어기;e. 자극 라이브러리 선택기;f. 기계 학습 출력 프로세서;g. 신체 설정치 계산기; 및h. 신체 모델로 이루어진 그룹 중의 하나 이상의 요소를 사용하는 것을 포함하고;이 요소들의 성능이 안전 모듈에 의해 모니터링되는, 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>816. 제815항에 있어서, 상기 안전 모듈은 실시간 루프 내에서 상기 실시간 입력 제어기 및 출력 제어기의 성능을 추가로 모니터링하는, 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>817. 제815항 또는 제816항에 있어서, 상기 안전 모듈은 당해 신경 제어 방법의 임의의 요소의 기능을, 그 요소의 성능 모니터링에 기초하여, 선택적으로 축소시키거나 중지시키는 작동을 하는, 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>818. 제815항 내지 제817항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 안전 모듈은 당해 신경 제어 방법을 안전 모드에서 작동하게 하기 위해 선택적으로 제어하는, 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>819. 제815항 내지 제818항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 안전 모듈은 상기 감사 모듈로부터의 명령에 의거하여 동작하는, 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>820. 제778항 내지 제819항 중 어느 한 항에 있어서, 당해 신경 제어 방법은,a. 기계 학습 신경 프로세서;b. 폐루프 제어 프로세서;c. 실시간 입력 제어기;d. 실시간 출력 제어기;e. 자극 라이브러리 선택기;f. 기계 학습 출력 프로세서;g. 신체 설정치 계산기; 및h. 신체 모델로 이루어진 그룹 중의 하나 이상의 요소를 사용하는 것을 포함하고;상기 감사 모듈은 이 요소들의 정확한 버전에 관한 정보를 상기 업데이트 기계로부터 수신하는, 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>821. 제778항 내지 제820항 중 어느 한 항에 있어서, 당해 신경 제어 방법은,a. 기계 학습 신경 프로세서;b. 폐루프 제어 프로세서;c. 실시간 입력 제어기;d. 실시간 출력 제어기;e. 자극 라이브러리 선택기;f. 기계 학습 출력 프로세서;g. 신체 설정치 계산기; 및h. 신체 모델로 이루어진 그룹 중의 하나 이상의 요소를 사용하는 것을 포함하고;상기 감사 모듈은 이 요소들로 이루어진 당해 신경 제어 방법의 현재 버전에 관한 정보를 안전 모듈로부터 수신하는, 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>822. 제778항 내지 제821항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 감사 모듈은 안전 모듈에게, 그 감사 모듈이a. 잘못된 버전 관리;b. 오래된 버전 관리;c. 무단 버전 관리 중 적어도 하나를 검출한 것에 기초하여, 당해 신경 제어 방법의 기능을 축소시키거나 중지시키는 동작을 하게 하는 명령을 내리는, 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>823. 제778항 내지 제822항 중 어느 한 항에 있어서, 적어도 하나의 신경 센서가 제1 양식을 사용하여 작동하고, 상기 출력 신호는, 상기 제1 양식과 다른 제2 양식을 사용하여 대상체의 신경계에 적용되는 신경 자극 신호인, 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>824. 신경 제어 방법으로서, 입력 제어기를 사용하여 적어도 하나의 신경 센서로부터 신체 상태와 관련된 신경 신호에 관한 신경 데이터를 수신하는 단계;상기 신체 상태의 목표하는 값을 달성하는 데 필요한 적어도 하나의 출력 신호를 결정하기 위해, 적어도 하나의 신경 데이터 처리 수단을 사용하여, 수신된 신경 데이터를 처리하는 단계; 및결정된 출력 신호를 적어도 하나의 출력 장치로 전송하는 단계를 포함하고;이로써 당해 신경 제어 방법은 신체 상태의 폐루프 제어를 제공하는 제1 제어 루프를 형성하고;신체 상태의 상기 목표하는 값은 사전에 치료로서 설정된 신체 설정치에 의해 달성되는, 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>825. 제824항에 있어서, 상기 신경 데이터 처리 수단은, 상기 적어도 하나의 출력 신호를 직접 결정하기 위해, 수신된 신경 데이터를 처리하는 단일의 기계 학습 모델을 포함하는, 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>826. 제824항에 있어서, 상기 신경 데이터 처리 수단은,신경 생체표지자를 식별하기 위해, 수신된 신경 데이터를 처리하는 제1 기계 학습 모델; 및식별된 신경 생체표지자를 처리하고 상기 적어도 하나의 출력 신호를 결정하는 제2 기계 학습 모델을 포함하는, 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>827. 제824항에 있어서, 상기 신경 데이터 처리 수단은,신경 생체표지자를 식별하기 위해, 수신된 신경 데이터를 처리하는 제1 기계 학습 모델; 및상기 출력 신호를 결정하기 위해, 목표하는 신체 설정치와 함께, 신체 상태를 설명하는 신경 생체표지자를 수신하는 폐루프 제어기를 포함하는, 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>828. 제824항에 있어서, 상기 신경 데이터 처리 수단은, 신경 생체표지자를 식별하기 위해, 수신된 신경 데이터를 처리하는 제1 기계 학습 모델; 및신체 상태의 목표하는 변화를 결정하기 위해, 목표하는 신체 설정치와 함께, 신체 상태를 설명하는 신경 생체표지자를 수신하는 폐루프 제어기;상기 신체 상태의 목표하는 변화를 처리하고 상기 출력 신호를 결정하는 제2 기계 학습 모델을 포함하는, 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>829. 제827항 또는 제828항에 있어서, 상기 목표하는 신체 설정치는 폐루프 제어기 내에서 수신된 신경 데이터 또는 수신된 신경 생체표지자에 기초하여 계산되는, 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>830. 제828항 또는 제829항에 있어서, 당해 신경 제어 방법은 비-신경 센서로부터 수신된 대상체의 신체 상태에 관한 데이터를 사용하여 상기 목표하는 신체 설정치를 계산하는, 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>831. 제827항 또는 제828항에 있어서, 상기 폐루프 제어기는 신체 모델의 출력을 사용하여 신체 상태의 목표하는 변화에 대한 결정을 알리는, 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>832. 제831항에 있어서, 상기 신체 모델은 신경 생체표지자들 및/또는 비-신경 센서들의 임의의 조합에 의해 정보를 제공받는 상태 공간 모델인, 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>833. 제831항에 있어서, 상기 신체 모델은 신경 생체표지자들 또는 비-신경 센서들의 임의의 조합에 의해 정보를 제공받는 기능 모델인, 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>834. 제831항 내지 제833항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 신체 모델은 적용된 출력 신호에 후속하여 대상체의 신체 상태를 설명하는 수신된 신경 데이터 또는 기타 센서 데이터에 기초하여 업데이트되는, 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>835. 제834항에 있어서, 상기 신체 모델의 업데이트는 상기 출력 신호에 대한 응답을 자체적으로 추정하고, 이를 수신된 신경 데이터 또는 기타 센서 데이터와 비교하여 상기 신체 모델에 대한 업데이트를 계산하는, 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>836. 제834항 내지 제835항 중 어느 한 항에 있어서, 당해 신경 제어 방법은 대상체의 신체 상태에 관한 데이터를 비-신경 센서로부터 수신하는 단계를 더 포함하고;상기 적어도 하나의 기계 학습 수단은 상기 적어도 하나의 출력 신호를 결정하기 위해, 수신된 데이터를 추가로 처리하는, 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>837. 제825항 내지 제836항 중 어느 한 항에 있어서, 출력 제어기를 사용하여, 결정된 출력 신호를 수신하고 그 결정된 출력 신호를 상기 적어도 하나의 출력 장치로 전송하는 단계를 더 포함하는 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>838. 제837항에 있어서, 상기 출력 제어기는 상기 입력 제어기로부터, 수신된 신경 데이터에 관한 선택된 데이터를 수신하고;이에 의해 상기 입력 제어기와 상기 출력 제어기는 상기 제1 제어 루프보다 짧은 응답 대기 시간(latency)을 갖는 제2 제어 루프를 형성하는, 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>839. 제838항에 있어서, 상기 출력 제어기는 상기 수신된 신경 데이터를 특징짓는 선택된 데이터에 적어도 부분적으로 기초하여, 상기 적어도 하나의 출력 장치로 전송되는 결정된 출력 신호의 임의의 파라미터의 실시간 변조를 수행하는, 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>840. 제839항에 있어서, 상기 실시간 변조는 1 내지 100 마이크로초 내에 일어나는, 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>841. 제837항 내지 제840항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 출력 제어기는 상기 입력 제어기로부터, 수신된 신경 데이터의 타이밍에 관한 선택된 데이터를 수신하고;상기 출력 제어기는 상기 결정된 출력 신호가 전송되는 시간을 수신된 신경 데이터의 타이밍에 관한 선택된 데이터에 적어도 부분적으로 기초하여 제어하는, 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>842. 제837항 내지 제840항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 출력 제어기는 상기 입력 제어기로부터, 수신된 신경 데이터의 진폭에 관한 선택된 데이터를 수신하고;상기 출력 제어기는 상기 적어도 하나의 출력 장치로 전송되는 상기 결정된 출력 신호의 진폭 및/또는 주파수를 수신된 신경 데이터의 진폭에 관한 선택된 데이터에 적어도 부분적으로 기초하여 제어하는, 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>843. 제824항 내지 제842항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 출력 신호는 엔드 이펙터 장치의 제어 신호인, 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>844. 제824항 내지 제843항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 출력 신호는 대상체의 신경계에 적용되는 신경 자극 신호인, 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>845. 제824항 내지 제844항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 출력 신호는 적용되는 약물 치료를 위한 제어 신호인, 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>846. 제845항에 있어서, 출력 제어기를 사용하여, 결정된 출력 신경 자극 신호를 수신하고 그 결정된 출력 신경 자극 신호를 상기 적어도 하나의 출력 장치로 전송하고 결정된 출력 신경 자극 신호의 타이밍에 관한 데이터를 상기 입력 제어기로 전송하는 것을 더 포함하는 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>847. 제846항에 있어서, 상기 입력 제어기는 상기 결정된 출력 신경 자극 신호가 출력되고 있을 때, 수신된 신경 데이터를 상기 적어도 하나의 기계 학습 수단으로 전송하는 것을 중지하는, 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>848. 제824항 내지 제847항 중 어느 한 항에 있어서, 수신된 신경 데이터를 업데이트 기계로 전송하는 것을 더 포함하는 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>849. 제824항 내지 제848항 중 어느 한 항에 있어서, 계산된 신경 생체표지자들의 기록, 출력 신호들, 기록된 신경 데이터, 기타 센서들로부터의 데이터, 또는 신체 상태를 나타내는 데이터의 임의의 조합을 상기 업데이트 기계로 전송하는 것을 더 포함하는 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>850. 제824항 내지 제849항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 기계 학습 모델의 업데이트를 수신하는 것을 더 포함하는 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>851. 제850항에 있어서, 상기 적어도 하나의 기계 학습 모델에 대한 업데이트는 수신된 신경 데이터, 계산된 신경 생체표지자들, 출력 신호들, 기록된 신경 데이터, 다른 센서들로부터의 데이터, 또는 신체 상태를 나타내는 데이터에 기초하여 계산되는, 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>852. 제824항 내지 제851항 중 어느 한 항에 있어서, 이상적인 신체 설정치에 대한 업데이트 또는 신체 설정치의 계산을, 적용된 치료를 업데이트하는 수단으로서 수신하는 것을 더 포함하는 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>853. 제831항 내지 제835항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 신체 모델에 대한 업데이트를 수신하는 것을 더 포함하는 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>854. 제851항 내지 제853항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 업데이트는 재활 또는 재교정 기간 동안의 안내된 활동의 특정 기간 동안 기록된 데이터에 기초하여 생성되는, 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>855. 제849항 내지 제853항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 업데이트 기계는 자동화된 클라우드 시스템인, 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>856. 제849항 내지 제853항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 업데이트 기계는 로컬 유선 또는 무선 연결을 통한 수동 연결인, 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>857. 제849항 내지 제853항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 업데이트는 장기 치료를 계산하기 위한 하나 이상의 기계 학습 시스템에 의해 자동으로 계산되는, 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>858. 제849항 내지 제853항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 업데이트는 치료 임상의에 의해 선택되는, 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>859. 제824항 내지 제858항 중 어느 한 항에 있어서, 당해 신경 제어 방법의 성능을 모니터링하기 위한 안전 모듈이 당해 신경 제어 방법에 통합된, 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>860. 제859항에 있어서, 당해 신경 제어 방법은,a. 기계 학습 신경 프로세서;b. 폐루프 제어 프로세서;c. 실시간 입력 제어기;d. 실시간 출력 제어기;e. 자극 라이브러리 선택기;f. 기계 학습 출력 프로세서;g. 신체 설정치 계산기; 및h. 신체 모델로 이루어진 그룹 중의 하나 이상의 요소를 사용하는 것을 포함하고;이 요소들의 성능이 안전 모듈에 의해 모니터링되는, 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>861. 제859항 또는 제860항에 있어서, 상기 안전 모듈은 실시간 루프 내에서 상기 실시간 입력 제어기 및 출력 제어기의 성능을 추가로 모니터링하는, 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>862. 제859항 내지 제861항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 안전 모듈은 당해 신경 제어 방법의 임의의 요소의 기능을, 그 요소의 성능 모니터링에 기초하여, 선택적으로 축소시키거나 중지시키는 작동을 하는, 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>863. 제859항 내지 제862항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 안전 모듈은 당해 신경 제어 방법을 안전 모드에서 작동하게 하기 위해 선택적으로 제어하는, 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>864. 제859항 내지 제863항 중 어느 한 항에 있어서, 감사 모듈을 사용하여 당해 신경 제어 방법의 버전 제어를 모니터링하는 단계를 더 포함하고;상기 안전 모듈은 상기 감사 모듈로부터의 명령에 의거하여 동작하는, 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>865. 제824항 내지 제864항 중 어느 한 항에 있어서, 감사 모듈을 사용하여 당해 신경 제어 방법의 버전 제어를 모니터링하는 단계를 더 포함하는 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>866. 제864항 또는 제865항에 있어서, 당해 신경 제어 방법은,a. 기계 학습 신경 프로세서;b. 폐루프 제어 프로세서;c. 실시간 입력 제어기;d. 실시간 출력 제어기;e. 자극 라이브러리 선택기;f. 기계 학습 출력 프로세서;g. 신체 설정치 계산기; 및h. 신체 모델로 이루어진 그룹 중의 하나 이상의 요소를 사용하는 것을 포함하고;상기 감사 모듈은 이 요소들의 정확한 버전에 관한 정보를 상기 업데이트 기계로부터 수신하는, 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>867. 제865항 또는 제866항에 있어서, 당해 신경 제어 방법은,a. 기계 학습 신경 프로세서;b. 폐루프 제어 프로세서;c. 실시간 입력 제어기;d. 실시간 출력 제어기;e. 자극 라이브러리 선택기;f. 기계 학습 출력 프로세서;g. 신체 설정치 계산기; 및h. 신체 모델로 이루어진 그룹 중의 하나 이상의 요소를 사용하는 것을 포함하고;상기 감사 모듈은 이 요소들로 이루어진 당해 신경 제어 방법의 현재 버전에 관한 정보를 안전 모듈로부터 수신하는, 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>868. 제865항 내지 제866항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 감사 모듈은 안전 모듈에게, 그 감사 모듈이a. 잘못된 버전 관리;b. 오래된 버전 관리;c. 무단 버전 관리 중 적어도 하나를 검출한 것에 기초하여, 당해 신경 제어 방법의 기능을 축소시키거나 중지시키는 동작을 하게 하는 명령을 내리는, 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>869. 제824항 내지 제868항 중 어느 한 항에 있어서, 적어도 하나의 신경 센서가 제1 양식을 사용하여 작동하고, 상기 출력 신호는, 상기 제1 양식과 다른 제2 양식을 사용하여 대상체의 신경계에 적용되는 신경 자극 신호인, 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>870. 신경 제어 방법으로서, 입력 제어기를 사용하여 적어도 하나의 신경 센서로부터 신체 상태와 관련된 신경 신호에 관한 신경 데이터를 수신하는 단계;상기 신체 상태의 목표하는 값을 달성하는 데 필요한 적어도 하나의 출력 신호를 결정하기 위해, 적어도 하나의 신경 데이터 처리 수단을 사용하여, 수신된 신경 데이터를 처리하는 단계; 및결정된 출력 신호를 적어도 하나의 출력 장치로 전송하는 단계를 포함하고;이로써 당해 신경 제어 방법은 신체 상태의 폐루프 제어를 제공하는 제1 제어 루프를 형성하고;신체 상태의 상기 목표하는 값은 신체 설정치에 의해 달성되고;상기 설정치는 폐루프 제어기 내에서 수신된 센서 데이터에 기초하여 계산되는, 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>871. 제870항에 있어서, 상기 신경 데이터 처리 수단은, 상기 적어도 하나의 출력 신호를 직접 결정하기 위해, 수신된 신경 데이터를 처리하는 단일의 기계 학습 모델을 포함하는, 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>872. 제870항에 있어서, 상기 신경 데이터 처리 수단은,신경 생체표지자를 식별하기 위해, 수신된 신경 데이터를 처리하는 제1 기계 학습 모델; 및식별된 신경 생체표지자를 처리하고 상기 적어도 하나의 출력 신호를 결정하는 제2 기계 학습 모델을 포함하는, 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>873. 제870항에 있어서, 상기 신경 데이터 처리 수단은,신경 생체표지자를 식별하기 위해, 수신된 신경 데이터를 처리하는 제1 기계 학습 모델; 및상기 출력 신호를 결정하기 위해, 목표하는 신체 설정치와 함께, 신체 상태를 설명하는 신경 생체표지자를 수신하는 폐루프 제어기를 포함하는, 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>874. 제870항에 있어서, 상기 신경 데이터 처리 수단은, 신경 생체표지자를 식별하기 위해, 수신된 신경 데이터를 처리하는 제1 기계 학습 모델; 및신체 상태의 목표하는 변화를 결정하기 위해, 목표하는 신체 설정치와 함께, 신체 상태를 설명하는 신경 생체표지자를 수신하는 폐루프 제어기;상기 신체 상태의 목표하는 변화를 처리하고 상기 출력 신호를 결정하는 제2 기계 학습 모델을 포함하는, 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>875. 제873항 또는 제874항에 있어서, 상기 목표하는 신체 설정치는 폐루프 제어기 내에서 수신된 신경 데이터 또는 수신된 신경 생체표지자에 기초하여 계산되는, 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>876. 제874항 또는 제875항에 있어서, 당해 신경 제어 방법은 비-신경 센서로부터 수신된 대상체의 신체 상태에 관한 데이터를 사용하여 상기 목표하는 신체 설정치를 계산하는, 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>877. 제873항 또는 제874항에 있어서, 상기 폐루프 제어기는 신체 모델의 출력을 사용하여 신체 상태의 목표하는 변화에 대한 결정을 알리는, 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>878. 제877항에 있어서, 상기 신체 모델은 신경 생체표지자들 및/또는 비-신경 센서들의 임의의 조합에 의해 정보를 제공받는 상태 공간 모델인, 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>879. 제877항에 있어서, 상기 신체 모델은 신경 생체표지자들 또는 비-신경 센서들의 임의의 조합에 의해 정보를 제공받는 기능 모델인, 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>880. 제877항 내지 제879항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 신체 모델은 적용된 출력 신호에 후속하여 대상체의 신체 상태를 설명하는 수신된 신경 데이터 또는 기타 센서 데이터에 기초하여 업데이트되는, 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>881. 제880항에 있어서, 상기 신체 모델의 업데이트는 상기 출력 신호에 대한 응답을 자체적으로 추정하고, 이를 수신된 신경 데이터 또는 기타 센서 데이터와 비교하여 상기 신체 모델에 대한 업데이트를 계산하는, 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>882. 제870항 내지 제881항 중 어느 한 항에 있어서, 당해 신경 제어 방법은 대상체의 신체 상태에 관한 데이터를 비-신경 센서로부터 수신하는 단계를 더 포함하고;상기 적어도 하나의 기계 학습 수단은 상기 적어도 하나의 출력 신호를 결정하기 위해, 수신된 데이터를 추가로 처리하는, 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>883. 제870항 내지 제882항 중 어느 한 항에 있어서, 출력 제어기를 사용하여, 결정된 출력 신호를 수신하고 그 결정된 출력 신호를 상기 적어도 하나의 출력 장치로 전송하는 단계를 더 포함하는 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>884. 제883항에 있어서, 상기 출력 제어기는 상기 입력 제어기로부터, 수신된 신경 데이터에 관한 선택된 데이터를 수신하고;이에 의해 상기 입력 제어기와 상기 출력 제어기는 상기 제1 제어 루프보다 짧은 응답 대기 시간(latency)을 갖는 제2 제어 루프를 형성하는, 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>885. 제884항에 있어서, 상기 출력 제어기는 상기 수신된 신경 데이터를 특징짓는 선택된 데이터에 적어도 부분적으로 기초하여, 상기 적어도 하나의 출력 장치로 전송되는 결정된 출력 신호의 임의의 파라미터의 실시간 변조를 수행하는, 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>886. 제885항에 있어서, 상기 실시간 변조는 1 내지 100 마이크로초 내에 일어나는, 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>887. 제884항 내지 제886항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 출력 제어기는 상기 입력 제어기로부터, 수신된 신경 데이터의 타이밍에 관한 선택된 데이터를 수신하고;상기 출력 제어기는 상기 결정된 출력 신호가 전송되는 시간을 수신된 신경 데이터의 타이밍에 관한 선택된 데이터에 적어도 부분적으로 기초하여 제어하는, 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>888. 제884항 내지 제887항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 출력 제어기는 상기 입력 제어기로부터, 수신된 신경 데이터의 진폭에 관한 선택된 데이터를 수신하고;상기 출력 제어기는 상기 적어도 하나의 출력 장치로 전송되는 상기 결정된 출력 신호의 진폭 및/또는 주파수를 수신된 신경 데이터의 진폭에 관한 선택된 데이터에 적어도 부분적으로 기초하여 제어하는, 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>889. 제870항 내지 제888항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 출력 신호는 엔드 이펙터 장치의 제어 신호인, 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>890. 제870항 내지 제889항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 출력 신호는 대상체의 신경계에 적용되는 신경 자극 신호인, 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>891. 제870항 내지 제890항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 출력 신호는 적용되는 약물 치료를 위한 제어 신호인, 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>892. 제891항에 있어서, 출력 제어기를 사용하여, 결정된 출력 신경 자극 신호를 수신하고 그 결정된 출력 신경 자극 신호를 상기 적어도 하나의 출력 장치로 전송하고 결정된 출력 신경 자극 신호의 타이밍에 관한 데이터를 상기 입력 제어기로 전송하는 것을 더 포함하는 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>893. 제892항에 있어서, 상기 입력 제어기는 상기 결정된 출력 신경 자극 신호가 출력되고 있을 때, 수신된 신경 데이터를 상기 적어도 하나의 기계 학습 수단으로 전송하는 것을 중지하는, 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>894. 제870항 내지 제893항 중 어느 한 항에 있어서, 수신된 신경 데이터를 업데이트 기계로 전송하는 것을 더 포함하는 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>895. 제870항 내지 제894항 중 어느 한 항에 있어서, 계산된 신경 생체표지자들의 기록, 출력 신호들, 기록된 신경 데이터, 기타 센서들로부터의 데이터, 또는 신체 상태를 나타내는 데이터의 임의의 조합을 상기 업데이트 기계로 전송하는 것을 더 포함하는 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>896. 제870항 내지 제895항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 기계 학습 모델의 업데이트를 수신하는 것을 더 포함하는 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>897. 제896항에 있어서, 상기 적어도 하나의 기계 학습 모델에 대한 업데이트는 수신된 신경 데이터, 계산된 신경 생체표지자들, 출력 신호들, 기록된 신경 데이터, 다른 센서들로부터의 데이터, 또는 신체 상태를 나타내는 데이터에 기초하여 계산되는, 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>898. 제870항 내지 제897항 중 어느 한 항에 있어서, 이상적인 신체 설정치에 대한 업데이트 또는 신체 설정치의 계산을, 적용된 치료를 업데이트하는 수단으로서 수신하는 것을 더 포함하는 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>899. 제877항 내지 제881항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 신체 모델에 대한 업데이트를 수신하는 것을 더 포함하는 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>900. 제895항 내지 제899항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 업데이트는 재활 또는 재교정 기간 동안의 안내된 활동의 특정 기간 동안 기록된 데이터에 기초하여 생성되는, 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>901. 제895항 내지 제899항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 업데이트 기계는 자동화된 클라우드 시스템인, 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>902. 제895항 내지 제899항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 업데이트 기계는 로컬 유선 또는 무선 연결을 통한 수동 연결인, 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>903. 제895항 내지 제899항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 업데이트는 장기 치료를 계산하기 위한 하나 이상의 기계 학습 시스템에 의해 자동으로 계산되는, 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>904. 제895항 내지 제899항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 업데이트는 치료 임상의에 의해 선택되는, 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>905. 제870항 내지 제904항 중 어느 한 항에 있어서, 안전 모듈을 사용하여 당해 신경 제어 방법의 성능을 모니터링하는 것을 포함하는 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>906. 제905항에 있어서, 당해 신경 제어 방법은,a. 기계 학습 신경 프로세서;b. 폐루프 제어 프로세서;c. 실시간 입력 제어기;d. 실시간 출력 제어기;e. 자극 라이브러리 선택기;f. 기계 학습 출력 프로세서;g. 신체 설정치 계산기; 및h. 신체 모델로 이루어진 그룹 중의 하나 이상의 요소를 사용하는 것을 포함하고;이 요소들의 성능이 안전 모듈에 의해 모니터링되는, 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>907. 제905항 또는 제906항에 있어서, 상기 안전 모듈은 실시간 루프 내에서 상기 실시간 입력 제어기 및 출력 제어기의 성능을 추가로 모니터링하는, 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>908. 제905항 내지 제907항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 안전 모듈은 당해 신경 제어 방법의 임의의 요소의 기능을, 그 요소의 성능 모니터링에 기초하여, 선택적으로 축소시키거나 중지시키는 작동을 하는, 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>909. 제905항 내지 제908항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 안전 모듈은 당해 신경 제어 방법을 안전 모드에서 작동하게 하기 위해 선택적으로 제어하는, 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>910. 제905항 내지 제909항 중 어느 한 항에 있어서, 감사 모듈을 사용하여 당해 신경 제어 방법의 버전 제어를 모니터링하는 단계를 더 포함하고;상기 안전 모듈은 상기 감사 모듈로부터의 명령에 의거하여 동작하는, 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>911. 제870항 내지 제909항 중 어느 한 항에 있어서, 감사 모듈을 사용하여 당해 신경 제어 방법의 버전 제어를 모니터링하는 단계를 더 포함하는 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>912. 제910항 또는 제911항에 있어서, 당해 신경 제어 방법은,a. 기계 학습 신경 프로세서;b. 폐루프 제어 프로세서;c. 실시간 입력 제어기;d. 실시간 출력 제어기;e. 자극 라이브러리 선택기;f. 기계 학습 출력 프로세서;g. 신체 설정치 계산기; 및h. 신체 모델로 이루어진 그룹 중의 하나 이상의 요소를 사용하는 것을 포함하고;상기 감사 모듈은 이 요소들의 정확한 버전에 관한 정보를 상기 업데이트 기계로부터 수신하는, 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>913. 제911항 또는 제912항에 있어서, 당해 신경 제어 방법은,a. 기계 학습 신경 프로세서;b. 폐루프 제어 프로세서;c. 실시간 입력 제어기;d. 실시간 출력 제어기;e. 자극 라이브러리 선택기;f. 기계 학습 출력 프로세서;g. 신체 설정치 계산기; 및h. 신체 모델로 이루어진 그룹 중의 하나 이상의 요소를 사용하는 것을 포함하고;상기 감사 모듈은 이 요소들로 이루어진 당해 신경 제어 방법의 현재 버전에 관한 정보를 안전 모듈로부터 수신하는, 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>914. 제911항 내지 제913항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 감사 모듈은 안전 모듈에게, 그 감사 모듈이a. 잘못된 버전 관리;b. 오래된 버전 관리;c. 무단 버전 관리 중 적어도 하나를 검출한 것에 기초하여, 당해 신경 제어 방법의 기능을 축소시키거나 중지시키는 동작을 하게 하는 명령을 내리는, 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>915. 제870항 내지 제914항 중 어느 한 항에 있어서, 적어도 하나의 신경 센서가 제1 양식을 사용하여 작동하고, 상기 출력 신호는, 상기 제1 양식과 다른 제2 양식을 사용하여 대상체의 신경계에 적용되는 신경 자극 신호인, 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>916. 신경 제어 방법으로서, 입력 제어기를 사용하여 적어도 하나의 신경 센서로부터 신체 상태와 관련된 신경 신호에 관한 신경 데이터를 수신하는 단계;상기 신체 상태의 목표하는 값을 달성하는 데 필요한 적어도 하나의 출력 신호를 결정하기 위해, 적어도 하나의 신경 데이터 처리 수단을 사용하여, 수신된 신경 데이터를 처리하는 단계; 및결정된 출력 신호를 적어도 하나의 출력 장치로 전송하는 단계를 포함하고;이로써 당해 신경 제어 시스템은 신체 상태의 폐루프 제어를 제공하는 제1 제어 루프를 형성하고;폐루프 제어기는 신체 모델의 출력을 사용하여 신체 상태의 목표하는 변화에 대한 결정을 알리고;상기 신체 모델과 관련한 신체의 현재 상태는 신경 생체표지자들 및/또는 비-신경 센서들의 임의의 조합에 의해 알려지는, 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>917. 제916항에 있어서, 상기 신경 데이터 처리 수단은, 상기 적어도 하나의 출력 신호를 직접 결정하기 위해, 수신된 신경 데이터를 처리하는 단일의 기계 학습 모델을 포함하는, 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>918. 제916항에 있어서, 상기 신경 데이터 처리 수단은,신경 생체표지자를 식별하기 위해, 수신된 신경 데이터를 처리하는 제1 기계 학습 모델; 및식별된 신경 생체표지자를 처리하고 상기 적어도 하나의 출력 신호를 결정하는 제2 기계 학습 모델을 포함하는, 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>919. 제916항에 있어서, 상기 신경 데이터 처리 수단은,신경 생체표지자를 식별하기 위해, 수신된 신경 데이터를 처리하는 제1 기계 학습 모델; 및상기 출력 신호를 결정하기 위해, 목표하는 신체 설정치와 함께, 신체 상태를 설명하는 신경 생체표지자를 수신하는 폐루프 제어기를 포함하는, 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>920. 제916항에 있어서, 상기 신경 데이터 처리 수단은, 신경 생체표지자를 식별하기 위해, 수신된 신경 데이터를 처리하는 제1 기계 학습 모델; 및신체 상태의 목표하는 변화를 결정하기 위해, 목표하는 신체 설정치와 함께, 신체 상태를 설명하는 신경 생체표지자를 수신하는 폐루프 제어기;상기 신체 상태의 목표하는 변화를 처리하고 상기 출력 신호를 결정하는 제2 기계 학습 모델을 포함하는, 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>921. 제919항 또는 제920항에 있어서, 상기 목표하는 신체 설정치는 폐루프 제어기 내에서 수신된 신경 데이터 또는 수신된 신경 생체표지자에 기초하여 계산되는, 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>922. 제920항 또는 제921항에 있어서, 당해 신경 제어 방법은 비-신경 센서로부터 수신된 대상체의 신체 상태에 관한 데이터를 사용하여 상기 목표하는 신체 설정치를 계산하는, 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>923. 제916항 내지 제922항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 신체 모델은 신경 생체표지자들 및/또는 비-신경 센서들의 임의의 조합에 의해 정보를 제공받는 상태 공간 모델인, 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>924. 제916항 내지 제922항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 신체 모델은 신경 생체표지자들 또는 비-신경 센서들의 임의의 조합에 의해 정보를 제공받는 기능 모델인, 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>925. 제916항 내지 제924항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 신체 모델은 적용된 출력 신호에 후속하여 대상체의 신체 상태를 설명하는 수신된 신경 데이터 또는 기타 센서 데이터에 기초하여 업데이트되는, 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>926. 제925항에 있어서, 상기 신체 모델의 업데이트는 상기 출력 신호에 대한 응답을 자체적으로 추정하고, 이를 수신된 신경 데이터 또는 기타 센서 데이터와 비교하여 상기 신체 모델에 대한 업데이트를 계산하는, 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>927. 제916항 내지 제926항 중 어느 한 항에 있어서, 당해 신경 제어 방법은 대상체의 신체 상태에 관한 데이터를 비-신경 센서로부터 수신하는 단계를 더 포함하고;상기 적어도 하나의 기계 학습 수단은 상기 적어도 하나의 출력 신호를 결정하기 위해, 수신된 데이터를 추가로 처리하는, 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>928. 제916항 내지 제927항 중 어느 한 항에 있어서, 출력 제어기를 사용하여, 결정된 출력 신호를 수신하고 그 결정된 출력 신호를 상기 적어도 하나의 출력 장치로 전송하는 단계를 더 포함하는 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>929. 제928항에 있어서, 상기 출력 제어기는 상기 입력 제어기로부터, 수신된 신경 데이터에 관한 선택된 데이터를 수신하고;이에 의해 상기 입력 제어기와 상기 출력 제어기는 상기 제1 제어 루프보다 짧은 응답 대기 시간(latency)을 갖는 제2 제어 루프를 형성하는, 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>930. 제929항에 있어서, 상기 출력 제어기는 상기 수신된 신경 데이터를 특징짓는 선택된 데이터에 적어도 부분적으로 기초하여, 상기 적어도 하나의 출력 장치로 전송되는 결정된 출력 신호의 임의의 파라미터의 실시간 변조를 수행하는, 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>931. 제930항에 있어서, 상기 실시간 변조는 1 내지 100 마이크로초 내에 일어나는, 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>932. 제929항 내지 제931항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 출력 제어기는 상기 입력 제어기로부터, 수신된 신경 데이터의 타이밍에 관한 선택된 데이터를 수신하고;상기 출력 제어기는 상기 결정된 출력 신호가 전송되는 시간을 수신된 신경 데이터의 타이밍에 관한 선택된 데이터에 적어도 부분적으로 기초하여 제어하는, 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>933. 제929항 내지 제932항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 출력 제어기는 상기 입력 제어기로부터, 수신된 신경 데이터의 진폭에 관한 선택된 데이터를 수신하고;상기 출력 제어기는 상기 적어도 하나의 출력 장치로 전송되는 상기 결정된 출력 신호의 진폭 및/또는 주파수를 수신된 신경 데이터의 진폭에 관한 선택된 데이터에 적어도 부분적으로 기초하여 제어하는, 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>934. 제916항 내지 제933항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 출력 신호는 엔드 이펙터 장치의 제어 신호인, 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>935. 제916항 내지 제934항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 출력 신호는 대상체의 신경계에 적용되는 신경 자극 신호인, 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>936. 제916항 내지 제934항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 출력 신호는 적용되는 약물 치료를 위한 제어 신호인, 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>937. 제936항에 있어서, 출력 제어기를 사용하여, 결정된 출력 신경 자극 신호를 수신하고 그 결정된 출력 신경 자극 신호를 상기 적어도 하나의 출력 장치로 전송하고 결정된 출력 신경 자극 신호의 타이밍에 관한 데이터를 상기 입력 제어기로 전송하는 것을 더 포함하는 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>938. 제937항에 있어서, 상기 입력 제어기는 상기 결정된 출력 신경 자극 신호가 출력되고 있을 때, 수신된 신경 데이터를 상기 적어도 하나의 기계 학습 수단으로 전송하는 것을 중지하는, 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>939. 제916항 내지 제938항 중 어느 한 항에 있어서, 수신된 신경 데이터를 업데이트 기계로 전송하는 것을 더 포함하는 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>940. 제926항 내지 제939항 중 어느 한 항에 있어서, 계산된 신경 생체표지자들의 기록, 출력 신호들, 기록된 신경 데이터, 기타 센서들로부터의 데이터, 또는 신체 상태를 나타내는 데이터의 임의의 조합을 상기 업데이트 기계로 전송하는 것을 더 포함하는 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>941. 제916항 내지 제940항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 기계 학습 모델의 업데이트를 수신하는 것을 더 포함하는 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>942. 제941항에 있어서, 상기 적어도 하나의 기계 학습 모델에 대한 업데이트는 수신된 신경 데이터, 계산된 신경 생체표지자들, 출력 신호들, 기록된 신경 데이터, 다른 센서들로부터의 데이터, 또는 신체 상태를 나타내는 데이터에 기초하여 계산되는, 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>943. 제916항 내지 제942항 중 어느 한 항에 있어서, 이상적인 신체 설정치에 대한 업데이트 또는 신체 설정치의 계산을, 적용된 치료를 업데이트하는 수단으로서 수신하는 것을 더 포함하는 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>944. 제916항 내지 제943항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 신체 모델에 대한 업데이트를 수신하는 것을 더 포함하는 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>945. 제940항 내지 제944항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 업데이트는 재활 또는 재교정 기간 동안의 안내된 활동의 특정 기간 동안 기록된 데이터에 기초하여 생성되는, 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>946. 제940항 내지 제944항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 업데이트 기계는 자동화된 클라우드 시스템인, 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>947. 제940항 내지 제944항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 업데이트 기계는 로컬 유선 또는 무선 연결을 통한 수동 연결인, 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>948. 제940항 내지 제944항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 업데이트는 장기 치료를 계산하기 위한 하나 이상의 기계 학습 시스템에 의해 자동으로 계산되는, 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>949. 제940항 내지 제944항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 업데이트는 치료 임상의에 의해 선택되는, 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>950. 제916항 내지 제949항 중 어느 한 항에 있어서, 안전 모듈을 사용하여 당해 신경 제어 방법의 성능을 모니터링하는 것을 포함하는 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>951. 제950항에 있어서, 당해 신경 제어 방법은,a. 기계 학습 신경 프로세서;b. 폐루프 제어 프로세서;c. 실시간 입력 제어기;d. 실시간 출력 제어기;e. 자극 라이브러리 선택기;f. 기계 학습 출력 프로세서;g. 신체 설정치 계산기; 및h. 신체 모델로 이루어진 그룹 중의 하나 이상의 요소를 사용하는 것을 포함하고;이 요소들의 성능이 안전 모듈에 의해 모니터링되는, 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>952. 제950항 또는 제951항에 있어서, 상기 안전 모듈은 실시간 루프 내에서 상기 실시간 입력 제어기 및 출력 제어기의 성능을 추가로 모니터링하는, 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>953. 제950항 내지 제952항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 안전 모듈은 당해 신경 제어 방법의 임의의 요소의 기능을, 그 요소의 성능 모니터링에 기초하여, 선택적으로 축소시키거나 중지시키는 작동을 하는, 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>954. 제950항 내지 제953항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 안전 모듈은 당해 신경 제어 방법을 안전 모드에서 작동하게 하기 위해 선택적으로 제어하는, 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>955. 제950항 내지 제954항 중 어느 한 항에 있어서, 감사 모듈을 사용하여 당해 신경 제어 방법의 버전 제어를 모니터링하는 단계를 더 포함하고;상기 안전 모듈은 상기 감사 모듈로부터의 명령에 의거하여 동작하도록 마련된, 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>956. 제956항 내지 제955항 중 어느 한 항에 있어서, 감사 모듈을 사용하여 당해 신경 제어 방법의 버전 제어를 모니터링하는 단계를 더 포함하는 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>957. 제495항 또는 제956항에 있어서, 당해 신경 제어 방법은,a. 기계 학습 신경 프로세서;b. 폐루프 제어 프로세서;c. 실시간 입력 제어기;d. 실시간 출력 제어기;e. 자극 라이브러리 선택기;f. 기계 학습 출력 프로세서;g. 신체 설정치 계산기; 및h. 신체 모델로 이루어진 그룹 중의 하나 이상의 요소를 사용하는 것을 포함하고;상기 감사 모듈은 이 요소들의 정확한 버전에 관한 정보를 상기 업데이트 기계로부터 수신하는, 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>958. 제956항 또는 제957항에 있어서, 당해 신경 제어 방법은,a. 기계 학습 신경 프로세서;b. 폐루프 제어 프로세서;c. 실시간 입력 제어기;d. 실시간 출력 제어기;e. 자극 라이브러리 선택기;f. 기계 학습 출력 프로세서;g. 신체 설정치 계산기; 및h. 신체 모델로 이루어진 그룹 중의 하나 이상의 요소를 사용하는 것을 포함하고;상기 감사 모듈은 이 요소들로 이루어진 당해 신경 제어 방법의 현재 버전에 관한 정보를 안전 모듈로부터 수신하는, 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>959. 제495항 내지 제958항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 감사 모듈은 안전 모듈에게, 그 감사 모듈이a. 잘못된 버전 관리;b. 오래된 버전 관리;c. 무단 버전 관리 중 적어도 하나를 검출한 것에 기초하여, 당해 신경 제어 방법의 기능을 축소시키거나 중지시키는 동작을 하게 하는 명령을 내리는, 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>960. 제916항 내지 제959항 중 어느 한 항에 있어서, 적어도 하나의 신경 센서가 제1 양식을 사용하여 작동하고, 상기 출력 신호는, 상기 제1 양식과 다른 제2 양식을 사용하여 대상체의 신경계에 적용되는 신경 자극 신호인, 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>961. 제1항 내지 제480항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 신경 신호는 자연 신경 신호 또는 유발 신경 신호인, 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>962. 제15항 내지 제19항, 제82항 내지 제86항, 제127항 내지 제131항, 제172항 내지 제176항, 제220항 내지 제224항, 제267항 내지 제271항, 제314항 내지 제318항, 제358항 내지 제362항, 제404항 내지 제408항, 또는 제459항 내지 제463항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 제어 루프가 일부 시간 동안만 활성화되는, 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>963. 제962항에 있어서, 상기 제1 제어 루프는 수신된 신경 데이터 및/또는 기타 센서 데이터의 값에 적어도 부분적으로 기초하여 활성화되는, 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>964. 제961항 또는 제962항에 있어서, 상기 제2 제어 루프는 실질적으로 연속적으로 활성화되는, 신경 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>965. 제481항 내지 제960항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 신경 신호는 자연 신경 신호 또는 유발 신경 신호인, 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>966. 제495항 내지 제499항, 제562항 내지 제566항, 제607항 내지 제611항, 제652항 내지 제656항, 제700항 내지 제704항, 제747항 내지 제751항, 제794항 내지 제798항, 제838항 내지 제842항, 제884항 내지 제888항, 또는 제929항 내지 제963항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 제어 루프가 일부 시간 동안만 활성화되는, 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>967. 제966항에 있어서, 상기 제1 제어 루프는 수신된 신경 데이터 및/또는 기타 센서 데이터의 값에 적어도 부분적으로 기초하여 활성화되는, 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>968. 제966항 또는 제967항에 있어서, 상기 제2 제어 루프는 실질적으로 연속적으로 활성화되는, 신경 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>969. 처리 장치에서 실행될 때 처리 장치로 하여금 제481항 내지 제960항 또는 제965항 내지 제968항 중 어느 한 항에 따른 방법을 수행하게 하는 명령어를 포함하는 컴퓨터 프로그램.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>영국 씨비* *엔엔 캠브리지 베이트먼 뮤즈 *</address><code>520180198580</code><country>영국</country><engName>BIOS HEALTH LTD</engName><name>바이오스 헬쓰 리미티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>영국 씨비* *엔엔 캠브리지셔 캠...</address><code> </code><country> </country><engName>ARMITAGE, Oliver</engName><name>아미티지 올리버</name></inventorInfo><inventorInfo><address>영국 씨비* *엔엔 캠브리지셔 캠...</address><code> </code><country> </country><engName>HEWAGE, Emil</engName><name>허웨지 에밀</name></inventorInfo><inventorInfo><address>영국 씨비* *엔엔 캠브리지셔 캠...</address><code> </code><country> </country><engName>GONSHAW, Samuel</engName><name>곤샤 사무엘</name></inventorInfo><inventorInfo><address>영국 씨비* *엔엔 캠브리지셔 캠...</address><code> </code><country> </country><engName>JAKOPEC, Matjaz</engName><name>자코펙 마트야츠</name></inventorInfo><inventorInfo><address>영국 씨비* *엔엔 캠브리지셔 캠...</address><code> </code><country> </country><engName>EDWARDS, Tristan</engName><name>에드워즈 트리스탄</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 서대문구 충정로 ** (충정로*가) 풍산빌딩 **층(리인터내셔널특허법률사무소)</address><code>919980001573</code><country>대한민국</country><engName>Kim Jin Hoe</engName><name>김진회</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 서대문구 충정로 ** (충정로*가) 풍산빌딩 **층(리인터내셔널특허법률사무소)</address><code>919980001580</code><country>대한민국</country><engName>Kim Tae Hong</engName><name>김태홍</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>영국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2019.01.24</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>1900995.0</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2021.08.23</receiptDate><receiptNumber>1-1-2021-0970796-61</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[New Translation under Article 201 of Patent Act or Article 35 of Utility Model Act] Submission of Document</documentEngName><documentName>[특허법 제201조 또는 실용신안법 제35조에 따른 새로운 번역문]서류제출서</documentName><receiptDate>2021.09.10</receiptDate><receiptNumber>1-1-2021-1049557-31</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2021.09.27</receiptDate><receiptNumber>1-5-2021-0150330-92</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2023.01.25</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0087002-40</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2023.01.25</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0087001-05</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>Request for Prior Art Search</documentEngName><documentName>선행기술조사의뢰서</documentName><receiptDate>2025.03.12</receiptDate><receiptNumber>9-1-9999-9999999-89</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Report of Prior Art Search</documentEngName><documentName>선행기술조사보고서</documentName><receiptDate>2025.04.21</receiptDate><receiptNumber>9-6-2025-0077379-41</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.10.01</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0955444-04</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020217026815.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93f07e9fcb88cc2257c07bbce08f3c1206f1e0815c986708d61bc84497c3aaa30ad8173645f2def53f52c531fe27b6014bd4ece31040ba74b9</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf5dfc590ef9951469a165ac0dacda994f7eecd4be70c31346f2dc9eebee82be41b31bcfba8ea33619eb2c56a904ce01b8c91b96a61dea6b3f</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>