<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 17:54:36.5436</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.12.21</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7022722</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>인트라 슬라이스에서의 템플릿 기반 도구와의 GDR 상호작용</inventionTitle><inventionTitleEng>GDR INTERACTION WITH TEMPLATE BASED TOOLS IN INTRA SLICE</inventionTitleEng><openDate>2024.08.22</openDate><openNumber>10-2024-0127371</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.07.08</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/159</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/105</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/593</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/174</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/70</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 비디오 압축의 분야에 대한 시스템, 방법 및 수단이 본 명세서에서 개시된다. 예에서, 비디오 디코더 또는 인코더는 영역 의존 모드가 픽처에 대해 인에이블된다고 결정할 수 있다. 픽처는 다수의 영역들을 포함할 수 있다. 영역 의존 모드가 인에이블된다는 결정에 기초하여, 다수의 영역들 중의 영역 내의 블록(예를 들어, 현재 블록)에 대해, 이웃하는 블록이 인트라 예측에 이용 가능한지 여부가 영역에 대한 이웃하는 블록의 위치에 기초하여 결정될 수 있다. 블록(예를 들어, 현재 블록)은 이웃하는 블록이 인트라 예측에 이용 가능한지 여부의 결정에 기초하여 디코딩되거나 인코딩될 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.06.29</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023118280</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.12.21</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/EP2022/087205</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 비디오 디코딩을 위한 디바이스로서,프로세서를 포함하며, 상기 프로세서는,복수의 영역들을 포함하는 픽처에 대해 영역 의존 모드가 인에이블된다고 결정하고;상기 영역 의존 모드가 인에이블된다는 상기 결정에 기초하여, 상기 복수의 영역들 중의 영역 내의 블록에 대해, 이웃하는 블록이 인트라 예측에 이용 가능한지 여부를 상기 영역에 대한 상기 이웃하는 블록의 위치에 기초하여 결정하고;상기 이웃하는 블록이 인트라 예측에 이용 가능한지 여부의 상기 결정에 기초하여 상기 블록을 디코딩하도록 구성되는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 복수의 영역들은 제1 슬라이스 및 제2 슬라이스를 포함하고, 상기 프로세서는,상기 블록은 상기 제1 슬라이스 내에 있고 상기 이웃하는 블록은 상기 제2 슬라이스 내에 있다고 결정하고;상기 제1 슬라이스가 인트라 예측을 위해 상기 제1 슬라이스의 외부의 정보를 사용하도록 허용되는지 여부를 나타내도록 구성된 슬라이스 의존성 표시를 획득하고;상기 슬라이스 의존성 표시가 상기 제1 슬라이스가 인트라 예측을 위해 상기 제1 슬라이스의 외부의 정보를 사용하도록 허용됨을 나타내는 것에 기초하여, 상기 이웃하는 블록은 상기 블록의 인트라 예측에 이용 가능하다고 결정하고, 상기 슬라이스 의존성 표시가 상기 제1 슬라이스가 인트라 예측을 위해 상기 제1 슬라이스의 외부의 정보를 사용하도록 허용되지 않음을 나타내는 것에 기초하여, 상기 이웃하는 블록은 상기 블록의 인트라 예측에 이용 가능하지 않다고 결정하도록 추가로 구성되는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서, 상기 복수의 영역들은 제1 타일 및 제2 타일을 포함하고, 상기 프로세서는,상기 블록은 상기 제1 타일 내에 있고 상기 이웃하는 블록은 상기 제2 타일 내에 있다고 결정하고;상기 제1 타일이 인트라 예측을 위해 상기 제1 타일의 외부의 정보를 사용하도록 허용되는지 여부를 나타내도록 구성된 타일 의존성 표시를 획득하고;상기 타일 의존성 표시가 상기 제1 타일이 인트라 예측을 위해 상기 제1 타일의 외부의 정보를 사용하도록 허용됨을 나타내는 것에 기초하여, 상기 이웃하는 블록은 상기 블록의 인트라 예측에 이용 가능하다고 결정하고, 상기 타일 의존성 표시가 상기 제1 타일이 인트라 예측을 위해 상기 제1 타일의 외부의 정보를 사용하도록 허용되지 않음을 나타내는 것에 기초하여, 상기 이웃하는 블록은 상기 블록의 인트라 예측에 이용 가능하지 않다고 결정하도록 추가로 구성되는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서, 상기 프로세서는,상기 블록의 인트라 예측에 사용되는 검색 영역을 나타내는 검색 영역 표시를 획득하고 - 상기 검색 영역은 상기 블록을 포함하는 상기 영역의 외부에 있음 -;상기 검색 영역 표시가 상기 검색 영역이 상기 블록의 상기 인트라 예측에 사용됨을 나타내는 것에 기초하여, 복수의 이웃하는 블록들이 상기 검색 영역 내에서의 상기 블록의 상기 인트라 예측에 이용 가능하다고 결정하도록 추가로 구성되며, 상기 이웃하는 블록은 상기 복수의 이웃하는 블록들 중 하나인, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항에 있어서, 상기 인트라 예측은 템플릿 기반 인트라 모드 도출(TIMD), 디코더 측 인트라 모드 도출(DIMD), 또는 인트라 템플릿 매칭 모드 중 적어도 하나를 포함하는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 비디오 디코딩을 위한 방법으로서,복수의 영역들을 포함하는 픽처에 대해 영역 의존 모드가 인에이블된다고 결정하는 단계;상기 영역 의존 모드가 인에이블된다는 상기 결정에 기초하여, 상기 복수의 영역들 중의 영역 내의 블록에 대해, 이웃하는 블록이 인트라 예측에 이용 가능한지 여부를 상기 영역에 대한 상기 이웃하는 블록의 위치에 기초하여 결정하는 단계; 및상기 이웃하는 블록이 인트라 예측에 이용 가능한지 여부의 상기 결정에 기초하여 상기 블록을 디코딩하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6항에 있어서, 상기 복수의 영역들은 제1 슬라이스 및 제2 슬라이스를 포함하며,상기 블록은 상기 제1 슬라이스 내에 있고 상기 이웃하는 블록은 상기 제2 슬라이스 내에 있다고 결정하는 단계;상기 제1 슬라이스가 인트라 예측을 위해 상기 제1 슬라이스의 외부의 정보를 사용하도록 허용되는지 여부를 나타내도록 구성된 슬라이스 의존성 표시를 획득하는 단계; 및상기 슬라이스 의존성 표시가 상기 제1 슬라이스가 인트라 예측을 위해 상기 제1 슬라이스의 외부의 정보를 사용하도록 허용됨을 나타내는 것에 기초하여, 상기 이웃하는 블록은 상기 블록의 인트라 예측에 이용 가능하다고 결정하고, 상기 슬라이스 의존성 표시가 상기 제1 슬라이스가 인트라 예측을 위해 상기 제1 슬라이스의 외부의 정보를 사용하도록 허용되지 않음을 나타내는 것에 기초하여, 상기 이웃하는 블록은 상기 블록의 인트라 예측에 이용 가능하지 않다고 결정하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제6항에 있어서, 상기 복수의 영역들은 제1 타일 및 제2 타일을 포함하며,상기 블록은 상기 제1 타일 내에 있고 상기 이웃하는 블록은 상기 제2 타일 내에 있다고 결정하는 단계;상기 제1 타일이 인트라 예측을 위해 상기 제1 타일의 외부의 정보를 사용하도록 허용되는지 여부를 나타내도록 구성된 타일 의존성 표시를 획득하는 단계; 및상기 타일 의존성 표시가 상기 제1 타일이 인트라 예측을 위해 상기 제1 타일의 외부의 정보를 사용하도록 허용됨을 나타내는 것에 기초하여, 상기 이웃하는 블록은 상기 블록의 인트라 예측에 이용 가능하다고 결정하고, 상기 타일 의존성 표시가 상기 제1 타일이 인트라 예측을 위해 상기 제1 타일의 외부의 정보를 사용하도록 허용되지 않음을 나타내는 것에 기초하여, 상기 이웃하는 블록은 상기 블록의 인트라 예측에 이용 가능하지 않다고 결정하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제6항에 있어서,상기 블록의 인트라 예측에 사용되는 검색 영역을 나타내는 검색 영역 표시를 획득하는 단계 - 상기 검색 영역은 상기 블록을 포함하는 상기 영역의 외부에 있음 -; 및상기 검색 영역 표시가 상기 검색 영역이 상기 블록의 상기 인트라 예측에 사용됨을 나타내는 것에 기초하여, 복수의 이웃하는 블록들이 상기 검색 영역 내에서의 상기 블록의 상기 인트라 예측에 이용 가능하다고 결정하는 단계 - 상기 이웃하는 블록은 상기 복수의 이웃하는 블록들 중 하나임 - 를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제6항에 있어서, 상기 인트라 예측은 템플릿 기반 인트라 모드 도출(TIMD), 디코더 측 인트라 모드 도출(DIMD), 또는 인트라 템플릿 매칭 모드 중 적어도 하나를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 컴퓨터 프로그램 제품으로서, 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체에 저장되고, 적어도 하나의 프로세서에 의해 실행될 때 제6항 내지 제10항 중 적어도 한 항에 따른 방법의 단계들을 구현하기 위한 프로그램 코드 명령어들을 포함하는, 컴퓨터 프로그램 제품.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 컴퓨터 프로그램으로서, 프로세서에 의해 실행될 때 제6항 내지 제10항 중 적어도 한 항에 따른 방법의 단계들을 구현하기 위한 프로그램 코드 명령어들을 포함하는, 컴퓨터 프로그램.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 비디오 인코딩을 위한 디바이스로서,프로세서를 포함하며, 상기 프로세서는,복수의 영역들을 포함하는 픽처에 대한 영역 의존 모드를 인에이블하기로 결정하고;상기 영역 의존 모드가 인에이블되는 것에 기초하여, 상기 복수의 영역들 중의 영역 내의 블록에 대해, 이웃하는 블록이 인트라 예측에 이용 가능한지 여부를 상기 영역에 대한 상기 이웃하는 블록의 위치에 기초하여 결정하고;상기 이웃하는 블록이 인트라 예측에 이용 가능한지 여부의 상기 결정에 기초하여 상기 블록을 인코딩하도록 구성되는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13항에 있어서, 상기 복수의 영역들은 제1 슬라이스 및 제2 슬라이스를 포함하고, 상기 프로세서는,상기 블록은 상기 제1 슬라이스 내에 있고 상기 이웃하는 블록은 상기 제2 슬라이스 내에 있다고 결정하고;상기 제1 슬라이스가 인트라 예측을 위해 상기 제1 슬라이스의 외부의 정보를 사용하도록 허용되는지 여부를 결정하고;상기 제1 슬라이스가 인트라 예측을 위해 상기 제1 슬라이스의 외부의 정보를 사용하도록 허용되고 상기 이웃하는 블록이 상기 제2 슬라이스 내에 있는 것에 기초하여, 상기 이웃하는 블록은 상기 블록의 인트라 예측에 이용 가능하다고 결정하고, 상기 제1 슬라이스가 인트라 예측을 위해 상기 제1 슬라이스의 외부의 정보를 사용하도록 허용되지 않고 상기 이웃하는 블록이 상기 제2 슬라이스 내에 있는 것에 기초하여, 상기 이웃하는 블록은 상기 블록의 인트라 예측에 이용 가능하지 않다고 결정하고;상기 이웃하는 블록이 상기 블록의 인트라 예측에 이용 가능한 것에 기초하여, 상기 제1 슬라이스가 인트라 예측을 위해 상기 제1 슬라이스의 외부의 정보를 사용하도록 허용됨을 나타내는 슬라이스 의존성 표시를 시그널링하고, 상기 이웃하는 블록이 상기 블록의 인트라 예측에 이용 가능하지 않은 것에 기초하여, 상기 제1 슬라이스가 인트라 예측을 위해 상기 제1 슬라이스의 외부의 정보를 사용하도록 허용되지 않음을 나타내는 슬라이스 의존성 표시를 시그널링하도록 추가로 구성되는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제13항에 있어서, 상기 복수의 영역들은 제1 타일 및 제2 타일을 포함하고, 상기 프로세서는,상기 블록은 상기 제1 타일 내에 있고 상기 이웃하는 블록은 상기 제2 타일 내에 있다고 결정하고;상기 제1 타일이 인트라 예측을 위해 상기 제1 타일의 외부의 정보를 사용하도록 허용되는지 여부를 결정하고;상기 제1 타일이 인트라 예측을 위해 상기 제1 타일의 외부의 정보를 사용하도록 허용되고 상기 이웃하는 블록이 상기 제2 타일 내에 있는 것에 기초하여, 상기 이웃하는 블록은 상기 블록의 인트라 예측에 이용 가능하다고 결정하고, 상기 제1 타일이 인트라 예측을 위해 상기 제1 타일의 외부의 정보를 사용하도록 허용되지 않고 상기 이웃하는 블록이 상기 제2 타일 내에 있는 것에 기초하여, 상기 이웃하는 블록은 상기 블록의 인트라 예측에 이용 가능하지 않다고 결정하고;상기 이웃하는 블록이 상기 블록의 인트라 예측에 이용 가능한 것에 기초하여, 상기 제1 타일이 인트라 예측을 위해 상기 제1 타일의 외부의 정보를 사용하도록 허용됨을 나타내는 타일 의존성 표시를 시그널링하고, 상기 이웃하는 블록이 상기 블록의 인트라 예측에 이용 가능하지 않은 것에 기초하여, 상기 제1 타일이 인트라 예측을 위해 상기 제1 타일의 외부의 정보를 사용하도록 허용되지 않음을 나타내는 타일 의존성 표시를 시그널링하도록 추가로 구성되는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제13항에 있어서, 상기 프로세서는,상기 블록과의 템플릿 매칭을 위한 복수의 검색 영역들을 식별하고;클린 구역으로부터의 데이터를 포함하는 상기 복수의 검색 영역들 중의 다수의 검색 영역들을 결정하고;상기 다수의 검색 영역들 내에서 상기 블록과의 상기 템플릿 매칭을 검색하고;상기 블록에 대한 상기 템플릿 매칭 검색에 기초하여, 복수의 이웃하는 블록들이 상기 다수의 검색 영역들 중의 검색 영역 내에서의 상기 블록의 상기 인트라 예측에 이용 가능하다고 식별하고 - 상기 이웃하는 블록은 상기 복수의 이웃하는 블록들 중 하나임 -;상기 이웃하는 블록이 상기 검색 영역 내에서의 상기 블록의 상기 인트라 예측에 이용 가능한 것에 기초하여, 상기 블록의 상기 인트라 예측에 사용되는 상기 검색 영역을 나타내는 검색 영역 표시를 시그널링하도록 추가로 구성되는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제13항에 있어서, 상기 프로세서는,상기 픽처에 대한 상기 영역 의존 모드가 인에이블된다고 결정하는 것에 기초하여, 상기 영역 의존 모드가 상기 픽처에 대해 인에이블됨을 나타내는 영역 의존 모드 표시를 시그널링하도록 추가로 구성되는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제13항에 있어서, 상기 인트라 예측은 템플릿 기반 인트라 모드 도출(TIMD), 디코더 측 인트라 모드 도출(DIMD), 또는 인트라 템플릿 매칭 모드 중 적어도 하나를 포함하는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 비디오 인코딩을 위한 방법으로서,복수의 영역들을 포함하는 픽처에 대한 영역 의존 모드를 인에이블하기로 결정하는 단계;상기 영역 의존 모드가 인에이블되는 것에 기초하여, 상기 복수의 영역들 중의 영역 내의 블록에 대해, 이웃하는 블록이 인트라 예측에 이용 가능한지 여부를 상기 영역에 대한 상기 이웃하는 블록의 위치에 기초하여 결정하는 단계; 및상기 이웃하는 블록이 인트라 예측에 이용 가능한지 여부의 상기 결정에 기초하여 상기 블록을 인코딩하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제19항에 있어서, 상기 복수의 영역들은 제1 슬라이스 및 제2 슬라이스를 포함하며,상기 블록은 상기 제1 슬라이스 내에 있고 상기 이웃하는 블록은 상기 제2 슬라이스 내에 있다고 결정하는 단계;상기 제1 슬라이스가 인트라 예측을 위해 상기 제1 슬라이스의 외부의 정보를 사용하도록 허용되는지 여부를 결정하는 단계;상기 제1 슬라이스가 인트라 예측을 위해 상기 제1 슬라이스의 외부의 정보를 사용하도록 허용되고 상기 이웃하는 블록이 상기 제2 슬라이스 내에 있는 것에 기초하여, 상기 이웃하는 블록은 상기 블록의 인트라 예측에 이용 가능하다고 결정하고, 상기 제1 슬라이스가 인트라 예측을 위해 상기 제1 슬라이스의 외부의 정보를 사용하도록 허용되지 않고 상기 이웃하는 블록이 상기 제2 슬라이스 내에 있는 것에 기초하여, 상기 이웃하는 블록은 상기 블록의 인트라 예측에 이용 가능하지 않다고 결정하는 단계; 및상기 이웃하는 블록이 상기 블록의 인트라 예측에 이용 가능한 것에 기초하여, 상기 제1 슬라이스가 인트라 예측을 위해 상기 제1 슬라이스의 외부의 정보를 사용하도록 허용됨을 나타내는 슬라이스 의존성 표시를 시그널링하고, 상기 이웃하는 블록이 상기 블록의 인트라 예측에 이용 가능하지 않은 것에 기초하여, 상기 제1 슬라이스가 인트라 예측을 위해 상기 제1 슬라이스의 외부의 정보를 사용하도록 허용되지 않음을 나타내는 슬라이스 의존성 표시를 시그널링하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제19항에 있어서, 상기 복수의 영역들은 제1 타일 및 제2 타일을 포함하며,상기 블록은 상기 제1 타일 내에 있고 상기 이웃하는 블록은 상기 제2 타일 내에 있다고 결정하는 단계;상기 제1 타일이 인트라 예측을 위해 상기 제1 타일의 외부의 정보를 사용하도록 허용되는지 여부를 결정하는 단계;상기 제1 타일이 인트라 예측을 위해 상기 제1 타일의 외부의 정보를 사용하도록 허용되고 상기 이웃하는 블록이 상기 제2 타일 내에 있는 것에 기초하여, 상기 이웃하는 블록은 상기 블록의 인트라 예측에 이용 가능하다고 결정하고, 상기 제1 타일이 인트라 예측을 위해 상기 제1 타일의 외부의 정보를 사용하도록 허용되지 않고 상기 이웃하는 블록이 상기 제2 타일 내에 있는 것에 기초하여, 상기 이웃하는 블록은 상기 블록의 인트라 예측에 이용 가능하지 않다고 결정하는 단계; 및상기 이웃하는 블록이 상기 블록의 인트라 예측에 이용 가능한 것에 기초하여, 상기 제1 타일이 인트라 예측을 위해 상기 제1 타일의 외부의 정보를 사용하도록 허용됨을 나타내는 타일 의존성 표시를 시그널링하고, 상기 이웃하는 블록이 상기 블록의 인트라 예측에 이용 가능하지 않은 것에 기초하여, 상기 제1 타일이 인트라 예측을 위해 상기 제1 타일의 외부의 정보를 사용하도록 허용되지 않음을 나타내는 타일 의존성 표시를 시그널링하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제19항에 있어서,상기 블록과의 템플릿 매칭을 위한 복수의 검색 영역들을 식별하는 단계;클린 구역으로부터의 데이터를 포함하는 상기 복수의 검색 영역들 중의 다수의 검색 영역들을 결정하는 단계;상기 다수의 검색 영역들 내에서 상기 블록과의 상기 템플릿 매칭을 검색하는 단계;상기 블록에 대한 상기 템플릿 매칭 검색에 기초하여, 복수의 이웃하는 블록들이 상기 다수의 검색 영역들 중의 검색 영역 내에서의 상기 블록의 상기 인트라 예측에 이용 가능하다고 식별하는 단계 - 상기 이웃하는 블록은 상기 복수의 이웃하는 블록들 중 하나임 -; 및상기 이웃하는 블록이 상기 검색 영역 내에서의 상기 블록의 상기 인트라 예측에 이용 가능한 것에 기초하여, 상기 블록의 상기 인트라 예측에 사용되는 상기 검색 영역을 나타내는 검색 영역 표시를 시그널링하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제19항에 있어서,상기 픽처에 대한 상기 영역 의존 모드가 인에이블된다고 결정하는 것에 기초하여, 상기 영역 의존 모드가 상기 픽처에 대해 인에이블됨을 나타내는 영역 의존 모드 표시를 시그널링하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제19항에 있어서, 상기 인트라 예측은 템플릿 기반 인트라 모드 도출(TIMD), 디코더 측 인트라 모드 도출(DIMD), 또는 인트라 템플릿 매칭 모드 중 적어도 하나를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 컴퓨터 프로그램 제품으로서, 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체에 저장되고, 프로세서에 의해 실행될 때 제19항 내지 제24항 중 적어도 한 항에 따른 방법의 단계들을 구현하기 위한 프로그램 코드 명령어들을 포함하는, 컴퓨터 프로그램 제품.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 컴퓨터 프로그램으로서, 프로세서에 의해 실행될 때 제19항 내지 제24항 중 적어도 한 항에 따른 방법의 단계들을 구현하기 위한 프로그램 코드 명령어들을 포함하는, 컴퓨터 프로그램.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 비디오 데이터로서, 제19항 내지 제24항 중 어느 한 항의 방법들 중 하나에 따라 생성된 상기 인코딩된 출력을 나타내는 정보를 포함하는, 비디오 데이터.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>프랑스 ***** 빠리 뤼 뒤 꼴로넬 몰 *</address><code>520180576061</code><country>프랑스</country><engName>InterDigital CE Patent Holdings, SAS </engName><name>인터디지털 씨이 페이튼트 홀딩스, 에스에이에스</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>프랑스 세송-세비뉴 ***** 에비뉴 데...</address><code> </code><country> </country><engName>POIRIER, Tangi</engName><name>포이리에르, 탕기</name></inventorInfo><inventorInfo><address>프랑스 세송-세비뉴 ***** 에비뉴 데...</address><code> </code><country> </country><engName>AUMONT, Franck</engName><name>오몬트, 프랭크</name></inventorInfo><inventorInfo><address>프랑스 세송-세비뉴 ***** 에비뉴 데...</address><code> </code><country> </country><engName>GALPIN, Franck</engName><name>갈핀, 프랭크</name></inventorInfo><inventorInfo><address>프랑스 세송-세비뉴 ***** 에비뉴 데...</address><code> </code><country> </country><engName>NASER, Karam</engName><name>나서, 카람</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>920020002981</code><country>대한민국</country><engName>Lee Min Ho</engName><name>이민호</name></agentInfo><agentInfo><address>서울특별시 종로구 사직로*길 **, 세양빌딩 (내자동) *층(김.장법률사무소)</address><code>919980003619</code><country>대한민국</country><engName>YANG, Young June</engName><name>양영준</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>919990005000</code><country>대한민국</country><engName>PAIK MAN GI</engName><name>백만기</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>유럽특허청(EPO)</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.12.21</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>21306893.5</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.07.08</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0736052-03</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2024.07.23</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0802718-84</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.07.23</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0120905-01</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Appointment of Agent] Report on Agent (Representative)</documentEngName><documentName>[대리인선임]대리인(대표자)에 관한 신고서</documentName><receiptDate>2024.07.30</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0829496-19</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247022722.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93cbf03a4aff0cc1c491cd14aa0bcd9368a5b5e670f36d38ae9191d13f3ad8166a6d5f5694887c0c1fc47474610cff5a457875ee7516333614</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf26f1322e1a1643c3dde0991e91968d4a674f05d32186322d15ebdacd376fb8e3dc84bf659e7c2c391230dda02fe6245fe2c2506bab3af8dc</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>