<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:42:43.4243</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.12.05</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7007900</applicationNumber><claimCount>15</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>무선 통신 시스템에서 신호 송수신 방법 및 장치</inventionTitle><inventionTitleEng>METHOD AND DEVICE FOR TRANSMITTING AND RECEIVING SIGNALS IN WIRELESS COMMUNICATION SYSTEM</inventionTitleEng><openDate>2024.04.02</openDate><openNumber>10-2024-0042651</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.03.08</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.03.08</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2024.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 74/08</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2024.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 74/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 72/12</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 72/231</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 발명의 다양한 실시예들 중 적어도 하나에 따르면 단말은 상위 계층 시그널링을 통해, 공유된 스펙트럼 (shared spectrum) 상에 설정되는 (configured) UL (uplink) 송신에 대한 설정 정보를 수신하고, 상기 configured UL 송신을 위한 채널 접속 절차를 수행할 수 있으며, 상기 채널 접속 절차에서 단말은, 상기 configured UL 송신이 단말-개시(UE-initiated) 채널 점유(channel occupancy)를 지원하기 위하여 설정된 제1 구간의 시작 이후에 발생(occur)하고, 상기 configured UL 송신이 상기 제1 구간에 포함된/대응되는 아이들 구간(Idle Period)과 중첩한다는 것에 기반하여, 상기 configured UL 송신을 수행할 것인지 또는 드롭 할 것인지 여부를 결정할 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.06.08</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023101531</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.12.05</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/KR2022/019577</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 무선 통신 시스템에서 단말(UE)이 신호를 송신하는 방법에 있어서,상위 계층 시그널링을 통해, 공유된 스펙트럼 (shared spectrum) 상에 설정되는 (Configured) UL (uplink) 송신에 대한 설정 정보를 수신; 및상기 설정된(configured) UL 송신을 위한 채널 접속 절차를 수행하는 것을 포함하고, 상기 채널 접속 절차는, 상기 configured UL 송신이 단말-개시(UE-initiated) 채널 점유(channel occupancy)를 지원하기 위하여 설정된 제1 구간의 시작 이후에 발생(occur)하고, 상기 configured UL 송신이 상기 제1 구간에 포함된 아이들 구간(Idle Period)과 중첩한다는 것에 기반하여, 상기 configured UL 송신을 수행할 것인지 또는 드롭 할 것인지 여부를 결정하기 위한 복수의 조건들을 체크하는 것을 포함하고,상기 복수의 조건들은, i) 상기 단말이 상기 제1 구간에서 채널 점유를 개시하지 않았다는 제1 조건, ii) 상기 configured UL 송신이 기지국(BS)-개시 채널 점유를 지원하기 위하여 설정된 제2 구간 내에 발생하면서 상기 제2 구간의 아이들 구간 전에 끝난다는 제2 s조건 및 iii) 상기 제2 구간에서 상기 기지국에 의한 채널 점유가 이미 개시되었다는 제3 조건을 포함하고, 상기 configured UL 송신을 수행하기 위해서는 상기 복수의 조건들이 모두 만족되어야 하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제 1 항에 있어서,상기 단말은 상기 복수의 조건들 중 어느 하나라도 만족되지 않았다는 것에 기반하여, 상기 configured UL 송신을 드롭 하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제 1 항에 있어서, 상기 단말은 상기 제1 구간에서 상기 단말에 의한 채널 점유가 이미 개시되었다는 것에 기반하여, 상기 configured UL 송신을 드롭하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제 1 항에 있어서, 상기 단말은 상기 configured UL 송신이 상기 제2 구간 내에서 발생하지만, 상기 제2 구간의 아이들 구간과 중첩한다는 것에 기반하여, 상기 configured UL 송신을 드롭하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제 1 항에 있어서, 상기 단말은 상기 configured UL 송신이 상기 제2 구간 내에서 발생하면서 상기 제2 구간의 아이들 구간 전에 끝나더라도, 상기 제2 구간에서 상기 기지국에 의한 채널 점유가 이미 개시되었다는 판단 없이는 상기 configured UL 송신을 드롭하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제 1 항에 있어서,상기 단말은 상기 제1 조건, 상기 제2 조건 및 상기 제3 조건이 모두 만족되었다는 것에 기반하여, 상기 기지국의 채널 점유가 개시되는 상기 제2 구간에서 COT(channel occupancy time)-공유(sharing) 기반으로 상기 configured UL 송신을 수행하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제 1 항에 있어서,상기 단말은 상기 configured UL 송신이 주파수 도메인 상에서 복수의 채널들 상에서 설정되고, 시간 도메인 상에서 상기 제1 구간의 아이들 구간 또는 상기 제2 구간의 아이들 구간 중 적어도 하나와 중첩하며, 상기 복수의 채널들이 상기 단말에 의해 점유된 채널과 상기 기지국에 의해 점유된 채널을 포함하는 것에 기반하여,해당 아이들 구간 중 적어도 하나와 중첩하는 구간에서는 각 채널이 상기 단말에 의해 점유되었는지 또는 상기 기지국에 의해 점유되었는지 여부에 관계없이 상기 복수의 채널들 모두에서 상기 configured UL 송신을 드롭하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제 1 항에 있어서,상기 단말은 상기 configured UL 송신이 주파수 도메인 상에서 복수의 채널들 상에서 설정되고, 시간 도메인 상에서 상기 제1 구간의 아이들 구간 또는 상기 제2 구간의 아이들 구간 중 적어도 하나와 중첩하며, 상기 복수의 채널들 모두가 동일한 채널 점유에 관련되지 않았다는 것에 기반하여,해당 아이들 구간 중 적어도 하나와 중첩하는 구간에서는 각 채널이 상기 단말에 의해 점유되었는지 또는 상기 기지국에 의해 점유되었는지 여부에 관계없이 상기 복수의 채널들 모두에서 상기 configured UL 송신을 드롭하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제 1 항에 있어서, 상기 단말은 상기 configured UL 송신이 주파수 도메인 상에서 복수의 채널들 상에서 설정되고, 시간 도메인 상에서 상기 제1 구간의 아이들 구간 또는 상기 제2 구간의 아이들 구간 중 적어도 하나와 중첩하는 것에 기반하여, 상기 복수의 조건들은, 상기 복수의 채널들 모두가 동일한 채널 점유에 관련된다는 제4 조건을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제 1 항에 있어서, 상기 제1 구간은 상기 단말-개시 채널 점유를 위하여 상위 계층 시그널링을 통해서 주기적으로 설정되고, 상기 제2 구간은 상기 기지국-개시 채널 점유를 위하여 상위 계층 시그널링을 통해서 주기적으로 설정되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제 1 항에 기재된 방법을 수행하기 위한 프로그램을 기록한 컴퓨터로 읽을 수 있는 기록 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 무선 통신 시스템에서 신호를 송신하는 단말에 있어서,송수신기; 및상기 송수신기를 제어함으로써 상위 계층 시그널링을 통해, 공유된 스펙트럼 (shared spectrum) 상에 설정되는 (configured) UL (uplink) 송신에 대한 설정 정보를 수신하고, 상기 configured UL 송신을 위한 채널 접속 절차를 수행하는 프로세서를 포함하고, 상기 채널 접속 절차는, 상기 configured UL 송신이 단말-개시(UE-initiated) 채널 점유(channel occupancy)를 지원하기 위하여 설정된 제1 구간의 시작 이후에 발생(occur)하고, 상기 configured UL 송신이 상기 제1 구간에 포함된 아이들 구간(Idle Period)과 중첩한다는 것에 기반하여, 상기 configured UL 송신을 수행할 것인지 또는 드롭 할 것인지 여부를 결정하기 위한 복수의 조건들을 체크하는 것을 포함하고,상기 복수의 조건들은, i) 상기 단말이 상기 제1 구간에서 채널 점유를 개시하지 않았다는 제1 조건, ii) 상기 configured UL 송신이 기지국(BS)-개시 채널 점유를 지원하기 위하여 설정된 제2 구간 내에 발생하면서 상기 제2 구간의 아이들 구간 전에 끝난다는 제2 조건 및 iii) 상기 제2 구간에서 상기 기지국에 의한 채널 점유가 이미 개시되었다는 제3 조건을 포함하고, 상기 configured UL 송신을 수행하기 위해서는 상기 복수의 조건들이 모두 만족되어야 하는, 단말.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 무선 통신 시스템에서 단말(UE)을 제어하는 기기에 있어서,명령어들을 저장하는 메모리; 및상기 명령어들을 실행함으로써, 동작들을 수행하는 프로세서를 포함하고, 상기 프로세서의 동작들은, 상위 계층 시그널링을 통해, 공유된 스펙트럼 (shared spectrum) 상에 설정되는 (configured) UL (uplink) 송신에 대한 설정 정보를 수신; 및상기 configured UL 송신을 위한 채널 접속 절차를 수행하는 것을 포함하고, 상기 채널 접속 절차는, 상기 configured UL 송신이 단말-개시(UE-initiated) 채널 점유(channel occupancy)를 지원하기 위하여 설정된 제1 구간의 시작 이후에 발생(occur)하고, 상기 configured UL 송신이 상기 제1 구간에 포함된 아이들 구간(Idle Period)과 중첩한다는 것에 기반하여, 상기 configured UL 송신을 수행할 것인지 또는 드롭 할 것인지 여부를 결정하기 위한 복수의 조건들을 체크하는 것을 포함하고,상기 복수의 조건들은, i) 상기 단말이 상기 제1 구간에서 채널 점유를 개시하지 않았다는 제1 조건, ii) 상기 configured UL 송신이 기지국(BS)-개시 채널 점유를 지원하기 위하여 설정된 제2 구간 내에 발생하면서 상기 제2 구간의 아이들 구간 전에 끝난다는 제2 조건 및 iii) 상기 제2 구간에서 상기 기지국에 의한 채널 점유가 이미 개시되었다는 제3 조건을 포함하고, 상기 configured UL 송신을 수행하기 위해서는 상기 복수의 조건들이 모두 만족되어야 하는, 기기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 무선 통신 시스템에서 기지국(BS)이 신호를 수신하는 방법에 있어서,상위 계층 시그널링을 통해, 공유된 스펙트럼 (shared spectrum) 상에 설정되는 (configured) UL (uplink) 수신에 대한 설정 정보를 단말(UE)에 송신; 및상기 단말로부터의 상기 configured UL 수신을 수행하는 것을 포함하고, 상기 configured UL 수신이 단말-개시(UE-initiated) 채널 점유(channel occupancy)를 지원하기 위하여 설정된 제1 구간의 시작 이후에 발생(occur)하고, 상기 configured UL 수신이 상기 제1 구간에 포함된 아이들 구간(Idle Period)과 중첩한다는 것에 기반하여, 상기 configured UL 수신의 수행 여부가 결정되고,상기 configured UL 수신을 수행하기 위해서는, i) 상기 단말이 상기 제1 구간에서 채널 점유를 개시하지 않았다는 제1 조건, ii) 상기 configured UL 수신이 기지국-개시 채널 점유를 지원하기 위하여 설정된 제2 구간 내에 발생하면서 상기 제2 구간의 아이들 구간 전에 끝난다는 제2 조건 및 iii) 상기 제2 구간에서 상기 기지국에 의한 채널 점유가 이미 개시되었다는 제3 조건을 포함하는 복수의 조건들이 모두 만족되어야 하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 무선 통신 시스템에서 신호를 수신하는 기지국에 있어서,송수신기; 및상기 송수신기를 제어함으로써, 상위 계층 시그널링을 통해, 공유된 스펙트럼 (shared spectrum) 상에 설정되는 (configured) UL (uplink) 수신에 대한 설정 정보를 단말(UE)에 송신하고, 상기 단말로부터의 상기 configured UL 수신을 수행하는 프로세서를 포함하고, 상기 configured UL 수신이 단말-개시(UE-initiated) 채널 점유(channel occupancy)를 지원하기 위하여 설정된 제1 구간의 시작 이후에 발생(occur)하고, 상기 configured UL 수신이 상기 제1 구간에 포함된 아이들 구간(Idle Period)과 중첩한다는 것에 기반하여, 상기 configured UL 수신의 수행 여부가 결정되고,상기 configured UL 수신을 수행하기 위해서는, i) 상기 단말이 상기 제1 구간에서 채널 점유를 개시하지 않았다는 제1 조건, ii) 상기 configured UL 수신이 기지국-개시 채널 점유를 지원하기 위하여 설정된 제2 구간 내에 발생하면서 상기 제2 구간의 아이들 구간 전에 끝난다는 제2 조건 및 iii) 상기 제2 구간에서 상기 기지국에 의한 채널 점유가 이미 개시되었다는 제3 조건을 포함하는 복수의 조건들이 모두 만족되어야 하는, 기지국.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>서울특별시 영등포구...</address><code>120020128403</code><country>대한민국</country><engName>LG Electronics Inc.</engName><name>엘지전자 주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>서울특별시 서초구...</address><code> </code><country> </country><engName>YANG, Suckchel</engName><name>양석철</name></inventorInfo><inventorInfo><address>서울특별시 서초구...</address><code> </code><country> </country><engName>KIM, Seonwook</engName><name>김선욱</name></inventorInfo><inventorInfo><address>서울특별시 서초구...</address><code> </code><country> </country><engName>MYUNG, Sechang</engName><name>명세창</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 송파구 올림픽로 ** (잠실현대빌딩 *층)</address><code>920191002615</code><country>대한민국</country><engName>KBK &amp;amp; Associates</engName><name>특허법인(유한)케이비케이</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.12.05</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/286,078</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.03.08</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0263679-47</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.03.22</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0050201-02</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247007900.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93c70098fa0aab581413ae3767c0743b92e86d51138fdc62b3f277c8f89ab73b03a4964ff9ba240f9b96903669e0ba00d4d8c4f18334b0189e</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf44182ac68f7f19b4fb0dd7e2a705912d4acebbaa6294070b64a515db359b2fa82bf953935582b9d63c96c33a097647f3ae2758272fb20902</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>