<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 17:53:10.5310</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.10.12</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2025-7001406</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>머신 학습을 사용한 기판 프로파일 속성들의 결정</inventionTitle><inventionTitleEng>DETERMINING SUBSTRATE PROFILE PROPERTIES USING MACHINE LEARNING</inventionTitleEng><openDate>2025.02.21</openDate><openNumber>10-2025-0025429</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.01.15</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2025.01.15</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 20/20</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 제1 이전 기판 및/또는 제2 이전 기판과 연관된 스펙트럼 데이터가 획득된다. 제1 이전 기판의 제1 부분과 연관된 계측 측정 값은 제1 이전 기판의 제2 부분 또는 제2 이전 기판의 제3 부분 중 적어도 하나에 대해 측정된 하나 이상의 계측 측정 값에 기초하여 결정된다. 현재 기판의 계측 측정 값들을 예측하기 위해 머신 학습 모델을 훈련하기 위한 훈련 데이터가 생성된다. 훈련 데이터를 생성하는 것은 제1 이전 기판과 연관된 스펙트럼 데이터를 포함하는 제1 훈련 입력을 생성하는 것 및 제1 훈련 입력에 대한 제1 타깃 출력을 생성하는 것을 포함하고, 제1 타깃 출력은 제1 이전 기판의 제1 부분과 연관된 결정된 계측 측정 값을 포함한다. 훈련 데이터는 머신 학습 모델을 훈련하기 위해 제공된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2024.04.18</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2024081764</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.10.12</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2023/076657</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 방법으로서,제조 시스템에서의 제1 이전 기판의 제1 부분, 및 상기 제조 시스템에서의 상기 제1 이전 기판의 제2 부분 또는 제2 이전 기판의 제3 부분 중 적어도 하나와 연관된 스펙트럼 데이터를 획득하는 단계;상기 제1 이전 기판의 제2 부분 또는 상기 제2 이전 기판의 제3 부분 중 적어도 하나에 대해 획득된 하나 이상의 계측 측정 값을 식별하는 단계;식별된 상기 하나 이상의 계측 측정 값에 기초하여 상기 제1 이전 기판의 제1 부분과 연관된 계측 측정 값을 결정하는 단계;상기 제조 시스템에서 현재 기판의 계측 측정 값들을 예측하기 위해 머신 학습 모델을 훈련하기 위한 훈련 데이터를 생성하는 단계- 상기 훈련 데이터를 생성하는 단계는: 상기 제1 이전 기판의 제1 부분과 연관된 상기 스펙트럼 데이터를 포함하는 제1 훈련 입력을 생성하는 단계; 및 상기 제1 훈련 입력에 대한 제1 타깃 출력을 생성하는 단계- 상기 제1 타깃 출력은 상기 제1 이전 기판의 제1 부분과 연관된 결정된 상기 계측 측정 값을 포함함 -를 포함함 -; 및(i) 상기 제1 훈련 입력을 포함하는 훈련 입력들의 세트 및 (ii) 상기 제1 타깃 출력을 포함하는 타깃 출력들의 세트에 대해 상기 머신 학습 모델을 훈련시키기 위해 상기 훈련 데이터를 제공하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 제1 이전 기판의 제1 부분과 연관된 계측 측정 값을 결정하는 단계는:함수에 대한 입력으로서, 상기 제1 이전 기판의 제1 부분과 연관된 하나 이상의 제1 좌표, 상기 제1 이전 기판의 제2 부분 또는 상기 제2 이전 기판의 제3 부분 중 적어도 하나와 연관된 하나 이상의 제2 좌표, 및 상기 제1 이전 기판의 제2 부분 또는 상기 제2 이전 기판의 제3 부분 중 적어도 하나에 대해 측정된 상기 하나 이상의 계측 측정 값의 표시를 제공하는 단계를 포함하고;상기 기판의 제1 부분과 연관된 상기 계측 측정 값은 상기 함수의 하나 이상의 출력에 기초하여 결정되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서, 상기 함수는 선형 내삽 함수, 외삽 함수, 최근접 이웃 내삽 함수, 또는 유클리드 거리 함수 중 적어도 하나를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서, 상기 기판의 제1 부분과 연관된 계측 측정 값을 결정하는 단계는:상기 제1 이전 기판의 제1 부분과 연관된 획득된 상기 스펙트럼 데이터 및 상기 제1 이전 기판과 연관된 컨텍스트 데이터를 추가 머신 학습 모델에 입력으로서 제공하는 단계- 상기 추가 머신 학습 모델은 상기 제조 시스템에서의 이전 기판들에 대한 주어진 스펙트럼 데이터 및 컨텍스트 데이터에 기초하여, 상기 이전 기판들의 계측 측정 값들을 예측하도록 훈련되고, 상기 추가 머신 학습 모델은 상기 제1 이전 기판의 제2 부분 또는 상기 제2 이전 기판의 제3 부분 중 적어도 하나와 연관된 상기 스펙트럼 데이터, 및 상기 제1 이전 기판의 제2 부분 또는 상기 제2 이전 기판의 제3 부분 중 적어도 하나에 대해 측정된 상기 하나 이상의 계측 측정 값을 포함하는 데이터세트를 사용하여 훈련됨 -; 및상기 추가 머신 학습 모델의 하나 이상의 출력으로부터 상기 계측 측정 값을 추출하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4항에 있어서, 상기 추가 머신 학습 모델의 상기 하나 이상의 출력은 하나 이상의 계측 측정 값 세트를 나타내는 계측 데이터, 및 각자의 계측 측정 값 세트에 대해, 각자의 계측 측정 값 세트가 상기 제1 이전 기판의 제1 부분에 대응한다는 신뢰도 레벨을 포함하고, 상기 하나 이상의 출력으로부터 상기 계측 측정 값을 추출하는 단계는:신뢰도 기준을 충족시키는 신뢰도 레벨을 갖는 상기 각자의 계측 측정 값 세트를 식별하는 단계- 식별된 상기 각자의 계측 측정 값 세트는 상기 계측 측정 값을 포함함 -를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제4항에 있어서, 상기 제1 이전 기판과 연관된 상기 컨텍스트 데이터는 상기 제1 이전 기판의 제1 부분과 연관된 하나 이상의 제1 좌표, 상기 제1 이전 기판에 대해 수행된 기판 프로세스, 상기 제1 이전 기판에 대해 상기 기판 프로세스가 수행된 시간 기간, 상기 제1 이전 기판의 제1 부분에 대한 스펙트럼 데이터가 수집된 시간 기간, 또는 상기 기판 프로세스를 수행하기 위해 사용된 하나 이상의 장비 타입의 표시 중 적어도 하나를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항에 있어서, 상기 제1 이전 기판의 제1 부분과 연관된 계측 측정 값을 결정하는 단계는:상기 제1 이전 기판의 중심 부분과 상기 제1 이전 기판의 제1 부분 사이의 제1 방사상 거리를 결정하는 단계; 및상기 제1 이전 기판의 중심 부분과 상기 제1 이전 기판의 제2 부분 사이 또는 상기 제2 이전 기판의 중심 부분과 상기 제2 이전 기판의 제3 부분 사이 중 적어도 하나의 제2 방사상 거리를 결정하는 단계를 포함하고,상기 제1 방사상 거리가 상기 제2 방사상 거리에 대응한다고 결정한 것에 응답하여, 상기 제1 이전 기판의 제1 부분과 연관된 상기 계측 측정 값이 상기 제1 이전 기판의 제2 부분 또는 상기 제2 이전 기판의 제3 부분 중 적어도 하나에 대해 획득된 식별된 상기 하나 이상의 계측 측정 값 중 적어도 하나에 대응한다고 결정하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항에 있어서, 상기 훈련 데이터를 생성하는 단계는:상기 제1 이전 기판의 제2 부분 또는 상기 제2 이전 기판의 제3 부분 중 적어도 하나와 연관된 스펙트럼 데이터를 포함하는 제2 훈련 입력을 생성하는 단계; 및상기 제2 훈련 입력에 대한 제2 타깃 출력을 생성하는 단계- 상기 제2 타깃 출력은 상기 제1 이전 기판의 제2 부분 또는 상기 제2 이전 기판의 제3 부분 중 적어도 하나에 대해 측정된 상기 하나 이상의 계측 측정 값을 포함함 -를 포함하고;상기 훈련 입력들의 세트는 상기 제2 훈련 입력을 추가로 포함하고, 상기 타깃 출력들의 세트는 상기 제2 타깃 출력을 추가로 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 시스템으로서,메모리; 및상기 메모리에 결합된 처리 디바이스를 포함하고, 상기 처리 디바이스는: 제조 시스템에서의 제1 이전 기판의 제1 부분, 및 상기 제조 시스템에서의 상기 제1 이전 기판의 제2 부분 또는 제2 이전 기판의 제3 부분 중 적어도 하나와 연관된 스펙트럼 데이터를 획득하는 동작; 상기 제1 이전 기판의 제2 부분 또는 상기 제2 이전 기판의 제3 부분 중 적어도 하나에 대해 획득된 하나 이상의 계측 측정 값을 식별하는 동작;  식별된 상기 하나 이상의 계측 측정 값에 기초하여 상기 제1 이전 기판의 제1 부분과 연관된 계측 측정 값을 결정하는 동작; 상기 제조 시스템에서 현재 기판의 계측 측정 값들을 예측하기 위해 머신 학습 모델을 훈련하기 위한 훈련 데이터를 생성하는 동작- 상기 훈련 데이터를 생성하는 동작은:  상기 제1 이전 기판의 제1 부분과 연관된 상기 스펙트럼 데이터를 포함하는 제1 훈련 입력을 생성하는 동작; 및  상기 제1 훈련 입력에 대한 제1 타깃 출력을 생성하는 동작- 상기 제1 타깃 출력은 상기 제1 이전 기판의 제1 부분과 연관된 결정된 상기 계측 측정 값을 포함함 -을 포함함 -; 및 (i) 상기 제1 훈련 입력을 포함하는 훈련 입력들의 세트 및 (ii) 상기 제1 타깃 출력을 포함하는 타깃 출력들의 세트에 대해 상기 머신 학습 모델을 훈련시키기 위해 상기 훈련 데이터를 제공하는 동작을 포함하는 동작들 수행하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9항에 있어서, 상기 제1 이전 기판의 제1 부분과 연관된 계측 측정 값을 결정하는 동작은:함수에 대한 입력으로서, 상기 제1 이전 기판의 제1 부분과 연관된 하나 이상의 제1 좌표, 상기 제1 이전 기판의 제2 부분 또는 상기 제2 이전 기판의 제3 부분 중 적어도 하나와 연관된 하나 이상의 제2 좌표, 및 상기 제1 이전 기판의 제2 부분 또는 상기 제2 이전 기판의 제3 부분 중 적어도 하나에 대해 측정된 상기 하나 이상의 계측 측정 값의 표시를 제공하는 동작을 포함하고;상기 기판의 제1 부분과 연관된 상기 계측 측정 값은 상기 함수의 하나 이상의 출력에 기초하여 결정되는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10항에 있어서, 상기 함수는 선형 내삽 함수, 외삽 함수, 최근접 이웃 내삽 함수, 또는 유클리드 거리 함수 중 적어도 하나를 포함하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제9항에 있어서, 상기 기판의 제1 부분과 연관된 계측 측정 값을 결정하는 동작은:상기 제1 이전 기판의 제1 부분과 연관된 획득된 상기 스펙트럼 데이터 및 상기 제1 이전 기판과 연관된 컨텍스트 데이터를 추가 머신 학습 모델에 입력으로서 제공하는 동작- 상기 추가 머신 학습 모델은 상기 제조 시스템에서의 이전 기판들에 대한 주어진 스펙트럼 데이터 및 컨텍스트 데이터에 기초하여, 상기 이전 기판들의 계측 측정 값들을 예측하도록 훈련되고, 상기 추가 머신 학습 모델은 상기 제1 이전 기판의 제2 부분 또는 상기 제2 이전 기판의 제3 부분 중 적어도 하나와 연관된 상기 스펙트럼 데이터, 및 상기 제1 이전 기판의 제2 부분 또는 상기 제2 이전 기판의 제3 부분 중 적어도 하나에 대해 측정된 상기 하나 이상의 계측 측정 값을 포함하는 데이터세트를 사용하여 훈련됨 -; 및상기 추가 머신 학습 모델의 하나 이상의 출력으로부터 상기 계측 측정 값을 추출하는 동작을 포함하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12항에 있어서, 상기 추가 머신 학습 모델의 상기 하나 이상의 출력은 하나 이상의 계측 측정 값 세트를 나타내는 계측 데이터, 및 각자의 계측 측정 값 세트에 대해, 각자의 계측 측정 값 세트가 상기 제1 이전 기판의 제1 부분에 대응한다는 신뢰도 레벨을 포함하고, 상기 하나 이상의 출력으로부터 상기 계측 측정 값을 추출하는 동작은:신뢰도 기준을 충족시키는 신뢰도 레벨을 갖는 상기 각자의 계측 측정 값 세트를 식별하는 동작- 식별된 상기 각자의 계측 측정 값 세트는 상기 계측 측정 값을 포함함 -을 포함하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제12항에 있어서, 상기 제1 이전 기판과 연관된 상기 컨텍스트 데이터는 상기 제1 이전 기판의 제1 부분과 연관된 하나 이상의 제1 좌표, 상기 제1 이전 기판에 대해 수행된 기판 프로세스, 상기 제1 이전 기판에 대해 상기 기판 프로세스가 수행된 시간 기간, 상기 제1 이전 기판의 제1 부분에 대한 스펙트럼 데이터가 수집된 시간 기간, 또는 상기 기판 프로세스를 수행하기 위해 사용된 하나 이상의 장비 타입의 표시 중 적어도 하나를 포함하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제9항에 있어서, 상기 제1 이전 기판의 제1 부분과 연관된 계측 측정 값을 결정하는 동작은:상기 제1 이전 기판의 중심 부분과 상기 제1 이전 기판의 제1 부분 사이의 제1 방사상 거리를 결정하는 동작; 및상기 제1 이전 기판의 중심 부분과 상기 제1 이전 기판의 제2 부분 사이 또는 상기 제2 이전 기판의 중심 부분과 상기 제2 이전 기판의 제3 부분 중 사이 적어도 하나의 제2 방사상 거리를 결정하는 동작을 포함하고,상기 제1 방사상 거리가 상기 제2 방사상 거리에 대응한다고 결정한 것에 응답하여, 상기 제1 이전 기판의 제1 부분과 연관된 상기 계측 측정 값이 상기 제1 이전 기판의 제2 부분 또는 상기 제2 이전 기판의 제3 부분 중 적어도 하나에 대해 획득된 식별된 상기 하나 이상의 계측 측정 값 중 적어도 하나에 대응한다고 결정하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 명령어들을 포함한 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서, 상기 명령어들은 처리 디바이스에 의해 실행될 때, 상기 처리 디바이스로 하여금:제조 시스템에서의 제1 이전 기판의 제1 부분, 및 상기 제조 시스템에서의 상기 제1 이전 기판의 제2 부분 또는 제2 이전 기판의 제3 부분 중 적어도 하나와 연관된 스펙트럼 데이터를 획득하는 동작;상기 제1 이전 기판의 제2 부분 또는 상기 제2 이전 기판의 제3 부분 중 적어도 하나에 대해 획득된 하나 이상의 계측 측정 값을 식별하는 동작;식별된 상기 하나 이상의 계측 측정 값에 기초하여 상기 제1 이전 기판의 제1 부분과 연관된 계측 측정 값을 결정하는 동작;상기 제조 시스템에서 현재 기판의 계측 측정 값들을 예측하기 위해 머신 학습 모델을 훈련하기 위한 훈련 데이터를 생성하는 동작- 상기 훈련 데이터를 생성하는 동작은: 상기 제1 이전 기판의 제1 부분과 연관된 상기 스펙트럼 데이터를 포함하는 제1 훈련 입력을 생성하는 동작; 및 상기 제1 훈련 입력에 대한 제1 타깃 출력을 생성하는 동작- 상기 제1 타깃 출력은 상기 제1 이전 기판의 제1 부분과 연관된 결정된 상기 계측 측정 값을 포함함 -을 포함함 -; 및 (i) 상기 제1 훈련 입력을 포함하는 훈련 입력들의 세트 및 (ii) 상기 제1 타깃 출력을 포함하는 타깃 출력들의 세트에 대해 상기 머신 학습 모델을 훈련시키기 위해 상기 훈련 데이터를 제공하는 동작을 포함하는 동작들 수행하게 하는 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16항에 있어서, 상기 제1 이전 기판의 제1 부분과 연관된 계측 측정 값을 결정하는 동작은:함수에 대한 입력으로서, 상기 제1 이전 기판의 제1 부분과 연관된 하나 이상의 제1 좌표, 상기 제1 이전 기판의 제2 부분 또는 상기 제2 이전 기판의 제3 부분 중 적어도 하나와 연관된 하나 이상의 제2 좌표, 및 상기 제1 이전 기판의 제2 부분 또는 상기 제2 이전 기판의 제3 부분 중 적어도 하나에 대해 측정된 상기 하나 이상의 계측 측정 값의 표시를 제공하는 동작을 포함하고;상기 기판의 제1 부분과 연관된 상기 계측 측정 값은 상기 함수의 하나 이상의 출력에 기초하여 결정되는 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17항에 있어서, 상기 함수는 선형 내삽 함수, 외삽 함수, 최근접 이웃 내삽 함수, 또는 유클리드 거리 함수 중 적어도 하나를 포함하는 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제16항에 있어서, 상기 기판의 제1 부분과 연관된 계측 측정 값을 결정하는 동작은:상기 제1 이전 기판의 제1 부분과 연관된 획득된 상기 스펙트럼 데이터 및 상기 제1 이전 기판과 연관된 컨텍스트 데이터를 추가 머신 학습 모델에 입력으로서 제공하는 동작- 상기 추가 머신 학습 모델은 상기 제조 시스템에서의 이전 기판들에 대한 주어진 스펙트럼 데이터 및 컨텍스트 데이터에 기초하여, 상기 이전 기판들의 계측 측정 값들을 예측하도록 훈련되고, 상기 추가 머신 학습 모델은 상기 제1 이전 기판의 제2 부분 또는 상기 제2 이전 기판의 제3 부분 중 적어도 하나와 연관된 상기 스펙트럼 데이터, 및 상기 제1 이전 기판의 제2 부분 또는 상기 제2 이전 기판의 제3 부분 중 적어도 하나에 대해 측정된 상기 하나 이상의 계측 측정 값을 포함하는 데이터세트를 사용하여 훈련됨 -; 및상기 추가 머신 학습 모델의 하나 이상의 출력으로부터 상기 계측 측정 값을 추출하는 동작을 포함하는 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제19항에 있어서, 상기 추가 머신 학습 모델의 상기 하나 이상의 출력은 하나 이상의 계측 측정 값 세트를 나타내는 계측 데이터, 및 각자의 계측 측정 값 세트에 대해, 각자의 계측 측정 값 세트가 상기 제1 이전 기판의 제1 부분에 대응한다는 신뢰도 레벨을 포함하고, 상기 하나 이상의 출력으로부터 상기 계측 측정 값을 추출하는 동작은:신뢰도 기준을 충족시키는 신뢰도 레벨을 갖는 상기 각자의 계측 측정 값 세트를 식별하는 동작- 식별된 상기 각자의 계측 측정 값 세트는 상기 계측 측정 값을 포함함 -을 포함하는 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 ***** 캘리포니아 산타 클라라 바우어스 애브뉴 ****</address><code>519980587458</code><country>미국</country><engName>Applied Materials, Inc.</engName><name>어플라이드 머티어리얼스, 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country>미국</country><engName>LI, Thomas</engName><name>리, 토마스</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country>미국</country><engName>UMMETHALA, Upendra V.</engName><name>우메탈라, 우펜드라 브이.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country>미국</country><engName>ERICKSON, Blake</engName><name>에릭슨, 블레이크</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country>인도</country><engName>KUMAR, Prashanth</engName><name>쿠마르, 프라샨스</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country>미국</country><engName>KUTNEY, Michael</engName><name>쿠트니, 마이클</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country>미국</country><engName>TINDEL, Steven Trey</engName><name>틴델, 스티븐 트레이</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country>중국</country><engName>ZHU, Zhaozhao</engName><name>주, 자오자오</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>920050012262</code><country>대한민국</country><engName>Lee Ho - Yeon</engName><name>이호연</name></agentInfo><agentInfo><address>서울특별시 종로구 사직로*길 **, 세양빌딩 (내자동) *층(김.장법률사무소)</address><code>919980003619</code><country>대한민국</country><engName>YANG, Young June</engName><name>양영준</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>919990005000</code><country>대한민국</country><engName>PAIK MAN GI</engName><name>백만기</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.10.14</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>18/046,872</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2025.01.15</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0054834-16</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2025.01.20</receiptDate><receiptNumber>1-5-2025-0012946-41</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020257001406.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c937b5ab843df0cb707c17c0416bfd565e974145f4d3ddf9aaa80038a3906670bacc388035323493fcfc762097ab5f1ad553ac02524a9436c32</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf4ffbf6dd6d32bfa3bd4ccfacecc550395252ac1749ffe79e7cd66c7c33d00ccd897b232da17c1a5c51706b03289779c88a6c9cfa653663b9</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>