<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:32:25.3225</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2020.10.01</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2022-7011215</applicationNumber><claimCount>35</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>로봇 매니퓰레이터들을 안내하기 위한 수술 시스템 및 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>SURGICAL SYSTEMS FOR GUIDING ROBOTIC MANIPULATORS</inventionTitleEng><openDate>2022.05.30</openDate><openNumber>10-2022-0070226</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2023.09.22</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2022.04.05</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2016.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61B 34/10</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2016.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61B 34/20</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2016.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61B 34/37</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2016.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61B 34/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2025.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61B 90/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B25J 9/16</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 수술 시스템은 표적 부위와 체결하기 위한 툴, 툴을 지지하도록 구성된 매니퓰레이터, 및 툴, 매니퓰레이터, 표적 부위 또는 그 조합들 중 하나 이상과 연관된 하나 이상의 시스템 조건들을 검출하도록 구성된 감지 시스템을 포함한다. 컨트롤러는 매니퓰레이터와 감지 시스템에 결합되고, 제1 제약 기준에 따라 표적 부위에 대한 툴의 정렬을 유지하기 위한 제1 모드, 및 제1 제약 기준과 다른 제2 제약 기준에 따라 표적 부위에 대한 툴의 정렬을 유지하기 위한 제2 모드 사이에서, 매니퓰레이터를 동작시키도록 구성된다. 컨트롤러는 하나 이상의 시스템 조건들 중 적어도 하나가 미리 결정된 조건을 충족시킨다고 결정하는 것에 응답하여 제1 모드에서 제2 모드로 매니퓰레이터의 동작을 변경한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2021.04.08</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2021067597</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2020.10.01</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2020/053803</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 수술 시스템에 있어서,표적 부위를 체결하기 위한 툴;상기 툴을 지지하도록 구성된 매니퓰레이터;상기 툴, 상기 매니퓰레이터, 상기 표적 부위 또는 그 조합들 중 하나 이상과 연관된 하나 이상의 시스템 조건들을 검출하도록 구성된 감지 시스템; 및상기 매니퓰레이터 및 상기 감지 시스템에 결합된 컨트롤러로서, 상기 컨트롤러는,  제1 제약 기준에 따라 상기 표적 부위에 대한 상기 툴의 정렬을 유지하기 위한 제1 모드, 및 상기 제1 제약 기준과 다른 제2 제약 기준에 따라 상기 표적 부위에 대한 상기 툴의 정렬을 유지하기 위한 제2 모드 사이에서 상기 매니퓰레이터를 동작시키도록 구성되는, 상기 컨트롤러를 포함하며,상기 컨트롤러는 상기 하나 이상의 시스템 조건들 중 적어도 하나가 미리 결정된 조건을 충족시킨다고 결정하는 것에 응답하여 상기 매니퓰레이터의 동작을 상기 제1 모드로부터 상기 제2 모드로 변경하도록 더 구성되는, 수술 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 제1 제약 기준은 상기 툴의 이동이 상기 표적 부위에 대해 제한되는 제1 개수의 자유도를 포함하고, 제2 제약 기준은 상기 툴의 이동이 상기 표적 부위에 대해 제한되는 제2 개수의 자유도를 포함하며, 상기 제2 개수의 자유도는 상기 제1 개수의 자유도와 다르며;상기 컨트롤러는, 상기 제1 개수의 자유도에 기초하여 상기 표적 부위에 대한 상기 툴의 정렬을 유지하기 위해 상기 제1 모드에서; 및 상기 제2 개수의 자유도에 기초하여 상기 표적 부위에 대한 상기 툴의 정렬을 유지하기 위해 상기 제2 모드에서 상기 매니퓰레이터를 동작시키도록 더 구성되는, 수술 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서, 상기 제2 개수의 자유도는 상기 제1 개수의 자유도보다 작아서 상기 컨트롤러는 상기 제1 모드에서보다 상기 제2 모드에서 적어도 하나 이상의 자유도로 상기 표적 부위에 대한 상기 툴의 이동을 허용하도록 하는, 수술 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제2항 내지 제3항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 제약 기준은 적어도 하나의 위치 자유도 및 적어도 하나의 방향 자유도를 포함하는, 수술 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제2항 내지 제4항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 제약 기준 및 상기 제2 제약 기준은 각각 적어도 하나의 방향 자유도를 포함하는, 수술 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제2항 내지 제5항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 제약 기준은 상기 제2 제약 기준보다 적어도 하나 이상의 위치 자유도를 포함하는, 수술 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제2항 내지 제6항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 제약 기준 및 상기 제2 제약 기준은 적어도 하나의 공통 자유도를 포함하는, 수술 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항 내지 제7항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 제약 기준은 제1 탄성 파라미터를 포함하고, 상기 제2 제약 기준은 상기 제1 탄성 파라미터와 상이한 제2 탄성 파라미터를 포함하며;상기 컨트롤러는, 상기 제1 탄성 파라미터에 기초하여 상기 표적 부위에 대한 상기 툴의 정렬을 유지하기 위해 상기 제1 모드에서; 및  상기 제2 탄성 파라미터에 기초하여 상기 표적 부위에 대한 상기 툴의 정렬을 유지하기 위해 상기 제2 모드에서 상기 매니퓰레이터를 동작시키도록 더 구성되는, 수술 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8항에 있어서, 상기 컨트롤러는 상기 제1 모드에서보다 상기 제2 모드에서 상기 표적 부위에 대한 상기 툴의 보다 탄성적 이동을 허용하는, 수술 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제8항 내지 제9항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 탄성 파라미터 및 상기 제2 탄성 파라미터는 공통 자유도로 상기 표적 부위에 대한 상기 툴의 탄성적 이동과 각각 연관되는, 수술 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항 내지 제10항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 툴은 툴 중심점을 정의하고;상기 컨트롤러는 상기 제1 제약 기준에 따라 상기 툴 중심점을 상기 표적 부위로부터 멀리 이동시키는 것을 제한하기 위해 상기 제1 모드에서 상기 매니퓰레이터를 동작시키도록 구성되는, 수술 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서, 상기 컨트롤러는 상기 제2 제약 기준에 따라 상기 툴 중심점을 상기 표적 부위로부터 멀리 이동시키는 것을 허용하기 위해 상기 제2 모드에서 상기 매니퓰레이터를 동작시키도록 구성되는, 수술 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1항 내지 제12항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 컨트롤러에 결합된 모드 표시기를 더 포함하며;상기 컨트롤러는 상기 하나 이상의 시스템 조건들 중 적어도 하나는 상기 제1 모드에서 상기 제2 모드로 상기 매니퓰레이터의 동작 변화를 사용자에게 전달하기 위한 상기 미리 결정된 조건을 충족한다고 결정하는 것에 응답하여 상기 모드 표시기를 활성화시키도록 구성되는, 수술 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제1항 내지 제13항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 컨트롤러는 상기 제1 제약 기준에 따라 적어도 하나의 자유도로 상기 표적 부위에 대한 상기 툴의 이동을 허용하기 위해 상기 제1 모드에서 상기 매니퓰레이터를 동작시키도록 구성되는, 수술 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14항에 있어서, 상기 컨트롤러는 상기 제2 제약 기준에 따라 적어도 하나의 자유도로 상기 표적 부위에 대한 상기 툴의 이동을 허용하기 위해 상기 제2 모드에서 상기 매니퓰레이터를 동작시키도록 구성되는, 수술 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제1항 내지 제15항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 컨트롤러는 상기 제1 제약 기준 및 상기 제2 제약 기준 둘 다와 다른 제3 제약 기준에 따라 상기 표적 부위에 대한 상기 툴의 정렬을 유지하기 위해 제3 모드에서 상기 매니퓰레이터를 동작시키도록 더 구성되고; 상기 미리 결정된 조건은 제1 미리 결정된 조건으로 더 정의되고;상기 컨트롤러는 상기 하나 이상의 시스템 조건들 중 적어도 하나가 상기 제1 미리 결정된 조건과 다른 제2 미리 결정된 조건을 충족한다고 결정하는 것에 응답하여 상기 매니퓰레이터의 동작을 상기 제2 모드에서 상기 제3 모드로 변경하도록 더 구성되는, 수술 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16항에 있어서, 상기 제1 제약 기준은 상기 툴의 이동이 상기 표적 부위에 대해 제한된 제1 개수의 자유도를 포함하고, 상기 제2 제약 기준은 상기 툴의 이동이 상기 표적 부위에 대해 제한된 제2 개수의 자유도를 포함하고, 상기 제3 제약 기준은 상기 툴의 이동이 상기 표적 부위에 대해 제한된 제3 개수의 자유도를 포함하며, 상기 제3 개수의 자유도는 상기 제1 개수의 자유도 및 상기 제2 개수의 자유도 중 하나 이상과 다르며;상기 컨트롤러는, 상기 제1 개수의 자유도에 기초하여 상기 표적 부위에 대한 상기 툴의 정렬을 유지하기 위해 상기 제1 모드에서; 상기 제2 개수의 자유도에 기초하여 상기 표적 부위에 대한 상기 툴의 정렬을 유지하기 위해 상기 제2 모드에서; 및 상기 제3 개수의 자유도에 기초하여 상기 표적 부위에 대한 상기 툴의 정렬을 유지하기 위해 상기 제3 모드에서 상기 매니퓰레이터를 동작시키도록 더 구성되는, 수술 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17항에 있어서, 상기 제1 제약 기준은 제1 탄성 파라미터를 더 포함하고, 상기 제2 제약 기준은 제2 탄성 파라미터를 더 포함하고, 상기 제3 제약 기준은 상기 제1 탄성 파라미터 및 상기 제2 탄성 파라미터 중 하나 이상과 다른 제3 탄성 파라미터를 더 포함하며;상기 컨트롤러는, 상기 제1 개수의 자유도에 기초하고 또한 상기 제1 탄성 파라미터에 기초하여 상기 표적 부위에 대한 상기 툴의 정렬을 유지하기 위해 상기 제1 모드에서; 상기 제2 개수의 자유도에 기초하고 또한 상기 제2 탄성 파라미터에 기초하여 상기 표적 부위에 대한 상기 툴의 정렬을 유지하기 위해 상기 제2 모드에서; 및 상기 제3 개수의 자유도에 기초하고 또한 상기 제3 탄성 파라미터에 기초하여 상기 표적 부위에 대한 상기 툴의 정렬을 유지하기 위해 상기 제3 모드에서 상기 매니퓰레이터를 동작시키도록 더 구성되는, 수술 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18항에 있어서, 상기 제3 개수의 자유도는 상기 제1 개수의 자유도보다 작아서 상기 컨트롤러가 상기 제1 모드에서보다 상기 제3 모드에서 적어도 하나의 자유도로 상기 표적 부위에 대한 상기 툴의 이동을 허용하도록 하는, 수술 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제19항에 있어서, 상기 제3 개수의 자유도는 상기 제2 개수의 자유도보다 작아서 상기 컨트롤러가 상기 제2 모드에서보다 상기 제3 모드에서 적어도 하나 이상의 자유도로 상기 표적 부위에 대한 상기 툴의 이동을 허용하도록 하는, 수술 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제18항 내지 제20항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 제약 기준 및 상기 제2 제약 기준은 각각 적어도 하나의 위치 자유도 및 적어도 하나의 방향 자유도를 포함하는, 수술 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제18항 내지 제21항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 제약 기준, 상기 제2 제약 기준 및 상기 제3 제약 기준은 각각 적어도 하나의 방향 자유도를 포함하는, 수술 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제18항 내지 제22항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 제약 기준은 상기 제3 제약 기준보다 적어도 하나의 위치 자유도를 포함하는, 수술 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제23항에 있어서, 상기 제2 제약 기준은 상기 제3 제약 기준보다 적어도 하나의 위치 자유도를 포함하는, 수술 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제18항 내지 제24항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 컨트롤러는 상기 제1 모드에서보다 상기 제2 모드에서 상기 표적 부위에 대한 상기 툴의 보다 탄성적인 이동을 허용하는, 수술 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제25항에 있어서, 상기 컨트롤러는 상기 제3 모드에서보다 상기 제2 모드에서 상기 표적 부위에 대한 상기 툴의 보다 탄성적인 이동을 허용하는, 수술 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제16항 내지 제26항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 제약 기준은 제1 탄성 파라미터를 포함하고, 상기 제2 제약 기준은 제2 탄성 파라미터를 포함하고, 상기 제3 제약 기준은 상기 제1 탄성 파라미터 및 상기 제2 탄성 파라미터 중 하나 이상과 다른 제3 탄성 파라미터를 포함하며;상기 컨트롤러는, 상기 제1 탄성 파라미터에 기초하여 상기 표적 부위에 대한 상기 툴의 정렬을 유지하기 위해 상기 제1 모드에서; 상기 제2 탄성 파라미터에 기초하여 상기 표적 부위에 대한 상기 툴의 정렬을 유지하기 위해 상기 제2 모드에서; 및 상기 제3 탄성 파라미터에 기초하여 상기 표적 부위에 대한 상기 툴의 정렬을 유지하기 위해 상기 제3 모드에서 상기 매니퓰레이터를 동작시키도록 더 구성되는, 수술 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제16항 내지 제27항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 감지 시스템은 상기 표적 부위와 상기 매니퓰레이터 사이에서 발생하는 힘을 나타내는 측정치들을 획득하도록 구성된 적어도 하나의 센서를 포함하며;상기 적어도 하나의 센서에 의해 획득된 상기 힘을 나타내는 상기 측정치들이 상기 하나 이상의 시스템 조건들 중 적어도 하나를 정의하여 상기 컨트롤러가, 상기 적어도 하나의 센서에 의해 검출된 상기 힘이 상기 제1 미리 결정된 조건을 충족한다고 결정하는 것에 응답하여 상기 제1 모드에서 상기 제2 모드로, 및 상기 적어도 하나의 센서에 의해 검출된 상기 힘이 상기 제2 미리 결정된 조건을 충족한다고 결정하는 것에 응답하여 상기 제2 모드에서 상기 제3 모드로 상기 매니퓰레이터의 동작을 변경하도록 구성되는, 수술 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제28항에 있어서, 상기 제1 미리 결정된 조건은 상기 적어도 하나의 센서에 의해 검출된 제1 힘에 의해 정의되고, 상기 제2 미리 결정된 조건은 상기 적어도 하나의 센서에 의해 검출된 제2 힘에 의해 정의되며, 상기 제2 힘은 상기 제1 힘보다 큰, 수술 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제1항 내지 제29항 중 어느 한 항에 있어서,상기 표적 부위에 대한 부착을 위해 적응된 환자 트랙커를 더 포함하며; 상기 감지 시스템은 상기 환자 트랙커의 상태들을 추적하도록 구성된 네비게이션 시스템을 포함하며;상기 환자 트랙커의 추적된 상태들은 상기 하나 이상의 시스템 조건들 중 적어도 하나를 정의하여 상기 컨트롤러가 상기 환자 트랙커의 추적된 상태들이 상기 미리 결정된 조건을 충족한다고 결정하는 것에 응답하여 상기 제1 모드에서 상기 제2 모드로 상기 매니퓰레이터의 동작을 변경하도록 구성되는, 수술 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제30항에 있어서, 상기 컨트롤러는 상기 네비게이션 시스템으로부터 수신된 추적된 상태들에 기초하여 상기 툴의 추적된 이동을 상기 환자 트랙커의 이동과 비교하도록 더 구성되며;상기 툴의 추적된 이동은 상기 하나 이상의 시스템 조건들 중 적어도 하나를 정의하고;상기 미리 결정된 조건은 상기 환자 트랙커의 추적된 상태들에 대응하는 상기 툴의 추적된 이동에 기초하여 정의되는, 수술 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제1항 내지 제31항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 감지 시스템은 상기 표적 부위와 상기 매니퓰레이터 사이에서 발생하는 힘을 나타내는 측정치들을 획득하도록 구성된 적어도 하나의 센서를 포함하며;상기 적어도 하나의 센서에 의해 획득된 상기 힘을 나타내는 상기 측정치들이 상기 하나 이상의 시스템 조건들 중 적어도 하나를 정의하여 상기 컨트롤러가 상기 적어도 하나의 센서에 의해 검출된 상기 힘이 상기 미리 결정된 조건을 충족한다고 결정하는 것에 응답하여 상기 제1 모드에서 상기 제2 모드로 상기 매니퓰레이터의 동작을 변경하도록 구성되는, 수술 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제32항에 있어서, 상기 컨트롤러는 상기 적어도 하나의 센서에 의해 획득된 상기 힘을 나타내는 상기 측정치들이 상기 미리 결정된 조건을 향해 증가함에 따라 증가하는 탄력성과 함께 상기 표적 부위에 대한 상기 툴의 이동에 저항하도록 상기 제1 모드에서 상기 매니퓰레이터를 동작시키도록 더 구성되는, 수술 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제32항 내지 제33항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 툴은 임팩터 어셈블리를 수용하도록 형성된 채널을 갖는 가이드를 포함하고 상기 가이드에 대한 상기 임팩터 어셈블리의 제한된 이동을 허용하며, 상기 임팩터 어셈블리는 보철을 해제 가능하게 고정하기 위한 인터페이스를 가지며; 상기 매니퓰레이터는 상기 임팩터 어셈블리가 상기 가이드의 상기 채널 내에 수용되는 동안 그리고 상기 보철이 상기 임팩터 어셈블리에 고정되는 동안 상기 표적 부위에 대한 궤적을 따라 상기 가이드를 지지하도록 구성되며; 상기 표적 부위는 관골구 컵으로 더 정의되며;상기 적어도 하나의 센서는 상기 관골구 컵 내에 상기 보철을 설치하도록 상기 임팩터 어셈블리 상에 가해진 힘의 결과로서 발생하는 상기 힘을 검출하도록 구성되며;상기 컨트롤러는 상기 검출된 힘에 기초하여 상기 관골구 컵에 가해지는 토크를 추론하도록 더 구성되며;상기 컨트롤러는 상기 관골구 컵에 가해진 상기 추론된 토크가 상기 미리 결정된 조건을 충족시킨다고 결정하는 것에 응답하여 상기 매니퓰레이터의 동작을 상기 제1 모드로부터 상기 제2 모드로 변경하도록 더 구성되는, 수술 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제28항, 제29항 및 제32항 내지 제34항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 센서는 힘 토크 트랜스듀서; 조인트 액추에이터 전류 센서; 조인트 힘 센서; 조인트 토크 센서; 및 조인트 인코더 중 하나 이상으로 더 정의되는, 수술 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 수술 시스템에 있어서,궤적을 따라 표적 부위와 체결하기 위한 툴;상기 툴을 지지하도록 구성된 매니퓰레이터;상기 표적 부위와 상기 매니퓰레이터 사이에서 발생하는 힘을 나타내는 측정치들을 획득하도록 구성된 적어도 하나의 센서; 및상기 매니퓰레이터 및 적어도 하나의 센서에 결합된 컨트롤러로서, 상기 컨트롤러는,  제1 제약 기준에 따라 상기 궤적에 대한 상기 툴의 정렬을 유지하기 위한 제1 모드, 및 상기 제1 제약 기준과 다른 제2 제약 기준에 따라 상기 궤적에 대한 상기 툴의 정렬을 유지하기 위한 제2 모드 사이에서 상기 매니퓰레이터를 동작시키도록 구성되는, 상기 컨트롤러를 포함하며,상기 컨트롤러는 상기 힘이 미리 결정된 조건을 충족시킨다고 결정하는 것에 응답하여 상기 매니퓰레이터의 동작을 상기 제1 모드로부터 상기 제2 모드로 변경하도록 더 구성되는, 수술 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제36항에 있어서, 상기 제1 제약 기준은 상기 툴의 이동이 상기 궤적에 대해 제한되는 제1 개수의 자유도를 포함하고, 상기 제2 제약 기준은 상기 툴의 이동이 상기 궤적에 대해 제2 개수의 자유도를 포함하며, 상기 제2 개수의 자유도는 상기 제1 개수의 자유도와 다르며;상기 컨트롤러는, 상기 제1 개수의 자유도에 기초하여 상기 궤적에 대한 상기 툴의 정렬을 유지하기 위해 상기 제1 모드에서; 및 상기 제2 개수의 자유도에 기초하여 상기 궤적에 대한 상기 툴의 정렬을 유지하기 위해 상기 제2 모드에서 상기 매니퓰레이터를 동작시키도록 더 구성되는, 수술 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제37항에 있어서, 상기 제2 개수의 자유도는 상기 제1 개수의 자유도보다 작아서 상기 컨트롤러가 상기 제1 모드에서보다 상기 제2 모드에서 적어도 하나 이상의 자유도로 상기 궤적에 대한 상기 툴의 이동을 허용하도록 하는, 수술 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제37항 내지 제38항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 제약 기준은 적어도 하나의 위치 자유도 및 적어도 하나의 방향 자유도를 포함하는, 수술 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제37항 내지 제39항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 제약 기준 및 상기 제2 제약 기준은 각각 적어도 하나의 방향 자유도를 포함하는, 수술 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제37항 내지 제40항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 제약 기준은 상기 제2 제약 기준보다 적어도 하나의 위치 자유도를 포함하는, 수술 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 제37항 내지 제41항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 제약 기준 및 상기 제2 제약 기준은 적어도 하나의 공통 자유도를 포함하는, 수술 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 제36항에 있어서, 상기 제1 제약 기준은 제1 탄성 파라미터를 포함하고, 상기 제2 제약 기준은 상기 제1 탄성 파라미터와 상이한 제2 탄성 파라미터를 포함하며;상기 컨트롤러는, 상기 제1 탄성 파라미터에 기초하여 상기 궤적에 대한 상기 툴의 정렬을 유지하기 위해 상기 제1 모드에서; 및  상기 제2 탄성 파라미터에 기초하여 상기 궤적에 대한 상기 툴의 정렬을 유지하기 위해 상기 제2 모드에서 상기 매니퓰레이터를 동작시키도록 더 구성되는, 수술 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 제43항에 있어서, 상기 컨트롤러는 상기 제1 모드에서보다 상기 제2 모드에서 상기 궤적에 대한 상기 툴의 보다 탄성적인 이동을 허용하는, 수술 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 제43항 내지 제44항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 탄성 파라미터 및 상기 제2 탄성 파라미터는 공통 자유도로 상기 궤적에 대한 상기 툴의 탄성적 이동과 각각 연관되는, 수술 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 제36항에 있어서, 상기 컨트롤러는 상기 적어도 하나의 센서에 의해 획득된 상기 힘을 나타내는 상기 측정치들이 상기 미리 결정된 조건을 향해 증가함에 따라 증가하는 탄력성과 함께 상기 궤적에 대한 상기 툴의 이동에 저항하도록 상기 제1 모드에서 상기 매니퓰레이터를 동작시키도록 더 구성되는, 수술 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 제36항에 있어서, 상기 툴은 툴 중심점을 정의하고;상기 컨트롤러는 상기 제1 제약 기준에 따라 상기 툴 중심점을 상기 궤적으로부터 멀리 이동시키는 것을 제한하기 위해 상기 제1 모드에서 상기 매니퓰레이터를 동작시키도록 구성되는, 수술 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 제47항에 있어서, 상기 컨트롤러는 상기 제2 제약 기준에 따라 상기 툴 중심점을 상기 궤적으로부터 멀리 이동시키는 것을 허용하기 위해 상기 제2 모드에서 상기 매니퓰레이터를 동작시키도록 구성되는, 수술 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>49. 제36항에 있어서, 상기 컨트롤러에 결합된 모드 표시기를 더 포함하며;상기 컨트롤러는 상기 적어도 센서에 의해 획득된 상기 힘을 나타내는 상기 측정치들이 상기 제1 모드에서 상기 제2 모드로 상기 매니퓰레이터의 동작 변화를 사용자에게 전달하기 위한 상기 미리 결정된 조건을 충족한다고 결정하는 것에 응답하여 상기 모드 표시기를 활성화시키도록 구성되는, 수술 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>50. 제36항에 있어서, 상기 컨트롤러는 상기 제1 제약 기준에 따라 적어도 하나의 자유도로 상기 궤적에 대한 상기 툴의 이동을 허용하기 위해 상기 제1 모드에서 상기 매니퓰레이터를 동작시키도록 구성되는, 수술 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>51. 제50항에 있어서, 상기 컨트롤러는 상기 제2 제약 기준에 따라 적어도 하나의 자유도로 상기 궤적에 대한 상기 툴의 이동을 허용하기 위해 상기 제2 모드에서 상기 매니퓰레이터를 동작시키도록 구성되는, 수술 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>52. 제36항에 있어서, 상기 컨트롤러는 상기 제1 제약 기준 및 상기 제2 제약 기준 둘 다와 다른 제3 제약 기준에 따라 상기 궤적에 대한 상기 툴의 정렬을 유지하기 위해 제3 모드에서 상기 매니퓰레이터를 동작시키도록 더 구성되고; 상기 미리 결정된 조건은 제1 미리 결정된 조건으로 더 구성되고;상기 컨트롤러는 상기 적어도 하나의 센서에 의해 획득된 힘을 나타내는 측정치들이 상기 제1 미리 결정된 조건과 다른 제2 미리 결정된 조건을 충족시킨다고 결정하는 것에 응답하여 상기 매니퓰레이터의 동작을 상기 제2 모드에서 상기 제3 모드로 변경하도록 더 구성되는, 수술 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>53. 제52항에 있어서, 상기 제1 미리 결정된 조건은 상기 적어도 하나의 센서로부터 획득된 측정치들에 의해 검출된 제1 힘에 의해 정의되고, 상기 제2 미리 결정된 조건은 상기 적어도 하나의 센서로부터 획득된 측정치들에 의해 검출된 제2 힘에 의해 정의되며, 상기 제2 힘은 상기 제1 힘보다 큰, 수술 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>54. 제52항 내지 제53항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 제약 기준은 상기 툴의 이동이 상기 궤적에 대해 제한된 제1 개수의 자유도를 포함하고, 상기 제2 제약 기준은 상기 툴의 이동이 상기 궤적에 대해 제한된 제2 개수의 자유도를 포함하고, 상기 제3 제약 기준은 상기 툴의 이동이 상기 궤적에 대해 제한된 제3 개수의 자유도를 포함하며, 상기 제3 개수의 자유도는 상기 제1 개수의 자유도 및 상기 제2 개수의 자유도 중 하나 이상과 다르며;상기 컨트롤러는, 상기 제1 개수의 자유도에 기초하여 상기 궤적에 대한 상기 툴의 정렬을 유지하기 위해 상기 제1 모드에서; 상기 제2 개수의 자유도에 기초하여 상기 궤적에 대한 상기 툴의 정렬을 유지하기 위해 상기 제2 모드에서; 및 상기 제3 개수의 자유도에 기초하여 상기 궤적에 대한 상기 툴의 정렬을 유지하기 위해 상기 제3 모드에서 상기 매니퓰레이터를 동작시키도록 더 구성되는, 수술 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>55. 제54항에 있어서, 상기 제1 제약 기준은 제1 탄성 파라미터를 더 포함하고, 상기 제2 제약 기준은 제2 탄성 파라미터를 더 포함하고, 상기 제3 제약 기준은 상기 제1 탄성 파라미터 및 상기 제2 탄성 파라미터 중 하나 이상과 다른 제3 탄성 파라미터를 더 포함하며;상기 컨트롤러는, 상기 제1 개수의 자유도에 기초하고 또한 상기 제1 탄성 파라미터에 기초하여 상기 궤적에 대한 상기 툴의 정렬을 유지하기 위해 상기 제1 모드에서; 상기 제2 개수의 자유도에 기초하고 또한 상기 제2 탄성 파라미터에 기초하여 상기 궤적에 대한 상기 툴의 정렬을 유지하기 위해 상기 제2 모드에서; 및 상기 제3 개수의 자유도에 기초하고 또한 상기 제3 탄성 파라미터에 기초하여 상기 궤적에 대한 상기 툴의 정렬을 유지하기 위해 상기 제3 모드에서 상기 매니퓰레이터를 동작시키도록 더 구성되는, 수술 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>56. 제55항에 있어서, 상기 제3 개수의 자유도는 상기 제1 개수의 자유도보다 작아서 상기 컨트롤러가 상기 제1 모드에서보다 상기 제2 모드에서 적어도 하나 이상의 자유도로 상기 궤적에 대한 상기 툴의 이동을 허용하도록 하는, 수술 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>57. 제56항에 있어서, 상기 제3 개수의 자유도는 상기 제2 개수의 자유도보다 작아서 상기 컨트롤러가 상기 제2 모드에서보다 상기 제3 모드에서 적어도 하나 이상의 자유도로 상기 궤적에 대한 상기 툴의 이동을 허용하도록 하는, 수술 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>58. 제55항에 있어서, 상기 제1 제약 기준 및 상기 제2 제약 기준은 각각 적어도 하나의 위치 자유도 및 적어도 하나의 방향 자유도를 포함하는, 수술 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>59. 제55항에 있어서, 상기 제1 제약 기준, 상기 제2 제약 기준 및 상기 제3 제약 기준은 각각 적어도 하나의 방향 자유도를 포함하는, 수술 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>60. 제55항에 있어서, 상기 제1 제약 기준은 상기 제3 제약 기준보다 적어도 하나 이상의 위치 자유도를 포함하는, 수술 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>61. 제60항에 있어서, 상기 제2 제약 기준은 상기 제3 제약 기준보다 적어도 하나 이상의 위치 자유도를 포함하는, 수술 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>62. 제55항에 있어서, 상기 컨트롤러는 상기 제1 모드에서보다 상기 제2 모드에서 상기 궤적에 대한 상기 툴의 보다 탄성적인 이동을 허용하는, 수술 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>63. 제62항에 있어서, 상기 컨트롤러는 상기 제3 모드에서보다 상기 제2 모드에서 상기 궤적에 대한 상기 툴의 보다 탄성적인 이동을 허용하는, 수술 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>64. 제52항에 있어서, 상기 제1 제약 기준은 제1 탄성 파라미터를 포함하고, 상기 제2 제약 기준은 제2 탄성 파라미터를 포함하고, 상기 제3 제약 기준은 상기 제1 탄성 파라미터 및 상기 제2 탄성 파라미터 중 하나 이상과 다른 제3 탄성 파라미터를 포함하며;상기 컨트롤러는, 상기 제1 탄성 파라미터에 기초하여 상기 궤적에 대한 상기 툴의 정렬을 유지하기 위해 상기 제1 모드에서; 상기 제2 탄성 파라미터에 기초하여 상기 궤적에 대한 상기 툴의 정렬을 유지하기 위해 상기 제2 모드에서; 및 상기 제3 탄성 파라미터에 기초하여 상기 궤적에 대한 상기 툴의 정렬을 유지하기 위해 상기 제3 모드에서 상기 매니퓰레이터를 동작시키도록 더 구성되는, 수술 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>65. 제36항에 있어서,상기 표적 부위에 대한 부착을 위해 적응된 환자 트랙커; 상기 환자 트랙커의 상태들을 추적하도록 구성된 네비게이션 시스템을 더 포함하며;상기 컨트롤러는 상기 내비게이션 시스템에 결합되고 상기 내비게이션 시스템으로부터 수신된 상기 환자 트랙커의 상기 추적된 상태들에 기초하여 상기 궤적을 정의하도록 더 구성되는, 수술 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>66. 제36항에 있어서, 상기 툴은 임팩터 어셈블리를 수용하도록 형성된 채널을 갖는 가이드를 포함하고 상기 가이드에 대한 상기 임팩터 어셈블리의 제한된 이동을 허용하며, 상기 임팩터 어셈블리는 보철을 해제 가능하게 고정하기 위한 인터페이스를 가지며; 상기 매니퓰레이터는 상기 표적 부위에 대해 상기 가이드를 지지하도록 구성되는, 수술 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>67. 제66항에 있어서, 상기 매니퓰레이터는 상기 임팩터 어셈블리가 상기 가이드의 상기 채널 내에 수용되는 동안 그리고 상기 보철이 상기 임팩터 어셈블리에 고정되는 동안 상기 표적 부위에 대한 상기 가이드를 지지하도록 구성되며; 상기 표적 부위는 관골구 컵으로 더 정의되며;상기 적어도 하나의 센서는 상기 관골구 컵 내에 상기 보철을 설치하도록 상기 임팩터 어셈블리 상에 가해진 힘의 결과로서 발생하는 상기 힘을 나타내는 측정치들을 획득하도록 구성되며;상기 컨트롤러는 상기 검출된 힘에 기초하여 상기 관골구 컵에 가해지는 토크를 추론하도록 더 구성되며;상기 컨트롤러는 상기 관골구 컵에 가해진 상기 추론된 토크가 상기 미리 결정된 조건을 충족시킨다고 결정하는 것에 응답하여 상기 매니퓰레이터의 동작을 상기 제1 모드로부터 상기 제2 모드로 변경하도록 더 구성되는, 수술 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>68. 제36항, 제46항, 제49항, 제52항, 제53항 및 제67항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 적어도 센서는 힘 토크 트랜스듀서; 조인트 액추에이터 전류 센서; 조인트 힘 센서; 조인트 토크 센서; 및 조인트 인코더 중 하나 이상으로 더 정의되는, 수술 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>69. 수술 시스템에 있어서,표적 부위를 체결하기 위한 툴;상기 표적 부위에 대해 상기 툴을 지지하도록 구성된 매니퓰레이터;상기 표적 부위에 대한 부착을 위해 적응된 환자 트랙커; 상기 환자 트랙커의 상태들을 추적하도록 구성된 네비게이션 시스템; 및상기 매니퓰레이터 및 상기 감지 시스템에 결합된 컨트롤러로서, 상기 컨트롤러는,  제1 제약 기준에 따라 상기 표적 부위에 대한 상기 툴의 정렬을 유지하기 위한 제1 모드, 및 상기 제1 제약 기준과 다른 제2 제약 기준에 따라 상기 표적 부위에 대한 상기 툴의 정렬을 유지하기 위한 제2 모드 사이에서 상기 매니퓰레이터를 동작시키도록 구성되는, 상기 컨트롤러를 포함하며,  상기 컨트롤러는 상기 네비게이션 시스템으로부터 수신된 추적된 상태들에 기초하여 상기 툴의 추적된 이동을 상기 환자 트랙커의 이동과 비교하도록 더 구성되며;상기 컨트롤러는 상기 툴의 추적된 이동이 상기 환자 트랙커의 이동에 대응된다는 것에 응답하여 상기 매니퓰레이터의 동작을 상기 제1 모드로부터 상기 제2 모드로 변경하도록 더 구성되는, 수술 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>70. 보철을 해제 가능하게 고정하기 위한 인터페이스를 갖는 임팩터 어셈블리, 상기 임팩터 어셈블리를 수용하도록 형성된 채널을 갖는 가이드, 궤적을 따라 표적 부위에 대한 상기 가이드를 지지하도록 구성된 매니퓰레이터, 적어도 하나의 센서 및 상기 매니퓰레이터와 상기 적어도 하나의 센서에 결합되고,  제1 제약 기준에 따라 상기 궤적에 대한 상기 가이드의 정렬을 유지하기 위한 제1 모드에서 상기 매니퓰레이트를 동작시키는 단계; 상기 제1 제약 기준과 다른 제2 제약 기준에 따라 상기 궤적에 대한 상기 가이드의 정렬을 유지하기 위한 제2 모드에서 상기 매니퓰레이터를 동작시키는 단계;  상기 적어도 하나의 센서로부터의 측정치들에 기초하여 상기 표적 부위와 상기 매니퓰레이터 사이에서 발생하는 힘을 검출하는 단계; 및 상기 힘은 미리 결정된 조건을 충족시킨다고 결정하고 이에 응답하여 상기 제1 모드로부터 상기 제2 모드로 상기 매니퓰레이터의 동작을 변경하는 단계를 수행하도록 구성되는 컨트롤러를 포함하는 수술 시스템의 동작 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>71. 수술 시스템에 있어서,표적 부위를 체결하기 위한 툴;상기 툴을 지지하도록 구성된 매니퓰레이터;상기 툴, 상기 매니퓰레이터, 상기 표적 부위 또는 그 조합들 중 하나 이상과 연관된 하나 이상의 시스템 조건들을 검출하도록 구성된 감지 시스템; 및상기 매니퓰레이터 및 상기 감지 시스템에 결합된 컨트롤러로서, 상기 컨트롤러는,  제1 제약 기준에 따라 상기 표적 부위에 대한 상기 툴의 정렬을 유지하도록 상기 매니퓰레이터를 동작시키고; 상기 하나 이상의 시스템 조건들을 검출하는 것에 응답하여, 상기 제1 제약 기준과 다른 제2 제약 기준에 따라 상기 표적 부위에 대한 상기 툴의 정렬을 유지하도록 상기 매니퓰레이터를 동작시키도록 구성되는, 상기 컨트롤러를 포함하는, 수술 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>72. 제71항에 있어서, 상기 컨트롤러는 상기 감지 시스템으로부터 상기 검출된 시스템 조건에 기초하여 상기 제2 제약 기준의 파라미터들을 검출하도록 구성되는, 수술 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>73. 수술 시스템에 있어서,궤적을 따라 표적 부위와 체결하기 위한 툴;상기 툴을 지지하도록 구성된 매니퓰레이터;상기 표적 부위와 상기 매니퓰레이터 사이에서 발생하는 힘을 나타내는 측정치들을 획득하도록 구성된 적어도 하나의 센서; 및상기 매니퓰레이터 및 상기 적어도 하나의 센서에 결합된 컨트롤러로서, 상기 컨트롤러는,  제1 제약 기준에 따라 상기 궤적에 대한 상기 툴의 정렬을 유지하도록 상기 매니퓰레이터를 동작시키고; 상기 힘을 나타내는 상기 획득된 측정치들을 평가하고; 상기 평가에 응답하여, 상기 제1 제약 기준과 다른 제2 제약 기준에 따라 상기 궤적에 대한 상기 툴의 정렬을 유지하도록 상기 매니퓰레이터를 동작시키도록 구성되는, 상기 컨트롤러를 포함하는, 수술 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>74. 제73항에 있어서, 상기 컨트롤러는 상기 힘을 나타내는 상기 획득된 측정치들에 기초하여 상기 제2 제약 기준의 파라미터들을 결정하도록 구성되는, 수술 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>75. 수술 시스템에 있어서,표적 부위를 체결하기 위한 툴;상기 표적 부위에 대해 상기 툴을 지지하도록 구성된 매니퓰레이터;상기 표적 부위에 대한 부착을 위해 적응된 환자 트랙커; 상기 환자 트랙커의 상태들을 추적하도록 구성된 네비게이션 시스템; 및상기 매니퓰레이터 및 상기 감지 시스템에 결합된 컨트롤러로서, 상기 컨트롤러는, 제1 제약 기준에 따라 상기 표적 부위에 대한 상기 툴의 정렬을 유지하도록 상기 매니퓰레이터를 동작시키고; 상기 내비게이션 시스템으로부터 수신된 상기 환자 트랙커의 추적된 상태들에 기초하여 상기 환자 트랙커의 이동에 대한 상기 툴의 추적된 이동을 평가하고; 상기 평가에 응답하여, 상기 제1 제약 기준과 다른 제2 제약 기준에 따라 상기 표적 부위에 대한 상기 툴의 정렬을 유지하도록 상기 매니퓰레이터를 동작시키도록 구성되는, 상기 컨트롤러를 포함하는, 수술 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>76. 제75항에 있어서, 상기 컨트롤러는 상기 평가된 추적된 이동에 기초하여 상기 제2 제약 기준의 파라미터들을 결정하도록 구성되는, 수술 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>77. 수술 시스템에 있어서,표적 부위를 체결하기 위한 툴;상기 표적 부위에 대해 상기 툴을 지지하도록 구성된 매니퓰레이터;상기 표적 부위에 대한 부착을 위해 적응된 환자 트랙커; 상기 환자 트랙커의 상태들을 추적하도록 구성된 네비게이션 시스템; 및상기 매니퓰레이터 및 상기 감지 시스템에 결합된 컨트롤러로서, 상기 컨트롤러는, 제1 제약 기준에 따라 상기 표적 부위와 관련된 가상 경계에 대한 상기 툴의 이동을 제한하도록 상기 매니퓰레이터를 동작시키고; 상기 내비게이션 시스템으로부터 수신된 상기 환자 트랙커의 추적된 상태들에 기초하여 상기 환자 트랙커의 이동에 대한 상기 툴의 추적된 이동을 평가하고; 상기 비교에 응답하여, 상기 제1 제약 기준과 다른 제2 제약 기준에 따라 상기 가상 경계에 대한 상기 툴의 이동을 제한하도록 상기 매니퓰레이터를 동작시키도록 구성된, 상기 컨트롤러를 포함하는, 수술 시스템.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 ***** 플로리다주 웨스턴 엔터프라이즈 애비뉴 ****</address><code>520090327058</code><country>미국</country><engName>MAKO SURGICAL CORP.</engName><name>마코 서지컬 코포레이션</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국, 플로리다주 *****, 포트 ...</address><code> </code><country> </country><engName>KHURANA, Rishabh</engName><name>쿠라나, 리샤브</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국, 뉴멕시코주 *****, 로스 ...</address><code> </code><country> </country><engName>BOWLING, David, Gene</engName><name>볼링, 데이비드, 진</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국, 코네티컷주 ***...</address><code> </code><country> </country><engName>THOMPSON, Matthew</engName><name>톰슨, 매튜</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 종로구 북촌로*길 * (가회동)(법률사무소북촌)</address><code>919980002189</code><country>대한민국</country><engName>PARK, Kyung Jae</engName><name>박경재</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2019.10.01</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>62/908,915</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2022.04.05</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-0361357-58</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2022.05.03</receiptDate><receiptNumber>1-5-2022-0067875-61</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2023.09.22</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1055401-94</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2023.09.22</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1055412-96</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020227011215.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93dc8918862aa8554cff41443d1c7917d7ca691cd19c1560e905d9643b20a76cddc4352de3f6e22c1adbadf2fc6ecc6e27c214d7d258f75e53</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf7b95b1c54285e44b45de31996f6e40db348baa5f67115e60fb9483176ca99611d9ef1936ebf9a42e7c7d351a5f5c11cc36c927f749496794</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>