<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:36:46.3646</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.10.12</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2025-7015322</applicationNumber><claimCount>15</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>변형된 면역 세포 및 그 용도</inventionTitle><inventionTitleEng>MODIFIED IMMUNE CELLS AND USES THEREOF</inventionTitleEng><openDate>2025.06.16</openDate><openNumber>10-2025-0087639</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.05.09</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2025.05.09</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2010.01.01)</ipcDate><ipcNumber>C12N 5/0783</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2010.01.01)</ipcDate><ipcNumber>C12N 15/113</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>C12N 9/22</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>C12N 9/78</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>C07K 14/725</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01N 33/574</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01N 33/564</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2025.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61K 40/11</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2025.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61K 40/31</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2025.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61K 40/32</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2025.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61K 40/42</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61P 35/00</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 신호 펩티드 펩티다아제 유사체 3(SPPL3), FADD, FAS, CASP8, ARID1A, BAK1, BID, ETS1, IKZF2, 및 HIST1H1B(예를 들면 SPPL3)로 이루어지는 군에서 선택되는 하나 이상의 표적 단백질의 발현 및/또는 기능이 없거나 또는 감소되도록 변형된 면역 세포(예: CAR-T 세포와 같은 T 세포, CAR-NK 세포와 같은 NK 세포), 그 용도, 및 그 생성 방법에 관한 것이다. 또한, 바이오마커로서 하나 이상의 표적 단백질(예: SPPL3)의 용도도 제공한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2024.04.18</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2024078570</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.10.12</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/CN2023/124214</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 신호 펩티드 펩티다아제 유사체 3(SPPL3), FADD, FAS, CASP8, ARID1A, BAK1, BID, ETS1, IKZF2, 및 HIST1H1B로 이루어지는 군에서 선택되는 하나 이상의 표적 단백질의 발현 및/또는 기능이 없거나 또는 감소되도록 변형된 면역 세포.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제 1 항에 있어서, 상기 면역 세포는 SPPL3 단백질의 발현 및/또는 기능이 없거나 또는 감소되도록 변형되는 면역 세포.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제 2 항에 있어서, 상기 면역 세포는 SPPL3 단백질의 발현 및/또는 기능을 감소 또는 제거하기 위한 변형을 갖지 않는 기준 면역 세포와 비교했을 때 적어도 약 10% 미만의 활성화 유도 세포사(AICD)를 갖는 면역 세포.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제 2 항 또는 제 3 항에 있어서,a) SPPL3 단백질의 발현은 SPPL3 단백질을 인코딩하는 RNA를 특이적으로 인식하는 안티센스 RNA, siRNA, 또는 shRNA에 의해 감소 또는 억제되고;b) 면역 세포는 우성 음성 SPPL3 단백질 변이체 또는 그 우성 음성 단편을 발현하도록 변형되고; 또는c) 면역 세포는 SPPL3 유전자좌에서 또는 SPPL3 RNA에서 유전적으로 변형되는 면역 세포. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제 4 항에 있어서, 상기 면역 세포는 SPPL3 유전자좌에서 또는 SPPL3 RNA에서 유전적으로 변형되고, 상기 SPPL3 유전자좌는 유전자 편집에 의해 변형되고, 또는 상기 SPPL3 RNA 는 RNA 편집에 의해 변형되는 면역 세포. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제 5 항에 있어서, 상기 유전자 편집 또는 RNA 편집은 CRISPR/Cas에 의해 매개되는 면역 세포.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제 6 항에 있어서, 상기 유전자 편집 또는 RNA 편집은 전구체 면역 세포와, i) 가이드 RNA(gRNA) 구조물로서, 상기 SPPL3 유전자좌 또는 상기 SPPL3 RNA에서의 표적 부위에 상보적인 가이드 서열을 포함하는 gRNA를 포함하거나 또는 인코딩하는 가이드 RNA(gRNA) 구조물; 및 선택적으로 ii) Cas 단백질 또는 Cas 단백질을 인코딩하는 핵산을 포함하는 Cas 구성요소를, 상기 gRNA 구조물과 상기 선택적 Cas 구성요소를 상기 전구체 면역 세포에 도입하는 것을 허용하는 조건하에서 접촉시키는 단계를 포함하는 면역 세포. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제 7 항에 있어서, 상기 전구체 면역 세포는 Cas 단백질을 발현하는 면역 세포.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제 7 항 또는 제 8 항에 있어서, 상기 Cas 단백질은 엔도뉴클레아제 활성을 갖는 면역 세포.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제 7 항 또는 제 8 항에 있어서, 상기 Cas 단백질은 i) 데드 Cas 단백질(dCas) 및 ii) 아데닌 데아미나아제(ADA) 또는 시티딘 데아미나아제(CDA) 또는 그 기능적 단편을 포함하는 융합 단백질인 면역 세포.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제 7 항 내지 제 10 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 Cas 단백질은 Cas9인 면역 세포.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제 7 항 내지 제 11 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 가이드 서열은 서열번호 1의 서열을 포함하는 핵산 서열에 의해 인코딩되는 면역 세포.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제 1 항 내지 제 12 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 면역 세포는 TCRα, TCRβ, TCRγ, TCRδ, HLA-A, HLA-B, HLA-C, HLA-E, HLA-F, HLA-G, B2M, PD-1, TIM-3, LAG-3, CTLA-4, CISH, Fas, FADD, CASP8, ARID1A, BAK1, BID, ETS1, IKZF2, HIST1H1B, B7-H6, MICA, MICB, ULBP1, ULBP2, ULBP3, ULBP4, ULBP5, ULBP6, 및 NKp46의 리간드로 이루어지는 군에서 선택되는 하나 이상의 다른 단백질의 발현 및/또는 기능이 없거나 또는 감소되어 있거나, 또는 없거나 또는 감소되도록 추가로 변형되는 면역 세포.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제 1 항 내지 제 13 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 면역 세포는 조작된 수용체를 발현하거나, 또는 발현하도록 추가로 변형되는 면역 세포.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제 14 항에 있어서, 상기 조작된 수용체는 키메라 항원 수용체(CAR), 조작된 TCR, 또는 T 세포 항원 커플러(TAC)인 면역 세포.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제 15 항에 있어서, 상기 조작된 수용체는:i) 표적 항원을 특이적으로 인식하는 세포외 항원 결합 도메인; ii) 막 관통 도메인; 및 iii) 세포내 신호전달 도메인을 포함하는 CAR인 면역 세포.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제 14 항 내지 제 16 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 하나 이상의 표적 단백질의 발현 및/또는 기능을 감소 또는 제거하기 위한 변형은: i) 조작된 수용체의 발현 및/또는 기능을 하향 조절 또는 제거하지 않거나; 또는 ii) 조작된 수용체의 발현 및/또는 기능을 최대 약 30% 하향 조절하는 면역 세포.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제 1 항 내지 제 17 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 면역 세포는 T 세포, B 세포, 또는 자연살해(NK) 세포이고, 선택적으로 상기 면역 세포는 T 세포인 면역 세포.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제 18 항에 있어서, 상기 하나 이상의 표적 단백질의 발현 및/또는 기능을 감소 또는 제거하기 위한 변형은: i) Fas, HLA-A, HLA-B, HLA-C, HLA-E, B7-H6, MICA, MICB, ULBP1, ULBP2, ULBP3, ULBP4, ULBP5, ULBP6, 및 NKp46의 리간드 중 하나 이상의 세포 표면 발현을 적어도 약 10% 감소시키고; ii) 동종이계 T 세포에 의한 살해를 적어도 약 10% 감소시키고; 및/또는iii) 자가 또는 동종이계 NK 세포에 의한 살해를 적어도 약 10% 감소시키는 면역 세포.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제 1 항 내지 제 19 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 면역 세포는 상기 하나 이상의 표적 단백질의 발현 및/또는 기능을 감소 또는 제거하기 위한 변형을 갖지 않는 기준 면역 세포와 비교했을 때 적어도 약 10% 더 긴 생체내 지속성을 갖는 면역 세포.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제 1 항 내지 제 20 항 중 어느 한 항에 있어서, 자가인 면역 세포.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제 1 항 내지 제 20 항 중 어느 한 항에 있어서, 동종이계인 면역 세포.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 장기적 생체내 지속성을 갖는 면역 세포의 적합한 공여체로서 개체를 식별하는 방법으로서,상기 개체에 있어서 SPPL3, FADD, FAS, CASP8, ARID1A, BAK1, BID, ETS1, IKZF2, 및 HIST1H1B로 이루어지는 군에서 선택되는 하나 이상의 표적 단백질의 발현 및/또는 기능을 검사하는 단계를 포함하고,  기준과 비교했을 때 상기 하나 이상의 표적 단백질의 감소 또는 폐지된 발현 및/또는 기능을 식별함으로써, 적합한 공여체로서 개체를 식별하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 장기적 생체내 지속성을 갖는 면역 세포의 적합한 공여체로서 개체를 배제하는 방법으로서,상기 개체에 있어서 SPPL3, FADD, FAS, CASP8, ARID1A, BAK1, BID, ETS1, IKZF2, 및 HIST1H1B로 이루어지는 군에서 선택되는 하나 이상의 표적 단백질의 발현 및/또는 기능을 검사하는 단계를 포함하고, 기준과 비교했을 때 상기 하나 이상의 표적 단백질의 감소 또는 폐지된 발현 및/또는 기능이 식별되지 않으면, 상기 개체는 적합한 공여체로서 배제하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제 23 항 또는 제 24 항에 있어서, 상기 기준은 개체의 집단에서 상기 하나 이상의 표적 단백질의 평균 발현 및/또는 기능인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제 23 항 내지 제 25 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 하나 이상의 표적 단백질의 발현 및/또는 기능을 검사하는 단계는 상기 하나 이상의 표적 단백질을 인코딩하는 핵산의 서열을 검사하는 단계를 포함하며, 상기 하나 이상의 표적 단백질의 발현 및/또는 기능을 감소시키는 핵산에서의 돌연변이를 식별함으로써, 적합한 공여체로서 개체를 식별하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. i) 생체내 지속성을 연장하고, ii) AICD를 감소시키고, 및/또는 iii) 면역 세포의 숙주대이식편(HvG) 반응을 감소시키는 방법으로서,SPPL3, FADD, FAS, CASP8, ARID1A, BAK1, BID, ETS1, IKZF2, 및 HIST1H1B로 이루어지는 군에서 선택되는 하나 이상의 표적 단백질의 발현 및/또는 기능이 감소 또는 제거되도록 면역 세포를 변형하는 단계를 포함하는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제 27 항에 있어서, 상기 방법은 SPPL3 단백질의 발현 및/또는 기능이 감소 또는 제거되도록 면역 세포를 변형하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제 28 항에 있어서,a) 상기 SSPPL3 단백질의 발현은 SPPL3 단백질을 인코딩하는 RNA를 특이적으로 인식하는 안티센스 RNA, siRNA, 또는 shRNA에 의해 감소 또는 억제되고;b) 상기 면역 세포는 우성 음성 SPPL3 단백질 변이체 또는 그 우성 음성 단편을 발현하도록 변형되고; 또는c) 면역 세포는 SPPL3 유전자좌에서 또는 SPPL3 RNA에서 유전적으로 변형되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제 29 항에 있어서, 상기 면역 세포는 SPPL3 유전자좌에서 또는 SPPL3 RNA에서 유전적으로 변형되고, 상기 SPPL3 유전자좌는 유전자 편집에 의해 변형되고, 또는 상기 SPPL3 RNA는 RNA 편집에 의해 변형되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제 30 항에 있어서, 상기 유전자 편집 또는 RNA 편집은 CRISPR/Cas에 의해 매개되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제 31 항에 있어서, 전구체 면역 세포와, i) gRNA 구조물로서, SPPL3 유전자좌 또는 SPPL3 RNA에서의 표적 부위에 상보적인 가이드 서열을 포함하는 gRNA를 포함하거나 또는 인코딩하는 gRNA 구조물; 및 선택적으로 ii) Cas 단백질 또는 Cas 단백질을 인코딩하는 핵산을 포함하는 Cas 구성요소를, 상기 gRNA 구조물과 선택적 상기 Cas 구성요소를 상기 전구체 면역 세포에 도입하는 것을 허용하는 조건하에서 접촉시키는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제 32 항에 있어서, 상기 전구체 면역 세포는 Cas 단백질을 발현하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제 32 항 또는 제 33 항에 있어서, 상기 Cas 단백질은 엔도뉴클레아제 활성을 갖는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제 32 항 또는 제 33 항에 있어서, 상기 Cas 단백질은 i) dCas 및 ii) ADA 또는 CDA, 또는 그 기능적 단편을 포함하는 융합 단백질인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제 32 항 내지 제 35 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 Cas 단백질은 Cas9인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제 32 항 내지 제 36 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 가이드 서열은 서열번호 1의 서열을 포함하는 핵산 서열에 의해 인코딩되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제 27 항 내지 제 37 항 중 어느 한 항에 있어서, TCRα, TCRβ, TCRγ, TCRδ, HLA-A, HLA-B, HLA-C, HLA-E, HLA-F, HLA-G, B2M, PD-1, TIM-3, LAG-3, CTLA-4, CISH, Fas, FADD, CASP8, ARID1A, BAK1, BID, ETS1, IKZF2, HIST1H1B, B7-H6, MICA, MICB, ULBP1, ULBP2, ULBP3, ULBP4, ULBP5, ULBP6, 및 NKp46의 리간드로 이루어지는 군에서 선택되는 하나 이상의 다른 단백질의 발현 및/또는 기능이 감소 또는 제거되도록 면역 세포를 변형하는 단계를 추가로 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제 38 항에 있어서, 상기 면역 세포는 상기 하나 이상의 다른 단백질을 인코딩하는 하나 이상의 유전자좌 또는 RNA에서 유전적으로 변형되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제 27 항 내지 제 39 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 면역 세포는 조작된 수용체를 발현하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제 27 항 내지 제 39 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 면역 세포에 조작된 수용체를 인코딩하는 핵산을 도입하는 단계를 추가로 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 제 41 항에 있어서, 상기 조작된 수용체를 인코딩하는 핵산, 상기 SPPL3에 대해 gRNA를 인코딩하는 핵산, 및/또는 상기 Cas 단백질을 인코딩하는 핵산은 상이한 벡터에 있는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 제 40 항 내지 제 42 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 조작된 수용체는 CAR, 조작된 TCR, 또는 TAC인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 제 43 항에 있어서, 상기 조작된 수용체는:i) 표적 항원을 특이적으로 인식하는 세포외 항원 결합 도메인; ii) 막 관통 도메인; 및 iii) 세포내 신호전달 도메인을 포함하는 CAR인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 제 40 항 내지 제 44 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 하나 이상의 표적 단백질의 발현 및/또는 기능을 감소 또는 제거하기 위한 변형은: i) 상기 조작된 수용체의 발현 및/또는 기능을 하향 조절 또는 제거하지 않거나; 또는 ii) 상기 조작된 수용체의 발현 및/또는 기능을 최대 약 30% 하향 조절하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 제 27 항 내지 제 45 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 면역 세포는 T 세포, B 세포, 또는 NK 세포인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 제 46 항에 있어서, 상기 면역 세포는 T 세포인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 제 27 항 내지 제 47 항 중 어느 한 항에 기재된 방법에 의해 얻어진 면역 세포.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>49. 제 1 항 내지 제 22 항, 및 제 48 항 중 어느 한 항에 기재된 면역 세포, 및 선택적으로 약학적으로 허용가능한 부형제를 포함하는, 약학 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>50. 제 1 항 내지 제 22 항, 및 제 48 항 중 어느 한 항에 기재된 면역 세포, 또는 제 49 항에 기재된 약학 조성물의 유효량을 개체에게 투여하는 단계를 포함하는 개체의 질환을 치료하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>51. 제 50 항에 있어서, 상기 질환은 표적 항원의 발현과 연관되고, 상기 면역 세포는 상기 표적 항원을 특이적으로 인식하는 조작된 수용체를 발현하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>52. 제 51 항에 있어서, 상기 조작된 수용체는 CAR인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>53. 제 50 항 내지 제 52 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 질환은 이펙터 세포 탈진을 특징으로 하는 암, 감염, 염증, 자가면역 질환, 또는 면역 관련 질환인 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>중국 베이징 ****** 하이디안 디스트릭트 이헤이우안 로드 *</address><code>520000216573</code><country>중국</country><engName>PEKING UNIVERSITY</engName><name>페킹 유니버시티</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>중국 베이징 ****** 하이디안 디스트릭트 이헤이우안 로드 * 페킹 ...</address><code> </code><country>중국</country><engName>WEI, Wensheng</engName><name>웨이 웬성</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국 베이징 ****** 하이디안 디스트릭트 이헤이우안 로드 * 페킹 ...</address><code> </code><country>중국</country><engName>WU, Zeguang</engName><name>우 제광</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국 베이징 ****** 하이디안 디스트릭트 이헤이우안 로드 * 페킹 ...</address><code> </code><country>중국</country><engName>LAMAO, Qiezhong</engName><name>라마오 치에종</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국 베이징 ****** 하이디안 디스트릭트 이헤이우안 로드 * 페킹 ...</address><code> </code><country>중국</country><engName>YANG, Jinxin</engName><name>양 진신</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국 베이징 ****** 하이디안 디스트릭트 이헤이우안 로드 * 페킹 ...</address><code> </code><country>중국</country><engName>QIU, Yuanyuan</engName><name>치우 위엔위엔</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 서초구 주흥*길 * (반포동) 영화빌딩(하합동특허법률사무소)</address><code>919980006055</code><country>대한민국</country><engName>HA, Young Wook</engName><name>하영욱</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>중국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.10.12</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>PCT/CN2022/124803</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>중국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2023.08.02</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>PCT/CN2023/110694</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2025.05.09</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0520253-53</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.05.09</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0520823-78</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.05.09</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0520859-11</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020257015322.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c930df2a32458d87f3b59212d130651a3fedd8fa54f2dc027780ed187ffb2af8810f31bd4c70ef34078bcd2fcd7323c152533f26b227b53ba69</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfa53785a25e63a6bdf2cbb8d797d231b3f542e393eed4b46dda59e620d7b9058f002431ab7b4080bf2caa489932f6896d68efa45c0b477e75</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>