<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:30:41.3041</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.08.03</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7006567</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>UAV 통신에 대한 셀룰러 연결성 및 QoS 모니터링 및 예측</inventionTitle><inventionTitleEng>CELLULAR CONNECTIVITY AND QOS MONITORING AND PREDICTION FOR UAV COMMUNICATION</inventionTitleEng><openDate>2024.03.28</openDate><openNumber>10-2024-0040790</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.06.16</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.02.27</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2009.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 24/10</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2009.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 24/08</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2009.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 28/02</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 64/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2025.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G08G 5/00</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 셀룰러 연결성 및 서비스 품질(quality of service, QoS) 모니터링 및 예측이 무인 항공기(unmanned aerial vehicle, UAV) 통신을 위해 제공된다. 코어 네트워크(CN)는 목표 UAV의 비행 경로에 따라 통신 링크 모니터링을 위한 보조 UAV들을 선정할 수 있다. CN은 보조 UAV의 모니터링 보고를 수신할 수 있고, 이는 목표 UAV의 비행 경로에 대한 통신 링크 품질 예측을 도출하는 데 사용될 수 있다. 목표 UAV는 목표 UAV의 궤적보다 앞서 비행하는 인접한 파일럿 UAV를 발견 및 선정할 수 있다. 목표 UAV는 파일럿 UAV로부터 모니터링 보고를 수신할 수 있고, 이는 목표 UAV의 비행 경로에 대한 통신 링크 품질을 예측하는 데 사용될 수 있다. 무인 항공 시스템(UAS) 네트워크 기능(NF)은 미리 결정된/인기 비행 경로를 위해 다른 NF들로부터 QoS 모니터링 정보를 수집할 수 있다. UAS NF는 (예컨대, 요청 시) USS에 예측을 제공할 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.02.09</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023014762</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.08.03</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2022/039239</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 제1 네트워크 노드로서,프로세서를 포함하며, 상기 프로세서는, 제2 네트워크 노드로부터 제1 메시지를 수신하고 - 상기 제2 네트워크 노드는 제2 네트워크와 연관되고, 상기 제1 메시지는 제1 무선 송수신 유닛(wireless transmit/receive unit, WTRU)과 연관된 아이덴티티를 표시하고, 상기 제1 WTRU와 연관된 비행 경로를 표시하고, 상기 비행 경로와 연관된 통신 링크의 품질의 예측에 대한 요청을 표시함 -; 상기 비행 경로에 대해 근접 내에 있고 상기 통신 링크의 상기 품질을 예측하는 것을 보조하기 위해 서비스 품질(quality of service, QoS)을 제공하는 데 사용될 수 있는 제2 WTRU를 결정하고; 상기 제2 WTRU에 제2 메시지를 전송하고 - 상기 제2 메시지는 상기 제2 WTRU가 QoS 메트릭을 측정하라는 요청을 표시함 -; 상기 제2 WTRU로부터 제3 메시지를 수신하고 - 상기 제3 메시지는 상기 QoS 메트릭을 표시함 -; 보고를 생성하고 - 상기 보고는 상기 QoS 메트릭에 기초하여 상기 통신 링크의 상기 품질의 상기 예측을 표시함 -; 상기 제2 네트워크 노드에 제4 메시지를 전송하도록 구성되며, 상기 제4 메시지는 상기 보고를 표시하는, 제1 네트워크 노드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 비행 경로와 연관된 상기 통신 링크의 상기 품질의 예측은 상기 비행 경로의 일부분에 대한 상기 통신 링크의 예상된 신뢰성을 표시하는, 제1 네트워크 노드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항 또는 제2항에 있어서, 상기 프로세서는, 상기 비행 경로에 대해 근접 내에 있고 상기 통신 링크의 상기 품질을 예측하는 것을 보조하기 위해 서비스 품질(QoS)을 제공하는 데 사용될 수 있는 제2 WTRU를, 상기 제2 WTRU와 연관된 위치를 결정하고; 상기 위치가 상기 비행 경로의 일부분으로부터 소정 거리 또는 소정 고도 중 적어도 하나 내에 있다고 결정하고; 상기 제2 WTRU가 QoS 측정을 수행 및 보고할 수 있다고 결정함으로써 결정하도록 구성되는, 제1 네트워크 노드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항 내지 제3항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제2 WTRU와 연관된 상기 위치는 상기 WTRU의 현재 위치, 상기 WTRU의 미래 위치, 상기 WTRU의 예측된 위치, 상기 WTRU의 과거 위치, 또는 상기 WTRU의 실시간 위치 중 하나 이상인, 제1 네트워크 노드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항 내지 제4항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 비행 경로에 대한 근접은 상기 비행 경로를 따른 지점으로부터의 거리, 상기 비행 경로를 따른 지점과 연관된 거리 범위, 상기 비행 경로와 연관된 고도, 상기 비행 경로와 연관된 고도 범위, 또는 상기 비행 경로와 연관된 영역 중 하나 이상인, 제1 네트워크 노드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항 내지 제5항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 QoS 메트릭은 대역폭, 지연, 데이터 손실, 패킷 손실, 지터, 또는 신호 강도 중 하나 이상인, 제1 네트워크 노드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항 내지 제6항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 QoS 메트릭은 제1 QoS 메트릭이고, 상기 QoS 메트릭은 제1 QoS 메트릭이고, 상기 비행 경로에 대한 상기 근접은 제1 근접이고, 상기 프로세서는, 상기 비행 경로에 대해 제2 근접 내에 있고 상기 QoS를 측정하는 데 사용될 수 있는 제3 WTRU를 결정하고; 상기 제3 WTRU에 제5 메시지를 전송하도록 추가로 구성되고, 상기 제5 메시지는 상기 제3 WTRU가 제2 QoS 메트릭을 측정하라는 요청을 표시하는, 제1 네트워크 노드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7항에 있어서, 상기 프로세서는 상기 제3 WTRU로부터 제6 메시지를 수신하도록 추가로 구성되고, 상기 제6 메시지는 상기 제2 QoS 메트릭을 표시하는, 제1 네트워크 노드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제7항 또는 제8항에 있어서, 상기 프로세서는 상기 제1 QoS 메트릭 및 상기 제2 QoS 메트릭을 사용하여 상기 통신 링크의 상기 품질의 상기 예측을 결정함으로써 상기 보고를 생성하도록 추가로 구성되는, 제1 네트워크 노드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제7항 내지 제9항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제2 네트워크 노드는 항공 시스템과 연관되는, 제1 네트워크 노드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1 네트워크와 연관된 제1 네트워크 노드에 의해 수행되는 방법으로서, 제2 네트워크 노드로부터 제1 메시지를 수신하는 단계 - 상기 제2 네트워크 노드는 제2 네트워크와 연관되고, 상기 제1 메시지는 제1 무선 송수신 유닛(WTRU)과 연관된 아이덴티티를 표시하고, 상기 제1 WTRU와 연관된 비행 경로를 표시하고, 상기 비행 경로와 연관된 통신 링크의 품질의 예측에 대한 요청을 표시함 -; 상기 비행 경로에 대해 근접 내에 있고 상기 통신 링크의 상기 품질을 예측하는 것을 보조하기 위해 서비스 품질(QoS)을 제공하는 데 사용될 수 있는 제2 WTRU를 결정하는 단계; 상기 제2 WTRU에 제2 메시지를 전송하는 단계 - 상기 제2 메시지는 상기 제2 WTRU가 QoS 메트릭을 측정하라는 요청을 표시함 -; 상기 제2 WTRU로부터 제3 메시지를 수신하는 단계 - 상기 제3 메시지는 상기 QoS 메트릭을 표시함 -; 보고를 생성하는 단계 - 상기 보고는 상기 QoS 메트릭에 기초하여 상기 통신 링크의 상기 품질의 상기 예측을 표시함 -; 및 상기 제2 네트워크 노드에 제4 메시지를 전송하는 단계 - 상기 제4 메시지는 상기 보고를 표시함 -를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서, 상기 비행 경로와 연관된 상기 통신 링크의 상기 품질의 예측은 상기 비행 경로의 일부분에 대한 상기 통신 링크의 예상된 신뢰성을 표시하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제11항 또는 제12항에 있어서, 상기 비행 경로에 대해 근접 내에 있고 상기 통신 링크의 상기 품질을 예측하는 것을 보조하기 위해 서비스 품질(QoS)을 제공하는 데 사용될 수 있는 제2 WTRU를 결정하는 단계는, 상기 제2 WTRU와 연관된 위치를 결정하는 단계; 상기 위치가 상기 비행 경로의 일부분으로부터 소정 거리 또는 소정 고도 중 적어도 하나 내에 있다고 결정하는 단계; 및 상기 제2 WTRU가 QoS 측정을 수행할 수 있다고 결정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제11항 내지 제13항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제2 WTRU와 연관된 상기 위치는 상기 WTRU의 현재 위치, 상기 WTRU의 미래 위치, 상기 WTRU의 예측된 위치, 상기 WTRU의 과거 위치, 또는 상기 WTRU의 실시간 위치 중 하나 이상인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제11항 내지 제14항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 비행 경로에 대한 근접은 상기 비행 경로를 따른 지점으로부터의 거리, 상기 비행 경로를 따른 지점과 연관된 거리 범위, 상기 비행 경로와 연관된 고도, 상기 비행 경로와 연관된 고도 범위, 또는 상기 비행 경로와 연관된 영역 중 하나 이상인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제1 네트워크 노드로서,프로세서를 포함하고, 상기 프로세서는, 제2 네트워크 노드로부터 제1 메시지를 수신하고 - 상기 제2 네트워크 노드는 항공 시스템과 연관되고, 상기 제1 메시지는 제1 무선 송수신 유닛(WTRU)의 아이덴티티를 표시하고, 상기 제1 WTRU와 연관된 비행 경로를 표시하고, 상기 비행 경로와 연관된 통신 링크의 품질의 예측에 대한 요청을 표시함 -; 제2 WTRU에 제2 메시지를 전송하고 - 상기 제2 WTRU는 상기 비행 경로에 대해 제1 근접 내에 있고, 상기 제2 메시지는 상기 제2 WTRU가 제1 서비스 품질(QoS) 메트릭을 측정하라는 요청을 표시함 -; 제3 WTRU에 제3 메시지를 전송하고 - 상기 제3 WTRU는 상기 비행 경로에 대해 제2 근접 내에 있고, 상기 제3 메시지는 상기 제3 WTRU가 제2 QoS 메트릭을 측정하라는 요청을 표시함 -; 상기 제2 WTRU로부터 제4 메시지를 수신하고 - 상기 제4 메시지는 상기 제1 QoS 메트릭을 표시함 -; 상기 제3 WTRU로부터 제5 메시지를 수신하고 - 상기 제5 메시지는 상기 제2 QoS 메트릭을 표시함 -; 상기 제1 QoS 메트릭 및 상기 제2 QoS 메트릭을 사용하여 상기 비행 경로와 연관된 상기 통신 링크의 상기 품질의 상기 예측을 표시하는 보고를 생성하고; 상기 제2 네트워크 노드에 제6 메시지를 전송하도록 구성되며, 상기 제6 메시지는 상기 보고를 표시하는, 제1 네트워크 노드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16항에 있어서, 상기 비행 경로와 연관된 상기 통신 링크의 상기 품질의 예측은 상기 비행 경로의 일부분에 대한 상기 통신 링크의 예상된 신뢰성을 표시하는, 제1 네트워크 노드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제16항 또는 제17항에 있어서, 상기 프로세서는 상기 제2 WTRU가 상기 비행 경로에 대해 제1 근접 내에 있고 상기 제2 WTRU가 상기 통신 링크의 상기 품질을 예측하는 것을 보조하기 위해 상기 QoS를 제공하는 데 사용될 수 있다는 것을, 상기 제2 WTRU와 연관된 위치를 결정하고; 상기 위치가 상기 비행 경로의 일부분으로부터 소정 거리 또는 소정 고도 중 적어도 하나 내에 있다고 결정하고; 상기 제2 WTRU가 QoS 측정을 수행할 수 있다고 결정함으로써 결정하도록 추가로 구성되는, 제1 네트워크 노드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제16항 내지 제18항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제2 WTRU와 연관된 상기 위치는 상기 WTRU의 현재 위치, 상기 WTRU의 미래 위치, 상기 WTRU의 예측된 위치, 상기 WTRU의 과거 위치, 또는 상기 WTRU의 실시간 위치 중 하나 이상인, 제1 네트워크 노드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제16항 내지 제19항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 비행 경로에 대한 상기 제1 근접은 상기 비행 경로를 따른 지점으로부터의 거리, 상기 비행 경로를 따른 지점과 연관된 거리 범위, 상기 비행 경로와 연관된 고도, 상기 비행 경로와 연관된 고도 범위, 또는 상기 비행 경로와 연관된 영역 중 하나 이상인, 제1 네트워크 노드.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국, 델라웨어주 *****, 윌밍턴, 벨뷰 파크웨이 ***, 스위트 ***</address><code>520080448350</code><country>미국</country><engName>InterDigital Patent Holdings, Inc.</engName><name>인터디지탈 패튼 홀딩스, 인크</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>캐나다 제이*지 *에스* 퀘벡...</address><code> </code><country> </country><engName>WANG, Guanzhou</engName><name>왕, 관저우</name></inventorInfo><inventorInfo><address>캐나다 에이치*에이치 *브...</address><code> </code><country> </country><engName>FERDI, Samir</engName><name>페르디, 사미르</name></inventorInfo><inventorInfo><address>캐나다 제이*이 *에이치*,...</address><code> </code><country> </country><engName>ABBAS, Taimoor</engName><name>아바스, 타이무어</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 서대문구 충정로 ** (충정로*가) 풍산빌딩 **층(리인터내셔널특허법률사무소)</address><code>919980001573</code><country>대한민국</country><engName>Kim Jin Hoe</engName><name>김진회</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 서대문구 충정로 ** (충정로*가) 풍산빌딩 **층(리인터내셔널특허법률사무소)</address><code>919980001580</code><country>대한민국</country><engName>Kim Tae Hong</engName><name>김태홍</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.08.06</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/230,229</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.02.27</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0222524-85</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2024.03.07</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0258620-47</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.03.07</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0041421-28</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Appointment of Agent] Report on Agent (Representative)</documentEngName><documentName>[대리인선임]대리인(대표자)에 관한 신고서</documentName><receiptDate>2024.03.29</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0357193-97</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.06.16</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0669133-87</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247006567.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93d60e70671cbb16ff9a87cf8752d3b6781ada020fa2505db5ab22aa44f7fe819f1707fc28a51545a32262b895d68145cc5ad616c646a00d5e</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfb9adb1260a72bc1a270c594b797c0cd99da9fd65a9bdc3e5468a2f1b60ee2fd9f90d6e0b61ffbe974a8d94e1446e703e2cf4236089b226ae</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>