<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 17:51:56.5156</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.05.31</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7033859</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>이미지 취득 방법 및 장치, 컴퓨터 디바이스, 그리고 저장 매체</inventionTitle><inventionTitleEng>IMAGE ACQUISITION METHOD AND APPARATUS, COMPUTER DEVICE AND STORAGE MEDIUM</inventionTitleEng><openDate>2024.11.15</openDate><openNumber>10-2024-0162529</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.10.10</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.10.10</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 40/60</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2013.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 21/32</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 40/13</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2011.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 13/80</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 출원은 이미지 취득 방법 및 장치, 컴퓨터 디바이스, 저장 매체, 그리고 컴퓨터 프로그램 제품에 관한 것이다. 방법은 다음을 포함한다: (단계(S302)) 타깃 객체의 타깃 부분에 의해 트리거링되는 가상적 캐릭터 디스플레이 동작에 응답하여, 가상적 캐릭터를 디스플레이하도록 디스플레이 엘리먼트를 제어하는 단계; (단계(S304)) 이미지 취득 엘리먼트에 대한 타깃 부분의 상대적인 위치에 따라, 가상적 캐릭터의 캐릭터 자세를 제어하는 단계; 및 (단계(S306)) 가상적 캐릭터의 캐릭터 자세가 사전설정된 자세를 유지하는 기간이 사전설정된 취득 조건을 충족시킬 때, 타깃 부분의 부분 이미지를 취득하도록 이미지 취득 엘리먼트를 트리거링하는 단계. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2024.02.01</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2024021848</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.05.31</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/CN2023/097392</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 캡처링 디바이스에 의해 실행되는 이미지 캡처링 방법으로서,타깃 객체의 타깃 부분에 의해 트리거링되는 가상적 캐릭터 디스플레이 동작에 응답하여, 가상적 캐릭터를 디스플레이하도록 디스플레이 엘리먼트를 제어하는 단계;이미지 캡처링 엘리먼트에 대한 상기 타깃 부분의 상대적인 위치에 기초하여 상기 가상적 캐릭터의 캐릭터 자세를 제어하는 단계; 및상기 가상적 캐릭터의 상기 캐릭터 자세가 사전설정된 자세를 유지하는 기간이 사전설정된 캡처링 조건을 만족시키는 경우에, 상기 타깃 부분의 부분 이미지를 무접촉으로 캡처하도록 상기 이미지 캡처링 엘리먼트를 트리거링하는 단계를 포함하는 이미지 캡처링 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,상기 가상적 캐릭터의 상기 캐릭터 자세가 사전설정된 자세를 유지하는 기간이 사전설정된 캡처링 조건을 만족시키는 경우에, 상기 타깃 부분의 부분 이미지를 무접촉으로 캡처하도록 상기 이미지 캡처링 엘리먼트를 트리거링하는 단계 전에, 상기 이미지 캡처링 방법은,상기 이미지 캡처링 엘리먼트에 대한 상기 타깃 부분의 상기 상대적인 위치가 사전설정된 위치 범위 내에 있는 경우에, 상기 가상적 캐릭터가 사전설정된 자세에서 제1 이동을 수행하는 이동 애니메이션(movement animation)을 디스플레이하는 단계; 및제1 프롬프트 정보(prompt information)를 출력하는 단계 - 상기 제1 프롬프트 정보는, 상기 타깃 부분 및 상기 이미지 캡처링 엘리먼트가 상대적으로 정적인 상태를 유지할 것을 지시하여, 상기 가상적 캐릭터의 상기 캐릭터 자세로 하여금 상기 사전설정된 자세를 유지하게 하도록 구성됨 -를 더 포함하는, 이미지 캡처링 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항 또는 제2항에 있어서,상기 상대적인 위치는 공간적 높이를 포함하고, 이미지 캡처링 엘리먼트에 대한 상기 타깃 부분의 상대적인 위치에 기초하여 상기 가상적 캐릭터의 캐릭터 자세를 제어하는 단계는,상기 이미지 캡처링 엘리먼트에 대한 상기 타깃 부분의 상기 공간적 높이가 변화하는 경우에, 상기 가상적 캐릭터가 제2 이동을 수행하는 이동 애니메이션을 디스플레이하도록 상기 디스플레이 엘리먼트를 제어하는 단계를 포함하고, 상기 제2 이동 동안의 상기 가상적 캐릭터의 상기 캐릭터 자세는 상기 공간적 높이의 변화에 따라 변화하는, 이미지 캡처링 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3항에 있어서,상기 제2 이동은 수직 이동을 포함하고, 상기 이미지 캡처링 엘리먼트에 대한 상기 타깃 부분의 상기 공간적 높이가 변화하는 경우에, 상기 가상적 캐릭터가 제2 이동을 수행하는 이동 애니메이션을 디스플레이하도록 상기 디스플레이 엘리먼트를 제어하는 단계는,상기 이미지 캡처링 엘리먼트에 대한 상기 타깃 부분의 상기 공간적 높이가 변화하는 경우에, 수직 이동을 수행하도록 가상적 항목을 제어하는 상기 가상적 캐릭터를 디스플레이하도록 상기 디스플레이 엘리먼트를 제어하는 단계를 포함하고, 상기 가상적 항목의 상기 수직 이동의 방향, 및 상기 가상적 항목과 상기 가상적 캐릭터 사이의 거리는, 상기 이미지 캡처링 엘리먼트에 대한 상기 타깃 부분의 상기 공간적 높이에 대응하는, 이미지 캡처링 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4항에 있어서,상기 이미지 캡처링 엘리먼트에 대한 상기 타깃 부분의 상기 공간적 높이가 변화하는 경우에, 수직 이동을 수행하도록 가상적 항목을 제어하는 상기 가상적 캐릭터를 디스플레이하도록 상기 디스플레이 엘리먼트를 제어하는 단계는,상기 이미지 캡처링 엘리먼트에 대한 상기 타깃 부분의 상기 공간적 높이가 더 높아지는 경우에, 수직 상향 이동을 수행하도록 상기 가상적 항목을 제어하는 상기 가상적 캐릭터를 디스플레이하도록 상기 디스플레이 엘리먼트를 제어하는 단계; 및상기 이미지 캡처링 엘리먼트에 대한 상기 타깃 부분의 상기 공간적 높이가 더 낮아지는 경우에, 수직 하향 이동을 수행하도록 상기 가상적 항목을 제어하는 상기 가상적 캐릭터를 디스플레이하도록 상기 디스플레이 엘리먼트를 제어하는 단계를 포함하는, 이미지 캡처링 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제4항에 있어서,상기 이미지 캡처링 엘리먼트에 대한 상기 타깃 부분의 상기 공간적 높이가 변화하는 경우에, 수직 이동을 수행하도록 가상적 항목을 제어하는 상기 가상적 캐릭터를 디스플레이하도록 상기 디스플레이 엘리먼트를 제어하는 단계는,상기 이미지 캡처링 엘리먼트에 대한 상기 타깃 부분의 상기 공간적 높이가 변화하는 경우에, 상기 이미지 캡처링 엘리먼트에 대한 상기 타깃 부분의 현재의 공간적 높이를 결정하는 단계;상기 공간적 높이와 사전설정된 높이 사이의 높이 차이를 결정하는 단계;사전설정된 거리 매핑 관계에 기초하여, 상기 높이 차이를 상기 가상적 항목과 상기 가상적 캐릭터 사이의 상대적인 거리로 매핑하는 단계 - 큰 높이 차이는 큰 상대적인 거리를 지시함 -; 및상기 가상적 항목으로 하여금, 상기 공간적 높이의 변화에 따라 수직 이동을 수행하게 하기 위하여, 상기 가상적 항목을 동작시키는 상기 가상적 캐릭터를 디스플레이하도록 상기 디스플레이 엘리먼트를 제어하는 단계를 포함하는, 이미지 캡처링 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6항에 있어서,상기 이미지 캡처링 엘리먼트 주위에 복수의 거리 센서가 전개되고, 상기 이미지 캡처링 엘리먼트에 대한 상기 타깃 부분의 현재의 공간적 높이를 결정하는 단계는,상기 타깃 부분이 상기 이미지 캡처링 엘리먼트의 캡처 범위 내에 있는 경우에, 상기 복수의 거리 센서를 이용하여 상기 타깃 부분의 핵심 영역에 대응하는 복수의 유효 거리를 캡처하는 단계; 및상기 복수의 유효 거리에 기초하여 상기 이미지 캡처링 엘리먼트에 대한 상기 타깃 부분의 상기 현재의 공간적 높이를 결정하는 단계를 포함하는, 이미지 캡처링 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제3항에 있어서,상기 이미지 캡처링 방법은,상기 이미지 캡처링 엘리먼트에 대한 상기 타깃 부분의 상기 공간적 높이가 사전설정된 높이 범위 내에 있지 않는 경우에, 상기 가상적 캐릭터가 상기 제2 이동을 수행하는 상기 이동 애니메이션을 디스플레이할 때, 제2 프롬프트 정보를 출력하도록 상기 디스플레이 엘리먼트를 제어하는 단계를 더 포함하고, 상기 제2 프롬프트 정보는 상기 이미지 캡처링 엘리먼트에 대한 상기 타깃 부분의 상기 공간적 높이가 상기 사전설정된 높이 범위 내에 있도록, 상기 이미지 캡처링 엘리먼트에 대한 상기 타깃 부분의 상기 공간적 높이를 조절할 것을 상기 타깃 객체에 지시하도록 구성되는, 이미지 캡처링 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항 또는 제2항에 있어서,상기 상대적인 위치는 수평 위치를 포함하고, 이미지 캡처링 엘리먼트에 대한 상기 타깃 부분의 상대적인 위치에 기초하여 상기 가상적 캐릭터의 캐릭터 자세를 제어하는 단계는,상기 이미지 캡처링 엘리먼트에 대한 상기 타깃 부분의 상기 수평 위치가 변화하는 경우에, 상기 가상적 캐릭터가 제3 이동을 수행하는 이동 애니메이션을 디스플레이하도록 상기 디스플레이 엘리먼트를 제어하는 단계를 포함하고, 상기 제3 이동 동안의 상기 가상적 캐릭터의 상기 캐릭터 자세는 상기 수평 위치의 변화에 따라 변화하는, 이미지 캡처링 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9항에 있어서,상기 이미지 캡처링 엘리먼트에 대한 상기 타깃 부분의 상기 수평 위치가 변화하는 경우에, 상기 가상적 캐릭터가 제3 이동을 수행하는 이동 애니메이션을 디스플레이하도록 상기 디스플레이 엘리먼트를 제어하는 단계는,상기 이미지 캡처링 엘리먼트에 대한 상기 타깃 부분의 상기 수평 위치가 변화하는 경우에, 경사진 이동을 수행하도록 상기 가상적 항목을 제어하는 상기 가상적 캐릭터를 디스플레이하도록 상기 디스플레이 엘리먼트를 제어하는 단계를 포함하고, 상기 가상적 항목의 경사 방향은 상기 타깃 부분의 오프셋 방향과 동일하고, 상기 오프셋 방향은 상기 이미지 캡처링 엘리먼트에 대한 상기 타깃 부분의 상기 수평 위치에 대응하는 방향인, 이미지 캡처링 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제9항에 있어서,상기 이미지 캡처링 방법은,상기 이미지 캡처링 엘리먼트에 대한 상기 타깃 부분의 상기 수평 위치가 사전설정된 수평 범위 내에 있지 않는 경우에, 상기 가상적 캐릭터가 상기 제3 이동을 수행하는 상기 이동 애니메이션을 디스플레이할 때, 제3 프롬프트 정보를 출력하도록 상기 디스플레이 엘리먼트를 제어하는 단계를 더 포함하고, 상기 제3 프롬프트 정보는 상기 이미지 캡처링 엘리먼트에 대한 상기 타깃 부분의 상기 수평 위치를 조절할 것을 상기 타깃 객체에 지시하도록 구성되는, 이미지 캡처링 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1항 또는 제2항에 있어서,상기 상대적인 위치는 경사진 자세를 포함하고, 이미지 캡처링 엘리먼트에 대한 상기 타깃 부분의 상대적인 위치에 기초하여 상기 가상적 캐릭터의 캐릭터 자세를 제어하는 단계는,상기 이미지 캡처링 엘리먼트에 대한 상기 타깃 부분의 상기 경사진 자세가 변화하는 경우에, 상기 가상적 캐릭터가 제4 이동을 수행하는 이동 애니메이션을 디스플레이하도록 상기 디스플레이 엘리먼트를 제어하는 단계를 포함하고, 상기 제4 이동 동안의 상기 가상적 캐릭터의 상기 캐릭터 자세는 상기 경사진 자세의 변화에 따라 변화하는, 이미지 캡처링 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12항에 있어서,상기 이미지 캡처링 엘리먼트 주위에 적어도 3개의 거리 센서가 배치되고, 상기 경사진 자세는 경사 각도 및 경사 방향을 포함하고, 상기 이미지 캡처링 방법은,상기 타깃 부분이 상기 이미지 캡처링 엘리먼트의 캡처 범위 내에 있는 경우에, 상기 거리 센서를 이용하여 상기 타깃 부분의 핵심 영역에 대응하는 적어도 3개의 유효 거리를 캡처하는 단계;상기 적어도 3개의 유효 거리에 기초하여 상기 핵심 영역의 가상적 평면을 구성하는 단계; 및상기 가상적 평면과 표준 평면 사이의 상대적인 각도에 기초하여 상기 핵심 영역의 경사 각도 및 경사 방향을 결정하는 단계를 더 포함하는, 이미지 캡처링 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제1항 내지 제12항 중 어느 한 항에 있어서,타깃 객체의 타깃 부분에 의해 트리거링되는 가상적 캐릭터 디스플레이 동작에 응답하여, 가상적 캐릭터를 디스플레이하도록 디스플레이 엘리먼트를 제어하는 단계 전에, 상기 이미지 캡처링 방법은,상기 이미지 캡처링 엘리먼트의 상기 캡처 범위 내에 나타나는 타깃에 대해 타깃 검출 및 라이브니스(liveness) 검출을 수행하는 단계; 및상기 타깃이 상기 타깃 객체의 상기 타깃 부분이고 생물체(living body)가 검출되는 것으로 검출되는 경우에, 상기 타깃 객체의 상기 타깃 부분이 인증 동작을 트리거링하는 것으로 결정하는 단계를 더 포함하는, 이미지 캡처링 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제1항 내지 제12항 중 어느 한 항에 있어서,상기 이미지 캡처링 방법은,상기 타깃 부분의 캡처된 부분 이미지를 서버로 송신하는 단계를 더 포함하고, 상기 부분 이미지는, 상기 타깃 객체의 상기 타깃 부분이 인증 동작을 트리거링할 때, 연관적으로 저장된 부분 이미지에 기초하여 상기 타깃 객체의 생체계측 인증을 위한 상기 타깃 객체와 연관시켜서 상기 부분 이미지를 저장할 것을 상기 서버에 지시하도록 구성되는, 이미지 캡처링 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제1항 내지 제12항 중 어느 한 항에 있어서,상기 이미지 캡처링 방법은,상기 타깃 부분의 캡처된 부분 이미지를 서버로 송신하는 단계 - 상기 부분 이미지는 상기 부분 이미지에 대해 생체계측 인증을 수행할 것과, 상기 생체계측 인증이 통과되는 경우에 자원 이전을 수행할 것을 상기 서버에 지시하도록 구성됨 -; 및상기 생체계측 인증이 통과되는 경우에, 상기 서버에 의해 피드백되는 자원 이전 결과를 수신하고 디스플레이하는 단계를 더 포함하는, 이미지 캡처링 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 이미지 캡처링 장치로서,타깃 객체의 타깃 부분에 의해 트리거링되는 가상적 캐릭터 디스플레이 동작에 응답하여, 가상적 캐릭터를 디스플레이하도록 디스플레이 엘리먼트를 제어하도록 구성되는 디스플레이 모듈 - 상기 디스플레이 모듈은 또한, 이미지 캡처링 엘리먼트에 대한 상기 타깃 부분의 상대적인 위치에 기초하여 상기 가상적 캐릭터의 캐릭터 자세를 제어하도록 구성됨 -; 및상기 가상적 캐릭터의 상기 캐릭터 자세가 사전설정된 자세를 유지하는 기간이 사전설정된 캡처링 조건을 만족시키는 경우에, 상기 타깃 부분의 부분 이미지를 무접촉으로 캡처하도록 상기 이미지 캡처링 엘리먼트를 트리거링하도록 구성되는 캡처 모듈을 포함하는 이미지 캡처링 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 컴퓨터 디바이스로서,메모리 및 프로세서를 포함하고,상기 메모리는 컴퓨터 프로그램이 저장되게 하고, 상기 프로세서는 제1항 내지 제16항 중 어느 한 항에 따른 상기 이미지 캡처링 방법의 동작을 구현하기 위하여 상기 컴퓨터 프로그램을 실행하는, 컴퓨터 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 컴퓨터 프로그램이 저장된 컴퓨터-판독가능 저장 매체로서,상기 컴퓨터 프로그램은, 프로세서에 의해 실행될 때, 제1항 내지 제16항 중 어느 한 항에 따른 상기 이미지 캡처링 방법의 동작을 구현하는, 컴퓨터-판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 컴퓨터 프로그램을 포함하는 컴퓨터 프로그램 제품으로서,상기 컴퓨터 프로그램은, 프로세서에 의해 실행될 때, 제1항 내지 제16항 중 어느 한 항에 따른 상기 이미지 캡처링 방법의 동작을 구현하는, 컴퓨터 프로그램 제품.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>중국 ****** 광동 센젠 난산 디스트릭트 미드웨스트 디스트릭트 오브 하이-테크 파크 커지중이 로드 텐센트 빌딩 **층</address><code>520050388561</code><country>중국</country><engName>TENCENT TECHNOLOGY(SHENZHEN) COMPANY LIMITED</engName><name>텐센트 테크놀로지(센젠) 컴퍼니 리미티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>중국 ******...</address><code> </code><country> </country><engName>JIAO, Lulu</engName><name>쟈오 루루</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 테헤란로 ***, 서림빌딩 **층 (역삼동)</address><code>920011000036</code><country>대한민국</country><engName>YOU ME PATENT &amp; LAW FIRM</engName><name>유미특허법인</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>중국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.07.27</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>202210893900.8</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.10.10</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1101835-43</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2024.10.10</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1102238-74</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.10.17</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0166942-46</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247033859.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93b2643d91e9fd83fd8beb1f08bb24090b8930e8e7451c6b4736a3fd23fc8836c1d7cdab603fae85a62a186e4e4af644acf40640bcfd61d3af</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfb123188ae3a92e6c72f585b718a7f6dea7f6865012a65c56fff4557053f91efbd7c422d53e41c21cf85f6958c4248246150c4d8cb2fe5b03</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>