<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:08:10.810</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.02.14</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7030842</applicationNumber><claimCount>65</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>분산된 환자 기준 추적이 구비된 수술 내비게이션 시스템</inventionTitle><inventionTitleEng>SURGICAL NAVIGATION SYSTEM WITH DISTRIBUTED PATIENT REFERENCE TRACKING</inventionTitleEng><openDate>2025.01.08</openDate><openNumber>10-2025-0004628</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.09.12</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2016.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61B 34/20</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2025.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61B 90/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2016.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61B 90/90</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2016.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61B 90/10</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2016.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61B 34/10</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 비강체 해부학적 구조 기준 시스템(100)으로서 마커 어레이를 형성하기 위해 환자 영역의 강체 조직의 분리된 몸체에 확고히 부착 가능한 두 개 이상의 기준 마커 - 강체 조직의 분리된 몸체는 가요성 조직을 통해 연결됨 -; 시간과 위치의 함수로서 둘 이상의 기준 마커의 이동 데이터를 획득하도록 구성된 추적 시스템; 및 적어도 하나의 프로세서를 포함하고, 상기 프로세서는 추적 시스템으로부터 이동 데이터를 수신하도록 구성되고, 상기 둘 이상의 기준 마커 중 개별 기준 마커는 6 미만의 제1 개수의 자유도를 가지며, 제2 기준 마커는 제2 개수의 자유도를 가지며 제1 개수 초과의 총 개수의 자유도를 갖는 마커 어레이를 추적하고, 상기 프로세서(140)는 환자(174)의 영역에 대한 업데이트된 이미지를 생성하도록 구성되어 영역의 이전 이미지와 시간 및 위치 기능을 통해 기준 마커(110)의 추적된 이동에 대한 등록을 유지한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.08.17</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023154548</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.02.14</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2023/013001</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 비강체 해부학적 구조 기준 시스템으로서:마커 어레이를 형성하기 위해 환자 영역의 강체 조직의 분리된 몸체에 확고히 부착 가능한 두 개 이상의 기준 마커 - 강체 조직의 분리된 몸체는 가요성 조직을 통해 연결됨 -;시간과 위치의 함수로서 둘 이상의 기준 마커의 이동 데이터를 획득하도록 구성된 추적 시스템; 및 적어도 하나의 프로세서를 포함하고, 상기 프로세서는추적 시스템으로부터 이동 데이터를 수신하도록 구성되고, 상기 둘 이상의 기준 마커 중 개별 기준 마커는 6 미만의 제1 개수의 자유도를 가지며, 제2 기준 마커는 제2 개수의 자유도를 가지며 제1 개수 초과의 총 개수의 자유도를 갖는 마커 어레이를 추적하고,상기 프로세서는 환자의 영역에 대한 업데이트된 이미지를 생성하도록 구성되어 영역의 이전 이미지와 시간 및 위치 기능을 통해 기준 마커의 추적된 이동에 대한 등록을 유지하는 비강체 해부학적 구조 기준 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 2개 이상의 기준 마커는 3 자유도 마커인 적어도 하나의 마커를 포함하는 비강체 해부학적 구조 기준 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서, 2개 이상의 기준 마커는 3개 이상의 기준 마커와 3 자유도 마커인 적어도 하나의 마커인 비강체 해부학적 구조 기준 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3항에 있어서, 3개 초과의 기준 마커는 부착 시 비선형 어레이로 배향되는 3 자유도 마커인 적어도 3개의 마커를 포함하는 비강체 해부학적 구조 기준 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항에 있어서, 마커 어레이의 총 자유도는 적어도 6인 비강체 해부학적 구조 기준 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에 있어서, 기준 마커는 적어도 하나의 독립 기준 마커 및 환자의 강체 조직에 부착된 공통 지지부에 부착된 복수의 기준 마커를 포함하는 적어도 하나의 복합 기준 마커를 포함하는 비강체 해부학적 구조 기준 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항에 있어서, 프로세서는 강체 등록에 의해 업데이트된 이미지를 생성하도록 구성되고, 이전 이미지는 둘 이상의 기준 마커 중 적어도 하나의 이동 방향으로 강체 이동하는 비강체 해부학적 구조 기준 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7항에 있어서, 이전 이미지는 둘 이상의 기준 마커 중 적어도 하나의 새로운 위치에 정렬되도록 강체 이동하는 비강체 해부학적 구조 기준 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8항에 있어서, 이전 이미지는 둘 이상의 기준 마커의 포인트 클라우드 등록에 의해 강체 이동되는 비강체 해부학적 구조 기준 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9항에 있어서, 하나 이상의 기준 마커가 미리 결정된 신뢰 범위를 벗어나는 등록 잔류물로 인해 등록에서 제외되는 비강체 해부학적 구조 기준 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제7항에 있어서, 이전 이미지는 병진이동, 회전 또는 이들의 조합에 의해 강체 이동되는 비강체 해부학적 구조 기준 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1항에 있어서, 프로세서는 이동 데이터 내의 마커 이미지를 이전 이미지와 정렬하도록 조정하여 해당 도구 마커도 조정되도록 하여 업데이트된 이미지를 생성하도록 구성되는 비강체 해부학적 구조 기준 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1항에 있어서, 프로세서는 둘 이상의 기준 마커 중 적어도 하나의 이동 데이터로부터 도출된 이동 표시를 이전 이미지에 오버레이하여 업데이트된 이미지를 생성하도록 구성되는 비강체 해부학적 구조 기준 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13항에 있어서, 이동 표시가 둘 이상의 기준 마커 중 적어도 하나의 새로운 위치를 포함하는 비강체 해부학적 구조 기준 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제13항에 있어서, 이동 표시가 둘 이상의 기준 마커 중 적어도 하나의 이동 벡터를 포함하는 비강체 해부학적 구조 기준 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제1항에 있어서, 프로세서는 변형 모델을 통해 이전 이미지를 변형하여 업데이트된 이미지를 생성하도록 구성되고, 둘 이상의 기준 마커 중 적어도 하나의 이동이 변형 모델의 입력 파라미터인 비강체 해부학적 구조 기준 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16항에 있어서, 변형 모델은 강체 조직 이동 모델과 연성 조직 이동 모델을 포함하는 비강체 해부학적 구조 기준 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제16항에 있어서, 변형 모델은 업데이트된 이미지를 생성하기 전에, 이미지 데이터 및 이전 환자의 추적된 이동 데이터를 포함하는 러닝 데이터세트를 사용하여 2개 이상의 기준 마커의 추적된 이동을 기반으로 환자 영역에서 조직의 이동을 추정하도록 훈련된 머신 러닝 모델을 포함하는 비강체 해부학적 구조 기준 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18항에 있어서, 러닝 데이터세트는 현재 영상화 및 추적 중인 환자의 이미지 데이터 및 추적된 이동 데이터를 더 포함하는 비강체 해부학적 구조 기준 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제1항에 있어서, 개별 기준 마커는 발광, 방사성불투과성, 가시광선 반사, 적외선 반사 또는 이들의 조합인 이미지가능 부분을 포함하는 비강체 해부학적 구조 기준 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제20항에 있어서, 이미지가능 부분은 구, 입방체 또는 원통형으로 형성되는 비강체 해부학적 구조 기준 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제20항에 있어서, 개별 기준 마커는 이미지가능 부분에 인접한 스페이서를 더 포함하며, 스페이서는 환자의 강체 조직으로부터 이미지가능 부분을 이격하도록 구성되는 비강체 해부학적 구조 기준 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제22항에 있어서, 스페이서는 환자의 강체 조직으로부터 약 5mm 내지 약 5cm까지 이미지가능 부분을 이격시키는 비강체 해부학적 구조 기준 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제1항에 있어서, 개별 기준 마커는 강체 조직의 몸체에 끼울 수 있는 크기 및 형상의 클립을 포함하는 비강체 해부학적 구조 기준 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제24항에 있어서, 클립은 강체 조직의 몸체를 잡도록 구성된 내측으로 배향된 톱니를 갖는 다수의 레그를 포함하는 비강체 해부학적 구조 기준 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제25항에 있어서, 클립은 강체 조직의 몸체를 압박하도록 구성된 다수의 다*레그들 사이의 스파이크를 더 포함하는 비강체 해부학적 구조 기준 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제1항에 있어서, 기구 마커를 포함하는 수술 기구를 더 포함하고, 추적 시스템은 기구 마커의 이동 데이터를 획득하도록 구성되는 비강체 해부학적 구조 기준 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제1항에 있어서, 임플란트 마커를 포함하는 임플란트를 더 포함하고, 추적 시스템은 임플란트 마커의 이동 데이터를 획득하도록 구성되는 비강체 해부학적 구조 기준 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제1항에 있어서, 추적 시스템은 가시광선 카메라, 적외선 카메라, 스테레오스코픽 카메라, 전자기 추적기 또는 이들의 조합을 포함하는 비강체 해부학적 구조 기준 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제29항에 있어서, 추적 시스템은 수술 중에 둘 이상의 기준 마커를 연속적으로 추적하도록 구성되는 비강체 해부학적 구조 기준 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제1항에 있어서, 이전 이미지는 X-레이 이미지, CT 스캔 이미지 또는 MRI 이미지인 비강체 해부학적 구조 기준 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제1항에 있어서, 이전 이미지를 대체하기 위한 업데이트로서 갱신된 이미지를 획득하는 단계를 더 포함하며, 갱신된 이미지는 CT 영상 및 MRI 영상 중 적어도 하나를 사용하여 획득되는 비강체 해부학적 구조 기준 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 환자의 비강체 해부학적 구조의 이미지를 등록하는 방법으로서:마커 어레이를 형성하기 위해 환자 영역의 강체 조직의 분리된 몸체에 두 개 이상의 기준 마커를 확고히 부착하는 단계 - 강체 조직의 분리된 몸체는 가요성 조직을 통해 연결됨 -;시간과 위치의 함수로서 둘 이상의 기준 마커의 이동 데이터를 획득하도록 구성된 추적 시스템을 이용하는 단계;추적 시스템으로부터 이동 데이터를 수신하는 프로세서를 이용하는 단계를 포함하고, 상기 둘 이상의 기준 마커 중 개별 기준 마커는 6 미만의 제1 개수의 자유도를 가지며, 둘 이상의 기준 마커의 제2 기분 마커는 6 미만의 제2 개수의 자유도를 가지며,제1 및 제2 개수보다 큰 총 자유도를 갖는 마커 어레이를 추적하는 프로세서를 이용하는 단계를 포함하고, 함수를 통해 기준 마커의 추적된 이동 및 영역의 이전 이미지에 등록을 유지하기 위해 환자의 영역의 업데이트된 이미지를 생성하도록 프로세서를 이용하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제33항에 있어서, 2개 이상의 기준 마커는 3 자유도 마커인 적어도 하나의 마커를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제33항에 있어서, 2개 이상의 기준 마커는 3개 이상의 기준 마커와 3 자유도 마커인 적어도 하나의 마커인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제35항에 있어서, 3개 초과의 기준 마커는 부착 시 비선형 어레이로 배향되는 3 자유도 마커인 적어도 3개의 마커를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제33항에 있어서, 마커 어레이의 총 자유도는 적어도 6인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제33항에 있어서, 기준 마커는 적어도 하나의 독립 기준 마커 및 환자의 강체 조직에 부착된 공통 지지부에 부착된 복수의 기준 마커를 포함하는 적어도 하나의 복합 기준 마커를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제33항에 있어서, 업데이트된 이미지는 강체 등록에 의해 생성되고, 이전의 이미지는 둘 이상의 기준 마커 중 적어도 하나의 이동 방향으로 강체 이동되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제39항에 있어서, 이전 이미지는 둘 이상의 기준 마커 중 적어도 하나의 새로운 위치에 정렬되도록 강체 이동하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제39항에 있어서, 이전 이미지는 둘 이상의 기준 마커의 포인트 클라우드 등록에 의해 강체 이동되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 제41항에 있어서, 하나 이상의 기준 마커가 미리 결정된 신뢰 범위를 벗어나는 등록 잔류물로 인해 등록에서 제외되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 제39항에 있어서, 이전 이미지는 병진이동, 회전 또는 이들의 조합에 의해 강체 이동되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 제39항에 있어서, 업데이트된 이미지는 해당 도구 마커가 또한 조절되도록 이전 이미지와 정렬되기 위해 이동 데이터 내에 마커 이미지를 조정함으로써 생성되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 제33항에 있어서, 업데이트된 이미지는 둘 이상의 기준 마커 중 적어도 하나의 이동 데이터로부터 도출된 이동 표시를 이전 이미지에 오버레이함으로써 생성되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 제45항에 있어서, 이동 표시가 둘 이상의 기준 마커 중 적어도 하나의 새로운 위치를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 제45항에 있어서, 이동 표시가 둘 이상의 기준 마커 중 적어도 하나의 이동 벡터를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 제33항에 있어서, 업데이트된 이미지는 변형 모델을 통해 이전 이미지를 변형하여 생성되고, 둘 이상의 기준 마커 중 적어도 하나의 이동이 변형 모델의 입력 파라미터인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>49. 제48항에 있어서, 변형 모델은 강체 조직 이동 모델과 연성 조직 이동 모델을 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>50. 제48항에 있어서, 변형 모델은 업데이트된 이미지를 생성하기 전에, 이미지 데이터 및 이전 환자의 추적된 이동 데이터를 포함하는 러닝 데이터세트를 사용하여 2개 이상의 기준 마커의 추적된 이동을 기반으로 환자 영역에서 조직의 이동을 추정하도록 훈련된 머신 러닝 모델을 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>51. 제50항에 있어서, 러닝 데이터세트는 현재 영상화 및 추적 중인 환자의 이미지 데이터 및 추적된 이동 데이터를 더 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>52. 제33항에 있어서, 개별 기준 마커는 발광, 방사성불투과성, 가시광선 반사, 적외선 반사 또는 이들의 조합인 이미지가능 부분을 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>53. 제52항에 있어서, 이미지가능 부분은 구, 입방체 또는 원통형으로 형성되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>54. 제52항에 있어서, 개별 기준 마커는 이미지가능 부분에 인접한 스페이서를 더 포함하며, 스페이서는 환자의 강체 조직으로부터 이미지가능 부분을 이격하도록 구성되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>55. 제54항에 있어서, 스페이서는 환자의 강체 조직으로부터 약 5mm 내지 약 5cm까지 이미지가능 부분을 이격시키는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>56. 제33항에 있어서, 개별 기준 마커는 강체 조직의 몸체에 끼울 수 있는 크기 및 형상의 클립을 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>57. 제56항에 있어서, 클립은 강체 조직의 몸체를 잡도록 구성된 내측으로 배향된 톱니를 갖는 다수의 레그를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>58. 제57항에 있어서, 클립은 강체 조직의 몸체를 압박하도록 구성된 다수의 다*?*레그들 사이의 스파이크를 더 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>59. 제33항에 있어서, 환자의 영역 내로 수술 기구를 도입하는 단계를 더 포함하고, 상기 수술 기구는 기구 마커를 포함하고, 상기 기구 마커의 이동 데이터를 획득하기 위해 추적 시스템을 사용하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>60. 제33항에 있어서, 환자의 영역 내로 임플란트를 도입하는 단계를 더 포함하고, 임플란트가 임플란트 마커를 포함하고, 상기 방법은 임플란트 마커의 이동 데이터를 획득하기 위해 추적 시스템을 이용하는 단계를 더 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>61. 제33항에 있어서, 추적 시스템은 가시광선 카메라, 적외선 카메라, 스테레오스코픽 카메라, 전자기 추적기 또는 이들의 조합을 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>62. 제61항에 있어서, 추적 시스템은 수술 중에 둘 이상의 기준 마커를 연속적으로 추적하도록 구성되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>63. 제62항에 있어서, 수술은 부착된 기준 마커를 갖지 않는 뼈에서의 수술을 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>64. 제62항에 있어서, 강체 조직의 몸체는 척추뼈이고 수술은 척추에 대해 수행되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>65. 제33항에 있어서, 이전 이미지는 X-레이 이미지, CT 스캔 이미지 또는 MRI 이미지인 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국, 유타주 *****, 솔트 레이크 시티 스위트 ***, 이 파레이스 웨이 ****</address><code>520240641104</code><country>미국</country><engName>NVIEW MEDICAL INC.</engName><name>엔뷰 메디컬 아이엔씨.</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국, 유타주 *****, 솔트 레...</address><code> </code><country> </country><engName>ATRIA, Cristian</engName><name>아트리아, 크리스티나</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국, 유타주 *****, 솔트 레...</address><code> </code><country> </country><engName>NEWMEYER, Luke</engName><name>뉴메이어, 루크</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국, 유타주 *****, 솔트 레...</address><code> </code><country> </country><engName>LAST, Lisa</engName><name>라스트, 리사</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국, 유타주 *****, 솔트 레...</address><code> </code><country> </country><engName>NELSON, Keith</engName><name>넬슨, 케이스</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 종로구 새문안로*길 ** (당주동) **층(강명구특허법률사무소)</address><code>919980000027</code><country>대한민국</country><engName>Kang, Myungkoo</engName><name>강명구</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.02.14</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/309,915</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.09.12</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1007473-35</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Request for Amendment</documentEngName><documentName>보정요구서</documentName><receiptDate>2024.09.25</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0155615-74</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Patent Application, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[출원서 등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2024.11.25</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1296162-41</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.11.26</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0192371-30</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247030842.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93ff120271c201a7d49c103ceb0420ad121f759671bd3dfa5b8184df463b087bf26f6329778b0b21dccb28d0bd245a63adda479625c449de04</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfb707501544d3d98cc00ad9b7cf70f7006c076dc6311e47c6b92c13239d381cdc532b05822d32bb25721e718c2c09cc4c7d7f5e54f6ed2d2e</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>