<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:10:58.1058</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.04.03</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-0043737</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>표시 장치</inventionTitle><inventionTitleEng>DISPLAY DEVICE</inventionTitleEng><openDate>2024.10.14</openDate><openNumber>10-2024-0149001</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 59/131</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 59/80</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 77/10</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 59/122</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 59/90</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 표시 장치는 표시 영역, 표시 영역을 둘러싸는 제1 비표시 영역, 제1 비표시 영역을 둘러싸는 제2 비표시 영역, 및 제2 비표시 영역을 사이에 두고 제1 비표시 영역과 이격되는 뱅크 영역 및 제2 비표시 영역과 뱅크 영역 사이에 배치되는 무기층 영역을 포함하는 제3 비표시 영역을 포함하는 기판, 기판 상의 표시 영역에 배치되고, 제1 방향으로 연장되는 데이터 배선, 기판 상의 제2 비표시 영역에 배치되고, 유기 물질을 포함하는 돌출 부재, 기판 상의 뱅크 영역에 배치되며, 돌출 부재와 이격되는 뱅크, 기판 상에 배치되고, 무기층 영역과 중첩하며, 데이터 배선과 연결되고, 제1 방향과 교차하는 제2 방향으로 연장되는 제1 전달 배선들 및 제1 전달 배선들과 나란하게 배치되고, 제2 방향으로 연장되는 제2 전달 배선들을 포함하는 전달 배선부, 및 기판 상의 제1 내지 제3 비표시 영역에 배치되고, 제1 방향으로 연장되는 서브 전원 배선 및 서브 전원 배선의 일 측으로부터 돌출되고, 전달 배선부와 평면 상에서 전체적으로 중첩하는 제1 가장자리 및 제2 가장자리를 가지는 가지부를 포함하는 전원 배선을 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 표시 영역, 상기 표시 영역을 둘러싸는 제1 비표시 영역, 상기 제1 비표시 영역을 둘러싸는 제2 비표시 영역, 및 상기 제2 비표시 영역을 사이에 두고 상기 제1 비표시 영역과 이격되는 뱅크 영역 및 상기 제2 비표시 영역과 상기 뱅크 영역 사이에 배치되는 무기층 영역을 포함하는 제3 비표시 영역을 포함하는 기판;상기 기판 상의 상기 표시 영역에 배치되고, 제1 방향으로 연장되는 데이터 배선;상기 기판 상의 상기 제2 비표시 영역에 배치되고, 유기 물질을 포함하는 돌출 부재;상기 기판 상의 상기 뱅크 영역에 배치되며, 상기 돌출 부재와 이격되는 뱅크;상기 기판 상에 배치되고, 상기 무기층 영역과 중첩하며, 상기 데이터 배선과 연결되고, 상기 제1 방향과 교차하는 제2 방향으로 연장되는 제1 전달 배선들 및 상기 제1 전달 배선들과 나란하게 배치되고, 상기 제2 방향으로 연장되는 제2 전달 배선들을 포함하는 전달 배선부; 및상기 기판 상의 상기 제1 내지 제3 비표시 영역에 배치되고, 상기 제1 방향으로 연장되는 서브 전원 배선 및 상기 서브 전원 배선의 일 측으로부터 돌출되고, 상기 전달 배선부와 평면 상에서 전체적으로 중첩하는 제1 가장자리 및 제2 가장자리를 가지는 가지부를 포함하는 전원 배선을 포함하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1 항에 있어서, 상기 가지부는 상기 제1 가장자리 및 상기 제2 가장자리가 상기 제1 전달 배선들 및 상기 제2 전달 배선들과 나란하도록 상기 서브 전원 배선의 일 측으로부터 돌출되는 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1 항에 있어서, 상기 제1 가장자리 및 상기 제2 가장자리는 상기 제1 전달 배선들 및 상기 제2 전달 배선들과 나란하게 연장되는 직선 형상인 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1 항에 있어서, 상기 제1 가장자리는 상기 제1 전달 배선들 중 어느 하나와 평면 상에서 전체적으로 중첩하고, 상기 제2 가장자리는 상기 제1 전달 배선들 중 다른 하나와 평면 상에서 전체적으로 중첩하는 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1 항에 있어서, 상기 제1 가장자리는 상기 제2 전달 배선들 중 어느 하나와 평면 상에서 전체적으로 중첩하고, 상기 제2 가장자리는 상기 제2 전달 배선들 중 다른 하나와 평면 상에서 전체적으로 중첩하는 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1 항에 있어서, 상기 제2 방향은 상기 제1 방향과 사선으로 교차하는 방향인 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1 항에 있어서, 상기 제1 전달 배선들과 상기 제2 전달 배선들은 서로 교번하여 배열되는 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1 항에 있어서, 상기 제1 전달 배선들이 배치되는 층과 상기 제2 전달 배선들이 배치되는 층은 서로 다른 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1 항에 있어서, 상기 전달 배선부는 상기 제1 전달 배선들 및 상기 제2 전달 배선들과 나란하게 배치되고, 상기 제2 방향으로 연장되는 제3 전달 배선들을 더 포함하고,상기 제1 가장자리는 상기 제3 전달 배선들 중 어느 하나와 평면 상에서 전체적으로 중첩하고, 상기 제2 가장자리는 상기 제3 전달 배선들 중 다른 하나와 평면 상에서 전체적으로 중첩하는 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9 항에 있어서, 상기 제1 전달 배선들, 상기 제2 전달 배선들, 및 상기 제3 전달 배선들은 서로 교번하여 배열되는 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제9 항에 있어서, 상기 제1 전달 배선들이 배치되는 층, 상기 제2 전달 배선들이 배치되는 층, 및 상기 제3 전달 배선들이 배치되는 층은 서로 다른 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1 항에 있어서,상기 표시 영역 상에 배치되는 화소 전극;상기 화소 전극 상에 배치되는 발광층;상기 발광층 상에 배치되는 공통 전극;상기 공통 전극 상에 배치되는 제1 무기 봉지층;상기 제1 무기 봉지층 상에 배치되는 유기 봉지층; 및상기 유기 봉지층 상에 배치되는 제2 무기 봉지층을 더 포함하고,상기 제1 무기 봉지층 및 상기 제2 무기 봉지층은 상기 무기층 영역에서 직접 접촉하는 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12 항에 있어서, 상기 기판은 상기 표시 영역에 의해 둘러싸이는 주변 영역 및 상기 주변 영역에 의해 둘러싸이는 개구 영역을 더 포함하고,상기 주변 영역은 상기 공통 전극이 단절된 단절 영역을 포함하는 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13 항에 있어서,상기 개구 영역과 평면 상에서 중첩하는 전자 모듈을 더 포함하는 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제13 항에 있어서, 상기 주변 영역에는 유기 물질을 포함하는 댐이 배치되고,상기 댐의 양측에는 상기 단절 영역이 각각 위치하는 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 표시 영역, 및 상기 표시 영역을 둘러싸는 비표시 영역을 포함하는 기판;상기 기판 상의 상기 표시 영역에 배치되고, 제1 방향으로 연장되는 데이터 배선;상기 기판 상의 상기 비표시 영역에 배치되고, 상기 데이터 배선과 연결되며, 상기 제1 방향과 교차하는 제2 방향으로 연장되는 제1 전달 배선들 및 상기 제1 전달 배선들과 나란하게 배치되고, 상기 제2 방향으로 연장되는 제2 전달 배선들을 포함하는 전달 배선부; 및상기 기판 상의 상기 비표시 영역에 배치되고, 상기 제1 방향으로 연장되는 서브 전원 배선 및 상기 서브 전원 배선의 일 측으로부터 돌출되고, 상기 전달 배선부와 평면 상에서 전체적으로 중첩하는 제1 가장자리 및 제2 가장자리를 가지는 가지부를 포함하는 전원 배선을 포함하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16 항에 있어서, 상기 가지부는 상기 제1 가장자리 및 상기 제2 가장자리가 상기 제1 전달 배선들 및 상기 제2 전달 배선들과 나란하도록 상기 서브 전원 배선의 일 측으로부터 돌출되는 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제16 항에 있어서, 상기 제1 가장자리 및 상기 제2 가장자리는 상기 제1 전달 배선들 및 상기 제2 전달 배선들과 나란하게 연장되는 직선 형상인 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제16 항에 있어서, 상기 제2 방향은 상기 제1 방향과 사선으로 교차하는 방향인 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제16 항에 있어서, 상기 제1 전달 배선들과 상기 제2 전달 배선들은 서로 교번하여 배열되는 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기 용인시 기흥구...</address><code>120120164552</code><country>대한민국</country><engName>Samsung Display Co., Ltd.</engName><name>삼성디스플레이 주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>HAN Jong Heon</engName><name>한종헌</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>KIM Jin Seuk</engName><name>김진석</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>JUNG Min Sun</engName><name>정민선</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 논현로 ***, *층 **세기특허법률사무소 (역삼동, 세일빌딩)</address><code>919980002302</code><country>대한민국</country><engName>PARK, Young Woo</engName><name>박영우</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2023.04.03</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0375229-29</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020230043737.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c936e5d2f555a8109deaa5ed0ce4e1a02834d2d520a35e0464800e0cd23fd83d34ee9c14bbd1f1390d0c1edde1be61a5c07eab11e8ac75025b0</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf1f20709730150463cb745be5da3908f783b6177a5bcdb9d61191585f58202f040f9a8f04b5369c20ac9fc12049eaa31b52444da914c58468</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>