<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:04:41.441</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2024.03.21</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2025-7034988</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>고신뢰도 객체-행위자 런타임 탐지, 분류 및 추적을 위한 방법, 시스템 및 컴퓨터 프로그램</inventionTitle><inventionTitleEng> </inventionTitleEng><openDate>2025.11.13</openDate><openNumber>10-2025-0160507</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2025.10.20</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G08G 1/16</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 4/46</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 4/44</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 20/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 9/32</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G08G 1/01</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 인증된 참가자 자동차공학회(SAE) 표준 J2735 기본 안전 메시지, RTK 보정 GNSS 위치 데이터, SAE 표준 J3224 센서 데이터 공유 메시지를 수신할 수 있도록 구성된 도로측 장치(RSU) 송수신기를 제공하고, 하나 이상의 전기광학 센서, 카메라 센서, 열화상 센서, 라이다 센서, 초음파 센서 및/또는 레이더 센서로 구성된 센서 모듈을 장착한 경우; 본 시스템은 하나 이상의 프로세서를 포함할 수 있으며, 해당 프로세서는 시스템 자체 센서 모듈, 보고 송수신기 및 기타 네트워크 연결 장치로부터 데이터를 수신하도록 프로그래밍되거나 구성되어, 시스템 시야 내의 객체-행위자를 나타내는 높은 신뢰도의 객체-행위자 탐지, 분류 및 추적 인식 메시지를 구축하여 다른 시스템 내부 프로세스에서 사용하거나 외부 장치로 전송하여 사용할 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2024.03.21</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2024/020856</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 하나 이상의 프로세서를 포함하되, 프로세서는 다음과 같이 프로그래밍되거나 구성된:도로 환경 객체-행위자 센서 기반 탐지 및 분류 예측과 관련된 데이터, IEEE 1609 표준 보안 인증 관리 시스템(SCMS) 암호화 서명된 SAE J2735 표준 기본 안전 메시지(BSM)/ 협력 인식 메시지(CAM), 및 IEEE 1609 표준 SCMS 암호화 서명된 SAE J3224 표준 센서 데이터 공유 메시지(SDSM)를 수신하고; 및시스템 상대 좌표 기준 맵과 관련하여 도로 운영 환경 내 객체-행위자의 런타임 탐지, 분류 및 추적을 결정하고, 여기서 객체 행위자의 탐지, 분류 및 추적을 결정하기 위해 하나 이상의 프로세서는 다음을 수행하도록 프로그래밍되거나 구성됨: 수신된 SCMS 암호화 서명된 SAE J2735 참가자 방송 기본 안전 메시지/협력 인식 메시지(SAE J2735 participant broadcasted Basic Safety Messages/Cooperative Awareness Messages)에서 객체-행위자 관련 데이터를 추출하여 객체-행위자의 포즈를 결정하며, 여기서 수신된 데이터는 보고된 객체-행위자의 실시간 운동적 GNSS 보정 위치, 길이, 너비 및/또는 높이를 포함한 공간적 치수, 및 객체-행위자의 카테고리 유형 분류를 포함하고, 여기서 추출된 BSM/CAM 데이터는 시스템 상대 좌표 기준 맵 내에서 표현된 객체-행위자를 아티팩트로 저장 및 검색할 수 있는 형식으로 변환되고;  수신된 SCMS 암호화 서명 SAE J3224 참가자 방송 센서 데이터 공유 메시지(SDSM)에서 객체-행위자 관련 데이터를 추출하되, 여기서 수신된 데이터는 감지된 객체-행위자의 위치, 카테고리 유형 분류, 관측의 타임스탬프, GNSS 기반 글로벌 좌표계 상의 위치를 포함할 수 있으며, 여기서 SDSM에서 추출된 데이터는 시스템 상대 좌표 기준 맵 내 아티팩트로 표현된 객체-행위자를 저장 및 검색할 수 있는 형식으로 변환된다; 시스템 상대 좌표 기준 맵 내에서 대표적 객체-행위자 아티팩트를 구축하며, 여기서 좌표 시스템은 도로 환경 특징 및 객체-행위자를 나타내는 지속적 및/또는 임시적 데이터가 감지 시스템의 현재 위치 및/또는 기준 프레임과 관련된 정규화된 참조 측정 단위 형식에서 호스트 기반 시스템과 연관된 데이터 구조를 포함하고, 여기서 기준 맵에 표현된 객체-행위자는 센서 기반 예측 인식 관련 출력 데이터, SDSM 기반 메시지 데이터로부터, 또는 베이스 시스템 기준 좌표 시스템에 대해 정규화된 위치 및 점유 속성을 포함하는 BSM/CAM 기반 메시지 데이터로부터 생성된 데이터 아티팩트이고, 여기서 사전에 적용 가능한 객체-행위자 아티팩트 및/또는 런타임 매핑 및 감지된 도로 환경 특징도 함께 표현됨; 시스템의 하나 이상의 센서 시야 내에 존재하는 객체-행위자를 예측하되; 여기서 예측 출력은 수신된 센서 데이터와 연관된 객체-행위자의 존재, 위치, 공간적 치수 및 카테고리 유형에 대한 예측된 탐지 및 분류를 포함하며, 수신된 센서 데이터는 하나 이상의 카메라, 라이다(LIDAR), 열화상 또는 레이더 센서와 연관되며, 예측은 객체-행위자의 존재, 위치, 카테고리 유형 및 기하학적 치수를 예측하는 하나 이상의 기계 학습 모델의 출력을 기반으로 하고, 여기서 예측된 객체-행위자 출력은 예측된 객체-행위자 아티팩트로 시스템 상대 좌표 기준 맵에 전송되고; 시스템 상대 좌표 기준 맵 내 대표적 객체-행위자 아티팩트와 연관된 도로 환경 내 실제 객체-행위자의 존재 여부를 판단하되, 여기서 하나 이상의 절차 및/또는 머신 러닝 모델이 두 개 이상의 아티팩트가 동일한 객체-행위자에 대응함을 판단하고,  여기서 두 개 이상의 아티팩트 중 최소 하나는 수신된 BSM/CAM 데이터와 연관되며, 하나 이상의 알고리즘 및/또는 머신 러닝 모델이 이를 기반으로 두 개 이상의 객체-행위자 대표 아티팩트 간 관계 존재를 확립하고, BSM/CAM 기반 아티팩트를 포함하는 매칭된 쌍 또는 아티팩트 집합은 시스템 기준 맵 내 실제값 객체-행위자로 축소되고, 매칭 참조는 교차 매칭된 아티팩트에 적용되어 시스템 상대 좌표 기준 맵 내 해당 상태에 존재할 진실 객체-행위자 아티팩트를 구성한다. 센서 연관 객체-행위자 아티팩트가 BSM/CAM 아티팩트와 매칭되는 것으로 식별되지 않을 경우, BSM/CAM은 진실 인식 객체-행위자로 설정되고, 여기서 BSM/CAM 관련 아티팩트가 없지만 예측된 인식 데이터 및/또는 SDSM 메시지를 기반으로 한 대표 객체-아티팩트가 존재하는 경우, 시스템 상대 좌표 시스템 맵과 관련하여 아티팩트의 매개변수를 서로 관련하여 측정하고, 하나 이상의 알고리즘 및/또는 머신러닝 모델을 포함하는 모듈이 둘 이상의 객체-행위자 대표 아티팩트 간의 매칭 여부를 설정하고 둘 이상의 객체-행위자 간 교차 매칭의 신뢰 수준을 결정하되, 여기서 교차 매칭을 결정하는 데 사용되는 매개변수는 객체-액터 분류 범주 유형, 위치, 속도 및 가속도를 포함하지만 이에 국한되지 않고; 객체-행위자 예측 탐지, 분류 및 추적에 대한 신뢰도 수준을 결정하며, 여기서 가용한 BSM/CAM 기반 객체-행위자 데이터 아티팩트를 사용한 이전 및 현재 런타임 출력에 걸친 객체-행위자 탐지 분류 및 추적의 집계 가중 예측 정확도 측정은 예측된 탐지, 분류 및 추적에 대한 신뢰도 수준을 결정하며, 측정된 정확도는 후속 런타임 운영 시 참조를 위해 시스템 메모리에 지속 저장되고, 여기서 수신된 BSM/CAM 데이터 기반 아티팩트로부터 확립된 측정된 정확도는 내부 생성 예측 인식, 외부 생성 SDSM, 및 이들의 집합적 조합을 실제 탐지, 분류 및 추적 매개변수 값과 비교하여 측정하는 객관적 기준으로 설정되고, 시스템은 선험적 및 런타임 업데이트된 정확도 임계값을 기반으로 신뢰 구간을 결정하며, 관련 임계값은 예측값에 대한 낮은 불확실성을 나타내고 도로 환경에서 인지 런타임 사용을 위한 기본 예측값 사용을 정당화하는 통계적으로 유의미한 정밀도 요구사항을 충족하도록 결정된 매개변수 값 범위로 구성되고, 출력은 교차 매칭된 객체--행위자의 현재 조정된 상태 매개변수 값에 대한 신뢰 구간으로, 예측된 객체-행위자 관련 상태 값에 대한 높은 신뢰도 또는 시스템의 인식이 임계값 범위 내에서 객체-행위자를 탐지, 분류 및 추적할 수 없다는 높은 신뢰도를 나타내고, 여기서 실제값 또는 다른 방식으로 매칭된 인식 프로세스 예측 또는 SDSM 보고된 객체-행위자 선행 아티팩트는 매칭을 결정는데 사용된 후 기준 맵에서 제거되며, 대응하는 맵 업데이트와 함께 매칭된 아티팩트의 출력은 런타임시 결정된 실제값 및 높은 신뢰도 탐지, 도로 환경 내 객체-행위자의 분류 및 추적의 조정된 집계 컬렉션(aggregate reconciled collection)이고, 여기서 시스템 상대 좌표 기준 맵은 결정된 상태를 반영하도록 업데이트되어 후속 시스템 런타임 사용 및/또는 실제값 데이터의 외부 전송에 활용됨; 및 매칭된 객체-행위자 아티팩트를 시스템 상대 좌표 기준 맵에 실제값 또는 고신뢰도 결정 객체-행위자로 지속 저장하며, 이후 이 데이터는 기본 안전 메시지/협력 인식 메시지, 센서 데이터 공유 메시지 및 도로 환경 센서 인식 데이터와 연관된 신뢰도 수준 속성을 포함한 교차 매칭 및 조정된 데이터와 함께 로그됨,시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제 1 항에 있어서,하나 이상의 프로세서는 추가로:현재 실행 시점에 측정 가능한 환경 조건과, 이 결정 이전에 발생한 BSM/CAM 기반 정확도 측정의 빈도, 정확도 및 적시성을 기반으로 현재 실행 시점 신뢰 구간을 결정하되, 여기서 결정은 예측된 객체-행위자 출력과 BSM/CAM 및 적시성을 기반으로 현재 실행 시 신뢰 구간을 결정하는 단계이며, 여기서 결정은 예측된 객체-행위자 출력과 BSM/CAM 관련 실제값 출력의 조정 측정 성능과 관련되며, 여기서 출력은 실제와 예측된 객체-행위자 상태 속성 간의 차이를 포함하는 데이터이며, 여기서 출력은 시간 및 조건 가중치 데이터와 비교되어 각 상태 속성에 대한 신뢰 구간을 결정하도록,프로그래밍되거나 구성된, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제 1 항에 있어서,하나 이상의 프로세서는 추가로:현재 조정 계수를 결정하여 런타임 시간 및 현재 환경 조건과 시스템 측정 정확도 성능과 연관시키며, 여기서 조정 계수는 타임스탬프가 부여되고, 타임스탬프가 부여된 계수는 즉각적인 실제값 대 예측 조정 시점 이후 도입된 역사적 불확실성의 통계적 유의성에 기반하여 신뢰 구간 관련 허용 오차를 조정하는 감쇠 계수를 결정하는 데 사용되며, 출력은 시스템의 인식 결정에 대한 신뢰도 판단의 근거가 되는 내부 데이터를 생성하는 데 사용되도록,프로그래밍되거나 구성된, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제 1 항에 있어서,하나 이상의 프로세서는 추가로:내부 및 외부 시스템 모두에서 사용하기 위한 높은 신뢰도의 인식 보고를 구성하되, 여기서 외부 시스템용 출력은 하나 이상의 네트워크 장치 또는 무선 주파수 송수신기를 통해 전송되도록,프로그래밍되거나 구성된, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제 1 항에 있어서,하나 이상의 프로세서는 추가로:센서 데이터 및 조정된 실제 데이터와 높은 신뢰도 인식 출력을 타임스탬프와 함께 지속하되, 여기서 타임스탬프는 조정된 인식 출력을 해당 로그된 센서 데이터 내 라벨링된 특징으로 연결하고, 여기서 라벨링되고 로그된 데이터 수집은 선험적 기계 학습 모델 훈련 및 후속 높은 신뢰도 인식 모델 구축을 위한 기계 학습 모델 훈련 자료를 제공하도록,프로그래밍되거나 구성된, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 도로 환경 객체-행위자 센서 기반 탐지 및 분류 예측과 관련된 데이터, IEEE 1609 표준 보안 인증 관리 시스템(SCMS) 암호화 서명된 SAE J2735 표준 기본 안전 메시지(BSM)/ 협력 인식 메시지(CAM), 및 IEEE 1609 표준 SCMS 암호화 서명된 SAE J3224 표준 센서 데이터 공유 메시지(SDSM)를 수신하는 단계; 및시스템 상대 좌표 기준 맵과 관련하여 도로 운영 환경 내 객체-행위자의 런타임 탐지, 분류 및 추적을 결정하는 단계, 여기서 객체 행위자의 탐지, 분류 및 추적을 결정하는 단계는: 객체-행위자의 포즈를 결정하기 위해 수신된 SCMS 암호화 서명된 SAE J2735 참가자 방송 기본 안전 메시지/협력 인식 메시지(SAE J2735 participant broadcasted Basic Safety Messages/Cooperative Awareness Messages)에서 객체-행위자 관련 데이터를 추출하는 단계, 여기서 수신된 데이터는 보고된 객체-행위자의 실시간 운동적 GNSS 보정 위치, 길이, 너비 및/또는 높이를 포함한 공간적 치수, 및 객체-행위자의 카테고리 유형 분류를 포함하고, 여기서 추출된 BSM/CAM 데이터는 시스템 상대 좌표 기준 맵 내에서 표현된 객체-행위자를 아티팩트로 저장 및 검색할 수 있는 형식으로 변환되고;  수신된 SCMS 암호화 서명 SAE J3224 참가자 방송 센서 데이터 공유 메시지(SDSM)에서 객체-행위자 관련 데이터를 추출하는 단계, 여기서 수신된 데이터는 감지된 객체-행위자의 위치, 카테고리 유형 분류, 관측의 타임스탬프, GNSS 기반 글로벌 좌표계 상의 위치를 포함할 수 있으며, 여기서 SDSM에서 추출된 데이터는 시스템 상대 좌표 기준 맵 내 아티팩트로 표현된 객체-행위자를 저장 및 검색할 수 있는 형식으로 변환되고; 시스템 상대 좌표 기준 맵 내에서 대표적 객체-행위자 아티팩트를 구축하는 단계, 여기서 좌표 시스템은 도로 환경 특징 및 객체-행위자를 나타내는 지속적 및/또는 임시적 데이터가 감지 시스템의 현재 위치 및/또는 기준 프레임과 관련된 정규화된 참조 측정 단위 형식에서 호스트 기반 시스템과 연관된 데이터 구조를 포함하고, 여기서 기준 맵에 표현된 객체-행위자는 센서 기반 예측 인식 관련 출력 데이터, SDSM 기반 메시지 데이터로부터, 또는 베이스 시스템 기준 좌표 시스템에 대해 정규화된 위치 및 점유 속성을 포함하는 BSM/CAM 기반 메시지 데이터로부터 생성된 데이터 아티팩트이고, 여기서 사전에 적용 가능한 객체-행위자 아티팩트 및/또는 런타임 매핑 및 감지된 도로 환경 특징도 함께 표현됨; 시스템의 하나 이상의 센서 시야 내에 존재하는 객체-행위자를 예측하는 단계; 여기서 예측 출력은 수신된 센서 데이터와 연관된 객체-행위자의 존재, 위치, 공간적 치수 및 카테고리 유형에 대한 예측된 탐지 및 분류를 포함하며, 수신된 센서 데이터는 하나 이상의 카메라, 라이다(LIDAR), 열화상 또는 레이더 센서와 연관되며, 예측은 객체-행위자의 존재, 위치, 카테고리 유형 및 기하학적 치수를 예측하는 하나 이상의 기계 학습 모델의 출력을 기반으로 하고, 여기서 예측된 객체-행위자 출력은 예측된 객체-행위자 아티팩트로 시스템 상대 좌표 기준 맵에 전송되고; 시스템 상대 좌표 기준 맵 내 대표적 객체-행위자 아티팩트와 연관된 도로 환경 내 실제 객체-행위자의 존재 여부를 판단하는 단계, 여기서 하나 이상의 절차 및/또는 머신 러닝 모델이 두 개 이상의 아티팩트가 동일한 객체-행위자에 대응함을 판단하고,  여기서 두 개 이상의 아티팩트 중 최소 하나는 수신된 BSM/CAM 데이터와 연관되며, 하나 이상의 알고리즘 및/또는 머신 러닝 모델이 이를 기반으로 두 개 이상의 객체-행위자 대표 아티팩트 간 관계 존재를 확립하고, BSM/CAM 기반 아티팩트를 포함하는 매칭된 쌍 또는 아티팩트 집합은 시스템 기준 맵 내 실제값 객체-행위자로 축소되고, 매칭 참조는 교차 매칭된 아티팩트에 적용되어 시스템 상대 좌표 기준 맵 내 해당 상태에 존재할 진실 객체-행위자 아티팩트를 구성한다. 센서 연관 객체-행위자 아티팩트가 BSM/CAM 아티팩트와 매칭되는 것으로 식별되지 않을 경우, BSM/CAM은 진실 인식 객체-행위자로 설정되고, 여기서 BSM/CAM 관련 아티팩트가 없지만 예측된 인식 데이터 및/또는 SDSM 메시지를 기반으로 한 대표 객체-아티팩트가 존재하는 경우, 시스템 상대 좌표 시스템 맵과 관련하여 아티팩트의 매개변수를 서로 관련하여 측정하고, 하나 이상의 알고리즘 및/또는 머신러닝 모델을 포함하는 모듈이 둘 이상의 객체-행위자 대표 아티팩트 간의 매칭 여부를 설정하고 둘 이상의 객체-행위자 간 교차 매칭의 신뢰 수준을 결정하되, 여기서 교차 매칭을 결정하는 데 사용되는 매개변수는 객체-액터 분류 범주 유형, 위치, 속도 및 가속도를 포함하지만 이에 국한되지 않고; 객체-행위자 예측 탐지, 분류 및 추적에 대한 신뢰도 수준을 결정하며, 여기서 가용한 BSM/CAM 기반 객체-행위자 데이터 아티팩트를 사용한 이전 및 현재 런타임 출력에 걸친 객체-행위자 탐지 분류 및 추적의 집계 가중 예측 정확도 측정은 예측된 탐지, 분류 및 추적에 대한 신뢰도 수준을 결정하는 단계, 여기서 측정된 정확도는 후속 런타임 운영 시 참조를 위해 시스템 메모리에 지속 저장되고, 여기서 수신된 BSM/CAM 데이터 기반 아티팩트로부터 확립된 측정된 정확도는 내부 생성 예측 인식, 외부 생성 SDSM, 및 이들의 집합적 조합을 실제 탐지, 분류 및 추적 매개변수 값과 비교하여 측정하는 객관적 기준으로 설정되고, 시스템은 선험적 및 런타임 업데이트된 정확도 임계값을 기반으로 신뢰 구간을 결정하며, 관련 임계값은 예측값에 대한 낮은 불확실성을 나타내고 도로 환경에서 인지 런타임 사용을 위한 기본 예측값 사용을 정당화하는 통계적으로 유의미한 정밀도 요구사항을 충족하도록 결정된 매개변수 값 범위로 구성되고, 출력은 교차 매칭된 객체--행위자의 현재 조정된 상태 매개변수 값에 대한 신뢰 구간으로, 예측된 객체-행위자 관련 상태 값에 대한 높은 신뢰도 또는 시스템의 인식이 임계값 범위 내에서 객체-행위자를 탐지, 분류 및 추적할 수 없다는 높은 신뢰도를 나타내고, 여기서 실제값 또는 다른 방식으로 매칭된 인식 프로세스 예측 또는 SDSM 보고된 객체-행위자 선행 아티팩트는 매칭을 결정는데 사용된 후 기준 맵에서 제거되며, 대응하는 맵 업데이트와 함께 매칭된 아티팩트의 출력은 런타임시 결정된 실제값 및 높은 신뢰도 탐지, 도로 환경 내 객체-행위자의 분류 및 추적의 조정된 집계 컬렉션(aggregate reconciled collection)이고, 여기서 시스템 상대 좌표 기준 맵은 결정된 상태를 반영하도록 업데이트되어 후속 시스템 런타임 사용 및/또는 실제값 데이터의 외부 전송에 활용됨; 및 매칭된 객체-행위자 아티팩트를 시스템 상대 좌표 기준 맵에 실제값 또는 고신뢰도 결정 객체-행위자로 지속하는 단계, 이후 이 데이터는 기본 안전 메시지/협력 인식 메시지, 센서 데이터 공유 메시지 및 도로 환경 센서 인식 데이터와 연관된 신뢰도 수준 속성을 포함한 교차 매칭 및 조정된 데이터와 함께 로그됨,을 더 포함하는,방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제 6 항에 있어서,현재 실행 시점의 측정 가능한 환경 조건과 BSM/CAM 기반 정확도 측정의 빈도, 정확도 및 시의성에 기반하여 현재 실행 시점의 신뢰 구간을 결정하는 단계; 여기서 결정은 예측된 객체-행위자 출력과 BSM/CAM 관련 지 신뢰도 간격을 결정하는 단계를 더 포함하되, 여기서 결정은 예측된 객체-행위자 출력과 BSM/CAM 관련 실제값 출력의 조정 측정된 성능과 관련되며, 여기서 출력은 실제와 예측된 객체-행위자 상태 속성 간의 차이를 포함하는 데이터이며, 여기서 출력은 시간 및 조건 가중치 데이터와 비교되어 각 상태 속성에 대한 신뢰도 간격을 결정하는,방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제 6 항에 있어서,현재 조정 계수를 결정하여 실행 시간 및 현재 환경 조건과 시스템 측정 정확도 성능과 연관시키는 단계를 더 포함하며, 여기서 조정 계수는 타임스탬프가 부여되고, 타임스탬프가 부여된 계수는 즉각적인 실제값 대 예측 조정 시점 이후 도입된 역사적 불확실성의 통계적 유의성에 기반하여 신뢰 구간 관련 허용 오차를 조정하는 감쇠 계수를 결정하는 데 사용되며, 출력은 시스템의 인식 결정에 대한 신뢰도 판단의 근거가 되는 내부 데이터를 생성하는 데 사용되는,방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제 6 항에 있어서,내부 및 외부 시스템 모두에서 사용하기 위한 높은 신뢰도의 인식 보고를 구성하는 단계를 더 포함하되, 여기서 외부 시스템용 출력은 하나 이상의 네트워크 장치 또는 무선 주파수 송수신기를 통해 전송되는,방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제 6 항에 있어서, 센서 데이터 및 조정된 실제 데이터와 높은 신뢰도 인식 출력을 타임스탬프와 함께 지속하는 단계를 더 포함하되, 여기서 타임스탬프는 조정된 인식 출력을 해당 로그된 센서 데이터 내 라벨링된 특징으로 연결하며, 라벨링되고 로그된 데이터 수집은 선험적 기계 학습 모델 훈련 및 후속 높은 신뢰도 인식 모델 구축을 위한 기계 학습 모델 훈련 자료를 제공하는,방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 적어도 하나의 프로세서가 다음 동작을 수행하도록 하는 하나 이상의 명령어를 포함하는 적어도 하나의 컴퓨터 프로그램 제품을 저장하는 적어도 하나의 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체로서,도로 환경 객체-행위자 센서 기반 탐지 및 분류 예측과 관련된 데이터, IEEE 1609 표준 보안 인증 관리 시스템(SCMS) 암호화 서명된 SAE J2735 표준 기본 안전 메시지(BSM)/ 협력 인식 메시지(CAM), 및 IEEE 1609 표준 SCMS 암호화 서명된 SAE J3224 표준 센서 데이터 공유 메시지(SDSM)를 수신하는 단계; 및시스템 상대 좌표 기준 맵과 관련하여 도로 운영 환경 내 객체-행위자의 런타임 탐지, 분류 및 추적을 결정하는 단계, 여기서 객체 행위자의 탐지, 분류 및 추적을 결정하는 단계는: 객체-행위자의 포즈를 결정하기 위해 수신된 SCMS 암호화 서명된 SAE J2735 참가자 방송 기본 안전 메시지/협력 인식 메시지(SAE J2735 participant broadcasted Basic Safety Messages/Cooperative Awareness Messages)에서 객체-행위자 관련 데이터를 추출하는 단계, 여기서 수신된 데이터는 보고된 객체-행위자의 실시간 운동적 GNSS 보정 위치, 길이, 너비 및/또는 높이를 포함한 공간적 치수, 및 객체-행위자의 카테고리 유형 분류를 포함하고, 여기서 추출된 BSM/CAM 데이터는 시스템 상대 좌표 기준 맵 내에서 표현된 객체-행위자를 아티팩트로 저장 및 검색할 수 있는 형식으로 변환되고;  수신된 SCMS 암호화 서명 SAE J3224 참가자 방송 센서 데이터 공유 메시지(SDSM)에서 객체-행위자 관련 데이터를 추출하는 단계, 여기서 수신된 데이터는 감지된 객체-행위자의 위치, 카테고리 유형 분류, 관측의 타임스탬프, GNSS 기반 글로벌 좌표계 상의 위치를 포함할 수 있으며, 여기서 SDSM에서 추출된 데이터는 시스템 상대 좌표 기준 맵 내 아티팩트로 표현된 객체-행위자를 저장 및 검색할 수 있는 형식으로 변환되고; 시스템 상대 좌표 기준 맵 내에서 대표적 객체-행위자 아티팩트를 구축하는 단계, 여기서 좌표 시스템은 도로 환경 특징 및 객체-행위자를 나타내는 지속적 및/또는 임시적 데이터가 감지 시스템의 현재 위치 및/또는 기준 프레임과 관련된 정규화된 참조 측정 단위 형식에서 호스트 기반 시스템과 연관된 데이터 구조를 포함하고, 여기서 기준 맵에 표현된 객체-행위자는 센서 기반 예측 인식 관련 출력 데이터, SDSM 기반 메시지 데이터로부터, 또는 베이스 시스템 기준 좌표 시스템에 대해 정규화된 위치 및 점유 속성을 포함하는 BSM/CAM 기반 메시지 데이터로부터 생성된 데이터 아티팩트이고, 여기서 사전에 적용 가능한 객체-행위자 아티팩트 및/또는 런타임 매핑 및 감지된 도로 환경 특징도 함께 표현됨; 시스템의 하나 이상의 센서 시야 내에 존재하는 객체-행위자를 예측하는 단계; 여기서 예측 출력은 수신된 센서 데이터와 연관된 객체-행위자의 존재, 위치, 공간적 치수 및 카테고리 유형에 대한 예측된 탐지 및 분류를 포함하며, 수신된 센서 데이터는 하나 이상의 카메라, 라이다(LIDAR), 열화상 또는 레이더 센서와 연관되며, 예측은 객체-행위자의 존재, 위치, 카테고리 유형 및 기하학적 치수를 예측하는 하나 이상의 기계 학습 모델의 출력을 기반으로 하고, 여기서 예측된 객체-행위자 출력은 예측된 객체-행위자 아티팩트로 시스템 상대 좌표 기준 맵에 전송되고; 시스템 상대 좌표 기준 맵 내 대표적 객체-행위자 아티팩트와 연관된 도로 환경 내 실제 객체-행위자의 존재 여부를 판단하는 단계, 여기서 하나 이상의 절차 및/또는 머신 러닝 모델이 두 개 이상의 아티팩트가 동일한 객체-행위자에 대응함을 판단하고,  여기서 두 개 이상의 아티팩트 중 최소 하나는 수신된 BSM/CAM 데이터와 연관되며, 하나 이상의 알고리즘 및/또는 머신 러닝 모델이 이를 기반으로 두 개 이상의 객체-행위자 대표 아티팩트 간 관계 존재를 확립하고, BSM/CAM 기반 아티팩트를 포함하는 매칭된 쌍 또는 아티팩트 집합은 시스템 기준 맵 내 실제값 객체-행위자로 축소되고, 매칭 참조는 교차 매칭된 아티팩트에 적용되어 시스템 상대 좌표 기준 맵 내 해당 상태에 존재할 진실 객체-행위자 아티팩트를 구성한다. 센서 연관 객체-행위자 아티팩트가 BSM/CAM 아티팩트와 매칭되는 것으로 식별되지 않을 경우, BSM/CAM은 진실 인식 객체-행위자로 설정되고, 여기서 BSM/CAM 관련 아티팩트가 없지만 예측된 인식 데이터 및/또는 SDSM 메시지를 기반으로 한 대표 객체-아티팩트가 존재하는 경우, 시스템 상대 좌표 시스템 맵과 관련하여 아티팩트의 매개변수를 서로 관련하여 측정하고, 하나 이상의 알고리즘 및/또는 머신러닝 모델을 포함하는 모듈이 둘 이상의 객체-행위자 대표 아티팩트 간의 매칭 여부를 설정하고 둘 이상의 객체-행위자 간 교차 매칭의 신뢰 수준을 결정하되, 여기서 교차 매칭을 결정하는 데 사용되는 매개변수는 객체-액터 분류 범주 유형, 위치, 속도 및 가속도를 포함하지만 이에 국한되지 않고; 객체-행위자 예측 탐지, 분류 및 추적에 대한 신뢰도 수준을 결정하며, 여기서 가용한 BSM/CAM 기반 객체-행위자 데이터 아티팩트를 사용한 이전 및 현재 런타임 출력에 걸친 객체-행위자 탐지 분류 및 추적의 집계 가중 예측 정확도 측정은 예측된 탐지, 분류 및 추적에 대한 신뢰도 수준을 결정하는 단계, 여기서 측정된 정확도는 후속 런타임 운영 시 참조를 위해 시스템 메모리에 지속 저장되고, 여기서 수신된 BSM/CAM 데이터 기반 아티팩트로부터 확립된 측정된 정확도는 내부 생성 예측 인식, 외부 생성 SDSM, 및 이들의 집합적 조합을 실제 탐지, 분류 및 추적 매개변수 값과 비교하여 측정하는 객관적 기준으로 설정되고, 시스템은 선험적 및 런타임 업데이트된 정확도 임계값을 기반으로 신뢰 구간을 결정하며, 관련 임계값은 예측값에 대한 낮은 불확실성을 나타내고 도로 환경에서 인지 런타임 사용을 위한 기본 예측값 사용을 정당화하는 통계적으로 유의미한 정밀도 요구사항을 충족하도록 결정된 매개변수 값 범위로 구성되고, 출력은 교차 매칭된 객체--행위자의 현재 조정된 상태 매개변수 값에 대한 신뢰 구간으로, 예측된 객체-행위자 관련 상태 값에 대한 높은 신뢰도 또는 시스템의 인식이 임계값 범위 내에서 객체-행위자를 탐지, 분류 및 추적할 수 없다는 높은 신뢰도를 나타내고, 여기서 실제값 또는 다른 방식으로 매칭된 인식 프로세스 예측 또는 SDSM 보고된 객체-행위자 선행 아티팩트는 매칭을 결정는데 사용된 후 기준 맵에서 제거되며, 대응하는 맵 업데이트와 함께 매칭된 아티팩트의 출력은 런타임시 결정된 실제값 및 높은 신뢰도 탐지, 도로 환경 내 객체-행위자의 분류 및 추적의 조정된 집계 컬렉션(aggregate reconciled collection)이고, 여기서 시스템 상대 좌표 기준 맵은 결정된 상태를 반영하도록 업데이트되어 후속 시스템 런타임 사용 및/또는 실제값 데이터의 외부 전송에 활용됨; 및 매칭된 객체-행위자 아티팩트를 시스템 상대 좌표 기준 맵에 실제값 또는 고신뢰도 결정 객체-행위자로 지속하는 단계, 이후 이 데이터는 기본 안전 메시지/협력 인식 메시지, 센서 데이터 공유 메시지 및 도로 환경 센서 인식 데이터와 연관된 신뢰도 수준 속성을 포함한 교차 매칭 및 조정된 데이터와 함께 로그됨,을 더 포함하는,적어도 하나의 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제 11 항에 있어서,동작은현재 실행 시점의 측정 가능한 환경 조건과 BSM/CAM 기반 정확도 측정의 빈도, 정확도 및 시의성에 기반하여 현재 실행 시점 신뢰 구간을 결정하는 단계를 더 포함하고, 여기서 결정은 예측된 객체-행위자 출력과 BSM/CAM 관련 지상 및 적시성을 기반으로 현재 런타임 신뢰 구간을 결정하는 단계, 여기서 결정은 예측된 객체-행위자 출력과 BSM/CAM 관련 실제값 출력의 조정 측정 성능과 관련되며, 여기서 출력은 실제와 예측된 객체-행위자 상태 속성 간의 차이를 포함하는 데이터이며, 여기서 출력은 시간 및 조건 가중치 데이터와 비교되어 각 상태 속성에 대한 신뢰 구간을 결정하는,적어도 하나의 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제 11 항에 있어서,동작은현재 조정 계수를 결정하여 실행 시간 및 현재 환경 조건과 시스템 측정 정확도 성능과 연관시키는 단계를 더 포함하고, 여기서 조정 계수는 타임스탬프가 부여되며, 타임스탬프가 부여된 계수는 즉각적인 실제값 대 예측 조정 시점 이후 도입된 역사적 불확실성의 통계적 유의성에 기반하여 신뢰 구간 관련 허용 오차를 조정하는 감쇠 계수를 결정하는 데 사용되며, 출력은 시스템의 인식 결정에 대한 신뢰도 판단의 근거가 되는 내부 데이터를 생성하는 데 사용되는,적어도 하나의 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제 11 항에 있어서,동작은내부 및 외부 시스템 모두에서 사용하기 위한 높은 신뢰도의 인식 보고를 구성하는 단계를 더 포함하되, 여기서 외부 시스템용 출력은 하나 이상의 네트워크 장치 또는 무선 주파수 송수신기를 통해 전송되는,적어도 하나의 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제 11 항에 있어서, 센서 데이터 및 조정된 실제 데이터와 높은 신뢰도 인식 출력을 타임스탬프와 함께 지속 저장하는 단계를 더 포함하되, 여기서 타임스탬프는 조정된 인식 출력을 해당 로그된 센서 데이터 내 라벨링된 특징으로 연관시키며, 라벨링되고 로그된 데이터 수집은 선험적 기계 학습 모델 훈련 및 후속 높은 신뢰도 인식 모델 구축을 위한 기계 학습 모델 훈련 자료를 제공하는,적어도 하나의 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국, 미시간주 *****, 앤 아버, 엔 스퍼웨이 드라이브 ****</address><code>520250697068</code><country>미국</country><engName>SONAMORE, INC. dba P3MOBILITY</engName><name>소나모어, 아이엔씨. 디비에이 피3모빌리티</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>캐나다, 퀘벡 에이치*지 *이...</address><code> </code><country>캐나다</country><engName>NATHANSON, Martin, Daniel</engName><name>네이선슨, 마틴, 다니엘</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국, 펜실베니아 ****...</address><code> </code><country>미국</country><engName>MILLER, Andrew, Gilbert</engName><name>밀러, 앤드루, 길버트</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 역삼로 *** *층 (역삼동, 현죽빌딩)</address><code>920181000011</code><country>대한민국</country><engName>SUNGAM SUH INTERNATIONAL PATENT &amp; LAW FIRM</engName><name>특허법인성암</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2023.03.21</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/453,614</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2025.10.20</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-1167320-12</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.10.22</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-1179670-02</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2025.10.23</receiptDate><receiptNumber>1-5-2025-0178252-11</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020257034988.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93e7f8f40b21920a1b2ce5fa711f47814f118ead123482e143e59c8bc3117378fae0ece1c277c934ac36d059b2d1da40c40157069e6683809a</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfe749ab8b2582ebbb413dcdaa6b6046b3ffaa2a8c8e185c36a0c84236d3ebeafae2e08ca3f187c4cc185a418f7371e4efc761554d910c9048</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>