<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:21:40.2140</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.03.17</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-7037396</applicationNumber><claimCount>19</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>계층형 메모리 관리를 오프로드하기 위한 방법들 및 장치들</inventionTitle><inventionTitleEng>METHODS AND APPARATUS FOR OFFLOADING TIERED MEMORIES MANAGEMENT</inventionTitleEng><openDate>2023.11.28</openDate><openNumber>10-2023-0162100</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.03.14</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2023.10.30</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/06</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2016.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 12/0882</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2016.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 12/1009</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 방법들 및 장치들은 계층형 메모리 관리를 오프로드한다. 본 방법은, 계층형 메모리들과 연관된 저장된 메모리 관리 구조에 대한 포인터를 획득하는 단계를 포함하고, 여기서 메모리 관리 구조는 복수의 메모리 관리 엔트리들을 포함하고, 복수의 메모리 관리 엔트리들의 각각의 메모리 관리 엔트리는 계층형 메모리들 중 하나 내의 메모리 섹션에 대한 정보를 포함한다. 일부 경우들에서, 상기 방법은 복수의 메모리 관리 엔트리들 중 적어도 일부를 스캔하는 단계를 포함한다. 소정 경우들에서, 상기 방법은, 메모리 프로파일 목록을 생성하는 단계를 포함하고, 여기서 메모리 프로파일 목록은 복수의 프로파일 엔트리들을 포함하고, 복수의 프로파일 엔트리들의 각각의 프로파일 엔트리는 메모리 관리 구조 내의 스캔된 메모리 관리 엔트리에 대응한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2022.10.06</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2022212081</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.03.17</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2022/020828</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 메모리 제어기에 의해 구현되는 방법으로서,상기 메모리 제어기에 의해, 계층형 메모리들과 연관된 저장된 메모리 관리 구조에 대한 포인터를 획득하는 단계 - 상기 메모리 관리 구조는 복수의 메모리 관리 엔트리들을 포함하고, 상기 복수의 메모리 관리 엔트리들의 각각의 메모리 관리 엔트리는 상기 계층형 메모리들 중 하나 내의 메모리 섹션에 대한 정보를 포함함 -;상기 메모리 제어기에 의해, 상기 복수의 메모리 관리 엔트리들 중 적어도 일부를 스캔하는 단계; 및상기 메모리 제어기에 의해, 메모리 프로파일 목록을 생성하는 단계 - 상기 메모리 프로파일 목록은 복수의 프로파일 엔트리들을 포함하고, 상기 복수의 프로파일 엔트리들의 각각의 프로파일 엔트리는 상기 메모리 관리 구조 내의 스캔된 메모리 관리 엔트리에 대응함 - 를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,상기 메모리 제어기에 의해, 상기 메모리 프로파일 목록을 생성하기 위해 프로파일링 커맨드를 수신하는 단계; 및상기 프로파일링 커맨드를 수신하는 단계 이후에, 상기 메모리 제어기에 의해, 상기 복수의 메모리 관리 엔트리들 중 적어도 일부를 스캔하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서, 상기 프로파일링 커맨드는 상기 저장된 메모리 관리 구조에 대한 상기 포인터, 상기 계층형 메모리들 중 하나의 계층형 메모리의 메모리 범위, 및 매칭 기준들 중 적어도 하나를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3항에 있어서, 상기 매칭 기준들은 평가될 상기 복수의 메모리 관리 엔트리들의 각각의 메모리 관리 엔트리의 일부분을 나타내는 기준 마스크 및 상기 메모리 관리 엔트리의 상기 일부분의 미리결정된 값을 나타내는 기준 값을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4항에 있어서, 상기 각각의 메모리 관리 엔트리의 상기 부분은 액세스 비트 및 더티 비트 중 적어도 하나를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에 있어서, 상기 메모리 프로파일 목록은 상기 계층형 메모리들의 제1 계층 메모리보다 더 느린 메모리 액세스 속도를 갖는 상기 계층형 메모리들의 제2 계층 메모리 내의 하나 이상의 핫 메모리 페이지(hot memory page)들의 제1 목록을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6항에 있어서, 상기 메모리 프로파일 목록은 상기 제1 계층 메모리 내의 하나 이상의 콜드 메모리 페이지(cold memory page)들의 제2 목록을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7항에 있어서,상기 메모리 제어기에 의해, 상기 메모리 프로파일 목록에 대한 메모리 위치를 획득하는 단계;상기 메모리 제어기에 의해, 상기 메모리 위치에 상기 메모리 프로파일 목록을 저장하는 단계; 및상기 메모리 제어기에 의해, 상기 메모리 프로파일 목록이 생성되었다는 표시를 송신하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8항에 있어서,상기 메모리 제어기에 의해, 이동 커맨드를 수신하는 단계; 및상기 메모리 제어기에 의해, 상기 제2 계층 메모리 내의 적어도 하나의 핫 메모리 페이지를 상기 제1 계층 메모리로 이주시키는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항에 있어서, 상기 복수의 프로파일 엔트리들의 각각의 프로파일 엔트리는 대응하는 메모리 섹션의 메모리 관리 엔트리를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 집적 회로로서,메모리 제어기를 포함하고, 상기 메모리 제어기는, 계층형 메모리들과 연관된 저장된 메모리 관리 구조에 대한 포인터를 획득하도록 - 상기 메모리 관리 구조는 복수의 메모리 관리 엔트리들을 포함하고, 상기 복수의 메모리 관리 엔트리들의 각각의 메모리 관리 엔트리는 상기 계층형 메모리들 중 하나 내의 메모리 섹션에 대한 정보를 포함함 -; 상기 복수의 메모리 관리 엔트리들 중 적어도 일부를 스캔하도록; 그리고 메모리 프로파일 목록을 생성하도록 - 상기 메모리 프로파일 목록은 복수의 프로파일 엔트리들을 포함하고, 상기 복수의 프로파일 엔트리들의 각각의 프로파일 엔트리는 상기 메모리 관리 구조 내의 스캔된 메모리 관리 엔트리에 대응함 - 구성되는, 집적 회로.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서, 상기 메모리 제어기는,상기 메모리 프로파일 목록을 생성하기 위해 프로파일링 커맨드를 수신하도록; 그리고상기 프로파일링 커맨드를 수신한 이후에, 상기 복수의 메모리 관리 엔트리들 중 적어도 일부를 스캔하도록 추가로 구성되는, 집적 회로.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12항에 있어서, 상기 프로파일링 커맨드는 상기 저장된 메모리 관리 구조에 대한 상기 포인터, 상기 계층형 메모리들 중 하나의 계층형 메모리의 메모리 범위, 및 매칭 기준들 중 적어도 하나를 포함하는, 집적 회로.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13항에 있어서, 상기 매칭 기준들은 평가될 상기 복수의 메모리 관리 엔트리들의 각각의 메모리 관리 엔트리의 일부분을 나타내는 기준 마스크 및 상기 메모리 관리 엔트리의 상기 일부분의 미리결정된 값을 나타내는 기준 값을 포함하는, 집적 회로.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14항에 있어서, 상기 각각의 메모리 관리 엔트리의 상기 부분은 액세스 비트 및 더티 비트 중 적어도 하나를 포함하는, 집적 회로.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제11항에 있어서, 상기 메모리 프로파일 목록은 상기 계층형 메모리들의 제1 계층 메모리보다 더 느린 메모리 액세스 속도를 갖는 상기 계층형 메모리들의 제2 계층 메모리 내의 하나 이상의 핫 메모리 페이지들의 제1 목록을 포함하는, 집적 회로.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16항에 있어서, 상기 메모리 프로파일 목록은 상기 제1 계층 메모리 내의 하나 이상의 콜드 메모리 페이지들의 제2 목록을 포함하는, 집적 회로.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17항에 있어서, 상기 메모리 제어기는,상기 메모리 프로파일 목록에 대한 메모리 위치를 획득하도록;상기 메모리 위치에 상기 메모리 프로파일 목록을 저장하도록; 그리고상기 메모리 프로파일 목록이 생성되었다는 표시를 송신하도록 추가로 구성되는, 집적 회로.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18항에 있어서, 상기 메모리 제어기는,이동 커맨드를 수신하도록; 그리고상기 제2 계층 메모리 내의 적어도 하나의 핫 메모리 페이지를 상기 제1 계층 메모리로 이주시키도록 추가로 구성되는, 집적 회로.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제11항에 있어서, 상기 복수의 프로파일 엔트리들의 각각의 프로파일 엔트리는 대응하는 메모리 섹션의 메모리 관리 엔트리를 포함하는, 집적 회로.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제11항에 있어서,상기 메모리 제어기를 포함하는 제1 프로세서;상기 메모리 제어기에 동작가능하게 결합된 데이터 패브릭; 및상기 계층형 메모리들과 인터페이싱하도록 구성된 제2 프로세서를 추가로 포함하는, 집적 회로.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 시스템으로서,애플리케이션 데이터를 저장하도록 구성된 계층형 메모리들;애플리케이션을 실행하도록 구성된 프로세서; 및상기 계층형 메모리들에 동작가능하게 결합된 메모리 제어기를 포함하고,상기 메모리 제어기는, 상기 프로세서로부터 페이지 테이블에 대한 포인터를 수신하도록 - 상기 페이지 테이블은 복수의 페이지 테이블 엔트리들을 포함하고, 각각의 페이지 테이블 엔트리는 상기 계층형 메모리들 내의 페이지에 대한 페이지 정보를 포함함 -; 상기 페이지 테이블 내의 상기 복수의 페이지 테이블 엔트리들 중 적어도 일부를 스캔하도록; 그리고 페이지 프로파일 목록을 생성하도록 - 상기 페이지 프로파일 목록은 복수의 프로파일 엔트리들을 포함하고, 상기 복수의 프로파일 엔트리들의 각각의 프로파일 엔트리는 상기 페이지 테이블 내의 스캔된 페이지 테이블 엔트리에 대응함 - 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제22항에 있어서, 상기 메모리 제어기는,상기 메모리 프로파일 목록을 생성하기 위해 프로파일링 커맨드를 수신하도록; 그리고상기 프로파일링 커맨드를 수신한 이후에, 상기 복수의 메모리 관리 엔트리들 중 적어도 일부를 스캔하도록 추가로 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제23항에 있어서, 상기 프로파일링 커맨드는 상기 저장된 메모리 관리 구조에 대한 상기 포인터, 상기 계층형 메모리들 중 하나의 계층형 메모리의 메모리 범위, 및 매칭 기준들 중 적어도 하나를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제24항에 있어서, 상기 매칭 기준들은 평가될 상기 복수의 메모리 관리 엔트리들의 각각의 메모리 관리 엔트리의 일부분을 나타내는 기준 마스크 및 상기 메모리 관리 엔트리의 상기 일부분의 미리결정된 값을 나타내는 기준 값을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제25항에 있어서, 상기 각각의 메모리 관리 엔트리의 상기 부분은 액세스 비트 및 더티 비트 중 적어도 하나를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제22항에 있어서, 상기 메모리 프로파일 목록은 상기 계층형 메모리들의 제1 계층 메모리보다 더 느린 메모리 액세스 속도를 갖는 상기 계층형 메모리들의 제2 계층 메모리 내의 하나 이상의 핫 메모리 페이지들의 제1 목록을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제27항에 있어서, 상기 메모리 프로파일 목록은 상기 제1 계층 메모리 내의 하나 이상의 콜드 메모리 페이지들의 제2 목록을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제28항에 있어서, 상기 메모리 제어기는,상기 메모리 프로파일 목록에 대한 메모리 위치를 획득하도록;상기 메모리 위치에 상기 메모리 프로파일 목록을 저장하도록; 그리고상기 메모리 프로파일 목록이 생성되었다는 표시를 송신하도록 추가로 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제28항에 있어서, 상기 메모리 제어기는,이동 커맨드를 수신하도록; 그리고상기 제2 계층 메모리 내의 적어도 하나의 핫 메모리 페이지를 상기 제1 계층 메모리로 이주시키도록 추가로 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제22항에 있어서, 상기 복수의 프로파일 엔트리들의 각각의 프로파일 엔트리는 대응하는 메모리 섹션의 메모리 관리 엔트리를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 집적 회로로서,계층형 메모리들에 결합된 메모리 제어기를 포함하고, 상기 메모리 제어기는, 상기 계층형 메모리들과 연관된 저장된 메모리 관리 구조에 대한 포인터를 획득하도록 - 상기 메모리 관리 구조는 복수의 메모리 관리 엔트리들을 포함하고, 상기 복수의 메모리 관리 엔트리들의 각각의 메모리 관리 엔트리는 상기 계층형 메모리들 중 하나 내의 메모리 섹션에 대한 정보를 포함함 -; 상기 복수의 메모리 관리 엔트리들 중 적어도 일부를 스캔하도록; 그리고 메모리 프로파일 목록을 생성하도록 - 상기 메모리 프로파일 목록은 복수의 프로파일 엔트리들을 포함하고, 상기 복수의 프로파일 엔트리들의 각각의 프로파일 엔트리는 상기 메모리 관리 구조 내의 스캔된 메모리 관리 엔트리에 대응함 - 구성되는, 집적 회로.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제32항에 있어서, 상기 메모리 제어기는,상기 메모리 프로파일 목록을 생성하기 위해 프로파일링 커맨드를 수신하도록; 그리고상기 프로파일링 커맨드를 수신한 이후에, 상기 복수의 메모리 관리 엔트리들 중 적어도 일부를 스캔하도록 추가로 구성되는, 집적 회로.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제33항에 있어서, 상기 프로파일링 커맨드는 상기 저장된 메모리 관리 구조에 대한 상기 포인터, 상기 계층형 메모리들 중 하나의 계층형 메모리의 메모리 범위, 및 매칭 기준들 중 적어도 하나를 포함하는, 집적 회로.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제34항에 있어서, 상기 매칭 기준들은 평가될 상기 복수의 메모리 관리 엔트리들의 각각의 메모리 관리 엔트리의 일부분을 나타내는 기준 마스크 및 상기 메모리 관리 엔트리의 상기 일부분의 미리결정된 값을 나타내는 기준 값을 포함하는, 집적 회로.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제35항에 있어서, 상기 각각의 메모리 관리 엔트리의 상기 부분은 액세스 비트 및 더티 비트 중 적어도 하나를 포함하는, 집적 회로.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제32항에 있어서, 상기 메모리 프로파일 목록은 상기 계층형 메모리들의 제1 계층 메모리보다 더 느린 메모리 액세스 속도를 갖는 상기 계층형 메모리들의 제2 계층 메모리 내의 하나 이상의 핫 메모리 페이지들의 제1 목록을 포함하는, 집적 회로.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제37항에 있어서, 상기 메모리 프로파일 목록은 상기 제1 계층 메모리 내의 하나 이상의 콜드 메모리 페이지들의 제2 목록을 포함하는, 집적 회로.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제38항에 있어서, 상기 메모리 제어기는,상기 메모리 프로파일 목록에 대한 메모리 위치를 획득하도록;상기 메모리 위치에 상기 메모리 프로파일 목록을 저장하도록; 그리고상기 메모리 프로파일 목록이 생성되었다는 표시를 송신하도록 추가로 구성되는, 집적 회로.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제39항에 있어서, 상기 메모리 제어기는,이동 커맨드를 수신하도록; 그리고상기 제2 계층 메모리 내의 적어도 하나의 핫 메모리 페이지를 상기 제1 계층 메모리로 이주시키도록 추가로 구성되는, 집적 회로.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제32항에 있어서, 상기 복수의 프로파일 엔트리들의 각각의 프로파일 엔트리는 대응하는 메모리 섹션의 메모리 관리 엔트리를 포함하는, 집적 회로.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 캘리포니아 ***** 산타 클라라 어거스틴 드라이브 ****</address><code>519990237329</code><country>미국</country><engName>ADVANCED MICRO DEVICES, INC.</engName><name>어드밴스드 마이크로 디바이시즈, 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 텍사스 ***** ...</address><code> </code><country> </country><engName>LEPAK, Kevin M.</engName><name>레팍 케빈 엠.</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 강남구 강남대로 *** (논현동) *-*F(박장원특허법률사무소)</address><code>919980002023</code><country>대한민국</country><engName>PARK, Jang Won</engName><name>박장원</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.03.31</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/219,138</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2023.10.30</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1192970-75</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2023.11.01</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1204894-29</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2023.11.03</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0175820-51</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.03.14</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0293886-74</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>Request for Prior Art Search</documentEngName><documentName>선행기술조사의뢰서</documentName><receiptDate>2025.08.07</receiptDate><receiptNumber>9-1-9999-9999999-89</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020237037396.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93f1562128e7cd4b8c71813fd5c753aa563d51630413ae549e30aca5681732ad46c47fae195cadfcd42fbf7798f54cfb5e7dff72a2f3a4abd8</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf7d272feb4ce8dd28b3e56e9627266132867ce148202bc1d6b12d56e1baa2ccfb79d4f03d0954dcaa50bf7a07c70be336b220055d4b074fb9</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>