<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:00:37.037</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.11.29</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2025-7024886</applicationNumber><claimCount>30</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>수신기 간섭 환경을 이용한 무선 채널 액세스</inventionTitle><inventionTitleEng>WIRELESS CHANNEL ACCESS USING RECEIVER INTERFERENCE ENVIRONMENT</inventionTitleEng><openDate>2025.09.25</openDate><openNumber>10-2025-0140527</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2025.07.23</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2024.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 74/0808</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2024.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 74/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 72/541</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2015.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04B 17/318</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2015.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04B 17/336</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2015.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04B 17/345</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2009.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 84/12</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 개시내용은 무선 로컬 영역 네트워크들(WLAN들)에서 무선 통신들을 위한 클리어 채널 평가(CCA)를 위한 방법들, 디바이스들 및 시스템들을 제공한다. 일부 양태들에서, 액세스 포인트(AP)는 중첩 기본 서비스 세트(OBSS)와 연관된 간섭 송신을 검출할 수도 있다. Ap는 또한, 간섭 송신이 AP와 연관된 간섭 기준을 만족시키지 못할 때 적어도 하나의 STA에 의해 관찰된 간섭 환경을 나타내는 정보를 요청하는 프로브 프레임을 적어도 하나의 STA에 송신할 수도 있다. AP는 또한, 간섭 송신이 AP와 연관된 간섭 기준을 만족시킬 때, 프로브 프레임을 백오프 기간 후에 적어도 하나의 STA에 송신할 수도 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2024.08.08</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2024163040</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.11.29</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2023/081668</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 제1 장치에서의 무선 통신 방법으로서,중첩 기본 서비스 세트(overlapping basic service set; OBSS)와 연관된 간섭 송신이 상기 제1 장치와 연관된 간섭 기준을 만족시키지 못할 때, 적어도 하나의 제2 장치에 의해 관찰된 간섭 환경을 나타내는 정보를 요청하는 프로브 프레임을 상기 적어도 하나의 제2 장치에 송신하는 단계; 및상기 간섭 송신이 상기 제1 장치와 연관된 상기 간섭 기준을 만족시킬 때, 백오프 기간 후에 상기 프로브 프레임을 상기 적어도 하나의 제2 장치에 송신하는 단계를 포함하는, 제1 장치에서의 무선 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 간섭 기준은 상기 간섭 송신의 신호 강도에 대한 임계치 또는 상기 간섭 송신의 프리앰블에서의 플래그를 포함하는, 제1 장치에서의 무선 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서, 상기 간섭 송신은 상기 OBSS와 공유된 무선 매체가 상기 OBSS에 의해 점유될 지속기간을 나타내고, 상기 간섭 송신이 상기 간섭 기준을 만족시킬 때 상기 백오프 기간은 상기 지속기간과 연관되는, 제1 장치에서의 무선 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서,상기 적어도 하나의 제2 장치에 의해 관찰된 상기 간섭 환경을 나타내는 상기 정보를 포함하는 응답 프레임을 상기 적어도 하나의 제2 장치로부터 수신하는 단계; 및송신 파라미터들의 세트 중의 송신 파라미터가 임계치를 만족시킬 때 상기 적어도 하나의 제2 장치에 의해 관찰된 상기 간섭 환경을 나타내는 상기 정보를 사용하여 적응되는 상기 송신 파라미터들의 세트를 갖는 적어도 하나의 데이터 프레임을 상기 적어도 하나의 제2 장치에 송신하는 단계를 더 포함하는, 제1 장치에서의 무선 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4항에 있어서, 상기 송신 파라미터들의 세트 중의 상기 송신 파라미터는 상기 적어도 하나의 데이터 프레임을 상기 적어도 하나의 제2 장치에 송신하는 것과 연관된 송신 레이트를 포함하는, 제1 장치에서의 무선 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제4항에 있어서, 상기 적어도 하나의 데이터 프레임은 상기 OBSS와 연관된 상기 간섭 송신의 위에 송신되는, 제1 장치에서의 무선 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제4항에 있어서, 상기 응답 프레임은 상기 적어도 하나의 제2 장치에 의해 관찰된 상기 간섭 환경을 나타내는 상기 정보를 더 포함하는 블록 확인응답 프레임을 포함하는, 제1 장치에서의 무선 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제4항에 있어서,상기 적어도 하나의 데이터 프레임의 송신을 위해, 상기 적어도 하나의 제2 장치에 의해 관찰된 상기 간섭 환경을 나타내는 상기 정보를 사용하여 상기 송신 파라미터들의 세트의 각각의 송신 파라미터를 선택하는 단계를 더 포함하는, 제1 장치에서의 무선 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8항에 있어서, 상기 송신 파라미터들의 세트는 송신 레이트, 송신 전력, 변조 및 코딩 방식(MCS), 또는 공간 스트림들의 수(NSS) 중 적어도 하나를 포함하는, 제1 장치에서의 무선 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제8항에 있어서, 상기 적어도 하나의 제2 장치에 의해 관찰된 상기 간섭 환경을 나타내는 상기 정보는:상기 송신 파라미터들의 세트 중의 하나 이상의 송신 파라미터들,신호 대 잡음 비(SNR),수신 신호 강도 표시자(RSSI), 또는상기 간섭 환경과 연관된 간섭 레벨중 적어도 하나를 포함하는, 제1 장치에서의 무선 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제4항에 있어서,상기 송신 파라미터들의 세트 중의 상기 송신 파라미터가 상기 임계치를 만족시키지 못할 때, 경합 윈도우 후에 상기 프로브 프레임을 재송신할 경합 윈도우를 증가시키는 것을 억제하는 단계를 더 포함하는, 제1 장치에서의 무선 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1항에 있어서,상기 적어도 하나의 제2 장치에 의해 관찰된 상기 간섭 환경을 나타내는 상기 정보를 포함하는 응답 프레임을 수신하는데 실패할 때, 상기 프로브 프레임을 경합 윈도우가 경과한 후에 재송신하는 단계를 더 포함하는, 제1 장치에서의 무선 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1항에 있어서,상기 적어도 하나의 제2 장치에 의해 관찰된 상기 간섭 환경을 나타내는 상기 정보를 포함하는 응답 프레임을 수신하는데 실패할 때, 경합 윈도우 후에 상기 프로브 프레임을 재송신할 경합 윈도우를 증가시키는 것을 억제하는 단계를 더 포함하는, 제1 장치에서의 무선 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 무선 통신을 위한 제1 장치로서,메모리; 및상기 메모리에 커플링된 적어도 하나의 프로세서를 포함하며,상기 적어도 하나의 프로세서는: 중첩 기본 서비스 세트(overlapping basic service set; OBSS)와 연관된 간섭 송신이 상기 제1 장치와 연관된 간섭 기준을 만족시키지 못할 때, 적어도 하나의 제2 장치에 의해 관찰된 간섭 환경을 나타내는 정보를 요청하는 프로브 프레임을 상기 적어도 하나의 제2 장치에 송신하고; 그리고 상기 간섭 송신이 상기 제1 장치와 연관된 상기 간섭 기준을 만족시킬 때, 백오프 기간 후에 상기 프로브 프레임을 상기 적어도 하나의 제2 장치에 송신하도록구성되는, 무선 통신을 위한 제1 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14항에 있어서, 상기 간섭 기준은 상기 간섭 송신의 신호 강도에 대한 임계치 또는 상기 간섭 송신의 프리앰블에서의 플래그를 포함하는, 무선 통신을 위한 제1 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제14항에 있어서, 상기 간섭 송신은 상기 OBSS와 공유된 무선 매체가 상기 OBSS에 의해 점유될 지속기간을 나타내고, 상기 간섭 송신이 상기 간섭 기준을 만족시킬 때 상기 백오프 기간은 상기 지속기간과 연관되는, 무선 통신을 위한 제1 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제14항에 있어서,상기 적어도 하나의 프로세서는 또한:상기 적어도 하나의 제2 장치에 의해 관찰된 상기 간섭 환경을 나타내는 상기 정보를 포함하는 응답 프레임을 상기 적어도 하나의 제2 장치로부터 수신하고; 그리고송신 파라미터들의 세트 중의 송신 파라미터가 임계치를 만족시킬 때 상기 적어도 하나의 제2 장치에 의해 관찰된 상기 간섭 환경을 나타내는 상기 정보를 사용하여 적응되는 상기 송신 파라미터들의 세트를 갖는 적어도 하나의 데이터 프레임을 상기 적어도 하나의 제2 장치에 송신하도록구성되는, 무선 통신을 위한 제1 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17항에 있어서, 상기 송신 파라미터들의 세트 중의 상기 송신 파라미터는 상기 적어도 하나의 데이터 프레임을 상기 적어도 하나의 제2 장치에 송신하는 것과 연관된 송신 레이트를 포함하는, 무선 통신을 위한 제1 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제17항에 있어서, 상기 적어도 하나의 데이터 프레임은 상기 OBSS와 연관된 상기 간섭 송신의 위에 송신되는, 무선 통신을 위한 제1 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제17항에 있어서, 상기 응답 프레임은 상기 적어도 하나의 제2 장치에 의해 관찰된 상기 간섭 환경을 나타내는 상기 정보를 더 포함하는 블록 확인응답 프레임을 포함하는, 무선 통신을 위한 제1 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제17항에 있어서,상기 적어도 하나의 프로세서는 또한:상기 적어도 하나의 데이터 프레임의 송신을 위해, 상기 적어도 하나의 제2 장치에 의해 관찰된 상기 간섭 환경을 나타내는 상기 정보를 사용하여 상기 송신 파라미터들의 세트의 각각의 송신 파라미터를 선택하도록 구성되는, 무선 통신을 위한 제1 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제21항에 있어서, 상기 송신 파라미터들의 세트는 송신 레이트, 송신 전력, 변조 및 코딩 방식(MCS), 또는 공간 스트림들의 수(NSS) 중 적어도 하나를 포함하는, 무선 통신을 위한 제1 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제21항에 있어서, 상기 적어도 하나의 제2 장치에 의해 관찰된 상기 간섭 환경을 나타내는 상기 정보는:상기 송신 파라미터들의 세트 중의 하나 이상의 송신 파라미터들,신호 대 잡음 비(SNR),수신 신호 강도 표시자(RSSI), 또는상기 간섭 환경과 연관된 간섭 레벨중 적어도 하나를 포함하는, 무선 통신을 위한 제1 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제17항에 있어서,상기 적어도 하나의 프로세서는 또한:상기 송신 파라미터들의 세트 중의 상기 송신 파라미터가 상기 임계치를 만족시키지 못할 때, 경합 윈도우 후에 상기 프로브 프레임을 재송신할 경합 윈도우를 증가시키는 것을 억제하도록 구성되는, 무선 통신을 위한 제1 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제14항에 있어서,상기 적어도 하나의 프로세서는 또한:상기 적어도 하나의 제2 장치에 의해 관찰된 상기 간섭 환경을 나타내는 상기 정보를 포함하는 응답 프레임을 수신하는데 실패할 때, 상기 프로브 프레임을 경합 윈도우가 경과한 후에 재송신하도록 구성되는, 무선 통신을 위한 제1 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제14항에 있어서,상기 적어도 하나의 프로세서는 또한:상기 적어도 하나의 제2 장치에 의해 관찰된 상기 간섭 환경을 나타내는 상기 정보를 포함하는 응답 프레임을 수신하는데 실패할 때, 경합 윈도우 후에 상기 프로브 프레임을 재송신할 경합 윈도우를 증가시키는 것을 억제하도록 구성되는, 무선 통신을 위한 제1 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 무선 통신을 위한 제1 장치로서,중첩 기본 서비스 세트(overlapping basic service set; OBSS)와 연관된 간섭 송신이 상기 제1 장치와 연관된 간섭 기준을 만족시키지 못할 때, 적어도 하나의 제2 장치에 의해 관찰된 간섭 환경을 나타내는 정보를 요청하는 프로브 프레임을 상기 적어도 하나의 제2 장치에 송신하기 위한 수단; 및상기 간섭 송신이 상기 제1 장치와 연관된 상기 간섭 기준을 만족시킬 때, 백오프 기간 후에 상기 프로브 프레임을 상기 적어도 하나의 제2 장치에 송신하기 위한 수단을 포함하는, 무선 통신을 위한 제1 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제27항에 있어서,상기 적어도 하나의 제2 장치에 의해 관찰된 상기 간섭 환경을 나타내는 상기 정보를 포함하는 응답 프레임을 상기 적어도 하나의 제2 장치로부터 수신하기 위한 수단; 및송신 파라미터들의 세트 중의 송신 파라미터가 임계치를 만족시킬 때 상기 적어도 하나의 제2 장치에 의해 관찰된 상기 간섭 환경을 나타내는 상기 정보를 사용하여 적응되는 상기 송신 파라미터들의 세트를 갖는 적어도 하나의 데이터 프레임을 상기 적어도 하나의 제2 장치에 송신하기 위한 수단을 더 포함하는, 무선 통신을 위한 제1 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제1 장치에 의한 무선 통신을 위한 컴퓨터 실행가능 코드를 저장하는 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서,상기 코드는, 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 제1 장치로 하여금:중첩 기본 서비스 세트(overlapping basic service set; OBSS)와 연관된 간섭 송신이 상기 제1 장치와 연관된 간섭 기준을 만족시키지 못할 때, 적어도 하나의 제2 장치에 의해 관찰된 간섭 환경을 나타내는 정보를 요청하는 프로브 프레임을 상기 적어도 하나의 제2 장치에 송신하게 하고; 그리고상기 간섭 송신이 상기 제1 장치와 연관된 상기 간섭 기준을 만족시킬 때, 백오프 기간 후에 상기 프로브 프레임을 상기 적어도 하나의 제2 장치에 송신하게 하는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제29항에 있어서,상기 제1 장치로 하여금:상기 적어도 하나의 제2 장치에 의해 관찰된 상기 간섭 환경을 나타내는 상기 정보를 포함하는 응답 프레임을 상기 적어도 하나의 제2 장치로부터 수신하게 하고; 그리고송신 파라미터들의 세트 중의 송신 파라미터가 임계치를 만족시킬 때 상기 적어도 하나의 제2 장치에 의해 관찰된 상기 간섭 환경을 나타내는 상기 정보를 사용하여 적응되는 상기 송신 파라미터들의 세트를 갖는 적어도 하나의 데이터 프레임을 상기 적어도 하나의 제2 장치에 송신하게 하는 코드를 더 포함하는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니아주 샌 디에고 모어하우스 드라이브 ****</address><code>519980804600</code><country>미국</country><engName>Qualcomm Incorporated</engName><name>퀄컴 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니아주 샌디에고 모어하우스...</address><code> </code><country>인도</country><engName>BHATTACHARYA, ABHIJIT</engName><name>바타차리아 아브히지트 </name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니아주 샌디에고 모어하우스...</address><code> </code><country>인도</country><engName>POOJARY, SUDHEER MANJUNATH</engName><name>푸자리 수디르 만주나트</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니아주 샌디에고 모어하우스...</address><code> </code><country>인도</country><engName>BAJPAI, AKSHAY KUMAR</engName><name>바즈파이 아크샤이 쿠마르 </name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니아주 샌디에고 모어하우스...</address><code> </code><country>인도</country><engName>CHANDRASEKAR, MANIKANDAN</engName><name>찬드라세카르 마니칸단</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니아주 샌디에고 모어하우스...</address><code> </code><country>인도</country><engName>KRISHNA KUMAR, RAJ KUMAR</engName><name>크리쉬나 쿠마르 라즈 쿠마르 </name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 강남대로 **길 **(역삼동, 케이피빌딩)</address><code>920011000013</code><country>대한민국</country><engName>Koreana Patent Firm</engName><name>특허법인코리아나</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2023.01.31</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>18/162,670</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2025.07.23</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0838445-36</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2025.09.04</receiptDate><receiptNumber>1-5-2025-0150654-17</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020257024886.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93a2aea52fec0f9595a7a273f05be30ef26af858a4b5fdc319791dda51c166be5cce6538bc70a37c195264af8d248d2108b0c5e337cf36d5e4</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfef6af86810fb2d14e0bb0b13eb84b9a6db22905dcc056460b4bea47345772b639587a1574af014179dd5d50ae10722dbf1f945a3b1a12ef6</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>