<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:02:22.222</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.01.13</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-7027243</applicationNumber><claimCount>41</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>라디오 주파수 감지를 이용한 얼굴 인식</inventionTitle><inventionTitleEng>FACIAL RECOGNITION USING RADIO FREQUENCY SENSING</inventionTitleEng><openDate>2023.11.03</openDate><openNumber>10-2023-0152662</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.12.30</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2023.08.10</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2013.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 21/32</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2013.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 21/35</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01S 13/90</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01S 13/06</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01S 13/86</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 사용자 존재, 사용자 모션을 검출하고 얼굴 인증을 수행하기 위한 시스템들 및 기법들이 개시된다. 예를 들어, 무선 디바이스는 송신된 라디오 주파수 (RF) 파형의 반사인 파형을 수신할 수 있다. 수신된 파형과 연관된 RF 감지 데이터에 기반하여, 무선 디바이스는 사용자의 존재를 결정할 수 있다. 사용자의 존재를 결정하는 것에 응답하여, 무선 디바이스는 사용자의 얼굴 인증을 개시한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2022.09.09</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2022187766</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.01.13</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2022/070185</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 얼굴 인식을 위한 제 1 무선 디바이스로서,적어도 하나의 트랜시버,적어도 하나의 메모리, 및 상기 적어도 하나의 메모리 및 상기 적어도 하나의 트랜시버에 커플링된 적어도 하나의 프로세서를 포함하고, 상기 적어도 하나의 프로세서는, 상기 적어도 하나의 트랜시버를 통해, 제 1 라디오 주파수 (RF) 파형의 반사인 제 1 수신된 파형을 수신하고, 상기 제 1 수신된 파형과 연관된 RF 감지 데이터에 기반하여, 사용자의 존재를 결정하며, 상기 사용자의 존재를 결정하는 것에 응답하여, 상기 사용자의 얼굴 인증을 개시하도록구성되는, 얼굴 인식을 위한 제 1 무선 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제 1 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는, 상기 적어도 하나의 트랜시버를 통해, 상기 제 1 RF 파형보다 더 높은 대역폭을 갖는 제 2 RF 파형을 송신하고, 상기 적어도 하나의 트랜시버를 통해, 상기 사용자로부터 상기 제 2 RF 파형의 반사인 제 2 수신된 파형을 수신하며, 상기 제 2 수신된 파형과 연관된 RF 감지 데이터에 기반하여, 상기 사용자의 머리 존재 또는 상기 사용자의 머리 배향 중 적어도 하나를 결정하도록구성되는, 얼굴 인식을 위한 제 1 무선 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제 2 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는, 상기 사용자의 상기 머리 배향이 미리 결정된 시간 동안 멀리 향하고 있다는 결정에 응답하여, 제 1 무선 디바이스 상에 디스플레이 백라이트를 디밍 (dim) 하도록구성되는, 얼굴 인식을 위한 제 1 무선 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제 2 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는,  상기 사용자의 상기 머리 존재가 미리 결정된 시간 동안 실패했다는 결정에 응답하여, 상기 제 1 무선 디바이스에 대한 액세스를 잠그도록구성되는, 얼굴 인식을 위한 제 1 무선 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제 1 항에 있어서,상기 제 1 RF 파형은 상기 제 1 무선 디바이스 상의 전방향성 안테나에 의해 송신되는 Wi-Fi 신호를 포함하는, 얼굴 인식을 위한 제 1 무선 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제 1 항에 있어서,상기 제 1 RF 파형은 제 2 무선 디바이스에 의해 송신되는, 얼굴 인식을 위한 제 1 무선 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제 1 항에 있어서,상기 RF 감지 데이터는 채널 상태 정보 (CSI) 데이터를 포함하는, 얼굴 인식을 위한 제 1 무선 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제 1 항에 있어서,상기 사용자의 존재를 결정하기 위해, 상기 적어도 하나의 프로세서는, 상기 사용자의 움직임을 추적하고, 상기 사용자가 상기 제 1 무선 디바이스에 대한 임계 거리 내에 있다고 결정하도록구성되는, 얼굴 인식을 위한 제 1 무선 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제 1 항에 있어서,상기 사용자의 얼굴 인증을 개시하기 위해, 상기 적어도 하나의 프로세서는, 상기 적어도 하나의 트랜시버를 통해, 복수의 극고주파 (EHF) 파형들을 송신하고, 상기 적어도 하나의 트랜시버를 통해, 상기 복수의 EHF 파형들에 대응하는 복수의 반사된 파형들을 수신하며, 복수의 반사된 파형과 연관된 RF 감지 데이터에 기반하여, 사용자와 연관된 얼굴 서명 (facial signature) 을 생성하도록구성되는, 얼굴 인식을 위한 제 1 무선 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제 1 항에 있어서,상기 제 1 무선 디바이스는 카메라를 더 포함하고,상기 사용자의 얼굴 인증을 개시하기 위해, 상기 적어도 하나의 프로세서는, 상기 카메라를 사용하여 상기 사용자의 얼굴의 적어도 하나의 이미지를 캡처하도록구성되는, 얼굴 인식을 위한 제 1 무선 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제 1 항에 있어서,상기 RF 감지 데이터는 임의의 오브젝트들로부터 반사되지 않고 상기 제 1 RF 파형에 대응하는 적어도 하나의 수신된 누설 신호와 연관된 데이터를 포함하는, 얼굴 인식을 위한 제 1 무선 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제 1 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는,  상기 얼굴 인증에 기반하여, 상기 사용자가 상기 제 1 무선 디바이스에 액세스하도록 인가되었는지를 결정하고, 상기 사용자가 상기 제 1 무선 디바이스에 액세스하도록 인가되었다는 결정에 응답하여, 상기 제 1 무선 디바이스에 대한 액세스를 인에이블하도록구성되는, 얼굴 인식을 위한 제 1 무선 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제 1 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는, 상기 얼굴 인증에 기반하여, 상기 사용자가 하나 이상의 다른 무선 디바이스들에 액세스하도록 인가되었는지를 결정하고, 상기 사용자가 상기 하나 이상의 다른 무선 디바이스들에 액세스하도록 인가되었다는 결정에 응답하여, 상기 하나 이상의 다른 무선 디바이스들로부터의 적어도 하나의 무선 디바이스에 대한 액세스를 인에블하도록구성되는, 얼굴 인식을 위한 제 1 무선 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 얼굴 인식을 수행하는 방법으로서,제 1 무선 디바이스에 의해, 제 1 라디오 주파수 (RF) 파형의 반사인 제 1 수신된 파형을 수신하는 단계,상기 제 1 수신된 파형과 연관된 RF 감지 데이터에 기반하여, 사용자의 존재를 결정하는 단계, 및상기 사용자의 존재를 결정하는 것에 응답하여, 상기 사용자의 얼굴 인증을 개시하는 단계를 포함하는, 얼굴 인식을 수행하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제 14 항에 있어서상기 제 1 무선 디바이스에 의해, 상기 제 1 RF 파형보다 더 높은 대역폭을 갖는 제 2 RF 파형을 송신하는 단계,상기 제 1 무선 디바이스에 의해, 상기 사용자로부터 상기 제 2 RF 파형의 반사인 제 2 수신된 파형을 수신하는 단계, 및상기 제 2 수신된 파형과 연관된 RF 감지 데이터에 기반하여, 상기 사용자의 머리 존재 또는 상기 사용자의 머리 배향 중 적어도 하나를 결정하는 단계를 더 포함하는, 얼굴 인식을 수행하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제 15 항에 있어서,상기 제 1 무선 디바이스의 디스플레이가 온 (on) 이고,상기 방법은,상기 사용자의 상기 머리 존재의 검출 이후 미리 결정된 기간이 경과했음을 결정하는 단계, 및상기 미리 결정된 기간이 경과했다는 결정에 기반하여 상기 제 1 무선 디바이스의 디스플레이가 꺼지게 되는 단계를 포함하는, 얼굴 인식을 수행하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제 15 항에 있어서,상기 사용자의 상기 머리 존재가 미리 결정된 시간 동안 실패했다는 결정에 응답하여, 상기 제 1 무선 디바이스에 대한 액세스를 잠그는 단계를 더 포함하는, 얼굴 인식을 수행하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제 14 항에 있어서,상기 제 1 RF 파형은 상기 제 1 무선 디바이스 상의 전방향성 안테나에 의해 송신되는 Wi-Fi 신호를 포함하는, 얼굴 인식을 수행하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제 14 항에 있어서,상기 제 1 RF 파형은 제 2 무선 디바이스에 의해 송신되는, 얼굴 인식을 수행하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제 14 항에 있어서,상기 RF 감지 데이터는 채널 상태 정보 (CSI) 데이터를 포함하는, 얼굴 인식을 수행하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제 14 항에 있어서,상기 사용자의 존재를 결정하는 단계는, 상기 사용자의 움직임을 추적하는 단계, 및 상기 사용자가 상기 제 1 무선 디바이스에 대한 임계 거리 내에 있다고 결정하는 단계를 포함하는, 얼굴 인식을 수행하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제 14 항에 있어서,상기 사용자의 얼굴 인증을 개시하는 단계는, 복수의 극고주파 (EHF) 파형들을 송신하는 단계, 상기 복수의 EHF 파형들에 대응하는 복수의 반사된 파형들을 수신하는 단계, 및 상기 복수의 반사된 파형들과 연관된 RF 감지 데이터에 기반하여, 상기 사용자와 연관된 얼굴 서명을 생성하는 단계를 포함하는, 얼굴 인식을 수행하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제 14 항에 있어서,상기 사용자의 얼굴 인증을 개시하는 단계는, 적외선 카메라를 이용하여 상기 사용자의 얼굴의 이미지를 캡처하는 단계를 포함하는, 얼굴 인식을 수행하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제 14 항에 있어서,상기 RF 감지 데이터는 임의의 오브젝트들로부터 반사되지 않고 상기 제 1 RF 파형에 대응하는 적어도 하나의 수신된 누설 신호와 연관된 데이터를 포함하는, 얼굴 인식을 수행하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제 14 항에 있어서,상기 얼굴 인증에 기반하여, 상기 사용자가 상기 제 1 무선 디바이스에 액세스하도록 인가되었는지를 결정하는 단계, 및상기 사용자가 상기 제 1 무선 디바이스에 액세스하도록 인가되었다는 결정에 응답하여, 상기 제 1 무선 디바이스에 대한 액세스를 인에이블하는 단계를 더 포함하는, 얼굴 인식을 수행하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제 1 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는, 상기 얼굴 인증에 기반하여, 상기 사용자가 하나 이상의 다른 무선 디바이스들에 액세스하도록 인가되었는지를 결정하고, 상기 사용자가 상기 하나 이상의 다른 무선 디바이스들에 액세스하도록 인가되었다는 결정에 응답하여, 상기 하나 이상의 다른 무선 디바이스들로부터의 적어도 하나의 무선 디바이스에 대한 액세스를 인에블하도록구성되는, 얼굴 인식을 위한 제 1 무선 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 적어도 하나의 명령을 포함하는 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서,상기 명령은, 컴퓨터 또는 프로세서로 하여금, 제 1 무선 디바이스에 의해, 제 1 라디오 주파수 (RF) 파형의 반사인 제 1 수신된 파형을 수신하게 하고, 상기 제 1 수신된 파형과 연관된 RF 감지 데이터에 기반하여, 사용자의 존재를 결정하게 하며, 상기 사용자의 존재를 결정하는 것에 응답하여, 상기 사용자의 얼굴 인증을 개시하게 하도록하는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제 27 항에 있어서,상기 컴퓨터 또는 상기 프로세서로 하여금, 상기 제 1 RF 파형보다 더 높은 대역폭을 갖는 제 2 RF 파형을 송신하게 하고, 상기 사용자로부터 상기 제 2 RF 파형의 반사인 제 2 수신된 파형을 수신하게 하며, 상기 제 2 수신된 파형과 연관된 RF 감지 데이터에 기반하여, 상기 사용자의 머리 존재 또는 상기 사용자의 머리 배향 중 적어도 하나를 결정하게 하도록적어도 하나의 명령을 더 포함하는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 얼굴 인식을 수행하기 위한 장치로서,제 1 RF 파형의 반사인 제 1 수신된 파형을 수신하기 위한 수단, 상기 제 1 수신된 파형과 연관된 RF 감지 데이터에 기반하여, 사용자의 존재를 결정하기 위한 수단, 및상기 사용자의 존재를 결정하는 것에 응답하여 상기 사용자의 얼굴 인증을 개시하기 위한 수단을 포함하는, 얼굴 인식을 수행하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제 29 항에 있어서,상기 제 1 RF 파형보다 더 높은 대역폭을 갖는 제 2 RF 파형을 송신하기 위한 수단,상기 사용자로부터 상기 제 2 RF 파형의 반사인 제 2 수신된 파형을 수신하기 위한 수단, 및상기 제 2 수신된 파형과 연관된 RF 감지 데이터에 기반하여, 상기 사용자의 머리 존재 또는 상기 사용자의 머리 배향 중 적어도 하나를 결정하기 위한 수단을 더 포함하는, 얼굴 인식을 수행하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제 30 항에 있어서,상기 사용자의 상기 머리 배향이 미리 결정된 시간 동안 멀리 향하고 있다는 결정에 응답하여 상기 장치 상의 디스플레이 백라이트를 디밍하기 위한 수단을 더 포함하는, 얼굴 인식을 수행하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제 30 항에 있어서,상기 사용자의 상기 머리 존재가 미리 결정된 시간 동안 실패했다는 결정에 응답하여 상기 장치에 대한 액세스를 잠그기 위한 수단을 더 포함하는, 얼굴 인식을 수행하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제 29 항에 있어서,상기 제 1 RF 파형은 상기 장치 상의 전방향성 안테나에 의해 송신되는 Wi-Fi 신호를 포함하는, 얼굴 인식을 수행하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제 29 항에 있어서,상기 제 1 RF 파형은 무선 디바이스에 의해 송신되는, 얼굴 인식을 수행하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제 29 항에 있어서,상기 RF 감지 데이터는 채널 상태 정보 (CSI) 데이터를 포함하는, 얼굴 인식을 수행하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제 29 항에 있어서,상기 사용자의 존재를 결정하기 위해, 상기 장치는, 상기 사용자의 움직임을 추적하기 위한 수단, 및 상기 사용자가 상기 장치에 대한 임계 거리 내에 있다고 결정하기 위한 수단을 더 포함하는, 얼굴 인식을 수행하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제 29 항에 있어서,상기 사용자의 얼굴 인증을 개시하기 위해, 상기 장치는, 복수의 극고주파 (EHF) 파형들을 송신하기 위한 수단, 상기 복수의 EHF 파형들에 대응하는 복수의 반사된 파형들을 수신하기 위한 수단, 및 상기 복수의 반사된 파형들과 연관된 RF 감지 데이터에 기반하여, 상기 사용자와 연관된 얼굴 서명을 생성하기 위한 수단을 더 포함하는, 얼굴 인식을 수행하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제 29 항에 있어서,상기 사용자의 얼굴의 적어도 하나의 이미지를 캡처하기 위한 수단을 더 포함하는, 얼굴 인식을 수행하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제 29 항에 있어서,상기 RF 감지 데이터는, 임의의 오브젝트들로부터 반사되지 않고 상기 제 1 RF 파형에 대응하는 적어도 하나의 수신된 누설 신호와 연관된 데이터를 포함하는, 얼굴 인식을 수행하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제 29 항에 있어서,상기 얼굴 인증에 기반하여, 상기 사용자가 상기 장치에 액세스하도록 인가되었음을 결정하기 위한 수단, 및상기 사용자가 상기 장치에 액세스하도록 인가되었음을 결정하는 것에 응답하여 상기 장치에 대한 액세스를 인에이블하기 위한 수단을 더 포함하는, 얼굴 인식을 수행하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제 29 항에 있어서,상기 얼굴 인증에 기반하여, 상기 사용자가 하나 이상의 무선 디바이스들에 액세스하도록 인가되었는지를 결정하기 위한 수단, 및상기 사용자가 상기 하나 이상의 무선 디바이스들에 액세스하도록 인가된다고 결정하는 것에 대한 응답으로 상기 하나 이상의 무선 디바이스들로부터의 적어도 하나의 무선 디바이스에 대한 액세스를 인에이블하기 위한 수단을 더 포함하는, 얼굴 인식을 수행하기 위한 장치.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니아주 샌 디에고 모어하우스 드라이브 ****</address><code>519980804600</code><country>미국</country><engName>Qualcomm Incorporated</engName><name>퀄컴 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>ZHANG, XIAOXIN</engName><name>장 샤오신</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>ELLAPPAN, PARTHIBAN</engName><name>엘라판 파르티반</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 강남대로 **길 **(역삼동, 케이피빌딩)</address><code>920011000013</code><country>대한민국</country><engName>Koreana Patent Firm</engName><name>특허법인코리아나</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.03.03</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/191,463</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2023.08.10</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0881029-85</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2023.10.06</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0157935-81</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.12.30</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1458985-55</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사유예신청]결정 보류신청서·심사유예신청서</documentName><receiptDate>2024.12.30</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1458986-01</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020237027243.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93ef93cedc296a06f402018b983a7cecf88de85f0e8dd11d362b3e3478039ec8b130ebc4b50c4b228136a2611e93aeb2ca0f01ddf1e1e811be</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfe40e5dae40cb099b72406a482b26128b7c63d8b62168b6f75bb4b0c495b7e1978308355c4b914e3028610ab5589128eb4db2ebeeab309813</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>