<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 17:54:21.5421</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.03.08</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-7036513</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>DRAM 캐시 태그 프리페처를 위한 방법 및 장치</inventionTitle><inventionTitleEng>METHOD AND APPARATUS FOR A DRAM CACHE TAG PREFETCHER</inventionTitleEng><openDate>2023.11.27</openDate><openNumber>10-2023-0161484</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.03.07</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2023.10.24</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2016.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 12/0891</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2016.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 12/0862</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2016.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 12/0853</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/06</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 캐시 프리페칭(cache prefetching)을 위한 디바이스들 및 방법들이 제공된다. 메모리 및 프로세서를 포함하는 디바이스가 제공된다. 메모리는 DRAM 캐시, 프로세서 전용의 캐시, 및 전용의 캐시와 DRAM 캐시 사이의 하나 이상의 중간 캐시를 포함한다. 프로세서는 데이터를 프리페치하라는 프리페치 요청들을 발행하도록, 데이터를 페치하라는 데이터 액세스 요청들을 발행하도록, 그리고 하나 이상의 이전에 발행된 프리페치 요청이 부정확한 것으로 결정될 때, DRAM 캐시 내의 요청된 데이터의 메모리 어드레스에 대응하는 태그를 프리페치하라는 프리페치 요청을 발행하도록 구성된다. 전용의 캐시 또는 중간 캐시에서 태그 룩업을 수행하지 않고 DRAM 캐시에서 태그 룩업이 수행된다. 요청된 데이터를 프리페치하지 않고 태그가 DRAM 캐시로부터 프리페치된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2022.10.06</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2022211992</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.03.08</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2022/019392</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 처리 디바이스로서,제1 캐시를 포함하는 메모리; 및프로세서를 포함하며, 상기 프로세서는: 데이터를 프리페치(prefetch)하라는 프리페치 요청들을 발행하도록; 상기 데이터를 페치하라는 데이터 액세스 요청들을 발행하도록; 그리고 하나 이상의 이전에 발행된 프리페치 요청이 부정확한(inaccurate) 것으로 결정될 때, 상기 제1 캐시로부터 상기 데이터를 프리페치하지 않고 상기 제1 캐시 내의 요청된 데이터의 메모리 어드레스에 대응하는 태그를 프리페치하라는 태그 프리페치 요청을 발행하도록 구성되는, 처리 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 제1 캐시는 DRAM(dynamic random-access memory) 캐시이고, 상기 처리 디바이스는 상기 프로세서 전용의 제2 캐시, 및 상기 프로세서 전용의 상기 제2 캐시와 상기 DRAM 캐시 사이의 하나 이상의 중간 캐시를 더 포함하고,하나 이상의 이전에 발행된 프리페치 요청이 부정확한 것으로 결정될 때, 상기 프로세서 전용의 캐시 또는 상기 하나 이상의 중간 캐시에서 태그 룩업을 수행하지 않고 상기 DRAM 캐시에서 태그 룩업이 수행되는, 처리 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서, 상기 프로세서는 프리페치 정확도 임계치와의 비교에 기초하여 하나 이상의 이전에 발행된 프리페치 요청이 부정확한지 여부를 결정하도록 구성되는, 처리 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서, 상기 프로세서는:상기 하나 이상의 이전에 발행된 프리페치 요청이 정확한 것으로 결정될 때, 상기 프로세서 전용의 캐시, 및 상기 프로세서 전용의 캐시와 상기 제1 캐시 사이의 하나 이상의 중간 캐시에서 태그 룩업이 수행되고 상기 데이터가 프리페치되는 제1 프리페치 모드로 동작하도록; 그리고상기 하나 이상의 이전에 발행된 프리페치 요청이 부정확한 것으로 결정될 때, 상기 데이터를 프리페치하지 않고 상기 프로세서 전용의 캐시 및 상기 하나 이상의 중간 캐시에서 상기 태그 룩업을 수행하지 않고 상기 제1 캐시로부터 상기 태그가 프리페치되는 제2 프리페치 모드로 동작하도록 구성되는, 처리 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4항에 있어서, 상기 하나 이상의 이전에 발행된 프리페치 요청이 정확한 것으로 결정되는지 여부에 기초하여, 상기 프로세서는:상기 제1 프리페치 모드 및 상기 제2 프리페치 모드 중 하나의 모드의 동작을 유지하는 것; 및상기 제1 프리페치 모드 및 상기 제2 프리페치 모드 중 하나의 모드로부터 상기 제1 프리페치 모드 및 상기 제2 프리페치 모드 중 다른 하나의 모드로 동작을 스위칭하는 것 중, 하나를 수행하도록 구성되는, 처리 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제4항에 있어서, 상기 제1 프리페치 모드 및 상기 제2 프리페치 모드 중 하나의 모드의 동작 동안, 상기 프로세서는 하나 이상의 발행된 프리페치 요청의 프리페치 정확도를 계속해서 모니터링하도록 구성되는, 처리 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항에 있어서, 상기 프로세서는 제1 캐시 대역폭을 모니터링하여서, 제1 캐시 대역폭 사용량이 메모리 대역폭 임계치 이상일 때, 상기 데이터를 프리페치하지 않고 상기 제1 캐시로부터 상기 태그가 프리페치되게 하도록 구성되는, 처리 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항에 있어서, 태그 캐시를 더 포함하되,상기 태그 프리페치 요청 내의 상기 태그가 상기 제1 캐시 내에 있을 때, 상기 프로세서는 상기 태그에 대응하는 상기 데이터를 프리페치하지 않고 상기 제1 캐시로부터 상기 태그를 프리페치하고 상기 태그를 상기 태그 캐시 내에 배치하도록 구성되는, 처리 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8항에 있어서, 다음 프리페치 요청에 대해, 상기 프로세서는:다음으로 요청된 태그가 상기 태그 캐시 내에 있는지 여부를 결정하도록;상기 다음으로 요청된 태그가 상기 태그 캐시 내에 있다고 결정될 때, 상기 제1 캐시로부터 상기 다음으로 요청된 태그에 대응하는 데이터를 프리페치하도록; 그리고상기 다음으로 요청된 태그가 상기 태그 캐시 내에 없다고 결정될 때, 메인 메모리로부터 데이터를 프리페치하도록 구성되는, 처리 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 캐시 프리페치 방법으로서,데이터를 프리페치하라는 프리페치 요청들을 발행하는 단계;상기 데이터를 페치하라는 데이터 액세스 요청들을 발행하는 단계; 및하나 이상의 이전에 발행된 프리페치 요청이 부정확한 것으로 결정될 때, 제1 캐시로부터 상기 데이터를 프리페치하지 않고 상기 제1 캐시 내의 요청된 데이터의 메모리 어드레스에 대응하는 태그를 프리페치하라는 태그 프리페치 요청을 발행하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10항에 있어서, 상기 제1 캐시는 DRAM(dynamic random-access memory) 캐시이고,하나 이상의 이전에 발행된 프리페치 요청이 부정확한 것으로 결정될 때, 상기 프리페치 요청들을 발행한 프로세서 전용의 제2 캐시, 또는 상기 프로세서 전용의 상기 제2 캐시와 상기 DRAM 캐시 사이의 하나 이상의 중간 캐시에서 태그 룩업을 수행하지 않고 상기 DRAM 캐시에서 태그 룩업이 수행되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제10항에 있어서, 프리페치 정확도 임계치와의 비교에 기초하여 하나 이상의 이전에 발행된 프리페치 요청이 부정확한지 여부를 결정하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제10항에 있어서,상기 하나 이상의 이전에 발행된 프리페치 요청이 정확한 것으로 결정될 때, 상기 프리페치 요청들을 발행한 프로세서 전용의 캐시, 및 상기 프로세서 전용의 캐시와 상기 제1 캐시 사이의 하나 이상의 중간 캐시에서 태그 룩업이 수행되고 상기 데이터가 프리페치되는 제1 프리페치 모드로 동작하는 단계; 및상기 하나 이상의 이전에 발행된 프리페치 요청이 부정확한 것으로 결정될 때, 상기 데이터를 프리페치하지 않고 상기 프로세서 전용의 캐시 및 상기 하나 이상의 중간 캐시에서 상기 태그 룩업을 수행하지 않고 상기 제1 캐시로부터 상기 태그가 프리페치되는 제2 프리페치 모드로 동작하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13항에 있어서, 상기 하나 이상의 이전에 발행된 프리페치 요청이 정확한 것으로 결정되는지 여부에 기초하여:상기 제1 프리페치 모드 및 상기 제2 프리페치 모드 중 하나의 모드의 동작을 유지하는 것; 및상기 제1 프리페치 모드 및 상기 제2 프리페치 모드 중 하나의 모드로부터 상기 제1 프리페치 모드 및 상기 제2 프리페치 모드 중 다른 하나의 모드로 동작을 스위칭하는 것 중, 하나를 수행하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제13항에 있어서, 상기 제1 프리페치 모드 및 상기 제2 프리페치 모드 중 하나의 모드의 동작 동안, 하나 이상의 발행된 프리페치 요청의 프리페치 정확도를 계속해서 모니터링하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제10항에 있어서, 제1 캐시 대역폭을 모니터링하는 단계를 더 포함하여서, 제1 캐시 대역폭 사용량이 메모리 대역폭 임계치 이상일 때, 상기 데이터를 프리페치하지 않고 상기 제1 캐시로부터 상기 태그가 프리페치되게 하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제10항에 있어서, 상기 태그 프리페치 요청 내의 상기 태그가 상기 제1 캐시 내에 있을 때, 상기 태그에 대응하는 상기 데이터를 프리페치하지 않고 상기 태그가 상기 제1 캐시로부터 프리페치되고 태그 캐시 내에 배치되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17항에 있어서, 다음 프리페치 요청에 대해: 다음으로 요청된 태그가 상기 태그 캐시 내에 있는지 여부를 결정하는 단계;상기 다음으로 요청된 태그가 상기 태그 캐시 내에 있다고 결정될 때, 상기 제1 캐시로부터 상기 다음으로 요청된 태그에 대응하는 데이터를 프리페치하는 단계; 및상기 다음으로 요청된 태그가 상기 태그 캐시 내에 없다고 결정될 때, 메인 메모리로부터 데이터를 프리페치하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 컴퓨터로 하여금 캐시 프리페치 방법을 실행하게 하기 위한 명령어들을 포함하는 비일시적인 컴퓨터 판독가능 매체로서, 상기 명령어들은:데이터를 프리페치하라는 프리페치 요청들을 발행하는 명령어;상기 데이터를 페치하라는 데이터 액세스 요청들을 발행하는 명령어; 및하나 이상의 이전에 발행된 프리페치 요청이 부정확한 것으로 결정될 때, 제1 캐시로부터 상기 데이터를 프리페치하지 않고 상기 제1 캐시 내의 요청된 데이터의 메모리 어드레스에 대응하는 태그를 프리페치하라는 태그 프리페치 요청을 발행하는 명령어를 포함하는, 비일시적인 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제19항에 있어서, 상기 제1 캐시는 DRAM(dynamic random-access memory) 캐시이고,하나 이상의 이전에 발행된 프리페치 요청이 부정확한 것으로 결정될 때, 상기 프리페치 요청들을 발행한 프로세서 전용의 제2 캐시, 또는 상기 프로세서 전용의 상기 제2 캐시와 상기 DRAM 캐시 사이의 하나 이상의 중간 캐시에서 태그 룩업을 수행하지 않고 상기 DRAM 캐시에서 태그 룩업이 수행되는, 비일시적인 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 캘리포니아 ***** 산타 클라라 어거스틴 드라이브 ****</address><code>519990237329</code><country>미국</country><engName>ADVANCED MICRO DEVICES, INC.</engName><name>어드밴스드 마이크로 디바이시즈, 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 텍사스 ***** 오스틴 사우쓰웨스트 파...</address><code> </code><country> </country><engName>KOTRA, Jagadish B.</engName><name>코트라 자가디쉬 비.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 텍사스 ***** 오스틴 사우쓰웨스트 파...</address><code> </code><country> </country><engName>SCRBAK, Marko</engName><name>스크르바크 마르코</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 워싱턴 ***** 벨뷰 **** - ***번 애비...</address><code> </code><country> </country><engName>POREMBA, Matthew Raymond</engName><name>포렘바 매튜 레이몬드</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 강남구 강남대로 *** (논현동) *-*F(박장원특허법률사무소)</address><code>919980002023</code><country>대한민국</country><engName>PARK, Jang Won</engName><name>박장원</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.03.31</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/219,782</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2023.10.24</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1167253-71</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2023.11.02</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0174926-13</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.03.07</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0262059-16</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020237036513.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93acb7082d5f501cfe60b18b3faaf4ea6db302e81b88c1d8c720a17f8091603cb758a5fc4df2710cebeb324edf19a5c83570c30e81bbdd3ef9</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf13f9a72592fab4f8feb1c7bfa5e18a4e4fa0b2585b8f7d0209d069391eef6be152c245eb15604302f121c50ae0eb7d82ee2713c3525cdb57</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>