<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:30:45.3045</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.02.15</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7031203</applicationNumber><claimCount>34</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>자동 팔레트 구축 장치 교정을 위한 장치 및 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>APPARATUS AND METHOD FOR AUTOMATIC PALLET BUILDER CALIBRATION</inventionTitleEng><openDate>2024.10.21</openDate><openNumber>10-2024-0152369</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.09.19</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B65G 61/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B65G 57/03</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B65G 47/90</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B25J 9/16</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B25J 19/02</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 팔레트 지지대 상에 팔레트 적재 물품 유닛들(pallet load article units)의 팔레트 적재물을 자동으로 구축하기 위한 팔레트 구축 장치(pallet building apparatus)는 상기 팔레트 지지대를 위한 팔레트 구축 베이스를 가진 팔레트 스테이션을 정의하는 프레임, 상기 프레임에 연결되는 관절식 로봇(articulated robot), 상기 관절식 로봇과는 분리되고 구별되도록 상기 프레임에 연결되며 상기 팔레트 구축 베이스 상의 팔레트 지지대와 상기 팔레트 지지대 상의 팔레트 적재 구축물(pallet load build)의 3차원 이미징을 생성하도록 배치된 적어도 하나의 3차원 카메라, 상기 적어도 하나의 관절식 로봇과 상기 적어도 하나의 3차원 카메라에 작동 가능하게 연결되는 제어기, 및 상기 관절식 로봇을 교정하기 위한 자동 교정 시스템(automatic calibration system)을 포함하고, 상기 제어기는 상기 자동 교정 시스템에 통신 가능하게 연결되며, 실질적으로 교정되지 않은 상태의 상기 관절식 로봇을 자동으로 교정하고, 상기 관절식 로봇에게 상기 팔레트 스테이션의 위치를 자동으로 교시(teach)하도록 구성된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.08.24</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023155003</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.02.15</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/CA2023/050194</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 팔레트 지지대 상에 팔레트 적재 물품 유닛들(pallet load article units)의 팔레트 적재물을 자동으로 구축하기 위한 팔레트 구축 장치(pallet building apparatus)로서, 상기 팔레트 구축 장치는:상기 팔레트 지지대를 위한 팔레트 구축 베이스를 가진 팔레트 스테이션을 정의하는 프레임;상기 프레임에 연결되며, 로봇 기준 프레임(robot reference frame) 내에 배치된 다수의 독립적인 구동 축을 가진 구동 섹션을 가지는 관절식 로봇(articulated robot)으로서, 상기 관절식 로봇은 상기 팔레트 적재 물품 유닛들을 상기 팔레트 지지대 상에 이송하고 배치하여 상기 팔레트 구축 베이스 상에 상기 팔레트 적재물을 구축하도록 구성되며, 상기 관절식 로봇은 이송 중에 상기 팔레트 적재 물품 유닛을 홀딩하도록 구성된 엔드 이펙터를 가지는, 관절식 로봇;상기 관절식 로봇과는 분리되고 구별되도록 상기 프레임에 연결되며, 상기 팔레트 구축 베이스 상의 팔레트 지지대와 상기 팔레트 지지대 상의 팔레트 적재 구축물(pallet load build)의 3차원 이미징(imaging)을 생성하도록 배치된 적어도 하나의 3차원 카메라;상기 적어도 하나의 관절식 로봇과 상기 적어도 하나의 3차원 카메라에 작동 가능하게 연결되는 제어기로서, 상기 제어기는 상기 팔레트 구축 베이스에 대해 관절식 로봇 모션을 제어하고, 이에 의해 상기 팔레트 적재물의 팔레트 적재 구축을 실행하도록 구성되는, 제어기; 및상기 관절식 로봇을 교정하기 위한 자동 교정 시스템(automatic calibration system);을 포함하며, 상기 제어기는 상기 자동 교정 시스템에 통신 가능하게 연결되며, 실질적으로 교정되지 않은 상태의 상기 관절식 로봇을 자동으로 교정하고, 상기 팔레트 지지대 상에 상기 팔레트 적재 물품 유닛들의 배치에 의해 상기 팔레트 적재물을 구축하기 위해 상기 팔레트 스테이션에 대해 상기 엔드 이펙터의 위치를 분석(resolving)하여 상기 관절식 로봇에게 상기 팔레트 스테이션의 위치를 자동으로 교시(teach)하도록 구성되며, 상기 제어기는 상기 엔드 이펙터에 대해 상기 적어도 하나의 3차원 카메라를 교정하도록 구성되는, 팔레트 구축 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,  상기 제어기와 자동 교정 시스템은 상기 팔레트 적재물을 구축하는, 상기 관절식 로봇에 의해 배치된, 각각의 팔레트 적재 물품 유닛을 이미징하는 상기 적어도 하나의 3차원 카메라 각각의 자동 교정과 실질적으로 동시에 상기 관절식 로봇의 자동 교정 및 자동 교시를 실행하도록 구성되는, 팔레트 구축 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서, 상기 자동 교정 시스템은 상기 엔드 이펙터에 연결된 교정 특징부들(calibration features)을 가진 구조 및 표시(indicia) 중 하나 이상을 포함하며, 상기 교정 특징부들은 미리 결정된 또는 알려진 형상 또는 패턴을 설명하는 미리 결정된 특성을 가지는, 팔레트 구축 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3항에 있어서,  상기 교정 특징부들은 상기 엔드 이펙터에 지지되거나, 또는 상기 교정 특징부들과 엔드 이펙터는 상기 관절식 로봇의 공통 부재에 공통으로 지지되며, 상기 교정 특징부들과 엔드 이펙터는 상기 관절식 로봇의 각각의 관절에 의해 상기 프레임에 대해 하나의 유닛으로서 움직이는, 팔레트 구축 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제3항에 있어서, 상기 교정 특징부들은 상기 미리 결정된 특성이 교정 특징부들과 상기 로봇 기준 프레임 사이의 미리 결정된 관계를 결정하도록 상기 관절식 로봇에 대해 배치되는, 팔레트 구축 장치.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제3항에 있어서, 상기 자동 교정 시스템은, 상기 3차원 카메라와는 분리되고 구별되며 상기 교정 특징부들을 감지하도록 구성된 전자기 센서를 포함하고, 상기 제어기는 전자기 센서에 통신 가능하게 결합되며, 상기 전자기 센서가 상기 교정 특징부들을 감지하고 센서 신호를 생성하는 것과 실질적으로 동시에 상기 관절식 로봇의 대응되는 자세(pose)에 대한 미리 결정된 특성들을 구현하는 센서 신호를 등록하는, 팔레트 구축 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6항에 있어서,상기 제어기는 상기 관절식 로봇을 이동시켜, 상기 교정 특징부들을 상기 전자기 센서가 상기 교정 특징부들을 감지하는 초기 위치에 위치시키도록 구성되며, 상기 제어기는 전자기 센서 기준 프레임에 대한 상기 교정 특징부들의 자세를 분석하고, 분석된 자세로부터 상기 전자기 센서 기준 프레임과 3차원 카메라 기준 프레임 사이의 변환을 결정하여 상기 적어도 하나의 3차원 카메라를 교정하도록 구성되는, 팔레트 구축 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 팔레트 지지대 상에 팔레트 적재 물품 유닛들의 팔레트 적재물을 자동으로 구축하기 위한 팔레트 구축 장치로서, 상기 팔레트 구축 장치는:상기 팔레트 지지대를 위한 팔레트 구축 베이스를 가진 팔레트 스테이션을 정의하는 프레임;상기 프레임에 연결되며, 로봇 기준 프레임 내에 배치된 다수의 독립적인 구동 축을 가진 구동 섹션을 가지는 관절식 로봇으로서, 상기 관절식 로봇은 상기 팔레트 적재 물품 유닛들을 상기 팔레트 지지대 상에 이송하고 배치하여 상기 팔레트 구축 베이스 상에 상기 팔레트 적재물을 구축하도록 구성되며, 상기 관절식 로봇은 이송 중에 상기 팔레트 적재 물품 유닛을 홀딩하도록 구성된 엔드 이펙터를 가지는, 관절식 로봇;상기 적어도 하나의 관절식 로봇에 작동 가능하게 연결되는 제어기로서, 상기 제어기는 상기 팔레트 구축 베이스에 대해 관절식 로봇 모션을 제어하고, 이에 의해 상기 팔레트 적재물의 팔레트 적재 구축을 실행하도록 구성되며, 상기 팔레트 구축 베이스 상의 팔레트 지지대와 상기 팔레트 지지대 상의 팔레트 적재 구축물의 3차원 이미징을 생성하도록 배치되는, 제어기; 및적어도 하나의 3차원 카메라를 포함하는, 상기 관절식 로봇을 교정하기 위한 자동 교정 시스템으로서, 상기 적어도 하나의 3차원 카메라는 상기 프레임에 연결되고, 상기 관절식 로봇의 일부, 및 상기 팔레트 지지대 또는 상기 팔레트 구축 베이스 상의 팔레트 적재 구축물 중 적어도 하나를 3차원으로 이미징하도록 구성되는, 자동 교정 시스템;을 포함하며, 상기 제어기는 상기 자동 교정 시스템에 통신 가능하게 연결되어, 실질적으로 교정되지 않은 상태의 상기 관절식 로봇을, 3차원 이미지에 의해, 자동으로 교정하고, 상기 팔레트 지지대 상에 상기 팔레트 적재물을 구축하는 상기 엔드 이펙터에 의해 배치되는 상기 팔레트 적재 물품 유닛들 각각에 대한 배치 위치를 특징짓는 상기 팔레트 스테이션의 데이텀(datum)을 상기 관절식 로봇에게 자동으로 교시(teach)하는, 팔레트 구축 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8항에 있어서,상기 하나 이상의 3차원 카메라는 상기 관절식 로봇과는 분리되고 구별되도록 상기 프레임에 연결되는, 팔레트 구축 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제8항에 있어서, 상기 제어기는 상기 팔레트 지지대 상에 상기 팔레트 적재 물품 유닛들을 배치하여 상기 팔레트 적재물을 구축하도록 상기 팔레트 스테이션에 대해 상기 엔드 이펙터의 위치를 분석하도록 구성되는, 팔레트 구축 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제8항에 있어서,상기 제어기는 상기 엔드 이펙터에 대해 상기 적어도 하나의 3차원 카메라를 교정하도록 구성되는, 팔레트 구축 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제8항에 있어서,상기 제어기와 자동 교정 시스템은 상기 팔레트 적재물을 구축하는, 상기 관절식 로봇에 의해 배치된, 각각의 팔레트 적재 물품 유닛을 이미징하는 상기 적어도 하나의 3차원 카메라 각각의 자동 교정과 실질적으로 동시에 상기 관절식 로봇의 자동 교정 및 자동 교시를 실행하도록 구성되는, 팔레트 구축 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제8항에 있어서,상기 자동 교정 시스템은 상기 엔드 이펙터에 연결된 교정 특징부들을 가진 구조 및 표시 중 하나 이상을 포함하며, 상기 교정 특징부들은 미리 결정된 또는 알려진 형상 또는 패턴을 설명하는 미리 결정된 특성을 가지는, 팔레트 구축 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13항에 있어서,상기 교정 특징부들은 상기 엔드 이펙터에 지지되거나, 또는 상기 교정 특징부들과 엔드 이펙터는 상기 관절식 로봇의 공통 부재에 공통으로 지지되며, 상기 교정 특징부들과 엔드 이펙터는 상기 관절식 로봇의 각각의 관절에 의해 상기 프레임에 대해 하나의 유닛으로서 움직이는, 팔레트 구축 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제13항에 있어서,상기 교정 특징부들은 상기 미리 결정된 특성이 교정 특징부들과 상기 로봇 기준 프레임 사이의 미리 결정된 관계를 결정하도록 상기 관절식 로봇에 대해 배치되는, 팔레트 구축 장치.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제13항에 있어서,상기 자동 교정 시스템은, 상기 3차원 카메라와는 분리되고 구별되며 상기 교정 특징부들을 감지하도록 구성된 전자기 센서를 포함하고, 상기 제어기는 전자기 센서에 통신 가능하게 결합되며, 상기 전자기 센서가 상기 교정 특징부들을 감지하고 센서 신호를 생성하는 것과 실질적으로 동시에 상기 관절식 로봇의 대응되는 자세에 대한 미리 결정된 특성들을 구현하는 센서 신호를 등록하는, 팔레트 구축 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16항에 있어서,상기 제어기는 상기 관절식 로봇을 이동시켜, 상기 교정 특징부들을 상기 전자기 센서가 상기 교정 특징부들을 감지하는 초기 위치에 위치시키도록 구성되며, 상기 제어기는 전자기 센서 기준 프레임에 대한 상기 교정 특징부들의 자세를 분석하고, 분석된 자세로부터 상기 전자기 센서 기준 프레임과 3차원 카메라 기준 프레임 사이의 변환을 결정하여 상기 적어도 하나의 3차원 카메라를 교정하도록 구성되는, 팔레트 구축 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 팔레트 지지대 상에 팔레트 적재 물품 유닛들의 팔레트 적재물을, 팔레트 구축 장치에 의해, 자동으로 구축하는 방법으로서, 상기 방법은: 팔레트 구축 장치를 제공하는 단계로서, 상기 팔레트 구축 장치는:상기 팔레트 지지대를 위한 팔레트 구축 베이스를 가진 팔레트 스테이션을 정의하는 프레임,상기 프레임에 연결되며, 로봇 기준 프레임 내에 배치된 다수의 독립적인 구동 축을 가진 구동 섹션과, 이송 중에 상기 팔레트 적재 물품 유닛을 홀딩하도록 구성된 엔드 이펙터를 가지는 관절식 로봇,상기 관절식 로봇과는 분리되고 구별되도록 상기 프레임에 연결되는 적어도 하나의 3차원 카메라, 상기 적어도 하나의 관절식 로봇과 상기 적어도 하나의 3차원 카메라에 작동 가능하게 연결되는 제어기로서, 상기 제어기는 상기 팔레트 구축 베이스에 대해 관절식 로봇 모션을 제어하고, 이에 의해 상기 팔레트 적재물의 팔레트 적재 구축을 실행하도록 구성되는, 제어기, 및상기 관절식 로봇을 교정하기 위한 자동 교정 시스템으로서, 상기 제어기는 상기 자동 교정 시스템에 통신 가능하게 연결되는, 자동 교정 시스템을 포함하는, 팔레트 구축 장치를 제공하는 단계;   상기 관절식 로봇에 의해, 상기 팔레트 적재 물품 유닛들을 상기 팔레트 지지대 상에 이송하고 배치하여 상기 팔레트 구축 베이스 상에 상기 팔레트 적재물을 구축하는 단계; 상기 적어도 하나의 3차원 카메라에 의해, 상기 팔레트 구축 베이스 상의 팔레트 지지대와 상기 팔레트 지지대 상의 팔레트 적재 구축물의 3차원 이미징을 생성하는 단계; 상기 제어기에 의해, 실질적으로 교정되지 않은 상태의 상기 관절식 로봇을 자동으로 교정하는 단계;  상기 제어기에 의해, 상기 팔레트 지지대 상에 상기 팔레트 적재 물품 유닛들의 배치에 의해 상기 팔레트 적재물을 구축하기 위해 상기 팔레트 스테이션에 대해 상기 엔드 이펙터의 위치를 분석(resolving)하여 상기 관절식 로봇에게 상기 팔레트 스테이션의 위치를 자동으로 교시(teach)하는 단계; 및 상기 제어기에 의해, 상기 엔드 이펙터에 대해 상기 적어도 하나의 3차원 카메라를 교정하는 단계;를 포함하는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18항에 있어서,상기 제어기와 자동 교정 시스템은 상기 팔레트 적재물을 구축하는, 상기 관절식 로봇에 의해 배치된, 각각의 팔레트 적재 물품 유닛을 이미징하는 상기 적어도 하나의 3차원 카메라 각각의 자동 교정과 실질적으로 동시에 상기 관절식 로봇의 자동 교정 및 자동 교시를 실행하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제18항에 있어서,상기 자동 교정 시스템은 상기 엔드 이펙터에 연결된 교정 특징부들을 가진 구조 및 표시 중 하나 이상을 포함하며, 상기 교정 특징부들은 미리 결정된 또는 알려진 형상 또는 패턴을 설명하는 미리 결정된 특성을 가지는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제20항에 있어서,상기 교정 특징부들은 상기 엔드 이펙터에 지지되거나, 또는 상기 교정 특징부들과 엔드 이펙터는 상기 관절식 로봇의 공통 부재에 공통으로 지지되며, 상기 교정 특징부들과 엔드 이펙터는 상기 관절식 로봇의 각각의 관절에 의해 상기 프레임에 대해 하나의 유닛으로서 움직이는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제20항에 있어서, 상기 교정 특징부들은 상기 미리 결정된 특성이 교정 특징부들과 상기 로봇 기준 프레임 사이의 미리 결정된 관계를 결정하도록 상기 관절식 로봇에 대해 배치되는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제20항에 있어서,상기 자동 교정 시스템은, 상기 3차원 카메라와는 분리되고 구별되며 상기 교정 특징부들을 감지하도록 구성된 전자기 센서를 포함하고, 상기 방법은: 상기 전자기 센서에 의해, 상기 교정 특징부들을 감지하는 단계; 및상기 전자기 센서에 통신 가능하게 결합된 상기 제어기에 의해, 상기 전자기 센서가 상기 교정 특징부들을 감지하고 센서 신호를 생성하는 것과 실질적으로 동시에 상기 관절식 로봇의 대응되는 자세에 대한 미리 결정된 특성들을 구현하는 센서 신호를 등록하는 단계;를 더 포함하는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제23항에 있어서, 상기 방법은: 상기 제어기에 의해, 상기 관절식 로봇을 이동시켜, 상기 교정 특징부들을 상기 전자기 센서가 상기 교정 특징부들을 감지하는 초기 위치에 위치시키는 단계; 및 전자기 센서 기준 프레임에 대한 상기 교정 특징부들의 자세를 분석하고, 분석된 자세로부터 상기 전자기 센서 기준 프레임과 3차원 카메라 기준 프레임 사이의 변환을 결정하여 상기 적어도 하나의 3차원 카메라를 교정하는 단계;를 더 포함하는, 방법.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 팔레트 지지대 상에 팔레트 적재 물품 유닛들의 팔레트 적재물을, 팔레트 구축 장치에 의해, 자동으로 구축하는 방법으로서, 상기 방법은: 팔레트 구축 장치를 제공하는 단계로서, 상기 팔레트 구축 장치는:상기 팔레트 지지대를 위한 팔레트 구축 베이스를 가진 팔레트 스테이션을 정의하는 프레임,상기 프레임에 연결되며, 로봇 기준 프레임 내에 배치된 다수의 독립적인 구동 축을 가진 구동 섹션과, 이송 중에 상기 팔레트 적재 물품 유닛을 홀딩하도록 구성된 엔드 이펙터를 가지는 관절식 로봇,상기 적어도 하나의 관절식 로봇에 작동 가능하게 연결되는 제어기, 및적어도 하나의 3차원 카메라를 포함하는, 상기 관절식 로봇을 교정하기 위한 자동 교정 시스템으로서, 상기 적어도 하나의 3차원 카메라는 상기 프레임에 연결되고, 상기 관절식 로봇의 일부, 및 상기 팔레트 지지대 또는 상기 팔레트 구축 베이스 상의 팔레트 적재 구축물 중 적어도 하나를 3차원으로 이미징하도록 구성되는, 자동 교정 시스템을 포함하는, 팔레트 구축 장치를 제공하는 단계; 상기 관절식 로봇에 의해, 상기 팔레트 적재 물품 유닛들을 상기 팔레트 지지대 상에 이송하고 배치하여 상기 팔레트 구축 베이스 상에 상기 팔레트 적재물을 구축하는 단계; 상기 제어기에 의해, 상기 팔레트 구축 베이스에 대해 관절식 로봇 모션을 제어하고, 이에 의해 상기 팔레트 적재물의 팔레트 적재 구축을 실행하는 단계; 및상기 제어기에 의해, 상기 팔레트 구축 베이스 상의 팔레트 지지대와 상기 팔레트 지지대 상의 팔레트 적재 구축물의 3차원 이미징을 생성하는 단계;를 포함하며, 상기 제어기는 상기 자동 교정 시스템에 통신 가능하게 연결되어, 실질적으로 교정되지 않은 상태의 상기 관절식 로봇을, 3차원 이미지에 의해, 자동으로 교정하고, 상기 팔레트 지지대 상에 상기 팔레트 적재물을 구축하는 상기 엔드 이펙터에 의해 배치되는 상기 팔레트 적재 물품 유닛들 각각에 대한 배치 위치를 특징짓는 상기 팔레트 스테이션의 데이텀(datum)을 상기 관절식 로봇에게 자동으로 교시(teach)하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제25항에 있어서,상기 하나 이상의 3차원 카메라는 상기 관절식 로봇과는 분리되고 구별되도록 상기 프레임에 연결되는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제25항에 있어서, 상기 방법은:상기 제어기에 의해, 상기 팔레트 지지대 상에 상기 팔레트 적재 물품 유닛들을 배치하여 상기 팔레트 적재물을 구축하도록 상기 팔레트 스테이션에 대해 상기 엔드 이펙터의 위치를 분석하는 단계;를 더 포함하는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제25항에 있어서,상기 제어기는 상기 엔드 이펙터에 대해 상기 적어도 하나의 3차원 카메라를 교정하는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제25항에 있어서,상기 제어기와 자동 교정 시스템은 상기 팔레트 적재물을 구축하는, 상기 관절식 로봇에 의해 배치된, 각각의 팔레트 적재 물품 유닛을 이미징하는 상기 적어도 하나의 3차원 카메라 각각의 자동 교정과 실질적으로 동시에 상기 관절식 로봇의 자동 교정 및 자동 교시를 실행하는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제25항에 있어서,상기 자동 교정 시스템은 상기 엔드 이펙터에 연결된 교정 특징부들을 가진 구조 및 표시 중 하나 이상을 포함하며, 상기 교정 특징부들은 미리 결정된 또는 알려진 형상 또는 패턴을 설명하는 미리 결정된 특성을 가지는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제30항에 있어서,상기 교정 특징부들은 상기 엔드 이펙터에 지지되거나, 또는 상기 교정 특징부들과 엔드 이펙터는 상기 관절식 로봇의 공통 부재에 공통으로 지지되며, 상기 교정 특징부들과 엔드 이펙터는 상기 관절식 로봇의 각각의 관절에 의해 상기 프레임에 대해 하나의 유닛으로서 움직이는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제30항에 있어서,상기 교정 특징부들은 상기 미리 결정된 특성이 교정 특징부들과 상기 로봇 기준 프레임 사이의 미리 결정된 관계를 결정하도록 상기 관절식 로봇에 대해 배치되는, 방법.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제30항에 있어서,상기 자동 교정 시스템은, 상기 3차원 카메라와는 분리되고 구별되며 상기 교정 특징부들을 감지하도록 구성된 전자기 센서를 포함하고, 상기 방법은: 상기 전자기 센서에 의해, 상기 교정 특징부들을 감지하는 단계;를 더 포함하며,상기 제어기는 상기 전자기 센서에 통신 가능하게 결합되고, 상기 전자기 센서가 상기 교정 특징부들을 감지하고 센서 신호를 생성하는 것과 실질적으로 동시에 상기 관절식 로봇의 대응되는 자세에 대한 미리 결정된 특성들을 구현하는 센서 신호를 등록하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제33항에 있어서, 상기 방법은: 상기 제어기에 의해, 상기 관절식 로봇을 이동시켜, 상기 교정 특징부들을 상기 전자기 센서가 상기 교정 특징부들을 감지하는 초기 위치에 위치시키는 단계; 및 전자기 센서 기준 프레임에 대한 상기 교정 특징부들의 자세를 분석하고, 분석된 자세로부터 상기 전자기 센서 기준 프레임과 3차원 카메라 기준 프레임 사이의 변환을 결정하여 상기 적어도 하나의 3차원 카메라를 교정하는 단계;를 더 포함하는, 방법. </claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>캐나다 몬트리올 (퀘벡) 라퐁텐 볼러바드 루이-에이치 *****</address><code>520180502984</code><country>캐나다</country><engName>SYMBOTIC CANADA, ULC</engName><name>심보틱 캐나다, 유엘씨</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>캐나다 퀘벡 에이치*피 *...</address><code> </code><country> </country><engName>SIMON, Christian</engName><name>시몬 크리스티앙</name></inventorInfo><inventorInfo><address>캐나다 퀘벡 제이*더블유...</address><code> </code><country> </country><engName>LÉGARÉ, William</engName><name>레가레 윌리엄</name></inventorInfo><inventorInfo><address>캐나다 퀘벡 에이치*제이 *이* ...</address><code> </code><country> </country><engName>BOUCHARD, Tristan</engName><name>부샤드 트리스탄</name></inventorInfo><inventorInfo><address>캐나다 퀘벡 에이치*제이 *이* ...</address><code> </code><country> </country><engName>DELISLE, Yannik</engName><name>드릴 야니크</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 강남구 언주로 **길 **, *층, **층, **층, **층(도곡동, 대림아크로텔)</address><code>920051000028</code><country>대한민국</country><engName>Y.P.LEE,MOCK&amp;PARTNERS</engName><name>리앤목특허법인</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.02.15</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/310,450</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2023.02.13</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>18/168,315</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.09.19</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1020375-19</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.09.23</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0154397-36</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247031203.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93b300355984cd2fa9982c7b4a2c4708afb04a6468bbc17ff577ef85b9aade7db10be37a0882bb51287894dab4a87a6594cb7c3a860abeecd4</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfde8fb9fd41b1bb7fb1ae3de04b0efac9f292a73b7ec5a0fe061300220eac8f12d6ec8f8d49f763b6cd02804fadc219d223c014853519c598</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>