<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:02:02.22</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.04.13</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-7034084</applicationNumber><claimCount>64</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>물리 업링크 제어 채널(PUCCH) 연기 및 다른 물리 계층 절차들 사이의 순서화</inventionTitle><inventionTitleEng>ORDERING BETWEEN PHYSICAL UPLINK CONTROL CHANNEL (PUCCH) DEFERRAL AND OTHER PHYSICAL-LAYER PROCEDURES</inventionTitleEng><openDate>2023.12.19</openDate><openNumber>10-2023-0170666</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.03.28</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2023.10.05</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 1/18</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 1/08</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 1/16</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 개시내용은 무선 통신 시스템에서 연기 절차 및 적어도 하나의 다른 슬롯 인덱스-의존 절차를 수행하기 위한 순차적인 순서를 관리하기 위한 메커니즘을 제공하는 무선 통신을 위한 시스템들, 방법들, 및 디바이스들을 제공한다. 특정 양상들에서, UE(user equipment)는 업링크 반복들의 제1 슬롯 인덱스-의존 절차 및 연기 절차를 수행하도록 구성될 수 있다. UE는 연기 절차 및 제1 슬롯 인덱스-의존 절차를 수행하기 위한 순차적인 순서를 결정할 수 있고, 그 다음, 연기 절차 및 제1 슬롯 인덱스-의존 절차를 순차적인 순서로 수행할 수 있다. 순차적인 순서는 제1 슬롯 인덱스-의존 절차 이전에 연기 절차를 수행하는 것, 제1 슬롯 인덱스-의존 절차 이후 연기 절차를 수행하는 것, 또는 제1 슬롯 인덱스-의존 절차의 절차 타입에 기초하여 순차적인 순서를 결정하는 것을 포함할 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2022.10.20</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2022221847</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.04.13</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2022/071700</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. UE(user equipment)에 의해 수행되는 무선 통신 방법으로서,네트워크 엔티티에 송신될 업링크 송신의 적어도 하나의 반복에 대해 연기 절차를 수행하기로 결정하는 단계;상기 네트워크 엔티티에 송신될 상기 업링크 송신의 상기 적어도 하나의 반복과 연관된 자원 포지션에 적어도 부분적으로 기초하는 제1 슬롯 인덱스-의존 절차를 수행하기로 결정하는 단계;상기 연기 절차 및 상기 제1 슬롯 인덱스-의존 절차를 수행하기 위한 순차적인 순서를 결정하는 단계; 및상기 연기 절차 및 상기 제1 슬롯 인덱스-의존 절차를 상기 순차적인 순서로 수행하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,상기 연기 절차 및 상기 제1 슬롯 인덱스-의존 절차를 상기 순차적인 순서로 수행하는 것에 기초하여 상기 네트워크 엔티티에 상기 업링크 송신의 상기 적어도 하나의 반복을 송신하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서,상기 업링크 송신의 상기 적어도 하나의 반복에 대해 상기 연기 절차를 수행하기로 결정하는 단계는, 상기 적어도 하나의 반복의 시작 반복이 원래, 적어도 하나의 반-정적 다운링크 심볼에서 적어도 부분적으로 송신되도록 스케줄링된다는 것을 결정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3항에 있어서,상기 업링크 송신의 상기 적어도 하나의 반복에 대해 상기 연기 절차를 수행하기로 결정하는 단계는, 상기 적어도 하나의 반복의 상기 시작 반복이 원래 스케줄링된 자원보다 나중의 자원으로 상기 적어도 하나의 반복의 상기 시작 반복을 연기하기로 결정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항에 있어서,상기 제1 슬롯 인덱스-의존 절차는 HARQ(hybrid automatic repeat request) 피드백 코드북 생성 절차를 포함하고, 상기 연기 절차 및 상기 제1 슬롯 인덱스-의존 절차를 수행하기 위한 상기 순차적인 순서를 결정하는 단계는 상기 연기 절차 이전에 상기 HARQ 피드백 코드북 생성 절차를 수행하기로 결정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5항에 있어서,상기 HARQ 피드백 코드북 생성 절차는, 상기 연기 절차 이전에, 상기 업링크 송신의 상기 적어도 하나의 반복의 시작 자원에 기초하여 HARQ 피드백 코드북을 구성하는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항에 있어서,상기 제1 슬롯 인덱스-의존 절차를 수행하기로 결정하는 단계는 상기 연기 절차 이전에 업링크 송신 우선순위화 절차를 수행하기로 결정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7항에 있어서,상기 업링크 송신 우선순위화 절차는 다른 업링크 송신에서의 UCI(uplink control information)에 대하여 상기 업링크 송신에서의 UCI를 우선순위화하기 위한 절차를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8항에 있어서,상기 업링크 송신에서의 상기 UCI는, 상기 연기 절차가 수행되기 이전에 결정된 상기 업링크 송신의 상기 적어도 하나의 반복의 시작 자원에 기초하여 상기 다른 업링크 송신에서의 상기 UCI에 대해 우선순위화되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항에 있어서,상기 제1 슬롯 인덱스-의존 절차는 OoO(out of order) 조건 체크 절차를 포함하고, 상기 연기 절차 및 상기 제1 슬롯 인덱스-의존 절차를 수행하기 위한 상기 순차적인 순서를 결정하는 단계는 상기 연기 절차를 수행하기 이전에 상기 OoO 조건 체크 절차를 수행하기로 결정하는 단계를 포함하고, 상기 OoO 조건 체크 절차는 상기 업링크 송신 및 다른 업링크 송신의 스케줄링이 스케줄링 제한을 충족시키는지 여부를 결정하는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제7 항에 있어서,상기 업링크 송신은 제1 PDSCH(physical downlink shared channel) 송신과 연관된 HARQ(hybrid automatic repeat request) 피드백을 반송하고, 상기 다른 업링크 송신은 제2 PDSCH 송신과 연관된 HARQ 피드백을 반송하고, 그리고 상기 OoO 조건 체크 절차는:상기 제2 PDSCH 송신과 연관된 상기 HARQ 피드백의 송신이, 상기 연기 절차가 수행되기 이전에 결정된 상기 업링크 송신의 상기 적어도 하나의 반복의 시작 자원에 기초하여 상기 제1 PDSCH 송신과 연관된 상기 HARQ 피드백의 송신이 시작하도록 스케줄링되는 자원보다 일찍 발생하는 자원에서 종료하도록 스케줄링되는지 여부를 결정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1항에 있어서,상기 연기 절차 및 상기 제1 슬롯 인덱스-의존 절차를 수행하기 위한 상기 순차적인 순서를 결정하는 단계는:미리 결정된 구성에 기초하여 상기 순차적인 순서를 결정하는 단계를 포함하며, 상기 미리 결정된 구성은 상기 연기 절차 및 상기 제1 슬롯 인덱스-의존 절차를 수행하기 위해 상기 UE에 의해 사용될 순차적인 순서를 정의하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1항에 있어서,상기 연기 절차 및 상기 제1 슬롯 인덱스-의존 절차를 수행하기 위한 상기 순차적인 순서를 결정하는 단계는:상기 제1 슬롯 인덱스-의존 절차 이전에 상기 연기 절차를 수행하기로 결정하는 단계;상기 제1 슬롯 인덱스-의존 절차 이후에 상기 연기 절차를 수행하기로 결정하는 단계; 또는상기 제1 슬롯 인덱스-의존 절차의 타입을 결정하고 상기 제1 슬롯 인덱스-의존 절차의 상기 타입에 기초하여 상기 순차적인 순서를 결정하는 단계 중 하나를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13항에 있어서,상기 연기 절차를 수행하는 것은:상기 업링크 송신의 상기 적어도 하나의 반복의 시작 반복이 원래 스케줄링된 자원보다 나중의 자원으로 상기 적어도 하나의 반복의 상기 시작 반복을 연기하는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제1항에 있어서,상기 연기 절차 및 상기 제1 슬롯 인덱스-의존 절차를 상기 순차적인 순서로 수행하는 단계는: 상기 업링크 송신의 원래 스케줄링된 바와 같이 상기 적어도 하나의 반복의 시작 반복의 자원을 사용하는 대신에, 상기 적어도 하나의 반복의 상기 시작 반복의 상기 자원으로서 나중의 자원을 사용하여 상기 제1 슬롯 인덱스-의존 절차를 수행하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제1항에 있어서,상기 업링크 송신의 상기 적어도 하나의 반복은,슬롯-기반 반복 — 상기 업링크 송신의 상기 적어도 하나의 반복 각각은 각각의 슬롯에서 발생하도록 스케줄링됨 —; 또는서브슬롯-기반 반복 — 상기 업링크 송신의 상기 적어도 하나의 반복 각각은 하나 이상의 슬롯들의 각각의 서브슬롯에서 발생하도록 스케줄링됨 — 중 하나이도록 구성되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제1항에 있어서,상기 업링크 송신은 PUCCH(physical uplink control channel) 송신인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 네트워크 엔티티에 의해 수행되는 무선 통신의 방법으로서,상기 네트워크 엔티티에 송신될 업링크 송신의 적어도 하나의 반복을 수행하도록 UE(user equipment)를 구성하는 제1 메시지를 송신하고, 그리고 상기 업링크 송신의 상기 적어도 하나의 반복에 대해 연기 절차를 수행하고, 상기 UE로부터 상기 네트워크 엔티티로 순차적인 순서로 송신될 상기 업링크 송신의 상기 적어도 하나의 반복과 연관된 자원 포지션에 적어도 부분적으로 기초하는 제1 슬롯 인덱스-의존 절차를 수행하도록 상기 UE를 구성하는 단계; 및상기 연기 절차 및 상기 제1 슬롯 인덱스-의존 절차에 따라 상기 순차적인 순서로 상기 UE로부터 적어도 하나의 송신을 수신하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18항에 있어서,상기 UE가 상기 연기 절차 및 상기 제1 슬롯 인덱스-의존 절차를 수행할 상기 순차적인 순서를 결정하는 단계; 및상기 순차적인 순서의 표시를 포함하는 구성 메시지를 상기 UE에 송신하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제19항에 있어서,상기 UE가 상기 연기 절차 및 상기 제1 슬롯 인덱스-의존 절차를 수행할 상기 순차적인 순서를 결정하는 단계는:미리 결정된 구성에 기초하여 상기 순차적인 순서를 결정하는 단계를 포함하며, 상기 미리 결정된 구성은 상기 연기 절차 및 상기 제1 슬롯 인덱스-의존 절차를 수행하기 위해 상기 UE에 의해 사용될 순차적인 순서를 정의하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제18항에 있어서,상기 제1 슬롯 인덱스-의존 절차는 상기 연기 절차 이전에 수행될 HARQ(hybrid automatic repeat request) 피드백 코드북 생성 절차를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제21항에 있어서,상기 HARQ 피드백 코드북 생성 절차는, 상기 연기 절차 이전에, 상기 업링크 송신의 상기 적어도 하나의 반복의 시작 자원에 기초하여 HARQ 피드백 코드북을 구성하는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제18항에 있어서,상기 제1 슬롯 인덱스-의존 절차는 상기 연기 절차 이전에 수행될 업링크 송신 우선순위화 절차를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제23항에 있어서,상기 업링크 송신 우선순위화 절차는 다른 업링크 송신에서의 UCI(uplink control information)에 대하여 상기 업링크 송신에서의 UCI를 우선순위화하기 위한 절차를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제24항에 있어서,상기 업링크 송신에서의 상기 UCI는, 상기 연기 절차가 수행되기 이전에 결정된 상기 업링크 송신의 상기 적어도 하나의 반복의 시작 자원에 기초하여 상기 다른 업링크 송신에서의 상기 UCI에 대해 우선순위화되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제18항에 있어서,상기 제1 슬롯 인덱스-의존 절차는 OoO(out of order) 조건 체크 절차를 포함하고, 상기 연기 절차 및 상기 제1 슬롯 인덱스-의존 절차를 수행하기 위한 상기 순차적인 순서를 결정하는 단계는 상기 연기 절차를 수행하기 이전에 상기 OoO 조건 체크 절차를 수행하기로 결정하는 단계를 포함하고, 상기 OoO 조건 체크 절차는 상기 업링크 송신 및 다른 업링크 송신의 스케줄링이 스케줄링 제한을 충족시키는지 여부를 결정하는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제26 항에 있어서,상기 업링크 송신은 제1 PDSCH(physical downlink shared channel) 송신과 연관된 HARQ(hybrid automatic repeat request) 피드백을 반송하고, 상기 다른 업링크 송신은 제2 PDSCH 송신과 연관된 HARQ 피드백을 반송하고, 그리고 상기 OoO 조건 체크 절차는:상기 제2 PDSCH 송신과 연관된 상기 HARQ 피드백의 송신이, 상기 연기 절차가 수행되기 이전에 결정된 상기 업링크 송신의 상기 적어도 하나의 반복의 시작 자원에 기초하여 상기 제1 PDSCH 송신과 연관된 상기 HARQ 피드백의 송신이 시작하도록 스케줄링되는 자원보다 일찍 발생하는 자원에서 종료하도록 스케줄링되는지 여부를 결정하는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제18항에 있어서,상기 UE가 상기 연기 절차 및 상기 제1 슬롯 인덱스-의존 절차를 수행할 상기 순차적인 순서는:상기 제1 슬롯 인덱스-의존 절차 이전에 상기 연기 절차를 수행하기로 결정하는 것;상기 제1 슬롯 인덱스-의존 절차 이후에 상기 연기 절차를 수행하기로 결정하는 것; 또는상기 제1 슬롯 인덱스-의존 절차의 타입을 결정하고 상기 제1 슬롯 인덱스-의존 절차의 상기 타입에 기초하여 상기 순차적인 순서를 결정하는 것 중 하나를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제18항에 있어서,상기 업링크 송신의 상기 적어도 하나의 반복은,슬롯-기반 반복 — 상기 업링크 송신의 상기 적어도 하나의 반복 각각은 각각의 슬롯에서 발생하도록 스케줄링됨 —; 또는서브슬롯-기반 반복 — 상기 업링크 송신의 상기 적어도 하나의 반복 각각은 하나 이상의 슬롯들의 각각의 서브슬롯에서 발생하도록 스케줄링됨 — 중 하나이도록 구성되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제18항에 있어서,상기 업링크 송신은 PUCCH(physical uplink control channel) 송신인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. UE(user equipment)로서,적어도 하나의 프로세서; 및상기 적어도 하나의 프로세서와 커플링되고, 상기 적어도 하나의 프로세서에 의해 실행될 때 동작들을 수행하도록 구성되는 프로세서-판독가능 코드를 저장하는 메모리를 포함하며, 상기 동작들은: 네트워크 엔티티에 송신될 업링크 송신의 적어도 하나의 반복에 대해 연기 절차를 수행하기로 결정하는 동작; 상기 네트워크 엔티티에 송신될 상기 업링크 송신의 상기 적어도 하나의 반복과 연관된 자원 포지션에 적어도 부분적으로 기초하는 제1 슬롯 인덱스-의존 절차를 수행하기로 결정하는 동작; 상기 연기 절차 및 상기 제1 슬롯 인덱스-의존 절차를 수행하기 위한 순차적인 순서를 결정하는 동작; 및 상기 연기 절차 및 상기 제1 슬롯 인덱스-의존 절차를 상기 순차적인 순서로 수행하는 동작을 포함하는, UE.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제31항에 있어서,상기 동작들은:상기 연기 절차 및 상기 제1 슬롯 인덱스-의존 절차를 상기 순차적인 순서로 수행하는 것에 기초하여 상기 네트워크 엔티티에 상기 업링크 송신의 상기 적어도 하나의 반복을 송신하는 동작을 더 포함하는, UE.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제32항에 있어서,상기 업링크 송신의 상기 적어도 하나의 반복에 대해 상기 연기 절차를 수행하기로 결정하는 동작은, 상기 적어도 하나의 반복의 시작 반복이 원래, 적어도 하나의 반-정적 다운링크 심볼에서 적어도 부분적으로 송신되도록 스케줄링된다는 것을 결정하는 동작을 포함하는, UE.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제33항에 있어서,상기 업링크 송신의 상기 적어도 하나의 반복에 대해 상기 연기 절차를 수행하기로 결정하는 동작은, 상기 적어도 하나의 반복의 상기 시작 반복이 원래 스케줄링된 자원보다 나중의 자원으로 상기 적어도 하나의 반복의 상기 시작 반복을 연기하기로 결정하는 동작을 포함하는, UE.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제31항에 있어서,상기 제1 슬롯 인덱스-의존 절차를 수행하기로 결정하는 동작은 상기 연기 절차 이전에 HARQ(hybrid automatic repeat request) 피드백 코드북 생성 절차를 수행하기로 결정하는 동작을 포함하는, UE.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제35항에 있어서,상기 HARQ 피드백 코드북 생성 절차는, 상기 연기 절차 이전에, 상기 업링크 송신의 상기 적어도 하나의 반복의 시작 자원에 기초하여 HARQ 피드백 코드북을 구성하는 것을 포함하는, UE.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제31항에 있어서,상기 제1 슬롯 인덱스-의존 절차를 수행하기로 결정하는 동작은 상기 연기 절차 이전에 업링크 송신 우선순위화 절차를 수행하기로 결정하는 동작을 포함하는, UE.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제37항에 있어서,상기 업링크 송신 우선순위화 절차는 다른 업링크 송신에서의 UCI(uplink control information)에 대하여 상기 업링크 송신에서의 UCI를 우선순위화하기 위한 절차를 포함하는, UE.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제38항에 있어서,상기 업링크 송신에서의 상기 UCI는, 상기 연기 절차가 수행되기 이전에 결정된 상기 업링크 송신의 상기 적어도 하나의 반복의 시작 자원에 기초하여 상기 다른 업링크 송신에서의 상기 UCI에 대해 우선순위화되는, UE.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제31항에 있어서,상기 제1 슬롯 인덱스-의존 절차는 OoO(out of order) 조건 체크 절차를 포함하고, 상기 연기 절차 및 상기 제1 슬롯 인덱스-의존 절차를 수행하기 위한 상기 순차적인 순서를 결정하는 동작은 상기 연기 절차를 수행하기 이전에 상기 OoO 조건 체크 절차를 수행하기로 결정하는 동작을 포함하고, 상기 OoO 조건 체크 절차는 상기 업링크 송신 및 다른 업링크 송신의 스케줄링이 스케줄링 제한을 충족시키는지 여부를 결정하는 것을 포함하는, UE.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제40항에 있어서,상기 업링크 송신은 제1 PDSCH(physical downlink shared channel) 송신과 연관된 HARQ(hybrid automatic repeat request) 피드백을 반송하고, 상기 다른 업링크 송신은 제2 PDSCH 송신과 연관된 HARQ 피드백을 반송하고, 그리고 상기 OoO 조건 체크 절차는:상기 제2 PDSCH 송신과 연관된 상기 HARQ 피드백의 송신이, 상기 연기 절차가 수행되기 이전에 결정된 상기 업링크 송신의 상기 적어도 하나의 반복의 시작 자원에 기초하여 상기 제1 PDSCH 송신과 연관된 상기 HARQ 피드백의 송신이 시작하도록 스케줄링되는 자원보다 일찍 발생하는 자원에서 종료하도록 스케줄링되는지 여부를 결정하는 것을 포함하는, UE.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 제31항에 있어서,상기 연기 절차 및 상기 제1 슬롯 인덱스-의존 절차를 수행하기 위한 상기 순차적인 순서를 결정하는 동작은:미리 결정된 구성에 기초하여 상기 순차적인 순서를 결정하는 동작을 포함하며, 상기 미리 결정된 구성은 상기 연기 절차 및 상기 제1 슬롯 인덱스-의존 절차를 수행하기 위해 상기 UE에 의해 사용될 순차적인 순서를 정의하는, UE.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 제31항에 있어서,상기 연기 절차 및 상기 제1 슬롯 인덱스-의존 절차를 수행하기 위한 상기 순차적인 순서를 결정하는 동작은:상기 제1 슬롯 인덱스-의존 절차 이전에 상기 연기 절차를 수행하기로 결정하는 동작;상기 제1 슬롯 인덱스-의존 절차 이후에 상기 연기 절차를 수행하기로 결정하는 동작; 또는상기 제1 슬롯 인덱스-의존 절차의 타입을 결정하고 상기 제1 슬롯 인덱스-의존 절차의 상기 타입에 기초하여 상기 순차적인 순서를 결정하는 동작 중 하나를 포함하는, UE.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 제43항에 있어서,상기 연기 절차를 수행하는 것은:상기 업링크 송신의 상기 적어도 하나의 반복의 시작 반복이 원래 스케줄링된 자원보다 나중의 자원으로 상기 적어도 하나의 반복의 상기 시작 반복을 연기하는 것을 포함하는, UE.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 제31항에 있어서,상기 연기 절차 및 상기 제1 슬롯 인덱스-의존 절차를 상기 순차적인 순서로 수행하는 동작은: 원래 스케줄링된 바와 같이 상기 업링크 송신의 상기 적어도 하나의 반복의 시작 반복의 자원을 사용하는 대신에, 상기 적어도 하나의 반복의 상기 시작 반복의 상기 자원으로서 나중의 자원을 사용하여 상기 제1 슬롯 인덱스-의존 절차를 수행하는 것을 포함하는, UE.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 제31항에 있어서,상기 업링크 송신의 상기 적어도 하나의 반복은,슬롯-기반 반복 — 상기 업링크 송신의 상기 적어도 하나의 반복 각각은 각각의 슬롯에서 발생하도록 스케줄링됨 —; 또는서브슬롯-기반 반복 — 상기 업링크 송신의 상기 적어도 하나의 반복 각각은 하나 이상의 슬롯들의 각각의 서브슬롯에서 발생하도록 스케줄링됨 — 중 하나이도록 구성되는, UE.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 제31항에 있어서,상기 업링크 송신은 PUCCH(physical uplink control channel) 송신인, UE.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 네트워크 엔티티로서,적어도 하나의 프로세서; 및상기 적어도 하나의 프로세서와 커플링되고, 상기 적어도 하나의 프로세서에 의해 실행될 때 동작들을 수행하도록 구성되는 프로세서-판독가능 코드를 저장하는 메모리를 포함하며, 상기 동작들은: 상기 네트워크 엔티티에 송신될 업링크 송신의 적어도 하나의 반복을 수행하도록 UE(user equipment)를 구성하는 제1 메시지를 송신하고, 그리고 상기 업링크 송신의 상기 적어도 하나의 반복에 대해 연기 절차를 수행하고, 상기 UE로부터 상기 네트워크 엔티티로 순차적인 순서로 송신될 상기 업링크 송신의 상기 적어도 하나의 반복과 연관된 자원 포지션에 적어도 부분적으로 기초하는 제1 슬롯 인덱스-의존 절차를 수행하도록 상기 UE를 구성하는 동작; 및 상기 연기 절차 및 상기 제1 슬롯 인덱스-의존 절차에 따라 상기 순차적인 순서로 상기 UE로부터 적어도 하나의 송신을 수신하는 동작을 포함하는, 네트워크 엔티티.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>49. 제48항에 있어서,상기 UE가 상기 연기 절차 및 상기 제1 슬롯 인덱스-의존 절차를 수행할 상기 순차적인 순서를 결정하는 동작; 및상기 순차적인 순서의 표시를 포함하는 구성 메시지를 상기 UE에 송신하는 동작을 더 포함하는, 네트워크 엔티티.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>50. 제49항에 있어서,상기 UE가 상기 연기 절차 및 상기 제1 슬롯 인덱스-의존 절차를 수행할 상기 순차적인 순서를 결정하는 동작은:미리 결정된 구성에 기초하여 상기 순차적인 순서를 결정하는 동작을 포함하며, 상기 미리 결정된 구성은 상기 연기 절차 및 상기 제1 슬롯 인덱스-의존 절차를 수행하기 위해 상기 UE에 의해 사용될 순차적인 순서를 정의하는, 네트워크 엔티티.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>51. 제48항에 있어서,상기 제1 슬롯 인덱스-의존 절차는 상기 연기 절차 이전에 수행될 HARQ(hybrid automatic repeat request) 피드백 코드북 생성 절차를 포함하는, 네트워크 엔티티.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>52. 제51항에 있어서,상기 HARQ 피드백 코드북 생성 절차는, 상기 연기 절차 이전에, 상기 업링크 송신의 상기 적어도 하나의 반복의 시작 자원에 기초하여 HARQ 피드백 코드북을 구성하는 것을 포함하는, 네트워크 엔티티.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>53. 제52항에 있어서,상기 제1 슬롯 인덱스-의존 절차는 상기 연기 절차 이전에 수행될 업링크 송신 우선순위화 절차를 포함하는, 네트워크 엔티티.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>54. 제53항에 있어서,상기 업링크 송신 우선순위화 절차는 다른 업링크 송신에서의 UCI(uplink control information)에 대하여 상기 업링크 송신에서의 UCI를 우선순위화하기 위한 절차를 포함하는, 네트워크 엔티티.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>55. 제54항에 있어서,상기 업링크 송신에서의 상기 UCI는, 상기 연기 절차가 수행되기 이전에 결정된 상기 업링크 송신의 상기 적어도 하나의 반복의 시작 자원에 기초하여 상기 다른 업링크 송신에서의 상기 UCI에 대해 우선순위화되는, 네트워크 엔티티.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>56. 제48항에 있어서,상기 제1 슬롯 인덱스-의존 절차는 OoO(out of order) 조건 체크 절차를 포함하고, 상기 연기 절차 및 상기 제1 슬롯 인덱스-의존 절차를 수행하기 위한 상기 순차적인 순서를 결정하는 동작은 상기 연기 절차를 수행하기 이전에 상기 OoO 조건 체크 절차를 수행하기로 결정하는 동작을 포함하고, 상기 OoO 조건 체크 절차는 상기 업링크 송신 및 다른 업링크 송신의 스케줄링이 스케줄링 제한을 충족시키는지 여부를 결정하는 것을 포함하는, 네트워크 엔티티.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>57. 제56 항에 있어서,상기 업링크 송신은 제1 PDSCH(physical downlink shared channel) 송신과 연관된 HARQ(hybrid automatic repeat request) 피드백을 반송하고, 상기 다른 업링크 송신은 제2 PDSCH 송신과 연관된 HARQ 피드백을 반송하고, 그리고 상기 OoO 조건 체크 절차는:상기 제2 PDSCH 송신과 연관된 상기 HARQ 피드백의 송신이, 상기 연기 절차가 수행되기 이전에 결정된 상기 업링크 송신의 상기 적어도 하나의 반복의 시작 자원에 기초하여 상기 제1 PDSCH 송신과 연관된 상기 HARQ 피드백의 송신이 시작하도록 스케줄링되는 자원보다 일찍 발생하는 자원에서 종료하도록 스케줄링되는지 여부를 결정하는 것을 포함하는, 네트워크 엔티티.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>58. 제48항에 있어서,상기 UE가 상기 연기 절차 및 상기 제1 슬롯 인덱스-의존 절차를 수행할 상기 순차적인 순서는:상기 제1 슬롯 인덱스-의존 절차 이전에 상기 연기 절차를 수행하기로 결정하는 것;상기 제1 슬롯 인덱스-의존 절차 이후에 상기 연기 절차를 수행하기로 결정하는 것; 또는상기 제1 슬롯 인덱스-의존 절차의 타입을 결정하고 상기 제1 슬롯 인덱스-의존 절차의 상기 타입에 기초하여 상기 순차적인 순서를 결정하는 것 중 하나를 포함하는, 네트워크 엔티티.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>59. 제48항에 있어서,상기 업링크 송신의 상기 적어도 하나의 반복은,슬롯-기반 반복 — 상기 업링크 송신의 상기 적어도 하나의 반복 각각은 각각의 슬롯에서 발생하도록 스케줄링됨 —; 또는서브슬롯-기반 반복 — 상기 업링크 송신의 상기 적어도 하나의 반복 각각은 하나 이상의 슬롯들의 각각의 서브슬롯에서 발생하도록 스케줄링됨 — 중 하나이도록 구성되는, 네트워크 엔티티.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>60. 제48항에 있어서,상기 업링크 송신은 PUCCH(physical uplink control channel) 송신인, 네트워크 엔티티.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>61. 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 프로세서로 하여금 동작들을 수행하게 하는 명령들을 저장하는 비일시적 컴퓨터-판독가능 저장 매체로서, 상기 동작들은:UE(user equipment)에 의해, 네트워크 엔티티에 송신될 업링크 송신의 적어도 하나의 반복에 대해 연기 절차를 수행하기로 결정하는 동작;상기 네트워크 엔티티에 송신될 상기 업링크 송신의 상기 적어도 하나의 반복과 연관된 자원 포지션에 적어도 부분적으로 기초하는 제1 슬롯 인덱스-의존 절차를 수행하기로 결정하는 동작;상기 연기 절차 및 상기 제1 슬롯 인덱스-의존 절차를 수행하기 위한 순차적인 순서를 결정하는 동작; 및상기 연기 절차 및 상기 제1 슬롯 인덱스-의존 절차를 상기 순차적인 순서로 수행하는 동작을 포함하는, 비일시적 컴퓨터-판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>62. 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 프로세서로 하여금 동작들을 수행하게 하는 명령들을 저장하는 비일시적 컴퓨터-판독가능 저장 매체로서, 상기 동작들은:네트워크 엔티티에 송신될 업링크 송신의 적어도 하나의 반복을 수행하도록 UE(user equipment)를 구성하는 제1 메시지를 송신하고, 그리고 상기 업링크 송신의 상기 적어도 하나의 반복에 대해 연기 절차를 수행하고, 상기 UE로부터 상기 네트워크 엔티티로 순차적인 순서로 송신될 상기 업링크 송신의 상기 적어도 하나의 반복과 연관된 자원 포지션에 적어도 부분적으로 기초하는 제1 슬롯 인덱스-의존 절차를 수행하도록 상기 UE를 구성하는 동작; 및상기 연기 절차 및 상기 제1 슬롯 인덱스-의존 절차에 따라 상기 순차적인 순서로 상기 UE로부터 적어도 하나의 송신을 수신하는 동작을 포함하는, 비일시적 컴퓨터-판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>63. 무선 통신을 위해 구성된 장치로서,사용자 장비에 의해, 네트워크 엔티티에 송신될 업링크 송신의 적어도 하나의 반복에 대해 연기 절차를 수행하기로 결정하기 위한 수단;상기 네트워크 엔티티에 송신될 상기 업링크 송신의 상기 적어도 하나의 반복과 연관된 자원 포지션에 적어도 부분적으로 기초하는 제1 슬롯 인덱스-의존 절차를 수행하기로 결정하기 위한 수단; 상기 연기 절차 및 상기 제1 슬롯 인덱스-의존 절차를 수행하기 위한 순차적인 순서를 결정하기 위한 수단; 및상기 연기 절차 및 상기 제1 슬롯 인덱스-의존 절차를 상기 순차적인 순서로 수행하기 위한 수단을 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>64. 무선 통신을 위해 구성된 장치로서,네트워크 엔티티에 송신될 업링크 송신의 적어도 하나의 반복을 수행하도록 UE(user equipment)를 구성하는 제1 메시지를 송신하고, 그리고 상기 업링크 송신의 상기 적어도 하나의 반복에 대해 연기 절차를 수행하고, 상기 UE로부터 상기 네트워크 엔티티로 순차적인 순서로 송신될 상기 업링크 송신의 상기 적어도 하나의 반복과 연관된 자원 포지션에 적어도 부분적으로 기초하는 제1 슬롯 인덱스-의존 절차를 수행하도록 상기 UE를 구성하기 위한 수단; 및상기 연기 절차 및 상기 제1 슬롯 인덱스-의존 절차에 따라 상기 순차적인 순서로 상기 UE로부터 적어도 하나의 송신을 수신하기 위한 수단을 포함하는, 장치.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니아주 샌 디에고 모어하우스 드라이브 ****</address><code>519980798710</code><country>미국</country><engName>QUALCOMM INCORPORATED</engName><name>퀄컴 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리포...</address><code> </code><country> </country><engName>YANG, Wei</engName><name>양, 웨이</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리포...</address><code> </code><country> </country><engName>GAAL, Peter</engName><name>가알, 피터</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리포...</address><code> </code><country> </country><engName>HUANG, Yi</engName><name>후앙, 이</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 중구 서소문로**(서소문동, 정안빌딩*층)</address><code>920121001826</code><country>대한민국</country><engName>NAM &amp; NAM</engName><name>특허법인 남앤남</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 중구 서소문로 **, *층(서소문동)</address><code>920241000417</code><country>대한민국</country><engName>NAM IP GROUP</engName><name>특허법인(유)남아이피그룹</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.04.13</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/174,501</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.04.12</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/658,999</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2023.10.05</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1092813-03</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2023.11.15</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0183712-61</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Appointment of Agent] Report on Agent (Representative)</documentEngName><documentName>[대리인선임]대리인(대표자)에 관한 신고서</documentName><receiptDate>2024.03.22</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0326924-40</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.03.28</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0353454-50</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020237034084.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93e70ee2d6491437971a45f3fcfb7c4fb5fc3d77f1e97253193b19993e9516818b66b2806169b4bff97ecbacc2d9b64b1933cad70c5fe33acd</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfa0c19fcc94713e7e912a13648dd29a0bb85cc374ab0155efcbed4d41afb2c39e3aac5286249ef2c5441d1a151fae4f4b27f3f31243f7471c</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>