<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:08:22.822</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.03.18</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-7029452</applicationNumber><claimCount>28</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>감정 인지의 자동화된 분류</inventionTitle><inventionTitleEng>AUTOMATED CLASSIFICATION OF EMOTIO-COGNITON</inventionTitleEng><openDate>2024.01.11</openDate><openNumber>10-2024-0004236</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.03.13</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2023.08.29</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2020.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 40/30</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 규칙 기반 엔진을 이용하여 자연어 콘텐츠의 심리적 정서를 검출하기 위한 시스템 및 방법은, 자연어 콘텐츠를 텍스트 입력으로서 수신하는 단계와, 주어진 감정-인지에 대한 언어 규칙과 자연어 콘텐츠의 구성요소 간의 매치를 검색하는 단계 - 언어 규칙의 인스턴스는 인간 차원을 가짐 - 와, 매칭된 언어 규칙을 활성화하고, 매칭된 규칙의 인간 차원을 평가하는 단계와, 주어진 감정-인지에 대한 차원 점수의 프로파일을 획득하기 위해 각각의 인간 차원을 점수화하는 단계와, 획득된 차원 점수의 프로파일 내 차원을 집합하여 주어진 감정-인지에 대한 강도 표시를 획득하는 단계와, 매칭된 언어 규칙을 주어진 감정-인지 및 주어진 감정-인지의 각각의 강도 표시와 함께 관련시키는 방식으로 자연어 콘텐츠를 디스플레이하는 단계를 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2022.09.01</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2022183138</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.03.18</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2022/020994</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 처리 회로에 의해, 자연어 콘텐츠를 감정-인지로 자동으로 증강하기 위한 방법으로서,입력 디바이스를 통해, 상기 자연어 콘텐츠를 텍스트 입력으로서 수신하는 단계와,상기 처리 회로에 의해, 주어진 감정-인지에 대한 복수의 언어 규칙과 상기 텍스트 입력의 구성요소 간의 매치를 검색하는 단계 - 상기 언어 규칙의 인스턴스는 적어도 하나의 인간 차원(human dimension)을 가짐 - 와,상기 처리 회로에 의해, 상기 매칭된 언어 규칙을 활성화하고, 상기 활성화된 매칭된 언어 규칙의 상기 적어도 하나의 인간 차원을 평가하는 단계와,상기 처리 회로에 의해, 상기 주어진 감정-인지에 대한 차원 점수의 프로토타입 프로파일을 획득하기 위해 각각의 인간 차원을 점수화하는 단계와,상기 처리 회로에 의해, 상기 획득된 차원 점수 프로파일 내 차원을 집합하여 상기 주어진 감정-인지에 대한 강도 표시를 획득하는 단계와,디스플레이에 의해, 상기 매칭된 언어 규칙을 상기 주어진 감정-인지에 관련시키고 상기 주어진 감정-인지의 각각의 강도 표시를 시그널링하는 방식으로 증강된 상기 자연어 콘텐츠를 디스플레이하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제 1 항에 있어서,상기 인간 차원은 감성, 감정, 감정-인지 태도, 가치, 사회적 관습, 사고방식, 전망, 측면, 반응, 특성, 신념, 의견, 관점, 동기, 편향, 상태, 매너, 접근 방식, 역동성, 성격 특성, 감정적 접근, 감정적 선택, 반응, 성향, 일시적 상태, 상태 변화, 인지적 측면, 행동적 측면, 내부 상태, 외부 상태, 느낌, 감정, 명제, 태도, 명제적 태도, 지향적 태도, 무지향적 태도, 자기 지향적 태도, 의식적 감정-인지, 무의식적 감정-인지, 분노, 기대, 혐오, 두려움, 기쁨, 슬픔, 놀람, 신뢰, 자아, 비난, 순응, 신성성, 친절, 존경, 시간, 호의, 승인, 성실, 취약성, 판단, 분리성, 목적, 형식, 최소화, 특이성, 힘, 행동, 작인, 호기심, 명확성, 의도, 강조, 에너지, 확실성, 관심, 참여, 충격 또는 놀라움, 긴장, 속도, 뉘앙스, 논리, 편집증, 거리, 동일시, 존중, 객관화, 애착, 공감 및 참을성의 감정적 정서 중 하나 이상을 포함하고,각각의 차원은 긍정적 힘의 +1, 부정적 힘의 -1, 중립적 힘의 0, 존재하지 않거나 해당 없음의 Ψ 중 하나인 값을 가지며,상기 처리 회로에 의해, 각각의 인간 차원을 점수화하는 단계는, 모든 매칭 규칙에 대해 인간 차원을 점수화하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제 1 항에 있어서,상기 복수의 언어 규칙을 사용하여 검색하는 단계는,상기 언어 규칙에 기초하여 구문(speech)을 검출하는 단계와,각각의 검출된 구문의 상기 인간 차원을 평가하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제 1 항에 있어서,상기 점수화하는 단계는,상기 강도 표시를 상기 주어진 감정-인지에 대한 임계값과 비교하여 감정적 강도 레벨을 획득하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제 3 항에 있어서,상기 구문을 검출하는 단계는,상기 주어진 감정-인지와 관련된 구성요소를 갖는 상기 자연어 콘텐츠에서 구어의 존재 또는 부재를 검출하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제 1 항에 있어서,상기 처리 회로에 의해, 다른 언어 규칙에 의해 검출된 다른 감정-인지와 연쇄시킴으로써 상기 주어진 감정-인지를 포함하는 감정-인지의 패턴을 결정하고 상기 감정-인지의 패턴을 동적 감정-인지로서 식별하는 단계와,상기 주어진 감정-인지 및 상기 다른 감정-인지를 상기 자연어 콘텐츠에 걸친 시간 순서로 연관된 구성요소와 함께 추적하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제 3 항에 있어서,상기 구문을 검출하는 단계는, 구어 태깅 또는 구문 규칙의 일부,정확하거나, 부정확하거나, 마스킹되거나 와일드카드 지정된 스트링 매칭 규칙,토큰 근접성 규칙,구둣점 규칙,표제어 추출 규칙,어간화 규칙,어휘 규칙, 및단어 조회 또는 사전 기반 규칙중 하나 이상에 대한 숫자 값을 결정하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제 7 항에 있어서,상기 토큰 근접성 규칙에 대한 숫자 값을 결정하는 단계는, 상기 자연어 콘텐츠에서 명시된 지점으로부터 n개 토큰보다 작은 거리를 갖는 모든 토큰에 액세스하는 단계를 포함하며, n은 양의 정수인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9.  제 1 항에 있어서,지도 학습과 비지도 학습 중 하나 이상을 수행하는 기계 학습 엔진에 의해 새로운 언어 규칙을 생성하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제 9 항에 있어서,저장소로부터 복수의 자연어 데이터 항목을 수신하는 단계와,상기 수신된 복수의 자연어 데이터 항목을 전처리를 사용하여 정규화 및 토큰화하여 복수의 전처리된 자연어 데이터 항목을 생성하는 단계와,표현된 감정-인지 및 상기 표현된 감정-인지의 강도로 상기 복수의 전처리된 자연어 데이터 항목에 레이블 지정하는 단계와,상기 복수의 전처리된 자연어 데이터 항목을 비지도 학습 엔진 및 지도 학습 엔진에 병렬로 제공하는 단계와,다수의 훈련 에포크에서 상기 비지도 학습 엔진 및 상기 지도 학습 엔진을 병렬로 훈련하여, 상기 자연어 데이터에서, 특정 감정-인지를 식별하고 상기 특정 감정-인지의 강도를 결정하는 단계 - 상기 비지도 학습 엔진의 각각의 훈련 에포크에서는 상기 규칙 기반 엔진의 후속 훈련 에포크에 규칙 제안을 제공하고, 상기 규칙 기반 엔진의 각각의 훈련 에포크에서는 상기 비지도 학습 엔진 및 상기 지도 학습 엔진의 후속 에포크에 표 작성 및 점수화 데이터를 제공함 - 와,상기 훈련된 비지도 학습 엔진 및 상기 훈련된 지도 학습 엔진 중 적어도 하나를 나타내는 출력을 제공하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제 1 항에 있어서,상기 처리 회로에 의해, 상기 규칙 기반 엔진에 대한 새로운 규칙을 식별하기 위해, 상기 인간 차원을 와일드카드 또는 패턴 스킵을 갖는 기존 차원 배열에 매칭시킴으로써 상기 자연어 콘텐츠 내에 존재하는 인간 차원의 매칭을 수행하는 새로운 언어 규칙을 생성하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제 1 항에 있어서,상기 수신하는 단계는 조정된 텍스트 전사본과 함께 스트리밍 라이브 비디오 또는 애니메이션 비디오 소스의 연속적인 판독을 더 포함하고,상기 방법은, 단어 동시 발생, 담론적 요소 및 토픽 요소에 기초하여 맥락적 단서를 결정하는 단계와, 개별 문자열 또는 n-그램을 3진 차원 점수로 마킹하는 단계와, 시각 데이터에서 명백한 추가 정보 또는 청각 데이터에서 명백한 톤 요소를 검출하여 별도이지만 시간 조정된 상기 비디오의 소스에 입력하는 단계와, 상기 맥락적 단서 및 추가 정보로부터 병치를 수행하여, 상기 비디오의 각각의 장면에 대한 맥락 점수를 생성하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제 12 항에 있어서,상기 디스플레이하는 단계는, 상기 주어진 감정-인지와 각각의 강도 표시가 괄호로 묶이고 상기 구성요소에 인접하여 인라인에 삽입되는 방식으로 상기 텍스트 전사본을 디스플레이하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제 1 항에 있어서, 규칙 발견 엔진에 의해 새로운 언어 규칙을 생성하는 단계를 더 포함하고,상기 방법은, 상기 처리 회로에 의해, 상기 자연어 콘텐츠에서 후크 단어 또는 단어 쌍을 검출하는 단계와, 상기 검출된 후크 단어 또는 단어 쌍과 연관된 하나 이상의 인간 차원을 평가하여, 상기 후크 단어 또는 단어 쌍이 가능성 있는 감정-인지를 표시하는지를 결정하는 단계와, 가능성 있는 감정-인지가 존재할 때, 상기 후크 단어 또는 단어 쌍을 둘러싸는 단어들의 미리 결정된 윈도우를 추출하는 단계와,상기 처리 회로에 의해, 하나 이상의 인간 차원을 점수화하여 상기 후크 단어 또는 단어 쌍에 대한 차원 점수의 프로파일을 획득하는 단계와, 상기 차원 점수의 프로파일이 과반을 넘을 때, 상기 후크 단어 또는 단어 쌍 및 추출된 둘러싸는 단어에 기초하여 상기 가능성 있는 감정-인지에 대한 새로운 규칙을 구성하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제 1 항에 있어서,언어 규칙이 매칭된 위치에서 상기 텍스트 입력의 인덱스 위치를 식별하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제 15 항에 있어서,상기 인덱스 위치에서 감정-인지 및 각각의 강도 표시로 텍스트 입력에 주석을 다는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제 1 항에 있어서,상기 수신하는 단계는, 상기 입력 디바이스를 통해, 상기 자연어 콘텐츠를 오디오 입력으로서 수신하고 상기 오디오 입력을 텍스트 입력으로 전사하는 단계를 더 포함하고, 상기 방법은,상기 오디오 입력의 단편을 유사한 사운드 단편에 대한 저장된 규칙과 매칭시키고, 상기 저장된 규칙의 감정-인지 레이블을 상기 오디오 단편에 할당하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 전자 리더로서,터치스크린 디스플레이와,처리 회로와, 메모리를 포함하고,상기 터치스크린 디스플레이는 전자 책의 텍스트를 디스플레이하도록 구성되고,상기 처리 회로는, 트리거되면, 감정-인지 상태를 검출하고, 상기 감정-인지 상태가 발생한 강도를 결정하는 규칙을 사용하여 상기 텍스트를 스캔하고 태그 지정하도록 구성되고,상기 처리 회로는 상기 디스플레이된 텍스트의 검출된 구성요소에 기초하여 역동성 및 감정-인지 강도 정보를 열거하기 위한 하나 이상의 사이드바를 생성하고 디스플레이하도록 구성되고,상기 터치스크린은, 상기 디스플레이의 한 위치에서 터치될 때, 동적 또는 감정-인지 강도를 선택하도록 구성되고,상기 처리 회로는 또한, 상기 선택된 동적 또는 감정-인지 강도의 발생을 지정하는 컬러 코딩된 하이라이팅(color-coded highlighting)을 생성하고 표시하도록 구성되는, 전자 리더.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 심리적 장애를 완화하기 위한 시스템으로서,처리 회로 및 메모리를 갖는 이동 디바이스와,통신 디바이스 및 하나 이상의 액추에이터를 갖는 주변 디바이스를 포함하고,상기 이동 디바이스의 메모리는 프로그램 명령어를 포함하고, 상기 프로그램 명령어는 상기 이동 디바이스의 처리 회로에 의해 실행될 때, 상기 이동 디바이스로 하여금 다음의 방법을 수행하게 하고, 상기 방법은, 입력 디바이스를 통해, 자연어 콘텐츠를 텍스트 입력으로서 수신하는 단계와, 상기 처리 회로에 의해, 주어진 감정-인지에 대한 복수의 언어 규칙과 상기 텍스트 입력의 구성요소 간의 매치를 검색하는 단계 - 상기 언어 규칙의 인스턴스는 적어도 하나의 인간 차원(human dimension)을 가짐 - 와, 상기 처리 회로에 의해, 상기 매칭된 언어 규칙을 검출하여 상기 주어진 감성-인지에 대한 강도 표시를 획득하는 단계와, 상기 주어진 감성-인지에 대한 강도 표시가 제 1 임계값을 초과하는 감정-인지 강도에 도달할 때, 상기 감성-인지 강도를 식별하는 제 1 활성화 신호를 전송하는 단계를 포함하고,상기 주변 디바이스는, 상기 통신 디바이스를 통해, 상기 전송된 제 1 활성화 신호를 수신하고, 감각 해리(sensory distraction)를 생성하기 위해 하나 이상의 액추에이터를 활성화하여 상기 심리적 장애를 완화하도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제 19 항에 있어서,상기 프로그램 명령어는, 상기 이동 디바이스의 처리 회로에 의해 실행될 때, 상기 이동 디바이스로 하여금 또한 다음의 방법을 수행하게 하고, 상기 방법은,입력 디바이스를 통해, 상기 자연어 콘텐츠를 추가 텍스트 입력으로서 계속해서 수신하는 단계와,상기 주어진 감정-인지에 대한 강도 표시가 제 2 임계값을 초과하는 부정적 감정에 대한 감정적 강도에 도달할 때, 상기 부정적 감정에 대한 감정적 강도를 식별하는 제 2 활성화 신호를 전송하는 단계를 포함하고,상기 주변 디바이스는 또한, 상기 전송된 제 2 활성화 신호를 수신하고, 상이한 무작위 감각 해리를 생성하기 위해 하나 이상의 액추에이터를 활성화하여 상기 성격 장애를 완화하도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제1항에 있어서,상기 강도 표시에 기초하여 상기 자연어 콘텐츠의 단어를 하이라이팅하는 단계와, 상기 하이라이팅된 단어를 가진 상기 자연어 콘텐츠를 상기 디스플레이로 전송하는 단계와, 비디오 스트리밍 세션의 진행 동안 상기 하이라이팅된 단어를 가진 상기 자연어 콘텐츠를 상기 디스플레이에 증강 현실 디스플레이로서 디스플레이하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제 18 항에 있어서,상기 감정-인지 상태와 관련된 구성요소를 갖는 상기 텍스트에서 구어의 존재 또는 부재를 검출하는 것과, 사용자가 터치스크린에 디스플레이된 텍스트를 터치할 때, 상기 텍스트의 상기 감정 및 인지의 표현을 디스플레이하는 것을 더 포함하고, 상기 표현은 컬러 히트맵(color heat map)인, 전자 리더.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제 18 항에 있어서,상기 전자 리더가 판독하는 동안 터치될 때 보이는 인덱스 위치에서 상기 감정-인지 상태 및 각각의 강도로 상기 텍스트에 주석을 다는 것을 더 포함하는, 전자 리더.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제 19 항에 있어서,상기 매칭된 언어 규칙의 검출에 응답하여,상기 이동 디바이스는, 상기 언어 규칙에 기초하여 상기 주변 디바이스의 컬러 코딩된 조명을 트리거하기 위해, 전기 신호 또는 짧은 전파를 전송하도록 구성되는 것을 더 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제 19 항에 있어서, 상기 주변 디바이스는 상기 주어진 감정-인지에 대한 강도 표시에 따라 LED를 활성화하도록 구성된 컬러의 기하학적 디스플레이를 더 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제 19 항에 있어서,상기 이동 디바이스에 의해 수행되는 방법은,상기 강도 표시를 상기 주어진 감정-인지에 대한 임계값과 비교하여 인지-감정 상태에 대한 감정적 강도 레벨을 획득하는 단계를 더 포함하고,상기 주변 디바이스는, 컬러 발광 다이오드 및 진동기를 포함하고, 상기 강도 표시가 임계값을 넘을 때 상기 컬러 발광 다이오드를 통해 상기 인지-감정 상태를 브로드캐스트하고, 상기 진동기를 통해 진동하도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제 19 항에 있어서,상기 이동 디바이스에 의해 수행되는 방법은, 다른 언어 규칙에 의해 검출된 다른 감정-인지와 연쇄시킴으로써 상기 주어진 감정-인지를 포함하는 감정-인지의 패턴을 결정하고 상기 감정-인지의 패턴을 동적 감정-인지로서 식별하는 단계를 더 포함하고,상기 주변 디바이스는 LED 조명 및 상기 감정-인지가 변화함에 따라 바뀌는 상기 LED 조명의 펄싱에 맞추어 진동하는 진동 디바이스를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제 19 항에 있어서,상기 이동 디바이스에 의해 수행되는 상기 방법은, 상기 주변 디바이스의 착용자가 말할 때 오디오 대화가 수신되고 전사되는 동안 언어 규칙이 매칭된 위치에서 상기 텍스트 입력의 인덱스 위치를 식별하는 단계를 더 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 캘리포니아주 ***** 산타 크루즈 내추럴 브리지 드라이브 ***</address><code>520230604142</code><country>미국</country><engName>ELABORATION, INC.</engName><name>엘라보레이션, 인크</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 캘리포니아주 ****...</address><code> </code><country> </country><engName>MACKAY, Joy</engName><name>맥케이 조이</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 오리건주 ****...</address><code> </code><country> </country><engName>DAVIS, Anthony</engName><name>데이비스 안토니</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 송파구 법원로 ***, *층(문정동)</address><code>920201000613</code><country>대한민국</country><engName>HANOL Intellectual Property and Law</engName><name>특허법인한얼</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.03.18</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/162,987</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.03.19</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/163,618</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.03.19</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/163,621</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.01.31</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/589,512</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2023.08.29</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0954480-43</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[New Translation under Article 201 of Patent Act or Article 35 of Utility Model Act] Submission of Document</documentEngName><documentName>[특허법 제201조 또는 실용신안법 제35조에 따른 새로운 번역문]서류제출서</documentName><receiptDate>2023.09.26</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1073242-42</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Patent Application, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[출원서 등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2023.09.26</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1073264-46</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Request for Amendment</documentEngName><documentName>보정요구서</documentName><receiptDate>2023.10.06</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0157916-13</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Patent Application, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[출원서 등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2023.10.11</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1112942-43</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice for Disposition of Invalidation of Priority Claim</documentEngName><documentName>우선권주장 무효처분통지서</documentName><receiptDate>2023.12.11</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0199934-19</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2023.12.11</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0199933-63</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Resignation of Agent] Report on Agent (Representative)</documentEngName><documentName>[대리인사임]대리인(대표자)에 관한 신고서</documentName><receiptDate>2025.02.19</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0191661-49</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Appointment of Agent] Report on Agent (Representative)</documentEngName><documentName>[대리인선임]대리인(대표자)에 관한 신고서</documentName><receiptDate>2025.03.05</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0248270-15</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.03.13</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0284917-91</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020237029452.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93f650d3f5acc6f33c7cb30ade757af8fdd765b12c8db7a92d96d8cdb01286e8c23f416b1a8e89117d1c466b6e110c3eab0d514db9eb3e527f</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf3dcf0d87dc3e3565f167ee30f23f993834db0d86e8bb84cd79c2d5f1f1ba92594faa2a0521327197f3555b141ba7ab7a4e1df64195739d8b</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>