<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:33:06.336</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.02.13</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7030308</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>프로세스 제어 노브 추정</inventionTitle><inventionTitleEng>PROCESS CONTROL KNOB ESTIMATION</inventionTitleEng><openDate>2024.10.11</openDate><openNumber>10-2024-0148889</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.09.10</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.09.10</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H01J 37/32</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G05B 23/02</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 20/00</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 명세서의 주제는, 다른 것들 중에서도, 방법들, 시스템들, 컴퓨터 판독가능 저장 매체로 구현될 수 있다. 방법은, (i) 챔버 복원 절차에 후속하여 기판을 처리하는 처리 챔버의 환경의 제1 상태를 표시하는 센서 데이터, 및 (ii) 챔버 복원 절차 이전에 제2 상태의 환경을 갖는 처리 챔버에 의해 기판 처리 절차를 수행하는 것과 연관된 프로세스 파라미터 값들의 세트를 표시하는 기판 프로세스 데이터를 수신하는 단계를 포함할 수 있다. 방법은, 하나 이상의 출력을 결정하기 위해 하나 이상의 기계 학습 모델을 사용하여 센서 데이터 및 기판 프로세스 데이터를 처리하는 단계를 더 포함한다. 하나 이상의 출력은, 프로세스 파라미터 값들의 세트 중 적어도 하나에 대한 업데이트를 포함한다. 업데이트는, 제1 상태의 환경을 갖는 처리 챔버에 의해 기판 처리 절차를 수행하는 것과 연관된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.08.24</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023158621</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.02.13</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2023/012948</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 방법으로서,처리 디바이스에 의해, (i) 처리 챔버에 대해 수행된 챔버 복원 절차에 후속하여 기판을 처리하는 상기 처리 챔버의 환경의 제1 상태를 표시하는 센서 데이터, 및 (ii) 상기 챔버 복원 절차 이전에 제2 상태의 환경을 갖는 상기 처리 챔버에 의해 기판 처리 절차를 수행하는 것과 연관된 프로세스 파라미터 값들의 세트를 표시하는 기판 프로세스 데이터를 수신하는 단계;하나 이상의 출력을 결정하기 위해 하나 이상의 기계 학습 모델(MLM)을 사용하여 상기 센서 데이터 및 상기 기판 프로세스 데이터를 처리하는 단계 — 상기 하나 이상의 출력은 상기 프로세스 파라미터 값들의 세트 중 적어도 하나에 대한 제1 업데이트를 포함하고, 상기 제1 업데이트는 상기 제1 상태의 환경을 갖는 상기 처리 챔버에 의해 상기 기판 처리 절차를 수행하는 것과 연관됨 —; 및상기 처리 디바이스에 의해, a) 그래픽 사용자 인터페이스(GUI) 상에서의 제시를 위해 상기 제1 업데이트를 표시하는 통지를 준비하는 것, 또는 b) 상기 처리 챔버로 하여금 상기 제1 업데이트에 기반하여 상기 기판 처리 절차의 선택을 수행하게 하는 것 중 적어도 하나를 수행하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,상기 제1 업데이트에 대응하는 제1 종료점 검출 조건을 결정하는 단계; 및상기 처리 챔버로 하여금 상기 제1 종료점 검출 조건을 사용하여 상기 기판 처리 절차의 선택을 수행하게 하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서,상기 제1 종료점 검출 조건은 상기 처리 챔버의 환경의 광학 센서 측정에 대응하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제2항에 있어서,상기 제1 종료점 검출 조건을 결정하는 단계는, 상기 제1 종료점 검출 조건을 생성하기 위해 상기 제1 업데이트에 결정론적 모델을 적용하는 단계를 포함하며, 상기 결정론적 모델은, 하나 이상의 이력 프로세스 파라미터, 및 상기 하나 이상의 이력 프로세스 파라미터와 연관된 하나 이상의 이력 종료점 검출 조건을 사용하여 생성되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4항에 있어서,상기 결정론적 모델은, 상기 하나 이상의 이력 프로세스 파라미터 및 상기 하나 이상의 이력 종료점 검출 조건을 사용하여 적어도 선형 지수 회귀를 수행함으로써 생성되는 기계론적 모델을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에 있어서,상기 기판 처리 절차는 복수의 프로세스 동작들을 포함하고,상기 프로세스 파라미터 값들의 세트 중 제1 값은 상기 복수의 프로세스 동작들 중 제1 프로세스 동작에 대응하고,상기 제1 업데이트는 상기 제1 값에 대응하고,상기 프로세스 파라미터 값들의 세트 중 제2 값은 상기 복수의 프로세스 동작들 중 제2 프로세스 동작에 대응하고,상기 하나 이상의 출력은 상기 제2 값에 대응하는 제2 업데이트를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6항에 있어서,상기 제1 업데이트에 기반하여 상기 제1 프로세스 동작 및 상기 처리 챔버에 대응하는 제1 종료점 검출 조건을 결정하는 단계;상기 제2 업데이트에 기반하여 상기 제2 프로세스 동작 및 상기 처리 챔버에 대응하는 제2 종료점 검출 조건을 결정하는 단계; 및상기 처리 챔버로 하여금 상기 제1 종료점 검출 조건 및 상기 제2 종료점 검출 조건을 사용하여 상기 기판 처리 절차의 선택을 수행하게 하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항에 있어서,상기 센서 데이터 및 상기 기판 프로세스 데이터를 처리하는 단계는, 상기 하나 이상의 MLM 중 제1 MLM을 사용하여, 제1 모델 출력을 획득하기 위해 상기 센서 데이터 및 상기 기판 프로세스 데이터를 처리하는 단계; 상기 하나 이상의 MLM 중 제2 MLM을 사용하여, 제2 모델 출력을 획득하기 위해 상기 제1 모델 출력을 처리하는 단계; 및 적어도 상기 제1 모델 출력과 상기 제2 모델 출력의 조합에 기반하여 상기 제1 업데이트를 결정하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항에 있어서,상기 하나 이상의 MLM 중 적어도 하나는 최소 절대치 축소 및 선택 연산자(LASSO; least absolute shrinkage and selection operator) 회귀 또는 능형 회귀(Ridge regression) 중 적어도 하나를 사용하여 훈련되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항에 있어서,상기 챔버 복원 절차는 예방 유지보수(PM) 절차에 후속하여 수행되는 챔버 시즈닝(chamber seasoning) 절차를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항에 있어서,상기 프로세스 파라미터 값들의 세트는, 프로세스 온도, 프로세스 압력, 또는 프로세스 지속기간 중 적어도 하나를 표시하는 하나 이상의 값을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 방법으로서,처리 디바이스에 의해, (i) 제1 처리 챔버에 대해 수행된 챔버 복원 절차에 후속하여 기판을 처리하는 상기 제1 처리 챔버의 환경의 제1 상태를 표시하는 제1 센서 데이터, (ii) 상기 챔버 복원 절차 이전에 제2 상태의 환경을 갖는 상기 제1 처리 챔버에 의해 제1 기판 처리 절차를 수행하는 것과 연관된 제1 세트의 프로세스 파라미터 값들을 표시하는 제1 기판 프로세스 데이터, 및 (iii) 상기 제1 세트의 프로세스 파라미터 값들 중 적어도 하나에 대한 제1 업데이트를 표시하는 제2 기판 프로세스 데이터를 포함하는 훈련 데이터를 수신하는 단계 — 상기 제1 업데이트는, 상기 제1 상태의 환경을 갖는 상기 제1 처리 챔버에 의해 상기 제1 기판 처리 절차를 수행하는 것과 연관됨 —; 및상기 처리 디바이스에 의해, (i) 상기 제1 센서 데이터 및 상기 제1 기판 프로세스 데이터를 포함하는 입력 데이터, 및 (ii) 상기 제2 기판 프로세스 데이터를 포함하는 타겟 출력으로 하나 이상의 기계 학습 모델(MLM)을 훈련시키는 단계 — 하나 이상의 훈련된 MLM은 새로운 입력에 기반하여 새로운 출력을 생성하기 위해 상기 새로운 입력을 수신하고, 상기 새로운 입력은, 상기 챔버 복원 절차에 후속하여 새로운 기판을 처리하는 새로운 처리 챔버의 환경의 제3 상태를 표시하는 새로운 센서 데이터, 및 상기 챔버 복원 절차 이전에 제4 상태의 환경을 갖는 상기 새로운 처리 챔버에 의해 상기 제1 기판 처리 절차를 수행하는 것과 연관된 제2 세트의 프로세스 파라미터 값들을 표시하는 제3 기판 프로세스 데이터를 갖고, 상기 새로운 출력은 상기 제2 세트의 프로세스 파라미터 값들 중 적어도 하나에 대한 제2 업데이트를 표시하고, 상기 제2 업데이트는 상기 제3 상태의 환경을 갖는 상기 새로운 처리 챔버에 의해 상기 제1 기판 처리 절차를 수행하는 것과 연관됨 —를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12항에 있어서,제1 MLM을 생성하기 위해 제1 서브세트의 훈련 데이터를 사용하여 제1 회귀가 수행되게 하는 단계;제2 MLM을 생성하기 위해 제2 서브세트의 훈련 데이터를 사용하여 제2 회귀가 수행되게 하는 단계; 및상기 제1 MLM, 상기 제2 MLM, 및 상기 훈련 데이터의 비교에 기반하여 상기 제1 MLM의 제1 정확도가 상기 제2 MLM의 제2 정확도보다 크다고 결정하는 단계 — 훈련된 하나 이상의 MLM은 상기 제1 MLM을 포함함 —를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제12항에 있어서,상기 하나 이상의 MLM을 훈련시키는 단계는, 상기 훈련 데이터를 사용하여 구배 부스팅 회귀(GBR; gradient boosting regression)를 수행하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제12항에 있어서,상기 제1 기판 처리 절차는 일련의 프로세스 동작들을 포함하고, 상기 제2 세트의 프로세스 파라미터 값들 각각은 상기 일련의 프로세스 동작들 중 하나와 연관되고,상기 제2 업데이트는 상기 제2 세트의 프로세스 파라미터 값들 중 제1 프로세스 파라미터 값에 대한 업데이트를 표시하고, 상기 제1 프로세스 파라미터 값은 상기 일련의 프로세스 동작들 중 제1 프로세스 동작에 대응하고,상기 새로운 출력은 상기 제2 세트의 프로세스 파라미터 값들 중 제2 프로세스 파라미터 값에 대한 제3 업데이트를 추가로 표시하고, 상기 제2 프로세스 파라미터 값은 상기 일련의 프로세스 동작들 중 제2 프로세스 동작에 대응하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 명령어들을 포함하는 비-일시적인 기계 판독가능 저장 매체로서,상기 명령어들은, 처리 디바이스에 의해 실행될 때, 상기 처리 디바이스로 하여금 동작들을 수행하게 하며, 상기 동작들은,(i) 처리 챔버에 대해 수행된 챔버 복원 절차에 후속하여 기판을 처리하는 상기 처리 챔버의 환경의 제1 상태를 표시하는 센서 데이터, 및 (ii) 상기 챔버 복원 절차 이전에 제2 상태의 환경을 갖는 상기 처리 챔버에 의해 기판 처리 절차를 수행하는 것과 연관된 프로세스 파라미터 값들의 세트를 표시하는 기판 프로세스 데이터를 수신하는 것;하나 이상의 출력을 결정하기 위해 하나 이상의 기계 학습 모델을 사용하여 상기 센서 데이터 및 상기 기판 프로세스 데이터를 처리하는 것 — 상기 하나 이상의 출력은 상기 프로세스 파라미터 값들의 세트 중 적어도 하나에 대한 제1 업데이트를 포함하고, 상기 제1 업데이트는 상기 제1 상태의 환경을 갖는 상기 처리 챔버에 의해 상기 기판 처리 절차를 수행하는 것과 연관됨 —; 및a) 그래픽 사용자 인터페이스(GUI) 상에서의 제시를 위해 상기 제1 업데이트를 표시하는 통지를 준비하는 것, 또는 b) 상기 처리 챔버로 하여금 상기 제1 업데이트에 기반하여 상기 기판 처리 절차의 선택을 수행하게 하는 것 중 적어도 하나를 수행하는 것을 포함하는, 비-일시적인 기계 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16항에 있어서,상기 동작들은, 상기 제1 업데이트에 대응하는 제1 종료점 검출 조건을 결정하는 것; 및 상기 처리 챔버로 하여금 상기 제1 종료점 검출 조건을 사용하여 상기 기판 처리 절차의 선택을 수행하게 하는 것을 더 포함하는, 비-일시적인 기계 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제16항에 있어서,상기 기판 처리 절차는 복수의 프로세스 동작들을 포함하고,상기 프로세스 파라미터 값들의 세트 중 제1 값은 상기 복수의 프로세스 동작들 중 제1 프로세스 동작에 대응하고,상기 제1 업데이트는 상기 제1 값에 대응하고,상기 프로세스 파라미터 값들의 세트 중 제2 값은 상기 복수의 프로세스 동작들 중 제2 프로세스 동작에 대응하고,상기 하나 이상의 출력은 상기 제2 값에 대응하는 제2 업데이트를 더 포함하는, 비-일시적인 기계 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18항에 있어서,상기 동작들은, 상기 제1 업데이트에 기반하여 상기 제1 프로세스 동작 및 상기 처리 챔버에 대응하는 제1 종료점 검출 조건을 결정하는 것; 상기 제2 업데이트에 기반하여 상기 제2 프로세스 동작 및 상기 처리 챔버에 대응하는 제2 종료점 검출 조건을 결정하는 것; 및 상기 처리 챔버로 하여금 상기 제1 종료점 검출 조건 및 상기 제2 종료점 검출 조건을 사용하여 상기 기판 처리 절차의 선택을 수행하게 하는 것을 더 포함하는, 비-일시적인 기계 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제16항에 있어서,상기 동작들은, 상기 하나 이상의 MLM 중 제1 MLM을 사용하여, 제1 모델 출력을 획득하기 위해 상기 센서 데이터 및 상기 기판 프로세스 데이터를 처리하는 것; 상기 하나 이상의 MLM 중 제2 MLM을 사용하여, 제2 모델 출력을 획득하기 위해 상기 제1 모델 출력을 처리하는 것; 및 적어도 상기 제1 모델 출력과 상기 제2 모델 출력의 조합에 기반하여 상기 제1 업데이트를 결정하는 것을 더 포함하는, 비-일시적인 기계 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 ***** 캘리포니아 산타 클라라 바우어스 애브뉴 ****</address><code>519980587458</code><country>미국</country><engName>Applied Materials, Inc.</engName><name>어플라이드 머티어리얼스, 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>HONG, Jeong Jin</engName><name>홍, 정진</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>KIM, Sang Hong</engName><name>김, 상홍</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>JANG, Mihyun</engName><name>장, 미현</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>LEE, Jin Kyeong</engName><name>리, 진경</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>CHEON, Sejune</engName><name>전, 세준</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>920050012262</code><country>대한민국</country><engName>Lee Ho - Yeon</engName><name>이호연</name></agentInfo><agentInfo><address>서울특별시 종로구 사직로*길 **, 세양빌딩 (내자동) *층(김.장법률사무소)</address><code>919980003619</code><country>대한민국</country><engName>YANG, Young June</engName><name>양영준</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>919990005000</code><country>대한민국</country><engName>PAIK MAN GI</engName><name>백만기</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.02.15</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/672,595</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.09.10</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0992569-22</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.09.12</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0150278-18</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.05.29</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0514454-84</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.07.28</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0854332-51</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[거절이유 등 통지에 따른 의견]의견서·답변서·소명서</documentName><receiptDate>2025.07.28</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0854339-70</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247030308.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c9398493e17c3b8ac69225fecaf97ad45dfe16aadb96cb7ef1928d6c598a2cecc3a6e2479fa18bd5ef6f58905b6aab33da579fa6186105dd948</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf1cfe29b956979877fe9edf457a82e5c350040ead191af9c882180a28727a2c79b495132ca80705adb61b623641074939197f63020cf6fdef</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>