<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:08:58.858</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2025.08.19</applicationDate><applicationFlag>특허</applicationFlag><applicationNumber>10-2025-0115190</applicationNumber><claimCount>29</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>표시 장치</inventionTitle><inventionTitleEng>DISPLAY DEVICE</inventionTitleEng><openDate>2025.09.08</openDate><openNumber>10-2025-0133612</openNumber><originalApplicationDate>2020.03.06</originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/분할</originalApplicationKind><originalApplicationNumber>10-2020-0028653</originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.08.19</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 59/131</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 59/121</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2025.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10D 86/40</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2025.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10D 86/60</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2025.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10D 30/67</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo><familyApplicationNumber>1020200028653</familyApplicationNumber></familyInfo></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 표시 장치는 제1 액티브 패턴, 제1 액티브 패턴과 중첩하는 게이트 전극, 제1 액티브 패턴과 중첩하고 제1 방향으로 연장되는 제1 게이트 배선 및 제1 방향으로 연장되는 제2 게이트 배선을 포함하는 제1 도전 패턴, 제1 도전 패턴 상에 배치되고, 제1 방향으로 연장되는 제3 게이트 배선 및 제1 방향으로 연장되는 제4 게이트 배선을 포함하는 제2 도전 패턴, 제2 도전 패턴 상에 배치되고, 제1 액티브 패턴과 다른 물질을 포함하는 제2 액티브 패턴 및 제2 액티브 패턴 상에 배치되고, 제3 게이트 배선과 중첩하고, 제3 게이트 배선과 전기적으로 연결되는 제1 상부 전극 및 제4 게이트 배선과 중첩하고, 제4 게이트 배선과 전기적으로 연결되는 제2 상부 전극을 포함하는 제3 도전 패턴을 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 실리콘 반도체를 포함하는 제1 액티브 패턴의 제1 채널, 및 상기 제1 액티브 패턴의 상기 제1 채널에 중첩하는 제1 게이트 전극을 포함하는 제1 트랜지스터; 상기 제1 액티브 패턴의 제2 채널, 및 상기 제1 액티브 패턴의 상기 제2 채널에 중첩하고 제1 방향으로 연장되는 제2 게이트 전극을 포함하는 제2 트랜지스터; 상기 제1 방향으로 연장되는 제3 게이트 전극, 산화물 반도체를 포함하고 상기 제1 방향에 수직한 제2 방향으로 연장되는 제2 액티브 패턴의 제1 채널, 및 상기 제2 액티브 패턴의 상기 제1 채널에 중첩하고 상기 제3 게이트 전극에 전기적으로 연결되는 제1 상부 전극을 포함하는 제3 트랜지스터; 상기 제1 방향으로 연장되는 제4 게이트 전극, 상기 제2 액티브 패턴의 제2 채널, 및 상기 제2 액티브 패턴의 상기 제2 채널에 중첩하고 상기 제4 게이트 전극에 전기적으로 연결되는 제2 상부 전극을 포함하는 제4 트랜지스터; 및 상기 제1 트랜지스터의 상기 제1 게이트 전극을 상기 제2 액티브 패턴에 전기적으로 연결하고 상기 제2 액티브 패턴의 상기 제1 채널 및 상기 제2 채널 사이의 영역에 접촉하며 상기 제1 방향 및 상기 제2 방향 모두에 교차하는 제3 방향으로 연장되는 부분을 포함하는 연결 패턴을 포함하는 도전 패턴을 포함하는, 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1 항에 있어서, 상기 제1 방향 및 상기 제3 방향 사이의 각도는 0 도 보다 크고 90 도보다 작은, 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1 항에 있어서, 상기 제1 방향으로 연장되고 제1 데이터 전압이 인가되는 수평 연결 배선; 및 상기 제2 방향으로 연장되고 상기 제1 데이터 전압이 인가되는 수직 연결 배선을 더 포함하는, 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3 항에 있어서, 상기 수직 연결 배선은 상기 수평 연결 배선에 중첩하고 상기 수평 연결 배선에 전기적으로 연결되는, 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제3 항에 있어서, 상기 제2 방향으로 연장되고 제2 데이터 전압이 인가되는 데이터 배선을 더 포함하는, 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5 항에 있어서, 상기 도전 패턴은 데이터 전압 패드를 더 포함하고, 상기 데이터 배선은 상기 데이터 전압 패드에 중첩하고 상기 데이터 전압 패드에 전기적으로 연결되는, 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1 항에 있어서, 상기 연결 패턴의 적어도 일부 및 상기 제2 액티브 패턴의 적어도 일부에 중첩하는 고전원 전압 배선을 더 포함하는, 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7 항에 있어서, 상기 도전 패턴은 차폐 패턴을 더 포함하고, 상기 고전원 전압 배선은 상기 차폐 패턴에 중첩하는, 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8 항에 있어서, 상기 고전원 전압 배선은 상기 차폐 패턴에 전기적으로 연결되는, 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제7 항에 있어서, 상기 고전원 전압 배선은 상기 제2 액티브 패턴의 상기 제1 채널 및 상기 제2 채널에 중첩하는, 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제7 항에 있어서, 상기 고전원 전압 배선은 상기 제2 방향으로 연장되는, 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1 항에 있어서, 상기 제3 트랜지스터의 상기 제3 게이트 전극과 같은 층에 배치되는 게이트 초기화 전압 배선을 더 포함하는, 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12 항에 있어서, 상기 도전 패턴은 게이트 초기화 전압 연결 패턴을 더 포함하고, 상기 게이트 초기화 전압 연결 패턴은 상기 게이트 초기화 전압 배선에 중첩하고 상기 게이트 초기화 전압 배선에 전기적으로 연결되는, 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13 항에 있어서, 상기 게이트 초기화 전압 연결 패턴은 상기 제2 액티브 패턴에 중첩하고 상기 제2 액티브 패턴에 전기적으로 연결되는, 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 실리콘 반도체를 포함하는 제1 액티브 패턴의 제1 채널, 및 상기 제1 액티브 패턴의 상기 제1 채널에 중첩하는 제1 게이트 전극을 포함하는 제1 트랜지스터; 상기 제1 액티브 패턴의 제2 채널, 및 상기 제1 액티브 패턴의 상기 제2 채널에 중첩하고 제1 방향으로 연장되는 제2 게이트 전극을 포함하는 제2 트랜지스터; 상기 제1 방향으로 연장되는 제3 게이트 전극, 산화물 반도체를 포함하고 상기 제1 방향에 수직한 제2 방향으로 연장되는 제2 액티브 패턴의 제1 채널, 및 상기 제2 액티브 패턴의 상기 제1 채널에 중첩하고 상기 제3 게이트 전극에 전기적으로 연결되는 제1 상부 전극을 포함하는 제3 트랜지스터; 상기 제1 방향으로 연장되는 제4 게이트 전극, 상기 제2 액티브 패턴의 제2 채널, 및 상기 제2 액티브 패턴의 상기 제2 채널에 중첩하고 상기 제4 게이트 전극에 전기적으로 연결되는 제2 상부 전극을 포함하는 제4 트랜지스터; 상기 제1 트랜지스터의 상기 제1 게이트 전극을 상기 제2 액티브 패턴에 전기적으로 연결하고 상기 제1 방향 및 상기 제2 방향 모두에 교차하는 제3 방향으로 연장되는 부분을 포함하는 연결 패턴을 포함하는 도전 패턴; 상기 제1 방향으로 연장되는 수평 연결 배선; 및 상기 제2 방향으로 연장되는 수직 연결 배선을 포함하는, 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제15 항에 있어서, 상기 연결 패턴은 상기 제2 액티브 패턴의 상기 제1 채널 및 상기 제2 채널 사이의 영역에 접촉하는, 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제15 항에 있어서, 상기 제1 방향 및 상기 제3 방향 사이의 각도는 0 도 보다 크고 90 도보다 작은, 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제15 항에 있어서, 상기 수직 연결 배선은 상기 수평 연결 배선에 중첩하고 상기 수평 연결 배선에 전기적으로 연결되는, 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제15 항에 있어서, 상기 수평 연결 배선 및 상기 수직 연결 배선에는 제1 데이터 전압이 인가되는, 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제19 항에 있어서, 상기 제2 방향으로 연장되고 제2 데이터 전압이 인가되는 데이터 배선을 더 포함하는, 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제20 항에 있어서, 상기 도전 패턴은 데이터 전압 패드를 더 포함하고, 상기 데이터 배선은 상기 데이터 전압 패드에 중첩하고 상기 데이터 전압 패드에 전기적으로 연결되는, 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제15 항에 있어서, 상기 연결 패턴의 적어도 일부 및 상기 제2 액티브 패턴의 적어도 일부에 중첩하는 고전원 전압 배선을 더 포함하는, 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제22 항에 있어서, 상기 도전 패턴은 차폐 패턴을 더 포함하고, 상기 고전원 전압 배선은 상기 차폐 패턴에 중첩하는, 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제23 항에 있어서, 상기 고전원 전압 배선은 상기 차폐 패턴에 전기적으로 연결되는, 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제22 항에 있어서, 상기 고전원 전압 배선은 상기 제2 액티브 패턴의 상기 제1 채널 및 상기 제2 채널에 중첩하는, 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제22 항에 있어서, 상기 고전원 전압 배선은 상기 제2 방향으로 연장되는, 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제15 항에 있어서, 상기 제3 트랜지스터의 상기 제3 게이트 전극과 같은 층에 배치되는 게이트 초기화 전압 배선을 더 포함하는, 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제27 항에 있어서, 상기 도전 패턴은 게이트 초기화 전압 연결 패턴을 더 포함하고, 상기 게이트 초기화 전압 연결 패턴은 상기 게이트 초기화 전압 배선에 중첩하고 상기 게이트 초기화 전압 배선에 전기적으로 연결되는, 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제28 항에 있어서, 상기 게이트 초기화 전압 연결 패턴은 상기 제2 액티브 패턴에 중첩하고 상기 제2 액티브 패턴에 전기적으로 연결되는, 표시 장치.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기 용인시 기흥구...</address><code>120120164552</code><country>대한민국</country><engName>Samsung Display Co., Ltd.</engName><name>삼성디스플레이 주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country>대한민국</country><engName>AN Jin Sung</engName><name>안진성</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country>대한민국</country><engName>SEONG Seok Je</engName><name>성석제</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country>대한민국</country><engName>LEE Seong Jun</engName><name>이성준</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country>대한민국</country><engName>LEE Ji Seon</engName><name>이지선</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 논현로 ***, *층 **세기특허법률사무소 (역삼동, 세일빌딩)</address><code>919980002302</code><country>대한민국</country><engName>PARK, Young Woo</engName><name>박영우</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Divisional Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[분할출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2025.08.19</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0945833-25</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020250115190.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c934bffba128b26514c65d09f1c14608d29fede5e571ccfb2f5b0d374974100258a833adc50609271b96f3c6456501e3c16d31fb5f85ae97f1e</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf7007f57f61d1c48a9fed16beb8052129483f748fa66d606bf0d6768b8fb49c45ad8420118caf3775f22a6b1c1f37affa850360e450cac071</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>