<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:05:29.529</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2024.09.11</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-0123716</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>그래프 가중 신경망을 통한 라멜라 종단점 지정</inventionTitle><inventionTitleEng>LAMELLA END-POINTING VIA GRAPH-WEIGHTED NEURAL NETWORKS</inventionTitleEng><openDate>2025.04.03</openDate><openNumber>10-2025-0047135</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/042</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/09</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/047</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 그래프 가중 신경망을 통해 라멜라 종단점 지정(lamella end-pointing)을 용이하게 하기 위한 시스템 또는 기술이 제공된다. 다양한 실시형태에서, 시스템은 과학 기구에 의해 캡처된 이미지에 액세스할 수 있으며, 이미지는 라멜라(lamella)의 절단면을 묘사한다. 다양한 양태에서, 시스템은, 절단면에 대한 분류 라벨을, 그래프 가중 신경망의 실행을 통해 생성할 수 있고, 분류 라벨은 절단면이 복수의 정의된 클래스 중 어느 클래스에 속하는지 표시할 수 있다. 다양한 사례에서, 시스템은, 절단면이 복수의 정의된 클래스 중 목표 클래스에 속하지 않는다는 것을 나타내는 분류 라벨에 응답하여, 과학 기구가 라멜라의 절단면을 증분 밀링하도록(incrementally mill) 명령할 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 시스템으로서,비일시적 컴퓨터 판독 가능 메모리에 저장된 컴퓨터 실행 가능 컴포넌트를 실행하는 프로세서를 포함하고, 상기 컴퓨터 실행 가능 컴포넌트는, 과학 기구에 의해 캡처된 이미지에 액세스하는 액세스 컴포넌트 - 상기 이미지는 라멜라(lamella)의 절단면을 묘사함 -; 및 상기 절단면에 대한 분류 라벨을, 그래프 가중 신경망(graph-weighted neural network)의 실행을 통해 생성하는 모델 컴포넌트 - 상기 분류 라벨은 상기 절단면이 복수의 정의된 클래스 중 어느 클래스에 속하는지 나타냄 - 를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 컴퓨터 실행 가능 컴포넌트는,상기 절단면이 상기 복수의 정의된 클래스 중 목표 클래스에 속하지 않는다는 것을 나타내는 상기 분류 라벨에 응답하여, 상기 과학 기구가 상기 라멜라의 상기 절단면을 증분 밀링하도록(incrementally mill) 명령하는 밀링 컴포넌트를 더 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서, 상기 그래프 가중 신경망은, 딥 러닝 신경망과 클래스 이웃 그래프(class neighborhood graph)를 포함하고, 상기 클래스 이웃 그래프의 노드는 상기 복수의 정의된 클래스 중의 각각의 클래스를 나타내고, 상기 클래스 이웃 그래프의 가중 에지는 상기 복수의 정의된 클래스 중 어느 클래스가 상기 라멜라 내에서 밀링 방향을 따라 물리적으로 서로 이웃하는지 또는 이웃하지 않는지를 표시하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3항에 있어서, 상기 딥 러닝 신경망은 입력으로서 상기 이미지 또는 상기 이미지의 일부를 수신하고 출력으로서 원시 분류 라벨을 생성하며, 상기 원시 분류 라벨은 상기 절단면이 상기 복수의 정의된 클래스 중의 각각의 클래스에 속할 원시 확률을 나타내고, 상기 그래프 컴포넌트는 상기 원시 확률에 상기 클래스 이웃 그래프에 표시된 각각의 가중 에지를 곱하고 결과 곱을 정규화하여 수정된 확률을 산출하고, 상기 수정된 확률은 집합적으로 상기 분류 라벨을 형성하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제3항에 있어서, 상기 클래스 이웃 그래프는 제1 노드, 하나 이상의 제2 노드 및 하나 이상의 제3 노드를 포함하고, 상기 제1 노드는 상기 복수의 정의된 클래스 중 제1 클래스를 나타내고, 상기 하나 이상의 제2 노드는 상기 밀링 방향을 따라 상기 제1 클래스와 물리적으로 이웃하는 것으로 알려진 상기 복수의 정의된 클래스 중 하나 이상의 제2 클래스를 각각 나타내고, 상기 하나 이상의 제3 노드는 상기 밀링 방향을 따라 상기 제1 클래스와 물리적으로 이웃하지 않는 것으로 알려진 상기 복수의 정의된 클래스 중 하나 이상의 제3 클래스를 각각 나타내고, 상기 제1 노드는 그 자체와 높은 가중 에지를 갖고, 상기 제1 노드는 상기 하나 이상의 제2 노드와 하나 이상의 중간 가중 에지를 갖고, 상기 제1 노드는 상기 하나 이상의 제3 노드와 하나 이상의 낮은 가중 에지를 갖는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제3항에 있어서, 상기 클래스 이웃 그래프는 상기 딥 러닝 신경망에 대한 훈련 이미지의 수집 및 주석에 기초하여 생성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제3항에 있어서, 상기 클래스 이웃 그래프는 상기 라멜라와 연관된 컴퓨터 지원 설계 파일에 기초하여 생성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항에 있어서, 상기 라멜라는 전계 효과 트랜지스터를 포함하고, 상기 복수의 정의된 클래스는 상기 전계 효과 트랜지스터의 게이트와 연관된 하나 이상의 제1 클래스, 상기 전계 효과 트랜지스터의 소스 드레인과 연관된 하나 이상의 제2 클래스 또는 상기 전계 효과 트랜지스터의 핀(fin)과 연관된 하나 이상의 제3 클래스를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 컴퓨터 구현 방법으로서,프로세서에 동작 가능하게 커플링된 디바이스가, 과학 기구에 의해 캡처된 이미지에 액세스하는 단계 - 상기 이미지는 라멜라의 절단면을 묘사함 -; 및상기 절단면에 대한 분류 라벨을, 그래프 가중 신경망의 실행을 통해, 상기 디바이스가 생성하는 단계 - 상기 분류 라벨은 상기 절단면이 복수의 정의된 클래스 중 어느 클래스에 속하는지 나타냄 - 를 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9항에 있어서,상기 절단면이 상기 복수의 정의된 클래스 중 목표 클래스에 속하지 않는다는 것을 나타내는 상기 분류 라벨에 응답하여, 상기 과학 기구가 상기 라멜라의 상기 절단면을 증분 밀링하도록, 상기 디바이스가 명령하는 단계를 더 포함하는 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제9항에 있어서, 상기 그래프 가중 신경망은, 딥 러닝 신경망과 클래스 이웃 그래프를 포함하고, 상기 클래스 이웃 그래프의 노드는 상기 복수의 정의된 클래스 중의 각각의 클래스를 나타내고, 상기 클래스 이웃 그래프의 가중 에지는 상기 복수의 정의된 클래스 중 어느 클래스가 상기 라멜라 내에서 밀링 방향을 따라 물리적으로 서로 이웃하는지 또는 이웃하지 않는지를 표시하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서, 상기 딥 러닝 신경망은 입력으로서 상기 이미지 또는 상기 이미지의 일부를 수신하고 출력으로서 원시 분류 라벨을 생성하며, 상기 원시 분류 라벨은 상기 절단면이 상기 복수의 정의된 클래스 중의 각각의 클래스에 속할 원시 확률을 표시하고, 상기 디바이스는 상기 원시 확률에 상기 클래스 이웃 그래프에 표시된 각각의 가중 에지를 곱하고 결과 곱을 정규화하여 수정된 확률을 산출하고, 상기 수정된 확률은 집합적으로 상기 분류 라벨을 형성하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제11항에 있어서, 상기 클래스 이웃 그래프는 제1 노드, 하나 이상의 제2 노드 및 하나 이상의 제3 노드를 포함하고, 상기 제1 노드는 상기 복수의 정의된 클래스 중 제1 클래스를 나타내고, 상기 하나 이상의 제2 노드는 상기 밀링 방향을 따라 상기 제1 클래스와 물리적으로 이웃하는 것으로 알려진 상기 복수의 정의된 클래스 중 하나 이상의 제2 클래스를 각각 나타내고, 상기 하나 이상의 제3 노드는 상기 밀링 방향을 따라 상기 제1 클래스와 물리적으로 이웃하지 않는 것으로 알려진 상기 복수의 정의된 클래스 중 하나 이상의 제3 클래스를 각각 나타내고, 상기 제1 노드는 그 자체와 높은 가중 에지를 갖고, 상기 제1 노드는 상기 하나 이상의 제2 노드와 하나 이상의 중간 가중 에지를 갖고, 상기 제1 노드는 상기 하나 이상의 제3 노드와 하나 이상의 낮은 가중 에지를 갖는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제11항에 있어서, 상기 클래스 이웃 그래프는 상기 딥 러닝 신경망에 대한 훈련 이미지의 수집 및 주석에 기초하여 생성되는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제11항에 있어서, 상기 클래스 이웃 그래프는 상기 라멜라와 연관된 컴퓨터 지원 설계 파일에 기초하여 생성되는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제9항에 있어서, 상기 라멜라는 전계 효과 트랜지스터를 포함하고, 상기 복수의 정의된 클래스는 상기 전계 효과 트랜지스터의 게이트와 연관된 하나 이상의 제1 클래스, 상기 전계 효과 트랜지스터의 소스 드레인과 연관된 하나 이상의 제2 클래스 또는 상기 전계 효과 트랜지스터의 핀과 연관된 하나 이상의 제3 클래스를 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 그래프 가중 신경망을 통해 라멜라 종단점 지정(end-pointing)을 용이하게 하기 위한 컴퓨터 프로그램 제품으로서, 상기 컴퓨터 프로그램 제품은 프로그램 명령어가 구체화된 비일시적 컴퓨터 판독 가능 메모리를 포함하고, 상기 프로그램 명령어는, 프로세서로 하여금,이중 빔 하전 입자 현미경에 의해 캡처된 이미지에 액세스하게 하고 - 상기 이미지는 라멜라의 절단면을 묘사함 -;그래프 가중 신경망의 실행을 통해, 상기 절단면에 대한 분류 라벨을 생성하게 하고 - 상기 분류 라벨은 상기 절단면이 복수의 구조 중 어느 구조를 포함하는지 표시함 -; 그리고상기 이중 빔 하전 입자 현미경이 상기 라멜라의 상기 절단면을 증분 밀링하도록, 상기 절단면이 목표 구조를 포함하지 않는다는 것을 나타내는 상기 분류 라벨에 응답하여 명령하게 하도록 상기 프로세서에 의해 실행 가능한, 컴퓨터 프로그램 제품.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17항에 있어서, 상기 그래프 가중 신경망은, 딥 러닝 신경망과 이웃 그래프를 포함하고, 상기 이웃 그래프의 노드는 상기 복수의 구조 중의 각각의 구조를 나타내고, 상기 이웃 그래프의 가중 에지는 상기 복수의 구조 중 어느 구조가 상기 라멜라 내에서 밀링 방향을 따라 물리적으로 서로 이웃하는지 또는 이웃하지 않는지를 표시하는, 컴퓨터 프로그램 제품.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18항에 있어서, 상기 딥 러닝 신경망은 입력으로서 상기 이미지 또는 상기 이미지의 일부를 수신하고 출력으로서 원시 분류 라벨을 생성하며, 상기 원시 분류 라벨은 상기 절단면이 상기 복수의 구조 중의 각각의 구조를 포함할 원시 확률을 표시하고, 상기 프로세서는 상기 원시 확률에 상기 이웃 그래프에 표시된 각각의 가중 에지를 곱하고 결과 곱을 정규화하여 수정된 확률을 산출하고, 상기 수정된 확률은 집합적으로 상기 분류 라벨을 형성하는, 컴퓨터 프로그램 제품.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제18항에 있어서, 상기 이웃 그래프는 제1 노드, 하나 이상의 제2 노드 및 하나 이상의 제3 노드를 포함하고, 상기 제1 노드는 상기 복수의 구조 중 제1 구조를 나타내고, 상기 하나 이상의 제2 노드는 상기 밀링 방향을 따라 상기 제1 구조와 물리적으로 이웃하는 것으로 알려진 상기 복수의 구조 중 하나 이상의 제2 구조를 각각 나타내고, 상기 하나 이상의 제3 노드는 상기 밀링 방향을 따라 상기 제1 구조와 물리적으로 이웃하지 않는 것으로 알려진 상기 복수의 구조 중 하나 이상의 제3 구조를 각각 나타내고, 상기 제1 노드는 그 자체와 높은 가중 에지를 갖고, 상기 제1 노드는 상기 하나 이상의 제2 노드와 하나 이상의 중간 가중 에지를 갖고, 상기 제1 노드는 상기 하나 이상의 제3 노드와 하나 이상의 낮은 가중 에지를 갖는, 컴퓨터 프로그램 제품.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 오리건 ***** 힐스보로 엔이 도슨 크릭 드라이브 ****</address><code>520050010873</code><country>미국</country><engName>FEI Company</engName><name>에프이아이 컴파니</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 오리건 ***** 힐...</address><code> </code><country> </country><engName>GRAVELL, Jamie</engName><name>그라벨 제이미</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 오리건 ***** 힐...</address><code> </code><country> </country><engName>STREJCEK, Jakub</engName><name>스트레이체크 야쿠브</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 오리건 ***** 힐...</address><code> </code><country> </country><engName>ORÉMUŠ, Zoltán</engName><name>오레무스 졸탄</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 강남구 언주로 **길 **, *층, **층, **층, **층(도곡동, 대림아크로텔)</address><code>920051000028</code><country>대한민국</country><engName>Y.P.LEE,MOCK&amp;PARTNERS</engName><name>리앤목특허법인</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2023.09.27</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/585,891</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2024.09.11</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0998709-68</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>Submission of Priority Certificate(USPTO)</documentEngName><documentName>우선권주장증명서류제출서(USPTO)</documentName><receiptDate>2024.09.23</receiptDate><receiptNumber>9-1-2024-9010109-86</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020240123716.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c932ca3fbd5ad424834c3d28bafdc90df94bb28e243d5dff0aaa21a0359c58134f1a6b0530d5c4b73d275b5eb341d1309fba28d350d7c90ae83</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf1cc9d96c33bed504830ba0ac9c4ba139a9f3cbcfb7c871861d19be8b91171fbf5c8544a81fd6e564a5e6d481d57a4840adc66203f9212c3c</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>