<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:37:44.3744</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.08.08</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-0103722</applicationNumber><claimCount>15</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>롤맵 작성 시스템</inventionTitle><inventionTitleEng>Roll-map preparation system</inventionTitleEng><openDate>2025.02.17</openDate><openNumber>10-2025-0022531</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.03.31</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H01M 4/04</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01B 21/04</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 언와인더에서 권출된 전극이 이동하여 리와인더에서 권취되는 공정들이 순차적으로 반복 진행되는, 일련의 롤투롤 공정들에서의 롤맵 작성 시스템으로서, 전극의 길이 방향 축과 폭 방향 축의 2개의 좌표축을 가지는 좌표평면으로 정의되고 각 공정에서의 전극의 위치를 상기 좌표평면의 좌표값으로 표시할 수 있는 롤맵을 각 공정마다 작성하는 롤맵 작성 장치를 포함하고, 상기 롤맵 작성장치는 일련의 롤투롤 공정 중 최종공정의 롤맵이 표상하는 실물 전극과, 상기 최종공정 이전의 각 공정의 롤맵이 표상하는 각 실물 전극이 매칭되도록, 상기 각 공정의 롤맵의 좌표값을 최종공정의 롤맵의 좌표값과 일치시키는 롤맵 매칭부를 포함하고, 상기 롤맵 매칭부는, 선행하는 제 1 롤투롤 공정의 리와인더가 상기 전극을 권취하는 상하 방향과 상기 제 1 롤투롤 공정에 후행하는 제 2 롤투롤 공정의 언와인더가 상기 전극을 권출하는 상하 방향이 서로 동일할 때, 상기 제 2 롤투롤 공정의 롤맵의 폭방향의 좌표를 반전하여 상기 제 1 롤투롤 공정의 롤맵과 매칭시키도록 구성된 롤맵 작성 시스템이 제공된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 언와인더에서 권출된 전극이 이동하여 리와인더에서 권취되는 공정들이 순차적으로 반복 진행되는, 일련의 롤투롤 공정들에서의 롤맵 작성 시스템으로서,전극의 길이 방향 축과 폭 방향 축의 2개의 좌표축을 가지는 좌표평면으로 정의되고 각 공정에서의 전극의 위치를 상기 좌표평면의 좌표값으로 표시할 수 있는 롤맵을 각 공정마다 작성하는 롤맵 작성 장치를 포함하고,상기 롤맵 작성장치는 일련의 롤투롤 공정 중 최종공정의 롤맵이 표상하는 실물 전극과, 상기 최종공정 이전의 각 공정의 롤맵이 표상하는 각 실물 전극이 매칭되도록, 상기 각 공정의 롤맵의 좌표값을 최종공정의 롤맵의 좌표값과 일치시키는 롤맵 매칭부를 포함하고,상기 롤맵 매칭부는, 선행하는 제 1 롤투롤 공정의 리와인더가 상기 전극을 권취하는 상하 방향과 상기 제 1 롤투롤 공정에 후행하는 제 2 롤투롤 공정의 언와인더가 상기 전극을 권출하는 상하 방향이 서로 동일할 때, 상기 제 2 롤투롤 공정의 롤맵의 폭방향의 좌표를 반전하여 상기 제 1 롤투롤 공정의 롤맵과 매칭시키도록 구성된 롤맵 작성 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제 1 항에 있어서,상기 롤맵 매칭부는, 선행하는 제 1 롤투롤 공정의 리와인더가 상기 전극을 권취하는 상하 방향과 상기 제 1 롤투롤 공정에 후행하는 제 2 롤투롤 공정의 언와인더가 상기 전극을 권출하는 상하 방향이 서로 상이할 때, 상기 제 2 롤투롤 공정의 롤맵의 폭방향의 좌표를 유지하면서 상기 제 1 롤투롤 공정의 롤맵과 매칭시키도록 구성된 롤맵 작성 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제 2 항에 있어서,상기 전극의 권취 방향을 포함하는 로트(lot) 정보를 저장할 수 있는 저장 장치를 더 포함하는 것을 특징으로 하는 롤맵 작성 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제 3 항에 있어서,상기 전극은 상기 폭방향으로 배열되는 둘 이상의 레인(lane)들을 포함하고,상기 롤맵 매칭부는, 제 1 롤투롤 공정의 리와인더가 상기 전극을 권취하는 상하 방향과 제 2 롤투롤 공정의 언와인더가 상기 전극을 권출하는 상하 방향이 서로 동일할 때 폭방향으로 상기 제 1 롤투롤 공정의 롤맵의 레인들의 순서를 반전시킨 후 상기 제 1 롤투롤 공정의 롤맵과 상기 제 2 롤투롤 공정의 롤맵을 매칭시키도록 구성된 롤맵 작성 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제 3 항에 있어서,상기 전극은 상기 폭방향으로 배열되는 둘 이상의 레인들을 포함하고,상기 롤맵 매칭부는, 제 1 롤투롤 공정의 리와인더가 상기 전극을 권취하는 상하 방향과 제 2 롤투롤 공정의 언와인더가 상기 전극을 권출하는 상하 방향이 서로 반대일 때 폭방향으로 상기 제 1 롤투롤 공정의 롤맵의 레인들의 순서를 유지하면서 상기 제 1 롤투롤 공정의 롤맵과 상기 제 2 롤투롤 공정의 롤맵을 매칭시키도록 구성된 것을 특징으로 하는 롤맵 작성 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제 1 항에 있어서,상기 전극은 상기 폭방향으로 배열되는 둘 이상의 레인들을 포함하고,상기 롤맵 매칭부는 상기 제 1 롤투롤 공정의 롤맵과 상기 제 2 롤투롤 공정의 롤맵을 매칭시킬 때, 상기 제 1 롤투롤 공정의 리와인더가 전극을 상부 권취하고 상기 제 2 롤투롤 공정의 언와인더가 전극을 상부 권출하면 상기 제 2 롤투롤 공정의 롤맵의 레인들의 배열 순서 및 폭방향의 좌표를 반전시킴으로써 상기 제 1 롤투롤 공정의 롤맵과 상기 제 2 롤투롤 공정의 롤맵을 매칭시키도록 구성된 것을 특징으로 하는 롤맵 작성 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제 1 항에 있어서,상기 전극은 상기 폭방향으로 배열되는 둘 이상의 레인들을 포함하고,상기 롤맵 매칭부는 상기 제 1 롤투롤 공정의 롤맵과 상기 제 2 롤투롤 공정의 롤맵을 매칭시킬 때, 상기 제 1 롤투롤 공정의 리와인더가 전극을 상부 권취하고 상기 제 2 롤투롤 공정의 언와인더가 전극을 하부 권출하면 상기 제 2 롤투롤 공정의 롤맵의 레인들의 배열 순서 및 폭방향의 좌표를 유지하고 상기 제 2 롤투롤 공정의 롤맵의 상면과 이면을 반전시킴으로써 상기 제 1 롤투롤 공정의 롤맵과 상기 제 2 롤투롤 공정의 롤맵을 매칭시키도록 구성된 것을 특징으로 하는 롤맵 작성 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제 1 항에 있어서,상기 전극은 상기 폭방향으로 배열되는 둘 이상의 레인들을 포함하고,상기 롤맵 매칭부는 상기 제 1 롤투롤 공정의 롤맵과 상기 제 2 롤투롤 공정의 롤맵을 매칭시킬 때, 상기 제 1 롤투롤 공정의 리와인더가 전극을 하부 권취하고 상기 제 2 롤투롤 공정의 언와인더가 전극을 상부 권출하면 상기 제 2 롤투롤 공정의 롤맵의 레인들의 배열 순서 및 폭방향의 좌표를 유지하고 상기 제 2 롤투롤 공정의 롤맵의 상면과 이면을 반전시킴으로써 상기 제 1 롤투롤 공정의 롤맵과 상기 제 2 롤투롤 공정의 롤맵을 매칭시키도록 구성된 것을 특징으로 하는 롤맵 작성 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제 1 항에 있어서,상기 전극은 상기 폭방향으로 배열되는 둘 이상의 레인들을 포함하고,상기 롤맵 매칭부는 상기 제 1 롤투롤 공정의 롤맵과 상기 제 2 롤투롤 공정의 롤맵을 매칭시킬 때, 상기 제 1 롤투롤 공정의 리와인더가 전극을 하부 권취하고 상기 제 2 롤투롤 공정의 언와인더가 전극을 하부 권출하면 상기 제 2 롤투롤 공정의 롤맵의 레인들의 배열 순서 및 폭방향 좌표를 반전시킴으로써 상기 제 1 롤투롤 공정의 롤맵과 상기 제 2 롤투롤 공정의 롤맵을 매칭시키도록 구성된 것을 특징으로 하는 롤맵 작성 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제 1 항에 있어서,상기 롤맵 매칭부는 상기 제 1 롤투롤 공정의 롤맵의 시작점을 상기 제 2 롤투롤 공정의 롤맵의 종료점에 대응시키도록 구성된 것을 특징으로 하는 롤맵 작성 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제 10 항에 있어서,상기 롤맵 매칭부는 상기 제 1 롤투롤 공정의 롤맵의 종료점을 상기 제 2 롤투롤 공정의 롤맵의 시작점에 대응시키도록 구성된 것을 특징으로 하는 롤맵 작성 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 언와인더에서 권출된 전극이 가공된 후 리와인더에서 권취되는 롤투롤 공정들이 순차적으로 반복 진행되는, 일련의 롤투롤 공정들에서의 롤맵 작성 시스템으로서, 전극의 길이 방향 축과 폭 방향 축의 2개의 좌표축을 가지는 좌표평면으로 정의되고 각 공정에서의 전극의 위치를 상기 좌표평면의 좌표값으로 표시할 수 있는 롤맵을 각 공정마다 작성하는 롤맵 작성 장치를 포함하고,상기 롤맵 작성 장치는 상대적으로 선행하는 제 1 롤투롤 공정에 대하여 제 1 롤맵을 작성하고 상대적으로 후행하는 제 2 롤투롤 공정에 대하여 제 2 롤맵을 작성하도록 구성되며,상기 롤맵 작성 장치는 상기 제 1 롤투롤 공정의 권취 양상(aspect) 및 상기 제 2 롤투롤 공정의 권출 양상의 정보를 포함하고,상기 롤맵 작성 장치는 상기 제 1 롤투롤 공정의 권취 양상 및 상기 제 2 롤투롤 공정의 권출 양상의 정보를 이용하여 상기 제 1 롤맵과 상기 제 2 롤맵이 통합된 오버레이 롤맵을 추가적으로 작성하도록 구성된 롤맵 작성 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제 12 항에 있어서,상기 제 2 롤투롤 공정은 상기 제 1 롤투롤 공정의 직후에 수행되는 것을 특징으로 하는 롤맵 작성 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제 13 항에 있어서,상기 롤맵 작성 장치는 상기 제 1 롤투롤 공정의 권취 양상과 상기 제 2 롤투롤 공정의 권출 양상이 서로 동일하면 상기 제 1 롤맵의 상면은 상기 제 2 롤맵의 상면과 매칭시키고 전극의 진행 방향을 기준으로 상기 제 2 롤맵의 레인들의 폭방향 배열 순서 및 폭방향 좌표를 반전시켜 상기 제 1 롤맵의 레인들과 매칭시키도록 구성된 것을 특징으로 하는 롤맵 작성 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제 13 항에 있어서,상기 롤맵 작성 장치는 상기 제 1 롤투롤 공정의 권취 양상과 상기 제 2 롤투롤 공정의 권출 양상이 서로 상이하면 상기 제 1 롤맵의 상면은 상기 제 2 롤맵의 이면과 매칭시키고 전극의 진행 방향을 기준으로 상기 제 2 롤맵의 레인들의 폭방향 배열 순서 및 폭방향 좌표를 변화시키지 않으면서 상기 제 1 롤맵의 레인들과 매칭시키도록 구성된 것을 특징으로 하는 롤맵 작성 시스템.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>서울특별시 영등포구...</address><code>120200902125</code><country>대한민국</country><engName>LG Energy Solution, LTD.</engName><name>주식회사 엘지에너지솔루션</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>대전광역시 유성구...</address><code> </code><country> </country><engName>LEE, Jae Hwan</engName><name>이재환</name></inventorInfo><inventorInfo><address>대전광역시 유성구...</address><code> </code><country> </country><engName>KIM, Min Su</engName><name>김민수</name></inventorInfo><inventorInfo><address>대전광역시 유성구...</address><code> </code><country> </country><engName>CHOI, Ee Beom</engName><name>최이범</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 송파구 법원로 *** (문정동) B동 ***호(케이아이피국제특허법률사무소)</address><code>920030001361</code><country>대한민국</country><engName>Kim,Hong Gyun</engName><name>김홍균</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2023.08.08</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0873628-81</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.03.31</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0361081-66</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020230103722.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c9334fd69198d6e57bd31e5974c9c0dff63d95723bd014155ea60a313a8418446511910c73e243a123f5279daf2edd9da3318b2501f60911f2e</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cffea8ed655da87fe35972719ef69b5f2aae8416013cad87efdc1f449f15311d43dff5876eaba0438982e0c76f8ff17b34850125c499f22bbd</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>