<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 17:53:13.5313</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.08.31</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7010437</applicationNumber><claimCount>35</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>블록체인 관리형 의료 임플란트들</inventionTitle><inventionTitleEng>BLOCKCHAIN MANAGED MEDICAL IMPLANTS</inventionTitleEng><openDate>2024.06.20</openDate><openNumber>10-2024-0088758</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.08.27</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.03.28</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G16H 10/60</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G16H 40/20</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G16H 15/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G16H 40/67</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 9/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2013.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 21/62</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2013.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 21/64</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 9/08</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 9/40</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 9/32</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61B 5/117</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 16/27</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 의료 임플란트를 이용하여 환자의 의료 기록들을 추적하기 위한 시스템들 및 방법들이 본 명세서에서 설명된다. 의료 임플란트는 환자의 신체 내에 의료 임플란트를 고정하도록 구성된 물리적 구조물, 물리적 구조물에 물리적으로 결합된 근접 통신 컴포넌트, 및 근접 통신 컴포넌트에 동작 가능하게 결합된 메모리를 포함할 수 있다. 메모리는 개인 키를 저장할 수 있고, 메모리는 근접 통신 컴포넌트를 통해 외부 디바이스에 개인 키를 제공하여 전자 의료 기록들의 분산형 블록체인 원장으로부터 임플란트로 임플란팅되는 환자와 연관된 하나 이상의 전자 의료 기록에 외부 디바이스가 액세스할 수 있게 하도록 구성된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.03.09</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023034405</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.08.31</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2022/042188</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 환자 의료 기록(patient medical record)들을 관리하기 위한 방법으로서,환자와 연관된 개인 키에 대한 요청을 생성하는 단계 — 상기 요청은 상기 개인 키에 액세스하기 위한 환자 인가(patient authorization) 요청을 포함함 —;상기 개인 키에 액세스하기 위한 환자 인가를 수신하는 단계;상기 환자의 신체에 임플란팅된 블록체인-가능형 의료 임플란트와 통신 접촉을 확립하는 단계 — 상기 통신 접촉은 근접 통신 모드를 이용하여 확립됨 —;상기 환자 인가에 기초하여, 상기 블록체인-가능형 의료 임플란트에 저장된 상기 개인 키에 액세스하는 단계;상기 수신된 개인 키를 이용하여 전자 의료 기록들의 분산형 원장으로부터 상기 환자와 연관된 하나 이상의 전자 의료 기록에 액세스하는 단계;— 상기 분산형 원장은 비공개 블록체인 원장(private blockchain ledger), 또는 상기 하나 이상의 전자 의료 기록을 비공개 트랜잭션들로서 저장하는 공개 블록체인 원장(public blockchain ledger)을 나타내고,각각의 전자 의료 기록은 전자 의료 기록들의 분산형 원장에서 해싱된 트랜잭션(hashed transaction)으로서 저장되며,상기 환자와 연관된 상기 개인 키는 상기 환자와 연관된 해싱된 트랜잭션들의 상세들에 액세스하는데 이용됨 —; 및상기 환자와 연관된 상기 하나 이상의 전자 의료 기록을 디스플레이하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 환자는 확인 메커니즘을 이용하여 상기 개인 키에 액세스하기 위한 환자 인가를 제공하고, 상기 확인 메커니즘은, 음성 확인, 소프트웨어 애플리케이션에 비밀번호를 입력하는 것, 웹 애플리케이션에 비밀번호를 입력하는 것, 모바일 애플리케이션에 비밀번호를 입력하는 것, 또는 의사에게 전자 서명을 제공하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서, 상기 근접 통신 모드는 라디오 주파수 통신 모드인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서, 상기 개인 키에 액세스하는 단계는,라디오 주파수 통신 모드에 따라 상기 블록체인-가능형 의료 임플란트로부터 인코딩된 데이터를 수신하는 단계; 및상기 환자 인가 또는 그 일부를 이용하여 상기 인코딩된 데이터를 해독하는 것에 기초하여 상기 개인 키를 도출하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항에 있어서, 상기 전자 의료 기록들의 분산형 원장은 상기 블록체인-가능형 의료 임플란트의 메모리에 저장되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에 있어서,상기 블록체인-가능형 의료 임플란트와의 상기 통신 접촉은 상기 환자의 신체 상에 있거나 신체 내에 임플란팅되어 상기 블록체인-가능형 의료 임플란트에 통신가능하게 결합된 중개 디바이스를 통해 확립되고;상기 개인 키는 상기 중개 디바이스를 통해 액세스되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항에 있어서, 상기 하나 이상의 액세스된 전자 의료 기록은 액세스를 위해 상기 환자에 의해 이전에 제공된 액세스 허가 설정(access permission setting)에 대응하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 환자에 대한 전자 의료 기록을 관리하기 위한 방법으로서,환자와 연관된 환자 치료 정보를 수신하는 단계 — 상기 환자 치료 정보는 환자 진단 및 치료와 연관된 정보를 포함함 —;전자 의료 기록을 생성하는 단계 — 상기 전자 의료 기록은 상기 수신된 환자 치료 정보와 연관된 상세들 및 고유 환자 식별자를 포함함 —;상기 전자 의료 기록, 공개 키, 개인 키에 기초하여 블록체인 트랜잭션을 생성하는 단계;— 상기 공개 키와 상기 개인 키는 상기 고유 환자 식별자와 직접적으로 연관된 정합하는 쌍(matching pair)이고,상기 개인 키는 상기 블록체인 트랜잭션의 상세들에 액세스하도록 구성되며,상기 개인 키는 상기 환자의 신체에 임플란팅되는 블록체인-가능형 의료 임플란트에 저장됨 —; 및상기 환자와 연관된 트랜잭션들의 분산형 원장에 상기 블록체인 트랜잭션을 추가하는 단계 — 상기 블록체인 트랜잭션은 비공개 원장에 추가되거나 비공개 트랜잭션으로서 공개 원장에 추가됨 —를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8항에 있어서, 상기 환자 치료 정보는 환자 데이터, 상기 환자와 연관된 하나 이상의 의료 이미지, 상기 환자와 연관된 하나 이상의 스캔, 상기 환자에 대한 인구통계학적 정보, 상기 환자에 대한 식별 정보, 환자 치료 이력 데이터, 메트릭들, 환자 치료 계획들, 상기 환자의 병리학 관련 정보를 제공하는 데이터, 제공자, 환자 피드백 데이터, 활력 징후들, 진단 결과들, 질병 또는 의학적 문제들의 환자 가족력, 및/또는 상기 환자의 처방약 이력을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제8항에 있어서, 상기 전자 의료 기록은 상기 환자에게 치료를 제공하는 의사와 연관된 정보 및/또는 상기 환자에게 치료를 제공하는 시설과 연관된 정보를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제8항에 있어서, 상기 트랜잭션들의 분산형 원장은 상기 환자와 연관된 트랜잭션들의 비공개 원장이고, 상기 환자와 연관된 개인 키는 상기 트랜잭션들의 분산형 원장에 액세스하기 위해 요구되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서, 상기 트랜잭션들의 분산형 원장은 블록체인-가능형 의료 임플란트의 메모리에 저장되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제8항에 있어서, 상기 트랜잭션들의 분산형 원장은 상기 트랜잭션들의 공개 원장이고, 상기 환자와 연관된 개인 키는 상기 트랜잭션들의 공개 원장에 저장된 환자와 연관된 트랜잭션들에 액세스하는데 이용되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제8항에 있어서, 상기 전자 의료 기록은 특정한 사용자에 의해 액세스될 수 있는 상기 의료 기록의 하나 이상의 부분을 정의하는 하나 이상의 허가를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 의료 임플란트로서,환자의 신체 내에 상기 의료 임플란트를 고정하도록 구성된 물리적 구조물;상기 물리적 구조물에 물리적으로 결합된 근접 통신 컴포넌트; 및상기 근접 통신 컴포넌트에 동작 가능하게 결합된 메모리 — 상기 메모리는 개인 키를 저장함 —를 포함하고, 상기 메모리는 상기 근접 통신 컴포넌트를 통해 외부 디바이스에 상기 개인 키를 제공하여 전자 의료 기록들의 분산형 블록체인 원장으로부터 상기 임플란트로 임플란팅되는 환자와 연관된 하나 이상의 전자 의료 기록에 상기 외부 디바이스가 액세스할 수 있게 하도록 구성되는, 의료 임플란트.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제15항에 있어서, 상기 의료 임플란트는 척추경 나사, 환자-특이적 임플란트, 체간 임플란트 시스템, 인공 디스크, 확장가능한 추간 임플란트, 천장관절 임플란트, 플레이트, 정형외과 관절용 관절성형술 디바이스, 비구조적 임플란트, 또는 다목적 임플란트인, 의료 임플란트.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제15항에 있어서,환자의 해부학적 요소들에 의해 가해지는 압력들, 하중들, 또는 힘들을 측정하도록 구성된 하나 이상의 센서; 및프로세스를 수행하도록 구성된 하나 이상의 프로세서를 더 포함하고, 상기 프로세스는,상기 하나 이상의 센서로부터 데이터를 수신하는 단계;상기 수신된 데이터에 기초하여, 활동 레벨, 수행된 활동들, 또는 질병 진행 중 하나 이상을 결정하는 단계; 및상기 근접 통신 컴포넌트에 의해, 상기 활동 레벨, 상기 수행된 활동들, 또는 질병 진행 중 상기 하나 이상을 외부 컴퓨팅 시스템에 통신하는 단계를 포함하는, 의료 임플란트.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제15항에 있어서,제2 근접 통신 컴포넌트를 포함하는 2차 임플란트를 더 포함하고,상기 근접 통신 컴포넌트는 상기 제2 근접 통신 컴포넌트와 통신하며,상기 제2 근접 통신 컴포넌트는 상기 근접 통신 컴포넌트 및 하나 이상의 외부 컴퓨팅 디바이스와 통신하는, 의료 임플란트.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18항에 있어서, 상기 의료 임플란트는 블록체인-가능형 척추 임플란트이고 상기 2차 임플란트는 피하 디지털 임플란트인, 의료 임플란트.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제15항에 있어서, 상기 메모리는 추가로, 상기 환자와 연관된 하나 이상의 전자 의료 기록을 저장하는, 의료 임플란트.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제15항에 있어서, 상기 메모리는 추가로, 상기 환자의 전자 의료 기록과 연관된 트랜잭션들의 비공개 분산형 원장을 저장하는, 의료 임플란트.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 시스템으로서,하나 이상의 프로세서; 및상기 하나 이상의 프로세서에 의해 실행될 때 상기 시스템으로 하여금 환자 의료 기록들을 관리하기 위한 프로세스를 수행하게 하는 명령어들을 저장하는 하나 이상의 메모리를 포함하고, 상기 프로세스는:환자와 연관된 개인 키에 대한 요청을 생성하는 단계 — 상기 요청은 상기 개인 키에 액세스하기 위한 환자 인가에 대한 요청을 포함함 —;상기 개인 키에 액세스하기 위한 환자 인가를 수신하는 단계;상기 환자의 신체에 임플란팅된 블록체인-가능형 의료 임플란트와 통신 접촉을 확립하는 단계 — 상기 통신 접촉은 근접 통신 모드를 이용하여 확립됨 —;상기 환자 인가에 기초하여, 상기 블록체인-가능형 의료 임플란트에 저장된 상기 개인 키에 액세스하는 단계;상기 수신된 개인 키를 이용하여 전자 의료 기록들의 분산형 원장으로부터 상기 환자와 연관된 하나 이상의 전자 의료 기록에 액세스하는 단계;— 상기 분산형 원장은 비공개 블록체인 원장, 또는 상기 하나 이상의 전자 의료 기록을 비공개 트랜잭션들로서 저장하는 공개 블록체인 원장을 나타내고,각각의 전자 의료 기록은 전자 의료 기록들의 분산형 원장에서 해싱된 트랜잭션으로서 저장되며,상기 환자와 연관된 상기 개인 키는 상기 환자와 연관된 해싱된 트랜잭션들의 상세들에 액세스하는데 이용됨 —; 및상기 환자와 연관된 하나 이상의 전자 의료 기록을 디스플레이하는 단계를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제22항에 있어서, 상기 환자는 확인 메커니즘을 이용하여 상기 개인 키에 액세스하기 위한 환자 인가를 제공하고, 상기 확인 메커니즘은 음성 확인, 소프트웨어 애플리케이션에 비밀번호를 입력하는 것, 웹 애플리케이션에 비밀번호를 입력하는 것, 모바일 애플리케이션에 비밀번호를 입력하는 것, 또는 의사에게 전자 서명을 제공하는 것 중 적어도 하나인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제22항에 있어서, 상기 근접 통신 모드는 라디오 주파수 통신 모드인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제22항에 있어서, 상기 개인 키에 액세스하는 단계는,라디오 주파수 통신 모드에 따라 상기 블록체인-가능형 의료 임플란트로부터 인코딩된 데이터를 수신하는 단계; 및상기 환자 인가 또는 그 일부를 이용하여 상기 인코딩된 데이터를 해독하는 것에 기초하여 상기 개인 키를 도출하는 단계를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제22항에 있어서, 상기 전자 의료 기록들의 분산형 원장은 상기 블록체인-가능형 의료 임플란트의 메모리에 저장되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제22항에 있어서,상기 블록체인-가능형 의료 임플란트와의 상기 통신 접촉은 상기 환자의 신체 상에 있거나 신체 내에 임플란팅되어 상기 블록체인-가능형 의료 임플란트에 통신가능하게 결합된 중개 디바이스를 통해 확립되고;상기 개인 키는 상기 중개 디바이스를 통해 액세스되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제22항에 있어서, 상기 하나 이상의 액세스된 전자 의료 기록은 액세스를 위해 상기 환자에 의해 이전에 제공된 액세스 허가 설정에 대응하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 컴퓨팅 시스템에 의해 실행될 때, 상기 컴퓨팅 시스템으로 하여금 환자 의료 기록들을 관리하기 위한 동작들을 수행하게 하는 명령어들을 저장한 비일시적인 컴퓨터 판독가능 매체로서, 상기 동작들은,환자와 연관된 개인 키에 대한 요청을 생성하는 동작 — 상기 요청은 상기 개인 키에 액세스하기 위한 환자 인가에 대한 요청을 포함함;상기 개인 키에 액세스하기 위한 환자 인가를 수신하는 동작;상기 환자의 신체에 임플란팅된 블록체인-가능형 의료 임플란트와 통신 접촉을 확립하는 동작 — 상기 통신 접촉은 근접 통신 모드를 이용하여 확립됨 —;상기 환자 인가에 기초하여, 상기 블록체인-가능형 의료 임플란트에 저장된 상기 개인 키에 액세스하는 동작;상기 수신된 개인 키를 이용하여 전자 의료 기록들의 분산형 원장으로부터 상기 환자와 연관된 하나 이상의 전자 의료 기록에 액세스하는 동작;— 상기 분산형 원장은 비공개 블록체인 원장, 또는 상기 하나 이상의 전자 의료 기록을 비공개 트랜잭션들로서 저장하는 공개 블록체인 원장을 나타내고,각각의 전자 의료 기록은 상기 전자 의료 기록들의 분산형 원장에서 해싱된 트랜잭션으로서 저장되며,상기 환자와 연관된 상기 개인 키는 상기 환자와 연관된 해싱된 트랜잭션들의 상세들에 액세스하는데 이용됨 —; 및상기 환자와 연관된 상기 하나 이상의 전자 의료 기록을 디스플레이하는 동작을 포함하는, 비일시적인 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제29항에 있어서, 상기 환자는 확인 메커니즘을 이용하여 상기 개인 키에 액세스하기 위한 환자 인가를 제공하고, 상기 확인 메커니즘은 음성 확인, 소프트웨어 애플리케이션에 비밀번호를 입력하는 것, 웹 애플리케이션에 비밀번호를 입력하는 것, 모바일 애플리케이션에 비밀번호를 입력하는 것, 또는 의사에게 전자 서명을 제공하는 것인, 비일시적인 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제29항에 있어서, 상기 근접 통신 모드는 라디오 주파수 통신 모드인, 비일시적인 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제29항에 있어서, 상기 개인 키에 액세스하는 동작은,라디오 주파수 통신 모드에 따라 상기 블록체인-가능형 의료 임플란트로부터 인코딩된 데이터를 수신하는 동작; 및상기 환자 인가 또는 그 일부를 이용하여 상기 인코딩된 데이터를 해독하는 것에 기초하여 상기 개인 키를 도출하는 동작을 포함하는, 비일시적인 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제29항에 있어서, 상기 전자 의료 기록들의 분산형 원장은 상기 블록체인-가능형 의료 임플란트의 메모리에 저장되는, 비일시적인 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제29항에 있어서,상기 블록체인-가능형 의료 임플란트와의 상기 통신 접촉은 상기 환자의 신체 상에 있거나 신체 내에 임플란팅되어 상기 블록체인-가능형 의료 임플란트에 통신가능하게 결합된 중개 디바이스를 통해 확립되고;상기 개인 키는 상기 중개 디바이스를 통해 액세스되는, 비일시적인 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제29항에 있어서, 상기 하나 이상의 액세스된 전자 의료 기록은 액세스를 위해 상기 환자에 의해 이전에 제공된 액세스 허가 설정에 대응하는, 비일시적인 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 ***** 캘리포니아주 칼즈배드 애스턴 애비뉴 **** 스위트 ***</address><code>520220509824</code><country>미국</country><engName>CARLSMED, INC.</engName><name>칼스메드, 인크.</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니...</address><code> </code><country> </country><engName>CASEY, Niall Patrick</engName><name>케이시 니얼 패트릭</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>CORDONNIER, Michael J.</engName><name>코르도니에르 마이클 제이</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포...</address><code> </code><country> </country><engName>HUSSAIN, Shariq</engName><name>후세인 샤리크</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>919990004151</code><country>대한민국</country><engName>Kim Yoon Ki</engName><name>김윤기</name></agentInfo><agentInfo><address>서울특별시 종로구 사직로*길 **, 세양빌딩 (내자동) *층(김.장법률사무소)</address><code>919980003619</code><country>대한민국</country><engName>YANG, Young June</engName><name>양영준</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.08.31</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/463,054</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.03.28</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0346433-03</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Request for Amendment</documentEngName><documentName>보정요구서</documentName><receiptDate>2024.04.09</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0060319-69</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Patent Application, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[출원서 등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2024.05.17</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0532681-72</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.05.20</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0082700-67</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.08.27</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0979723-42</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247010437.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c936925b075a6e23cc9db4df211df721b1d4c9a7de9883d7baa25416df6db6806f94fa60d899d640f4007542c2dee7603769ecc9540e5a779cb</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf28dccbef02564c51f97ec698280c09434a81544d681704337f6f5b69caf64b9de27dd69ca125af88084bf2356235ed8b0f2e253c2d526bf2</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>