<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:01:40.140</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.09.24</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7009664</applicationNumber><claimCount>23</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>미디어 및 3차원 환경들과의 상호작용을 위한 디바이스들, 방법들 및 그래픽 사용자 인터페이스들</inventionTitle><inventionTitleEng>DEVICES, METHODS, AND GRAPHICAL USER INTERFACES FOR INTERACTING WITH MEDIA AND THREE-DIMENSIONAL ENVIRONMENTS</inventionTitleEng><openDate>2024.04.12</openDate><openNumber>10-2024-0047458</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.03.22</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.03.22</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/01</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/04842</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/0482</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/0483</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/0485</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 개시내용은 대체적으로 미디어 아이템들을 관찰하고 그와 상호작용하기 위한 사용자 인터페이스들을 포함하는, 전자 디바이스들을 위한 사용자 인터페이스들에 관한 것이다. 본 개시내용은 또한 일부 실시예들에 따른, 확장 현실(XR) 경험을 사용자에게 제공하기 위한 사용자 인터페이스들에 관한 것이다. 본 명세서에 설명된 시스템들, 방법들, 및 그래픽 사용자 인터페이스(GUI)들은 다수의 방식들에 의한 가상/증강 현실 환경들과의 사용자 인터페이스 상호작용들에 관한 것이다. 일부 실시예들에서, 디스플레이된 콘텐츠의 하나 이상의 시각적 특성들은 사용자의 시선이 지향되는 곳에 기초하여 수정된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.03.30</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023049418</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.09.24</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2022/044637</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 방법으로서,디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 컴퓨터 시스템에서,상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 제1 미디어 아이템의 표현을 포함하는 복수의 미디어 아이템들의 표현들을 포함하는 미디어 라이브러리 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 단계; 및상기 미디어 라이브러리 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 동안:제1 시간에, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 미디어 라이브러리 사용자 인터페이스 내의 제1 위치에 대응하는 사용자 시선을 검출하고;상기 미디어 라이브러리 사용자 인터페이스 내의 상기 제1 위치에 대응하는 상기 사용자 시선을 검출하는 것에 응답하여, 상기 제1 미디어 아이템의 표현의 외관을, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 제1 방식으로 디스플레이되는 것으로부터 상기 제1 방식과는 상이한 제2 방식으로 디스플레이되는 것으로 변경하고;상기 제1 시간에 후속하는 제2 시간에, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 제1 위치와는 상이한 상기 미디어 라이브러리 사용자 인터페이스 내의 제2 위치에 대응하는 사용자 시선을 검출하고;상기 미디어 라이브러리 사용자 인터페이스 내의 상기 제2 위치에 대응하는 상기 사용자 시선을 검출하는 것에 응답하여, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 제2 방식과는 상이한 제3 방식으로 상기 제1 미디어 아이템의 표현을 디스플레이하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 제1 미디어 아이템과는 상이한 제2 미디어 아이템의 표현을 포함하는 상기 복수의 미디어 아이템들의 표현들을 포함하는 상기 미디어 라이브러리 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 단계; 및상기 제2 미디어 아이템의 표현을 포함하는 상기 미디어 라이브러리 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 동안:상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 미디어 라이브러리 사용자 인터페이스 내의 제3 위치에 대응하는 사용자 시선을 검출하고;상기 미디어 라이브러리 사용자 인터페이스 내의 상기 제3 위치에 대응하는 상기 사용자 시선을 검출하는 것에 응답하여, 상기 제2 미디어 아이템의 표현의 외관을 제4 방식으로 디스플레이되는 것으로부터 상기 제4 방식과는 상이한 제5 방식으로 디스플레이되는 것으로 변경하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항 또는 제2항에 있어서,상기 제1 미디어 아이템은 제1 요소 및 제2 요소를 포함하는 복수의 요소들을 포함하고;상기 제1 방식으로 상기 제1 미디어 아이템의 표현을 디스플레이하는 것은 제1 2차원 평면 내에 상기 제1 요소 및 상기 제2 요소를 디스플레이하는 것을 포함하고;상기 제2 방식으로 상기 제1 미디어 아이템의 표현을 디스플레이하는 것은 상기 제1 2차원 평면의 외측으로 연장되는 제3 차원을 따라 상기 제1 요소와 상기 제2 요소를 분리하는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항 내지 제3항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 방식으로 상기 제1 미디어 아이템의 표현을 디스플레이하는 것은 사용자에 대한 제1 위치에 상기 제1 미디어 아이템의 표현을 디스플레이하는 것을 포함하고;상기 제2 방식으로 상기 제1 미디어 아이템의 표현을 디스플레이하는 것은 상기 제1 위치보다 상기 사용자로부터 더 멀리 있는 상기 사용자에 대한 제2 위치에 상기 제1 미디어 아이템의 표현을 디스플레이하는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항 내지 제4항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 미디어 아이템은 비디오 콘텐츠를 포함하고;상기 제1 방식으로 상기 제1 미디어 아이템의 표현을 디스플레이하는 것은 상기 제1 미디어 아이템의 비디오 콘텐츠의 정적 표현을 디스플레이하는 것을 포함하고;상기 제2 방식으로 상기 제1 미디어 아이템의 표현을 디스플레이하는 것은 상기 제1 미디어 아이템의 비디오 콘텐츠의 재생을 디스플레이하는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5항에 있어서,상기 제2 방식과는 상이한 상기 제3 방식으로 상기 제1 미디어 아이템의 표현을 디스플레이하는 것은 상기 제1 미디어 아이템의 비디오 콘텐츠의 제2 정적 표현을 디스플레이하는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제5항 또는 제6항에 있어서, 상기 제2 방식으로 상기 제1 미디어 아이템의 표현을 디스플레이하는 것은 저역 통과 필터를 상기 제1 미디어 아이템의 비디오 콘텐츠에 적용하는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제5항 내지 제7항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 미디어 아이템의 비디오 콘텐츠의 재생을 디스플레이하는 것을 포함하여, 상기 제2 방식으로 상기 제1 미디어 아이템의 표현을 디스플레이하는 동안, 제1 볼륨 레벨로 상기 제1 미디어 아이템의 오디오 콘텐츠를 출력하는 단계;상기 미디어 라이브러리 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 제1 미디어 아이템의 선택에 대응하는 하나 이상의 사용자 입력들을 검출하는 단계; 및상기 제1 미디어 아이템의 선택에 대응하는 상기 하나 이상의 사용자 입력들을 검출하는 것에 응답하여:상기 제1 볼륨 레벨보다 높은 제2 볼륨 레벨로 상기 제1 미디어 아이템의 오디오 콘텐츠를 출력하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제5항 내지 제8항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 미디어 아이템의 비디오 콘텐츠의 재생을 디스플레이하는 것은 상기 미디어 라이브러리 사용자 인터페이스 내의 상기 제1 위치에 대응하는 상기 사용자 시선을 검출하는 것에 응답하여 수행되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항 내지 제9항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 미디어 아이템은 제1 요소 및 제2 요소를 포함하는 복수의 요소들을 포함하고, 상기 방법은,상기 미디어 라이브러리 사용자 인터페이스 내의 상기 제1 위치에 대응하는 상기 사용자 시선을 계속 검출하는 동안:상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 사용자의 시점이 상기 제1 미디어 아이템에 대해 시프트됨에 따라 상기 제1 요소가 상기 제2 요소에 대해 이동하는 것을 디스플레이하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항 내지 제10항 중 어느 한 항에 있어서,상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 미디어 라이브러리 사용자 인터페이스 내의 상기 제1 위치에 대응하는 사용자 시선을 검출하는 단계;상기 미디어 라이브러리 사용자 인터페이스 내의 상기 제1 위치에 대응하는 상기 사용자 시선을 계속 검출하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 하나 이상의 사용자 제스처들을 검출하는 단계; 및상기 미디어 라이브러리 사용자 인터페이스 내의 상기 제1 위치에 대응하는 상기 사용자 시선을 계속 검출하는 동안 상기 하나 이상의 사용자 제스처들을 검출하는 것에 응답하여, 상기 제1 미디어 아이템의 표현의 외관을, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 제7 방식으로 디스플레이되는 것으로부터 상기 제7 방식과는 상이한 제8 방식으로 디스플레이되는 것으로 변경하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서,상기 하나 이상의 사용자 제스처들은 핀치 제스처(pinch gesture)를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제11항 또는 제12항에 있어서,상기 제1 미디어 아이템은 제1 요소 및 제2 요소를 포함하는 복수의 요소들을 포함하고;상기 제7 방식으로 상기 제1 미디어 아이템의 표현을 디스플레이하는 것은,제1 위치에 상기 제1 요소를 디스플레이하는 것; 및상기 제1 위치보다 상기 컴퓨터 시스템의 사용자에 더 가까운 제2 위치에 상기 제2 요소를 디스플레이하는 것을 포함하고;상기 하나 이상의 사용자 제스처들은 제1 제스처를 포함하고;상기 방법은,상기 미디어 라이브러리 사용자 인터페이스 내의 상기 제1 위치에 대응하는 상기 사용자 시선을 계속 검출하는 동안 상기 제1 제스처를 검출하는 것에 응답하여, 상기 제1 요소와 상기 제2 요소 사이의 거리를 감소시키도록 상기 제1 요소에 대해 상기 제2 요소를 이동시키는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13항에 있어서,상기 하나 이상의 사용자 제스처들은 상기 제1 제스처에 후속하여 수행되는 제2 제스처를 포함하고;상기 방법은,상기 미디어 라이브러리 사용자 인터페이스 내의 상기 제1 위치에 대응하는 상기 사용자 시선을 계속 검출하는 동안 상기 제2 제스처를 검출하는 것에 응답하여, 상기 제1 요소와 상기 제2 요소 사이의 거리를 증가시키도록 상기 제1 요소에 대해 상기 제2 요소를 이동시키는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제13항 또는 제14항에 있어서,상기 하나 이상의 사용자 제스처들은 상기 제1 제스처에 후속하여 수행되는 제3 제스처를 포함하고;상기 제3 제스처는 상기 제1 미디어 아이템의 사용자 선택을 나타내고;상기 방법은,상기 제3 제스처를 검출하는 것에 응답하여, 상기 제1 요소와 상기 제2 요소 사이의 상기 거리를 증가시키는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제11항 내지 제15항 중 어느 한 항에 있어서,상기 미디어 라이브러리 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 것은, 상기 제1 미디어 아이템의 표현과 동시에, 상기 제1 미디어 아이템의 표현과는 상이한 제2 미디어 아이템의 표현을 디스플레이하는 것을 포함하고;상기 하나 이상의 사용자 제스처들은 상기 제1 미디어 아이템의 선택에 대응하는 제1 선택 제스처를 포함하고;상기 방법은,상기 제1 미디어 아이템의 선택에 대응하는 상기 제1 선택 제스처를 검출하는 것에 응답하여, 상기 제2 미디어 아이템의 표현을 시각적으로 가리는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제1항 내지 제16항 중 어느 한 항에 있어서,상기 미디어 라이브러리 사용자 인터페이스 내의 상기 제1 위치에 대응하는 상기 사용자 시선을 검출하는 동안:상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 제2 세트의 하나 이상의 사용자 제스처들을 검출하고;상기 제2 세트의 하나 이상의 사용자 제스처들을 검출하는 것에 응답하여, 상기 제2 세트의 하나 이상의 사용자 제스처들에 기초하여 상기 제1 미디어 아이템의 표현의 시각적 콘텐츠를 시프트시키는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제1항 내지 제17항 중 어느 한 항에 있어서,상기 미디어 라이브러리 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 동안:상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 핀치 제스처 및 드래그 제스처(drag gesture)를 포함하는 제3 세트의 하나 이상의 사용자 제스처들을 검출하고;상기 제3 세트의 하나 이상의 사용자 제스처들을 검출하는 것에 응답하여, 상기 미디어 라이브러리 사용자 인터페이스의 스크롤을 디스플레이하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제1항 내지 제18항 중 어느 한 항에 있어서,상기 미디어 라이브러리 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 제1 미디어 아이템의 선택에 대응하는 하나 이상의 사용자 입력들을 검출하는 단계;상기 제1 미디어 아이템의 선택에 대응하는 상기 하나 이상의 사용자 입력들을 검출하는 것에 응답하여, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 미디어 라이브러리 사용자 인터페이스와는 상이한 선택된 미디어 사용자 인터페이스에 상기 제1 미디어 아이템을 디스플레이하는 단계;상기 선택된 미디어 사용자 인터페이스에 상기 제1 미디어 아이템을 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 핀치 제스처 및 드래그 제스처를 포함하는 제4 세트의 하나 이상의 사용자 제스처들을 검출하는 단계; 및상기 제4 세트의 하나 이상의 사용자 제스처들을 검출하는 것에 응답하여:상기 선택된 미디어 사용자 인터페이스에서의 상기 제1 미디어 아이템의 디스플레이를 중지하고;상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 선택된 미디어 사용자 인터페이스에 상기 제1 미디어 아이템과는 상이한 제2 미디어 아이템을 디스플레이하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제1항 내지 제19항 중 어느 한 항에 있어서,상기 미디어 라이브러리 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 제1 미디어 아이템의 선택에 대응하는 하나 이상의 사용자 입력들을 검출하는 단계;상기 제1 미디어 아이템의 선택에 대응하는 상기 하나 이상의 사용자 입력들을 검출하는 것에 응답하여, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 미디어 라이브러리 사용자 인터페이스와는 상이한 선택된 미디어 사용자 인터페이스에 상기 제1 미디어 아이템을 디스플레이하는 단계;상기 선택된 미디어 사용자 인터페이스에 상기 제1 미디어 아이템을 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 핀치 제스처 및 드래그 제스처를 포함하는 제5 세트의 하나 이상의 사용자 제스처들을 검출하는 단계; 및상기 제5 세트의 하나 이상의 사용자 제스처들을 검출하는 것에 응답하여:상기 선택된 미디어 사용자 인터페이스의 디스플레이를 중지하고;상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 미디어 라이브러리 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제1항 내지 제20항 중 어느 한 항에 있어서,상기 미디어 라이브러리 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 제1 미디어 아이템의 선택에 대응하는 하나 이상의 사용자 입력들을 검출하는 단계;상기 제1 미디어 아이템의 선택에 대응하는 상기 하나 이상의 사용자 입력들을 검출하는 것에 응답하여, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 미디어 라이브러리 사용자 인터페이스와는 상이한 선택된 미디어 사용자 인터페이스에 상기 제1 미디어 아이템을 디스플레이하는 단계;상기 선택된 미디어 사용자 인터페이스에 상기 제1 미디어 아이템을 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 핀치 제스처 및 드래그 제스처를 포함하는 제6 세트의 하나 이상의 사용자 제스처들을 검출하는 단계; 및상기 제6 세트의 하나 이상의 사용자 제스처들을 검출하는 것에 응답하여:상기 드래그 제스처가 제1 방향에 대응한다는 결정에 따라:상기 선택된 미디어 사용자 인터페이스에서의 상기 제1 미디어 아이템의 디스플레이를 중지하고;상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 선택된 미디어 사용자 인터페이스에 상기 제1 미디어 아이템과는 상이한 제2 미디어 아이템을 디스플레이하며;상기 드래그 제스처가 상기 제1 방향과는 상이한 제2 방향에 대응한다는 결정에 따라:상기 선택된 미디어 사용자 인터페이스의 디스플레이를 중지하고;상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 미디어 라이브러리 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제1항 내지 제21항 중 어느 한 항에 있어서,상기 미디어 라이브러리 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 제1 미디어 아이템의 선택에 대응하는 하나 이상의 사용자 입력들을 검출하는 단계;상기 제1 미디어 아이템의 선택에 대응하는 상기 하나 이상의 사용자 입력들을 검출하는 것에 응답하여, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 미디어 라이브러리 사용자 인터페이스와는 상이한 선택된 미디어 사용자 인터페이스에 상기 제1 미디어 아이템을 디스플레이하는 단계;상기 선택된 미디어 사용자 인터페이스에 상기 제1 미디어 아이템을 디스플레이하는 동안:사용자의 손이 제1 상태에 있다는 결정에 따라, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 제1 세트의 사용자 인터페이스 제어부들을 디스플레이하고;상기 사용자의 손이 상기 제1 상태와는 상이한 제2 상태에 있다는 결정에 따라, 상기 제1 세트의 사용자 인터페이스 제어부들을 디스플레이하는 것을 보류하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제1항 내지 제22항 중 어느 한 항에 있어서,상기 미디어 라이브러리 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 제1 미디어 아이템의 선택에 대응하는 제7 세트의 하나 이상의 사용자 제스처들을 검출하는 단계; 및상기 제7 세트의 하나 이상의 사용자 제스처들을 검출하는 것에 응답하여:제1 세트의 조명 효과들을 디스플레이하는 것으로부터 상기 제1 세트의 조명 효과들과는 상이한 제2 세트의 조명 효과들을 디스플레이하는 것으로 전이시키는 단계 - 이는,상기 제1 세트의 조명 효과들을 디스플레이하는 것에 후속하여, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 제1 세트의 조명 효과들 및 상기 제2 세트의 조명 효과들과는 상이한 중간 세트의 조명 효과들을 디스플레이하는 단계; 및상기 중간 세트의 조명 효과들을 디스플레이하는 것에 후속하여, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 제2 세트의 조명 효과들을 디스플레이하는 단계를 포함함 - 를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제1항 내지 제23항 중 어느 한 항에 있어서,상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 미디어 라이브러리 사용자 인터페이스와는 상이한 선택된 미디어 사용자 인터페이스에 상기 제1 미디어 아이템을 디스플레이하는 단계;상기 선택된 미디어 사용자 인터페이스에 상기 제1 미디어 아이템을 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 선택된 미디어 사용자 인터페이스를 닫으라는 사용자 요청에 대응하는 제8 세트의 하나 이상의 사용자 제스처들을 검출하는 단계; 및상기 제8 세트의 하나 이상의 사용자 제스처들을 검출하는 것에 응답하여:제3 세트의 조명 효과들을 디스플레이하는 것으로부터 상기 제3 세트의 조명 효과들과는 상이한 제4 세트의 조명 효과들을 디스플레이하는 것으로 전이시키는 단계 - 이는,상기 제3 세트의 조명 효과들을 디스플레이하는 것에 후속하여, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 제3 세트의 조명 효과들 및 상기 제4 세트의 조명 효과들과는 상이한 제2 중간 세트의 조명 효과들을 디스플레이하는 단계; 및상기 제2 중간 세트의 조명 효과들을 디스플레이하는 것에 후속하여, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 제4 세트의 조명 효과들을 디스플레이하는 단계를 포함함 - 를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제1항 내지 제24항 중 어느 한 항에 있어서,상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해,상기 미디어 라이브러리 사용자 인터페이스와는 상이한 선택된 미디어 사용자 인터페이스에 상기 제1 미디어 아이템을; 그리고시각적 콘텐츠를 내비게이팅하기 위한 내비게이션 사용자 인터페이스 요소를 동시에 디스플레이하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제25항에 있어서, 상기 내비게이션 사용자 인터페이스 요소는, 선택될 때, 하나 이상의 각자의 미디어 아이템들과 연관된 각자의 기능들을 수행하는 하나 이상의 선택가능 제어부들을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제1항 내지 제26항 중 어느 한 항에 있어서,상기 미디어 라이브러리 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 제1 미디어 아이템의 선택에 대응하는 하나 이상의 사용자 입력들을 검출하는 단계; 및상기 제1 미디어 아이템의 선택에 대응하는 상기 하나 이상의 사용자 입력들을 검출하는 것에 응답하여:제1 세트의 기준들이 충족되었다는 결정에 따라, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 제1 각도 크기로 상기 제1 미디어 아이템을 디스플레이하고;상기 제1 세트의 기준들이 충족되지 않았다는 결정에 따라, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 제1 각도 크기와는 상이한 제2 각도 크기로 상기 제1 미디어 아이템을 디스플레이하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제1항 내지 제27항 중 어느 한 항에 있어서,상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 제1 미디어 아이템을 디스플레이하는 단계를 추가로 포함하고, 상기 제1 미디어 아이템은 비네팅(vignetting)이 상기 제1 미디어 아이템에 적용된 상태로 디스플레이되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제1항 내지 제28항 중 어느 한 항에 있어서,상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 미디어 라이브러리 사용자 인터페이스 내의 상기 제1 위치에 대응하는 사용자 시선을 검출하는 단계;상기 미디어 라이브러리 사용자 인터페이스 내의 상기 제1 위치에 대응하는 상기 사용자 시선을 계속 검출하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 제1 미디어 아이템의 선택에 대응하는 선택 제스처를 검출하는 단계; 및상기 미디어 라이브러리 사용자 인터페이스 내의 상기 제1 위치에 대응하는 상기 사용자 시선을 계속 검출하는 동안 상기 제1 미디어 아이템의 선택에 대응하는 상기 선택 제스처를 검출하는 것에 응답하여:상기 선택 제스처가 제1 유형의 선택 제스처에 대응한다는 결정에 따라, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 제9 방식으로 상기 제1 미디어 아이템을 디스플레이하고;상기 선택 제스처가 상기 제1 유형의 선택 제스처와는 상이한 제2 유형의 선택 제스처에 대응한다는 결정에 따라, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 제9 방식과는 상이한 제10 방식으로 상기 제1 미디어 아이템을 디스플레이하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 컴퓨터 시스템의 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성된 하나 이상의 프로그램들을 저장하는 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서, 상기 하나 이상의 프로그램들은 제1항 내지 제29항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 명령어들을 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 컴퓨터 시스템으로서,하나 이상의 프로세서들; 및상기 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성된 하나 이상의 프로그램들을 저장하는 메모리를 포함하며, 상기 하나 이상의 프로그램들은 제1항 내지 제29항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 명령어들을 포함하는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 컴퓨터 시스템으로서,제1항 내지 제29항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 수단을 포함하는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 컴퓨터 시스템의 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성된 하나 이상의 프로그램들을 저장하는 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서, 상기 하나 이상의 프로그램들은,상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 제1 미디어 아이템의 표현을 포함하는 복수의 미디어 아이템들의 표현들을 포함하는 미디어 라이브러리 사용자 인터페이스를 디스플레이하기 위한; 그리고상기 미디어 라이브러리 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 동안:제1 시간에, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 미디어 라이브러리 사용자 인터페이스 내의 제1 위치에 대응하는 사용자 시선을 검출하고;상기 미디어 라이브러리 사용자 인터페이스 내의 상기 제1 위치에 대응하는 상기 사용자 시선을 검출하는 것에 응답하여, 상기 제1 미디어 아이템의 표현의 외관을, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 제1 방식으로 디스플레이되는 것으로부터 상기 제1 방식과는 상이한 제2 방식으로 디스플레이되는 것으로 변경하고;상기 제1 시간에 후속하는 제2 시간에, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 제1 위치와는 상이한 상기 미디어 라이브러리 사용자 인터페이스 내의 제2 위치에 대응하는 사용자 시선을 검출하고;상기 미디어 라이브러리 사용자 인터페이스 내의 상기 제2 위치에 대응하는 상기 사용자 시선을 검출하는 것에 응답하여, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 제2 방식과는 상이한 제3 방식으로 상기 제1 미디어 아이템의 표현을 디스플레이하기 위한 명령어들을 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 컴퓨터 시스템으로서,하나 이상의 프로세서들; 및상기 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성된 하나 이상의 프로그램들을 저장하는 메모리를 포함하며, 상기 하나 이상의 프로그램들은,상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 제1 미디어 아이템의 표현을 포함하는 복수의 미디어 아이템들의 표현들을 포함하는 미디어 라이브러리 사용자 인터페이스를 디스플레이하기 위한; 그리고상기 미디어 라이브러리 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 동안:제1 시간에, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 미디어 라이브러리 사용자 인터페이스 내의 제1 위치에 대응하는 사용자 시선을 검출하고;상기 미디어 라이브러리 사용자 인터페이스 내의 상기 제1 위치에 대응하는 상기 사용자 시선을 검출하는 것에 응답하여, 상기 제1 미디어 아이템의 표현의 외관을, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 제1 방식으로 디스플레이되는 것으로부터 상기 제1 방식과는 상이한 제2 방식으로 디스플레이되는 것으로 변경하고;상기 제1 시간에 후속하는 제2 시간에, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 제1 위치와는 상이한 상기 미디어 라이브러리 사용자 인터페이스 내의 제2 위치에 대응하는 사용자 시선을 검출하고;상기 미디어 라이브러리 사용자 인터페이스 내의 상기 제2 위치에 대응하는 상기 사용자 시선을 검출하는 것에 응답하여, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 제2 방식과는 상이한 제3 방식으로 상기 제1 미디어 아이템의 표현을 디스플레이하기 위한 명령어들을 포함하는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 컴퓨터 시스템으로서,상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 제1 미디어 아이템의 표현을 포함하는 복수의 미디어 아이템들의 표현들을 포함하는 미디어 라이브러리 사용자 인터페이스를 디스플레이하기 위한 수단; 및상기 미디어 라이브러리 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 동안:제1 시간에, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 미디어 라이브러리 사용자 인터페이스 내의 제1 위치에 대응하는 사용자 시선을 검출하고;상기 미디어 라이브러리 사용자 인터페이스 내의 상기 제1 위치에 대응하는 상기 사용자 시선을 검출하는 것에 응답하여, 상기 제1 미디어 아이템의 표현의 외관을, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 제1 방식으로 디스플레이되는 것으로부터 상기 제1 방식과는 상이한 제2 방식으로 디스플레이되는 것으로 변경하고;상기 제1 시간에 후속하는 제2 시간에, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 제1 위치와는 상이한 상기 미디어 라이브러리 사용자 인터페이스 내의 제2 위치에 대응하는 사용자 시선을 검출하고;상기 미디어 라이브러리 사용자 인터페이스 내의 상기 제2 위치에 대응하는 상기 사용자 시선을 검출하는 것에 응답하여, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 제2 방식과는 상이한 제3 방식으로 상기 제1 미디어 아이템의 표현을 디스플레이하기 위한 수단을 포함하는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 컴퓨터 시스템의 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성된 하나 이상의 프로그램들을 포함하는 컴퓨터 프로그램 제품으로서, 상기 하나 이상의 프로그램들은,상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 제1 미디어 아이템의 표현을 포함하는 복수의 미디어 아이템들의 표현들을 포함하는 미디어 라이브러리 사용자 인터페이스를 디스플레이하기 위한; 그리고상기 미디어 라이브러리 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 동안:제1 시간에, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 미디어 라이브러리 사용자 인터페이스 내의 제1 위치에 대응하는 사용자 시선을 검출하고;상기 미디어 라이브러리 사용자 인터페이스 내의 상기 제1 위치에 대응하는 상기 사용자 시선을 검출하는 것에 응답하여, 상기 제1 미디어 아이템의 표현의 외관을, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 제1 방식으로 디스플레이되는 것으로부터 상기 제1 방식과는 상이한 제2 방식으로 디스플레이되는 것으로 변경하고;상기 제1 시간에 후속하는 제2 시간에, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 제1 위치와는 상이한 상기 미디어 라이브러리 사용자 인터페이스 내의 제2 위치에 대응하는 사용자 시선을 검출하고;상기 미디어 라이브러리 사용자 인터페이스 내의 상기 제2 위치에 대응하는 상기 사용자 시선을 검출하는 것에 응답하여, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 제2 방식과는 상이한 제3 방식으로 상기 제1 미디어 아이템의 표현을 디스플레이하기 위한 명령어들을 포함하는, 컴퓨터 프로그램 제품.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 방법으로서,디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 컴퓨터 시스템에서,상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 제1 줌 레벨로 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 단계;상기 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 줌-인(zoom-in) 사용자 커맨드에 대응하는 하나 이상의 사용자 입력들을 검출하는 단계; 및상기 줌-인 사용자 커맨드에 대응하는 상기 하나 이상의 사용자 입력들을 검출하는 것에 응답하여:사용자 시선이 상기 사용자 인터페이스 내의 제1 위치에 대응한다는 결정에 따라, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 제1 줌 레벨보다 높은 제2 줌 레벨로 상기 사용자 인터페이스를 디스플레이하고 - 상기 제2 줌 레벨로 상기 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 것은 상기 제1 위치에 기초하여 선택되는 제1 줌 중심을 사용하여 상기 사용자 인터페이스를 주밍(zooming)하는 것을 포함함 -;상기 사용자 시선이 상기 제1 위치와는 상이한 상기 사용자 인터페이스 내의 제2 위치에 대응한다는 결정에 따라, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 제1 줌 레벨보다 높은 제3 줌 레벨로 상기 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 - 상기 제3 줌 레벨로 상기 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 것은 상기 제2 위치에 기초하여 선택되는 제2 줌 중심을 사용하여 상기 사용자 인터페이스를 주밍하는 것을 포함하고, 상기 제2 줌 중심은 상기 제1 줌 중심과는 상이한 위치에 있음 - 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제37항에 있어서,상기 줌-인 사용자 커맨드에 대응하는 상기 하나 이상의 사용자 입력들은,제1 핀치 제스처; 및상기 제1 핀치 제스처에 후속하여 발생하는 제2 핀치 제스처를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제37항 또는 제38항에 있어서,상기 줌-인 사용자 커맨드에 대응하는 상기 하나 이상의 사용자 입력들은 양 손 디핀치 제스처(two-handed de-pinch gesture)를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제37항 내지 제39항 중 어느 한 항에 있어서,상기 줌-인 사용자 커맨드에 대응하는 상기 하나 이상의 사용자 입력들을 검출하는 것에 응답하여:상기 사용자 인터페이스가 제1 유형의 제1 미디어 아이템을 디스플레이하고 있다는 결정에 따라, 제1 크기로 상기 제1 미디어 아이템을 디스플레이하고;상기 사용자 인터페이스가 상기 제1 유형과는 상이한 제2 유형의 제2 미디어 아이템을 디스플레이하고 있다는 결정에 따라, 상기 제1 크기보다 큰 제2 크기로 상기 제2 미디어 아이템을 디스플레이하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제37항 내지 제40항 중 어느 한 항에 있어서,상기 줌-인 사용자 커맨드에 대응하는 상기 하나 이상의 사용자 입력들을 검출하는 것에 응답하여:상기 사용자 인터페이스가 제1 유형의 제1 미디어 아이템을 디스플레이하고 있다는 결정에 따라, 상기 제1 미디어 아이템을 평탄 객체로서 디스플레이하고;상기 사용자 인터페이스가 제2 유형의 제2 미디어 아이템을 디스플레이하고 있다는 결정에 따라, 상기 제2 미디어 아이템을 만곡 객체로서 디스플레이하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 제37항 내지 제41항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 줌 레벨로 상기 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 것은 제1 크기로 제1 미디어 아이템의 표현을 디스플레이하는 것을 포함하고;3차원 환경이 상기 사용자 인터페이스를 적어도 부분적으로 둘러싸고 상기 사용자 인터페이스 후방에 배경 콘텐츠를 포함하고;상기 방법은, 상기 줌-인 사용자 커맨드에 대응하는 상기 하나 이상의 사용자 입력들을 검출하는 것에 응답하여:상기 제1 미디어 아이템의 표현을 상기 제1 크기로 디스플레이되는 것으로부터 상기 제1 크기보다 큰 제2 크기로 디스플레이되는 것으로 전이시키고;상기 제1 미디어 아이템에 대한 상기 배경 콘텐츠의 시각적 강조를 감소시키는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 제37항 내지 제42항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 줌 레벨로 상기 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 것은 제1 크기로 제1 미디어 아이템의 표현을 디스플레이하는 것을 포함하고;상기 방법은,상기 줌-인 사용자 커맨드에 대응하는 상기 하나 이상의 사용자 입력들을 검출하는 것에 응답하여:상기 제1 미디어 아이템의 표현을 상기 제1 크기로 디스플레이되는 것으로부터 상기 제1 크기보다 큰 제2 크기로 디스플레이되는 것으로 전이시키고;상기 사용자 인터페이스로부터 연장되는 광 유출 효과(light spill effect)를 디스플레이하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 제37항 내지 제43항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 줌 레벨로 상기 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 것은 제1 크기로 제1 미디어 아이템을 디스플레이하는 것을 포함하고;상기 제2 줌 레벨로 상기 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 것은,상기 제1 크기보다 큰 제2 크기로 상기 제1 미디어 아이템을 디스플레이하는 것;상기 제2 크기가 미리결정된 임계 크기보다 크다는 결정에 따라, 적어도 상기 제1 미디어 아이템의 제1 에지에 적용되는 블러링 효과(blurring effect)로 상기 제1 미디어 아이템을 디스플레이하는 것; 및상기 제2 크기가 상기 미리결정된 임계 크기보다 크지 않다는 결정에 따라, 상기 블러링 효과가 상기 제1 미디어 아이템의 어떠한 에지들에도 적용되지 않는 상태로 상기 제1 미디어 아이템을 디스플레이하는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 제37항 내지 제44항 중 어느 한 항에 있어서,상기 사용자 인터페이스는 제1 미디어 아이템의 표현 및 제2 미디어 아이템의 표현을 포함하는 미디어 라이브러리 내의 복수의 미디어 아이템들의 표현들을 포함하는 미디어 라이브러리 사용자 인터페이스이고;상기 제1 줌 레벨로 상기 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 것은,제1 크기로 상기 제1 미디어 아이템의 표현을, 그리고제2 크기로 상기 제2 미디어 아이템의 표현을 동시에 디스플레이하는 것을 포함하고;상기 제2 줌 레벨로 상기 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 것은,상기 제1 크기보다 큰 제3 크기로 상기 제1 미디어 아이템의 표현을, 그리고상기 제2 크기보다 큰 제4 크기로 상기 제2 미디어 아이템의 표현을 동시에 디스플레이하는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 제37항 내지 제45항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 줌 레벨로 상기 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 것은 제1 크기로 상기 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 것을 포함하고;상기 방법은,상기 줌-인 사용자 커맨드에 대응하는 상기 하나 이상의 사용자 입력들을 검출하는 것에 응답하여:상기 사용자 인터페이스가 제1 사용자 인터페이스라는 결정에 따라, 상기 제1 크기보다 큰 제2 크기로 상기 사용자 인터페이스를 디스플레이하고;상기 사용자 인터페이스가 상기 제1 사용자 인터페이스와는 상이한 제2 사용자 인터페이스라는 결정에 따라, 상기 제1 크기로 상기 사용자 인터페이스를 유지하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 컴퓨터 시스템의 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성된 하나 이상의 프로그램들을 저장하는 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서, 상기 하나 이상의 프로그램들은 제37항 내지 제46항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 명령어들을 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 컴퓨터 시스템으로서,하나 이상의 프로세서들; 및상기 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성된 하나 이상의 프로그램들을 저장하는 메모리를 포함하며, 상기 하나 이상의 프로그램들은 제37항 내지 제46항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 명령어들을 포함하는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>49. 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 컴퓨터 시스템으로서,제37항 내지 제46항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 수단을 포함하는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>50. 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 컴퓨터 시스템의 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성된 하나 이상의 프로그램들을 저장하는 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서, 상기 하나 이상의 프로그램들은,상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 제1 줌 레벨로 사용자 인터페이스를 디스플레이하기 위한;상기 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 줌-인 사용자 커맨드에 대응하는 하나 이상의 사용자 입력들을 검출하기 위한; 그리고상기 줌-인 사용자 커맨드에 대응하는 상기 하나 이상의 사용자 입력들을 검출하는 것에 응답하여:사용자 시선이 상기 사용자 인터페이스 내의 제1 위치에 대응한다는 결정에 따라, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 제1 줌 레벨보다 높은 제2 줌 레벨로 상기 사용자 인터페이스를 디스플레이하고 - 상기 제2 줌 레벨로 상기 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 것은 상기 제1 위치에 기초하여 선택되는 제1 줌 중심을 사용하여 상기 사용자 인터페이스를 주밍하는 것을 포함함 -;상기 사용자 시선이 상기 제1 위치와는 상이한 상기 사용자 인터페이스 내의 제2 위치에 대응한다는 결정에 따라, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 제1 줌 레벨보다 높은 제3 줌 레벨로 상기 사용자 인터페이스를 디스플레이하기 위한 - 상기 제3 줌 레벨로 상기 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 것은 상기 제2 위치에 기초하여 선택되는 제2 줌 중심을 사용하여 상기 사용자 인터페이스를 주밍하는 것을 포함하고, 상기 제2 줌 중심은 상기 제1 줌 중심과는 상이한 위치에 있음 - 명령어들을 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>51. 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 컴퓨터 시스템으로서,하나 이상의 프로세서들; 및상기 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성된 하나 이상의 프로그램들을 저장하는 메모리를 포함하며, 상기 하나 이상의 프로그램들은,상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 제1 줌 레벨로 사용자 인터페이스를 디스플레이하기 위한;상기 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 줌-인 사용자 커맨드에 대응하는 하나 이상의 사용자 입력들을 검출하기 위한; 그리고상기 줌-인 사용자 커맨드에 대응하는 상기 하나 이상의 사용자 입력들을 검출하는 것에 응답하여:사용자 시선이 상기 사용자 인터페이스 내의 제1 위치에 대응한다는 결정에 따라, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 제1 줌 레벨보다 높은 제2 줌 레벨로 상기 사용자 인터페이스를 디스플레이하고 - 상기 제2 줌 레벨로 상기 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 것은 상기 제1 위치에 기초하여 선택되는 제1 줌 중심을 사용하여 상기 사용자 인터페이스를 주밍하는 것을 포함함 -;상기 사용자 시선이 상기 제1 위치와는 상이한 상기 사용자 인터페이스 내의 제2 위치에 대응한다는 결정에 따라, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 제1 줌 레벨보다 높은 제3 줌 레벨로 상기 사용자 인터페이스를 디스플레이하기 위한 - 상기 제3 줌 레벨로 상기 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 것은 상기 제2 위치에 기초하여 선택되는 제2 줌 중심을 사용하여 상기 사용자 인터페이스를 주밍하는 것을 포함하고, 상기 제2 줌 중심은 상기 제1 줌 중심과는 상이한 위치에 있음 - 명령어들을 포함하는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>52. 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 컴퓨터 시스템으로서,상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 제1 줌 레벨로 사용자 인터페이스를 디스플레이하기 위한 수단;상기 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 줌-인 사용자 커맨드에 대응하는 하나 이상의 사용자 입력들을 검출하기 위한 수단; 및상기 줌-인 사용자 커맨드에 대응하는 상기 하나 이상의 사용자 입력들을 검출하는 것에 응답하여:사용자 시선이 상기 사용자 인터페이스 내의 제1 위치에 대응한다는 결정에 따라, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 제1 줌 레벨보다 높은 제2 줌 레벨로 상기 사용자 인터페이스를 디스플레이하고 - 상기 제2 줌 레벨로 상기 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 것은 상기 제1 위치에 기초하여 선택되는 제1 줌 중심을 사용하여 상기 사용자 인터페이스를 주밍하는 것을 포함함 -;상기 사용자 시선이 상기 제1 위치와는 상이한 상기 사용자 인터페이스 내의 제2 위치에 대응한다는 결정에 따라, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 제1 줌 레벨보다 높은 제3 줌 레벨로 상기 사용자 인터페이스를 디스플레이하기 위한 - 상기 제3 줌 레벨로 상기 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 것은 상기 제2 위치에 기초하여 선택되는 제2 줌 중심을 사용하여 상기 사용자 인터페이스를 주밍하는 것을 포함하고, 상기 제2 줌 중심은 상기 제1 줌 중심과는 상이한 위치에 있음 - 수단을 포함하는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>53. 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 컴퓨터 시스템의 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성된 하나 이상의 프로그램들을 포함하는 컴퓨터 프로그램 제품으로서, 상기 하나 이상의 프로그램들은,상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 제1 줌 레벨로 사용자 인터페이스를 디스플레이하기 위한;상기 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 줌-인 사용자 커맨드에 대응하는 하나 이상의 사용자 입력들을 검출하기 위한; 그리고상기 줌-인 사용자 커맨드에 대응하는 상기 하나 이상의 사용자 입력들을 검출하는 것에 응답하여:사용자 시선이 상기 사용자 인터페이스 내의 제1 위치에 대응한다는 결정에 따라, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 제1 줌 레벨보다 높은 제2 줌 레벨로 상기 사용자 인터페이스를 디스플레이하고 - 상기 제2 줌 레벨로 상기 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 것은 상기 제1 위치에 기초하여 선택되는 제1 줌 중심을 사용하여 상기 사용자 인터페이스를 주밍하는 것을 포함함 -;상기 사용자 시선이 상기 제1 위치와는 상이한 상기 사용자 인터페이스 내의 제2 위치에 대응한다는 결정에 따라, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 제1 줌 레벨보다 높은 제3 줌 레벨로 상기 사용자 인터페이스를 디스플레이하기 위한 - 상기 제3 줌 레벨로 상기 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 것은 상기 제2 위치에 기초하여 선택되는 제2 줌 중심을 사용하여 상기 사용자 인터페이스를 주밍하는 것을 포함하고, 상기 제2 줌 중심은 상기 제1 줌 중심과는 상이한 위치에 있음 - 명령어들을 포함하는, 컴퓨터 프로그램 제품.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>54. 방법으로서,디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 컴퓨터 시스템에서,상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 제1 미디어 아이템의 선택에 대응하는 하나 이상의 사용자 입력들을 검출하는 단계; 및상기 제1 미디어 아이템의 선택에 대응하는 상기 하나 이상의 사용자 입력들을 검출하는 것에 응답하여:상기 제1 미디어 아이템이 각자의 유형의 깊이 정보를 포함하는 미디어 아이템이라는 결정에 따라, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 제1 방식으로 상기 제1 미디어 아이템을 디스플레이하고;상기 제1 미디어 아이템이 상기 각자의 유형의 깊이 정보를 포함하지 않는 미디어 아이템이라는 결정에 따라, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 제1 방식과는 상이한 제2 방식으로 상기 제1 미디어 아이템을 디스플레이하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>55. 제54항에 있어서,상기 제1 방식으로 상기 제1 미디어 아이템을 디스플레이하는 것은 상기 제1 미디어 아이템을 둘러싸는 제1 유형의 경계부를 갖는 상기 제1 미디어 아이템을 디스플레이하는 것을 포함하고;상기 제2 방식으로 상기 제1 미디어 아이템을 디스플레이하는 것은 상기 제1 미디어 아이템을 둘러싸는 상기 제1 경계부와는 상이한 제2 유형의 경계부를 갖는 상기 제1 미디어 아이템을 디스플레이하는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>56. 제54항 또는 제55항에 있어서,상기 제1 미디어 아이템이 상기 제1 방식으로 디스플레이될 때, 상기 제1 미디어 아이템을 적어도 부분적으로 둘러싸는 콘텐츠가 제1 외관을 갖고;상기 제1 미디어 아이템이 상기 제2 방식으로 디스플레이될 때, 상기 제1 미디어 아이템을 적어도 부분적으로 둘러싸는 상기 콘텐츠는 상기 제1 외관과는 상이한 제2 외관을 갖는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>57. 제54항 내지 제56항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 방식으로 상기 제1 미디어 아이템을 디스플레이하는 것은,상기 제1 미디어 아이템으로부터 연장되는 한 세트의 광선들을 디스플레이하는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>58. 제57항에 있어서, 상기 한 세트의 광선들의 하나 이상의 시각적 특성들은 상기 제1 미디어 아이템의 에지들에서의 하나 이상의 색상들에 기초하여 결정되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>59. 제57항 또는 제58항에 있어서, 상기 한 세트의 광선들은 제1 길이를 갖는 제1 광선 및 상기 제1 길이와는 상이한 제2 길이를 갖는 제2 광선을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>60. 제54항 내지 제59항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 미디어 아이템은 상기 각자의 유형의 깊이 정보를 포함하고, 상기 제1 미디어 아이템은 상기 컴퓨터 시스템에 의해 캡처되었던, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>61. 제54항 내지 제60항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 방식으로 상기 제1 미디어 아이템을 디스플레이하는 것은 제1 세트의 조명 효과들로 상기 제1 미디어 아이템을 디스플레이하는 것을 포함하고;상기 제2 방식으로 상기 제1 미디어 아이템을 디스플레이하는 것은 제2 세트의 조명 효과들로 상기 제1 미디어 아이템을 디스플레이하는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>62. 제61항에 있어서,상기 제1 세트의 조명 효과들은 상기 제1 미디어 아이템의 에지들에서의 제1 세트의 색상들에 기초하여 그리고 상기 제1 미디어 아이템의 에지들 내부에서의 제2 세트의 색상들에 기초하여 결정되고, 상기 제1 세트의 색상들에는 상기 제1 세트의 조명 효과들의 결정 시 상기 제2 세트의 색상들보다 큰 가중치(weight)가 주어지며;상기 제2 세트의 조명 효과들은 상기 제1 미디어 아이템의 에지들에서의 제3 세트의 색상들에 기초하여 그리고 상기 제1 미디어 아이템의 에지들 내부에서의 제4 세트의 색상들에 기초하여 결정되고, 상기 제3 세트의 색상들에는 상기 제2 세트의 조명 효과들의 결정 시 상기 제4 세트의 색상들보다 큰 가중치가 주어지는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>63. 제61항 또는 제62항에 있어서,상기 제1 세트의 조명 효과들 및 상기 제2 세트의 조명 효과들은,상기 제1 미디어 아이템의 전방으로 방출되는 광; 및상기 제1 미디어 아이템의 후방으로 방출되는 광을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>64. 제61항 내지 제63항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 방식으로 상기 제1 미디어 아이템을 디스플레이하는 것은,상기 제1 미디어 아이템이 비디오라는 결정에 따라, 제3 세트의 조명 효과들로 상기 제1 미디어 아이템을 디스플레이하는 것; 및상기 제1 미디어 아이템이 정지 이미지라는 결정에 따라, 제4 세트의 조명 효과들로 상기 제1 미디어 아이템을 디스플레이하는 것을 포함하고;상기 제2 방식으로 상기 제1 미디어 아이템을 디스플레이하는 것은,상기 제1 미디어 아이템이 비디오라는 결정에 따라, 제5 세트의 조명 효과들로 상기 제1 미디어 아이템을 디스플레이하는 것; 및상기 제1 미디어 아이템이 정지 이미지라는 결정에 따라, 제6 세트의 조명 효과들로 상기 제1 미디어 아이템을 디스플레이하는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>65. 제61항 내지 제64항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 미디어 아이템은 비디오이고;상기 비디오의 각자의 재생 시간에서의 상기 제1 세트의 조명 효과들은 상기 비디오의 각자의 재생 시간을 포함하는 상기 비디오의 다수의 재생 시간들로부터 상기 비디오로부터의 콘텐츠에 기초하여 생성되는 조명 효과를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>66. 제54항 내지 제65항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 방식으로 상기 제1 미디어 아이템을 디스플레이하는 것은 상기 제1 미디어 아이템의 하나 이상의 에지들을 시각적으로 왜곡시키는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>67. 제54항 내지 제66항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 방식으로 상기 제1 미디어 아이템을 디스플레이하는 동안:상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 제1 미디어 아이템 내의 제1 위치에 대응하는 사용자 시선을 검출하고;상기 제1 미디어 아이템 내의 상기 제1 위치에 대응하는 상기 사용자 시선을 검출하는 것에 응답하여, 상기 제1 미디어 아이템의 적어도 일부분이 후방으로 이동하는 것을 디스플레이하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>68. 제54항 내지 제67항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 방식으로 상기 제1 미디어 아이템을 디스플레이하는 것은 상기 제1 미디어 아이템의 하나 이상의 에지들을 블러링하는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>69. 제54항 내지 제68항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 방식으로 상기 제1 미디어 아이템을 디스플레이하는 것은,상기 제1 미디어 아이템으로부터 연장되는 제1 세트의 광 유출 조명 효과들로 상기 제1 미디어 아이템을 디스플레이하는 것; 및상기 제1 세트의 광 유출 조명 효과들과 동시에, 하나 이상의 추가 조명 효과들로 디스플레이하는 것을 포함하고;상기 제2 방식으로 상기 제1 미디어 아이템을 디스플레이하는 것은,상기 하나 이상의 추가 조명 효과들을 적용하지 않고서, 상기 제1 미디어 아이템으로부터 연장되는 제2 세트의 광 유출 조명 효과들로 상기 제1 미디어 아이템을 디스플레이하는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>70. 제54항 내지 제69항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 방식으로 상기 제1 미디어 아이템을 디스플레이하는 것은 연속 에지들을 갖는 3차원 형상 내에 상기 제1 미디어 아이템을 디스플레이하는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>71. 제54항 내지 제70항 중 어느 한 항에 있어서, 연속 에지들을 갖는 상기 3차원 형상은 만곡 전방 표면 및 만곡 후방 표면을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>72. 제54항 내지 제71항 중 어느 한 항에 있어서, 연속 에지들을 갖는 상기 3차원 형상은 하나 이상의 굴절 에지들 - 상기 하나 이상의 굴절 에지들은 상기 하나 이상의 굴절 에지들로부터 방출되는 광에 굴절 특성들을 적용함 - 을 갖는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>73. 제54항 내지 제72항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 미디어 아이템이 각자의 유형의 깊이 정보를 포함하는 미디어 아이템이라는 상기 결정은 상기 제1 미디어 아이템이 2개의 상이한 카메라들로부터 동일한 시간에 캡처된 미디어를 포함하는 입체 미디어 아이템이라는 결정인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>74. 제54항 내지 제73항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 방식으로 상기 제1 미디어 아이템을 디스플레이하는 것은 상기 제1 미디어 아이템의 외부 경계들의 외측에 하나 이상의 제어부들을 디스플레이하는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>75. 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 컴퓨터 시스템의 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성된 하나 이상의 프로그램들을 저장하는 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서, 상기 하나 이상의 프로그램들은 제54항 내지 제74항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 명령어들을 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>76. 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 컴퓨터 시스템으로서,하나 이상의 프로세서들; 및상기 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성된 하나 이상의 프로그램들을 저장하는 메모리를 포함하며, 상기 하나 이상의 프로그램들은 제54항 내지 제74항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 명령어들을 포함하는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>77. 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 컴퓨터 시스템으로서,제54항 내지 제74항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 수단을 포함하는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>78. 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 컴퓨터 시스템의 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성된 하나 이상의 프로그램들을 저장하는 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서, 상기 하나 이상의 프로그램들은,상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 제1 미디어 아이템의 선택에 대응하는 하나 이상의 사용자 입력들을 검출하기 위한; 그리고상기 제1 미디어 아이템의 선택에 대응하는 상기 하나 이상의 사용자 입력들을 검출하는 것에 응답하여:상기 제1 미디어 아이템이 각자의 유형의 깊이 정보를 포함하는 미디어 아이템이라는 결정에 따라, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 제1 방식으로 상기 제1 미디어 아이템을 디스플레이하고;상기 제1 미디어 아이템이 상기 각자의 유형의 깊이 정보를 포함하지 않는 미디어 아이템이라는 결정에 따라, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 제1 방식과는 상이한 제2 방식으로 상기 제1 미디어 아이템을 디스플레이하기 위한 명령어들을 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>79. 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 컴퓨터 시스템으로서,하나 이상의 프로세서들; 및상기 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성된 하나 이상의 프로그램들을 저장하는 메모리를 포함하며, 상기 하나 이상의 프로그램들은,상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 제1 미디어 아이템의 선택에 대응하는 하나 이상의 사용자 입력들을 검출하기 위한; 그리고상기 제1 미디어 아이템의 선택에 대응하는 상기 하나 이상의 사용자 입력들을 검출하는 것에 응답하여:상기 제1 미디어 아이템이 각자의 유형의 깊이 정보를 포함하는 미디어 아이템이라는 결정에 따라, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 제1 방식으로 상기 제1 미디어 아이템을 디스플레이하고;상기 제1 미디어 아이템이 상기 각자의 유형의 깊이 정보를 포함하지 않는 미디어 아이템이라는 결정에 따라, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 제1 방식과는 상이한 제2 방식으로 상기 제1 미디어 아이템을 디스플레이하기 위한 명령어들을 포함하는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>80. 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 컴퓨터 시스템으로서,상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 제1 미디어 아이템의 선택에 대응하는 하나 이상의 사용자 입력들을 검출하기 위한 수단; 및상기 제1 미디어 아이템의 선택에 대응하는 상기 하나 이상의 사용자 입력들을 검출하는 것에 응답하여:상기 제1 미디어 아이템이 각자의 유형의 깊이 정보를 포함하는 미디어 아이템이라는 결정에 따라, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 제1 방식으로 상기 제1 미디어 아이템을 디스플레이하고;상기 제1 미디어 아이템이 상기 각자의 유형의 깊이 정보를 포함하지 않는 미디어 아이템이라는 결정에 따라, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 제1 방식과는 상이한 제2 방식으로 상기 제1 미디어 아이템을 디스플레이하기 위한 수단을 포함하는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>81. 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 컴퓨터 시스템의 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성된 하나 이상의 프로그램들을 포함하는 컴퓨터 프로그램 제품으로서, 상기 하나 이상의 프로그램들은,상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 제1 미디어 아이템의 선택에 대응하는 하나 이상의 사용자 입력들을 검출하기 위한; 그리고상기 제1 미디어 아이템의 선택에 대응하는 상기 하나 이상의 사용자 입력들을 검출하는 것에 응답하여:상기 제1 미디어 아이템이 각자의 유형의 깊이 정보를 포함하는 미디어 아이템이라는 결정에 따라, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 제1 방식으로 상기 제1 미디어 아이템을 디스플레이하고;상기 제1 미디어 아이템이 상기 각자의 유형의 깊이 정보를 포함하지 않는 미디어 아이템이라는 결정에 따라, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 제1 방식과는 상이한 제2 방식으로 상기 제1 미디어 아이템을 디스플레이하기 위한 명령어들을 포함하는, 컴퓨터 프로그램 제품.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>82. 방법으로서,디스플레이 생성 컴포넌트와 통신하는 컴퓨터 시스템에서,상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 단계를 포함하고, 상기 사용자 인터페이스는, 적어도 제1 에지를 포함하는 입체 미디어 아이템의 제1 표현; 및 적어도 상기 입체 미디어 아이템의 제1 부분을 가리고 적어도 상기 입체 미디어 아이템의 제1 표현의 제1 에지로부터 상기 입체 미디어 아이템의 제1 표현의 내부를 향하여 내향으로 연장되는 시각적 효과를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>83. 제82항에 있어서, 상기 입체 미디어 아이템은 한 세트의 카메라들로부터 캡처되었고, 상기 한 세트의 카메라들 중 제1 카메라는 물리적 환경의 제1 관점을 캡처하고, 상기 한 세트의 카메라들 중 제2 카메라는 상기 물리적 환경의 상기 제1 관점과는 상이한 제2 관점을 캡처하며, 상기 입체 미디어 아이템의 제1 표현을 디스플레이하는 것은, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 물리적 환경의 제1 관점을 사용자의 제1 눈에 대해 디스플레이하고 상기 사용자의 제2 눈에 대해 디스플레이하지 않는 것; 및 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 제2 관점을 상기 사용자의 제2 눈에 대해 디스플레이하고 상기 사용자의 제1 눈에 대해 디스플레이하지 않는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>84. 제82항 또는 제83항에 있어서,상기 입체 미디어 아이템의 제1 표현을 디스플레이하는 동안, 사용자의 시점의 제1 변경을 검출하는 단계; 및상기 사용자의 시점의 제1 변경을 검출하는 것에 응답하여, 상기 사용자의 시점의 제1 변경에 기초하여 상기 입체 미디어 아이템의 제1 표현의 외관을 변경하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>85. 제84항에 있어서,상기 입체 미디어 아이템의 제1 표현의 외관을 변경하기 전, 상기 시각적 효과는 상기 입체 미디어 아이템의 제1 표현의 제1 부분을 가리고;상기 입체 미디어 아이템의 제1 표현의 외관을 변경하는 것은 상기 시각적 효과가 상기 제1 부분과는 상이한 상기 입체 미디어 아이템의 제1 표현의 제2 부분을 가리도록 상기 시각적 효과를 수정하는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>86. 제84항 또는 제85항에 있어서, 상기 입체 미디어 아이템의 제1 표현의 외관을 변경하는 것은,제1 방식으로 사용자의 좌측 눈에 대해 디스플레이되고 상기 사용자의 우측 눈에 대해 디스플레이되지 않는 상기 입체 미디어 아이템의 제1 표현의 외관을 변경하는 것; 및상기 제1 방식과는 상이한 제2 방식으로 상기 사용자의 우측 눈에 대해 디스플레이되고 상기 사용자의 좌측 눈에 대해 디스플레이되지 않는 상기 제1 입체 미디어 아이템의 제1 표현의 외관을 변경하는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>87. 제82항 내지 제86항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 시각적 효과는 상기 시각적 효과가 적어도 상기 입체 미디어 아이템의 제1 표현의 제1 에지로부터 상기 입체 미디어 아이템의 제1 표현의 내부를 향하여 내향으로 연장됨에 따라 복수의 값들을 통해 감소하는 시각적 특성을 갖는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>88. 제87항에 있어서, 상기 입체 미디어의 제1 표현은 상기 입체 미디어 아이템의 제1 표현의 제1 에지에 콘텐츠를 포함하고, 상기 시각적 효과는 상기 입체 미디어 아이템의 제1 표현의 제1 에지에 있는 상기 콘텐츠의 블러인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>89. 제82항 내지 제88항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 시각적 효과는 상기 입체 미디어 아이템의 제1 표현의 제1 에지 및 제2 에지 상에 디스플레이되고, 상기 방법은,상기 입체 미디어 아이템의 제1 표현을 디스플레이하는 동안, 상기 사용자의 시점의 제2 변경을 검출하는 단계 - 상기 사용자의 시점의 제2 변경은 상기 입체 미디어 아이템의 제1 표현의 디스플레이에 대한 상기 사용자의 시점의 각도의 변경을 포함함 -; 및상기 사용자의 시점의 제2 변경을 검출하는 것에 응답하여: 상기 사용자의 시점의 제2 변경이 제1 방향으로 있다는 결정에 따라, 적어도 상기 입체 미디어 아이템의 제1 표현의 제2 에지에 대한 상기 시각적 효과의 크기를 증가시키고; 상기 사용자의 시점의 제2 변경이 상기 제1 방향과는 상이한 제2 방향으로 있다는 결정에 따라, 적어도 상기 입체 미디어 아이템의 제1 표현의 제1 에지에 대한 상기 시각적 효과의 크기를 증가시키는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>90. 제82항 내지 제89항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 것은 블러 영역을 디스플레이하는 것을 포함하고, 상기 입체 미디어 아이템은 제1 복수의 에지들을 포함하고,상기 입체 미디어 아이템의 제1 복수의 에지들이 제1 콘텐츠를 포함한다는 결정에 따라, 상기 블러 영역은 상기 제1 콘텐츠의 블러 표현을 포함하고, 상기 제1 콘텐츠의 블러 표현은 상기 제1 콘텐츠의 외삽(extrapolation)에 기초하고;상기 입체 미디어 아이템의 제1 복수의 에지들이 제2 콘텐츠를 포함한다는 결정에 따라, 상기 블러 영역은 상기 제2 콘텐츠의 블러 표현을 포함하고, 상기 제2 콘텐츠의 블러 표현은 상기 제2 콘텐츠의 외삽에 기초하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>91. 제82항 내지 제90항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 입체 미디어 아이템의 제1 표현은 비네트 효과(vignette effect)로 디스플레이되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>92. 제82항 내지 제91항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 것은 가상 포털을 디스플레이하는 것을 포함하고, 상기 입체 미디어 아이템의 제1 표현은 상기 가상 포털 내에 디스플레이되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>93. 제92항에 있어서, 상기 입체 미디어 아이템의 제1 표현은 전경 부분 및 배경 부분을 포함하고; 상기 방법은,상기 입체 미디어 아이템의 제1 표현을 디스플레이하는 동안, 상기 사용자의 시점의 제3 변경을 검출하는 단계; 및상기 사용자의 시점의 제3 변경을 검출하는 것에 응답하여, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 사용자의 시점의 제3 변경에 기초하여 상기 입체 미디어 아이템의 제1 표현의 전경 부분이 상기 입체 미디어 아이템의 제1 표현의 배경 부분에 대해 이동하는 것을 디스플레이하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>94. 제91항 내지 제93항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 가상 포털을 디스플레이하는 것은 사용자의 제1 시점으로부터 멀리 제1 거리에 있는 물리적 환경의 제1 표현 내의 제1 위치에 상기 가상 포털의 제1 부분을 디스플레이하는 것을 포함하고, 상기 입체 미디어 아이템의 제1 표현을 디스플레이하는 것은 상기 사용자의 제1 시점으로부터 멀리, 상기 제1 거리보다 먼 제2 거리에 있는 상기 물리적 환경의 제1 표현 내의 제2 위치에 상기 입체 미디어 아이템의 제1 표현을 디스플레이하는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>95. 제91항 내지 제94항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 가상 포털은 일정 양의 두께를 갖는 3차원 가상 객체이고, 사용자에 대해 디스플레이되는 상기 일정 양의 두께는 상기 가상 포털의 디스플레이에 대한 상기 사용자의 시점의 각도와 직접 상관되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>96. 제82항 내지 제95항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 입체 미디어 아이템의 제1 표현을 디스플레이하는 것은 상기 입체 미디어 아이템의 제1 표현의 제1 에지에 경면 효과(specular effect)를 디스플레이하는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>97. 제82항 내지 제96항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 입체 미디어 아이템의 제1 표현은 상기 물리적 환경의 제2 표현 내의 제1 위치에 디스플레이되고, 상기 제1 위치는 사용자의 제1 시점으로부터 멀리 제1 거리에 있고, 상기 방법은,상기 물리적 환경의 제2 표현 내의 상기 제1 위치에 상기 입체 미디어 아이템의 제1 표현을 디스플레이하는 동안, 몰입형 외관으로 상기 입체 미디어 아이템을 디스플레이하라는 요청을 검출하는 단계; 및상기 몰입형 외관으로 상기 입체 미디어 아이템의 제1 표현을 디스플레이하라는 상기 요청을 검출하는 것에 응답하여: 상기 물리적 환경의 제2 표현 내의 제2 위치로부터 상기 입체 미디어 아이템의 제1 표현을 디스플레이하고 - 상기 제2 위치는 상기 사용자의 제1 시점으로부터 멀리, 상기 제1 거리보다 가까운 제2 거리에 있음 -; 상기 물리적 환경의 제2 표현 내의 상기 제1 위치와 상기 물리적 환경의 제2 표현 내의 상기 제2 위치 사이의 경로에 평행한 상기 입체 미디어 아이템의 제1 표현의 평면을 따라 상기 입체 미디어 아이템의 제1 표현의 크기를 증가시키는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>98. 제97항에 있어서, 상기 입체 미디어 아이템의 제1 표현에 포함된 콘텐츠는 공간 미디어가 캡처되었을 때 캡처된 객체들의 스케일에 대한 미리결정된 관계를 갖는 각자의 스케일로 디스플레이되고, 상기 입체 미디어 아이템의 제1 표현은 상기 몰입형 외관으로 디스플레이되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>99. 제97항 또는 제98항에 있어서, 상기 몰입형 외관으로 상기 입체 미디어 아이템의 제1 표현을 디스플레이하라는 상기 요청을 검출하기 전, 상기 입체 미디어 아이템의 제1 표현을 디스플레이하는 것은 비몰입형 외관으로 상기 입체 미디어 아이템의 제1 표현을 디스플레이하는 것을 포함하고,상기 입체 미디어 아이템의 제1 표현은, 상기 몰입형 외관으로 디스플레이될 때, 사용자의 제2 시점의 제1 각도 범위를 점유하고;상기 입체 미디어 아이템의 제1 표현은, 상기 비몰입형 외관으로 디스플레이될 때, 상기 사용자의 제2 시점의 제2 각도 범위를 점유하고, 상기 제2 각도 범위는 상기 제1 각도 범위보다 작은, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>100. 제97항 내지 제99항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 입체 미디어 아이템은 제2 복수의 에지들을 포함하고, 상기 방법은,상기 입체 미디어 아이템의 제1 표현이 상기 몰입형 외관으로 디스플레이되는 동안: 상기 입체 미디어 아이템의 제2 복수의 에지들이 제3 콘텐츠를 포함한다는 결정에 따라, 상기 입체 미디어 아이템의 제1 표현의 제1 에지에 상기 제3 콘텐츠의 표현을 디스플레이하고 - 상기 제3 콘텐츠의 표현은 상기 제3 콘텐츠의 외삽에 기초함 -; 및 상기 입체 미디어 아이템의 제2 복수의 에지들이 제4 콘텐츠를 포함한다는 결정에 따라, 상기 입체 미디어 아이템의 제1 표현의 제1 에지에 상기 제4 콘텐츠의 표현을 디스플레이하는 - 상기 제4 콘텐츠의 표현은 상기 제4 콘텐츠의 외삽에 기초함 - 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>101. 제82항 내지 제100항 중 어느 한 항에 있어서,비입체 미디어 아이템의 표현을 디스플레이하는 단계를 추가로 포함하고, 상기 비입체 미디어 아이템은 상기 시각적 효과 없이 디스플레이되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>102. 제82항 내지 제101항 중 어느 한 항에 있어서,상기 입체 미디어 아이템의 제1 표현과는 상이한 제2 입체 미디어 아이템의 제2 표현을 디스플레이하는 단계를 추가로 포함하고, 상기 제2 입체 미디어 아이템의 제2 표현은 제2 시각적 효과로 디스플레이되고, 상기 제2 시각적 효과는 적어도 상기 제2 입체 미디어 아이템의 제2 표현의 제1 부분을 가리고 적어도 상기 제2 입체 미디어 아이템의 제2 표현의 제1 에지로부터 상기 제2 입체 미디어 아이템의 제2 표현의 내부를 향하여 내향으로 연장되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>103. 디스플레이 생성 컴포넌트와 통신하는 컴퓨터 시스템의 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성된 하나 이상의 프로그램들을 저장하는 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서, 상기 하나 이상의 프로그램들은 제82항 내지 제102항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 명령어들을 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>104. 디스플레이 생성 컴포넌트와 통신하도록 구성된 컴퓨터 시스템으로서,하나 이상의 프로세서들; 및상기 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성된 하나 이상의 프로그램들을 저장하는 메모리를 포함하며, 상기 하나 이상의 프로그램들은 제82항 내지 제102항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 명령어들을 포함하는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>105. 디스플레이 생성 컴포넌트와 통신하도록 구성된 컴퓨터 시스템으로서,제82항 내지 제102항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 수단을 포함하는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>106. 디스플레이 생성 컴포넌트와 통신하는 컴퓨터 시스템의 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성된 하나 이상의 프로그램들을 포함하는 컴퓨터 프로그램 제품으로서, 상기 하나 이상의 프로그램들은 제82항 내지 제102항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 명령어들을 포함하는, 컴퓨터 프로그램 제품.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>107. 디스플레이 생성 컴포넌트와 통신하는 컴퓨터 시스템의 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성된 하나 이상의 프로그램들을 저장하는 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서, 상기 하나 이상의 프로그램들은,상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 사용자 인터페이스를 디스플레이하기 위한 명령어들을 포함하고, 상기 사용자 인터페이스는,적어도 제1 에지를 포함하는 입체 미디어 아이템의 제1 표현; 및적어도 상기 입체 미디어 아이템의 제1 부분을 가리고 적어도 상기 입체 미디어 아이템의 제1 표현의 제1 에지로부터 상기 입체 미디어 아이템의 제1 표현의 내부를 향하여 내향으로 연장되는 시각적 효과를 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>108. 디스플레이 생성 컴포넌트와 통신하도록 구성된 컴퓨터 시스템으로서,하나 이상의 프로세서들; 및상기 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성된 하나 이상의 프로그램들을 저장하는 메모리를 포함하며, 상기 하나 이상의 프로그램들은,상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 사용자 인터페이스를 디스플레이하기 위한 명령어들을 포함하고, 상기 사용자 인터페이스는,적어도 제1 에지를 포함하는 입체 미디어 아이템의 제1 표현; 및적어도 상기 입체 미디어 아이템의 제1 부분을 가리고 적어도 상기 입체 미디어 아이템의 제1 표현의 제1 에지로부터 상기 입체 미디어 아이템의 제1 표현의 내부를 향하여 내향으로 연장되는 시각적 효과를 포함하는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>109. 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하도록 구성된 컴퓨터 시스템으로서,상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 사용자 인터페이스를 디스플레이하기 위한 수단을 포함하고, 상기 사용자 인터페이스는,적어도 제1 에지를 포함하는 입체 미디어 아이템의 제1 표현; 및적어도 상기 입체 미디어 아이템의 제1 부분을 가리고 적어도 상기 입체 미디어 아이템의 제1 표현의 제1 에지로부터 상기 입체 미디어 아이템의 제1 표현의 내부를 향하여 내향으로 연장되는 시각적 효과를 포함하는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>110. 디스플레이 생성 컴포넌트와 통신하는 컴퓨터 시스템의 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성된 하나 이상의 프로그램들을 포함하는 컴퓨터 프로그램 제품으로서, 상기 하나 이상의 프로그램들은,상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 사용자 인터페이스를 디스플레이하기 위한 명령어들을 포함하고, 상기 사용자 인터페이스는,적어도 제1 에지를 포함하는 입체 미디어 아이템의 제1 표현; 및적어도 상기 입체 미디어 아이템의 제1 부분을 가리고 적어도 상기 입체 미디어 아이템의 제1 표현의 제1 에지로부터 상기 입체 미디어 아이템의 제1 표현의 내부를 향하여 내향으로 연장되는 시각적 효과를 포함하는, 컴퓨터 프로그램 제품.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 캘리포니아 (우편번호 *****) 쿠퍼티노 원 애플 파크 웨이</address><code>519990306386</code><country>미국</country><engName>Apple Inc.</engName><name>애플 인크.</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아 쿠...</address><code> </code><country> </country><engName>PASTRANA VICENTE, Israel</engName><name>파스트라나 비센테, 이스라엘</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아 쿠...</address><code> </code><country> </country><engName>APODACA, Gregory M.</engName><name>아포다카, 그레고리 엠.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아 쿠...</address><code> </code><country> </country><engName>BOESEL, Benjamin H.</engName><name>보에젤, 벤자민 에이치.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아 쿠...</address><code> </code><country> </country><engName>CHIU, Shih-Sang</engName><name>치우, 시-상</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아 쿠...</address><code> </code><country> </country><engName>CLARKE, Graham R.</engName><name>클라크, 그레이엄 알.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아 쿠...</address><code> </code><country> </country><engName>HOLDER, Wesley M.</engName><name>홀더, 웨슬리 엠.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아 쿠...</address><code> </code><country> </country><engName>LIN, Chia Yang</engName><name>린, 치아 양</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아 쿠...</address><code> </code><country> </country><engName>MANZARI, Johnnie B.</engName><name>만자리, 조니 비.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아 쿠...</address><code> </code><country> </country><engName>OLSON, Earl M.</engName><name>올슨, 얼 엠.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아 쿠...</address><code> </code><country> </country><engName>OWEN, James J.</engName><name>오웬, 제임스 제이.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아 쿠...</address><code> </code><country> </country><engName>RAVASZ, Jonathan</engName><name>라바즈, 조너선</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아 쿠...</address><code> </code><country> </country><engName>ESTANY RODRIGUEZ, Miquel</engName><name>에스타니 로드리게즈, 미켈</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아 쿠...</address><code> </code><country> </country><engName>SARAN, Vedant</engName><name>사란, 베단트</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아 쿠...</address><code> </code><country> </country><engName>SCHMIDTCHEN, Bryce L.</engName><name>슈미첸, 브라이스 엘.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아 쿠...</address><code> </code><country> </country><engName>SORRENTINO III, William A.</engName><name>소렌티노 3세, 윌리엄 에이.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아 쿠...</address><code> </code><country> </country><engName>WEINSTEIN, Michael I.</engName><name>와인스타인, 마이클 아이.</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 종로구 사직로*길 **, *층 (내자동)(김.장 법률사무소)</address><code>919980005034</code><country>대한민국</country><engName>CHANG, Duck Soon</engName><name>장덕순</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>919990005000</code><country>대한민국</country><engName>PAIK MAN GI</engName><name>백만기</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.09.23</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/952,206</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.09.24</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/248,222</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.09.23</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/409,695</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.03.22</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0322275-23</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.03.22</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0323993-65</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2024.03.22</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0324001-88</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.03.26</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0052486-32</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2024.09.23</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1033608-67</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247009664.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93ceb91d785b8d7da0d8e8bbd3f7c579b2ea95178fec53e0b8641f316a1808a42f0918e484dbb91112798883a2bad4a3b735f9431edaea4ae4</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfafe09ec83c3258dec6c6490ce6eee06664206085b0a4e574d22f16a8972fdc7d4203daade81e50ccad9e4d16067c62249e652fd7707fe9c2</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>