<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:14:15.1415</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.05.23</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7037278</applicationNumber><claimCount>18</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>사용자의 표현을 생성 및 디스플레이하기 위한 디바이스들, 방법들, 및 그래픽 사용자 인터페이스들</inventionTitle><inventionTitleEng>DEVICES, METHODS, AND GRAPHICAL USER INTERFACES FOR GENERATING AND DISPLAYING A REPRESENTATION OF A USER</inventionTitleEng><openDate>2024.11.26</openDate><openNumber>10-2024-0167090</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.11.08</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.11.08</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/01</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 40/60</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 20/20</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 40/18</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 40/19</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 40/20</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 10/62</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 40/16</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A63F 13/65</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A63F 13/798</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 일부 예들에서, 컴퓨터 시스템은 사용자에 관한 정보가 캡처되었다는 결정에 기초하여 비시각적 피드백을 제공한다. 일부 예들에서, 컴퓨터 시스템은 사용자 및/또는 컴퓨터 시스템이 서로에 대해 이동함에 따라 사용자의 표현의 상이한 부분들을 디스플레이한다. 일부 예들에서, 컴퓨터 시스템은 등록 프로세스의 상이한 단계들과 연관된 상이한 3차원 콘텐츠를 디스플레이한다. 일부 예들에서, 컴퓨터 시스템은 사용자와 컴퓨터 시스템의 정렬을 용이하게 하기 위해, 시뮬레이션된 시차로 이동되는 상이한 시뮬레이션된 깊이들로 시각적 요소들을 디스플레이한다. 일부 예들에서, 컴퓨터 시스템은 얼굴 표정들을 만들도록 사용자에게 프롬프트하고, 얼굴 표정들을 만드는 것을 향한 진행의 양을 표시하는 진행 바를 디스플레이한다. 일부 예들에서, 컴퓨터 시스템은 등록 프로세스의 단계를 완료하는 것을 향한 진행의 양을 표시하기 위해 동적 오디오 출력을 조정한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.11.30</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023230088</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.05.23</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2023/023273</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 방법으로서,하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들과 통신하는 컴퓨터 시스템에서 - 상기 하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들은 제1 센서와 상기 컴퓨터 시스템의 동일한 측 상에 위치설정된 제1 디스플레이 생성 컴포넌트, 및 제2 디스플레이 생성 컴포넌트를 포함함 -, 상기 하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들 중 상기 제2 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해 상기 컴퓨터 시스템과의 상호작용에 관한 시각적 피드백을 제공하는 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 단계; 상기 컴퓨터 시스템이 사용자에 의해 착용되고 있을 때 상기 사용자에 의해 가시적이지 않은 상기 제1 디스플레이 생성 컴포넌트가 상기 사용자의 얼굴을 향하고 있는 동안,  사용자의 표현을 생성하기 위한 등록 프로세스 동안 - 상기 등록 프로세스는 상기 제1 센서를 사용하여 상기 컴퓨터 시스템의 사용자의 하나 이상의 신체적 특성들에 관한 정보를 캡처하는 것을 포함함 - 상기 컴퓨터 시스템이 상기 사용자에 의해 착용되고 있을 때 상기 사용자에 의해 가시적이지 않은 상기 제1 디스플레이 생성 컴포넌트를 상기 사용자의 상기 얼굴을 향하게 유지하면서, 상기 컴퓨터 시스템의 배향에 대해 상기 사용자의 머리의 포지션을 이동시키도록 상기 컴퓨터 시스템의 상기 사용자에게 프롬프트하는 단계; 및  상기 컴퓨터 시스템의 상기 배향에 대해 상기 사용자의 상기 머리의 상기 포지션을 이동시키도록 상기 컴퓨터 시스템의 상기 사용자에게 프롬프트한 이후,   상기 하나 이상의 신체적 특성들 중 제1 신체적 특성에 관한 임계량의 정보가 상기 제1 센서를 사용하여 캡처되었다는 결정에 따라, 그리고 상기 사용자의 상기 머리의 상기 포지션이 상기 컴퓨터 시스템의 상기 배향에 대해 이동된다는 것에 기초하여, 상기 컴퓨터 시스템이 상기 사용자에 의해 착용되고 있을 때 상기 사용자에 의해 가시적이지 않은 상기 제1 디스플레이 생성 컴포넌트를 상기 사용자의 상기 얼굴을 향하게 유지하면서, 상기 제1 신체적 특성에 관한 상기 임계량의 정보가 캡처되었다는 것을 확인하는 비시각적 표시를 출력하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,상기 컴퓨터 시스템에 대해 상기 사용자의 상기 머리의 상기 포지션을 이동시키도록 상기 컴퓨터 시스템의 상기 사용자에게 프롬프트하는 단계는 상기 제1 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해 텍스트 표시를 디스플레이하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항 또는 제2항에 있어서,상기 컴퓨터 시스템에 대해 상기 사용자의 상기 머리의 상기 포지션을 이동시키도록 상기 컴퓨터 시스템의 상기 사용자에게 프롬프트하는 단계는, 상기 제1 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 사용자의 상기 머리의 상기 포지션이 이동하도록 프롬프트되고 있는 방향을 가리키는 화살표를 디스플레이하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항 내지 제3항 중 어느 한 항에 있어서,상기 컴퓨터 시스템에 대해 상기 사용자의 상기 머리의 상기 포지션을 이동시키도록 상기 컴퓨터 시스템의 상기 사용자에게 프롬프트하는 단계는, 상기 제1 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 애니메이션화된 아바타를 디스플레이하는 단계를 포함하며, 상기 애니메이션화된 아바타는 이동되는 상기 애니메이션화된 아바타의 머리를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항 내지 제4항 중 어느 한 항에 있어서,타깃 포지션을 향한 상기 컴퓨터 시스템의 상기 배향에 대한 상기 사용자의 상기 머리의 상기 포지션의 검출된 이동을 표시하는 피드백을 제공하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5항에 있어서,상기 타깃 포지션을 향한 상기 컴퓨터 시스템의 상기 배향에 대한 상기 사용자의 상기 머리의 상기 포지션의 상기 검출된 이동을 표시하는 상기 피드백을 제공하는 단계는, 상기 제1 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 제1 컬러를 갖는 상기 제1 디스플레이 생성 컴포넌트의 일부를 디스플레이하는 단계를 포함하고,상기 제1 디스플레이 생성 컴포넌트의 상기 일부는 상기 컴퓨터 시스템의 상기 배향에 대한 상기 사용자의 상기 머리의 상기 포지션이 상기 타깃 포지션에 더 가깝게 이동됨에 따라 크기가 증가되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제5항 또는 제6항에 있어서,상기 타깃 포지션을 향한 상기 컴퓨터 시스템의 상기 배향에 대한 상기 사용자의 상기 머리의 상기 포지션의 상기 검출된 이동을 표시하는 상기 피드백은 상기 컴퓨터 시스템의 상기 배향에 대한 상기 사용자의 상기 머리의 상기 포지션의 이동을 검출하는 것에 기초하여 변화되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항 내지 제7항 중 어느 한 항에 있어서,상기 컴퓨터 시스템의 상기 배향에 대해 상기 사용자의 상기 머리의 상기 포지션을 이동시키도록 상기 컴퓨터 시스템의 상기 사용자에게 프롬프트한 이후, 상기 제1 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해 상기 사용자의 이미지를 디스플레이하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8항에 있어서,상기 사용자의 상기 이미지를 디스플레이하는 단계는, 상기 제1 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 사용자에 대해 미리 결정된 배향으로 상기 제1 센서를 가리키도록 상기 사용자에게 프롬프트하기 위해 상기 사용자의 상기 이미지의 포지션을 시프트시키는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항 내지 제9항 중 어느 한 항에 있어서,상기 컴퓨터 시스템의 상기 배향에 대해 상기 사용자의 상기 머리의 상기 포지션을 이동시키도록 상기 컴퓨터 시스템의 상기 사용자에게 프롬프트한 이후, 상기 제1 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 컴퓨터 시스템의 상기 배향에 대한 상기 사용자의 상기 머리의 상기 포지션의 시각적 표시자를 디스플레이하는 단계를 더 포함하며, 상기 시각적 표시자는 상기 사용자의 이미지를 포함하지 않는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항 내지 제10항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 신체적 특성에 관한 상기 임계량의 정보가 캡처되었다는 것을 확인하는 상기 비시각적 표시는 오디오 피드백을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서,상기 오디오 피드백은 제1 오디오 피드백을 포함하며, 상기 방법은,상기 컴퓨터 시스템의 상기 배향에 대해 상기 사용자의 상기 머리의 상기 포지션을 이동시키도록 상기 컴퓨터 시스템의 상기 사용자에게 프롬프트한 이후, 상기 컴퓨터 시스템의 상기 배향에 대한 상기 사용자의 상기 머리의 상기 포지션이 타깃 포지션에 접근하는 것에 기초하여 제2 오디오 피드백을 출력하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1항 내지 제12항 중 어느 한 항에 있어서,상기 컴퓨터 시스템의 상기 배향에 대해 상기 사용자의 상기 머리의 상기 포지션을 이동시키도록 상기 컴퓨터 시스템의 상기 사용자에게 프롬프트한 이후, 상기 하나 이상의 신체적 특성들 중 상기 제1 신체적 특성에 관한 상기 임계량의 정보가 상기 제1 센서를 사용하여 캡처되었다는 결정에 따라, 그리고 상기 사용자의 상기 머리의 상기 포지션이 상기 컴퓨터 시스템의 상기 배향에 대해 이동된다는 것에 기초하여, 상기 제1 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 제1 신체적 특성에 관한 상기 임계량의 정보가 캡처되었다는 것을 확인하는 시각적 피드백을 디스플레이하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13항에 있어서,상기 제1 신체적 특성에 관한 상기 임계량의 정보가 캡처되었다는 것을 확인하는 상기 시각적 피드백을 디스플레이하는 단계는 진행 표시자의 적어도 일부의 컬러를 변화시키는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제13항에 있어서,상기 제1 신체적 특성에 관한 상기 임계량의 정보가 캡처되었다는 것을 확인하는 상기 시각적 피드백을 디스플레이하는 단계는, 상기 제1 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 플래싱 애니메이션(flashing animation)을 디스플레이하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제1항 내지 제15항 중 어느 한 항에 있어서,상기 컴퓨터 시스템의 상기 배향에 대해 상기 사용자의 상기 머리의 상기 포지션을 이동시키도록 상기 컴퓨터 시스템의 상기 사용자에게 프롬프트한 이후, 상기 제1 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 타깃 포지션을 향한 상기 컴퓨터 시스템의 상기 배향에 대한 상기 사용자의 상기 머리의 상기 포지션의 검출된 이동을 표시하는 진행 표시자를 디스플레이하는 단계를 더 포함하며, 상기 진행 표시자의 컬러는 상기 컴퓨터 시스템이 위치된 물리적 환경의 컬러에 기초하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제1항 내지 제16항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 센서를 사용하여 상기 컴퓨터 시스템의 상기 사용자의 상기 하나 이상의 신체적 특성들 중 상기 제1 신체적 특성을 캡처하는 동안, 상기 제1 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 하나 이상의 신체적 특성들 중 상기 제1 신체적 특성에 관한 정보를 캡처하는 것을 완료하는 것을 향한 진행의 양의 표시를 디스플레이하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제1항 내지 제17항 중 어느 한 항에 있어서,상기 컴퓨터 시스템에 대해 상기 사용자의 상기 머리의 상기 포지션을 이동시키도록 상기 컴퓨터 시스템의 상기 사용자에게 프롬프트하는 단계는 상기 컴퓨터 시스템에 대해 제1 방향으로 상기 사용자의 상기 머리의 상기 포지션을 이동시키도록 상기 컴퓨터 시스템의 상기 사용자에게 프롬프트하는 단계를 포함하며, 상기 방법은,상기 제1 신체적 특성에 관한 상기 임계량의 정보가 캡처되었다는 것을 확인하는 상기 비시각적 표시를 출력한 이후, 상기 컴퓨터 시스템에 대해 상기 제1 방향과 상이한 제2 방향으로 상기 사용자의 상기 머리의 상기 포지션을 이동시키도록 상기 컴퓨터 시스템의 상기 사용자에게 프롬프트하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18항에 있어서,상기 컴퓨터 시스템은 3개 이상의 방향들로 상기 사용자의 상기 머리의 상기 포지션을 이동시키도록 상기 컴퓨터 시스템의 상기 사용자에게 프롬프트하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제18항 또는 제19항에 있어서,상기 제1 신체적 특성에 관한 상기 임계량의 정보가 캡처되었다는 것을 확인하는 상기 비시각적 표시를 출력한 이후, 하나 이상의 얼굴 표정들을 만들도록 상기 컴퓨터 시스템의 상기 사용자에게 프롬프트하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제20항에 있어서,상기 하나 이상의 얼굴 표정들을 만들도록 상기 컴퓨터 시스템의 상기 사용자에게 프롬프트하는 단계는 상기 컴퓨터 시스템이 정보를 캡처하는 시간을 표시하는 카운트다운을 출력하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제20항 또는 제21항에 있어서,상기 하나 이상의 얼굴 표정들을 만들도록 상기 컴퓨터 시스템의 상기 사용자에게 프롬프트하는 단계는 하나 이상의 일반적인 얼굴 표정들을 만들도록 사용자에게 프롬프트하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제1항 내지 제22항 중 어느 한 항에 있어서,상기 사용자의 상기 하나 이상의 신체적 특성들에 관한 상기 정보를 캡처한 이후, 상기 제1 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 사용자의 표현의 미리보기를 디스플레이하는 단계를 더 포함하며, 상기 표현은 상기 캡처된 정보 중 적어도 일부에 기초하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제1항 내지 제23항 중 어느 한 항에 있어서,상기 컴퓨터 시스템에 대해 상기 사용자의 상기 머리의 상기 포지션을 이동시키도록 상기 컴퓨터 시스템의 상기 사용자에게 프롬프트하는 단계는, 상기 제1 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 컴퓨터 시스템에 대한 상기 사용자의 상기 머리의 상기 포지션의 이동과 연관된 시각적 표시를 디스플레이하는 단계를 포함하고,상기 제1 디스플레이 생성 컴포넌트는 상기 컴퓨터 시스템의 외측 부분 상에 위치설정되고,상기 하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들 중 상기 제1 디스플레이 생성 컴포넌트와 상이한 상기 제2 디스플레이 생성 컴포넌트는, 상기 컴퓨터 시스템이 정상 동작 모드에 있는 동안 상기 컴퓨터 시스템의 주요 디스플레이 생성 컴포넌트인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제24항에 있어서,상기 제1 디스플레이 생성 컴포넌트 및 상기 제1 센서는 상기 컴퓨터 시스템의 제1 측 상에 위치설정되고, 상기 제2 디스플레이 생성 컴포넌트는 상기 컴퓨터 시스템의 상기 제1 측과 상이한 제2 측 상에 위치설정되고, 상기 제2 디스플레이 생성 컴포넌트는 증강 현실 사용자 인터페이스를 디스플레이하도록 구성되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제1항 내지 제25항 중 어느 한 항에 있어서,상기 사용자의 표현을 생성하기 위한 상기 등록 프로세스 동안, 그리고 하나 이상의 기준들의 세트가 충족된다는 결정에 따라, 하나 이상의 액션들을 수행하도록 상기 컴퓨터 시스템의 상기 사용자에게 프롬프트하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제26항에 있어서,상기 하나 이상의 액션들은 적어도 임계량의 조명을 갖는 물리적 환경으로 이동하는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제26항 또는 제27항에 있어서,상기 하나 이상의 액션들은 상기 사용자의 얼굴로부터 멀리 상기 사용자의 머리카락을 이동시키는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제26항 내지 제28항 중 어느 한 항에 있어서,상기 하나 이상의 액션들은 상기 컴퓨터 시스템에 대해 미리 정의된 배향으로 상기 사용자의 얼굴을 위치설정시키는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들과 통신하는 컴퓨터 시스템의 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성된 하나 이상의 프로그램들을 저장하는 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서,상기 하나 이상의 프로그램들은 제1항 내지 제29항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 명령어들을 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들과 통신하도록 구성된 컴퓨터 시스템으로서,하나 이상의 프로세서들; 및상기 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성된 하나 이상의 프로그램들을 저장하는 메모리를 포함하며,상기 하나 이상의 프로그램들은 제1항 내지 제29항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 명령어들을 포함하는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들과 통신하도록 구성된 컴퓨터 시스템으로서,제1항 내지 제29항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 수단을 포함하는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들과 통신하는 컴퓨터 시스템의 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성된 하나 이상의 프로그램들을 포함하는 컴퓨터 프로그램 제품으로서,상기 하나 이상의 프로그램들은 제1항 내지 제29항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 명령어들을 포함하는, 컴퓨터 프로그램 제품.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들과 통신하는 컴퓨터 시스템의 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성된 하나 이상의 프로그램들을 저장하는 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서,상기 하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들은 제1 센서와 상기 컴퓨터 시스템의 동일한 측 상에 위치설정된 제1 디스플레이 생성 컴포넌트, 및 제2 디스플레이 생성 컴포넌트를 포함하고, 상기 하나 이상의 프로그램들은,상기 하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들 중 상기 제2 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해 상기 컴퓨터 시스템과의 상호작용에 관한 시각적 피드백을 제공하는 사용자 인터페이스를 디스플레이하고;상기 컴퓨터 시스템이 사용자에 의해 착용되고 있을 때 상기 사용자에 의해 가시적이지 않은 상기 제1 디스플레이 생성 컴포넌트가 상기 사용자의 얼굴을 향하고 있는 동안, 사용자의 표현을 생성하기 위한 등록 프로세스 동안 - 상기 등록 프로세스는 상기 제1 센서를 사용하여 상기 컴퓨터 시스템의 사용자의 하나 이상의 신체적 특성들에 관한 정보를 캡처하는 것을 포함함 - 상기 컴퓨터 시스템이 상기 사용자에 의해 착용되고 있을 때 상기 사용자에 의해 가시적이지 않은 상기 제1 디스플레이 생성 컴포넌트를 상기 사용자의 상기 얼굴을 향하게 유지하면서, 상기 컴퓨터 시스템의 배향에 대해 상기 사용자의 머리의 포지션을 이동시키도록 상기 컴퓨터 시스템의 상기 사용자에게 프롬프트하고; 상기 컴퓨터 시스템의 상기 배향에 대해 상기 사용자의 상기 머리의 상기 포지션을 이동시키도록 상기 컴퓨터 시스템의 상기 사용자에게 프롬프트한 이후,  상기 하나 이상의 신체적 특성들 중 제1 신체적 특성에 관한 임계량의 정보가 상기 제1 센서를 사용하여 캡처되었다는 결정에 따라, 그리고 상기 사용자의 상기 머리의 상기 포지션이 상기 컴퓨터 시스템의 상기 배향에 대해 이동된다는 것에 기초하여, 상기 컴퓨터 시스템이 상기 사용자에 의해 착용되고 있을 때 상기 사용자에 의해 가시적이지 않은 상기 제1 디스플레이 생성 컴포넌트를 상기 사용자의 상기 얼굴을 향하게 유지하면서, 상기 제1 신체적 특성에 관한 상기 임계량의 정보가 캡처되었다는 것을 확인하는 비시각적 표시를 출력하기 위한  명령어들을 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들과 통신하도록 구성된 컴퓨터 시스템으로서,상기 하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들은 제1 센서와 상기 컴퓨터 시스템의 동일한 측 상에 위치설정된 제1 디스플레이 생성 컴포넌트, 및 제2 디스플레이 생성 컴포넌트를 포함하고, 상기 컴퓨터 시스템은,하나 이상의 프로세서들; 및상기 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성된 하나 이상의 프로그램들을 저장하는 메모리를 포함하며,상기 하나 이상의 프로그램들은, 상기 하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들 중 상기 제2 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해 상기 컴퓨터 시스템과의 상호작용에 관한 시각적 피드백을 제공하는 사용자 인터페이스를 디스플레이하고; 상기 컴퓨터 시스템이 사용자에 의해 착용되고 있을 때 상기 사용자에 의해 가시적이지 않은 상기 제1 디스플레이 생성 컴포넌트가 상기 사용자의 얼굴을 향하고 있는 동안,  사용자의 표현을 생성하기 위한 등록 프로세스 동안 - 상기 등록 프로세스는 상기 제1 센서를 사용하여 상기 컴퓨터 시스템의 사용자의 하나 이상의 신체적 특성들에 관한 정보를 캡처하는 것을 포함함 - 상기 컴퓨터 시스템이 상기 사용자에 의해 착용되고 있을 때 상기 사용자에 의해 가시적이지 않은 상기 제1 디스플레이 생성 컴포넌트를 상기 사용자의 상기 얼굴을 향하게 유지하면서, 상기 컴퓨터 시스템의 배향에 대해 상기 사용자의 머리의 포지션을 이동시키도록 상기 컴퓨터 시스템의 상기 사용자에게 프롬프트하고;  상기 컴퓨터 시스템의 상기 배향에 대해 상기 사용자의 상기 머리의 상기 포지션을 이동시키도록 상기 컴퓨터 시스템의 상기 사용자에게 프롬프트한 이후,   상기 하나 이상의 신체적 특성들 중 제1 신체적 특성에 관한 임계량의 정보가 상기 제1 센서를 사용하여 캡처되었다는 결정에 따라, 그리고 상기 사용자의 상기 머리의 상기 포지션이 상기 컴퓨터 시스템의 상기 배향에 대해 이동된다는 것에 기초하여, 상기 컴퓨터 시스템이 상기 사용자에 의해 착용되고 있을 때 상기 사용자에 의해 가시적이지 않은 상기 제1 디스플레이 생성 컴포넌트를 상기 사용자의 상기 얼굴을 향하게 유지하면서, 상기 제1 신체적 특성에 관한 상기 임계량의 정보가 캡처되었다는 것을 확인하는 비시각적 표시를 출력하기 위한   명령어들을 포함하는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들과 통신하도록 구성된 컴퓨터 시스템으로서,상기 하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들은 제1 센서와 상기 컴퓨터 시스템의 동일한 측 상에 위치설정된 제1 디스플레이 생성 컴포넌트, 및 제2 디스플레이 생성 컴포넌트를 포함하고, 상기 컴퓨터 시스템은,상기 하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들 중 상기 제2 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해 상기 컴퓨터 시스템과의 상호작용에 관한 시각적 피드백을 제공하는 사용자 인터페이스를 디스플레이하기 위한 수단;상기 컴퓨터 시스템이 사용자에 의해 착용되고 있을 때 상기 사용자에 의해 가시적이지 않은 상기 제1 디스플레이 생성 컴포넌트가 상기 사용자의 얼굴을 향하고 있는 동안, 사용자의 표현을 생성하기 위한 등록 프로세스 동안 - 상기 등록 프로세스는 상기 제1 센서를 사용하여 상기 컴퓨터 시스템의 사용자의 하나 이상의 신체적 특성들에 관한 정보를 캡처하는 것을 포함함 - 상기 컴퓨터 시스템이 상기 사용자에 의해 착용되고 있을 때 상기 사용자에 의해 가시적이지 않은 상기 제1 디스플레이 생성 컴포넌트를 상기 사용자의 상기 얼굴을 향하게 유지하면서, 상기 컴퓨터 시스템의 배향에 대해 상기 사용자의 머리의 포지션을 이동시키도록 상기 컴퓨터 시스템의 상기 사용자에게 프롬프트하고; 상기 컴퓨터 시스템의 상기 배향에 대해 상기 사용자의 상기 머리의 상기 포지션을 이동시키도록 상기 컴퓨터 시스템의 상기 사용자에게 프롬프트한 이후,  상기 하나 이상의 신체적 특성들 중 제1 신체적 특성에 관한 임계량의 정보가 상기 제1 센서를 사용하여 캡처되었다는 결정에 따라, 그리고 상기 사용자의 상기 머리의 상기 포지션이 상기 컴퓨터 시스템의 상기 배향에 대해 이동된다는 것에 기초하여, 상기 컴퓨터 시스템이 상기 사용자에 의해 착용되고 있을 때 상기 사용자에 의해 가시적이지 않은 상기 제1 디스플레이 생성 컴포넌트를 상기 사용자의 상기 얼굴을 향하게 유지하면서, 상기 제1 신체적 특성에 관한 상기 임계량의 정보가 캡처되었다는 것을 확인하는 비시각적 표시를 출력하기 위한  수단을 포함하는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들과 통신하는 컴퓨터 시스템의 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성된 하나 이상의 프로그램들을 포함하는 컴퓨터 프로그램 제품으로서,상기 하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들은 제1 센서와 상기 컴퓨터 시스템의 동일한 측 상에 위치설정된 제1 디스플레이 생성 컴포넌트, 및 제2 디스플레이 생성 컴포넌트를 포함하고, 상기 하나 이상의 프로그램들은,상기 하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들 중 상기 제2 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해 상기 컴퓨터 시스템과의 상호작용에 관한 시각적 피드백을 제공하는 사용자 인터페이스를 디스플레이하고;상기 컴퓨터 시스템이 사용자에 의해 착용되고 있을 때 상기 사용자에 의해 가시적이지 않은 상기 제1 디스플레이 생성 컴포넌트가 상기 사용자의 얼굴을 향하고 있는 동안, 사용자의 표현을 생성하기 위한 등록 프로세스 동안 - 상기 등록 프로세스는 사용하여 상기 컴퓨터 시스템의 사용자의 하나 이상의 신체적 특성들에 관한 정보를 캡처하는 것을 포함함 - 상기 컴퓨터 시스템이 상기 사용자에 의해 착용되고 있을 때 상기 사용자에 의해 가시적이지 않은 상기 제1 디스플레이 생성 컴포넌트를 상기 사용자의 상기 얼굴을 향하게 유지하면서, 상기 컴퓨터 시스템의 배향에 대해 상기 사용자의 머리의 포지션을 이동시키도록 상기 컴퓨터 시스템의 상기 사용자에게 프롬프트하고; 상기 컴퓨터 시스템의 상기 배향에 대해 상기 사용자의 상기 머리의 상기 포지션을 이동시키도록 상기 컴퓨터 시스템의 상기 사용자에게 프롬프트한 이후,  상기 하나 이상의 신체적 특성들 중 제1 신체적 특성에 관한 임계량의 정보가 상기 제1 센서를 사용하여 캡처되었다는 결정에 따라, 그리고 상기 사용자의 상기 머리의 상기 포지션이 상기 컴퓨터 시스템의 상기 배향에 대해 이동된다는 것에 기초하여, 상기 컴퓨터 시스템이 상기 사용자에 의해 착용되고 있을 때 상기 사용자에 의해 가시적이지 않은 상기 제1 디스플레이 생성 컴포넌트를 상기 사용자의 상기 얼굴을 향하게 유지하면서, 상기 제1 신체적 특성에 관한 상기 임계량의 정보가 캡처되었다는 것을 확인하는 비시각적 표시를 출력하기 위한  명령어들을 포함하는, 컴퓨터 프로그램 제품.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 방법으로서,하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들과 통신하는 컴퓨터 시스템에서, 상기 컴퓨터 시스템의 사용자의 하나 이상의 신체적 특성들에 관한 정보를 캡처하는 단계; 상기 컴퓨터 시스템의 상기 사용자의 상기 하나 이상의 신체적 특성들에 관한 정보를 캡처한 이후, 상기 하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들 중 제1 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 사용자의 표현의 제2 부분을 디스플레이하지 않으면서 상기 사용자의 상기 표현의 제1 부분을 디스플레이하는 단계 - 상기 사용자의 상기 표현의 하나 이상의 신체적 특성들은 상기 사용자의 상기 하나 이상의 신체적 특성들에 관한 상기 정보에 기초함 -; 상기 제1 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 사용자의 상기 표현의 상기 제2 부분을 디스플레이하지 않으면서 상기 사용자의 상기 표현의 상기 제1 부분을 디스플레이하는 동안, 상기 컴퓨터 시스템의 상기 사용자에 대한 상기 컴퓨터 시스템의 배향의 변화를 검출하는 단계; 및 상기 컴퓨터 시스템의 상기 사용자에 대한 상기 컴퓨터 시스템의 상기 배향의 상기 변화를 검출하는 것에 응답하여, 상기 하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들 중 상기 제1 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 사용자의 상기 표현의 상기 제1 부분과 상이한 상기 사용자의 상기 표현의 상기 제2 부분을 디스플레이하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제38항에 있어서,상기 컴퓨터 시스템의 상기 사용자에 대한 상기 컴퓨터 시스템의 상기 배향의 상기 변화를 검출하는 것에 응답하여, 상기 제1 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 사용자의 상기 표현의 상기 제1 부분을 디스플레이하는 것과 상기 사용자의 상기 표현의 상기 제2 부분을 디스플레이하는 것 사이의 전환의 애니메이션을 디스플레이하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제38항 또는 제39항에 있어서,상기 컴퓨터 시스템의 상기 사용자에 대한 상기 컴퓨터 시스템의 상기 배향의 상기 변화를 검출하는 것에 응답하여, 상기 컴퓨터 시스템의 상기 사용자에 대한 상기 컴퓨터 시스템의 상기 배향의 상기 변화가 제1 축을 따른 회전을 포함한다는 결정에 따라, 상기 제1 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 제1 방향으로 이동하는 상기 사용자의 상기 표현을 디스플레이하는 단계; 및 상기 컴퓨터 시스템의 상기 사용자에 대한 상기 컴퓨터 시스템의 상기 배향의 상기 변화가 상기 제1 축과 상이한 제2 축을 따른 회전을 포함한다는 결정에 따라, 상기 제1 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 제1 방향과 상이한 제2 방향으로 이동하는 상기 사용자의 상기 표현을 디스플레이하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제38항 내지 제40항 중 어느 한 항에 있어서,상기 컴퓨터 시스템의 상기 사용자에 대한 상기 컴퓨터 시스템의 상기 배향의 상기 변화를 검출하는 것에 응답하여, 상기 컴퓨터 시스템의 상기 사용자에 대한 상기 컴퓨터 시스템의 상기 배향의 상기 변화가 제3 축을 따른 제3 방향으로의 회전을 포함한다는 결정에 따라, 상기 제1 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 제4 방향으로 이동하는 상기 사용자의 상기 표현을 디스플레이하는 단계; 및 상기 컴퓨터 시스템의 상기 사용자에 대한 상기 컴퓨터 시스템의 상기 배향의 상기 변화가 상기 제3 축을 따른 제5 방향으로의 회전을 포함한다는 결정에 따라, 상기 제1 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 제4 방향과 상이한 제6 방향으로 이동하는 상기 사용자의 상기 표현을 디스플레이하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 제38항 내지 제41항 중 어느 한 항에 있어서,상기 컴퓨터 시스템의 상기 사용자에 대한 상기 컴퓨터 시스템의 상기 배향의 상기 변화를 검출하는 것에 응답하여, 상기 컴퓨터 시스템의 상기 사용자에 대한 상기 컴퓨터 시스템의 상기 배향의 상기 변화가 제1 양의 이동을 포함한다는 결정에 따라, 상기 제1 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 제1 양을 이동하는 상기 사용자의 상기 표현을 디스플레이하는 단계; 및 상기 컴퓨터 시스템의 상기 사용자에 대한 상기 컴퓨터 시스템의 상기 배향의 상기 변화가 상기 제1 양의 이동과 상이한 제2 양의 이동을 포함한다는 결정에 따라, 상기 제1 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 제1 양과 상이한 제2 양을 이동하는 상기 사용자의 상기 표현을 디스플레이하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 제38항 내지 제42항 중 어느 한 항에 있어서,상기 사용자의 상기 표현의 상기 제2 부분을 디스플레이하지 않으면서 상기 사용자의 상기 표현의 상기 제1 부분을 디스플레이하는 동안, 상기 사용자의 상기 표현의 외관을 확인하기 위한 제1 선택가능 옵션의 선택에 대응하는 제1 사용자 입력을 검출하는 단계; 및상기 제1 선택가능 옵션의 선택에 대응하는 상기 제1 사용자 입력을 검출하는 것에 응답하여, 상기 사용자의 상기 표현의 상기 외관을 확인하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 제43항에 있어서,상기 제1 사용자 입력은 상기 컴퓨터 시스템과 통신하는 하드웨어 입력 디바이스에 대응하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 제38항 내지 제44항 중 어느 한 항에 있어서,상기 사용자의 상기 표현의 상기 제2 부분을 디스플레이하지 않으면서 상기 사용자의 상기 표현의 상기 제1 부분을 디스플레이하는 동안, 상기 컴퓨터 시스템의 상기 사용자의 상기 하나 이상의 신체적 특성들에 관한 제2 정보를 캡처하기 위한 제2 선택가능 옵션의 선택에 대응하는 제2 사용자 입력을 검출하는 단계; 및상기 제2 선택가능 옵션의 선택에 대응하는 상기 제2 사용자 입력을 검출하는 것에 응답하여, 상기 컴퓨터 시스템의 상기 사용자의 상기 하나 이상의 신체적 특성들에 관한 제2 정보를 캡처하기 위한 프로세스를 개시하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 제45항에 있어서,상기 제2 사용자 입력은 상기 컴퓨터 시스템과 통신하는 하드웨어 입력 디바이스에 대응하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 제38항 내지 제46항 중 어느 한 항에 있어서,상기 사용자의 상기 표현의 상기 제2 부분을 디스플레이하지 않으면서 상기 사용자의 상기 표현의 상기 제1 부분을 디스플레이하는 단계는 상기 사용자의 상기 표현을 구성하는 것과 연관된 하나 이상의 선택가능 옵션들을 디스플레이하는 단계를 포함하고,상기 하나 이상의 선택가능 옵션들은 상기 사용자의 상기 표현 앞에 위치설정되는 것처럼 나타나는 것으로 디스플레이되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 제38항 내지 제47항 중 어느 한 항에 있어서,상기 사용자의 상기 표현의 상기 제2 부분을 디스플레이하지 않으면서 상기 사용자의 상기 표현의 상기 제1 부분을 디스플레이하는 단계는 상기 사용자의 상기 표현과 연관된 텍스트를 디스플레이하는 단계를 포함하고,상기 텍스트는 상기 사용자의 상기 표현 앞에 위치설정되는 것처럼 나타나는 것으로 디스플레이되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>49. 제38항 내지 제48항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 디스플레이 생성 컴포넌트는 상기 사용자의 상기 표현을 3차원 효과로 디스플레이하도록 구성된 렌티큘러(lenticular) 디스플레이인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>50. 제49항에 있어서,상기 제1 디스플레이 생성 컴포넌트는 곡면 디스플레이(curved display)인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>51. 제38항 내지 제50항 중 어느 한 항에 있어서,상기 컴퓨터 시스템의 상기 사용자의 상기 하나 이상의 신체적 특성들에 관한 상기 정보를 캡처하는 단계는 상기 컴퓨터 시스템과 통신하는 하나 이상의 센서들을 통해 상기 컴퓨터 시스템의 상기 사용자의 상기 하나 이상의 신체적 특성들에 관한 상기 정보를 캡처하는 단계를 포함하고,상기 하나 이상의 센서들은, 상기 제1 디스플레이 생성 컴포넌트가 상기 컴퓨터 시스템의 상기 사용자에게 가시적인 동안, 상기 컴퓨터 시스템의 상기 사용자의 상기 하나 이상의 신체적 특성들에 관한 상기 정보를 캡처하도록 구성되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>52. 제38항 내지 제51항 중 어느 한 항에 있어서,상기 사용자의 상기 표현의 상기 제2 부분을 디스플레이하지 않으면서 상기 사용자의 상기 표현의 상기 제1 부분을 디스플레이한 이후, 상기 제1 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 컴퓨터 시스템의 상기 사용자에 대한 상기 컴퓨터 시스템의 상기 배향의 상기 변화를 검출하지 않으면서 상기 사용자의 상기 표현의 상기 제1 부분과 상이한 상기 사용자의 상기 표현의 제3 부분을 디스플레이하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>53. 제38항 내지 제52항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 사용자의 상기 표현의 제4 부분을 디스플레이하지 않으면서 상기 사용자의 상기 표현의 상기 제2 부분을 디스플레이하는 동안, 상기 컴퓨터 시스템에 대한 상기 컴퓨터 시스템의 상기 사용자의 머리 및/또는 얼굴의 배향의 변화를 검출하는 단계; 및상기 컴퓨터 시스템에 대한 상기 컴퓨터 시스템의 상기 사용자의 상기 머리 및/또는 얼굴의 상기 배향의 상기 변화를 검출하는 것에 응답하여, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 사용자의 상기 표현의 상기 제2 부분과 상이한 상기 사용자의 상기 표현의 상기 제4 부분을 디스플레이하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>54. 제38항 내지 제53항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 사용자의 상기 표현의 제5 부분을 디스플레이하지 않으면서 상기 사용자의 상기 표현의 상기 제2 부분을 디스플레이하는 동안, 상기 컴퓨터 시스템의 상기 사용자의 하나 이상의 얼굴 특징들의 포즈의 변화를 검출하는 단계; 및상기 컴퓨터 시스템의 상기 사용자의 상기 하나 이상의 얼굴 특징들의 상기 포즈의 상기 변화를 검출하는 것에 응답하여, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 사용자의 상기 표현의 상기 제2 부분과 상이한 상기 사용자의 상기 표현의 상기 제5 부분을 디스플레이하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>55. 하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들과 통신하는 컴퓨터 시스템의 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성된 하나 이상의 프로그램들을 저장하는 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서,상기 하나 이상의 프로그램들은 제38항 내지 제54항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 명령어들을 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>56. 하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들과 통신하도록 구성된 컴퓨터 시스템으로서,하나 이상의 프로세서들; 및상기 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성된 하나 이상의 프로그램들을 저장하는 메모리를 포함하며,상기 하나 이상의 프로그램들은 제38항 내지 제54항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 명령어들을 포함하는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>57. 하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들과 통신하도록 구성된 컴퓨터 시스템으로서,제38항 내지 제54항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 수단을 포함하는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>58. 하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들과 통신하는 컴퓨터 시스템의 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성된 하나 이상의 프로그램들을 포함하는 컴퓨터 프로그램 제품으로서,상기 하나 이상의 프로그램들은 제38항 내지 제54항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 명령어들을 포함하는, 컴퓨터 프로그램 제품.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>59. 하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들과 통신하는 컴퓨터 시스템의 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성된 하나 이상의 프로그램들을 저장하는 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서,상기 하나 이상의 프로그램들은,상기 컴퓨터 시스템의 사용자의 하나 이상의 신체적 특성들에 관한 정보를 캡처하고;상기 컴퓨터 시스템의 상기 사용자의 상기 하나 이상의 신체적 특성들에 관한 정보를 캡처한 이후, 상기 하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들 중 제1 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 사용자의 표현의 제2 부분을 디스플레이하지 않으면서 상기 사용자의 상기 표현의 제1 부분을 디스플레이하고 - 상기 사용자의 상기 표현의 하나 이상의 신체적 특성들은 상기 사용자의 상기 하나 이상의 신체적 특성들에 관한 상기 정보에 기초함 -;상기 제1 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 사용자의 상기 표현의 상기 제2 부분을 디스플레이하지 않으면서 상기 사용자의 상기 표현의 상기 제1 부분을 디스플레이하는 동안, 상기 컴퓨터 시스템의 상기 사용자에 대한 상기 컴퓨터 시스템의 배향의 변화를 검출하고;상기 컴퓨터 시스템의 상기 사용자에 대한 상기 컴퓨터 시스템의 상기 배향의 상기 변화를 검출하는 것에 응답하여, 상기 하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들 중 상기 제1 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 사용자의 상기 표현의 상기 제1 부분과 상이한 상기 사용자의 상기 표현의 상기 제2 부분을 디스플레이하기 위한명령어들을 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>60. 하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들과 통신하도록 구성된 컴퓨터 시스템으로서,하나 이상의 프로세서들; 및상기 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성된 하나 이상의 프로그램들을 저장하는 메모리를 포함하며,상기 하나 이상의 프로그램들은, 상기 컴퓨터 시스템의 사용자의 하나 이상의 신체적 특성들에 관한 정보를 캡처하고; 상기 컴퓨터 시스템의 상기 사용자의 상기 하나 이상의 신체적 특성들에 관한 정보를 캡처한 이후, 상기 하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들 중 제1 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 사용자의 표현의 제2 부분을 디스플레이하지 않으면서 상기 사용자의 상기 표현의 제1 부분을 디스플레이하고 - 상기 사용자의 상기 표현의 하나 이상의 신체적 특성들은 상기 사용자의 상기 하나 이상의 신체적 특성들에 관한 상기 정보에 기초함 -; 상기 제1 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 사용자의 상기 표현의 상기 제2 부분을 디스플레이하지 않으면서 상기 사용자의 상기 표현의 상기 제1 부분을 디스플레이하는 동안, 상기 컴퓨터 시스템의 상기 사용자에 대한 상기 컴퓨터 시스템의 배향의 변화를 검출하고; 상기 컴퓨터 시스템의 상기 사용자에 대한 상기 컴퓨터 시스템의 상기 배향의 상기 변화를 검출하는 것에 응답하여, 상기 하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들 중 상기 제1 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 사용자의 상기 표현의 상기 제1 부분과 상이한 상기 사용자의 상기 표현의 상기 제2 부분을 디스플레이하기 위한 명령어들을 포함하는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>61. 하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들과 통신하도록 구성된 컴퓨터 시스템으로서,상기 컴퓨터 시스템의 사용자의 하나 이상의 신체적 특성들에 관한 정보를 캡처하기 위한 수단;상기 컴퓨터 시스템의 상기 사용자의 상기 하나 이상의 신체적 특성들에 관한 정보를 캡처한 이후, 상기 하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들 중 제1 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 사용자의 표현의 제2 부분을 디스플레이하지 않으면서 상기 사용자의 상기 표현의 제1 부분을 디스플레이하기 위한 수단 - 상기 사용자의 상기 표현의 하나 이상의 신체적 특성들은 상기 사용자의 상기 하나 이상의 신체적 특성들에 관한 상기 정보에 기초함 -;상기 제1 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 사용자의 상기 표현의 상기 제2 부분을 디스플레이하지 않으면서 상기 사용자의 상기 표현의 상기 제1 부분을 디스플레이하는 동안, 상기 컴퓨터 시스템의 상기 사용자에 대한 상기 컴퓨터 시스템의 배향의 변화를 검출하기 위한 수단; 및상기 컴퓨터 시스템의 상기 사용자에 대한 상기 컴퓨터 시스템의 상기 배향의 상기 변화를 검출하는 것에 응답하여, 상기 하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들 중 상기 제1 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 사용자의 상기 표현의 상기 제1 부분과 상이한 상기 사용자의 상기 표현의 상기 제2 부분을 디스플레이하기 위한 수단을 포함하는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>62. 하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들과 통신하는 컴퓨터 시스템의 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성된 하나 이상의 프로그램들을 포함하는 컴퓨터 프로그램 제품으로서,상기 하나 이상의 프로그램들은,상기 컴퓨터 시스템의 사용자의 하나 이상의 신체적 특성들에 관한 정보를 캡처하고;상기 컴퓨터 시스템의 상기 사용자의 상기 하나 이상의 신체적 특성들에 관한 정보를 캡처한 이후, 상기 하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들 중 제1 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 사용자의 표현의 제2 부분을 디스플레이하지 않으면서 상기 사용자의 상기 표현의 제1 부분을 디스플레이하고 - 상기 사용자의 상기 표현의 하나 이상의 신체적 특성들은 상기 사용자의 상기 하나 이상의 신체적 특성들에 관한 상기 정보에 기초함 -;상기 제1 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 사용자의 상기 표현의 상기 제2 부분을 디스플레이하지 않으면서 상기 사용자의 상기 표현의 상기 제1 부분을 디스플레이하는 동안, 상기 컴퓨터 시스템의 상기 사용자에 대한 상기 컴퓨터 시스템의 배향의 변화를 검출하고;상기 컴퓨터 시스템의 상기 사용자에 대한 상기 컴퓨터 시스템의 상기 배향의 상기 변화를 검출하는 것에 응답하여, 상기 하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들 중 상기 제1 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 사용자의 상기 표현의 상기 제1 부분과 상이한 상기 사용자의 상기 표현의 상기 제2 부분을 디스플레이하기 위한명령어들을 포함하는, 컴퓨터 프로그램 제품.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>63. 방법으로서,하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들과 통신하는 컴퓨터 시스템에서, 사용자의 표현을 생성하기 위한 등록 프로세스 이전에 - 상기 등록 프로세스는 상기 컴퓨터 시스템의 사용자의 하나 이상의 신체적 특성들에 관한 정보를 캡처하는 것을 포함함 -, 상기 컴퓨터 시스템의 상기 사용자의 하나 이상의 신체적 특성들에 관한 정보를 캡처하기 위한 안내를 상기 컴퓨터 시스템의 상기 사용자에게 제공하는 복수의 표시들을 출력하는 단계를 포함하며, 상기 복수의 표시들을 출력하는 단계는,  상기 컴퓨터 시스템의 상기 사용자의 상기 하나 이상의 신체적 특성들에 관한 상기 정보를 캡처하는 것을 포함하는 프로세스의 제1 단계에 대응하는 제1 표시를 출력하는 단계 - 상기 제1 표시는 상기 하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들 중 제1 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 제1 단계와 연관된 제1의 3차원 콘텐츠를 디스플레이하는 것을 포함함 -; 및  상기 제1 표시를 출력한 이후, 상기 컴퓨터 시스템의 상기 사용자의 상기 하나 이상의 신체적 특성들에 관한 상기 정보를 캡처하기 위한 상기 프로세스의, 상기 제1 단계와 상이한 제2 단계에 대응하는 제2 표시를 출력하는 단계를 포함하고, 상기 제2 표시는 상기 하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들 중 상기 제1 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해 상기 제2 단계와 연관된 제2의 3차원 콘텐츠를 디스플레이하는 것을 포함하고, 상기 제2 단계는 상기 등록 프로세스의 상기 제1 단계 이후 발생하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>64. 제63항에 있어서,상기 제1의 3차원 콘텐츠 및/또는 상기 제2의 3차원 콘텐츠는 공간적으로 캡처된 콘텐츠를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>65. 제63항 또는 제64항에 있어서,상기 제1의 3차원 콘텐츠 및/또는 상기 제2의 3차원 콘텐츠는 입체적으로 캡처된 콘텐츠를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>66. 제63항 내지 제65항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1의 3차원 콘텐츠 및/또는 상기 제2의 3차원 콘텐츠는 상기 등록 프로세스를 보여주는 사람의 레코딩(recording)을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>67. 제63항 내지 제66항 중 어느 한 항에 있어서,상기 컴퓨터 시스템의 상기 사용자의 하나 이상의 신체적 특성들에 관한 정보를 캡처하기 위한 안내를 상기 컴퓨터 시스템의 상기 사용자에게 제공하는 상기 복수의 표시들을 출력하는 단계는 상기 등록 프로세스 동안 출력되도록 구성된 제2 오디오와 실질적으로 동일한 제1 오디오를 출력하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>68. 제67항에 있어서,상기 제1 오디오는 상기 제1 단계와 연관된 제1 부분 및 상기 제2 단계와 연관된 제2 부분을 포함하고,상기 제1 오디오의 상기 제1 부분 및 상기 제2 부분은 서로 상이하고,상기 제2 오디오는 상기 제1 부분과 실질적으로 동일한 제3 부분 및 상기 제2 부분과 실질적으로 동일한 제4 부분을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>69. 제63항 내지 제68항 중 어느 한 항에 있어서,상기 컴퓨터 시스템은 웨어러블 디바이스이며, 상기 방법은,상기 컴퓨터 시스템의 상기 사용자의 하나 이상의 신체적 특성들에 관한 정보를 캡처하기 위한 안내를 상기 컴퓨터 시스템의 상기 사용자에게 제공하는 상기 복수의 표시들을 출력한 이후, 상기 사용자의 신체로부터 상기 컴퓨터 시스템을 제거하도록 상기 컴퓨터 시스템의 상기 사용자에게 프롬프트하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>70. 제63항 내지 제69항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 디스플레이 생성 컴포넌트는 상기 컴퓨터 시스템의 내부 디스플레이 생성 컴포넌트이고,상기 하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들 중 제2 디스플레이 생성 컴포넌트는 상기 컴퓨터 시스템의 외부 디스플레이 생성 컴포넌트이고,상기 제2 디스플레이 생성 컴포넌트는 상기 등록 프로세스 동안 하나 이상의 프롬프트들을 디스플레이하도록 구성되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>71. 제63항 내지 제70항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 단계와 연관된 상기 제1의 3차원 콘텐츠는 상기 등록 프로세스의 제1 스테이지를 표현하고,상기 제2 단계와 연관된 상기 제2의 3차원 콘텐츠는 상기 등록 프로세스의 상기 제1 스테이지와 상이한 상기 등록 프로세스의 제2 스테이지를 표현하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>72. 제63항 내지 제71항 중 어느 한 항에 있어서,상기 컴퓨터 시스템의 상기 사용자의 하나 이상의 신체적 특성들에 관한 정보를 캡처하기 위한 안내를 상기 컴퓨터 시스템의 상기 사용자에게 제공하는 상기 복수의 표시들은 상기 컴퓨터 시스템의 셋업 프로세스 동안 출력되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>73. 제63항 내지 제72항 중 어느 한 항에 있어서,상기 컴퓨터 시스템의 상기 사용자의 하나 이상의 신체적 특성들에 관한 정보를 캡처하기 위한 안내를 상기 컴퓨터 시스템의 상기 사용자에게 제공하는 상기 복수의 표시들은 상기 컴퓨터 시스템의 셋업 이후 처음으로 통신 세션 애플리케이션을 시작한 이후 출력되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>74. 제63항 내지 제73항 중 어느 한 항에 있어서,상기 컴퓨터 시스템의 상기 사용자의 상기 하나 이상의 신체적 특성들에 관한 상기 정보를 캡처하기 위한 상기 프로세스의, 상기 제1 단계와 상이한 상기 제2 단계에 대응하는 상기 제2 표시를 출력한 이후, 이벤트의 발생을 검출하는 단계; 및상기 이벤트의 상기 발생을 검출하는 것에 응답하여, 상기 등록 프로세스를 개시하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>75. 하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들과 통신하는 컴퓨터 시스템의 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성된 하나 이상의 프로그램들을 저장하는 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서,상기 하나 이상의 프로그램들은 제63항 내지 제74항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 명령어들을 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>76. 하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들과 통신하도록 구성된 컴퓨터 시스템으로서,하나 이상의 프로세서들; 및상기 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성된 하나 이상의 프로그램들을 저장하는 메모리를 포함하며,상기 하나 이상의 프로그램들은 제63항 내지 제74항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 명령어들을 포함하는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>77. 하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들과 통신하도록 구성된 컴퓨터 시스템으로서,제63항 내지 제74항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 수단을 포함하는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>78. 하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들과 통신하는 컴퓨터 시스템의 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성된 하나 이상의 프로그램들을 포함하는 컴퓨터 프로그램 제품으로서,상기 하나 이상의 프로그램들은 제63항 내지 제74항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 명령어들을 포함하는, 컴퓨터 프로그램 제품.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>79. 하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들과 통신하는 컴퓨터 시스템의 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성된 하나 이상의 프로그램들을 저장하는 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서,상기 하나 이상의 프로그램들은,사용자의 표현을 생성하기 위한 등록 프로세스 이전에 - 상기 등록 프로세스는 상기 컴퓨터 시스템의 사용자의 하나 이상의 신체적 특성들에 관한 정보를 캡처하는 것을 포함함 -, 상기 컴퓨터 시스템의 상기 사용자의 하나 이상의 신체적 특성들에 관한 정보를 캡처하기 위한 안내를 상기 컴퓨터 시스템의 상기 사용자에게 제공하는 복수의 표시들을 출력하기 위한 명령어들을 포함하며, 상기 복수의 표시들을 출력하는 것은, 상기 컴퓨터 시스템의 상기 사용자의 상기 하나 이상의 신체적 특성들에 관한 상기 정보를 캡처하는 것을 포함하는 프로세스의 제1 단계에 대응하는 제1 표시를 출력하는 것 - 상기 제1 표시는 상기 하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들 중 제1 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 제1 단계와 연관된 제1의 3차원 콘텐츠를 디스플레이하는 것을 포함함 -; 및 상기 제1 표시를 출력한 이후, 상기 컴퓨터 시스템의 상기 사용자의 상기 하나 이상의 신체적 특성들에 관한 상기 정보를 캡처하기 위한 상기 프로세스의, 상기 제1 단계와 상이한 제2 단계에 대응하는 제2 표시를 출력하는 것을 포함하고, 상기 제2 표시는 상기 하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들 중 상기 제1 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해 상기 제2 단계와 연관된 제2의 3차원 콘텐츠를 디스플레이하는 것을 포함하고, 상기 제2 단계는 상기 등록 프로세스의 상기 제1 단계 이후 발생하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>80. 하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들과 통신하도록 구성된 컴퓨터 시스템으로서,하나 이상의 프로세서들; 및상기 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성된 하나 이상의 프로그램들을 저장하는 메모리를 포함하며,상기 하나 이상의 프로그램들은, 사용자의 표현을 생성하기 위한 등록 프로세스 이전에 - 상기 등록 프로세스는 상기 컴퓨터 시스템의 사용자의 하나 이상의 신체적 특성들에 관한 정보를 캡처하는 것을 포함함 -, 상기 컴퓨터 시스템의 상기 사용자의 하나 이상의 신체적 특성들에 관한 정보를 캡처하기 위한 안내를 상기 컴퓨터 시스템의 상기 사용자에게 제공하는 복수의 표시들을 출력하기 위한 명령어들을 포함하며, 상기 복수의 표시들을 출력하는 것은,  상기 컴퓨터 시스템의 상기 사용자의 상기 하나 이상의 신체적 특성들에 관한 상기 정보를 캡처하는 것을 포함하는 프로세스의 제1 단계에 대응하는 제1 표시를 출력하는 것 - 상기 제1 표시는 상기 하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들 중 제1 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 제1 단계와 연관된 제1의 3차원 콘텐츠를 디스플레이하는 것을 포함함 -; 및  상기 제1 표시를 출력한 이후, 상기 컴퓨터 시스템의 상기 사용자의 상기 하나 이상의 신체적 특성들에 관한 상기 정보를 캡처하기 위한 상기 프로세스의, 상기 제1 단계와 상이한 제2 단계에 대응하는 제2 표시를 출력하는 것을 포함하고, 상기 제2 표시는 상기 하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들 중 상기 제1 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해 상기 제2 단계와 연관된 제2의 3차원 콘텐츠를 디스플레이하는 것을 포함하고, 상기 제2 단계는 상기 등록 프로세스의 상기 제1 단계 이후 발생하는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>81. 하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들과 통신하도록 구성된 컴퓨터 시스템으로서,사용자의 표현을 생성하기 위한 등록 프로세스 이전에 - 상기 등록 프로세스는 상기 컴퓨터 시스템의 사용자의 하나 이상의 신체적 특성들에 관한 정보를 캡처하는 것을 포함함 -, 상기 컴퓨터 시스템의 상기 사용자의 하나 이상의 신체적 특성들에 관한 정보를 캡처하기 위한 안내를 상기 컴퓨터 시스템의 상기 사용자에게 제공하는 복수의 표시들을 출력하기 위한 수단을 포함하며, 상기 복수의 표시들을 출력하는 것은, 상기 컴퓨터 시스템의 상기 사용자의 상기 하나 이상의 신체적 특성들에 관한 상기 정보를 캡처하는 것을 포함하는 프로세스의 제1 단계에 대응하는 제1 표시를 출력하는 것 - 상기 제1 표시는 상기 하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들 중 제1 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 제1 단계와 연관된 제1의 3차원 콘텐츠를 디스플레이하는 것을 포함함 -; 및 상기 제1 표시를 출력한 이후, 상기 컴퓨터 시스템의 상기 사용자의 상기 하나 이상의 신체적 특성들에 관한 상기 정보를 캡처하기 위한 상기 프로세스의, 상기 제1 단계와 상이한 제2 단계에 대응하는 제2 표시를 출력하는 것을 포함하고, 상기 제2 표시는 상기 하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들 중 상기 제1 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해 상기 제2 단계와 연관된 제2의 3차원 콘텐츠를 디스플레이하는 것을 포함하고, 상기 제2 단계는 상기 등록 프로세스의 상기 제1 단계 이후 발생하는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>82. 하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들과 통신하는 컴퓨터 시스템의 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성된 하나 이상의 프로그램들을 포함하는 컴퓨터 프로그램 제품으로서,상기 하나 이상의 프로그램들은,사용자의 표현을 생성하기 위한 등록 프로세스 이전에 - 상기 등록 프로세스는 상기 컴퓨터 시스템의 사용자의 하나 이상의 신체적 특성들에 관한 정보를 캡처하는 것을 포함함 -, 상기 컴퓨터 시스템의 상기 사용자의 하나 이상의 신체적 특성들에 관한 정보를 캡처하기 위한 안내를 상기 컴퓨터 시스템의 상기 사용자에게 제공하는 복수의 표시들을 출력하기 위한 명령어들을 포함하며, 상기 복수의 표시들을 출력하는 것은, 상기 컴퓨터 시스템의 상기 사용자의 상기 하나 이상의 신체적 특성들에 관한 상기 정보를 캡처하는 것을 포함하는 프로세스의 제1 단계에 대응하는 제1 표시를 출력하는 것 - 상기 제1 표시는 상기 하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들 중 제1 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 제1 단계와 연관된 제1의 3차원 콘텐츠를 디스플레이하는 것을 포함함 -; 및 상기 제1 표시를 출력한 이후, 상기 컴퓨터 시스템의 상기 사용자의 상기 하나 이상의 신체적 특성들에 관한 상기 정보를 캡처하기 위한 상기 프로세스의, 상기 제1 단계와 상이한 제2 단계에 대응하는 제2 표시를 출력하는 것을 포함하고, 상기 제2 표시는 상기 하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들 중 상기 제1 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해 상기 제2 단계와 연관된 제2의 3차원 콘텐츠를 디스플레이하는 것을 포함하고, 상기 제2 단계는 상기 등록 프로세스의 상기 제1 단계 이후 발생하는, 컴퓨터 프로그램 제품.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>83. 방법으로서,하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들과 통신하는 컴퓨터 시스템에서, 사용자의 표현을 생성하기 위한 등록 프로세스 동안 - 상기 등록 프로세스는 하나 이상의 센서들을 통해 상기 컴퓨터 시스템의 사용자의 하나 이상의 신체적 특성들에 관한 정보를 캡처하는 것을 포함함 -, 상기 하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들 중의 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해,  상기 컴퓨터 시스템에 대한 상기 사용자의 신체 부분의 타깃 배향을 표시하는 제1 시각적 표시 - 상기 제1 시각적 표시는 제1 시뮬레이션된 깊이를 가짐 -; 및  상기 컴퓨터 시스템에 대한 상기 사용자의 상기 신체 부분의 상기 배향을 표시하는 제2 시각적 표시 - 상기 제2 시각적 표시는 상기 제1 시뮬레이션된 깊이와 상이한 제2 시뮬레이션된 깊이를 가짐 -  를 디스플레이하는 단계; 상기 제1 시각적 표시 및 상기 제2 시각적 표시를 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 센서들에 대한 상기 사용자의 상기 신체 부분의 포즈의 변화의 표시를 수신하는 단계; 및 상기 하나 이상의 센서들에 대한 상기 사용자의 상기 신체 부분의 상기 포즈의 변화의 상기 표시를 수신하는 것에 응답하여, 상기 하나 이상의 센서들에 대한 상기 사용자의 상기 신체 부분의 상기 포즈의 변화 및 상기 제1 시각적 표시의 상기 제1 시뮬레이션된 깊이와 상기 제2 시각적 표시의 상기 제2 시뮬레이션된 깊이 사이의 차이에 기초하는 시뮬레이션된 시차(parallax)로 상기 제1 시각적 표시 및 상기 제2 시각적 표시의 상대적 포지션을 시프트시키는 단계를 포함하며, 상기 시프트시키는 단계는,  상기 사용자의 상기 신체 부분이 상기 하나 이상의 센서들에 대한 포즈들의 타깃 범위에 더 가깝게 이동했다는 결정에 따라, 상기 제1 시각적 표시 및 상기 제2 시각적 표시의 상기 상대적 포지션을 시프트시키는 단계가 상기 제1 시각적 표시 및 상기 제2 시각적 표시의 개개의 공간 배열을 향해 상기 제1 시각적 표시 및 상기 제2 시각적 표시의 상기 상대적 포지션을 시프트시키는 단계를 포함하는 단계; 및  상기 사용자의 상기 신체 부분이 상기 하나 이상의 센서들에 대한 상기 포즈들의 타깃 범위로부터 더 멀리 이동했다는 결정에 따라, 상기 제1 시각적 표시 및 상기 제2 시각적 표시의 상기 상대적 포지션을 시프트시키는 단계가 상기 제1 시각적 표시 및 상기 제2 시각적 표시의 상기 개개의 공간 배열로부터 멀리 상기 제1 시각적 표시 및 상기 제2 시각적 표시의 상기 상대적 포지션을 시프트시키는 단계를 포함하는 단계  를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>84. 제83항에 있어서,상기 사용자의 상기 신체 부분은 상기 사용자의 얼굴을 포함하고, 상기 제1 시각적 표시 및 상기 제2 시각적 표시의 상기 상대적 포지션은 상기 컴퓨터 시스템의 상기 하나 이상의 센서들에 대한 상기 사용자의 상기 얼굴의 배향에 기초하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>85. 제83항 또는 제84항에 있어서,상기 제1 시각적 표시 또는 상기 제2 시각적 표시는 상기 사용자의 얼굴에 대한 상기 컴퓨터 시스템의 틸트에 기초하여 이동되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>86. 제83항 내지 제85항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 시각적 표시 또는 상기 제2 시각적 표시는 상기 사용자의 얼굴에 대한 상기 컴퓨터 시스템의 틸트에 기초하여 컬러를 변화시키는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>87. 제83항 내지 제86항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 시각적 표시 또는 상기 제2 시각적 표시는 상기 사용자의 얼굴과 상기 컴퓨터 시스템 사이의 거리에 기초하여 외관을 변화시키는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>88. 제83항 내지 제87항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 시각적 표시는 제1 링이고, 상기 제2 시각적 표시는 제2 링인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>89. 제83항 내지 제88항 중 어느 한 항에 있어서,상기 하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들 중의 상기 디스플레이 생성 컴포넌트는 렌티큘러 디스플레이인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>90. 제83항 내지 제89항 중 어느 한 항에 있어서,상기 사용자의 상기 신체 부분의 상기 포즈의 변화는 상기 컴퓨터 시스템에 대한 제1 방향으로의 상기 사용자의 상기 신체 부분의 이동을 포함하고, 상기 제1 시각적 표시 및 상기 제2 시각적 표시의 상기 상대적 포지션을 시프트시키는 단계는 상기 컴퓨터 시스템에 대한 상기 제1 방향으로의 상기 사용자의 상기 신체 부분의 상기 이동에 기초하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>91. 제83항 내지 제90항 중 어느 한 항에 있어서,상기 사용자의 상기 신체 부분의 상기 포즈의 변화는 상기 컴퓨터 시스템에 대한 상기 사용자의 상기 신체 부분의 이동을 포함하고, 상기 제1 시각적 표시 및 상기 제2 시각적 표시의 상기 상대적 포지션을 시프트시키는 단계는 상기 컴퓨터 시스템에 대한 상기 사용자의 상기 신체 부분의 상기 이동의 양에 기초하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>92. 제83항 내지 제91항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 시각적 표시 및/또는 상기 제2 시각적 표시는, 상기 하나 이상의 센서들에 대한 상기 사용자의 상기 신체 부분의 상기 포즈의 변화와 연관된 이동의 방향에 관계없이, 상기 컴퓨터 시스템의 상기 하나 이상의 센서들에 대한 상기 사용자의 상기 신체 부분의 상기 포즈의 변화에 기초하여 제1 컬러로부터 제2 컬러로 전환되고,상기 제1 시각적 표시 및 상기 제2 시각적 표시의 상기 상대적 포지션을 시프트시키는 단계는, 상기 하나 이상의 센서들에 대한 상기 사용자의 상기 신체 부분의 상기 포즈의 변화와 연관된 상기 이동의 방향에 기초하여 상이한 방향들로 상기 제1 시각적 표시 및 상기 제2 시각적 표시의 상기 상대적 포지션을 시프트시키는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>93. 제83항 내지 제92항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 시각적 표시 및 상기 제2 시각적 표시의 상기 상대적 포지션을 상기 제1 시각적 표시 및 상기 제2 시각적 표시의 상기 개개의 공간 배열로 시프트시킨 이후, 상기 컴퓨터 시스템의 상기 사용자의 상기 하나 이상의 신체적 특성들 중 하나 이상의 얼굴 특성들을 캡처하기 위한 프로세스를 개시하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>94. 제93항에 있어서,상기 컴퓨터 시스템의 상기 사용자의 상기 하나 이상의 신체적 특성들 중 상기 하나 이상의 얼굴 특성들을 캡처하기 위한 상기 프로세스를 개시한 이후, 상기 컴퓨터 시스템에 대한 상기 사용자의 머리의 포지션을 이동시키도록 상기 컴퓨터 시스템의 상기 사용자에게 프롬프트하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>95. 제94항에 있어서,상기 컴퓨터 시스템에 대해 상기 사용자의 상기 머리의 상기 포지션을 이동시키도록 상기 컴퓨터 시스템의 상기 사용자에게 프롬프트한 이후, 상기 하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들 중의 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 컴퓨터 시스템에 대한 상기 사용자의 상기 머리의 상기 포지션의 이동을 표시하는 피드백을 디스플레이하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>96. 제83항 내지 제95항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 시각적 표시 및 상기 제2 시각적 표시의 상기 상대적 포지션을 상기 제1 시각적 표시 및 상기 제2 시각적 표시의 상기 개개의 공간 배열로 시프트시킨 이후, 상기 컴퓨터 시스템의 상기 사용자의 하나 이상의 얼굴 표정 특성들을 캡처하기 위한 프로세스를 개시하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>97. 제83항 내지 제96항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 시각적 표시 및 상기 제2 시각적 표시의 상기 상대적 포지션을 상기 제1 시각적 표시 및 상기 제2 시각적 표시의 상기 개개의 공간 배열로 시프트시킨 이후, 상기 하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들 중의 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 사용자의 상기 신체 부분이 상기 컴퓨터 시스템에 대한 상기 타깃 배향에 있다는 것을 확인하는 시각적 표시를 디스플레이하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>98. 제97항에 있어서,상기 시각적 표시는 상기 등록 프로세스의 적어도 2개의 단계들의 완료 이후 디스플레이되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>99. 하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들과 통신하는 컴퓨터 시스템의 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성된 하나 이상의 프로그램들을 저장하는 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서,상기 하나 이상의 프로그램들은 제83항 내지 제98항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 명령어들을 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>100. 하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들과 통신하도록 구성된 컴퓨터 시스템으로서,하나 이상의 프로세서들; 및상기 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성된 하나 이상의 프로그램들을 저장하는 메모리를 포함하며,상기 하나 이상의 프로그램들은 제83항 내지 제98항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 명령어들을 포함하는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>101. 하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들과 통신하도록 구성된 컴퓨터 시스템으로서,제83항 내지 제98항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 수단을 포함하는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>102. 하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들과 통신하는 컴퓨터 시스템의 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성된 하나 이상의 프로그램들을 포함하는 컴퓨터 프로그램 제품으로서,상기 하나 이상의 프로그램들은 제83항 내지 제98항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 명령어들을 포함하는, 컴퓨터 프로그램 제품.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>103. 하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들과 통신하는 컴퓨터 시스템의 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성된 하나 이상의 프로그램들을 저장하는 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서,상기 하나 이상의 프로그램들은,사용자의 표현을 생성하기 위한 등록 프로세스 동안 - 상기 등록 프로세스는 하나 이상의 센서들을 통해 상기 컴퓨터 시스템의 사용자의 하나 이상의 신체적 특성들에 관한 정보를 캡처하는 것을 포함함 -, 상기 하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들 중의 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 컴퓨터 시스템에 대한 상기 사용자의 신체 부분의 타깃 배향을 표시하는 제1 시각적 표시 - 상기 제1 시각적 표시는 제1 시뮬레이션된 깊이를 가짐 -; 및 상기 컴퓨터 시스템에 대한 상기 사용자의 상기 신체 부분의 상기 배향을 표시하는 제2 시각적 표시 - 상기 제2 시각적 표시는 상기 제1 시뮬레이션된 깊이와 상이한 제2 시뮬레이션된 깊이를 가짐 - 를 디스플레이하고;상기 제1 시각적 표시 및 상기 제2 시각적 표시를 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 센서들에 대한 상기 사용자의 상기 신체 부분의 포즈의 변화의 표시를 수신하고;상기 하나 이상의 센서들에 대한 상기 사용자의 상기 신체 부분의 상기 포즈의 변화의 상기 표시를 수신하는 것에 응답하여, 상기 하나 이상의 센서들에 대한 상기 사용자의 상기 신체 부분의 상기 포즈의 변화 및 상기 제1 시각적 표시의 상기 제1 시뮬레이션된 깊이와 상기 제2 시각적 표시의 상기 제2 시뮬레이션된 깊이 사이의 차이에 기초하는 시뮬레이션된 시차로 상기 제1 시각적 표시 및 상기 제2 시각적 표시의 상대적 포지션을 시프트시키기 위한명령어들을 포함하며, 상기 시프트시키는 것은, 상기 사용자의 상기 신체 부분이 상기 하나 이상의 센서들에 대한 포즈들의 타깃 범위에 더 가깝게 이동했다는 결정에 따라, 상기 제1 시각적 표시 및 상기 제2 시각적 표시의 상기 상대적 포지션을 시프트시키는 것이 상기 제1 시각적 표시 및 상기 제2 시각적 표시의 개개의 공간 배열을 향해 상기 제1 시각적 표시 및 상기 제2 시각적 표시의 상기 상대적 포지션을 시프트시키는 것을 포함하는 것; 및 상기 사용자의 상기 신체 부분이 상기 하나 이상의 센서들에 대한 상기 포즈들의 타깃 범위로부터 더 멀리 이동했다는 결정에 따라, 상기 제1 시각적 표시 및 상기 제2 시각적 표시의 상기 상대적 포지션을 시프트시키는 것이 상기 제1 시각적 표시 및 상기 제2 시각적 표시의 상기 개개의 공간 배열로부터 멀리 상기 제1 시각적 표시 및 상기 제2 시각적 표시의 상기 상대적 포지션을 시프트시키는 것을 포함하는 것 을 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>104. 하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들과 통신하도록 구성된 컴퓨터 시스템으로서,하나 이상의 프로세서들; 및상기 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성된 하나 이상의 프로그램들을 저장하는 메모리를 포함하며,상기 하나 이상의 프로그램들은, 사용자의 표현을 생성하기 위한 등록 프로세스 동안 - 상기 등록 프로세스는 하나 이상의 센서들을 통해 상기 컴퓨터 시스템의 사용자의 하나 이상의 신체적 특성들에 관한 정보를 캡처하는 것을 포함함 -, 상기 하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들 중의 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해,  상기 컴퓨터 시스템에 대한 상기 사용자의 신체 부분의 타깃 배향을 표시하는 제1 시각적 표시 - 상기 제1 시각적 표시는 제1 시뮬레이션된 깊이를 가짐 -; 및  상기 컴퓨터 시스템에 대한 상기 사용자의 상기 신체 부분의 상기 배향을 표시하는 제2 시각적 표시 - 상기 제2 시각적 표시는 상기 제1 시뮬레이션된 깊이와 상이한 제2 시뮬레이션된 깊이를 가짐 -  를 디스플레이하고; 상기 제1 시각적 표시 및 상기 제2 시각적 표시를 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 센서들에 대한 상기 사용자의 상기 신체 부분의 포즈의 변화의 표시를 수신하고; 상기 하나 이상의 센서들에 대한 상기 사용자의 상기 신체 부분의 상기 포즈의 변화의 상기 표시를 수신하는 것에 응답하여, 상기 하나 이상의 센서들에 대한 상기 사용자의 상기 신체 부분의 상기 포즈의 변화 및 상기 제1 시각적 표시의 상기 제1 시뮬레이션된 깊이와 상기 제2 시각적 표시의 상기 제2 시뮬레이션된 깊이 사이의 차이에 기초하는 시뮬레이션된 시차로 상기 제1 시각적 표시 및 상기 제2 시각적 표시의 상대적 포지션을 시프트시키기 위한 명령어들을 포함하며, 상기 시프트시키는 것은,  상기 사용자의 상기 신체 부분이 상기 하나 이상의 센서들에 대한 포즈들의 타깃 범위에 더 가깝게 이동했다는 결정에 따라, 상기 제1 시각적 표시 및 상기 제2 시각적 표시의 상기 상대적 포지션을 시프트시키는 것이 상기 제1 시각적 표시 및 상기 제2 시각적 표시의 개개의 공간 배열을 향해 상기 제1 시각적 표시 및 상기 제2 시각적 표시의 상기 상대적 포지션을 시프트시키는 것을 포함하는 것; 및  상기 사용자의 상기 신체 부분이 상기 하나 이상의 센서들에 대한 상기 포즈들의 타깃 범위로부터 더 멀리 이동했다는 결정에 따라, 상기 제1 시각적 표시 및 상기 제2 시각적 표시의 상기 상대적 포지션을 시프트시키는 것이 상기 제1 시각적 표시 및 상기 제2 시각적 표시의 상기 개개의 공간 배열로부터 멀리 상기 제1 시각적 표시 및 상기 제2 시각적 표시의 상기 상대적 포지션을 시프트시키는 것을 포함하는 것  을 포함하는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>105. 하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들과 통신하도록 구성된 컴퓨터 시스템으로서,사용자의 표현을 생성하기 위한 등록 프로세스 동안 - 상기 등록 프로세스는 하나 이상의 센서들을 통해 상기 컴퓨터 시스템의 사용자의 하나 이상의 신체적 특성들에 관한 정보를 캡처하는 것을 포함함 -, 상기 하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들 중의 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 컴퓨터 시스템에 대한 상기 사용자의 신체 부분의 타깃 배향을 표시하는 제1 시각적 표시 - 상기 제1 시각적 표시는 제1 시뮬레이션된 깊이를 가짐 -; 및 상기 컴퓨터 시스템에 대한 상기 사용자의 상기 신체 부분의 상기 배향을 표시하는 제2 시각적 표시 - 상기 제2 시각적 표시는 상기 제1 시뮬레이션된 깊이와 상이한 제2 시뮬레이션된 깊이를 가짐 -를 디스플레이하기 위한 수단;상기 제1 시각적 표시 및 상기 제2 시각적 표시를 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 센서들에 대한 상기 사용자의 상기 신체 부분의 포즈의 변화의 표시를 수신하기 위한 수단; 및상기 하나 이상의 센서들에 대한 상기 사용자의 상기 신체 부분의 상기 포즈의 변화의 상기 표시를 수신하는 것에 응답하여, 상기 하나 이상의 센서들에 대한 상기 사용자의 상기 신체 부분의 상기 포즈의 변화 및 상기 제1 시각적 표시의 상기 제1 시뮬레이션된 깊이와 상기 제2 시각적 표시의 상기 제2 시뮬레이션된 깊이 사이의 차이에 기초하는 시뮬레이션된 시차로 상기 제1 시각적 표시 및 상기 제2 시각적 표시의 상대적 포지션을 시프트시키기 위한 수단을 포함하며, 상기 시프트시키는 것은, 상기 사용자의 상기 신체 부분이 상기 하나 이상의 센서들에 대한 포즈들의 타깃 범위에 더 가깝게 이동했다는 결정에 따라, 상기 제1 시각적 표시 및 상기 제2 시각적 표시의 상기 상대적 포지션을 시프트시키는 것이 상기 제1 시각적 표시 및 상기 제2 시각적 표시의 개개의 공간 배열을 향해 상기 제1 시각적 표시 및 상기 제2 시각적 표시의 상기 상대적 포지션을 시프트시키는 것을 포함하는 것; 및 상기 사용자의 상기 신체 부분이 상기 하나 이상의 센서들에 대한 상기 포즈들의 타깃 범위로부터 더 멀리 이동했다는 결정에 따라, 상기 제1 시각적 표시 및 상기 제2 시각적 표시의 상기 상대적 포지션을 시프트시키는 것이 상기 제1 시각적 표시 및 상기 제2 시각적 표시의 상기 개개의 공간 배열로부터 멀리 상기 제1 시각적 표시 및 상기 제2 시각적 표시의 상기 상대적 포지션을 시프트시키는 것을 포함하는 것 을 포함하는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>106. 하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들과 통신하는 컴퓨터 시스템의 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성된 하나 이상의 프로그램들을 포함하는 컴퓨터 프로그램 제품으로서,상기 하나 이상의 프로그램들은,사용자의 표현을 생성하기 위한 등록 프로세스 동안 - 상기 등록 프로세스는 하나 이상의 센서들을 통해 상기 컴퓨터 시스템의 사용자의 하나 이상의 신체적 특성들에 관한 정보를 캡처하는 것을 포함함 -, 상기 하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들 중의 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 컴퓨터 시스템에 대한 상기 사용자의 신체 부분의 타깃 배향을 표시하는 제1 시각적 표시 - 상기 제1 시각적 표시는 제1 시뮬레이션된 깊이를 가짐 -; 및 상기 컴퓨터 시스템에 대한 상기 사용자의 상기 신체 부분의 상기 배향을 표시하는 제2 시각적 표시 - 상기 제2 시각적 표시는 상기 제1 시뮬레이션된 깊이와 상이한 제2 시뮬레이션된 깊이를 가짐 -를 디스플레이하고;상기 제1 시각적 표시 및 상기 제2 시각적 표시를 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 센서들에 대한 상기 사용자의 상기 신체 부분의 포즈의 변화의 표시를 수신하고;상기 하나 이상의 센서들에 대한 상기 사용자의 상기 신체 부분의 상기 포즈의 변화의 상기 표시를 수신하는 것에 응답하여, 상기 하나 이상의 센서들에 대한 상기 사용자의 상기 신체 부분의 상기 포즈의 변화 및 상기 제1 시각적 표시의 상기 제1 시뮬레이션된 깊이와 상기 제2 시각적 표시의 상기 제2 시뮬레이션된 깊이 사이의 차이에 기초하는 시뮬레이션된 시차로 상기 제1 시각적 표시 및 상기 제2 시각적 표시의 상대적 포지션을 시프트시키기 위한명령어들을 포함하며, 상기 시프트시키는 것은, 상기 사용자의 상기 신체 부분이 상기 하나 이상의 센서들에 대한 포즈들의 타깃 범위에 더 가깝게 이동했다는 결정에 따라, 상기 제1 시각적 표시 및 상기 제2 시각적 표시의 상기 상대적 포지션을 시프트시키는 것이 상기 제1 시각적 표시 및 상기 제2 시각적 표시의 개개의 공간 배열을 향해 상기 제1 시각적 표시 및 상기 제2 시각적 표시의 상기 상대적 포지션을 시프트시키는 것을 포함하는 것; 및 상기 사용자의 상기 신체 부분이 상기 하나 이상의 센서들에 대한 상기 포즈들의 타깃 범위로부터 더 멀리 이동했다는 결정에 따라, 상기 제1 시각적 표시 및 상기 제2 시각적 표시의 상기 상대적 포지션을 시프트시키는 것이 상기 제1 시각적 표시 및 상기 제2 시각적 표시의 상기 개개의 공간 배열로부터 멀리 상기 제1 시각적 표시 및 상기 제2 시각적 표시의 상기 상대적 포지션을 시프트시키는 것을 포함하는 것 을 포함하는, 컴퓨터 프로그램 제품.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>107. 방법으로서,하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들과 통신하는 컴퓨터 시스템에서, 사용자의 표현을 생성하기 위한 등록 프로세스 동안 - 상기 등록 프로세스는 상기 컴퓨터 시스템의 사용자의 하나 이상의 신체적 특성들에 관한 정보를 캡처하는 것을 포함함 -, 하나 이상의 얼굴 표정들을 만들도록 상기 사용자에게 프롬프트하는 단계; 및 상기 하나 이상의 얼굴 표정들을 만들도록 상기 사용자에게 프롬프트한 이후,  하나 이상의 센서들을 통해, 상기 사용자의 얼굴 특징들에 관한 정보를 검출하는 단계; 및  상기 하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들 중의 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 사용자의 상기 얼굴 특징들에 관한 상기 정보에 기초하여 진행 표시를 디스플레이하는 단계를 포함하며, 상기 진행 표시자를 디스플레이하는 단계는,   상기 사용자의 상기 얼굴 특징들에 관한 상기 정보가 상기 하나 이상의 얼굴 표정들을 만드는 것을 향한 제1 정도의 진행을 표시한다는 결정에 따라, 상기 제1 정도의 진행을 표시하는 제1 외관으로 진행 표시자를 디스플레이하는 단계; 및   상기 사용자의 상기 얼굴 특징들에 관한 상기 정보가 상기 하나 이상의 얼굴 표정들을 만드는 것을 향한, 상기 제1 정도의 진행과 상이한 제2 정도의 진행을 표시한다는 결정에 따라, 상기 제2 정도의 진행을 표시하는, 상기 제1 외관과 상이한 제2 외관으로 상기 진행 표시자를 디스플레이하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>108. 제107항에 있어서,상기 진행 표시자는 진행 바(bar)인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>109. 제108항에 있어서,상기 진행 바는 3차원인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>110. 제109항에 있어서,상기 하나 이상의 얼굴 표정들의 개개의 얼굴 표정들을 만드는 것과 연관된 상기 진행 바의 하나 이상의 제1 부분들은 상기 컴퓨터 시스템의 상기 사용자의 시점에 기초한 제1 축을 따라 연장되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>111. 제110항에 있어서,상기 진행 표시자를 디스플레이하는 단계는,상기 진행 바의 상기 하나 이상의 제1 부분들 사이에 있는 상기 진행 바의 하나 이상의 제2 부분들에서 제1 레이트로 상기 진행 바의 외관을 변화시키는 단계, 및상기 하나 이상의 제1 부분들에서 상기 제1 레이트보다 느린 제2 레이트로 상기 진행 바의 외관을 변화시키는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>112. 제107항 내지 제111항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 정도의 진행을 표시하는 상기 제1 외관은 제1 컬러를 포함하며, 상기 방법은,상기 제1 정도의 진행을 표시하는 상기 제1 외관으로 상기 진행 표시자를 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 센서들을 통해, 상기 사용자의 상기 얼굴 특징들에 관한 제2 정보를 검출하는 단계; 및상기 사용자의 상기 얼굴 특징들에 관한 상기 제2 정보를 검출하는 것에 응답하여, 상기 하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들 중의 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 하나 이상의 얼굴 표정들을 만드는 것을 향한 제3 정도의 진행을 표시하는 제3 외관으로 상기 진행 표시를 디스플레이하는 단계를 더 포함하고, 상기 제3 외관은 상기 제1 컬러와 상이한 제2 컬러를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>113. 제107항 내지 제112항 중 어느 한 항에 있어서,상기 하나 이상의 얼굴 표정들을 만들도록 상기 사용자에게 프롬프트하는 단계는 상기 하나 이상의 얼굴 표정들 중 제1 얼굴 표정을 만들도록 상기 사용자에게 프롬프트하는 오디오를 출력하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>114. 제107항 내지 제113항 중 어느 한 항에 있어서,상기 진행 표시자를 디스플레이하는 단계는,상기 사용자의 상기 얼굴 특징들에 관한 상기 정보가 하나 이상의 기준들의 세트를 만족시킨다는 결정에 따라, 상기 진행 표시자가 제1 레이트로 외관을 변화시키는 것을 디스플레이하는 단계, 및상기 사용자의 상기 얼굴 특징들에 관한 상기 정보가 상기 하나 이상의 기준들의 세트를 만족시키지 않는다는 결정에 따라, 상기 진행 표시자가 상기 제1 레이트보다 느린 제2 레이트로 외관을 변화시키는 것을 디스플레이하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>115. 제107항 내지 제114항 중 어느 한 항에 있어서,상기 사용자의 상기 표현은 상기 사용자의 상기 얼굴 특징들에 관한 상기 정보에 기초하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>116. 제107항 내지 제115항 중 어느 한 항에 있어서,미리 결정된 시간의 양 동안 상기 사용자의 상기 얼굴 특징들에 관한 상기 정보에 기초하여 상기 진행 표시를 디스플레이한 이후, 상기 사용자의 상기 얼굴 특징들에 관한 상기 정보가 상기 하나 이상의 얼굴 표정들에 대응하는지 여부에 관계없이 상기 등록 프로세스의 다음 단계를 개시하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>117. 제116항에 있어서,상기 등록 프로세스의 다음 단계를 개시한 이후, 상기 하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들 중의 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 사용자의 상기 표현; 및 상기 사용자의 상기 얼굴 특징들에 관한 제2 정보를 캡처하기 위한 선택가능 옵션 을 디스플레이하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>118. 제107항 내지 제117항 중 어느 한 항에 있어서,상기 하나 이상의 얼굴 표정들은 닫힌 입 미소, 열린 입 미소, 및 올라간 눈썹들 중 2개 이상을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>119. 하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들과 통신하는 컴퓨터 시스템의 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성된 하나 이상의 프로그램들을 저장하는 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서,상기 하나 이상의 프로그램들은 제107항 내지 제118항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 명령어들을 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>120. 하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들과 통신하도록 구성된 컴퓨터 시스템으로서,하나 이상의 프로세서들; 및상기 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성된 하나 이상의 프로그램들을 저장하는 메모리를 포함하며,상기 하나 이상의 프로그램들은 제107항 내지 제118항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 명령어들을 포함하는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>121. 하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들과 통신하도록 구성된 컴퓨터 시스템으로서,제107항 내지 제118항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 수단을 포함하는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>122. 하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들과 통신하는 컴퓨터 시스템의 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성된 하나 이상의 프로그램들을 포함하는 컴퓨터 프로그램 제품으로서,상기 하나 이상의 프로그램들은 제107항 내지 제118항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 명령어들을 포함하는, 컴퓨터 프로그램 제품.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>123. 하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들과 통신하는 컴퓨터 시스템의 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성된 하나 이상의 프로그램들을 저장하는 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서,상기 하나 이상의 프로그램들은,사용자의 표현을 생성하기 위한 등록 프로세스 동안 - 상기 등록 프로세스는 상기 컴퓨터 시스템의 사용자의 하나 이상의 신체적 특성들에 관한 정보를 캡처하는 것을 포함함 -, 하나 이상의 얼굴 표정들을 만들도록 상기 사용자에게 프롬프트하고;상기 하나 이상의 얼굴 표정들을 만들도록 상기 사용자에게 프롬프트한 이후, 하나 이상의 센서들을 통해, 상기 사용자의 얼굴 특징들에 관한 정보를 검출하고; 상기 하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들 중의 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 사용자의 상기 얼굴 특징들에 관한 상기 정보에 기초하여 진행 표시를 디스플레이하기 위한 명령어들을 포함하며, 상기 진행 표시자를 디스플레이하는 것은,  상기 사용자의 상기 얼굴 특징들에 관한 상기 정보가 상기 하나 이상의 얼굴 표정들을 만드는 것을 향한 제1 정도의 진행을 표시한다는 결정에 따라, 상기 제1 정도의 진행을 표시하는 제1 외관으로 진행 표시자를 디스플레이하는 것; 및  상기 사용자의 상기 얼굴 특징들에 관한 상기 정보가 상기 하나 이상의 얼굴 표정들을 만드는 것을 향한, 상기 제1 정도의 진행과 상이한 제2 정도의 진행을 표시한다는 결정에 따라, 상기 제2 정도의 진행을 표시하는, 상기 제1 외관과 상이한 제2 외관으로 상기 진행 표시자를 디스플레이하는 것을 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>124. 하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들과 통신하도록 구성된 컴퓨터 시스템으로서,하나 이상의 프로세서들; 및상기 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성된 하나 이상의 프로그램들을 저장하는 메모리를 포함하며,상기 하나 이상의 프로그램들은, 사용자의 표현을 생성하기 위한 등록 프로세스 동안 - 상기 등록 프로세스는 상기 컴퓨터 시스템의 사용자의 하나 이상의 신체적 특성들에 관한 정보를 캡처하는 것을 포함함 -, 하나 이상의 얼굴 표정들을 만들도록 상기 사용자에게 프롬프트하고; 상기 하나 이상의 얼굴 표정들을 만들도록 상기 사용자에게 프롬프트한 이후,  하나 이상의 센서들을 통해, 상기 사용자의 얼굴 특징들에 관한 정보를 검출하고;  상기 하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들 중의 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 사용자의 상기 얼굴 특징들에 관한 상기 정보에 기초하여 진행 표시를 디스플레이하기 위한  명령어들을 포함하며, 상기 진행 표시자를 디스플레이하는 것은,  상기 사용자의 상기 얼굴 특징들에 관한 상기 정보가 상기 하나 이상의 얼굴 표정들을 만드는 것을 향한 제1 정도의 진행을 표시한다는 결정에 따라, 상기 제1 정도의 진행을 표시하는 제1 외관으로 진행 표시자를 디스플레이하는 것; 및  상기 사용자의 상기 얼굴 특징들에 관한 상기 정보가 상기 하나 이상의 얼굴 표정들을 만드는 것을 향한, 상기 제1 정도의 진행과 상이한 제2 정도의 진행을 표시한다는 결정에 따라, 상기 제2 정도의 진행을 표시하는, 상기 제1 외관과 상이한 제2 외관으로 상기 진행 표시자를 디스플레이하는 것을 포함하는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>125. 하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들과 통신하도록 구성된 컴퓨터 시스템으로서,사용자의 표현을 생성하기 위한 등록 프로세스 동안 - 상기 등록 프로세스는 상기 컴퓨터 시스템의 사용자의 하나 이상의 신체적 특성들에 관한 정보를 캡처하는 것을 포함함 -, 하나 이상의 얼굴 표정들을 만들도록 상기 사용자에게 프롬프트하기 위한 수단; 및상기 하나 이상의 얼굴 표정들을 만들도록 상기 사용자에게 프롬프트한 이후, 하나 이상의 센서들을 통해, 상기 사용자의 얼굴 특징들에 관한 정보를 검출하기 위한 수단; 및 상기 하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들 중의 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 사용자의 상기 얼굴 특징들에 관한 상기 정보에 기초하여 진행 표시를 디스플레이하기 위한 수단을 포함하며, 상기 진행 표시자를 디스플레이하는 것은,  상기 사용자의 상기 얼굴 특징들에 관한 상기 정보가 상기 하나 이상의 얼굴 표정들을 만드는 것을 향한 제1 정도의 진행을 표시한다는 결정에 따라, 상기 제1 정도의 진행을 표시하는 제1 외관으로 진행 표시자를 디스플레이하는 것; 및  상기 사용자의 상기 얼굴 특징들에 관한 상기 정보가 상기 하나 이상의 얼굴 표정들을 만드는 것을 향한, 상기 제1 정도의 진행과 상이한 제2 정도의 진행을 표시한다는 결정에 따라, 상기 제2 정도의 진행을 표시하는, 상기 제1 외관과 상이한 제2 외관으로 상기 진행 표시자를 디스플레이하는 것을 포함하는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>126. 하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들과 통신하는 컴퓨터 시스템의 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성된 하나 이상의 프로그램들을 포함하는 컴퓨터 프로그램 제품으로서,상기 하나 이상의 프로그램들은,사용자의 표현을 생성하기 위한 등록 프로세스 동안 - 상기 등록 프로세스는 상기 컴퓨터 시스템의 사용자의 하나 이상의 신체적 특성들에 관한 정보를 캡처하는 것을 포함함 -, 하나 이상의 얼굴 표정들을 만들도록 상기 사용자에게 프롬프트하고;상기 하나 이상의 얼굴 표정들을 만들도록 상기 사용자에게 프롬프트한 이후, 하나 이상의 센서들을 통해, 상기 사용자의 얼굴 특징들에 관한 정보를 검출하고; 상기 하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들 중의 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 사용자의 상기 얼굴 특징들에 관한 상기 정보에 기초하여 진행 표시를 디스플레이하기 위한 명령어들을 포함하며, 상기 진행 표시자를 디스플레이하는 것은,  상기 사용자의 상기 얼굴 특징들에 관한 상기 정보가 상기 하나 이상의 얼굴 표정들을 만드는 것을 향한 제1 정도의 진행을 표시한다는 결정에 따라, 상기 제1 정도의 진행을 표시하는 제1 외관으로 진행 표시자를 디스플레이하는 것; 및  상기 사용자의 상기 얼굴 특징들에 관한 상기 정보가 상기 하나 이상의 얼굴 표정들을 만드는 것을 향한, 상기 제1 정도의 진행과 상이한 제2 정도의 진행을 표시한다는 결정에 따라, 상기 제2 정도의 진행을 표시하는, 상기 제1 외관과 상이한 제2 외관으로 상기 진행 표시자를 디스플레이하는 것을 포함하는, 컴퓨터 프로그램 제품.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>127. 방법으로서,하나 이상의 오디오 출력 디바이스들과 통신하는 컴퓨터 시스템에서, 사용자의 표현을 생성하기 위한 등록 프로세스 동안 - 상기 등록 프로세스는 상기 컴퓨터 시스템의 상기 사용자의 하나 이상의 신체적 특성들에 관한 정보를 캡처하는 것을 포함함 -, 상기 하나 이상의 오디오 출력 디바이스들을 통해 제1 유형의 동적 오디오 출력을 출력하는 단계; 상기 제1 유형의 상기 동적 오디오 출력을 출력하는 동안, 상기 컴퓨터 시스템의 하나 이상의 생체인식 센서들에 대한 상기 컴퓨터 시스템의 상기 사용자의 생체 특징의 포즈의 변화의 표시를 수신하는 단계; 및 상기 하나 이상의 생체인식 센서들에 대한 상기 컴퓨터 시스템의 상기 사용자의 상기 생체 특징의 상기 포즈의 변화의 상기 표시를 수신하는 것에 응답하여, 하나 이상의 기준들의 세트를 만족시키는 것을 향한 진행의 양을 표시하기 위해 상기 컴퓨터 시스템의 상기 사용자의 상기 생체 특징의 상기 포즈의 변화에 기초하여 상기 제1 유형의 상기 동적 오디오 출력을 조정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>128. 제127항에 있어서,상기 하나 이상의 생체인식 센서들에 대한 상기 컴퓨터 시스템의 상기 사용자의 상기 생체 특징의 상기 포즈의 변화가 제1 축을 중심으로 하는 상기 하나 이상의 생체인식 센서들에 대한 상기 컴퓨터 시스템의 상기 사용자의 상기 생체 특징의 회전을 포함한다는 결정에 따라, 상기 동적 오디오 출력의 제1 오디오 속성을 조정하고,상기 하나 이상의 생체인식 센서들에 대한 상기 컴퓨터 시스템의 상기 사용자의 상기 생체 특징의 상기 포즈의 변화가 상기 제1 축과 상이한 제2 축을 중심으로 하는 상기 하나 이상의 생체인식 센서들에 대한 상기 컴퓨터 시스템의 상기 사용자의 상기 생체 특징의 회전을 포함한다는 결정에 따라, 상기 동적 오디오 출력의 제2 오디오 속성을 조정하며, 상기 제1 오디오 속성은 상기 제2 오디오 속성과 상이한, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>129. 제127항 또는 제128항에 있어서,상기 제1 유형의 상기 동적 오디오 출력을 출력하는 동안, 상기 컴퓨터 시스템과 통신하는 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 등록 프로세스와 연관된 시각적 표시를 디스플레이하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>130. 제127항 내지 제129항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 유형의 상기 동적 오디오 출력은 상기 컴퓨터 시스템의 상기 사용자의 상기 생체 특징의 상기 포즈를 표시하는 제1 컴포넌트 및 상기 하나 이상의 생체인식 센서들의 위치를 표시하는 제2 컴포넌트를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>131. 제130항에 있어서,상기 제1 유형의 상기 동적 오디오 출력을 출력하는 동안, 상기 컴퓨터 시스템과 통신하는 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 하나 이상의 생체인식 센서들에 대한 상기 컴퓨터 시스템의 상기 사용자의 상기 생체 특징의 상기 포즈를 표시하는 제1 시각적 표시; 및 상기 하나 이상의 생체인식 센서들의 상기 위치를 표시하는 제2 시각적 표시 를 디스플레이하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>132. 제130항 또는 제131항에 있어서,상기 제1 유형의 상기 동적 오디오 출력의 상기 제1 컴포넌트는 제1 반복 오디오 컴포넌트를 포함하고, 상기 제1 유형의 상기 동적 오디오 출력의 상기 제2 컴포넌트는 제2 반복 오디오 컴포넌트를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>133. 제132항에 있어서,상기 제1 반복 오디오 컴포넌트 및 상기 제2 반복 오디오 컴포넌트는 제1 하모닉하게 유의한 간격(harmonically significant spacing)만큼 하모닉하게 이격되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>134. 제133항에 있어서,상기 컴퓨터 시스템의 상기 사용자의 상기 생체 특징의 상기 포즈가 타깃 포즈에 있다는 것을 상기 컴퓨터 시스템의 상기 사용자의 상기 생체 특징의 상기 포즈의 변화가 표시한다는 결정에 따라, 상기 제1 유형의 상기 동적 오디오 출력의 제3 오디오 컴포넌트를 출력하는 단계를 더 포함하며, 상기 제3 오디오 컴포넌트는 제2 하모닉하게 유의한 간격만큼 상기 제1 컴포넌트 및 상기 제2 컴포넌트로부터 하모닉하게 이격되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>135. 제127항 내지 제134항 중 어느 한 항에 있어서,상기 컴퓨터 시스템의 상기 하나 이상의 생체인식 센서들에 대한 상기 컴퓨터 시스템의 상기 사용자의 상기 생체 특징의 상기 포즈의 변화에 기초하여 상기 제1 유형의 상기 동적 오디오 출력을 조정하는 단계는, 상기 컴퓨터 시스템의 상기 하나 이상의 생체인식 센서들에 대한 상기 컴퓨터 시스템의 상기 사용자의 상기 생체 특징의 상기 포즈의 변화에 기초한 제1 위치로부터 생성되는 오디오를 시뮬레이션하기 위해 상기 제1 유형의 상기 동적 오디오 출력을 출력하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>136. 제127항 내지 제135항 중 어느 한 항에 있어서,상기 컴퓨터 시스템의 상기 하나 이상의 생체인식 센서들에 대한 상기 컴퓨터 시스템의 상기 사용자의 상기 생체 특징의 상기 포즈의 변화에 기초하여 상기 제1 유형의 상기 동적 오디오 출력을 조정하는 단계는, 상기 컴퓨터 시스템의 상기 하나 이상의 생체인식 센서들에 대한 상기 컴퓨터 시스템의 상기 사용자의 상기 생체 특징의 상기 포즈의 변화에 기초하여 상기 제1 유형의 상기 동적 오디오 출력의 볼륨을 조정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>137. 제136항에 있어서,상기 컴퓨터 시스템의 상기 하나 이상의 생체인식 센서들에 대한 상기 컴퓨터 시스템의 상기 사용자의 상기 생체 특징의 상기 포즈의 변화에 기초하여 상기 제1 유형의 상기 동적 오디오 출력의 상기 볼륨을 조정하는 단계는, 상기 하나 이상의 생체인식 센서들의 위치를 표시하는 상기 제1 유형의 상기 동적 오디오 출력의 제2 컴포넌트의 제2 볼륨 레벨에 대해 상기 컴퓨터 시스템의 상기 사용자의 상기 생체 특징의 상기 포즈를 표시하는 상기 제1 유형의 상기 동적 오디오 출력의 제1 컴포넌트의 제1 볼륨 레벨을 조정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>138. 제127항 내지 제137항 중 어느 한 항에 있어서,상기 컴퓨터 시스템의 상기 사용자의 상기 생체 특징의 상기 포즈의 변화에 기초하여 상기 제1 유형의 상기 동적 오디오 출력을 조정한 이후, 상기 하나 이상의 오디오 출력 디바이스들을 통해, 상기 진행의 양이 상기 하나 이상의 기준들의 세트를 만족시켰다는 것을 표시하는 제2 오디오 출력을 출력하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>139. 제138항에 있어서,상기 제1 유형의 상기 동적 오디오 출력은 상기 등록 프로세스의 제1 단계 동안 출력되며, 상기 방법은,상기 등록 프로세스의 제2 단계가 완료되었다는 제2 표시를 수신한 이후, 상기 등록 프로세스의 상기 제2 단계가 완료되었다는 것을 표시하는 제3 오디오 출력을 출력하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>140. 제139항에 있어서,상기 제2 오디오 출력 및 상기 제3 오디오 출력은 동일한 오디오 출력인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>141. 제139항에 있어서,상기 제2 오디오 출력은 제1 하모닉 시퀀스(harmonic sequence)를 포함하고, 상기 제3 오디오 출력은 상기 제1 하모닉 시퀀스와 순차적으로 연관된 제2 하모닉 시퀀스를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>142. 제127항 내지 제141항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 유형의 상기 동적 오디오 출력은 상기 등록 프로세스의 제1 단계 동안 출력되며, 상기 방법은,상기 컴퓨터 시스템의 상기 사용자의 상기 생체 특징의 상기 포즈의 변화에 기초하여 상기 제1 유형의 상기 동적 오디오 출력을 조정한 이후, 상기 하나 이상의 기준들의 세트를 만족시키는 것을 향한 상기 진행의 양을 표시하는 이벤트의 발생을 검출하는 단계; 및상기 이벤트의 상기 발생을 검출하는 것에 응답하여, 상기 하나 이상의 오디오 출력 디바이스들을 통해, 상기 제1 유형의 상기 동적 오디오 출력과 상이한 제2 유형의 동적 오디오 출력을 출력하는 단계를 더 포함하며, 상기 제2 유형의 상기 동적 오디오 출력은 상기 등록 프로세스의 상기 제1 단계와 상이한 상기 등록 프로세스의 제2 단계와 연관되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>143. 제142항에 있어서,상기 제1 유형의 상기 동적 오디오 출력을 출력하는 동안, 상기 컴퓨터 시스템과 통신하는 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 등록 프로세스의 상기 제1 단계와 연관된 제1 시각적 표시를 디스플레이하는 단계; 및상기 제2 유형의 상기 동적 오디오 출력을 출력하는 동안, 상기 컴퓨터 시스템과 통신하는 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 등록 프로세스의 상기 제2 단계와 연관된, 상기 제1 시각적 표시와 상이한 제2 시각적 표시를 디스플레이하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>144. 제142항 또는 제143항에 있어서,상기 제2 유형의 상기 동적 오디오 출력은 상기 등록 프로세스의 상기 제2 단계와 연관된 하나 이상의 기준들의 제2 세트를 만족시키는 것을 향한 진행의 제2 양에 기초하여 조정되는 동적 컴포넌트를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>145. 제142항 내지 제144항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제2 유형의 상기 동적 오디오 출력을 출력한 이후, 상기 생체 특징을 상기 하나 이상의 생체인식 센서들에 대한 미리 결정된 포즈로 이동시키도록 상기 컴퓨터 시스템의 상기 사용자에게 프롬프트하는 제4 오디오 출력을 출력하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>146. 제142항 내지 제145항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제2 유형의 상기 동적 오디오 출력을 출력한 이후, 상기 등록 프로세스의 상기 제2 단계와 연관된 하나 이상의 기준들의 제3 세트를 만족시키는 것을 향한 진행의 제3 양을 표시하는 이벤트의 발생을 검출하는 단계; 및상기 이벤트의 상기 발생을 검출하는 것에 응답하여, 상기 하나 이상의 오디오 출력 디바이스들을 통해, 제3 유형의 동적 오디오 출력을 출력하는 단계를 더 포함하며, 상기 제3 유형의 상기 동적 오디오 출력은 상기 등록 프로세스의 상기 제1 단계 및 상기 등록 프로세스의 상기 제2 단계와 상이한 상기 등록 프로세스의 제3 단계와 연관되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>147. 제142항 내지 제146항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제2 유형의 상기 동적 오디오 출력을 출력한 이후, 상기 하나 이상의 기준들의 세트를 만족시키지 않는 상기 진행의 양을 표시하는 이벤트의 발생을 검출하는 단계; 및상기 이벤트의 상기 발생을 검출하는 것에 응답하여, 상기 제2 유형의 상기 동적 오디오 출력을 조정하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>148. 제127항 내지 제147항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 유형의 상기 동적 오디오 출력을 조정하는 단계는 상기 하나 이상의 생체인식 센서들에 대한 상기 컴퓨터 시스템의 상기 사용자의 상기 생체 특징의 상기 포즈의 변화에 기초하여 상기 제1 유형의 상기 동적 오디오 출력의 잔향의 양을 조정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>149. 제127항 내지 제148항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 유형의 상기 동적 오디오 출력을 조정하는 단계는, 상기 하나 이상의 생체인식 센서들에 대한 상기 컴퓨터 시스템의 상기 사용자의 상기 생체 특징의 상기 포즈의 변화에 기초하여 상기 제1 유형의 상기 동적 오디오 출력의 볼륨 레벨을 조정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>150. 제127항 내지 제149항 중 어느 한 항에 있어서,상기 하나 이상의 기준들의 세트는 상기 컴퓨터 시스템의 상기 하나 이상의 생체인식 센서들에 대해 미리 결정된 포즈로 상기 컴퓨터 시스템의 상기 사용자의 상기 생체 특징을 정렬시키는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>151. 제127항 내지 제150항 중 어느 한 항에 있어서,상기 하나 이상의 기준들의 세트는 상기 컴퓨터 시스템의 상기 하나 이상의 생체인식 센서들에 대한 상기 컴퓨터 시스템의 상기 사용자의 머리의 포지션의 미리 결정된 양의 이동을 검출하는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>152. 제127항 내지 제151항 중 어느 한 항에 있어서,상기 하나 이상의 기준들의 세트는 상기 컴퓨터 시스템의 상기 사용자가 하나 이상의 얼굴 표정들을 만들고 있다는 것을 검출하는 것에 기초하여 충족되는 적어도 하나의 기준을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>153. 하나 이상의 오디오 출력 디바이스들과 통신하는 컴퓨터 시스템의 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성된 하나 이상의 프로그램들을 저장하는 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서,상기 하나 이상의 프로그램들은 제127항 내지 제152항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 명령어들을 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>154. 하나 이상의 오디오 출력 디바이스들과 통신하도록 구성된 컴퓨터 시스템으로서,하나 이상의 프로세서들; 및상기 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성된 하나 이상의 프로그램들을 저장하는 메모리를 포함하며,상기 하나 이상의 프로그램들은 제127항 내지 제152항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 명령어들을 포함하는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>155. 하나 이상의 오디오 출력 디바이스들과 통신하도록 구성된 컴퓨터 시스템으로서,제127항 내지 제152항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 수단을 포함하는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>156. 하나 이상의 오디오 출력 디바이스들과 통신하는 컴퓨터 시스템의 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성된 하나 이상의 프로그램들을 포함하는 컴퓨터 프로그램 제품으로서,상기 하나 이상의 프로그램들은 제127항 내지 제152항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 명령어들을 포함하는, 컴퓨터 프로그램 제품.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>157. 하나 이상의 오디오 출력 디바이스들과 통신하는 컴퓨터 시스템의 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성된 하나 이상의 프로그램들을 저장하는 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서,상기 하나 이상의 프로그램들은,사용자의 표현을 생성하기 위한 등록 프로세스 동안 - 상기 등록 프로세스는 상기 컴퓨터 시스템의 상기 사용자의 하나 이상의 신체적 특성들에 관한 정보를 캡처하는 것을 포함함 -, 상기 하나 이상의 오디오 출력 디바이스들을 통해 제1 유형의 동적 오디오 출력을 출력하고;상기 제1 유형의 상기 동적 오디오 출력을 출력하는 동안, 상기 컴퓨터 시스템의 하나 이상의 생체인식 센서들에 대한 상기 컴퓨터 시스템의 상기 사용자의 생체 특징의 포즈의 변화의 표시를 수신하고;상기 하나 이상의 생체인식 센서들에 대한 상기 컴퓨터 시스템의 상기 사용자의 상기 생체 특징의 상기 포즈의 변화의 상기 표시를 수신하는 것에 응답하여, 하나 이상의 기준들의 세트를 만족시키는 것을 향한 진행의 양을 표시하기 위해 상기 컴퓨터 시스템의 상기 사용자의 상기 생체 특징의 상기 포즈의 변화에 기초하여 상기 제1 유형의 상기 동적 오디오 출력을 조정하기 위한명령어들을 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>158. 하나 이상의 오디오 출력 디바이스들과 통신하도록 구성된 컴퓨터 시스템으로서,하나 이상의 프로세서들; 및상기 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성된 하나 이상의 프로그램들을 저장하는 메모리를 포함하며,상기 하나 이상의 프로그램들은, 사용자의 표현을 생성하기 위한 등록 프로세스 동안 - 상기 등록 프로세스는 상기 컴퓨터 시스템의 상기 사용자의 하나 이상의 신체적 특성들에 관한 정보를 캡처하는 것을 포함함 -, 상기 하나 이상의 오디오 출력 디바이스들을 통해 제1 유형의 동적 오디오 출력을 출력하고; 상기 제1 유형의 상기 동적 오디오 출력을 출력하는 동안, 상기 컴퓨터 시스템의 하나 이상의 생체인식 센서들에 대한 상기 컴퓨터 시스템의 상기 사용자의 생체 특징의 포즈의 변화의 표시를 수신하고; 상기 하나 이상의 생체인식 센서들에 대한 상기 컴퓨터 시스템의 상기 사용자의 상기 생체 특징의 상기 포즈의 변화의 상기 표시를 수신하는 것에 응답하여, 하나 이상의 기준들의 세트를 만족시키는 것을 향한 진행의 양을 표시하기 위해 상기 컴퓨터 시스템의 상기 사용자의 상기 생체 특징의 상기 포즈의 변화에 기초하여 상기 제1 유형의 상기 동적 오디오 출력을 조정하기 위한 명령어들을 포함하는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>159. 하나 이상의 오디오 출력 디바이스들과 통신하도록 구성된 컴퓨터 시스템으로서,사용자의 표현을 생성하기 위한 등록 프로세스 동안 - 상기 등록 프로세스는 상기 컴퓨터 시스템의 상기 사용자의 하나 이상의 신체적 특성들에 관한 정보를 캡처하는 것을 포함함 -, 상기 하나 이상의 오디오 출력 디바이스들을 통해 제1 유형의 동적 오디오 출력을 출력하기 위한 수단;상기 제1 유형의 상기 동적 오디오 출력을 출력하는 동안, 상기 컴퓨터 시스템의 하나 이상의 생체인식 센서들에 대한 상기 컴퓨터 시스템의 상기 사용자의 생체 특징의 포즈의 변화의 표시를 수신하기 위한 수단; 및상기 하나 이상의 생체인식 센서들에 대한 상기 컴퓨터 시스템의 상기 사용자의 상기 생체 특징의 상기 포즈의 변화의 상기 표시를 수신하는 것에 응답하여, 하나 이상의 기준들의 세트를 만족시키는 것을 향한 진행의 양을 표시하기 위해 상기 컴퓨터 시스템의 상기 사용자의 상기 생체 특징의 상기 포즈의 변화에 기초하여 상기 제1 유형의 상기 동적 오디오 출력을 조정하기 위한 수단을 포함하는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>160. 하나 이상의 오디오 출력 디바이스들과 통신하는 컴퓨터 시스템의 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성된 하나 이상의 프로그램들을 포함하는 컴퓨터 프로그램 제품으로서,상기 하나 이상의 프로그램들은,사용자의 표현을 생성하기 위한 등록 프로세스 동안 - 상기 등록 프로세스는 상기 컴퓨터 시스템의 상기 사용자의 하나 이상의 신체적 특성들에 관한 정보를 캡처하는 것을 포함함 -, 상기 하나 이상의 오디오 출력 디바이스들을 통해 제1 유형의 동적 오디오 출력을 출력하고;상기 제1 유형의 상기 동적 오디오 출력을 출력하는 동안, 상기 컴퓨터 시스템의 하나 이상의 생체인식 센서들에 대한 상기 컴퓨터 시스템의 상기 사용자의 생체 특징의 포즈의 변화의 표시를 수신하고;상기 하나 이상의 생체인식 센서들에 대한 상기 컴퓨터 시스템의 상기 사용자의 상기 생체 특징의 상기 포즈의 변화의 상기 표시를 수신하는 것에 응답하여, 하나 이상의 기준들의 세트를 만족시키는 것을 향한 진행의 양을 표시하기 위해 상기 컴퓨터 시스템의 상기 사용자의 상기 생체 특징의 상기 포즈의 변화에 기초하여 상기 제1 유형의 상기 동적 오디오 출력을 조정하기 위한명령어들을 포함하는, 컴퓨터 프로그램 제품.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>161. 방법으로서,하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들과 통신하는 컴퓨터 시스템에서, 상기 컴퓨터 시스템의 사용자의 손들의 표현이 확장 현실 환경에서 가시적인 동안, 상기 사용자의 상기 손들의 포지션을 제1 포즈로 이동시키도록 상기 컴퓨터 시스템의 상기 사용자에게 프롬프트하는 단계; 상기 사용자의 상기 손들의 상기 포지션을 상기 제1 포즈로 이동시키도록 상기 컴퓨터 시스템의 상기 사용자에게 프롬프트한 이후, 상기 사용자의 상기 손들의 상기 포지션이 상기 제1 포즈에 있다는 것을 검출하는 단계; 상기 사용자의 상기 손들의 상기 포지션이 상기 제1 포즈에 있다는 것을 검출한 이후, 상기 사용자의 상기 손들의 상기 포지션을 제2 포즈로 이동시키도록 상기 컴퓨터 시스템의 상기 사용자에게 프롬프트하는 단계; 상기 사용자의 상기 손들의 상기 포지션을 상기 제2 포즈로 이동시키도록 상기 컴퓨터 시스템의 상기 사용자에게 프롬프트한 이후, 상기 사용자의 상기 손들의 상기 포지션이 상기 제2 포즈에 있다는 것을 검출하는 단계; 및 상기 사용자의 상기 손들의 상기 포지션이 상기 제2 포즈에 있다는 것을 검출하는 것에 응답하여, 상기 사용자의 상기 손들의 상기 포지션이 상기 제2 포즈에서 검출되었다는 확인을 출력하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>162. 제161항에 있어서,상기 사용자의 상기 손들의 상기 포지션이 상기 제1 포즈에 있다는 것을 검출하는 것에 응답하여, 상기 사용자의 상기 손들의 상기 포지션이 상기 제1 포즈에서 검출되었다는 확인을 출력하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>163. 제161항 또는 제162항에 있어서,상기 제1 포즈 및 상기 제2 포즈에 있는 동안 수집된 상기 사용자의 상기 손들에 관한 제1 정보는 상기 사용자의 가상 아바타를 생성하는 데 사용되며, 상기 방법은,상기 제1 포즈 및 상기 제2 포즈에 있는 동안 상기 사용자의 상기 손들에 관한 상기 제1 정보를 수집하는 것과는 별개로, 하나 이상의 출력 디바이스들을 통해, 제2 정보의 수집을 가능하게 하기 위해 상기 사용자의 하나 이상의 손들을 위치설정시키는 데 사용되는 안내를 제공하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>164. 제163항에 있어서,상기 컴퓨터 시스템은 상기 제1 정보를 수집하기 전에 상기 제2 정보를 수집하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>165. 제161항 내지 제164항 중 어느 한 항에 있어서,상기 사용자의 상기 손들의 상기 포지션을 상기 제1 포즈로 이동시키도록 상기 컴퓨터 시스템의 상기 사용자에게 프롬프트하기 전에, 상기 사용자의 얼굴에 관한 제3 정보를 캡처하는 단계를 더 포함하며, 상기 제3 정보는 상기 사용자의 가상 표현을 생성하는 데 사용되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>166. 제165항에 있어서,상기 사용자의 상기 얼굴에 관한 상기 제3 정보를 캡처하는 단계는 상기 컴퓨터 시스템이 상기 사용자의 신체 상에 배치되지 않은 동안 상기 사용자의 상기 얼굴에 관한 상기 제3 정보를 캡처하는 단계를 포함하고,상기 사용자의 상기 손들의 상기 포지션을 상기 제1 포즈로 이동시키도록 상기 컴퓨터 시스템의 상기 사용자에게 프롬프트하는 단계는 상기 컴퓨터 시스템이 상기 사용자의 상기 신체 상에 배치되는 동안 상기 사용자의 상기 손들의 상기 포지션을 상기 제1 포즈로 이동시키도록 상기 컴퓨터 시스템의 상기 사용자에게 프롬프트하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>167. 제161항 내지 제166항 중 어느 한 항에 있어서,상기 사용자의 상기 손들의 상기 포지션이 상기 제1 포즈에 있다는 것을 검출한 이후, 상기 사용자의 상기 손들의 제1 부분이 검출되었다는 것을 표시하는 제1 피드백을 출력하는 단계; 및상기 사용자의 상기 손들의 상기 포지션이 상기 제2 포즈에 있다는 것을 검출한 이후, 상기 사용자의 상기 손들의 상기 제1 부분이 검출되었다는 것을 표시하는 제2 피드백을 출력하는 단계를 더 포함하며, 상기 제2 포즈는 상기 제1 포즈와 상이한, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>168. 제167항에 있어서,상기 사용자의 상기 손들의 상기 제1 부분은 상기 사용자의 상기 손들의 하나 이상의 손가락 끝들을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>169. 제161항 내지 제168항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 포즈는 상기 사용자의 상기 손들이 상기 사용자의 신체로부터 멀어지는 쪽을 향하는 것을 포함하고,상기 제2 포즈는 상기 사용자의 상기 손들이 상기 사용자의 상기 신체를 향하는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>170. 제161항 내지 제169항 중 어느 한 항에 있어서,상기 사용자의 상기 손들의 상기 포지션을 상기 제2 포즈로 이동시키도록 상기 컴퓨터 시스템의 상기 사용자에게 프롬프트하는 단계는, 상기 하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들 중의 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 사용자의 상기 손들의 상기 포지션을 상기 제1 포즈로부터 상기 제2 포즈로 변화시키기 위한 시각적 표시를 디스플레이하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>171. 제161항 내지 제170항 중 어느 한 항에 있어서,상기 사용자의 상기 손들의 상기 포지션을 상기 제2 포즈로 이동시키도록 상기 컴퓨터 시스템의 상기 사용자에게 프롬프트하는 단계는, 상기 컴퓨터 시스템과 통신하는 오디오 출력 디바이스를 통해, 상기 사용자의 상기 손들의 상기 포지션을 상기 제1 포즈로부터 상기 제2 포즈로 변화시키기 위한 오디오 프롬프트를 출력하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>172. 제161항 내지 제171항 중 어느 한 항에 있어서,상기 사용자의 상기 손들의 상기 포지션이 상기 제2 포즈에서 검출되었다는 확인을 출력한 이후, 상기 사용자의 가상 표현의 외관을 조정하기 위한 옵션을 제공하는 단계를 더 포함하며, 상기 사용자의 상기 가상 표현은 상기 컴퓨터 시스템을 통해 생성되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>173. 제172항에 있어서,상기 사용자의 상기 가상 표현의 상기 외관을 조정하기 위한 상기 옵션은 상기 사용자의 상기 가상 표현의 가상 손들의 외관을 조정하기 위한 제1 옵션을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>174. 제172항에 있어서,상기 사용자의 상기 가상 표현의 상기 외관을 조정하기 위한 상기 옵션은 상기 사용자의 상기 가상 표현의 가상 피부의 피부 톤을 조정하기 위한 제2 옵션을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>175. 하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들과 통신하는 컴퓨터 시스템의 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성된 하나 이상의 프로그램들을 저장하는 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서,상기 하나 이상의 프로그램들은 제161항 내지 제174항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 명령어들을 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>176. 하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들과 통신하도록 구성된 컴퓨터 시스템으로서,하나 이상의 프로세서들; 및상기 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성된 하나 이상의 프로그램들을 저장하는 메모리를 포함하며,상기 하나 이상의 프로그램들은 제161항 내지 제174항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 명령어들을 포함하는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>177. 하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들과 통신하도록 구성된 컴퓨터 시스템으로서,제161항 내지 제174항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 수단을 포함하는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>178. 하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들과 통신하는 컴퓨터 시스템의 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성된 하나 이상의 프로그램들을 포함하는 컴퓨터 프로그램 제품으로서,상기 하나 이상의 프로그램들은 제161항 내지 제174항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 명령어들을 포함하는, 컴퓨터 프로그램 제품.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>179. 하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들과 통신하는 컴퓨터 시스템의 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성된 하나 이상의 프로그램들을 저장하는 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서,상기 하나 이상의 프로그램들은,상기 컴퓨터 시스템의 사용자의 손들의 표현이 확장 현실 환경에서 가시적인 동안, 상기 사용자의 상기 손들의 포지션을 제1 포즈로 이동시키도록 상기 컴퓨터 시스템의 상기 사용자에게 프롬프트하고;상기 사용자의 상기 손들의 상기 포지션을 상기 제1 포즈로 이동시키도록 상기 컴퓨터 시스템의 상기 사용자에게 프롬프트한 이후, 상기 사용자의 상기 손들의 상기 포지션이 상기 제1 포즈에 있다는 것을 검출하고;상기 사용자의 상기 손들의 상기 포지션이 상기 제1 포즈에 있다는 것을 검출한 이후, 상기 사용자의 상기 손들의 상기 포지션을 제2 포즈로 이동시키도록 상기 컴퓨터 시스템의 상기 사용자에게 프롬프트하고;상기 사용자의 상기 손들의 상기 포지션을 상기 제2 포즈로 이동시키도록 상기 컴퓨터 시스템의 상기 사용자에게 프롬프트한 이후, 상기 사용자의 상기 손들의 상기 포지션이 상기 제2 포즈에 있다는 것을 검출하고;상기 사용자의 상기 손들의 상기 포지션이 상기 제2 포즈에 있다는 것을 검출하는 것에 응답하여, 상기 사용자의 상기 손들의 상기 포지션이 상기 제2 포즈에서 검출되었다는 확인을 출력하기 위한명령어들을 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>180. 하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들과 통신하도록 구성된 컴퓨터 시스템으로서,하나 이상의 프로세서들; 및상기 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성된 하나 이상의 프로그램들을 저장하는 메모리를 포함하며,상기 하나 이상의 프로그램들은, 상기 컴퓨터 시스템의 사용자의 손들의 표현이 확장 현실 환경에서 가시적인 동안, 상기 사용자의 상기 손들의 포지션을 제1 포즈로 이동시키도록 상기 컴퓨터 시스템의 상기 사용자에게 프롬프트하고; 상기 사용자의 상기 손들의 상기 포지션을 상기 제1 포즈로 이동시키도록 상기 컴퓨터 시스템의 상기 사용자에게 프롬프트한 이후, 상기 사용자의 상기 손들의 상기 포지션이 상기 제1 포즈에 있다는 것을 검출하고; 상기 사용자의 상기 손들의 상기 포지션이 상기 제1 포즈에 있다는 것을 검출한 이후, 상기 사용자의 상기 손들의 상기 포지션을 제2 포즈로 이동시키도록 상기 컴퓨터 시스템의 상기 사용자에게 프롬프트하고; 상기 사용자의 상기 손들의 상기 포지션을 상기 제2 포즈로 이동시키도록 상기 컴퓨터 시스템의 상기 사용자에게 프롬프트한 이후, 상기 사용자의 상기 손들의 상기 포지션이 상기 제2 포즈에 있다는 것을 검출하고; 상기 사용자의 상기 손들의 상기 포지션이 상기 제2 포즈에 있다는 것을 검출하는 것에 응답하여, 상기 사용자의 상기 손들의 상기 포지션이 상기 제2 포즈에서 검출되었다는 확인을 출력하기 위한 명령어들을 포함하는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>181. 하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들과 통신하도록 구성된 컴퓨터 시스템으로서,상기 컴퓨터 시스템의 사용자의 손들의 표현이 확장 현실 환경에서 가시적인 동안, 상기 사용자의 상기 손들의 포지션을 제1 포즈로 이동시키도록 상기 컴퓨터 시스템의 상기 사용자에게 프롬프트하기 위한 수단;상기 사용자의 상기 손들의 상기 포지션을 상기 제1 포즈로 이동시키도록 상기 컴퓨터 시스템의 상기 사용자에게 프롬프트한 이후, 상기 사용자의 상기 손들의 상기 포지션이 상기 제1 포즈에 있다는 것을 검출하기 위한 수단;상기 사용자의 상기 손들의 상기 포지션이 상기 제1 포즈에 있다는 것을 검출한 이후, 상기 사용자의 상기 손들의 상기 포지션을 제2 포즈로 이동시키도록 상기 컴퓨터 시스템의 상기 사용자에게 프롬프트하기 위한 수단;상기 사용자의 상기 손들의 상기 포지션을 상기 제2 포즈로 이동시키도록 상기 컴퓨터 시스템의 상기 사용자에게 프롬프트한 이후, 상기 사용자의 상기 손들의 상기 포지션이 상기 제2 포즈에 있다는 것을 검출하기 위한 수단; 및상기 사용자의 상기 손들의 상기 포지션이 상기 제2 포즈에 있다는 것을 검출하는 것에 응답하여, 상기 사용자의 상기 손들의 상기 포지션이 상기 제2 포즈에서 검출되었다는 확인을 출력하기 위한 수단을 포함하는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>182. 하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들과 통신하는 컴퓨터 시스템의 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성된 하나 이상의 프로그램들을 포함하는 컴퓨터 프로그램 제품으로서,상기 하나 이상의 프로그램들은,상기 컴퓨터 시스템의 사용자의 손들의 표현이 확장 현실 환경에서 가시적인 동안, 상기 사용자의 상기 손들의 포지션을 제1 포즈로 이동시키도록 상기 컴퓨터 시스템의 상기 사용자에게 프롬프트하고;상기 사용자의 상기 손들의 상기 포지션을 상기 제1 포즈로 이동시키도록 상기 컴퓨터 시스템의 상기 사용자에게 프롬프트한 이후, 상기 사용자의 상기 손들의 상기 포지션이 상기 제1 포즈에 있다는 것을 검출하고;상기 사용자의 상기 손들의 상기 포지션이 상기 제1 포즈에 있다는 것을 검출한 이후, 상기 사용자의 상기 손들의 상기 포지션을 제2 포즈로 이동시키도록 상기 컴퓨터 시스템의 상기 사용자에게 프롬프트하고;상기 사용자의 상기 손들의 상기 포지션을 상기 제2 포즈로 이동시키도록 상기 컴퓨터 시스템의 상기 사용자에게 프롬프트한 이후, 상기 사용자의 상기 손들의 상기 포지션이 상기 제2 포즈에 있다는 것을 검출하고;상기 사용자의 상기 손들의 상기 포지션이 상기 제2 포즈에 있다는 것을 검출하는 것에 응답하여, 상기 사용자의 상기 손들의 상기 포지션이 상기 제2 포즈에서 검출되었다는 확인을 출력하기 위한명령어들을 포함하는, 컴퓨터 프로그램 제품.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>183. 방법으로서,하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들과 통신하는 컴퓨터 시스템에서,상기 컴퓨터 시스템의 사용자의 하나 이상의 신체적 특성들에 관한 정보를 캡처한 이후, 상기 하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들 중 제1 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 사용자의 표현 - 상기 사용자의 상기 표현의 하나 이상의 시각적 특성들은 상기 사용자의 상기 하나 이상의 신체적 특성들에 관한 상기 캡처된 정보에 기초함 -; 및 상기 사용자의 상기 표현과 연관된 조명 속성에 기초하여 상기 사용자의 상기 표현의 외관을 조정하기 위한 제어 사용자 인터페이스 객체를 동시에 디스플레이하는 단계; 상기 사용자의 상기 표현 및 상기 제어 사용자 인터페이스 객체를 동시에 디스플레이하는 동안, 상기 제어 사용자 인터페이스 객체에 대응하는 입력을 수신하는 단계; 및상기 제어 사용자 인터페이스 객체에 대응하는 상기 입력을 수신하는 것에 응답하여, 상기 사용자의 상기 표현과 연관된 상기 조명 속성에 기초하여 상기 사용자의 상기 표현의 상기 외관을 조정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>184. 제183항에 있어서,상기 사용자의 상기 표현과 연관된 상기 조명 속성에 기초하여 상기 사용자의 상기 표현의 상기 외관을 조정하는 단계는,상기 제어 사용자 인터페이스 객체에 대응하는 상기 입력이 제1 크기를 갖는다는 결정에 따라, 상기 사용자의 상기 표현의 상기 외관을 제1 양만큼 조정하는 단계; 및상기 제어 사용자 인터페이스 객체에 대응하는 상기 입력이 상기 제1 크기와 상이한 제2 크기를 갖는다는 결정에 따라, 상기 사용자의 상기 표현의 상기 외관을 상기 제1 양과 상이한 제2 양만큼 조정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>185. 제183항 또는 제184항에 있어서,상기 사용자의 상기 표현과 연관된 상기 조명 속성에 기초하여 상기 사용자의 상기 표현의 상기 외관을 조정하는 단계는,상기 제어 사용자 인터페이스 객체에 대응하는 상기 입력이 제1 입력 방향을 갖는다는 결정에 따라, 상기 사용자의 상기 표현의 상기 외관을 대응하는 제1 조정 방향으로 조정하는 단계; 및상기 제어 사용자 인터페이스 객체에 대응하는 상기 입력이 상기 제1 입력 방향과 상이한 제2 입력 방향을 갖는다는 결정에 따라, 상기 사용자의 상기 표현의 상기 외관을 상기 제1 조정 방향과 상이한 대응하는 제2 조정 방향으로 조정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>186. 제183항 내지 제185항 중 어느 한 항에 있어서,상기 사용자의 상기 표현과 연관된 상기 조명 속성은, 상기 컴퓨터 시스템의 상기 사용자의 상기 하나 이상의 신체적 특성들에 관한 상기 정보가 캡처되었던 물리적 환경의 조명 조건들에 기초하는 상기 사용자의 상기 표현의 상기 외관에 대한 조정을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>187. 제183항 내지 제186항 중 어느 한 항에 있어서,상기 사용자의 상기 표현과 연관된 상기 조명 속성은, 상기 사용자의 상기 표현을 디스플레이하기 위한 시뮬레이션된 조명에 기초하는 상기 사용자의 상기 표현의 상기 외관에 대한 조정을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>188. 제183항 내지 제187항 중 어느 한 항에 있어서,상기 조명 속성은 컬러 온도를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>189. 제183항 내지 제188항 중 어느 한 항에 있어서,상기 조명 속성은 노출을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>190. 제183항 내지 제189항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제어 사용자 인터페이스 객체는 슬라이더 사용자 인터페이스 객체를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>191. 제183항 내지 제190항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제어 사용자 인터페이스 객체는 제1 제어 사용자 인터페이스 객체이고, 상기 조명 속성은 제1 조명 속성이며, 상기 방법은,상기 하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들 중 상기 제1 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 그리고 상기 사용자의 상기 표현 및 상기 제1 제어 사용자 인터페이스 객체와 동시에, 상기 사용자의 상기 표현과 연관된 제2 조명 속성에 기초하여 상기 사용자의 상기 표현의 상기 외관을 조정하기 위한 제2 제어 사용자 인터페이스 객체를 디스플레이하는 단계를 더 포함하며, 상기 제1 제어 사용자 인터페이스 객체는 상기 제2 조명 속성과 독립적인 상기 제1 조명 속성에 기초하여 상기 사용자의 상기 표현의 상기 외관을 조정하도록 구성되고, 상기 제2 제어 사용자 인터페이스 객체는 상기 제1 조명 속성과 독립적인 상기 제2 조명 속성에 기초하여 상기 사용자의 상기 표현의 상기 외관을 조정하도록 구성되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>192. 제191항에 있어서,상기 사용자의 상기 표현의 상기 외관을 조정하라고 요청하는 제2 입력을 수신하는 것에 응답하여, 상기 제2 입력이 상기 제1 제어 사용자 인터페이스 객체에 대응한다는 결정에 따라, 상기 사용자의 상기 표현과 연관된 상기 제2 조명 속성에 기초하여 상기 사용자의 상기 표현의 상기 외관을 조정하지 않으면서 상기 사용자의 상기 표현과 연관된 상기 제1 조명 속성에 기초하여 상기 사용자의 상기 표현의 상기 외관을 조정하는 단계; 및 상기 제2 입력이 상기 제2 제어 사용자 인터페이스 객체에 대응한다는 결정에 따라, 상기 사용자의 상기 표현과 연관된 상기 제1 조명 속성에 기초하여 상기 사용자의 상기 표현의 상기 외관을 조정하지 않으면서 상기 사용자의 상기 표현과 연관된 상기 제2 조명 속성에 기초하여 상기 사용자의 상기 표현의 상기 외관을 조정하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>193. 제183항 내지 제192항 중 어느 한 항에 있어서,상기 사용자의 상기 표현 및 상기 제어 사용자 인터페이스 객체를 동시에 디스플레이하는 단계는 상기 컴퓨터 시스템의 적어도 일부에 대한 상기 사용자의 이동에 기초하여 상기 사용자의 상기 표현을 애니메이션화하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>194. 제193항에 있어서,상기 사용자의 상기 표현을 애니메이션화하는 단계는 상기 컴퓨터 시스템의 적어도 상기 일부에 대한 상기 사용자의 상기 이동과 비교하여 반전된 상기 사용자의 상기 표현의 이동을 디스플레이하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>195. 제183항 내지 제194항 중 어느 한 항에 있어서,상기 사용자의 상기 표현 및 상기 제어 사용자 인터페이스 객체를 동시에 디스플레이하는 동안, 상기 컴퓨터 시스템의 적어도 일부에 대한 상기 사용자의 이동을 검출하는 단계; 및상기 컴퓨터 시스템의 적어도 상기 일부에 대한 상기 사용자의 상기 이동을 검출하는 것에 응답하여, 상기 컴퓨터 시스템의 적어도 상기 일부에 대한 상기 사용자의 상기 이동이 상기 컴퓨터 시스템의 적어도 상기 일부를 향한다는 결정에 따라, 상기 하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들 중 상기 제1 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 사용자의 상기 표현을 제1 크기로 디스플레이하는 단계; 및 상기 컴퓨터 시스템의 적어도 상기 일부에 대한 상기 사용자의 상기 이동이 상기 컴퓨터 시스템의 적어도 상기 일부로부터 멀어진다는 결정에 따라, 상기 하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들 중 상기 제1 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 사용자의 상기 표현을 상기 제1 크기와 상이한 제2 크기로 디스플레이하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>196. 제183항 내지 제195항 중 어느 한 항에 있어서,상기 사용자의 상기 표현 및 상기 제어 사용자 인터페이스 객체를 동시에 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들 중 상기 제1 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 사용자의 상기 표현의 아이웨어(eyewear)를 편집하기 위한 제1 선택가능 옵션을 디스플레이하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>197. 제196항에 있어서,상기 제1 선택가능 옵션으로 지향되는 제3 입력을 검출하는 단계; 및상기 제1 선택가능 옵션으로 지향되는 상기 제3 입력을 검출하는 것에 응답하여, 상기 하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들 중 상기 제1 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 제1 아이웨어 카테고리 옵션 및 제2 아이웨어 카테고리 옵션을 디스플레이하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>198. 제183항 내지 제197항 중 어느 한 항에 있어서,상기 사용자의 상기 표현 및 상기 제어 사용자 인터페이스 객체를 동시에 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들 중 상기 제1 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 사용자의 상기 표현의 시각적 특성을 편집하기 위한 제2 선택가능 옵션을 디스플레이하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>199. 제198항에 있어서,상기 사용자의 상기 표현의 상기 시각적 특성은 상기 사용자의 상기 표현의 안대(eyepatch)를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>200. 제198항 또는 제199항에 있어서,상기 사용자의 상기 표현의 상기 시각적 특성은 상기 사용자의 상기 표현의 의수(prosthetic hand)를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>201. 제198항 내지 제200항 중 어느 한 항에 있어서,상기 사용자의 상기 표현의 상기 시각적 특성은 상기 사용자의 상기 표현의 보청기(hearing aid)를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>202. 제198항 내지 제201항 중 어느 한 항에 있어서,상기 사용자의 상기 표현의 상기 시각적 특성은 상기 사용자의 상기 표현의 휠체어(wheelchair)를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>203. 제183항 내지 제202항 중 어느 한 항에 있어서,상기 사용자의 상기 표현 및 상기 제어 사용자 인터페이스 객체를 동시에 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들 중 상기 제1 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 선택될 때, 상기 컴퓨터 시스템으로 하여금 상기 사용자의 상기 하나 이상의 신체적 특성들에 관한 정보를 캡처하기 위한 프로세스를 개시하게 하는 제3 선택가능 옵션을 디스플레이하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>204. 제183항 내지 제203항 중 어느 한 항에 있어서,상기 하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들 중 상기 제1 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 통신 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 동안, 상기 사용자의 상기 표현의 상기 외관을 조정하라는 요청을 수신하는 단계; 및상기 사용자의 상기 표현의 상기 외관을 조정하라는 상기 요청을 수신하는 것에 응답하여, 상기 하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들 중 상기 제1 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 사용자의 상기 표현; 및 조명 속성에 기초하여 상기 사용자의 상기 표현의 외관을 조정하기 위한 상기 제어 사용자 인터페이스 객체 를 동시에 디스플레이하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>205. 하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들과 통신하는 컴퓨터 시스템의 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성된 하나 이상의 프로그램들을 저장하는 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서,상기 하나 이상의 프로그램들은 제183항 내지 제204항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 명령어들을 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>206. 하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들과 통신하도록 구성된 컴퓨터 시스템으로서,하나 이상의 프로세서들; 및상기 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성된 하나 이상의 프로그램들을 저장하는 메모리를 포함하며,상기 하나 이상의 프로그램들은 제183항 내지 제204항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 명령어들을 포함하는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>207. 하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들과 통신하도록 구성된 컴퓨터 시스템으로서,제183항 내지 제204항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 수단을 포함하는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>208. 하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들과 통신하는 컴퓨터 시스템의 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성된 하나 이상의 프로그램들을 포함하는 컴퓨터 프로그램 제품으로서,상기 하나 이상의 프로그램들은 제183항 내지 제204항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 명령어들을 포함하는, 컴퓨터 프로그램 제품.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>209. 하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들과 통신하는 컴퓨터 시스템의 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성된 하나 이상의 프로그램들을 저장하는 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서,상기 하나 이상의 프로그램들은,상기 컴퓨터 시스템의 사용자의 하나 이상의 신체적 특성들에 관한 정보를 캡처한 이후, 상기 하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들 중 제1 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 사용자의 표현 - 상기 사용자의 상기 표현의 하나 이상의 시각적 특성들은 상기 사용자의 상기 하나 이상의 신체적 특성들에 관한 상기 캡처된 정보에 기초함 -; 및 상기 사용자의 상기 표현과 연관된 조명 속성에 기초하여 상기 사용자의 상기 표현의 외관을 조정하기 위한 제어 사용자 인터페이스 객체를 동시에 디스플레이하고;상기 사용자의 상기 표현 및 상기 제어 사용자 인터페이스 객체를 동시에 디스플레이하는 동안, 상기 제어 사용자 인터페이스 객체에 대응하는 입력을 수신하고;상기 제어 사용자 인터페이스 객체에 대응하는 상기 입력을 수신하는 것에 응답하여, 상기 사용자의 상기 표현과 연관된 상기 조명 속성에 기초하여 상기 사용자의 상기 표현의 상기 외관을 조정하기 위한명령어들을 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>210. 하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들과 통신하도록 구성된 컴퓨터 시스템으로서,하나 이상의 프로세서들; 및상기 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성된 하나 이상의 프로그램들을 저장하는 메모리를 포함하며,상기 하나 이상의 프로그램들은, 상기 컴퓨터 시스템의 사용자의 하나 이상의 신체적 특성들에 관한 정보를 캡처한 이후, 상기 하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들 중 제1 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해,  사용자의 표현 - 상기 사용자의 상기 표현의 하나 이상의 시각적 특성들은 상기 사용자의 상기 하나 이상의 신체적 특성들에 관한 상기 캡처된 정보에 기초함 -; 및  상기 사용자의 상기 표현과 연관된 조명 속성에 기초하여 상기 사용자의 상기 표현의 외관을 조정하기 위한 제어 사용자 인터페이스 객체  를 동시에 디스플레이하고; 상기 사용자의 상기 표현 및 상기 제어 사용자 인터페이스 객체를 동시에 디스플레이하는 동안, 상기 제어 사용자 인터페이스 객체에 대응하는 입력을 수신하고; 상기 제어 사용자 인터페이스 객체에 대응하는 상기 입력을 수신하는 것에 응답하여, 상기 사용자의 상기 표현과 연관된 상기 조명 속성에 기초하여 상기 사용자의 상기 표현의 상기 외관을 조정하기 위한명령어들을 포함하는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>211. 하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들과 통신하도록 구성된 컴퓨터 시스템으로서,상기 컴퓨터 시스템의 사용자의 하나 이상의 신체적 특성들에 관한 정보를 캡처한 이후, 상기 하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들 중 제1 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 사용자의 표현 - 상기 사용자의 상기 표현의 하나 이상의 시각적 특성들은 상기 사용자의 상기 하나 이상의 신체적 특성들에 관한 상기 캡처된 정보에 기초함 -; 및 상기 사용자의 상기 표현과 연관된 조명 속성에 기초하여 상기 사용자의 상기 표현의 외관을 조정하기 위한 제어 사용자 인터페이스 객체를 동시에 디스플레이하기 위한 수단;상기 사용자의 상기 표현 및 상기 제어 사용자 인터페이스 객체를 동시에 디스플레이하는 동안, 상기 제어 사용자 인터페이스 객체에 대응하는 입력을 수신하기 위한 수단; 및상기 제어 사용자 인터페이스 객체에 대응하는 상기 입력을 수신하는 것에 응답하여, 상기 사용자의 상기 표현과 연관된 상기 조명 속성에 기초하여 상기 사용자의 상기 표현의 상기 외관을 조정하기 위한 수단을 포함하는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>212. 하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들과 통신하는 컴퓨터 시스템의 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성된 하나 이상의 프로그램들을 포함하는 컴퓨터 프로그램 제품으로서,상기 하나 이상의 프로그램들은,상기 컴퓨터 시스템의 사용자의 하나 이상의 신체적 특성들에 관한 정보를 캡처한 이후, 상기 하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들 중 제1 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 사용자의 표현 - 상기 사용자의 상기 표현의 하나 이상의 시각적 특성들은 상기 사용자의 상기 하나 이상의 신체적 특성들에 관한 상기 캡처된 정보에 기초함 -; 및 상기 사용자의 상기 표현과 연관된 조명 속성에 기초하여 상기 사용자의 상기 표현의 외관을 조정하기 위한 제어 사용자 인터페이스 객체를 동시에 디스플레이하고;상기 사용자의 상기 표현 및 상기 제어 사용자 인터페이스 객체를 동시에 디스플레이하는 동안, 상기 제어 사용자 인터페이스 객체에 대응하는 입력을 수신하고;상기 제어 사용자 인터페이스 객체에 대응하는 상기 입력을 수신하는 것에 응답하여, 상기 사용자의 상기 표현과 연관된 상기 조명 속성에 기초하여 상기 사용자의 상기 표현의 상기 외관을 조정하기 위한명령어들을 포함하는, 컴퓨터 프로그램 제품.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 캘리포니아 (우편번호 *****) 쿠퍼티노 원 애플 파크 웨이</address><code>519990306386</code><country>미국</country><engName>Apple Inc.</engName><name>애플 인크.</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아 쿠...</address><code> </code><country>미국</country><engName>DEDONATO, Amy E.</engName><name>데도나토, 에이미 이.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아 쿠...</address><code> </code><country>미국</country><engName>BAUERLY, Kristi E.</engName><name>바우얼리, 크리스티 이.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아 쿠...</address><code> </code><country>영국</country><engName>BURTON, Rupert</engName><name>버튼, 루퍼트</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아 쿠...</address><code> </code><country>미국</country><engName>CAZAMIAS, Jordan A.</engName><name>카자미아스, 조던 에이.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아 쿠...</address><code> </code><country>대만</country><engName>CHIU, Shih-Sang</engName><name>치우 , 시-상</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아 쿠...</address><code> </code><country>미국</country><engName>DASCOLA, Jonathan R.</engName><name>다스콜라, 조너선 알.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아 쿠...</address><code> </code><country>레바논</country><engName>EL ASMAR, Karen</engName><name>엘 아스마, 카렌</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아 쿠...</address><code> </code><country>캐나다</country><engName>HOLDER, Wesley M.</engName><name>홀더, 웨슬리 엠.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아 쿠...</address><code> </code><country>미국</country><engName>HUANG, David H.</engName><name>후앙, 데이비드 에이치.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아 쿠...</address><code> </code><country>멕시코</country><engName>HUERGO WAGNER, Alfred B.</engName><name>후에르고 와그너, 알프레드 비.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아 쿠...</address><code> </code><country>미국</country><engName>KIM, Seung Wook</engName><name>김, 승 욱</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아 쿠...</address><code> </code><country>미국</country><engName>MOON, Jay</engName><name>문, 제이</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아 쿠...</address><code> </code><country>캐나다</country><engName>PERRON, Jonathan</engName><name>페론, 조너선</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아 쿠...</address><code> </code><country>미국</country><engName>PRICE, Danielle M.</engName><name>프라이스, 다니엘레 엠.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아 쿠...</address><code> </code><country>미국</country><engName>RICKWALD, Jason D.</engName><name>릭월드, 제이슨 디.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아 쿠...</address><code> </code><country>미국</country><engName>SORRENTINO III, William A.</engName><name>소렌티노 3세, 윌리엄 에이.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아 쿠...</address><code> </code><country>미국</country><engName>YERKES, Giancarlo</engName><name>여키스, 기안카를로</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아 쿠...</address><code> </code><country>러시아</country><engName>KRIVORUCHKO, Evgenii</engName><name>크리보루츠코, 에브게니</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아 쿠...</address><code> </code><country>미국</country><engName>ANTON, Peter D.</engName><name>안톤, 피터 디.</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 종로구 사직로*길 **, *층 (내자동)(김.장 법률사무소)</address><code>919980005034</code><country>대한민국</country><engName>CHANG, Duck Soon</engName><name>장덕순</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>919990005000</code><country>대한민국</country><engName>PAIK MAN GI</engName><name>백만기</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.05.24</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/345,356</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.09.23</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/409,649</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2023.04.06</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>18/131,833</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.11.08</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1227506-58</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.11.08</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1230552-19</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2024.11.08</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1230559-38</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.11.12</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0183536-66</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.11.13</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-1103422-28</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247037278.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93e1495820a1bd63d9713daec52230998422373360a04c361702a86cbc1bf44b8bc76a1a8c7cdf58be9ccd265f72617d848f11970b8cb9a6ae</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf2bd40d05a7bb6068e839e76b32f0a9a6867ccbcf2a63797062eda5ec0b5a5102f9f19aa5c81503505f533451b9c601072aa1308e13ca03e1</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>