<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:16:56.1656</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.03.17</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2025-7020602</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>인공 지능 레인지 후드 및 그의 동작 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>ARTIFICIAL INTELLIGENCE DEVICE AND OPERATING METHOD THEREOF</inventionTitleEng><openDate>2025.10.10</openDate><openNumber>10-2025-0144368</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2025.06.19</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 23/62</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 23/667</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 40/10</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 10/25</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 20/68</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 20/52</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 10/764</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 10/82</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2017.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 7/73</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>F24C 15/20</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 인공 지능 레인지 후드에 있어서, 본체; 상기 본체의 하단에 배치되고 상기 본체 아래에 위치하는 쿡 탑의 이미지를 캡처하도록 구성된 카메라; 상기 본체의 전면에 위치하는 디스플레이; 객체 인식 모델을 저장하는 메모리; 및 상기 쿡 탑의 이미지를 캡처하도록 상기 카메라를 제어하고, 상기 메모리에 저장된 객체 인식 모델을 사용하여 상기 쿡 탑의 캡처된 이미지에 포함된 조리 객체(cooking objects)를 인식하기 위한 객체 인식 정보를 생성하고, 상기 생성된 객체 정보에 의해 지정되는 인식된 조리 객체(recognized cooking object)에 대응하는 상기 캡처된 이미지의 사용자 관심 영역을 설정하고, 상기 캡처된 이미지의 사용자 관심 영역을 촬영(photograph)하도록 상기 카메라의 동작을 제어하며, 상기 캡처된 이미지의 촬영되는 사용자 관심 영역을 표시하도록 상기 디스플레이를 제어하는 프로세서를 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2024.08.08</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2024162527</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.03.17</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/KR2023/003555</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 인공 지능 레인지 후드에 있어서,본체;상기 본체의 하단에 배치되고 상기 본체 아래에 위치하는 쿡 탑의 이미지를 캡처하도록 구성된 카메라;상기 본체의 전면에 위치하는 디스플레이;객체 인식 모델을 저장하는 메모리; 및프로세서를 포함하고, 상기 프로세서는:상기 쿡 탑의 이미지를 캡처하도록 상기 카메라를 제어하고,상기 메모리에 저장된 객체 인식 모델을 사용하여 상기 쿡 탑의 캡처된 이미지에 포함된 조리 객체(cooking objects)를 인식하기 위한 객체 인식 정보를 생성하고,상기 생성된 객체 정보에 의해 지정되는 인식된 조리 객체(recognized cooking object)에 대응하는 상기 캡처된 이미지의 사용자 관심 영역을 설정하고,상기 캡처된 이미지의 사용자 관심 영역을 촬영(photograph)하도록 상기 카메라의 동작을 제어하며,상기 캡처된 이미지의 촬영되는 사용자 관심 영역을 표시하도록 상기 디스플레이를 제어하는, 인공 지능 레인지 후드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 객체 인식 정보는 상기 캡처된 이미지에 포함되는 조리 객체에 대한 객체 식별 정보와 객체 위치 정보를 포함하고,상기 객체 식별 정보는 조리 용기(cooking vessel), 음식(food), 조리 도구(cooking utensil) 및 사용자 손 중 하나 이상을 지정하는 것을 특징으로 하는, 인공 지능 레인지 후드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서, 상기 인식된 조리 객체는 조리 중인 하나 이상의 화구(cooking zones), 조리 용기 또는 음식 중 적어도 하나를 포함하고,상기 사용자 관심 영역은 상기 인식된 조리 객체를 포함하는 것을 특징으로 하는, 인공 지능 레인지 후드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제2항에 있어서,상기 프로세서는,타임랩스 촬영 배속 및 촬영 모드를 포함하는 사용자 입력에 응답하여, 상기 캡처된 이미지의 사용자 관심 영역을 촬영하도록 상기 카메라의 동작을 제어하는 것을 특징으로 하는, 인공 지능 레인지 후드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4항에 있어서,상기 프로세서는,상기 객체 식별 정보와 객체 위치 정보를 이용하여 상기 사용자 관심 영역 내에 음식이 차지하는 영역의 비율과 음식이 아닌 객체가 차지하는 영역의 비율을 각각 산출하고,상기 음식이 차지하는 영역의 비율이 기 설정된 제1 임계량(threshold)보다 큰 경우 상기 타임랩스 촬영 배속을 증가시키고,상기 음식이 차지하는 영역의 비율이 상기 제1 임계량(threshold)보다 작고 상기 음식이 아닌 객체가 차지하는 영역의 비율이 기 설정된 제2 임계량(threshold)보다 큰 경우, 상기 타임랩스 촬영 배속을 감소시키며, 상기 제1 임계량은 상기 사용자 관심 영역 내에 음식이 차지하는 영역을 판단하는 기준 값으로 설정되고, 상기 제2 임계량은 상기 사용자 관심 영역 내에 음식이 아닌 객체가 차지하는 영역을 판단하는 기준 값으로 설정되는 것을 특징으로 하는, 인공 지능 레인지 후드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제2항에 있어서,상기 메모리는 음식 식별 모델을 더 저장하고,상기 프로세서는,상기 객체 식별 정보에 음식이 포함되어 있는 경우 상기 음식 식별 모델을 이용하여 음식 식별 정보를 생성하고,상기 음식 식별 정보는 상기 캡처된 이미지에 포함되는 음식의 종류를 식별하는 것을 특징으로 하는, 인공 지능 레인지 후드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항에 있어서,상기 프로세서는,색감 보정 필터 리스트를 표시하도록 상기 디스플레이를 제어하고, 상기 캡처된 이미지의 사용자 관심 영역에 사용자가 선택한(user-selected) 색상 보정 필터를 적용하는 것을 특징으로 하는, 인공 지능 레인지 후드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제4항에 있어서,상기 메모리는 모션 식별 모델을 더 저장하고,상기 프로세서는,상기 객체 식별 정보에 사용자 손이 포함되어 있는 경우 상기 모션 식별 모델을 이용하여 모션 식별 정보를 생성하고,상기 모션 식별 정보는 상기 캡처된 이미지에 포함되는 사용자 손의 모션 종류를 식별하며, 상기 모션 식별 정보는 모션 인식 시작, Thumb Up, Thumb Down, 확대 또는 축소 모션 중 하나 이상을 포함하는 것을 특징으로 하는, 인공 지능 레인지 후드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8항에 있어서,상기 프로세서는,상기 모션 식별 정보가 모션 인식 시작 모션인 경우, 모션 인식 모드를 ON 상태로 변경시키고, 상기 모션 식별 정보가 Thump Up 또는 Thumb Down모션 중 하나이고 상기 모션 인식 모드가 ON 상태인 경우, 상기 타임랩스 촬영 배속을 증가 또는 감소시키며,상기 모션 식별 정보가 확대 또는 축소 모션 중 하나이고 상기 모션 인식 모드가 ON 상태인 경우, 상기 사용자 관심 영역이 표시되는 화면을 확대 또는 축소시키는 것을 특징으로 하는, 인공 지능 레인지 후드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항에 있어서,상기 본체의 하단에 위치하는 복수의 지향성 마이크로폰을 더 포함하고,상기 프로세서는,상기 사용자 관심 영역에 포함된 조리 객체로부터의 사운드를 지향성으로(directionally) 녹음하도록 상기 지향성 마이크로폰을 제어하는 것을 특징으로 하는, 인공 지능 레인지 후드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항에 있어서,상기 프로세서는,상기 캡처된 이미지로부터 현재 프레임과 이전 프레임 간의 유사도를 산출하고,상기 산출된 유사도가 기 설정된 임계 유사도보다 작은 경우, 상기 현재 프레임을 제1 변경점 프레임으로 결정하며,상기 제1 변경점 프레임을 포함하는 하이라이트 클립을 생성하는 것을 특징으로 하는, 인공 지능 레인지 후드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서,상기 프로세서는,상기 현재 프레임과 이전 프레임에 대한 이미지 데이터로부터 추출되는 각각의 컬러(Color), 에지(edge), 히스토그램(histogram), 상관관계(correlation), 및 광 흐름(optical flow)의 모션 벡터 중 적어도 하나에 기반하여 상기 현재 프레임과 이전 프레임의 유사도를 산출하는 것을 특징으로 하는, 인공 지능 레인지 후드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제11항에 있어서,상기 프로세서는,상기 현재 프레임과 이전 프레임에 대한 제1 및 제2 객체 인식 정보를 생성하여 상기 사용자 관심 영역 내에 음식 영역이 차지하는 비율을 각각 산출하고,상기 산출된 각각의 비율에 근거하여 상기 임계 유사도를 증가 또는 감소시키는 것을 특징으로 하는, 인공 지능 레인지 후드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제2항에 있어서,상기 프로세서는,오픈 애플리케이션 프로그램 인터페이스를 통해 수집된 레시피 정보에 기초하여 레시피 데이터베이스를 생성하고, 상기 생성된 레시피 데이터베이스를 상기 메모리에 저장하며,상기 메모리는,요리 명, 조리 방법, 재료 정보, 조리 방법을 도시하는 이미지 및 조리 방법을 설명하는 텍스트 중 하나 이상의 항목을 포함하는 복수의 레시피를 상기 레시피 데이터베이스에 더 저장하고,상기 프로세서는,상기 조리 방법에 대응되는 조리 용기 항목을 더 생성하는 것을 특징으로 하는, 인공 지능 레인지 후드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14항에 있어서,상기 메모리는 조리 용기 식별 모델을 더 저장하고,상기 프로세서는,상기 객체 식별 정보에 조리 용기가 포함되어 있는 경우 상기 조리 용기 식별 모델을 이용하여 조리 용기 식별 정보를 생성하고,상기 조리 용기 식별 정보는 상기 캡처된 이미지에 포함되는 상기 조리 용기의 종류를 식별하는 것을 특징으로 하는, 인공 지능 레인지 후드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제15항에 있어서,상기 프로세서는, 상기 레시피 데이터베이스에서 상기 조리 용기 식별 정보에 대응되는 조리 용기 항목을 검색하여, 상기 검색된 조리 용기 항목과 관련된 하나 이상의 요리 명을 추출하고,상기 추출된 하나 이상의 요리 명을 포함하는 추천 요리 리스트를 표시하도록 상기 디스플레이를 제어하는 것을 특징으로 하는, 인공 지능 레인지 후드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16항에 있어서,상기 프로세서는,상기 추천 요리 리스트 중 하나의 요리를 사용자 입력으로 수신하여, 상기 레시피 데이터베이스로부터 상기 수신된 하나의 요리와 관련된 레시피를 추출하고,상기 추출된 레시피에 포함되는 조리 방법을 도시하는 이미지 및 조리 방법을 설명하는 텍스트 중 적어도 하나를 표시하도록 상기 디스플레이를 제어하는 것을 특징으로 하는, 인공 지능 레인지 후드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17항에 있어서,복수의 스피커를 더 포함하고,상기 프로세서는,상기 메모리에 저장된 텍스트 음성 변환(text to speech) 엔진을 사용하여 상기 조리 방법을 설명하는 텍스트를 음성으로 변환시키고,상기 변환된 음성을 상기 복수의 스피커를 통해 출력시키는 것을 특징으로 하는, 인공 지능 레인지 후드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제14항에 있어서,상기 메모리는 재료 식별 모델을 더 포함하고,상기 프로세서는,상기 객체 식별 정보에 하나 이상의 재료가 포함되어 있는 경우, 상기 재료 식별 모델을 이용하여 하나 이상의 재료 식별 정보를 생성하고,상기 재료 식별 정보는 획득된 이미지 데이터에 포함되는 재료의 종류를 식별하는 것을 특징으로 하는, 인공 지능 레인지 후드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 인공 지능 레인지 후드의 제어 방법에 있어서,상기 인공 지능 레인지 후드는 본체; 상기 본체의 하단에 배치되고 상기 본체 아래에 위치하는 쿡 탑의 이미지를 캡처하도록 구성된 카메라; 상기 본체의 전면에 위치하는 디스플레이; 객체 인식 모델을 저장하는 메모리; 및 프로세서를 포함하고,상기 방법은,상기 카메라를 통해, 상기 쿡 탑의 이미지를 캡처하는 단계;상기 프로세서를 통해, 상기 메모리에 저장된 객체 인식 모델을 사용하여 상기 쿡 탑의 캡처된 이미지에 포함된 조리 객체(cooking objects)를 인식하기 위한 객체 인식 정보를 생성하는 단계;상기 프로세서를 통해, 상기 생성된 객체 정보에 의해 지정되는 인식된 조리 객체(recognized cooking object)에 대응하는 상기 캡처된 이미지의 사용자 관심 영역을 설정하는 단계;상기 프로세서를 통해, 상기 캡처된 이미지의 사용자 관심 영역을 촬영(photograph)하도록 상기 카메라의 동작을 제어하는 단계; 및상기 캡처된 이미지의 촬영되는 사용자 관심 영역을 상기 디스플레이에 표시하는 단계를 포함하는, 인공 지능 레인지 후드의 제어 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>서울특별시 영등포구...</address><code>120020128403</code><country>대한민국</country><engName>LG Electronics Inc.</engName><name>엘지전자 주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>서울특별시 서초구...</address><code> </code><country>대한민국</country><engName>JEONG Seoyoung</engName><name>정서영</name></inventorInfo><inventorInfo><address>서울특별시 서초구...</address><code> </code><country>대한민국</country><engName>JEON Seongik</engName><name>전성익</name></inventorInfo><inventorInfo><address>서울특별시 서초구...</address><code> </code><country>대한민국</country><engName>BAEK Haesol</engName><name>백해솔</name></inventorInfo><inventorInfo><address>서울특별시 서초구...</address><code> </code><country>대한민국</country><engName>LEE Jeehoon</engName><name>이지훈</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 강남구 강남대로 *** (논현동) *-*F(박장원특허법률사무소)</address><code>919980002023</code><country>대한민국</country><engName>PARK, Jang Won</engName><name>박장원</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2023.02.01</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>18/104,422</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2025.06.19</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0689460-60</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2025.09.02</receiptDate><receiptNumber>1-5-2025-0148519-69</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020257020602.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c933104015e29aa5af8fad863a592e2ba23d1cc6d4cb93cc2fd2f343163e1a15298501b2bb76448cd79a0cffb375f37edd67e0f87140907db9e</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf103729edc42411609948871101fce82f08b8d1960c7efbade80dd1d6e3f65239a507f3f0d443a06f22b9185f69ad3d1ef75f728f1cd31d6b</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>