<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:40:40.4040</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2021.01.13</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-7019931</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>드라이빙 내비게이션의 명시적인 신호체계 가시성 단서들</inventionTitle><inventionTitleEng>EXPLICIT SIGNAGE VISIBILITY CUES IN DRIVING NAVIGATION</inventionTitleEng><openDate>2023.09.11</openDate><openNumber>10-2023-0129975</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2023.12.12</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2023.06.13</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01C 21/36</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 10/764</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 내비게이션 동안 시각적 보조물(visual aid)들의 가시성 표시들과 함께 내비게이션 지시들을 제공하기 위해, 컴퓨팅 디바이스는 사용자로부터 시작 위치에서 목적지 위치까지의 내비게이션 길안내들에 대한 요청을 수신하고 요청에 응답하여 경로를 따라 시작 위치에서 목적지 위치까지 이동하기 위한 내비게이션 길안내들의 세트를 획득한다. 적어도 하나의 기동에 대해, 컴퓨팅 디바이스는 사용자가 기동에 대응하는 위치를 식별하는 데 도움이 되는 시각적 보조물을 식별하고, 시각적 보조물에 대한 가시성 양을 결정하며, 시각적 보조물에 대한 가시성 양에 대한 설명을 포함하도록 기동에 대응하는 내비게이션 길안내들의 세트에서 내비게이션 지시를 조정한다. 컴퓨팅 디바이스는 사용자에게 제시하기 위해 조정된 내비게이션 지시를 포함하는 내비게이션 길안내들의 세트를 제공한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2022.07.21</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2022154786</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2021.01.13</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2021/013250</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 내비게이션 동안 시각적 보조물(visual aid)들의 가시성 표시들과 함께 내비게이션 지시들을 제공하는 방법으로서, 상기 방법은:하나 이상의 프로세서들에서, 시작 위치로부터 목적지 위치까지의 내비게이션 길안내들에 대한 사용자로부터의 요청을 수신하는 단계;상기 하나 이상의 프로세서들에 의해, 상기 요청에 응답하여 경로를 따라 시작 시작 위치로부터 목적지 위치까지 이동하기 위한 내비게이션 길안내들의 세트를 획득하는 단계, 상기 내비게이션 길안내들의 세트는 상기 경로를 따라 대응하는 위치들에서의 하나 이상의 기동들을 포함하며;적어도 하나의 기동에 대해: 상기 하나 이상의 프로세서들에 의해, 사용자가 상기 기동에 대응하는 위치를 식별하는 것을 어시스트하기 위한 시각적 보조물을 식별하는 단계; 상기 하나 이상의 프로세서들에 의해, 상기 시각적 보조물에 대한 가시성 양(amount of visibility)을 결정하는 단계; 및 상기 하나 이상의 프로세서들에 의해, 상기 시각적 보조물에 대한 가시성 양에 대한 설명을 포함하도록 상기 기동에 대응하는 내비게이션 길안내들의 세트에서 내비게이션 지시를 조정하는 단계; 및상기 하나 이상의 프로세서들에 의해, 사용자에게 제시하기 위해 상기 조정된 내비게이션 지시를 포함하는 내비게이션 길안내들의 세트를 제공하는 단계를 포함하는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 시각적 보조물에 대한 가시성 양을 결정하는 단계는:상기 하나 이상의 프로세서들에 의해, 사용자가 상기 내비게이션 길안내들의 세트에 기반하여 상기 시각적 보조물에 접근할 때 사용자의 배향을 결정하는 단계; 및상기 하나 이상의 프로세서들에 의해, 사용자가 상기 시각적 보조물에 접근하는 상기 배향에서 상기 시각적 보조물에 대한 가시성 양을 결정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항 또는 제2항에 있어서, 상기 시각적 보조물에 대한 가시성 양을 결정하는 단계는:상기 하나 이상의 프로세서들에 의해, 상기 시각적 보조물을 포함하는 지리 영역의 3차원 파노라마 스트리트 레벨 이미지를 획득하는 단계; 및상기 하나 이상의 프로세서들에 의해 상기 3차원 파노라마 스트리트 레벨 이미지에 포함된 객체들에 기반하여 상기 시각적 보조물에 대한 가시성 양을 결정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3항에 있어서, 상기 지리 영역의 3차원 파노라마 스트리트 레벨 이미지를 획득하는 단계는 사용자가 상기 시각적 보조물에 접근할 때 사용자의 위치 또는 배향에 대응하는 뷰 플럼(frustum)를 갖는 가상 카메라의 관점으로부터 상기 3차원 파노라마 스트리트 레벨 이미지를 획득하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제3항 또는 제4항에 있어서,상기 하나 이상의 프로세서들에 의해, 상기 3차원 파노라마 스트리트 레벨 이미지의 하나 이상의 부분들을 하나 이상의 객체 유형들로 분류하는 단계;상기 하나 이상의 프로세서들에 의해, 상기 하나 이상의 객체 유형들이 상기 시각적 보조물을 가리는지 여부를 결정하는 단계;상기 하나 이상의 프로세서들에 의해, 상기 하나 이상의 객체 유형들이 상기 시각적 보조물을 가리는지 여부에 기반하여 상기 시각적 보조물에 대한 폐색 메트릭을 결정하는 단계; 및상기 하나 이상의 프로세서들에 의해, 상기 폐색 메트릭에 기반하여 상기 시각적 보조물에 대한 가시성 양을 결정하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5항에 있어서, 상기 3차원 파노라마 스트리트 레벨 이미지의 하나 이상의 부분들을 하나 이상의 객체 유형들로 분류하는 단계는:상기 하나 이상의 프로세서들에 의해, (i) 3차원 파노라마 스트리트 레벨 이미지들에 포함된 객체들에 대한 이미지 데이터 및 (ii) 상기 객체들 각각에 대한 객체 유형을 사용하여 기계 학습 모델을 트레이닝하는 단계;상기 하나 이상의 프로세서들에 의해, 상기 3차원 파노라마 스트리트 레벨 이미지의 일 부분에 대한 이미지 데이터를 획득하는 단계; 및상기 하나 이상의 프로세서들에 의해, 상기 3차원 파노라마 스트리트 레벨 이미지의 일 부분을 특정 객체 유형으로 분류하기 위해 상기 기계 학습 모델을 상기 이미지 데이터에 적용하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 선행하는 어느 한 항에 있어서,상기 시각적 보조물에 대한 가시성 양을 결정하는 단계는:상기 시각적 보조물의 사이즈,상기 시각적 보조물을 뷰잉하기 위한 라이트(light) 레벨,하루 중 시간,연중 시간,상기 시각적 보조물의 위치에서의 날씨 컨디션들, 또는상기 시각적 보조물에 접근할 때 수행되는 기동 유형 중 적어도 하나에 기반하여 상기 시각적 보조물에 대한 가시성 양을 결정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 선행하는 어느 한 항에 있어서,상기 시각적 보조물에 대한 가시성 양에 대한 설명을 포함하도록 내비게이션 지시를 조정하는 단계는:상기 하나 이상의 프로세서들에 의해, 상기 시각적 보조물을 가리는 객체에 대한 설명 또는 상기 시각적 보조물을 뷰잉하기 위한 라이트닝 레벨에 대한 설명을 포함하도록 상기 내비게이션 지시를 조정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 내비게이션 동안 시각적 보조물(visual aid)들의 가시성 표시들과 함께 내비게이션 지시들을 제공하는 컴퓨팅 디바이스로서, 상기 컴퓨팅 디바이스는:하나 이상의 프로세서들; 및상기 하나 이상의 프로세서들에 연결되고 명령어들을 저장하는 비일시적 컴퓨터 판독가능 메모리를 포함하고, 상기 명령어들은 상기 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행될 때 상기 컴퓨팅 디바이스로 하여금: 시작 위치로부터 목적지 위치까지의 내비게이션 길안내들에 대한 사용자로부터의 요청을 수신하게 하고; 상기 요청에 응답하여 경로를 따라 시작 위치로부터 목적지 위치까지 이동하기 위한 내비게이션 길안내들의 세트를 획득하게 하고, 상기 내비게이션 길안내들의 세트는 상기 경로를 따라 대응하는 위치들에서의 하나 이상의 기동들을 포함하며; 적어도 하나의 기동에 대해:  사용자가 상기 기동에 대응하는 위치를 식별하는 것을 어시스트하기 위한 시각적 보조물을 식별하게 하고;  상기 시각적 보조물에 대한 가시성 양(amount of visibility)을 결정하게 하고; 그리고  상기 시각적 보조물에 대한 가시성 양에 대한 설명을 포함하도록 상기 기동에 대응하는 내비게이션 길안내들의 세트에서 내비게이션 지시를 조정하게 하고; 그리고 사용자에게 제시하기 위해 상기 조정된 내비게이션 지시를 포함하는 내비게이션 길안내들의 세트를 제공하게 하는, 컴퓨팅 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9항에 있어서, 상기 시각적 보조물에 대한 가시성 양을 결정하기 위해, 상기 명령어들은 상기 컴퓨팅 디바이스로 하여금:상기 내비게이션 길안내들의 세트에 기반하여 상기 시각적 보조물에 접근할 때 사용자의 배향을 결정하게 하고; 그리고사용자가 상기 시각적 보조물에 접근하는 상기 배향에서 상기 시각적 보조물에 대한 가시성 양을 결정하게 하는, 컴퓨팅 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제9항 또는 제10항에 있어서, 상기 시각적 보조물에 대한 가시성 양을 결정하기 위해, 상기 명령어들은 상기 컴퓨팅 디바이스로 하여금:상기 시각적 보조물을 포함하는 지리 영역의 3차원 파노라마 스트리트 레벨 이미지를 획득하게 하고; 그리고 상기 3차원 파노라마 스트리트 레벨 이미지에 포함된 객체들에 기반하여 상기 시각적 보조물에 대한 가시성 양을 결정하게 하는, 컴퓨팅 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서, 상기 지리 영역의 3차원 파노라마 스트리트 레벨 이미지는 사용자가 상기 시각적 보조물에 접근할 때 사용자의 위치 또는 배향에 대응하는 뷰 플럼(frustum)를 갖는 가상 카메라의 관점으로부터의 것인, 컴퓨팅 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제11항 또는 제12항에 있어서, 상기 명령어들은 상기 컴퓨팅 디바이스로 하여금:상기 3차원 파노라마 스트리트 레벨 이미지의 하나 이상의 부분들을 하나 이상의 객체 유형들로 분류하게 하고;상기 하나 이상의 객체 유형들이 상기 시각적 보조물을 가리는지 여부를 결정하게 하고; 상기 하나 이상의 객체 유형들이 상기 시각적 보조물을 가리는지 여부에 기반하여 상기 시각적 보조물에 대한 폐색 메트릭을 결정하게 하고; 그리고상기 폐색 메트릭에 기반하여 상기 시각적 보조물에 대한 가시성 양을 결정하게 하는, 컴퓨팅 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13항에 있어서, 상기 3차원 파노라마 스트리트 레벨 이미지의 하나 이상의 부분들을 하나 이상의 객체 유형들로 분류하기 위해, 상기 명령어들은 상기 컴퓨팅 디바이스로 하여금:(i) 3차원 파노라마 스트리트 레벨 이미지들에 포함된 객체들에 대한 이미지 데이터 및 (ii) 상기 객체들 각각에 대한 객체 유형을 사용하여 기계 학습 모델을 트레이닝하게 하고;상기 3차원 파노라마 스트리트 레벨 이미지의 일 부분에 대한 이미지 데이터를 획득하게 하고; 그리고상기 3차원 파노라마 스트리트 레벨 이미지의 일 부분을 특정 객체 유형으로 분류하기 위해 상기 기계 학습 모델을 상기 이미지 데이터에 적용하게 하는, 컴퓨팅 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제9항 내지 제14항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 시각적 보조물에 대한 가시성 양은상기 시각적 보조물의 사이즈,상기 시각적 보조물을 뷰잉하기 위한 라이트 레벨,하루 중 시간,연중 시간,상기 시각적 보조물의 위치에서의 날씨 컨디션들, 또는상기 시각적 보조물에 접근할 때 수행되는 기동 유형 중 적어도 하나에 기반하여 결정되는, 컴퓨팅 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제9항 내지 제15항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 내비게이션 지시들은 상기 시각적 보조물을 가리는 객체에 대한 설명 또는 상기 시각적 보조물을 뷰잉하기 위한 라이트닝 레벨에 대한 설명을 포함하도록 조정되는, 컴퓨팅 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 내비게이션 동안 시각적 보조물(visual aid)들의 가시성 표시들과 함께 내비게이션 지시들을 제공하는 방법으로서, 상기 방법은:하나 이상의 프로세서들에서, 시작 위치로부터 목적지 위치까지의 내비게이션 길안내들에 대한 사용자로부터의 요청을 수신하는 단계;상기 하나 이상의 프로세서들에 의해, 상기 요청에 응답하여 경로를 따라 시작 위치로부터 목적지 위치까지 이동하기 위한 내비게이션 길안내들의 세트를 획득하는 단계, 상기 내비게이션 길안내들의 세트는 상기 경로를 따라 대응하는 위치들에서의 하나 이상의 기동들을 포함하고, 상기 적어도 하나의 내비게이션 지시는 사용자가 상기 내비게이션 지시에 포함된 기동에 대응하는 위치를 식별하는 것을 어시스트하기 위한 시각적 보조물 및 상기 시각적 보조물을 뷰잉하기 위한 가시성 양에 대한 설명을 포함하며; 및상기 하나 이상의 프로세서들에 의해, 상기 내비게이션 길안내들의 세트를 제시하는 단계를 포함하고, 상기 내비게이션 길안내들의 세트를 제시하는 단계는 상기 시각적 보조물에 대한 가시성 양에 대한 설명을 포함하는 적어도 하나의 내비게이션 지시를 제시하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17항에 있어서, 상기 내비게이션 길안내들의 세트를 제시하는 단계는 상기 시각적 보조물을 가리는 객체에 대한 설명을 포함하는 적어도 하나의 내비게이션 지시를 제시하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제17항 또는 제18항에 있어서, 상기 내비게이션 길안내들의 세트를 제시하는 단계는 상기 시각적 보조물을 뷰잉하기 위한 라이트닝 레벨에 대한 설명을 포함하는 적어도 하나의 내비게이션 지시를 제시하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제17항 내지 제19항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 내비게이션 길안내들의 세트를 제시하는 단계는 사용자가 상기 시각적 보조물에 접근하는 배향에서 상기 시각적 보조물을 뷰잉하기 위한 가시성 양에 대한 설명을 포함하는 적어도 하나의 내비게이션 지시를 제시하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 캘리포니아 마운틴 뷰 엠피시어터 파크웨이 **** (우:*****)</address><code>520050013456</code><country>미국</country><engName>Google LLC</engName><name>구글 엘엘씨</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 마운틴 뷰 엠...</address><code> </code><country> </country><engName>BREWINGTON, Brian</engName><name>브루잉턴 브라이언</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 마운틴 뷰 엠...</address><code> </code><country> </country><engName>STROSNICK, Matt</engName><name>스트로스닉 매트</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 강남구 강남대로 *** (논현동) *-*F(박장원특허법률사무소)</address><code>919980002023</code><country>대한민국</country><engName>PARK, Jang Won</engName><name>박장원</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2023.06.13</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0649994-22</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2023.08.17</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0131415-53</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2023.12.12</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1391828-67</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020237019931.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93c6fad75af9e120b57a3479cc0216a791118849989b4ed8085de16fea706058fc2567609d47d1babc6010ff73434df6c2399457c64f138866</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf379ec98652200d9692221b88a1e5d3a381b0eeb9c80f8e10d2916b6da3a3ddae4bbefca0ab3d61754beff790c521ff4a6c555eab246126a3</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>