<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:42:00.420</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2024.03.04</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2025-7032859</applicationNumber><claimCount>91</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>부분 음향 투과성 재료를 통한 사운드 손실을 보정하는 시스템 및 방법</inventionTitle><inventionTitleEng> </inventionTitleEng><openDate>2025.11.13</openDate><openNumber>10-2025-0160478</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2025.09.30</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A47B 96/20</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A47B 13/08</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A47C 7/72</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2025.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A47C 21/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04R 3/04</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 오디오 강화 가구 시스템은, 부분 음향 투과성 재료(예: 가구 장식용 패브릭이나, 음향적으로 더 투과성이도록 천공된 강성 구조체)를 구비한 가구 조립체; 및 상기 가구 조립체 내에 배치된 스피커 시스템을 포함하고, 상기 스피커 시스템은 상기 부분 음향 투과성 재료로 덮인 스피커를 포함한다. 상기 스피커는 상기 스피커로부터 상기 천공된 부분 음향 투과성 재료를 통해 방출되는 사운드를 보상하도록 튜닝되게 구성되어 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2024.03.04</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2024/018378</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 오디오 강화 가구 시스템에 있어서,부분 음향 투과성 재료를 갖는 가구 조립체; 및상기 가구 조립체 내에 위치된 스피커 시스템을 포함하고, 상기 스피커 시스템은 상기 부분 음향 투과성 재료에 의해 덮여진 적어도 하나의 스피커를 포함하여, 상기 적어도 하나의 스피커는 시야로부터 은폐되고, 상기 적어도 하나의 스피커는, 상기 적어도 하나의 스피커로부터 상기 부분 음향 투과성 재료를 통해 방출되는 사운드를 보상하도록 튜닝되게 구성되는 것인, 오디오 강화 가구 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 부분 음향 투과성 재료는 패브릭 재료인, 오디오 강화 가구 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 오디오 강화 가구 시스템에 있어서,부분 음향 투과성 재료를 갖는 가구 조립체; 및상기 가구 조립체 내에 위치된 스피커 시스템을 포함하고, 상기 스피커 시스템은 상기 부분 음향 투과성 재료에 의해 덮여진 적어도 하나의 스피커를 포함하여, 상기 적어도 하나의 스피커는 시야로부터 은폐되고, 상기 적어도 하나의 스피커는, 상기 적어도 하나의 스피커로부터 상기 부분 음향 투과성 재료를 통해 방출되는 사운드를 보상하도록 튜닝되게 구성되며,  상기 부분 음향 투과성 재료는 천공된 비유연성(nondrapable)의 강성 구조체인 것인, 오디오 강화 가구 시스템</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3항에 있어서, 상기 천공된 강성 구조체는 목재, 베니어, 플라스틱, 폴리머 및 금속 중 적어도 하나를 포함하는 것인, 오디오 강화 가구 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제3항에 있어서, 상기 천공된 강성 구조체의 천공은 상기 강성 구조체의 본래 표면에 미세하게 튜닝된 천공이어서, 상기 강성 구조체는 시각적으로 미관상 만족스러운 것인, 오디오 강화 가구 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제3항에 있어서, 상기 스피커 시스템은, 상기 스피커 시스템으로부터의 사운드가 상기 천공된 강성 구조체를 통해 방출될 때 발생하는 하나 이상의 선택된 주파수 감쇠를 보상하기 위해 상기 하나 이상의 선택된 주파수를 증폭(boost)함으로써 튜닝되는 것인, 오디오 강화 가구 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제3항에 있어서, 상기 천공은, 환경적 요인에 대한 저항성을 높이기 위해 상기 천공된 강성 구조체의 수직 배향된 또는 실질적으로 수직 배향된 부분에 배치되는 것인, 오디오 강화 가구 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제3항에 있어서,상기 적어도 하나의 스피커와 통신하고, 상기 적어도 하나의 스피커의 튜닝을 제어하도록 구성된 적어도 하나의 스피커 컨트롤러를 더 포함하고, 상기 적어도 하나의 스피커 컨트롤러는 모바일 장치, 원격 컨트롤러 및 콘솔 컨트롤러 중 적어도 하나에 의해 선택적으로 제어되는 것인, 오디오 강화 가구 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제3항에 있어서, 상기 천공된 강성 구조체를 갖는 가구 조립체는 테이블, 커피 테이블, 엔드 테이블, 사이드 테이블, 찬장, 문, 크레덴자, 콘솔, 사이드보드, 캐비닛, 책장, 책상, 문, 침대 프레임 또는 이들의 조합을 포함하는 것인, 오디오 강화 가구 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제3항에 있어서, 상기 적어도 하나의 스피커는, (i) 상기 천공된 강성 구조체의 재료 종류, (ii) 상기 천공된 강성 구조체의 천공 양, 및 (iii) 상기 천공된 강성 구조체의 두께에 대응하는 복수의 튜닝 프로파일로부터의 선택에 의해 튜닝되도록 구성되는 것인, 오디오 강화 가구 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제3항에 있어서, 상기 적어도 하나의 스피커는, (i) 상기 천공된 강성 구조체의 재료 종류, (ii) 상기 천공된 강성 구조체의 천공 양, (iii) 상기 천공된 강성 구조체의 두께, 및 (iv) 상기 천공된 강성 구조체의 천공의 천공 크기에 대응하는 복수의 튜닝 프로파일로부터의 선택에 의해 튜닝되도록 구성되는 것인, 오디오 강화 가구 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제3항에 있어서, 상기 적어도 하나의 스피커에 인접한 상기 강성 구조체의 부분의 약 5% 내지 약 70%가 천공된 것인, 오디오 강화 가구 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제3항에 있어서, 상기 적어도 하나의 스피커에 인접한 상기 강성 구조체의 부분의 약 10% 내지 약 60%가 천공된 것인, 오디오 강화 가구 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제3항에 있어서, 상기 적어도 하나의 스피커에 인접한 상기 강성 구조체의 부분의 약 50% 내지 약 60%가 천공된 것인, 오디오 강화 가구 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제3항에 있어서, 상기 적어도 하나의 스피커에 인접한 상기 강성 구조체의 부분의 약 10% 내지 약 30%가 천공된 것인, 오디오 강화 가구 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제3항에 있어서, 상기 적어도 하나의 스피커에 인접한 상기 천공된 강성 구조체의 부분의 두께는 약 0.25mm 내지 약 30mm의 범위에 있는 것인, 오디오 강화 가구 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제3항에 있어서, 상기 적어도 하나의 스피커에 인접한 상기 천공된 강성 구조체의 부분의 두께는 약 0.5mm 내지 약 20mm의 범위에 있는 것인, 오디오 강화 가구 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제3항에 있어서, 상기 적어도 하나의 스피커에 인접한 상기 천공된 강성 구조체의 부분의 두께는 약 1mm 내지 약 10mm의 범위에 있는 것인, 오디오 강화 가구 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제3항에 있어서, 상기 적어도 하나의 스피커에 인접한 상기 천공된 강성 구조체의 부분의 두께는 약 1mm 내지 약 2mm의 범위에 있는 것인, 오디오 강화 가구 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제3항에 있어서, 상기 적어도 하나의 스피커에 인접한 상기 천공된 강성 구조체의 천공의 각각의 지름은 1 마이크로밀리미터 내지 약 10mm의 범위에 있는 것인, 오디오 강화 가구 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제3항에 있어서, 상기 적어도 하나의 스피커에 인접한 상기 천공된 강성 구조체의 천공의 각각의 지름은 약 0.1mm 내지 약 10mm의 범위에 있는 것인, 오디오 강화 가구 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제3항에 있어서, 상기 적어도 하나의 스피커에 인접한 상기 천공된 강성 구조체의 천공의 각각의 지름은 약 0.1mm 내지 약 5mm의 범위에 있는 것인, 오디오 강화 가구 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제3항에 있어서, 상기 적어도 하나의 스피커에 인접한 상기 천공된 강성 구조체의 천공의 각각의 지름은 약 0.5mm 내지 약 1mm의 범위에 있는 것인, 오디오 강화 가구 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제3항에 있어서, 상기 적어도 하나의 스피커에 인접한 상기 천공된 강성 구조체의 부분의 약 5% 내지 약 70%가 천공되고, 상기 적어도 하나의 스피커에 인접한 상기 천공된 강성 구조체의 부분의 약 95% 내지 약 30%가 견고하고 천공되지 않은 재료이며;상기 적어도 하나의 스피커에 인접한 상기 천공된 강성 구조체의 부분의 두께는 약 0.25mm 내지 약 30mm 범위에 있으며;상기 적어도 하나의 스피커에 인접한 상기 천공된 강성 구조체의 천공의 각각의 지름은 1 마이크로밀리미터 내지 약 10mm의 범위에 있는 것인, 오디오 강화 가구 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제3항에 있어서, 상기 적어도 하나의 스피커에 인접한 상기 천공된 강성 구조체의 부분의 약 5% 내지 약 70%가 천공되고;상기 적어도 하나의 스피커에 인접한 상기 천공된 강성 구조체의 부분의 두께는 약 0.25mm 내지 약 30mm 범위에 있으며;상기 적어도 하나의 스피커에 인접한 상기 천공된 강성 구조체의 천공의 각각의 지름은 약 0.1mm 내지 약 10mm의 범위에 있는 것인, 오디오 강화 가구 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제3항에 있어서, 상기 적어도 하나의 스피커에 인접한 상기 천공된 강성 구조체의 부분의 약 30% 내지 약 60%가 천공되고;상기 적어도 하나의 스피커에 인접한 상기 천공된 강성 구조체의 부분의 두께는 약 1mm 내지 약 2mm 범위에 있으며;상기 적어도 하나의 스피커에 인접한 상기 천공된 강성 구조체의 천공의 각각의 지름은 약 0.25mm 내지 약 1mm의 범위에 있는 것인, 오디오 강화 가구 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제3항에 있어서, 상기 적어도 하나의 스피커에 인접한 상기 천공된 강성 구조체의 부분의 약 50% 내지 약 60%가 천공되고;상기 적어도 하나의 스피커에 인접한 상기 천공된 강성 구조체의 부분의 두께는 약 1mm 내지 약 2mm 범위에 있으며;상기 적어도 하나의 스피커에 인접한 상기 천공된 강성 구조체의 천공의 각각의 지름은 약 0.5mm 내지 약 1mm의 범위에 있는 것인, 오디오 강화 가구 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제3항에 있어서, 상기 적어도 하나의 스피커는, 상기 스피커로부터 상기 부분 음향 투과성 재료를 통해 방출되는 사운드로 인해 발생하는 사운드의 변동을, 상기 적어도 하나의 스피커에 의해 방출되는 하나 이상의 목표 오디오 주파수 또는 주파수 대역의 이퀄라이제이션을 조정함으로써, 보상하도록 튜닝되게 구성되는 것인, 오디오 강화 가구 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제28항에 있어서, 상기 적어도 하나의 스피커를 튜닝하는 것은,상기 하나 이상의 목표 오디오 주파수 또는 주파수 대역 각각의 실제 음량을 상기 하나 이상의 오디오 목표 주파수 또는 주파수 대역 각각의 계산된 차분 음량과 대략 동일한 크기만큼 조정하도록 상기 적어도 하나의 스피커와 연관된 오디오 시스템을 재구성하되, 상기 하나 이상의 목표 오디오 주파수 또는 주파수 대역 각각의 상기 계산된 차분 음량은, (i) 상기 스피커로부터 방출되는 사운드에 대응하는 베이스라인 음량과, (ii) 상기 천공된 부분 음향 투과성 구조체로 덮였을 때 상기 스피커로부터 방출되는 사운드에 대응하는 결과적인 음량 간의 차이와 같고, 상기 시스템은 사용자에게 복수의 서로 다른 천공된 강성 구조체에 대응하는 복수의 튜닝 프로파일을 제시하도록 구성되는 것과;상기 사용자가 상기 복수의 튜닝 프로파일 중 하나를 선택하는 것에 응답하여, 상기 스피커로부터 상기 선택된 튜닝 프로파일이 대응하는 상기 천공된 강성 구조체를 통해 방출되는 사운드를 보상하도록 상기 스피커를 튜닝하되, 상기 스피커는 상기 복수의 튜닝 프로파일 중 하나에 대한 별도 선택에 의해 별개로 튜닝 가능한 것을 포함하는 것인, 오디오 강화 가구 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제28항에 있어서, 상기 스피커를 튜닝하는 것은 오디오 소스로부터 상기 스피커로 전송되는 신호를 조정하는 것을 포함하는 것인, 오디오 강화 가구 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제28항에 있어서, 상기 스피커와 직접 연관된 스피커 컨트롤러를 더 포함하고, 상기 스피커 컨트롤러는 오디오 소스에 의해 상기 스피커로 전송된 신호에 관계없이 상기 스피커를 튜닝하도록 구성되는 것인, 오디오 강화 가구 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제28항에 있어서, 상기 하나 이상의 목표 오디오 주파수 또는 주파수 대역은, 상기 하나 이상의 목표 오디오 주파수 또는 주파수 대역 각각의 실제 음량을 최대 약 25데시벨까지의 크기만큼 증가시킴으로써 조정되는 것인, 오디오 강화 가구 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제28항에 있어서, 상기 하나 이상의 목표 오디오 주파수 또는 주파수 대역 각각은 약 1데시벨 내지 약 25데시벨의 크기만큼 조정되는 것인, 오디오 강화 가구 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제28항에 있어서, 상기 하나 이상의 목표 오디오 주파수 또는 주파수 대역 중 적어도 하나는 1000 Hz 미만이고, 약 1데시벨 내지 약 8데시벨의 크기만큼 조정되는 것인, 오디오 강화 가구 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제28항에 있어서, 상기 하나 이상의 목표 오디오 주파수 또는 주파수 대역은, 상기 하나 이상의 목표 오디오 주파수 또는 주파수 대역 각각의 실제 음량에 약 1 내지 약 1.3의 계수를 곱하여 조정되는 것인, 오디오 강화 가구 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제28항에 있어서, 상기 하나 이상의 목표 주파수 또는 주파수 대역은 적어도 4개의 목표 주파수 또는 주파수 대역을 포함하는 것인, 오디오 강화 가구 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제36항에 있어서, 상기 하나 이상의 목표 주파수 또는 주파수 대역은 적어도 4개의 목표 주파수 또는 주파수 대역을 포함하고;상기 적어도 4개의 목표 주파수 또는 주파수 대역 중 2개 이상이 1000Hz 미만이고 각각 그 실제 음량을 약 1데시벨 내지 약 8데시벨의 크기만큼 증가시켜 조정되며;상기 적어도 4개의 목표 주파수 또는 주파수 대역 중 2개 이상이 1000Hz 초과이고 각각 그 실제 음량을 약 1데시벨 내지 약 25데시벨의 크기만큼 증가시켜 조정되는 것인, 오디오 강화 가구 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제28항에 있어서, 하나 이상의 목표 오디오 주파수 또는 주파수 대역의 이퀄라이제이션의 조정의 크기는 상기 스피커 시스템의 선택된 음량에 따라 좌우되는 것인, 오디오 강화 가구 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제28항에 있어서, 상기 강성 구조체는 상기 적어도 하나의 스피커를 덮는 베니어를 포함하는 것인, 오디오 강화 가구 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제3항에 있어서, 상기 적어도 하나의 스피커는 상기 강성 구조체에 장착되는 것인, 오디오 강화 가구 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제3항에 있어서, 상기 강성 구조체는 천공이 형성된 견고한 구조체(solid structure)이고, 상기 강성 구조체의 천공은, 육안으로는 보이지 않거나 육안으로는 실질적으로 보이지 않는, 상기 강성 구조체의 본래 표면에 미세하게 튜닝된 천공인 것인, 오디오 강화 가구 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 제1항 내지 제3항 중 어느 한 항에 있어서,상기 가구 시스템에 내장된 유도 충전기를 더 포함하는 오디오 강화 가구 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 제1항 내지 제3항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 가구 시스템에 내장된 유도 충전기를 더 포함하고, 상기 유도 충전기는, 약 0.25mm 내지 약 30mm 두께의 부분 음향 투과성 재료에 인접하여 부분 음향 투과성 재료로 덮여 있는 것인, 오디오 강화 가구 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 오디오 강화 가구 시스템에 있어서,부분적으로 음향 투과성이도록 천공이 형성된 견고하고 비유연성의 강성 구조체를 구비하는 가구 조립체; 및상기 가구 조립체 내에 위치된 스피커 시스템을 포함하고, 상기 스피커 시스템은 상기 강성 구조체에 의해 덮여진 적어도 하나의 스피커를 포함하여, 상기 적어도 하나의 스피커는 시야로부터 은폐되고,상기 적어도 하나의 스피커는, 상기 스피커로부터 상기 부분 음향 투과성 재료를 통해 방출되는 사운드로 인해 발생하는 사운드의 변동을, 상기 적어도 하나의 스피커에 의해 방출되는 하나 이상의 목표 오디오 주파수 또는 주파수 대역의 이퀄라이제이션을 조정함으로써 보상하도록 튜닝되게 구성되며, 상기 조정은 상기 적어도 하나의 스피커에 의해 방출되는 하나 이상의 목표 오디오 주파수 또는 주파수 대역의 음량을 조정하는 것을 포함하고,상기 천공된 강성 구조체는 목재, 베니어, 플라스틱, 폴리머 또는 금속을 포함하며, 상기 천공된 강성 구조체의 천공은, 상기 강성 구조체가 시각적으로 미관상 만족스럽게 되도록 상기 강성 구조체의 본래 표면에 미세하게 튜닝된 천공이며,상기 천공은 상기 강성 구조체의 수직 배향된 부분에 있으며,상기 천공은, 환경적 요인에 보다 저항성이 있도록 상기 천공된 강성 구조체의 수직 배향된 또는 실질적으로 수직 배향된 부분에 있으며, 상기 적어도 하나의 스피커에 인접한 상기 천공된 강성 구조체의 부분의 약 5% 내지 약 70%는 천공되고,상기 적어도 하나의 스피커에 인접한 상기 천공된 강성 구조체의 두께는 약 0.25mm 내지 약 30mm의 범위에 있으며,상기 적어도 하나의 스피커에 인접한 상기 천공된 강성 구조체의 천공의 각각의 지름은 1 마이크로밀리미터 내지 약 10mm의 범위에 있는 것인, 오디오 강화 가구 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 제44항에 있어서, 상기 적어도 하나의 스피커에 인접한 상기 천공된 강성 구조체의 부분의 약 50% 내지 약 60%가 천공되고;상기 적어도 하나의 스피커에 인접한 상기 천공된 강성 구조체의 부분의 두께는 약 1mm 내지 약 2mm 범위에 있으며;상기 적어도 하나의 스피커에 인접한 상기 천공된 강성 구조체의 천공의 각각의 지름은 약 0.5mm 내지 약 1mm의 범위에 있는 것인, 오디오 강화 가구 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 오디오 강화 가구 시스템에 있어서,부분적으로 음향 투과성이도록 구성된 하나 이상의 천공된 견고하고 비유연성의 강성 구조체를 포함하는 가구 본체를 구비하는 가구 조립체; 및상기 가구 조립체 내에 위치된 스피커 시스템을 포함하고, 상기 스피커 시스템은,상기 가구 본체 내에 장착되고, 상기 하나 이상의 천공된 견고하고 비유연성의 강성 구조체에 의해 시야로부터 은폐된 복수의 스피커; 및 상기 복수의 스피커의 각 스피커를 제어하도록 구성된 적어도 하나의 스피커 컨트롤러를 포함하고,상기 복수의 스피커의 각각의 스피커는, 상기 스피커로부터 상기 천공된 강성 구조체를 통해 방출되는 사운드로 인해 발생하는 사운드의 변동을, 상기 적어도 하나의 스피커에 의해 방출되는 하나 이상의 목표 오디오 주파수 또는 주파수 대역의 이퀄라이제이션을 조정함으로써 보상하도록, 상기 적어도 하나의 스피커 컨트롤러를 통해 튜닝되게 구성되며, 상기 조정은 상기 적어도 하나의 스피커에 의해 방출되는 하나 이상의 목표 오디오 주파수 또는 주파수 대역의 음량을 조정하는 것을 포함하고;상기 천공된 강성 구조체는 목재, 베니어, 플라스틱, 폴리머 및 금속 중 적어도 하나를 포함하며;상기 천공된 강성 구조체의 천공은, 상기 강성 구조체가 시각적으로 미관상 만족스럽게 되도록 상기 강성 구조체의 본래 표면에 미세하게 튜닝된 천공이며,상기 천공은, 환경적 요인에 보다 저항성이 있도록 상기 천공된 강성 구조체의 수직 배향된 부분에 있으며;상기 적어도 하나의 스피커에 인접한 상기 천공된 강성 구조체의 부분의 약 5% 내지 약 70%는 천공되고;상기 적어도 하나의 스피커에 인접한 상기 천공된 강성 구조체의 두께는 약 0.25mm 내지 약 30mm의 범위에 있으며;상기 적어도 하나의 스피커에 인접한 상기 천공된 강성 구조체의 천공의 각각의 지름은 약 0.1mm 내지 약 10mm의 범위에 있는 것인, 오디오 강화 가구 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 제46항에 있어서, 상기 복수의 스피커의 각각의 스피커는, 상기 스피커에 의해 방출되는 적어도 하나의 목표 오디오 주파수 또는 주파수 대역에 대한 적어도 하나의 조정을 포함하는 튜닝 프로파일에 따라 튜닝되도록 구성되는 것인, 오디오 강화 모듈형 가구 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 제46항에 있어서, 상기 스피커 시스템의 각각의 스피커의 튜닝 프로파일은, 다양한 천공된 부분 음향 투과성 구조체에 대응하는 복수의 튜닝 프로파일로부터 선택 가능한 것인, 오디오 강화 모듈형 가구 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>49. 제46항에 있어서,각각의 스피커의 상기 튜닝 프로파일은 모바일 장치 상의 사용자 인터페이스를 통해 선택 가능하고, 상기 모바일 장치는 상기 적어도 하나의 스피커 컨트롤러와 선택적으로 통신하거나, 또는각각의 스피커의 상기 튜닝 프로파일은 전용 제어 콘솔을 통해 선택 가능하고, 상기 제어 콘솔은 상기 적어도 하나의 스피커 컨트롤러와 선택적으로 통신하거나, 또는각각의 스피커의 상기 튜닝 프로파일은 전용 원격 컨트롤러를 통해 선택 가능하고, 상기 원격 컨트롤러는 적어도 하나의 스피커 컨트롤러와 선택적으로 통신하는 것인, 오디오 강화 모듈형 가구 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>50. 제46항에 있어서, 상기 적어도 하나의 스피커 컨트롤러는 복수의 전용 스피커 컨트롤러를 포함하고, 각각의 전용 스피커 컨트롤러는 상기 스피커 시스템의 개별 스피커에 대해 전용이며,각각의 스피커의 상기 튜닝 프로파일은 모바일 장치 상의 사용자 인터페이스를 통해 별개로 선택 가능하고, 상기 모바일 장치는 각각의 스피커의 상기 전용 스피커 컨트롤러와 선택적으로 통신하거나, 또는각각의 스피커의 상기 튜닝 프로파일은 전용 제어 콘솔을 통해 선택 가능하고, 상기 제어 콘솔은 각각의 스피커의 상기 전용 스피커 컨트롤러와 선택적으로 통신하거나, 또는각각의 스피커의 상기 튜닝 프로파일은 전용 원격 컨트롤러를 통해 선택 가능하고, 상기 원격 컨트롤러는 각각의 스피커의 상기 전용 스피커 컨트롤러와 선택적으로 통신하는 것인, 오디오 강화 모듈형 가구 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>51. 부분 음향 투과성 재료를 통해 방출되는 사운드를 보상하기 위해 스피커를 튜닝하는 방법으로서,오디오 시스템 내의 스피커에 대한 베이스라인 이퀄라이제이션을 선택하는 단계로서, 상기 베이스라인 이퀄라이제이션은 하나 이상의 목표 오디오 주파수를 포함하고, 각각의 오디오 주파수는 선택된 베이스라인 음량을 갖는 것인 단계;상기 스피커가 상기 하나 이상의 목표 오디오 주파수 각각의 상기 선택된 베이스라인 음량과 거의 같은 실제 음량으로 사운드를 방출하도록 상기 오디오 시스템을 구성하는 단계;선택된 부분 음향 투과성 재료로 상기 스피커를 덮는 단계;상기 스피커가 상기 선택된 부분 음향 투과성 재료를 통해 사운드를 방출할 때 상기 하나 이상의 목표 오디오 주파수 각각의 결과적인 음량을 측정하는 단계;상기 하나 이상의 목표 오디오 주파수 각각의 상기 선택된 베이스라인 음량과 상기 결과적인 음량의 차이로 정의되는 차분 음량을 계산하는 단계; 및상기 하나 이상의 목표 오디오 주파수 각각의 실제 음량을 각각의 해당 목표 오디오 주파수의 상기 차분 음량과 대략 동일한 크기만큼 조정함으로써 상기 선택된 베이스라인 이퀄라이제이션에 따라 상기 선택된 부분 음향 투과성 재료를 통해 상기 스피커가 사운드를 방출하도록 상기 오디오 시스템을 재구성하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>52. 제51항에 있어서,상기 선택된 부분 음향 투과성 재료에 대응하는 튜닝 프로파일을 생성하는 단계를 더 포함하며, 상기 튜닝 프로파일은 상기 하나 이상의 목표 오디오 주파수 각각에 대해 계산된 각각의 차분 음량을 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>53. 제52항에 있어서,상기 선택된 부분 음향 투과성 재료를 적어도 하나의 추가적인 부분 음향 투과성 재료로 대체한 상태에서 상기 방법의 각각의 단계를 반복함으로써, 상기 적어도 하나의 추가적인 부분 음향 투과성 재료에 대응하는 적어도 하나의 추가 튜닝 프로파일을 생성하는 단계를 더 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>54. 제53항에 있어서,상기 튜닝 프로파일에 따라 가구 통합형 스피커를 튜닝하는 단계를 더 포함하며, 상기 가구 통합형 스피커는 가구 조립체 내에 장착되고, 상기 선택된 부분 음향 투과성 재료와 동일하거나 실질적으로 유사한 부분 음향 투과성 재료로 덮여 있는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>55. 제51항에 있어서,상기 적어도 하나의 스피커를 제어하도록 구성된 적어도 하나의 스피커 컨트롤러를 더 포함하고, 상기 오디오 시스템을 재구성하는 단계는 모듈형 가구 조립체와 연관된 적어도 하나의 스피커 컨트롤러를 통해 상기 스피커를 튜닝하는 단계를 더 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>56. 제55항에 있어서, 상기 적어도 하나의 스피커 컨트롤러는 상기 오디오 시스템을 제어하도록 구성된 전용 센터 콘솔을 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>57. 제52항에 있어서,상기 튜닝 프로파일을 오디오 소스에 업로드하여, 해당 오디오 소스에 연결된 스피커 시스템으로의 상기 오디오 소스의 오디오 출력 신호가 상기 튜닝 프로파일에 따라 조정되도록 하는 단계를 더 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>58. 제51항 내지 제57항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 부분 음향 투과성 재료는 패브릭 재료, 천공된 가죽 재료, 및 천공된 견고하고 비유연성의 강성 구조체 중 적어도 하나인 것인, 오디오 강화 가구 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>59. 제51항 내지 제57항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 부분 음향 투과성 재료는 천공되고 견고하며 비유연성의 강성 구조체이고,상기 가구 조립체 내에 위치된 스피커 시스템은 상기 강성 구조체에 의해 덮여진 적어도 하나의 스피커를 포함하여, 상기 적어도 하나의 스피커는 시야로부터 은폐되고,상기 적어도 하나의 스피커는, 상기 스피커로부터 상기 부분 음향 투과성 재료를 통해 방출되는 사운드로 인해 발생하는 사운드의 변동을 상기 적어도 하나의 스피커에 의해 방출되는 하나 이상의 목표 오디오 주파수 또는 주파수 대역의 이퀄라이제이션을 조정함으로써 보상하도록 튜닝되게 구성되며, 상기 조정은 상기 적어도 하나의 스피커에 의해 방출되는 하나 이상의 목표 오디오 주파수 또는 주파수 대역의 음량을 조정하는 것을 포함하고,상기 천공된 강성 구조체는 목재, 베니어, 플라스틱, 폴리머 또는 금속을 포함하며,상기 천공된 강성 구조체의 천공은, 상기 강성 구조체가 시각적으로 미관상 만족스럽게 되도록, 육안으로는 보이지 않거나 육안으로는 실질적으로 보이지 않는, 상기 강성 구조체의 본래 표면에 미세하게 튜닝된 천공이며,상기 천공은 상기 강성 구조체의 수직 배향된 부분에 있으며,상기 천공은, 환경적 요인에 보다 저항성이 있도록 상기 천공된 강성 구조체의 수직 배향된 부분에 있으며,상기 적어도 하나의 스피커에 인접한 상기 천공된 강성 구조체의 부분의 약 5% 내지 약 70%는 천공되고,상기 적어도 하나의 스피커에 인접한 상기 천공된 강성 구조체의 두께는 약 0.25mm 내지 약 30mm의 범위에 있으며,상기 적어도 하나의 스피커에 인접한 상기 천공된 강성 구조체의 천공의 지름은 1 마이크로밀리미터 내지 약 10mm의 범위에 있는 것인, 오디오 강화 가구 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>60. 부분 음향 투과성 재료를 통해 방출되는 사운드의 손실을 보상하기 위해 스피커를 튜닝하는 방법으로서,가구 본체, 상기 가구 본체에 의해 지지되는 스피커, 상기 스피커를 덮는 부분 음향 투과성 재료를 포함하는 가구 조립체를 제공하는 단계; 및상기 스피커에 의해 방출되는 하나 이상의 목표 오디오 주파수 또는 주파수 대역의 음량을 조정함으로써 상기 스피커로부터 상기 천공된 부분 음향 투과성 구조체를 통해 방출되는 사운드를 보상하도록 상기 가구 본체 내에 장착된 상기 스피커를 튜닝하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>61. 제60항에 있어서, 상기 스피커를 튜닝하는 단계는, 상기 하나 이상의 목표 오디오 주파수 또는 주파수 대역 각각의 실제 음량을, 상기 하나 이상의 목표 오디오 주파수 또는 주파수 대역 각각의 계산된 차분 음량과 대략 동일한 크기만큼 조정하도록 상기 스피커와 연관된 오디오 시스템을 재구성하는 단계를 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>62. 제61항에 있어서, 상기 하나 이상의 목표 오디오 주파수 또는 주파수 대역 각각의 상기 계산된 차분 음량은, (i) 상기 스피커로부터 방출되는 사운드에 대응하는 베이스라인 음량과, (ii) 상기 부분 음향 투과성 재료로 덮였을 때 상기 스피커로부터 방출되는 사운드에 대응하는 결과적인 음량 간의 차이와 같은 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>63. 제60항에 있어서,복수의 서로 다른 부분 음향 투과성 재료 중 하나가 상기 부분 음향 투과성 재료인 것인 복수의 서로 다른 부분 음향 투과성 재료에 대응하는 복수의 튜닝 프로파일을 사용자에게 제시하는 단계; 및상기 사용자가 상기 복수의 튜닝 프로파일 중 하나를 선택하는 것에 응답하여, 상기 스피커로부터 상기 선택된 튜닝 프로파일이 대응하는 부분 음향 투과성 재료를 통해 방출되는 사운드를 보상하도록 상기 스피커를 튜닝하는 단계를 더 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>64. 제63항에 있어서, 상기 스피커는 상기 복수의 튜닝 프로파일 중 하나에 대한 별도 선택에 의해 별개로 튜닝 가능한 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>65. 제63항에 있어서, 상기 복수의 튜닝 프로파일은 모바일 장치 상의 사용자 인터페이스를 통해 제시되고 선택 가능한 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>66. 제63항에 있어서, 상기 복수의 튜닝 프로파일은 상기 스피커 시스템과 연관된 전용 콘솔을 통해 제시되고 선택 가능한 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>67. 제60항에 있어서, 상기 스피커를 튜닝하는 단계는 오디오 소스로부터 상기 스피커로 전송되는 신호를 조정하는 단계를 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>68. 제60항에 있어서,상기 스피커와 직접 연관된 스피커 컨트롤러를 더 포함하고, 상기 스피커 컨트롤러는 오디오 소스에 의해 상기 스피커로 전송된 신호에 관계없이 상기 스피커를 튜닝하도록 구성되는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>69. 제60항에 있어서, 상기 하나 이상의 목표 오디오 주파수 또는 주파수 대역은, 상기 하나 이상의 목표 오디오 주파수 또는 주파수 대역 각각의 실제 음량을 최대 약 25데시벨까지의 크기만큼 증가시킴으로써 조정되는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>70. 제60항에 있어서, 상기 하나 이상의 목표 오디오 주파수 또는 주파수 대역 각각은 약 1데시벨 내지 약 25데시벨의 크기만큼 조정되는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>71. 제60항에 있어서, 상기 하나 이상의 목표 오디오 주파수 또는 주파수 대역은, 상기 하나 이상의 목표 오디오 주파수 또는 주파수 대역 각각의 실제 음량을 최대 약 21데시벨까지의 크기만큼 증가시킴으로써 조정되는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>72. 제60항에 있어서, 상기 하나 이상의 목표 오디오 주파수 또는 주파수 대역 각각은 약 1데시벨 내지 약 21데시벨의 크기만큼 조정되는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>73. 제60항에 있어서, 상기 하나 이상의 목표 오디오 주파수 또는 주파수 대역은, 상기 하나 이상의 목표 오디오 주파수 또는 주파수 대역 각각의 실제 음량을 최대 약 16데시벨까지의 크기만큼 증가시킴으로써 조정되는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>74. 제60항에 있어서, 상기 하나 이상의 목표 오디오 주파수 또는 주파수 대역 각각은 약 1데시벨 내지 약 16데시벨의 크기만큼 조정되는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>75. 제60항에 있어서, 상기 하나 이상의 목표 오디오 주파수 또는 주파수 대역 중 적어도 하나는 1000 Hz 미만이고, 약 1데시벨 내지 약 8데시벨의 크기만큼 조정되는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>76. 제75항에 있어서, 1000 Hz 미만의 상기 적어도 하나의 목표 오디오 주파수 또는 주파수 대역은 약 1데시벨 내지 약 7데시벨의 크기만큼 조정되는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>77. 제75항에 있어서, 1000 Hz 미만의 상기 적어도 하나의 목표 오디오 주파수 또는 주파수 대역은 약 1데시벨 내지 약 6데시벨의 크기만큼 조정되는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>78. 제75항에 있어서, 1000 Hz 미만의 주파수 대역의 상기 적어도 하나의 목표 오디오 주파수는 약 1데시벨 내지 약 5데시벨의 크기만큼 조정되는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>79. 제75항에 있어서, 1000 Hz 미만의 주파수 대역의 상기 적어도 하나의 목표 오디오 주파수는 약 1데시벨 내지 약 4데시벨의 크기만큼 조정되는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>80. 제75항에 있어서, 1000 Hz 미만의 주파수 대역의 상기 적어도 하나의 목표 오디오 주파수는 약 1데시벨 내지 약 3데시벨의 크기만큼 조정되는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>81. 제75항에 있어서, 1000 Hz 미만의 주파수 대역의 상기 적어도 하나의 목표 오디오 주파수는 약 1데시벨 내지 약 2데시벨의 크기만큼 조정되는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>82. 제60항에 있어서, 상기 하나 이상의 목표 오디오 주파수 또는 주파수 대역은, 상기 하나 이상의 목표 오디오 주파수 또는 주파수 대역 각각의 실제 음량에 약 1 내지 약 1.3의 계수를 곱하여 조정되는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>83. 제60항에 있어서, 상기 하나 이상의 목표 오디오 주파수 또는 주파수 대역은, 상기 하나 이상의 목표 오디오 주파수 또는 주파수 대역 각각의 실제 음량에 약 1 내지 약 1.25의 계수를 곱하여 조정되는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>84. 제60항에 있어서, 상기 하나 이상의 목표 오디오 주파수 또는 주파수 대역은, 상기 하나 이상의 목표 오디오 주파수 또는 주파수 대역 각각의 실제 음량에 약 1 내지 약 1.2의 계수를 곱하여 조정되는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>85. 제60항에 있어서, 상기 하나 이상의 목표 주파수 또는 주파수 대역은 적어도 4개의 목표 주파수 또는 주파수 대역을 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>86. 제85항에 있어서, 상기 적어도 4개의 목표 주파수 또는 주파수 대역 중 2개 이상이 1000Hz 미만이고 각각 그 실제 음량을 약 1데시벨 내지 약 8데시벨의 크기만큼 증가시켜 조정되는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>87. 제85항에 있어서, 상기 적어도 4개의 목표 주파수 또는 주파수 대역 중 2개 이상이 1000Hz 초과이고 각각 그 실제 음량을 약 1데시벨 내지 약 25데시벨의 크기만큼 증가시켜 조정되는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>88. 제60항에 있어서, 하나 이상의 목표 오디오 주파수 또는 주파수 대역의 상기 이퀄라이제이션의 조정의 크기는 상기 스피커 시스템의 선택된 음량에 따라 좌우되는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>89. 제60항 내지 제88항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 부분 음향 투과성 재료는 패브릭 재료, 천공된 가죽 재료, 및 천공된 견고하고 비유연성의 강성 구조체 중 적어도 하나인 것인, 오디오 강화 가구 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>90. 제60항 내지 제88항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 부분 음향 투과성 재료는, 천공된 견고하며 비유연성의 강성 구조체이고,상기 가구 조립체 내에 위치된 스피커 시스템은 상기 강성 구조체에 의해 덮여진 적어도 하나의 스피커를 포함하여, 상기 적어도 하나의 스피커는 시야로부터 은폐되고,상기 적어도 하나의 스피커는, 상기 스피커로부터 상기 부분 음향 투과성 재료를 통해 방출되는 사운드로 인해 발생하는 사운드의 변동을, 상기 적어도 하나의 스피커에 의해 방출되는 하나 이상의 목표 오디오 주파수 또는 주파수 대역의 이퀄라이제이션을 조정함으로써 보상하도록 튜닝되게 구성되며, 상기 조정은 상기 적어도 하나의 스피커에 의해 방출되는 하나 이상의 목표 오디오 주파수 또는 주파수 대역의 음량을 조정하는 것을 포함하고,상기 천공된 강성 구조체는 목재, 베니어, 플라스틱, 폴리머 또는 금속을 포함하며,상기 천공된 강성 구조체의 천공은, 상기 강성 구조체가 시각적으로 미관상 만족스럽게 되도록, 육안으로는 보이지 않거나 육안으로는 실질적으로 보이지 않는 상기 강성 구조체의 본래 표면에 미세하게 튜닝된 천공이며,상기 천공은 상기 강성 구조체의 수직 배향된 부분에 있으며,상기 천공은, 환경적 요인에 보다 저항성이 있도록 상기 천공된 강성 구조체의 수직 배향된 부분에 있으며,상기 적어도 하나의 스피커에 인접한 상기 천공된 강성 구조체의 부분의 약 5% 내지 약 70%는 천공되고,상기 적어도 하나의 스피커에 인접한 상기 천공된 강성 구조체의 두께는 약 0.25mm 내지 약 30mm의 범위에 있으며,상기 적어도 하나의 스피커에 인접한 상기 천공된 강성 구조체의 천공의 지름은 1 마이크로밀리미터 내지 약 10mm의 범위에 있는 것인, 오디오 강화 가구 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>91. 제3항, 제44항, 제46항, 제51항 및 제60항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 천공된 강성 구조체를 갖는 상기 가구 조립체는 맨틀, 벽난로 맨틀, 텔레비전 프레임, 텔레비전 프레임 서라운드, 나이트스탠드, 프로젝터 슈라우드, 슈라우드 커버링, 블라인드용 하우징, 장식 덮개, 블라인드용 장식 덮개, 장식 덮개 슈라우드, 프로젝터 또는 이들의 조합을 포함하는 것인, 오디오 강화 가구 시스템.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 ***** 씨티 스탬포드 투 랜드마크 스퀘어 스위트 ***</address><code>520170584296</code><country>미국</country><engName>The Lovesac Company</engName><name>더 러브삭 컴퍼니</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 코네티컷 스탬포드 투...</address><code> </code><country>미국</country><engName>NELSON, Shawn</engName><name>넬슨 숀</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 코네티컷 스탬포드 투...</address><code> </code><country>미국</country><engName>UNDERWOOD, David</engName><name>언더우드 데이비드</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 코네티컷 스탬포드 투...</address><code> </code><country>미국</country><engName>KUCHLER, Brian</engName><name>쿠클러 브라이언</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 코네티컷 스탬포드 투...</address><code> </code><country>미국</country><engName>GIBSON, Clint</engName><name>깁슨 클린트</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 서대문구 충정로 ** (충정로*가) 풍산빌딩 **층(리인터내셔널특허법률사무소)</address><code>919980001573</code><country>대한민국</country><engName>Kim Jin Hoe</engName><name>김진회</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 서대문구 충정로 ** (충정로*가) 풍산빌딩 **층(리인터내셔널특허법률사무소)</address><code>919980001580</code><country>대한민국</country><engName>Kim Tae Hong</engName><name>김태홍</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2023.03.03</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>18/178,319</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2025.09.30</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-1114377-72</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2025.10.13</receiptDate><receiptNumber>1-5-2025-0168800-53</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020257032859.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93e7f8f40b21920a1b2ce5fa711f47814fb032ff89f7fb6411c9842b3167753aa293544d2e9ff1fba397941cac50b252f91aa15536fa94fc02</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfe749ab8b2582ebbb413dcdaa6b6046b3e76fa67e22f685c3892368ee5ff59506233b40e135362d4b34bc1d6336d13584c7b7b36c58045fb0</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>