<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:40:18.4018</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.03.03</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7033061</applicationNumber><claimCount>42</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>클라우드 기반 원격 비디오 제작 플랫폼</inventionTitle><inventionTitleEng>CLOUD-BASED REMOTE VIDEO PRODUCTION PLATFORM</inventionTitleEng><openDate>2025.02.11</openDate><openNumber>10-2025-0020387</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.10.02</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06Q 10/0633</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06Q 10/10</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06Q 10/1093</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06Q 10/0631</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06Q 10/0639</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 20/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2013.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 21/10</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 비디오 편집 워크플로우를 생성하고 수정하기 위한 플랫폼과 프로세스는 객체 지향 클라우드 기반 시스템을 사용한다. 시스템은 사용자에게 특정 디지털 자산과 관련된 작업 배정을 정의할 수 있는 정의 가능한 입력 세트를 제공하여 비디오 편집 워크플로우 생성 및 편집 프로세스를 단순화한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.09.07</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023168102</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.03.03</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2023/014542</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 비디오 제작 워크플로우 관리를 위한 플랫폼으로서, 상기 플랫폼은:네트워크와 통신하는 인터페이스를 포함하며, 상기 인터페이스는 복수의 모듈에 명령을 입력 및 전송하고 상기 복수의 모듈로부터 정보를 수신하도록 구성되고, 각 모듈은 상기 네트워크와 통신하며, 상기 모듈은:다른 모듈에 명령을 제공하고 상기 다른 모듈로부터 상태 정보를 수신하도록 구성되는 어드민(admin) 모듈;외부 카메라 컨트롤 모듈;원격 편집 모듈; 및 상기 네트워크와 통신하는 적어도 하나의 디지털 파일 소스를 포함하며;여기서 상기 어드민 모듈은, 프로젝트 관리자가 작업을 배정하고, 하나 이상의 디지털 파일에 액세스하고 이를 배포하고, 플랫폼 사용자와 통신하는 데 사용되는 사용자 인터페이스(UI)를 포함하고, 여기서 상기 인터페이스는 완성된 비디오 제작물을 상기 네트워크와 통신하는 콘텐츠 배포 네트워크(CDN)에 전달하도록 추가로 구성되는, 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 플랫폼 사용자는 운영자, 프로젝트 관리자, 제작자, 감독, 기술 감독, 카메라 조작자, 오디오 조작자, 화면 또는 음성 출연자, 및 클라이언트 중 한 명 이상을 포함하는, 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서, 명령과 정보는 상기 복수의 모듈 및 상기 적어도 하나의 디지털 파일 소스 중 하나 이상에서 하나 이상의 자동화된 작업을 트리거하도록 구성되는, 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서, 상기 하나 이상의 디지털 파일은 이미지, 이미지의 시퀀스, 오디오, 및 상기 이미지, 일련의 이미지, 상기 오디오, 및 상기 하나 이상의 디지털 파일의 생성과 관련된 정보 중 하나 이상을 설명하는 메타데이터 중 하나 또는 이들의 조합을 포함하는, 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4항에 있어서, 상기 메타데이터는 이름, 날짜, 시간, 형식, 클라이언트, 프로젝트, 주제, 위치, 상기 하나 이상의 디지털 파일이 생성되는 설정, 편집 내역, 편집 권한, 및 복사 권한으로 구성된 식별자들 중 하나 또는 이들의 조합을 포함하는, 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제4항에 있어서, 상기 메타데이터는 카메라 설정, 카메라 렌즈 설정, 카메라 로봇 컨트롤러 설정, 카메라 센서 판독값, 및 오디오 레벨 중 하나 이상을 포함하는, 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항에 있어서, 상기 복수의 모듈은 인공 지능(AI) 지원 자산 식별 및 분류를 위해 구성된 기계 학습 모듈을 더 포함하는, 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7항에 있어서, 상기 기계 학습 모듈은 상기 하나 이상의 디지털 파일로부터 정보를 추출하고 객체 감지, 키워드 태깅, 얼굴 감지, 비디오 세그먼트 식별, 인간 성능의 컴퓨터 비전 분석, 신체 역학, 감정 인식, 및 오디오 분석 중 하나 이상을 포함하는 분석을 실행하도록 구성된, 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제7항에 있어서, 상기 기계 학습 모듈은 상기 하나 이상의 디지털 파일로부터 오디오 정보를 추출하고, 음성에서 텍스트로의 자동 전사 및 추가 작업에 대한 키워드 또는 명령 생성 중 하나 이상을 위해 상기 오디오 정보의 음성 구성요소의 분석을 실행하도록 추가로 구성되는, 플랫폼. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항에 있어서, 상기 복수의 모듈은 CDN으로의 상기 비디오 제작물의 방송을 관리하도록 구성된 원격 제작 모듈을 더 포함하는, 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항에 있어서, 상기 복수의 모듈은 상기 완성된 비디오 제작물을 전달하기 전에 클라이언트에게 편집된 콘텐츠를 제공하여 상기 편집된 콘텐츠를 검토하고 수락하거나 거부하도록 구성된 클라이언트 검토 및 협업 모듈을 더 포함하는, 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1항에 있어서, 상기 적어도 하나의 디지털 파일 소스는 원격 위치한 카메라 조작자를 통해 컨트롤하도록 구성된 카메라이고, 상기 원격 위치한 카메라 조작자는 상기 인터페이스와 통신하는, 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1항에 있어서, 상기 적어도 하나의 디지털 파일 소스는 오디오 레코더인, 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제1항에 있어서, 상기 오디오 레코더는 카메라에 통합되는, 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제1항에 있어서, 상기 어드민 모듈은 각 플랫폼 사용자에 의한 상기 플랫폼 내의 요소 및 상기 하나 이상의 디지털 파일에 대한 액세스를 상기 플랫폼 사용자의 배정된 작업에 요구되는 바에 따라 컨트롤하기 위해 상기 프로젝트 관리자가 액세스 제한을 배정하도록 추가로 구성되는, 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제1항에 있어서, 상기 네트워크는 유선 연결 및 무선 연결의 조합을 포함하는, 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제1항에 있어서, 상기 적어도 하나의 디지털 파일 소스는 복수의 디지털 파일 소스를 포함하고, 각 디지털 파일 소스는 미리 정해진 현장 계획에 대한 링크를 설정하기 위한 고유 코드와 연관되는, 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17항에 있어서, 상기 고유 코드는 플랫폼 사용자의 모바일 장치에 의해 스캐닝되도록 구성되고, 상기 고유 코드를 스캐닝하면 상기 미리 정해진 현장 계획이 상기 모바일 장치에 표시되고, 상기 고유 코드와 연관된 상기 디지털 파일 소스의 배정된 위치가 상기 미리 정해진 현장 계획 내에 표시되는, 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제1항에 있어서, 상기 어드민 모듈은 플랫폼 구성요소에 대한 상태 정보를 수집하고 마스터 상태 대시보드(MSD)를 생성하여 상기 적어도 하나의 디지털 파일 소스, 통신, 및 성능 데이터 중 하나 이상에 대한 상태 및 설정을 실시간으로 표시하도록 추가로 구성되는, 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제19항에 있어서, 상기 MSD에 표시되는 상기 상태 및 설정은 카메라 설정, CPU 상태, 연결 조건, 스트림 상태, 사용 가능한 저장소, 녹화 상태 표시기, 및 가동 시간 중 하나 이상을 포함하는, 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제1항에 있어서, 상기 원격 편집 모듈은 프로젝트 편집, 검토 및 마무리를 포함하는 작업에 대한 워크플로우를 관리하도록 구성되고, 상기 원격 편집 모듈은 작업이 지정된 플랫폼 사용자에게 배정될 때 상기 지정된 플랫폼 사용자에게 디지털 자산을 전달하도록 추가로 구성되는, 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 네트워크를 통해 비디오 제작 워크플로우를 관리하는 방법으로서, 상기 방법은:복수의 모듈에 명령을 입력 및 전송하고 상기 복수의 모듈로부터 정보를 수신하도록 구성된 인터페이스를 제공하는 단계이되, 각 모듈은 상기 네트워크와 통신하고, 상기 모듈은:다른 모듈에 명령을 제공하고 상기 다른 모듈로부터 상태 정보를 수신하도록 구성되는 어드민(admin) 모듈;외부 카메라 컨트롤 모듈;원격 편집 모듈; 및 상기 네트워크와 통신하는 적어도 하나의 디지털 파일 소스를 포함하며;여기서 상기 어드민 모듈은 작업을 배정하고, 하나 이상의 디지털 파일에 액세스하고 이를 배포하고, 그리고 플랫폼 사용자와 통신하기 위해 프로젝트 관리자에 의해 사용되는 사용자 인터페이스(UI)를 포함하는, 단계; 및 완성된 비디오 제작물을 상기 네트워크와 통신하는 콘텐츠 배포 네트워크(CDN)에 전달하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제22항에 있어서, 상기 플랫폼 사용자는 운영자, 프로젝트 관리자, 제작자, 기술 감독, 카메라 조작자, 오디오 조작자, 및 클라이언트 중 한 명 이상을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제22항에 있어서, 명령과 정보는 상기 복수의 모듈 및 상기 적어도 하나의 디지털 파일 소스 중 하나 이상에서 하나 이상의 자동화된 작업을 트리거하도록 구성되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제22항에 있어서, 상기 하나 이상의 디지털 파일은 이미지, 일련의 이미지, 오디오, 상기 이미지, 상기 일련의 이미지, 또는 상기 오디오를 설명하는 메타데이터 중 하나 또는 이들의 조합을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제25항에 있어서, 상기 메타데이터는 이름, 날짜, 시간, 형식, 클라이언트, 프로젝트, 주제, 위치, 상기 하나 이상의 디지털 파일이 생성되는 설정, 편집 내역, 편집 권한, 및 복사 권한으로 구성된 식별자들 중 하나 또는 이들의 조합을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제25항에 있어서, 상기 메타데이터는 카메라 설정, 카메라 렌즈 설정, 카메라 로봇 컨트롤러 설정, 카메라 센서 판독값, 및 오디오 레벨 중 하나 이상을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제21항에 있어서, 상기 복수의 모듈은 인공 지능(AI) 지원 자산 식별 및 분류를 위해 구성된 기계 학습 모듈을 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제28항에 있어서, 상기 기계 학습 모듈은 상기 하나 이상의 디지털 파일로부터 정보를 추출하고 객체 감지, 키워드 태깅, 얼굴 감지, 비디오 세그먼트 식별, 인간 성능의 컴퓨터 비전 분석, 신체 역학, 감정 인식, 및 오디오 분석 중 하나 이상을 포함하는 분석을 실행하도록 구성되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제28항에 있어서, 상기 기계 학습 모듈은 상기 디지털 파일로부터 오디오 정보를 추출하고, 음성에서 텍스트로의 자동 전사 및 추가 작업에 대한 키워드 또는 명령 생성 중 하나 이상을 위해 상기 오디오 정보의 음성 구성요소의 분석을 실행하도록 추가로 구성되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제22항에 있어서, 상기 복수의 모듈은 상기 CDN으로의 상기 비디오 제작물의 방송을 관리하도록 구성된 원격 제작 모듈을 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제22항에 있어서, 상기 복수의 모듈은 상기 완성된 비디오 제작물을 전달하기 전에 클라이언트에게 편집된 콘텐츠를 제공하여 상기 편집된 콘텐츠를 검토하고 수락하거나 거부하도록 구성된 클라이언트 검토 및 협업 모듈을 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제22항에 있어서, 상기 적어도 하나의 디지털 파일 소스는 원격 위치한 카메라 조작자를 통해 컨트롤하도록 구성된 카메라이고, 상기 원격 위치한 카메라 조작자는 상기 인터페이스와 통신하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제22항에 있어서, 상기 적어도 하나의 디지털 파일 소스는 오디오 레코더인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제22항에 있어서, 상기 오디오 레코더는 카메라에 통합되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제22항에 있어서, 상기 어드민 모듈은 각 플랫폼 사용자에 의한 상기 플랫폼 내의 요소 및 상기 디지털 자산에 대한 액세스를 상기 플랫폼 사용자의 배정된 작업에 요구되는 바에 따라 컨트롤하기 위해 상기 프로젝트 관리자가 액세스 제한을 배정하도록 추가로 구성되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제22항에 있어서, 상기 네트워크는 유선 연결 및 무선 연결의 조합을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제22항에 있어서, 상기 적어도 하나의 디지털 파일 소스는 복수의 디지털 파일 소스를 포함하고, 각각의 디지털 파일 소스는 미리 정해진 현장 계획에 대한 링크를 설정하기 위한 고유 코드와 연관되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제38항에 있어서, 상기 고유 코드는 플랫폼 사용자의 모바일 장치에 의해 스캐닝되도록 구성되고, 상기 고유 코드를 스캐닝하면 상기 미리 정해진 현장 계획이 상기 모바일 장치에 표시되고, 상기 고유 코드와 연관된 상기 디지털 파일 소스의 배정된 위치가 상기 미리 정해진 현장 계획 내에 표시되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제22항에 있어서, 상기 어드민 모듈은 플랫폼 구성요소에 대한 상태 정보를 수집하고 마스터 상태 대시보드(MSD)를 생성하여 상기 적어도 하나의 디지털 파일 소스, 통신, 및 성능 데이터 중 하나 이상에 대한 상태 및 설정을 실시간으로 표시하도록 추가로 구성되는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제40항에 있어서, 상기 MSD에 표시되는 상기 상태 및 설정은 카메라 설정, CPU 상태, 연결 조건, 스트림 상태, 사용 가능한 저장소, 녹화 상태 표시기, 및 가동 시간 중 하나 이상을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 제22항에 있어서, 상기 원격 편집 모듈은 프로젝트 편집, 검토 및 마무리를 포함하는 작업에 대한 워크플로우를 관리하도록 구성되고, 상기 원격 편집 모듈은 작업이 지정된 플랫폼 사용자에게 배정될 때 상기 지정된 플랫폼 사용자에게 디지털 자산을 전달하도록 추가로 구성되는, 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국, 캘리포니아 *****, 샌디에이고, 스위트 ***, **** 이그제큐티브 스퀘어</address><code>520240680434</code><country>미국</country><engName>ADVANCED IMAGE ROBOTICS, INC.</engName><name>어드밴스드 이미지 로보틱스, 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국, 캘리포니아 *****, 샌디...</address><code> </code><country> </country><engName>NORDQUIST, Nick</engName><name>노드퀴스트 닉</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국, 캘리포니아 *****, 샌디...</address><code> </code><country> </country><engName>DEBROSSE, Jeff</engName><name>드브로스 제프</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 송파구 법원로 ***, *층(문정동)</address><code>920201000613</code><country>대한민국</country><engName>HANOL Intellectual Property and Law</engName><name>특허법인한얼</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.03.03</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/316,332</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.10.02</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1076024-55</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[New Translation under Article 201 of Patent Act or Article 35 of Utility Model Act] Submission of Document</documentEngName><documentName>[특허법 제201조 또는 실용신안법 제35조에 따른 새로운 번역문]서류제출서</documentName><receiptDate>2024.10.29</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1181380-24</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Request for Amendment</documentEngName><documentName>보정요구서</documentName><receiptDate>2024.11.06</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0179960-62</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Patent Application, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[출원서 등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.01.06</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0014413-82</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2025.01.08</receiptDate><receiptNumber>1-5-2025-0005882-53</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247033061.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93d57a9a8fd3aec1f7180cef21e21034e7a8024445d1ae249b792169e65cee5aa32a1b1adf15a1f98ae53987c3d51326c2a47109aa7b597cc1</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf85b6521c68bd283233501b98c59c05cde542ee445bf5524f5aa8fb103de3742c2d8070c8332f782580b326c4d768a871068d26e1a8943135</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>