<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:01:58.158</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2021.10.22</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-7023771</applicationNumber><claimCount>31</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>공간 재사용 파라미터 표시 방법 및 공간 재사용 파라미터 필드 결정 방법 및 장치</inventionTitle><inventionTitleEng>METHOD AND APPARATUS FOR DETERMINING SPATIAL REUSE PARAMETER INDICATION AND SPATIAL REUSE PARAMETER FIELD</inventionTitleEng><openDate>2023.08.17</openDate><openNumber>10-2023-0121109</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2023.07.13</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2023.07.12</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 5/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 5/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 72/23</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2009.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 28/26</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 72/1268</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2009.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 84/12</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 출원은 무선 통신 분야에 관한 것으로, 802.11be 표준을 지원하는 무선 근거리 네트워크에 적용된다. 특히, 본 출원은 트리거 프레임에서 공간 재사용 파라미터를 표시하는 방법, 및 PPDU에서 공간 재사용 파라미터 필드를 결정하는 대응하는 방법과 관련 장치에 관한 것이다. 이 방법은 다음을 포함한다: 액세스 포인트(AP)는 트리거 프레임을 송신하고, 트리거 프레임은 초고 스루풋 트리거 기반 물리 계층 프로토콜 데이터 유닛(EHT TB PPDU)을 송신하도록 스테이션을 트리거하는 데 사용된다. 스테이션은, 업링크 EHT 공간 재사용 파라미터(UL EHT SRP)에 의해 표시되는 값, 및 트리거 프레임의 공통 정보 필드 내 하나 이상의 업링크 공간 재사용 파라미터(UL SRP)에 의해 표시되는 값 중 하나 이상에 기초해서, EHT TB PPDU의 범용 신호 필드(U-SIG) 내 공간 재사용 파라미터(SRP)에 의해 표시되는 값을 결정한다. STA는 EHT TB PPDU를 AP에 송신한다. 본 출원의 이 실시예를 구현하는 동안, U-SIG의 프레임 구조를 변경하지 않고 EHT TB PPDU의 공간 재사용 파라미터 필드가 설정될 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2022.06.23</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2022127377</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2021.10.22</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/CN2021/125779</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 트리거 프레임에서 공간 재사용 파라미터를 표시하는 방법으로서,액세스 포인트(AP)에 의해, 트리거 프레임을 송신하는 단계 - 상기 트리거 프레임은 초고 스루풋 트리거 기반 물리 계층 프로토콜 데이터 유닛(extremely high throughput trigger based physical layer protocol data unit, EHT TB PPDU)을 송신하도록 스테이션을 트리거하는 데 사용됨 - 와,상기 AP에 의해, 상기 스테이션이 송신한 상기 EHT TB PPDU를 수신하는 단계 - 상기 EHT TB PPDU의 범용 신호 필드(universal signal field: U-SIG) 내 공간 재사용 파라미터(spatial reuse parameter: SRP)에 의해 표시되는 값은, 상기 트리거 프레임의 공통 정보 필드 내 업링크 EHT 공간 재사용 파라미터(UL EHT SRP)에 의해 표시되는 값 및 하나 이상의 업링크 공간 재사용 파라미터(UL SRP) 필드에 의해 표시되는 값 중 적어도 하나에 기초해서 결정됨 -를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 무선 근거리 네트워크(WLAN)에 사용되는 통신 장치로서,트리거 프레임을 생성하도록 구성되는 프로세서와,상기 트리거 프레임을 송신하도록 구성되는 송수신기 - 상기 트리거 프레임은 초고 스루풋 트리거 기반 물리 계층 프로토콜 데이터 유닛(EHT TB PPDU)을 송신하도록 스테이션을 트리거하는 데 사용됨 - 를 포함하되, 상기 송수신기는 상기 스테이션이 송신한 상기 EHT TB PPDU를 수신하도록 구성되고, 상기 EHT TB PPDU의 범용 신호 필드(U-SIG) 내 공간 재사용 파라미터(SRP)에 의해 표시되는 값은, 상기 트리거 프레임의 공통 정보 필드 내 업링크 EHT 공간 재사용 파라미터(UL EHT SRP)에 의해 표시되는 값 및 하나 이상의 업링크 공간 재사용 파라미터(UL SRP) 필드에 의해 표시되는 값 중 적어도 하나에 기초해서 결정되는, 통신 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 따른 방법 또는 제2항에 따른 통신 장치로서, 상기 트리거 프레임의 상기 공통 정보 필드는 4개의 업링크 공간 재사용 파라미터 UL SRP 필드를 포함하고, 상기 4개의 UL SRP 필드는 UL SRP1 필드, UL SRP2 필드, UL SRP3 필드 및 UL SRP4 필드이며,상기 EHT TB PPDU의 상기 U-SIG는 하나의 SRP 필드를 포함하고, 상기 SRP 필드의 값은 상기 UL SRP1 필드, 상기 UL SRP2 필드, 상기 UL SRP3 필드, 상기 UL SRP4 필드에 의해 표시되는 값 중 가장 작은 값과 같은, 방법 또는 통신 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 따른 방법 또는 제2항에 따른 통신 장치로서, 상기 UL EHT SRP 필드는 상기 공통 정보 필드의 예약 필드에 위치되고,상기 EHT TB PPDU의 상기 U-SIG는 하나의 SRP 필드를 포함하고, 상기 SRP 필드의 값은 상기 UL EHT SRP 필드에 의해 표시되는 값과 동일한, 방법 또는 통신 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항에 따른 방법 또는 제2항에 따른 통신 장치로서, 상기 트리거 프레임의 공통 정보 필드는 4개의 업링크 공간 재사용 파라미터(UL SRP) 필드를 포함하고, 상기 4개의 UL SRP 필드는 UL SRP1 필드, UL SRP2 필드, UL SRP3 필드 및 UL SRP4 필드이며, 상기 UL EHT SRP 필드는 상기 공통 정보 필드의 예약 필드에 위치되고,상기 EHT TB PPDU는 비집합(non-aggregated) PPDU이며, 상기 EHT TB PPDU의 상기 U-SIG는 SRP1 필드와 SRP2 필드라는 2개의 SRP 필드를 포함하고,상기 SRP1 필드의 값은 상기 UL SRP1 필드 및 상기 UL SRP2 필드에 의해 표시되는 값 중 가장 작은 값과 같고,상기 SRP2 필드의 값은 상기 UL SRP3 필드 및 상기 UL SRP4 필드에 의해 표시되는 값 중 가장 작은 값과 같은, 방법 또는 통신 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에 따른 방법 또는 제2항에 따른 통신 장치로서, 상기 트리거 프레임의 상기 공통 정보 필드는 4개의 업링크 공간 재사용 파라미터(UL SRP) 필드를 포함하고, 상기 4개의 UL SRP 필드는 UL SRP1 필드, UL SRP2 필드, UL SRP3 필드 및 UL SRP4 필드이며, 상기 UL EHT SRP 필드는 상기 공통 정보 필드의 예약 필드에 위치되고,상기 EHT TB PPDU의 대역폭은 320MHz이거나 상기 EHT TB PPDU는 집합 PPDU의 일부이며, 상기 EHT TB PPDU의 상기 U-SIG는 SRP1 필드와 SRP2 필드라는 2개의 SRP 필드를 포함하고, 상기 SRP1 필드의 값은 상기 SRP2 필드의 값과 같고, 모두 상기 UL SRP1 필드, 상기 UL SRP2 필드, 상기 UL SRP3 필드 및 상기 UL SRP4 필드에 의해 표시되는 값 중 가장 작은 값과 같은,방법 또는 통신 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항에 따른 방법 또는 제2항에 따른 통신 장치로서, 상기 트리거 프레임의 상기 공통 정보 필드는 4개의 업링크 공간 재사용 파라미터(UL SRP) 필드를 포함하고, 상기 4개의 UL SRP 필드는 UL SRP1 필드, UL SRP2 필드, UL SRP3 필드 및 UL SRP4 필드이며, 상기 UL EHT SRP 필드는 상기 공통 정보 필드의 예약 필드에 위치되고,상기 EHT TB PPDU의 대역폭은 320MHz이거나 상기 EHT TB PPDU는 집합 PPDU의 일부이며, 상기 EHT TB PPDU의 상기 U-SIG는 SRP1 필드와 SRP2 필드라는 2개의 SRP 필드를 포함하고, 상기 SRP1 필드의 값은 상기 UL SRP1 필드, 상기 UL SRP2 필드, 상기 UL SRP3 필드 및 상기 UL SRP4 필드에 의해 표시되는 값 중 가장 작은 값과 같은, 방법 또는 통신 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항 내지 제3항 내지 제6항 중 어느 한 항에 따른 방법 또는 제2항 내지 제6항 중 어느 한 항에 따른 통신 장치로서, 상기 EHT TB PPDU의 범용 신호 필드(U-SIG)는 U-SIG 예약 필드를 더 포함하고, 상기 U-SIG 예약 필드의 값은 디폴트 값인, 방법 또는 통신 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 물리 계층 프로토콜 데이터 유닛에서 공간 재사용 파라미터 필드를 결정하는 방법으로서,스테이션(STA)에 의해, 트리거 프레임을 수신하는 단계 - 상기 트리거 프레임은 초고 스루풋 트리거 기반 물리 계층 프로토콜 데이터 유닛(EHT TB PPDU)을 송신하도록 상기 스테이션을 트리거하는 데 사용됨 - 와,상기 STA에 의해, 상기 EHT TB PPDU를 송신하는 단계 - 상기 EHT TB PPDU의 U-SIG 내 SRP에 의해 표시되는 값은, 상기 트리거 프레임의 공통 정보 필드 내 업링크 EHT 공간 재사용 파라미터(UL EHT SRP)에 의해 표시되는 값 및 하나 이상의 UL SRP 필드에 의해 표시되는 값 중 적어도 하나에 기초하여 결정됨 - 를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 무선 근거리 네트워크(WLAN)에 사용되는 통신 장치로서,트리거 프레임을 수신하도록 구성되는 송수신기 - 상기 트리거 프레임은 초고 스루풋 트리거 기반 물리 계층 프로토콜 데이터 유닛(EHT TB PPDU)을 송신하도록 상기 통신 장치를 트리거하는 데 사용됨 - 와,상기 EHT TB PPDU를 생성하도록 구성되는 프로세서 - 상기 EHT TB PPDU의 U-SIG 내 SRP에 의해 표시되는 값은, 상기 트리거 프레임의 공통 정보 필드 내 업링크 EHT 공간 재사용 파라미터(UL EHT SRP)에 의해 표시되는 값 및 하나 이상의 UL SRP 필드에 의해 표시되는 값 중 적어도 하나에 기초해서 결정되고, 상기 송수신기는 상기 EHT TB PPDU를 송신하도록 구성됨 - 를 포함하는 통신 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제9항에 따른 방법 또는 제10항에 따른 통신 장치로서, 상기 UL EHT SRP 필드는 상기 공통 정보 필드의 예약 필드에 위치되고,상기 EHT TB PPDU의 상기 U-SIG는 하나의 SRP 필드를 포함하고, 상기 SRP 필드의 값은 상기 UL EHT SRP 필드에 의해 표시되는 값과 같은, 방법 또는 통신 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제9항에 따른 방법 또는 제10항에 따른 통신 장치로서, 상기 트리거 프레임의 상기 공통 정보 필드는 4개의 업링크 공간 재사용 파라미터(UL SRP) 필드를 포함하고, 상기 4개의 UL SRP 필드는 UL SRP1 필드, UL SRP2 필드, UL SRP3 필드 및 UL SRP4 필드이며, 상기 UL EHT SRP 필드는 상기 공통 정보 필드의 예약 필드에 위치되고,상기 EHT TB PPDU는 비집합 PPDU이며, 상기 EHT TB PPDU의 상기 U-SIG는 SRP1 필드와 SRP2 필드라는 2개의 SRP 필드를 포함하고,상기 SRP1 필드의 값은 상기 UL SRP1 필드 및 상기 UL SRP2 필드에 의해 표시되는 값 중 가장 작은 값과 같고,상기 SRP2 필드의 값은 상기 UL SRP3 필드 및 상기 UL SRP4 필드에 의해 표시되는 값 중 가장 작은 값과 같은,방법 또는 통신 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제9항에 따른 방법 또는 제10항에 따른 통신 장치로서, 상기 트리거 프레임의 상기 공통 정보 필드는 4개의 업링크 공간 재사용 파라미터(UL SRP) 필드를 포함하고, 상기 4개의 UL SRP 필드는 UL SRP1 필드, UL SRP2 필드, UL SRP3 필드 및 UL SRP4 필드이며, 상기 UL EHT SRP 필드는 상기 공통 정보 필드의 예약 필드에 위치되고,상기 EHT TB PPDU의 대역폭은 320MHz이거나 상기 EHT TB PPDU는 집합 PPDU의 일부이며, 상기 EHT TB PPDU의 상기 U-SIG는 SRP1 필드와 SRP2 필드라는 2개의 SRP 필드를 포함하고, 상기 SRP1 필드의 값은 상기 SRP2 필드의 값과 같고, 모두 상기 UL SRP1 필드, 상기 UL SRP2 필드, 상기 UL SRP3 필드 및 상기 UL SRP4 필드에 의해 표시되는 값 중 가장 작은 값과 같은, 방법 또는 통신 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제9항에 따른 방법 또는 제10항에 따른 통신 장치로서, 상기 트리거 프레임의 상기 공통 정보 필드는 4개의 업링크 공간 재사용 파라미터(UL SRP) 필드를 포함하고, 상기 4개의 UL SRP 필드는 UL SRP1 필드, UL SRP2 필드, UL SRP3 필드 및 UL SRP4 필드이며, 상기 UL EHT SRP 필드는 상기 공통 정보 필드의 예약 필드에 위치되고,상기 EHT TB PPDU의 대역폭은 320MHz이거나 상기 EHT TB PPDU는 집합 PPDU의 일부이며, 상기 EHT TB PPDU의 상기 U-SIG는 SRP1 필드와 SRP2 필드라는 2개의 SRP 필드를 포함하고, 상기 SRP1 필드의 값은 상기 UL SRP1 필드, 상기 UL SRP2 필드, 상기 UL SRP3 필드 및 상기 UL SRP4 필드에 의해 표시되는 값 중 가장 작은 값과 같은,방법 또는 통신 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제9항, 제11항 내지 제14항 중 어느 한 항에 따른 방법 또는 제10항 내지 제14항 중 어느 한 항에 따른 통신 장치로서, 상기 EHT TB PPDU의 범용 신호 필드(U-SIG)는 U-SIG 예약 필드를 더 포함하고, 상기 U-SIG 예약 필드의 값은 디폴트 값인,방법 또는 통신 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 트리거 프레임 전송 방법으로서, 액세스 포인트(AP)에 의해, 트리거 프레임을 송신하는 단계 - 상기 트리거 프레임은 초고 스루풋 트리거 기반 물리 계층 프로토콜 데이터 유닛(EHT TB PPDU)를 송신하도록 스테이션을 트리거하는 데 사용되며, 상기 트리거 프레임은 상기 EHT TB PPDU에서 범용 신호 필드(U-SIG) 예약 필드(reserved field)의 값을 표시하는 U-SIG 예약 표시 필드를 더 포함함 - 와,상기 AP에 의해, 상기 스테이션이 송신한 상기 EHT TB PPDU를 수신하는 단계 - 상기 EHT TB PPDU의 U-SIG 내 상기 U-SIG 예약 필드의 값은 상기 트리거 프레임 내 상기 U-SIG 예약 표시 필드의 값에 기초해서 결정됨 - 를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 무선 근거리 네트워크(WLAN)에 사용되는 통신 장치로서,트리거 프레임을 생성하도록 구성되는 프로세서 - 상기 트리거 프레임은 초고 스루풋 트리거 기반 물리 계층 프로토콜 데이터 유닛(EHT TB PPDU)을 송신하도록 스테이션을 트리거하는 데 사용되고, 상기 트리거 프레임은 상기 EHT TB PPDU에서 범용 신호 필드(U-SIG) 예약 필드의 값을 나타내는 U-SIG 예약 표시 필드를 더 포함함 - 와,상기 트리거 프레임을 송신하도록 구성되는 송수신기를 포함하되,상기 송수신기는 상기 스테이션이 송신한 상기 EHT TB PPDU를 수신하도록 더 구성되며, 상기 EHT TB PPDU의 U-SIG 내 상기 U-SIG 예약 필드의 상기 값은 상기 트리거 프레임 내 상기 U-SIG 예약 표시 필드의 값에 기초해서 결정되는, 통신 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제16항에 따른 방법 또는 제17항에 따른 통신 장치로서, 상기 U-SIG 예약 표시 필드는 상기 트리거 프레임의 사용자 정보 리스트 필드 내 특수 사용자 정보 필드에 위치되는, 방법 또는 통신 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18항에 따른 방법 또는 통신 장치로서, 상기 특수 사용자 정보 필드의 연관 식별자(AID12)는 사전 설정된 값이거나 또는 불완전한 AID12 값인, 방법 또는 통신 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제18항 또는 제19항에 따른 방법 또는 통신 장치로서, 상기 특수 사용자 정보 필드는 상기 U-SIG를 위한 하나의 UL SRP 필드 또는 상기 U-SIG를 위한 2개의 UL SRP 필드를 더 포함하는, 방법 또는 통신 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제16항, 제18항 내지 제20항 중 어느 한 항에 따른 방법 또는 제17항 내지 제20항 중 어느 한 항에 따른 통신 장치로서, 상기 트리거 프레임의 공통 정보 필드는 4개의 업링크 공간 재사용 파라미터(UL SRP) 필드를 포함하거나 또는 상기 공통 정보 필드의 예약 필드 내 업링크 EHT 공간 재사용 파라미터(UL EHT SRP) 필드를 더 포함하는, 방법 또는 통신 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제21항에 있어서, 상기 U-SIG를 위한 2개의 UL SRP 필드는 상기 U-SIG 내 SRP1 필드 및 상기 U-SIG 내 SRP2 필드를 포함하고, 상기 U-SIG 내 상기 SRP1 필드의 값은, 상기 트리거 프레임의 업링크 공간 재사용 필드에 의해 표시되는 4개의 공간 재사용 필드 내 UL SR1 필드 및 UL SR2 필드 중 어느 것의 값과 동일하며,상기 U-SIG 내 상기 SRP2 필드의 값은, 상기 트리거 프레임의 상기 업링크 공간 재사용 필드에 의해 표시되는 상기 4개의 공간 재사용 필드 내 UL SR3 필드 및 UL SR4 필드 중 어느 것의 값과 동일한, 방법 또는 통신 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제16항에 따른 방법 또는 제17항에 따른 통신 장치로서, 고효율 트리거 기반 물리 계층 프로토콜 데이터 유닛(HE TB PPDU) 또는 EHT TB PPDU를 송신하도록 EHT STA에 지시하는 HE/EHT 서브 필드가 상기 트리거 프레임의 공통 정보 필드 내 예약 필드에 설정되는, 방법 또는 통신 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제16항에 따른 방법 또는 제17항에 따른 통신 장치로서, 상기 트리거 프레임은,업링크 HE 대역폭 및 업링크 EHT 대역폭을 공동으로 표시하기 위해 UL (HE) BW 필드와 함께 사용되는 업링크 EHT PPDU 대역폭 확장 필드; 또는특수 사용자 정보 필드가 존재하는지 여부를 나타내는 특수 사용자 존재 표시기 서브필드를 더 포함하는, 방법 또는 통신 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 물리 계층 프로토콜 데이터 유닛(PPDU) 전송 방법으로서,스테이션(STA)에 의해, 트리거 프레임을 수신하는 단계 - 상기 트리거 프레임은 EHT TB PPDU를 송신하도록 스테이션을 트리거하는 데 사용되며, 상기 트리거 프레임은 상기 EHT TB PPDU 내 U-SIG 예약 필드의 값을 표시하는 범용 신호 필드(U-SIG) 예약 표시 필드를 더 포함함 - 와,상기 STA에 의해, 상기 EHT TB PPDU를 송신하는 단계 - 상기 EHT TB PPDU의 U-SIG 내 상기 U-SIG 예약 필드의 값은 상기 트리거 프레임 내 상기 U-SIG 예약 표시 필드의 값에 기초해서 결정됨 - 를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 무선 근거리 네트워크(WLAN)에 사용되는 통신 장치로서,트리거 프레임을 수신하도록 구성되는 송수신기 - 상기 트리거 프레임은 EHT TB PPDU를 송신하도록 스테이션을 트리거하는 데 사용되며, 상기 트리거 프레임은 상기 EHT TB PPDU 내 U-SIG 예약 필드의 값을 표시하는 범용 신호 필드(U-SIG) 예약 표시 필드를 더 포함함 - 와,상기 EHT TB PPDU를 생성하도록 구성되는 프로세서 - 상기 EHT TB PPDU의 범용 신호 필드(U-SIG) 내 상기 U-SIG 예약 필드의 상기 값은 상기 트리거 프레임 내 상기 U-SIG 예약 표시 필드의 값에 기초해서 결정됨 - 를 포함하고,상기 송수신기는 상기 EHT TB PPDU를 송신하도록 더 구성되고, 상기 EHT TB PPDU의 상기 범용 신호 필드(U-SIG) 내 상기 U-SIG 예약 필드의 상기 값은 상기 트리거 프레임 내 상기 U-SIG 예약 표시 필드의 상기 값에 기초해서 결정되는, 통신 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제25항에 따른 방법 또는 제26항에 따른 통신 장치로서, 상기 U-SIG 예약 표시 필드는 상기 트리거 프레임의 사용자 정보 리스트 필드 내 특수 사용자 정보 필드에 위치되는, 방법 또는 통신 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제27항에 따른 방법 또는 통신 장치로서, 상기 특수 사용자 정보 필드의 연관 식별자(AID12)는 사전 설정된 값이거나 또는 불완전한 AID12 값인, 방법 또는 통신 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제27항 또는 제28항에 따른 방법 또는 장치로서, 상기 특수 사용자 정보 필드는 상기 U-SIG를 위한 하나의 UL SRP 필드 또는 상기 U-SIG를 위한 2개의 UL SRP 필드를 더 포함하는, 방법 또는 통신 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제25항에 따른 방법 또는 제26항 중 어느 한 항에 따른 통신 장치로서, 상기 트리거 프레임의 공통 정보 필드는 4개의 업링크 공간 재사용 파라미터(UL SRP) 필드를 포함하거나 또는 상기 공통 정보 필드의 예약 필드 내 업링크 EHT 공간 재사용 파라미터(UL EHT SRP) 필드를 더 포함하는, 방법 또는 통신 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 컴퓨터 판독 가능 저장 매체로서, 상기 컴퓨터 판독 가능 저장 매체는 프로그램 명령어를 저장하고, 상기 명령어가 컴퓨터에서 실행될 때, 상기 컴퓨터는 제1항, 제3항 내지 제8항, 제9항, 제11항 내지 제15항, 제16항, 제18항 내지 제24항, 제25항 및 제27항 내지 제30항 중 어느 한 항에 따른 방법을 수행하게 되는, 컴퓨터 판독 가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 명령어를 포함하는 컴퓨터 프로그램 제품으로서, 상기 명령어가 컴퓨터에서 실행될 때, 상기 컴퓨터는 제1항, 제3항 내지 제8항, 제9항, 제11항 내지 제15항, 제16항, 제18항 내지 제24항, 제25항 및 제27항 내지 제30항 중 어느 한 항에 따른 방법을 수행하게 되는, 컴퓨터 프로그램 제품.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>중국 ****** 광동성 셴젠 롱강 디스트릭트 반티안 후아웨이 어드미니스트레이션 빌딩</address><code>520000572466</code><country>중국</country><engName>HUAWEI TECHNOLOGIES CO., LTD.</engName><name>후아웨이 테크놀러지 컴퍼니 리미티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>중국...</address><code> </code><country> </country><engName>YU, Jian</engName><name>유 지안</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국...</address><code> </code><country> </country><engName>GAN, Ming</engName><name>간 밍</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국...</address><code> </code><country> </country><engName>HU, Mengshi</engName><name>후 멩시</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 서초구 마방로 ** (양재동, 동원F&amp;B빌딩)</address><code>920101000812</code><country>대한민국</country><engName>FirstLaw P.C.</engName><name>제일특허법인(유)</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>중국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.12.15</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>202011483071.3</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2023.07.12</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0767307-21</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2023.07.13</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0773567-71</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2023.07.13</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0773592-13</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2023.07.17</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0113603-18</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.08.11</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0763984-33</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020237023771.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c9394d711dcbf215f68dabe98dd756efbfbba52ae5ff7120904b9cb47128ab4ab6ed6cc49e34075eedf7a9758f459e20deda51f47453435490f</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfe682035516d0ca09204bb517222598836510f8c2122a687436547fa312888359de5f497051d1fdb1362391512558d16bda91aefd475ee884</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>