<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 17:55:43.5543</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.03.31</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7039274</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>무선 전기통신 네트워크와 연관된 위성과 모바일 디바이스 사이의 통신의 효율 증가</inventionTitle><inventionTitleEng>INCREASING EFFICIENCY OF COMMUNICATION BETWEEN A MOBILE DEVICE AND A SATELLITE ASSOCIATED WITH A WIRELESS TELECOMMUNICATION NETWORK</inventionTitleEng><openDate>2025.01.07</openDate><openNumber>10-2025-0003978</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.11.26</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.11.26</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2021.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 12/08</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2021.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 12/06</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2009.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 8/18</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 76/10</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 4/90</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 84/06</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 시스템은 UE와 연관된 액세스 클래스를 획득하고 - 여기서 액세스 클래스는 UE가 위성과 통신하도록 인가되는지 여부를 나타냄 -, UE에서 액세스 클래스를 저장한다. 시스템은 위성으로부터 브로드캐스트 정보를 획득하며, 여기서 브로드캐스트 정보는 위성과 통신하도록 인가된 하나 이상의 액세스 클래스들을 나타낸다. 시스템은, UE에 저장된 액세스 클래스가 위성과 통신하도록 인가된 하나 이상의 액세스 클래스들에 포함되는지 여부를 결정한다. 액세스 클래스가 하나 이상의 액세스 클래스들에 포함되지 않는다고 결정할 때, 시스템은 위성에 연결하기 위한 요청을 전송하는 것을 억제함으로써 위성과의 통신을 감소시킨다. 액세스 클래스가 하나 이상의 액세스 클래스들에 포함된다고 결정할 때, 시스템은 위성에 연결하기 위한 요청을 전송한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.11.02</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023211630</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.03.31</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2023/017117</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 시스템으로서,적어도 하나의 하드웨어 프로세서; 및명령어들을 저장하는 적어도 하나의 비일시적 메모리를 포함하며, 상기 명령어들은, 상기 적어도 하나의 하드웨어 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 시스템으로 하여금, UE와 연관된 액세스 클래스(access class)의 표시를 획득하고  - 상기 액세스 클래스의 상기 표시는, 상기 UE가 무선 전기통신 네트워크(wireless telecommunication network) 또는 무선 통신 링크와 연관된 위성과 통신하도록 인가되는지 여부를 나타냄 -; 상기 UE에서 상기 액세스 클래스의 상기 표시를 저장하고; 상기 위성과 연관된 정보를 획득하고  - 상기 정보는 상기 위성과 통신하도록 인가된 하나 이상의 액세스 클래스들을 나타냄 -; 상기 UE에 저장된 상기 액세스 클래스의 상기 표시가 상기 위성과 통신하도록 인가된 상기 하나 이상의 액세스 클래스들에 포함되는지 여부를 결정하고; 상기 UE에 저장된 상기 액세스 클래스의 상기 표시가 상기 위성과 통신하도록 인가된 상기 하나 이상의 액세스 클래스들에 포함되지 않을 때, 상기 위성에 연결하기 위한 요청을 전송하는 것을 억제함으로써 상기 위성과의 통신을 감소시키고; 상기 UE에 저장된 상기 액세스 클래스의 상기 표시가 상기 위성과 통신하도록 인가된 상기 하나 이상의 액세스 클래스들에 포함될 때, 상기 위성에 연결하기 위한 상기 요청을 전송하게 하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,상기 UE가 상기 위성과 통신하도록 구성되는지 여부를 결정하고;상기 UE가 상기 위성이 무선 전기통신 커버리지를 제공하고 있는 영역에 접근하고 있는지 여부를 결정하고;상기 UE에 저장된 상기 액세스 클래스의 상기 표시가 상기 위성과의 통신을 인가하는지 여부를 결정하고;상기 UE가 상기 위성과 통신하도록 구성되고, 상기 UE가 상기 위성이 무선 전기통신 커버리지를 제공하고 있는 상기 영역에 접근하고 있고, 상기 UE에 저장된 상기 액세스 클래스의 상기 표시가 상기 위성과의 통신을 인가하지 않는다고 결정할 때, 상기 UE가 상기 위성과 통신하도록 인가하기 위한 요청을 전송하기 위한 명령어들을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서,상기 UE와 상기 위성 사이의 통신을 확립하고;상기 위성과 통신하도록 인가된 상기 하나 이상의 액세스 클래스들에 대한 수정을 수신하고 - 상기 수정은 상기 위성과 통신하도록 인가된 상기 하나 이상의 액세스 클래스들로부터, 상기 UE와 연관된 상기 액세스 클래스를 제거함 -;상기 UE와 상기 위성 사이의 통신을 중단하기 위한 명령어들을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서,상기 UE가 상기 위성과 통신하도록 구성되는지 여부를 결정하고;상기 UE가 상기 위성이 무선 전기통신 커버리지를 제공하고 있는 영역에 접근하고 있는지 여부를 결정하고;상기 UE에 저장된 상기 액세스 클래스의 상기 표시가 상기 위성과의 통신을 인가하는지 여부를 결정하고;상기 UE가 상기 위성과 통신하도록 구성되고, 상기 UE가 상기 위성이 무선 전기통신 커버리지를 제공하고 있는 상기 영역에 접근하고 있고, 상기 UE에 저장된 상기 액세스 클래스의 상기 표시가 상기 위성과의 통신을 인가하지 않는다고 결정할 때, 상기 UE가 상기 위성과 통신하도록 인가하기 위한 요청을 전송하고;상기 UE가 상기 위성과 통신하도록 인가됨을 나타내는 상기 액세스 클래스를 획득하고;상기 UE 상에서 상기 액세스 클래스를 저장하기 위한 명령어들을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항에 있어서, 상기 UE와 연관된 상기 액세스 클래스의 상기 표시를 획득하기 위한 명령어들은,상기 UE와 연관된 상기 액세스 클래스를 홈 가입자 서버(Home Subscriber Server)로부터 획득하기 위한 명령어들을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에 있어서,상기 UE가 상기 위성과 통신하도록 구성되는지 여부를 결정하고;상기 UE가 상기 위성과 통신하도록 구성된다고 결정할 때, 상기 UE가 상기 위성과 통신하도록 가입하기 위한 요청을 전송하기 위한 명령어들을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항에 있어서, 상기 위성과 통신하도록 인가된 상기 하나 이상의 액세스 클래스들 및 상기 UE와 연관된 상기 액세스 클래스는 공중 육상 모바일 네트워크 관계자(Public Land Mobile Network staff)를 위한 위성 통신, 긴급 서비스들을 위한 위성 통신, 공공 시설들을 위한 위성 통신, 보안 서비스들을 위한 위성 통신, 공중 육상 모바일 네트워크 사용을 위한 위성 통신, 또는 일반 대중을 위한 위성 통신을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항에 있어서, 상기 UE에서 상기 액세스 클래스의 상기 표시를 저장하기 위한 명령어들은,상기 액세스 클래스의 상기 표시를 상기 UE와 연관된 SIM 카드 또는 eSIM 카드에 저장하기 위한 명령어들을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항에 있어서, 상기 위성과 통신하도록 인가된 상기 하나 이상의 액세스 클래스들 및 상기 UE와 연관된 상기 액세스 클래스는 3GPP TS 22.01에서 정의되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 시스템으로서,적어도 하나의 하드웨어 프로세서; 및명령어들을 저장하는 적어도 하나의 비일시적 메모리를 포함하며, 상기 명령어들은, 상기 적어도 하나의 하드웨어 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 시스템으로 하여금, 위성과 연관된 정보를 브로드캐스팅하고  - 상기 정보는 상기 위성과 통신하도록 인가된 하나 이상의 액세스 클래스들을 나타내고,  상기 위성과 통신하도록 인가된 상기 하나 이상의 액세스 클래스들은 3GPP TS 22.01에서 정의됨 -; 상기 위성과 통신하도록 인가된 상기 하나 이상의 액세스 클래스들에 포함된 액세스 클래스와 연관된 UE로부터 상기 위성과의 통신을 확립하기 위한 요청을 수신하고; 상기 UE와 상기 위성 사이의 통신을 확립하고; 상기 위성과 통신하도록 인가된 상기 하나 이상의 액세스 클래스들에 대한 수정을 수신하여, 상기 위성과 통신하도록 인가된 수정된 하나 이상의 클래스들을 획득하고  - 상기 수정은 상기 위성과 통신하도록 인가된 상기 하나 이상의 액세스 클래스들로부터, 상기 UE와 연관된 상기 액세스 클래스를 제거함 -; 상기 UE와 상기 위성 사이의 통신을 중단하고; 상기 위성과 통신하도록 인가된 상기 수정된 하나 이상의 클래스들을 브로드캐스팅하게 하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제100항에 있어서,상기 UE가 상기 위성과 통신하도록 구성되는지 여부를 결정하고;상기 UE가 상기 위성이 무선 전기통신 커버리지를 제공하고 있는 영역에 접근하고 있는지 여부를 결정하고;상기 UE와 연관된 상기 액세스 클래스가 상기 위성과의 통신을 인가하는지 여부를 결정하고;상기 UE가 상기 위성과 통신하도록 구성되고, 상기 UE가 상기 위성이 무선 전기통신 커버리지를 제공하고 있는 상기 영역에 접근하고 있고, 상기 UE와 연관된 상기 액세스 클래스가 상기 위성과의 통신을 인가하지 않는다고 결정할 때, 상기 UE가 상기 위성과 통신하도록 인가하기 위한 프로세스를 나타내는 통지를 상기 UE에 전송하기 위한 명령어들을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제10항에 있어서,상기 UE가 상기 위성과 통신하도록 구성되는지 여부를 결정하고;상기 UE가 상기 위성이 무선 전기통신 커버리지를 제공하고 있는 영역에 접근하고 있는지 여부를 결정하고;상기 UE와 연관된 상기 액세스 클래스가 상기 위성과의 통신을 인가하는지 여부를 결정하고;상기 UE가 상기 위성과 통신하도록 구성되고, 상기 UE가 상기 위성이 무선 전기통신 커버리지를 제공하고 있는 상기 영역에 접근하고 있고, 상기 UE와 연관된 상기 액세스 클래스가 상기 위성과의 통신을 인가하지 않는다고 결정할 때, 상기 UE가 상기 위성과 통신하도록 인가하기 위한 프로세스를 나타내는 통지를 상기 UE에 전송하고;상기 UE가 상기 위성과 통신하도록 인가하기 위한 상기 프로세스를 완료하기 위한 요청을 상기 UE로부터 수신하고;상기 UE와 연관된 식별자 및 상기 UE가 위성과 통신하도록 인가된다는 표시를 홈 가입자 서버에 저장하기 위한 명령어들을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 일시적 신호들을 배제하고, 무선 전기통신 네트워크와 연관된 위성과 모바일 디바이스 사이의 통신의 효율을 증가시키기 위한 명령어들을 운반하는 적어도 하나의 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서, 상기 명령어들은, 시스템의 적어도 하나의 데이터 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 시스템으로 하여금,상기 모바일 디바이스와 연관된 액세스 클래스의 표시를 획득하고 - 상기 액세스 클래스의 상기 표시는 상기 모바일 디바이스가 상기 무선 전기통신 네트워크와 연관된 상기 위성과 통신하도록 인가되는지 여부를 나타냄 -;상기 모바일 디바이스에서 상기 액세스 클래스의 상기 표시를 저장하고;상기 위성과 연관된 브로드캐스트 정보를 획득하고 - 상기 브로드캐스트 정보는 상기 위성과 통신하도록 인가된 하나 이상의 액세스 클래스들을 나타내고, 상기 위성과 통신하도록 인가된 상기 하나 이상의 액세스 클래스들 및 상기 모바일 디바이스와 연관된 상기 액세스 클래스는 3GPP TS 22.01에서 정의됨 -;상기 모바일 디바이스에 저장된 상기 액세스 클래스의 상기 표시가 상기 위성과 통신하도록 인가된 상기 하나 이상의 액세스 클래스들에 포함되는지 여부를 결정하고;상기 액세스 클래스가 상기 위성과 통신하도록 인가된 상기 하나 이상의 액세스 클래스들에 포함되지 않는다고 결정할 때, 상기 위성에 연결하기 위한 요청을 전송하는 것을 억제함으로써 상기 위성과의 통신을 감소시키고;상기 액세스 클래스가 상기 위성과 통신하도록 인가된 상기 하나 이상의 액세스 클래스들에 포함된다고 결정할 때, 상기 위성에 연결하기 위한 상기 요청을 전송하게 하는, 적어도 하나의 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제133항에 있어서,상기 모바일 디바이스가 상기 위성과 통신하도록 구성되는지 여부를 결정하고;상기 모바일 디바이스가 상기 위성이 무선 전기통신 커버리지를 제공하고 있는 영역에 접근하고 있는지 여부를 결정하고;상기 모바일 디바이스에 저장된 상기 액세스 클래스의 상기 표시가 상기 위성과의 통신을 인가하는지 여부를 결정하고;상기 모바일 디바이스가 상기 위성과 통신하도록 구성되고, 상기 모바일 디바이스가 상기 위성이 무선 전기통신 커버리지를 제공하고 있는 상기 영역에 접근하고 있고, 상기 모바일 디바이스에 저장된 상기 액세스 클래스의 상기 표시가 상기 위성과의 통신을 인가하지 않는다고 결정할 때, 상기 모바일 디바이스가 상기 위성과 통신하도록 인가하기 위한 요청을 상기 무선 전기통신 네트워크에 전송하기 위한 명령어들을 포함하는, 적어도 하나의 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제133항에 있어서,상기 모바일 디바이스와 상기 위성 사이의 통신을 확립하고;상기 위성과 통신하도록 인가된 상기 하나 이상의 액세스 클래스들에 대한 수정을 수신하고 - 상기 수정은 상기 위성과 통신하도록 인가된 상기 하나 이상의 액세스 클래스들로부터, 상기 모바일 디바이스와 연관된 상기 액세스 클래스를 제거함 -;상기 모바일 디바이스와 상기 위성 사이의 통신을 중단하기 위한 명령어들을 포함하는, 적어도 하나의 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제133항에 있어서,상기 모바일 디바이스가 상기 위성과 통신하도록 구성되는지 여부를 결정하고;상기 모바일 디바이스가 상기 위성이 무선 전기통신 커버리지를 제공하고 있는 영역에 접근하고 있는지 여부를 결정하고;상기 모바일 디바이스에 저장된 상기 액세스 클래스의 상기 표시가 상기 위성과의 통신을 인가하는지 여부를 결정하고;상기 모바일 디바이스가 상기 위성과 통신하도록 구성되고, 상기 모바일 디바이스가 상기 위성이 무선 전기통신 커버리지를 제공하고 있는 상기 영역에 접근하고 있고, 상기 모바일 디바이스에 저장된 상기 액세스 클래스의 상기 표시가 상기 위성과의 통신을 인가하지 않는다고 결정할 때, 상기 모바일 디바이스가 상기 위성과 통신하도록 인가하기 위한 요청을 상기 무선 전기통신 네트워크에 전송하고;상기 모바일 디바이스가 상기 위성과 통신하도록 인가됨을 나타내는 상기 액세스 클래스를 상기 무선 전기통신 네트워크로부터 획득하고;상기 모바일 디바이스 상에서 상기 액세스 클래스를 저장하기 위한 명령어들을 포함하는, 적어도 하나의 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제133항에 있어서, 상기 모바일 디바이스와 연관된 상기 액세스 클래스의 상기 표시를 획득하기 위한 명령어들은,상기 모바일 디바이스와 연관된 상기 액세스 클래스를 홈 가입자 서버로부터 획득하기 위한 명령어들을 포함하는, 적어도 하나의 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제13항에 있어서,상기 모바일 디바이스가 상기 위성과 통신하도록 구성되는지 여부를 결정하고;상기 모바일 디바이스가 상기 위성과 통신하도록 구성된다고 결정할 때, 상기 모바일 디바이스가 상기 위성과 통신하도록 가입하기 위한 요청을 상기 무선 전기통신 네트워크에 전송하기 위한 명령어들을 포함하는, 적어도 하나의 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제133항에 있어서, 상기 위성과 통신하도록 인가된 상기 하나 이상의 액세스 클래스들 및 상기 모바일 디바이스와 연관된 상기 액세스 클래스는 공중 육상 모바일 네트워크 관계자를 위한 위성 통신, 긴급 서비스들을 위한 위성 통신, 공공 시설들을 위한 위성 통신, 보안 서비스들을 위한 위성 통신, 공중 육상 모바일 네트워크 사용을 위한 위성 통신, 또는 일반 대중을 위한 위성 통신을 포함하는, 적어도 하나의 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제133항에 있어서, 상기 모바일 디바이스에서 상기 액세스 클래스의 상기 표시를 저장하기 위한 명령어들은,상기 액세스 클래스의 상기 표시를 상기 모바일 디바이스와 연관된 SIM 카드 또는 eSIM 카드에 저장하기 위한 명령어들을 포함하는, 적어도 하나의 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 워싱턴주 ***** 벨뷰  사우스이스트 ** 스트리트 *****</address><code>520070500663</code><country>미국</country><engName>T-MOBILE USA, INC.</engName><name>티-모바일 유에스에이, 인크.</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 워싱톤 벨레...</address><code> </code><country>미국</country><engName>AHMET, Jeff</engName><name>아멧, 제프</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 종로구 사직로*길 **, 세양빌딩 (내자동) *층(김.장법률사무소)</address><code>919980003619</code><country>대한민국</country><engName>YANG, Young June</engName><name>양영준</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.04.27</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/731,245</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.11.26</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1303426-65</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.12.02</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0196028-88</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Appointment of Agent] Report on Agent (Representative)</documentEngName><documentName>[대리인선임]대리인(대표자)에 관한 신고서</documentName><receiptDate>2024.12.10</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1367355-00</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247039274.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93b2b4840edc8011603429fef83441bd7769b8379f6f35d567841be2a87a76244ca516a05af2b9d8452cd87ae72c59ea65161ba99dabe4130e</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf29af1ed9ae3e78d6d1824514ebc1f82cb803e9c5f9576781c58f2b65b8f08b72edc91b24472fa784349d282608c30687632a45c6aa9eb309</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>