<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 17:53:18.5318</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2020.03.16</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2021-7032566</applicationNumber><claimCount>23</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>개인 맞춤형 운동량을 제공하기 위한 시스템 및 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>SYSTEMS AND METHODS FOR DELIVERING A PERSONALISED DOSE OF EXERCISE</inventionTitleEng><openDate>2021.11.23</openDate><openNumber>10-2021-0141975</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2023.03.16</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2021.10.08</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G16H 20/30</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 16/10</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06Q 99/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A63B 24/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G16H 10/60</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2025.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61B 5/103</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2021.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61B 5/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2025.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61B 5/021</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2025.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61B 5/024</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2025.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61B 5/145</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2021.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61B 5/28</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2025.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61B 5/11</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 발명의 실시예는 대상자에 관한 정보를 획득하도록 구성된 컴퓨팅 디바이스를 포함하는, 대상자에게로의 개인 맞춤형 운동량의 전달을 위한 시스템을 제공한다. 본 시스템은 대상자에 관한 정보를 저장하도록; 대상자의 정보를 기반으로 대상자에 대한 개인 맞춤형 운동량을 결정하도록; 그리고 체육관에서 하나 이상의 운동 구역과 특정 시점에 대해 개인 맞춤형 운동량의 일정을 잡도록 구성된 피트니스 프로그램 결정 디바이스를 포함한다. 시스템은 더욱이 어떤 시점에서 개인 맞춤형 운동량을 기반으로 대상자에게 개인 맞춤형 지시를 제공하기 위한 지시 디바이스를 포함한다. 개인 맞춤형 지시는 운동 구역에서 활동을 수행하기 위한 지시, 운동 구역에서 활동들이 수행될 순서, 및 운동 구역을 완료해야 하는 운동 시퀀스와 시기를 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2020.09.24</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2020186297</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2020.03.16</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/AU2020/050249</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 개인 맞춤형 운동량을 하나 이상의 대상자에게 전달하기 위한 시스템에 있어서,상기 하나 이상의 대상자와 관련된 정보를 획득하도록 구성된 컴퓨팅 디바이스; 상기 컴퓨팅 디바이스로부터 수신된 대상자의 정보 및 상기 시스템의 데이터베이스로부터의 운동과 관련된 미리 저장된 정보를 기반으로 상기 하나 이상의 대상자들 중 한 대상자에 대한 개인 맞춤형 운동량을 결정하도록; 상기 하나 이상의 대상자와 관련된 정보를 저장하도록; 그리고 상기 하나 이상의 운동 구역을 포함하는 물리적 체육관에서 하나 이상의 운동 구역 및 시점에 대해 개인 맞춤형 운동량의 일정을 잡도록 구성된 피트니스 프로그램 결정 디바이스; 및상기 피트니스 프로그램 결정 디바이스에 의해 일정이 잡힌 시점에서 상기 결정된 개인 맞춤형 운동량을 기반으로 하나 이상의 개인 맞춤형 지시를 상기 대상자에게 제공하도록 구성된 지시 디바이스를 포함하며,상기 하나 이상의 개인 맞춤형 지시는 하나 이상의 운동 구역들 중 적어도 하나의 운동 구역에서 하나 이상의 활동을 수행하기 위한 지시, 상기 하나 이상의 운동 구역에서 상기 하나 이상의 활동이 수행되는 순서, 및 상기 대상자에 대한 개인 맞춤형 운동량을 전달하기 위해 상기 하나 이상의 운동 구역이 완료되어야 하는 운동 시퀀스 그리고 시기 중 적어도 하나를 포함하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 하나 이상의 대상자의 각각에 대해, 상기 정보는 연령, 성별, 원하는 일반적인 피트니스 목적, 상기 운동량에 대한 원하는 운동 방식, 상기 운동량에 대한 원하는 목표 부위, 원하는 시간, 날짜, 운동량 기간 및/또는 상기 운동량을 위한 위치, 상기 대상자에게 전달된 하나 이상의 이전 운동량의 세부 사항, 및 체중, 심박수, 혈압, 체지방률, 체질량 지수(BMI), 혈당량, 심전도(ECG), 호흡률, 근육량, 걸음걸이(steps), 에너지 소비 및 에너지 강도로 이루어진 그룹으로부터 선택된 매개변수와 관련된 데이터 중 적어도 하나를 포함하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서, 상기 피트니스 프로그램 결정 디바이스는 상기 대상자의 정보 및 상기 데이터베이스로부터의 미리 저장된 스마트 식단 관련 정보를 기반으로 상기 대상자에 대한 개인 맞춤형 스마트 식단을 결정하도록 구성된 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3항에 있어서, 상기 대상자에 대한 개인 맞춤형 운동량은 하나 이상의 운동 구역의 각각에서 상기 대상자에 의하여 수행될 복수의 운동을 포함하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4항에 있어서, 상기 대상자는 하나 이상의 대상자를 포함하는 그룹의 일부인 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5항에 있어서, 상기 피트니스 프로그램 결정 디바이스는 상기 하나 이상의 대상자의 정보를 기반으로 상기 그룹에 대한 그룹 개인 맞춤형 운동량 및 상기 그룹의 상기 하나 이상의 대상자의 각각에 대한 개별 개인 맞춤형 운동량을 결정하도록 더 구성된 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6항에 있어서, 상기 컴퓨팅 디바이스는각 대상자에 의하여 수행되는 바와 같은 개인 맞춤형 운동량 동안에 하나 이상의 대상자의 각 대상자에 대한 부가적인 정보를 획득하도록; 그리고상기 부가적인 정보를 상기 피트니스 프로그램 결정 디바이스로 전송하도록 구성되며,상기 피트니스 프로그램 결정 디바이스는 상기 부가적인 정보를 저장하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7항에 있어서, 상기 피트니스 프로그램 결정 디바이스는 또한 상기 개인 맞춤형 운동량 동안 획득된 부가적인 정보에 응답하여 각 대상자에게 전달되는 개인 맞춤형 운동량을 수정하도록 구성된 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항에 있어서, 상기 컴퓨팅 디바이스는 모바일 디바이스, 통신 중인 데스크톱 컴퓨터, 랩톱, 스마트 텔레비전, 스마트폰, 태블릿 컴퓨터, 피트니스 트래커(fitness tracker), 상기 대상자의 이력 정보, 체성분 분석기, 개인 모니터링 디바이스, 하나 이상의 운동 구역 내의 기구에 연결된 파워 출력 모니터링 디바이스 중 적어도 하나를 포함하되, 여기서는 파워 출력 모니터링 디바이스이며, 상기 컴퓨팅 디바이스는 상기 피트니스 프로그램 결정 디바이스와 통신 상태에 있는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9항에 있어서, 상기 피트니스 프로그램 결정 디바이스는 서버를 포함하며, 상기 피트니스 프로그램 결정 디바이스는 상기 지시 디바이스와 상기 컴퓨팅 디바이스 중 적어도 하나와 통신 상태에 있는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10항에 있어서,상기 지시 디바이스는 상기 하나 이상의 운동 구역에 근접하게 위치된 오디오/비디오 디스플레이 디바이스를 포함하고, 추가로 상기 하나 이상의 운동 구역의 각각은 상기 하나 이상의 운동 구역의 각각에 대한 별도의 오디오/비디오 디스플레이 디바이스를 포함하는 별도의 지시 디바이스를 포함하며; 그리고상기 지시 디바이스는 상기 피트니스 프로그램 결정 디바이스에 연결되지 않은 경우 오프라인 모드에서 기능하도록 구성되고, 상기 지시 디바이스는 대상자-특정되지 않은 미리 저장된 복수의 운동으로부터 운동의 자체 선택 부분을 보여주는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1항에 있어서, 상기 하나 이상의 운동 구역 중 운동 구역은 동시에 활동을 수행하는 하나 이상의 대상자 중 둘 이상의 대상자를 수용하며, 추가로, 상기 지시 디바이스는 동일한 운동 구역에 있는 둘 이상의 대상자에 대한 지시를 제공하도록 구성되어 상기 둘 이상의 대상자의 개인 맞춤형 운동량을 기반으로 상이한 활동을 동시에 수행하는 시스템</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12항에 있어서,하나 이상의 개인 정보 캡처 디바이스로부터 상기 대상자에 관한 개인 맞춤형 통계 정보를 수신하도록;상기 대상자의 시작 분석에 관하여 상기 대상자의 분석을 측정 및/또는 설명함으로써 그리고 상기 개인 맞춤형 통계 정보, 운동에 관한 정보, 사용자 입력, 상기 컴퓨팅 디바이스로부터의 입력, 상기 대상자의 신체 스캔으로부터 나온 통계 자료, 상기 개인 맞춤형 운동량에 따라 운동 중 측정된 통계 자료를 변경하는 것 및 운동 전, 운동 후의 통계 자료와 상기 대상자의 장기적인 피트니스 목적을 비교하는 것을 기반으로 대상자에 대한 스마트 리포트를 생성하도록; 그리고스마트 리포트를 상기 대상자에게 제시하도록 구성된 리포팅 디바이스를 더 포함하며, 여기서, 상기 스마트 리포트는 상기 컴퓨팅 디바이스에서 디스플레이되는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 개인 맞춤형 운동량을 하나 이상의 대상자에게 전달하는 방법에 있어서, 상기 컴퓨팅 디바이스에 의하여, 상기 하나 이상의 대상자와 관련된 정보를 획득하는 것;상기 피트니스 프로그램 결정 디바이스에 의하여, 상기 컴퓨팅 디바이스로부터 수신된 상기 대상자의 정보 및 데이터베이스로부터의 운동과 관련된 미리 저장된 정보를 기반으로 상기 하나 이상의 대상자 중 한 대상자에 대한 개인 맞춤형 운동량을 결정하는 것; 상기 피트니스 프로그램 결정 디바이스에 의하여, 상기 하나 이상의 대상자와 관련된 정보를 저장하는 것;상기 피트니스 프로그램 결정 디바이스에 의하여, 상기 하나 이상의 운동 구역을 포함하는 물리적 체육관에서 하나 이상의 운동 구역 및 시점에 대해 개인 맞춤형 운동량의 일정을 잡는 것; 및상기 지시 디바이스에 의하여, 상기 피트니스 프로그램 결정 디바이스에 의해 일정이 잡힌 시점에서 결정된 개인 맞춤형 운동량을 기반으로 대상자에게 하나 이상의 개인 맞춤형 지시를 제공하는 것을 포함하며, 상기 하나 이상의 개인 맞춤형 지시는 하나 이상의 운동 구역 중 적어도 하나의 운동 구역에서 하나 이상의 활동을 수행하기 위한 지시, 상기 하나 이상의 운동 구역에서 상기 하나 이상의 활동이 수행되는 순서, 및 상기 대상자에 대한 상기 개인 맞춤형 운동량을 전달하기 위해 상기 하나 이상의 운동 구역이 완료되어야 하는 운동 시퀀스 그리고 시기 중 적어도 하나를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14항에 있어서,상기 하나 이상의 대상자의 각각에 대해, 상기 정보는 연령, 성별, 원하는 일반적인 피트니스 목적, 상기 운동량에 대한 원하는 운동 방식, 상기 운동량에 대한 원하는 목표 부위, 원하는 시간, 날짜, 운동량 기간 및/또는 상기 운동량을 위한 위치, 상기 대상자의 이력 정보, 상기 대상자에게 전달된 하나 이상의 이전 운동량의 세부 사항, 및 체중, 심박수, 혈압, 체지방률, BMI, 혈당량, ECG, 호흡률, 근육량, 걸음걸이, 에너지 소비 및 에너지 강도로 이루어진 그룹으로부터 선택된 매개변수와 관련된 데이터 중 적어도 하나를 포함하며; 상기 대상자에 대한 상기 개인 맞춤형 운동량은 상기 하나 이상의 운동 구역의 각각에서 상기 대상자에 의하여 수행될 복수의 운동 중 적어도 하나를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제15항에 있어서, 상기 피트니스 프로그램 결정 디바이스에 의하여, 상기 대상자의 정보 및 상기 데이터베이스로부터의 스마트 식단과 관련된 미리 저장된 정보를 기반으로 상기 대상자에 대한 개인 맞춤형 스마트 식단을 결정하는 것을 더 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제15항에 있어서, 상기 대상자는 하나 이상의 대상자를 포함하는 그룹의 일부인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17항에 있어서, 상기 피트니스 프로그램 결정 디바이스에 의하여, 상기 하나 이상의 대상자의 정보를 기반으로 상기 그룹에 대한 그룹 개인 맞춤형 운동량 및 상기 그룹의 하나 이상의 대상자의 각각에 대한 개별 개인 맞춤형 운동량을 결정하는 것을 더 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제17항에 있어서,상기 컴퓨팅 디바이스에 의하여, 각 대상자에 의해 수행되는 바와 같은 개인 맞춤형 운동량 동안 상기 하나 이상의 대상자의 각 대상자에 대한 부가적인 정보를 획득하는 것;상기 피트니스 프로그램 결정 디바이스에 의하여, 상기 부가적인 정보를 저장하는 것; 및상기 피트니스 프로그램 결정 디바이스에 의하여, 상기 개인 맞춤형 운동량 동안 획득된 상기 부가적인 정보에 응답하여 각 대상자에게 전달되고 있는 개인 맞춤형 운동량을 수정하는 것을 더 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제19항에 있어서,상기 컴퓨팅 디바이스는 모바일 디바이스, 통신 중인 데스크톱 컴퓨터, 랩톱, 스마트 텔레비전, 스마트폰, 태블릿 컴퓨터, 피트니스 트래커(fitness tracker), 체성분 분석기, 개인 모니터링 디바이스, 하나 이상의 운동 구역 내의 기구에 연결된 파워 출력 모니터링 디바이스 중 적어도 하나를 포함하되, 여기서는 파워 출력 모니터링 디바이스이고, 상기 컴퓨팅 디바이스는 상기 피트니스 프로그램 결정 디바이스와 통신 상태에 있으며;상기 피트니스 프로그램 결정 디바이스는 서버를 포함하고, 상기 피트니스 프로그램 결정 디바이스는 상기 지시 디바이스와 상기 컴퓨팅 디바이스 중 적어도 하나와 통신 상태에 있으며; 그리고상기 지시 디바이스는 상기 운동 구역에 근접하게 위치된 오디오/비디오 디스플레이 디바이스를 포함하고, 추가로 상기 하나 이상의 운동 구역의 각각은 상기 하나 이상의 운동 구역의 각각에 대한 별도의 오디오/비디오 디스플레이 디바이스를 포함하는 별도의 지시 디바이스를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제20항에 있어서, 상기 하나 이상의 운동 구역들 중 한 운동 구역은 활동을 동시에 수행하는 하나 이상의 대상자들 중 둘 이상의 대상자를 수용하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제21항에 있어서, 상기 지시 디바이스에 의하여, 상기 둘 이상의 대상자의 개인 맞춤형 운동량을 기반으로 상이한 활동을 동시에 수행하기 위해 상기 동일한 운동 구역에 있는 상기 둘 이상의 대상자에게 개인 맞춤형 지시를 제공하는 것을 더 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제22항에 있어서,리포팅 디바이스에 의하여, 하나 이상의 개인 정보 캡처 디바이스로부터 상기 대상자에 관한 개인 맞춤형 통계 정보를 수신하는 것;상기 리포팅 디바이스에 의하여, 상기 대상자의 시작 분석에 관하여 상기 대상자의 분석을 측정 및/또는 설명함으로써 그리고 상기 개인 맞춤형 통계 정보, 운동에 관한 정보, 사용자 입력, 상기 컴퓨팅 디바이스로부터의 입력, 상기 대상자의 신체 스캔으로부터 나온 통계 자료, 상기 개인 맞춤형 운동량에 따라 운동 중 측정된 통계 자료를 변경하는 것 및 운동 전, 운동 후의 통계 자료와 상기 대상자의 장기적인 피트니스 목적을 비교하는 것을 기반으로 대상자에 대한 스마트 리포트를 생성하는 것; 및상기 리포팅 디바이스에 의하여, 스마트 리포트를 상기 대상자에게 제시하는 것을 더 포함하며,여기서, 상기 스마트 리포트는 상기 컴퓨팅 디바이스에서 디스플레이되는 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>오스트레일리아 엔에스더블유 **** 로즈 베이 더들리 알디 *</address><code>520190166427</code><country>오스트레일리아</country><engName>Fitbeat Australia Pty Ltd</engName><name>피트비트 오스트레일리아 피티와이 엘티디</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>오스트레일리아 뉴 사우스 웨...</address><code> </code><country> </country><engName>KUNITZ, Michael Vernon</engName><name>쿠니츠, 마이클 버논</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 역삼로 *** *층 (역삼동, 현죽빌딩)</address><code>920181000011</code><country>대한민국</country><engName>SUNGAM SUH INTERNATIONAL PATENT &amp; LAW FIRM</engName><name>특허법인성암</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>오스트레일리아</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2019.03.15</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>2019900855</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2021.10.08</receiptDate><receiptNumber>1-1-2021-1158173-36</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2021.10.20</receiptDate><receiptNumber>1-5-2021-0163723-25</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2023.03.16</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0300404-88</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>Request for Prior Art Search</documentEngName><documentName>선행기술조사의뢰서</documentName><receiptDate>2024.08.14</receiptDate><receiptNumber>9-1-9999-9999999-89</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Report of Prior Art Search</documentEngName><documentName>선행기술조사보고서</documentName><receiptDate>2024.08.30</receiptDate><receiptNumber>9-6-2025-0156041-12</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.08.20</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0797061-58</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020217032566.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c930b103cdfa5e80895e54624b5bc0370dc07644877427ec457870b0e39054f23f5d9ebe035b446e1722baef6bf4c1d78f540c7688f34e76c98</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf6ef42c56648b19a3c7d96e74e8fcdc18c589daaebf3d34ede7d45c94f8d58507d0f6a89d68edc65dbc571fc6c7bb538084e91a04cb57a6bb</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>