<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:23:13.2313</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.04.03</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7036132</applicationNumber><claimCount>12</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>플랫폼 능력에 기반한 NBMP 미디어 워크플로의 맞춤형 스케줄링</inventionTitle><inventionTitleEng>TAILORED SCHEDULING OF NBMP MEDIA WORKFLOWS BASED ON THE PLATFORM CAPABILITIES</inventionTitleEng><openDate>2024.11.28</openDate><openNumber>10-2024-0167909</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.10.29</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.10.29</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 65/75</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 65/752</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 65/70</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 프로세서 또는 프로세서들이 네트워크 기반 미디어 처리(NBMP) 클라이언트로부터 NBMP 워크플로 매니저로의 요청을 획득하고, 워크플로 매니저로부터 클라이언트로 응답을 전송하며, 클라이언트로부터 워크플로 매니저로의 제2 요청을 획득하고, 제2 요청에 기반하여 NBMP 워크플로의 적어도 하나의 파라미터를 설정하도록 NBMP 워크플로 매니저를 제어하며, NBMP 워크플로를 사용하여 처리되도록 미디어 콘텐츠를 제어하게 하도록 구성된 컴퓨터 코드를 포함하는 방법 및 장치가 포함되며, 적어도 하나의 파라미터는 스케일링 방식 및 스케줄링 방식 중 어느 하나의 것이고, 요청은 워크플로 매니저에게 요청된 능력과 관련된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.10.26</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023204965</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.04.03</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2023/017290</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. MPEG(Moving Picture Experts Group) 네트워크 기반 미디어 처리(network based media processing, NBMP)에서 미디어 콘텐츠를 처리하는 방법으로서, 상기 미디어 콘텐츠를 처리하는 방법은 적어도 하나의 프로세서에 의해 수행되고, NBMP 클라이언트로부터 NBMP 워크플로 매니저로의 제1 요청을 획득하는 단계;상기 NBMP 워크플로 매니저로부터 상기 NBMP 클라이언트로 제1 응답을 전송하는 단계 - 상기 제1 응답은 상기 제1 요청에 대한 응답이며 상기 제1 요청에 기반함 -;상기 NBMP 클라이언트로부터 상기 NBMP 워크플로 매니저로의 제2 요청을 획득하는 단계 - 상기 제2 요청은 상기 제1 응답에 대한 응답이며 상기 제1 응답에 기반함 -;상기 제2 요청에 응답하고 상기 제2 요청에 기반하여 NBMP 워크플로의 적어도 하나의 파라미터를 설정하도록 상기 NBMP 워크플로 매니저를 제어하는 단계 - 상기 적어도 하나의 파라미터는 스케일링 방식 및 스케줄링 방식 중 어느 하나의 것임 -; 및상기 NBMP 워크플로를 사용하여 처리되도록 미디어 콘텐츠를 제어하는 단계를 포함하고,상기 제1 요청과 상기 제2 요청은 각각 상기 NBMP 워크플로 매니저로부터의 능력을 요청하며, 상기 능력은 상기 NBMP 워크플로를 처리하는 태스크의 기능 이외의 스케줄링 능력 및 스케일링 능력 중 하나인, 미디어 콘텐츠를 처리하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 제1 요청은 상기 NBMP 워크플로 매니저로부터의 능력으로 상기 NBMP 클라이언트에게 응답하도록 상기 NBMP 워크플로 매니저에게 명령하며,상기 제2 요청은 상기 NBMP 워크플로의 적어도 하나의 파라미터를 설정하도록 상기 NBMP 워크플로 매니저에게 명령하고, 상기 적어도 하나의 파라미터는 상기 NBMP 워크플로 매니저로부터의 능력이면서 상기 NBMP 워크플로를 처리하는 태스크의 기능 이외의 것이며, 상기 NBMP 워크플로는 적어도 상기 제1 요청의 시점에서, 실행 중인 워크플로인, 미디어 콘텐츠를 처리하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서, 상기 제1 요청은 상기 NBMP 워크플로 매니저의 능력으로서 스케줄링 능력을 요청하며,상기 제2 요청은 상기 스케줄링 능력에 기반하여 상기 적어도 하나의 파라미터를 설정하도록 상기 NBMP 워크플로 매니저에게 명령하는, 미디어 콘텐츠를 처리하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3항에 있어서,상기 NBMP 워크플로 매니저로부터 상기 NBMP 클라이언트로 제2 응답을 전송하는 단계를 더 포함하고,상기 제2 요청은 상기 실행 중인 워크플로에 대한 특정 스케줄을 설정하도록 상기 NBMP 워크플로 매니저에게 명령하며,상기 제2 응답은 상기 제2 요청에 응답하여 상기 특정 스케줄이 설정되었는지의 여부를 상기 NBMP 클라이언트에게 지시하는, 미디어 콘텐츠를 처리하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제2항에 있어서, 상기 적어도 하나의 파라미터는 상기 NBMP 워크플로의 스케줄링이 지속 기간 단위 및 세그먼트 단위 중 어느 단위에 기반하는지의 여부를 정의하는, 미디어 콘텐츠를 처리하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제2항에 있어서, 상기 제1 요청은 상기 NBMP 워크플로 매니저의 능력으로서 스케일링 능력을 요청하며,상기 제2 요청은 상기 스케일링 능력에 기반하여 상기 적어도 하나의 파라미터를 설정하도록 상기 NBMP 워크플로 매니저에게 명령하는, 미디어 콘텐츠를 처리하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6항에 있어서,상기 NBMP 워크플로 매니저로부터 상기 NBMP 클라이언트로 제2 응답을 전송하는 단계를 더 포함하고,상기 제2 요청은 실행 중인 워크플로에 대한 특정 스케일링을 설정하도록 상기 NBMP 워크플로 매니저에게 명령하며,상기 제2 응답은 상기 제2 요청에 응답하여 상기 특정 스케일링이 설정되었는지의 여부를 상기 NBMP 클라이언트에게 지시하는, 미디어 콘텐츠를 처리하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7항에 있어서, 상기 실행 중인 워크플로는 워크플로 기술자 문서(workflow descriptor document, WDD)를 지시하는 워크플로 기술자(workflow descriptor, WD)를 포함하고,상기 제2 요청에 응답하고 상기 제2 요청에 기반하여 NBMP 워크플로의 적어도 하나의 파라미터를 설정하도록 상기 NBMP 워크플로 매니저를 제어하는 단계는, 워크플로 업데이트(UpdateWorkflow) 작동 중에 그리고 상기 적어도 하나의 파라미터에 기반하여, 기술자를 상기 WDD에 추가하는 단계를 포함하는, 미디어 콘텐츠를 처리하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8항에 있어서, 상기 제2 응답은 상기 기술자를 상기 WDD에 추가하는 것에 기반하여, 업데이트된 WDD를 상기 NBMP 클라이언트에게 반환하는 것을 포함하는, 미디어 콘텐츠를 처리하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제2항에 있어서, 상기 적어도 하나의 파라미터는 미디어 처리 엔티티를 업그레이드하는 것 및 상기 실행 중인 워크플로의 기존 태스크에 병렬 태스크를 추가하는 것 중 어느 하나에 의한 스케일링을 정의하는, 미디어 콘텐츠를 처리하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. MPEG(Moving Picture Experts Group) 네트워크 기반 미디어 처리(network based media processing, NBMP)에서 미디어 콘텐츠를 처리하는 장치로서, 컴퓨터 프로그램 코드를 저장하도록 구성된 적어도 하나의 메모리; 및상기 컴퓨터 프로그램 코드에 액세스하고 상기 컴퓨터 프로그램 코드에 의해 명령된 대로 작동하도록 구성된 적어도 하나의 프로세서를 포함하고,상기 컴퓨터 프로그램 코드는,상기 적어도 하나의 프로세서가, NBMP 클라이언트로부터 NBMP 워크플로 매니저로의 제1 요청을 획득하게 하도록 구성된 제1 획득 코드;상기 적어도 하나의 프로세서가, 상기 NBMP 워크플로 매니저로부터 상기 NBMP 클라이언트로 제1 응답을 전송하게 하도록 구성된 전송 코드 - 상기 제1 응답은 상기 제1 요청에 대한 응답이며 상기 제1 요청에 기반함 -;상기 적어도 하나의 프로세서가, 상기 NBMP 클라이언트로부터 상기 NBMP 워크플로 매니저로의 제2 요청을 획득하게 하도록 구성된 제2 획득 코드 - 상기 제2 요청은 상기 제1 응답에 대한 응답이며 상기 제1 응답에 기반함 -;상기 적어도 하나의 프로세서가, 상기 제2 요청에 응답하고 상기 제2 요청에 기반하여 NBMP 워크플로의 적어도 하나의 파라미터를 설정하도록 상기 NBMP 워크플로 매니저를 제어하게 하도록 하는 제1 제어 코드 - 상기 적어도 하나의 파라미터는 스케일링 방식 및 스케줄링 방식 중 어느 하나의 것임 -; 및상기 적어도 하나의 프로세서가, 상기 NBMP 워크플로를 사용하여 처리되도록 미디어 콘텐츠를 제어하게 하도록 구성된 제2 제어 코드를 포함하고,상기 제1 요청과 상기 제2 요청은 각각 상기 NBMP 워크플로 매니저로부터의 능력을 요청하며, 상기 능력은 상기 NBMP 워크플로를 처리하는 태스크의 기능 이외의 스케줄링 능력 및 스케일링 능력 중 하나인, 미디어 콘텐츠를 처리하는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서, 상기 제1 요청은 상기 NBMP 워크플로 매니저로부터의 능력으로 상기 NBMP 클라이언트에게 응답하도록 상기 NBMP 워크플로 매니저에게 명령하며,상기 제2 요청은 상기 NBMP 워크플로의 적어도 하나의 파라미터를 설정하도록 상기 NBMP 워크플로 매니저에게 명령하며, 상기 적어도 하나의 파라미터는 상기 NBMP 워크플로 매니저로부터의 능력이면서 상기 NBMP 워크플로를 처리하는 태스크의 기능 이외의 것이고,상기 NBMP 워크플로는 적어도 상기 제1 요청의 시점에서, 실행 중인 워크플로인, 미디어 콘텐츠를 처리하는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12항에 있어서,상기 제1 요청은 상기 NBMP 워크플로 매니저의 능력으로서 스케줄링 능력을 요청하며,상기 제2 요청은 상기 스케줄링 능력에 기반하여 상기 적어도 하나의 파라미터를 설정하도록 상기 NBMP 워크플로 매니저에게 명령하는, 미디어 콘텐츠를 처리하는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13항에 있어서,상기 적어도 하나의 프로세서가, 상기 NBMP 워크플로 매니저로부터 상기 NBMP 클라이언트로 제2 응답을 전송하게 하도록 구성된 제2 전송 코드를 더 포함하고,상기 제2 요청은 상기 실행 중인 워크플로에 대한 특정 스케줄을 설정하도록 상기 NBMP 워크플로 매니저에게 명령하며,상기 제2 응답은 상기 제2 요청에 응답하여 상기 특정 스케줄이 설정되었는지의 여부를 상기 NBMP 클라이언트에게 지시하는, 미디어 콘텐츠를 처리하는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제12항에 있어서, 상기 적어도 하나의 파라미터는 상기 NBMP 워크플로의 스케줄링이 지속 기간 단위 및 세그먼트 단위 중 어느 단위에 기반하는지의 여부를 정의하는, 미디어 콘텐츠를 처리하는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제12항에 있어서, 상기 제1 요청은 상기 NBMP 워크플로 매니저의 능력으로서 스케일링 능력을 요청하며,상기 제2 요청은 상기 스케일링 능력에 기반하여 상기 적어도 하나의 파라미터를 설정하도록 상기 NBMP 워크플로 매니저에게 명령하는, 미디어 콘텐츠를 처리하는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16항에 있어서,상기 적어도 하나의 프로세서가, 상기 NBMP 워크플로 매니저로부터 상기 NBMP 클라이언트로 제2 응답을 전송하게 하도록 구성된 제2 전송 코드를 더 포함하고,상기 제2 요청은 상기 실행 중인 워크플로에 대한 특정 스케일링을 설정하도록 상기 NBMP 워크플로 매니저에게 명령하며,상기 제2 응답은 상기 제2 요청에 응답하여 상기 특정 스케일링이 설정되었는지의 여부를 상기 NBMP 클라이언트에게 지시하는, 미디어 콘텐츠를 처리하는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17항에 있어서, 상기 실행 중인 워크플로는 워크플로 기술자 문서(workflow descriptor document, WDD)를 지시하는 워크플로 기술자(workflow descriptor, WD)를 포함하고,상기 제2 요청에 응답하고 상기 제2 요청에 기반하여 NBMP 워크플로의 적어도 하나의 파라미터를 설정하도록 상기 NBMP 워크플로 매니저를 제어하는 것은, 워크플로 업데이트(UpdateWorkflow) 작동 중에 그리고 상기 적어도 하나의 파라미터에 기반하여 기술자를 상기 WDD에 추가하는 것을 포함하는, 미디어 콘텐츠를 처리하는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18항에 있어서,상기 제2 응답은 상기 기술자를 상기 WDD에 추가하는 것에 기반하여, 업데이트된 WDD를 상기 NBMP 클라이언트에게 반환하는 것을 포함하는, 미디어 콘텐츠를 처리하는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 컴퓨터가 MPEG(Moving Picture Experts Group) 네트워크 기반 미디어 처리(network based media processing, NBMP)에서 미디어 콘텐츠를 처리하기 위한 프로세스를 실행하게 하도록 하는 프로그램이 저장된, 컴퓨터가 판독 가능한 비일시적 매체로서,방법이 적어도 하나의 프로세서에 의해 수행되고, 상기 방법은 상기 프로세스를 포함하며, 상기 프로세스는, NBMP 클라이언트로부터 NBMP 워크플로 매니저로의 제1 요청을 획득하는 단계;상기 NBMP 워크플로 매니저로부터 상기 NBMP 클라이언트로 제1 응답을 전송하는 단계 - 상기 제1 응답은 상기 제1 요청에 대한 응답이며 상기 제1 요청에 기반함 -;상기 NBMP 클라이언트로부터 상기 NBMP 워크플로 매니저로의 제2 요청을 획득하는 단계 - 상기 제2 요청은 상기 제1 응답에 대한 응답이며 상기 제1 응답에 기반함 -;상기 제2 요청에 응답하여 상기 제2 요청을 기반으로 NBMP 워크플로의 적어도 하나의 파라미터를 설정하도록 상기 NBMP 워크플로 매니저를 제어하는 단계; 및상기 NBMP 워크플로를 사용하여 처리되도록 미디어 콘텐츠를 제어하는 단계를 포함하고,상기 제1 요청과 상기 제2 요청은 각각 상기 NBMP 워크플로 매니저로부터의 능력을 요청하며, 상기 능력은 상기 NBMP 워크플로를 처리하는 태스크의 기능 이외의 스케줄링 능력 및 스케일링 능력 중 하나인, 컴퓨터가 판독 가능한 비일시적 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 ***** 캘리포니아주 팔로 알토 파크 블러바드 ****</address><code>520200357391</code><country>미국</country><engName>TENCENT AMERICA LLC</engName><name>텐센트 아메리카 엘엘씨</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아주 팔로 알...</address><code> </code><country> </country><engName>SODAGAR, Iraj</engName><name>소다가르 이라즈</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 테헤란로 ***, 서림빌딩 **층 (역삼동)</address><code>920011000036</code><country>대한민국</country><engName>YOU ME PATENT &amp; LAW FIRM</engName><name>유미특허법인</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.04.19</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/332,608</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.04.19</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/332,611</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2023.03.30</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>18/128,843</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.10.29</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1181766-44</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2024.10.29</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1182294-74</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.10.29</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1182295-19</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.10.30</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0175307-85</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247036132.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c933837dd9afb98a9255dab4b14c462b7a356401164742529d02169afa70ddf990f62cdf1b722ec299df240e706a29d60e06ff28d57e555b305</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf810e4ccaf992508359a8d5fb8e774caf4aa519880e8a5c232ec2e917528f7b61f81dca88e9f5f54b785bfc93a53206d615c016088e3ee6f7</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>