<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 17:54:59.5459</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2019.12.17</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2021-7018270</applicationNumber><claimCount>38</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>비디오 코딩을 위한 트리-기반 변환 유닛 (TU) 파티션</inventionTitle><inventionTitleEng>TREE-BASED TRANSFORM UNIT (TU) PARTITION FOR VIDEO CODING</inventionTitleEng><openDate>2021.08.23</openDate><openNumber>10-2021-0103481</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2022.11.30</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2021.06.14</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/96</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/119</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/176</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/70</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/159</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/60</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 비디오 디코더는 비디오 데이터의 인코딩된 표현을 포함하는 비트스트림에서, 잔차 블록이 파티셔닝되는지 여부를 표시하는 정보 및 잔차 블록이 파티셔닝되는 것에 기초하여 잔차 블록에 대한 파티션 트리 타입을 표시하는 정보를 수신할 수도 있으며, 여기서 잔차 블록은 현재 블록과 예측 블록 사이의 차이를 표시한다. 비디오 디코더는 잔차 블록이 파티셔닝되는 수신된 정보 및 잔차 블록에 대한 파티션 트리 타입에 기초하여, 파티션 트리 타입에 따라 잔차 블록이 파티셔닝되는 복수의 잔차 서브-블록들을 결정할 수도 있다. 비디오 디코더는 잔차 블록이 파티션 트리 타입에 따라 복수의 잔차 서브-블록들로 파티셔닝되는 것에 적어도 부분적으로 기초하여 현재 블록에 대한 잔차 데이터를 생성할 수도 있고 잔차 데이터를 사용하여 현재 블록을 디코딩할 수도 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2020.06.25</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2020131949</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2019.12.17</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2019/066966</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 비디오 데이터를 디코딩하는 방법으로서,상기 비디오 데이터의 인코딩된 표현을 포함하는 비트스트림에서, 잔차 블록이 파티셔닝되는지 여부를 표시하는 정보 및 상기 잔차 블록이 파티셔닝되는 것에 기초하여 상기 잔차 블록에 대한 파티션 트리 타입을 표시하는 정보를 수신하는 단계로서, 상기 잔차 블록은 현재 블록과 예측 블록 사이의 차이를 표시하는, 상기 정보를 수신하는 단계;상기 잔차 블록이 파티셔닝되는 수신된 상기 정보 및 상기 잔차 블록에 대한 상기 파티션 트리 타입에 기초하여, 상기 파티션 트리 타입에 따라 상기 잔차 블록이 파티셔닝되는 복수의 잔차 서브-블록들을 결정하는 단계; 상기 잔차 블록이 상기 파티션 트리 타입에 따라 상기 복수의 잔차 서브-블록들로 파티셔닝되는 것에 적어도 부분적으로 기초하여 상기 현재 블록에 대한 잔차 데이터를 생성하는 단계; 및상기 잔차 데이터를 사용하여 상기 현재 블록을 디코딩하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제 1 항에 있어서, 상기 파티션 트리 타입을 표시하는 정보를 수신하는 단계는 트리 타입들의 세트로 인덱스 정보를 수신하는 단계를 포함하고, 상기 방법은 수신된 상기 인덱스 정보에 기초하여 상기 파티션 트리 타입을 결정하는 단계를 더 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제 2 항에 있어서, 상기 트리 타입들의 세트는 쿼드트리 파티셔닝 및 이진 트리 파티셔닝 중 하나 이상을 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제 2 항에 있어서, 상기 파티션 트리 타입을 결정하는 단계는 상기 파티션 트리 타입이 이진 트리 파티셔닝임을 결정하는 단계를 포함하고, 상기 방법은 상기 잔차 블록이 수평으로 분할되는지 또는 수직으로 분할되는지를 표시하는 정보를 수신하는 단계를 더 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제 1 항에 있어서,상기 비트스트림으로부터, 상기 잔차 블록에 대한 상기 파티션 트리 타입 또는 상기 잔차 블록에 대한 파티셔닝 타입 중 하나에 적어도 부분적으로 기초하여, 수평 방향 또는 수직 방향 중 적어도 하나에서, 상기 복수의 잔차 서브-블록들에 대한 변환 커널들을 추론하는 단계를 더 포함하고;상기 현재 블록에 대한 상기 잔차 데이터를 생성하는 단계는, 상기 복수의 잔차 서브-블록들에 대한 상기 변환 커널들에 적어도 부분적으로 기초하여 상기 잔차 데이터를 생성하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제 1 항에 있어서, 상기 현재 블록은 인터 예측 또는 인트라 예측되는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제 1 항에 있어서, 상기 현재 블록은 코딩 유닛 (CU) 의 루마 블록을 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제 1 항에 있어서,상기 현재 블록은 코딩 유닛 (CU) 또는 상기 CU 의 블록이고; 상기 현재 블록에 대한 상기 잔차 블록은 변환 유닛 (TU) 또는 상기 TU 의 블록이고; 그리고상기 복수의 잔차 서브-블록들은 비정사각형 서브-TU들이고 상기 CU 와는 상이한 사이즈인, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제 1 항에 있어서,상기 현재 블록을 디코딩하는 단계는,상기 현재 블록에 대한 예측 모드를 표현하는 데이터를 디코딩하는 단계;상기 예측 모드를 사용하여 상기 현재 블록에 대한 상기 예측 블록을 생성하는 단계; 및상기 현재 블록을 재생하기 위해 상기 잔차 데이터와 상기 예측 블록을 조합하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스로서, 비디오 데이터를 저장하도록 구성된 메모리; 및회로부에서 구현되는 프로세서를 포함하고, 상기 프로세서는 상기 비디오 데이터의 인코딩된 표현을 포함하는 비트스트림에서, 잔차 블록이 파티셔닝되는지 여부를 표시하는 정보 및 상기 잔차 블록이 파티셔닝되는 것에 기초하여 상기 잔차 블록에 대한 파티션 트리 타입을 표시하는 정보를 수신하는 것으로서, 상기 잔차 블록은 현재 블록과 예측 블록 사이의 차이를 표시하는, 상기 정보를 수신하고;상기 잔차 블록이 파티셔닝되는 수신된 상기 정보 및 상기 잔차 블록에 대한 상기 파티션 트리 타입에 기초하여, 상기 파티션 트리 타입에 따라 상기 잔차 블록이 파티셔닝되는 복수의 잔차 서브-블록들을 결정하고;상기 잔차 블록이 상기 파티션 트리 타입에 따라 상기 복수의 잔차 서브-블록들로 파티셔닝되는 것에 적어도 부분적으로 기초하여 상기 현재 블록에 대한 잔차 데이터를 생성하며; 그리고 상기 잔차 데이터를 사용하여 상기 현재 블록을 디코딩하도록 구성되는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제 10 항에 있어서,상기 파티션 트리 타입을 표시하는 정보를 수신하도록 구성된 상기 프로세서는 또한 트리 타입들의 세트로 인덱스 정보를 수신하도록 구성되고; 그리고상기 프로세서는 또한 수신된 상기 인덱스 정보에 기초하여 상기 파티션 트리 타입을 결정하도록 구성되는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제 11 항에 있어서, 상기 트리 타입들의 세트는 쿼드 트리 파티셔닝 및 이진 트리 파티셔닝 중 하나 이상을 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제 11 항에 있어서,상기 파티션 트리 타입을 결정하도록 구성된 상기 프로세서는 또한 상기 파티션 트리 타입이 이진 트리 파티셔닝임을 결정하도록 구성되고; 그리고 상기 프로세서는 또한 상기 잔차 블록이 수평으로 분할되는지 또는 수직으로 분할되는지를 표시하는 정보를 수신하도록 구성되는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제 10 항에 있어서, 상기 프로세서는 또한,상기 비트스트림으로부터, 상기 잔차 블록에 대한 상기 파티션 트리 타입 또는 상기 잔차 블록에 대한 파티셔닝 타입 중 하나에 적어도 부분적으로 기초하여, 수평 방향 또는 수직 방향 중 적어도 하나에서, 상기 복수의 잔차 서브-블록들에 대한 변환 커널들을 추론하도록 구성되고; 상기 현재 블록에 대한 상기 잔차 데이터를 생성하도록 구성된 상기 프로세서는 또한 상기 복수의 잔차 서브-블록들에 대한 상기 변환 커널들에 적어도 부분적으로 기초하여 상기 잔차 데이터를 생성하도록 구성되는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제 10 항에 있어서, 상기 현재 블록은 인터 예측 또는 인트라 예측되는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제 10 항에 있어서, 상기 현재 블록은 코딩 유닛 (CU) 의 루마 블록을 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제 10 항에 있어서,상기 현재 블록은 코딩 유닛 (CU) 또는 상기 CU 의 블록이고; 상기 현재 블록에 대한 상기 잔차 블록은 변환 유닛 (TU) 또는 상기 TU 의 블록이고; 그리고상기 복수의 잔차 서브-블록들은 비정사각형 서브-TU들이고 상기 CU 와는 상이한 사이즈인, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제 10 항에 있어서, 상기 현재 블록을 디코딩하도록 구성된 상기 프로세서는 또한, 상기 현재 블록에 대한 예측 모드를 표현하는 데이터를 디코딩하고;상기 예측 모드를 사용하여 상기 현재 블록에 대한 상기 예측 블록을 생성하며; 그리고상기 현재 블록을 재생하기 위해 상기 잔차 데이터와 상기 예측 블록을 조합하도록 구성되는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제 10 항에 있어서, 디코딩된 상기 현재 블록을 디스플레이하도록 구성된 디스플레이를 더 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제 10 항에 있어서, 상기 디바이스는 카메라, 컴퓨터, 모바일 디바이스, 브로드캐스트 수신기 디바이스 또는 셋톱 박스 중 하나 이상을 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제 10 항에 있어서,상기 디바이스는,집적 회로; 마이크로프로세서; 또는무선 통신 디바이스 중 적어도 하나를 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 명령들이 저장된 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서, 상기 명령들은, 실행될 때, 프로세서로 하여금,비디오 데이터의 인코딩된 표현을 포함하는 비트스트림에서, 잔차 블록이 파티셔닝되는지 여부를 표시하는 정보 및 상기 잔차 블록이 파티셔닝되는 것에 기초하여 상기 잔차 블록에 대한 파티션 트리 타입을 표시하는 정보를 수신하게 하는 것으로서, 상기 잔차 블록은 현재 블록과 예측 블록 사이의 차이를 표시하는, 상기 정보를 수신하게 하고;상기 잔차 블록이 파티셔닝되는 수신된 상기 정보 및 상기 잔차 블록에 대한 상기 파티션 트리 타입에 기초하여, 상기 파티션 트리 타입에 따라 상기 잔차 블록이 파티셔닝되는 복수의 잔차 서브-블록들을 결정하게 하고;상기 잔차 블록이 상기 파티션 트리 타입에 따라 상기 복수의 잔차 서브-블록들로 파티셔닝되는 것에 적어도 부분적으로 기초하여 상기 현재 블록에 대한 잔차 데이터를 생성하게 하며; 그리고상기 잔차 데이터를 사용하여 상기 현재 블록을 디코딩하게 하는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스로서,상기 비디오 데이터의 인코딩된 표현을 포함하는 비트스트림에서, 잔차 블록이 파티셔닝되는지 여부를 표시하는 정보 및 상기 잔차 블록이 파티셔닝되는 것에 기초하여 상기 잔차 블록에 대한 파티션 트리 타입을 표시하는 정보를 수신하는 수단으로서, 상기 잔차 블록은 현재 블록과 예측 블록 사이의 차이를 표시하는, 상기 정보를 수신하는 수단;상기 잔차 블록이 파티셔닝되는 수신된 상기 정보 및 상기 잔차 블록에 대한 상기 파티션 트리 타입에 기초하여, 상기 파티션 트리 타입에 따라 상기 잔차 블록이 파티셔닝되는 복수의 잔차 서브-블록들을 결정하는 수단; 상기 잔차 블록이 상기 파티션 트리 타입에 따라 상기 복수의 잔차 서브-블록들로 파티셔닝되는 것에 적어도 부분적으로 기초하여 상기 현재 블록에 대한 잔차 데이터를 생성하는 수단; 및상기 잔차 데이터를 사용하여 상기 현재 블록을 디코딩하는 수단을 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 비디오 데이터를 인코딩하는 방법으로서,비디오 데이터의 현재 블록에 대한 잔차 블록이 파티션 트리 타입에 따라 복수의 잔차 서브-블록들로 파티셔닝된다고 결정하는 단계;상기 잔차 블록이 파티셔닝되는지 여부를 표시하는 정보를 시그널링하고 파티셔닝되는 상기 잔차 블록에 대한 파티션 트리 타입을 표시하는 정보를 추가로 시그널링하는 비디오 데이터의 인코딩된 표현으로서의 비트스트림을 인코딩하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 인코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제 24 항에 있어서,상기 잔차 블록에 대한 상기 파티션 트리 타입을 표시하는 정보를 시그널링하는 상기 비트스트림은 트리 타입들의 세트로 인덱스 정보를 포함하는, 비디오 데이터를 인코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제 25 항에 있어서, 상기 트리 타입들의 세트는 쿼드 트리 파티셔닝 및 이진 트리 파티셔닝 중 하나 이상을 포함하는, 비디오 데이터를 인코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제 25 항에 있어서,상기 잔차 블록에 대한 상기 파티션 트리 타입을 표시하는 상기 정보는 상기 파티션 트리 타입이 이진 트리 파티셔닝임을 표시하고, 상기 비트스트림은 추가로 상기 잔차 블록이 수평으로 분할되는지 또는 수직으로 분할되는지를 표시하는 정보를 시그널링하는, 비디오 데이터를 인코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제 24 항에 있어서,상기 현재 블록은 코딩 유닛 (CU) 또는 상기 CU 의 블록이고; 상기 현재 블록에 대한 상기 잔차 블록은 변환 유닛 (TU) 또는 상기 TU 의 블록이며; 그리고상기 복수의 잔차 서브-블록들은 비정사각형 서브-TU들이고 상기 CU 와는 상이한 사이즈인, 비디오 데이터를 인코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 비디오 데이터를 인코딩하기 위한 디바이스로서,비디오 데이터를 저장하도록 구성된 메모리; 및회로부에서 구현되는 프로세서를 포함하고, 상기 프로세서는비디오 데이터의 현재 블록에 대한 잔차 블록이 파티션 트리 타입에 따라 복수의 잔차 서브-블록들로 파티셔닝된다고 결정하고;상기 잔차 블록이 파티셔닝되는지 여부를 표시하는 정보를 시그널링하고 파티셔닝되는 상기 잔차 블록에 대한 상기 파티션 트리 타입을 표시하는 정보를 추가로 시그널링하는 비디오 데이터의 인코딩된 표현으로서의 비트스트림을 인코딩하도록 구성되는, 비디오 데이터를 인코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제 29 항에 있어서,상기 잔차 블록에 대한 상기 파티션 트리 타입을 표시하는 정보를 시그널링하는 상기 비트스트림은 트리 타입들의 세트로 인덱스 정보를 포함하는, 비디오 데이터를 인코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제 30 항에 있어서, 상기 트리 타입들의 세트는 쿼드 트리 파티셔닝 및 이진 트리 파티셔닝 중 하나 이상을 포함하는, 비디오 데이터를 인코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제 31 항에 있어서,상기 비트스트림이 상기 잔차 블록에 대한 상기 파티션 트리 타입이 이진 트리 파티셔닝임을 시그널링할 때, 상기 비트스트림은 추가로 상기 잔차 블록이 수평으로 분할되는지 또는 수직으로 분할되는지를 표시하는 상기 잔차 블록에 대한 파티셔닝 타입을 시그널링하는, 비디오 데이터를 인코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제 29 항에 있어서,상기 현재 블록은 코딩 유닛 (CU) 또는 상기 CU 의 블록이고; 상기 현재 블록에 대한 상기 잔차 블록은 변환 유닛 (TU) 또는 상기 TU 의 블록이고; 그리고상기 복수의 잔차 서브-블록들은 비정사각형 서브-TU들이고 상기 CU 와는 상이한 사이즈인, 비디오 데이터를 인코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제 29 항에 있어서, 상기 비디오 데이터를 캡처하도록 구성된 카메라를 더 포함하는, 비디오 데이터를 인코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제 29 항에 있어서, 상기 디바이스는 카메라, 컴퓨터, 모바일 디바이스, 브로드캐스트 수신기 디바이스 또는 셋톱 박스 중 하나 이상을 포함하는, 비디오 데이터를 인코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제 29 항에 있어서,상기 디바이스는,집적 회로; 마이크로프로세서; 또는무선 통신 디바이스 중 적어도 하나를 포함하는, 비디오 데이터를 인코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니아주 샌 디에고 모어하우스 드라이브 ****</address><code>519980804600</code><country>미국</country><engName>Qualcomm Incorporated</engName><name>퀄컴 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>EGILMEZ, HILMI ENES</engName><name>에길메즈 힐미 에네스</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>SEREGIN, VADIM</engName><name>세레긴 바딤</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>SAID, AMIR</engName><name>사이드 아미르</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>KARCZEWICZ, MARTA</engName><name>카르체비츠 마르타</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 강남대로 **길 **(역삼동, 케이피빌딩)</address><code>920011000013</code><country>대한민국</country><engName>Koreana Patent Firm</engName><name>특허법인코리아나</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2018.12.19</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>62/782,292</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2019.12.16</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>16/715,274</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2021.06.14</receiptDate><receiptNumber>1-1-2021-0684228-74</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2021.07.21</receiptDate><receiptNumber>1-5-2021-0116691-61</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2022.11.30</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-1287803-29</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사유예신청]결정 보류신청서·심사유예신청서</documentName><receiptDate>2022.11.30</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-1287804-75</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.06.24</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0600099-18</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Reference] Written Submission of Information</documentEngName><documentName>[참고자료]정보제출서</documentName><receiptDate>2025.08.22</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0963942-15</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.08.22</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0963941-70</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[거절이유 등 통지에 따른 의견]의견서·답변서·소명서</documentName><receiptDate>2025.08.22</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0963940-24</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020217018270.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93a259c01003470807a06c0f607cce011830e113a9d01e6456a9047740b6282cd8a9eb89b0c9bc93131801fa6d4effaae1bce9bad99eaa2e0c</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf8e3a62229ec5d77406501eeaea6eab16c107c85cdf63d85540531bb76b57c7ae243b7893919c6caae4de9739910f761402ee59e7244b5875</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>