<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 17:52:24.5224</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2021.09.14</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-7010058</applicationNumber><claimCount>15</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>사이드링크를 지원하는 무선통신시스템에서 단말이 복수의 분산 안테나들을 이용하여 신호를 송수신하는 방법 및 이를 위한 장치</inventionTitle><inventionTitleEng>METHOD FOR TRANSMITTING AND RECEIVING, BY USER EQUIPMENT, SIGNALS BY USING PLURALITY OF DISTRIBUTED ANTENNAS IN WIRELESS COMMUNICATION SYSTEM SUPPORTING SIDELINK, AND APPARATUS THEREFOR</inventionTitleEng><openDate>2023.05.26</openDate><openNumber>10-2023-0074149</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.08.06</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2023.03.23</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2009.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 56/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2017.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04B 7/0413</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 다양한 실시예에 따른 사이드링크 지원하는 무선 통신 시스템에서 단말이 복수의 분산 안테나들을 이용하여 신호를 송수신하는 방법 및 이를 위한 장치를 개시한다. 상기 복수의 분산 안테나들을 이용하여 제1 신호를 전송하는 단계 및 상기 복수의 분산 안테나들을 이용하여 기지국으로부터 제2 신호를 수신하는 단계를 포함하고, 상기 제2 신호는 상기 복수의 분산 안테나들 간의 타이밍 정렬을 위한 시간 갭 정보를 포함하고, 상기 복수의 분산 안테나들은 상기 시간 갭 정보에 기초하여 타이밍이 정렬되는 방법 및 이를 위한 장치를 개시한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2022.03.31</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2022065780</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2021.09.14</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/KR2021/012450</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 사이드링크 지원하는 무선 통신 시스템에서 단말이 복수의 분산 안테나들을 이용하여 신호를 송수신하는 방법에 있어서,기지국에 제1 신호를 전송하는 단계; 및상기 기지국으로부터 제2 신호를 수신하는 단계를 포함하고,상기 제1 신호는 상기 복수의 분산 안테나들을 이용하여 전송되고, 상기 제2 신호는 상기 복수의 분산 안테나들을 이용하여 수신되며,상기 제2 신호는 상기 복수의 분산 안테나들 간의 타이밍 정렬을 위한 시간 갭 정보를 포함하고,상기 복수의 분산 안테나들은 상기 시간 갭 정보에 기초하여 타이밍이 정렬되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,상기 시간 갭 정보는 상기 복수의 분산 안테나들 각각에서 전송된 상기 제1 신호의 수신 타이밍 및 상기 제1 신호에 대해 할당된 시간 자원의 타이밍 간의 시간 갭을 포함하는 것을 특징으로 하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서,상기 시간 갭 정보는 상기 복수의 분산 안테나들 중 기준 분산 안테나에 대응하는 상기 제1 신호의 수신 타이밍과 각 분산 안테나에 대응하는 수신 타이밍 간의 시간 갭에 대한 정보를 포함하는 것을 특징으로 하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3항에 있어서,상기 복수의 분산 안테나들은 상기 시간 갭에서 상기 기지국과의 무선 인터페이스에 따른 타이밍 오프셋을 뺀 값에 기초하여 타이밍이 정렬되고,상기 타이밍 오프셋은 상기 기준 분산 안테나에 대응하는 전파 지연에 상기 각 분산 안테나에 대응하는 전파 지연을 뺀 값인 것을 특징으로 하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4항에 있어서,상기 타이밍 오프셋은 상기 기준 분산 안테나와 상기 기지국 간의 거리 및 상기 각 분산 안테나와 상기 기지국 간의 거리 간의 차이 값에 기초하여 산출되는 것을 특징으로 하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에 있어서,상기 복수의 분산 안테나들은 상기 복수의 분산 안테나들 중에서 기준 안테나의 타이밍을 기준으로 타이밍이 정렬되고,상기 기준 분산 안테나는 상기 시간 갭 정보에 기초하여 상기 복수의 분산 안테나들의 타이밍들 중 가장 빠른 타이밍, 가장 늦은 타이밍 또는 평균 타이밍 중 어느 하나의 타이밍을 갖는 분산 안테나로 결정되는 것을 특징으로 하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6항에 있어서,상기 단말과 관련된 TA (Timing Advance) 값은 상기 기준 분산 안테나로 결정된 상기 분산 안테나의 타이밍을 기준으로 결정되는 것을 특징으로 하는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제6항에 있어서,상기 복수의 분산 안테나들 각각은 상기 시간 갭 정보에 기초하여 산출된 타이밍 오프셋에 기초하여 상기 송수신 타이밍을 조정하고,상기 타이밍 오프셋은 상기 기준 분산 안테나의 타이밍과 상기 복수의 분산 안테나들 각각에 대한 타이밍 간의 차이 값인 것을 특징으로 하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8항에 있어서,상기 단말은 상기 복수의 분산 안테나들을 제어하는 센터 안테나를 더 포함하고,상기 타이밍 오프셋은 상기 센터 안테나에 의해 산출되어 제1 인터페이스를 통해 상기 복수의 분산 안테나들 각각에 전달되며,상기 제1 인터페이스는 상기 복수의 분산 안테나들 각각과 상기 센터 안테나 간에 디지털 정보가 전달되는 인터페이스인 것을 특징으로 하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 사이드링크 지원하는 무선 통신 시스템에서 기지국이 단말에게 제2 신호를 전송하는 방법에 있어서상기 단말이 복수의 분산 안테나들을 이용하여 전송한 제1 신호를 수신 받는 단계; 상기 복수의 분산 안테나들 각각에 대한 상기 제1 신호의 수신 타이밍 및 상기 제1 신호에 대해 할당된 시간 자원의 타이밍 간의 시간 갭을 산출하는 단계; 및상기 산출된 시간 갭을 포함하는 시간 갭 정보를 포함하는 제2 신호를 전송하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 사이드링크 지원하는 무선 통신 시스템에서 복수의 분산 안테나들을 이용하여 신호를 송수신하는 단말에 있어서,RF(Radio Frequency) 송수신기; 및상기 RF 송수신기와 연결된 프로세서;를 포함하고,상기 프로세서는 상기 RF 송수신기를 포함하는 복수의 분산 안테나들을 제어하여 제1 신호를 전송하고, 기지국으로부터 제2 신호를 수신하며, 상기 제2 신호에 기초하여 상기 분산 안테나들 간의 타이밍을 정렬시키고,상기 제2 신호는 상기 복수의 분산 안테나들 간의 타이밍 정렬을 위한 시간 갭 정보를 포함하는, 단말.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서,상기 시간 갭 정보는 상기 복수의 분산 안테나들 각각에 대한 상기 제1 신호의 수신 타이밍 및 상기 제1 신호에 대해 할당된 시간 자원의 타이밍 간의 시간 갭을 포함하는 것을 특징으로 하는, 단말.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 사이드링크 지원하는 무선 통신 시스템에서 사이드링크 지원하는 무선 통신 시스템에서 단말에게 제2 신호를 전송하는 기지국에 있어서,RF(Radio Frequency) 송수신기; 상기 RF 송수신기와 연결된 프로세서를 포함하고,상기 프로세서는 상기 RF 송수신기를 제어하여 상기 단말이 복수의 분산 안테나들을 이용하여 전송한 제1 신호를 수신 받고, 상기 복수의 분산 안테나들 각각에 대한 상기 제1 신호의 수신 타이밍 및 상기 제1 신호에 대해 할당된 시간 자원의 타이밍 간의 시간 갭을 산출하고, 상기 산출된 시간 갭을 포함하는 시간 갭 정보를 포함하는 제2 신호를 전송하는, 기지국.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 사이드링크를 지원하는 무선통신시스템에서 복수의 분산 안테나들을 이용하여 신호를 송수신하는 칩 셋에 있어서,적어도 하나의 프로세서; 및상기 적어도 하나의 프로세서와 동작 가능하게 연결되고, 실행될 때, 상기 적어도 하나의 프로세서가 동작을 수행하도록 하는 적어도 하나의 메모리를 포함하며, 상기 동작은:복수의 분산 안테나들을 제어하여 제1 신호를 전송하고, 기지국으로부터 제2 신호를 수신하며, 상기 제2 신호에 기초하여 상기 분산 안테나들 간의 타이밍을 정렬시키고,상기 제2 신호는 상기 복수의 분산 안테나들 간의 타이밍 정렬을 위한 시간 갭 정보를 포함하는, 칩 셋.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 사이드링크를 지원하는 무선통신시스템에서 적어도 하나의 프로세서가 신호를 송수신하는 동작을 수행하도록 하는 적어도 하나의 컴퓨터 프로그램을 포함하는 컴퓨터 판독 가능한 저장 매체에 있어서,상기 적어도 하나의 프로세서가 복수의 분산 안테나들을 이용하여 신호를 송수신의 동작을 수행하도록 하는 적어도 하나의 컴퓨터 프로그램; 및상기 적어도 하나의 컴퓨터 프로그램이 저장된 컴퓨터 판독 가능한 저장 매체를 포함하고,상기 동작은, 복수의 분산 안테나들을 제어하여 제1 신호를 전송하고, 기지국으로부터 제2 신호를 수신하며, 상기 제2 신호에 기초하여 상기 분산 안테나들 간의 타이밍을 정렬시키고,상기 제2 신호는 상기 복수의 분산 안테나들 간의 타이밍 정렬을 위한 시간 갭 정보를 포함하는, 컴퓨터 판독 가능한 저장 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>서울특별시 영등포구...</address><code>120020128403</code><country>대한민국</country><engName>LG Electronics Inc.</engName><name>엘지전자 주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>서울특별시 서초구...</address><code> </code><country> </country><engName>KIM, Heejin</engName><name>김희진</name></inventorInfo><inventorInfo><address>서울특별시 서초구...</address><code> </code><country> </country><engName>SEO, Hanbyul</engName><name>서한별</name></inventorInfo><inventorInfo><address>서울특별시 서초구...</address><code> </code><country> </country><engName>LEE, Seungmin</engName><name>이승민</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 송파구 올림픽로 ** (잠실현대빌딩 *층)</address><code>920191002615</code><country>대한민국</country><engName>KBK &amp;amp; Associates</engName><name>특허법인(유한)케이비케이</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>대한민국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.09.25</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>1020200125127</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2023.03.23</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0329840-94</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2023.04.26</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0068023-02</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.08.06</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0854852-46</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020237010058.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c938b63909e9db8d2e86a7f799edb0dda09e5c774601b108182471e2dbeed7100b225135e3bb17dd983b3f995e29767695e0fdfb34ee6eae764</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfd6330fb258373e43a6e2b671794ab4d39b0a2f2b63b67452ab589406a5600300e93095b284a342fe87168f531dc04a0f13b9dc3060a2b58d</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>