<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 17:56:30.5630</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2024.02.20</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2025-7030470</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>멀티링크 통신 방법 및 장치</inventionTitle><inventionTitleEng>MULTI-LINK COMMUNICATION METHOD AND APPARATUS</inventionTitleEng><openDate>2025.10.27</openDate><openNumber>10-2025-0153804</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2025.09.12</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 76/15</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 76/20</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 76/11</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2009.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 84/12</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 멀티링크 통신 방법 및 장치가 개시되고, 이는 IEEE 802.11ax의 차세대 Wi-Fi 프로토콜, 예를 들어 802.11be, Wi-Fi 7, 또는 EHT, 및 802.11be의 차세대 프로토콜, 예를 들어 Wi-Fi 8, UHR, 또는 Wi-Fi AI와 같은 802.11 시리즈 프로토콜을 지원하는 무선 근거리 통신망 시스템에서 사용되며, 또한 초광대역 UWB 기반 무선 개인 근거리 통신망 시스템 및 감지(sensing) 시스템에서 추가로 사용될 수 있다. 방법은 다음을 포함한다: STA가 통신 프레임을 송신하고, 이에 대응하여 AP가 통신 프레임을 수신한다. 통신 프레임은 n개의 멀티링크 요소를 포함할 수 있으며, 각 멀티링크 요소는 하나의 병치 AP MLD에 대응한다. 멀티링크 요소는 비-병치 AP MLD의 식별자 정보 및 병치 AP MLD의 식별자 정보를 포함하고, n개의 병치 AP MLD가 하나의 비-병치 AP MLD와 제휴된다. 이를 통해 병치 AP MLD를 신속하고 효과적으로 식별할 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2024.08.29</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2024174970</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2024.02.20</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/CN2024/077673</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 멀티링크 통신 방법으로서,상기 방법은 제1 통신 장치에 적용되며, 상기 방법은,통신 프레임을 결정하는 단계 — 상기 통신 프레임은 n개의 멀티링크 요소를 포함하고, 각 멀티링크 요소는 하나의 제2 AP MLD에 대응하고, 상기 멀티링크 요소는 제1 액세스 포인트 멀티링크 디바이스(AP MLD)의 식별자 정보 및 상기 제2 AP MLD의 식별자 정보를 포함하고, 상기 n개의 제2 AP MLD는 상기 제1 AP MLD와 제휴되고(affiliated), n은 1 이상의 정수임 — 와, 상기 통신 프레임을 송신하는 단계를 포함하는, 멀티링크 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,상기 제1 AP MLD의 식별자 정보는 상기 제1 AP MLD의 식별자 ID 또는 상기 제1 AP MLD의 MLD 매체 액세스 제어(MAC) 어드레스 중 적어도 하나를 포함하고, 상기 제2 AP MLD의 식별자 정보는 상기 제2 AP MLD의 ID 또는 상기 제2 AP MLD의 MLD MAC 어드레스 중 적어도 하나를 포함하는, 멀티링크 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서,상기 멀티링크 요소는 존재 비트맵을 더 포함하고, 상기 존재 비트맵은 상기 멀티링크 요소가 상기 제1 AP MLD의 ID, 상기 제1 AP MLD의 MLD MAC 어드레스, 상기 제2 AP MLD의 ID, 또는 상기 제2 AP MLD의 MLD MAC 어드레스 중 적어도 하나를 포함하는지의 여부를 나타내는, 멀티링크 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제2항 또는 제3항에 있어서,n이 2 이상인 경우, 모든 상기 멀티링크 요소에서의 제1 AP MLD의 MLD MAC 어드레스가 동일하고, 모든 상기 멀티링크 요소에서의 상기 제1 AP MLD의 ID가 동일한, 멀티링크 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항 내지 제4항 중 어느 한 항에 있어서,상기 통신 프레임은 축소된 이웃 보고 요소를 더 포함하고, 상기 축소된 이웃 보고 요소는 상기 제1 AP MLD의 식별자 정보 및/또는 상기 제2 AP MLD의 식별자 정보를 운반하는, 멀티링크 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항 내지 제5항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 통신 장치가 AP인 경우, 기본 서비스 세트(BSS) 전환 관리(BTM) 요청 프레임을 송신하는 단계 — 상기 BTM 요청 프레임은 링크 전환 정보를 포함하고, 상기 링크 전환 정보는 상기 제2 AP MLD 사이에 스위칭을 수행할지의 여부를 나타냄 — 와, 상기 BTM 요청 프레임의 확인 프레임(acknowledgment frame)을 수신하는 단계를 더 포함하거나, 또는 상기 제1 통신 장치가 STA인 경우, BTM 요청 프레임을 수신하는 단계 — 상기 BTM 요청 프레임은 링크 전환 정보를 포함하고, 상기 링크 전환 정보는 상기 제2 AP MLD 사이에 스위칭을 수행할지의 여부를 나타냄 — 와, 상기 BTM 요청 프레임의 확인 프레임을 송신하는 단계를 더 포함하는, 멀티링크 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6항에 있어서,상기 제1 통신 장치가 상기 AP인 경우, BTM 응답 프레임을 수신하는 단계 — 상기 BTM 응답 프레임은 타겟 기본 서비스 세트 식별자(BSSID)를 포함하고, 상기 타겟 BSSID는 타겟 AP MLD의 MLD MAC 어드레스를 나타내고, 상기 타겟 AP MLD는 제1 AP MLD 또는 제2 AP MLD를 포함함 — 와, 상기 BTM 응답 프레임의 확인 프레임을 송신하는 단계를 더 포함하거나, 또는 상기 제1 통신 장치가 상기 STA인 경우, BTM 응답 프레임을 송신하는 단계 — 상기 BTM 응답 프레임은 타겟 기본 서비스 세트 식별자(BSSID)를 포함하고, 상기 타겟 BSSID는 타겟 AP MLD의 MLD MAC 어드레스를 나타내고, 상기 타겟 AP MLD는 제1 AP MLD 또는 제2 AP MLD를 포함함 — 와, 상기 BTM 응답 프레임의 확인 프레임을 수신하는 단계를 더 포함하는, 멀티링크 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 멀티링크 통신 방법으로서,상기 방법은 제2 통신 장치에 적용되며, 상기 방법은, 통신 프레임을 수신하는 단계 — 상기 통신 프레임은 n개의 멀티링크 요소를 포함하고, 각 멀티링크 요소는 하나의 제2 AP MLD에 대응하고, 상기 멀티링크 요소는 제1 액세스 포인트 멀티링크 디바이스(AP MLD)의 식별자 정보 및 상기 제2 AP MLD의 식별자 정보를 포함하고, 상기 n개의 제2 AP MLD는 상기 제1 AP MLD와 제휴되고, n은 1 이상의 정수임 — 와, 상기 통신 프레임을 파싱하는 단계를 포함하는, 멀티링크 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8항에 있어서,상기 제1 AP MLD의 식별자 정보는 상기 제1 AP MLD의 식별자 ID 또는 상기 제1 AP MLD의 MLD 매체 액세스 제어(MAC) 어드레스 중 적어도 하나를 포함하고, 상기 제2 AP MLD의 식별자 정보는 상기 제2 AP MLD의 ID 또는 상기 제2 AP MLD의 MLD MAC 어드레스 중 적어도 하나를 포함하는, 멀티링크 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9항에 있어서,상기 멀티링크 요소는 존재 비트맵을 더 포함하고, 상기 존재 비트맵은 상기 멀티링크 요소가 상기 제1 AP MLD의 ID, 상기 제1 AP MLD의 MLD MAC 어드레스, 상기 제2 AP MLD의 ID, 또는 상기 제2 AP MLD의 MLD MAC 어드레스 중 적어도 하나를 포함하는지의 여부를 나타내는, 멀티링크 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제9항 또는 제10항에 있어서,n이 2 이상인 경우, 모든 상기 멀티링크 요소에서의 제1 AP MLD의 MLD MAC 어드레스가 동일하고, 모든 상기 멀티링크 요소에서의 상기 제1 AP MLD의 ID가 동일한, 멀티링크 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제8항 내지 제11항 중 어느 한 항에 있어서,상기 통신 프레임은 축소된 이웃 보고 요소를 더 포함하고, 상기 축소된 이웃 보고 요소는 상기 제1 AP MLD의 식별자 정보 및/또는 상기 제2 AP MLD의 식별자 정보를 운반하는, 멀티링크 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제8항 내지 제12항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제2 통신 장치가 STA인 경우, BTM 요청 프레임을 수신하는 단계 — 상기 BTM 요청 프레임은 링크 전환 정보를 포함하고, 상기 링크 전환 정보는 상기 제2 AP MLD 사이에 스위칭을 수행할지의 여부를 나타냄 — 와, 상기 BTM 요청 프레임의 확인 프레임을 송신하는 단계를 더 포함하거나, 또는 상기 제2 통신 장치가 AP인 경우, 기본 서비스 세트(BSS) 전환 관리(BTM) 요청 프레임을 송신하는 단계 — 상기 BTM 요청 프레임은 링크 전환 정보를 포함하고, 상기 링크 전환 정보는 상기 제2 AP MLD 사이에 스위칭을 수행할지의 여부를 나타냄 — 와, 상기 BTM 요청 프레임의 확인 프레임을 수신하는 단계를 더 포함하는, 멀티링크 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13항에 있어서,상기 제2 통신 장치가 상기 STA인 경우, BTM 응답 프레임을 송신하는 단계 — 상기 BTM 응답 프레임은 타겟 기본 서비스 세트 식별자(BSSID)를 포함하고, 상기 타겟 BSSID는 타겟 AP MLD의 MLD MAC 어드레스를 나타내고, 상기 타겟 AP MLD는 제1 AP MLD 또는 제2 AP MLD를 포함함 — 와, 상기 BTM 응답 프레임의 확인 프레임을 수신하는 단계를 더 포함하거나, 또는 상기 제2 통신 장치가 상기 AP인 경우, BTM 응답 프레임을 수신하는 단계 — 상기 BTM 응답 프레임은 타겟 기본 서비스 세트 식별자(BSSID)를 포함하고, 상기 타겟 BSSID는 타겟 AP MLD의 MLD MAC 어드레스를 나타내고, 상기 타겟 AP MLD는 제1 AP MLD 또는 제2 AP MLD를 포함함 — 와, 상기 BTM 응답 프레임의 확인 프레임을 송신하는 단계를 더 포함하는, 멀티링크 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 멀티링크 통신 방법으로서,멀티링크 재구성 요청 프레임을 송신하는 단계 — 상기 멀티링크 재구성 요청 프레임은 제1 표시 정보를 포함하고, 상기 제1 표시 정보는 링크 추가 요청을 나타내고, 상기 멀티링크 재구성 요청 프레임은 제1 링크 정보를 더 포함하고, 상기 제1 링크 정보는 추가된 링크에 대응하는 스테이션 측의 링크 정보를 나타냄 — 와, 멀티링크 재구성 응답 프레임을 수신하는 단계 — 상기 멀티링크 재구성 응답 프레임은 제2 링크 정보를 포함하고, 상기 제2 링크 정보는 상기 추가된 링크에 대응하는 액세스 포인트 측의 링크 정보를 나타냄 — 를 포함하는, 멀티링크 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 멀티링크 통신 방법으로서,멀티링크 재구성 요청 프레임을 수신하는 단계 — 상기 멀티링크 재구성 요청 프레임은 제1 표시 정보를 포함하고, 상기 제1 표시 정보는 링크 추가 요청을 나타내고, 상기 멀티링크 재구성 요청 프레임은 제1 링크 정보를 더 포함하고, 상기 제1 링크 정보는 추가된 링크에 대응하는 스테이션 측의 링크 정보를 나타냄 — 와, 멀티링크 재구성 응답 프레임을 송신하는 단계 — 상기 멀티링크 재구성 응답 프레임은 제2 링크 정보를 포함하고, 상기 제2 링크 정보는 상기 추가된 링크에 대응하는 액세스 포인트 측의 링크 정보를 나타냄 — 를 포함하는, 멀티링크 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제15항 또는 제16항에 있어서,상기 제1 링크 정보는, 용량 정보, 지원 속도 및 기본 서비스 세트(BSS) 멤버십 선택기, 확장 지원 속도 및 BSS 멤버십 선택기, 전력 용량, 지원 채널, 기본 멀티링크 요소, 또는 동작 정보 요소(OCI) 요소 중 적어도 하나를 포함하는, 멀티링크 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제15항 내지 제17항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제2 링크 정보는, 용량 정보, 상태 코드, 지원 속도 및 BSS 멤버십 선택기, 확장된 지원 속도 및 BSS 멤버십 선택기, 개선된 분산 채널 액세스(EDCA) 파라미터 세트, 빠른 전환 요소(FTE), 기본 멀티링크 요소, 또는 동작 채널 정보(OCI) 요소 중 적어도 하나를 포함하는, 멀티링크 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18항에 있어서,상기 FTE는 멀티링크 동작 그룹 임시 키(MLO GTK), 멀티링크 동작 무결성 그룹 임시 키(MLO IGTK), 및 멀티링크 동작 비콘 무결성 그룹 임시 키(MLO BIGTK)를 포함하는, 멀티링크 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제15항 내지 제19항 중 어느 한 항에 있어서,상기 멀티링크 재구성 요청 프레임은 재구성 멀티링크 요소를 더 포함하고, 상기 재구성 멀티링크 요소는 삭제된 링크의 링크 정보 또는 링크 동작 파라미터가 업데이트된 링크의 링크 정보를 운반하는 데 사용되는, 멀티링크 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제17항에 있어서,상기 기본 멀티링크 요소는 공통 정보 필드를 포함하고, 상기 공통 정보 필드는 M개의 추가된 링크 중 하나의 링크에 대한 링크 정보를 운반하며, M은 양의 정수인, 멀티링크 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제21항에 있어서,상기 공통 정보 필드는, 링크 식별자 ID, 스테이션 매체 액세스 제어(STA MAC) 어드레스, 비콘 간격, 타이밍 동기화 기능(TSF) 오프셋, 전달 트래픽 표시 메시지(DTIM) 정보, 또는 NSTR 표시 비트맵 중 적어도 하나를 포함하고, 상기 링크 ID 필드는 상기 하나의 링크의 링크 ID를 나타내고, 상기 STA MAC 어드레스 필드는 상기 하나의 링크에 대응하는 non-AP MLD 측의 STA MAC 어드레스 또는 상기 하나의 링크에 대응하는 AP MLD 측의 BSSID를 나타내고, 상기 비콘 간격 필드는 상기 하나의 링크에 대한 비콘 간격을 나타내고, 상기 TSF 오프셋 필드는 상기 하나의 링크에 대응하는 AP의 TSF 타이머와 전송 링크의 TSF 타이머 사이의 차이를 나타내고, 상기 DTIM 정보 필드는 DTIM 카운트 필드 및 DTIM 주기 필드를 포함하고, 상기 DTIM 카운트 필드는 다음 DTIM에 대한 비콘 프레임의 수량을 나타내고, 상기 DTIM 주기 필드는 2개의 연속된 DTIM 사이의 비콘 간격의 수량을 나타내고, 상기 NSTR 표시 비트맵은 상기 하나의 링크 및 다른 링크가 NSTR 링크인지의 여부를 나타내는, 멀티링크 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제21항 또는 제22항에 있어서,M이 2 이상인 경우, 상기 기본 멀티링크 요소는 M-1개의 STA별 프로파일 하위요소를 더 포함하고, 각 STA별 프로파일 하위요소는 M-1개의 링크 중 하나의 링크에 대한 링크 정보를 운반하는 데 사용되며, 상기 M-1개의 링크는 상기 N개의 링크 중 상기 하나의 링크를 제외한 M-1개의 링크인, 멀티링크 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제15항 내지 제23항 중 어느 한 항에 있어서,상기 멀티링크 재구성 응답 프레임은 카운트 필드 및 재구성 상태 목록을 더 포함하고, 상기 카운트 필드는 상기 재구성 상태 목록에 있는 링크 ID 및 상태 코드의 수량을 나타내고, 상기 링크 ID 및 상태 코드의 수량은 상기 멀티링크 재구성 요청 프레임의 상기 재구성 멀티링크 요소에서 운반되는 STA별 프로파일 하위요소의 수량에 대응하는, 멀티링크 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 멀티링크 통신 방법으로서,멀티링크 재구성 요청 프레임을 송신하는 단계 — 상기 멀티링크 재구성 요청 프레임은 제1 기본 멀티링크 요소를 포함하고, 상기 제1 기본 멀티링크 요소는 M개의 추가된 링크에 대응하는 M개의 STA별 프로파일 하위요소를 포함하고, 각 STA별 프로파일 하위요소는 상기 M개의 링크 중 하나의 링크에 대응하는 스테이션(STA) 측의 링크 정보를 나타냄 — 와, 멀티링크 재구성 응답 프레임을 수신하는 단계 — 상기 멀티링크 재구성 응답 프레임은 제2 기본 멀티링크 요소를 포함하고, 상기 제2 기본 멀티링크 요소는 M개의 추가된 링크에 대응하는 M개의 STA별 프로파일 하위요소를 포함하고, 각 STA별 프로파일 하위요소는 상기 M개의 링크 중 하나의 링크에 대응하는 액세스 포인트(AP) 측의 링크 정보를 나타냄 — 를 포함하는멀티링크 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 멀티링크 통신 방법으로서,멀티링크 재구성 요청 프레임을 수신하는 단계 — 상기 멀티링크 재구성 요청 프레임은 제1 기본 멀티링크 요소를 포함하고, 상기 제1 기본 멀티링크 요소는 M개의 추가된 링크에 대응하는 M개의 STA별 프로파일 하위요소를 포함하고, 각 STA별 프로파일 하위요소는 상기 M개의 링크 중 하나의 링크에 대응하는 스테이션(STA) 측의 링크 정보를 나타냄 — 와, 멀티링크 재구성 응답 프레임을 송신하는 단계 — 상기 멀티링크 재구성 응답 프레임은 제2 기본 멀티링크 요소를 포함하고, 상기 제2 기본 멀티링크 요소는 M개의 추가된 링크에 대응하는 M개의 STA별 프로파일 하위요소를 포함하고, 각 STA별 프로파일 하위요소는 상기 M개의 링크 중 하나의 링크에 대응하는 액세스 포인트(AP) 측의 링크 정보를 나타냄 — 를 포함하는, 멀티링크 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제25항 또는 제26항에 있어서,상기 멀티링크 재구성 요청 프레임은 재구성 멀티링크 요소를 더 포함하고, 상기 재구성 멀티링크 요소는 삭제된 링크의 링크 정보 또는 링크 동작 파라미터가 업데이트된 링크의 링크 정보를 운반하는 데 사용되는, 멀티링크 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제25항 내지 제27항 중 어느 한 항에 있어서,상기 멀티링크 재구성 응답 프레임은 카운트 필드 및 재구성 상태 목록을 더 포함하고, 상기 카운트 필드는 상기 재구성 상태 목록에 있는 링크 ID 및 상태 코드의 수량을 나타내고, 상기 링크 ID 및 상태 코드의 수량은 상기 멀티링크 재구성 요청 프레임의 상기 재구성 멀티링크 요소에서 운반되는 STA별 프로파일 하위요소의 수량에 대응하는, 멀티링크 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제25항 내지 제28항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 기본 멀티링크 요소의 공통 정보 필드는 링크 식별자(ID) 필드를 포함하지 않는, 멀티링크 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제1항 내지 제29항 중 어느 한 항에 따른 방법을 수행하도록 구성된 유닛을 포함하는 통신 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 통신 장치로서,프로세서 및 메모리를 포함하되, 상기 메모리는 명령어를 저장하도록 구성되고, 상기 프로세서는 상기 명령어를 실행하여 제1항 내지 제29항 중 어느 한 항에 따른 방법을 수행하도록 구성되는, 통신 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 통신 장치로서,논리 회로 및 인터페이스를 포함하되,  상기 논리 회로는 상기 인터페이스에 결합되고, 상기 인터페이스는 코드 명령어를 입력 및/또는 출력하도록 구성되고, 상기 논리 회로는 상기 코드 명령어를 실행하여 제1항 내지 제29항 중 어느 한 항에 따른 방법을 수행하도록 구성되는, 통신 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 컴퓨터 판독 가능 저장 매체로서, 상기 컴퓨터 판독 가능 저장 매체는 컴퓨터 프로그램을 저장하도록 구성되고, 상기 컴퓨터 프로그램이 실행될 때, 제1항 내지 제29항 중 어느 한 항에 따른 방법이 수행되는, 컴퓨터 판독 가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 컴퓨터 프로그램으로서, 상기 컴퓨터 프로그램이 실행될 때, 제1항 내지 제29항 중 어느 한 항에 따른 방법이 수행되는, 컴퓨터 프로그램.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 통신 시스템으로서, 제1 통신 장치 및 제2 통신 장치를 포함하되, 상기 제1 통신 장치는 제1항 내지 제7항 중 어느 한 항에 따른 방법을 수행하도록 구성되고, 상기 제2 통신 장치는 제8항 내지 제14항 중 어느 한 항에 따른 방법을 수행하도록 구성되는, 통신 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 통신 시스템으로서, 스테이션(STA) 및 액세스 포인트(AP)를 포함하되, 상기 STA는 제15항, 제17항 내지 제25항 및 제27항 내지 제29항 중 어느 한 항에 따른 방법을 수행하도록 구성되고, 상기 AP는 제16항 내지 제24항 및 제26항 내지 제29항 중 어느 한 항에 따른 방법을 수행하도록 구성되는, 통신 시스템.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>중국 ****** 광동성 셴젠 롱강 디스트릭트 반티안 후아웨이 어드미니스트레이션 빌딩</address><code>520000572466</code><country>중국</country><engName>HUAWEI TECHNOLOGIES CO., LTD.</engName><name>후아웨이 테크놀러지 컴퍼니 리미티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>중국 ******...</address><code> </code><country>중국</country><engName>HUANG, Guogang</engName><name>후앙 구오강</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국 ******...</address><code> </code><country>중국</country><engName>LI, Yunbo</engName><name>리 윤보</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국 ******...</address><code> </code><country>중국</country><engName>GAN, Ming</engName><name>간 밍</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국 ******...</address><code> </code><country>중국</country><engName>GUO, Yuchen</engName><name>구오 유첸</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 서초구 마방로 ** (양재동, 동원F&amp;B빌딩)</address><code>920101000812</code><country>대한민국</country><engName>FirstLaw P.C.</engName><name>제일특허법인(유)</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>중국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2023.02.20</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>202310178334.7</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>중국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2023.08.28</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>202311095345.5</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2025.09.12</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-1048356-31</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.09.24</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-1090179-86</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2025.09.30</receiptDate><receiptNumber>1-5-2025-0165194-67</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020257030470.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c935572e74d92d5975157add53691929cea830424f3a7a42c6527d73fd8664d3d5a08cba0c68a4d7d589adc44f09b0f401a7e7e0a15650a3c46</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cff5553a08704d4820e9fbfb4e8f2b7940a1f5e64ba0fce9e3c29401a1e42ecdcef4cefd14254f0b7ac113d020c409b2cfb7765c5b21e4c4db</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>