<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:17:57.1757</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2024.02.08</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-0019406</applicationNumber><claimCount>26</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>전자 장치</inventionTitle><inventionTitleEng>ELECTRONIC DEVICE</inventionTitleEng><openDate>2025.08.19</openDate><openNumber>10-2025-0123956</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/041</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/044</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/047</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 전자 장치는 센서층을 포함하고, 상기 센서층은 복수의 제1 전극 그룹들, 복수의 제2 전극 그룹들, 상기 복수의 제1 전극 그룹들과 전기적으로 연결된 복수의 제1 트레이스 라인들, 및 상기 복수의 제2 전극 그룹들과 전기적으로 연결된 복수의 제2 트레이스 라인들을 포함하고, 상기 복수의 제2 트레이스 라인들은 상기 복수의 제2 전극 그룹들 중 하나의 제2 전극 그룹과 전기적으로 연결된 제2-1 트레이스 라인, 및 상기 제2-1 트레이스 라인과 상기 제1 방향으로 이격되고, 상기 제2 방향으로 연장된 제2-2 트레이스 라인을 포함하고, 상기 제2-1 트레이스 라인의 상기 제2 방향의 제1 길이는 상기 제2-2 트레이스 라인의 상기 제2 방향의 제2 길이와 실질적으로 동일할 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 센싱 영역 및 상기 센싱 영역과 인접한 주변 영역이 정의된 센서층; 및상기 센서층을 구동하며, 터치 입력을 센싱하는 제1 모드 또는 펜 입력을 센싱하는 제2 모드로 선택적으로 동작하도록 구성된 센서 구동부를 포함하고, 상기 센서층은, 제1 방향을 따라 배열된 복수의 제1 전극 그룹들;상기 제1 방향과 교차하는 제2 방향을 따라 배열되며, 상기 복수의 제1 전극 그룹들과 교차하는 복수의 제2 전극 그룹들;상기 복수의 제1 전극 그룹들과 전기적으로 연결된 복수의 제1 트레이스 라인들; 및 상기 복수의 제2 전극 그룹들과 전기적으로 연결된 복수의 제2 트레이스 라인들을 포함하고, 상기 복수의 제2 트레이스 라인들은 상기 복수의 제2 전극 그룹들 중 하나의 제2 전극 그룹과 전기적으로 연결된 제2-1 트레이스 라인, 및 상기 제2-1 트레이스 라인과 상기 제1 방향으로 이격되고, 상기 제2 방향으로 연장된 제2-2 트레이스 라인을 포함하고, 상기 제2-1 트레이스 라인의 상기 제2 방향의 제1 길이는 상기 제2-2 트레이스 라인의 상기 제2 방향의 제2 길이와 실질적으로 동일한 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1 항에 있어서,상기 복수의 제2 전극 그룹들 각각은 제1 분할 전극 및 상기 제1 분할 전극과 상기 제1 방향으로 이격된 제2 분할 전극을 포함하고, 상기 제2-1 트레이스 라인은 상기 제1 분할 전극과 전기적으로 연결되고, 상기 제2-2 트레이스 라인은 상기 제2 분할 전극과 전기적으로 연결된 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2 항에 있어서,상기 제2-1 트레이스 라인 및 상기 제2-2 트레이스 라인 각각은 적어도 일부가 상기 센싱 영역과 중첩하고, 상기 제1 길이는 상기 센싱 영역과 중첩하는 상기 제2-1 트레이스 라인의 일부분의 길이이고, 상기 제2 길이는 상기 센싱 영역과 중첩하는 상기 제2-2 트레이스 라인의 일부분의 길이인 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제2 항에 있어서,상기 제2-1 트레이스 라인은 상기 제2 분할 전극과 인접한 상기 제1 분할 전극의 일 영역에 접속되고, 상기 제2-2 트레이스 라인은 상기 제1 분할 전극과 인접한 상기 제2 분할 전극의 일 영역에서 접속된 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제2 항에 있어서,상기 제2-1 트레이스 라인 및 상기 제2-2 트레이스 라인 각각은 상기 주변 영역과 중첩하며, 상기 제2-1 트레이스 라인 및 상기 제2-2 트레이스 라인은 상기 제1 분할 전극 및 상기 제2 분할 전극을 사이에 두고 이격된 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1 항에 있어서,상기 복수의 제2 전극 그룹들은 상기 제2 방향을 따라 순차적으로 배열된 제2-1 전극 그룹, 제2-2 전극 그룹, 제2-3 전극 그룹을 포함하고, 상기 제2-1 전극 그룹은 제1-1 분할 전극 및 상기 제1-1 분할 전극과 상기 제1 방향으로 이격된 제2-1 분할 전극을 포함하고, 상기 제2-2 전극 그룹은 제1-2 분할 전극 및 상기 제1-2 분할 전극과 상기 제1 방향으로 이격된 제2-2 분할 전극을 포함하고, 상기 제2-3 전극 그룹은 제1-3 분할 전극 및 상기 제1-3 분할 전극과 상기 제1 방향으로 이격된 제2-3 분할 전극을 포함하고, 상기 복수의 제2 트레이스 라인들은 상기 제1-1 분할 전극과 전기적으로 연결된 제1-1 분할 트레이스 라인, 상기 제2-1 분할 전극과 전기적으로 연결된 제2-1 분할 트레이스 라인, 상기 제1-2 분할 전극과 전기적으로 연결된 제1-2 분할 트레이스 라인, 상기 제2-2 분할 전극과 전기적으로 연결된 제2-2 분할 트레이스 라인, 상기 제1-3 분할 전극과 전기적으로 연결된 제1-3 분할 트레이스 라인, 및 상기 제2-3 분할 전극과 전기적으로 연결된 제2-3 분할 트레이스 라인을 포함하는 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6 항에 있어서,상기 제1-1 분할 트레이스 라인과 상기 제2-1 분할 트레이스 라인 사이의 간격은 상기 제2-1 분할 트레이스 라인과 상기 제1-2 분할 트레이스 라인 사이의 간격보다 작은 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제6 항에 있어서,상기 제1-1 분할 트레이스 라인, 상기 제2-1 분할 트레이스 라인, 상기 제1-2 분할 트레이스 라인, 상기 제2-2 분할 트레이스 라인, 상기 제1-3 분할 트레이스 라인, 및 상기 제2-3 분할 트레이스 라인은 상기 제1 방향을 따라 순차적으로 배열된 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제6 항에 있어서,상기 제1-3 분할 트레이스 라인, 상기 제2-3 분할 트레이스 라인, 상기 제1-1 분할 트레이스 라인, 상기 제2-1 분할 트레이스 라인, 상기 제1-2 분할 트레이스 라인, 및 상기 제2-2 분할 트레이스 라인은 상기 제1 방향을 따라 순차적으로 배열된 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제6 항에 있어서,상기 제1-1 분할 전극의 상기 제1 방향의 폭은 상기 제1-2 분할 전극의 상기 제1 방향의 폭보다 작고, 상기 제2-1 분할 전극의 상기 제1 방향의 폭은 상기 제2-2 분할 전극의 상기 제1 방향의 폭보다 큰 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10 항에 있어서,상기 제1-3 분할 전극의 상기 제1 방향의 폭은 상기 제1-2 분할 전극의 상기 제1 방향의 폭보다 크고, 상기 제2-3 분할 전극의 상기 제1 방향의 폭은 상기 제2-2 분할 전극의 상기 제1 방향의 폭보다 작은 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제10 항에 있어서,상기 제1-3 분할 전극의 상기 제1 방향의 폭은 상기 제1-1 분할 전극의 상기 제1 방향의 폭보다 작고, 상기 제2-3 분할 전극의 상기 제1 방향의 폭은 상기 제2-1 분할 전극의 상기 제1 방향의 폭보다 큰 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제6 항에 있어서,상기 제2 방향에서 보았을 때, 상기 제1-3 분할 전극과 상기 제2-3 분할 전극 사이의 갭은 상기 제2-1 분할 전극 및 상기 제2-2 분할 전극과 중첩하는 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제6 항에 있어서,상기 제2 방향에서 보았을 때, 상기 제1-3 분할 전극과 상기 제2-3 분할 전극 사이의 갭은 상기 제1-1 분할 전극 및 상기 제1-2 분할 전극과 중첩하는 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제1 항에 있어서,상기 제2-1 트레이스 라인은 상기 제1 방향으로 연장하는 제1 부분 및 상기 제1 부분으로부터 상기 제2 방향으로 연장하는 제2 부분을 포함하고, 상기 제2-2 트레이스 라인은 상기 제2 부분과 마주하며 배치된 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제1 항에 있어서,상기 센서 구동부는 상기 제2-1 트레이스 라인으로부터 제1 신호 및 상기 제2-2 트레이스 라인으로부터 제2 신호를 수신하고, 상기 제1 신호 및 상기 제2 신호를 차동 연산하여 제1 데이터를 생성하도록 구성된 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16 항에 있어서,상기 복수의 제2 트레이스 라인들은 상기 복수의 제2 전극 그룹들 중 다른 하나의 제2 전극 그룹과 전기적으로 연결된 제2-3 트레이스 라인, 및 상기 제2-3 트레이스 라인과 상기 제1 방향으로 이격되고, 상기 제2 방향으로 연장된 제2-4 트레이스 라인을 더 포함하고,상기 센서 구동부는 상기 제2-3 트레이스 라인으로부터 제3 신호 및 상기 제2-4 트레이스 라인으로부터 제4 신호를 수신하고, 상기 제3 신호 및 상기 제4 신호를 차동 연산하여 제2 데이터를 생성하도록 구성되고, 상기 제1 데이터와 상기 제2 데이터를 차동 연산하여 제3 데이터를 생성하도록 구성된 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17 항에 있어서,상기 센서 구동부는 아날로그 차동 프로세싱 및 디지털 차동 프로세싱 중 적어도 어느 하나를 이용하여 상기 제1 데이터 및 상기 제2 데이터를 생성하도록 구성되고, 상기 센서 구동부는 아날로그 차동 프로세싱 및 디지털 차동 프로세싱 중 적어도 어느 하나를 이용하여 상기 제3 데이터를 생성하도록 구성된 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 센싱 영역 및 상기 센싱 영역에 인접한 주변 영역을 갖는 센서층; 및상기 센서층을 구동하며, 터치 입력을 센싱하는 제1 모드 또는 펜 입력을 센싱하는 제2 모드로 선택적으로 동작하도록 구성된 센서 구동부를 포함하고, 상기 센서층은, 상기 센싱 영역에 배치되고, 제1 방향을 따라 배열된 복수의 제1 전극 그룹들;상기 센싱 영역에 배치되고, 상기 제1 방향과 교차하는 제2 방향을 따라 배열되며, 상기 복수의 제1 전극 그룹들과 교차하는 복수의 제2 전극 그룹들; 상기 복수의 제2 전극 그룹들 중 하나의 제2 전극 그룹과 전기적으로 연결된 제1 라인; 상기 센싱 영역 내에서 상기 제1 라인의 상기 제2 방향의 길이와 실질적으로 동일한 길이를 갖는 제2 라인; 상기 복수의 제2 전극 그룹들은 중 다른 하나의 제2 전극 그룹과 전기적으로 연결된 제3 라인; 및상기 센싱 영역 내에서 상기 제3 라인의 상기 제2 방향의 길이와 실질적으로 동일한 길이를 갖는 제4 라인을 포함하고, 상기 센서 구동부는 상기 제1 라인으로부터 제1 신호 및 상기 제2 라인으로부터 제2 신호를 수신하고, 상기 제1 신호 및 상기 제2 신호를 차동 연산하여 제1 데이터를 생성하고, 상기 제3 라인으로부터 제3 신호 및 상기 제4 라인으로부터 제4 신호를 수신하고, 상기 제3 신호 및 상기 제4 신호를 차동 연산하여 제2 데이터를 생성하고, 상기 제1 데이터와 상기 제2 데이터를 차동 연산하여 제3 데이터를 생성하도록 구성된 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제19 항에 있어서, 상기 하나의 제2 전극 그룹은 제1 분할 전극 및 상기 제1 분할 전극과 상기 제1 방향으로 이격된 제2 분할 전극을 포함하고, 상기 다른 하나의 제2 전극 그룹은 제3 분할 전극 및 상기 제3 분할 전극과 상기 제1 방향으로 이격된 제4 분할 전극을 포함하고, 상기 제1 라인은 상기 제1 분할 전극에 전기적으로 연결되고, 상기 제2 라인은 상기 제2 분할 전극에 전기적으로 연결되고, 상기 제3 라인은 상기 제3 분할 전극에 전기적으로 연결되고, 상기 제4 라인은 상기 제4 분할 전극에 전기적으로 연결된 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제20 항에 있어서, 상기 제1 라인 및 상기 제2 라인은 상기 제3 분할 전극 및 상기 제4 분할 전극 중 어느 하나와 절연 교차하는 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제20 항에 있어서, 상기 제1 라인은 상기 제1 방향으로 연장하는 제1 부분 및 상기 제1 부분으로부터 상기 제2 방향으로 연장하는 제2 부분을 포함하고, 상기 제2 라인은 상기 제1 라인의 상기 제2 부분과 마주하는 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제20 항에 있어서, 상기 센서 구동부는 상기 제2 라인의 일단에 접속되고, 상기 제2 라인의 타단은 플로팅된 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 센싱 영역에 배치되며, 제1 방향을 따라 배열된 복수의 제1 전극 그룹들;상기 센싱 영역에 배치되며, 상기 제1 방향과 교차하는 제2 방향을 따라 배열되며, 상기 복수의 제1 전극 그룹들과 교차하는 복수의 제2 전극 그룹들; 상기 센싱 영역에 배치되며, 상기 복수의 제2 전극 그룹들 중 하나의 제2 전극 그룹과 전기적으로 연결된 제1 라인; 상기 센싱 영역에 배치되며, 상기 제1 라인과 상기 제1 방향으로 인접한 제2 라인; 및상기 센싱 영역에 배치되며, 상기 복수의 제2 전극 그룹들은 중 다른 하나의 제2 전극 그룹과 전기적으로 연결된 제3 라인을 포함하고, 상기 제1 라인과 상기 제2 라인 사이의 간격은 상기 제2 라인과 상기 제3 라인의 간격보다 작고, 상기 센싱 영역 내의 상기 제1 라인의 일부분의 길이는 상기 센싱 영역 내의 상기 제2 라인의 일부분의 길이와 실질적으로 동일한 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제24 항에 있어서, 상기 하나의 제2 전극 그룹은 제1 분할 전극 및 상기 제1 분할 전극과 상기 제1 방향으로 이격된 제2 분할 전극을 포함하고, 상기 제1 라인은 상기 제1 분할 전극에 전기적으로 연결되고, 상기 제2 라인은 상기 제2 분할 전극에 전기적으로 연결된 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제24 항에 있어서, 상기 제1 라인은 상기 제1 방향으로 연장하는 제1 부분 및 상기 제1 부분으로부터 상기 제2 방향으로 연장하는 제2 부분을 포함하고, 상기 제2 라인은 상기 제1 라인의 상기 제2 부분과 마주하며, 상기 제2 방향으로 연장하는 전자 장치. </claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기 용인시 기흥구...</address><code>120120164552</code><country>대한민국</country><engName>Samsung Display Co., Ltd.</engName><name>삼성디스플레이 주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>KIM, HYUNGBAE</engName><name>김형배</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 테헤란로 *길 ** *층(역삼동)</address><code>920141001819</code><country>대한민국</country><engName>KORYO IP &amp; Law</engName><name>특허법인고려</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2024.02.08</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0156668-68</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020240019406.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=348aaf18c46825cf02d6c2de1c78338e944cb38d2b4cd021bc5c8898bc8b9d18ab63013ef4f62a1ed2f3ee455d988afbcf88acaa315eaabe3fe3acc934caa1b5293b1927de5ce4b7</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfd96e0799b2cf239616db086bf6417b9c1ca5c7728f32709822ce691bf03681b6ceb5212bdce285b3470090f9ffa62936ebeec229a57ba678</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>