<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:04:58.458</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.01.10</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7023073</applicationNumber><claimCount>15</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>SCI 스테이지 2 설계</inventionTitle><inventionTitleEng>SCI STAGE 2 DESIGN</inventionTitleEng><openDate>2024.09.09</openDate><openNumber>10-2024-0134313</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.01.08</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.07.10</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 72/25</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 72/232</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 사용자 장비(UE) 사이의 통신의 조정을 위한 시스템들, 장치, 방법들, 및 컴퓨터 프로그램들. 일 태양에서, 방법은, UE-B에 의해, UE-A에 의해 송신된 데이터를 수신하는 단계 - 수신된 데이터는 스테이지 2 사이드링크 제어 정보(SCI) 및 UE간 조정(IUC) 메시지를 포함함 -, UE-B에 의해, 수신된 데이터의 적어도 일부분에 기초하여 스테이지 2 SCI에서의 TRIV, FRIV 및 주기성의 N개의 조합들의 개수를 결정하는 단계, UE-B에 의해, N개의 조합들의 결정된 개수에 기초하여 스테이지 2 SCI의 페이로드 크기를 결정하는 단계, 및 UE-B에 의해, 결정된 페이로드 크기에 기초하여 스테이지 2 SCI를 포함하는 UE간 조정(IUC) 메시지를 디코딩하는 단계를 포함할 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.07.13</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023130484</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.01.10</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/CN2022/071149</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 사용자 장비(user equipment, UE) 사이의 통신의 조정을 위한 방법으로서,UE-B에 의해, UE-A에 의해 송신된 데이터를 수신하는 단계 - 상기 수신된 데이터는 스테이지 2 사이드링크 제어 정보(sidelink control information, SCI) 및 UE간 조정(inter-UE coordination, IUC) 메시지를 포함함 -;상기 UE-B에 의해, 상기 수신된 데이터의 적어도 일부분에 기초하여 상기 스테이지 2 SCI에서의 TRIV, FRIV 및 주기성의 N개의 조합들의 개수를 결정하는 단계;상기 UE-B에 의해, 상기 N개의 조합들의 결정된 개수에 기초하여 상기 스테이지 2 SCI의 페이로드 크기를 결정하는 단계; 및상기 UE-B에 의해, 상기 결정된 페이로드 크기에 기초하여 스테이지 2 SCI를 포함하는 UE간 조정(IUC) 메시지를 디코딩하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,상기 수신된 데이터는 스테이지 1 SCI를 추가로 포함하고,상기 UE-B에 의해, 상기 수신된 데이터의 적어도 일부분에 기초하여 상기 SCI 스테이지 2에서의 TRIV, FRIV 및 주기성의 N개의 조합들의 개수를 결정하는 단계는, 상기 UE-B에 의해, 상기 수신된 스테이지 1 SCI를 디코딩하는 단계; 및 상기 UE-B에 의해 그리고 상기 디코딩된 스테이지 1 SCI로부터, 상기 SCI 스테이지 2에서의 TRIV, FRIV 및 주기성의 N개의 조합들의 개수에 대응하는 제2 데이터를 획득하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서, 상기 획득된 제2 데이터는 구성된 테이블 엔트리 인덱스를 참조하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서, 상기 UE-B에 의해, 상기 수신된 데이터의 적어도 일부분에 기초하여 상기 SCI 스테이지 2에서의 TRIV, FRIV 및 주기성의 N개의 조합들의 개수를 결정하는 단계는,상기 UE-B에 의해, 상기 수신된 스테이지 2 SCI를 디코딩하는 단계;상기 UE-B에 의해 그리고 상기 디코딩된 스테이지 2 SCI로부터, 상기 스테이지 2 SCI에서의 TRIV, FRIV 및 주기성의 N개의 조합들의 개수에 대응하는 제2 데이터를 획득하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4항에 있어서,TRIV, FRIV 및 주기성의 상기 N개의 조합들의 개수는 3 이하이고,TRIV, FRIV 및 주기성의 상기 N개의 조합들의 개수는 상기 스테이지 2 SCI의 2개의 비트들을 사용하여 표시되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제4항에 있어서,TRIV, FRIV 및 주기성의 상기 N개의 조합들의 개수는 2 이하이고,TRIV, FRIV 및 주기성의 상기 N개의 조합들의 개수는 상기 스테이지 2 SCI의 1개의 비트를 사용하여 표시되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제4항에 있어서, 상기 스테이지 2 SCI로부터 획득된 TRIV, FRIV 및 주기성의 상기 N개의 조합들의 개수는 TRIV, FRIV 및 주기성의 N개의 조합들의 최대 개수 이하인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7항에 있어서, TRIV, FRIV 및 주기성의 상기 N개의 조합들의 최대 개수는 상기 UE-A 및 상기 UE-B에 의해 활용된 리소스 풀(pool)에 기초하여 (사전)구성되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8항에 있어서,상기 UE-B에 의해, 상기 N개의 조합들의 결정된 개수에 기초하여 상기 스테이지 2 SCI의 페이로드 크기를 결정하는 단계는, UE-B에 의해, TRIV, FRIV, 및 주기성의 상기 N개의 조합들의 (사전)구성된 최대 개수에 기초하여 상기 스테이지 2 SCI의 페이로드 크기를 결정하는 단계를 포함하고;상기 UE-B에 의해, 상기 계산된 페이로드 크기들에 기초한 스테이지 2 SCI를 디코딩하는 단계는, 상기 스테이지 2 SCI에서의 TRIV, FRIV 및 주기성의 상기 N개의 조합들의 최대 개수에 대한 추가적인 필드들을 무시하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제7항에 있어서, TRIV, FRIV 및 주기성의 상기 N개의 조합들의 최대 개수는 TRIV, FRIV 및 주기성의 상기 N개의 조합들의 최대 개수에 대한 고정 값에 기초하여 (사전)구성되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10항에 있어서, 상기 UE-B에 의해, 상기 N개의 조합들의 결정된 개수에 기초하여 상기 스테이지 2 SCI의 페이로드 크기를 결정하는 단계는, 상기 UE-B에 의해, TRIV, FRIV, 및 주기성의 상기 N개의 조합들의 (사전)구성된 최대 개수에 기초하여 상기 스테이지 2 SCI의 페이로드 크기를 결정하는 단계를 포함하고;상기 UE-B에 의해, 상기 계산된 페이로드 크기들에 기초한 스테이지 2 SCI를 디코딩하는 단계는, 상기 스테이지 2 SCI에서의 TRIV, FRIV 및 주기성의 상기 N개의 조합들의 최대 개수에 대한 추가적인 필드들을 무시하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1항에 있어서, 상기 스테이지 2 SCI에서의 TRIV, FRIV 및 주기성의 상기 N개의 조합들의 결정된 개수는 TRIV, FRIV 및 주기성의 상기 N개의 조합들의 실제 개수인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1항에 있어서, 상기 IUC는,각각의 TRIV의 제1 리소스 위치를 별개로 표시하는 데이터를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13항에 있어서, 각각의 TRIV의 상기 제1 리소스 위치를 별개로 표시하는 상기 데이터는,상기 IUC를 반송하는 PSCCH/PSSCH의 (재)송신 이후의 사전결정된 개수의 X개의 슬롯들인 기준 슬롯을 표시하는 데이터; 및상기 기준 슬롯에 대한 각각의 TRIV의 제1 리소스 위치 Y를 표시하는 데이터를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14항에 있어서, 상기 슬롯들의 사전결정된 개수는 상기 IUC를 디코딩하기 위한 기간인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제1항에 있어서, 상기 스테이지 2 SCI는, (i) HARQ 피드백 인에이블된/디스에이블된 표시자 또는 (ii) CSI 요청 필드를 포함하지 않는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제1항에 있어서, 상기 수신된 데이터는 PSCCH/PSSCH를 사용하여 송신되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제1항에 있어서,상기 UE-A는 PSCCH/PSSCH를 사용하여 상기 수신된 데이터를 송신했던 사용자 장비이고,상기 UE-B는 PSCCH/PSSCH를 사용하여 상기 UE-A에 의해 송신되었던 상기 수신된 데이터를 수신했던 사용자 장비인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. UE 사이의 통신의 조정을 위한 UE-B로서,하나 이상의 프로세서들; 및상기 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행될 때, 상기 하나 이상의 프로세서들로 하여금, 동작들을 수행하게 하는 명령어들을 저장하는 하나 이상의 메모리 디바이스들을 포함하고, 상기 동작들은, 상기 UE-B에 의해, UE-A에 의해 송신된 데이터를 수신하는 동작 - 상기 수신된 데이터는 스테이지 2 사이드링크 제어 정보(SCI) 및 UE간 조정(IUC) 메시지를 포함함 -; 상기 UE-B에 의해, 상기 수신된 데이터의 적어도 일부분에 기초하여 상기 스테이지 2 SCI에서의 TRIV, FRIV 및 주기성의 N개의 조합들의 개수를 결정하는 동작; 상기 UE-B에 의해, 상기 N개의 조합들의 결정된 개수에 기초하여 상기 스테이지 2 SCI의 페이로드 크기를 결정하는 동작; 및 상기 UE-B에 의해, 상기 결정된 페이로드 크기에 기초하여 스테이지 2 SCI를 포함하는 UE간 조정(IUC) 메시지를 디코딩하는 동작을 포함하는, UE-B.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제19항에 있어서,상기 수신된 데이터는 스테이지 1 SCI를 추가로 포함하고,상기 UE-B에 의해, 상기 수신된 데이터의 적어도 일부분에 기초하여 상기 SCI 스테이지 2에서의 TRIV, FRIV 및 주기성의 N개의 조합들의 개수를 결정하는 동작은, 상기 UE-B에 의해, 상기 수신된 스테이지 1 SCI를 디코딩하는 동작; 및 상기 UE-B에 의해 그리고 상기 디코딩된 스테이지 1 SCI로부터, 상기 SCI 스테이지 2에서의 TRIV, FRIV 및 주기성의 N개의 조합들의 개수에 대응하는 제2 데이터를 획득하는 동작을 포함하는, UE-B.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제20항에 있어서, 상기 획득된 제2 데이터는 구성된 테이블 엔트리 인덱스를 참조하는, UE-B.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제19항에 있어서, 상기 UE-B에 의해, 상기 수신된 데이터의 적어도 일부분에 기초하여 상기 SCI 스테이지 2에서의 TRIV, FRIV 및 주기성의 N개의 조합들의 개수를 결정하는 동작은,상기 UE-B에 의해, 상기 수신된 스테이지 2 SCI를 디코딩하는 동작;상기 UE-B에 의해 그리고 상기 디코딩된 스테이지 2 SCI로부터, 상기 스테이지 2 SCI에서의 TRIV, FRIV 및 주기성의 N개의 조합들의 개수에 대응하는 제2 데이터를 획득하는 동작을 포함하는, UE-B.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제22항에 있어서,TRIV, FRIV 및 주기성의 상기 N개의 조합들의 개수는 3 이하이고,TRIV, FRIV 및 주기성의 상기 N개의 조합들의 개수는 상기 스테이지 2 SCI의 2개의 비트들을 사용하여 표시되는, UE-B.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제22항에 있어서,TRIV, FRIV 및 주기성의 상기 N개의 조합들의 개수는 2 이하이고,TRIV, FRIV 및 주기성의 상기 N개의 조합들의 개수는 상기 스테이지 2 SCI의 1개의 비트를 사용하여 표시되는, UE-B.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제22항에 있어서, 상기 스테이지 2 SCI로부터 획득된 TRIV, FRIV 및 주기성의 상기 N개의 조합들의 개수는 TRIV, FRIV 및 주기성의 N개의 조합들의 최대 개수 이하인, UE-B.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제25항에 있어서, TRIV, FRIV 및 주기성의 상기 N개의 조합들의 최대 개수는 상기 UE-A 및 상기 UE-B에 의해 활용된 리소스 풀에 기초하여 (사전)구성되는, UE-B.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제26항에 있어서,상기 UE-B에 의해, 상기 N개의 조합들의 결정된 개수에 기초하여 상기 스테이지 2 SCI의 페이로드 크기를 결정하는 동작은, UE-B에 의해, TRIV, FRIV, 및 주기성의 상기 N개의 조합들의 (사전)구성된 최대 개수에 기초하여 상기 스테이지 2 SCI의 페이로드 크기를 결정하는 동작을 포함하고;상기 UE-B에 의해, 상기 계산된 페이로드 크기들에 기초한 스테이지 2 SCI를 디코딩하는 동작은, 상기 스테이지 2 SCI에서의 TRIV, FRIV 및 주기성의 상기 N개의 조합들의 최대 개수에 대한 추가적인 필드들을 무시하는 동작을 포함하는, UE-B.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제25항에 있어서, TRIV, FRIV 및 주기성의 상기 N개의 조합들의 최대 개수는 TRIV, FRIV 및 주기성의 상기 N개의 조합들의 최대 개수에 대한 고정 값에 기초하여 (사전)구성되는, UE-B.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제28항에 있어서, 상기 UE-B에 의해, 상기 N개의 조합들의 결정된 개수에 기초하여 상기 스테이지 2 SCI의 페이로드 크기를 결정하는 동작은, 상기 UE-B에 의해, TRIV, FRIV, 및 주기성의 상기 N개의 조합들의 (사전)구성된 최대 개수에 기초하여 상기 스테이지 2 SCI의 페이로드 크기를 결정하는 동작을 포함하고;상기 UE-B에 의해, 상기 계산된 페이로드 크기들에 기초한 스테이지 2 SCI를 디코딩하는 동작은,상기 스테이지 2 SCI에서의 TRIV, FRIV 및 주기성의 상기 N개의 조합들의 최대 개수에 대한 추가적인 필드들을 무시하는 동작을 포함하는, UE-B.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제19항에 있어서, 상기 스테이지 2 SCI에서의 TRIV, FRIV 및 주기성의 상기 N개의 조합들의 결정된 개수는 TRIV, FRIV 및 주기성의 상기 N개의 조합들의 실제 개수인, UE-B.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제19항에 있어서, 상기 IUC는,각각의 TRIV의 제1 리소스 위치를 별개로 표시하는 데이터를 추가로 포함하는, UE-B.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제31항에 있어서, 각각의 TRIV의 상기 제1 리소스 위치를 별개로 표시하는 상기 데이터는,상기 IUC를 반송하는 PSCCH/PSSCH의 (재)송신 이후의 사전결정된 개수의 X개의 슬롯들인 기준 슬롯을 표시하는 데이터; 및상기 기준 슬롯에 대한 각각의 TRIV의 제1 리소스 위치 Y를 표시하는 데이터를 포함하는, UE-B.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제32항에 있어서, 상기 슬롯들의 사전결정된 개수는 상기 IUC를 디코딩하기 위한 기간인, UE-B.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제19항에 있어서, 상기 스테이지 2 SCI는, (i) HARQ 피드백 인에이블된/디스에이블된 표시자 또는 (ii) CSI 요청 필드를 포함하지 않는, UE-B.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제19항에 있어서, 상기 수신된 데이터는 PSCCH/PSSCH를 사용하여 송신되는, UE-B.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제19항에 있어서,상기 UE-A는 PSCCH/PSSCH를 사용하여 상기 수신된 데이터를 송신했던 사용자 장비이고,상기 UE-B는 PSCCH/PSSCH를 사용하여 상기 UE-A에 의해 송신되었던 상기 수신된 데이터를 수신했던 사용자 장비인, UE-B.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 명령어들을 저장하는 하나 이상의 컴퓨터 판독가능 저장 매체들로서, 상기 명령어들은 UE-B의 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행될 때, 상기 UE-B의 상기 하나 이상의 프로세서들로 하여금, UE 사이의 통신의 조정을 위한 동작들을 수행하게 하고, 상기 동작들은,상기 UE-B에 의해, UE-A에 의해 송신된 데이터를 수신하는 동작 - 상기 수신된 데이터는 스테이지 2 사이드링크 제어 정보(SCI) 및 UE간 조정(IUC) 메시지를 포함함 -;상기 UE-B에 의해, 상기 수신된 데이터의 적어도 일부분에 기초하여 상기 스테이지 2 SCI에서의 TRIV, FRIV 및 주기성의 N개의 조합들의 개수를 결정하는 동작;상기 UE-B에 의해, 상기 N개의 조합들의 결정된 개수에 기초하여 상기 스테이지 2 SCI의 페이로드 크기를 결정하는 동작; 및상기 UE-B에 의해, 상기 결정된 페이로드 크기에 기초하여 스테이지 2 SCI를 포함하는 UE간 조정(IUC) 메시지를 디코딩하는 동작을 포함하는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체들.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제37항에 있어서,상기 수신된 데이터는 스테이지 1 SCI를 추가로 포함하고,상기 UE-B에 의해, 상기 수신된 데이터의 적어도 일부분에 기초하여 상기 SCI 스테이지 2에서의 TRIV, FRIV 및 주기성의 N개의 조합들의 개수를 결정하는 동작은, 상기 UE-B에 의해, 상기 수신된 스테이지 1 SCI를 디코딩하는 동작; 및 상기 UE-B에 의해 그리고 상기 디코딩된 스테이지 1 SCI로부터, 상기 SCI 스테이지 2에서의 TRIV, FRIV 및 주기성의 N개의 조합들의 개수에 대응하는 제2 데이터를 획득하는 동작을 포함하는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체들.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제38항에 있어서, 상기 획득된 제2 데이터는 구성된 테이블 엔트리 인덱스를 참조하는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체들.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제37항에 있어서, 상기 UE-B에 의해, 상기 수신된 데이터의 적어도 일부분에 기초하여 상기 SCI 스테이지 2에서의 TRIV, FRIV 및 주기성의 N개의 조합들의 개수를 결정하는 동작은,상기 UE-B에 의해, 상기 수신된 스테이지 2 SCI를 디코딩하는 동작;상기 UE-B에 의해 그리고 상기 디코딩된 스테이지 2 SCI로부터, 상기 스테이지 2 SCI에서의 TRIV, FRIV 및 주기성의 N개의 조합들의 개수에 대응하는 제2 데이터를 획득하는 동작을 포함하는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체들.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제40항에 있어서,TRIV, FRIV 및 주기성의 상기 N개의 조합들의 개수는 3 이하이고,TRIV, FRIV 및 주기성의 상기 N개의 조합들의 개수는 상기 스테이지 2 SCI의 2개의 비트들을 사용하여 표시되는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체들.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 제40항에 있어서,TRIV, FRIV 및 주기성의 상기 N개의 조합들의 개수는 2 이하이고,TRIV, FRIV 및 주기성의 상기 N개의 조합들의 개수는 상기 스테이지 2 SCI의 1개의 비트를 사용하여 표시되는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체들.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 제40항에 있어서, 상기 스테이지 2 SCI로부터 획득된 TRIV, FRIV 및 주기성의 상기 N개의 조합들의 개수는 TRIV, FRIV 및 주기성의 N개의 조합들의 최대 개수 이하인, 컴퓨터 판독가능 저장 매체들.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 제43항에 있어서, TRIV, FRIV 및 주기성의 상기 N개의 조합들의 최대 개수는 상기 UE-A 및 상기 UE-B에 의해 활용된 리소스 풀에 기초하여 (사전)구성되는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체들.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 제44항에 있어서,상기 UE-B에 의해, 상기 N개의 조합들의 결정된 개수에 기초하여 상기 스테이지 2 SCI의 페이로드 크기를 결정하는 동작은, UE-B에 의해, TRIV, FRIV, 및 주기성의 상기 N개의 조합들의 (사전)구성된 최대 개수에 기초하여 상기 스테이지 2 SCI의 페이로드 크기를 결정하는 동작을 포함하고;상기 UE-B에 의해, 상기 계산된 페이로드 크기들에 기초한 스테이지 2 SCI를 디코딩하는 동작은, 상기 스테이지 2 SCI에서의 TRIV, FRIV 및 주기성의 상기 N개의 조합들의 최대 개수에 대한 추가적인 필드들을 무시하는 동작을 포함하는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체들.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 제43항에 있어서, TRIV, FRIV 및 주기성의 상기 N개의 조합들의 최대 개수는 TRIV, FRIV 및 주기성의 상기 N개의 조합들의 최대 개수에 대한 고정 값에 기초하여 (사전)구성되는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체들.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 제46항에 있어서, 상기 UE-B에 의해, 상기 N개의 조합들의 결정된 개수에 기초하여 상기 스테이지 2 SCI의 페이로드 크기를 결정하는 동작은, 상기 UE-B에 의해, TRIV, FRIV, 및 주기성의 상기 N개의 조합들의 (사전)구성된 최대 개수에 기초하여 상기 스테이지 2 SCI의 페이로드 크기를 결정하는 동작을 포함하고;상기 UE-B에 의해, 상기 계산된 페이로드 크기들에 기초한 스테이지 2 SCI를 디코딩하는 동작은, 상기 스테이지 2 SCI에서의 TRIV, FRIV 및 주기성의 상기 N개의 조합들의 최대 개수에 대한 추가적인 필드들을 무시하는 동작을 포함하는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체들.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 제37항에 있어서, 상기 스테이지 2 SCI에서의 TRIV, FRIV 및 주기성의 상기 N개의 조합들의 결정된 개수는 TRIV, FRIV 및 주기성의 상기 N개의 조합들의 실제 개수인, 컴퓨터 판독가능 저장 매체들.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>49. 제37항에 있어서, 상기 IUC는,각각의 TRIV의 제1 리소스 위치를 별개로 표시하는 데이터를 추가로 포함하는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체들.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>50. 제49항에 있어서, 각각의 TRIV의 상기 제1 리소스 위치를 별개로 표시하는 상기 데이터는,상기 IUC를 반송하는 PSCCH/PSSCH의 (재)송신 이후의 사전결정된 개수의 X개의 슬롯들인 기준 슬롯을 표시하는 데이터; 및상기 기준 슬롯에 대한 각각의 TRIV의 제1 리소스 위치 Y를 표시하는 데이터를 포함하는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체들.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>51. 제50항에 있어서, 상기 슬롯들의 사전결정된 개수는 상기 IUC를 디코딩하기 위한 기간인, 컴퓨터 판독가능 저장 매체들.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>52. 제37항에 있어서, 상기 스테이지 2 SCI는, (i) HARQ 피드백 인에이블된/디스에이블된 표시자 또는 (ii) CSI 요청 필드를 포함하지 않는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체들.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>53. 제37항에 있어서, 상기 수신된 데이터는 PSCCH/PSSCH를 사용하여 송신되는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체들.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>54. 제37항에 있어서,상기 UE-A는 PSCCH/PSSCH를 사용하여 상기 수신된 데이터를 송신했던 사용자 장비이고,상기 UE-B는 PSCCH/PSSCH를 사용하여 상기 UE-A에 의해 송신되었던 상기 수신된 데이터를 수신했던 사용자 장비인, 컴퓨터 판독가능 저장 매체들.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>55. 사용자 장비(UE) 사이의 통신의 조정을 위한 방법으로서,UE-B에 의해, UE-A에 의해 송신된 데이터를 수신하는 단계 - 상기 수신된 데이터는 스테이지 2 사이드링크 제어 정보(SCI) 및 UE간 조정(IUC) 메시지를 포함함 -;상기 UE-B에 의해, 리소스 풀 또는 PC5-RRC로부터의 (사전)구성 데이터에 기초하여 상기 스테이지 2 SCI에서의 TRIV, FRIV 및 주기성의 N개의 조합들의 개수를 결정하는 단계;상기 UE-B에 의해, 상기 N개의 조합들의 결정된 개수에 기초하여 상기 스테이지 2 SCI의 페이로드 크기를 결정하는 단계; 및상기 UE-B에 의해, 상기 결정된 페이로드 크기에 기초하여 스테이지 2 SCI를 포함하는 UE간 조정(IUC) 메시지를 디코딩하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>56. 제55항에 있어서,상기 수신된 데이터는 스테이지 1 SCI를 추가로 포함하고,상기 방법은, 상기 UE-B에 의해, 상기 수신된 스테이지 1 SCI를 디코딩하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>57. 제56항에 있어서, 상기 디코딩된 스테이지 1 SCI는 상기 스테이지 2 SCI의 포맷을 표시하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>58. 제55항에 있어서, 상기 스테이지 2 SCI에서의 TRIV, FRIV 및 주기성의 상기 N개의 조합들의 결정된 개수는 TRIV, FRIV 및 주기성의 상기 N개의 조합들의 실제 개수인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>59. 제55항에 있어서, 상기 IUC는,각각의 TRIV의 제1 리소스 위치를 별개로 표시하는 데이터를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>60. 제59항에 있어서, 각각의 TRIV의 상기 제1 리소스 위치를 별개로 표시하는 상기 데이터는,상기 IUC를 반송하는 PSCCH/PSSCH의 재송신 이후의 사전결정된 개수의 슬롯들인 기준 슬롯을 표시하는 데이터; 및상기 기준 슬롯에 대한 각각의 TRIV의 제1 리소스 위치를 표시하는 데이터를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>61. 제59항에 있어서, 상기 슬롯들의 사전결정된 개수는 상기 IUC를 디코딩하기 위한 기간인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>62. 제55항에 있어서, 상기 스테이지 2 SCI는, (i) HARQ 피드백 인에이블된/디스에이블된 표시자 또는 (ii) CSI 요청 필드를 포함하지 않는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>63. 제55항에 있어서, 상기 수신된 데이터는 PSCCH/PSSCH를 사용하여 송신되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>64. UE 사이의 통신의 조정을 위한 UE-B로서,하나 이상의 프로세서들; 및상기 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행될 때, 상기 하나 이상의 프로세서들로 하여금, 동작들을 수행하게 하는 명령어들을 저장하는 하나 이상의 메모리 디바이스들을 포함하고, 상기 동작들은,상기 UE-B에 의해, UE-A에 의해 송신된 데이터를 수신하는 동작 - 상기 수신된 데이터는 스테이지 2 사이드링크 제어 정보(SCI) 및 UE간 조정(IUC) 메시지를 포함함 -;상기 UE-B에 의해, 리소스 풀 또는 PC5-RRC로부터의 (사전)구성 데이터에 기초하여 상기 스테이지 2 SCI에서의 TRIV, FRIV 및 주기성의 N개의 조합들의 개수를 결정하는 동작;상기 UE-B에 의해, 상기 N개의 조합들의 결정된 개수에 기초하여 상기 스테이지 2 SCI의 페이로드 크기를 결정하는 동작; 및상기 UE-B에 의해, 상기 결정된 페이로드 크기에 기초하여 스테이지 2 SCI를 포함하는 UE간 조정(IUC) 메시지를 디코딩하는 동작을 포함하는, UE-B.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>65. 제64항에 있어서,상기 수신된 데이터는 스테이지 1 SCI를 추가로 포함하고,상기 동작들은,    상기 UE-B에 의해, 상기 수신된 스테이지 1 SCI를 디코딩하는 동작을 추가로 포함하는, UE-B.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>66. 제65항에 있어서, 상기 디코딩된 스테이지 1 SCI는 상기 스테이지 2 SCI의 포맷을 표시하는, UE-B.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>67. 제64항에 있어서, 상기 스테이지 2 SCI에서의 TRIV, FRIV 및 주기성의 상기 N개의 조합들의 결정된 개수는 TRIV, FRIV 및 주기성의 상기 N개의 조합들의 실제 개수인, UE-B.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>68. 제64항에 있어서, 상기 IUC는,각각의 TRIV의 제1 리소스 위치를 별개로 표시하는 데이터를 추가로 포함하는, UE-B.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>69. 제68항에 있어서, 각각의 TRIV의 상기 제1 리소스 위치를 별개로 표시하는 상기 데이터는,상기 IUC를 반송하는 PSCCH/PSSCH의 재송신 이후의 사전결정된 개수의 슬롯들인 기준 슬롯을 표시하는 데이터; 및상기 기준 슬롯에 대한 각각의 TRIV의 제1 리소스 위치를 표시하는 데이터를 포함하는, UE-B.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>70. 제68항에 있어서, 상기 슬롯들의 사전결정된 개수는 상기 IUC를 디코딩하기 위한 기간인, UE-B.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>71. 제64항에 있어서, 상기 스테이지 2 SCI는, (i) HARQ 피드백 인에이블된/디스에이블된 표시자 또는 (ii) CSI 요청 필드를 포함하지 않는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>72. 제64항에 있어서, 상기 수신된 데이터는 PSCCH/PSSCH를 사용하여 송신되는, UE-B.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>73. 명령어들을 저장하는 하나 이상의 컴퓨터 판독가능 저장 매체들로서, 상기 명령어들은 UE-B의 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행될 때, 상기 UE-B의 상기 하나 이상의 프로세서들로 하여금, UE 사이의 통신의 조정을 위한 동작들을 수행하게 하고, 상기 동작들은,상기 UE-B에 의해, UE-A에 의해 송신된 데이터를 수신하는 동작 - 상기 수신된 데이터는 스테이지 2 사이드링크 제어 정보(SCI) 및 UE간 조정(IUC) 메시지를 포함함 -;상기 UE-B에 의해, 리소스 풀 또는 PC5-RRC로부터의 (사전)구성 데이터에 기초하여 상기 스테이지 2 SCI에서의 TRIV, FRIV 및 주기성의 N개의 조합들의 개수를 결정하는 동작;상기 UE-B에 의해, 상기 N개의 조합들의 결정된 개수에 기초하여 상기 스테이지 2 SCI의 페이로드 크기를 결정하는 동작; 및상기 UE-B에 의해, 상기 결정된 페이로드 크기에 기초하여 스테이지 2 SCI를 포함하는 UE간 조정(IUC) 메시지를 디코딩하는 동작을 포함하는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체들.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>74. 제73항에 있어서,상기 수신된 데이터는 스테이지 1 SCI를 추가로 포함하고,상기 동작들은, 상기 UE-B에 의해, 상기 수신된 스테이지 1 SCI를 디코딩하는 동작을 추가로 포함하는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체들.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>75. 제74항에 있어서, 상기 디코딩된 스테이지 1 SCI는 상기 스테이지 2 SCI의 포맷을 표시하는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체들.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>76. 제73항에 있어서, 상기 스테이지 2 SCI에서의 TRIV, FRIV 및 주기성의 상기 N개의 조합들의 결정된 개수는 TRIV, FRIV 및 주기성의 상기 N개의 조합들의 실제 개수인, 컴퓨터 판독가능 저장 매체들.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>77. 제73항에 있어서, 상기 IUC는,각각의 TRIV의 제1 리소스 위치를 별개로 표시하는 데이터를 추가로 포함하는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체들.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>78. 제77항에 있어서,각각의 TRIV의 상기 제1 리소스 위치를 별개로 표시하는 상기 데이터는, 상기 IUC를 반송하는 PSCCH/PSSCH의 재송신 이후의 사전결정된 개수의 슬롯들인 기준 슬롯을 표시하는 데이터; 및 상기 기준 슬롯에 대한 각각의 TRIV의 제1 리소스 위치를 표시하는 데이터를 포함하는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체들.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>79. 제77항에 있어서, 상기 슬롯들의 사전결정된 개수는 상기 IUC를 디코딩하기 위한 기간인, 컴퓨터 판독가능 저장 매체들.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>80. 제73항에 있어서, 상기 스테이지 2 SCI는, (i) HARQ 피드백 인에이블된/디스에이블된 표시자 또는 (ii) CSI 요청 필드를 포함하지 않는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체들.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>81. 제73항에 있어서, 상기 수신된 데이터는 PSCCH/PSSCH를 사용하여 송신되는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체들.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>82. 사용자 장비(UE) 사이의 통신의 조정을 위한 방법으로서,UE-B에 의해, UE-A에 의해 송신된 스테이지 1 사이드링크 제어 정보(SCI)에 대응하는 제1 데이터를 획득하는 단계;상기 UE-B에 의해, 상기 획득된 스테이지 1 SCI를 디코딩하는 단계 - 상기 디코딩된 스테이지 1 SCI는 IUC 송신의 트리거링 조건을 표시함 -;상기 UE-B에 의해, 상기 트리거링 조건에 기초하여 상기 스테이지 2 SCI의 페이로드 크기를 결정하는 단계; 및상기 UE-B에 의해, 상기 결정된 페이로드 크기에 기초하여 스테이지 2 SCI를 포함하는 UE간 조정(IUC) 메시지를 디코딩하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>83. 제81항에 있어서, 상기 트리거링 조건은 1-비트 값인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>84. 제82항에 있어서, 상기 트리거링 조건은 상기 IUC 송신이 명시적 리소스 요청에 기초함을 표시하는 제1 값으로 설정되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>85. 제83항에 있어서, 상기 명시적 리소스 요청은 리소스 예약 기간과 연관되지 않는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>86. 제82항에 있어서, 상기 트리거링 조건은 상기 IUC 송신이 명시적이지 않은 리소스 요청에 기초하지 않음을 표시하는 제2 값으로 설정되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>87. 제85항에 있어서, 상기 리소스 요청은 리소스 예약 기간과 연관되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>88. 제81항에 있어서,상기 디코딩된 스테이지 1 SCI는 또한, 스테이지 2 SCI의 포맷을 표시하고,상기 UE-B에 의해, 상기 트리거링 조건에 추가로 기초하여 상기 스테이지 2 SCI의 페이로드 크기를 결정하는 단계는, 상기 UE-B에 의해, (i) 상기 스테이지 2 SCI의 포맷 및 (ii) 상기 트리거링 조건에 기초하여 상기 스테이지 2 SCI의 페이로드 크기를 결정하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>89. UE 사이의 통신의 조정을 위한 UE-B로서,하나 이상의 프로세서들; 및상기 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행될 때, 상기 하나 이상의 프로세서들로 하여금, 동작들을 수행하게 하는 명령어들을 저장하는 하나 이상의 메모리 디바이스들을 포함하고, 상기 동작들은, 상기 UE-B에 의해, UE-A에 의해 송신된 스테이지 1 사이드링크 제어 정보(SCI)에 대응하는 제1 데이터를 획득하는 동작; 상기 UE-B에 의해, 상기 획득된 스테이지 1 SCI를 디코딩하는 동작 - 상기 디코딩된 스테이지 1 SCI는 IUC 송신의 트리거링 조건을 표시함 -; 상기 UE-B에 의해, 상기 트리거링 조건에 기초하여 상기 스테이지 2 SCI의 페이로드 크기를 결정하는 동작; 및 상기 UE-B에 의해, 상기 결정된 페이로드 크기에 기초하여 스테이지 2 SCI를 포함하는 UE간 조정(IUC) 메시지를 디코딩하는 동작을 포함하는, UE-B.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>90. 제89항에 있어서, 상기 트리거링 조건은 1-비트 값인, UE-B.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>91. 제90항에 있어서, 상기 트리거링 조건은 상기 IUC 송신이 명시적 리소스 요청에 기초함을 표시하는 제1 값으로 설정되는, UE-B.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>92. 제91항에 있어서, 상기 명시적 리소스 요청은 리소스 예약 기간과 연관되지 않는, UE-B.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>93. 제90항에 있어서, 상기 트리거링 조건은 상기 IUC 송신이 명시적이지 않은 리소스 요청에 기초하지 않음을 표시하는 제2 값으로 설정되는, UE-B.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>94. 제93항에 있어서, 상기 리소스 요청은 리소스 예약 기간과 연관되는, UE-B.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>95. 제89항에 있어서,상기 디코딩된 스테이지 1 SCI는 또한, 스테이지 2 SCI의 포맷을 표시하고,상기 UE-B에 의해, 상기 트리거링 조건에 추가로 기초하여 상기 스테이지 2 SCI의 페이로드 크기를 결정하는 동작은, 상기 UE-B에 의해, (i) 상기 스테이지 2 SCI의 포맷 및 (ii) 상기 트리거링 조건에 기초하여 상기 스테이지 2 SCI의 페이로드 크기를 결정하는 동작을 추가로 포함하는, UE-B.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>96. 명령어들을 저장하는 하나 이상의 컴퓨터 판독가능 저장 매체들로서, 상기 명령어들은 UE-B의 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행될 때, 상기 UE-B의 상기 하나 이상의 프로세서들로 하여금, UE 사이의 통신의 조정을 위한 동작들을 수행하게 하고, 상기 동작들은,상기 UE-B에 의해, UE-A에 의해 송신된 스테이지 1 사이드링크 제어 정보(SCI)에 대응하는 제1 데이터를 획득하는 동작;상기 UE-B에 의해, 상기 획득된 스테이지 1 SCI를 디코딩하는 동작 - 상기 디코딩된 스테이지 1 SCI는 IUC 송신의 트리거링 조건을 표시함 -;상기 UE-B에 의해, 상기 트리거링 조건에 기초하여 상기 스테이지 2 SCI의 페이로드 크기를 결정하는 동작; 및상기 UE-B에 의해, 상기 결정된 페이로드 크기에 기초하여 스테이지 2 SCI를 포함하는 UE간 조정(IUC) 메시지를 디코딩하는 동작을 포함하는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체들.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>97. 제96항에 있어서, 상기 트리거링 조건은 1-비트 값인, 컴퓨터 판독가능 저장 매체들.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>98. 제97항에 있어서, 상기 트리거링 조건은 상기 IUC 송신이 명시적 리소스 요청에 기초함을 표시하는 제1 값으로 설정되는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체들.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>99. 제98항에 있어서, 상기 명시적 리소스 요청은 리소스 예약 기간과 연관되지 않는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체들.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>100. 제97항에 있어서, 상기 트리거링 조건은 상기 IUC 송신이 명시적이지 않은 리소스 요청에 기초하지 않음을 표시하는 제2 값으로 설정되는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체들.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>101. 제100항에 있어서, 상기 리소스 요청은 리소스 예약 기간과 연관되는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체들.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>102. 제96항에 있어서,상기 디코딩된 스테이지 1 SCI는 또한, 스테이지 2 SCI의 포맷을 표시하고,상기 UE-B에 의해, 상기 트리거링 조건에 추가로 기초하여 상기 스테이지 2 SCI의 페이로드 크기를 결정하는 동작은,    상기 UE-B에 의해, (i) 상기 스테이지 2 SCI의 포맷 및 (ii) 상기 트리거링 조건에 기초하여 상기 스테이지 2 SCI의 페이로드 크기를 결정하는 동작을 추가로 포함하는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체들.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>103. UE간 조정(IUC) 메시지들의 송신을 위한 방법으로서,UE-A에 의해, IUC가 UE-B로 송신되어야 한다고 결정하는 단계;상기 UE-A에 의해, IUC를 송신하는 데 사용될 리소스들을 선택하는 단계 - 상기 리소스들은 (i) 상기 리소스에 대한 우선순위 값(prioTX), (ii) 서브채널들의 개수(Lsubch), (iii) IUC에 대한 시간 리소스들의 개수, (iv) 패킷 지연 버짓(packet delay budget)(PDB), (v) 리소스 예약 주기성(PRSVP_TX), 및 (vi) 이용가능한 리소스들에 대한 식별된 후보 리소스들의 비를 포함하는 하나 이상의 파라미터들에 기초하여 선택됨 -; 및상기 UE-A에 의해, 상기 선택된 리소스들에 기초하여 IUC를 상기 UE-B로 송신하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>104. 제103항에 있어서, 상기 우선순위 값(prioTX)은 리소스 풀에 의해 (사전)구성되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>105. 제103항에 있어서, 상기 서브채널들의 개수(Lsubch)는 1과 동일한, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>106. 제103항에 있어서, IUC를 위한 상기 시간 리소스들의 개수는 명시적 요청을 위한 시간 리소스들의 개수 또는 UE-B에 의해 전송될 TB를 위한 시간 리소스들의 개수에 의존하거나, 또는 리소스 풀마다 (사전)구성되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>107. 제103항에 있어서, 상기 패킷 지연 버짓(PDB)은 IUC에서의 제1 표시된 리소스들에 기초하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>108. 제103항에 있어서, 상기 패킷 지연 버짓(PDB)은 리소스 풀 또는 PC5-RRC에 의해 (사전)구성되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>109. 제103항에 있어서, 상기 패킷 지연 버짓(PDB)은 명시적 요청의 시간 윈도우에 기초하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>110. 제103항에 있어서, 상기 리소스 예약 주기성(PRSVP_TX)은 0인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>111. 제103항에 있어서, IUC를 생성하기 위해 사용되는 리소스 선택 절차에서의 리소스들의 총 개수에 대한 식별된 후보 리소스들의 비는 다른 데이터를 송신하기 위한 리소스 선택에 사용되는 비와는 별개인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>112. 제103항에 있어서, 상기 리소스 풀 내에 있고 IUC 송신에 사용되는 서브채널들의 개수는 상기 리소스 풀 (사전)구성에 의해 제한되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>113. 제112항에 있어서, 상기 서브채널들의 제한된 개수는 IUC 송신을 위한 처음 X개의 서브채널들 또는 마지막 X개의 서브채널들로만 제한되며, X는 0 초과의 임의의 양의 정수인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>114. UE간 조정(IUC) 메시지들의 송신을 위한 UE-A로서,하나 이상의 프로세서들; 및상기 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행될 때, 상기 하나 이상의 프로세서들로 하여금, 동작들을 수행하게 하는 명령어들을 저장하는 하나 이상의 메모리 디바이스들을 포함하고, 상기 동작들은,상기 UE-A에 의해, IUC가 UE-B로 송신되어야 한다고 결정하는 동작;상기 UE-A에 의해, IUC를 송신하는 데 사용될 리소스들을 선택하는 동작 - 상기 리소스들은 (i) 상기 리소스에 대한 우선순위 값(prioTX), (ii) 서브채널들의 개수(Lsubch), (iii) IUC에 대한 시간 리소스들의 개수, (iv) 패킷 지연 버짓(PDB), (v) 리소스 예약 주기성(PRSVP_TX), 및 (vi) 이용가능한 리소스들에 대한 식별된 후보 리소스들의 비를 포함하는 하나 이상의 파라미터들에 기초하여 선택됨 -; 및상기 UE-A에 의해, 상기 선택된 리소스들에 기초하여 IUC를 상기 UE-B로 송신하는 동작을 포함하는, UE-A.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>115. 제114항에 있어서, 상기 우선순위 값(prioTX)은 리소스 풀에 의해 (사전)구성되는, UE-A.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>116. 제114항에 있어서, 상기 서브채널들의 개수(Lsubch)는 1과 동일한, UE-A.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>117. 제114항에 있어서, IUC를 위한 상기 시간 리소스들의 개수는 명시적 요청을 위한 시간 리소스들의 개수 또는 UE-B에 의해 전송될 TB를 위한 시간 리소스들의 개수에 의존하거나, 또는 리소스 풀마다 (사전)구성되는, UE-A.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>118. 제114항에 있어서, 상기 패킷 지연 버짓(PDB)은 IUC에서의 제1 표시된 리소스들에 기초하는, UE-A.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>119. 제114항에 있어서, 상기 패킷 지연 버짓(PDB)은 리소스 풀 또는 PC5-RRC에 의해 (사전)구성되는, UE-A.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>120. 제114항에 있어서, 상기 패킷 지연 버짓(PDB)은 명시적 요청의 시간 윈도우에 기초하는, UE-A.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>121. 제114항에 있어서, 상기 리소스 예약 주기성(PRSVP_TX)은 0인, UE-A.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>122. 제114항에 있어서, IUC를 생성하기 위해 사용되는 리소스 선택 절차에서의 리소스들의 총 개수에 대한 식별된 후보 리소스들의 비는 다른 데이터를 송신하기 위한 리소스 선택에 사용되는 비와는 별개인, UE-A.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>123. 제114항에 있어서, 상기 리소스 풀 내에 있고 IUC 송신에 사용되는 서브채널들의 개수는 상기 리소스 풀 (사전)구성에 의해 제한되는, UE-A.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>124. 제123항에 있어서, 상기 서브채널들의 제한된 개수는 IUC 송신을 위한 처음 X개의 서브채널들 또는 마지막 X개의 서브채널들로만 제한되며, X는 0 초과의 임의의 양의 정수인, UE-A.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>125. 명령어들을 저장하는 하나 이상의 컴퓨터 판독가능 저장 매체들로서, 상기 명령어들은 UE-A의 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행될 때, 상기 UE-A의 상기 하나 이상의 프로세서들로 하여금, UE간 조정(IUC) 메시지들의 송신을 위한 동작들을 수행하게 하고, 상기 동작들은,상기 UE-A에 의해, IUC가 UE-B로 송신되어야 한다고 결정하는 동작;상기 UE-A에 의해, IUC를 송신하는 데 사용될 리소스들을 선택하는 동작 - 상기 리소스들은 (i) 상기 리소스에 대한 우선순위 값(prioTX), (ii) 서브채널들의 개수(Lsubch), (iii) IUC에 대한 시간 리소스들의 개수, (iv) 패킷 지연 버짓(PDB), (v) 리소스 예약 주기성(PRSVP_TX), 및 (vi) 이용가능한 리소스들에 대한 식별된 후보 리소스들의 비를 포함하는 하나 이상의 파라미터들에 기초하여 선택됨 -; 및상기 UE-A에 의해, 상기 선택된 리소스들에 기초하여 IUC를 상기 UE-B로 송신하는 동작을 포함하는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체들.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>126. 제125항에 있어서, 상기 우선순위 값(prioTX)은 리소스 풀에 의해 (사전)구성되는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체들.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>127. 제125항에 있어서, 상기 서브채널들의 개수(Lsubch)는 1과 동일한, 컴퓨터 판독가능 저장 매체들.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>128. 제125항에 있어서, IUC를 위한 상기 시간 리소스들의 개수는 명시적 요청을 위한 시간 리소스들의 개수 또는 UE-B에 의해 전송될 TB를 위한 시간 리소스들의 개수에 의존하거나, 또는 리소스 풀마다 (사전)구성되는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체들.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>129. 제125항에 있어서, 상기 패킷 지연 버짓(PDB)은 IUC에서의 제1 표시된 리소스들에 기초하는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체들.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>130. 제125항에 있어서, 상기 패킷 지연 버짓(PDB)은 리소스 풀 또는 PC5-RRC에 의해 (사전)구성되는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체들.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>131. 제125항에 있어서, 상기 패킷 지연 버짓(PDB)은 명시적 요청의 시간 윈도우에 기초하는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체들.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>132. 제125항에 있어서, 상기 리소스 예약 주기성(PRSVP_TX)은 0인, 컴퓨터 판독가능 저장 매체들.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>133. 제125항에 있어서, IUC를 생성하기 위해 사용되는 리소스 선택 절차에서의 리소스들의 총 개수에 대한 식별된 후보 리소스들의 비는 다른 데이터를 송신하기 위한 리소스 선택에 사용되는 비와는 별개인, 컴퓨터 판독가능 저장 매체들.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>134. 제125항에 있어서, 상기 리소스 풀 내에 있고 IUC 송신에 사용되는 서브채널들의 개수는 상기 리소스 풀 (사전)구성에 의해 제한되는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체들.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>135. 제134항에 있어서, 상기 서브채널들의 제한된 개수는 IUC 송신을 위한 처음 X개의 서브채널들 또는 마지막 X개의 서브채널들로만 제한되며, X는 0 초과의 임의의 양의 정수인, 컴퓨터 판독가능 저장 매체들.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>136. UE간 조정(IUC) 메시지들을 인코딩하기 위한 방법으로서,UE-A에 의해, IUC가 UE-B로 송신되어야 한다고 결정하는 단계;상기 UE-A에 의해, (i) 사이드링크 송신 정보를 포함하는 제1 전송 블록(TB1)의 데이터 및 (ii) IUC 메시지에 기초하여 선택될 리소스 상에서 UE-B에 의해 송신될 추가적인 데이터를 포함하는 제2 전송 블록(TB2)의 데이터에 대한 인코딩 파라미터를 결정하는 단계; 및상기 UE-A에 의해, TB2에 대한 상기 인코딩 파라미터가 TB1에 대한 상기 인코딩 파라미터에 대하여 사전결정된 관계를 만족시킨다는 결정에 기초하여, 상기 UE-A에 의해, 상기 UE-B로의 송신을 위해 상기 IUC로 TB1을 인코딩하는 것으로 결정하는 단계; 상기 UE-A에 의해, 상기 UE-B로의 송신을 위해 상기 IUC로 상기 TB1을 인코딩하는 단계; 및 상기 UE-A에 의해, 상기 인코딩된 TB1 및 IUC를 상기 UE-B로 송신하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>137. 제136항에 있어서, TB1 및 TB2와 연관된 상기 인코딩 파라미터는 데이터 우선순위인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>138. 제137항에 있어서, 상기 UE-A에 의해, TB2에 대한 상기 인코딩 파라미터가 TB1에 대한 상기 인코딩 파라미터에 대하여 사전결정된 관계를 만족시킨다는 결정에 기초하여, 상기 UE-A에 의해, 상기 UE-B로의 송신을 위해 상기 IUC로 TB2를 인코딩하는 것으로 결정하는 단계는,상기 UE-A에 의해, TB2에 대한 상기 데이터 우선순위가 TB1에 대한 상기 데이터 우선순위 이상이라는 결정에 기초하여, 상기 UE-A에 의해, 상기 UE-B로의 송신을 위해 상기 IUC로 TB2를 인코딩하는 것으로 결정하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>139. 제137항에 있어서, 상기 방법은,상기 UE-A에 의해, TB2에 대한 상기 인코딩 파라미터가 TB1에 대한 상기 인코딩 파라미터에 대하여 사전결정된 관계를 만족시키지 않는다는 결정에 기초하여,    상기 UE-A에 의해, 별개의 송신들에서 상기 TB1 및 상기 IUC를 UE-B로 송신하는 것으로 결정하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>140. 제139항에 있어서,TB1 및 TB2와 연관된 상기 인코딩 파라미터는 데이터 우선순위인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>141. 제136항에 있어서, TB1 및 TB2와 연관된 상기 인코딩 파라미터는 패킷 지연 버짓(PDB)인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>142. 제141항에 있어서, 상기 UE-A에 의해, TB2에 대한 상기 인코딩 파라미터가 TB1에 대한 상기 인코딩 파라미터에 대하여 사전결정된 관계를 만족시킨다는 결정에 기초하여, 상기 UE-A에 의해, 상기 UE-B로의 송신을 위해 상기 IUC로 TB2를 인코딩하는 것으로 결정하는 단계는,상기 UE-A에 의해, TB2에 대한 상기 PDB가 오프셋과 TB1의 PDB의 합을 초과하지 않는다는 결정에 기초하여, 상기 UE-A에 의해, 상기 UE-B로의 송신을 위해 상기 IUC로 TB1을 인코딩하는 것으로 결정하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>143. 제136항에 있어서, 상기 방법은,TB1은 제1 우선순위와 연관되고,TB2는 제2 우선순위와 연관되고,UE-A에 의해, 상기 인코딩된 TB1 및 IUC에 대한 데이터 우선순위를 결정하는 단계를 추가로 포함하고, 상기 인코딩된 TB1 및 IUC에 대한 상기 결정된 데이터 우선순위는 상기 제1 우선순위 또는 상기 제2 우선순위 중 하나로부터 선택되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>144. 제143항에 있어서, 상기 UE-A는 상기 제1 우선순위 및 상기 제2 우선순위 중 더 높은 우선순위를 선택하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>145. UE간 조정(IUC) 메시지들을 인코딩하기 위한 UE-A로서,하나 이상의 프로세서들; 및상기 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행될 때, 상기 하나 이상의 프로세서들로 하여금, 동작들을 수행하게 하는 명령어들을 저장하는 하나 이상의 메모리 디바이스들을 포함하고, 상기 동작들은, 상기 UE-A에 의해, IUC가 UE-B로 송신되어야 한다고 결정하는 동작; 상기 UE-A에 의해, (i) 사이드링크 송신 정보를 포함하는 제1 전송 블록(TB1)의 데이터 및 (ii) IUC 메시지에 기초하여 선택될 리소스 상에서 UE-B에 의해 송신될 추가적인 데이터를 포함하는 제2 전송 블록(TB2)의 데이터에 대한 인코딩 파라미터를 결정하는 동작; 및 상기 UE-A에 의해, TB2에 대한 상기 인코딩 파라미터가 TB1에 대한 상기 인코딩 파라미터에 대하여 사전결정된 관계를 만족시킨다는 결정에 기초하여,  상기 UE-A에 의해, 상기 UE-B로의 송신을 위해 상기 IUC로 TB1을 인코딩하는 것으로 결정하는 동작;  상기 UE-A에 의해, 상기 UE-B로의 송신을 위해 상기 IUC로 상기 TB1을 인코딩하는 동작; 및  상기 UE-A에 의해, 상기 인코딩된 TB1 및 IUC를 상기 UE-B로 송신하는 동작을 포함하는, UE-A.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>146. 제145항에 있어서, TB1 및 TB2와 연관된 상기 인코딩 파라미터는 데이터 우선순위인, UE-A.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>147. 제146항에 있어서, 상기 UE-A에 의해, TB2에 대한 상기 인코딩 파라미터가 TB1에 대한 상기 인코딩 파라미터에 대하여 사전결정된 관계를 만족시킨다는 결정에 기초하여, 상기 UE-A에 의해, 상기 UE-B로의 송신을 위해 상기 IUC로 TB2를 인코딩하는 것으로 결정하는 동작은,상기 UE-A에 의해, TB2에 대한 상기 데이터 우선순위가 TB1에 대한 상기 데이터 우선순위 이상이라는 결정에 기초하여, 상기 UE-A에 의해, 상기 UE-B로의 송신을 위해 상기 IUC로 TB2를 인코딩하는 것으로 결정하는 동작을 추가로 포함하는, UE-A.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>148. 제146항에 있어서, 상기 동작들은,상기 UE-A에 의해, TB2에 대한 상기 인코딩 파라미터가 TB1에 대한 상기 인코딩 파라미터에 대하여 사전결정된 관계를 만족시키지 않는다는 결정에 기초하여, 상기 UE-A에 의해, 별개의 송신들에서 상기 TB1 및 상기 IUC를 UE-B로 송신하는 것으로 결정하는 동작을 추가로 포함하는, UE-A.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>149. 제148항에 있어서,TB1 및 TB2와 연관된 상기 인코딩 파라미터는 데이터 우선순위인, UE-A.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>150. 제145항에 있어서, TB1 및 TB2와 연관된 상기 인코딩 파라미터는 패킷 지연 버짓(PDB)인, UE-A.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>151. 제150항에 있어서, 상기 UE-A에 의해, TB2에 대한 상기 인코딩 파라미터가 TB1에 대한 상기 인코딩 파라미터에 대하여 사전결정된 관계를 만족시킨다는 결정에 기초하여, 상기 UE-A에 의해, 상기 UE-B로의 송신을 위해 상기 IUC로 TB2를 인코딩하는 것으로 결정하는 동작은,상기 UE-A에 의해, TB2에 대한 상기 PDB가 오프셋과 TB1의 PDB의 합을 초과하지 않는다는 결정에 기초하여, 상기 UE-A에 의해, 상기 UE-B로의 송신을 위해 상기 IUC로 TB1을 인코딩하는 것으로 결정하는 동작을 추가로 포함하는, UE-A.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>152. 제145항에 있어서, 상기 동작들은,TB1은 제1 우선순위와 연관되고,TB2는 제2 우선순위와 연관되고,UE-A에 의해, 상기 인코딩된 TB1 및 IUC에 대한 데이터 우선순위를 결정하는 동작을 추가로 포함하고, 상기 인코딩된 TB1 및 IUC에 대한 상기 결정된 데이터 우선순위는 상기 제1 우선순위 또는 상기 제2 우선순위 중 하나로부터 선택되는, UE-A.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>153. 제152항에 있어서, 상기 UE-A는 상기 제1 우선순위 및 상기 제2 우선순위 중 더 높은 우선순위를 선택하는, UE-A.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>154. 명령어들을 저장하는 하나 이상의 컴퓨터 판독가능 저장 매체들로서, 상기 명령어들은 UE-A의 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행될 때, 상기 UE-A의 상기 하나 이상의 프로세서들로 하여금, UE간 조정(IUC) 메시지들을 인코딩하기 위한 동작들을 수행하게 하고, 상기 동작들은,상기 UE-A에 의해, IUC가 UE-B로 송신되어야 한다고 결정하는 동작;상기 UE-A에 의해, (i) 사이드링크 송신 정보를 포함하는 제1 전송 블록(TB1)의 데이터 및 (ii) IUC 메시지에 기초하여 선택될 리소스 상에서 UE-B에 의해 송신될 추가적인 데이터를 포함하는 제2 전송 블록(TB2)의 데이터에 대한 인코딩 파라미터를 결정하는 동작; 및상기 UE-A에 의해, TB2에 대한 상기 인코딩 파라미터가 TB1에 대한 상기 인코딩 파라미터에 대하여 사전결정된 관계를 만족시킨다는 결정에 기초하여, 상기 UE-A에 의해, 상기 UE-B로의 송신을 위해 상기 IUC로 TB1을 인코딩하는 것으로 결정하는 동작; 상기 UE-A에 의해, 상기 UE-B로의 송신을 위해 상기 IUC로 상기 TB1을 인코딩하는 동작; 및 상기 UE-A에 의해, 상기 인코딩된 TB1 및 IUC를 상기 UE-B로 송신하는 동작을 포함하는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체들.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>155. 제154항에 있어서, TB1 및 TB2와 연관된 상기 인코딩 파라미터는 데이터 우선순위인, 컴퓨터 판독가능 저장 매체들.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>156. 제155항에 있어서, 상기 UE-A에 의해, TB2에 대한 상기 인코딩 파라미터가 TB1에 대한 상기 인코딩 파라미터에 대하여 사전결정된 관계를 만족시킨다는 결정에 기초하여, 상기 UE-A에 의해, 상기 UE-B로의 송신을 위해 상기 IUC로 TB2를 인코딩하는 것으로 결정하는 동작은,상기 UE-A에 의해, TB2에 대한 상기 데이터 우선순위가 TB1에 대한 상기 데이터 우선순위 이상이라는 결정에 기초하여, 상기 UE-A에 의해, 상기 UE-B로의 송신을 위해 상기 IUC로 TB2를 인코딩하는 것으로 결정하는 동작을 추가로 포함하는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체들.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>157. 제155항에 있어서, 상기 동작들은,상기 UE-A에 의해, TB2에 대한 상기 인코딩 파라미터가 TB1에 대한 상기 인코딩 파라미터에 대하여 사전결정된 관계를 만족시키지 않는다는 결정에 기초하여, 상기 UE-A에 의해, 별개의 송신들에서 상기 TB1 및 상기 IUC를 UE-B로 송신하는 것으로 결정하는 동작을 추가로 포함하는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체들.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>158. 제157항에 있어서,TB1 및 TB2와 연관된 상기 인코딩 파라미터는 데이터 우선순위인, 컴퓨터 판독가능 저장 매체들.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>159. 제154항에 있어서, TB1 및 TB2와 연관된 상기 인코딩 파라미터는 패킷 지연 버짓(PDB)인, 컴퓨터 판독가능 저장 매체들.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>160. 제159항에 있어서, 상기 UE-A에 의해, TB2에 대한 상기 인코딩 파라미터가 TB1에 대한 상기 인코딩 파라미터에 대하여 사전결정된 관계를 만족시킨다는 결정에 기초하여, 상기 UE-A에 의해, 상기 UE-B로의 송신을 위해 상기 IUC로 TB2를 인코딩하는 것으로 결정하는 동작은,상기 UE-A에 의해, TB2에 대한 상기 PDB가 오프셋과 TB1의 PDB의 합을 초과하지 않는다는 결정에 기초하여, 상기 UE-A에 의해, 상기 UE-B로의 송신을 위해 상기 IUC로 TB1을 인코딩하는 것으로 결정하는 동작을 추가로 포함하는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체들.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>161. 제154항에 있어서, 상기 동작들은,TB1은 제1 우선순위와 연관되고,TB2는 제2 우선순위와 연관되고,UE-A에 의해, 상기 인코딩된 TB1 및 IUC에 대한 데이터 우선순위를 결정하는 동작을 추가로 포함하고, 상기 인코딩된 TB1 및 IUC에 대한 상기 결정된 데이터 우선순위는 상기 제1 우선순위 또는 상기 제2 우선순위 중 하나로부터 선택되는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체들.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>162. 제161항에 있어서, 상기 UE-A는 상기 제1 우선순위 및 상기 제2 우선순위 중 더 높은 우선순위를 선택하는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체들.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>163. 사용자 장비(UE)에 의한 리소스 선택을 위한 방법으로서,UE-B에 의해, 제1 UE-A에 의해 송신된 제1 UE간 조정(IUC) 메시지를 수신하는 단계 - 상기 제1 IUC는 제1 리소스 세트(RS)를 식별함 -;상기 UE-B에 의해, 제2 UE-A에 의해 송신된 제2 IUC 메시지를 수신하는 단계 - 상기 제2 IUC는 제2 RS를 식별함 -;상기 UE-B에 의해, 상기 제1 수신된 IUC에 의해 식별된 상기 제1 RS 및 상기 제2 수신된 IUC에 의해 식별된 상기 제2 RS에 기초하여 조합된 리소스 세트를 생성하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>164. 제163항에 있어서, 상기 방법은,상기 UE-B에 의해, UE-B의 리소스 선택을 위해 상기 조합된 리소스 세트를 사용하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>165. 제163항에 있어서,상기 제1 RS 및 상기 제2 RS는 비선호 리소스들을 포함하고,상기 UE-B에 의해, 상기 제1 수신된 IUC 및 상기 제2 수신된 IUC에 기초하여 리소스 세트를 생성하는 단계는,상기 UE-B에 의해, 상기 제1 RS와 상기 제2 RS 사이의 합집합(union)에 기초하여 조합된 리소스 세트를 생성하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>166. 제163항에 있어서,상기 제1 RS 및 상기 제2 RS는 선호 리소스들을 포함하고,상기 UE-B에 의해, 상기 제1 수신된 IUC 및 상기 제2 수신된 IUC에 기초하여 리소스 세트를 생성하는 단계는,상기 UE-B에 의해, 상기 제1 RS와 상기 제2 RS 사이의 합집합에 기초하여 조합된 리소스 세트를 생성하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>167. 제163항에 있어서,상기 제1 RS 및 상기 제2 RS는 선호 리소스들을 포함하고,상기 UE-B에 의해, 상기 제1 수신된 IUC 및 상기 제2 수신된 IUC에 기초하여 리소스 세트를 생성하는 단계는,상기 UE-B에 의해, 상기 제1 RS 또는 상기 제2 RS 중 하나를 선택함으로써 조합된 리소스 세트를 생성하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>168. 제163항에 있어서,상기 제1 RS 및 상기 제2 RS는 선호 리소스들을 포함하고,상기 UE-B에 의해, 상기 제1 수신된 IUC 및 상기 제2 수신된 IUC에 기초하여 리소스 세트를 생성하는 단계는,상기 UE-B에 의해, 상기 제1 RS와 상기 제2 RS의 교집합(intersection)을 취함으로써 조합된 리소스 세트를 생성하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>169. 제163항에 있어서, 상기 UE-B에 의해, 상기 제1 수신된 IUC 및 상기 제2 수신된 IUC에 기초하여 리소스 세트를 생성하는 단계는,상기 UE-B에 의해, 상기 UE-B의 (사전)구성에 기초하여 상기 제1 RS 및 상기 제2 RS에 기초한 조합된 리소스 세트를 생성하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>170. 제163항에 있어서,상기 제1 RS 및 상기 제2 RS는 집합적으로 선호 리소스들 및 비선호 리소스들을 포함하고,상기 방법은, 상기 UE-B에 의해, 상기 선호 리소스들의 세트를 업데이트하여 상기 비선호 리소스들을 배제하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>171. 리소스 선택을 위한 UE-B로서,하나 이상의 프로세서들; 및상기 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행될 때, 상기 하나 이상의 프로세서들로 하여금, 동작들을 수행하게 하는 명령어들을 저장하는 하나 이상의 메모리 디바이스들을 포함하고, 상기 동작들은, 상기 UE-B에 의해, 제1 UE-A에 의해 송신된 제1 UE간 조정(IUC) 메시지를 수신하는 동작 - 상기 제1 IUC는 제1 RS를 식별함 -; 상기 UE-B에 의해, 제2 UE-A에 의해 송신된 제2 IUC 메시지를 수신하는 동작 - 상기 제2 IUC는 제2 RS를 식별함 -; 상기 UE-B에 의해, 상기 제1 수신된 IUC에 의해 식별된 상기 제1 RS 및 상기 제2 수신된 IUC에 의해 식별된 상기 제2 RS에 기초하여 조합된 리소스 세트를 생성하는 동작을 포함하는, UE-B.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>172. 제171항에 있어서, 상기 동작들은,상기 UE-B에 의해, UE-B의 리소스 선택을 위해 상기 조합된 리소스 세트를 사용하는 동작을 추가로 포함하는, UE-B.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>173. 제171항에 있어서,상기 제1 RS 및 상기 제2 RS는 비선호 리소스들을 포함하고,상기 UE-B에 의해, 상기 제1 수신된 IUC 및 상기 제2 수신된 IUC에 기초하여 리소스 세트를 생성하는 동작은,상기 UE-B에 의해, 상기 제1 RS와 상기 제2 RS 사이의 합집합에 기초하여 조합된 리소스 세트를 생성하는 동작을 포함하는, UE-B.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>174. 제171항에 있어서,상기 제1 RS 및 상기 제2 RS는 선호 리소스들을 포함하고,상기 UE-B에 의해, 상기 제1 수신된 IUC 및 상기 제2 수신된 IUC에 기초하여 리소스 세트를 생성하는 동작은,상기 UE-B에 의해, 상기 제1 RS와 상기 제2 RS 사이의 합집합에 기초하여 조합된 리소스 세트를 생성하는 동작을 포함하는, UE-B.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>175. 제171항에 있어서,상기 제1 RS 및 상기 제2 RS는 선호 리소스들을 포함하고,상기 UE-B에 의해, 상기 제1 수신된 IUC 및 상기 제2 수신된 IUC에 기초하여 리소스 세트를 생성하는 동작은,상기 UE-B에 의해, 상기 제1 RS 또는 상기 제2 RS 중 하나를 선택함으로써 조합된 리소스 세트를 생성하는 동작을 포함하는, UE-B.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>176. 제171항에 있어서,상기 제1 RS 및 상기 제2 RS는 선호 리소스들을 포함하고,상기 UE-B에 의해, 상기 제1 수신된 IUC 및 상기 제2 수신된 IUC에 기초하여 리소스 세트를 생성하는 동작은,상기 UE-B에 의해, 상기 제1 RS와 상기 제2 RS의 교집합을 취함으로써 조합된 리소스 세트를 생성하는 동작을 포함하는, UE-B.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>177. 제171항에 있어서, 상기 UE-B에 의해, 상기 제1 수신된 IUC 및 상기 제2 수신된 IUC에 기초하여 리소스 세트를 생성하는 동작은,상기 UE-B에 의해, 상기 UE-B의 (사전)구성에 기초하여 상기 제1 RS 및 상기 제2 RS에 기초한 조합된 리소스 세트를 생성하는 동작을 포함하는, UE-B.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>178. 제171항에 있어서,상기 제1 RS 및 상기 제2 RS는 집합적으로 선호 리소스들 및 비선호 리소스들을 포함하고,상기 방법은, 상기 UE-B에 의해, 상기 선호 리소스들의 세트를 업데이트하여 상기 비선호 리소스들을 배제하는 동작을 추가로 포함하는, UE-B.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>179. 명령어들을 저장하는 하나 이상의 컴퓨터 판독가능 저장 매체들로서, 상기 명령어들은 UE-B의 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행될 때, 상기 UE-B의 상기 하나 이상의 프로세서들로 하여금, 리소스 선택을 위한 동작들을 수행하게 하고, 상기 동작들은,상기 UE-B에 의해, 제1 UE-A에 의해 송신된 제1 UE간 조정(IUC) 메시지를 수신하는 동작 - 상기 제1 IUC는 제1 RS를 식별함 -;상기 UE-B에 의해, 제2 UE-A에 의해 송신된 제2 IUC 메시지를 수신하는 동작 - 상기 제2 IUC는 제2 RS를 식별함 -;상기 UE-B에 의해, 상기 제1 수신된 IUC에 의해 식별된 상기 제1 RS 및 상기 제2 수신된 IUC에 의해 식별된 상기 제2 RS에 기초하여 조합된 리소스 세트를 생성하는 동작을 포함하는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체들.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>180. 제179항에 있어서, 상기 동작들은,상기 UE-B에 의해, UE-B의 리소스 선택을 위해 상기 조합된 리소스 세트를 사용하는 동작을 추가로 포함하는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체들.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>181. 제179항에 있어서,상기 제1 RS 및 상기 제2 RS는 비선호 리소스들을 포함하고,상기 UE-B에 의해, 상기 제1 수신된 IUC 및 상기 제2 수신된 IUC에 기초하여 리소스 세트를 생성하는 동작은,상기 UE-B에 의해, 상기 제1 RS와 상기 제2 RS 사이의 합집합에 기초하여 조합된 리소스 세트를 생성하는 동작을 포함하는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체들.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>182. 제179항에 있어서,상기 제1 RS 및 상기 제2 RS는 선호 리소스들을 포함하고,상기 UE-B에 의해, 상기 제1 수신된 IUC 및 상기 제2 수신된 IUC에 기초하여 리소스 세트를 생성하는 동작은,상기 UE-B에 의해, 상기 제1 RS와 상기 제2 RS 사이의 합집합에 기초하여 조합된 리소스 세트를 생성하는 동작을 포함하는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체들.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>183. 제179항에 있어서,상기 제1 RS 및 상기 제2 RS는 선호 리소스들을 포함하고,상기 UE-B에 의해, 상기 제1 수신된 IUC 및 상기 제2 수신된 IUC에 기초하여 리소스 세트를 생성하는 동작은,상기 UE-B에 의해, 상기 제1 RS 또는 상기 제2 RS 중 하나를 선택함으로써 조합된 리소스 세트를 생성하는 동작을 포함하는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체들.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>184. 제179항에 있어서,상기 제1 RS 및 상기 제2 RS는 선호 리소스들을 포함하고,상기 UE-B에 의해, 상기 제1 수신된 IUC 및 상기 제2 수신된 IUC에 기초하여 리소스 세트를 생성하는 동작은,상기 UE-B에 의해, 상기 제1 RS와 상기 제2 RS의 교집합을 취함으로써 조합된 리소스 세트를 생성하는 동작을 포함하는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체들.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>185. 제179항에 있어서, 상기 UE-B에 의해, 상기 제1 수신된 IUC 및 상기 제2 수신된 IUC에 기초하여 리소스 세트를 생성하는 동작은,상기 UE-B에 의해, 상기 UE-B의 (사전)구성에 기초하여 상기 제1 RS 및 상기 제2 RS에 기초한 조합된 리소스 세트를 생성하는 동작을 포함하는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체들.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>186. 제179항에 있어서,상기 제1 RS 및 상기 제2 RS는 집합적으로 선호 리소스들 및 비선호 리소스들을 포함하고,상기 방법은, 상기 UE-B에 의해, 상기 선호 리소스들의 세트를 업데이트하여 상기 비선호 리소스들을 배제하는 동작을 추가로 포함하는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체들.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>187. IUC를 수신할 하나 이상의 UE들을 식별하기 위한 방법으로서,제1 UE-A에 의해, 다수의 상이한 UE-B들로부터 충돌 리소스에 대한 리소스 예약에 대응하는 데이터를 수신하는 단계;상기 제1 UE-A에 의해, 상기 충돌하는 UE-B들 중 하나 이상이 상기 IUC를 수신할 능력을 갖는지의 여부를 결정하는 단계;하나 이상의 UE-B들이 상기 IUC를 수신하는 능력을 갖는다는 결정에 기초하여, 상기 UE-A에 의해, 상기 충돌하는 UE-B들 중 적어도 하나가 상기 IUC를 수신하는 능력을 갖지 않는지의 여부를 결정하는 단계; 및상기 충돌하는 UE-B들 중 어느 것도 상기 IUC를 수신하는 능력을 갖는다는 결정에 기초하여, 상기 UE-A에 의해, UE-B들 모두로 그들의 연관된 우선순위 값들에 기초하여 상기 IUC를 송신하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>188. 제187항에 있어서, 상기 방법은,상기 충돌하는 UE-B들 중 어느 것도 상기 IUC를 수신하는 능력을 갖지 않는다는 결정에 기초하여, 상기 UE-A에 의해, 상기 IUC를 송신하지 않는 것으로 결정하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>189. 제187항에 있어서, 상기 방법은,상기 충돌하는 UE-B들 중 일부가 상기 IUC를 수신하는 능력을 갖지 않는다는 결정에 기초하여, 상기 IUC를, 상기 IUC를 수신하는 능력을 갖는 상기 충돌하는 UE-B들 모두로 송신하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>190. 제187항에 있어서, 상기 IUC는 PSFCH인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>191. 제190항에 있어서, 상기 PSFCH는 상기 충돌 리소스의 슬롯으로부터 도출되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>192. 제187항에 있어서, 상기 UE-A에 의해, 상기 충돌하는 UE-B들 중 하나 이상이 상기 IUC를 수신할 능력을 갖는지의 여부에 대한 결정은,상기 UE-A에 의해 그리고 스테이지 1 SCI 송신 내의 데이터에 기초하여, 상기 충돌하는 UE-B들 중 하나 이상이 상기 IUC를 수신할 능력을 갖는지의 여부를 결정하는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>193. 제187항에 있어서, 상기 스테이지 1 SCI 송신 내의 상기 데이터는 예약 비트를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>194. 제187항에 있어서, 상기 UE-A에 의해, UE-B들 모두로 그들의 연관된 우선순위 값들에 기초하여 상기 IUC를 송신하는 단계는,상기 UE-A에 의해, 상기 IUC를, 최저 우선순위 값을 갖지 않는 UE-A들 모두로 송신하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>195. IUC를 수신할 하나 이상의 UE들을 식별하기 위한 UE-A로서,하나 이상의 프로세서들; 및상기 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행될 때, 상기 하나 이상의 프로세서들로 하여금, 동작들을 수행하게 하는 명령어들을 저장하는 하나 이상의 메모리 디바이스들을 포함하고, 상기 동작들은, 제1 UE-A에 의해, 다수의 상이한 UE-B들로부터 충돌 리소스에 대한 리소스 예약에 대응하는 데이터를 수신하는 동작;상기 제1 UE-A에 의해, 상기 충돌하는 UE-B들 중 하나 이상이 상기 IUC를 수신할 능력을 갖는지의 여부를 결정하는 동작;하나 이상의 UE-B들이 상기 IUC를 수신하는 능력을 갖는다는 결정에 기초하여, 상기 UE-A에 의해, 상기 충돌하는 UE-B들 중 적어도 하나가 상기 IUC를 수신하는 능력을 갖지 않는지의 여부를 결정하는 동작; 및상기 충돌하는 UE-B들 중 어느 것도 상기 IUC를 수신하는 능력을 갖는다는 결정에 기초하여, 상기 UE-A에 의해, UE-B들 모두로 그들의 연관된 우선순위 값들에 기초하여 상기 IUC를 송신하는 동작을 포함하는, UE-A.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>196. 제195항에 있어서, 상기 동작들은,상기 충돌하는 UE-B들 중 어느 것도 상기 IUC를 수신하는 능력을 갖지 않는다는 결정에 기초하여, 상기 UE-A에 의해, 상기 IUC를 송신하지 않는 것으로 결정하는 동작을 추가로 포함하는, UE-A.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>197. 제195항에 있어서, 상기 동작들은,상기 충돌하는 UE-B들 중 일부가 상기 IUC를 수신하는 능력을 갖지 않는다는 결정에 기초하여, 상기 IUC를, 상기 IUC를 수신하는 능력을 갖는 상기 충돌하는 UE-B들 모두로 송신하는 동작을 추가로 포함하는, UE-A.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>198. 제195항에 있어서, 상기 IUC는 PSFCH인, UE-A.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>199. 제198항에 있어서, 상기 PSFCH는 상기 충돌 리소스의 슬롯으로부터 도출되는, UE-A.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>200. 제195항에 있어서, 상기 UE-A에 의해, 상기 충돌하는 UE-B들 중 하나 이상이 상기 IUC를 수신할 능력을 갖는지의 여부에 대한 결정은,상기 UE-A에 의해 그리고 스테이지 1 SCI 송신 내의 데이터에 기초하여, 상기 충돌하는 UE-B들 중 하나 이상이 상기 IUC를 수신할 능력을 갖는지의 여부를 결정하는 것을 포함하는, UE-A.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>201. 제195항에 있어서, 상기 스테이지 1 SCI 송신 내의 상기 데이터는 예약 비트를 포함하는, UE-A.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>202. 제195항에 있어서, 상기 UE-A에 의해, UE-B들 모두로 그들의 연관된 우선순위 값들에 기초하여 상기 IUC를 송신하는 동작은,상기 UE-A에 의해, 상기 IUC를, 최저 우선순위 값을 갖지 않는 UE-A들 모두로 송신하는 동작을 포함하는, UE-A.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>203. 명령어들을 저장하는 하나 이상의 컴퓨터 판독가능 저장 매체들로서, 상기 명령어들은 UE-A의 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행될 때, 상기 UE-A의 상기 하나 이상의 프로세서들로 하여금, IUC를 수신할 하나 이상의 UE들을 식별하기 위한 동작들을 수행하게 하고, 상기 동작들은,제1 UE-A에 의해, 다수의 상이한 UE-B들로부터 충돌 리소스에 대한 리소스 예약에 대응하는 데이터를 수신하는 동작;상기 제1 UE-A에 의해, 상기 충돌하는 UE-B들 중 하나 이상이 상기 IUC를 수신할 능력을 갖는지의 여부를 결정하는 동작;하나 이상의 UE-B들이 상기 IUC를 수신하는 능력을 갖는다는 결정에 기초하여, 상기 UE-A에 의해, 상기 충돌하는 UE-B들 중 적어도 하나가 상기 IUC를 수신하는 능력을 갖지 않는지의 여부를 결정하는 동작; 및상기 충돌하는 UE-B들 중 어느 것도 상기 IUC를 수신하는 능력을 갖는다는 결정에 기초하여, 상기 UE-A에 의해, UE-B들 모두로 그들의 연관된 우선순위 값들에 기초하여 상기 IUC를 송신하는 동작을 포함하는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체들.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>204. 제203항에 있어서, 상기 동작들은,상기 충돌하는 UE-B들 중 어느 것도 상기 IUC를 수신하는 능력을 갖지 않는다는 결정에 기초하여, 상기 UE-A에 의해, 상기 IUC를 송신하지 않는 것으로 결정하는 동작을 포함하는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체들.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>205. 제203항에 있어서, 상기 동작들은,상기 충돌하는 UE-B들 중 일부가 상기 IUC를 수신하는 능력을 갖지 않는다는 결정에 기초하여, 상기 IUC를, 상기 IUC를 수신하는 능력을 갖는 상기 충돌하는 UE-B들 모두로 송신하는 동작을 추가로 포함하는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체들.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>206. 제203항에 있어서, 상기 IUC는 PSFCH인, 컴퓨터 판독가능 저장 매체들.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>207. 제206항에 있어서, 상기 PSFCH는 상기 충돌 리소스의 슬롯으로부터 도출되는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체들.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>208. 제203항에 있어서, 상기 UE-A에 의해, 상기 충돌하는 UE-B들 중 하나 이상이 상기 IUC를 수신할 능력을 갖는지의 여부에 대한 결정은,상기 UE-A에 의해 그리고 스테이지 1 SCI 송신 내의 데이터에 기초하여, 상기 충돌하는 UE-B들 중 하나 이상이 상기 IUC를 수신할 능력을 갖는지의 여부를 결정하는 것을 포함하는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체들.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>209. 제203항에 있어서, 상기 스테이지 1 SCI 송신 내의 상기 데이터는 예약 비트를 포함하는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체들.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>210. 제203항에 있어서, 상기 UE-A에 의해, UE-B들 모두로 그들의 연관된 우선순위 값들에 기초하여 상기 IUC를 송신하는 동작은,상기 UE-A에 의해, 상기 IUC를, 최저 우선순위 값을 갖지 않는 UE-A들 모두로 송신하는 동작을 포함하는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체들.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>211. UE간 조정(IUC)을 수신할 하나 이상의 UE을 식별하기 위한 방법으로서,UE-A에 의해, 다수의 상이한 UE-B들로부터 충돌 리소스에 대한 리소스 예약에 대응하는 데이터를 수신하는 단계;상기 UE-A에 의해, IUC를, 나중의 슬롯에서 충돌 리소스들을 예약하기 위한 SCI를 전송하는, IUC를 수신할 능력을 갖는 상기 다수의 상이한 UE-B들 모두로 송신하는 단계;상기 UE-A에 의해, 하나 초과의 후보 UE-B가 동일한 초기 슬롯에서 SCI를 전송했는지의 여부를 결정하는 단계;상기 UE-A에 의해, 상기 하나 초과의 후보 UE-B들이 상기 동일한 초기 슬롯에서 SCI를 전송했다는 결정에 기초하여, 상기 UE-A에 의해, 상기 동일한 초기 슬롯에서 SCI를 전송했던 상기 하나 초과의 후보 UE-B들 모두가 상기 IUC를 수신하는 능력을 갖는지의 여부를 결정하는 단계; 및상기 동일한 초기 슬롯에서 상기 SCI를 전송했던 상기 하나 초과의 후보 UE-B들 모두가 상기 IUC를 수신하는 능력을 갖는다는 결정에 기초하여, 상기 UE-A에 의해, IUC를, 상기 동일한 초기 슬롯에서 상기 SCI를 전송했던 상기 하나 초과의 후보 UE-B들 모두로 그들의 연관된 우선순위 값들에 기초하여 송신하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>212. 제211항에 있어서, 상기 UE-A에 의해, IUC를, 상기 동일한 초기 슬롯에서 상기 SCI를 전송했던 상기 하나 초과의 후보 UE-B들 모두로 그들의 연관된 우선순위 값들에 기초하여 송신하는 단계는,상기 UE-A에 의해, IUC를, 상기 동일한 초기 슬롯에서 상기 SCI를 전송했던, 최저 우선순위 값을 갖지 않는 상기 하나 초과의 후보 UE-B들 모두로 송신하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>213. 제211항에 있어서, 상기 방법은,상기 UE-A에 의해, 상기 동일한 초기 슬롯에서 SCI를 전송했던 상기 하나 초과의 후보 UE-B들 중 적어도 하나가 상기 IUC를 수신하는 능력을 갖지 않는다는 결정에 기초하여, 상기 UE-A에 의해, IUC를, 상기 IUC를 수신할 능력을 갖는 상기 후보 UE-B들 모두로 송신하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>214. 제211항에 있어서, 상기 방법은,상기 UE-A에 의해, 상기 후보 UE-B들 중 하나만이 상기 초기 슬롯에서 SCI를 전송했다는 결정에 기초하여, 상기 후보 UE-B를 UE-B로서 선택하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>215. 제211항에 있어서, UE-A에 의해, 다수의 상이한 UE들로부터 충돌 리소스에 대한 리소스 예약에 대응하는 데이터를 수신하는 단계는,상기 UE-A에 의해, IUC를 갖는 PSFCH가 충돌 리소스를 예약하는 SCI의 슬롯으로부터 도출되는 리소스 풀 (사전)구성을 수신하는 단계; 및충돌을 갖는 다수의 UE 리소스 예약을 수신하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>216. IUC를 수신할 하나 이상의 UE들을 식별하기 위한 UE-A로서,하나 이상의 프로세서들; 및상기 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행될 때, 상기 하나 이상의 프로세서들로 하여금, 동작들을 수행하게 하는 명령어들을 저장하는 하나 이상의 메모리 디바이스들을 포함하고, 상기 동작들은, 상기 UE-A에 의해, 다수의 상이한 UE-B들로부터 충돌 리소스에 대한 리소스 예약에 대응하는 데이터를 수신하는 동작; 상기 UE-A에 의해, IUC를, 나중의 슬롯에서 충돌 리소스들을 예약하기 위한 SCI를 전송하는, IUC를 수신할 능력을 갖는 상기 다수의 상이한 UE-B들 모두로 송신하는 동작; 상기 UE-A에 의해, 하나 초과의 후보 UE-B가 동일한 초기 슬롯에서 SCI를 전송했는지의 여부를 결정하는 동작; 상기 UE-A에 의해, 상기 하나 초과의 후보 UE-B들이 상기 동일한 초기 슬롯에서 SCI를 전송했다는 결정에 기초하여, 상기 UE-A에 의해, 상기 동일한 초기 슬롯에서 SCI를 전송했던 상기 하나 초과의 후보 UE-B들 모두가 상기 IUC를 수신하는 능력을 갖는지의 여부를 결정하는 동작; 및 상기 동일한 초기 슬롯에서 상기 SCI를 전송했던 상기 하나 초과의 후보 UE-B들 모두가 상기 IUC를 수신하는 능력을 갖는다는 결정에 기초하여, 상기 UE-A에 의해, IUC를, 상기 동일한 초기 슬롯에서 상기 SCI를 전송했던 상기 하나 초과의 후보 UE-B들 모두로 그들의 연관된 우선순위 값들에 기초하여 송신하는 동작을 포함하는, UE-A.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>217. 제216항에 있어서, 상기 UE-A에 의해, IUC를, 상기 동일한 초기 슬롯에서 상기 SCI를 전송했던 상기 하나 초과의 후보 UE-B들 모두로 그들의 연관된 우선순위 값들에 기초하여 송신하는 동작은,상기 UE-A에 의해, IUC를, 상기 동일한 초기 슬롯에서 상기 SCI를 전송했던, 최저 우선순위 값을 갖지 않는 상기 하나 초과의 후보 UE-B들 모두로 송신하는 동작을 포함하는, UE-A.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>218. 제216항에 있어서, 상기 동작들은,상기 UE-A에 의해, 상기 동일한 초기 슬롯에서 SCI를 전송했던 상기 하나 초과의 후보 UE-B들 중 적어도 하나가 상기 IUC를 수신하는 능력을 갖지 않는다는 결정에 기초하여, 상기 UE-A에 의해, IUC를, 상기 IUC를 수신할 능력을 갖는 상기 후보 UE-B들 모두로 송신하는 동작을 추가로 포함하는, UE-A.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>219. 제216항에 있어서, 상기 동작들은,상기 UE-A에 의해, 상기 후보 UE-B들 중 하나만이 상기 초기 슬롯에서 SCI를 전송했다는 결정에 기초하여, 상기 후보 UE-B를 UE-B로서 선택하는 동작을 추가로 포함하는, UE-A.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>220. 제216항에 있어서, UE-A에 의해, 다수의 상이한 UE들로부터 충돌 리소스에 대한 리소스 예약에 대응하는 데이터를 수신하는 동작은,상기 UE-A에 의해, IUC를 갖는 PSFCH가 충돌 리소스를 예약하는 SCI의 슬롯으로부터 도출되는 리소스 풀 (사전)구성을 수신하는 동작; 및충돌을 갖는 다수의 UE 리소스 예약을 수신하는 동작을 포함하는, UE-A.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>221. 명령어들을 저장하는 하나 이상의 컴퓨터 판독가능 저장 매체들로서, 상기 명령어들은 UE-A의 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행될 때, 상기 UE-A의 상기 하나 이상의 프로세서들로 하여금, IUC를 수신할 하나 이상의 UE들을 식별하기 위한 동작들을 수행하게 하고, 상기 동작들은,상기 UE-A에 의해, 다수의 상이한 UE-B들로부터 충돌 리소스에 대한 리소스 예약에 대응하는 데이터를 수신하는 동작;상기 UE-A에 의해, IUC를, 나중의 슬롯에서 충돌 리소스들을 예약하기 위한 SCI를 전송하는, IUC를 수신할 능력을 갖는 상기 다수의 상이한 UE-B들 모두로 송신하는 동작;상기 UE-A에 의해, 하나 초과의 후보 UE-B가 동일한 초기 슬롯에서 SCI를 전송했는지의 여부를 결정하는 동작;상기 UE-A에 의해, 상기 하나 초과의 후보 UE-B들이 상기 동일한 초기 슬롯에서 SCI를 전송했다는 결정에 기초하여, 상기 UE-A에 의해, 상기 동일한 초기 슬롯에서 SCI를 전송했던 상기 하나 초과의 후보 UE-B들 모두가 상기 IUC를 수신하는 능력을 갖는지의 여부를 결정하는 동작; 및상기 동일한 초기 슬롯에서 상기 SCI를 전송했던 상기 하나 초과의 후보 UE-B들 모두가 상기 IUC를 수신하는 능력을 갖는다는 결정에 기초하여, 상기 UE-A에 의해, IUC를, 상기 동일한 초기 슬롯에서 상기 SCI를 전송했던 상기 하나 초과의 후보 UE-B들 모두로 그들의 연관된 우선순위 값들에 기초하여 송신하는 동작을 포함하는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체들.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>222. 제221항에 있어서, 상기 UE-A에 의해, IUC를, 상기 동일한 초기 슬롯에서 상기 SCI를 전송했던 상기 하나 초과의 후보 UE-B들 모두로 그들의 연관된 우선순위 값들에 기초하여 송신하는 동작은,상기 UE-A에 의해, IUC를, 상기 동일한 초기 슬롯에서 상기 SCI를 전송했던, 최저 우선순위 값을 갖지 않는 상기 하나 초과의 후보 UE-B들 모두로 송신하는 동작을 포함하는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체들.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>223. 제221항에 있어서, 상기 동작들은,상기 UE-A에 의해, 상기 동일한 초기 슬롯에서 SCI를 전송했던 상기 하나 초과의 후보 UE-B들 중 적어도 하나가 상기 IUC를 수신하는 능력을 갖지 않는다는 결정에 기초하여, 상기 UE-A에 의해, IUC를, 상기 IUC를 수신할 능력을 갖는 상기 후보 UE-B들 모두로 송신하는 동작을 추가로 포함하는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체들.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>224. 제221항에 있어서, 상기 동작들은,상기 UE-A에 의해, 상기 후보 UE-B들 중 하나만이 상기 초기 슬롯에서 SCI를 전송했다는 결정에 기초하여, 상기 후보 UE-B를 UE-B로서 선택하는 동작을 추가로 포함하는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체들.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>225. 제221항에 있어서, UE-A에 의해, 다수의 상이한 UE들로부터 충돌 리소스에 대한 리소스 예약에 대응하는 데이터를 수신하는 동작은,상기 UE-A에 의해, IUC를 갖는 PSFCH가 충돌 리소스를 예약하는 SCI의 슬롯으로부터 도출되는 리소스 풀 (사전)구성을 수신하는 동작; 및충돌을 갖는 다수의 UE 리소스 예약을 수신하는 동작을 포함하는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체들.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>226. UE간 조정(IUC) 메시지들을 사용한 물리적 사이드링크 피드백 채널(PSFCH) 송신들의 우선순위화를 위한 방법으로서,UE에 의해, IUC 송신이 PSFCH를 사용하여 이루어질 것이라고 결정하는 단계 - 상기 IUC 송신은 제1 데이터 우선순위를 가짐 -;상기 UE에 의해, IUC 수신이 상기 IUC 송신과 함께 상기 PSFCH를 사용하여 동시에 발생할 것이라고 결정하는 단계 - 상기 IUC 수신은 제2 데이터 우선순위를 가짐 -; 및상기 UE에 의해, 상기 제1 데이터 우선순위 및 상기 제2 데이터 우선순위에 기초하여 상기 IUC 송신 또는 상기 IUC 수신을 실행할 것을 선택하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>227. 제226항에 있어서, 상기 UE에 의해, 상기 제1 데이터 우선순위 및 상기 제2 데이터 우선순위에 기초하여 상기 IUC 송신 또는 상기 IUC 수신을 실행할 것을 선택하는 단계는,상기 UE에 의해, 상기 제1 데이터 우선순위가 상기 제2 데이터 우선순위 초과라고 결정하는 단계; 및상기 UE에 의해, 상기 제1 데이터 우선순위가 상기 제2 데이터 우선순위 초과라는 결정에 기초하여, 상기 UE에 의해, 상기 IUC 송신을 실행하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>228. 제226항에 있어서, 상기 UE에 의해, 상기 제1 데이터 우선순위 및 상기 제2 데이터 우선순위에 기초하여 상기 IUC 송신 또는 상기 IUC 수신을 실행할 것을 선택하는 단계는,상기 UE에 의해, 상기 제2 데이터 우선순위가 상기 제1 데이터 우선순위 값 초과라고 결정하는 단계; 및상기 UE에 의해, 상기 제2 데이터 우선순위가 상기 제1 데이터 우선순위 값 초과라는 결정에 기초하여, 상기 UE에 의해, 상기 IUC 수신을 실행하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>229. 제226항에 있어서, 상기 UE에 의해, 상기 제1 데이터 우선순위 및 상기 제2 데이터 우선순위에 기초하여 상기 IUC 송신 또는 상기 IUC 수신을 실행할 것을 선택하는 단계는,상기 UE에 의해, 상기 제2 데이터 우선순위가 상기 제1 데이터 우선순위 값 초과라고 결정하는 단계; 및상기 UE에 의해, 상기 제2 데이터 우선순위가 상기 제1 데이터 우선순위 값 초과라는 결정에 기초하여, 상기 UE에 의해, 실행을 위해 상기 IUC 송신 또는 IUC 수신 중 하나만을 선택하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>230. UE간 조정(IUC) 메시지들을 사용한 물리적 사이드링크 피드백 채널(PSFCH) 송신들의 우선순위화를 위한 UE로서,하나 이상의 프로세서들; 및상기 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행될 때, 상기 하나 이상의 프로세서들로 하여금, 동작들을 수행하게 하는 명령어들을 저장하는 하나 이상의 메모리 디바이스들을 포함하고, 상기 동작들은, 상기 UE에 의해, IUC 송신이 PSFCH를 사용하여 이루어질 것이라고 결정하는 동작 - 상기 IUC 송신은 제1 데이터 우선순위를 가짐 -; 상기 UE에 의해, IUC 수신이 상기 IUC 송신과 함께 상기 PSFCH를 사용하여 동시에 발생할 것이라고 결정하는 동작 - 상기 IUC 수신은 제2 데이터 우선순위를 가짐 -; 및 상기 UE에 의해, 상기 제1 데이터 우선순위 및 상기 제2 데이터 우선순위에 기초하여 상기 IUC 송신 또는 상기 IUC 수신을 실행할 것을 선택하는 동작을 포함하는, UE.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>231. 제230항에 있어서, 상기 UE에 의해, 상기 제1 데이터 우선순위 및 상기 제2 데이터 우선순위에 기초하여 상기 IUC 송신 또는 상기 IUC 수신을 실행할 것을 선택하는 동작은,상기 UE에 의해, 상기 제1 데이터 우선순위가 상기 제2 데이터 우선순위 초과라고 결정하는 동작; 및상기 UE에 의해, 상기 제1 데이터 우선순위가 상기 제2 데이터 우선순위 초과라는 결정에 기초하여, 상기 UE에 의해, 상기 IUC 송신을 실행하는 동작을 추가로 포함하는, UE.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>232. 제230항에 있어서, 상기 UE에 의해, 상기 제1 데이터 우선순위 및 상기 제2 데이터 우선순위에 기초하여 상기 IUC 송신 또는 상기 IUC 수신을 실행할 것을 선택하는 동작은,상기 UE에 의해, 상기 제2 데이터 우선순위가 상기 제1 데이터 우선순위 값 초과라고 결정하는 동작; 및상기 UE에 의해, 상기 제2 데이터 우선순위가 상기 제1 데이터 우선순위 값 초과라는 결정에 기초하여, 상기 UE에 의해, 상기 IUC 수신을 실행하는 동작을 추가로 포함하는, UE.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>233. 제230항에 있어서, 상기 UE에 의해, 상기 제1 데이터 우선순위 및 상기 제2 데이터 우선순위에 기초하여 상기 IUC 송신 또는 상기 IUC 수신을 실행할 것을 선택하는 동작은,상기 UE에 의해, 상기 제2 데이터 우선순위가 상기 제1 데이터 우선순위 값 초과라고 결정하는 동작; 및상기 UE에 의해, 상기 제2 데이터 우선순위가 상기 제1 데이터 우선순위 값 초과라는 결정에 기초하여, 상기 UE에 의해, 실행을 위해 상기 IUC 송신 또는 IUC 수신 중 하나만을 선택하는 동작을 추가로 포함하는, UE.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>234. 명령어들을 저장하는 하나 이상의 컴퓨터 판독가능 저장 매체들로서, 상기 명령어들은 UE의 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행될 때, 상기 UE의 상기 하나 이상의 프로세서들로 하여금, UE간 조정(IUC) 메시지들을 사용한 물리적 사이드링크 피드백 채널(PSFCH) 송신들의 우선순위화를 위한 동작들을 수행하게 하고, 상기 동작들은,상기 UE에 의해, IUC 송신이 PSFCH를 사용하여 이루어질 것이라고 결정하는 동작 - 상기 IUC 송신은 제1 데이터 우선순위를 가짐 -;상기 UE에 의해, IUC 수신이 상기 IUC 송신과 함께 상기 PSFCH를 사용하여 동시에 발생할 것이라고 결정하는 동작 - 상기 IUC 수신은 제2 데이터 우선순위를 가짐 -; 및상기 UE에 의해, 상기 제1 데이터 우선순위 및 상기 제2 데이터 우선순위에 기초하여 상기 IUC 송신 또는 상기 IUC 수신을 실행할 것을 선택하는 동작을 포함하는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체들.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>235. 제234항에 있어서, 상기 UE에 의해, 상기 제1 데이터 우선순위 및 상기 제2 데이터 우선순위에 기초하여 상기 IUC 송신 또는 상기 IUC 수신을 실행할 것을 선택하는 동작은,상기 UE에 의해, 상기 제1 데이터 우선순위가 상기 제2 데이터 우선순위 초과라고 결정하는 동작; 및상기 UE에 의해, 상기 제1 데이터 우선순위가 상기 제2 데이터 우선순위 초과라는 결정에 기초하여, 상기 UE에 의해, 상기 IUC 송신을 실행하는 동작을 추가로 포함하는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체들.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>236. 제234항에 있어서, 상기 UE에 의해, 상기 제1 데이터 우선순위 및 상기 제2 데이터 우선순위에 기초하여 상기 IUC 송신 또는 상기 IUC 수신을 실행할 것을 선택하는 동작은,상기 UE에 의해, 상기 제2 데이터 우선순위가 상기 제1 데이터 우선순위 값 초과라고 결정하는 동작; 및상기 UE에 의해, 상기 제2 데이터 우선순위가 상기 제1 데이터 우선순위 값 초과라는 결정에 기초하여, 상기 UE에 의해, 상기 IUC 수신을 실행하는 동작을 추가로 포함하는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체들.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>237. 제234항에 있어서, 상기 UE에 의해, 상기 제1 데이터 우선순위 및 상기 제2 데이터 우선순위에 기초하여 상기 IUC 송신 또는 상기 IUC 수신을 실행할 것을 선택하는 동작은,상기 UE에 의해, 상기 제2 데이터 우선순위가 상기 제1 데이터 우선순위 값 초과라고 결정하는 동작; 및상기 UE에 의해, 상기 제2 데이터 우선순위가 상기 제1 데이터 우선순위 값 초과라는 결정에 기초하여, 상기 UE에 의해, 실행을 위해 상기 IUC 송신 또는 IUC 수신 중 하나만을 선택하는 동작을 추가로 포함하는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체들.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>238. UE간 조정(IUC) 메시지들을 사용한 물리적 사이드링크 피드백 채널(PSFCH) 송신들의 우선순위화를 위한 방법으로서,UE-A에 의해, 제1 IUC가 PSFCH를 사용하여 수신될 것이라고 결정하는 단계;상기 UE-A에 의해, 제2 IUC가 PSFCH를 사용하여 송신될 것이라고 결정하는 단계;상기 UE-A에 의해, 수신될 상기 제1 IUC와 송신될 상기 제2 IUC 사이의 충돌을 해결하는 단계 - 상기 충돌을 해결하는 단계는, 상기 UE-A에 의해, 상기 제1 IUC 송신을 수신하는 것으로 결정하는 단계를 포함함 -; 및상기 UE-A에 의해, 상기 제1 IUC 송신을 수신하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>239. UE간 조정(IUC) 메시지들을 사용한 물리적 사이드링크 피드백 채널(PSFCH) 송신들의 우선순위화를 위한 UE-A로서,하나 이상의 프로세서들; 및상기 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행될 때, 상기 하나 이상의 프로세서들로 하여금, 동작들을 수행하게 하는 명령어들을 저장하는 하나 이상의 메모리 디바이스들을 포함하고, 상기 동작들은, 상기 UE-A에 의해, 제1 IUC가 PSFCH를 사용하여 수신될 것이라고 결정하는 동작; 상기 UE-A에 의해, 제2 IUC가 PSFCH를 사용하여 송신될 것이라고 결정하는 동작; 상기 UE-A에 의해, 수신될 상기 제1 IUC와 송신될 상기 제2 IUC 사이의 충돌을 해결하는 동작 - 상기 충돌을 해결하는 동작은, 상기 UE-A에 의해, 상기 제1 IUC 송신을 수신하는 것으로 결정하는 동작을 포함함 -; 및 상기 UE-A에 의해, 상기 제1 IUC 송신을 수신하는 동작을 포함하는, UE-A.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>240. 명령어들을 저장하는 하나 이상의 컴퓨터 판독가능 저장 매체들로서, 상기 명령어들은 UE-A의 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행될 때, 상기 UE-A의 상기 하나 이상의 프로세서들로 하여금, UE간 조정(IUC) 메시지들을 사용한 물리적 사이드링크 피드백 채널(PSFCH) 송신들의 우선순위화를 위한 동작들을 수행하게 하고, 상기 동작들은,상기 UE-A에 의해, 제1 IUC가 PSFCH를 사용하여 수신될 것이라고 결정하는 동작;상기 UE-A에 의해, 제2 IUC가 PSFCH를 사용하여 송신될 것이라고 결정하는 동작;상기 UE-A에 의해, 수신될 상기 제1 IUC와 송신될 상기 제2 IUC 사이의 충돌을 해결하는 동작 - 상기 충돌을 해결하는 동작은, 상기 UE-A에 의해, 상기 제1 IUC 송신을 수신하는 것으로 결정하는 동작을 포함함 -; 및상기 UE-A에 의해, 상기 제1 IUC 송신을 수신하는 동작을 포함하는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체들.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>241. UE간 조정(IUC) 메시지들을 사용한 물리적 사이드링크 피드백 채널(PSFCH) 송신들의 우선순위화를 위한 방법으로서,UE-A에 의해, IUC 송신이 이루어질 것이라고 결정하는 단계 - 상기 IUC 송신은 제1 데이터 우선순위를 가짐 -;상기 UE-A에 의해, IUC 수신이 상기 IUC 송신과 함께 동시에 이루어질 것이라고 결정하는 단계 - 상기 IUC 수신은 제2 데이터 우선순위를 가짐 -; 및상기 UE-A에 의해, 리소스 풀 (사전)구성에 기초하여 상기 IUC 송신과 상기 IUC 수신 사이의 충돌을 해결하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>242. 제241항에 있어서,상기 UE-A에 의해, 리소스 풀 (사전)구성에 기초하여 상기 IUC 송신과 상기 IUC 수신 사이의 충돌을 해결하는 단계는, 상기 UE-A에 의해 그리고 상기 리소스 풀 (사전)구성에 기초하여, 상기 IUC 메시지의 수신을 선택하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>243. 제241항에 있어서,상기 UE-A에 의해, 리소스 풀 (사전)구성에 기초하여 상기 IUC 송신과 상기 IUC 수신 사이의 충돌을 해결하는 단계는,    상기 UE에 의해, 상기 제1 데이터 우선순위 및 상기 제2 데이터 우선순위에 기초하여 상기 IUC 송신 또는 상기 IUC 수신을 실행할 것을 선택하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>244. 제243항에 있어서, 상기 UE-A에 의해, 상기 제1 데이터 우선순위 및 상기 제2 데이터 우선순위에 기초하여 상기 IUC 송신 또는 상기 IUC 수신을 실행할 것을 선택하는 단계는,상기 UE-A에 의해, 상기 제1 데이터 우선순위가 상기 제2 데이터 우선순위 초과라고 결정하는 단계; 및상기 UE-A에 의해, 상기 제1 데이터 우선순위가 상기 제2 데이터 우선순위 초과라는 결정에 기초하여, 상기 UE-A에 의해, 상기 IUC 송신을 실행하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>245. 제243항에 있어서, 상기 UE-A에 의해, 상기 제1 데이터 우선순위 및 상기 제2 데이터 우선순위에 기초하여 상기 IUC 송신 또는 상기 IUC 수신을 실행할 것을 선택하는 단계는,상기 UE-A에 의해, 상기 제2 데이터 우선순위가 상기 제1 데이터 우선순위 초과라고 결정하는 단계; 및상기 UE-A에 의해, 상기 제2 데이터 우선순위가 상기 제1 데이터 우선순위 초과라는 결정에 기초하여, 상기 UE-A에 의해, 상기 IUC 수신을 실행하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>246. UE간 조정(IUC) 메시지들을 사용한 물리적 사이드링크 피드백 채널(PSFCH) 송신들의 우선순위화를 위한 UE-A로서,하나 이상의 프로세서들; 및상기 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행될 때, 상기 하나 이상의 프로세서들로 하여금, 동작들을 수행하게 하는 명령어들을 저장하는 하나 이상의 메모리 디바이스들을 포함하고, 상기 동작들은, 상기 UE-A에 의해, IUC 송신이 이루어질 것이라고 결정하는 동작 - 상기 IUC 송신은 제1 데이터 우선순위를 가짐 -; 상기 UE-A에 의해, IUC 수신이 상기 IUC 송신과 함께 동시에 이루어질 것이라고 결정하는 동작 - 상기 IUC 수신은 제2 데이터 우선순위를 가짐 -; 및 상기 UE-A에 의해, 리소스 풀 (사전)구성에 기초하여 상기 IUC 송신과 상기 IUC 수신 사이의 충돌을 해결하는 동작을 포함하는, UE-A.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>247. 제246항에 있어서,상기 UE-A에 의해, 리소스 풀 (사전)구성에 기초하여 상기 IUC 송신과 상기 IUC 수신 사이의 충돌을 해결하는 동작은,    상기 UE-A에 의해 그리고 상기 리소스 풀 (사전)구성에 기초하여, 상기 IUC 메시지의 수신을 선택하는 동작을 포함하는, UE-A.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>248. 제246항에 있어서,상기 UE-A에 의해, 리소스 풀 (사전)구성에 기초하여 상기 IUC 송신과 상기 IUC 수신 사이의 충돌을 해결하는 동작은, 상기 UE에 의해, 상기 제1 데이터 우선순위 및 상기 제2 데이터 우선순위에 기초하여 상기 IUC 송신 또는 상기 IUC 수신을 실행할 것을 선택하는 동작을 포함하는, UE-A.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>249. 제248항에 있어서, 상기 UE-A에 의해, 상기 제1 데이터 우선순위 및 상기 제2 데이터 우선순위에 기초하여 상기 IUC 송신 또는 상기 IUC 수신을 실행할 것을 선택하는 동작은,상기 UE-A에 의해, 상기 제1 데이터 우선순위가 상기 제2 데이터 우선순위 초과라고 결정하는 동작; 및상기 UE-A에 의해, 상기 제1 데이터 우선순위가 상기 제2 데이터 우선순위 초과라는 결정에 기초하여, 상기 UE-A에 의해, 상기 IUC 송신을 실행하는 동작을 추가로 포함하는, UE-A.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>250. 제248항에 있어서, 상기 UE-A에 의해, 상기 제1 데이터 우선순위 및 상기 제2 데이터 우선순위에 기초하여 상기 IUC 송신 또는 상기 IUC 수신을 실행할 것을 선택하는 동작은,상기 UE-A에 의해, 상기 제2 데이터 우선순위가 상기 제1 데이터 우선순위 초과라고 결정하는 동작; 및상기 UE-A에 의해, 상기 제2 데이터 우선순위가 상기 제1 데이터 우선순위 초과라는 결정에 기초하여, 상기 UE-A에 의해, 상기 IUC 수신을 실행하는 동작을 추가로 포함하는, UE-A.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>251. 명령어들을 저장하는 하나 이상의 컴퓨터 판독가능 저장 매체들로서, 상기 명령어들은 UE-A의 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행될 때, 상기 UE-A의 상기 하나 이상의 프로세서들로 하여금, UE간 조정(IUC) 메시지들을 사용한 물리적 사이드링크 피드백 채널(PSFCH) 송신들의 우선순위화를 위한 동작들을 수행하게 하고, 상기 동작들은,상기 UE-A에 의해, IUC 송신이 이루어질 것이라고 결정하는 동작 - 상기 IUC 송신은 제1 데이터 우선순위를 가짐 -;상기 UE-A에 의해, IUC 수신이 상기 IUC 송신과 함께 동시에 이루어질 것이라고 결정하는 동작 - 상기 IUC 수신은 제2 데이터 우선순위를 가짐 -; 및상기 UE-A에 의해, 리소스 풀 (사전)구성에 기초하여 상기 IUC 송신과 상기 IUC 수신 사이의 충돌을 해결하는 동작을 포함하는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체들.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>252. 제251항에 있어서,상기 UE-A에 의해, 리소스 풀 (사전)구성에 기초하여 상기 IUC 송신과 상기 IUC 수신 사이의 충돌을 해결하는 동작은,    상기 UE-A에 의해 그리고 상기 리소스 풀 (사전)구성에 기초하여, 상기 IUC 메시지의 수신을 선택하는 동작을 포함하는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체들.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>253. 제251항에 있어서,상기 UE-A에 의해, 리소스 풀 (사전)구성에 기초하여 상기 IUC 송신과 상기 IUC 수신 사이의 충돌을 해결하는 동작은,    상기 UE에 의해, 상기 제1 데이터 우선순위 및 상기 제2 데이터 우선순위에 기초하여 상기 IUC 송신 또는 상기 IUC 수신을 실행할 것을 선택하는 동작을 포함하는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체들.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>254. 제253항에 있어서, 상기 UE-A에 의해, 상기 제1 데이터 우선순위 및 상기 제2 데이터 우선순위에 기초하여 상기 IUC 송신 또는 상기 IUC 수신을 실행할 것을 선택하는 동작은,상기 UE-A에 의해, 상기 제1 데이터 우선순위가 상기 제2 데이터 우선순위 초과라고 결정하는 동작; 및상기 UE-A에 의해, 상기 제1 데이터 우선순위가 상기 제2 데이터 우선순위 초과라는 결정에 기초하여, 상기 UE-A에 의해, 상기 IUC 송신을 실행하는 동작을 추가로 포함하는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체들.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>255. 제253항에 있어서, 상기 UE-A에 의해, 상기 제1 데이터 우선순위 및 상기 제2 데이터 우선순위에 기초하여 상기 IUC 송신 또는 상기 IUC 수신을 실행할 것을 선택하는 동작은,상기 UE-A에 의해, 상기 제2 데이터 우선순위가 상기 제1 데이터 우선순위 초과라고 결정하는 동작; 및상기 UE-A에 의해, 상기 제2 데이터 우선순위가 상기 제1 데이터 우선순위 초과라는 결정에 기초하여, 상기 UE-A에 의해, 상기 IUC 수신을 실행하는 동작을 추가로 포함하는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체들.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 캘리포니아 (우편번호 *****) 쿠퍼티노 원 애플 파크 웨이</address><code>519990306386</code><country>미국</country><engName>Apple Inc.</engName><name>애플 인크.</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 *****-**** ...</address><code> </code><country> </country><engName>SUN, Haitong</engName><name>선, 하이통</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** ...</address><code> </code><country> </country><engName>YE, Chunxuan</engName><name>여, 춘수안</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국 ****** 베이징 차오양 디스트릭트 지앙구오...</address><code> </code><country> </country><engName>YAO, Chunhai</engName><name>야오, 천하이</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** ...</address><code> </code><country> </country><engName>ZHANG, Dawei</engName><name>장, 다웨이</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** ...</address><code> </code><country> </country><engName>HE, Hong</engName><name>허, 홍</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** ...</address><code> </code><country> </country><engName>NIU, Huaning</engName><name>니우, 화닝</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** ...</address><code> </code><country> </country><engName>OTERI, Oghenekome</engName><name>오테리, 오게네코메</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** ...</address><code> </code><country> </country><engName>YE, Sigen</engName><name>예, 시겐</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** ...</address><code> </code><country> </country><engName>ZENG, Wei</engName><name>정, 웨이</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** ...</address><code> </code><country> </country><engName>YANG, Weidong</engName><name>양, 웨이동</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 종로구 사직로*길 **, *층 (내자동)(김.장 법률사무소)</address><code>919980005034</code><country>대한민국</country><engName>CHANG, Duck Soon</engName><name>장덕순</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>919990005000</code><country>대한민국</country><engName>PAIK MAN GI</engName><name>백만기</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.07.10</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0747915-47</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Translation of Amendment made during International Phase] Submission of Document</documentEngName><documentName>[국제단계보정서 번역문]서류제출서</documentName><receiptDate>2024.07.10</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0749066-35</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.08.13</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0132899-39</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.01.08</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0025228-99</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.01.08</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0025232-72</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247023073.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c9304b988ca3044269477e715bd1e1a4de19dbd469bea2ba771a170442e040e9b098c9cf4eba059cb1d0bec99eaa45201dff701c981e91e8666</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cffad232ec22b1c8dd239e55e81173a4726c7025b39cf17e8ca4bbd04daa5ae391b2c7da166844e47d83d6a73d24989458ee65801a229a74a2</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>