<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:16:00.160</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.02.21</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-0022682</applicationNumber><claimCount>22</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>표시 패널 및 이의 제조 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>DISPLAY PANEL AND MANUFACTUINF METHOD FOR THE  SAME</inventionTitleEng><openDate>2024.08.29</openDate><openNumber>10-2024-0130185</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 59/80</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 59/122</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 59/88</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 59/131</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 71/20</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 71/60</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 발명의 일 실시예에 따른 표시패널은 베이스층, 상기 베이스층 상에 배치되고, 무기물을 포함하는 화소 정의막, 상기 화소 정의막 상에 배치되고, 복수의 화소 개구부가 정의된 뱅크층, 상기 복수의 화소 개구부 각각에 배치되고, 애노드, 발광 패턴, 및 캐소드를 포함하고, 상기 캐소드는 상기 뱅크층과 접촉하는 복수의 발광 소자, 상기 뱅크층 상에 배치되는 더미패턴, 상기 캐소드 상에 배치되고, 상기 더미패턴 상에 배치되는 일 부분을 포함하는 무기 봉지 패턴, 상기 무기 봉지 패턴 상에 배치되는 유기 패턴, 및 상기 유기 패턴 상에 배치되는 무기막을 포함하고, 상기 무기막의 일부는 상기 더미패턴 및 상기 뱅크층 사이에 배치된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 베이스층; 상기 베이스층 상에 배치되고, 무기물을 포함하는 화소 정의막; 상기 화소 정의막 상에 배치되고, 복수의 화소 개구부가 정의된 뱅크층; 상기 복수의 화소 개구부 각각에 배치되고, 애노드, 발광 패턴, 및 캐소드를 포함하고, 상기 캐소드는 상기 뱅크층과 접촉하는 복수의 발광 소자; 상기 뱅크층 상에 배치되는 더미패턴; 상기 캐소드 상에 배치되고, 상기 더미패턴 상에 배치되는 일 부분을 포함하는 무기 봉지 패턴; 상기 무기 봉지 패턴 상에 배치되는 유기 패턴; 및 상기 유기 패턴 상에 배치되는 무기막;을 포함하고, 상기 무기막의 일부는 상기 더미패턴 및 상기 뱅크층 사이에 배치되는 표시 패널. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1 항에 있어서, 상기 복수의 화소 개구부는 서로 이격된 제1 화소 개구부 및 제2 화소 개구부를 포함하고, 상기 발광 소자는 상기 제1 화소 개구부에 배치되고, 제1 애노드, 제1 발광 패턴 및 제1 캐소드를 포함하는 제1 발광 소자; 및 상기 제2 화소 개구부에 배치되고, 제2 애노드, 제2 발광 패턴 및 제2 캐소드를 포함하는 제2 발광 소자; 를 포함하는 표시 패널. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2 항에 있어서,상기 더미패턴은 상기 제1 화소 개구부에 인접하게 배치되는 제1 더미패턴; 및 상기 제2 화소 개구부에 인접하게 배치되는 제2 더미패턴;을 포함하고, 상기 제1 더미패턴은 상기 제1 발광 패턴 및 상기 제1 캐소드로부터 분리되고, 상기 제2 더미패턴은 상기 제2 발광 패턴 및 상기 제2 캐소드로부터 분리되는 표시 패널. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3 항에 있어서,상기 제2 더미패턴 및 상기 뱅크층 사이에 배치되는 추가 무기패턴을 더 포함하는 표시 패널. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제2 항에 있어서,상기 무기 봉지 패턴은 상기 제1 발광 소자 상에 배치되는 제1 무기 봉지 패턴; 및 상기 제2 발광 소자 상에 배치되고, 상기 제1 무기 봉지 패턴과 이격된 제2 무기 봉지 패턴을 포함하고, 상기 유기 패턴은 상기 제1 무기 봉지 패턴 상에 배치되는 제1 유기 패턴; 및 상기 제2 무기 봉지 패턴 상에 배치되고, 상기 제1 유기 패턴과 이격되는 제2 유기 패턴;을 포함하는 표시 패널. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5 항에 있어서,상기 무기막은 상기 제1 유기 패턴 상에 배치되는 제1 무기 부분; 및 상기 제2 유기 패턴 상에 배치되는 제2 무기 부분; 을 포함하고, 상기 제1 무기 부분 및 상기 제2 무기 부분은 상이한 두께를 가지는 표시 패널. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제5 항에 있어서,상기 무기막은 상기 제1 유기 패턴 상에 배치되는 제1 무기 부분; 및 상기 제2 유기 패턴 상에 배치되는 제2 무기 부분; 을 포함하고, 상기 제1 무기 부분 및 상기 제2 무기 부분은 상기 뱅크층 상으로 연장되어 서로 연결되는 표시 패널. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1 항에 있어서,상기 유기 패턴은 상기 무기 봉지 패턴과 평면상에서 전면적으로 중첩하는 표시 패널. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1 항에 있어서,상기 무기막은 상기 더미패턴 및 상기 뱅크층 사이에 배치되는 스페이서 부분; 및 상기 스페이서 부분과 분리된 형상을 가지며, 상기 유기 패턴 및 상기 뱅크층의 상부를 커버하는 레이어 부분; 을 포함하는 표시 패널. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1 항에 있어서,상기 복수의 발광 소자의 상기 캐소드 상에 배치되는 캡핑패턴을 더 포함하는 표시 패널. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10 항에 있어서,상기 더미패턴은 상기 발광 패턴과 동일한 물질을 포함하는 제1 층 더미패턴; 상기 캐소드와 동일한 물질을 포함하는 제2 층 더미패턴; 및 상기 캡핑패턴과 동일한 물질을 포함하는 제3 층 더미패턴; 을 포함하는 표시 패널. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제10 항에 있어서,상기 더미패턴은 상기 캐소드와 동일한 물질을 포함하는 제2 층 더미패턴; 및 상기 캡핑패턴과 동일한 물질을 포함하는 제3 층 더미패턴; 을 포함하고, 상기 제2 층 더미패턴 및 상기 뱅크층 사이에 소정의 이격부가 정의되는 표시 패널. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1 항에 있어서,상기 무기 봉지 패턴은 상기 캐소드 및 상기 더미패턴 상에 직접 배치되고, 상기 유기 패턴은 상기 무기 봉지 패턴 상에 직접 배치되고, 상기 무기막은 상기 유기 패턴 상에 직접 배치되는 표시 패널. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제1 항에 있어서,상기 무기막 상에 배치되고, 평탄한 상면을 제공하는 봉지 유기막; 및 상기 봉지 유기막 상에 배치되는 상부 봉지 무기막; 을 더 포함하는 표시 패널. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제1 항에 있어서,상기 무기막은 상기 유기 패턴 상에 직접 배치되는 제1 무기막; 및 상기 제1 무기막 상에 배치되는 제2 무기막을 포함하는 표시 패널. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제1 항에 있어서,상기 뱅크층은 상기 화소 정의막 상에 배치되는 제1 도전층; 및 상기 제1 도전층 상에 배치되고, 상기 제1 도전층의 일측으로부터 돌출된 언더컷 형상을 가지는 제2 도전층; 을 포함하고, 상기 더미패턴은 상기 제2 도전층 상에 배치되는 표시 패널. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 베이스층; 상기 베이스층 상에 배치되고, 무기물을 포함하는 화소 정의막; 상기 화소 정의막 상에 배치되고, 복수의 화소 개구부가 정의된 뱅크층; 상기 복수의 화소 개구부 각각에 배치되고, 애노드, 발광 패턴, 및 캐소드를 포함하고, 상기 캐소드는 상기 뱅크층과 접촉하는 복수의 발광 소자; 상기 뱅크층 상에 배치되는 더미패턴; 상기 캐소드 상에 배치되고, 상기 더미패턴 상에 배치되는 일 부분을 포함하는 무기 봉지 패턴; 상기 무기 봉지 패턴 상에 배치되는 유기 패턴; 상기 유기 패턴 및 상기 뱅크층 상에 배치되는 무기막; 상기 무기막 상에 배치되고, 평탄한 상면을 제공하는 봉지 유기막; 및 상기 봉지 유기막 상에 배치되는 상부 봉지 무기막; 을 포함하는 표시 패널. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 베이스층, 상기 베이스층 상에 배치된 제1 애노드, 상기 베이스층 상에 배치되며 상기 제1 애노드를 커버하는 예비 화소 정의막, 및 상기 예비 화소 정의막 상에 배치되며 도전성 물질을 포함하는 예비 뱅크층을 포함하는 예비 표시 패널을 제공하는 단계; 상기 예비 뱅크층에 상기 제1 애노드에 대응하고 상기 제1 애노드의 상면을 노출시키는 제1 화소 개구부를 형성하는 단계; 상기 제1 화소 개구부 내에 상기 제1 애노드 상에 순차적으로 제1 발광 패턴, 및 제1 캐소드를 형성하여, 제1 발광 소자를 형성하는 단계; 상기 제1 발광 소자 및 상기 예비 뱅크층을 커버하는 제1 예비 무기 봉지층을 형성하는 단계; 상기 제1 예비 무기 봉지층 상에 적어도 일부가 상기 제1 발광 소자에 중첩하는 제1 유기 패턴을 형성하는 단계; 상기 제1 유기 패턴을 마스크로 하여 상기 제1 예비 무기 봉지층을 식각하여, 적어도 일부가 상기 제1 발광 소자에 중첩하는 제1 무기 봉지 패턴을 형성하는 단계; 및 상기 제1 유기 패턴 및 상기 예비 뱅크층 상에 제1 예비 무기막을 형성하는 단계; 를 포함하고, 상기 제1 예비 무기막의 일부는 상기 제1 무기 봉지 패턴 및 상기 예비 뱅크층 사이에 배치되는 표시 패널 제조방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18항에 있어서, 상기 예비 표시 패널은 상기 베이스층 상에 배치된 제2 애노드를 더 포함하고, 상기 화소 정의막은 상기 제2 애노드를 커버하고, 상기 제1 예비 무기막을 형성하는 단계 이후, 상기 예비 뱅크층에 상기 제2 애노드에 대응하고 상기 제2 애노드의 상면을 노출시키는 제2 화소 개구부를 형성하는 단계; 상기 제2 화소 개구부 내에 상기 제2 애노드 상에 순차적으로 제2 발광 패턴, 및 제2 캐소드를 형성하여, 제2 발광 소자를 형성하는 단계; 상기 제2 발광 소자 및 상기 예비 뱅크층을 커버하는 제2 예비 무기 봉지층을 형성하는 단계; 상기 제2 예비 무기 봉지층 상에 적어도 일부가 상기 제2 발광 소자에 중첩하는 제2 유기 패턴을 형성하는 단계; 상기 제2 유기 패턴을 마스크로 하여 상기 제2 예비 무기 봉지층을 식각하여, 적어도 일부가 상기 제2 발광 소자에 중첩하는 제2 무기 봉지 패턴을 형성하는 단계; 및 상기 제2 유기 패턴 및 상기 예비 뱅크층 상에 제2 예비 무기막을 형성하는 단계; 를 더 포함하는 표시 패널 제조방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제19항에 있어서, 상기 제2 무기 봉지 패턴을 형성하는 단계에서, 상기 제1 예비 무기막의 일부가 식각되고, 나머지 일부는 상기 무기 봉지 패턴 및 상기 예비 뱅크층 사이에 잔류하는 표시 패널 제조방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제18항에 있어서, 상기 제1 발광 소자를 형성하는 단계에서, 상기 예비 뱅크층 상에 제1 예비 더미층이 형성되고, 상기 제1 예비 더미층은 상기 제1 발광 패턴과 동일한 물질을 포함하는 제1-1 더미층; 및상기 제1 캐소드와 동일한 물질을 포함하는 제2-1 더미층;을 포함하는 표시 패널 제조방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제21항에 있어서, 상기 제1 무기 봉지 패턴을 형성하는 단계에서, 상기 제1 예비 더미층의 일부가 식각되어 제1 더미패턴이 형성되고, 상기 예비 무기막을 형성하는 단계에서, 상기 제1 예비 무기막의 일부는 상기 제1 더미패턴에 접촉하도록 형성되는 표시 패널 제조방법. </claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기 용인시 기흥구...</address><code>120120164552</code><country>대한민국</country><engName>Samsung Display Co., Ltd.</engName><name>삼성디스플레이 주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>BAE, SUBIN</engName><name>배수빈</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>YANG, Hee Jun</engName><name>양희준</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>KANG, TAEWOOK</engName><name>강태욱      </name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>JUNG, DAWOON</engName><name>정다운</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>JEONG, YU-GWANG</engName><name>정유광</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 테헤란로 *길 ** *층(역삼동)</address><code>920141001819</code><country>대한민국</country><engName>KORYO IP &amp; Law</engName><name>특허법인고려</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2023.02.21</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0200294-28</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020230022682.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93d26470aab544a6c6c4a25b8aee6b95184224dd21fc3fc031f9fbbaf36d965af66feffbe08c983b9e836824a738b4957dd0226d8660740552</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfa484949845b9ab8c6eb9b173c23dcd74d6132b06fbeb2181a92f6946c9322bb3dd52947af47cc64af4c51e0116e85fba84a9ec640b6ef63b</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>