<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:02:54.254</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2019.11.26</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2021-7019305</applicationNumber><claimCount>23</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>클론 선택을 가능하게 하기 위한 시스템 및 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>SYSTEMS AND METHODS FOR FACILITATING CLONE SELECTION</inventionTitleEng><openDate>2021.08.11</openDate><openNumber>10-2021-0099028</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2022.11.18</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2021.06.22</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 20/69</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 18/2413</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/04</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 10/764</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 10/82</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 20/69</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 20/69</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 클론 선택을 가능하게 하기 위한 방법은, 제1 영상 및 이후의 제2 영상을 포함하는, 배지를 포함하는 용기의 시간-시퀀스 영상을 생성하는 단계를 포함한다. 또한, 방법은, 제1 영상을 분석하는 하나 이상의 프로세서에 의해, 제1 영상에 표시된 하나 이상의 후보 대상물을 검출하는 단계; 및 각각의 후보 대상물에 대해, 콘볼루션 신경망을 사용하여 대상물의 영상을 분석함으로써, 대상물이 단일세포인지 여부를 결정하는 단계를 포함한다. 방법은, 프로세서(들)를 통해 제2 영상을 분석함으로써, 제2 영상에 표시된 세포군체를 검출하는 단계; 및 프로세서(들)에 의해, 각각의 후보 대상물이 단일세포인 것으로 결정되었는지 여부에 적어도 기초하여, 군체가 하나의 세포로만 형성되었는지 여부를 결정하는 단계를 더 포함한다. 방법은, 프로세서(들)에 의해, 군체가 하나의 세포로만 형성되었는지 여부를 나타내는 출력 데이터를 생성하는 단계를 더 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2020.06.04</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2020112723</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2019.11.26</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2019/063177</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 클론 선택을 가능하게 하기 위한 방법으로서,제1 이미징 장치에 의해, 배지를 포함하는 용기의 복수의 시간-시퀀스 영상을 생성하는 단계로서, 상기 복수의 시간-시퀀스 영상은, 제1 시간에 생성된 제1 시간-시퀀스 영상, 및 상기 제1 시간보다 이후의 제2 시간에 생성된 제2 시간-시퀀스 영상을 포함하는, 단계;상기 제1 시간-시퀀스 영상을 분석하는 하나 이상의 프로세서에 의해, 상기 제1 시간-시퀀스 영상에 표시된 하나 이상의 후보 대상물을 검출하는 단계;상기 하나 이상의 후보 대상물 각각에 대해, 콘볼루션 신경망을 사용하여 상기 후보 대상물의 영상을 분석하는 상기 하나 이상의 프로세서에 의해, 상기 후보 대상물이 단일세포인지 여부를 결정하는 단계;상기 제2 시간-시퀀스 영상을 분석하는 상기 하나 이상의 프로세서에 의해, 상기 제2 시간-시퀀스 영상에 표시된 세포군체를 검출하는 단계;상기 하나 이상의 프로세서에 의해, 상기 하나 이상의 후보 대상물 각각이 단일세포인 것으로 결정되었는지 여부에 적어도 부분적으로 기초하여, 상기 세포군체가 하나의 세포로만 형성되었는지 여부를 결정하는 단계; 및상기 하나 이상의 프로세서에 의해, 상기 세포군체가 하나의 세포로만 형성되었는지 여부를 나타내는 출력 데이터를 생성하는 단계를 포함하는,클론 선택을 가능하게 하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,상기 방법은, 상기 콘볼루션 신경망을 사용하여, 상기 하나 이상의 후보 대상물 중 제1 후보 대상물이 단일세포인 것으로 결정하는 단계를 포함하며,상기 세포군체가 하나의 세포로만 형성되었는지 여부를 결정하는 단계는, 상기 용기 내의 상기 제1 후보 대상물의 위치를 상기 용기 내의 상기 세포군체의 위치와 비교하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항 또는 제2항에 있어서,상기 복수의 시간-시퀀스 영상은, 상기 제1 시간과 상기 제2 시간 사이의 제3 시간에 생성된 제3 시간-시퀀스 영상을 더 포함하며,상기 방법은, 상기 콘볼루션 신경망을 사용하여, 상기 하나 이상의 후보 대상물 중 제1 후보 대상물이 단일세포인 것으로 결정하는 단계를 포함하고,상기 세포군체가 하나의 세포로만 형성되었는지 여부를 결정하는 단계는, 적어도 상기 제3 시간-시퀀스 영상을 분석함으로써, 상기 제1 후보 대상물이 상기 세포군체로 성장되었는지 여부를 결정하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3항에 있어서,상기 제1 후보 대상물이 상기 세포군체로 성장되었는지 여부를 결정하는 단계는, 상기 제3 시간-시퀀스 영상이 (i) 상기 세포군체보다 더 작은 세포수, 또는 (ii) 상기 세포군체보다 더 작은 크기 중 하나 또는 둘 모두를 갖는 중간 세포군체를 표시하는지 여부를 결정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제3항에 있어서,상기 제1 후보 대상물이 상기 세포군체로 성장되었는지 여부를 결정하는 단계는, (i) 상기 제3 시간-시퀀스 영상이 상기 중간 세포군체를 표시하는 것으로 결정하는 단계, 및 (ii) 상기 용기 내의 상기 중간 세포군체의 위치를 상기 용기 내의 상기 세포군체의 위치 및/또는 상기 용기 내의 상기 제1 후보 대상물의 위치와 비교하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항 내지 제5항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 이미징 장치는, 제1 배율 레벨로 상기 복수의 시간-시퀀스 영상을 생성하며,상기 방법은, 상기 제1 시간-시퀀스 영상에 표시된 상기 하나 이상의 후보 대상물 각각에 대해, 상기 제1 배율 레벨 초과의 제2 배율 레벨을 제공하는 제2 이미징 장치에 의해, 상기 후보 대상물을 포함하는 상기 용기의 일부분의 확대 영상을 생성하는 단계를 더 포함하고,상기 후보 대상물이 단일세포인지 여부를 결정하는 단계는, 상기 콘볼루션 신경망을 사용하여 상기 확대 영상을 분석함으로써, 상기 후보 대상물이 단일세포인지 여부를 결정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6항에 있어서,상기 확대 영상을 생성하는 단계는, 상기 용기가 상기 제2 이미징 장치의 광로와 정렬되도록, 상기 용기를 변위시키는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항 내지 제7항 중 어느 한 항에 있어서,상기 후보 대상물이 단일세포인지 여부를 결정하는 단계는, 상기 콘볼루션 신경망을 사용하여, 상기 후보 대상물을 복수의 가능한 대상물 유형 중 하나로서 분류하는 단계를 포함하며,상기 복수의 대상물 유형은, 단일세포에 해당하는 유형을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항 내지 제8항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제2 시간-시퀀스 영상에 표시된 상기 세포군체를 검출하는 단계는, 다른 콘볼루션 신경망을 사용하여 상기 제2 시간-시퀀스 영상을 처리하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항 내지 제9항 중 어느 한 항에 있어서,상기 방법은, 상기 세포군체가 하나의 세포로만 형성된 것으로 결정하는 단계를 포함하며,상기 방법은, 상기 용기로부터 새로운 배양 환경으로 세포를 이송하는 단계; 및 상기 새로운 배양 환경에서 상기 세포를 배양하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항 내지 제9항 중 어느 한 항에 있어서,상기 방법은, 상기 세포군체가 하나의 세포로만 형성된 것으로 결정하는 단계를 포함하며,상기 방법은, 상기 용기의 내용물을 사용하여, 바이오 의약품을 제조하기 위한 세포주를 성장시키는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1항 내지 제11항 중 어느 한 항에 있어서,상기 방법은, 상기 세포군체가 하나의 세포로만 형성되지 않은 것으로 결정하는 단계를 포함하며,상기 방법은, 상기 용기의 내용물을 폐기하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 명령을 저장하는 하나 이상의 비-일시적 컴퓨터 판독 가능 매체로서,상기 명령은, 하나 이상의 프로세서에 의해 실행될 때,상기 하나 이상의 프로세서로 하여금, 배지를 포함하는 용기의 복수의 시간-시퀀스 영상을 수신하게 하고, 상기 복수의 시간-시퀀스 영상은 제1 이미징 장치에 의해 생성되며, 제1 시간에 생성된 제1 시간-시퀀스 영상, 및 상기 제1 시간보다 이후의 제2 시간에 생성된 제2 시간-시퀀스 영상을 포함하고;상기 하나 이상의 프로세서로 하여금, 상기 제1 시간-시퀀스 영상을 분석함으로써, 상기 제1 시간-시퀀스 영상에 표시된 하나 이상의 후보 대상물을 검출하게 하며;상기 하나 이상의 프로세서로 하여금, 상기 하나 이상의 후보 대상물 각각에 대해, 콘볼루션 신경망을 사용하여 상기 후보 대상물의 영상을 분석함으로써, 상기 후보 대상물이 단일세포인지 여부를 결정하게 하고;상기 하나 이상의 프로세서로 하여금, 상기 제2 시간-시퀀스 영상을 분석함으로써, 상기 제2 시간-시퀀스 영상에 표시된 세포군체를 검출하게 하며;상기 하나 이상의 프로세서로 하여금, 상기 하나 이상의 후보 대상물 각각이 단일세포인 것으로 결정되었는지 여부에 적어도 부분적으로 기초하여, 상기 세포군체가 하나의 세포로만 형성되었는지 여부를 결정하게 하고;상기 하나 이상의 프로세서로 하여금, 상기 세포군체가 하나의 세포로만 형성되었는지 여부를 나타내는 출력 데이터를 생성하게 하는,명령을 저장하는 하나 이상의 비-일시적 컴퓨터 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13항에 있어서,상기 명령은, 상기 하나 이상의 프로세서로 하여금,제1 후보 대상물이 단일세포인 것으로 결정하는 경우, 상기 용기 내의 상기 제1 후보 대상물의 위치를 상기 용기 내의 상기 세포군체의 위치와 비교함으로써, 상기 제1 후보 대상물이 상기 세포군체로 성장되었는지 여부를 결정하게 하는, 하나 이상의 비-일시적 컴퓨터 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제13항 또는 제14항에 있어서,상기 복수의 시간-시퀀스 영상은, 상기 제1 시간과 상기 제2 시간 사이의 제3 시간에 생성된 제3 시간-시퀀스 영상을 더 포함하며,상기 명령은, 상기 하나 이상의 프로세서로 하여금,상기 세포군체가 하나의 세포로만 형성되었는지 여부를 결정하는 경우, 적어도 상기 제3 시간-시퀀스 영상을 분석함으로써, 상기 제1 후보 대상물이 상기 세포군체로 성장되었는지 여부를 결정하게 하는, 하나 이상의 비-일시적 컴퓨터 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제13항 내지 제15항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 이미징 장치에 의해 생성되는 상기 복수의 시간-시퀀스 영상은 제1 배율 레벨로 생성되며,상기 명령은, 추가로 상기 하나 이상의 프로세서로 하여금, 상기 하나 이상의 후보 대상물 중 적어도 하나에 대해, 상기 후보 대상물을 포함하는 상기 용기의 일부분의 확대 영상을 수신하게 하고, 상기 확대 영상은, 상기 제1 배율 레벨 초과의 제2 배율 레벨로 생성되며,상기 명령은, 상기 하나 이상의 프로세서로 하여금, 상기 콘볼루션 신경망을 사용하여 상기 확대 영상을 분석함으로써, 상기 후보 대상물이 단일세포인지 여부를 결정하게 하는, 하나 이상의 비-일시적 컴퓨터 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16항에 있어서,상기 확대 영상은 제2 이미징 장치에 의해 생성되며,상기 명령은, 추가로 상기 하나 이상의 프로세서로 하여금, 상기 용기를 상기 제2 이미징 장치의 광로와 정렬시키도록, 그 위에 배치된 상기 용기를 포함하는 스테이지에 명령하게 하는, 하나 이상의 비-일시적 컴퓨터 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제13항 내지 제17항 중 어느 한 항에 있어서,상기 출력 데이터는, (i) 상기 용기의 내용물이 바이오 의약품을 제조하기 위한 세포주를 성장시키기 위해 사용될 수 있음을 나타내거나, (ii) 상기 용기의 내용물이 폐기되어야 함을 나타내는, 하나 이상의 비-일시적 컴퓨터 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 시스템으로서,육안 검사 시스템으로서, 용기 플레이트를 수용하도록 구성된 스테이지, 및 상기 스테이지 상의 상기 용기 플레이트 내의 용기의 영상을 생성하도록 구성된 제1 이미징 장치를 포함하고, 각각의 영상은 단일 용기에 해당하는, 육안 검사 시스템; 및컴퓨터 시스템을 포함하며,상기 컴퓨터 시스템은,하나 이상의 프로세서, 및명령을 저장하는 하나 이상의 메모리를 포함하고,상기 명령은, 상기 하나 이상의 프로세서에 의해 실행될 때,상기 컴퓨터 시스템으로 하여금, 배지를 포함하는 용기의 복수의 시간-시퀀스 영상을 생성하도록 상기 제1 이미징 장치에 명령하게 하며, 상기 복수의 시간-시퀀스 영상은, 제1 시간에 생성된 제1 시간-시퀀스 영상, 및 상기 제1 시간보다 이후의 제2 시간에 생성된 제2 시간-시퀀스 영상을 포함하고;상기 컴퓨터 시스템으로 하여금, 상기 제1 시간-시퀀스 영상을 분석함으로써, 상기 제1 시간-시퀀스 영상에 표시된 하나 이상의 후보 대상물을 검출하게 하며;상기 컴퓨터 시스템으로 하여금, 상기 하나 이상의 후보 대상물 각각에 대해, 콘볼루션 신경망을 사용하여 상기 후보 대상물의 영상을 분석함으로써, 상기 후보 대상물이 단일세포인지 여부를 결정하게 하고;상기 컴퓨터 시스템으로 하여금, 상기 제2 시간-시퀀스 영상을 분석함으로써, 상기 제2 시간-시퀀스 영상에 표시된 세포군체를 검출하게 하며;상기 컴퓨터 시스템으로 하여금, 상기 하나 이상의 후보 대상물 각각이 단일세포인 것으로 결정되었는지 여부에 적어도 부분적으로 기초하여, 상기 세포군체가 하나의 세포로만 형성되었는지 여부를 결정하게 하고;상기 컴퓨터 시스템으로 하여금, 상기 세포군체가 하나의 세포로만 형성되었는지 여부를 나타내는 출력 데이터를 생성하게 하는,시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제19항에 있어서,상기 명령은, 상기 컴퓨터 시스템으로 하여금,제1 후보 대상물이 단일세포인 것으로 결정하는 경우, 상기 용기 내의 상기 제1 후보 대상물의 위치를 상기 용기 내의 상기 세포군체의 위치와 비교함으로써, 상기 제1 후보 대상물이 상기 세포군체로 성장되었는지 여부를 결정하게 하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제19항 또는 제20항에 있어서,상기 복수의 시간-시퀀스 영상은, 상기 제1 시간과 상기 제2 시간 사이의 제3 시간에 생성된 제3 시간-시퀀스 영상을 더 포함하며,상기 명령은, 상기 컴퓨터 시스템으로 하여금,상기 세포군체가 하나의 세포로만 형성되었는지 여부를 결정하는 경우, 적어도 상기 제3 시간-시퀀스 영상을 분석함으로써, 상기 제1 후보 대상물이 상기 세포군체로 성장되었는지 여부를 결정하게 하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제19항 내지 제21항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 이미징 장치는, 제1 배율 레벨로 상기 복수의 시간-시퀀스 영상을 생성하도록 구성되며,상기 육안 검사 시스템은, 상기 용기 플레이트 내의 상기 용기의 일부분의 확대 영상을 생성하도록 구성된 제2 이미징 장치를 더 포함하고,상기 제2 이미징 장치는, 상기 제1 배율 레벨 초과의 제2 배율 레벨을 제공하며,상기 명령은, 추가로 상기 컴퓨터 시스템으로 하여금, 상기 하나 이상의 후보 대상물 중 적어도 하나 각각에 대해, 상기 후보 대상물을 포함하는 상기 용기의 일부분의 확대 영상을 생성하도록 상기 제2 이미징 장치에 명령하게 하고,상기 명령은, 상기 컴퓨터 시스템으로 하여금, 상기 콘볼루션 신경망을 사용하여 상기 확대 영상을 분석함으로써, 상기 후보 대상물이 단일세포인지 여부를 결정하게 하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제22항에 있어서,상기 확대 영상은 제2 이미징 장치에 의해 생성되며,상기 명령은, 추가로 상기 하나 이상의 프로세서로 하여금, 그 위에 배치된 상기 용기를 포함하는 상기 스테이지가 상기 용기를 상기 제2 이미징 장치의 광로와 정렬시키게 하도록, 상기 스테이지에 명령하게 하는, 시스템.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 캘리포니아 *****-****, 사우전드 오크, 원 암젠  센터 드라이브</address><code>520060171104</code><country>미국</country><engName>AMGEN Inc.</engName><name>암젠 인크</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국, 캘리포니아 *****-****, 사우전드 오...</address><code> </code><country> </country><engName>YUAN, Yu</engName><name>유안 유</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국, 캘리포니아 *****-****, 사우전드 오...</address><code> </code><country> </country><engName>MILNE, Graham, F.</engName><name>밀른 그레이엄 에프.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국, 캘리포니아 *****-****, 사우전드 오...</address><code> </code><country> </country><engName>WANG, Tony, Y.</engName><name>왕 토니 와이.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국, 캘리포니아 *****-****, 사우전드 오...</address><code> </code><country> </country><engName>LE, Kim, H.</engName><name>레 킴 에이치.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국, 캘리포니아 *****-****, 사우전드 오...</address><code> </code><country> </country><engName>TAN, Glenn</engName><name>탄 글렌</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 송파구 법원로 ***, *층(문정동)</address><code>920201000613</code><country>대한민국</country><engName>HANOL Intellectual Property and Law</engName><name>특허법인한얼</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2018.11.30</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>62/774,154</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2021.06.22</receiptDate><receiptNumber>1-1-2021-0717769-15</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2021.07.05</receiptDate><receiptNumber>1-5-2021-0106930-00</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2022.11.18</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-1233409-44</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>Request for Prior Art Search</documentEngName><documentName>선행기술조사의뢰서</documentName><receiptDate>2024.08.30</receiptDate><receiptNumber>9-1-9999-9999999-89</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Report of Prior Art Search</documentEngName><documentName>선행기술조사보고서</documentName><receiptDate>2024.09.25</receiptDate><receiptNumber>9-6-2025-0111222-81</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.06.16</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0566382-47</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[지정기간연장]기간 연장신청서·기간 단축신청서·기간 경과 구제신청서·절차 계속신청서</documentName><receiptDate>2025.08.14</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0929084-69</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.08.26</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0975792-99</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[거절이유 등 통지에 따른 의견]의견서·답변서·소명서</documentName><receiptDate>2025.08.26</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0975791-43</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020217019305.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c935d54bf58c82e4c64dfce952c2bbd6b6f360cd3411ea8767f0f408db5a39e813affd7485d2d2d261a8c2d95843c65a277da1922cb6dcf630a</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfd6ddae789ff6aed1a78772896e048d012508c166b36a5a7ee18c7331c98bb35c1a1c8a435ed07561133c59d06c978e889cbb002607296faf</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>