<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:25:29.2529</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2024.03.13</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2025-7030188</applicationNumber><claimCount>15</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>의료 이미징을 통한 포괄적인 의료 진단, 예후, 및 치료 최적화를 위한 인공 지능 시스템</inventionTitle><inventionTitleEng>ARTIFICIAL INTELLIGENCE SYSTEM FOR COMPREHENSIVE MEDICAL DIAGNOSIS, PROGNOSIS, AND TREATMENT OPTIMIZATION THROUGH MEDICAL IMAGING</inventionTitleEng><openDate>2025.11.17</openDate><openNumber>10-2025-0161553</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2025.09.10</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61B 8/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2017.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 7/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G16H 50/20</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G16H 50/70</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G16H 30/20</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G16H 30/40</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 포괄적인 의료 진단, 예후, 및 치료 최적화를 위한 시스템들 및 방법들이 제공된다. 뉴럴 네트워크는 초음파, MRI, CT, 및 X-선과 같은 다양한 이미징 양식들로부터의 의료 이미지들 또는 원시 데이터의 큰 데이터세트에 대해 트레이닝되며, 이들은 넓은 범위의 의료 질환들의 실측 자료 진단들로 라벨링된다. 이어서, 트레이닝된 뉴럴 네트워크는 환자의 의료 이미지들을 제공받을 수 있고, 뉴럴 네트워크는 예측들을 행하고 통찰력들을 제공할 수 있으며, 그 예측들 및 통찰력들은 다양한 의료 질환들의 존재, 부재, 중증도, 진행, 또는 위험에 관련된다. 이들 예측들 및 통찰력들은 임상 의사-결정을 지원하고, 조기 개입, 개인화된 치료, 및 개선된 환자 결과들을 가능하게 할 수 있다. 시스템은 시간에 걸쳐 그의 성능을 개선시키기 위해 새로운 데이터로 지속적으로 업데이트될 수 있고, 의료 진단 및 치료의 정확도, 효율, 및 유효성을 향상시키기 위해 헬스케어 작업흐름들에 통합될 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2024.09.19</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2024192175</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2024.03.13</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2024/019803</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 포괄적인 의료 결정을 행하기 위한 시스템으로서,환자의 복수의 해부학적 구조들의 복수의 의료 이미지들 또는 대응하는 원시 데이터를 저장하는 디지털 저장소;상기 디지털 저장소와 통신하고, 상기 저장된 의료 이미지들 또는 원시 데이터에 기반하여 의료 질환에 관련된 예측 또는 통찰력을 제공하도록 구성된 트레이닝된 뉴럴 네트워크를 포함하는 분석 로직;상기 예측 또는 통찰력을 헬스케어 전문가에게 제공하도록 구성된 사용자 인터페이스; 및적어도 상기 분석 로직을 실행하도록 구성된 마이크로프로세서를 포함하는, 포괄적인 의료 결정을 행하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,상기 분석 로직은 의료 질환의 현재 상태를 예측하기 위해 상기 저장된 의료 이미지들 또는 원시 데이터를 분석하도록 구성된 제1 로직을 포함하는, 포괄적인 의료 결정을 행하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서,상기 분석 로직은 의료 질환의 미래 상태, 진행, 또는 위험을 예측하도록 구성된 제2 로직을 포함하는, 포괄적인 의료 결정을 행하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서,상기 분석 로직은 상기 예측을 범위 또는 신뢰 구간으로서 제공하기 위해 회귀 알고리즘을 이용하도록 구성되는, 포괄적인 의료 결정을 행하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항에 있어서,상기 분석 로직은 상기 예측을 복수의 카테고리들 또는 중증도(severity)들 중 하나로서 제공하기 위해 분류 알고리즘을 이용하도록 구성되는, 포괄적인 의료 결정을 행하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에 있어서,상기 분석 로직은 상기 의료 이미지들 또는 원시 데이터와 부가적인 임상 데이터의 조합에 기반하여 상기 예측 또는 통찰력을 제공하도록 추가로 구성되는, 포괄적인 의료 결정을 행하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항에 있어서,상기 디지털 저장소에 저장하기 위해 상기 환자의 상기 복수의 해부학적 구조들의 상기 의료 이미지들 또는 원시 데이터를 획득하도록 구성된 이미지 획득 디바이스를 더 포함하는, 포괄적인 의료 결정을 행하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7항에 있어서,상기 의료 이미지들 또는 원시 데이터의 상기 획득을 최적화할 시에 상기 이미지 획득 디바이스의 사용자를 안내하도록 구성된 피드백 로직을 더 포함하는, 포괄적인 의료 결정을 행하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 포괄적인 의료 예측들을 행하기 위해 뉴럴 네트워크를 트레이닝시키기 위한 방법으로서,복수의 환자들의 복수의 해부학적 구조들의 의료 이미지들 또는 상기 의료 이미지들이 생성될 수 있는 원시 데이터의 데이터세트를 수신하는 단계 — 상기 이미지들 또는 원시 데이터는 복수의 의료 질환들의 실측 자료(ground truth) 진단들로 라벨링됨 —;상기 데이터세트를 트레이닝 세트, 검증 세트, 및 테스트 세트로 분할하는 단계;상기 복수의 의료 질환들을 예측하기 위해 상기 트레이닝 세트를 사용하여 뉴럴 네트워크를 트레이닝시키는 단계;상기 뉴럴 네트워크의 성능 및 일반화를 최적화하기 위해 상기 검증 세트를 사용하여 상기 뉴럴 네트워크를 미세-튜닝하는 단계; 및상기 예측들을 실측 자료 라벨들과 비교함으로써, 독립적인 테스트 세트를 사용하여 상기 트레이닝된 뉴럴 네트워크의 최종 성능을 평가하는 단계를 포함하는, 포괄적인 의료 예측들을 행하기 위해 뉴럴 네트워크를 트레이닝시키기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9항에 있어서,상기 의료 이미지들 또는 원시 데이터는 초음파, 방사선촬영, MRI, CT, PET, SPECT, 유방촬영술, 및 광학 이미징을 포함하는 하나 이상의 이미지 양식들을 포함하는, 포괄적인 의료 예측들을 행하기 위해 뉴럴 네트워크를 트레이닝시키기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제9항에 있어서,상기 뉴럴 네트워크를 트레이닝시키기 전에 상기 의료 이미지들 또는 원시 데이터를 프리-프로세싱(pre-processing)하는 단계를 더 포함하며, 상기 프리프로세싱하는 단계는 정규화, 사이즈 조절, 크롭(crop), 또는 증강의 단계들을 포함하는, 포괄적인 의료 예측들을 행하기 위해 뉴럴 네트워크를 트레이닝시키기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제9항에 있어서,사전-트레이닝된 뉴럴 네트워크들을 레버리징(leverage)하고 포괄적인 의료 질환 예측의 특정 태스크에 대해 상기 사전-트레이닝된 뉴럴 네트워크들을 적응시키기 위해 전이 학습(transfer learning)을 이용하는 단계를 더 포함하는, 포괄적인 의료 예측들을 행하기 위해 뉴럴 네트워크를 트레이닝시키기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 트레이닝된 뉴럴 네트워크를 사용하여 포괄적인 의료 결정을 행하기 위한 방법으로서,이미지 획득 디바이스를 사용하여 환자의 복수의 해부학적 구조들의 하나 이상의 의료 이미지들 또는 상기 의료 이미지들이 생성될 수 있는 원시 데이터를 획득하는 단계;트레이닝된 뉴럴 네트워크로의 입력을 위해 상기 획득된 의료 이미지들 또는 원시 데이터를 최적화하도록 상기 획득된 의료 이미지들 또는 원시 데이터를 프리-프로세싱하는 단계;복수의 의료 질환들을 예측하도록 최적화되었던 상기 트레이닝된 뉴럴 네트워크에 상기 프리-프로세싱된 의료 이미지들 또는 원시 데이터를 제공하는 단계;상기 환자에 대한 의료 질환의 존재, 부재, 중증도, 또는 위험에 관련된 예측 또는 통찰력을 상기 트레이닝된 뉴럴 네트워크로부터 수신하는 단계; 및임상 의사-결정을 지원하기 위해 사용자 인터페이스를 통해 상기 예측 또는 통찰력을 의료 전문가에게 제시하는 단계를 포함하는, 트레이닝된 뉴럴 네트워크를 사용하여 포괄적인 의료 결정을 행하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13항에 있어서,상기 트레이닝된 뉴럴 네트워크는 연속적 및 범주적 예측들 둘 모두를 제공하기 위해 회귀 및 분류 알고리즘들의 조합을 이용하는, 트레이닝된 뉴럴 네트워크를 사용하여 포괄적인 의료 결정을 행하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제13항에 있어서,상기 예측 또는 통찰력에는 상기 예측 또는 통찰력에 기여했던 핵심 해부학적 특징들 또는 이상들을 강조하는 설명들 또는 시각화들이 동반되는, 트레이닝된 뉴럴 네트워크를 사용하여 포괄적인 의료 결정을 행하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제13항에 있어서,상기 트레이닝된 뉴럴 네트워크는 새로운 의료 이미지들 또는 원시 데이터 및 실측 자료 데이터를 사용하여 지속적으로 업데이트되고 정제(refine)되는, 트레이닝된 뉴럴 네트워크를 사용하여 포괄적인 의료 결정을 행하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제13항에 있어서,상기 포괄적인 의료 결정은 상기 환자에 의한 약물의 사용을 결정하는 것을 포함하는, 트레이닝된 뉴럴 네트워크를 사용하여 포괄적인 의료 결정을 행하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제13항에 있어서,상기 포괄적인 의료 결정은 상기 환자가 당뇨병 또는 당뇨병-전증(pre-diabetic)이라고 결정하는 것을 포함하는, 트레이닝된 뉴럴 네트워크를 사용하여 포괄적인 의료 결정을 행하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제13항에 있어서,상기 포괄적인 의료 결정은 상기 환자가 염증성 장 질환을 갖는다고 결정하는 것을 포함하는, 트레이닝된 뉴럴 네트워크를 사용하여 포괄적인 의료 결정을 행하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제13항에 있어서,상기 포괄적인 의료 결정은 상기 환자에 대한 약물 용량을 결정하는 것을 포함하는, 트레이닝된 뉴럴 네트워크를 사용하여 포괄적인 의료 결정을 행하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제13항에 있어서,상기 포괄적인 의료 결정은 상기 환자에게 제공될 약물에 대한 투여 경로를 결정하는 것을 포함하는, 트레이닝된 뉴럴 네트워크를 사용하여 포괄적인 의료 결정을 행하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제13항에 있어서,상기 포괄적인 의료 결정은 상기 환자가 알레르기를 갖는다고 결정하는 것을 포함하는, 트레이닝된 뉴럴 네트워크를 사용하여 포괄적인 의료 결정을 행하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제13항에 있어서,상기 포괄적인 의료 결정은 상기 환자에게 관절염이 발생할 가능성을 결정하는 것을 포함하는, 트레이닝된 뉴럴 네트워크를 사용하여 포괄적인 의료 결정을 행하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제13항에 있어서,상기 포괄적인 의료 결정은 상기 환자에서 통증 레벨 및 통증 위치를 결정하는 것을 포함하는, 트레이닝된 뉴럴 네트워크를 사용하여 포괄적인 의료 결정을 행하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제13항에 있어서,상기 포괄적인 의료 결정은 상기 환자에서 증상 및 상기 증상의 위치를 결정하는 것을 포함하는, 트레이닝된 뉴럴 네트워크를 사용하여 포괄적인 의료 결정을 행하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제13항에 있어서,상기 포괄적인 의료 결정은 상기 환자에서 증상 및 상기 증상의 치료를 위한 약물을 결정하는 것을 포함하는, 트레이닝된 뉴럴 네트워크를 사용하여 포괄적인 의료 결정을 행하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제13항에 있어서,상기 포괄적인 의료 결정은 임상 시험에서 상기 환자에 대한 최적 약물 투여를 결정하는 것을 포함하는, 트레이닝된 뉴럴 네트워크를 사용하여 포괄적인 의료 결정을 행하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제13항에 있어서,상기 포괄적인 의료 결정은 상기 환자에서 증상의 발병 및 상기 증상의 중증도를 결정하는 것을 포함하는, 트레이닝된 뉴럴 네트워크를 사용하여 포괄적인 의료 결정을 행하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제13항에 있어서,상기 포괄적인 의료 결정은 상기 환자에서 감염의 진단, 및 상기 감염에 대한 치료를 결정하는 것을 포함하는, 트레이닝된 뉴럴 네트워크를 사용하여 포괄적인 의료 결정을 행하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제13항에 있어서,상기 포괄적인 의료 결정은 상기 환자에 대한 배아 선택을 결정하는 것을 포함하는, 트레이닝된 뉴럴 네트워크를 사용하여 포괄적인 의료 결정을 행하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제13항에 있어서,상기 포괄적인 의료 결정은 상기 환자에 대한 개인화된 난소 자극 절차를 결정하는 것을 포함하는, 트레이닝된 뉴럴 네트워크를 사용하여 포괄적인 의료 결정을 행하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제13항에 있어서,상기 포괄적인 의료 결정은 상기 환자에서 난포 발달의 정도를 결정하는 것을 포함하는, 트레이닝된 뉴럴 네트워크를 사용하여 포괄적인 의료 결정을 행하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제13항에 있어서,상기 포괄적인 의료 결정은 상기 환자의 생식력 레벨을 결정하는 것을 포함하는, 트레이닝된 뉴럴 네트워크를 사용하여 포괄적인 의료 결정을 행하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제13항에 있어서,상기 포괄적인 의료 결정은 상기 환자가 체외 수정을 위한 후보인지 여부를 결정하는 것을 포함하는, 트레이닝된 뉴럴 네트워크를 사용하여 포괄적인 의료 결정을 행하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제13항에 있어서,상기 포괄적인 의료 결정은 상기 환자에서의 체외 수정 절차의 실시간 모니터링을 포함하는, 트레이닝된 뉴럴 네트워크를 사용하여 포괄적인 의료 결정을 행하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제13항에 있어서,상기 포괄적인 의료 결정은 상기 환자에서의 성공적인 체외 수정 절차의 가능성의 결정을 포함하는, 트레이닝된 뉴럴 네트워크를 사용하여 포괄적인 의료 결정을 행하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제13항에 있어서,상기 포괄적인 의료 결정은 상기 환자에서의 자궁내막 수용성의 결정을 포함하는, 트레이닝된 뉴럴 네트워크를 사용하여 포괄적인 의료 결정을 행하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제13항에 있어서,상기 포괄적인 의료 결정은 상기 환자에서의 호르몬의 레벨의 결정을 포함하는, 트레이닝된 뉴럴 네트워크를 사용하여 포괄적인 의료 결정을 행하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제13항에 있어서,상기 포괄적인 의료 결정은 상기 환자에서의 개인화된 치료 요법의 결정을 포함하는, 트레이닝된 뉴럴 네트워크를 사용하여 포괄적인 의료 결정을 행하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제13항에 있어서,상기 포괄적인 의료 결정은 상기 환자에서의 고혈압 및 상기 고혈압에 대한 치료의 결정을 포함하는, 트레이닝된 뉴럴 네트워크를 사용하여 포괄적인 의료 결정을 행하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제13항에 있어서,상기 포괄적인 의료 결정은 상기 환자에서의 혈액형의 결정을 포함하는, 트레이닝된 뉴럴 네트워크를 사용하여 포괄적인 의료 결정을 행하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 제13항에 있어서,상기 포괄적인 의료 결정은 상기 환자에서의 혈액 수혈 적합성의 결정을 포함하는, 트레이닝된 뉴럴 네트워크를 사용하여 포괄적인 의료 결정을 행하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 제13항에 있어서,상기 포괄적인 의료 결정은 상기 환자의 응급 트리아지(triage)를 포함하는, 트레이닝된 뉴럴 네트워크를 사용하여 포괄적인 의료 결정을 행하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 제13항에 있어서,상기 포괄적인 의료 결정은 상기 환자에 대한 수술 계획의 결정을 포함하는, 트레이닝된 뉴럴 네트워크를 사용하여 포괄적인 의료 결정을 행하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 제13항에 있어서,상기 포괄적인 의료 결정은 상기 환자에 대한 장기 이식 계획의 결정을 포함하는, 트레이닝된 뉴럴 네트워크를 사용하여 포괄적인 의료 결정을 행하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 제13항에 있어서,상기 포괄적인 의료 결정은 상기 환자에 의한 장기 이식 수용 레벨의 결정을 포함하는, 트레이닝된 뉴럴 네트워크를 사용하여 포괄적인 의료 결정을 행하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 제13항에 있어서,상기 포괄적인 의료 결정은 상기 환자에 대한 재활 및 물리 치료 계획의 결정을 포함하는, 트레이닝된 뉴럴 네트워크를 사용하여 포괄적인 의료 결정을 행하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 제13항에 있어서,상기 포괄적인 의료 결정은 상기 환자에 대한 수술 합병증의 가능성의 결정을 포함하는, 트레이닝된 뉴럴 네트워크를 사용하여 포괄적인 의료 결정을 행하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>49. 제13항에 있어서,상기 포괄적인 의료 결정은 상기 환자에 대한 수술 합병증 예방 방법의 결정을 포함하는, 트레이닝된 뉴럴 네트워크를 사용하여 포괄적인 의료 결정을 행하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>50. 제13항에 있어서,상기 포괄적인 의료 결정은 상기 환자에 의한 수술-후 활동 재개를 위한 타임라인의 결정을 포함하는, 트레이닝된 뉴럴 네트워크를 사용하여 포괄적인 의료 결정을 행하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>51. 제13항에 있어서,상기 포괄적인 의료 결정은 상기 환자 내의 이물질의 결정을 포함하는, 트레이닝된 뉴럴 네트워크를 사용하여 포괄적인 의료 결정을 행하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>52. 제13항에 있어서,상기 포괄적인 의료 결정은 상기 환자에서의 혈전의 결정을 포함하는, 트레이닝된 뉴럴 네트워크를 사용하여 포괄적인 의료 결정을 행하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>53. 제13항에 있어서,상기 포괄적인 의료 결정은 상기 환자에서 혈전이 발생할 가능성의 결정을 포함하는, 트레이닝된 뉴럴 네트워크를 사용하여 포괄적인 의료 결정을 행하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>54. 제13항에 있어서,상기 포괄적인 의료 결정은 상기 환자에 대한 마취 합병증의 가능성의 결정을 포함하는, 트레이닝된 뉴럴 네트워크를 사용하여 포괄적인 의료 결정을 행하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>55. 제13항에 있어서,상기 포괄적인 의료 결정은 상기 환자에서의 내출혈 또는 뇌졸중의 결정을 포함하는, 트레이닝된 뉴럴 네트워크를 사용하여 포괄적인 의료 결정을 행하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>56. 제13항에 있어서,상기 포괄적인 의료 결정은 상기 환자에서의 신경 손상의 결정을 포함하는, 트레이닝된 뉴럴 네트워크를 사용하여 포괄적인 의료 결정을 행하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>57. 제13항에 있어서,상기 포괄적인 의료 결정은 상기 환자에서의 열개(dehiscence)의 결정을 포함하는, 트레이닝된 뉴럴 네트워크를 사용하여 포괄적인 의료 결정을 행하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>58. 제13항에 있어서,상기 포괄적인 의료 결정은 상기 환자에서의 혈종의 결정을 포함하는, 트레이닝된 뉴럴 네트워크를 사용하여 포괄적인 의료 결정을 행하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>59. 제13항에 있어서,상기 포괄적인 의료 결정은 상기 환자에서의 빈혈의 결정을 포함하는, 트레이닝된 뉴럴 네트워크를 사용하여 포괄적인 의료 결정을 행하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>60. 제13항에 있어서,상기 포괄적인 의료 결정은 상기 환자에서의 신부전의 결정을 포함하는, 트레이닝된 뉴럴 네트워크를 사용하여 포괄적인 의료 결정을 행하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>61. 제13항에 있어서,상기 포괄적인 의료 결정은 상기 환자에서의 패혈증의 결정을 포함하는, 트레이닝된 뉴럴 네트워크를 사용하여 포괄적인 의료 결정을 행하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>62. 제13항에 있어서,상기 포괄적인 의료 결정은 상기 환자에서의 폐색의 결정을 포함하는, 트레이닝된 뉴럴 네트워크를 사용하여 포괄적인 의료 결정을 행하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>63. 제13항에 있어서,상기 포괄적인 의료 결정은 상기 환자에서의 탈장의 결정을 포함하는, 트레이닝된 뉴럴 네트워크를 사용하여 포괄적인 의료 결정을 행하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>64. 제13항에 있어서,상기 포괄적인 의료 결정은 상기 환자 내의 병원체의 식별을 포함하는, 트레이닝된 뉴럴 네트워크를 사용하여 포괄적인 의료 결정을 행하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>65. 제13항에 있어서,상기 포괄적인 의료 결정은 상기 환자에 대한 최적 약물 요법의 결정을 포함하는, 트레이닝된 뉴럴 네트워크를 사용하여 포괄적인 의료 결정을 행하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>66. 제13항에 있어서,상기 포괄적인 의료 결정은 상기 환자에 대한 실험실 테스트 권고의 결정을 포함하는, 트레이닝된 뉴럴 네트워크를 사용하여 포괄적인 의료 결정을 행하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>67. 제13항에 있어서,상기 포괄적인 의료 결정은 상기 환자에서의 분만유도 타이밍을 위한 전자간증(pre-eclampsia)의 가능성의 결정을 포함하는, 트레이닝된 뉴럴 네트워크를 사용하여 포괄적인 의료 결정을 행하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>68. 제13항에 있어서,상기 포괄적인 의료 결정은 상기 환자에서의 약물 효과의 식별을 포함하는, 트레이닝된 뉴럴 네트워크를 사용하여 포괄적인 의료 결정을 행하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>69. 제13항에 있어서,상기 포괄적인 의료 결정은 상기 환자에 대한 가상 생검의 결정을 포함하는, 트레이닝된 뉴럴 네트워크를 사용하여 포괄적인 의료 결정을 행하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>70. 제13항에 있어서,상기 포괄적인 의료 결정은 상기 환자에 대한 최적 약물 요법의 결정을 포함하는, 트레이닝된 뉴럴 네트워크를 사용하여 포괄적인 의료 결정을 행하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>71. 제13항에 있어서,상기 포괄적인 의료 결정은 상기 환자에서 감염을 치료하기 위한 약물의 결정을 포함하는, 트레이닝된 뉴럴 네트워크를 사용하여 포괄적인 의료 결정을 행하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>72. 제13항에 있어서,상기 포괄적인 의료 결정은 상기 환자에 대한 갑상선 치료의 결정을 포함하는, 트레이닝된 뉴럴 네트워크를 사용하여 포괄적인 의료 결정을 행하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>73. 제13항에 있어서,상기 포괄적인 의료 결정은 상기 환자에 대한 전립선 치료의 결정을 포함하는, 트레이닝된 뉴럴 네트워크를 사용하여 포괄적인 의료 결정을 행하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>74. 제13항에 있어서,상기 포괄적인 의료 결정은 상기 환자에서의 정신 질환의 정량적 예측을 포함하는, 트레이닝된 뉴럴 네트워크를 사용하여 포괄적인 의료 결정을 행하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>75. 트레이닝된 뉴럴 네트워크를 사용하여 실험실 값들을 계산하기 위한 방법으로서,이미지 획득 디바이스를 사용하여 환자의 복수의 해부학적 구조들의 하나 이상의 의료 이미지들 또는 상기 의료 이미지들이 생성될 수 있는 원시 데이터를 획득하는 단계;트레이닝된 뉴럴 네트워크로의 입력을 위해 상기 획득된 의료 이미지들 또는 원시 데이터를 최적화하도록 상기 획득된 의료 이미지들 또는 원시 데이터를 프리-프로세싱하는 단계;실험실 값들을 계산하도록 최적화되었던 상기 트레이닝된 뉴럴 네트워크에 상기 프리-프로세싱된 의료 이미지들 또는 원시 데이터를 제공하는 단계;상기 트레이닝된 뉴럴 네트워크로부터 실험실 값을 수신하는 단계; 및 사용자 인터페이스를 통해 상기 값을 제시하는 단계를 포함하는, 트레이닝된 뉴럴 네트워크를 사용하여 실험실 값들을 계산하기 위한 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 콜로라도 하이랜즈 랜치 아이비크레스트 포인트 **** (우: *****)</address><code>520220908502</code><country>미국</country><engName>ULTRASOUND AI, INC.</engName><name>울트라사운드 에이아이, 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아 샌 프란시스...</address><code> </code><country>미국</country><engName>BUNN, Robert S.</engName><name>번, 로버트 에스.</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 중구 서소문로 **, *층(서소문동)</address><code>920241000417</code><country>대한민국</country><engName>NAM IP GROUP</engName><name>특허법인(유)남아이피그룹</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2023.03.13</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/451,844</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2024.03.12</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>18/603,191</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2025.09.10</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-1039427-74</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.10.14</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-1144198-43</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Request for Amendment</documentEngName><documentName>보정요구서</documentName><receiptDate>2025.10.20</receiptDate><receiptNumber>1-5-2025-0174682-47</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Patent Application, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[출원서 등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.10.22</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-1177669-19</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2025.10.28</receiptDate><receiptNumber>1-5-2025-0182014-12</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020257030188.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93e0b073d37a8fd464d0e3f7d51c29b0f31c10da588c36a27013d645b78a08c8dbcc09129f5d8a878a904af41ef29fffa84126f721053324a6</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf524fd89503d3bdab81a5101e09dc2923b678b6502727ed084495881751e3a6c932a5676e11b39af71245563966844c331f062c0f5c21ec46</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>