<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:31:34.3134</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.01.25</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-7024615</applicationNumber><claimCount>30</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>인공 신경망을 사용한 프로그래시브 데이터 압축</inventionTitle><inventionTitleEng>PROGRESSIVE DATA COMPRESSION USING ARTIFICIAL NEURAL NETWORKS</inventionTitleEng><openDate>2023.09.26</openDate><openNumber>10-2023-0136121</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.01.09</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2023.07.18</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/124</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/147</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/119</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/112</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H03M 7/30</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H03M 7/30</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/045</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/084</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/088</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 개시의 특정 양태들은 신경망을 사용하여 컨텐츠를 압축하기 위한 기법을 제공한다. 예시적인 방법은 일반적으로 압축을 위한 컨텐츠를 수신하는 단계를 포함한다. 컨텐츠는 컨텐츠의 잠재 코드 공간 표현을 생성하도록 트레이닝된 인공 신경망에 의해 구현되는 인코더를 통하여 제 1 잠재 코드 공간으로 인코딩된다. 인코딩된 컨텐츠의 제 1 압축된 버전은 양자화 빈 사이즈들의 시리즈 중 제 1 양자화 빈 사이즈를 사용하여 생성된다. 인코딩된 컨텐츠의 리파이닝된 압축된 버전은 적어도 인코딩된 컨텐츠의 제 1 압축된 버전의 값에 대해 컨디셔닝되어, 인코딩된 컨텐츠의 제 1 압축된 버전을 제 1 양자화 빈 사이즈보다 더 작은 하나 이상의 제 2 양자화 빈 사이즈들로 스케일링하는 것에 의해 생성된다. 인코딩된 컨텐츠의 리파이닝된 압축된 버전이 송신을 위하여 출력된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2022.07.28</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2022159897</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.01.25</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2022/013723</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 신경망을 사용하여 컨텐츠를 압축하는 방법으로서,압축을 위한 컨텐츠를 수신하는 단계;상기 컨텐츠를 인공 신경망에 의해 구현되는 인코더를 통해 제 1 잠재 코드 공간으로 인코딩하는 단계; 양자화 빈 사이즈들의 시리즈 중 제 1 양자화 빈 사이즈를 사용하여 인코딩된 컨텐츠의 제 1 압축된 버전을 생성하는 단계; 적어도 상기 인코딩된 컨텐츠의 상기 제 1 압축된 버전의 값에 대해 컨디셔닝되어, 상기 인코딩된 컨텐츠의 상기 제 1 압축된 버전을 상기 제 1 양자화 빈 사이즈보다 더 작은 상기 양자화 빈 사이즈들의 시리즈에서의 하나 이상의 제 2 양자화 빈 사이즈들로 스케일링하는 것에 의해 상기 인코딩된 컨텐츠의 리파이닝된 압축된 버전을 생성하는 단계; 및상기 인코딩된 컨텐츠의 상기 리파이닝된 압축된 버전을 출력하는 단계를 포함하는, 신경망을 사용하여 컨텐츠를 압축하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제 1 항에 있어서, 상기 인코딩된 컨텐츠의 상기 리파이닝된 압축된 버전을 생성하는 단계는:상기 인코딩된 컨텐츠의 상기 제 1 압축된 버전의 값에 대해 컨디셔닝되어, 상기 인코딩된 컨텐츠의 제 1 압축된 버전을 제 1 의 더 미세한 양자화 빈 사이즈로 스케일링하는 것에 의해 상기 인코딩된 컨텐츠의 제 1 리파이닝된 압축된 버전을 생성하는 단계; 및 상기 인코딩된 컨텐츠의 상기 제 1 리파이닝된 압축된 버전 및 상기 인코딩된 컨텐츠의 상기 제 1 압축된 버전의 값에 대해 컨디셔닝되어, 상기 인코딩된 컨텐츠의 상기 제 1 리파이닝된 압축된 버전을 제 2 의 더 미세한 양자화 빈 사이즈로 스케일링하는 것에 의해 상기 인코딩된 컨텐츠의 제 2 리파이닝된 압축된 버전을 생성하는 단계로서, 상기 제 2 의 더 미세한 양자화 빈 사이즈는 상기 제 1 의 미세한 양자화 빈 사이즈보다 더 작은, 상기 인코딩된 컨텐츠의 제 2 리파이닝된 압축된 버전을 생성하는 단계를 포함하는, 신경망을 사용하여 컨텐츠를 압축하는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제 1 항에 있어서, 상기 양자화 빈 사이즈들의 시리즈의 각각의 개별적인 양자화 빈 사이즈의 사이즈는 상기 제 1 양자화 빈 사이즈의 정수배인, 신경망을 사용하여 컨텐츠를 압축하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제 1 항에 있어서, 상기 양자화 빈 사이즈들의 시리즈의 양자화 빈 사이즈에 대한 중심 빈은 상기 양자화 빈 사이즈에서의 비-중심 빈들보다 더 큰 빈 사이즈를 갖는, 신경망을 사용하여 컨텐츠를 압축하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제 1 항에 있어서, 상기 인코딩된 컨텐츠의 상기 리파이닝된 압축된 버전을 생성하는 단계는 조건적 확률들의 체인에 기초하여 비트스트림을 생성하는 단계를 포함하고,상기 조건적 확률들의 체인에서의 각각의 조건적 확률은 가장 미세한 양자화 빈 사이즈이외의 양자화 빈 사이즈들의 시리즈에서의 개별적인 양자화 빈 사이즈와 연관되고 개별적인 양자화 빈 사이즈보다 더 큰 양자화 빈 사이즈들에 대해 계산된 조건적 확률들에 대해 컨디셔닝되는, 신경망을 사용하여 컨텐츠를 압축하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제 1 항에 있어서,상기 인코딩된 컨텐츠의 상기 리파이닝된 압축된 버전을 생성하는 단계는: 상기 양자화 빈 사이즈들의 시리즈의 각각의 양자화 빈 사이즈에 대해, 상기 인코딩된 컨텐츠가 위치되는 각각의 양자화 빈의 상한치 및 하한치의 누적 분포 함수에 기초하여 상기 인코딩된 컨텐츠의 확률 질량을 생성하는 단계를 포함하고, 그리고상기 양자화 빈 사이즈들의 시리즈의 각각의 개별적인 양자화 빈 사이즈에 대한 상기 확률 질량은 개별적인 양자화 빈 사이즈보다 더 큰 양자화 빈 사이즈들의 시리즈에서의 양자화 빈 사이즈들의 확률 질량에 대해 컨디셔닝되는, 신경망을 사용하여 컨텐츠를 압축하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제 1 항에 있어서,상기 인코딩된 컨텐츠는 다수의 데이터 채널들을 갖는 컨텐츠를 포함하고,상기 다수의 데이터 채널들의 각각의 개별적인 데이터 채널은 상기 개별적인 데이터 채널을 압축하는데 사용될 압축의 양에 대응하는 압축 우선순위와 연관되는, 신경망을 사용하여 컨텐츠를 압축하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제 7 항에 있어서, 상기 다수의 데이터 채널들의 각각의 개별적인 데이터 채널과 연관된 압축 우선순위가, 상기 개별적인 데이터 채널이 양자화 빈 사이즈들의 시리즈에서의 각각의 양자화 빈 사이즈와 연관된 복수의 비트레이트들 각각에 대하여 인코딩될 때, 디코딩 후의 왜곡에서의 감소를 계산하는 것, 및 비트레이트에서의 증가를 계산하는 것에 기초한다고 결정하는 단계를 더 포함하는, 신경망을 사용하여 컨텐츠를 압축하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제 8 항에 있어서, 각각의 개별적인 데이터 채널에 대한 왜곡에서의 감소를 계산하는 것은 개별적인 데이터 채널을 포함하는 제 1 시간에 인코딩된 컨텐츠를 디코딩하는 것에 의해 생성된 왜곡과 개별적인 데이터 채널을 배제한 제 2 시간에 인코딩된 컨텐츠를 디코딩하는 것에 의해 생성된 왜곡 사이의 차이를 계산하는 것을 포함하는, 신경망을 사용하여 컨텐츠를 압축하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제 1 항에 있어서,상기 수신된 컨텐츠를 복수의 코딩 유닛들로 분할하는 단계; 및압축 메트릭에 기초하여 상기 복수의 코딩 유닛들을 오더링하는 단계를 더 포함하고;상기 인코딩된 컨텐츠의 상기 리파이닝된 압축된 버전을 생성하는 단계는: 상기 복수의 코딩 유닛들의 각각이 상이한 양자화 레벨을 사용하여 압축되고, 더 높은 압축 메트릭들을 갖는 코딩 유닛이 더 낮은 압축 메트릭들을 갖는 코딩 유닛들보다 더 낮은 양의 압축을 사용하여 압축되도록 상기 복수의 코딩 유닛들의 각각을 리파이닝하는 단계를 포함하는, 신경망을 사용하여 컨텐츠를 압축하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제 10 항에 있어서, 상기 수신된 컨텐츠를 상기 복수의 코딩 유닛들로 분할하는 단계는, 상기 수신된 컨텐츠를 복수의 엘리먼트들로 분할하는 단계를 포함하고, 각각의 엘리먼트는 상기 수신된 컨텐츠 내에서 특정 위치에 복수의 채널들 중 하나에 대한 데이터를 표현하는, 신경망을 사용하여 컨텐츠를 압축하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제 10 항에 있어서, 상기 수신된 컨텐츠를 상기 복수의 코딩 유닛들로 분할하는 단계는 상기 수신된 컨텐츠를 복수의 블록들로 분할하는 단계를 포함하고, 각각의 블록은 상기 수신된 컨텐츠 내에서 특정 위치 범위에서 복수의 채널들 중 하나에 대한 데이터를 표현하는, 신경망을 사용하여 컨텐츠를 압축하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제 10 항에 있어서, 상기 수신된 컨텐츠를 상기 복수의 코딩 유닛들로 분할하는 단계는 상기 수신된 컨텐츠를 복수의 채널들로 분할하는 단계를 포함하는, 신경망을 사용하여 컨텐츠를 압축하는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제 10 항에 있어서, 상기 수신된 컨텐츠를 상기 복수의 코딩 유닛들로 분할하는 단계는 상기 수신된 컨텐츠를 복수의 픽셀들로 분할하는 단계를 포함하고, 각각의 픽셀은 수신된 컨텐츠 내에서 특정 위치에 복수의 채널들에 대한 데이터를 표현하는, 신경망을 사용하여 컨텐츠를 압축하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제 10 항에 있어서, 상기 압축 메트릭은:하이퍼잠재 (hyperlatent) 에서 인코딩되는 사전 표준 편차로서, 상기 하이퍼잠재는 상기 인코딩된 컨텐츠의 리파이닝된 압축된 버전의 초기 부분을 포함하는, 상기 사전 표준 편차;왜곡-대-레이트 비로서, 상기 인코딩된 컨텐츠의 상기 리파이닝된 압축된 버전은 최고 왜곡-대-레이트 비로부터 최저 왜곡-대-레이트 비까지 상기 복수의 코딩 유닛들에 대한 오더링 정보를 포함하는, 상기 왜곡-대-레이트 비; 또는레이트 메트릭에서의 변화로서, 상기 인코딩된 컨텐츠의 상기 리파이닝된 압축된 버전은 최고 레이트 메트릭로부터 최저 레이트 메트릭까지 복수의 코딩 유닛들에 대한 오더링 정보를 포함하는, 상기 레이트 메트릭에서의 변화중 하나 이상을 포함하는, 신경망을 사용하여 컨텐츠를 압축하는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제 1 항에 있어서,상기 제 1 양자화 빈 사이즈는 제 1 비트레이트와 연관되고, 상기 하나 이상의 제 2 양자화 빈 사이즈들의 각각의 개별적인 양자화 빈 사이즈는 제 1 비트레이트보다 높은 비트레이트에 대응하는, 신경망을 사용하여 컨텐츠를 압축하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 신경망을 사용하여 컨텐츠를 압축해제하는 방법으로서,압축해제를 위한 인코딩된 컨텐츠를 수신하는 단계;양자화 빈 사이즈들의 시리즈로부터 코드들을 복구하는 것에 의해 수신된 상기 인코딩된 컨텐츠로부터 잠재 코드 공간에서의 값의 근사치를 복구하는 단계로서, 상기 양자화 빈 사이즈들의 시리즈는 제 1 양자화 빈 사이즈 및 제 1 양자화 빈 사이즈보다 더 작은 하나 이상의 제 2 양자화 빈 사이즈들을 포함하는, 상기 잠재 코드 공간에서의 값의 근사치를 복구하는 단계;인공 신경망에 의해 구현되는 디코더를 통해 잠재 코드 공간 내의 값의 근사치를 디코딩하는 것에 의해 인코딩된 컨텐츠의 압축해제된 버전을 생성하는 단계; 및상기 인코딩된 컨텐츠의 압축해제된 버전을 출력하는 단계를 포함하는, 신경망을 사용하여 컨텐츠를 압축해제하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제 17 항에 있어서,상기 양자화 빈 사이즈들의 시리즈의 각각의 개별적인 양자화 빈 사이즈의 사이즈는 상기 제 1 양자화 빈 사이즈의 정수배이고,상기 잠재 코드 공간에서의 값의 근사치를 복구하는 단계는 인코딩된 컨텐츠를 표현하는 비트스트림으로부터 조건적 확률들의 체인에 기초하여 코드를 복구하는 단계를 포함하고, 상기 조건적 확률들의 체인에서의 각각의 조건적 확률은 가장 미세한 양자화 빈 사이즈이외의 양자화 빈 사이즈들의 시리즈에서의 개별적인 양자화 빈 사이즈와 연관되고 개별적인 양자화 빈 사이즈보다 더 큰 양자화 빈 사이즈들에 대해 계산된 조건적 확률들에 대해 컨디셔닝되는, 신경망을 사용하여 컨텐츠를 압축해제하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제 17 항에 있어서,상기 잠재 코드 공간에서의 값의 근사치를 복구하는 단계는 양자화 빈 사이즈들의 시리즈의 각각의 양자화 빈 사이즈로부터, 상기 인코딩된 컨텐츠가 위치되는 각각의 양자화 빈의 상한치 및 하한치의 누적 분포 함수에 기초하여 인코딩된 컨텐츠의 확률 질량을 식별하는 단계를 포함하고,상기 양자화 빈 사이즈들의 시리즈의 각각의 개별적인 양자화 빈 사이즈에 대한 상기 확률 질량은 개별적인 양자화 빈 사이즈보다 더 큰 양자화 빈 사이즈들의 시리즈에서의 양자화 빈 사이즈들의 확률 질량에 대해 컨디셔닝되는, 신경망을 사용하여 컨텐츠를 압축해제하는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제 17 항에 있어서,상기 수신된 인코딩된 컨텐츠는 다수의 데이터 채널들을 갖는 컨텐츠를 포함하고, 상기 다수의 데이터 채널들의 각각의 개별적인 데이터 채널은 상기 개별적인 데이터 채널을 압축하는데 사용될 압축의 양에 대응하는 압축 우선순위와 연관되는, 신경망을 사용하여 컨텐츠를 압축해제하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제 17 항에 있어서,상기 인코딩된 컨텐츠는 복수의 인코딩된 코딩 유닛들을 포함하고, 상기 수신된 인코딩된 컨텐츠로부터의 잠재 코드 공간 내의 값의 근사치를 복구하는 단계는 상기 복수의 인코딩된 코딩 유닛들 각각과 연관된 상기 잠재 코드 공간 내의 코드를 복구하는 단계를 포함하는, 신경망을 사용하여 컨텐츠를 압축해제하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제 21 항에 있어서, 상기 복수의 코딩 유닛들은 복수의 엘리먼트들을 포함하고, 각각의 엘리먼트는 수신된 컨텐츠 내에서 특정 위치에 복수의 채널들 중 하나에 대한 데이터를 표현하는, 신경망을 사용하여 컨텐츠를 압축해제하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제 21 항에 있어서, 상기 복수의 코딩 유닛들은 복수의 블록들을 포함하고, 각각의 블록은 수신된 컨텐츠 내에서 특정 위치 범위에서 복수의 채널들 중 하나에 대한 데이터를 표현하는, 신경망을 사용하여 컨텐츠를 압축해제하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제 21 항에 있어서, 상기 복수의 코딩 유닛들은 복수의 채널들을 포함하는, 신경망을 사용하여 컨텐츠를 압축해제하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제 21 항에 있어서, 상기 복수의 코딩 유닛들은 복수의 픽셀들을 포함하고, 각각의 픽셀은 수신된 컨텐츠 내에서 특정 위치에 복수의 채널들 중 하나에 대한 데이터를 표현하는, 신경망을 사용하여 컨텐츠를 압축해제하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제 21 항에 있어서, 상기 잠재 코드 공간에서 값의 근사치를 복구하는 단계는 하이퍼잠재에 인코딩되는 사전 표준 편차를 복구하는 단계를 포함하고, 상기 하이퍼잠재는 인코딩된 컨텐츠의 초기 부분을 포함하는, 신경망을 사용하여 컨텐츠를 압축해제하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제 21 항에 있어서, 상기 잠재 코드 공간에서의 값의 근사치를 복구하는 단계는 복수의 코딩 유닛들이 압축해제되었던 순서를 복구하는 단계를 포함하고, 상기 순서는 상기 인코딩된 컨텐츠와 연관된 사이드 정보로서 포함되는, 신경망을 사용하여 컨텐츠를 압축해제하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제 17 항에 있어서,상기 제 1 양자화 빈 사이즈는 제 1 비트레이트와 연관되고, 상기 하나 이상의 제 2 양자화 빈 사이즈들의 각각의 개별 양자화 빈 사이즈는 상기 제 1 비트레이트보다 높은 비트레이트에 대응하는, 신경망을 사용하여 컨텐츠를 압축해제하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 시스템으로서,실행가능 명령들이 저장된 메모리; 및상기 실행가능 명령들을 실행하도록 구성되는 프로세서를 포함하고,상기 실행가능 명령들은 상기 시스템으로 하여금: 압축을 위한 컨텐츠를 수신하게 하고; 상기 컨텐츠를 인공 신경망에 의해 구현되는 인코더를 통해 제 1 잠재 코드 공간으로 인코딩하게 하고;  양자화 빈 사이즈들의 시리즈 중 제 1 양자화 빈 사이즈를 사용하여 인코딩된 컨텐츠의 제 1 압축된 버전을 생성하게 하고; 적어도 상기 인코딩된 컨텐츠의 상기 제 1 압축된 버전의 값에 대해 컨디셔닝되어, 상기 인코딩된 컨텐츠의 상기 제 1 압축된 버전을 제 1 양자화 빈 사이즈보다 더 작은 상기 양자화 빈 사이즈들의 시리즈에서의 하나 이상의 제 2 양자화 빈 사이즈들로 스케일링하는 것에 의해 상기 인코딩된 컨텐츠의 리파이닝된 압축된 버전을 생성하게 하고; 그리고 상기 인코딩된 컨텐츠의 상기 리파이닝된 압축된 버전을 출력하게 하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 시스템으로서,실행가능한 명령들이 저장된 메모리; 및상기 실행가능 명령들을 실행하도록 구성되는 프로세서를 포함하고, 상기 실행가능 명령들은 상기 시스템으로 하여금: 압축해제를 위한 인코딩된 컨텐츠를 수신하게 하고; 양자화 빈 사이즈들의 시리즈로부터 코드들을 복구하는 것에 의해 수신된 인코딩된 컨텐츠로부터 잠재 코드 공간에서의 값의 근사치를 복구하게 하는 것으로서, 양자화 빈 사이즈들의 시리즈는 제 1 양자화 빈 사이즈 및 상기 제 1 양자화 빈 사이즈보다 더 작은 하나 이상의 제 2 양자화 빈 사이즈들을 포함하는, 상기 잠재 코드 공간에서의 값의 근사치를 복구하게 하고; 인공 신경망에 의해 구현되는 디코더를 통해 잠재 코드 공간 내의 값의 근사치를 디코딩하는 것에 의해 인코딩된 컨텐츠의 압축해제된 버전을 생성하게 하고; 그리고 상기 인코딩된 컨텐츠의 압축해제된 버전을 출력하게 하는, 시스템.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니아주 샌 디에고 모어하우스 드라이브 ****</address><code>519980804600</code><country>미국</country><engName>Qualcomm Incorporated</engName><name>퀄컴 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>LU, YADONG</engName><name>루 야동</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>YANG, YANG</engName><name>양 양</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>ZHU, YINHAO</engName><name>주 인하오</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>SAID, AMIR</engName><name>사이드 아미르</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>COHEN, TACO SEBASTIAAN</engName><name>코헌 타코 세바스티안</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 강남대로 **길 **(역삼동, 케이피빌딩)</address><code>920011000013</code><country>대한민국</country><engName>Koreana Patent Firm</engName><name>특허법인코리아나</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.01.25</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/141,322</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.01.24</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/648,808</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2023.07.18</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0791865-94</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2023.08.28</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0137029-72</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.01.09</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0033718-92</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사유예신청]결정 보류신청서·심사유예신청서</documentName><receiptDate>2025.01.09</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0033719-37</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020237024615.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c933e74a151be1bea5860b828e74785baed248a41404a1869f873398911af819bc3570fadf128b65857cb8d4736e8eda19cabe643d1f5d7a48c</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfc52c5a878f1b3e0e1f7b44e72d52cbbaefe32772c081b7d009887b4012dfc73ecbbbbe484802da05f90fd714d07e4383bfd66dfef48d2ccd</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>