<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:22:13.2213</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.07.19</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2025-7000988</applicationNumber><claimCount>60</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>지오메트리 포인트 클라우드 압축을 위한 수직 예측 사용</inventionTitle><inventionTitleEng>USING VERTICAL PREDICTION FOR GEOMETRY POINT CLOUD COMPRESSION</inventionTitleEng><openDate>2025.03.25</openDate><openNumber>10-2025-0040940</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2025.01.10</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 9/40</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 9/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 17/00</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 포인트 클라우드 인코더 및 디코더는 예측 지오메트리 코딩 및 수직 예측기를 사용하여 포인트 클라우드 데이터를 코딩하도록 구성된다. 수직 예측기는 현재 코딩된 포인트에 비해 상이한 레이저 ID를 갖는 포인트 클라우드에서 이전에 코딩된 포인트이다. 포인트 클라우드 인코더 및 디코더는 피봇 레이저 ID를 결정하고; 포인트 클라우드 데이터의 현재 포인트에 대한 수직 예측기를 결정하는 것으로서, 수직 예측기는 피봇 레이저 ID와 상이한 제2 레이저 ID를 갖는 제2 포인트에 기초하는, 상기 수직 예측기를 결정하고; 수직 예측기 및 예측 지오메트리 디코딩을 사용하여 현재 포인트를 코딩하도록 구성될 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2024.01.25</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2024020435</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.07.19</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2023/070479</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 포인트 클라우드 데이터를 디코딩하도록 구성된 장치로서, 상기 장치는메모리; 및상기 메모리에 커플링된 하나 이상의 프로세서들을 포함하고, 상기 하나 이상의 프로세서들은 상기 장치로 하여금, 피봇 레이저 ID를 결정하게 하고; 상기 포인트 클라우드 데이터의 현재 포인트에 대한 수직 예측기를 결정하게 하는 것으로서, 상기 수직 예측기는 상기 피봇 레이저 ID와 상이한 제2 레이저 ID를 갖는 제2 포인트에 기초하는, 상기 수직 예측기를 결정하게 하며; 상기 수직 예측기 및 예측 지오메트리 디코딩을 사용하여 상기 현재 포인트를 디코딩하게 하도록 구성된, 포인트 클라우드 데이터를 디코딩하도록 구성된 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 피봇 레이저 ID를 결정하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은 또한 상기 장치로 하여금:상기 피봇 레이저 ID를 이전에 디코딩된 포인트의 레이저 ID이도록 결정하게 하도록 구성되는, 포인트 클라우드 데이터를 디코딩하도록 구성된 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서, 상기 피봇 레이저 ID를 결정하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은 또한 상기 장치로 하여금:상기 피봇 레이저 ID를 상기 현재 포인트의 레이저 ID이도록 결정하게 하도록 구성되는, 포인트 클라우드 데이터를 디코딩하도록 구성된 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서들은 또한 상기 장치로 하여금:상기 피봇 레이저 ID에 기초하여 예측기 레이저 ID 리스트를 결정하게 하도록 구성되며, 상기 예측기 레이저 ID 리스트는 상기 제2 레이저 ID를 포함하는 복수의 레이저 ID들을 포함하는, 포인트 클라우드 데이터를 디코딩하도록 구성된 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4항에 있어서, 상기 예측기 레이저 ID 리스트는 상기 피봇 레이저 ID 위의 적어도 하나의 레이저 ID 및 상기 피봇 레이저 ID 아래의 적어도 하나의 레이저 ID를 포함하는, 포인트 클라우드 데이터를 디코딩하도록 구성된 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5항에 있어서, 상기 수직 예측기를 결정하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은 또한 상기 장치로 하여금:상기 예측기 레이저 ID 리스트 내의 상기 복수의 레이저 ID들 각각에 대한 각각의 수직 예측기를 결정하게 하거나;상기 수직 예측기가 상기 피봇 레이저 ID 바로 위의 레이저 ID와 연관된 제1 각각의 수직 예측기이도록 결정하게 하거나; 또는상기 제1 각각의 수직 예측기가 이용불가능한 것에 기초하여, 상기 수직 예측기가 상기 피봇 레이저 ID 바로 아래의 레이저 ID와 연관된 제2 각각의 수직 예측기이도록 결정하게 하거나; 또는상기 제1 각각의 수직 예측기가 이용불가능하고 상기 제2 각각의 수직 예측기가 이용불가능한 것에 기초하여, 어떠한 수직 예측기도 이용가능하지 않다고 결정하게 하도록 구성되는, 포인트 클라우드 데이터를 디코딩하도록 구성된 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제4항에 있어서, 상기 예측기 레이저 ID 리스트를 결정하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은 또한 상기 장치로 하여금:상기 예측기 레이저 ID 리스트 내의 임의의 레이저 ID들이 레이저 ID 범위 밖에 있는지 여부를 결정하게 하고; 및상기 레이저 ID 범위 밖에 있는 임의의 레이저 ID들을 상기 예측기 레이저 ID 리스트에서 제거하게 하도록 구성되는, 포인트 클라우드 데이터를 디코딩하도록 구성된 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항에 있어서, 상기 현재 포인트에 대한 상기 수직 예측기를 결정하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은 또한 상기 장치로 하여금:피봇 방위각 값을 결정하게 하고;제1 피봇 방위각 인덱스를 얻기 위해 상기 피봇 방위각 값을 스케일링하게 하고;상기 제1 피봇 방위각 인덱스에 기초하여 제2 방위각 인덱스를 결정하게 하고;상기 제2 방위각 인덱스에 기초하여 예측기 방위각 인덱스를 결정하게 하고; 및상기 예측기 방위각 인덱스에 기초하여 상기 수직 예측기를 결정하게 하도록 구성되는, 포인트 클라우드 데이터를 디코딩하도록 구성된 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8항에 있어서, 상기 피봇 방위각 값을 결정하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은 또한 상기 장치로 하여금:이전에 디코딩된 포인트의 방위각, 상기 현재 포인트의 방위각, 상기 이전에 디코딩된 포인트의 방위각의 추정치, 또는 상기 현재 포인트의 방위각의 추정치 중 하나로부터 상기 피봇 방위각 값을 결정하게 하도록 구성되는, 포인트 클라우드 데이터를 디코딩하도록 구성된 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제8항에 있어서, 상기 피봇 방위각 값을 스케일링하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은 또한 상기 장치로 하여금:수직 예측기 방위각 스케일 값을 수신하게 하고; 및상기 제1 피봇 방위각 인덱스를 얻기 위해 상기 수직 예측기 방위각 스케일 값을 사용하여 상기 피봇 방위각 값을 스케일링하게 하도록 구성되는, 포인트 클라우드 데이터를 디코딩하도록 구성된 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제8항에 있어서, 상기 예측기 방위각 인덱스에 기초하여 상기 수직 예측기를 결정하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은 또한 상기 장치로 하여금:상기 수직 예측기를 상기 제2 레이저 ID 및 상기 예측기 방위각 인덱스와 동일한 방위각 인덱스를 갖는 이전에 코딩된 포인트이도록 결정하게 하도록 구성되는, 포인트 클라우드 데이터를 디코딩하도록 구성된 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제8항에 있어서, 상기 피봇 방위각 값은 이전에 코딩된 포인트의 방위각에 대응하고, 상기 제2 방위각 인덱스에 기초하여 상기 예측기 방위각 인덱스를 결정하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은 추가로 상기 장치로 하여금:상기 제2 레이저 ID와 연관되는 포인트가 존재하는 상기 제2 방위각 인덱스의 값보다 더 큰 가장 작은 인덱스 값과 동일하도록 상기 예측기 방위각 인덱스를 설정하게 하도록 구성되는, 포인트 클라우드 데이터를 디코딩하도록 구성된 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1항에 있어서, 상기 수직 예측기 및 예측 지오메트리 디코딩을 사용하여 상기 현재 포인트를 디코딩하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은 또한 상기 장치로 하여금:상기 현재 포인트에 대한 잔차 좌표 값들을 디코딩하게 하는 것으로서, 상기 잔차 좌표 값들은 구 영역 내에 있고, 잔차 반경을 포함하는, 상기 잔차 좌표 값들을 디코딩하게 하고;상기 수직 예측기의 좌표 값들을 결정하게 하는 것으로서, 상기 수직 예측기의 좌표 값들은 구 영역 내에 있고 수직 예측기 반경을 포함하는, 상기 수직 예측기의 좌표 값들을 결정하게 하고;재구성된 현재 포인트를 획득하기 위해 상기 잔차 좌표 값들에 상기 수직 예측기의 좌표 값들을 가산하는 것으로서, 상기 잔차 좌표 값들에 상기 수직 예측기의 좌표 값들을 가산하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은 또한 상기 장치로 하여금, 상기 수직 예측기 반경에 상기 잔차 반경을 가산하게 하도록 구성되는, 포인트 클라우드 데이터를 디코딩하도록 구성된 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서들은 또한 상기 장치로 하여금:상기 재구성된 현재 포인트를 상기 구 영역에서 데카르트 영역으로 변환하게 하도록 구성되는, 포인트 클라우드 데이터를 디코딩하도록 구성된 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제13항에 있어서, 상기 재구성된 현재 포인트에 기초하여 이미지를 제시하도록 구성된 디스플레이를 더 포함하는, 포인트 클라우드 데이터를 디코딩하도록 구성된 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 포인트 클라우드 데이터를 인코딩하도록 구성된 장치로서,메모리; 및상기 메모리에 커플링된 하나 이상의 프로세서들을 포함하고, 상기 하나 이상의 프로세서들은 상기 장치로 하여금, 피봇 레이저 ID를 결정하게 하고; 상기 포인트 클라우드 데이터의 현재 포인트에 대한 수직 예측기를 결정하게 하는 것으로서, 상기 수직 예측기는 상기 피봇 레이저 ID와 상이한 제2 레이저 ID를 갖는 제2 포인트에 기초하는, 상기 수직 예측기를 결정하게 하며; 상기 수직 예측기 및 예측 지오메트리 인코딩을 사용하여 상기 현재 포인트를 인코딩하게 하도록 구성된, 포인트 클라우드 데이터를 인코딩하도록 구성된 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16항에 있어서, 상기 피봇 레이저 ID를 결정하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은 또한 상기 장치로 하여금:상기 피봇 레이저 ID를 이전에 인코딩된 포인트의 레이저 ID이도록 결정하게 하도록 구성되는, 포인트 클라우드 데이터를 인코딩하도록 구성된 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제16항에 있어서, 상기 피봇 레이저 ID를 결정하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은 또한 상기 장치로 하여금:상기 피봇 레이저 ID를 상기 현재 포인트의 레이저 ID이도록 결정하게 하도록 구성되는, 포인트 클라우드 데이터를 인코딩하도록 구성된 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제16항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서들은 또한 상기 장치로 하여금:상기 피봇 레이저 ID에 기초하여 예측기 레이저 ID 리스트를 결정하게 하도록 구성되며, 상기 예측기 레이저 ID 리스트는 상기 제2 레이저 ID를 포함하는 복수의 레이저 ID들을 포함하는, 포인트 클라우드 데이터를 인코딩하도록 구성된 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제19항에 있어서, 상기 예측기 레이저 ID 리스트는 상기 피봇 레이저 ID 위의 적어도 하나의 레이저 ID 및 상기 피봇 레이저 ID 아래의 적어도 하나의 레이저 ID를 포함하는, 포인트 클라우드 데이터를 인코딩하도록 구성된 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제20항에 있어서, 상기 수직 예측기를 결정하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은 또한 상기 장치로 하여금:상기 예측기 레이저 ID 리스트 내의 상기 복수의 레이저 ID들 각각에 대한 각각의 수직 예측기를 결정하게 하거나;상기 수직 예측기가 상기 피봇 레이저 ID 바로 위의 레이저 ID와 연관된 제1 각각의 수직 예측기이도록 결정하게 하거나; 또는상기 제1 각각의 수직 예측기가 이용불가능한 것에 기초하여, 상기 수직 예측기가 상기 피봇 레이저 ID 바로 아래의 레이저 ID와 연관된 제2 각각의 수직 예측기이도록 결정하게 하거나; 또는상기 제1 각각의 수직 예측기가 이용불가능하고 상기 제2 각각의 수직 예측기가 이용불가능한 것에 기초하여, 어떠한 수직 예측기도 이용가능하지 않다고 결정하게 하도록 구성되는, 포인트 클라우드 데이터를 인코딩하도록 구성된 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제19항에 있어서, 상기 예측기 레이저 ID 리스트를 결정하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은 또한 상기 장치로 하여금:상기 예측기 레이저 ID 리스트 내의 임의의 레이저 ID들이 레이저 ID 범위 밖에 있는지 여부를 결정하게 하고; 및상기 레이저 ID 범위 밖에 있는 임의의 레이저 ID들을 상기 예측기 레이저 ID 리스트에서 제거하게 하도록 구성되는, 포인트 클라우드 데이터를 인코딩하도록 구성된 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제16항에 있어서, 상기 현재 포인트에 대한 상기 수직 예측기를 결정하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은 또한 상기 장치로 하여금:피봇 방위각 값을 결정하게 하고;제1 피봇 방위각 인덱스를 얻기 위해 상기 피봇 방위각 값을 스케일링하게 하고;상기 제1 피봇 방위각 인덱스에 기초하여 제2 방위각 인덱스를 결정하게 하고;상기 제2 방위각 인덱스에 기초하여 예측기 방위각 인덱스를 결정하게 하고; 및상기 예측기 방위각 인덱스에 기초하여 상기 수직 예측기를 결정하게 하도록 구성되는, 포인트 클라우드 데이터를 인코딩하도록 구성된 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제23항에 있어서, 상기 피봇 방위각 값을 결정하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은 또한 상기 장치로 하여금:이전에 인코딩된 포인트의 방위각, 상기 현재 포인트의 방위각, 상기 이전에 인코딩된 포인트의 방위각의 추정치, 또는 상기 현재 포인트의 방위각의 추정치 중 하나로부터 상기 피봇 방위각 값을 결정하게 하도록 구성되는, 포인트 클라우드 데이터를 인코딩하도록 구성된 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제23항에 있어서, 상기 피봇 방위각 값을 스케일링하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은 또한 상기 장치로 하여금:상기 제1 피봇 방위각 인덱스를 획득하기 위해 수직 예측기 방위각 스케일 값을 사용하여 상기 피봇 방위각 값을 스케일링하게 하고; 및상기 수직 예측기 방위각 스케일 값을 나타내는 신택스 엘리먼트를 인코딩하게 하도록 구성되는, 포인트 클라우드 데이터를 인코딩하도록 구성된 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제23항에 있어서, 상기 예측기 방위각 인덱스에 기초하여 상기 수직 예측기를 결정하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은 또한 상기 장치로 하여금:상기 수직 예측기를 상기 제2 레이저 ID 및 상기 예측기 방위각 인덱스와 동일한 방위각 인덱스를 갖는 이전에 코딩된 포인트이도록 결정하게 하도록 구성되는, 포인트 클라우드 데이터를 인코딩하도록 구성된 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제23항에 있어서, 상기 피봇 방위각 값은 이전에 코딩된 포인트의 방위각에 대응하고, 상기 제2 방위각 인덱스에 기초하여 상기 예측기 방위각 인덱스를 결정하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은 추가로 상기 장치로 하여금:상기 제2 레이저 ID와 연관되는 포인트가 존재하는 상기 제2 방위각 인덱스의 값보다 더 큰 가장 작은 인덱스 값과 동일하도록 상기 예측기 방위각 인덱스를 설정하게 하도록 구성되는, 포인트 클라우드 데이터를 인코딩하도록 구성된 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제16항에 있어서, 상기 수직 예측기 및 예측 지오메트리 인코딩을 사용하여 상기 현재 포인트를 인코딩하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은 또한 상기 장치로 하여금:상기 현재 포인트의 좌표 값들을 결정하게 하는 것으로서, 상기 현재 포인트의 좌표 값들은 구 영역 내에 있고 반경을 포함하는, 상기 현재 포인트의 좌표 값들을 결정하게 하고;상기 수직 예측기의 좌표 값들을 결정하게 하는 것으로서, 상기 수직 예측기의 좌표 값들은 상기 구 영역 내에 있고 수직 예측기 반경을 포함하는, 상기 수직 예측기의 좌표 값들을 결정하게 하고;상기 현재 포인트에 대한 잔차 값들을 획득하기 위해 상기 현재 포인트의 좌표 값들로부터 상기 수직 예측기의 좌표 값들을 감산하게 하는 것으로서, 상기 현재 포인트의 좌표 값들로부터 상기 수직 예측기의 좌표 값들을 감산하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은 또한 상기 장치로 하여금, 상기 반경으로부터 상기 수직 예측기 반경을 감산하게 하도록 구성되는, 상기 수직 예측기의 좌표 값들을 감산하게 하고; 및상기 잔차 값들을 인코딩하게 하도록 구성되는, 포인트 클라우드 데이터를 인코딩하도록 구성된 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제28항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서들은 또한 상기 장치로 하여금:상기 현재 포인트의 상기 좌표값들을 획득하기 위해 상기 현재 포인트를 데카르트 영역에서 상기 구 영역으로 변환하게 하도록 구성되는, 포인트 클라우드 데이터를 인코딩하도록 구성된 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제16항에 있어서, 상기 포인트 클라우드 데이터를 캡처하도록 구성된 센서를 더 포함하는, 포인트 클라우드 데이터를 인코딩하도록 구성된 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 포인트 클라우드 데이터를 디코딩하기 위한 방법으로서,상기 방법은피봇 레이저 ID를 결정하는 단계;상기 포인트 클라우드 데이터의 현재 포인트에 대한 수직 예측기를 결정하는 단계로서, 상기 수직 예측기는 상기 피봇 레이저 ID와 상이한 제2 레이저 ID를 갖는 제2 포인트에 기초하는, 상기 수직 예측기를 결정하는 단계; 및상기 수직 예측기 및 예측 지오메트리 디코딩을 사용하여 상기 현재 포인트를 디코딩하는 단계를 포함하는, 포인트 클라우드 데이터를 디코딩하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제31항에 있어서, 상기 피봇 레이저 ID를 결정하는 단계는,상기 피봇 레이저 ID를 이전에 디코딩된 포인트의 레이저 ID이도록 결정하는 단계를 포함하는, 포인트 클라우드 데이터를 디코딩하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제31항에 있어서, 상기 피봇 레이저 ID를 결정하는 단계는,상기 피봇 레이저 ID를 상기 현재 포인트의 레이저 ID이도록 결정하게 하는 단계를 포함하는, 포인트 클라우드 데이터를 디코딩하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제31항에 있어서,상기 피봇 레이저 ID에 기초하여 예측기 레이저 ID 리스트를 결정하는 단계를 더 포함하며, 상기 예측기 레이저 ID 리스트는 상기 제2 레이저 ID를 포함하는 복수의 레이저 ID들을 포함하는, 포인트 클라우드 데이터를 디코딩하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제34항에 있어서, 상기 예측기 레이저 ID 리스트는 상기 피봇 레이저 ID 위의 적어도 하나의 레이저 ID 및 상기 피봇 레이저 ID 아래의 적어도 하나의 레이저 ID를 포함하는, 포인트 클라우드 데이터를 디코딩하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제35항에 있어서, 상기 수직 예측기를 결정하는 단계는,상기 예측기 레이저 ID 리스트 내의 상기 복수의 레이저 ID들 각각에 대한 각각의 수직 예측기를 결정하는 단계;상기 수직 예측기가 상기 피봇 레이저 ID 바로 위의 레이저 ID와 연관된 제1 각각의 수직 예측기이도록 결정하는 단계; 또는상기 제1 각각의 수직 예측기가 이용불가능한 것에 기초하여, 상기 수직 예측기가 상기 피봇 레이저 ID 바로 아래의 레이저 ID와 연관된 제2 각각의 수직 예측기이도록 결정하는 단계; 또는상기 제1 각각의 수직 예측기가 이용불가능하고 상기 제2 각각의 수직 예측기가 이용불가능한 것에 기초하여, 어떠한 수직 예측기도 이용가능하지 않다고 결정하는 단계를 포함하는, 포인트 클라우드 데이터를 디코딩하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제34항에 있어서, 상기 예측기 레이저 ID 리스트를 결정하는 단계는,상기 예측기 레이저 ID 리스트 내의 임의의 레이저 ID들이 레이저 ID 범위 밖에 있는지 여부를 결정하는 단계; 및상기 레이저 ID 범위 밖에 있는 임의의 레이저 ID들을 상기 예측기 레이저 ID 리스트에서 제거하는 단계를 포함하는, 포인트 클라우드 데이터를 디코딩하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제31항에 있어서, 상기 현재 포인트에 대한 상기 수직 예측기를 결정하는 단계는,피봇 방위각 값을 결정하는 단계;제1 피봇 방위각 인덱스를 얻기 위해 상기 피봇 방위각 값을 스케일링하는 단계;상기 제1 피봇 방위각 인덱스에 기초하여 제2 방위각 인덱스를 결정하는 단계;상기 제2 방위각 인덱스에 기초하여 예측기 방위각 인덱스를 결정하는 단계; 및상기 예측기 방위각 인덱스에 기초하여 상기 수직 예측기를 결정하는 단계를 포함하는, 포인트 클라우드 데이터를 디코딩하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제38항에 있어서, 상기 피봇 방위각 값을 결정하는 단계는,이전에 디코딩된 포인트의 방위각, 상기 현재 포인트의 방위각, 상기 이전에 디코딩된 포인트의 방위각의 추정치, 또는 상기 현재 포인트의 방위각의 추정치 중 하나로부터 상기 피봇 방위각 값을 결정하는 단계를 포함하는, 포인트 클라우드 데이터를 디코딩하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제38항에 있어서, 상기 피봇 방위각 값을 스케일링하는 단계는,수직 예측기 방위각 스케일 값을 수신하는 단계; 및상기 제1 피봇 방위각 인덱스를 얻기 위해 상기 수직 예측기 방위각 스케일 값을 사용하여 상기 피봇 방위각 값을 스케일링하는 단계를 포함하는, 포인트 클라우드 데이터를 디코딩하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제38항에 있어서, 상기 예측기 방위각 인덱스에 기초하여 상기 수직 예측기를 결정하는 단계는,상기 수직 예측기를 상기 제2 레이저 ID 및 상기 예측기 방위각 인덱스와 동일한 방위각 인덱스를 갖는 이전에 코딩된 포인트이도록 결정하는 단계를 포함하는, 포인트 클라우드 데이터를 디코딩하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 제38항에 있어서, 상기 피봇 방위각 값은 이전에 코딩된 포인트의 방위각에 대응하고, 상기 제2 방위각 인덱스에 기초하여 상기 예측기 방위각 인덱스를 결정하는 단계는,상기 제2 레이저 ID와 연관되는 포인트가 존재하는 상기 제2 방위각 인덱스의 값보다 더 큰 가장 작은 인덱스 값과 동일하도록 상기 예측기 방위각 인덱스를 설정하는 단계를 포함하는, 포인트 클라우드 데이터를 디코딩하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 제31항에 있어서, 상기 수직 예측기 및 예측 지오메트리 디코딩을 사용하여 상기 현재 포인트를 디코딩하는 단계는,상기 현재 포인트에 대한 잔차 좌표 값들을 디코딩하는 단계로서, 상기 잔차 좌표 값들은 구 영역 내에 있고, 잔차 반경을 포함하는, 상기 잔차 좌표 값들을 디코딩하는 단계;상기 수직 예측기의 좌표 값들을 결정하는 단계로서, 상기 수직 예측기의 좌표 값들은 상기 구 영역 내에 있고 수직 예측기 반경을 포함하는, 상기 수직 예측기의 좌표 값들을 결정하는 단계; 및상기 수직 예측기 반경에 상기 잔차 반경을 가산하는 것을 포함하여, 재구성된 현재 포인트를 획득하기 위해 상기 수직 예측기의 좌표값들을 상기 잔차 좌표값들에 가산하는 단계를 포함하는, 포인트 클라우드 데이터를 디코딩하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 제43항에 있어서,상기 재구성된 현재 포인트를 상기 구 영역에서 데카르트 영역으로 변환하는 단계를 더 포함하는, 포인트 클라우드 데이터를 디코딩하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 제43항에 있어서,상기 재구성된 현재 포인트에 기초하여 이미지를 표시하는 단계를 더 포함하는, 포인트 클라우드 데이터를 디코딩하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 포인트 클라우드 데이터를 인코딩하기 위한 방법으로서, 상기 방법은:피봇 레이저 ID를 결정하는 단계;상기 포인트 클라우드 데이터의 현재 포인트에 대한 수직 예측기를 결정하는 단계로서, 상기 수직 예측기는 상기 피봇 레이저 ID와 상이한 제2 레이저 ID를 갖는 제2 포인트에 기초하는, 상기 수직 예측기를 결정하는 단계; 및상기 수직 예측기 및 예측 지오메트리 인코딩을 사용하여 상기 현재 포인트를 인코딩하는 단계를 포함하는, 포인트 클라우드 데이터를 인코딩하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 제46항에 있어서, 상기 피봇 레이저 ID를 결정하는 단계는,상기 피봇 레이저 ID를 이전에 인코딩된 포인트의 레이저 ID이도록 결정하는 단계를 포함하는, 포인트 클라우드 데이터를 인코딩하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 제46항에 있어서, 상기 피봇 레이저 ID를 결정하는 단계는,상기 피봇 레이저 ID를 상기 현재 포인트의 레이저 ID이도록 결정하게 하는 단계를 포함하는, 포인트 클라우드 데이터를 인코딩하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>49. 제46항에 있어서,상기 피봇 레이저 ID에 기초하여 예측기 레이저 ID 리스트를 결정하는 단계를 더 포함하며, 상기 예측기 레이저 ID 리스트는 상기 제2 레이저 ID를 포함하는 복수의 레이저 ID들을 포함하는, 포인트 클라우드 데이터를 인코딩하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>50. 제49항에 있어서, 상기 예측기 레이저 ID 리스트는 상기 피봇 레이저 ID 위의 적어도 하나의 레이저 ID 및 상기 피봇 레이저 ID 아래의 적어도 하나의 레이저 ID를 포함하는, 포인트 클라우드 데이터를 인코딩하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>51. 제50항에 있어서, 상기 수직 예측기를 결정하는 단계는,상기 예측기 레이저 ID 리스트 내의 상기 복수의 레이저 ID들 각각에 대한 각각의 수직 예측기를 결정하는 단계;상기 수직 예측기가 상기 피봇 레이저 ID 바로 위의 레이저 ID와 연관된 제1 각각의 수직 예측기이도록 결정하는 단계; 또는상기 제1 각각의 수직 예측기가 이용불가능한 것에 기초하여, 상기 수직 예측기가 상기 피봇 레이저 ID 바로 아래의 레이저 ID와 연관된 제2 각각의 수직 예측기이도록 결정하는 단계; 또는상기 제1 각각의 수직 예측기가 이용불가능하고 상기 제2 각각의 수직 예측기가 이용불가능한 것에 기초하여, 어떠한 수직 예측기도 이용가능하지 않다고 결정하는 단계를 포함하는, 포인트 클라우드 데이터를 인코딩하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>52. 제49항에 있어서, 상기 예측기 레이저 ID 리스트를 결정하는 단계는,상기 예측기 레이저 ID 리스트 내의 임의의 레이저 ID들이 레이저 ID 범위 밖에 있는지 여부를 결정하는 단계; 및상기 레이저 ID 범위 밖에 있는 임의의 레이저 ID들을 상기 예측기 레이저 ID 리스트에서 제거하는 단계를 포함하는, 포인트 클라우드 데이터를 인코딩하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>53. 제46항에 있어서, 상기 현재 포인트에 대한 상기 수직 예측기를 결정하는 단계는,피봇 방위각 값을 결정하는 단계;제1 피봇 방위각 인덱스를 얻기 위해 상기 피봇 방위각 값을 스케일링하는 단계;상기 제1 피봇 방위각 인덱스에 기초하여 제2 방위각 인덱스를 결정하는 단계;상기 제2 방위각 인덱스에 기초하여 예측기 방위각 인덱스를 결정하는 단계; 및상기 예측기 방위각 인덱스에 기초하여 상기 수직 예측기를 결정하는 단계를 포함하는, 포인트 클라우드 데이터를 인코딩하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>54. 제53항에 있어서, 상기 피봇 방위각 값을 결정하는 단계는,이전에 인코딩된 포인트의 방위각, 상기 현재 포인트의 방위각, 상기 이전에 인코딩된 포인트의 방위각의 추정치, 또는 상기 현재 포인트의 방위각의 추정치 중 하나로부터 상기 피봇 방위각 값을 결정하는 단계를 포함하는, 포인트 클라우드 데이터를 인코딩하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>55. 제53항에 있어서, 상기 피봇 방위각 값을 스케일링하는 단계는,상기 제1 피봇 방위각 인덱스를 획득하기 위해 수직 예측기 방위각 스케일 값을 사용하여 상기 피봇 방위각 값을 스케일링하는 단계; 및상기 수직 예측기 방위각 스케일 값을 나타내는 신택스 엘리먼트를 인코딩하는 단계를 포함하는, 포인트 클라우드 데이터를 인코딩하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>56. 제53항에 있어서, 상기 예측기 방위각 인덱스에 기초하여 상기 수직 예측기를 결정하는 단계는,상기 수직 예측기를 상기 제2 레이저 ID 및 상기 예측기 방위각 인덱스와 동일한 방위각 인덱스를 갖는 이전에 코딩된 포인트이도록 결정하는 단계를 포함하는, 포인트 클라우드 데이터를 인코딩하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>57. 제53항에 있어서, 상기 피봇 방위각 값은 이전에 코딩된 포인트의 방위각에 대응하고, 상기 제2 방위각 인덱스에 기초하여 상기 예측기 방위각 인덱스를 결정하는 단계는,상기 제2 레이저 ID와 연관되는 포인트가 존재하는 상기 제2 방위각 인덱스의 값보다 더 큰 가장 작은 인덱스 값과 동일하도록 상기 예측기 방위각 인덱스를 설정하는 단계를 포함하는, 포인트 클라우드 데이터를 인코딩하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>58. 제46항에 있어서, 상기 수직 예측기 및 예측 지오메트리 인코딩을 사용하여 상기 현재 포인트를 인코딩하는 단계는,상기 현재 포인트의 좌표 값들을 결정하는 단계로서, 상기 현재 포인트의 좌표 값들은 구 영역 내에 있고 반경을 포함하는, 상기 현재 포인트의 좌표 값들을 결정하는 단계;상기 수직 예측기의 좌표 값들을 결정하는 단계로서, 상기 수직 예측기의 좌표 값들은 상기 구 영역 내에 있고 수직 예측기 반경을 포함하는, 상기 수직 예측기의 좌표 값들을 결정하는 단계;상기 반경으로부터 상기 수직 예측기 반경을 감산하는 것을 포함하여, 상기 현재 포인트에 대한 잔차 값들을 획득하기 위해 상기 현재 포인트의 좌표 값들로부터 상기 수직 예측기의 좌표 값들을 감산하는 단계; 및상기 잔차 값들을 인코딩하는 단계를 포함하는, 포인트 클라우드 데이터를 인코딩하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>59. 제58항에 있어서,상기 현재 포인트의 상기 좌표값들을 획득하기 위해 상기 현재 포인트를 데카르트 영역에서 상기 구 영역으로 변환하는 단계를 더 포함하는, 포인트 클라우드 데이터를 인코딩하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>60. 제46항에 있어서,상기 포인트 클라우드 데이터를 캡처하는 단계를 더 포함하는, 포인트 클라우드 데이터를 인코딩하기 위한 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니아주 샌 디에고 모어하우스 드라이브 ****</address><code>519980804600</code><country>미국</country><engName>Qualcomm Incorporated</engName><name>퀄컴 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country>인도</country><engName>RAMASUBRAMONIAN, ADARSH KRISHNAN</engName><name>라마수브라모니안 아다르쉬 크리쉬난</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country>벨기에</country><engName>VAN DER AUWERA, GEERT</engName><name>판 더 아우베라 게르트</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country>미국</country><engName>KARCZEWICZ, MARTA</engName><name>카르체비츠 마르타</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 강남대로 **길 **(역삼동, 케이피빌딩)</address><code>920011000013</code><country>대한민국</country><engName>Koreana Patent Firm</engName><name>특허법인코리아나</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.07.20</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/368,971</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2023.07.18</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>18/354,443</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2025.01.10</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0037596-01</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2025.02.26</receiptDate><receiptNumber>1-5-2025-0034886-15</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020257000988.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c9313e77757a350d264505ae94fb08cc4a3b4f9685c88f4b36d652243add1f60fc07412f8c8a8ed57148a314e8ed7d062566dc99a36f44a033a</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfecdce7ecbcb3ece838985a7d5a5b6d73334de1cf9b64ab428d7aae2de092dccd657872e16c5d12778070a2cb2b5134b7f6c7d4f8717c9b0e</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>