<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:41:27.4127</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.12.28</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-0195245</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>동물의 배변과 관련된 동작을 수행하기 위한 방법 및 이를 지원하는 전자 장치</inventionTitle><inventionTitleEng>METHOD FOR PERFORMING OPERATION RELATED TO DEFECATION OF  ANIMAL AND ELECTRONIC DEVICE FOR SUPPORTING THE SAME</inventionTitleEng><openDate>2025.07.07</openDate><openNumber>10-2025-0102984</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A01K 15/02</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A01K 1/01</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A01K 23/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2017.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 7/11</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2012.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06Q 50/20</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 일 실시예에 따른 전자 장치는, 통신 회로 및 프로세서를 포함할 수 있다. 상기 프로세서는 제 1 외부 전자 장치로부터 상기 통신 회로를 통하여, 이미지를 수신하도록 구성될 수 있다. 상기 프로세서는, 상기 이미지에 기반하여, 온도에 따라 색상이 변화될 수 있는 배변 장치 내에서 동물이 상기 배변 장치에서 배출한 변에 의해 색상이 변화된 배변 영역의 크기를 결정하도록 구성될 수 있다. 상기 프로세서는, 상기 결정된 배변 영역의 크기에 기반하여, 동작을 수행하도록 구성될 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 전자 장치에 있어서,통신 회로; 및프로세서를 포함하고, 상기 프로세서는:제 1 외부 전자 장치로부터 상기 통신 회로를 통하여, 이미지를 수신하고,상기 이미지에 기반하여, 온도에 따라 색상이 변화될 수 있는 배변 장치 내에서 동물이 상기 배변 장치에서 배출한 변에 의해 색상이 변화된 배변 영역의 크기를 결정하고, 및상기 결정된 배변 영역의 크기에 기반하여, 동작을 수행하도록 구성된 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제 1 항에 있어서,상기 프로세서는,상기 이미지 내에서 상기 배변 장치를 검출하고,상기 이미지 내에서, 상기 배변 장치에 대응하는 제 1 부분 및 상기 배변 영역에 대응하는 제 2 부분을 확인하고,상기 제 1 부분에 대한 상기 제 2 부분의 비율을 결정하고, 및상기 전자 장치에 저장된 상기 배변 장치의 크기 및 상기 결정된 비율에 기반하여, 상기 배변 영역의 크기를 결정하도록 구성된 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제 2 항에 있어서,상기 프로세서는,상기 이미지에 대하여 복수의 영역들을 포함하는 마스크를 생성하도록 구성되고,상기 마스크의 상기 복수의 영역들 중에서 상기 제 1 부분에 대응하는 영역들에 대하여 제 1 값이 설정되고, 상기 복수의 영역들 중에서 상기 이미지 내에서 상기 제 1 부분을 제외한 나머지 부분에 대응하는 영역들에 대하여 제 1 값과 다른 제 2 값이 설정되는 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제 3 항에 있어서,상기 프로세서는,상기 제 1 부분에 대응하는 상기 영역들의 개수를, 상기 복수의 영역들 중에서 상기 제 2 부분에 대응하는 영역들의 개수를 나눔으로써, 상기 비율을 결정하도록 구성된 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제 4 항에 있어서,상기 프로세서는,상기 이미지에 기반하여, 상기 배변 장치에 위치하는 상기 동물의 자세가 지정된 자세에 대응하는지 여부를 확인하고,상기 이미지에 기반하여, 상기 이미지 내에 상기 배변 영역에 대응하는 상기 제 2 부분이 존재하는지 여부를 확인하고, 및상기 배변 장치에 위치하는 상기 동물의 자세가 지정된 자세에 대응하고, 상기 이미지 내에 상기 제 2 부분이 존재함에 기반하여, 상기 배변 영역의 크기를 결정하도록 구성된 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제 5 항에 있어서,상기 배변 장치에 위치하는 상기 동물의 자세가 지정된 자세에 대응하지 않거나, 상기 이미지 내에 상기 제 2 부분이 존재하지 않음에 기반하여, 상기 배변 영역의 크기를 결정하는 동작이 수행되지 않는 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제 1 항에 있어서,상기 프로세서는,상기 이미지 내에서 상기 배변 장치를 검출하고,상기 이미지 내에서 상기 배변 장치를 나타내는 부분이 상기 배변 장치 전체에 대응하는지 여부를 확인하고, 및상기 이미지 내에서 상기 배변 장치를 나타내는 부분이 상기 배변 장치의 일부에 대응함에 기반하여, 상기 제 1 외부 전자 장치가 상기 제 1 외부 전자 장치에 포함된 카메라의 화각 영역을 변경시키도록 구성된 신호를, 상기 통신 회로를 통하여 상기 제 1 외부 전자 장치로 전송하도록 구성된 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제 7 항에 있어서,상기 프로세서는,상기 이미지에 대하여 복수의 영역들을 포함하는 마스크를 생성하고 -상기 마스크의 복수의 영역들 중에서 상기 이미지 내에서 상기 배변 장치에 대응하는 부분에 대응하는 영역들에 대하여 제 1 값이 설정되고, 상기 복수의 영역들 중에서 상기 이미지 내에서 상기 부분을 제외한 나머지 부분에 대응하는 영역들에 대하여 제 1 값과 다른 제 2 값이 설정됨-, 및상기 제 1 값이 설정된 영역들의 좌표들이 상기 이미지에 설정된 최소 좌표 또는 최대 좌표를 포함함에 기반하여, 상기 이미지 내에서 상기 배변 장치를 나타내는 부분이 상기 배변 장치의 일부에 대응하는 것으로 확인하도록 구성된 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제 1 항에 있어서,상기 프로세서는,상기 결정된 배변 영역의 크기에 기반하여, 제 2 외부 전자 장치가 먹이 보상 동작을 수행하도록, 상기 통신 회로를 통하여 상기 제 2 외부 전자 장치로 신호를 전송하도록 구성된 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제 1 항에 있어서,상기 프로세서는,상기 결정된 배변 영역의 크기에 기반하여, 통신 회로를 통하여 제 3 외부 전자 장치로, 상기 동물이 변을 배출하였음을 나타내는 정보 및/또는 상기 동물의 건강과 관련된 정보를 전송하도록 구성된 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 전자 장치에서 동물의 배변과 관련된 동작을 수행하기 위한 방법에 있어서,제 1 외부 전자 장치로부터 이미지를 수신하는 동작;상기 이미지에 기반하여, 온도에 따라 색상이 변화될 수 있는 배변 장치 내에서 동물이 상기 배변 장치에서 배출한 변에 의해 색상이 변화된 배변 영역의 크기를 결정하는 동작; 및상기 결정된 배변 영역의 크기에 기반하여, 동작을 수행하는 동작을 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제 11 항에 있어서,상기 배변 영역의 크기를 결정하는 동작은,상기 이미지 내에서 상기 배변 장치를 검출하는 동작;상기 이미지 내에서, 상기 배변 장치에 대응하는 제 1 부분 및 상기 배변 영역에 대응하는 제 2 부분을 확인하는 동작;상기 제 1 부분에 대한 상기 제 2 부분의 비율을 결정하는 동작; 및상기 전자 장치에 저장된 상기 배변 장치의 크기 및 상기 결정된 비율에 기반하여, 상기 배변 영역의 크기를 결정하는 동작을 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제 12 항에 있어서,상기 이미지에 대하여 복수의 영역들을 포함하는 마스크를 생성하는 동작을 더 포함하고,상기 마스크의 상기 복수의 영역들 중에서 상기 제 1 부분에 대응하는 영역들에 대하여 제 1 값이 설정되고, 상기 복수의 영역들 중에서 상기 이미지 내에서 상기 제 1 부분을 제외한 나머지 부분에 대응하는 영역들에 대하여 제 1 값과 다른 제 2 값이 설정되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제 13 항에 있어서,상기 제 1 부분에 대한 상기 제 2 부분의 상기 비율을 결정하는 동작은,상기 제 1 부분에 대응하는 상기 영역들의 개수를, 상기 복수의 영역들 중에서 상기 제 2 부분에 대응하는 영역들의 개수를 나눔으로써, 상기 비율을 결정하는 동작을 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제 14 항에 있어서,상기 이미지에 기반하여, 상기 배변 장치에 위치하는 상기 동물의 자세가 지정된 자세에 대응하는지 여부를 확인하는 동작; 및상기 이미지에 기반하여, 상기 이미지 내에 상기 배변 영역에 대응하는 상기 제 2 부분이 존재하는지 여부를 확인하는 동작을 더 포함하고,상기 배변 영역의 크기를 결정하는 동작은,상기 배변 장치에 위치하는 상기 동물의 자세가 지정된 자세에 대응하고, 상기 이미지 내에 상기 제 2 부분이 존재함에 기반하여, 상기 배변 영역의 크기를 결정하는 동작을 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제 15 항에 있어서,상기 배변 장치에 위치하는 상기 동물의 자세가 지정된 자세에 대응하지 않거나, 상기 이미지 내에 상기 제 2 부분이 존재하지 않음에 기반하여, 상기 배변 영역의 크기를 결정하는 동작이 수행되지 않는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제 11 항에 있어서,상기 이미지 내에서 상기 배변 장치를 검출하는 동작;상기 이미지 내에서 상기 배변 장치를 나타내는 부분이 상기 배변 장치 전체에 대응하는지 여부를 확인하는 동작; 및상기 이미지 내에서 상기 배변 장치를 나타내는 부분이 상기 배변 장치의 일부에 대응함에 기반하여, 상기 제 1 외부 전자 장치가 상기 제 1 외부 전자 장치에 포함된 카메라의 화각 영역을 변경시키도록 구성된 신호를, 상기 전자 장치의 통신 회로를 통하여 상기 제 1 외부 전자 장치로 전송하는 동작을 더 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제 17 항에 있어서,상기 이미지 내에서 상기 배변 장치를 나타내는 부분이 상기 배변 장치 전체에 대응하는지 여부를 확인하는 동작은,상기 이미지에 대하여 복수의 영역들을 포함하는 마스크를 생성하는 동작 -상기 마스크의 복수의 영역들 중에서 상기 이미지 내에서 상기 배변 장치에 대응하는 부분에 대응하는 영역들에 대하여 제 1 값이 설정되고, 상기 복수의 영역들 중에서 상기 이미지 내에서 상기 부분을 제외한 나머지 부분에 대응하는 영역들에 대하여 제 1 값과 다른 제 2 값이 설정됨-; 및상기 제 1 값이 설정된 영역들의 좌표들이 상기 이미지에 설정된 최소 좌표 또는 최대 좌표를 포함함에 기반하여, 상기 이미지 내에서 상기 배변 장치를 나타내는 부분이 상기 배변 장치의 일부에 대응하는 것으로 확인하는 동작을 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제 11 항에 있어서,상기 동작을 수행하는 동작은,상기 결정된 배변 영역의 크기에 기반하여, 제 2 외부 전자 장치가 먹이 보상 동작을 수행하도록, 상기 전자 장치의 통신 회로를 통하여 상기 제 2 외부 전자 장치로 신호를 전송하는 동작을 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 컴퓨터 실행 가능 명령어들을 기록한 비-일시적인 컴퓨터 판독 가능 매체에 있어서, 상기 컴퓨터 실행 가능 명령어들은, 프로세서에 의해 실행 시, 전자 장치가:제 1 외부 전자 장치로부터 상기 전자 장치의 통신 회로를 통하여, 이미지를 수신하고,상기 이미지에 기반하여, 상기 온도에 따라 색상이 변화될 수 있는 배변 장치 내에서 동물이 상기 배변 장치에서 배출한 변에 의해 색상이 변화된 배변 영역의 크기를 결정하고, 및상기 결정된 배변 영역의 크기에 기반하여, 동작을 수행하도록 하는 컴퓨터 판독 가능 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code>119981042713</code><country>대한민국</country><engName>SAMSUNG ELECTRONICS CO., LTD.</engName><name>삼성전자주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code> </code><country> </country><engName>AHN, Sujin</engName><name>안수진</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code> </code><country> </country><engName>LEE, Chungjin</engName><name>이충진</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code> </code><country> </country><engName>KIM, Sora</engName><name>김소라</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code> </code><country> </country><engName>HWANG, Hyungwon</engName><name>황형원</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 종로구 명륜동*가 ***-* 미화빌딩(이건주특허법률사무소)</address><code>920040001063</code><country>대한민국</country><engName>KIM, Jeoung-Hoon</engName><name>김정훈</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 종로구 명륜동*가 ***-*  미화빌딩 이건주특허법률사무소</address><code>919980003398</code><country>대한민국</country><engName>LEE, Keon Joo</engName><name>이건주</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2023.12.28</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1471656-65</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020230195245.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93a1446294581abff52caa1215544b439fa3cfeac3e6bbdf35ea7979d3c921bb0613321f8333756138da721eabdaa618bb631addd1f1f519ec</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf38bd7805f89d9f99ac5c29b9327f4a8e94a31c133d5d381f73d31f91e440893f74765bf079a1fae7019dd205e6c9c618df29ae9972815757</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>