<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:39:47.3947</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2020.10.21</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2022-7013331</applicationNumber><claimCount>15</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal>등록결정(일반)</finalDisposal><inventionTitle>구조화 조명 현미경법을 위한 시스템 및 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>SYSTEMS AND METHODS FOR STRUCTURED ILLUMINATION MICROSCOPY</inventionTitleEng><openDate>2022.06.29</openDate><openNumber>10-2022-0090510</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2023.10.10</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2022.04.20</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G02B 21/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2024.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 3/40</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G02B 21/08</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G02B 21/14</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G02B 21/36</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G02B 27/60</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01N 21/64</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 개시된 기술은 구조화 조명 현미경법(SIM: Structured Illumination Microscopy)에 관한 것이다. 특히, 개시된 기술은 큰 이미지 평면에 걸쳐 수많은 이미지 타일을 실시간으로 캡처 및 처리하고, 이들을 서브타일들로 분할하고, 서브타일들을 효율적으로 처리하고, 서브타일들로부터 향상된 해상도 이미지들을 생성하는 것에 관한 것이다. 향상된 해상도 이미지들은 향상된 이미지들로 조합될 수 있으며 후속의 분석 단계에서 사용될 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2021.04.29</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2021081128</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2020.10.21</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2020/056717</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 다수의 사이클에 걸쳐 수집된 이미지들에서 플로우 셀에 걸쳐 분포된 수백만 개의 샘플 - 상기 샘플들은 적어도 일부가 인접한 쌍의 샘플들 사이의 광학 분해능에 대한 아베 회절 한계보다 더 가깝게 함께 위치함 - 의 형광을 검출하는 스캐너의 성능을 개선하는 방법으로서, 상기 스캐너 내의 광학 센서 상으로 렌즈에 의해 투영된 실질적으로 전체 시야를 사용하여 상기 스캐너를 교정하는 단계 - 상기 스캐너를 교정하는 단계는, 구조화 조명의 다수의 각도 및 위상 변위에서 상기 구조화 조명 하에서 적어도 하나의 이미지 타일을 캡처하는 단계; 중심 부근 서브타일을 포함하여 상기 이미지 타일의 적어도 9개의 서브타일에서 강도 피크들 간의 간격 및 상기 강도 피크들의 각도를 측정하고, 간격 표면 및 각도 표면 - 상기 간격 표면 및 각도 표면은 둘 다 상기 이미지 타일의 서브타일들에 걸친 왜곡에 대한 보정을 나타냄 - 을 각각 측정된 간격 및 각도에 피팅하고, 피팅 결과를 저장하는 것을 포함하는, 상기 이미지 타일에 걸친 광학 왜곡을 계산하는 단계; 및 상기 서브타일 내의 다수의 상기 각도 및 위상 변위에서 상기 구조화 조명의 위상 변위를 측정하고, 상기 이미지 타일의 상기 중심 부근 서브타일의 위상 변위와 다른 서브타일의 위상 변위 간의 차이를 나타내는 룩업 테이블을 저장하는 단계를 포함함 -;상기 다수의 사이클 동안 상기 구조화 조명의 다수의 각도 및 위상 변위에서 캡처된, 상기 플로우 셀 전체에 걸친 위치들을 포함하는 캡처된 이미지 타일들을 처리하는 단계 - 상기 캡처된 이미지 타일들을 처리하는 단계는, 상기 저장된 피팅 결과와 상기 저장된 룩업 테이블을, 각각의 캡처된 이미지 타일의 중심 부근 서브타일에 있어서의, 강도 피크들 사이의 간격, 상기 강도 피크들의 각도, 및 상기 구조화 조명의 위상 변위의 측정값과 조합하여, 각각의 캡처된 이미지 타일에 대한 재구성 파라미터들을 서브타일 당 기준으로 결정하는 단계; 및 상기 다수의 사이클 동안 상기 플로우 셀 전체에 걸친 상기 위치들에서 상기 서브타일들에 대한, 상기 아베 회절 한계보다 더 나은 분해능을 갖는 향상된 해상도 이미지들을 생성하는 단계를 포함함 -; 및상기 향상된 해상도 이미지들을 사용하여 다수의 사이클에 걸쳐 상기 샘플들을 시퀀싱하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 샘플들은 상기 플로우 셀 전체에 걸쳐 수백만 개의 나노웰로 분포되고, 적어도 일부가 인접한 쌍의 나노웰들은 광학 분해능에 대한 아베 회절 한계보다 더 가깝게 함께 위치되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항 또는 제2항에 있어서, 상기 서브타일들은 각각 상기 광학 센서의 적어도 512 × 512개의 픽셀을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항 내지 제3항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 서브타일들은 상기 광학 센서의 적어도 2개의 픽셀만큼 중첩되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항 내지 제4항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 간격 표면 및 상기 각도 표면의 피팅 결과를 2차 표면의 계수로서 저장하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항 내지 제4항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 간격 표면 및 상기 각도 표면의 피팅 결과를 3차 표면의 계수로서 저장하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항 내지 제4항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 간격 표면과 상기 각도 표면의 2차 피팅으로부터 계산된 룩업 테이블에 피팅 결과를 저장하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항 내지 제4항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 간격 표면 및 상기 각도 표면의 3차 피팅으로부터 계산된 룩업 테이블에 피팅 결과를 저장하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항 내지 제8항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 다수의 사이클 중 중간 사이클에서, 상기 서브타일들의 강도 피크들 사이의 간격 및 상기 강도 피크들의 각도를 재측정하고, 상기 간격 표면 및 상기 각도 표면을 재피팅하고, 재피팅의 결과를 후속적으로 캡처된 이미지 타일을 처리하는 데 사용하기 위해 저장하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9항에 있어서, 상기 중간 사이클은 적어도 100회의 사이클 중 50번째 사이클 또는 그 이후의 사이클인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제2항에 있어서, 상기 나노웰들은 패턴 내의 장방형의 대향 코너를 2개의 대각선이 연결하는 반복 장방형 패턴으로 배열되고, 상기 방법은 상기 2개의 대각선에 실질적으로 수직으로 강도 피크가 배향되는 2개의 구조화 조명 각도를 사용하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제2항에 있어서, 상기 나노웰들은 패턴 내의 육각형의 대향 코너를 3개의 대각선이 연결하는 반복 6각형 패턴으로 배열되고, 상기 방법은 상기 3개의 대각선에 실질적으로 수직으로 강도 피크가 배향되는 3개의 구조화 조명 각도를 사용하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1항 내지 제12항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 서브타일들에 대한 향상된 해상도 이미지들을 상기 타일에 대한 향상된 해상도 이미지로 집계하고, 상기 향상된 해상도 이미지 타일을 사용하여 상기 다수의 사이클에 걸쳐 상기 샘플들을 시퀀싱하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제1항 내지 제13항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 센서의 가장자리 주위의 픽셀을 상기 간격 표면 및 상기 각도 표면을 피팅하는 데 있어 사용으로부터 배제시키기 위해 크롭 마진을 적용하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제1항 내지 제14항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 이미지 타일의 적어도 8 ×11 개의 서브타일에 대해 강도 피크들 간의 간격 및 상기 강도 피크들의 각도를 측정하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 하나 이상의 프로세서에서 실행될 때, 다수의 사이클에 걸쳐 수집된 이미지들에서 플로우 셀에 걸쳐 분포된 수백만 개의 샘플 - 상기 샘플들은 적어도 일부가 인접한 쌍의 샘플들 사이의 광학 분해능에 대한 아베 회절 한계보다 더 가깝게 함께 위치함 - 의 형광을 검출하는 스캐너의 성능을 개선하는 방법을 수행하도록 구성할 수 있는 프로그램 명령어가 각인된, 컴퓨터 판독 가능 매체로서, 상기 방법은,상기 스캐너 내의 광학 센서 상으로 렌즈에 의해 투영된 실질적으로 전체 시야를 사용하여 상기 스캐너를 교정하는 단계 - 상기 스캐너를 교정하는 단계는, 구조화 조명의 다수의 각도 및 위상 변위에서 상기 구조화 조명 하에서 적어도 하나의 이미지 타일을 캡처하는 단계; 중심 부근 서브타일을 포함하여 상기 이미지 타일의 적어도 9개의 서브타일에서 강도 피크들 간의 간격 및 상기 강도 피크들의 각도를 측정하고, 간격 표면 및 각도 표면 - 상기 간격 표면 및 각도 표면은 둘 다 상기 이미지 타일의 서브타일들에 걸친 왜곡에 대한 보정을 나타냄 - 을 각각 측정된 간격 및 각도에 피팅하고, 피팅 결과를 저장하는 것을 포함하는, 상기 이미지 타일에 걸친 광학 왜곡을 계산하는 단계; 및 상기 서브타일 내의 다수의 상기 각도 및 위상 변위에서 상기 구조화 조명의 위상 변위를 측정하고, 상기 이미지 타일의 상기 중심 부근 서브타일의 위상 변위와 다른 서브타일의 위상 변위 간의 차이를 나타내는 룩업 테이블을 저장하는 단계를 포함함 -;상기 다수의 사이클 동안 상기 구조화 조명의 다수의 각도 및 위상 변위에서 캡처된, 상기 플로우 셀 전체에 걸친 위치들을 포함하는 캡처된 이미지 타일들을 처리하는 단계 - 상기 캡처된 이미지 타일들을 처리하는 단계는, 상기 저장된 피팅 결과와 상기 저장된 룩업 테이블을, 각각의 캡처된 이미지 타일의 중심 부근 서브타일에 있어서의, 강도 피크들 사이의 간격, 상기 강도 피크들의 각도, 및 상기 구조화 조명의 위상 변위의 측정값과 조합하여, 각각의 캡처된 이미지 타일에 대한 재구성 파라미터들을 서브타일 당 기준으로 결정하는 단계; 및 상기 다수의 사이클 동안 상기 플로우 셀 전체에 걸친 상기 위치들에서 상기 서브타일들에 대한, 상기 아베 회절 한계보다 더 나은 분해능을 갖는 향상된 해상도 이미지들을 생성하는 단계를 포함함 -; 및상기 향상된 해상도 이미지들을 사용하여 다수의 사이클에 걸쳐 상기 샘플들을 시퀀싱하는 단계를 포함하는, 컴퓨터 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16항에 있어서, 상기 샘플들은 상기 플로우 셀 전체에 걸쳐 수백만 개의 나노웰로 분포되고, 적어도 일부가 인접한 쌍의 나노웰들은 광학 분해능에 대한 아베 회절 한계보다 더 가깝게 함께 위치되는, 컴퓨터 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제16항 또는 제17항에 있어서, 상기 서브타일들은 각각 상기 광학 센서의 적어도 512 × 512개의 픽셀을 포함하는, 컴퓨터 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제16항 내지 제18항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 서브타일들은 상기 광학 센서의 적어도 2개의 픽셀만큼 중첩되는, 컴퓨터 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제16항 내지 제19항 중 어느 한 항에 있어서, 프로그램 명령어가 추가로 각인되고, 상기 방법은 상기 간격 표면 및 상기 각도 표면의 피팅 결과를 2차 표면의 계수로서 저장하는 단계를 더 포함하는, 컴퓨터 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제16항 내지 제19항 중 어느 한 항에 있어서, 프로그램 명령어가 추가로 각인되고, 상기 방법은 상기 간격 표면 및 상기 각도 표면의 피팅 결과를 3차 표면의 계수로서 저장하는 단계를 더 포함하는, 컴퓨터 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제16항 내지 제19항 중 어느 한 항에 있어서, 프로그램 명령어가 추가로 각인되고, 상기 방법은 상기 간격 표면과 상기 각도 표면의 2차 피팅으로부터 계산된 룩업 테이블에 피팅 결과를 저장하는 단계를 더 포함하는, 컴퓨터 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제16항 내지 제19항 중 어느 한 항에 있어서, 프로그램 명령어가 추가로 각인되고, 상기 방법은 상기 간격 표면 및 상기 각도 표면의 3차 피팅으로부터 계산된 룩업 테이블에 피팅 결과를 저장하는 단계를 더 포함하는, 컴퓨터 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제16항 내지 제23항 중 어느 한 항에 있어서, 프로그램 명령어가 추가로 각인되고, 상기 방법은 상기 다수의 사이클 중 중간 사이클에서, 상기 서브타일들의 강도 피크들 사이의 간격 및 상기 강도 피크들의 각도를 재측정하고, 상기 간격 표면 및 상기 각도 표면을 재피팅하고, 재피팅의 결과를 후속적으로 캡처된 이미지 타일을 처리하는 데 사용하기 위해 저장하는 단계를 더 포함하는, 컴퓨터 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제24항에 있어서, 상기 중간 사이클은 적어도 100회의 사이클 중 50번째 사이클 또는 그 이후의 사이클인, 컴퓨터 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제17항에 있어서, 상기 나노웰들은 패턴 내의 장방형의 대향 코너를 2개의 대각선이 연결하는 반복 장방형 패턴으로 배열되고, 프로그램 명령어가 추가로 각인되며, 상기 방법은 상기 2개의 대각선에 실질적으로 수직으로 강도 피크가 배향되는 2개의 구조화 조명 각도를 사용하는 단계를 더 포함하는, 컴퓨터 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제17항에 있어서, 상기 나노웰들은 패턴 내의 육각형의 대향 코너를 3개의 대각선이 연결하는 반복 6각형 패턴으로 배열되고, 프로그램 명령어가 추가로 각인되며, 상기 방법은 상기 3개의 대각선에 실질적으로 수직으로 강도 피크가 배향되는 3개의 구조화 조명 각도를 사용하는 단계를 더 포함하는, 컴퓨터 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제16항 내지 제27항 중 어느 한 항에 있어서, 프로그램 명령어가 추가로 각인되며, 상기 방법은 상기 서브타일들에 대한 향상된 해상도 이미지들을 상기 타일에 대한 향상된 해상도 이미지로 집계하고, 상기 향상된 해상도 이미지 타일을 사용하여 상기 다수의 사이클에 걸쳐 상기 샘플들을 시퀀싱하는 단계를 더 포함하는, 컴퓨터 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제16항 내지 제28항 중 어느 한 항에 있어서, 프로그램 명령어가 추가로 각인되며, 상기 방법은 상기 센서의 가장자리 주위의 픽셀을 상기 간격 표면 및 상기 각도 표면을 피팅하는 데 있어 사용으로부터 배제시키기 위해 크롭 마진을 적용하는 단계를 더 포함하는, 컴퓨터 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제16항 내지 제29항 중 어느 한 항에 있어서, 프로그램 명령어가 추가로 각인되며, 상기 방법은 상기 이미지 타일의 적어도 8 ×11 개의 서브타일에 대해 강도 피크들 간의 간격 및 상기 강도 피크들의 각도를 측정하는 단계를 더 포함하는, 컴퓨터 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 적어도 일부가 인접한 쌍의 샘플들 사이의 광학 분해능에 대한 아베 회절 한계보다 더 가깝게 함께 위치된 샘플들의 형광의 향상된 해상도 이미지를 생성하기 위해 스캐너와 함께 사용되는 서브타일 교정 파라미터를 생성하는 방법으로서,상기 스캐너 내의 광학 센서 상으로 렌즈에 의해 투영된 실질적으로 전체 시야를 사용하여 상기 스캐너를 교정하는 단계 - 상기 스캐너를 교정하는 단계는, 구조화 조명의 다수의 각도 및 위상 변위에서 상기 구조화 조명 하에서 적어도 하나의 이미지 타일을 캡처하는 단계; 상기 이미지 타일에 걸쳐 광학 왜곡을 계산하는 단계로서,  중심 부근 서브타일을 포함하여 상기 이미지 타일의 적어도 9개의 서브타일에서 강도 피크들 간의 간격 및 상기 강도 피크들의 각도를 측정하는 것, 및  간격 표면 및 각도 표면을 각각 측정된 간격 및 각도로 피팅하는 것을 포함하고, 상기 간격 표면 및 상기 각도 표면은 둘 다 상기 이미지 타일의 상기 서브타일들에 걸친 왜곡에 대한 보정을 나타내는, 광학 왜곡을 계산하는 단계; 및 상기 서브타일 내의 다수의 각도 및 위상 변위에서 상기 구조화 조명의 위상 변위를 측정하고, 상기 이미지 타일의 상기 중심 부근 서브타일의 위상 변위와 다른 서브타일의 위상 변위 간의 차이를 나타내는 룩업 테이블을 생성하는 단계를 포함함 -; 및상기 적어도 9개의 서브타일에 걸친 강도 피크들의 간격 및 상기 강도 피크들의 각도를 상기 중심 부근 서브타일에 관련시키는 상기 피팅 결과와, 생성 시 상기 스캐너에 의한 사용을 위해, 상기 중심 부근 서브타일에 대한 상기 적어도 9개의 서브타일에 걸친 상기 위상 변위의 차이의 상기 룩업 테이블을 포함하여, 상기 서브타일 교정 파라미터를 저장하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제31항에 있어서, 상기 샘플들은 다수의 사이클에 걸쳐 수집된 이미지에서 플로우 셀 전체에 걸쳐 분포된 수백만 개의 샘플을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제31항 또는 제32항에 있어서, 상기 서브타일들은 각각 상기 광학 센서의 적어도 512 × 512개의 픽셀을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제31항 내지 제33항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 서브타일들은 상기 광학 센서의 적어도 2개의 픽셀만큼 중첩되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제31항 내지 제34항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 간격 표면 및 상기 각도 표면의 피팅의 결과를 2차 표면의 계수로서 저장하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제31항 내지 제34항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 간격 표면 및 상기 각도 표면의 피팅의 결과를 3차 표면의 계수로서 저장하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제31항 내지 제34항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 간격 표면과 상기 각도 표면의 2차 피팅으로부터 계산된 룩업 테이블에 피팅 결과를 저장하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제31항 내지 제34항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 간격 표면 및 상기 각도 표면의 3차 피팅으로부터 계산된 룩업 테이블에 피팅 결과를 저장하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제31항 내지 제38항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 센서의 가장자리 주위의 픽셀을 상기 간격 표면 및 상기 각도 표면을 피팅하는 데 있어 사용으로부터 배제시키기 위해 크롭 마진을 적용하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제31항 내지 제39항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 이미지 타일의 적어도 8 ×11개의 서브타일에 대해 강도 피크들 간의 간격 및 상기 강도 피크들의 각도를 측정하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 적어도 일부가 인접한 쌍의 샘플들 사이의 광학 분해능에 대한 아베 회절 한계보다 더 가깝게 함께 위치된 상기 샘플의 향상된 해상도 이미지를 생성하기 위해 교정된 스캐너를 사용하는 방법으로서,광학 센서에 의해 캡처된 이미지 타일의 중심 부근 서브타일에 대해, 추정된 재구성 파라미터를 액세스하거나 생성하는 단계 - 상기 추정된 재구성 파라미터는, 강도 피크들 사이의 간격에 대한 간격 파라미터 및 상기 강도 피크들의 각도에 대한 패턴 각도 파라미터 - 상기 간격 파라미터는 상기 중심 부근 서브타일 상에 투영된 규칙적으로 이격되고 각진 구조화 조명 패턴을 이미지화하는 측정값으로부터 생성됨 -, 및 상기 중심 부근 서브타일 상에 투영된 상기 구조화 조명 패턴의 하나의 각도를 따라 다수의 위상 변위를 이미지화하는 추가 측정값으로부터 생성된, 서브타일 기준 포인트에서의, 상기 서브타일들 간의 상대적 위상 관계에 대한 위상 변위 파라미터를 포함함 -;중심 부근 서브타일 이외에도, 상기 이미지 타일의 적어도 8개의 추가 서브타일에 대한 추정된 재구성 파라미터들을 유도하는 단계로서, 상기 중심 부근 서브타일에 대한 상기 액세스되거나 추정된 재구성 파라미터들을, 상기 적어도 8개의 추가 서브타일에 걸쳐 상기 간격 파라미터 및 상기 각도 파라미터를 상기 중심 부근 서브타일에 관련시키는 저장된 피팅 결과, 및 상기 중심 부근 서브타일에 대해 상기 적어도 8개의 추가 서브타일에 걸친 위상 변위 측정치에 대해 저장된 룩업 테이블과 조합함으로써, 추정된 재구성 파라미터들을 유도하는 단계; 및상기 중심 부근 서브타일과 상기 적어도 8개의 추가 서브타일에 대한 상기 추정된 재구성 파라미터들을 적용하여 상기 서브타일들에 대한, 상기 아베 회절 한계보다 더 양호한 분해능을 갖는 향상된 해상도 이미지를 생성하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 제41항에 있어서, 제41항의 작업을 반복적으로 적용하여 상기 서브타일들에 대한 상기 향상된 해상도 이미지들의 시퀀스를 생성하는 단계와, 상기 향상된 해상도 이미지들의 상기 시퀀스를 사용하여 다수의 사이클 동안 상기 센서에 의해 이미지화된 샘플들을 시퀀싱하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 제41항 또는 제42항에 있어서, 상기 서브타일들은 각각 상기 광학 센서의 적어도 512 × 512개의 픽셀을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 제41항 내지 제43항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 서브타일들은 상기 광학 센서의 적어도 2개의 픽셀만큼 중첩되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 제41항 내지 제44항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 서브타일들에 대한 향상된 해상도 이미지들을 상기 타일에 대한 향상된 해상도 이미지로 집계하고, 상기 타일에 대한 상기 향상된 해상도 이미지를 사용하여 다수의 사이클에 걸쳐 상기 샘플들을 시퀀싱하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 제41항 내지 제45항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 다수의 사이클 중 중간 사이클에서, 상기 서브타일들의 강도 피크들 사이의 간격 및 상기 강도 피크들의 각도를 재측정하고, 상기 간격 표면 및 상기 각도 표면을 재피팅하고, 재피팅 결과를 후속적으로 캡처된 이미지 타일을 처리하는 데 사용하기 위해 저장하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 제46항에 있어서, 상기 중간 사이클은 적어도 100회의 사이클 중 50번째 사이클 또는 그 이후의 사이클인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 제41항 내지 제47항 중 어느 한 항에 있어서, 플로우 셀 전체에 걸쳐 분포된 수백만 개의 샘플의 형광을 캡처하는 상기 플로우 셀 전체에 걸친 위치에서 이미지 타일들에 추가로 적용되며, 상기 플로우 셀에 대한 상기 향상된 이미지를 생성하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>49. 제48항에 있어서, 상기 샘플은 상기 플로우 셀 전체에 걸쳐 수백만 개의 나노웰로 분포되고, 적어도 일부가 인접한 쌍의 나노웰들은 광학 분해능에 대한 아베 회절 한계보다 더 가깝게 함께 위치되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>50. 제41항 내지 제49항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 플로우 셀에 대한 상기 향상된 이미지들의 시퀀스를 생성하고, 상기 샘플들의 시퀀스를 호출하기 위해 상기 향상된 이미지들의 상기 시퀀스를 사용하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>51. 제50항에 있어서, 상기 나노웰들은 패턴 내의 장방형의 대향 코너를 2개의 대각선이 연결하는 반복 장방형 패턴으로 배열되고, 당해 방법은 상기 2개의 대각선에 실질적으로 수직으로 강도 피크가 배향되는 2개의 구조화 조명 각도를 사용하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>52. 제50항에 있어서, 상기 나노웰들은 패턴 내의 육각형의 대향 코너를 3개의 대각선이 연결하는 반복 6각형 패턴으로 배열되고, 당해 방법은 상기 3개의 대각선에 실질적으로 수직으로 강도 피크가 배향되는 3개의 구조화 조명 각도를 사용하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>53. 구조화 조명 하에서 캡처된 표적의 이미지들로부터 향상된 해상도 이미지를 생성하는 방법으로서,광학 센서에 의해 캡처된 표적의 캡처된 이미지를 9개 이상의 서브타일로 분할하고 상기 9개 이상의 서브타일 각각에 대해 독립적으로 작업하는 단계 - 상기 단계는, 각각의 서브타일에서, 공간 도메인에서 센서에 의해 캡처된 표적의 적어도 3개의 이미지를 하나의 각도를 따라 상기 구조화 조명의 적어도 3개의 위상 변위를 적용하면서 푸리에 도메인으로 변환하여 각각의 서브타일의 적어도 3개의 주파수 도메인 행렬을 생성하는 단계; 추정된 재구성 파라미터를 사용하여, 상기 주파수 도메인 행렬에 역 혼합 행렬을 적용하여 상기 푸리에 도메인에서 시프트되지 않은 행렬과 시프트된 행렬인 적어도 3 개의 위상 분리 행렬을 생성하는 단계; 적어도 하나의 시프트된 행렬에 대한 서브픽셀 시프트를 수행하는 단계로서, 상기 시프트된 행렬을 상기 푸리에 도메인으로부터 상기 공간 도메인으로 변환하고, 상기 공간 도메인에서 병진 벡터를 데이터에 적용하고, 상기 공간 도메인 데이터로부터 상기 병진된 데이터를 변환하고, 상기 푸리에 도메인에서 2개 이상의 재정렬 시프트된 행렬을 생성하는 것을 포함하는, 서브픽셀 시프트를 수행하는 단계; 상기 시프트되지 않은 행렬 및 상기 재정렬 시프트된 행렬의 중첩 값을 정렬하고 합산하여 확장된 주파수 커버리지 행렬을 생성하는 단계; 및 상기 푸리에 도메인으로부터 상기 확장된 주파수 커버리지 행렬을 역변환하여 상기 공간 도메인에서 향상된 해상도 서브타일을 생성하는 단계를 포함함 -; 및상기 9개 이상의 서브타일에 대한 상기 향상된 해상도 서브타일들을 향상된 해상도 이미지에 병합하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>54. 제53항에 있어서, 제53항의 작업을 반복적으로 적용하여 상기 향상된 해상도 이미지들의 시퀀스를 생성하는 단계와, 상기 향상된 해상도 이미지들의 상기 시퀀스를 사용하여 다수의 사이클 동안 상기 센서에 의해 이미지화된 샘플들을 시퀀싱하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>55. 제53항 또는 제54항에 있어서, 상기 서브타일들은 각각 상기 광학 센서에 의해 캡처된 적어도 512 × 512개의 픽셀을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>56. 제53항 내지 제55항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 서브타일들은 상기 광학 센서의 적어도 2개의 픽셀만큼 중첩되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>57. 제53항 내지 제56항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 서브타일들에 대한 향상된 해상도 이미지들을 향상된 해상도 집계 이미지로 집계하고, 상기 향상된 해상도 집계 이미지를 사용하여 다수의 사이클에 걸쳐 상기 샘플들을 시퀀싱하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>58. 제53항 내지 제57항 중 어느 한 항에 있어서, 플로우 셀 전체에 걸쳐 분포된 수백만 개의 샘플의 형광을 캡처하는 상기 플로우 셀 전체에 걸친 위치에서 이미지 타일들에 추가로 적용되며, 상기 플로우 셀에 대한 상기 향상된 이미지를 생성하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>59. 제58항에 있어서, 상기 샘플은 상기 플로우 셀 전체에 걸쳐 수백만 개의 나노웰로 분포되고, 적어도 일부가 인접한 쌍의 나노웰들은 광학 분해능에 대한 아베 회절 한계보다 더 가깝게 함께 위치되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>60. 제53항 내지 제58항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 플로우 셀에 대한 상기 향상된 이미지들의 시퀀스를 생성하고, 상기 샘플들의 시퀀스를 호출하기 위해 상기 향상된 이미지들의 상기 시퀀스를 사용하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 캘리포니아 ***** 샌디에고 일루미나 웨이 ****</address><code>520000356236</code><country>미국</country><engName>ILLUMINA, INC.</engName><name>일루미나, 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 ****...</address><code> </code><country> </country><engName>LU, Bo</engName><name>루 보</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 ****...</address><code> </code><country> </country><engName>LANGLOIS, Robert Ezra</engName><name>랑글루아 로버트 에즈라</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 ****...</address><code> </code><country> </country><engName>YOUNG, Andrew James</engName><name>영 앤드류 제임스</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 ****...</address><code> </code><country> </country><engName>HEIBERG, Andrew Dodge</engName><name>헤이베르그 앤드류 닷지</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 강남대로***, **,**층(역삼동, 동희빌딩)</address><code>920161001010</code><country>대한민국</country><engName>AJU Kim Chang &amp; Lee</engName><name>특허법인아주김장리</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2019.10.21</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>62/924,130</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2019.10.21</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>62/924,138</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.10.21</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/075,692</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.10.21</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/075,694</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2022.04.20</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-0426294-27</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2022.05.24</receiptDate><receiptNumber>1-5-2022-0079208-64</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2022.05.25</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-0555398-69</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2023.10.10</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1108988-93</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2023.10.10</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1108989-38</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>Request for Prior Art Search</documentEngName><documentName>선행기술조사의뢰서</documentName><receiptDate>2024.11.19</receiptDate><receiptNumber>9-1-9999-9999999-89</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Report of Prior Art Search</documentEngName><documentName>선행기술조사보고서</documentName><receiptDate>2024.12.12</receiptDate><receiptNumber>9-6-2025-0033654-83</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.02.21</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0181017-23</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[거절이유 등 통지에 따른 의견]의견서·답변서·소명서</documentName><receiptDate>2025.04.17</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0438908-03</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.04.17</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0438907-57</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Decision to grant</documentEngName><documentName>등록결정서</documentName><receiptDate>2025.10.27</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-1039665-70</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020227013331.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93d39ec945410dcfdb4c58854dbdb4c210386f08c3217468c5df04a6713c7d71e1652f0cc7a00a1c4b256c8e29c6c8e1cfa44955fbd6f7e745</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf9abdaec93e8a30a6b5888fb425acd77837aaf9e9818fe7b7d3cc8c5bd675ca722ccdf398826aa0d45ab4753368ac24a3452a12411f7398a7</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>