<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:26:15.2615</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.10.18</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7016440</applicationNumber><claimCount>23</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>DNA 조성물 및 관련 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>DNA COMPOSITIONS AND RELATED METHODS</inventionTitleEng><openDate>2024.07.22</openDate><openNumber>10-2024-0113478</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.10.17</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.05.17</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2010.01.01)</ipcDate><ipcNumber>C12N 15/113</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>C12N 9/22</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61K 31/7088</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 개시 내용은, 예를 들어, 100개의 염기쌍보다 더 긴 이중 가닥 구조를 형성하지 않는, 공유결합으로 닫혀 있는 단일 가닥 DNA를 제공한다. ssDNA는 이펙터 서열, 예를 들어 치료용 단백질을 인코딩할 수 있다. ssDNA는 핵 표적화 서열(NTS)을 포함할 수 있다. 일부 구현예에서, ssDNA는 다른 유사한 dsDNA와 비교하여 선천성 면역 시스템의 감소된 활성화를 나타낸다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.04.27</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023069948</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.10.18</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2022/078301</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 원형 ssDNA의 제조 방법으로서,a) 원형 dsDNA를 제공하는(예를 들어, 생성하거나 수득하는) 단계로서, 원형 dsDNA는 i) 플라스미드 백본이 결여되어 있거나; ii) 세균 복제 기점이 결여되어 있거나; iii) 선택가능한 마커, 예를 들어 항생제 저항성 마커가 결여되어 있거나; iv) 화학적 변형, 예를 들어 당에 대한 화학적 변형, 염기에 대한 화학적 변형, 또는 핵산 백본에 대한 화학적 변형을 포함하는, 단계;b) 원형 dsDNA의 한쪽 가닥에 불연속성(discontinuity)을 도입하여(예를 들어, 닉킹 엔도뉴클레아제가 dsDNA 내의 부위를 닉킹할 수 있게 하는 조건 하에서, 원형 dsDNA를 dsDNA 내의 닉킹 인식 부위를 인식하는 닉킹 엔도뉴클레아제(예를 들어, Nb.BsrDI 또는 Nb.Bpu10I 또는 Nt.BspQI)와 접촉시켜), 불연속성을 갖는 dsDNA를 생성하는 단계;c) 닉킹된 가닥의 분해(예를 들어, 완전 분해)를 가능하게 하는 조건 하에서, 불연속성을 갖는 dsDNA를 엑소뉴클레아제(예를 들어, T7 엑소뉴클레아제 또는 엑소뉴클레아제 III)와 접촉시키는 단계를 포함하며, 이에 의해 원형 ssDNA를 제조하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 원형 ssDNA의 제조 방법으로서,a) 원형 dsDNA를 제공하는(예를 들어, 생성하거나 수득하는) 단계;b) 닉킹 엔도뉴클레아제가 dsDNA 내의 부위를 닉킹할 수 있게 하는 조건 하에서, 원형 dsDNA를 dsDNA 내의 닉킹 인식 부위를 인식하는 Nb.BsrDI 또는 Nt.BspQI로부터 선택되는 닉킹 엔도뉴클레아제와 접촉시켜, 닉킹된 dsDNA를 생성하는 단계;c) 닉킹된 가닥의 분해(예를 들어, 완전 분해)를 가능하게 하는 조건 하에서, 닉킹된 dsDNA를 엑소뉴클레아제(예를 들어, T7 엑소뉴클레아제 또는 엑소뉴클레아제 III)와 접촉시키는 단계를 포함하며, 이에 의해 원형 ssDNA를 제조하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 원형 ssDNA의 제조 방법으로서,a) 원형 dsDNA를 제공하는(예를 들어, 생성하거나 수득하는) 단계;b) 원형 dsDNA의 한쪽 가닥에 불연속성을 도입하여(예를 들어, 닉킹 엔도뉴클레아제가 dsDNA 내의 부위를 닉킹할 수 있게 하는 조건 하에서, 원형 dsDNA를 dsDNA 내의 닉킹 인식 부위를 인식하는 닉킹 엔도뉴클레아제(예를 들어, Nb.BsrDI 또는 Nb.Bpu10I 또는 Nt.BspQI)와 접촉시켜), 불연속성을 갖는 닉킹된 dsDNA를 생성하는 단계;c) 닉킹된 가닥의 분해(예를 들어, 완전 분해)를 가능하게 하는 조건 하에서, 닉킹된 dsDNA를 T7 엑소뉴클레아제와 접촉시키는 단계를 포함하며, 이에 의해 원형 ssDNA를 제조하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 원형 ssDNA의 제조 방법으로서,a) 원형 dsDNA를 제공하는(예를 들어, 생성하거나 수득하는) 단계;b) 원형 dsDNA의 한쪽 가닥에 불연속성을 도입하여(예를 들어, 닉킹 엔도뉴클레아제가 dsDNA 내의 부위를 닉킹할 수 있게 하는 조건 하에서, 원형 dsDNA를 dsDNA 내의 닉킹 인식 부위를 인식하는 닉킹 엔도뉴클레아제(예를 들어, Nb.BsrDI 또는 Nb.Bpu10I 또는 Nt.BspQI)와 접촉시켜), 불연속성을 갖는 닉킹된 dsDNA를 생성하는 단계;c) 닉킹된 가닥의 분해(예를 들어, 완전 분해)를 가능하게 하는 조건 하에서, 닉킹된 dsDNA를 엑소뉴클레아제(예를 들어, T7 엑소뉴클레아제 또는 엑소뉴클레아제 III)와 접촉시켜, 원형 ssDNA를 제조하는 단계; 및d) 원형 ssDNA에 대해 겔 정제를 수행하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제2항 내지 제4항 중 어느 한 항에 있어서, 원형 dsDNA는i) 플라스미드 백본이 결여되어 있거나;ii) 세균 복제 기점이 결여되어 있거나;iii) 선택가능한 마커, 예를 들어 항생제 저항성 마커가 결여되어 있거나;iv) 화학적 변형, 예를 들어 당에 대한 화학적 변형, 염기에 대한 화학적 변형, 또는 핵산 백본에 대한 화학적 변형을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항 및 제3항 내지 제5항 중 어느 한 항에 있어서, b)는 닉킹 엔도뉴클레아제가 dsDNA 내의 부위를 닉킹할 수 있게 하는 조건 하에서, 원형 dsDNA를 dsDNA 내의 닉킹 인식 부위를 인식하는 Nb.BsrDI 또는 Nt.BspQI로부터 선택되는 닉킹 엔도뉴클레아제와 접촉시켜, 닉킹된 dsDNA를 생성하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항, 제2항, 및 제4항 내지 제6항 중 어느 한 항에 있어서, c)는 닉킹된 가닥의 분해(예를 들어, 완전 분해)를 가능하게 하는 조건 하에서, 닉킹된 dsDNA를 T7 엑소뉴클레아제와 접촉시키는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항 내지 제3항 및 제5항 내지 제7항 중 어느 한 항에 있어서, d) 원형 ssDNA에 대해 겔 정제를 수행하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항 내지 제8항 중 어느 한 항에 있어서, 원형 dsDNA를 생성하는 단계는 하기 중 하나 이상(예를 들어, 2, 3, 4개, 또는 전부)을 포함하는, 방법:(i) 이펙터 서열을 포함하는 핵산(예를 들어, 플라스미드)을 제공하는 단계;(ii) 이펙터 서열을 포함하는 핵산(예를 들어, 플라스미드)의 영역을 증폭시키기 위해 PCR을 수행하는 단계로서, PCR을 수행하는 단계는 플라스미드를 제1 엔도뉴클레아제 인식 부위를 포함하는 제1 프라이머 및 제2 엔도뉴클레아제 인식 부위 및 닉킹 인식 부위를 포함하는 제2 프라이머와 접촉시키되, 제1 프라이머 및 제2 프라이머는 플라스미드 상에서 이펙터 서열을 증폭시키기에 적합한(그리고 선택적으로, 플라스미드의 백본을 증폭시키지 않는) 위치에 위치하는 단계, 및 플라스미드를 DNA-의존성 DNA 중합효소(예를 들어, 고신뢰성 중합효소, 예를 들어 Q5)와 접촉시키는 단계, 및 이펙터 서열을 포함하는 핵산의 영역을 증폭시키기에 충분한 열 사이클링 조건을 적용하여, 선형 dsDNA를 생성하는 단계를 포함하는, 단계; (iii) 선형 dsDNA를 엔도뉴클레아제 인식 부위를 절단하는 엔도뉴클레아제(예를 들어, BsaI, KpnI, 또는 NheI)를 사용하여 분해하여, 분해된 선형 DNA를 생성하는 단계; (iv) (예를 들어, 분해된 선형 dsDNA를 리가제, 예를 들어 T4 리가제와 접촉시킴으로써) 분해된 선형 dsDNA를 원형화하는 단계; 및(v) 분해된 선형 dsDNA를 포함하는 조성물을 엑소뉴클레아제(예를 들어, T5 엑소뉴클레아제)와 접촉시켜 잔류 선형 DNA를 분해하는 단계.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항 내지 제9항 중 어느 한 항에 있어서, 하나 이상의 정제 단계, 예를 들어 겔 정제, 또는 DNA 정제 컬럼의 사용을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10항에 있어서, 정제 단계는선형 dsDNA;분해된 선형 dsDNA;원형 dsDNA; 또는원형 ssDNA에 대해 수행되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1항 내지 제11항 중 어느 한 항에 있어서, 유기 추출 단계(예를 들어, 페놀-클로로포름 추출 단계)를 포함하지 않는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1항 내지 지12항 중 어느 한 항에 있어서, c)는 닉킹된 dsDNA를 15 내지 120분, 예를 들어 20 내지 60분, 예를 들어 약 30분 동안 엑소뉴클레아제(예를 들어, T7 엑소뉴클레아제)와 접촉시키는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제1항 내지 제13항 중 어느 한 항에 있어서, 원형 dsDNA의 한쪽 가닥에 불연속성을 도입하는 단계는 2개의 인접 뉴클레오티드 사이에 닉을 도입하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제1항 내지 제14항 중 어느 한 항에 있어서, 원형 dsDNA의 한쪽 가닥에 불연속성을 도입하는 단계는 뉴클레오티드를 제거하는 단계를 포함하며, 예를 들어 뉴클레오티드는 우라실인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 조성물(예를 들어, 약제학적 조성물)로서, 이펙터 서열을 포함하는, 공유결합으로 닫혀 있는 단일 가닥 DNA(ssDNA)를 포함하며, 하기 중 하나 이상에 해당하는, 조성물:a) 조성물 내의 총 DNA의 질량 기준으로 적어도 70%, 80%, 85%, 90%, 95%, 96%, 97%, 또는 98%, 또는 99%는 공유결합으로 닫혀 있는 ssDNA임;b) 조성물 내의 총 DNA의 질량 기준으로 적어도 70%, 80%, 85%, 90%, 95%, 96%, 97%, 98%, 또는 99%는 전장(full length)임;c) 조성물 내의 DNA의 질량 기준으로 10%, 5%, 4%, 3%, 2%, 또는 1% 미만은 이중 가닥 DNA(dsDNA)임;d) 조성물 내의 DNA의 질량 기준으로 10%, 5%, 4%, 3%, 2%, 또는 1% 미만은 선형 DNA임; 또는e) 조성물 내의 DNA의 질량 기준으로 10%, 5%, 4%, 3%, 2%, 또는 1% 미만은 선형 ssDNA임.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 조성물(예를 들어, 약제학적 조성물)로서, 이펙터 서열을 포함하는, 공유결합으로 닫혀 있는 단일 가닥 DNA(ssDNA)를 포함하며, 하기 중 하나 이상에 해당하는, 조성물:a) 조성물에는 클로로포름이 실질적으로 없으며, 예를 들어 클로로포름이 없음;b) 조성물에는 페놀이 실질적으로 없으며, 예를 들어 페놀이 없음;c) 조성물에는 페놀 및 클로로포름이 실질적으로 없으며, 예를 들어 페놀 및 클로로포름이 없음;d) 조성물에는 유기 용매가 실질적으로 없으며, 예를 들어 유기 용매가 없음; 또는e) 조성물에는 방향족 유기 용매가 실질적으로 없으며, 예를 들어 방향족 유기 용매가 없음.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 조성물(예를 들어, 약제학적 조성물)로서, 이펙터 서열을 포함하는, 공유결합으로 닫혀 있는 단일 가닥 DNA(ssDNA)를 포함하며, ssDNA는 페놀-클로로포름 추출 단계를 포함하지 않는 방법에 의해 생성된, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 조성물(예를 들어, 약제학적 조성물)로서, 이펙터 서열을 포함하는, 공유결합으로 닫혀 있는 단일 가닥 DNA(ssDNA)를 포함하며, 하기 중 하나 이상에 해당하는, 조성물:a) 조성물에는 엑소뉴클레아제 III이 실질적으로 없음(예를 들어, 엑소뉴클레아제 III이 없음);b) 조성물에는 T7 엑소뉴클레아제가 실질적으로 없음(예를 들어, T7 엑소뉴클레아제가 없음); 또는c) 조성물에는 T5 엑소뉴클레아제가 실질적으로 없음(예를 들어, T5 엑소뉴클레아제가 없음).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 조성물(예를 들어, 약제학적 조성물)로서,이펙터 서열을 포함하는, 공유결합으로 닫혀 있는 단일 가닥 DNA(ssDNA)를 적어도 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 또는 10 mg 포함하는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 조성물(예를 들어, 약제학적 조성물 또는 제조 중간체)로서, 이펙터 서열을 포함하고 적어도 하나의 변형된 뉴클레오티드를 포함하는 원형 이중 가닥 DNA, 및Nb.BsrDI 또는 Nt.BspQI를 포함하는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제16항 내지 제21항 중 어느 한 항에 있어서, ssDNA는 담체 내에 배치되지 않는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제16항 내지 제21항 중 어느 한 항에 있어서, 담체를 추가로 포함하는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제23항에 있어서, 담체는 지질계 담체인, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제24항에 있어서, 지질계 담체는 지질 나노입자(LNP)인, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제16항 내지 제22항 중 어느 한 항에 있어서, 네이키드(naked) 투여용으로 제형화되는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제16항 내지 제26항 중 어느 한 항에 있어서, 비경구 투여용으로 제형화되는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제16항 내지 제26항 중 어느 한 항에 있어서, 국소 투여용으로 제형화되는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제16항 내지 제26항 중 어느 한 항에 있어서, 내독소, 모노뉴클레오티드, 변형된 모노뉴클레오티드, 이중 가닥 DNA, DNA 단편 또는 절단체(truncation), 단백질(예를 들어, 효소, 예를 들어 리가제, 제한 효소)로 구성되는 군으로부터 선택되는 불순물 또는 부산물이 실질적으로 없는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. ssDNA를 포함하는 조성물의 샘플을 평가하는 방법으로서,하기로부터 선택되는 조건이 만족되는지 여부를 결정하는 단계를 포함하는, 방법:a) 조성물 내의 총 DNA의 질량 기준으로 적어도 70%, 80%, 85%, 90%, 95%, 97%, 또는 98%, 또는 99%는 공유결합으로 닫혀 있는 ssDNA임;b) 조성물 내의 총 DNA의 질량 기준으로 적어도 70%, 80%, 85%, 90%, 95%, 96%, 97%, 98%, 또는 99%는 전장임;c) 조성물 내의 DNA의 질량 기준으로 10%, 5%, 4%, 3%, 2%, 또는 1% 미만은 이중 가닥 DNA(dsDNA)임;d) 조성물 내의 DNA의 질량 기준으로 10%, 5%, 4%, 3%, 2%, 또는 1% 미만은 선형 DNA임;e) 조성물 내의 DNA의 질량 기준으로 10%, 5%, 4%, 3%, 2%, 또는 1% 미만은 선형 ssDNA임; f) 조성물에는 클로로포름이 실질적으로 없으며, 예를 들어 클로로포름이 없음;g) 조성물에는 페놀이 실질적으로 없으며, 예를 들어 페놀이 없음;h) 조성물에는 페놀 및 클로로포름이 실질적으로 없으며, 예를 들어 페놀 및 클로로포름이 없음;i) 조성물에는 유기 용매가 실질적으로 없으며, 예를 들어 유기 용매가 없음;j) 조성물에는 방향족 유기 용매가 실질적으로 없으며, 예를 들어 방향족 유기 용매가 없음;k) 조성물에는 엑소뉴클레아제 III이 실질적으로 없음(예를 들어, 엑소뉴클레아제 III이 없음);l) 조성물에는 T7 엑소뉴클레아제가 실질적으로 없음(예를 들어, T7 엑소뉴클레아제가 없음); 및/또는m) 조성물에는 T5 엑소뉴클레아제가 실질적으로 없음(예를 들어, T5 엑소뉴클레아제가 없음).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제30항에 있어서, 조건이 만족되는 경우, 조성물에 대해 하류 처리(downstream processing) 단계를 수행하는 단계를 추가로 포함하며, 여기서 선택적으로, 하류 처리 단계는 조성물을 부분으로 분배하는 단계, 조성물을 패키징하는 단계, 조성물을 라벨링하는 단계, 조성물을 운송하는 단계, 조성물을 유통하는 단계, 조성물을 보관하는 단계, 또는 조성물을 시장에 출시하는 단계로부터 선택되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제30항 또는 제31항에 있어서, 조성물은 제16항 내지 제29항 중 어느 한 항의 조성물인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제30항 내지 제32항 중 어느 한 항에 있어서, 조성물은 제1항 내지 제15항 중 어느 한 항의 방법에 의해 제조된 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 이펙터를 대상체에게 전달하는 방법으로서,제16항 내지 제29항 중 어느 한 항의 조성물을 대상체에게 투여하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 세포, 조직 또는 대상체에서 생물학적 파라미터를 조절하는 방법으로서,제16항 내지 제29항 중 어느 한 항의 조성물을 세포, 조직 또는 대상체에게 투여하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제1항 내지 제35항 중 어느 한 항에 있어서, ssDNA는 100개의 염기쌍보다 더 긴 이중 가닥 구조를 형성하지 않는, 조성물 또는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제1항 내지 제36항 중 어느 한 항에 있어서, ssDNA는 화학적 변형, 예를 들어 당에 대한 화학적 변형, 염기에 대한 화학적 변형, 또는 핵산 백본에 대한 화학적 변형을 포함하는, 조성물 또는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제1항 내지 제37항 중 어느 한 항에 있어서, ssDNA는 박테리오파지 게놈이 아닌, 조성물 또는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제1항 내지 제38항 중 어느 한 항에 있어서, ssDNA는 박테리오파지 패키징 부위가 결여되어 있는, 조성물 또는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제1항 내지 제39항 중 어느 한 항에 있어서, ssDNA는 박테리오파지 복제 기점이 결여되어 있는, 조성물 또는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제1항 내지 제40항 중 어느 한 항에 있어서, ssDNA는 박테리오파지 캡시드 유전자를 인코딩하지 않는, 조성물 또는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 제1항 내지 제41항 중 어느 한 항에 있어서, ssDNA는 회전환 증폭(rolling circle amplification)에 의해 생성되지 않은 것인, 조성물 또는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 제1항 내지 제42항 중 어느 한 항에 있어서, ssDNA는 가닥 변위 증폭에 의해 생성되지 않은 것인, 조성물 또는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 제1항 내지 제43항 중 어느 한 항에 있어서, ssDNA는 프로텔로머라제 표적 서열을 포함하지 않는, 조성물 또는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 제1항 내지 제44항 중 어느 한 항에 있어서, ssDNA는 헤어핀 구조를 포함하지 않는, 조성물 또는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 제1항 내지 제45항 중 어느 한 항에 있어서, ssDNA는 제2 서열과 혼성화되는 제1 서열을 포함하지 않으며, 여기서 제1 서열 및 제2 서열은 적어도 5 nt 길이이고, 제1 서열과 제2 서열은 6개 미만의 뉴클레오티드만큼 서로 떨어져서 위치하는, 조성물 또는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 제1항 내지 제46항 중 어느 한 항에 있어서, ssDNA는 이중 가닥 기점(double strand origin, DSO)을 포함하지 않는, 조성물 또는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 제1항 내지 제47항 중 어느 한 항에 있어서, ssDNA는 핵 표적화 서열(nuclear targeting sequence, NTS)을 추가로 포함하는, 조성물 또는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>49. 제1항 내지 제48항 중 어느 한 항에 있어서, ssDNA는 유지 서열(maintenance sequence)을 추가로 포함하는, 조성물 또는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>50. 제1항 내지 제49항 중 어느 한 항에 있어서, ssDNA는 제2 가닥 모티프(second strand motif, SSM)를 추가로 포함하는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>51. 제1항 내지 제50항 중 어느 한 항에 있어서, ssDNA는 20 내지 20,000개의 뉴클레오티드를 포함하는, 조성물 또는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>52. 제1항 내지 제51항 중 어느 한 항에 있어서, ssDNA는 50 내지 50,000개의 뉴클레오티드를 포함하는, 조성물 또는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>53. 제1항 내지 제52항 중 어느 한 항에 있어서, ssDNA는 센스 ssDNA 가닥인, 조성물 또는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>54. 제1항 내지 제53항 중 어느 한 항에 있어서, ssDNA는 안티센스 ssDNA 가닥인, 조성물 또는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>55. 제1항 내지 제54항 중 어느 한 항에 있어서, 화학적 변형은 5-포르밀시토신, 포스포로티오에이트, 7-메틸구아닌, 및 5-글루코실메틸시토신으로부터 선택되는 공유결합 변형인, 조성물 또는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>56. 제1항 내지 제55항 중 어느 한 항에 있어서, 이펙터 서열은 치료적 기능성 서열인, 조성물 또는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>57. 제56항에 있어서, 치료적 기능성 서열은, DNA 압타머, DNA효소(DNAzyme) 또는 대립유전자-특이적 올리고뉴클레오티드(ASO)를 포함하는 DNA 서열인, 조성물 또는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>58. 제56항에 있어서, 치료적 기능성 서열은 치료용 RNA 또는 폴리펩티드를 인코딩하는 서열에 작동가능하게 연결된 프로모터 서열을 포함하는, 조성물 또는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>59.  제58항에 있어서, 프로모터 서열은 tRNA, lncRNA, miRNA, rRNA, snRNA, microRNA, siRNA, piRNA, snoRNA, snRNA, exRNA, scaRNA, Y RNA, 및 hnRNA로 구성되는 군으로부터 선택되는 치료용 RNA를 인코딩하는 서열에 작동가능하게 연결되는, 조성물 또는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>60. 제58항에 있어서, 프로모터 서열은 전사 인자; 염색질 리모델링 인자; 항원; 호르몬; 효소(예컨대, 뉴클레아제, 예를 들어 엔도뉴클레아제, 예를 들어 CRISPR 시스템의 뉴클레아제 요소, 예를 들어 Cas9, dCas9, aCas9-닉카제, Cpf/Cas12a); Crispr-연결된 효소, 예를 들어 염기 에디터 또는 프라임 에디터; 이동성 유전 요소 단백질(예를 들어, 트랜스포사제, 레트로트랜스포사제, 재조합효소, 인테그라제); 유전자 라이터(gene writer); 중합효소; 메틸화효소; 탈메틸화효소; 아세틸화효소; 탈아세틸화효소; 키나제; 포스파타제; 리가제; 데유비퀴티나제; 인테그라제; 재조합효소; 토포이소머라제; 자이라제; 헬리카제; 리소좀산 하이드롤라제; 항체; 수용체 리간드; 수용체; 응혈 인자; 막 단백질; 미토콘드리아 단백질; 핵 단백질; 센티린; 다르핀, 및 애드넥틴으로 구성되는 군으로부터 선택되는 치료용 폴리펩티드를 인코딩하는 서열에 작동가능하게 연결되는, 조성물 또는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>61. 제1항 내지 제60항 중 어느 한 항에 있어서, ssDNA는 제1 이펙터 서열과 동일하거나 상이한 제2 이펙터 서열을 포함하는, 조성물 또는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>62. 약제학적 제형으로서, 단일 가닥 DNA(ssDNA)를 포함하는 LNP를 포함하며, 여기서 ssDNA는(a) 치료용 단백질을 인코딩하고, (b) 공유결합으로 닫혀 있고, (c) 100개의 염기쌍보다 더 긴 이중 가닥 구조를 형성하지 않고, (d) 200개 초과의 뉴클레오티드 길이이고, (e) 프로텔로머라제 표적 서열을 포함하지 않으며; 약제학적 제형에 선형 DNA 및 단백질이 실질적으로 없는, 약제학적 제형.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>63. 제62항에 있어서, ssDNA는 40개의 염기쌍보다 더 긴 이중 가닥 구조를 형성하지 않는, 약제학적 제형.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>64. 제62항 또는 제63항에 있어서, ssDNA는 치료용 폴리펩티드를 인코딩하는 서열에 작동가능하게 연결된 프로모터 서열을 포함하는, 약제학적 제형.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>65.  제62항 내지 제64항 중 어느 한 항에 있어서, 치료용 단백질은 전사 인자, 염색질 리모델링 인자, 항원, 펩티드, 호르몬, 효소, 항체, 수용체 리간드, 수용체, 응혈 인자, 및 막 단백질로 구성되는 군으로부터 선택되는, 약제학적 제형.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>66. 제62항 내지 제65항 중 어느 한 항에 있어서, ssDNA는 박테리오파지 패키징 부위 및 박테리오파지 복제 기점 중 하나 또는 둘 다가 결여되어 있거나, ssDNA는 박테리오파지 캡시드 유전자를 인코딩하지 않는, 약제학적 제형.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>67. 제62항 내지 제66항 중 어느 한 항에 있어서, ssDNA는 회전환 증폭에 의해 생성되지 않은 것인, 약제학적 제형.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>68. 제62항 내지 제67항 중 어느 한 항에 있어서, ssDNA는 가닥 변위 증폭에 의해 생성되지 않은 것인, 약제학적 제형.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>69. 제62항 내지 제68항 중 어느 한 항에 있어서, ssDNA는 30 내지 40%, 40 내지 50%, 50 내지 60%, 또는 60 내지 70%의 GC 함량을 갖는, 약제학적 제형.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>70. 제62항 내지 제69항 중 어느 한 항에 있어서, ssDNA는 핵 표적화 서열(NTS)을 추가로 포함하는, 약제학적 제형.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>71. 제62항 내지 제70항 중 어느 한 항에 있어서, ssDNA는 유지 서열을 추가로 포함하는, 약제학적 제형.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>72. 제62항 내지 제71항 중 어느 한 항에 있어서, ssDNA는 제2 가닥 모티프(SSM)를 추가로 포함하는, 약제학적 제형.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>73. 제62항 내지 제72항 중 어느 한 항에 있어서, ssDNA는 200 내지 3,000개의 뉴클레오티드를 포함하는, 약제학적 제형.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>74. 제62항 내지 제73항 중 어느 한 항에 있어서, ssDNA는 500 내지 2,000개의 뉴클레오티드를 포함하는, 약제학적 제형.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>75. 제62항 내지 제74항 중 어느 한 항에 있어서, ssDNA는 센스 ssDNA 가닥인, 약제학적 제형.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>76. 제62항 내지 제74항 중 어느 한 항에 있어서, ssDNA는 안티센스 ssDNA 가닥인, 약제학적 제형.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>77. 제62항 내지 제76항 중 어느 한 항에 있어서, ssDNA는 적어도 하나의 뉴클레오티드 변형을 포함하는, 약제학적 제형.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>78. 제77항에 있어서, 뉴클레오티드 변형은 5-포르밀시토신인, 약제학적 제형.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>79. 제62항 내지 제78항 중 어느 한 항에 있어서, 비경구 투여용으로 제형화되는, 약제학적 제형.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>80. 제62항 내지 제78항 중 어느 한 항에 있어서, 국소 투여용으로 제형화되는, 약제학적 제형.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>81. 제62항 내지 제80항 중 어느 한 항에 있어서, 내독소, 모노뉴클레오티드, 변형된 모노뉴클레오티드, 이중 가닥 DNA 중 하나 이상이 실질적으로 없는, 약제학적 제형.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>82. 치료용 단백질을 대상체에게 전달하는 방법으로서,제62항 내지 제81항 중 어느 한 항의 약제학적 제형을 대상체에게 투여하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>83. 제82항에 있어서, 대상체의 게놈 내로 ssDNA가 실질적으로 통합되지 않는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>84. 약제학적 제형으로서, 단일 가닥 DNA(ssDNA)를 포함하는 LNP를 포함하며, 여기서 ssDNA는(a) 이펙터 서열을 포함하고, (b) 공유결합으로 닫혀 있고, (c) 40개의 염기쌍보다 더 긴 이중 가닥 구조를 형성하지 않고, (d) 200개 초과의 뉴클레오티드 길이이고, (e) 프로텔로머라제 표적 서열을 포함하지 않는,약제학적 제형.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>85. 치료용 단백질을 대상체에게 전달하는 방법으로서,단일 가닥 DNA(ssDNA)를 포함하는 약제학적 제형을 대상체에게 투여하는 단계를 포함하며, 여기서 ssDNA는(a) 이펙터 서열을 포함하고, (b) 공유결합으로 닫혀 있고, (c) 40개의 염기쌍보다 더 긴 이중 가닥 구조를 형성하지 않고, (d) 200개 초과의 뉴클레오티드 길이이고, (e) 프로텔로머라제 표적 서열을 포함하지 않는,방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 ***** 매사추세츠 케임브리지 케임브리지 파크웨이 ** *쓰 플로어</address><code>520230923386</code><country>미국</country><engName>FLAGSHIP PIONEERING INNOVATIONS VII, LLC</engName><name>플래그쉽 파이어니어링 이노베이션스 VII, 엘엘씨</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 매사추세츠 캠...</address><code> </code><country> </country><engName>SNEIDER, Alexandra Rachael</engName><name>스네이더, 알렉산드라 레이첼</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 매사추세츠 캠...</address><code> </code><country> </country><engName>RUBENS, Jacob Rosenblum</engName><name>루벤스, 제이콥 로젠블룸</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 매사추세츠 캠...</address><code> </code><country> </country><engName>PUJAR, Narahari Subbanna</engName><name>푸자르, 나라하리 수반나</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 매사추세츠 캠...</address><code> </code><country> </country><engName>GIBSON, Molly Krisann</engName><name>깁슨, 몰리 크리센</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 매사추세츠 캠...</address><code> </code><country> </country><engName>PORTNEY, Benjamin Andrew</engName><name>포트니, 벤자민 앤드류</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 매사추세츠 캠...</address><code> </code><country> </country><engName>VON MALTZAHN, Geoffrey A.</engName><name>본 말트잔, 제프리 에이.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 매사추세츠 캠...</address><code> </code><country> </country><engName>BRETON, Camilo Ayala</engName><name>브레톤, 카밀로 아얄라</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 종로구 사직로*길 **, 세양빌딩 (내자동) *층(김.장법률사무소)</address><code>919980003619</code><country>대한민국</country><engName>YANG, Young June</engName><name>양영준</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>920000001071</code><country>대한민국</country><engName>LEE, Sang Nam</engName><name>이상남</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.10.18</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/262,690</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.01.31</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/304,913</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.08.23</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/373,293</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.08.31</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/402,772</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.05.17</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0534044-55</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Request for Amendment</documentEngName><documentName>보정요구서</documentName><receiptDate>2024.05.27</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0086483-36</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Patent Application, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[출원서 등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2024.07.12</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0756846-06</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.07.15</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0115892-77</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.10.17</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-1159781-03</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.10.17</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-1159780-57</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[우선심사신청]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.10.17</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-1159782-48</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247016440.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c937a2ac207a983da43ab3094f9f55f9011153718809eb2c45d17e7a13c396c659a6644db3a05074adac5818c6a9097ed0fd47c6f44561cd78d</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf94487b669e69ba8a967f9c80371933fbeefa55402165a494fcb8727702bc7970a1772e1cb9670e79362be40a60fe3b7e5d86fff1031cf90f</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>