<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:28:46.2846</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.10.30</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2025-7018043</applicationNumber><claimCount>16</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>전기식 수직 이착륙 항공기 제어를 위한 시스템 및 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>SYSTEMS AND METHODS FOR CONTROLLING AN ELECTRIC VERTICAL TAKE-OFF AND LANDING AIRCRAFT</inventionTitleEng><openDate>2025.07.31</openDate><openNumber>10-2025-0116018</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.09.01</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2025.05.30</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B64C 13/04</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B64C 13/50</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2024.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G05D 1/49</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2024.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B64D 27/34</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B64C 29/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2024.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G05D 109/22</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2024.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G05D 105/22</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 전기 수직 이착륙(eVTOL) 항공기를 제어하는 시스템 및 방법이 개시된다. 일 실시형태에서, 시스템은 프로세서, 프로세서에 통신적으로 연결되고 종방향 및 횡방향 선형 이동을 수동 입력으로 수신하고 프로세서에 해당 신호를 제공하도록 구성된 제1 인셉터, 및 프로세서에 통신적으로 연결되고 종방향 및 횡방향 선형 이동을 수동 입력으로 수신하고 프로세서에 해당 신호를 제공하도록 구성된 제2 인셉터를 포함하며, 상기 프로세서는 제2 인셉터의 횡방향 선형 이동에 대응하는 제2 인셉터로부터 수신된 신호를 사용하여 항공기의 헤딩을 제어하도록 구성된다. 일부 실시형태에서는 각 인셉터에 대해 적어도 하나의 센서와 썸 스틱을 추가로 포함할 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2024.05.10</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2024097634</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.10.30</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2023/078153</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 항공기를 제어하기 위한 장치에 있어서,프로세서;상기 프로세서와 통신 가능하게 결합되어 있으며, 수동 입력으로서 종방향 및 횡방향 선형 이동을 수용하고 이에 대응하는 신호를 상기 프로세서에 제공하도록 구성된 제1 인셉터; 및상기 프로세서와 통신 가능하게 결합되어 있으며, 수동 입력으로서 종방향 및 횡방향 선형 이동을 수용하고 이에 대응하는 신호를 상기 프로세서에 제공하도록 구성된 제2 인셉터를 포함하며;상기 프로세서는 상기 제2 인셉터의 횡방향 선형 이동에 대응하는 상기 제2 인셉터로부터 수신된 신호를 사용하여 상기 항공기의 헤딩을 제어하도록 구성되는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 프로세서는 호버 비행 단계 및 재래식 비행 단계 모두에서 상기 제2 인셉터의 횡방향 선형 이동에 대응하는 상기 제2 인셉터로부터 수신된 신호를 사용하여 상기 항공기의 헤딩을 제어하도록 구성되는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항 또는 제2항에 있어서, 상기 프로세서는 제어 법칙을 사용하여 상기 항공기의 헤딩을 제어하도록 구성되는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항 내지 제3항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 프로세서는 결정된 비행 단계에 기초하여 상기 항공기의 헤딩을 제어하도록 구성되는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4항에 있어서, 호버 비행 단계에서, 상기 프로세서는 상기 제2 인셉터의 횡방향 선형 이동에 대응하는 상기 제2 인셉터로부터 수신된 신호를 사용하여 상기 항공기의 요축을 통해 헤딩을 제어하도록 구성되는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제4항 또는 제5항에 있어서, 재래식 비행 단계에서, 상기 프로세서는 상기 제2 인셉터의 횡방향 선형 이동에 대응하는 상기 제2 인셉터로부터 수신된 신호를 사용하여 상기 항공기의 롤각을 통해 헤딩을 제어하도록 구성되는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항 내지 제6항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 프로세서는 상기 제2 인셉터의 종방향 선형 이동에 대응하는 상기 제2 인셉터로부터 수신된 신호를 사용하여 상기 항공기의 고도를 제어하도록 구성되는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항 내지 제7항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 인셉터는 상기 항공기의 조종사를 기준으로 좌측 인셉터이고 상기 제2 인셉터는 우측 인셉터인 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항 내지 제8항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 프로세서는 상기 제2 인셉터의 비틀림 이동에 대응하는 상기 제2 인셉터로부터 수신된 신호를 사용하여 상기 항공기의 헤딩을 제어하도록 구성되지 않은 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항 내지 제9항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제2 인셉터는 수동 입력으로서 비틀림 이동에 대응하는 신호를 상기 프로세서에 제공하도록 구성되지 않은 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항 내지 제10항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제2 인셉터는 수동 입력으로서 비틀림 이동을 수용하도록 구성되지 않은 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1항 내지 제11항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 장치는 비행 중 상기 항공기의 요축을 통해 헤딩을 제어하도록 구성된 발 페달을 포함하지 않는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제4항, 제5항 또는 제6항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 프로세서는 상기 항공기의 대기 속도에 기초하여 복수의 비행 단계 중 비행 단계를 결정하도록 구성되며,상기 복수의 비행 단계는 상기 대기 속도가 제1 미리 정해진 대기 속도보다 작을 때의 호버, 상기 대기 속도가 상기 제1 미리 정해진 대기 속도 이상이고 제2 미리 정해진 대기 속도보다 작을 때의 전환, 및 상기 대기 속도가 상기 제2 미리 정해진 대기 속도 이상일 때의 재래식을 포함하는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제4항, 제5항, 제6항 또는 제13항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 프로세서는 결정된 비행 단계에 기초하여 제어 법칙을 사용하여 상기 항공기를 제어하도록 추가로 구성되어:결정된 비행 단계가 호버일 때,     상기 제1 인셉터의 종방향 선형 이동은 상기 항공기의 종방향 관성 속도를 제어하기 위한 대응 신호를 상기 프로세서에 제공하고 상기 제1 인셉터의 횡방향 선형 이동은 상기 항공기의 횡방향 관성 속도를 제어하기 위한 대응 신호를 상기 프로세서에 제공하며,    상기 제2 인셉터의 종방향 선형 이동은 상기 항공기의 수직 속도를 제어하기 위한 대응 신호를 상기 프로세서에 제공하고 상기 제2 인셉터의 횡방향 선형 이동은 상기 항공기의 선회율을 제어하기 위한 대응 신호를 상기 프로세서에 제공하며; 및결정된 비행 단계가 전환 또는 재래식일 때,    상기 제1 인셉터의 종방향 선형 이동은 상기 항공기의 대기 속도율을 제어하기 위한 대응 신호를 상기 프로세서에 제공하고 상기 제1 인셉터의 횡방향 선형 이동은 상기 항공기의 횡방향 대기 상대 속도를 제어하기 위한 대응 신호를 상기 프로세서에 제공하며,    상기 제2 인셉터의 종방향 선형 이동은 상기 항공기의 비행 경로각 변화율을 제어하기 위한 대응 신호를 상기 프로세서에 제공하고 상기 제2 인셉터의 횡방향 선형 이동은 상기 항공기의 뱅크 선회율을 제어하기 위한 대응 신호를 상기 프로세서에 제공하는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제1항 내지 제14항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 프로세서는 응답 모드를 결정하고 결정된 응답 모드에 기초하여 인셉터 명령을 출력하도록 구성되어:결정된 응답 모드가 제1 모드이고 상기 제1 인셉터가 종방향으로 디텐트에 위치할 때, 출력 인셉터 명령은 상기 항공기의 현재 종방향 위치를 유지하는 것이며; 및결정된 응답 모드가 제2 모드이고 상기 제1 인셉터가 종방향으로 디텐트에 위치할 때, 출력 인셉터 명령은 상기 제1 인셉터를 종방향 디텐트에 위치시키기 전에 상기 항공기가 이동하던 대기 속도를 유지하는 것임을 포함하는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제15항에 있어서, 상기 제1 모드는 지상 속도가 미리 정해진 지상 속도보다 작을 때만 이용 가능한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제1항 내지 제16항 중 어느 한 항에 있어서,전환 버튼이 전방으로 이동될 때 순항 모드로의 외향 전환을 위한 비행 제어로 전환하고, 상기 전환 버튼이 후방으로 이동될 때 감속 모드로의 내향 전환을 위한 비행 제어로 전환하도록 구성된 전환 버튼을 더 포함하는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제1항 내지 제17항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 인셉터와 관련된 제1 엄지 인셉터; 및상기 제2 인셉터와 관련된 제2 엄지 인셉터를 더 포함하는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제1항 내지 제18항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 장치는 비행 시뮬레이터용 제어 장치 또는 비디오 게임용 제어 장치 중 하나인 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 항공기를 제어하는 방법에 있어서, 상기 방법은제1 인셉터 및 제2 인셉터의 종방향 및 횡방향 선형 이동에 대응하는 신호를 프로세서를 통해 수신하는 단계로서, 상기 제1 인셉터 및 상기 제2 인셉터는 수동 입력으로서 종방향 및 횡방향 선형 이동을 수용하도록 구성되는 단계; 및수신된 신호에 기초하여 상기 항공기의 이동을 상기 프로세서를 통해 제어하는 단계로서, 상기 항공기의 헤딩 제어는 상기 제2 인셉터의 횡방향 선형 이동에 대응하는 신호에 기초하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제20항에 있어서, 상기 프로세서는 호버 비행 단계 및 재래식 비행 단계 모두에서 상기 제2 인셉터의 횡방향 선형 이동에 대응하는 상기 제2 인셉터로부터 수신된 신호를 사용하여 상기 항공기의 헤딩을 제어하도록 구성된 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제20항 또는 제21항에 있어서, 상기 항공기의 헤딩 제어는 제어 법칙을 사용하는 것을 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제20항, 제21항 또는 제22항에 있어서, 상기 항공기의 헤딩 제어는 결정된 비행 단계에 추가로 기초하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제23항에 있어서, 상기 방법은호버 비행 단계에서, 상기 제2 인셉터의 횡방향 선형 이동에 대응하는 신호에 기초하여 상기 항공기의 요축을 통해 헤딩을 제어하는 단계를 더 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제23항 또는 제24항에 있어서, 상기 방법은재래식 비행 단계에서, 상기 제2 인셉터의 횡방향 선형 이동에 대응하는 신호에 기초하여 상기 항공기의 롤각을 통해 헤딩을 제어하는 단계를 더 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제20항 내지 제25항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 방법은상기 제2 인셉터로부터 이동 신호를 수신하는 단계로서, 상기 이동 신호는 상기 제2 인셉터의 종방향 선형 이동에 대응하는 단계; 및수신된 이동 신호에 기초하여 상기 항공기의 고도를 제어하는 단계를 더 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제20항 내지 제26항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 방법은제1 모드에서 제2 모드로 비행 제어를 전환하기 위한 모드 신호를 수신하는 단계; 및상기 제1 모드에서 상기 제2 모드로 비행 제어를 전환하는 단계로서, 상기 제1 모드는 호버 모드이고 상기 제2 모드는 순항 모드인 단계를 더 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제20항 내지 제27항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 방법은제1 모드에서 제3 모드로 비행 제어를 전환하기 위한 모드 신호를 수신하는 단계; 및상기 제1 모드에서 상기 제2 모드로 비행 제어를 전환하는 단계로서, 상기 제1 모드는 호버 모드이고 상기 제3 모드는 감속 모드인 단계를 더 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제23항, 제24항 또는 제25항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 방법은상기 항공기의 대기 속도를 결정하는 단계; 및결정된 상기 항공기의 대기 속도에 기초하여 복수의 비행 단계 중 비행 단계를 결정하는 단계를 더 포함하며, 상기 복수의 비행 단계는 상기 결정된 대기 속도가 제1 미리 정해진 대기 속도보다 작을 때의 호버, 상기 결정된 대기 속도가 상기 제1 미리 정해진 대기 속도 이상이고 제2 미리 정해진 대기 속도보다 작을 때의 전환, 및 상기 결정된 대기 속도가 상기 제2 미리 정해진 대기 속도 이상일 때의 재래식을 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제23항, 제24항, 제25항 또는 제29항 중 어느 한 항에 있어서, 수신된 신호에 기초한 상기 항공기의 이동 제어는 추가로:결정된 비행 단계에 기초하여 제어 법칙을 사용하여:    결정된 비행 단계가 호버일 때,        종방향 관성 속도 제어는 상기 제1 인셉터의 종방향 선형 이동에 대응하는 신호에 기초하고 횡방향 관성 속도 제어는 상기 제1 인셉터의 횡방향 선형 이동에 대응하는 신호에 기초하며,        수직 속도 제어는 상기 제2 인셉터의 종방향 선형 이동에 대응하는 신호에 기초하고 호버 선회율 제어는 상기 제2 인셉터의 횡방향 선형 이동에 대응하는 신호에 기초하며; 및    결정된 비행 단계가 전환 또는 재래식일 때,        대기 속도율 제어는 상기 제1 인셉터의 종방향 선형 이동에 대응하는 신호에 기초하고 횡방향 대기 상대 속도 제어는 상기 제1 인셉터의 횡방향 선형 이동에 대응하는 신호에 기초하며,        비행 경로각 변화율 제어는 상기 제2 인셉터의 종방향 선형 이동에 대응하는 신호에 기초하고 뱅크 선회율 제어는 상기 제2 인셉터의 횡방향 선형 이동에 대응하는 신호에 기초하는 것을 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제20항 내지 제30항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 방법은이전 제어 신호를 수신하는 단계; 및수신된 이전 제어 신호에 응답하여, 상기 제1 인셉터 또는 상기 제2 인셉터 중 적어도 하나로부터 제3 인셉터 또는 제4 인셉터 중 적어도 하나로 명령 제어를 이전하는 단계를 더 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제20항 내지 제31항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 항공기의 헤딩 제어는 상기 제2 인셉터의 비틀림 이동에 대응하는 신호에 기초하지 않는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제20항 내지 제32항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제2 인셉터는 수동 입력으로서 비틀림 이동을 수용하도록 구성되지 않은 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제20항 내지 제33항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 방법은 비행 시뮬레이터에 의해 또는 비디오 게임에서 항공기를 제어하기 위해 수행되는 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 캘리포니아 ***** 산호세 *** 웨스트 태즈먼 드라이브</address><code>520210121840</code><country>미국</country><engName>Archer Aviation Inc.</engName><name>아처 에비에이션 인크.</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 ***** 산 호세 *...</address><code> </code><country>미국</country><engName>DEPENBUSCH, Nathan Thomas</engName><name>데펜부시 네이선 토마스</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 ***** 산 호세 *...</address><code> </code><country>미국</country><engName>GREENWOOD, Jeffery Scott</engName><name>그린우드 제프리 스콧</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>920000000859</code><country>대한민국</country><engName>YOON JUNG HO</engName><name>윤정호</name></agentInfo><agentInfo><address>서울특별시 종로구 사직로*길 **, 세양빌딩 (내자동) *층(김.장법률사무소)</address><code>919980003619</code><country>대한민국</country><engName>YANG, Young June</engName><name>양영준</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.10.30</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/381,567</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.12.28</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>18/147,640</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2023.05.30</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>18/325,628</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2025.05.30</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0609992-84</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[New Translation under Article 201 of Patent Act or Article 35 of Utility Model Act] Submission of Document</documentEngName><documentName>[특허법 제201조 또는 실용신안법 제35조에 따른 새로운 번역문]서류제출서</documentName><receiptDate>2025.06.30</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0730794-56</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2025.07.02</receiptDate><receiptNumber>1-5-2025-0110464-12</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.09.01</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0998527-90</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.09.01</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0998537-46</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020257018043.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c9306ea52d80899ecdac33dcabd0d5c6d0cbd907508a92a6713369ac77917d3c70595ada2c78ece14cb3d8e8a9ad77189d2213f5a0c90465566</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfe6963197554716faa5a37b033ff39d9fd7b438b4e9704c22760b8b6b03d17f3971a42a7db1912e5a048f08b2eff82a3c020856936f012620</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>