<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:19:43.1943</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2024.04.04</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-0045753</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>표시 장치</inventionTitle><inventionTitleEng>DISPLAY DEVICE</inventionTitleEng><openDate>2025.10.14</openDate><openNumber>10-2025-0148019</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 59/131</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 59/121</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 59/80</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 59/126</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 표시 장치가 제공된다. 표시 장치는, 적어도 둘 이상의 발광 소자를 포함하는 제1 단위 화소; 적어도 둘 이상의 발광 소자를 포함하는 제2 단위 화소; 및 상기 제1 단위 화소 및 상기 제2 단위 화소에 전압을 인가하는 전원 배선; 을 포함하고, 상기 제1 단위 화소 및 상기 제2 단위 화소는 상기 전원 배선의 연장 방향과 상이한 방향에서 나란히 배치되고, 상기 전원 배선은, 제1 구동 전원 라인, 제2 구동 전원 라인, 초기화 전원 라인, 제1 기준 전원 라인, 및 제2 기준 전원 라인을 포함하고, 상기 제2 구동 전원 라인, 상기 초기화 전원 라인, 상기 제1 기준 전원 라인, 및 상기 제2 기준 전원 라인은 하나의 배선을 통해 상기 제1 단위 화소 및 상기 제2 단위 화소에 각각 연결되고, 상기 제1 구동 전원 라인은 상기 제1 단위 화소 및 상기 제2 단위 화소에 연결되는 배선을 각각 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 적어도 둘 이상의 발광 소자를 포함하는 제1 단위 화소; 적어도 둘 이상의 발광 소자를 포함하는 제2 단위 화소; 및 상기 제1 단위 화소 및 상기 제2 단위 화소에 전압을 인가하는 전원 배선; 을 포함하고, 상기 제1 단위 화소 및 상기 제2 단위 화소는 상기 전원 배선의 연장 방향과 상이한 방향에서 나란히 배치되고, 상기 전원 배선은, 제1 구동 전원 라인, 제2 구동 전원 라인, 초기화 전원 라인, 제1 기준 전원 라인, 및 제2 기준 전원 라인을 포함하고, 상기 제2 구동 전원 라인, 상기 초기화 전원 라인, 상기 제1 기준 전원 라인, 및 상기 제2 기준 전원 라인은 하나의 배선을 통해 상기 제1 단위 화소 및 상기 제2 단위 화소에 각각 연결되고, 상기 제1 구동 전원 라인은 상기 제1 단위 화소 및 상기 제2 단위 화소에 연결되는 배선을 각각 포함하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,상기 제1 구동 전원 라인의 개수는 상기 제2 구동 전원 라인의 개수보다 많은 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서,상기 제1 구동 전원 라인에 인가되는 전압은 상기 제2 구동 전원 라인에 인가되는 전압보다 높은 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서,상기 제2 구동 전원 라인의 폭은 상기 제1 구동 전원 라인의 폭보다 큰 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4항에 있어서,상기 제2 구동 전원 라인의 폭은 상기 초기화 전원 라인, 상기 제1 기준 전원 라인, 및 상기 제2 기준 전원 라인의 각각의 폭보다 큰 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에 있어서,상기 발광 소자에 데이터 신호를 각각 인가하는 복수의 데이터 라인들을 더 포함하고, 상기 복수의 데이터 라인들 사이마다 적어도 하나 이상의 전원 배선이 배치되는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항에 있어서,상기 전원 배선과 동일한 방향으로 연장되는 보조 전극을 더 포함하고, 상기 보조 전극은 상기 전원 배선과 중첩하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 적어도 둘 이상의 발광 소자를 포함하는 제1 단위 화소; 적어도 둘 이상의 발광 소자를 포함하는 제2 단위 화소; 상기 제1 단위 화소 및 상기 제2 단위 화소에 전압을 인가하는 전원 배선; 및 상기 전원 배선의 연장 방향과 상이한 방향으로 연장되고, 상기 제1 단위 화소 및 상기 제2 단위 화소를 상기 전원 배선에 연결하는 수평 전원 배선을 더 포함하고, 상기 제1 단위 화소 및 상기 제2 단위 화소는 상기 전원 배선의 연장 방향과 동일한 방향에서 나란히 배치되고, 상기 수평 전원 배선은, 제1 수평 구동 전원 라인, 제2 수평 구동 전원 라인, 수평 초기화 전원 라인, 제1 수평 기준 전원 라인, 및 제2 수평 기준 전원 라인을 포함하고, 상기 제1 수평 기준 전원 라인 및 상기 제2 수평 구동 전원 라인은 하나의 배선을 통해 상기 제1 단위 화소 및 상기 제2 단위 화소에 각각 연결되고, 상기 제1 수평 구동 전원 라인, 상기 수평 초기화 전원 라인, 및 상기 제2 수평 기준 전원 라인은 상기 제1 단위 화소 및 상기 제2 단위 화소에 연결되는 배선을 각각 포함하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8항에 있어서,상기 제1 수평 구동 전원 라인의 개수는 상기 제2 수평 구동 전원 라인의 개수보다 많은 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제8항에 있어서,상기 제1 단위 화소에서 상기 제1 수평 구동 전원 라인, 상기 수평 초기화 전원 라인, 및 상기 제2 수평 기준 전원 라인의 배치는, 상기 제2 단위 화소에서 상기 제1 수평 구동 전원 라인, 상기 수평 초기화 전원 라인, 및 상기 제2 수평 기준 전원 라인의 배치와 제1 기준선을 기준으로 대칭이고, 상기 제1 기준선은 상기 제1 단위 화소 및 상기 제2 단위 화소 사이에 배치되고, 상기 수평 전원 배선의 연장 방향과 동일한 방향으로 연장되는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10항에 있어서,상기 제1 단위 화소 및 상기 제2 단위 화소는 각각, 적어도 하나의 커패시터 전극을 포함하는 적어도 하나의 커패시터를 포함하고, 상기 제1 단위 화소의 상기 커패시터 전극은 상기 제2 단위 화소의 커패시터 전극과 상기 제1 기준선을 기준으로 대칭인 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 기판; 상기 기판 상에 배치되는 적어도 하나의 트랜지스터 및 적어도 하나의 커패시터; 상기 트랜지스터 및 상기 커패시터 상에 배치되고, 제1 전극, 상기 제1 전극 상에 배치되는 발광층, 및 상기 발광층 상에 배치되는 제2 전극을 포함하는 적어도 하나의 발광 소자; 및 상기 트랜지스터, 상기 커패시터, 및 상기 발광 소자 중 어느 하나에 전압을 인가하는 전원 배선을 포함하고, 상기 전원 배선은 상기 제1 전극에 제1 전압을 인가하는 제1 구동 전원 라인 및 상기 제2 전극에 제2 전압을 인가하는 제2 구동 전원 라인을 포함하고, 상기 제1 구동 전원 라인의 개수는 상기 제2 구동 전원 라인의 개수보다 많은 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12항에 있어서,상기 제1 전압은 상기 제2 전압보다 높은 전압인 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제12항에 있어서,상기 제1 구동 전원 라인의 개수는 상기 제2 구동 전원 라인의 개수의 2배인 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제12항에 있어서,상기 제2 구동 전원 라인의 폭은 상기 제1 구동 전원 라인의 폭보다 큰 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제12항에 있어서,상기 적어도 하나의 발광 소자에 데이터 신호를 각각 인가하는 복수의 데이터 라인들; 및 상기 제1 전극과 동일 층에 배치되는 공통 전극 보조 전극을 더 포함하고, 상기 공통 전극 보조 전극은 상기 복수의 데이터 라인들과 각각 중첩하는 복수의 차폐부를 포함하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16항에 있어서,상기 차폐부의 연장 방향은 상기 데이터 라인의 연장 방향과 동일한 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제12항에 있어서,상기 기판 상에 배치되는 제1 도전층; 상기 제1 도전층 상에 배치되는 액티브층; 상기 액티브층 상에 배치되는 제2 도전층; 상기 제2 도전층 상에 배치되는 제3 도전층; 및 상기 제3 도전층 상에 배치되는 제4 도전층; 을 더 포함하고, 상기 적어도 하나의 트랜지스터는, 상기 액티브층에 배치되는 액티브 영역, 소스 전극, 및 드레인 전극, 및 상기 제2 도전층에 배치되는 게이트 전극을 포함하고, 상기 적어도 하나의 커패시터는, 상기 제1 도전층, 상기 액티브층, 상기 제2 도전층, 및 상기 제3 도전층 상에 각각 배치되는 커패시터 전극을 포함하고, 상기 전원 배선은 상기 제3 도전층에 배치되고, 상기 적어도 하나의 발광 소자의 상기 제1 전극은 상기 제4 도전층에 배치되는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18항에 있어서,상기 제1 도전층에 배치되고 상기 전원 배선의 연장 방향과 상이한 방향으로 연장되는 수평 전원 배선을 더 포함하고, 상기 수평 전원 배선은 컨택홀을 통해 상기 제3 도전층에 배치되는 상기 전원 배선에 연결되는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제19항에 있어서,상기 트랜지스터 및 상기 커패시터는 상기 수평 전원 배선을 통해 상기 전원 배선에 연결되는 표시 장치.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기 용인시 기흥구...</address><code>120120164552</code><country>대한민국</country><engName>Samsung Display Co., Ltd.</engName><name>삼성디스플레이 주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>CHEON, Soo Hong</engName><name>전수홍</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>LEE, Kye Uk</engName><name>이계욱</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 서초구 남부순환로 ****, *층(서초동, 한원빌딩)</address><code>920071001019</code><country>대한민국</country><engName>KASAN IP &amp; LAW FIRM</engName><name>특허법인가산</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2024.04.04</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0374947-59</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020240045753.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c938a75e82334deae9478c4877d53984cf09eec3ac6dd2543bd2be245fb72aea2daca8011c22bca5de754111f84d3135c100cfac83b552dc691</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfa28b2376f0be49627ddbebc9ec2f1246d1394e32d68ebccc09f5b8498a7a4e1513df2dc0e030e28cb0118dc2662bc1396a2322964e76fd73</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>