<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:29:45.2945</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.11.09</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2025-7017964</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>멀티 링크 밀리미터파 광고를 인에이블하기 위한 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>METHODS FOR ENABILING MULTI-LINK MILLIMETER WAVE ADVERTISEMENT</inventionTitleEng><openDate>2025.07.15</openDate><openNumber>10-2025-0108638</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2025.05.29</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2009.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 56/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 76/15</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2017.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04B 7/06</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2009.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 84/12</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 스테이션(station, STA) 멀티링크 디바이스(multilink device, MLD)는 STA MLD와 연계된 제1 STA 및 STA MLD와 연계된 제2 STA를 포함할 수 있다. 제1 STA는, AP MLD와 연계된 제1 액세스 포인트(AP)로부터, 제1 링크를 통해 제1 관리 프레임을 수신하도록 구성될 수 있다. 제1 관리 프레임은 타임스탬프 정보를 포함할 수 있다. 제1 STA는 제1 AP로부터, 제1 링크를 통해 제2 관리 프레임을 수신하도록 구성될 수 있다. 제2 관리 프레임은 시간 동기화 기능(time synchronization function, TSF) 오프셋을 포함할 수 있다. 제2 STA는 AP MLD와 연계된 제2 AP로부터 타임스탬프 정보와 TSF 오프셋에 기초하여 제2 링크를 통해 제3 관리 프레임들로부터의 적어도 하나의 제3 관리 프레임을 수신하도록 구성될 수 있다. 적어도 하나의 제3 관리 프레임은 섹터 스윕(sweep)을 사용하여 송신될 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2024.05.16</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2024102430</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.11.09</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2023/037072</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 스테이션(station, STA) 멀티링크 디바이스(multilink device, MLD)와 연계된(affiliated) 제1 STA 및 상기 STA MLD와 연계된 제2 STA를 포함하는 상기 STA MLD에 의해 구현되는 방법에 있어서,상기 제1 STA에 의해 액세스 포인트(access point, AP) MLD와 연관된 제1 AP로부터, 제1 링크를 통해 제1 관리 프레임을 수신하는 단계 - 상기 제1 관리 프레임은 타임스탬프 정보를 포함함 - ;상기 제1 STA에 의해 상기 제1 AP로부터, 상기 제1 링크를 통해 제2 관리 프레임을 수신하는 단계 - 상기 제2 관리 프레임은 시간 동기화 기능(time synchronization function, TSF) 오프셋을 포함함 - ; 및상기 제2 STA에 의해 상기 AP MLD와 연계된 제2 AP로부터, 상기 타임스탬프 정보 및 상기 TSF 오프셋에 기초하여, 제2 링크를 통해 제3 관리 프레임들의 세트로부터 적어도 하나의 제3 관리 프레임을 수신하는 단계를 포함하는, STA MLD에 의해 구현되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 제3 관리 프레임들의 세트로부터의 상기 적어도 하나의 제3 관리 프레임은 섹터 스윕(sweep)을 사용하여 송신되고, 각각의 제3 관리 프레임은 하나의 안테나 섹터를 사용하여 송신되는 것인, STA MLD에 의해 구현되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서, 상기 제1 링크는 7GHz 이하 링크이고, 상기 제2 링크는 밀리미터파(mmW) 링크인 것인, STA MLD에 의해 구현되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서,상기 제1 STA에 의해 상기 제1 링크를 통해 상기 제1 AP에, 상기 수신된 적어도 하나의 제3 관리 프레임 및 상기 제2 링크에 관한 피드백 정보를 전송하는 단계를 더 포함하며, 상기 수신된 적어도 하나의 제3 관리 프레임에 관한 피드백 정보는 섹터 식별정보(identification), 제3 관리 프레임세트 식별정보, 또는 카운트다운 정보를 포함하는 것인, STA MLD에 의해 구현되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항에 있어서,상기 제2 STA에 의해, 상기 제2 관리 프레임 내의 타겟 제3 관리 프레임 송신 시간 필드에 기초하여 상기 적어도 하나의 제3 관리 프레임의 송신 시간을 결정하는 단계를 더 포함하는, STA MLD에 의해 구현되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에 있어서, 상기 제1 관리 프레임은 기본 멀티 링크 엘리먼트를 포함하고, 상기 기본 멀티 링크는 상기 제2 링크가 활성화되어 있음을 표시하는 것인, STA MLD에 의해 구현되는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항에 있어서, 상기 제1 관리 프레임은 비컨 프레임이고, 상기 제2 관리 프레임은 멀티 링크 비컨 보조 프레임이며, 상기 제3 관리 프레임은 숏 비컨 프레임(short beacon frame, SBF)인 것인, STA MLD에 의해 구현되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항에 있어서, 상기 제2 관리 프레임은: 상기 제1 링크를 통해 송신된 다음 제2 관리 프레임의 송신 시간을 표시하는 타겟 멀티 링크 비컨 보조 송신 시간 필드; 제2 관리 프레임들 사이의 시간 단위(time unit, TU)들의 개수를 표시하는 멀티 링크 비컨 보조 간격 필드; 상기 제2 링크를 통해 송신된 제3 관리 프레임들의 다음 세트의 송신 시간을 표시하는 타겟 숏 비컨 송신 시간 필드; 제3 관리 프레임들의 세트 내의 제3 관리 프레임들의 개수를 표시하는 숏 비컨 세트 사이즈 필드; 제3 관리 프레임들의 현재 세트 내의 마지막 제3 관리 프레임의 끝과 제3 관리 프레임들의 다음 세트 내의 첫번째 제3 관리 프레임 사이의 횟수를 표시하는 숏 비컨 간격 필드; 타임스탬프 필드; AP1의 TSF 타이머와 AP2의 TSF 타이머 사이의 오프셋을 표시하는 TSF 오프셋 서브필드; 멀티 링크 동작을 위한 정보를 포함하는 멀티 링크 동작 엘리먼트; 및 멀티 링크 능력 엘리먼트를 포함하는 것인, STA MLD에 의해 구현되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8항에 있어서, 상기 멀티 링크 능력 엘리먼트는: 계층적 빔 트레이닝 필드; 수신 빔 트레이닝 필드; mmW 빔 또는 안테나 상호관계(reciprocity) 필드; 수신 mmW 안테나 개수 필드; 섹터 또는 빔 개수 필드; 지원되는 mmW 대역폭 필드; 지원되는 mmW 변조 및 코딩 방식(modulation and coding scheme, MCS) 필드; 및  지원되는 데이터 스트림 개수 필드를 포함하는 것인, STA MLD에 의해 구현되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항에 있어서, 상기 적어도 하나의 제3 관리 프레임은: 상기 제3 관리 프레임들의 세트 내의 상기 제3 관리 프레임의 포지션을 표시하는 섹터 스윕 필드; 타임스탬프 필드; 및 제3 관리 프레임들의 현재 세트 내의 마지막 제3 관리 프레임의 끝과 제3 관리 프레임들의 다음 세트 내의 첫번째 제3 관리 프레임 사이의 횟수를 표시하는 숏 비컨 간격을 포함하는 것인, STA MLD에 의해 구현되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 스테이션(STA) 멀티링크 디바이스(MLD)와 연계된 제1 STA 및 상기 STA MLD와 연계된 제2 STA 포함하는 상기 STA MLD에 있어서,상기 STA MLD와 연계된 제1 STA; 및 상기 STA MLD에 연계된 제2 STA를 포함하며,상기 STA MLD와 연계된 상기 제1 STA의 수신기는, 액세스 포인트(AP) MLD와 연계된 제1 AP로부터, 제1 링크를 통해 제1 관리 프레임을 수신하도록 구성되고 - 상기 제1 관리 프레임은 타임스탬프 정보를 포함함 - ;상기 STA MLD와 연계된 상기 제1 STA의 수신기는 또한, 상기 제1 AP로부터, 상기 제1 링크를 통해 제2 관리 프레임을 수신하도록 구성되며 - 상기 제2 관리 프레임은 시간 동기화 기능(TSF) 오프셋을 포함함 - ; 그리고상기 STA MLD와 연계된 상기 제2 STA의 수신기는, 상기 AP MLD와 연계된 제2 AP로부터, 상기 타임스탬프 정보 및 상기 TSF 오프셋에 기초하여, 제2 링크를 통해 제3 관리 프레임들의 세트로부터 적어도 하나의 제3 관리 프레임을 수신하도록 구성되는 것인, STA MLD.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서, 상기 제3 관리 프레임들의 세트로부터의 상기 적어도 하나의 제3 관리 프레임은 섹터 스윕을 사용하여 송신되고, 각각의 제3 관리 프레임은 하나의 안테나 섹터를 사용하여 송신되는 것인, STA MLD.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제11항에 있어서, 상기 제1 링크는 7GHz 이하 링크이고, 상기 제2 링크는 밀리미터파(mmW) 링크인 것인, STA MLD.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제11항에 있어서,상기 STA MLD와 연계된 상기 제1 STA의 송신기는 또한, 상기 제1 링크를 통해 상기 제1 AP에, 상기 수신된 적어도 하나의 제3 관리 프레임 및 상기 제2 링크에 관한 피드백 정보를 전송하도록 구성되며, 상기 수신된 적어도 하나의 제3 관리 프레임에 관한 상기 피드백 정보는 섹터 식별정보, 제3 관리 프레임세트 식별정보, 또는 카운트다운 정보를 포함하는 것인, STA MLD.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제11항에 있어서,상기 STA MLD와 연계된 상기 제2 STA의 프로세서는 또한, 상기 제2 관리 프레임 내의 타겟 제3 관리 프레임 송신 시간 필드에 기초하여 상기 적어도 하나의 제3 관리 프레임의 송신 시간을 결정하도록 구성되는 것인, STA MLD.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제11항에 있어서, 상기 제1 관리 프레임은 기본 멀티 링크 엘리먼트를 포함하고, 상기 기본 멀티 링크는 상기 제2 링크가 활성화되어 있음을 표시하는 것인, STA MLD. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제11항에 있어서, 상기 제1 관리 프레임은 비컨 프레임이고, 상기 제2 관리 프레임은 멀티 링크 비컨 보조 프레임이며, 상기 제3 관리 프레임은 숏 비컨 프레임(SBF)인 것인, STA MLD.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제11항에 있어서, 상기 제2 관리 프레임은: 상기 제1 링크를 통해 송신된 다음 제2 관리 프레임의 송신 시간을 표시하는 타겟 멀티 링크 비컨 보조 송신 시간 필드; 제2 관리 프레임들 사이의 시간 단위(TU)들의 개수를 표시하는 멀티 링크 비컨 보조 간격 필드; 상기 제2 링크를 통해 송신된 제3 관리 프레임들의 다음 세트의 송신 시간을 표시하는 타겟 숏 비컨 송신 시간 필드; 제3 관리 프레임들의 세트 내의 제3 관리 프레임들의 개수를 표시하는 숏 비컨 세트 사이즈 필드; 제3 관리 프레임들의 현재 세트 내의 마지막 제3 관리 프레임의 끝과 제3 관리 프레임들의 다음 세트 내의 첫번째 제3 관리 프레임 사이의 횟수를 표시하는 숏 비컨 간격 필드; 타임스탬프 필드; AP1의 TSF 타이머와 AP2의 TSF 타이머 사이의 오프셋을 표시하는 TSF 오프셋 서브필드; 멀티 링크 동작을 위한 정보를 포함하는 멀티 링크 동작 엘리먼트; 및 멀티 링크 능력 엘리먼트를 포함하는 것인, STA MLD.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18항에 있어서, 상기 멀티 링크 능력 엘리먼트는: 계층적 빔 트레이닝 필드; 수신 빔 트레이닝 필드; mmW 빔 또는 안테나 상호관계 필드; 수신 mmW 안테나 개수 필드; 섹터 또는 빔 개수 필드; 지원되는 mmW 대역폭 필드; 지원되는 mmW 변조 및 코딩 방식(MCS) 필드; 및  지원되는 데이터 스트림 개수 필드를 포함하는 것인, STA MLD.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제11항에 있어서, 상기 적어도 하나의 제3 관리 프레임은: 상기 제3 관리 프레임들의 세트 내의 상기 제3 관리 프레임의 포지션을 표시하는 섹터 스윕 필드; 타임스탬프 필드; 및 제3 관리 프레임들의 현재 세트 내의 마지막 제3 관리 프레임의 끝과 제3 관리 프레임들의 다음 세트 내의 첫번째 제3 관리 프레임 사이의 횟수를 표시하는 숏 비컨 간격을 포함하는 것인, STA MLD.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국, 델라웨어주 *****, 윌밍턴, 벨뷰 파크웨이 ***, 스위트 ***</address><code>520080448350</code><country>미국</country><engName>InterDigital Patent Holdings, Inc.</engName><name>인터디지탈 패튼 홀딩스, 인크</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 뉴욕 뉴욕 웨...</address><code> </code><country>미국</country><engName>LOU, Hanqing</engName><name>루 한킹</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 뉴저지 ...</address><code> </code><country>미국</country><engName>LIN, Zinan</engName><name>린 지난</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 뉴욕 뉴욕 웨...</address><code> </code><country>미국</country><engName>WANG, Xiaofei</engName><name>왕 시아오페이</name></inventorInfo><inventorInfo><address>캐나다 에이치*에이 *쥐*...</address><code> </code><country>캐나다</country><engName>SAAD, Mahmoud</engName><name>사드 마흐무드</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 뉴욕 뉴욕 웨...</address><code> </code><country>미국</country><engName>YANG, Rui</engName><name>양 루이</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 서대문구 충정로 ** (충정로*가) 풍산빌딩 **층(리인터내셔널특허법률사무소)</address><code>919980001573</code><country>대한민국</country><engName>Kim Jin Hoe</engName><name>김진회</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 서대문구 충정로 ** (충정로*가) 풍산빌딩 **층(리인터내셔널특허법률사무소)</address><code>919980001580</code><country>대한민국</country><engName>Kim Tae Hong</engName><name>김태홍</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.11.09</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/423,986</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2023.07.07</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/512,420</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2023.07.20</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/514,712</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2025.05.29</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0607576-57</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.06.10</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0645074-29</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2025.06.16</receiptDate><receiptNumber>1-5-2025-0099149-30</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020257017964.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c9366f162581ea5e2a3a15a2eebc96d6f6fc75567aaae2371f6284fb6b1f0d3b8b31845da2579ca6cf7c99858ff93c219755065c50e522300b3</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf10656c342785203d9066def9196b6c2c5011c4a328afcfd0cb21adcb18a9c1201a117f0e1647dd0c893fe0670c03027a795613dc3006df71</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>