<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 17:54:34.5434</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.07.11</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2025-7002908</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>AI 기반 포인트 클라우드 압축을 위한 심층 분포 인식형 포인트 특징 추출기</inventionTitle><inventionTitleEng>DEEP DISTRIBUTION-AWARE POINT FEATURE EXTRACTOR FOR AI-BASED POINT CLOUD COMPRESSION</inventionTitleEng><openDate>2025.04.21</openDate><openNumber>10-2025-0053051</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2025.01.24</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2009.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 28/02</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 72/21</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 72/231</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2009.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 80/02</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 방법의 일부 실시예들은 학습 기반 포인트 클라우드 기하구조 프로세싱 블록 방법을 포함할 수 있으며, 방법은, 제1 특징 맵에 액세스하는 단계 - 여기서 제1 특징 맵은 일정 수량의 C 채널들을 가지며 프로세싱 블록에 대한 입력이고, 여기서 제1 특징 맵은 뉴럴 네트워크 계층들의 제1 세트에 의해 생성됨 -; 분포 파라미터들의 세트에 액세스하는 단계; 분포 파라미터들의 세트에 기초하여 제1 특징 맵을 제2 특징 맵으로 변환하는 단계; 및 제2 특징 맵을 비트스트림으로 인코딩하는 단계를 포함한다. 이들 예시적인 프로세스들은 AI 기반 포인트 클라우드 압축(PCC) 프레임워크의 인코더 및 디코더 둘 모두에 적용가능할 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2024.01.18</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2024015400</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.07.11</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2023/027424</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 학습 기반 포인트 클라우드(point cloud) 기하구조 프로세싱 블록 방법으로서, 제1 특징 맵에 액세스하는 단계 - 상기 제1 특징 맵은 일정 수량의 C 채널들을 가지며 상기 프로세싱 블록에 대한 입력이고, 상기 제1 특징 맵은 뉴럴 네트워크 계층들의 제1 세트에 의해 생성됨 -; 분포 파라미터들의 세트에 액세스하는 단계; 상기 분포 파라미터들의 세트에 기초하여 상기 제1 특징 맵을 제2 특징 맵으로 변환하는 단계; 및 상기 제2 특징 맵을 비트스트림으로 인코딩하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 제1 특징 맵의 벡터 요소들을 정규화함으로써 상기 제1 특징 맵을 업데이트하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서, 상기 제1 특징 맵의 상기 벡터 요소들을 정규화하는 것은, 상기 제1 특징 맵의 상기 벡터 요소들 중 하나와 연관된 각각의 특징 벡터의 각자의 길이를 결정하는 것; 및 상기 제1 특징 맵의 상기 벡터 요소들 각각을 상기 각자의 길이로 나누는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제2항에 있어서, 상기 제1 특징 맵의 상기 벡터 요소들을 정규화하는 것은, 상기 제1 특징 맵에서 각각의 연관된 특징 채널을 재형상화(reshaping)함으로써 벡터들을 배열하는 것; 각각의 특징 채널에 대한 각각의 재형상화된 벡터의 각자의 길이를 결정하는 것; 및 각각의 특징 채널에 대해 각각의 재형상화된 벡터의 벡터 요소들 각각을 상기 각자의 길이로 나누는 것을 포함하고, 각각의 벡터 요소는 상기 제1 특징 맵의 상기 요소들 중 하나인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제2항에 있어서, 상기 제1 특징 맵의 상기 벡터 요소들을 정규화하는 것은, 상기 제1 특징 맵에서 각각의 연관된 특징 채널을 재형상화함으로써 벡터들을 배열하는 것; 각각의 특징 채널에 대한 각각의 재형상화된 벡터의 각자의 표준 편차를 결정하는 것; 각각의 특징 채널에 대한 각각의 재형상화된 벡터의 각자의 평균을 결정하는 것; 상기 각자의 평균을 감산함으로써 각각의 벡터의 각각의 벡터 요소를 업데이트하는 것; 및 각각의 특징 채널에 대해 각각의 벡터의 각각의 업데이트된 벡터 요소를 상기 각자의 표준 편차로 나누는 것을 포함하고, 각각의 벡터 요소는 상기 제1 특징 맵의 상기 요소들 중 하나인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항 내지 제5항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 분포 파라미터들의 세트는 트레이닝 기간 동안 역전파(back-propagation) 기법을 사용하여 결정되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항 내지 제5항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 분포 파라미터들의 세트는 특징 채널별 기준으로 결정되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항 내지 제7항 중 어느 한 항에 있어서, 평균 풀링(average pooling) 또는 최대 풀링(max pooling)의 함수를 사용하여 다운샘플링을 수행함으로써 상기 제2 특징 맵을 업데이트하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항 내지 제7항 중 어느 한 항에 있어서, 평활화 필터를 사용하여 상기 제2 특징 맵을 필터링함으로써 제3 특징 맵을 결정하는 단계; 및 상기 제3 특징 맵을 상기 제2 특징 맵에 연접시킴으로써 상기 제2 특징 맵을 업데이트하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항 내지 제9항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제2 특징 맵을 인코딩하기 전에, 프로세스를 수행하는 단계는, 분포 파라미터들의 제2 세트에 액세스하는 단계; 및 상기 분포 파라미터들의 제2 세트에 기초하여 상기 제2 특징 맵을 변환함으로써 상기 제2 특징 맵을 업데이트하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항 내지 제10항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제2 특징 맵을 인코딩하기 전에, 프로세스를 수행하는 단계는 제2 뉴럴 네트워크를 사용하여 상기 제2 특징 맵을 어그리게이팅하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서, 상기 제2 뉴럴 네트워크는 희소 콘볼루션 뉴럴 네트워크(convolutional neural network, CNN) 및 다중 퍼셉트론 계층(multi-perceptron layers, MLP)으로 이루어진 그룹으로부터 선택되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제11항 또는 제12항에 있어서, 상기 제2 특징 맵을 어그리게이팅하는 것은 잔차 네트워크(Residual Network, ResNet) 아키텍처를 사용하는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제1항 내지 제13항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 특징 맵을 상기 제2 특징 맵으로 변환하는 것과 병렬적으로 뉴럴 네트워크를 사용하여 상기 제1 특징 맵을 어그리게이팅함으로써 제4 특징 맵을 결정하는 단계; 및 상기 제4 특징 맵을 상기 제2 특징 맵에 연접시킴으로써 상기 제2 특징 맵을 업데이트하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14항에 있어서, 상기 뉴럴 네트워크를 사용하여 상기 제1 특징 맵을 어그리게이팅하는 것은 잔차 네트워크(ResNet) 아키텍처를 사용하는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제1항 내지 제15항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 특징 맵을 상기 제2 특징 맵으로 변환하기 전에, 프로세스를 수행하는 단계는 제3 뉴럴 네트워크를 사용하여 상기 제1 특징 맵을 어그리게이팅하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16항에 있어서, 상기 제3 뉴럴 네트워크는 희소 콘볼루션 뉴럴 네트워크(CNN) 및 다중 퍼셉트론 계층(MLP)으로 이루어진 그룹으로부터 선택되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 장치로서, 프로세서; 및 상기 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 장치로 하여금, 제1항 내지 제17항 중 어느 한 항을 수행하게 하도록 동작하는 명령어들을 저장하는 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체를 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 학습 기반 포인트 클라우드 기하구조 디코더 방법으로서, 비트스트림으로부터 제1 특징 맵을 디코딩하는 단계; 분포 파라미터들의 세트에 액세스하는 단계; 상기 분포 파라미터들의 세트에 기초하여 상기 제1 특징 맵을 제2 특징 맵으로 변환하는 단계; 및 상기 제2 특징 맵으로부터 상기 포인트 클라우드를 재구성하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제19항에 있어서, 상기 제1 특징 맵의 요소들을 정규화함으로써 상기 제1 특징 맵을 업데이트하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제20항에 있어서, 상기 제1 특징 맵의 상기 요소들을 정규화하는 것은, 상기 제1 특징 맵의 상기 요소들 중 하나와 연관된 각각의 특징 벡터의 각자의 길이를 결정하는 것; 및 상기 제1 특징 맵의 각각의 요소를 상기 각자의 길이로 나누는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제20항에 있어서, 상기 제1 특징 맵의 상기 요소들을 정규화하는 것은, 상기 제1 특징 맵에서 연관된 특징 채널을 재형상화함으로써 하나 이상의 벡터들 각각을 배열하는 것; 각각의 특징 채널에 대한 상기 하나 이상의 벡터들 각각의 각자의 길이를 결정하는 것; 및 각각의 특징 채널에 대해 각각의 벡터의 각각의 벡터 요소를 상기 각자의 길이로 나누는 것을 포함하고, 각각의 벡터 요소는 상기 제1 특징 맵의 상기 요소들 중 하나인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제20항에 있어서, 상기 제1 특징 맵의 상기 요소들을 정규화하는 것은, 상기 제1 특징 맵에서 연관된 특징 채널을 재형상화함으로써 하나 이상의 벡터들 각각을 배열하는 것; 각각의 특징 채널에 대한 상기 하나 이상의 벡터들 각각의 각자의 표준 편차를 결정하는 것; 각각의 특징 채널에 대한 상기 하나 이상의 벡터들 각각의 각자의 평균을 결정하는 것; 상기 각자의 평균을 감산함으로써 각각의 벡터의 각각의 벡터 요소를 업데이트하는 것; 및 각각의 특징 채널에 대해 각각의 벡터의 각각의 업데이트된 벡터 요소를 상기 각자의 표준 편차로 나누는 것을 포함하고, 각각의 벡터 요소는 상기 제1 특징 맵의 상기 요소들 중 하나인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제19항 내지 제23항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 분포 파라미터들의 세트는 트레이닝 기간 동안 역전파 기법을 사용하여 결정되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제19항 내지 제23항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 분포 파라미터들의 세트는 특징 채널별 기준으로 결정되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제19항 내지 제27항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제2 특징 맵을 인코딩하기 전에, 프로세스를 수행하는 단계는, 분포 파라미터들의 제2 세트에 액세스하는 단계; 및 상기 분포 파라미터들의 제2 세트에 기초하여 상기 제2 특징 맵을 변환함으로써 상기 제2 특징 맵을 업데이트하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제19항 내지 제26항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제2 특징 맵을 인코딩하기 전에, 프로세스를 수행하는 단계는 제2 뉴럴 네트워크를 사용하여 상기 제2 특징 맵을 어그리게이팅하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제27항에 있어서, 상기 제2 뉴럴 네트워크는 희소 콘볼루션 뉴럴 네트워크(CNN) 및 다중 퍼셉트론 계층(MLP)으로 이루어진 그룹으로부터 선택되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제27항 또는 제28항에 있어서, 상기 제2 특징 맵을 어그리게이팅하는 것은 잔차 네트워크(ResNet) 아키텍처를 사용하는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제19항 내지 제29항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 특징 맵을 상기 제2 특징 맵으로 변환하기 전에, 프로세스를 수행하는 단계는 제3 뉴럴 네트워크를 사용하여 상기 제1 특징 맵을 어그리게이팅하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제30항에 있어서, 상기 제3 뉴럴 네트워크는 희소 콘볼루션 뉴럴 네트워크(CNN) 및 다중 퍼셉트론 계층(MLP)으로 이루어진 그룹으로부터 선택되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 장치로서, 프로세서; 및 상기 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 장치로 하여금, 제19항 내지 제31항 중 어느 한 항을 수행하게 하도록 동작하는 명령어들을 저장하는 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체를 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 방법으로서, 선택된 그룹 크기를 갖는 포인트 클라우드 내의 각각의 포인트에 대한 로컬 포인트 그룹에 질의하는 단계; 제1 포인트 단위(point-wise) 특징을 추출하는 단계; 및 피드백 프로세스를 통해 제1 및 제2 패스를 수행하는 단계를 포함하고, 상기 피드백 프로세스는,  변환 파라미터들의 세트에 기초하여 상기 제1 포인트 단위 특징을 제2 포인트 단위 채널별 분포(per-channel distribution) 특징으로 변환하는 것;  심층 네트워크(deep network)를 통해 상기 제2 포인트 단위 특징으로부터 제3 포인트 단위 특징을 추출하는 것;  상기 로컬 포인트 그룹에 기초한 상기 제3 포인트 단위 특징을 어그리게이팅하여 제1 그룹 단위(group-wise) 특징을 형성하는 것;  상기 제1 그룹 단위 특징의 확장된 버전으로 상기 제3 포인트 단위 특징을 증강시키는 것; 및  상기 피드백 프로세스를 통한 상기 제2 패스를 위한 상기 제1 포인트 단위 특징으로서 사용할 다음 스테이지의 제1 포인트 단위 특징을 획득하는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제33항에 있어서, 상기 변환 파라미터들의 세트는 학습가능한 변환 파라미터들의 세트인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제33항 또는 제34항에 있어서, 상기 제1 그룹 단위 특징을 확장시켜 상기 제1 그룹 단위 특징의 상기 확장된 버전을 생성하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제33항 내지 제35항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 다음 스테이지의 제1 포인트 단위 특징은 상기 증강된 제3 포인트 단위 특징인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제33항 내지 제36항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 로컬 포인트 그룹에 기초한 상기 제2 포인트 단위 특징을 어그리게이팅하여 제2 그룹 단위 특징을 형성하는 단계; 상기 제2 그룹 단위 특징의 확장된 버전으로 상기 제2 포인트 단위 특징을 증강시켜 업데이트된 제2 포인트 단위 특징을 형성하는 단계; 제4 포인트 단위 특징을 획득하는 단계; 및 상기 업데이트된 제2 포인트 단위 특징을 상기 제4 포인트 단위 특징과 매칭시키는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제37항에 있어서, 상기 제3 포인트 단위 특징을 확장시켜 상기 제2 그룹 단위 특징의 상기 확장된 버전을 생성하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제33항 내지 제38항 중 어느 한 항에 있어서, 잠재 코드(latent code)가 상기 제3 포인트 단위 특징을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제33항 내지 제39항 중 어느 한 항에 있어서, 세트 추상화 특징이 상기 제2 그룹 단위 특징을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 장치로서, 프로세서; 및 명령어들을 저장하는 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체를 포함하고, 상기 명령어들은, 상기 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 장치로 하여금:  선택된 그룹 크기를 갖는 포인트 클라우드 내의 각각의 포인트에 대한 로컬 포인트 그룹에 질의하게 하도록;  제1 포인트 단위 특징을 추출하게 하도록; 그리고  피드백 프로세스를 통해 제1 및 제2 패스를 수행하게 하도록 동작하고, 상기 명령어들은 추가로, 상기 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 피드백 프로세스를 실행하도록 그리고 상기 장치로 하여금:   변환 파라미터들의 세트에 기초하여 상기 제1 포인트 단위 특징을 제2 포인트 단위 채널별 분포 특징으로 변환하게 하도록;   심층 네트워크를 통해 상기 제2 포인트 단위 특징으로부터 제3 포인트 단위 특징을 추출하게 하도록;   상기 로컬 포인트 그룹에 기초한 상기 제3 포인트 단위 특징을 어그리게이팅하여 제1 그룹 단위 특징을 형성하게 하도록;   상기 제1 그룹 단위 특징의 확장된 버전으로 상기 제3 포인트 단위 특징을 증강시키게 하도록; 그리고   상기 피드백 프로세스를 통한 상기 제2 패스를 위한 상기 제1 포인트 단위 특징으로서 사용할 다음 스테이지의 제1 포인트 단위 특징을 획득하게 하도록 동작하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 방법으로서, 선택된 그룹 크기를 갖는 포인트 클라우드 내의 각각의 포인트에 대한 로컬 포인트 그룹에 질의하는 단계; 제1 포인트 단위 특징을 추출하는 단계; 및 피드백 프로세스를 통해 제1 및 제2 패스를 수행하는 단계를 포함하고, 상기 피드백 프로세스는,  잔차 기반 네트워크를 통해 상기 제1 포인트 단위 특징으로부터 제2 포인트 단위 특징을 추출하는 것;  상기 로컬 포인트 그룹에 기초한 상기 제2 포인트 단위 특징을 어그리게이팅하여 제1 그룹 단위 특징을 형성하는 것;  변환 파라미터들의 세트에 기초하여 상기 제1 포인트 단위 특징을 제3 포인트 단위 채널별 분포 특징으로 변환하는 것;  심층 네트워크를 통해 상기 제3 포인트 단위 특징으로부터 제4 포인트 단위 특징을 추출하는 것;  상기 로컬 포인트 그룹에 기초한 상기 제4 포인트 단위 특징을 어그리게이팅하여 제2 그룹 단위 특징을 형성하는 단계;  상기 피드백 프로세스를 통한 상기 제2 패스를 위한 상기 제1 포인트 단위 특징으로서 사용할 다음 스테이지의 제1 포인트 단위 특징을 형성하기 위해 상기 제1 그룹 단위 특징의 확장된 버전으로 상기 제2 포인트 단위 특징을 증강시키는 것; 및  상기 피드백 프로세스를 통한 상기 제2 패스를 위한 상기 제3 포인트 단위 특징으로서 사용할 다음 스테이지의 제3 포인트 단위 특징을 형성하기 위해 상기 제2 그룹 단위 특징의 확장된 버전으로 상기 제4 포인트 단위 특징을 증강시키는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 제42항에 있어서, 상기 변환 파라미터들의 세트는 학습가능한 변환 파라미터들의 세트인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 제42항 또는 제43항에 있어서, 상기 제1 그룹 단위 특징을 확장시켜 상기 제1 그룹 단위 특징의 상기 확장된 버전을 생성하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 제42항 내지 제44항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제2 그룹 단위 특징을 확장시켜 상기 제2 그룹 단위 특징의 상기 확장된 버전을 생성하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 제42항 내지 제45항 중 어느 한 항에 있어서, 제5 포인트 단위 특징을 추출하는 단계; 변환 파라미터들의 제2 세트에 기초하여 상기 제5 포인트 단위 특징을 제6 포인트 단위 채널별 특징 분포로 변환하는 단계; 및 제2 잔차 기반 네트워크를 통해 상기 제6 포인트 단위 특징으로부터 제7 포인트 단위 특징을 추출하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 제46항에 있어서, 상기 변환 파라미터들의 제2 세트는 학습가능한 변환 파라미터들의 제2 세트인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 제46항에 있어서, 상기 제7 포인트 단위 특징을 출력하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>49. 제42항 내지 제48항 중 어느 한 항에 있어서, 잠재 코드가 상기 제1 포인트 단위 특징 및 상기 제3 포인트 단위 특징 중 적어도 하나를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>50. 제42항 내지 제49항 중 어느 한 항에 있어서, 세트 추상화 특징이 상기 제1 포인트 단위 특징 및 상기 제3 포인트 단위 특징 중 적어도 하나를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>51. 장치로서, 프로세서; 및 명령어들을 저장하는 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체를 포함하고, 상기 명령어들은, 상기 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 장치로 하여금:  선택된 그룹 크기를 갖는 포인트 클라우드 내의 각각의 포인트에 대한 로컬 포인트 그룹에 질의하게 하도록;  제1 포인트 단위 특징을 추출하게 하도록; 그리고  피드백 프로세스를 통해 제1 및 제2 패스를 수행하게 하도록 동작하고, 상기 명령어들은 추가로, 상기 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 피드백 프로세스를 실행하도록 그리고 상기 장치로 하여금:   잔차 기반 네트워크를 통해 상기 제1 포인트 단위 특징으로부터 제2 포인트 단위 특징을 추출하게 하도록;   상기 로컬 포인트 그룹에 기초한 상기 제2 포인트 단위 특징을 어그리게이팅하여 제1 그룹 단위 특징을 형성하게 하도록;   변환 파라미터들의 세트에 기초하여 상기 제1 포인트 단위 특징을 제3 포인트 단위 채널별 분포 특징으로 변환하게 하도록;   심층 네트워크를 통해 상기 제3 포인트 단위 특징으로부터 제4 포인트 단위 특징을 추출하게 하도록;   상기 로컬 포인트 그룹에 기초한 상기 제4 포인트 단위 특징을 어그리게이팅하여 제2 그룹 단위 특징을 형성하게 하도록;   상기 피드백 프로세스를 통한 상기 제2 패스를 위한 상기 제1 포인트 단위 특징으로서 사용할 다음 스테이지의 제1 포인트 단위 특징을 형성하기 위해 상기 제1 그룹 단위 특징의 확장된 버전으로 상기 제2 포인트 단위 특징을 증강시키게 하도록; 그리고   상기 피드백 프로세스를 통한 상기 제2 패스를 위한 상기 제3 포인트 단위 특징으로서 사용할 다음 스테이지의 제3 포인트 단위 특징을 형성하기 위해 상기 제2 그룹 단위 특징의 확장된 버전으로 상기 제4 포인트 단위 특징을 증강시키게 하도록 동작하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>52. 방법으로서, 선택된 그룹 크기를 갖는 포인트 클라우드 내의 각각의 포인트에 대한 로컬 포인트 그룹에 질의하는 단계; 제1 포인트 단위 특징을 추출하는 단계; 변환 파라미터들의 세트에 기초하여 상기 제1 포인트 단위 특징을 제2 포인트 단위 채널별 분포 특징으로 변환하는 단계; 심층 네트워크를 통해 상기 제2 포인트 단위 특징으로부터 제3 포인트 단위 특징을 추출하는 단계; 상기 로컬 포인트 그룹에 기초한 상기 제3 포인트 단위 특징을 어그리게이팅하여 제1 그룹 단위 특징을 형성하는 단계; 및 상기 제1 그룹 단위 특징의 확장된 버전으로부터 제2 그룹 단위 특징을 추출하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>53. 제52항에 있어서, 상기 변환 파라미터들의 세트는 학습가능한 변환 파라미터들의 세트인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>54. 제52항 또는 제53항에 있어서, 상기 제1 그룹 단위 특징을 확장시켜 상기 제1 그룹 단위 특징의 상기 확장된 버전을 생성하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>55. 제52항 내지 제54항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제2 그룹 단위 특징을 출력하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>56. 제52항 내지 제55항 중 어느 한 항에 있어서, 잔차 기반 네트워크를 통해 상기 제1 포인트 단위 특징으로부터 제4 포인트 단위 특징을 추출하는 단계; 상기 로컬 포인트 그룹에 기초한 상기 제4 포인트 단위 특징을 어그리게이팅하여 제3 그룹 단위 특징을 형성하는 단계; 및 상기 제3 그룹 단위 특징의 확장된 버전으로부터 제4 그룹 단위 특징을 추출하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>57. 제52항 내지 제56항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제3 그룹 단위 특징을 확장시켜 상기 제3 그룹 단위 특징의 상기 확장된 버전을 생성하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>58. 제52항 내지 제57항 중 어느 한 항에 있어서, 잠재 코드가 상기 제2 그룹 단위 특징을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>59. 제52항 내지 제58항 중 어느 한 항에 있어서, 세트 추상화 특징이 상기 제2 그룹 단위 특징을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>60. 장치로서, 프로세서; 및 명령어들을 저장하는 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체를 포함하고, 상기 명령어들은, 상기 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 장치로 하여금:  선택된 그룹 크기를 갖는 포인트 클라우드 내의 각각의 포인트에 대한 로컬 포인트 그룹에 질의하게 하도록;  제1 포인트 단위 특징을 추출하게 하도록;  변환 파라미터들의 세트에 기초하여 상기 제1 포인트 단위 특징을 제2 포인트 단위 채널별 분포 특징으로 변환하게 하도록;  심층 네트워크를 통해 상기 제2 포인트 단위 특징으로부터 제3 포인트 단위 특징을 추출하게 하도록;  상기 로컬 포인트 그룹에 기초한 상기 제3 포인트 단위 특징을 어그리게이팅하여 제1 그룹 단위 특징을 형성하게 하도록; 그리고  상기 제1 그룹 단위 특징의 확장된 버전으로부터 제2 그룹 단위 특징을 추출하게 하도록 동작하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>61. 제60항에 있어서, 상기 명령어들은 추가로, 상기 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 장치로 하여금: 잔차 기반 네트워크를 통해 상기 제1 포인트 단위 특징으로부터 제4 포인트 단위 특징을 추출하게 하도록; 상기 로컬 포인트 그룹에 기초한 제4 포인트 단위 특징을 어그리게이팅하여 제3 그룹 단위 특징을 형성하게 하도록; 그리고 상기 제3 그룹 단위 특징의 확장된 버전으로부터 제4 그룹 단위 특징을 추출하게 하도록 동작하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>62. 방법으로서, 제1 그룹 단위 특징을 추출하는 단계; 상기 제1 그룹 단위 특징을 제1 포인트 단위 특징으로 확장시키는 단계; 변환 파라미터들의 세트에 기초하여 상기 제1 포인트 단위 특징을 제2 포인트 단위 채널별 분포 특징으로 변환하는 단계; 심층 네트워크를 통해 상기 제2 포인트 단위 특징으로부터 제3 포인트 단위 특징을 추출하는 단계; 및 상기 제3 포인트 단위 특징으로부터 제4 포인트 단위 특징을 추출하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>63. 장치로서, 하나 이상의 프로세서들; 및 상기 하나 이상의 프로세서들에 커플링된 적어도 하나의 메모리를 포함하고, 상기 하나 이상의 프로세서들은 제33항 내지 제40항, 제42항 내지 제50항, 제52항 내지 제59항, 및 제62항 중 어느 한 항을 수행하도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>64. 제33항 내지 제40항, 제42항 내지 제50항, 제52항 내지 제59항, 및 제62항 중 어느 한 항을 수행함으로써 형성된, 비트스트림을 포함하는 신호.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>65. 제33항 내지 제40항, 제42항 내지 제50항, 제52항 내지 제59항, 및 제62항 중 어느 한 항에 따라 포인트 클라우드를 인코딩 또는 디코딩하기 위한 명령어들이 저장된, 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>66. 학습 기반 포인트 클라우드 기하구조 프로세싱 블록 방법으로서, 제1 특징 맵에 액세스하는 단계 - 상기 제1 특징 맵은 상기 프로세싱 블록에 대한 입력이고, 상기 제1 특징 맵은 뉴럴 네트워크 계층들의 제1 세트에 의해 생성됨 -; 상기 제1 특징 맵의 요소들을 정규화하여 제2 특징 맵을 생성하는 단계; 분포 파라미터들의 세트에 액세스하는 단계; 상기 분포 파라미터들의 세트에 기초하여 상기 제2 특징 맵을 제3 특징 맵으로 변환하는 단계; 및 상기 제3 특징 맵을 제4 특징 맵으로 어그리게이팅하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>67. 제66항에 있어서, 상기 제1 특징 맵은 로컬 그룹 질의된 포인트 단위 특징 맵인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>68. 제66항 또는 제67항에 있어서, 상기 제2 특징 맵은, 상기 제1 특징 맵으로부터의 대응하는 슬라이스를 표준화함으로써 계산되는, 슬라이스별 특징 요소들의 연접인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>69. 제66항 내지 제68항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 분포 파라미터들의 세트는 트레이닝을 통해 획득되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>70. 제66항 내지 제69항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 분포 파라미터들의 세트는 슬라이스별로 정의되고 적용되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>71. 제66항 내지 제70항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제4 특징 맵은 그룹 단위 특징 맵을 생성하기 위한 로컬-그룹별 특징 어그리게이션의 연접인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>72. 제66항 내지 제71항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제4 특징 맵은 비트스트림으로 인코딩되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>73. 제66항 내지 제72항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제4 특징 맵을 상기 제3 특징 맵의 크기로 확장시키는 단계; 상기 제3 특징 맵으로 상기 확장된 특징 맵을 증강시키는 단계; 및 제34항의 학습 기반 포인트 클라우드 기하구조 인코더 방법을 1회 이상 반복하는 단계를 추가로 포함하고, 상기 증강된 특징 맵은 상기 제1 특징 맵으로서 사용되고, 분포 파라미터들의 다음 세트가 상기 분포 파라미터들로서 사용되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>74. 제73항에 있어서, 상기 분포 파라미터들의 다음 세트는 트레이닝을 통해 획득되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>75. 제73항 또는 제74항에 있어서, 상기 분포 파라미터들의 다음 세트는 제34항의 학습 기반 포인트 클라우드 기하구조 인코더 방법의 각각의 반복에 대해 정의되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>76. 제73항 내지 제75항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제3 특징 맵은 포인트 단위 특징 맵인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>77. 제73항 내지 제75항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제4 특징 맵은 그룹 단위 특징 맵인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>78. 제73항 내지 제75항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제3 특징 맵은 미세한 특징 맵인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>79. 제73항 내지 제75항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제4 특징 맵은 대략적인 특징 맵인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>80. 제66항 내지 제79항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 학습 기반 포인트 클라우드 기하구조 인코더에 병렬로 잔차 네트워크를 연결하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>81. 제66항 내지 제79항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 학습 기반 포인트 클라우드 기하구조 인코더에 직렬로 잔차 네트워크를 연결하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>82. 제66항 내지 제81항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제4 특징 맵을 뉴럴 네트워크 계층들의 제2 세트에 입력하는 단계; 및 상기 뉴럴 네트워크 계층들의 제2 세트의 출력을 비트스트림으로 인코딩하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>83. 장치로서, 프로세서; 및 상기 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 장치로 하여금, 제66항 내지 제82항 중 어느 한 항을 수행하게 하도록 동작하는 명령어들을 저장하는 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체를 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>84. 학습 기반 포인트 클라우드 기하구조 디코더 방법으로서, 제1 특징 맵에 액세스하는 단계 - 상기 제1 특징 맵은 입력이고, 상기 제1 특징 맵은 비트스트림으로부터 디코딩됨 -; 상기 제1 특징 맵을 제2 특징 맵으로 확장시키는 단계; 상기 제2 특징 맵의 요소들을 정규화하여 제3 특징 맵을 생성하는 단계; 분포 파라미터들의 세트에 액세스하는 단계; 및 상기 분포 파라미터들의 세트에 기초하여 상기 제3 특징 맵을 제4 특징 맵으로 변환하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>85. 제84항에 있어서, 상기 제1 특징 맵을 상기 제2 특징 맵으로 확장시키는 단계는 상기 제1 특징 맵을 상기 제2 특징 맵으로 언풀링(unpooling)하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>86. 제84항 또는 제85항에 있어서, 상기 제1 특징 맵은 디코딩된 그룹 단위 특징 맵인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>87. 제84항 내지 제86항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제2 특징 맵은 뉴럴 네트워크 계층들의 제1 세트에 의해 생성되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>88. 제84항 내지 제87항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제2 특징 맵은 포인트 단위 특징 맵의 크기로 확장되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>89. 제84항 내지 제88항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제3 특징 맵은 슬라이스별 특징 요소들의 연접이고, 상기 제3 특징 맵은 상기 제2 특징 맵으로부터의 대응하는 슬라이스를 표준화함으로써 계산되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>90. 제89항에 있어서, 상기 대응하는 슬라이스들 중 적어도 하나는 2개 이상의 그룹들로 추가로 분할되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>91. 제84항 내지 제90항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 분포 파라미터들의 세트는 트레이닝을 통해 획득되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>92. 제84항 내지 제91항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제4 특징 맵은 포인트 클라우드를 재구성하기 위해 뉴럴 네트워크 계층들의 제2 세트에 입력되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>93. 제84항 내지 제92항 중 어느 한 항에 있어서, 뉴럴 네트워크 계층들의 세트를 통해 상기 제4 특징 맵을 임베딩하는 단계; 및 제84항의 학습 기반 포인트 클라우드 기하구조 디코더 방법을 1회 이상 반복하는 단계를 추가로 포함하고, 상기 임베딩된 특징 맵은 상기 제2 특징 맵으로서 사용되고, 분포 파라미터들의 다음 세트가 상기 분포 파라미터들로서 사용되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>94. 제93항에 있어서, 상기 분포 파라미터들의 다음 세트는 트레이닝을 통해 획득되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>95. 제92항 내지 제94항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 분포 파라미터들의 다음 세트는 제84항의 학습 기반 포인트 클라우드 기하구조 디코더 방법의 각각의 반복에 대해 정의되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>96. 제84항 내지 제92항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제4 특징 맵을 제5 특징 맵으로 어그리게이팅하는 단계; 상기 제5 특징 맵을 상기 제4 특징 맵의 크기로 확장시키는 단계; 상기 제4 특징 맵으로 상기 확장된 특징 맵을 증강시키는 단계; 제84항의 학습 기반 포인트 클라우드 기하구조 디코더 방법을 1회 이상 반복하는 단계를 추가로 포함하고, 상기 증강된 특징 맵은 상기 제2 특징 맵으로서 사용되고, 분포 파라미터들의 다음 세트가 상기 분포 파라미터들로서 사용되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>97. 제96항에 있어서, 상기 분포 파라미터들의 다음 세트는 트레이닝을 통해 획득되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>98. 제96항 또는 제97항에 있어서, 상기 분포 파라미터들의 다음 세트는 제84항의 학습 기반 포인트 클라우드 기하구조 디코더 방법의 각각의 반복에 대해 정의되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>99. 제96항 내지 제98항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제4 특징 맵은 포인트 단위 특징 맵인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>100. 제96항 내지 제98항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제5 특징 맵은 그룹 단위 특징 맵인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>101. 제96항 내지 제98항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제4 특징 맵은 미세한 특징 맵인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>102. 제96항 내지 제98항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제5 특징 맵은 대략적인 특징 맵인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>103. 제84항 내지 제102항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 학습 기반 포인트 클라우드 기하구조 디코더에 병렬로 잔차 네트워크를 연결하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>104. 제84항 내지 제103항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 학습 기반 포인트 클라우드 기하구조 디코더에 직렬로 잔차 네트워크를 연결하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>105. 장치로서, 프로세서; 및 상기 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 장치로 하여금, 제84항 내지 제104항 중 어느 한 항을 수행하게 하도록 동작하는 명령어들을 저장하는 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체를 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>106. 제76항에 있어서, 상기 분포 파라미터들 중 적어도 하나는 사전결정되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>107. 방법으로서, 선택된 그룹 크기를 갖는 포인트 클라우드 내의 각각의 포인트에 대한 로컬 포인트 그룹에 질의하는 단계; 제1 포인트 단위 특징을 추출하는 단계; 및 프로세스를 수행하는 단계를 포함하고, 상기 프로세스를 수행하는 단계는,  변환 파라미터들의 세트에 의해 특정된 채널별 분포에 따라 상기 제1 포인트 단위 특징을 제2 포인트 단위 특징으로 변환하는 단계;  뉴럴 네트워크 계층들을 통해 상기 제2 포인트 단위 특징으로부터 제3 포인트 단위 특징을 추출하는 단계;  상기 로컬 포인트 그룹에 기초한 상기 제3 포인트 단위 특징을 어그리게이팅하여 제1 그룹 단위 특징을 형성하는 단계;  상기 제1 그룹 단위 특징의 확장된 버전으로 상기 제3 포인트 단위 특징을 증강시키는 단계; 및  다음 스테이지 프로세스를 위한 상기 제1 포인트 단위 특징으로서 사용할 다음 스테이지의 제1 포인트 단위 특징을 획득하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 ***** 델라웨어주 윌밍턴 스위트 *** 벨뷰 파크웨이 ***</address><code>520180558519</code><country>미국</country><engName>InterDigital VC Holdings, Inc</engName><name>인터디지털 브이씨 홀딩스 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 뉴욕주 뉴욕,...</address><code> </code><country>대한민국</country><engName>AHN, Junghyun</engName><name>안, 정현</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 뉴욕주 뉴욕,...</address><code> </code><country>홍콩</country><engName>PANG, Jiahao</engName><name>팡, 지아하오</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 뉴욕주 뉴욕,...</address><code> </code><country>파키스탄</country><engName>LODHI, Muhammad Asad</engName><name>로디, 무하마드 아사드</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 뉴욕주 뉴욕,...</address><code> </code><country>미국</country><engName>TIAN, Dong</engName><name>티안, 동</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>920020002981</code><country>대한민국</country><engName>Lee Min Ho</engName><name>이민호</name></agentInfo><agentInfo><address>서울특별시 종로구 사직로*길 **, 세양빌딩 (내자동) *층(김.장법률사무소)</address><code>919980003619</code><country>대한민국</country><engName>YANG, Young June</engName><name>양영준</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>919990005000</code><country>대한민국</country><engName>PAIK MAN GI</engName><name>백만기</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.07.12</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/388,600</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2025.01.24</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0101820-70</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[New Translation under Article 201 of Patent Act or Article 35 of Utility Model Act] Submission of Document</documentEngName><documentName>[특허법 제201조 또는 실용신안법 제35조에 따른 새로운 번역문]서류제출서</documentName><receiptDate>2025.02.28</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0237764-11</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.02.28</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0237774-67</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Appointment of Agent] Report on Agent (Representative)</documentEngName><documentName>[대리인선임]대리인(대표자)에 관한 신고서</documentName><receiptDate>2025.03.10</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0269000-42</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Request for Amendment</documentEngName><documentName>보정요구서</documentName><receiptDate>2025.03.13</receiptDate><receiptNumber>1-5-2025-0043505-46</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Patent Application, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[출원서 등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.03.20</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0319368-34</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2025.03.21</receiptDate><receiptNumber>1-5-2025-0047996-22</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification according to Acceptance of New Translation</documentEngName><documentName>새로운 번역문 수리에 따른 안내서</documentName><receiptDate>2025.03.21</receiptDate><receiptNumber>1-5-2025-0048090-51</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020257002908.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c9382abcbb6a0139de8319578eec032e5c7f76dbaa442bd3b8a321937bdf6d1bfe2226cf584e232c41ab5b0f7dd92d0b8d28e33ae2a5a213f82</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf0e37828f436ef637aa62d25347ae0c53cb781a990744e441a7c2dbb6a349f187b730b95d04709b9eb343d17337007104ad162c87e4e11f1f</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>