<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:15:51.1551</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.02.24</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2022-0024104</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>마스크 조립체 제조 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>MANUFACTURING METHOD OF MASK ASSEMBLY</inventionTitleEng><openDate>2023.09.01</openDate><openNumber>10-2023-0127393</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.01.17</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>C23C 14/04</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>C23F 4/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B23K 26/382</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 99/00</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 발명 일 실시예의 마스크 조립체 제조 방법은 마스크 시트를 인장하는 단계; 인장된 마스크 시트를 마스크 프레임에 결합하는 단계; 및 상기 인장된 마스크 시트에 복수의 개구 가공 영역들을 설정하고, 상기 복수의 개구 가공 영역들에 각각 대응하도록 복수의 개구부들을 형성하는 단계를 포함할 수 있다. 상기 복수의 개구 가공 영역들은 상기 인장된 마스크 시트 상에 제1 방향 및 제1 방향에 교차하는 제2 방향을 따라 배열되는 초기 개구 가공 영역들을 설정하고, 상기 초기 개구 가공 영역들의 가공 순서를 결정하는 단계; 상기 가공 순서를 기초로 상기 초기 개구 가공 영역들 각각에 누적되는 누적 변형량들을 산출하는 단계; 및 상기 누적 변형량들을 기초로 상기 초기 개구 가공 영역들 각각의 면적 및 위치를 보정하는 단계를 통해 설정될 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 마스크 시트를 인장하는 단계; 인장된 마스크 시트를 마스크 프레임에 결합하는 단계; 및 상기 인장된 마스크 시트에 복수의 개구 가공 영역들을 설정하고, 상기 복수의 개구 가공 영역들에 각각 대응하도록 복수의 개구부들을 형성하는 단계를 포함하고, 상기 복수의 개구 가공 영역들 설정 단계는,  상기 인장된 마스크 시트에 제1 방향 및 상기 제1 방향에 교차하는 제2 방향을 따라 배열되는 초기 개구 가공 영역들을 설정하고, 상기 초기 개구 가공 영역들의 가공 순서를 결정하는 단계;  상기 가공 순서를 기초로 상기 초기 개구 가공 영역들 각각에 누적되는 누적 변형량들을 산출하는 단계; 및  상기 누적 변형량들을 기초로 상기 초기 개구 가공 영역들 각각의 면적 및 위치를 보정하는 단계를 포함하는 마스크 조립체 제조 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1 항에 있어서, 상기 복수의 개구 가공 영역들 각각은 개구 가공 영역에 대응하여 형성되는 개구부의 면적 보다 작은 면적을 갖도록 설정되는 마스크 조립체 제조 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2 항에 있어서, 상기 인장된 마스크 시트는 상기 제1 방향으로 제1 인장력이 작용하고, 상기 제1 방향에서 제1 폭을 갖는 상기 개구부를 형성하기 위해 상기 제1 방향에서 제2 폭을 갖는 상기 개구 가공 영역을 설정하며, 상기 제1 폭과 상기 제2 폭의 차이는 상기 제1 인장력에 비례하는 마스크 조립체 제조 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3 항에 있어서, 상기 제2 폭은 상기 제1 폭 보다 2K만큼 작고, 상기 K는 하기의 식 1을 만족하는 마스크 조립체 제조 방법: [식 1]K=FP/AE상기 F는 상기 제1 인장력을 나타내고, 상기 P는 상기 제1 방향에서 상기 개구 가공 영역의 중심으로부터 상기 개구 가공 영역까지의 폭을 나타내고, 상기 A는 상기 개구 가공 영역 내에서 상기 제1 인장력을 받는 단면적을 나타내고, 상기 E는 상기 마스크 시트의 탄성계수를 나타낸다.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제3 항에 있어서, 상기 인장된 마스크 시트는 상기 제2 방향으로 제2 인장력이 작용하고, 상기 제2 방향에서 제3 폭을 갖는 상기 개구부를 형성하기 위해 상기 제2 방향에서 제4 폭을 갖는 상기 개구 가공 영역을 설정하며, 상기 제3 폭과 상기 제4 폭의 차이는 상기 제2 인장력에 비례하는 마스크 조립체 제조 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1 항에 있어서, 상기 복수의 개구 가공 영역들 중 n번째 가공되는 제n 개구 가공 영역은 제1 지점에 중심을 갖는 제n 개구부를 형성하기 위해 제2 지점에 중심이 설정되고, 상기 복수의 개구 가공 영역들 중 상기 제n 개구 가공 영역과 상기 제1 방향에서 나란하게 배열되는 개구 가공 영역들은 제1 그룹으로 정의되고,상기 제1 그룹의 상기 개구 가공 영역들 중 상기 n번째 이후 가공되고, 상기 제n 개구 가공 영역으로부터 상기 제1 방향에 나란한 상측 방향을 따라 배열되는 개구 가공 영역의 개수를 m으로 정의하고, 상기 제n 개구 가공 영역으로부터 상기 제1 방향에 나란한 하측 방향을 따라 배열되는 개구 가공 영역의 개수를 l로 정의하면,상기 제1 방향에서 상기 제1 지점과 상기 제2 지점 간의 위치 차이는 상기 m과 상기 l의 차이에 비례하고, 상기 m 및 상기 l 각각은 0 또는 자연수인 마스크 조립체 제조 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6 항에 있어서, 상기 m이 상기 l 보다 작은 경우, 상기 제2 지점은 평면 상에서 상기 제1 지점 보다 하측에 위치하고, 상기 m이 상기 l 보다 큰 경우, 상기 제2 지점은 평면 상에서 상기 제1 지점 보다 상측에 위치하는 마스크 조립체 제조 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7 항에 있어서, 상기 인장된 마스크 시트는 상기 제1 방향으로 제1 인장력이 작용하고, 상기 제1 방향에서 상기 제1 지점과 상기 제2 지점은 X만큼 위치 차이가 나며, 상기 X는 하기의 식 2를 만족하는 마스크 조립체 제조 방법: [식 2]X=|m-l| (FP/AE)상기 F는 상기 제1 인장력을 나타내고, 상기 P는 상기 제1 방향에서 상기 개구 가공 영역의 중심으로부터 상기 개구 가공 영역까지의 폭을 나타내고, 상기 A는 상기 개구 가공 영역 내에서 상기 제1 인장력을 받는 단면적을 나타내고, 상기 E는 상기 마스크 시트의 탄성계수를 나타낸다.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제6 항에 있어서, 상기 복수의 개구 가공 영역들 중 상기 제n 개구 가공 영역과 상기 제2 방향에서 나란하게 배열되는 개구 가공 영역들은 제2 그룹으로 정의되고, 상기 제2 그룹의 상기 개구 가공 영역들 중 상기 n번째 이후 가공되고, 상기 제n 개구 가공 영역으로부터 상기 제2 방향에 나란한 좌측 방향을 따라 배열되는 개구 가공 영역의 개수를 p로 정의하고, 상기 제n 개구 가공 영역으로부터 상기 제2 방향에 나란한 우측 방향을 따라 배열되는 개구 가공 영역의 개수를 q로 정의하면, 상기 제2 방향에서 상기 제1 지점과 상기 제2 지점 간의 위치 차이는 상기 p와 상기 q의 차이에 비례하고, 상기 p 및 상기 q 각각은 0 또는 자연수인 마스크 조립체 제조 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9 항에 있어서, 상기 p가 상기 q보다 작은 경우, 상기 제2 지점은 평면 상에서 상기 제1 지점 보다 우측에 위치하고, 상기 p가 상기 q보다 큰 경우, 상기 제2 지점은 평면 상에서 상기 제1 지점 보다 좌측에 위치하는 마스크 조립체 제조 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1 항에 있어서, 상기 복수의 개구 가공 영역들은 각각이 상기 제1 방향을 따라 나란히 배열된 개구 가공 영역들을 포함하는 1번째 내지 a번째 가공 그룹을 포함하고, 상기 1번째 내지 a번째 가공 그룹들은 상기 제2 방향을 따라 배열되며, 상기 가공 순서는 상기 1번째 가공 그룹부터 상기 a번째 그룹까지 순차적으로 설정되는 마스크 조립체 제조 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1 항에 있어서, 상기 마스크 시트를 인장하는 단계 전, 상기 마스크 시트에 복수의 가 개구부들을 형성하는 단계를 더 포함하고, 상기 복수의 개구 가공 영역들은 각각 상기 복수의 가 개구부들에 대응되고, 상기 복수의 개구 가공 영역들 각각은 평면 상에서 상기 복수의 가 개구부들 중 대응되는 가 개구부를 둘러싸는 마스크 조립체 제조 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 마스크 시트를 인장하는 단계; 인장된 마스크 시트를 마스크 프레임에 결합하는 단계; 상기 인장된 마스크 시트에 소정의 배열을 가지며, 중심점의 위치가 보정된 1차 개구 가공 영역들을 설정하는 단계; 및상기 1차 개구 가공 영역들 각각에 대응하도록 최종 개구 영역들을 형성하는 단계를 포함하고, 상기 최종 개구 영역들을 형성하는 단계는, 상기 1차 개구 가공 영역들 각각에 상기 1차 개구 가공 영역들의 가공 순서에 따라 레이저광을 조사하여 2차 개구 가공 영역들을 순차적으로 형성하는 단계를 포함하고, 상기 2차 개구 가공 영역들 중 적어도 일부는 중심점의 위치가 이에 대응되는 최종 개구 영역의 중심점의 위치와 서로 상이한 마스크 조립체 제조 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13 항에 있어서, 상기 1차 개구 가공 영역들은 평면 상에서 상기 인장된 마스크 시트의 일 단과 타 단 사이에 제1 방향을 따라 배열된 제1 내지 제a 개구 가공 영역들을 포함하고,상기 최종 개구 영역들은 상기 제1 내지 상기 제a 개구 가공 영역들 각각에 대응하며 상기 인장된 마스크 시트를 관통하여 형성되는 제1 내지 제a 개구부들을 포함하고,상기 제1 내지 상기 제a 개구 가공 영역들 각각은 제1 중심점을 가지고,상기 제1 내지 제a 개구부들 각각은 제2 중심점을 가지며, 상기 제1 내지 상기 제a 개구 가공 영역들 중 적어도 일부는 제1 중심점의 위치가 이에 대응되는 개구부의 제2 중심점의 위치와 상이하고, 상기 a는 2 이상의 자연수인 마스크 조립체 제조 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14 항에 있어서, 상기 레이저광은 상기 제1 내지 제a 개구 가공 영역들 중 상기 일 단에 가장 인접한 상기 제1 개구 가공 영역부터 상기 제a 개구 가공 영역까지 상기 제1 방향을 따라 배열된 순서대로 조사되는 마스크 조립체 제조 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제15 항에 있어서, 상기 레이저광은 상기 제1 내지 제a 개구 가공 영역들 중 상기 제1 개구 가공 영역에 1번째로 조사되어 상기 제1 개구 가공 영역의 상기 제1 중심점과 동일한 중심점을 갖는 2차 제1 개구 가공 영역을 형성하고, 상기 2차 제1 개구 영역의 중심점은 상기 제1 개구부의 상기 제2 중심점과 상기 제1 방향에서 위치가 상이한 마스크 조립체 제조 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16 항에 있어서,상기 제1 개구부의 상기 제2 중심점은 상기 2차 제1 개구 가공 영역의 중심점 보다 상기 제1 방향에서 상기 일 단에 인접한 마스크 조립체 제조 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제16 항에 있어서,상기 레이저광은 상기 제1 내지 제a 개구 가공 영역들 중 상기 제a 개구 가공 영역에 a번째로 조사되어 상기 제a 개구 가공 영역의 상기 제1 중심점과 동일한 중심점을 갖는 2차 제a 개구 가공 영역을 형성하고, 상기 2차 제a 개구 영역의 중심점은 상기 제a 개구부의 상기 제2 중심점과 상기 제1 방향에서 위치가 동일한 마스크 조립체 제조 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제14 항에 있어서, 상기 제1 내지 제a 개구 가공 영역들 중 상기 제1 방향에서 중심에 배치된 개구 가공 영역을 중심 개구 가공 영역으로 정의하고, 상기 레이저광은 상기 중심 개구 가공 영역으로부터 멀리 이격된 순서대로 조사되는 마스크 조립체 제조 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제14 항에 있어서, 상기 제1 내지 제a 개구 가공 영역들 중 상기 제1 방향에서 중심에 배치된 개구 가공 영역을 중심 개구 가공 영역으로 정의하고, 상기 레이저광은 상기 중심 개구 가공 영역부터 상기 중심 개구 가공 영역에 인접한 순서대로 조사되는 마스크 조립체 제조 방법. </claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기 용인시 기흥구...</address><code>120120164552</code><country>대한민국</country><engName>Samsung Display Co., Ltd.</engName><name>삼성디스플레이 주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code> </code><country> </country><engName>KIM, HWI</engName><name>김휘</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code> </code><country> </country><engName>KIM, JEONGKUK</engName><name>김정국</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code> </code><country> </country><engName>SONG, SEUNGYONG</engName><name>송승용</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code> </code><country> </country><engName>LEE, AREUM</engName><name>이아름</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 화성...</address><code> </code><country> </country><engName>JO, EUNBEE</engName><name>조은비</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 성남시 분당구...</address><code> </code><country> </country><engName>HWANG, KYU HWAN</engName><name>황규환</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 테헤란로 *길 ** *층(역삼동)</address><code>920141001819</code><country>대한민국</country><engName>KORYO IP &amp; Law</engName><name>특허법인고려</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2022.02.24</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-0207615-65</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.01.17</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0065937-78</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020220024104.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c9382d7fa1c2e1e8cc107957b7e3a4409ebe53a3b028645aa66a8e1135a65aa1881c8885b6665e2acce949e2fe040ef3e27eba4eacc7e9a366f</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cff1397bf20b07aa7aad83623c14a6cc39eab2bdc3e92b794d6fc6630707a79424232e534242ab2e295d87e134e2e3d1657e635c96315b5317</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>