<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:30:32.3032</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.02.27</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7029345</applicationNumber><claimCount>30</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>통신 시스템들을 위한 네트워크 기반 센서 공유</inventionTitle><inventionTitleEng>NETWORK BASED SENSOR SHARING FOR COMMUNICATIONS SYSTEMS</inventionTitleEng><openDate>2024.11.12</openDate><openNumber>10-2024-0161800</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.08.30</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G08G 1/16</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G08G 1/01</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G08G 1/0967</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 4/44</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 4/02</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 4/38</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 향상된 차량-대-사물(V2X) 시스루 사용 사례를 제공하기 위한 시스템들 및 기법들이 설명된다. 예를 들어, 네트워크 엔티티에서의 무선 통신을 위한 방법은, 네트워크 엔티티에서, 하나 이상의 디바이스들로부터 센서 데이터를 수신하는 단계를 포함할 수 있고, 센서 데이터는, 환경 내의 하나 이상의 객체들과 연관된 감지 측정치들 또는 하나 이상의 디바이스들의 각자의 디바이스와 연관된 정보 중 적어도 하나를 포함한다. 방법은, 네트워크 엔티티에서, 센서 데이터의 적어도 일부분에 기초하여 하나 이상의 수신자 차량들에 대한 하나 이상의 조언 메시지들을 생성하는 단계를 포함할 수 있다. 방법은, 네트워크 엔티티로부터, 하나 이상의 수신자 차량들로 하나 이상의 조언 메시지들을 송신하는 단계를 추가로 포함할 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.10.05</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023192731</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.02.27</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2023/063375</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 네트워크 엔티티에서의 무선 통신을 위한 방법으로서,상기 네트워크 엔티티에서, 하나 이상의 디바이스들로부터 센서 데이터를 수신하는 단계 - 상기 센서 데이터는 환경 내의 하나 이상의 객체들과 연관된 감지 측정치들 또는 상기 하나 이상의 디바이스들의 각자의 디바이스와 연관된 정보 중 적어도 하나를 포함함 -;상기 네트워크 엔티티에서, 상기 센서 데이터의 적어도 일부분에 기초하여 하나 이상의 수신자 차량(recipient vehicle)들에 대한 하나 이상의 조언 메시지(advisory message)들을 생성하는 단계; 및상기 네트워크 엔티티로부터, 상기 하나 이상의 수신자 차량들로 상기 하나 이상의 조언 메시지들을 송신하는 단계를 포함하는, 네트워크 엔티티에서의 무선 통신을 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 네트워크 엔티티는 다중 액세스 에지 컴퓨팅(multi-access edge computing, MEC) 디바이스, 기지국, 기지국의 중앙 유닛, 또는 기지국의 분산 유닛인, 네트워크 엔티티에서의 무선 통신을 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서, 상기 하나 이상의 디바이스들은 차량, 기지국, 상기 기지국의 중앙 유닛, 또는 상기 기지국의 분산 유닛, 노변 유닛(roadside unit, RSU), 사용자 장비(user equipment, UE), 또는 네트워크-구비된 구조물(network-equipped structure) 중 적어도 하나를 포함하는, 네트워크 엔티티에서의 무선 통신을 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3항에 있어서, 상기 기지국은 gNodeB(gNB) 또는 진화된 NodeB(evolved NodeB, eNB) 중 하나인, 네트워크 엔티티에서의 무선 통신을 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항에 있어서, 상기 정보는 상기 각자의 디바이스의 포지션, 상기 각자의 디바이스의 상기 포지션의 정확도, 상기 각자의 디바이스의 방향, 상기 각자의 디바이스의 속도, 하나 이상의 장애물(obstacle)들의 포지션, 상기 하나 이상의 장애물들의 상기 포지션의 정확도, 상기 하나 이상의 장애물들의 방향, 또는 상기 하나 이상의 장애물들의 속도 중 적어도 하나를 포함하는, 네트워크 엔티티에서의 무선 통신을 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5항에 있어서, 상기 하나 이상의 장애물들은 차량, 구조물, 취약한 도로 사용자(vulnerable road user, VRU), 또는 객체 중 적어도 하나를 포함하는, 네트워크 엔티티에서의 무선 통신을 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항에 있어서, 상기 정보는 상기 감지 측정치들의 적어도 일부분으로부터 결정되는, 네트워크 엔티티에서의 무선 통신을 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항에 있어서, 상기 감지 측정치들은 레이더 측정치들 또는 광 검출 및 레인징(light detection and ranging, LIDAR) 측정치들 중 적어도 하나를 포함하는, 네트워크 엔티티에서의 무선 통신을 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항에 있어서, 상기 하나 이상의 조언 메시지들은 상기 하나 이상의 수신자 차량들의 경로 내의 하나 이상의 장애물들과 연관된 경고 메시지를 포함하는, 네트워크 엔티티에서의 무선 통신을 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항에 있어서,상기 네트워크 엔티티에 의해, 상기 하나 이상의 수신자 차량들 중의 수신자 차량으로의 상기 하나 이상의 조언 메시지들의 송신을 위한 전달 메커니즘을 상기 수신자 차량의 네트워크 능력에 기초하여 결정하는 단계를 추가로 포함하는, 네트워크 엔티티에서의 무선 통신을 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10항에 있어서, 상기 전달 메커니즘은 인프라구조-대-차량(infrastructure-to-vehicle, I2V) 인터페이스, 범용 모바일 원격통신 시스템(universal mobile telecommunications system, UMTS) 에어 인터페이스(Uu), 또는 가시광 통신(visible light communication, VLC) 인터페이스 중 하나인, 네트워크 엔티티에서의 무선 통신을 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1항에 있어서,상기 네트워크 엔티티에 의해, 상기 하나 이상의 수신자 차량들로의 상기 하나 이상의 조언 메시지들의 상기 송신의 우선순위를 결정하는 단계를 추가로 포함하는, 네트워크 엔티티에서의 무선 통신을 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1항에 있어서, 상기 하나 이상의 수신자 차량들에 대한 상기 하나 이상의 조언 메시지들을 생성하는 단계는, 상기 환경과 연관된 정보에 추가로 기초하는, 네트워크 엔티티에서의 무선 통신을 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13항에 있어서, 상기 환경과 연관된 상기 정보는 기상 정보, 교통 정보, 보행자 정보, 조명 상태 정보, 도로 토폴로지 정보, 또는 방해물 정보 중 적어도 하나를 포함하는, 네트워크 엔티티에서의 무선 통신을 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제1항에 있어서, 상기 하나 이상의 수신자 차량들에 대한 상기 하나 이상의 조언 메시지들을 생성하는 단계는, 적어도 하나의 객체가 상기 하나 이상의 수신자 차량들 중 적어도 하나의 수신자 차량의 경로 내에 위치될 가능성을 표시하는 정보에 추가로 기초하는, 네트워크 엔티티에서의 무선 통신을 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제1항에 있어서,상기 하나 이상의 디바이스들로부터 상기 센서 데이터를 수신하는 단계는, 제1 디바이스로부터 제1 센서 데이터를 수신하는 단계 및 제2 디바이스로부터 제2 센서 데이터를 수신하는 단계를 포함하고;상기 하나 이상의 조언 메시지들을 생성하는 단계는, 상기 제1 센서 데이터 및 상기 제2 센서 데이터에 기초하는, 네트워크 엔티티에서의 무선 통신을 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16항에 있어서,객체가 수신자 차량의 경로 내에 위치될 가능성을 표시하는 정보를 획득하는 단계를 추가로 포함하고;상기 하나 이상의 조언 메시지들을 생성하는 단계는, 상기 제1 센서 데이터, 상기 제2 센서 데이터, 및 상기 객체가 상기 수신자 차량의 상기 경로 내에 위치될 상기 가능성을 표시하는 상기 정보에 기초하여 조언 메시지를 생성하는 단계를 포함하고;상기 하나 이상의 조언 메시지들을 송신하는 단계는, 상기 수신자 차량으로 상기 조언 메시지를 송신하는 단계를 포함하는, 네트워크 엔티티에서의 무선 통신을 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 무선 통신을 위한 장치로서,메모리; 및상기 메모리에 커플링된 하나 이상의 프로세서들을 포함하고, 상기 하나 이상의 프로세서들은, 하나 이상의 디바이스들로부터 센서 데이터를 수신하도록 - 상기 센서 데이터는 환경 내의 하나 이상의 객체들과 연관된 감지 측정치들 또는 상기 하나 이상의 디바이스들의 각자의 디바이스와 연관된 정보 중 적어도 하나를 포함함 -; 상기 센서 데이터의 적어도 일부분에 기초하여 하나 이상의 수신자 차량들에 대한 하나 이상의 조언 메시지들을 생성하도록; 그리고 상기 하나 이상의 수신자 차량들로의 송신을 위해 상기 하나 이상의 조언 메시지들을 출력하도록 구성되는, 무선 통신을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18항에 있어서, 상기 장치는 다중 액세스 에지 컴퓨팅(MEC) 디바이스, 기지국, 기지국의 중앙 유닛, 또는 기지국의 분산 유닛이고, 상기 하나 이상의 디바이스들은 차량, 기지국, 상기 기지국의 중앙 유닛, 또는 상기 기지국의 분산 유닛, 노변 유닛(RSU), 사용자 장비(UE), 또는 네트워크-구비된 구조물 중 적어도 하나를 포함하는, 무선 통신을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제19항에 있어서, 상기 기지국은 gNodeB(gNB) 또는 진화된 NodeB(eNB) 중 하나인, 무선 통신을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제18항에 있어서, 상기 정보는 상기 각자의 디바이스의 포지션, 상기 각자의 디바이스의 상기 포지션의 정확도, 상기 각자의 디바이스의 방향, 상기 각자의 디바이스의 속도, 하나 이상의 장애물들의 포지션, 상기 하나 이상의 장애물들의 상기 포지션의 정확도, 상기 하나 이상의 장애물들의 방향, 또는 상기 하나 이상의 장애물들의 속도 중 적어도 하나를 포함하는, 무선 통신을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제18항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서들은, 상기 감지 측정치들의 적어도 일부분으로부터 상기 정보를 결정하도록 구성되는, 무선 통신을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제18항에 있어서, 상기 감지 측정치들은 레이더 측정치들 또는 광 검출 및 레인징(LIDAR) 측정치들 중 적어도 하나를 포함하는, 무선 통신을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제18항에 있어서, 상기 하나 이상의 조언 메시지들은 상기 하나 이상의 수신자 차량들의 경로 내의 하나 이상의 장애물들과 연관된 경고 메시지를 포함하는, 무선 통신을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제18항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서들은,상기 하나 이상의 수신자 차량들 중의 수신자 차량으로의 상기 하나 이상의 조언 메시지들의 송신을 위한 전달 메커니즘을 상기 수신자 차량의 네트워크 능력에 기초하여 결정하도록 구성되고, 상기 전달 메커니즘은 인프라구조-대-차량(I2V) 인터페이스, 범용 모바일 원격통신 시스템(UMTS) 에어 인터페이스(Uu), 또는 가시광 통신(VLC) 인터페이스 중 하나인, 무선 통신을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제18항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서들은,상기 하나 이상의 수신자 차량들로의 상기 하나 이상의 조언 메시지들의 송신의 우선순위를 결정하도록 구성되는, 무선 통신을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제18항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서들은, 상기 환경과 연관된 정보에 추가로 기초하여 상기 하나 이상의 수신자 차량들에 대한 상기 하나 이상의 조언 메시지들을 생성하도록 구성되고, 상기 환경과 연관된 상기 정보는 기상 정보, 교통 정보, 보행자 정보, 조명 상태 정보, 도로 토폴로지 정보, 또는 방해물 정보 중 적어도 하나를 포함하는, 무선 통신을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제18항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서들은, 적어도 하나의 객체가 상기 하나 이상의 수신자 차량들 중 적어도 하나의 수신자 차량의 경로 내에 위치될 가능성을 표시하는 정보에 추가로 기초하여 상기 하나 이상의 수신자 차량들에 대한 상기 하나 이상의 조언 메시지들을 생성하도록 구성되는, 무선 통신을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제18항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서들은,제1 디바이스로부터 제1 센서 데이터를 수신하는 것 및 제2 디바이스로부터 제2 센서 데이터를 수신하는 것을 포함하여 상기 하나 이상의 디바이스들로부터 상기 센서 데이터를 수신하도록; 그리고상기 제1 센서 데이터 및 상기 제2 센서 데이터에 기초하여 상기 하나 이상의 조언 메시지들을 생성하도록 구성되는, 무선 통신을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제29항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서들은,객체가 수신자 차량의 경로 내에 위치될 가능성을 표시하는 정보를 획득하도록 구성되고;상기 하나 이상의 조언 메시지들을 생성하는 것은, 상기 제1 센서 데이터, 상기 제2 센서 데이터, 및 상기 객체가 상기 수신자 차량의 상기 경로 내에 위치될 상기 가능성을 표시하는 상기 정보에 기초하여 조언 메시지를 생성하는 것을 포함하고;상기 하나 이상의 조언 메시지들을 송신하는 것은, 상기 수신자 차량으로 상기 조언 메시지를 송신하는 것을 포함하는, 무선 통신을 위한 장치.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니아주 샌 디에고 모어하우스 드라이브 ****</address><code>519980798710</code><country>미국</country><engName>QUALCOMM INCORPORATED</engName><name>퀄컴 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아주...</address><code> </code><country> </country><engName>SHUMAN, Mohammed Ataur Rahman</engName><name>슈만, 모하메드 아타우르 라만</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아주...</address><code> </code><country> </country><engName>VASSILOVSKI, Dan</engName><name>바실로프스키, 댄</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아주...</address><code> </code><country> </country><engName>GOEL, Amit</engName><name>고엘, 아밋</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 중구 서소문로 **, *층(서소문동)</address><code>920241000417</code><country>대한민국</country><engName>NAM IP GROUP</engName><name>특허법인(유)남아이피그룹</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.03.28</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/706,058</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.08.30</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0954584-27</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.10.30</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0175173-53</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247029345.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93b92fcee5d8e41b0469da1553473bf17bd28263449141572609f19d15cfbbc1cbf94c3a5d426b015e4b46f098b083808b46bd9bbf3fcc6bac</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfc1d832a3b5acd337b03ccf494bd529588336db6720ab277658a59de5341d96f7dd71241d1a5b6f27b0bad7a3624a39ada744935b1da9909a</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>