<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 17:52:45.5245</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.08.08</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2025-7003479</applicationNumber><claimCount>15</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>무선 통신 시스템에서 모빌리티 개선</inventionTitle><inventionTitleEng>MOBILITY ENHANCEMENT IN WIRELESS COMMUNICATION SYSTEM</inventionTitleEng><openDate>2025.02.28</openDate><openNumber>10-2025-0028489</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.02.03</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2025.02.03</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2009.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 36/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2009.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 36/36</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 개시는 무선 통신에서 모빌리티를 개선하는 것에 관한 것이다. 본 개시의 실시 예에 따르면, 무선 통신 시스템에서 사용자 장치(user equipment, UE)에 의해 수행되는 방법은, 제1 셀로부터, 다중 셀에 대한 기준 설정 및 상기 다중 셀에 대한 복수의 수정 설정들을 수신하는 단계로서, 상기 복수의 수정 설정들 각각은 대응되는 셀과 관련됨; 상기 제1 셀로부터 상기 다중 셀 중 제2 셀로 모빌리티를 트리거하는 것에 기반하여, 상기 제2 셀과 관련된 수정 설정을 식별하는 단계; 및 상기 기준 설정 및 상기 제2 셀과 관련된 상기 수정 설정에 기반하여, 상기 제1 셀로부터 상기 제2 셀로 모빌리티를 수행하는 단계를 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2024.02.15</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2024035080</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.08.08</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/KR2023/011683</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 무선 통신 시스템에서 사용자 장치(user equipment, UE)에 의해 수행되는 방법에 있어서, 제1 셀로부터, 다중 셀에 대한 기준 설정 및 상기 다중 셀에 대한 복수의 수정 설정들을 수신하는 단계로서, 상기 복수의 수정 설정들 각각은 대응되는 셀과 관련됨;상기 제1 셀로부터 상기 다중 셀 중 제2 셀로 모빌리티를 트리거하는 것에 기반하여, 상기 제2 셀과 관련된 수정 설정을 식별하는 단계; 및상기 기준 설정 및 상기 제2 셀과 관련된 상기 수정 설정에 기반하여, 상기 제1 셀로부터 상기 제2 셀로 모빌리티를 수행하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 제1 셀로부터 상기 제2 셀로 모빌리티를 수행하는 단계는:상기 제2 셀과 관련된 수정 설정을 상기 기준 설정에 적용하는 것에 기반하여 상기 제2 셀로 모빌리티를 위한 설정을 구성하는 단계; 및상기 구성된 설정을 적용하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서, 상기 제2 셀로 모빌리티를 위한 설정은 상기 제2 셀과 관련된 셀에 대한 설정을 포함하고, 상기 방법은: 상기 다중 셀에 대한 기준 설정에서, 상기 셀의 기준 설정 부분을 식별하는 단계; 상기 제2 셀과 관련된 수정 설정에서, 상기 셀에 대한 수정 설정 부분을 식별하는 단계; 및 상기 셀에 대한 수정 설정 부분을 상기 셀에 대한 기준 설정 부분에 적용하는 것에 기반하여 상기 셀에 대한 설정을 구성하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서, 상기 해당 셀에 관련된 복수의 수정 설정들 각각은: 상기 해당 셀이 서빙 셀인 것에 기반하여 적용되는 제1 수정 설정 부분; 또는상기 해당 셀이 비-서빙 셀인 것에 기반하여 적용되는 제2 수정 설정 부분중 적어도 하나를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항에 있어서, 상기 제1 셀로부터 상기 제2 셀로 모빌리티를 수행한 후, 상기 기준 설정 및 상기 복수의 수정 설정들을 제거하지 않고, 상기 기준 설정 및 상기 복수의 수정 설정들을 설정 목록에 저장하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5항에 있어서, 네트워크로부터 지시를 수신하는 것에 기반하여 상기 설정 목록에서 상기 기준 설정 및 상기 복수의 수정 설정들 각각 또는 전부를 저장할지 여부를 결정하는 단계를 더 포함하고,상기 복수의 수정 설정들은 상기 제1 셀과 관련된 수정 설정을 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제5항에 있어서, 상기 제1 셀로부터 상기 제2 셀로 모빌리티를 수행한 후, 상기 다중 셀 중 상기 제2 셀로부터 제3 셀로 모빌리티를 트리거하는 단계;상기 저장된 설정 목록에서, 상기 제3 셀과 관련된 수정 설정을 식별하는 단계; 및상기 기준 설정 및 상기 제3 셀과 관련된 상기 수정 설정에 기반하여 상기 제2 셀로부터 상기 제3 셀로 모빌리티를 수행하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항에 있어서, 상기 기준 설정은 제1 그룹의 셀들과 관련된 제1 기준 설정이고, 상기 방법은 제2 그룹의 셀들과 관련된 제2 기준 설정을 수신하는 단계를 더 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8항에 있어서, 상기 제1 셀로부터 상기 제2 셀로 모빌리티를 수행한 후, 상기 제2 셀로부터 제3 셀로 모빌리티를 트리거하는 단계;상기 제3 셀이 제1 그룹의 셀들 또는 상기 제2 그룹의 셀들에 속하는지 결정하는 단계;상기 제3 셀이 상기 제1 그룹의 셀들에 속하는 경우, 상기 제1 기준 설정 및 상기 제3 셀과 관련된 수정 설정에 기방하여 상기 제2 셀로부터 상기 제3 셀로 모빌리티를 수행하는 단계; 및상기 제3 셀이 상기 제2 그룹의 셀들에 속하는 경우, 상기 제2 기준 설정 및 상기 제3 셀과 관련된 수정 설정에 기반하여 상기 제2 셀로부터 상기 제3 셀로 모빌리티를 수행하는 단계를 더 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항에 있어서, 상기 모빌리티는 1차 셀 (primary cell, PCell) 변경, 1차 세컨더리 셀 (primary secondary cell, PSCell) 추가, PSCell 변경, 세컨더리 셀 (secondary cell, SCell) 변경, 또는 송신/수신 지점 (transmit/receive point, TRP) 변경 중 적어도 하나를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항에 있어서, 네트워크로부터 모빌리티 지시를 수신하는 것에 기반하여 상기 제1 로부터 상기 제2 셀로 모빌리티를 트리거하는 단계를 더 포함하고,상기 지시는 무선 자원 제어 (radio resource control, RRC) 시그널링, 미디어 접근 제어 (media access control, MAC) 제어 요소 (control element, CE) 시그널링, 또는 물리적 하향 링크 제어 채널 (physical downlink control channel, PDCCH)에서 하향 링크 제어 정보 (downlink control information, DCI)를 통해 수신되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1항에 있어서, 상기 제2 셀에 대한 모빌리티 조건이 충족되는 것에 기반하여 상기 제1 셀로부터 상기 제2 셀로 모빌리티를 트리거하는 단계를 더 포함하고, 상기 제2 셀에 대한 모빌리티 조건은 상기 기준 설정이나 상기 제2 셀과 관련된 상기 수정 설정이나 상기 제2 셀과 관련된 상기 수정 설정과 연관된 설정이나 상기 기준 설정 밖 현재 설정에 속하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1항 내지 제12항에 있어서, 상기 UE는 이동 장치, 네트워크, 또는 자율 차량 중 적어도 한 개와 통신하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 무선 통신 시스템에서 동작하도록 구성된 사용자 장치 (user equipment, UE)에 있어서,적어도 하나의 송수신기;적어도 하나의 프로세서; 및상기 적어도 하나의 프로세서와 기능적으로 결합되고, 상기 적어도 하나의 프로세서에 의해 실행되는 것에 기반하여 동작들을 수행하는 명령들을 저장하는 적어도 하나의 메모리를 포함하고, 상기 동작들은:제1 셀로부터, 다중 셀에 대한 기준 설정 및 상기 다중 셀에 대한 복수의 수정 설정들을 수신하는 동작으로서, 상기 복수의 수정 설정들 각각은 대응되는 셀과 관련됨;상기 제1 셀로부터 상기 다중 셀 중 제2 셀로 모빌리티를 트리거하는 것에 기반하여, 상기 제2 셀과 관련된 수정 설정을 식별하는 동작; 및상기 기준 설정 및 상기 제2 셀과 관련된 상기 수정 설정에 기반하여, 상기 제1 셀로부터 상기 제2 셀로 모빌리티를 수행하는 동작을 포함하는 UE.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14항에 있어서, 상기 UE는 제2항 내지 제13항 중 한 항의 방법을 구현하도록 구성된, UE.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 무선 통신 시스템에서 동작하도록 구성된 제1 셀과 관련된 네트워크 노드에 있어서,적어도 하나의 송수신기;적어도 하나의 프로세서; 및상기 적어도 하나의 프로세서와 기능적으로 결합되고, 상기 적어도 하나의 프로세서에 의해 실행되는 것에 기반하여 동작들을 수행하는 명령들을 저장하는 적어도 하나의 메모리를 포함하고, 상기 동작들은:다중 셀에 대한 기준 설정 및 상기 다중 셀에 대한 복수의 수정 설정들을 생성하는 동작으로서, 상기 복수의 수정 설정들 각각은 대응되는 셀과 관련됨;상기 기준 설정 및 상기 복수의 수정 설정들을 포함하는 무선 자원 제어 (radio resource control, RRC) 재설정 메시지를 사용자 장치 (user equipment, UE)로 전송하는 동작; 및상기 UE로부터, 상기 RRC 재설정 메시지에 대한 응답으로 RRC 재설정 완료 메시지를 수신하는 동작을 포함하고, 상기 UE는, 상기 제1 셀로부터 상기 다중 셀 중 제2 셀로 모빌리티를 트리거하는 것에 기반하여, 상기 제2 셀과 관련된 수정 설정을 식별하고, 상기 기준 설정 및 상기 제2 셀과 관련된 상기 수정 설정에 기반하여 상기 제1 셀로부터 상기 제2 셀로 모빌리티를 수행하도록 구성된, 네트워크 노드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 무선 통신 시스템에서 동작하도록 구성된 제1 셀과 관련된 네트워크 노드에 의해 수행되는 방법에 있어서,다중 셀에 대한 기준 설정 및 상기 다중 셀에 대한 복수의 수정 설정들을 생성하는 단계로서, 상기 복수의 수정 설정들 각각은 대응되는 셀과 관련됨;상기 기준 설정 및 상기 복수의 수정 설정들을 포함하는 무선 자원 제어 (radio resource control, RRC) 재설정 메시지를 사용자 장치 (user equipment, UE)로 전송하는 단계; 및상기 UE로부터, 상기 RRC 재설정 메시지에 대한 응답으로 RRC 재설정 완료 메시지를 수신하는 단계를 포함하고, 상기 UE는, 상기 제1 셀로부터 상기 다중 셀 중 제2 셀로 모빌리티를 트리거하는 것에 기반하여, 상기 제2 셀과 관련된 수정 설정을 식별하고, 상기 기준 설정 및 상기 제2 셀과 관련된 상기 수정 설정에 기반하여 상기 제1 셀로부터 상기 제2 셀로 모빌리티를 수행하도록 구성된, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17항에 있어서, 상기 UE는 제1항 내지 제13항 중 한 항의 방법을 구현하도록 구성된, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 무선 통신 시스템에서 동작하도록 구성된 장치에 있어서,적어도 하나의 프로세서; 및상기 적어도 하나의 프로세서와 기능적으로 결합되고, 상기 적어도 하나의 프로세서에 의해 실행되는 것에 기반하여 동작들을 수행하는 명령들을 저장하는 적어도 하나의 메모리를 포함하고, 상기 동작들은:제1 셀로부터, 다중 셀에 대한 기준 설정 및 상기 다중 셀에 대한 복수의 수정 설정들을 수신하는 동작으로서, 상기 복수의 수정 설정들 각각은 대응되는 셀과 관련됨;상기 제1 셀로부터 상기 다중 셀 중 제2 셀로 모빌리티를 트리거하는 것에 기반하여, 상기 제2 셀과 관련된 수정 설정을 식별하는 동작; 및상기 기준 설정 및 상기 제2 셀과 관련된 상기 수정 설정에 기반하여, 상기 제1 셀로부터 상기 제2 셀로 모빌리티를 수행하는 동작을 포함하는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 적어도 하나의 프로세서에 의해 실행되는 것에 기반하여 동작들을 수행하는 명령들을 구현하는 프로그램 코드를 저장하고 있는 비-일시적 컴퓨터 가독 매체 (computer readable medium, CRM)에 있어서, 상기 동작들은:제1 셀로부터, 다중 셀에 대한 기준 설정 및 상기 다중 셀에 대한 복수의 수정 설정들을 수신하는 동작으로서, 상기 복수의 수정 설정들 각각은 대응되는 셀과 관련됨;상기 제1 셀로부터 상기 다중 셀 중 제2 셀로 모빌리티를 트리거하는 것에 기반하여, 상기 제2 셀과 관련된 수정 설정을 식별하는 동작; 및상기 기준 설정 및 상기 제2 셀과 관련된 상기 수정 설정에 기반하여, 상기 제1 셀로부터 상기 제2 셀로 모빌리티를 수행하는 동작을 포함하는, CRM.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>서울특별시 영등포구...</address><code>120020128403</code><country>대한민국</country><engName>LG Electronics Inc.</engName><name>엘지전자 주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>서울특별시 서초구...</address><code> </code><country>대한민국</country><engName>JUNG, Sunghoon</engName><name>정성훈</name></inventorInfo><inventorInfo><address>서울특별시 서초구...</address><code> </code><country>대한민국</country><engName>KIM, Sangwon</engName><name>김상원</name></inventorInfo><inventorInfo><address>서울특별시 서초구...</address><code> </code><country>대한민국</country><engName>CHOI, Siyoung</engName><name>최시영</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 송파구  올림픽로  *** ,*층 (신천동, 대한제당)</address><code>920131000018</code><country>대한민국</country><engName>Envision Patent &amp; Law Firm</engName><name>인비전특허법인</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.08.08</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/395,875</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2025.02.03</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0121328-86</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2025.02.05</receiptDate><receiptNumber>1-5-2025-0021009-07</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.02.12</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0163421-08</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020257003479.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c9311487273ec768278367f2b3b9b97f09fb886ec254a997c493125b3b36d76da8e5cf883baef38e932f43934d751563a6deef9e3c22f2e6ea3</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf3ad4c6fb2b259ee804e8c0db3483dbb7514e47ee8971c8602de271d948c95e1ce589691e6e0b51e66d473017af5c11fe416260eac9077ac4</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>