<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:27:51.2751</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2020.11.12</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2022-7019728</applicationNumber><claimCount>26</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>정확한 궁 폭을 갖는 치열궁의 디지털 3D 모델</inventionTitle><inventionTitleEng>DIGITAL 3D MODELS OF DENTAL ARCHES WITH ACCURATE ARCH WIDTH</inventionTitleEng><openDate>2022.07.13</openDate><openNumber>10-2022-0099561</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2023.10.23</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2022.06.10</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2017.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61C 13/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61C 9/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2021.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61B 5/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61B 5/107</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 17/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2011.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 19/20</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2017.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 7/33</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G16H 50/50</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2024.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G16H 30/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61C 8/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2016.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61B 34/10</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 치열궁의 가상 3D 모델을 생성하는 방법이 제공된다. 방법은, 치열궁의 구강내 스캔을 수신하는 단계, 제1 구강내 스캔에서 제1 구강내 3D 표면의 제1 깊이를 결정하는 단계, 및 제1 구강내 스캔에서 제2 구강내 3D 스캔의 제2 깊이를 결정하는 단계를 포함하고, 제1 구강내 스캔에서, 제1 구강내 3D 표면과 제2 구강내 3D 표면 사이에 고정된 거리가 존재한다. 방법은, 구강내 스캔을 함께 스티칭하는 단계 및 구강내 스캔으로부터 치열궁의 가상 3D 모델을 생성하는 단계를 더 포함하고, 제1 구강내 3D 표면과 제2 구강내 3D 표면 사이의 고정된 거리는 가상 3D 모델에 포함된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2021.05.20</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2021097128</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2020.11.12</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2020/060283</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 처리 장치에 의해, 치열궁의 복수의 구강내 스캔을 수신하는 단계;처리 장치에 의해, 상기 복수의 구강내 스캔 중 적어도 하나의 구강내 스캔이, 제1 3차원(3D) 표면의 협측 뷰(buccal view), 및 제2 3D 표면의 적어도 하나의 특징의 설측 뷰(lingual view)를 포함하는지 결정하는 단계로서, 적어도 하나의 구강내 스캔에서 상기 제1 3D 표면과 상기 제2 3D 표면의 상기 적어도 하나의 특징 사이에 거리가 있는 단계;상기 복수의 구강내 스캔을 함께 스티칭(stitching)하는 단계; 및상기 복수의 구강내 스캔으로부터 상기 치열궁의 가상 3D 모델을 생성하는 단계로서, 상기 가상 3D 모델에서 상기 제1 3D 표면과 상기 제2 3D 표면 사이의 거리는, 상기 적어도 하나의 구강내 스캔에서 상기 제1 3D 표면과 상기 제2 3D 표면의 상기 특징 사이의 거리에 기초하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 청구항 1에 있어서,상기 제1 3D 표면은 상기 치열궁의 제1 사분면에 배치되고, 상기 제2 3D 표면의 상기 특징은 상기 치열궁의 제2 사분면에 배치되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 청구항 1에 있어서,상기 가상 3D 모델에 묘사된 상기 치열궁의 어금니 사이 폭은, 상기 치열궁의 실제 어금니 사이 폭과 20 미크론(microns) 이하로 차이가 나는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 청구항 1에 있어서,상기 치열궁은, 공지된 3D 형상을 갖는 적어도 하나의 스캔 바디를 포함하고, 상기 방법은:상기 공지된 3D 형상과 상기 제2 3D 표면의 상기 특징의 비교에 기초하여 상기 제2 3D 표면의 상기 특징이 상기 스캔 바디의 일부를 묘사하는지 결정하는 단계; 및상기 적어도 하나의 구강내 스캔에서 상기 제2 3D 표면의 위치를 결정하는 단계로서, 상기 공지된 3D 형상이 상기 제2 3D 표면의 상기 위치의 정확도를 향상시키는데 사용되는 단계를 더 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 청구항 1에 있어서,상기 제1 3D 표면의 제1 깊이를 결정하는 단계로서, 상기 제1 깊이는 깊이 임계값보다 작은 단계; 및상기 제2 3D 표면의 상기 특징의 제2 깊이를 결정하는 단계로서, 상기 제2 깊이는 상기 깊이 임계값보다 크고, 상기 제1 3D 표면의 포인트의 최대 깊이는 상기 제2 3D 표면의 상기 특징의 포인트의 최소 깊이보다 작은 단계를 더 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 청구항 5에 있어서,상기 제1 깊이는 약 0 내지 3mm이고, 상기 제2 깊이는 40 내지 90mm인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 청구항 5에 있어서,상기 적어도 하나의 구강내 스캔은 복수의 검출 스팟을 포함하고, 상기 복수의 검출 스팟의 각각의 검출 스팟은, 구강내 스캐너의 복수의 카메라의 하나 이상의 카메라에 의해 캡처된 구강내 스캐너의 광 프로젝터에 의해 투사된 투사 스팟에 기초하고;상기 적어도 하나의 구강내 스캔에서 상기 제1 3D 표면의 상기 제1 깊이를 결정하는 단계는, 상기 깊이 임계값을 사용하여 검출 스팟에 대한 3차원 위치를 결정하는 대응 알고리즘을 실행하는 단계를 포함하고, 상기 깊이 임계값은, 상기 검출 스팟에 대한 상기 깊이 임계값보다 큰 깊이에 대한 검색을 제한하고;상기 적어도 하나의 구강내 스캔에서 상기 제2 3D 표면의 상기 적어도 하나의 특징의 상기 제2 깊이를 결정하는 단계는, 상기 깊이 임계값을 사용하여 상기 대응 알고리즘이 실행된 후 상기 깊이 임계값 없이 상기 대응 알고리즘을 실행하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 청구항 5에 있어서,상기 적어도 하나의 구강내 스캔은, 복수의 검출 스팟을 포함하고, 상기 복수의 검출 스팟의 각각의 검출 스팟은, 구강내 스캐너의 복수의 카메라의 하나 이상의 카메라에 의해 캡처된 구강내 스캐너의 복수의 광 프로젝터에 의해 투사된 투사 스팟에 기초하고;상기 적어도 하나의 구강내 스캔에서 상기 제1 3D 표면의 상기 제1 깊이를 결정하는 단계는, 상기 복수의 광 프로젝터의 제1 광 프로젝터에 의해 투사된 제1 투사 스팟에 대해, 상기 복수의 카메라 중 제1 카메라에 의해 검출된 복수의 검출 스팟 중 제1 스팟의 제1 대응을 식별하는 단계를 포함하고, 상기 제1 광 프로젝터는 상기 제1 카메라로부터 제1 거리를 갖고;상기 적어도 하나의 구강내 스캔에서 상기 제2 3D 표면의 상기 적어도 하나의 특징의 상기 제2 깊이를 결정하는 단계는, 상기 복수의 광 프로젝터의 제2 광 프로젝터에 의해 투사된 제2 투사 스팟에 대해, 상기 복수의 카메라 중 제1 카메라 또는 제2 카메라에 의해 검출된 상기 복수의 검출 스팟 중 제2 스팟의 제2 대응을 식별하는 단계를 포함하고, 상기 제2 광 프로젝터는 상기 제1 카메라 또는 상기 제2 카메라로부터 제2 거리를 갖고, 상기 제2 거리는 상기 제1 거리보다 큰, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 청구항 5에 있어서,상기 적어도 하나의 구강내 스캔은 복수의 카메라를 포함하는 구강내 스캐너에 의해 생성되었고;제1 3D 표면은 상기 복수의 카메라 중 제1 카메라의 제1 시야(FOV: field of view)에, 그리고 상기 제1 카메라로부터 제1 거리인 상기 복수의 카메라 중 제2 카메라의 제2 FOV에 있었고;상기 제2 3D 표면의 상기 특징은, 상기 제1 카메라의 상기 제1 FOV 또는 상기 복수의 카메라 중 제3 카메라의 제3 FOV, 및 상기 제1 카메라 또는 상기 제3 카메라로부터 제2 거리의 상기 복수의 카메라 중 제4 카메라의 제4 FOV에 있었고, 상기 제2 거리는 상기 제1 거리보다 크고;상기 적어도 하나의 구강내 스캔에서 상기 제1 3D 표면의 상기 제1 깊이를 결정하는 단계는, 제1 카메라에 의해 캡처된 상기 제1 3D 표면의 제1 묘사를, 상기 제2 카메라에 의해 캡처된 상기 제1 3D 표면의 제2 묘사와 삼각 측량하는 단계를 포함하고;상기 적어도 하나의 구강내 스캔에서 상기 제2 3D 표면의 상기 특징의 상기 제2 깊이를 결정하는 단계는, 상기 제1 카메라 또는 상기 제3 카메라에 의해 캡처된 상기 제2 3D 표면의 상기 특징의 제1 묘사를, 상기 제4 카메라에 의해 캡처된 상기 제2 3D 표면의 상기 특징의 제2 묘사와 삼각 측량하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 청구항 5에 있어서,상기 적어도 하나의 구강내 스캔에서 상기 제1 3D 표면의 상기 제1 깊이를 결정하는 단계는, 상기 깊이 임계값보다 작은 깊이를 갖는 3D 표면을 검색하는 단계를 포함하고;상기 적어도 하나의 구강내 스캔에서 상기 제2 3D 표면의 상기 적어도 하나의 특징의 상기 제2 깊이를 결정하는 단계는, 상기 깊이 임계값보다 크거나 같은 깊이를 갖는 3D 표면을 검색하는 단계를 포함하고, 상기 깊이 임계값보다 크거나 같은 깊이를 갖는 3D 표면을 검색하는 단계는, 상기 깊이 임계값보다 작은 깊이를 갖는 모든 3D 표면이 식별된 후에 수행되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 청구항 1에 있어서,상기 적어도 하나의 구강내 스캔은, 복수의 카메라 및 복수의 광 프로젝터를 포함하는 구강내 스캐너에 의해 생성되었으며;상기 복수의 광 프로젝터 중 제1 프로젝터와 상기 복수의 카메라 중 제1 카메라와 연관된 데이터의 제1 조합은 상기 제1 3D 표면을 검출하는데 사용되며, 상기 제1 프로젝터는 상기 제1 카메라로부터 제1 거리를 갖고;상기 제1 프로젝터 및 상기 복수의 카메라 중 제2 카메라와 연관된 데이터의 제2 조합은 상기 제2 3D 표면의 상기 적어도 하나의 특징을 검출하는데 사용되며, 상기 제1 프로젝터는 상기 제1 거리보다 큰, 상기 제2 카메라로부터의 제2 거리를 갖는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 청구항 1에 있어서,상기 복수의 구강내 스캔을 함께 스티칭하는 단계는,중첩하는 구강내 스캔의 복수의 쌍의 각각의 쌍에 대해, 상기 쌍으로부터 제1 구강내 스캔과 공통 기준 프레임에서 상기 쌍으로부터 제2 구강내 스캔을 등록하는 단계로서, 각각의 오류는 상기 제1 구강내 스캔을 상기 제2 구강내 스캔으로 등록하는 것과 연관되며, 상기 각각의 오류는 각각의 크기를 갖는 단계;중첩하는 구강내 스캔의 복수의 쌍에 대한 상기 각각의 오류의 상기 각각의 크기를 가중화하는 단계로서, 상기 적어도 하나의 구강내 스캔을 포함하는 중첩하는 구강내 스캔의 쌍과 연관된 각각의 크기는, 중첩하는 구강내 스캔의 하나 이상의 다른 쌍에 할당된 각각의 제2 가중치보다 높은 각각의 제1 가중치가 할당되는 단계; 및누적 오류를 결정하도록 중첩하는 구강내 스캔의 상기 복수의 쌍에 비용 함수를 적용하는 단계로서, 상기 각각의 제1 가중치 및 상기 각각의 제2 가중치에 의해 수정된 상기 각각의 오류의 상기 각각의 크기는 상기 누적 오류를 최소화하도록 선택되는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 청구항 1에 있어서,상기 적어도 하나의 구강내 스캔을 제외하고 상기 복수의 구강내 스캔을 함께 스티칭한 결과로서, 상기 치열궁의 제1 사분면 상의 상기 제1 3D 표면을 상기 치열궁의 제2 사분면 상의 상기 제2 3D 표면에 연결하는 구강내 스캔의 쌍 사이에 제1 수의 링크가 있고;상기 적어도 하나의 구강내 스캔을 포함하여 상기 복수의 구강내 스캔을 함께 스티칭한 결과로서, 상기 치열궁의 상기 제1 사분면 상의 상기 제1 3D 표면을 상기 치열궁의 상기 제2 사분면 상의 상기 제2 3D 표면에 연결하는 구강내 스캔의 쌍 사이에 제2 수의 링크가 있고;상기 제2 수의 링크는 상기 제1 수의 링크보다 낮고, 상기 가상 3D 모델의 정확도를 향상시키도록 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 청구항 1에 있어서,상기 적어도 하나의 구강내 스캔에서 상기 제2 3D 표면이 상기 제1 3D 표면에 연결되지 않는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 처리 장치에 의해, 치열궁의 복수의 구강내 스캔을 수신하는 단계;처리 장치에 의해, 상기 복수의 구강내 스캔 중 적어도 하나의 구강내 스캔이, 상기 적어도 하나의 구강내 스캔에 표시되지 않은 적어도 하나의 중개 3D 표면에 의해, 제1 3차원(3D) 표면의 묘사 및 상기 제1 3D 표면으로부터 분리된 제2 3D 표면의 적어도 하나의 특징의 묘사를 포함하는지 결정하는 단계로서, 상기 적어도 하나의 구강내 스캔에서 상기 제1 3D 표면과 상기 제2 3D 표면의 특징 사이에 거리가 있는 단계;상기 복수의 구강내 스캔을 함께 스티칭하는 단계; 및상기 복수의 구강내 스캔으로부터 상기 치열궁의 가상 3D 모델을 생성하는 단계로서, 상기 가상 3D 모델에서 상기 제1 3D 표면과 상기 제2 3D 표면 사이의 거리는, 상기 적어도 하나의 구강내 스캔에서 상기 제1 3D 표면과 상기 제2 3D 표면의 상기 특징 사이의 상기 거리에 기초하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 청구항 15에 있어서,상기 치열궁은 복수의 스캔 바디를 포함하는 이가 없는 치열궁이고, 상기 제1 3D 표면은 상기 복수의 스캔 바디 중 제1 스캔 바디의 적어도 일부를 나타내고, 상기 적어도 하나의 중개 3D 표면은 상기 복수의 스캔 바디 중 제2 스캔 바디를 나타내고, 상기 제2 3D 표면은 상기 복수의 스캔 바디 중 제3 스캔 바디의 적어도 일부를 나타내는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 청구항 15에 있어서,상기 복수의 구강내 스캔은 30mm보다 더 큰 초점의 깊이를 갖는 구강내 스캐너에 의해 생성되고, 상기 제1 3D 표면은 30mm 보다 작은 깊이를 갖고, 상기 제2 3D 표면은 30mm보다 큰 깊이를 갖는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 청구항 15에 있어서,상기 복수의 구강내 스캔은 30mm보다 큰 측면 시야를 갖는 구강내 스캐너에 의해 생성되고, 상기 제1 3D 표면은 상기 시야의 제1 측면에 있고, 제2 3D 표면은 상기 시야의 제2 측면에 있는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 청구항 15에 있어서,상기 적어도 하나의 구강내 스캔을 제외하고 상기 복수의 구강내 스캔을 함께 스티칭한 결과로서, 상기 치열궁의 제1 사분면 상의 상기 제1 3D 표면을 상기 치열궁의 제2 사분면 상의 상기 제2 3D 표면에 연결하는 구강내 스캔의 쌍 사이에 제1 수의 링크가 있고;상기 적어도 하나의 구강내 스캔을 포함하여 상기 복수의 구강내 스캔을 함께 스티칭한 결과로서, 상기 치열궁의 상기 제1 사분면 상의 상기 제1 3D 표면을 상기 치열궁의 상기 제2 사분면 상의 상기 제2 3D 표면에 연결하는 구강내 스캔의 쌍 사이에 제2 수의 링크가 있고;상기 제2 수의 링크는 상기 제1 수의 링크보다 낮고, 상기 가상 3D 모델의 정확도를 향상시키도록 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 환자의 이가 없는 치열궁을 스캔하는 방법으로,상기 환자를 위해 제조될 치과 보철의 표지를 수신하는 단계로서, 상기 치과 보철은 상기 이가 없는 치열궁 상의 적어도 제1 치과 임플란트 및 제2 치과 임플란트에 부착되는 단계;상기 이가 없는 치열궁의 복수의 구강내 스캔을 수신하는 단계;상기 복수의 구강내 스캔 중 임의의 구강내 스캔이, 상기 제1 치과 임플란트와 연관된 제1 스캔 바디 및 상기 제2 치과 임플란트와 연관된 제2 스캔 바디 모두를 묘사하는지 결정하는 단계;상기 복수의 구강내 스캔 중 어느 것도 상기 제1 스캔 바디 및 상기 제2 스캔 바디 모두를 묘사하지 않는다는 결정에 응답하여, 상기 제1 스캔 바디 및 상기 제2 스캔 바디 모두를 묘사하는 적어도 하나의 구강내 스캔을 생성하도록 구강내 스캐너의 프로브(probe)를 위치시키는 명령을 출력하는 단계;상기 제1 스캔 바디 및 상기 제2 스캔 바디를 묘사하는 상기 적어도 하나의 구강내 스캔을 수신하는 단계; 및상기 복수의 구강내 스캔 및 상기 적어도 하나의 구강내 스캔을 사용하여 상기 이가 없는 치열궁의 가상 3차원(3D) 모델을 생성하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 청구항 20에 있어서,상기 이가 없는 치열궁의 상기 가상 3D 모델을 생성하는 단계는, 상기 구강내 스캔을 함께 스티칭하는 단계를 포함하고, 상기 스티칭은,상기 복수의 구강내 스캔으로부터의 중첩하는 구강내 스캔의 복수의 쌍의 각각의 쌍에 대해, 상기 쌍으로부터 제1 구강내 스캔과 공통 기준 프레임에서 상기 쌍으로부터 제2 구강내 스캔을 등록하는 단계로서, 각각의 오류는 상기 제1 구강내 스캔을 상기 제2 구강내 스캔으로 등록하는 것과 연관되며, 상기 각각의 오류는 각각의 크기를 갖는 단계;중첩하는 구강내 스캔의 복수의 쌍에 대한 상기 각각의 오류의 상기 각각의 크기를 가중화하는 단계로서, 상기 적어도 하나의 구강내 스캔을 포함하는 중첩하는 구강내 스캔의 쌍과 연관된 각각의 크기는, 중첩하는 구강내 스캔의 하나 이상의 다른 쌍에 할당된 각각의 제2 가중치보다 높은 각각의 제1 가중치가 할당되는 단계; 및누적 오류를 결정하도록 중첩하는 구강내 스캔의 상기 복수의 쌍에 비용 함수를 적용하는 단계로서, 상기 각각의 제1 가중치 및 상기 각각의 제2 가중치에 의해 수정된 상기 각각의 오류의 상기 각각의 크기는 상기 누적 오류를 최소화하도록 선택되는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 청구항 20에 있어서,상기 가상 3D 모델에 묘사된 상기 이가 없는 치열궁의 어금니 사이 폭은, 상기 환자의 상기 이가 없는 치열궁의 실제 어금니 사이 폭과 20 미크론(microns) 이하로 차이가 나는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 청구항 20에 있어서,상기 제1 스캔 바디와 상기 제2 스캔 바디 사이의 거리는 적어도 35mm인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 청구항 20에 있어서,상기 제1 스캔 바디는 상기 이가 없는 치열궁의 전반부(first half)에 부착되고 상기 제2 스캔 바디는 상기 이가 없는 치열궁의 후반부(second half)에 부착되고, 상기 적어도 하나의 구강내 스캔은 상기 제1 치과 임플란트의 협측 뷰를 포함하고, 상기 적어도 하나의 구강내 스캔은 상기 제2 치과 임플란트의 설측 뷰를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 청구항 20에 있어서,그래픽 사용자 인터페이스를 통해 상기 구강내 스캐너의 상기 프로브를 특정 위치 및 특정 방향에 배치하도록 사용자를 안내하는 단계;상기 구강내 스캐너의 상기 프로브가 상기 특정 위치 및 상기 특정 방향에 있는 경우를 검출하는 단계; 및상기 구강내 스캐너가 상기 적어도 하나의 구강내 스캔을 자동적으로 생성하는 단계를 더 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 청구항 20에 있어서,상기 치과 보철은, 상기 제1 치과 임플란트, 상기 제2 치과 임플란트, 상기 이가 없는 치열궁 상의 제3 치과 임플란트, 및 상기 이가 없는 치열궁 상의 제4 치과 임플란트에 부착되고, 상기 방법은,상기 복수의 구강내 스캔 중 제2 구강내 스캔이, 상기 제2 치과 임플란트와 연관된 상기 제2 스캔 바디 및 상기 제3 치과 임플란트와 연관된 제3 스캔 바디 모두를 묘사하는지 결정하는 단계;상기 복수의 구강내 스캔 중 제3 구강내 스캔이, 상기 제3 치과 임플란트와 연관된 상기 제3 스캔 바디 및 상기 제4 치과 임플란트와 연관된 제4 스캔 바디 모두를 묘사하는지 결정하는 단계; 및상기 복수의 구강내 스캔이 상기 적어도 하나의 구강내 스캔, 상기 제2 구강내 스캔, 및 상기 제3 구강내 스캔을 포함한다는 결정에 응답하여, 상기 이가 없는 치열궁의 상기 가상 3D 모델을 생성하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 캘리포니아 ***** 산 호세 오차드 파크웨이 ****</address><code>520050346061</code><country>미국</country><engName>Align Technology, Inc.</engName><name>얼라인 테크널러지, 인크.</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>이스라엘 *****...</address><code> </code><country> </country><engName>SAPHIER, Ofer</engName><name>사피에르 오퍼</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아주 ***...</address><code> </code><country> </country><engName>KOPELMAN, Avi</engName><name>코펠만 아비</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 중구 청계천로 **, *층(다동, 예금보험공사빌딩)</address><code>920061000421</code><country>대한민국</country><engName>BAE, KIM &amp; LEE IP</engName><name>특허법인태평양</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2019.11.12</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>62/934,438</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.11.11</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/095,659</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2022.06.10</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-0607564-06</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2022.06.16</receiptDate><receiptNumber>1-5-2022-0090156-92</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2023.10.23</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1162663-15</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.09.29</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0947595-46</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020227019728.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c933b1678fb3428d72c432237deab727bd41571c9448ec10402de42d8b88abe0fa8e7a92b798c7806b188e7ff18172a8cfc8d19a97fab794f4e</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfb16f9fd6d6c44378417cd2447aa84c25f7f55386a64627238bb3eb0555a597576e2200a2d9e76689662389fafdbbc1dde1923a0509ef04b6</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>