<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:25:13.2513</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2021.09.30</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-7017963</applicationNumber><claimCount>30</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>광음향 혈류량측정에 기초한 비침습적 혈압 추정 및 혈관 모니터링</inventionTitle><inventionTitleEng>NON-INVASIVE BLOOD PRESSURE ESTIMATION AND BLOOD VESSEL MONITORING BASED ON PHOTOACOUSTIC PLETHYSMOGRAPHY</inventionTitleEng><openDate>2023.08.08</openDate><openNumber>10-2023-0117344</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.09.11</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2023.05.26</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2021.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61B 5/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2025.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61B 5/021</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61B 5/0285</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 일부 개시된 방법들은 제어 시스템을 통하여, 펄스 반복 주파수에서 생물학적 조직 내로 복수의 광 펄스들을 방출하도록 광원 시스템을 제어하는 단계를 수반하며, 생물학적 조직은 생물학적 조직 내의 깊이들에서의 혈액 및 혈관들을 포함한다. 이러한 방법들은 제어 시스템에 의해 생물학적 조직의 부분들로부터 방출된 음향파들에 대응하는 신호들을 압전 수신기로부터 수신하는 단계를 수반할 수 있고, 음향파들은 상기 복수의 광 펄스들에 의해 야기된 상기 혈액 및 상기 혈관들로부터의 광음향 방출들에 대응한다. 이러한 방법들은 제어 시스템에 의해, 신호들에서 심박수 파형들을 검출하는 단계, 제어 시스템에 의해, 정맥 심박수 파형들에 대응하는 검출된 심박수 파형들의 제 1 서브세트를 결정하는 단계, 및 제어 시스템에 의해, 동맥 심박수 파형들에 대응하는 검출된 심박수 파형들의 제 2 서브세트를 결정하는 단계를 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2022.06.16</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2022125171</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2021.09.30</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2021/052835</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 생체측정 시스템으로서,압전 수신기;10Hz 내지 1 MHz 의 펄스 반복 주파수에서 복수의 광 펄스들을 방출하도록 구성되는 광원 시스템; 및제어 시스템을 포함하고,상기 제어 시스템은, 상기 펄스 반복 주파수에서 생물학적 조직 내로 복수의 광 펄스들을 방출하도록 상기 광원 시스템을 제어하는 것으로서, 상기 생물학적 조직은 상기 생물학적 조직 내의 깊이들에서의 혈액 및 혈관들을 포함하는, 상기 광원 시스템을 제어하고; 상기 생물학적 조직의 부분들로부터 방출된 음향파들에 대응하는 신호들을 압전 수신기로부터 수신하는 것으로서, 상기 음향파들은 상기 복수의 광 펄스들에 의해 야기된 상기 혈액 및 상기 혈관들로부터의 광음향 방출들에 대응하는, 상기 신호들을 수신하고; 상기 신호들에서 심박수 파형들을 검출하고; 정맥 심박수 파형들에 대응하는 검출된 심박수 파형들의 제 1 서브세트를 결정하고; 그리고 동맥 심박수 파형들에 대응하는 검출된 심박수 파형들의 제 2 서브세트를 결정하도록 구성되는, 생체측정 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제 1 항에 있어서, 상기 제어 시스템은 또한:상기 심박수 파형들로부터 심박수 파형 피처들을 추출하고; 그리고추출된 심박수 파형 피처들에 적어도 부분적으로 기초하여 혈압 추정을 행하도록 구성되는, 생체측정 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제 1 항에 있어서, 상기 압전 수신기로부터 신호들을 수신하는 단계는 제 1 내지 제 N 취득 시간 지연들을 적용하고 제 1 내지 제 N 취득 시간 윈도우들 동안 제 1 내지 제 N 신호들을 수신함으로써 깊이-구별된 신호들을 획득하는 단계를 수반하며, 상기 제 1 내지 제 N 취득 시간 윈도우들 각각은 상기 제 1 내지 제 N 취득 시간 지연들 중 대응하는 취득 시간 지연 후에 발생하고, N 은 1 보다 큰 정수인, 생체측정 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제 3 항에 있어서, 상기 제어 시스템은 상기 깊이-구별된 신호들에 적어도 부분적으로 기초하여 상기 검출된 심박수 파형들의 제 1 서브세트 및 상기 검출된 심박수 파형들의 제 2 서브세트를 결정하기 위하여 구성되는, 생체측정 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제 1 항에 있어서, 상기 제어 시스템은 또한:상기 검출된 심박수 파형들의 제 2 서브세트로부터 혈류역학적 피처들의 세트를 추출하고; 그리고상기 혈류역학적 피처들의 세트에 적어도 부분적으로 기초하여 제 1 혈압 추정을 행하도록 구성되는, 생체측정 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제 5 항에 있어서, 상기 제어 시스템은 또한:상기 검출된 심박수 파형들의 제 1 서브세트 및 상기 검출된 심박수 파형들의 제 2 서브세트로부터 동맥-정맥 위상 시프트 (AVPS) 데이터를 결정하고; 그리고상기 AVPS 데이터에 적어도 부분적으로 기초하여 상기 제 1 혈압 추정을 행하도록 구성되는, 생체측정 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제 6 항에 있어서, 상기 제어 시스템은 또한:상기 심박수 파형들로부터 심박수 파형 피처들을 추출하고; 추출된 심박수 파형 피처들에 적어도 부분적으로 기초하여 제 2 혈압 추정을 행하고; 그리고상기 제 1 혈압 추정 및 상기 제 2 혈압 추정에 적어도 부분적으로 기초하여 제 3 혈압 추정을 행하도록 구성되는, 생체측정 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제 1 항에 있어서, 상기 제어 시스템은 또한:상기 심박수 파형으로부터 동맥-정맥 위상 시프트 (AVPS) 데이터를 결정하고; 그리고상기 AVPS 데이터에 적어도 부분적으로 기초하여 제 1 혈압 추정을 행하도록 구성되는, 생체측정 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제 8 항에 있어서, 상기 제어 시스템은 또한:상기 심박수 파형들로부터 심박수 파형 피처들을 추출하고; 그리고추출된 심박수 파형 피처들에 적어도 부분적으로 기초하여 제 2 혈압 추정을 행하고; 그리고상기 제 1 혈압 추정 및 상기 제 2 혈압 추정에 적어도 부분적으로 기초하여 제 3 혈압 추정을 행하도록 구성되는, 생체측정 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 생체측정 방법으로서,제어 시스템을 통하여, 펄스 반복 주파수에서 생물학적 조직 내로 복수의 광 펄스들을 방출하도록 광원 시스템을 제어하는 단계로서, 상기 생물학적 조직은 생물학적 조직 내의 깊이들에서의 혈액 및 혈관들을 포함하는, 상기 광원 시스템을 제어하는 단계;상기 제어 시스템에 의해, 상기 생물학적 조직의 부분들로부터 방출된 음향파들에 대응하는 신호들을 압전 수신기로부터 수신하는 단계로서, 상기 음향파들은 상기 복수의 광 펄스들에 의해 야기된 상기 혈액 및 상기 혈관들로부터의 광음향 방출들에 대응하는, 상기 신호들을 수신하는 단계;상기 제어 시스템에 의해, 상기 신호들 내의 심박수 파형들을 검출하는 단계;상기 제어 시스템에 의해, 정맥 심박수 파형들에 대응하는 검출된 심박수 파형들의 제 1 서브세트를 결정하는 단계; 및상기 제어 시스템에 의해, 동맥 심박수 파형들에 대응하는 검출된 심박수 파형들의 제 2 서브세트를 결정하는 단계를 포함하는, 생체측정 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제 10 항에 있어서,상기 제어 시스템에 의해, 상기 심박수 파형들로부터 심박수 파형 피처들을 추출하는 단계; 및상기 제어 시스템에 의해, 추출된 심박수 파형 피처들에 적어도 부분적으로 기초하여 혈압 추정을 행하는 단계를 더 포함하는, 생체측정 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제 10 항에 있어서, 상기 압전 수신기로부터 신호들을 수신하는 단계는 제 1 내지 제 N 취득 시간 지연들을 적용하고 제 1 내지 제 N 취득 시간 윈도우들 동안 제 1 내지 제 N 신호들을 수신함으로써 깊이-구별된 신호들을 획득하는 단계를 수반하며, 제 1 내지 제 N 취득 시간 윈도우들 각각은 제 1 내지 제 N 취득 시간 지연들 중 대응하는 취득 시간 지연 후에 발생하고, N 은 1 보다 큰 정수인, 생체측정 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제 12 항에 있어서, 상기 제어 시스템에 의해, 깊이-구별된 신호들에 적어도 부분적으로 기초하여 검출된 심박수 파형들의 제 1 서브세트 및 검출된 심박수 파형들의 제 2 서브세트를 결정하는 단계를 더 포함하는, 생체측정 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제 10 항에 있어서,상기 제어 시스템에 의해, 검출된 심박수 파형들의 제 2 서브세트로부터 혈류역학적 피처들의 세트를 추출하는 단계; 및상기 제어 시스템에 의해, 상기 혈류역학적 피처들의 세트에 적어도 부분적으로 기초하여 제 1 혈압 추정을 행하는 단계를 더 포함하는, 생체측정 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제 14 항에 있어서,상기 제어 시스템에 의해, 검출된 심박수 파형들의 제 1 서브세트 및 검출된 심박수 파형들의 제 2 서브세트로부터 동맥-정맥 위상 시프트 (AVPS) 데이터를 결정하는 단계; 및상기 제어 시스템에 의해, 상기 AVPS 데이터에 적어도 부분적으로 기초하여 제 1 혈압 추정을 행하는 단계를 더 포함하는, 생체측정 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제 15 항에 있어서,상기 제어 시스템에 의해, 상기 심박수 파형들로부터 심박수 파형 피처들을 추출하는 단계; 및 상기 제어 시스템에 의해, 추출된 심박수 파형 피처들에 적어도 부분적으로 기초하여 제 2 혈압 추정을 행하는 단계; 및상기 제어 시스템에 의해, 상기 제 1 혈압 추정 및 상기 제 2 혈압 추정에 적어도 부분적으로 기초하여 제 3 혈압 추정을 행하는 단계를 더 포함하는, 생체측정 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제 10 항에 있어서,상기 제어 시스템에 의해, 상기 심박수 파형으로부터 동맥-정맥 위상 시프트 (AVPS) 데이터를 결정하는 단계; 및상기 제어 시스템에 의해, 상기 AVPS 데이터에 적어도 부분적으로 기초하여 제 1 혈압 추정을 행하는 단계를 더 포함하는, 생체측정 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제 17 항에 있어서,상기 제어 시스템에 의해, 상기 심박수 파형들로부터 심박수 파형 피처들을 추출하는 단계; 및상기 제어 시스템에 의해, 추출된 심박수 파형 피처들에 적어도 부분적으로 기초하여 제 2 혈압 추정을 행하는 단계; 및상기 제어 시스템에 의해, 상기 제 1 혈압 추정 및 상기 제 2 혈압 추정에 적어도 부분적으로 기초하여 제 3 혈압 추정을 행하는 단계를 더 포함하는, 생체측정 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 소프트웨어가 저장된 하나 이상의 비일시적 저장 매체로서,상기 소프트웨어는 생체측정 방법을 수행하기 위해 하나 이상의 디바이스들을 제어하기 위한 명령들을 포함하고,상기 생체측정 방법은: 제어 시스템을 통하여, 펄스 반복 주파수에서 생물학적 조직 내로 복수의 광 펄스들을 방출하도록 광원 시스템을 제어하는 단계로서, 상기 생물학적 조직은 생물학적 조직 내의 깊이들에서의 혈액 및 혈관들을 포함하는, 상기 광원 시스템을 제어하는 단계; 상기 제어 시스템에 의해, 상기 생물학적 조직의 부분들로부터 방출된 음향파들에 대응하는 신호들을 압전 수신기로부터 수신하는 단계로서, 상기 음향파들은 상기 복수의 광 펄스들에 의해 야기된 상기 혈액 및 상기 혈관들로부터의 광음향 방출들에 대응하는, 상기 신호들을 수신하는 단계; 상기 제어 시스템에 의해, 상기 신호들 내의 심박수 파형들을 검출하는 단계; 상기 제어 시스템에 의해, 정맥 심박수 파형들에 대응하는 검출된 심박수 파형들의 제 1 서브세트를 결정하는 단계; 및 상기 제어 시스템에 의해, 동맥 심박수 파형들에 대응하는 검출된 심박수 파형들의 제 2 서브세트를 결정하는 단계를 포함하는, 소프트웨어가 저장된 하나 이상의 비일시적 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제 19 항에 있어서, 상기 생체측정 방법은:상기 제어 시스템에 의해, 상기 심박수 파형들로부터 심박수 파형 피처들을 추출하는 단계; 및상기 제어 시스템에 의해, 추출된 심박수 파형 피처들에 적어도 부분적으로 기초하여 혈압 추정을 행하는 단계를 더 포함하는, 소프트웨어가 저장된 하나 이상의 비일시적 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제 19 항에 있어서, 상기 압전 수신기로부터 신호들을 수신하는 단계는 제 1 내지 제 N 취득 시간 지연들을 적용하고 제 1 내지 제 N 취득 시간 윈도우들 동안 제 1 내지 제 N 신호들을 수신함으로써 깊이-구별된 신호들을 획득하는 단계를 수반하며, 제 1 내지 제 N 취득 시간 윈도우들 각각은 제 1 내지 제 N 취득 시간 지연들 중 대응하는 취득 시간 지연 후에 발생하고, N 은 1 보다 큰 정수인, 소프트웨어가 저장된 하나 이상의 비일시적 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제 21 항에 있어서, 상기 생체측정 방법은 상기 제어 시스템에 의해, 상기 깊이-구별된 신호들에 적어도 부분적으로 기초하여 상기 검출된 심박수 파형들의 제 1 서브세트 및 상기 검출된 심박수 파형들의 제 2 서브세트를 결정하는 단계를 더 포함하는, 소프트웨어가 저장된 하나 이상의 비일시적 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제 19 항에 있어서, 상기 생체측정 방법은:상기 제어 시스템에 의해, 상기 검출된 심박수 파형들의 제 2 서브세트로부터 혈류역학적 피처들의 세트를 추출하는 단계; 및상기 제어 시스템에 의해, 상기 혈류역학적 피처들의 세트에 적어도 부분적으로 기초하여 제 1 혈압 추정을 행하는 단계를 더 포함하는, 소프트웨어가 저장된 하나 이상의 비일시적 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제 23 항에 있어서, 상기 생체측정 방법은:상기 제어 시스템에 의해, 상기 검출된 심박수 파형들의 제 1 서브세트 및 상기 검출된 심박수 파형들의 제 2 서브세트로부터 동맥-정맥 위상 시프트 (AVPS) 데이터를 결정하는 단계; 및상기 제어 시스템에 의해, 상기 AVPS 데이터에 적어도 부분적으로 기초하여 제 1 혈압 추정을 행하는 단계를 더 포함하는, 소프트웨어가 저장된 하나 이상의 비일시적 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제 24 항에 있어서, 상기 생체측정 방법은:상기 제어 시스템에 의해, 상기 심박수 파형들로부터 심박수 파형 피처들을 추출하는 단계; 및 상기 제어 시스템에 의해, 추출된 심박수 파형 피처들에 적어도 부분적으로 기초하여 제 2 혈압 추정을 행하는 단계; 및상기 제어 시스템에 의해, 상기 제 1 혈압 추정 및 상기 제 2 혈압 추정에 적어도 부분적으로 기초하여 제 3 혈압 추정을 행하는 단계를 더 포함하는, 소프트웨어가 저장된 하나 이상의 비일시적 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제 19 항에 있어서, 상기 생체측정 방법은:상기 제어 시스템에 의해, 상기 심박수 파형으로부터 동맥-정맥 위상 시프트 (AVPS) 데이터를 결정하는 단계; 및상기 제어 시스템에 의해, 상기 AVPS 데이터에 적어도 부분적으로 기초하여 제 1 혈압 추정을 행하는 단계를 더 포함하는, 소프트웨어가 저장된 하나 이상의 비일시적 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제 26 항에 있어서, 상기 생체측정 방법은:상기 제어 시스템에 의해, 상기 심박수 파형들로부터 심박수 파형 피처들을 추출하는 단계; 및상기 제어 시스템에 의해, 추출된 심박수 파형 피처들에 적어도 부분적으로 기초하여 제 2 혈압 추정을 행하는 단계; 및상기 제어 시스템에 의해, 상기 제 1 혈압 추정 및 상기 제 2 혈압 추정에 적어도 부분적으로 기초하여 제 3 혈압 추정을 행하는 단계를 더 포함하는, 소프트웨어가 저장된 하나 이상의 비일시적 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 생체측정 시스템으로서,압전 수신기;10Hz 내지 1 MHz 의 펄스 반복 주파수에서 복수의 광 펄스들을 방출하도록 구성되는 광원 시스템; 및 상기 펄스 반복 주파수에서 생물학적 조직 내로 복수의 광 펄스들을 방출하도록 상기 광원 시스템을 제어하는 것으로서, 상기 생물학적 조직은 상기 생물학적 조직 내의 깊이들에서의 혈액 및 혈관들을 포함하는, 상기 광원 시스템을 제어하고; 상기 생물학적 조직의 부분들로부터 방출된 음향파들에 대응하는 신호들을 압전 수신기로부터 수신하는 것으로서, 상기 음향파들은 상기 복수의 광 펄스들에 의해 야기된 상기 혈액 및 상기 혈관들로부터의 광음향 방출들에 대응하는, 상기 신호들을 수신하고; 상기 신호들에서 심박수 파형들을 검출하고; 정맥 심박수 파형들에 대응하는 검출된 심박수 파형들의 제 1 서브세트를 결정하고; 그리고 동맥 심박수 파형들에 대응하는 검출된 심박수 파형들의 제 2 서브세트를 결정하기 위한제어 수단을 포함하는, 생체측정 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제 28 항에 있어서,상기 제어 수단은:상기 심박수 파형들로부터 심박수 파형 피처들을 추출하기 위한 수단; 및추출된 심박수 파형 피처들에 적어도 부분적으로 기초하여 혈압 추정을 행하기 위한 수단을 포함하는, 생체측정 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제 28 항에 있어서,상기 압전 수신기로부터 신호들을 수신하는 것은 제 1 내지 제 N 취득 시간 지연들을 적용하고 제 1 내지 제 N 취득 시간 윈도우들 동안 제 1 내지 제 N 신호들을 수신함으로써 깊이-구별된 신호들을 획득하는 것을 수반하며, 제 1 내지 제 N 취득 시간 윈도우들 각각은 제 1 내지 제 N 취득 시간 지연들 중 대응하는 취득 시간 지연 후에 발생하고, N 은 1 보다 큰 정수인, 생체측정 시스템.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니아주 샌 디에고 모어하우스 드라이브 ****</address><code>519980804600</code><country>미국</country><engName>Qualcomm Incorporated</engName><name>퀄컴 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>KITCHENS, JACK CONWAY</engName><name>키친스 잭 콘웨이</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>SCHNEIDER, JOHN KEITH</engName><name>슈나이더 존 키스</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>BRELOFF, EVAN MICHAEL</engName><name>브렐로프 에반 마이클</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>BROOKS, EMILY KATHRYN</engName><name>브룩스 에밀리 캐서린</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>GOJEVIC, STEPHEN MICHAEL</engName><name>고제빅 스티븐 마이클</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>JOHN ARCHIBALD, FITZGERALD</engName><name>존 아치볼드 피츠제럴드</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>STOIANOV, ALEXEI</engName><name>스토야노프 알렉세이</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>GORE, SHOUNAK UDAY</engName><name>고레 쇼우낙 우다이 </name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>BUCHAN, NICHOLAS IAN</engName><name>부찬 니콜라스 이안</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 강남대로 **길 **(역삼동, 케이피빌딩)</address><code>920011000013</code><country>대한민국</country><engName>Koreana Patent Firm</engName><name>특허법인코리아나</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.12.07</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/247,323</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2023.05.26</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0585690-79</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2023.07.10</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0109359-22</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.09.11</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1002442-69</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사유예신청]결정 보류신청서·심사유예신청서</documentName><receiptDate>2024.09.11</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1002443-15</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020237017963.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c9343ebf029cdca658e3044d9e2e77cbd8c464ccf08064f898b6b93f5501f21df2bf87cea40d2371b0f013b65207a619537d2806a59cd7572e5</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf8b9b20a4b57b2b3b851e94e2dbde7f64ed9176eefc05819c807023f0509acad59b78c86827937d7cb561aa0b5a985593919db2dba81e1d23</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>