<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:05:20.520</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.05.11</applicationDate><applicationFlag>특허</applicationFlag><applicationNumber>10-2025-7014138</applicationNumber><claimCount>30</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>최적의 셰이더를 위한 런타임 메커니즘</inventionTitle><inventionTitleEng>RUN-TIME MECHANISM FOR OPTIMAL SHADER</inventionTitleEng><openDate>2025.05.07</openDate><openNumber>10-2025-0060951</openNumber><originalApplicationDate>2023.05.11</originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/분할</originalApplicationKind><originalApplicationNumber>10-2024-7037546</originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2025.04.28</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 15/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 1/60</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 9/451</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo><familyApplicationNumber>1020247037546</familyApplicationNumber></familyInfo></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본원에 개시된 양태는 장치, 예를 들어, GPU를 포함하는 그래픽 프로세싱을 위한 방법 및 디바이스에 관한 것이다. 장치는 그래픽 워크로드에 대응하는 드로우 콜 명령들의 세트를 수신할 수도 있으며, 여기서 드로우 콜 명령들의 세트는 적어도 하나의 런타임 파라미터와 연관된다. 장치는 또한 데이터를 시스템 메모리에 저장하는 것과 연관된 제1 셰이더 프로그램 및 데이터를 상수 메모리에 저장하는 것과 연관된 적어도 하나의 제2 셰이더 프로그램을 획득할 수도 있다. 추가로, 장치는 적어도 하나의 런타임 파라미터가 상수 메모리의 사이즈보다 작거나 같은지 여부에 기초하여 제1 셰이더 프로그램 또는 적어도 하나의 제2 셰이더 프로그램을 실행할 수도 있다. 본 장치는 또한 제1 셰이더 프로그램 또는 적어도 하나의 제2 셰이더 프로그램을 실행하는 것에 기초하여 셰이더 프로세서 또는 스트리밍 프로세서의 구성을 업데이트하거나 유지할 수도 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.11.23</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023224865</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.05.11</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2023/021938</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 그래픽 프로세싱을 위한 장치로서,메모리; 및상기 메모리에 커플링된 적어도 하나의 프로세서를 포함하며, 상기 적어도 하나의 프로세서는:그래픽 워크로드에 대응하는 드로우 콜 명령들의 세트를 수신하는 것으로서, 상기 드로우 콜 명령들의 세트는 상기 그래픽 워크로드에 대한 런타임에 이용가능한 정보에 대응하는 적어도 하나의 런타임 파라미터와 연관되는, 상기 드로우 콜 명령들의 세트를 수신하고;데이터를 시스템 메모리에 저장하는 것과 연관된 제1 셰이더 프로그램 및 상기 데이터를 상수 메모리에 저장하는 것과 연관된 적어도 하나의 제2 셰이더 프로그램을 획득하고;상기 적어도 하나의 런타임 파라미터가 상기 상수 메모리의 사이즈보다 작거나 같은지 여부에 기초하여 상기 제1 셰이더 프로그램 또는 상기 적어도 하나의 제2 셰이더 프로그램을 실행하고; 그리고상기 제1 셰이더 프로그램 또는 상기 적어도 하나의 제2 셰이더 프로그램을 실행하는 것에 기초하여 그래픽 프로세싱 유닛(GPU)에서의 셰이더 프로세서 또는 스트리밍 프로세서의 구성을 업데이트하거나 유지하도록구성되는, 그래픽 프로세싱을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,상기 적어도 하나의 프로세서는 추가로:상기 적어도 하나의 런타임 파라미터가 상기 상수 메모리의 상기 사이즈보다 작거나 같은지 여부에 기초하여 상기 데이터를 상기 시스템 메모리 또는 상기 상수 메모리에 저장하도록 구성되는, 그래픽 프로세싱을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서,상기 적어도 하나의 런타임 파라미터가 상기 상수 메모리의 상기 사이즈보다 큰 경우 상기 데이터는 상기 시스템 메모리에 저장되고, 상기 적어도 하나의 런타임 파라미터가 상기 상수 메모리의 상기 사이즈보다 작거나 같은 경우 상기 데이터는 상기 상수 메모리에 저장되는, 그래픽 프로세싱을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제2항에 있어서,상기 적어도 하나의 프로세서는 추가로:상기 데이터가 상기 시스템 메모리에 저장된 경우 상기 데이터를 상기 시스템 메모리로부터 상기 상수 메모리로 로드하도록 구성되는, 그래픽 프로세싱을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항에 있어서,상기 적어도 하나의 프로세서는 추가로:인덱스 값(i)이 상기 적어도 하나의 런타임 파라미터보다 작은지 여부를 검출하고; 그리고상기 인덱스 값(i)이 상기 적어도 하나의 런타임 파라미터보다 작은 경우 상기 인덱스 값(i)을 증분시키도록구성되는, 그래픽 프로세싱을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5항에 있어서,상기 인덱스 값(i)이 증분된 경우 상기 적어도 하나의 제2 셰이더 프로그램이 실행되고 상기 데이터는 상기 상수 메모리에 저장되는, 그래픽 프로세싱을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항에 있어서,상기 적어도 하나의 프로세서는 추가로:상기 적어도 하나의 런타임 파라미터가 상기 상수 메모리의 상기 사이즈보다 작거나 같은지 여부를 계산하도록 구성되며, 상기 제1 셰이더 프로그램 또는 상기 적어도 하나의 제2 셰이더 프로그램은 상기 적어도 하나의 런타임 파라미터가 상기 상수 메모리의 상기 사이즈보다 작거나 같은 것으로 계산되는지 여부에 기초하여 실행되는, 그래픽 프로세싱을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항에 있어서,상기 제1 셰이더 프로그램이 실행되는 경우 상기 셰이더 프로세서 또는 상기 스트리밍 프로세서의 상기 구성은 제1 구성으로 유지되고, 상기 적어도 하나의 제2 셰이더 프로그램이 실행되는 경우 상기 셰이더 프로세서 또는 상기 스트리밍 프로세서의 상기 구성은 제2 구성으로 업데이트되는, 그래픽 프로세싱을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항에 있어서,상기 제1 셰이더 프로그램이 실행되고 상기 셰이더 프로세서 또는 상기 스트리밍 프로세서의 상기 구성이 업데이트되는 경우 픽셀 계산의 양이 감소되는, 그래픽 프로세싱을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항에 있어서,상기 적어도 하나의 프로세서는 추가로:상기 셰이더 프로세서 또는 상기 스트리밍 프로세서의 상기 구성이 업데이트되는지 또는 유지되는지에 기초하여 상기 상수 메모리의 상기 사이즈를 조정하도록 구성되는, 그래픽 프로세싱을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항에 있어서,상기 적어도 하나의 런타임 파라미터가 상기 상수 메모리의 상기 사이즈보다 큰 경우 상기 제1 셰이더 프로그램이 실행되고, 상기 적어도 하나의 런타임 파라미터가 상기 상수 메모리의 상기 사이즈보다 작거나 같은 경우 상기 적어도 하나의 제2 셰이더 프로그램이 실행되는, 그래픽 프로세싱을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1항에 있어서,상기 적어도 하나의 런타임 파라미터 중 하나의 파라미터는 상기 상수 메모리의 상기 사이즈 또는 상수 버퍼의 사이즈에 대응하는 상수 버퍼 파라미터인, 그래픽 프로세싱을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1항에 있어서,상기 적어도 하나의 런타임 파라미터는 상기 그래픽 워크로드에 대한 텍스처 필터링 모드와 연관되는, 그래픽 프로세싱을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제1항에 있어서,상기 그래픽 워크로드에 대한 상기 런타임은 상기 GPU에서의 워크로드 디스패치 시간인, 그래픽 프로세싱을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제1항에 있어서,상기 그래픽 워크로드는 상기 GPU에서의 픽셀 워크로드 또는 상기 GPU에서의 컴퓨팅 워크로드 중 적어도 하나인, 그래픽 프로세싱을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제1항에 있어서,상기 제1 셰이더 프로그램 및 상기 적어도 하나의 제2 셰이더 프로그램을 획득하기 위해, 상기 적어도 하나의 프로세서는: 상기 제1 셰이더 프로그램 및 상기 적어도 하나의 제2 셰이더 프로그램을 생성하도록 구성되는, 그래픽 프로세싱을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제1항에 있어서,상기 제1 셰이더 프로그램은 디폴트 셰이더 프로그램이고 상기 적어도 하나의 제2 셰이더 프로그램은 최적화된 셰이더 프로그램인, 그래픽 프로세싱을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제1항에 있어서,상기 시스템 메모리는 더블 데이터 레이트(DDR) 랜덤 액세스 메모리(RAM)이고, 상기 상수 메모리는 상수 RAM 또는 온칩 메모리인, 그래픽 프로세싱을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제1항에 있어서,상기 적어도 하나의 프로세서에 커플링되는 안테나 또는 트랜시버 중 적어도 하나를 더 포함하며, 상기 장치는 무선 통신 디바이스이고, 상기 데이터는 상기 상수 메모리 또는 상수 버퍼와 연관된 상수 버퍼 데이터인, 그래픽 프로세싱을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 그래픽 프로세싱의 방법으로서,그래픽 워크로드에 대응하는 드로우 콜 명령들의 세트를 수신하는 단계로서, 상기 드로우 콜 명령들의 세트는 상기 그래픽 워크로드에 대한 런타임에 이용가능한 정보에 대응하는 적어도 하나의 런타임 파라미터와 연관되는, 상기 드로우 콜 명령들의 세트를 수신하는 단계;데이터를 시스템 메모리에 저장하는 것과 연관된 제1 셰이더 프로그램 및 상기 데이터를 상수 메모리에 저장하는 것과 연관된 적어도 하나의 제2 셰이더 프로그램을 획득하는 단계;상기 적어도 하나의 런타임 파라미터가 상기 상수 메모리의 사이즈보다 작거나 같은지 여부에 기초하여 상기 제1 셰이더 프로그램 또는 상기 적어도 하나의 제2 셰이더 프로그램을 실행하는 단계; 및상기 제1 셰이더 프로그램 또는 상기 적어도 하나의 제2 셰이더 프로그램을 실행하는 것에 기초하여 그래픽 프로세싱 유닛(GPU)에서의 셰이더 프로세서 또는 스트리밍 프로세서의 구성을 업데이트하거나 유지하는 단계를 포함하는, 그래픽 프로세싱의 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제20항에 있어서,상기 적어도 하나의 런타임 파라미터가 상기 상수 메모리의 상기 사이즈보다 작거나 같은지 여부에 기초하여 상기 데이터를 상기 시스템 메모리 또는 상기 상수 메모리에 저장하는 단계를 더 포함하는, 그래픽 프로세싱의 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제21항에 있어서,상기 적어도 하나의 런타임 파라미터가 상기 상수 메모리의 상기 사이즈보다 큰 경우 상기 데이터는 상기 시스템 메모리에 저장되고, 상기 적어도 하나의 런타임 파라미터가 상기 상수 메모리의 상기 사이즈보다 작거나 같은 경우 상기 데이터는 상기 상수 메모리에 저장되고, 상기 방법은:상기 데이터가 상기 시스템 메모리에 저장된 경우 상기 데이터를 상기 시스템 메모리로부터 상기 상수 메모리로 로드하는 단계를 더 포함하는, 그래픽 프로세싱의 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제20항에 있어서,인덱스 값(i)이 상기 적어도 하나의 런타임 파라미터보다 작은지 여부를 검출하는 단계; 및상기 인덱스 값(i)이 상기 적어도 하나의 런타임 파라미터보다 작은 경우 상기 인덱스 값(i)을 증분시키는 단계를 더 포함하며, 상기 인덱스 값(i)이 증분되는 경우 상기 적어도 하나의 제2 셰이더 프로그램이 실행되고 상기 데이터는 상기 상수 메모리에 저장되는, 그래픽 프로세싱의 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제20항에 있어서,상기 적어도 하나의 런타임 파라미터가 상기 상수 메모리의 상기 사이즈보다 작거나 같은지 여부를 계산하는 단계를 더 포함하며, 상기 제1 셰이더 프로그램 또는 상기 적어도 하나의 제2 셰이더 프로그램은 상기 적어도 하나의 런타임 파라미터가 상기 상수 메모리의 상기 사이즈보다 작거나 같은 것으로 계산되는지 여부에 기초하여 실행되는, 그래픽 프로세싱의 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제20항에 있어서,상기 제1 셰이더 프로그램이 실행되는 경우 상기 셰이더 프로세서 또는 상기 스트리밍 프로세서의 상기 구성은 제1 구성으로 유지되고, 상기 적어도 하나의 제2 셰이더 프로그램이 실행되는 경우 상기 셰이더 프로세서 또는 상기 스트리밍 프로세서의 상기 구성은 제2 구성으로 업데이트되고, 상기 제1 셰이더 프로그램이 실행되고 상기 셰이더 프로세서 또는 상기 스트리밍 프로세서의 상기 구성이 업데이트되는 경우 픽셀 계산의 양이 감소되는, 그래픽 프로세싱의 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제20항에 있어서,상기 셰이더 프로세서 또는 상기 스트리밍 프로세서의 상기 구성이 업데이트되는지 또는 유지되는지에 기초하여 상기 상수 메모리의 상기 사이즈를 조정하는 단계를 더 포함하며, 상기 적어도 하나의 런타임 파라미터가 상기 상수 메모리의 상기 사이즈보다 큰 경우 상기 제1 셰이더 프로그램이 실행되고, 상기 적어도 하나의 런타임 파라미터가 상기 상수 메모리의 상기 사이즈보다 작거나 같은 경우 상기 적어도 하나의 제2 셰이더 프로그램이 실행되는, 그래픽 프로세싱의 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제20항에 있어서,상기 적어도 하나의 런타임 파라미터 중 하나의 파라미터는 상기 상수 메모리의 상기 사이즈 또는 상수 버퍼의 사이즈에 대응하는 상수 버퍼 파라미터이고, 상기 적어도 하나의 런타임 파라미터는 상기 그래픽 워크로드에 대한 텍스처 필터링 모드와 연관되고, 상기 그래픽 워크로드에 대한 상기 런타임은 상기 GPU에서의 워크로드 디스패치 시간이고, 상기 그래픽 워크로드는 상기 GPU에서의 픽셀 워크로드 또는 상기 GPU에서의 컴퓨팅 워크로드 중 적어도 하나인, 그래픽 프로세싱의 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제20항에 있어서,상기 제1 셰이더 프로그램 및 상기 적어도 하나의 제2 셰이더 프로그램을 획득하는 단계는: 상기 제1 셰이더 프로그램 및 상기 적어도 하나의 제2 셰이더 프로그램을 생성하는 단계를 포함하며, 상기 제1 셰이더 프로그램은 디폴트 셰이더 프로그램이고 상기 적어도 하나의 제2 셰이더 프로그램은 최적화된 셰이더 프로그램이고, 상기 시스템 메모리는 더블 데이터 레이트(DDR) 랜덤 액세스 메모리(RAM)이고, 상기 상수 메모리는 상수 RAM 또는 온칩 메모리이고, 상기 데이터는 상기 상수 메모리 또는 상수 버퍼와 연관된 상수 버퍼 데이터인, 그래픽 프로세싱의 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 그래픽 프로세싱을 위한 장치로서,그래픽 워크로드에 대응하는 드로우 콜 명령들의 세트를 수신하기 위한 수단으로서, 상기 드로우 콜 명령들의 세트는 상기 그래픽 워크로드에 대한 런타임에 이용가능한 정보에 대응하는 적어도 하나의 런타임 파라미터와 연관되는, 상기 드로우 콜 명령들의 세트를 수신하기 위한 수단;데이터를 시스템 메모리에 저장하는 것과 연관된 제1 셰이더 프로그램 및 상기 데이터를 상수 메모리에 저장하는 것과 연관된 적어도 하나의 제2 셰이더 프로그램을 획득하기 위한 수단;상기 적어도 하나의 런타임 파라미터가 상기 상수 메모리의 사이즈보다 작거나 같은지 여부에 기초하여 상기 제1 셰이더 프로그램 또는 상기 적어도 하나의 제2 셰이더 프로그램을 실행하기 위한 수단; 및상기 제1 셰이더 프로그램 또는 상기 적어도 하나의 제2 셰이더 프로그램을 실행하는 것에 기초하여 그래픽 프로세싱 유닛(GPU)에서의 셰이더 프로세서 또는 스트리밍 프로세서의 구성을 업데이트하거나 유지하기 위한 수단을 포함하는, 그래픽 프로세싱을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 그래픽 프로세싱을 위한 컴퓨터 실행가능 코드를 저장한 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서,상기 코드는 프로세서에 의해 실행될 때 상기 프로세서로 하여금:그래픽 워크로드에 대응하는 드로우 콜 명령들의 세트를 수신하게 하는 것으로서, 상기 드로우 콜 명령들의 세트는 상기 그래픽 워크로드에 대한 런타임에 이용가능한 정보에 대응하는 적어도 하나의 런타임 파라미터와 연관되는, 상기 드로우 콜 명령들의 세트를 수신하게 하고;데이터를 시스템 메모리에 저장하는 것과 연관된 제1 셰이더 프로그램 및 상기 데이터를 상수 메모리에 저장하는 것과 연관된 적어도 하나의 제2 셰이더 프로그램을 획득하게 하고;상기 적어도 하나의 런타임 파라미터가 상기 상수 메모리의 사이즈보다 작거나 같은지 여부에 기초하여 상기 제1 셰이더 프로그램 또는 상기 적어도 하나의 제2 셰이더 프로그램을 실행하게 하고; 그리고상기 제1 셰이더 프로그램 또는 상기 적어도 하나의 제2 셰이더 프로그램을 실행하는 것에 기초하여 그래픽 프로세싱 유닛(GPU)에서의 셰이더 프로세서 또는 스트리밍 프로세서의 구성을 업데이트하거나 유지하게 하는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니아주 샌 디에고 모어하우스 드라이브 ****</address><code>519980804600</code><country>미국</country><engName>Qualcomm Incorporated</engName><name>퀄컴 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country>미국</country><engName>DU, YUN</engName><name>두 윈</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country>미국</country><engName>DEMERS, ERIC</engName><name>디머스 에릭</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country>미국</country><engName>GRUBER, ANDREW EVAN</engName><name>그루버 앤드류 에반</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country>미국</country><engName>YU, CHUN</engName><name>위 춘</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country>미국</country><engName>ZHANG, CHIHONG</engName><name>장 치홍</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country>중국</country><engName>YANG, BAOGUANG</engName><name>양 바오광</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country>중국</country><engName>DU, YUEHAI</engName><name>두 웨하이</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country>중국</country><engName>ZHONG, GANG</engName><name>종 강</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country>미국</country><engName>SEETHARAMAIAH, AVINASH</engName><name>세트하라마이아 아비나쉬</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country>인도</country><engName>NAGENDRA KUMAR, JONNALA GADDA</engName><name>나겐드라 쿠마르 조날라 가다</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 강남대로 **길 **(역삼동, 케이피빌딩)</address><code>920011000013</code><country>대한민국</country><engName>Koreana Patent Firm</engName><name>특허법인코리아나</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.05.18</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/664,033</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Divisional Application(International Application)] Patent Application</documentEngName><documentName>[분할출원(국제출원)]특허출원서</documentName><receiptDate>2025.04.28</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0481811-71</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020257014138.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93d25b0acb2956c4dd25073866b1f9426271fbf5e60dea770834f023be1a406e98c1d5ca2f3b1e22d6bb9625829742e5e8ad991ac4b23c1601</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf965da9994007687c07522a884139c7749b22f95a1edcbd407d4796f0bfe248e7136479dfd706417fb1f5adbe012aeaccaaccbf9ba62751b9</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>