<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:08:19.819</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.04.18</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-7041012</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>객체의 머신 학습 분석에 기반한 이미지 기반 이상 검출</inventionTitle><inventionTitleEng>IMAGE-BASED ANOMALY DETECTION BASED ON A MACHINE LEARNING ANALYSIS OF AN OBJECT</inventionTitleEng><openDate>2024.01.03</openDate><openNumber>10-2024-0001241</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2023.11.28</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2023.11.28</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2017.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 7/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 10/762</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 10/764</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 10/82</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/0464</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/0455</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/09</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 객체 분석 시스템이 본 명세서에 개시된다. 객체 분석 시스템은 객체를 묘사하는 입력 이미지를 수신할 수 있다. 객체 분석 시스템은, 특징 추출 모델을 이용하여 그리고 입력 이미지로부터, 객체의 하나 이상의 특징과 연관되는 제1 특징 출력을 결정할 수 있다. 특징 추출 모델은 객체의 유형인 참조 객체들을 묘사하는 참조 이미지들에 기반하여 훈련될 수 있다. 객체 분석 시스템은, 분류 모델을 이용하여, 객체의 이상 상태가 객체가 이상을 포함함을 나타낸다고 결정할 수 있다. 분류 모델은 참조 이미지들에 기반하여 훈련될 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2022.12.01</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2022250808</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.04.18</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2022/025165</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 객체와 연관된 이상(anomaly)을 검출하는 것과 연관된 방법으로서,디바이스에 의해, 상기 객체를 묘사하는 입력 이미지를 수신하는 단계;상기 디바이스에 의해 그리고 특징 추출 모델을 이용하여, 상기 입력 이미지를 처리하여 제1 특징 출력에서 상기 객체의 하나 이상의 특징을 나타내는 단계 - 상기 특징 추출 모델은 상기 객체의 유형과 연관된 참조 이미지들에 기반하여 훈련되고, 상기 참조 이미지들은 상기 객체의 유형과 동일한 유형인 하나 이상의 비-이상 객체를 묘사함 -;상기 디바이스에 의해 그리고 상기 하나 이상의 특징에 기반하여, 분류 모델을 이용하여, 상기 객체의 이상 상태가 상기 객체가 이상을 포함함을 나타낸다고 결정하는 단계 - 상기 분류 모델은 상기 제1 특징 출력과 연관된 분류 스코어 및 상기 분류 모델의 분류 임계치에 기반하여 상기 이상 상태를 결정하도록 구성되고, 상기 분류 임계치는 상기 참조 이미지들을 수반하는 유사성 분석에 기반하여 결정됨 -;상기 디바이스에 의해, 상기 특징 추출 모델의 제2 특징 출력에 기반하여 상기 이상 상태와 연관된 상기 이상의 위치를 결정하는 단계 - 상기 이상의 위치는 상기 참조 이미지들에 기반하여 훈련되는 이상 위치파악 모델(anomaly localization model)을 이용하여 결정됨 -;상기 디바이스에 의해 그리고 상기 이상 상태 및 상기 위치에 기반하여, 상기 이상과 연관되는 이상 데이터를 생성하는 단계; 및상기 디바이스에 의해 그리고 객체 관리 시스템에, 상기 이상 데이터를 제공하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 분류 모델은,상기 제1 특징 출력에 기반하여 상기 분류 스코어를 결정하고;상기 분류 스코어와 상기 분류 임계치의 비교에 기반하여 상기 이상 상태를 나타내도록구성되는 서포트 벡터 머신을 포함하며,상기 서포트 벡터 머신은 상기 객체의 유형을 분석하도록 특별히 훈련되는 단일 클래스 서포트 벡터 머신이고,상기 이상 상태는 상기 비교에 기반하여 결정되는 이진 분류이고, 상기 객체가 이상 특징을 갖는 것을 나타내거나 상기 객체가 이상 특징을 갖지 않는 것을 나타내는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서, 상기 분류 모델은,상기 분류 임계치에 따라 제1 이진 분류를 출력하도록 구성되는 제1 서포트 벡터 머신 - 상기 제1 이진 분류는 상기 객체가 이상 특징을 포함한다는 것을 나타냄 -, 및상기 객체가 이상 특징을 포함한다는 것을 나타내는 상기 제1 이진 분류에 기반하여, 상기 이상이 특정 유형의 이상이라는 것 또는 상기 이상이 상기 특정 유형의 이상이 아니라는 것을 나타내는 제2 이진 분류를 출력하도록 구성되는 제2 서포트 벡터 머신 - 상기 이상 데이터는, 상기 제2 이진 분류에 기반하여, 상기 이상이 상기 특정 유형의 이상이라는 것 또는 상기 이상이 상기 특정 유형의 이상이 아니라는 것을 나타내는 라벨을 포함하도록 생성됨 -를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서,상기 제1 특징 출력은 상기 특징 추출 모델의 컨볼루션 신경망 인코더의 출력 계층으로부터의 것이고,상기 제2 특징 출력은 상기 컨볼루션 신경망 인코더의 중간 계층으로부터의 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항에 있어서,상기 이상 위치파악 모델은 상기 이상의 위치를 결정하도록 구성되는 컨볼루션 신경망 디코더를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5항에 있어서,상기 제2 특징 출력은 상기 특징 추출 모델의 컨볼루션 신경망 인코더의 중간 계층으로부터의 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항에 있어서, 상기 이상 데이터를 생성하는 단계는,상기 이상의 위치를 식별하는 위치 표시자를 생성하는 단계; 및상기 위치 표시자를 상기 입력 이미지와 결합하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 디바이스로서,하나 이상의 메모리; 및상기 하나 이상의 메모리에 결합된 하나 이상의 프로세서를 포함하며, 상기 하나 이상의 프로세서는,객체를 묘사하는 입력 이미지를 수신하고;특징 추출 모델을 이용하여, 상기 입력 이미지를 처리하여 상기 객체의 하나 이상의 특징과 연관되는 제1 특징 출력을 생성하고 - 상기 특징 추출 모델은 상기 객체의 유형과 연관된 참조 이미지들에 기반하여 훈련됨 -;분류 모델을 이용하여, 상기 제1 특징 출력에 기반하여 상기 객체의 이상 상태를 결정하고 - 상기 분류 모델은 상기 참조 이미지들에 묘사된 비-이상 객체들을 수반하는 유사성 분석에 기반하여 상기 이상 상태를 결정하도록 훈련됨 -;상기 입력 이미지가 이상을 갖는 상기 객체를 묘사한다는 것을 나타내는 상기 이상 상태에 기반하여, 상기 특징 추출 모델의 제2 특징 출력에 기반하여 상기 입력 이미지에서의 상기 이상의 위치를 결정하고 - 상기 이상의 위치는 상기 참조 이미지들에 기반하여 훈련되는 이상 위치파악 모델을 이용하여 결정됨 -;상기 이상 상태 및 상기 위치에 기반하여, 상기 이상과 연관되는 이상 데이터를 생성하고;상기 이상 데이터와 연관된 액션을 수행하도록구성되는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8항에 있어서,상기 특징 추출 모델은 컨볼루션 신경망 인코더를 포함하는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제8항에 있어서,상기 분류 모델은 상기 객체가 이상 특징을 포함하는 것 또는 이상 특징을 포함하지 않는 것을 나타내는 분류 스코어를 제공하도록 구성되는 서포트 벡터 머신을 포함하며,상기 이상 상태는 상기 분류 스코어가 상기 객체가 이상 특징을 포함함을 나타내는 것에 기반하여 상기 입력 이미지가 상기 이상을 갖는 상기 객체를 묘사한다는 것을 나타내도록 구성되는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10항에 있어서,상기 유사성 분석은 상기 객체가 이상 특징을 포함하는 것 또는 이상 특징을 포함하지 않는 것과 연관되는 상기 이상 상태의 이진 분류를 결정하기 위해 상기 분류 스코어와 비교되는 상기 서포트 벡터 머신의 분류 임계치를 결정하도록 구성되는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제8항에 있어서,상기 제1 특징 출력 및 상기 제2 특징 출력은 상기 특징 추출 모델의 컨볼루션 신경망의 상이한 계층들로부터의 것인, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제8항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서는, 상기 이상 데이터를 생성하기 위해,상기 이상의 위치를 식별하는 위치 표시자를 생성하고;상기 위치 표시자를 상기 입력 이미지와 결합하도록구성되는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제8항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서는, 상기 액션을 수행하기 위해,상기 이상 데이터를 사용자 디바이스에 전송하는 것, 또는상기 이상 데이터에 따라, 상기 객체와 연관된 동작을 수행하도록 객체 관리 시스템을 제어하는 것중 적어도 하나를 수행하도록 구성되는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 명령어들의 세트를 저장하는 유형의 머신 판독가능한 매체로서,상기 명령어들의 세트는 하나 이상의 명령어를 포함하며, 상기 하나 이상의 명령어는, 디바이스의 하나 이상의 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 디바이스로 하여금,객체를 묘사하는 입력 이미지를 수신하게 하고;컨볼루션 신경망 인코더를 이용하여 그리고 상기 입력 이미지로부터, 상기 객체의 하나 이상의 특징과 연관되는 제1 특징 출력을 결정하게 하고 - 상기 컨볼루션 신경망 인코더는 상기 객체의 유형인 참조 객체들을 묘사하는 참조 이미지들에 기반하여 훈련됨 -;서포트 벡터 머신을 이용하여, 상기 객체의 이상 상태가 상기 객체가 이상을 포함함을 나타낸다고 결정하게 하고 - 상기 서포트 벡터 머신은 상기 참조 이미지들에 기반하여 훈련됨 -;컨볼루션 신경망 디코더를 이용하여, 상기 컨볼루션 신경망 인코더의 제2 특징 출력에 기반하여 상기 입력 이미지에서의 상기 이상의 위치를 결정하게 하고 - 상기 컨볼루션 신경망 디코더는 상기 컨볼루션 신경망 인코더의 제2 특징 출력에 기반하여 상기 이상의 위치를 결정하도록 구성되고, 상기 컨볼루션 신경망 디코더는 상기 참조 이미지들에 기반하여 훈련됨 -;상기 이상의 위치와 연관된 액션을 수행하게 하는, 유형의 머신 판독가능한 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제15항에 있어서,상기 참조 이미지들에 묘사되는 상기 참조 객체들은 비-이상 객체들인, 유형의 머신 판독가능한 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제15항에 있어서,상기 서포트 벡터 머신은 상기 객체가 이상 특징을 포함한다는 것을 나타내거나 또는 상기 객체가 이상 특징을 포함하지 않는다는 것을 나타내는 이진 분류를 결정하도록 훈련되고,상기 서포트 벡터 머신은 상기 참조 이미지들을 수반하는 유사성 분석에 기반하여 상기 이진 분류를 결정하는데 이용되는 분류 임계치를 결정하도록 훈련되는, 유형의 머신 판독가능한 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제15항에 있어서,상기 제1 특징 출력은 상기 컨볼루션 신경망 인코더의 출력 계층으로부터의 것이고,상기 제2 특징 출력은 상기 컨볼루션 신경망 인코더의 중간 계층으로부터의 것인, 유형의 머신 판독가능한 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제15항에 있어서,상기 컨볼루션 신경망 인코더 및 상기 컨볼루션 신경망 디코더는 상기 참조 이미지들에 기반하여 훈련되는 동일한 컨볼루션 신경망 오토인코더와 연관되는, 유형의 머신 판독가능한 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제15항에 있어서, 상기 디바이스로 하여금 상기 액션을 수행하게 하는 상기 하나 이상의 명령어는 상기 디바이스로 하여금,상기 이상의 위치를 식별하는 위치 표시자를 생성하게 하고;상기 위치 표시자를 상기 입력 이미지와 결합하여 이상 표시자를 형성하게 하고;상기 이상 표시자를 사용자 디바이스에 제공하게 하는, 유형의 머신 판독가능한 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 일리노이주 ***** 링컨셔 오버룩 포인트 *</address><code>520190042103</code><country>미국</country><engName>ZEBRA TECHNOLOGIES CORPORATION</engName><name>제브라 테크놀로지스 코포레이션</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 일리노...</address><code> </code><country> </country><engName>GONZALES, Daniel S.</engName><name>곤잘레스, 다니엘 에스.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 일리노이주...</address><code> </code><country> </country><engName>ZHANG, Yan</engName><name>장, 옌</name></inventorInfo><inventorInfo><address>영국 더블유*티 *피비 그...</address><code> </code><country> </country><engName>MIRABILE, Andrea</engName><name>미라블, 안드레아</name></inventorInfo><inventorInfo><address>영국 이*더블유 *제이엘 ...</address><code> </code><country> </country><engName>BAY, Alessandro</engName><name>베이, 알레산드로</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 종로구 사직로*길 **, 세양빌딩 (내자동) *층(김.장법률사무소)</address><code>919980003619</code><country>대한민국</country><engName>YANG, Young June</engName><name>양영준</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.05.28</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/334,162</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2023.11.28</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1329401-98</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2023.11.30</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0193332-04</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020237041012.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93c3aef80a520193f51b3565ea5f8db4384289226ce1dbe26e0982dbaf6ceda7deb98d1968a266ea48a6f1bf8bd8e86afd5ea24936a2837b08</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfab8560bd976800598cebc526be2e4ab891b03b43249c9a7d3c234f0cac9afdb63099add9ec8636696a835951692e50450405d6cd6f7356e4</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>