<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:02:33.233</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2020.06.03</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2022-7022580</applicationNumber><claimCount>30</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>범-암 백금 반응 예측기</inventionTitle><inventionTitleEng>PAN-CANCER PLATINUM RESPONSE PREDICTOR</inventionTitleEng><openDate>2022.09.26</openDate><openNumber>10-2022-0130108</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2023.06.02</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2022.07.01</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G16H 50/50</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G16H 50/70</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G16H 50/20</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G16H 10/40</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G16H 20/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 20/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>C12Q 1/6886</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 포괄적인 분자 프로파일링은 피험체 샘플의 분자 상태에 관한 풍부한 데이터를 제공한다. 이러한 데이터를 치료에 대한 피험체의 반응과 비교하여 이러한 치료에 대한 반응 또는 무 반응을 예측하는 바이오마커 시그니처를 식별할 수 있다. 이 방식은 백금-기반 화학요법에 대한 암 피험체의 반응과 상관되는 바이오마커 시그니처를 식별하기 위해 적용되었다. 바이오마커의 특정 세트를 갖는 피험체의 질병 또는 장애에 대한 치료법의 수혜 확률을 예측하기 위한 데이터 구조, 데이터 처리, 및 머신 러닝 모델, 및 정밀 의학, 가령, 분자 프로파일에 기초한 치료, 가령, 백금 치료법을 포함하는 치료법을 선택하기 위한 방법으로의 이러한 모델의 예시적 적용이 본 명세서에 기재된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2021.06.10</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2021112918</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2020.06.03</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2020/035990</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 피험체의 질병 또는 장애의 치료의 효과를 예측하기 위해 머신 러닝 모델을 훈련하는 데 사용되기 위한 입력 데이터 구조를 생성하기 위한 데이터 처리 장치로서, 데이터 처리 장치는 하나 이상의 프로세서 및 하나 이상의 프로세서에 의해 실행될 때 하나 이상의 프로세서로 하여금 동작을 수행하게 하는 명령을 저장하는 하나 이상의 저장 디바이스를 포함하고, 상기 동작은:데이터 처리 장치에 의해, 하나 이상의 바이오마커 데이터 구조 및 하나 이상의 결과 데이터 구조를 획득하는 것,데이터 처리 장치에 의해, 하나 이상의 바이오마커 데이터 구조로부터 피험체와 연관된 하나 이상의 바이오마커를 나타내는 제1 데이터, 하나 이상의 결과 데이터 구조로부터 질병 또는 장애 및 치료법을 나타내는 제2 데이터, 및 질병 또는 장애에 대한 치료법의 결과를 나타내는 제3 데이터를 추출하는 것,데이터 처리 장치에 의해, 하나 이상의 바이오마커를 나타내는 제1 데이터 및 질병 또는 장애 및 치료법을 나타내는 제2 데이터에 기초하여, 머신 러닝 모델로의 입력을 위한 데이터 구조를 생성하는 것, 데이터 처리 장치에 의해, 머신 러닝 모델로의 입력으로서 생성된 데이터 구조를 제공하는 것,데이터 처리 장치에 의해, 생성된 데이터 구조의 머신 러닝 모델의 처리에 기초하여 머신 러닝 모델에 의해 생성된 출력을 획득하는 것,데이터 처리 장치에 의해, 질병 또는 장애에 대한 치료법의 결과를 나타내는 제3 데이터와 머신 러닝 모델에 의해 생성된 출력 간 차이를 결정하는 것, 및데이터 처리 장치에 의해, 질병 또는 장애에 대한 치료법의 결과를 나타내는 제3 데이터와 머신 러닝 모델에 의해 생성된 출력 간 차이에 기초하여 머신 러닝 모델의 하나 이상의 파라미터를 조정하는 것을 포함하는, 데이터 처리 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 하나 이상의 바이오마커의 세트는 표 2-8 중 임의의 하나에 나열된 하나 이상의 바이오마커를 포함하는, 데이터 처리 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서, 하나 이상의 바이오마커의 세트는 청구항 2의 바이오마커 각각을 포함하는, 데이터 처리 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서, 하나 이상의 바이오마커의 세트는 청구항 2의 바이오마커 중 적어도 하나를 포함하고, 선택적으로, 하나 이상의 바이오마커의 세트는 표 5, 표 6, 표 7, 표 8의 마커 또는 이들의 임의의 조합을 포함하거나, 선택적으로, 하나 이상의 바이오마커의 세트는 실질적으로 전장 엑솜, 전장 게놈 및/또는 전장 전사체를 포함하는, 데이터 처리 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 피험체의 특정 치료법에 대한 치료 반응을 예측하기 위해 머신 러닝 모델을 훈련하는 데 사용되기 위한 입력 데이터 구조를 생성하기 위한 데이터 처리 장치로서, 데이터 처리 장치는 하나 이상의 프로세서 및 하나 이상의 프로세서에 의해 실행될 때 하나 이상의 프로세서로 하여금 동작을 수행하게 하는 명령을 저장하는 하나 이상의 저장 디바이스를 포함하고, 상기 동작은:데이터 처리 장치에 의해, 제1 분산 데이터 소스로부터 피험체와 연관된 하나 이상의 바이오마커의 세트를 나타내는 데이터를 구조화하는 제1 데이터 구조를 획득하는 것 - 제1 데이터 구조는 피험체를 식별하는 키 값을 포함함 - ,데이터 처리 장치에 의해, 하나 이상의 메모리 디바이스에 제1 데이터 구조를 저장하는 것, 데이터 처리 장치에 의해, 제2 분산 데이터 소스로부터 하나 이상의 바이오마커를 갖는 피험체에 대한 결과 데이터를 나타내는 데이터를 구조화하는 제2 데이터 구조를 획득하는 것 - 결과 데이터는 질병 또는 장애, 치료법, 및 치료법의 효과를 식별하는 데이터를 포함하며, 제2 데이터 구조는 피험체를 식별하는 키 값을 더 포함함 - , 데이터 처리 장치에 의해, 하나 이상의 메모리 디바이스에 제2 데이터 구조를 저장하는 것,데이터 처리 장치에 의해 메모리 디바이스 내에 저장되는 제1 데이터 구조 및 제2 데이터 구조를 이용해, (i) 하나 이상의 바이오마커의 세트, 질병 또는 장애, 및 치료법을 나타내는 데이터, 및 (ii) 질병 또는 장애에 대한 치료법의 효과의 지시자를 제공하는 라벨을 포함하는 라벨링된 훈련 데이터 구조를 생성하는 것 - 데이터 처리 장치에 의해 제1 데이터 구조 및 제2 데이터 구조를 생성하고 이용하는 것은, 데이터 처리 장치에 의해, 피험체와 연관된 하나 이상의 바이오마커의 세트를 나타내는 데이터를 구조화하는 제1 데이터 구조를 피험체를 식별하는 키 값에 기초하여 하나 이상의 바이오마커를 갖는 피험체에 대한 결과 데이터를 나타내는 제2 데이터 구조와 상관시키는 것을 포함함 - , 및데이터 처리 장치에 의해, 생성된 라벨 훈련 데이터 구조를 이용해 머신 러닝 모델을 훈련하는 것 - 생성된 라벨링된 훈련 데이터 구조를 이용해 머신 러닝 모델을 훈련하는 것은, 데이터 처리 장치에 의해, 생성된 라벨 훈련 데이터 구조를 머신 러닝 모델의 입력으로서, 머신 러닝 모델에 제공하는 것을 포함함 - 을 포함하는, 데이터 처리 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5항에 있어서, 동작은:데이터 처리 장치에 의해, 생성된 라벨링된 훈련 데이터 구조의 머신 러닝 모델의 처리에 기초하여, 머신 러닝 모델에 의해 생성된 출력을 머신 러닝 모델로부터 획득하는 것, 및데이터 처리 장치에 의해, 머신 러닝 모델에 의해 생성된 출력과 질병 또는 장애에 대한 치료법의 효과의 지시자를 제공하는 라벨 간 차이를 결정하는 것을 더 포함하는, 데이터 처리 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6항에 있어서, 상기 동작은:데이터 처리 장치에 의해, 머신 러닝 모델에 의해 생성되는 출력과 질병 또는 장애에 대한 치료법의 효과의 지시자를 제공하는 라벨 간 결정된 차이에 기초하여 머신 러닝 모델의 하나 이상의 파라미터를 조절하는 것을 더 포함하는, 데이터 처리 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제5항에 있어서, 하나 이상의 바이오마커의 세트는 표 2-8 중 임의의 하나에서 나열된 하나 이상의 바이오마커를 포함하고, 선택적으로, 하나 이상의 바이오마커의 세트는 표 5, 표 6, 표 7, 표 8의 마커 또는 이들의 임의의 조합을 포함하거나, 선택적으로, 하나 이상의 바이오마커의 세트는 실질적으로 전장 엑솜, 전장 게놈 및/또는 전장 전사체를 포함하는, 데이터 처리 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제5항에 있어서, 하나 이상의 바이오마커의 세트는 청구항 8의 바이오마터 각각을 포함하는, 데이터 처리 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제5항에 있어서, 하나 이상의 바이오마커의 세트는 청구항 8의 바이오마커 중 하나를 포함하는, 데이터 처리 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 청구항 제1항 내지 제10항 중 어느 한 항의 동작에 대응하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 하나 이상의 컴퓨터 및 상기 하나 이상의 컴퓨터에 의해 실행될 때 상기 하나 이상의 컴퓨터로 하여금 청구항 제1항 내지 제10항 중 어느 한 항에 기재된 동작을 수행하게 하는 명령을 저장하는 하나 이상의 저장 매체를 포함하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 하나 이상의 컴퓨터에 의해 실행되는 명령을 포함하는 소프트웨어를 저장하는 비일시적 컴퓨터 판독형 매체로서, 상기 명령은 실행 시 하나 이상의 컴퓨터로 하여금 청구항 제1항 내지 제10항 중 어느 한 항에 기재된 동작을 수행하게 하는, 비일시적 컴퓨터 판독형 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 개체 분류 방법으로서, 상기 방법은:복수의 머신 러닝 모델의 각각의 특정 머신 러닝 모델에 대해:예측 또는 분류를 결정하도록 훈련된 특정 머신 러닝 모델로, 분류될 개체의 설명을 나타내는 입력 데이터를 제공하는 단계, 및특정 머신 러닝 모델의 입력 데이터의 처리에 기초하여 특정 머신 러닝 모델에 의해 생성되며, 복수의 후보 개체 븐류 중 초기 개체 분류로의 개체 분류를 나타내는 출력 데이터를 획득하는 단계,투표 유닛(voting unit)으로, 복수의 머신 러닝 모델의 각각의 머신 러닝 모델에 대해 획득된 출력 데이터를 제공하는 단계 - 제공된 출력 데이터는 복수의 머신 러닝 모델의 각각의 머신 러닝 모델에 의해 결정된 초기 개체 분류를 나타내는 데이터를 포함함 - , 및상기 투표 유닛에 의해, 제공된 출력 데이터에 기초하여, 개체에 대한 실제 개체 분류를 결정하는 단계를 포함하는, 개체 분류 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14항에 있어서, 제공된 출력 데이터에 다수결 규칙을 적용함으로써, 개체에 대한 실제 개체 분류가 결정되는, 개체 분류 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제14항 또는 제15항에 있어서, 투표 유닛에 의해, 제공된 출력 데이터에 기초하여, 개체에 대한 실제 개체 분류를 결정하는 단계는:투표 유닛에 의해, 복수의 후보 분류의 각각의 초기 개체 분류의 발생 횟수를 결정하는 단계, 및투표 유닛에 의해, 복수의 후보 개체 분류 중 가장 높은 등장 횟수를 가진 초기 개체 분류를 선택하는 단계를 포함하는, 개체 분류 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제14항 내지 제16항 중 어느 한 항에 있어서, 복수의 머신 러닝 모델의 각각의 머신 러닝 모델은 랜덤 포레스트 분류 알고리즘, 서포트 벡터 머신, 로지스틱 회귀, k-최근접 이웃 모델, 인공 신경망, 나이브 베이즈 모델, 2차 판별 분석, 또는 가우시안 프로세스 모델을 포함하는, 개체 분류 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제14항 내지 제16항 중 어느 한 항에 있어서, 복수의 머신 러닝 모델의 각각의 머신 러닝 모델은 랜덤 포레스트 분류 알고리즘을 포함하는, 개체 분류 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제14항 내지 제18항 중 어느 한 항에 있어서, 복수의 머신 러닝 모델은 동일한 유형의 분류 알고리즘의 복수의 표현을 포함하는, 개체 분류 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제14항 내지 제18항 중 어느 한 항에 있어서, 입력 데이터는 (i) 개체 속성 및 (ii) 질병 또는 장애에 대한 치료법의 설명을 나타내는, 개체 분류 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제20항에 있어서, 복수의 후보 개체 분류는 반응 분류 또는 비반응 분류를 포함하는, 개체 분류 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제20항 또는 제21항에 있어서, 개체 속성은 개체에 대한 하나 이상의 바이오마커를 포함하는, 개체 분류 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제22항에 있어서, 하나 이상의 바이오마커는 개체의 알려진 유전자의 일부인 유전자 패널을 포함하는, 개체 분류 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제22항에 있어서, 하나 이상의 바이오마커는 개체의 알려진 유전자의 전부인 유전자 패널을 포함하는, 개체 분류 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제22항에 있어서, 하나 이상의 바이오마커는 표 2-8 중 임의의 표에 나열된 하나 이상의 바이오마커를 포함하고, 선택적으로, 하나 이상의 바이오마커는 표 5, 표 6, 표 7, 표 8의 마커 또는 이들의 임의의 조합을 포함하거나, 선택적으로, 하나 이상의 바이오마커는 실질적으로 전장 엑솜 및/또는 전장 전사체를 포함하는, 개체 분류 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제20항 내지 제25항 중 어느 한 항에 있어서, 입력 데이터는 질병 또는 장애의 설명을 나타내는 데이터를 더 포함하는, 개체 분류 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 하나 이상의 컴퓨터 및 상기 하나 이상의 컴퓨터에 의해 실행될 때 상기 하나 이상의 컴퓨터로 하여금 청구항 제14항 내지 제26항 중 어느 한 항에 기재된 동작을 수행하게 하는 명령을 저장하는 하나 이상의 저장 매체를 포함하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 하나 이상의 컴퓨터에 의해 실행되는 명령을 포함하는 소프트웨어를 저장하는 비일시적 컴퓨터 판독형 매체로서, 상기 명령은 실행 시 하나 이상의 컴퓨터로 하여금 청구항 제14항 내지 제26항 중 어느 한 항에 기재된 동작을 수행하게 하는, 비일시적 컴퓨터 판독형 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 방법으로서:피험체의 암의 세포를 포함하는 생체 샘플을 획득하는 단계, 및상기 생체 샘플 내 적어도 하나의 바이오카커를 평가하기 위해 분석을 수행하는 단계 - 상기 바이오마커는 다음 중 적어도 하나를 포함함:(a) MYC, EP300, U2AF1, ASXL1, MAML2 및 CNTRL 중 1, 2, 3, 4, 5 또는 6개 모두를 포함하는 그룹 1,(b) MYC, EP300, U2AF1, ASXL1, MAML2, CNTRL, WRN, 및 CDX2 중 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 또는 8개 모두를 포함하는 그룹 2,(c) BCL9, PBX1, PRRX1, INHBA, YWHAE, GNAS, LHFPL6, FCRL4, HOXA11, AURKA, BIRC3, IKZF1, CASP8, 및 EP300 중 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 또는 14개 모두를 포함하는 그룹 3,(d) PBX1, BCL9, INHBA, PRRX1, YWHAE, GNAS, LHFPL6, FCRL4, AURKA, IKZF1, CASP8, PTEN, 및 EP300 중 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 또는 13개 모두를 포함하는 그룹 4,(e) BCL9, PBX1, PRRX1, INHBA, GNAS, YWHAE, LHFPL6, FCRL4, PTEN, HOXA11, AURKA, 및 BIRC3 중 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 또는 12개 모두를 포함하는 그룹 5,(f) BCL9, PBX1, PRRX1, INHBA, 및 YWHAE 중 1, 2, 3, 4, 또는 5개 모두를 포함하는 그룹 6,(g) BCL9, PBX1, GNAS, LHFPL6, CASP8, ASXL1, FH, CRKL, MLF1, TRRAP, AKT3, ACKR3, MSI2, PCM1, 및 MNX1 중 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14 또는 15개 모두를 포함하는 그룹 7, (h) BX1, GNAS, AURKA, CASP8, ASXL1, CRKL, MLF1, GAS7, MN1, SOX10, TCL1A, LMO1, BRD3, SMARCA4, PER1, PAX7, SBDS, SEPT5, PDGFB, AKT2, TERT, KEAP1, ETV6, TOP1, TLX3, COX6C, NFIB, ARFRP1, ARID1A, MAP2K4, NFKBIA, WWTR1, ZNF217, IL2, NSD3, CREB1, BRIP1, SDC4, EWSR1, FLT3, FLT1, FAS, CCNE1, RUNX1T1, 및 EZR 중 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22, 23, 24, 25, 26, 27, 28, 29, 30, 31, 32, 33, 34, 35, 36, 37, 38, 39, 40, 41, 42, 43, 44 또는 45개 모두를 포함하는 그룹 8,(i) BCL9, PBX1, PRRX1, INHBA, YWHAE, GNAS, LHFPL6, FCRL4, BIRC3, AURKA, 및 HOXA11 중 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11개 모두를 포함하는 그룹 9 - 를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제29항에 있어서, 생체 샘플은 포르말린-고정 파라핀-포매(FFPE: formalin-fixed paraffin-embedded) 조직, 고정된 조직, 코어 바늘 생검, 미세 바늘 흡인물, 비염색 슬라이드, 신선 동결(FF: fresh frozen) 조직, 포르말린 샘플, 핵산 또는 단백질 분자를 보존하는 용액에 포함된 조직, 신선 샘플, 악성 유체, 체액, 종양 샘플, 조직 샘플, 또는 이들의 임의의 조합을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제29항 또는 제30항에 있어서, 생체 샘플은 고형 종양으로부터의 세포를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제29항 또는 제30항에 있어서, 생체 샘플은 체액을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제29항 내지 제32항 중 어느 한 항에 있어서, 체액은 악성 유체, 흉수, 복막액, 또는 이들의 임의의 조합을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제29항 내지 제33항 중 어느 한 항에 있어서, 체액은 말초 혈액, 혈청, 혈장, 복수, 소변, 뇌척수액(CSF), 가래, 타액, 골수, 활액, 안방수, 양수, 귀지, 모유, 기관지폐포 세척액, 정액, 전립선액, 소액, 사정전액, 여성의 사정액, 땀, 대변, 눈물, 낭종액, 흉막액, 복막액, 심낭액, 림프액, 유미즙, 유미, 담즙, 간질액, 월경, 고름, 피지, 구토, 질 분비물, 점막 분비물, 대변 물, 췌장액, 부비동강 세척액, 기관지폐 흡인물, 배반포강액 또는 제대혈을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제29항 내지 제34항 중 어느 한 항에 있어서, 평가는 각각의 바이오머커에 대한 단백질 또는 핵산의 존재여부, 레벨, 또는 상태를 결정하는 것을 포함하며, 선택적으로, 핵산은 DNA(deoxyribonucleic acid), RNA(ribonucleic acid), 또는 이들의 조합을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제35항에 있어서, (a) 단백질의 존재 여부, 레벨 또는 상태는 IHC(immunohistochemistry), 유세포 분석, 면역분석, 항체 또는 기능 단편, 압타머, 또는 이들의 임의의 조합을 이용해 결정, 및/또는(b) 핵산의 존재 여부, 레벨 또는 상태는 PCR(polymerase chain reaction), 원위치 혼성화, 증폭, 혼성화, 마이크로어레이, 핵산 시퀀싱, 염료 종단 시퀀싱, 파이로시퀀싱, 차세대 시퀀싱(NGS, 고처리율 시퀀싱), 또는 이들의 임의의 조합을 이용해 결정되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제36항에 있어서, 핵산의 상태는 서열, 돌연변이, 다형성, 결실, 삽입, 치환, 전위, 융합, 절단, 복제, 증폭, 반복, 복제수, 복제수 변이(CNV; 복제수 변경; CNA), 또는 임의의 이들의 조합을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제37항에 있어서, 핵산의 상태는 복제수를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제38항에 있어서, 그룹 1의 모든 구성원(즉, MYC, EP300, U2AF1, ASXL1, MAML2, 및 CNTRL) 또는 이의 근접 게놈 영역의 복제수를 결정하도록 분석을 수행하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제38항에 있어서, 그룹 2의 모든 구성원(즉, MYC, EP300, U2AF1, ASXL1, MAML2, CNTRL, WRN, 및 CDX2) 또는 이의 근접 게놈 영역의 복제수를 결정하도록 분석을 수행하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제38항에 있어서, 그룹 3의 모든 구성원(즉, BCL9, PBX1, PRRX1, INHBA, YWHAE, GNAS, LHFPL6, FCRL4, HOXA11, AURKA, BIRC3, IKZF1, CASP8, 및 EP300) 또는 이의 근접 게놈 영역의 복제수를 결정하도록 분석을 수행하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 제38항에 있어서, 그룹 4의 모든 구성원(즉, PBX1, BCL9, INHBA, PRRX1, YWHAE, GNAS, LHFPL6, FCRL4, AURKA, IKZF1, CASP8, PTEN, 및 EP300) 또는 이의 근접 게놈 영역의 복제수를 결정하도록 분석을 수행하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 제38항에 있어서, 그룹 5의 모든 구성원(즉, BCL9, PBX1, PRRX1, INHBA, GNAS, YWHAE, LHFPL6, FCRL4, PTEN, HOXA11, AURKA, 및 BIRC3) 또는 이의 근접 게놈 영역의 복제수를 결정하도록 분석을 수행하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 제38항에 있어서, 그룹 6의 모든 구성원(즉, BCL9, PBX1, PRRX1, INHBA, 및 YWHAE) 또는 이의 근접 게놈 영역의 복제수를 결정하도록 분석을 수행하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 제38항에 있어서, 그룹 7의 모든 구성원(즉, BCL9, PBX1, GNAS, LHFPL6, CASP8, ASXL1, FH, CRKL, MLF1, TRRAP, AKT3, ACKR3, MSI2, PCM1, 및 MNX1), 또는 이의 근접 게놈 영역의 복제수를 결정하도록 분석을 수행하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 제38항에 있어서, 그룹 8의 모든 구성원(즉, BX1, GNAS, AURKA, CASP8, ASXL1, CRKL, MLF1, GAS7, MN1, SOX10, TCL1A, LMO1, BRD3, SMARCA4, PER1, PAX7, SBDS, SEPT5, PDGFB, AKT2, TERT, KEAP1, ETV6, TOP1, TLX3, COX6C, NFIB, ARFRP1, ARID1A, MAP2K4, NFKBIA, WWTR1, ZNF217, IL2, NSD3, CREB1, BRIP1, SDC4, EWSR1, FLT3, FLT1, FAS, CCNE1, RUNX1T1, 및 EZR), 또는 이의 근접 게놈 영역의 복제수를 결정하도록 분석을 수행하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 제38항에 있어서, 그룹 9의 모든 구성원(즉, BCL9, PBX1, PRRX1, INHBA, YWHAE, GNAS, LHFPL6, FCRL4, BIRC3, AURKA, 및 HOXA11), 또는 이의 근접 게놈 영역의 복제수를 결정하도록 분석을 수행하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 제38항에 있어서, 다음의 복제수를 결정하도록 분석을 수행하는 단계를 포함하는 방법:(a) 그룹 1 및 그룹 2의 적어도 하나 또는 모든 구성원 또는 이의 근접 게놈 영역, (b) 그룹 3의 적어도 하나 또는 모든 구성원, 또는 이의 근접 게놈 영역, 또는 (c) 그룹 2, 그룹 6, 그룹 7, 그룹 8 및 그룹 9의 적어도 하나 또는 모든 구성원 또는 이의 근접 게놈 영역.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>49. 제38항 내지 제48항 중 어느 한 항에 있어서, 바이오마커의 복제수를 참조 복제수(가령, 디플로이드)에 비교하는 단계, 및 복제수 변동(CNV)을 갖는 바이오마커를 식별하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>50. 제49항에 있어서, CNV를 갖는 유전자 또는 이의 근접 영역을 식별하는 분자 프로파일을 생성하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>51. 제29항 내지 제50항 중 어느 한 항에 있어서, PTEN 단백질의 존재 여부 또는 레벨이 결정되며, 선택적으로, PTEN 단백질 존재 여부 또는 레벨이 IHC(immunohistochemistry)을 이용해 결정되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>52. 제29항 내지 제51항 중 어느 한 항에 있어서, TOPO1 및 하나 이상의 불일치 리페어 단백질(가령, MLH1, MSH2, MSH6, 및 PMS2)을 포함하는 단백질의 레벨을 결정하는 단계를 더 포함하고, PTEN 단백질 존재 여부 또는 레벨은 IHC(immunohistochemistry)을 이용해 결정되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>53. 제51항 또는 제52항에 있어서, 단백질의 레벨을 각각의 단백질에 대한 기준 레벨에 비교하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>54. 제53항에 있어서, 기준 레벨과 상이한, 가령, 기준 레벨과 유의미하게 상이한 레벨을 갖는 단백질을 식별하는 분자 프로파일을 생성하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>55. 제29항 내지 제54항 중 어느 한 항에 있어서, 평가된 바이오마커에 기초한 암에 대한 치료법의 증가된 수혜 또는 감소된 수혜를 예측하는 단계를 더 포함하며, 상기 치료법은 백금 기반 화학요법 또는 백금 기반 화학요법을 포함하는 조합 요법을 포함하고, 선택적으로, 백금 기반 화학요법은 시스플라틴, 카르보플라틴, 옥살리플라틴 및/또는 네다플라틴을 포함하고, 백금 기반 화학요법을 포함하는 조합 요법은 FOLFOX, FOLFOXIRI, 및/또는 FOLFIRINOX를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>56. 제55항에 있어서, 치료의 증가된 수혜 또는 감소된 수혜를 예측하는 것은 다음에 기초하는 방법:(a) 청구항 제38항 내지 제48항 중 어느 한 항에 따라 결정된 복제수, 및/또는 (b) 청구항 제50항 또는 제54항에 따르는 분자 프로파일.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>57. 제56항에 있어서, 청구항 제38항 내지 제48항 중 어느 한 항에 따라 결정된 복제수에 기초하여 치료의 증가된 수혜 또는 감소된 수혜를 예측하는 것은 투표 모듈을 사용하는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>58. 제57항에 있어서, 투표 모듈은 청구항 제14항 내지 제26항 중 어느 한 항에 따르는, 방법</claim></claimInfo><claimInfo><claim>59. 제57항 또는 제58항에 있어서, 투표 모듈은 적어도 하나의 랜덤 포레스트 모델의 사용을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>60. 제57항 내지 제59항 중 어느 한 항에 있어서, 투표 모듈의 사용은 머신 러닝 분류 모델을 그룹 2, 그룹 6, 그룹 7, 그룹 8 및 그룹 9 각각에 대해 획득된 복제수에 적용하는 것을 포함하며, 선택적으로, 각각의 머신 러닝 분류 모델은 랜덤 포레스트 모델이며, 랜덤 포레스트 모델은 표 10에 기재되어 었는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>61. 제55항 내지 제60항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 피험체는 상기 치료법으로 치료된 적 없는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>62. 제29항 내지 제61항 중 어느 한 항에 있어서, 암은 전이암, 재발암, 또는 이의 조합을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>63. 제29항 내지 제62항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 피험체는 암에 대해 치료 받은 적이 없는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>64. 제55항 내지 제63항 중 어느 한 항에 있어서, 증가된 수혜가 있는 것으로 예측된 치료법을 피험체에게 투여하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>65. 제55항 내지 제64항 중 어느 한 항에 있어서, 감소된 수혜가 있는 것으로 예측된 치료법을 피험체에게 투여하지 않는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>66. 제64항 또는 제65항에 있어서, 투여에 의해 무진행 생존률(PFS), 무질병 생존률(DFS), 또는 수명이 연장되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>67. 제29항 내지 제66항 중 어느 한 항에 있어서, 암은 급성 림프모구성 백혈병; 급성 골수성 백혈병; 부신피질 암종; AIDS-관련 암; AIDS-관련 림프종; 항문암; 맹장암; 성상세포종; 비정형 기형/횡문형 종양; 기저 세포 암; 방광암; 뇌간 신경교종; 뇌종양, 뇌간 신경교종, 중추신경계 비정형 기형/횡문근 종양, 중추신경계 배아 종양, 성상세포종, 두개인두종, 뇌실막세포종, 뇌실막종, 수모세포종, 수상피종, 송과체 중간 분화의 실질 종양, 천막상피종, 원시 신경세포종 유방암; 기관지 종양; 버킷 림프종; 미지의 원발성 부위의 암(CUP); 카르시노이드 종양; 미지의 원발 부위의 암종; 중추신경계 비정형 기형/횡문형 종양; 중추신경계 배아 종양; 자궁 경부암; 소아암; 척색종; 만성 림프구성 백혈병; 만성 골수성 백혈병; 만성 골수증식성 장애; 대장 암; 대장암; 두개인두종; 피부 T 세포 림프종; 내분비 췌장 섬 세포 종양; 자궁내막암; 뇌실막모세포종; 뇌실막종; 식도암; 감각신경모세포종; 유잉 육종; 두개외 생식 세포 종양; 생식선외 생식 세포 종양; 간외 담관암; 담낭암; 위암; 위장관 유암종; 위장관 기질 세포 종양; 위장관 기질 종양(GIST); 임신성 융모성 종양; 신경교종; 모세포 백혈병; 두경부암; 심장암; 호지킨 림프종; 하인두암; 안내 흑색종; 섬 세포 종양; 카포시 육종; 신장암; 랑게르한스 세포 조직구증; 후두암; 입술암; 간암; 악성 섬유성 조직구종 골암; 수모세포종; 수질상피종; 흑색종; 메르켈 세포 암종; 메르켈 세포 피부 암종; 중피종; 잠재성 원발성을 동반한 전이성 편평 경부암; 구강암; 다발성 내분비 신생물 증후군; 다발성 골수종; 다발성 골수종/형질 세포 신생물; 균상 식육종; 골수이형성 증후군; 골수증식성 신생물; 비강암; 비인두암; 신경 모세포종; 비호지킨 림프종; 비흑색종 피부암; 비소세포폐암; 구강암; 구강암; 구인두암; 골육종; 기타 뇌 및 척수 종양; 난소 암; 난소 상피암; 난소 생식 세포 종양; 난소의 저악성 잠재성 종양; 췌장암; 유두종증; 부비동암; 부갑상선암; 골반암; 음경암; 인두암; 중간 분화의 송과체 실질 종양; 송과체종; 뇌하수체 종양; 형질 세포 신생물/다발성 골수종; 흉막폐모세포종; 원발성 중추신경계(CNS) 림프종; 원발성 간세포 간암; 전립선암; 직장암; 신장암; 신세포(신장)암; 신세포암; 호흡기 암; 망막모세포종; 횡문근육종; 침샘암; 세자리 증후군; 소세포 폐암; 소장암; 연조직 육종; 편평 세포 암종; 편평 경부암; 위(위)암; 천막상 원시 신경외배엽 종양; T 세포 림프종; 고환암; 후두암; 흉선 암종; 흉선종; 갑상선 암; 이행 세포암; 신우 및 요관의 이행 세포암; 영양막 종양; 요관암; 요도암; 자궁암; 자궁 육종; 질암; 외음부암; 발덴스트롬 마크로글로불린혈증; 또는 빌름스 종양을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>68. 제29항 내지 제66항 중 어느 한 항에 있어서, 암은 급성 골수성 백혈병(AML), 유방암, 담관암, 결장직장 선암, 간외 담관 선암, 여성 생식기 악성종양, 위 선암, 위식도 선암, 위장관 기질 종양(GIST), 교모세포종, 두경부 암종, 백혈병 간세포 암종, 저등급 신경교종, 폐 세기관지폐포암종(BAC), 비소세포폐암(NSCLC), 소세포폐암(SCLC), 림프종, 남성 생식기 악성종양, 흉막의 악성 단독 섬유성 종양(MSFT), 흑색종, 다발성 골수종, 신경내분비 종양, 결절 미만성 거대 B 세포 림프종, 비상피성 난소암(비-EOC), 난소 표면 상피 암종, 췌장 선암종, 뇌하수체 암종, 희소돌기아교종, 전립선 선암종, 후복막 또는 복막 암종, 후복막 또는 복막 암종 육종, 소장암, 연조직종양, 흉선암, 갑상선암, 또는 포도막 흑색종을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>69. 제29항 내지 제66항 중 어느 한 항에 있어서, 암은 대장암, 난소암, 식도암, 식도위 접합부 암, 위암, 두경부암, 방광암, 유방암, 자궁내막암, 자궁암, 자궁경부암, 췌장암 또는 폐암을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>70. 제69항에 있어서, 암에 대한 합의 분자 아형(CMS: consensus molecular subtype)을 결정하는 단계를 더 포함하고, 암은 대장암을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>71. 암이 있는 피험체에 대한 치료법을 선택하는 방법으로서, 상기 방법은 암 세포를 포함하는 생체 샘플을 획득하는 단계,생체 샘플로부터의 게놈 DNA에 차세대 시퀀싱을 수행하여 다음의 유전자 그룹 또는 이의 근접 게놈 영역 각각에 대해 복제수를 결정하는 단계: (a) MYC, EP300, U2AF1, ASXL1, MAML2, CNTRL, WRN, 및 CDX2 중 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 또는 8개 모두를 포함하는 그룹 2, (b) BCL9, PBX1, PRRX1, INHBA, 및 YWHAE 중 1, 2, 3, 4, 또는 5개 모두를 포함하는 그룹 6,(c) BCL9, PBX1, GNAS, LHFPL6, CASP8, ASXL1, FH, CRKL, MLF1, TRRAP, AKT3, ACKR3, MSI2, PCM1, 및 MNX1 중 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14 또는 15개 모두를 포함하는 그룹 7, (d) BX1, GNAS, AURKA, CASP8, ASXL1, CRKL, MLF1, GAS7, MN1, SOX10, TCL1A, LMO1, BRD3, SMARCA4, PER1, PAX7, SBDS, SEPT5, PDGFB, AKT2, TERT, KEAP1, ETV6, TOP1, TLX3, COX6C, NFIB, ARFRP1, ARID1A, MAP2K4, NFKBIA, WWTR1, ZNF217, IL2, NSD3, CREB1, BRIP1, SDC4, EWSR1, FLT3, FLT1, FAS, CCNE1, RUNX1T1, 및 EZR 중 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22, 23, 24, 25, 26, 27, 28, 29, 30, 31, 32, 33, 34, 35, 36, 37, 38, 39, 40, 41, 42, 43, 44 또는 45개 모두를 포함하는 그룹 8,(e) BCL9, PBX1, PRRX1, INHBA, YWHAE, GNAS, LHFPL6, FCRL4, BIRC3, AURKA, 및 HOXA11 중 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11개 모두를 포함하는 그룹 9,머신 러닝 분류 모델을 그룹 2, 그룹 6, 그룹 7, 그룹 8 및 그룹 9 각각에 대해 획득된 복제수에 적용하는 단계 - 선택적으로, 각각의 머신 러닝 분류 모델은 랜덤 포레스트 모델이며, 선택사항으로서, 랜덤 포레스트 모델은 표 10에 기재되어 있는 것임 - , 피험체가 백금-기반 화학요법을 포함하는 치료법으로부터 증가된 또는 감소된 수혜 확률을 갖는다고 예측되는지 여부에 대해 각각의 머신 러닝 분류 모델로부터 지시자를 획득하는 단계, 및 머신 러닝 분류 모델 중 대다수가 피험체가 백금-기반 화학요법으로부터 증가된 수혜 확률을 가졌다고 예측한 경우 백금-기반 화학요법 또는 백금-기반 화학요법을 포함하는 조합 요법을 선택하는 단계 및 머신 러닝 분류 모델 중 대다수가 피험체가 백금-기반 화학요법으로부터 감소된 수혜 확률을 가졌다고 결정하는 경우 백금-기반 화학요법의 대안 치료법 또는 백금-기반 화학요법과 조합되는 추가 치료법을 선택하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>72. 제71항에 있어서, 피험체에 선택된 치료법을 투여하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>73. 분자 프로파일링 리포트를 생성하는 방법으로서, 상기 방법은 청구항 제29항 내지 제72항 중 어느 한 항에 따르는 방법을 수행하는 결과를 요약하는 리포트를 제작하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>74. 제73항에 있어서, 상기 리포트는: (a) 청구항 제55항 내지 제60항 중 어느 한 항에 따른 적어도 하나의 치료법의 증가 또는 감소된 수혜의 예측, 또는(b) 청구항 제71항 내지 제72항 중 어느 한 항에 따라 선택된 치료법을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>75. 제73항 또는 제74항에 있어서, 상기 리포트는 컴퓨터에 의해 생성되며, 인쇄 리포트 또는 컴퓨터 파일이거나, 웹 포털에 의해 액세스 가능한, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>76. 피험체의 암에 대한 요법을 식별하기 위한 시스템으로서, 상기 시스템은: (a) 적어도 하나의 호스트 서버,(b) 데이터를 액세스 및 입력하도록 적어도 하나의 호스트 서버를 액세스하기 위한 적어도 하나의 사용자 인터페이스, (c) 입력된 데이터를 처리하기 위한 적어도 하나의 프로세서,(d) 처리된 데이터 및 명령을 저장하기 위해 상기 프로세서에 연결된 적어도 하나의 메모리 - 상기 명령은:(1) 청구항 제29항 내지 제72항 중 어느 한 항에 따라 생체 샘플을 분석하는 결과를 액세스하는 것, 및(2) 청구항 제55항 내지 제60항 중 어느 한 항에 따르는 적어도 하나의 치료법 또는 청구항 제71항 또는 제72항에 따르는 선택된 치료법의 증가 또는 감소된 수혜를 예측하는 것을 포함함 - , 및(e) 암의 치료법을 디스플레이하기 위한 적어도 하나의 디스플레이 - 치료법은 백금 치료법임 - 를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>77. 제76항에 있어서, 적어도 하나의 디스플레이는 생체 샘플을 분석한 결과 및 암의 치료법에 수혜 가능성이 있거나 선택된 치료법을 포함하는 리포트를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국, 텍사스 *****, 어빙 스위트 ***, 웨스트 존 카펜터 프리웨이 ***</address><code>520210508331</code><country>미국</country><engName>CARIS MPI, INC.</engName><name>캐리스 엠피아이, 아이엔씨.</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국, 텍사스 *****,...</address><code> </code><country> </country><engName>ABRAHAM, Jim</engName><name>아브라함 짐</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국, 캘리포니아 ***...</address><code> </code><country> </country><engName>KORN, Wolfgang Michael</engName><name>콘 울프강 마이클</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국, 아리조나 *****, 패...</address><code> </code><country> </country><engName>SPETZLER, David</engName><name>스페즐러 데이비드</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 종로구 새문안로*길 ** (당주동) **층(강명구특허법률사무소)</address><code>919980000027</code><country>대한민국</country><engName>Kang, Myungkoo</engName><name>강명구</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2019.12.02</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>PCT/US2019/064078</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.01.24</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>62/965,601</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.04.03</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/005,105</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.04.20</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/012,740</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2022.07.01</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-0687506-11</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[New Translation under Article 201 of Patent Act or Article 35 of Utility Model Act] Submission of Document</documentEngName><documentName>[특허법 제201조 또는 실용신안법 제35조에 따른 새로운 번역문]서류제출서</documentName><receiptDate>2022.07.21</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-0760309-70</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Request for Amendment</documentEngName><documentName>보정요구서</documentName><receiptDate>2022.08.04</receiptDate><receiptNumber>1-5-2022-0116985-13</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Patent Application, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[출원서 등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2022.08.18</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-0862539-23</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2022.08.23</receiptDate><receiptNumber>1-5-2022-0125393-16</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2023.06.02</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0612416-10</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2023.06.02</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0612391-56</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>Request for Prior Art Search</documentEngName><documentName>선행기술조사의뢰서</documentName><receiptDate>2025.09.10</receiptDate><receiptNumber>9-1-9999-9999999-89</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020227022580.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c9319bca267d25b79398873cbbea91734328975586868859241c0b1440a49905583c178b09f3046c3347775d53371f80c882eb2f058b2c717d1</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf7ff7ad6693a0482a48bddf931e522cee646ff78778a8914405e59e34d44ef6dd300f3d12298b28b7f10032961930a67dad963334d424aef4</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>