<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:13:57.1357</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2019.12.24</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2021-7020168</applicationNumber><claimCount>22</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>조도 보상에 대한 블록 사이즈 제한</inventionTitle><inventionTitleEng>BLOCK SIZE RESTRICTION FOR ILLUMINATION COMPENSATION</inventionTitleEng><openDate>2021.08.31</openDate><openNumber>10-2021-0107021</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2022.12.08</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2021.06.28</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/577</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/105</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/176</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/186</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/436</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/46</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/132</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/159</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 조도 보상을 위한 블록 사이즈들을 제한하기 위한 시스템들, 방법들, 및 컴퓨터 판독가능 저장 매체들이 설명된다. 예시적인 방법은, 비디오 데이터의 픽처의 블록을 획득하는 단계; 블록의 사이즈를 결정하는 단계; 블록의 사이즈가 블록 사이즈 제한과 연관된 제 1 블록 사이즈 이하인 각각의 사이즈를 갖는 블록들에 대한 양방향 인터 예측을 제한하는 상기 블록 사이즈 제한과 연관된 제 1 블록 사이즈 이하인지 여부 또는 블록의 사이즈가 비디오 코딩 파이프라인 구조와 연관된 제 2 블록 사이즈보다 더 큰지 여부를 결정하는 단계; 및, 상기 블록의 사이즈가 제 1 블록 사이즈 이하이거나 제 2 블록 사이즈보다 더 크다는 결정에 기초하여 상기 블록에 대한조도 보상을 디스에이블링하는 단계를 포함할 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2020.07.09</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2020142331</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2019.12.24</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2019/068475</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 비디오 데이터를 코딩하는 방법으로서,비디오 데이터의 픽처의 블록을 획득하는 단계;상기 블록의 사이즈를 결정하는 단계;상기 블록의 사이즈가 블록 사이즈 제한과 연관된 제 1 블록 사이즈 이하인 각각의 사이즈를 갖는 블록들에 대해 양방향 인터 예측을 제한하는 상기 블록 사이즈 제한과 연관된 상기 제 1 블록 사이즈 이하인지 여부 또는 상기 블록의 사이즈가 비디오 코딩 파이프라인 구조와 연관된 제 2 블록 사이즈보다 더 큰지 여부를 결정하는 단계;상기 블록의 사이즈가 상기 블록 사이즈 제한과 연관된 상기 제 1 블록 사이즈 이하인 것 또는 상기 비디오 코딩 파이프라인 구조와 연관된 상기 제 2 블록 사이즈보다 더 큰 것 중 일방인 것을 결정하는 단계; 및상기 블록의 사이즈가 상기 블록 사이즈 제한과 연관된 상기 제 1 블록 사이즈 이하인 것 또는 상기 비디오 코딩 파이프라인 구조와 연관된 상기 제 2 블록 사이즈보다 더 큰 것 중 일방이라는 결정에 기초하여, 상기 블록에 대한 조도 보상을 디스에이블링하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제 1 항에 있어서,상기 블록에 대한 상기 조도 보상의 상기 디스에이블링에 기초하여 상기 블록과 연관된 조도 보상 플래그의 값을 폴스 (false) 로 설정하는 단계를 더 포함하고,폴스로 설정된 상기 조도 보상 플래그의 값은 상기 블록에 대해 조도 보상이 디스에이블되는 것을 나타내는, 비디오 데이터를 코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제 1 항에 있어서,상기 비디오 데이터의 픽처의 상이한 블록의 사이즈가 상기 블록 사이즈 제한과 연관된 상기 제 1 블록 사이즈보다 더 큰지 여부 또는 상기 상이한 블록의 상기 사이즈가 상기 비디오 코딩 파이프라인 구조와 연관된 상기 제 2 블록 사이즈 미만인지 여부를 결정하는 단계;상기 상이한 블록의 상기 사이즈가 상기 블록 사이즈 제한과 연관된 상기 제 1 블록 사이즈보다 더 큰 것 및 상기 비디오 코딩 파이프라인 구조와 연관된 상기 제 2 블록 사이즈 미만인 것을 결정하는 단계; 및상기 상이한 블록의 상기 사이즈가 상기 블록 사이즈 제한과 연관된 상기 제 1 블록 사이즈보다 더 큰 것 및 상기 비디오 코딩 파이프라인 구조와 연관된 상기 제 2 블록 사이즈 미만인 것에 기초하여, 상기 상이한 블록에 대한 조도 보상을 인에이블링하는 단계를 더 포함하는, 비디오 데이터를 코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제 3 항에 있어서,상기 상이한 블록에 대한 상기 조도 보상의 상기 인에이블링에 기초하여 상기 상이한 블록과 연관된 조도 보상 플래그의 값을 트루 (true) 로 설정하는 단계를 더 포함하고,트루로 설정된 상기 조도 보상 플래그의 값은 상기 상이한 블록에 대해 조도 보상이 인에이블되는 것을 나타내는, 비디오 데이터를 코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제 3 항에 있어서,상기 블록의 하나 이상의 이웃 블록들 및 상기 블록의 인터 예측을 위해 선택된 레퍼런스 블록의 하나 이상의 추가적인 이웃 블록들에 기초하여 상기 상이한 블록에 대한 하나 이상의 조도 보상 파라미터들을 도출하는 단계;상기 하나 이상의 조도 보상 파라미터들에 기초하여 상기 상이한 블록에 대해 조도 보상을 적용하는 단계; 및상기 블록에 적용된 상기 조도 보상에 기초하여 상기 블록의 샘플을 재구성하는 단계를 더 포함하는, 비디오 데이터를 코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제 1 항에 있어서,상기 블록의 사이즈가 상기 블록 사이즈 제한과 연관된 상기 제 1 블록 사이즈 미만인 것에 기초하여 상기 블록에 대해 양방향 인터 예측을 적용하지 않도록 결정하는 단계를 더 포함하는, 비디오 데이터를 코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제 6 항에 있어서,상기 블록에 대한 조도 보상을 디스에이블링하는 단계는, 상기 블록에 대해 양방향 인터 예측을 적용하지 않도록 결정하는 것에 기초하는, 비디오 데이터를 코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제 1 항에 있어서,비디오 데이터를 코딩하는 것은 비디오 데이터를 디코딩하는 것을 포함하고,상기 방법은:예측 모드에 기초하여 그리고 상기 조도 보상 없이 상기 블록을 디코딩하는 단계를 더 포함하는, 비디오 데이터를 코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제 1 항에 있어서,상기 블록에 대한 잔차 값을 결정하는 단계;상기 블록에 대한 예측 모드를 수행하는 단계; 및상기 블록에 대해 수행된 상기 예측 모드 및 상기 블록에 대한 상기 잔차 값에 기초하여 상기 블록의 적어도 하나의 샘플을 재구성하는 단계를 더 포함하는, 비디오 데이터를 코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제 1 항에 있어서,비디오 데이터를 코딩하는 것은 비디오 데이터를 인코딩하는 것을 포함하고,상기 방법은:인코딩된 비디오 비트스트림을 생성하는 단계를 더 포함하고,상기 인코딩된 비디오 비트스트림은 상기 비디오 데이터의 픽처의 상기 블록을 포함하는, 비디오 데이터를 코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제 10 항에 있어서,상기 인코딩된 비디오 비트스트림에서 하나 이상의 조도 보상 플래그들을 시그널링하는 단계를 더 포함하고,상기 하나 이상의 조도 보상 플래그들은 상기 블록에 대해 조도 보상이 디스에이블된다는 표시를 포함하는, 비디오 데이터를 코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제 10 항에 있어서,상기 인코딩된 비디오 비트스트림을 시그널링하는 단계를 더 포함하는, 비디오 데이터를 코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제 12 항에 있어서,상기 블록의 사이즈가 상기 블록 사이즈 제한과 연관된 상기 제 1 블록 사이즈 이하인 것 또는 상기 비디오 코딩 파이프라인 구조와 연관된 상기 제 2 블록 사이즈보다 더 큰 것 중 일방인 것을 결정하는 것은, 상기 조도 보상이 제한되는 것을 결정하는 것을 포함하고, 상기 블록과 연관된 조도 보상 플래그는, 조도 보상이 제한된다는 결정에 기초하여 상기 인코딩된 비디오 비트스트림에서 시그널링되지 않는, 비디오 데이터를 코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제 1 항에 있어서,상기 비디오 데이터의 픽처의 상이한 블록의 사이즈가 상기 블록 사이즈 제한과 연관된 상기 제 1 블록 사이즈 이하인지 여부 또는 상기 상이한 블록의 상기 사이즈가 상기 비디오 코딩 파이프라인 구조와 연관된 상기 제 2 블록 사이즈보다 더 큰지 여부를 결정하는 단계;상기 상이한 블록의 사이즈가 상기 블록 사이즈 제한과 연관된 상기 제 1 블록 사이즈 이하인 것 및 상기 비디오 코딩 파이프라인 구조와 연관된 상기 제 2 블록 사이즈보다 더 큰 것 중 일방인 것을 결정하는 단계; 및상기 상이한 블록의 사이즈가 상기 블록 사이즈 제한과 연관된 상기 제 1 블록 사이즈 이하인 것 및 상기 비디오 코딩 파이프라인 구조와 연관된 상기 제 2 블록 사이즈보다 더 큰 것 중 일방이라는 결정에 기초하여, 상기 상이한 블록에 대한 조도 보상을 디스에이블링하는 단계를 더 포함하는, 비디오 데이터를 코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 비디오 데이터를 코딩하기 위한 장치로서,상기 장치는,적어도 하나의 메모리; 및회로로 구현되는 하나 이상의 프로세서들을 포함하며, 상기 하나 이상의 프로세서들은: 비디오 데이터의 픽처의 블록을 획득하고; 상기 블록의 사이즈를 결정하며; 상기 블록의 사이즈가 블록 사이즈 제한과 연관된 제 1 블록 사이즈 이하인 각각의 사이즈를 갖는 블록들에 대해 양방향 인터 예측을 제한하는 상기 블록 사이즈 제한과 연관된 상기 제 1 블록 사이즈 이하인지 여부 또는 상기 블록의 사이즈가 비디오 코딩 파이프라인 구조와 연관된 제 2 블록 사이즈보다 더 큰지 여부를 결정하고; 상기 블록의 사이즈가 상기 블록 사이즈 제한과 연관된 상기 제 1 블록 사이즈 이하인 것 또는 상기 비디오 코딩 파이프라인 구조와 연관된 상기 제 2 블록 사이즈보다 더 큰 것 중 일방인 것을 결정하고; 그리고 상기 블록의 사이즈가 상기 블록 사이즈 제한과 연관된 상기 제 1 블록 사이즈 이하인 것 또는 상기 비디오 코딩 파이프라인 구조와 연관된 상기 제 2 블록 사이즈보다 더 큰 것 중 일방이라는 결정에 기초하여, 상기 블록에 대한 조도 보상을 디스에이블링하도록구성되는, 비디오 데이터를 코딩하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제 15 항에 있어서,상기 하나 이상의 프로세서들은 또한,상기 블록에 대한 상기 조도 보상의 상기 디스에이블링에 기초하여 상기 블록과 연관된 조도 보상 플래그의 값을 폴스 (false) 로 설정하도록 구성되고,폴스로 설정된 상기 조도 보상 플래그의 값은 상기 블록에 대해 조도 보상이 디스에이블되는 것을 나타내는, 비디오 데이터를 코딩하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제 15 항에 있어서,상기 하나 이상의 프로세서들은 또한, 상기 비디오 데이터의 픽처의 상이한 블록의 사이즈가 상기 블록 사이즈 제한과 연관된 상기 제 1 블록 사이즈보다 더 큰지 여부 또는 상기 상이한 블록의 상기 사이즈가 상기 비디오 코딩 파이프라인 구조와 연관된 상기 제 2 블록 사이즈 미만인지 여부를 결정하고; 상기 상이한 블록의 상기 사이즈가 상기 블록 사이즈 제한과 연관된 상기 제 1 블록 사이즈보다 더 큰 것 및 상기 비디오 코딩 파이프라인 구조와 연관된 상기 제 2 블록 사이즈 미만인 것을 결정하며; 그리고 상기 상이한 블록의 상기 사이즈가 상기 블록 사이즈 제한과 연관된 상기 제 1 블록 사이즈보다 더 큰 것 및 상기 비디오 코딩 파이프라인 구조와 연관된 상기 제 2 블록 사이즈 미만인 것에 기초하여, 상기 상이한 블록에 대한 조도 보상을 인에이블링하도록구성되는, 비디오 데이터를 코딩하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제 17 항에 있어서,상기 하나 이상의 프로세서들은 또한,상기 상이한 블록에 대한 상기 조도 보상의 상기 인에이블링에 기초하여 상기 상이한 블록과 연관된 조도 보상 플래그의 값을 트루 (true) 로 설정하도록 구성되고,트루로 설정된 상기 조도 보상 플래그의 값은 상기 상이한 블록에 대해 조도 보상이 인에이블되는 것을 나타내는, 비디오 데이터를 코딩하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제 17 항에 있어서,상기 하나 이상의 프로세서들은 또한, 상기 블록의 하나 이상의 이웃 블록들 및 상기 블록의 인터 예측을 위해 선택된 레퍼런스 블록의 하나 이상의 추가적인 이웃 블록들에 기초하여 상기 상이한 블록에 대한 하나 이상의 조도 보상 파라미터들을 도출하고; 상기 하나 이상의 조도 보상 파라미터들에 기초하여 상기 상이한 블록에 대해 조도 보상을 적용하며; 그리고 상기 블록에 적용된 상기 조도 보상에 기초하여 상기 블록의 샘플을 재구성하도록 구성되는, 비디오 데이터를 코딩하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제 15 항에 있어서,상기 하나 이상의 프로세서들은 또한,상기 블록의 사이즈가 상기 블록 사이즈 제한과 연관된 상기 제 1 블록 사이즈 미만인 것에 기초하여 상기 블록에 대해 양방향 인터 예측을 적용하지 않도록 결정하도록 구성되는, 비디오 데이터를 코딩하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제 20 항에 있어서,상기 블록에 대한 조도 보상을 디스에이블링하는 것은, 상기 블록에 대해 양방향 인터 예측을 적용하지 않도록 결정하는 것에 기초하는, 비디오 데이터를 코딩하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제 15 항에 있어서,비디오 데이터를 코딩하는 것은 비디오 데이터를 디코딩하는 것을 포함하고,상기 하나 이상의 프로세서들은 또한,예측 모드에 기초하여 그리고 상기 조도 보상 없이 상기 블록을 디코딩하도록 구성되는, 비디오 데이터를 코딩하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제 15 항에 있어서,상기 하나 이상의 프로세서들은 또한,상기 블록에 대한 잔차 값을 결정하고;상기 블록에 대한 예측 모드를 수행하며; 그리고상기 블록에 대해 수행된 상기 예측 모드 및 상기 블록에 대한 상기 잔차 값에 기초하여 상기 블록의 적어도 하나의 샘플을 재구성하도록 구성되는, 비디오 데이터를 코딩하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제 15 항에 있어서,비디오 데이터를 코딩하는 것은 비디오 데이터를 인코딩하는 것을 포함하고,상기 하나 이상의 프로세서들은 또한,인코딩된 비디오 비트스트림을 생성하도록 구성되고,상기 인코딩된 비디오 비트스트림은 상기 비디오 데이터의 픽처의 상기 블록을 포함하는, 비디오 데이터를 코딩하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제 24 항에 있어서,상기 하나 이상의 프로세서들은 또한, 상기 인코딩된 비디오 비트스트림에서 하나 이상의 조도 보상 플래그들을 시그널링하는 것으로서, 상기 하나 이상의 조도 보상 플래그들은 상기 블록에 대해 조도 보상이 디스에이블된다는 표시를 포함하는, 상기 하나 이상의 조도 보상 플래그들을 시그널링하는 것을 행하고; 그리고 상기 인코딩된 비디오 비트스트림을 시그널링하도록구성되는, 비디오 데이터를 코딩하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제 25 항에 있어서,상기 블록의 사이즈가 상기 블록 사이즈 제한과 연관된 상기 제 1 블록 사이즈 이하인 것 또는 상기 비디오 코딩 파이프라인 구조와 연관된 상기 제 2 블록 사이즈보다 더 큰 것 중 일방인 것을 결정하는 것은, 상기 조도 보상이 제한되는 것을 결정하는 것을 포함하고, 상기 블록과 연관된 조도 보상 플래그는, 조도 보상이 제한된다는 결정에 기초하여 상기 인코딩된 비디오 비트스트림에서 시그널링되지 않는, 비디오 데이터를 코딩하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제 15 항에 있어서,상기 하나 이상의 프로세서들은 또한, 상기 비디오 데이터의 픽처의 상이한 블록의 사이즈가 상기 블록 사이즈 제한과 연관된 상기 제 1 블록 사이즈 이하인지 여부 또는 상기 상이한 블록의 상기 사이즈가 상기 비디오 코딩 파이프라인 구조와 연관된 상기 제 2 블록 사이즈보다 더 큰지 여부를 결정하고; 상기 상이한 블록의 사이즈가 상기 블록 사이즈 제한과 연관된 상기 제 1 블록 사이즈 이하인 것 및 상기 비디오 코딩 파이프라인 구조와 연관된 상기 제 2 블록 사이즈보다 더 큰 것 중 일방인 것을 결정하며; 그리고 상기 상이한 블록의 사이즈가 상기 블록 사이즈 제한과 연관된 상기 제 1 블록 사이즈 이하인 것 및 상기 비디오 코딩 파이프라인 구조와 연관된 상기 제 2 블록 사이즈보다 더 큰 것 중 일방이라는 결정에 기초하여, 상기 상이한 블록에 대한 조도 보상을 디스에이블링하도록 구성되는, 비디오 데이터를 코딩하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제 15 항에 있어서,상기 장치는 하나 이상의 픽처들을 캡처하기 위한 카메라를 갖는 모바일 디바이스를 포함하는, 비디오 데이터를 코딩하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제 15 항에 있어서,하나 이상의 픽처들을 디스플레이하기 위한 디스플레이를 더 포함하는, 비디오 데이터를 코딩하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 명령들을 저장한 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서,상기 명령들은, 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행될 때, 상기 하나 이상의 프로세서들로 하여금:비디오 데이터의 픽처의 블록을 획득하게 하고;상기 블록의 사이즈를 결정하게 하며;상기 블록의 사이즈가 블록 사이즈 제한과 연관된 제 1 블록 사이즈 이하인 각각의 사이즈를 갖는 블록들에 대해 양방향 인터 예측을 제한하는 상기 블록 사이즈 제한과 연관된 상기 제 1 블록 사이즈 이하인지 여부 또는 상기 블록의 사이즈가 비디오 코딩 파이프라인 구조와 연관된 제 2 블록 사이즈보다 더 큰지 여부를 결정하게 하고;상기 블록의 사이즈가 상기 블록 사이즈 제한과 연관된 상기 제 1 블록 사이즈 이하인 것 또는 상기 비디오 코딩 파이프라인 구조와 연관된 상기 제 2 블록 사이즈보다 더 큰 것 중 일방인 것을 결정하게 하고; 그리고상기 블록의 사이즈가 상기 블록 사이즈 제한과 연관된 상기 제 1 블록 사이즈 이하인 것 또는 상기 비디오 코딩 파이프라인 구조와 연관된 상기 제 2 블록 사이즈보다 더 큰 것 중 일방이라는 결정에 기초하여, 상기 블록에 대한 조도 보상을 디스에이블링하게 하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니아주 샌 디에고 모어하우스 드라이브 ****</address><code>519980804600</code><country>미국</country><engName>Qualcomm Incorporated</engName><name>퀄컴 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>SEREGIN, VADIM</engName><name>세레긴 바딤</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>CHIEN, WEI-JUNG</engName><name>치엔 웨이-정</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>KARCZEWICZ, MARTA</engName><name>카르체비츠 마르타</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 강남대로 **길 **(역삼동, 케이피빌딩)</address><code>920011000013</code><country>대한민국</country><engName>Koreana Patent Firm</engName><name>특허법인코리아나</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2019.01.03</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>62/788,117</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2019.12.23</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>16/725,775</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2021.06.28</receiptDate><receiptNumber>1-1-2021-0745934-54</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2021.08.05</receiptDate><receiptNumber>1-5-2021-0125183-90</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2022.12.08</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-1321978-98</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사유예신청]결정 보류신청서·심사유예신청서</documentName><receiptDate>2022.12.08</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-1321979-33</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>Request for Prior Art Search</documentEngName><documentName>선행기술조사의뢰서</documentName><receiptDate>2024.12.14</receiptDate><receiptNumber>9-1-9999-9999999-89</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Report of Prior Art Search</documentEngName><documentName>선행기술조사보고서</documentName><receiptDate>2025.01.15</receiptDate><receiptNumber>9-6-2025-0082966-50</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.05.01</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0425062-24</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.06.19</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0687598-15</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[거절이유 등 통지에 따른 의견]의견서·답변서·소명서</documentName><receiptDate>2025.06.19</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0687597-69</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020217020168.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93eff933228d23b92db4345c6e7f5331ed939f3e96ed56e64fb21780f364a98c594808984dc49e666da70ecc071b4e4be3296ca8a0c8686d4e</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cff44134efa672d156ffd3c180a448ff2d9a4a31dc22d60a90b3dc7fb01425f39ccbe8d366bdf62d2a286682e38076169edb2676175fb584df</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>