<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:16:38.1638</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.10.06</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2022-0128158</applicationNumber><claimCount>10</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>카메라를 포함하는 웨어러블 전자 장치 및 이의 동작 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>WEARABLE ELECTRONIC DEVICE INCLUDING A CAMERA AND  METHOD FOR CONTROLLING THEREOF</inventionTitleEng><openDate>2024.04.04</openDate><openNumber>10-2024-0044268</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.10.01</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 13/332</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 13/366</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 13/183</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 13/239</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G02B 27/01</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 일 실시예에 따르면, 웨어러블 전자 장치에 있어서, 센서, 카메라, 통신 회로, 디스플레이, 메모리 및 적어도 하나의 프로세서를 포함하고, 상기 메모리는, 상기 적어도 하나의 프로세서에 의하여 실행되는 경우, 상기 웨어러블 전자 장치로 하여금, 상기 센서를 통해 사용자의 움직임 상태를 나타내는 센싱 값을 획득하고, 상기 센싱 값에 기반하여, 상기 사용자의 상기 움직임 상태가 미리 설정된 제1 시간 동안 유의미한 움직임을 나타내는 미리 설정된 값을 초과하지 않는 것으로 확인되는 경우, 상기 카메라 또는 상기 통신 회로 중 적어도 하나를 통해 상기 웨어러블 전자 장치 주변의 적어도 하나의 객체 중 제1 객체를 확인하고, 상기 제1 객체에 대응하여 상기 사용자가 수행할 수 있는 활동에 관련된 정보와 상기 사용자가 상기 활동을 수행할 경우에 소모되는 칼로리 정보를 획득하고, 상기 활동에 관련된 정보와 상기 칼로리 정보를 상기 디스플레이를 통해 표시하도록 야기하는 적어도 하나의 인스트럭션을 저장할 수 있다. 그 밖의 다양한 실시예가 가능하다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 웨어러블 전자 장치(도 1의 101; 도 2의 201; 도 3b의 301)에 있어서,센서(도 1의 176; 도 3b의 335);카메라(도 1의 180; 도 2의 211-1, 211-2, 212-1, 212-2, 213; 도 3b의 340)통신 회로(도 1의 390; 도 3b의 390);디스플레이(도 1의 160; 도 2의 251, 252; 도 3b의 360);메모리(도 1의 130; 도 3b의 330); 및적어도 하나의 프로세서(도 1의 120; 도 3b의 320)를 포함하고,상기 메모리는, 상기 적어도 하나의 프로세서에 의하여 실행되는 경우, 상기 웨어러블 전자 장치로 하여금:상기 센서를 통해 사용자의 움직임 상태를 나타내는 센싱 값을 획득하고,상기 센싱 값에 기반하여, 상기 사용자의 상기 움직임 상태가 미리 설정된 제1 시간 동안 유의미한 움직임을 나타내는 미리 설정된 값을 초과하지 않는 것으로 확인되는 경우, 상기 카메라 또는 상기 통신 회로 중 적어도 하나를 통해 상기 웨어러블 전자 장치 주변의 적어도 하나의 객체 중 제1 객체를 확인하고,상기 제1 객체에 대응하여 상기 사용자가 수행할 수 있는 활동에 관련된 정보와 상기 사용자가 상기 활동을 수행할 경우에 소모되는 칼로리 정보를 획득하고,상기 활동에 관련된 정보와 상기 칼로리 정보를 상기 디스플레이를 통해 표시하도록 야기하는 적어도 하나의 인스트럭션을 저장하는 웨어러블 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,글라스(도 2의 254-1, 254-2)를 더 포함하고,상기 적어도 하나의 인스트럭션은, 상기 활동에 관련된 정보와 상기 칼로리 정보를 상기 디스플레이를 통해 표시하는 동작의 적어도 일부로,상기 글라스를 통하여 상기 활동에 관련된 정보와 상기 칼로리 정보를 표시하도록 상기 디스플레이를 제어하도록 야기하는 웨어러블 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항 또는 제2항에 있어서,상기 적어도 하나의 인스트럭션은, 상기 적어도 하나의 객체 중 제1 객체를 확인하는 동작의 적어도 일부로,상기 카메라를 이용하여 촬영된 이미지에 포함된 상기 적어도 하나의 객체 중 상기 제1 객체를 확인하도록 야기하는 웨어러블 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항 내지 제3항 중 어느 한 항에 있어서,상기 적어도 하나의 인스트럭션은, 상기 적어도 하나의 객체 중 제1 객체를 확인하는 동작의 적어도 일부로,상기 통신 회로를 통해 획득된 신호에 기반하여, 상기 웨어러블 전자 장치로부터 미리 설정된 거리 내에 있는 상기 적어도 하나의 객체 중 상기 제1 객체를 확인하도록 야기하는 웨어러블 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항 내지 제4항 중 어느 한 항에 있어서,상기 적어도 하나의 인스트럭션은, 상기 사용자가 수행할 수 있는 활동에 관련된 정보를 획득하는 동작의 적어도 일부로,상기 사용자가 상기 제1 객체를 이용하는 경우, 상기 사용자의 활동량이 증가되는지 판단하고,상기 사용자의 상기 활동량이 증가되는 것으로 판단되는 경우, 상기 사용자가 상기 제1 객체를 이용하여 수행할 수 있는 활동에 관련된 정보를 획득하고,상기 사용자의 상기 활동량이 감소되는 것으로 판단되는 경우, 상기 제1 객체를 이용하지 않으면서 상기 사용자의 상기 활동량을 증가시킬 수 있는 활동에 관련된 정보를 획득하도록 야기하는 웨어러블 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항 내지 제5항 중 어느 한 항에 있어서,상기 적어도 하나의 인스트럭션은, 상기 적어도 하나의 프로세서에 의하여 실행되는 경우, 상기 웨어러블 전자 장치로 하여금: 상기 통신 회로를 통해, 상기 제1 객체에 대응하는 제1 외부 전자 장치로부터 수신된 사용이력에 기반하여 상기 제1 외부 전자 장치의 최종 사용 시점을 확인하고, 상기 제1 외부 전자 장치의 상기 최종 사용 시점으로부터 미리 설정된 제2 시간이 도과한 것으로 확인되면, 상기 활동에 관련된 정보와 상기 칼로리 정보를 상기 디스플레이를 통해 표시하도록 더 야기하는 웨어러블 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항 내지 제6항 중 어느 한 항에 있어서,상기 적어도 하나의 인스트럭션은, 상기 적어도 하나의 프로세서에 의하여 실행되는 경우, 상기 웨어러블 전자 장치로 하여금: 상기 최종 사용 시점을 기반으로 상기 제1 외부 전자 장치의 예상 사용 시간을 확인하고,상기 제1 외부 전자 장치의 예상 사용 시간을 기반으로 상기 칼로리 정보를 결정하도록 더 야기하는 웨어러블 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항 내지 제7항 중 어느 한 항에 있어서,상기 적어도 하나의 인스트럭션은, 상기 적어도 하나의 프로세서에 의하여 실행되는 경우, 상기 웨어러블 전자 장치로 하여금: 상기 메모리에 저장된 상기 제1 객체의 사용 이력을 기반으로 상기 제1 외부 전자 장치의 최종 사용 시점을 확인하도록 더 야기하는 웨어러블 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항 내지 제8항 중 어느 한 항에 있어서,상기 적어도 하나의 인스트럭션은, 상기 적어도 하나의 프로세서에 의하여 실행되는 경우, 상기 웨어러블 전자 장치로 하여금: 상기 카메라를 통해 상기 제1 객체에 대한 상태 정보를 획득하고,상기 상태 정보에 기반하여, 상기 사용자가 상기 제1 객체에 대응하여 상기 활동을 수행할 수 있는 지 여부를 판단하도록 더 야기하는 웨어러블 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항 내지 제9항 중 어느 한 항에 있어서,상기 적어도 하나의 인스트럭션은, 상기 적어도 하나의 프로세서에 의하여 실행되는 경우, 상기 웨어러블 전자 장치로 하여금: 상기 칼로리 정보는 상기 활동에 관련된 정보에 대응하는 MET(Metabolic Equivalent of Task) 값 및 상기 사용자의 몸무게에 기반하여 획득하도록 더 야기하는 웨어러블 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 웨어러블 전자 장치(도 1의 101; 도 2의 201; 도 3b의 301)의 동작 방법에 있어서,상기 웨어러블 전자 장치에 포함된 센서(도 1의 176; 도 3b의 335)를 통해 사용자의 움직임 상태를 나타내는 센싱 값을 획득하는 동작;상기 센싱 값에 기반하여, 상기 사용자의 상기 움직임 상태가 미리 설정된 제1 시간 동안 유의미한 움직임을 나타내는 미리 설정된 값을 초과하지 않는 것으로 확인되는 경우, 상기 웨어러블 전자 장치에 포함된 카메라(도 1의 180; 도 2의 211-1, 211-2, 212-1, 212-2, 213; 도 3b의 340) 또는 상기 웨어러블 전자 장치에 포함된 통신 회로(도 1의 390; 도 3b의 390) 중 적어도 하나를 통해 상기 웨어러블 전자 장치 주변의 적어도 하나의 객체 중 제1 객체를 확인하는 동작;상기 제1 객체에 대응하여 상기 사용자가 수행할 수 있는 활동에 관련된 정보와 상기 사용자가 상기 활동을 수행할 경우에 소모되는 칼로리 정보를 획득하는 동작; 및상기 활동에 관련된 정보와 상기 칼로리 정보를 상기 웨어러블 전자 장치에 포함된 디스플레이(도 1의 160; 도 2의 251, 252; 도 3b의 360)를 통해 표시하는 동작을 포함하는 동작 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서,상기 웨어러블 전자 장치는 글라스(도 2의 254-1, 254-2)를 더 포함하고,상기 활동에 관련된 정보와 상기 칼로리 정보를 상기 디스플레이를 통해 표시하는 동작의 적어도 일부로,상기 글라스를 통하여 상기 활동에 관련된 정보와 상기 칼로리 정보를 표시하도록 상기 디스플레이를 제어하는 동작을 포함하는 동작 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제11항 내지 제12항 중 어느 한 항에 있어서,상기 적어도 하나의 객체 중 제1 객체를 확인하는 동작의 적어도 일부로,상기 카메라를 이용하여 촬영된 이미지에 포함된 상기 적어도 하나의 객체 중 상기 제1 객체를 확인하는 동작을 포함하는 동작 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제11항 내지 제13항 중 어느 한 항에 있어서,상기 적어도 하나의 객체 중 제1 객체를 확인하는 동작의 적어도 일부로,상기 통신 회로를 통해 획득된 신호에 기반하여, 상기 웨어러블 전자 장치로부터 미리 설정된 거리 내에 있는 상기 적어도 하나의 객체 중 상기 제1 객체를 확인하는 동작을 포함하는 동작 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제11항 내지 제14항 중 어느 한 항에 있어서,상기 사용자가 수행할 수 있는 활동에 관련된 정보를 획득하는 동작의 적어도 일부로,상기 사용자가 상기 제1 객체를 이용하는 경우, 상기 사용자의 활동량이 증가되는지 판단하는 동작;상기 사용자의 상기 활동량이 증가되는 것으로 판단되는 경우, 상기 사용자가 상기 제1 객체를 이용하여 수행할 수 있는 활동에 관련된 정보를 획득하는 동작; 및상기 사용자의 상기 활동량이 감소되는 것으로 판단되는 경우, 상기 제1 객체를 이용하지 않으면서 상기 사용자의 상기 활동량을 증가시킬 수 있는 활동에 관련된 정보를 획득하는 동작을 포함하는 동작 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제11항 내지 제15항 중 어느 한 항에 있어서,상기 통신 회로를 통해, 상기 제1 객체에 대응하는 제1 외부 전자 장치로부터 수신된 사용이력에 기반하여 상기 제1 외부 전자 장치의 최종 사용 시점을 확인하는 동작; 및상기 제1 외부 전자 장치의 상기 최종 사용 시점으로부터 미리 설정된 제2 시간이 도과한 것으로 확인되면, 상기 활동에 관련된 정보와 상기 칼로리 정보를 상기 디스플레이를 통해 표시하는 동작을 더 포함하는 동작 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제11항 내지 제16항 중 어느 한 항에 있어서,상기 최종 사용 시점을 기반으로 상기 제1 외부 전자 장치의 예상 사용 시간을 확인하는 동작; 및상기 제1 외부 전자 장치의 예상 사용 시간을 기반으로 상기 칼로리 정보를 결정하는 동작을 더 포함하는 동작 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제11항 내지 제17항 중 어느 한 항에 있어서,상기 웨어러블 전자 장치에 포함된 메모리에 저장된 상기 제1 객체의 사용 이력을 기반으로 상기 제1 외부 전자 장치의 최종 사용 시점을 확인하는 동작을 더 포함하는 동작 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제11항 내지 제18항 중 어느 한 항에 있어서,상기 칼로리 정보는 상기 활동에 관련된 정보에 대응하는 MET(Metabolic Equivalent of Task) 값 및 상기 사용자의 몸무게에 기반하여 획득하는 동작을 더 포함하는 동작 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. VST(video see through) 장치(도 1의 101; 도 3b의 301)에 있어서,센서(도 1의 176; 도 3b의 335);카메라(도 1의 180; 도 3b의 340);통신 회로(도 1의 390; 도 3b의 390);디스플레이(도 1의 160; 도 3b의 360);메모리(도 1의 130; 도 3b의 330); 및적어도 하나의 프로세서(도 1의 120; 도 3b의 320)를 포함하고,상기 메모리는, 상기 적어도 하나의 프로세서에 의하여 실행되는 경우, 상기 VST(video see through) 장치로 하여금:상기 센서를 통해 사용자의 움직임 상태를 나타내는 센싱 값을 획득하고,상기 센싱 값에 기반하여, 상기 사용자의 상기 움직임 상태가 미리 설정된 제1 시간 동안 유의미한 움직임을 나타내는 미리 설정된 값을 초과하지 않는 것으로 확인되는 경우, 상기 카메라 또는 상기 통신 회로 중 적어도 하나를 통해 상기 VST(video see through) 장치 주변의 적어도 하나의 객체 중 제1 객체를 확인하고,상기 제1 객체에 대응하여 상기 사용자가 수행할 수 있는 활동에 관련된 정보와 상기 사용자가 상기 활동을 수행할 경우에 소모되는 칼로리 정보를 획득하고,상기 활동에 관련된 정보와 상기 칼로리 정보를 상기 디스플레이에 표시하도록 야기하는 적어도 하나의 인스트럭션을 저장하는 VST 장치.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code>119981042713</code><country>대한민국</country><engName>SAMSUNG ELECTRONICS CO., LTD.</engName><name>삼성전자주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code> </code><country> </country><engName>KO, Jihae</engName><name>고지혜</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code> </code><country> </country><engName>KIM, Sangmi</engName><name>김상미</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code> </code><country> </country><engName>SON, Taehwan</engName><name>손태환</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code> </code><country> </country><engName>JO, Minah</engName><name>조민아</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 종로구 명륜동*가 ***-* 미화빌딩(이건주특허법률사무소)</address><code>920040001063</code><country>대한민국</country><engName>KIM, Jeoung-Hoon</engName><name>김정훈</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 종로구 명륜동*가 ***-*  미화빌딩 이건주특허법률사무소</address><code>919980003398</code><country>대한민국</country><engName>LEE, Keon Joo</engName><name>이건주</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>대한민국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.09.28</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>1020220123554</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2022.10.06</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-1055069-93</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.10.01</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-1123385-48</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.10.01</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-1123386-94</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020220128158.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c9377529feb5c33440bfe1821d12ebf0fa7ba0ebf0ed4febe158c4761242a51175c84e27a64e5e475265fe779da6480455cd92709386d42b0db</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf00653852502c1da3147be828818c1737a9822c9ae84037e4b4536efa06694599aff8ed8a4708e4d45b2a2c52a0eb570e687e43bda764e4b8</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>