<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:05:59.559</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.03.16</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-0034572</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>전자 장치 및 그 동작 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>An electronic apparatus and a method thereof</inventionTitleEng><openDate>2024.09.24</openDate><openNumber>10-2024-0140328</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/14</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 4/80</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 디스플레이, 사용자 입력부, 통신부, 하나 이상의 인스트럭션을 저장하는 메모리 및 메모리에 저장된 하나 이상의 인스트럭션을 실행하는 하나 이상의 프로세서를 포함하고, 하나 이상의 프로세서는 하나 이상의 인스트럭션을 실행함으로써, 외부 신호 공유 기능의 실행을 요청 받은 것에 상응하여, 디스플레이를 통해 기기 목록을 출력하고, 사용자 입력부를 통해 기기 목록에서 영상 신호를 제공할 외부 기기 및 영상 신호를 전송하거나 수신할 외부 전자 장치를 선택 받고, 선택된 외부 기기의 영상 신호를 통신부를 통해 외부 전자 장치로 전송하거나 또는 외부 전자 장치로부터 수신하는, 전자 장치가 개시된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 전자 장치(100; 200)에 있어서, 디스플레이(105; 205);사용자 입력부(107; 207);통신부(109; 209);하나 이상의 인스트럭션을 저장하는 메모리(103; 203); 및상기 메모리에 저장된 상기 하나 이상의 인스트럭션을 실행하는 하나 이상의 프로세서(101; 201)를 포함하고,상기 하나 이상의 프로세서는 상기 하나 이상의 인스트럭션을 실행함으로써, 외부 신호 공유 기능의 실행을 요청 받은 것에 상응하여, 상기 디스플레이를 통해 기기 목록을 출력하고, 상기 사용자 입력부를 통해 상기 기기 목록에서 영상 신호를 제공할 외부 기기 및 영상 신호를 전송하거나 수신할 외부 전자 장치를 선택 받고, 상기 선택된 외부 기기의 영상 신호를 상기 통신부를 통해 상기 외부 전자 장치로 전송하거나 또는 상기 외부 전자 장치로부터 수신하는, 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1 항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서는 상기 하나 이상의 인스트럭션을 실행함으로써, 상기 전자 장치가 소스 장치인지, 싱크 장치인지 여부를 식별하고,소스 장치는 외부 기기로부터 수신한 영상 신호를 통신부를 통해 외부 전자 장치로 전송하는 장치이고, 싱크 장치는 소스 장치가 외부 기기로부터 수신한 영상 신호를 통신부를 통해 소스 장치로부터 수신하는 장치인, 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항 또는 제2 항에 있어서, 상기 기기 목록은 싱크 장치 목록 및 소스 장치 목록 중 적어도 하나, 및 외부 기기 목록을 포함하고, 상기 싱크 장치 목록 및 상기 소스 장치 목록 중 적어도 하나는 상기 전자 장치의 식별 정보를 포함하고,상기 하나 이상의 프로세서는 상기 하나 이상의 인스트럭션을 실행함으로써, 상기 사용자 입력부를 통해 상기 싱크 장치 목록 및 상기 소스 장치 목록 중 하나에서 상기 전자 장치의 식별 정보를 선택 받는 것에 상응하여, 상기 전자 장치가 소스 장치인지 또는 싱크 장치인지 여부를 식별하는, 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항 또는 제2 항에 있어서, 상기 기기 목록은 싱크 장치 목록 및 소스 장치 목록 중 적어도 하나, 및 외부 기기 목록을 포함하고, 상기 하나 이상의 프로세서는 상기 하나 이상의 인스트럭션을 실행함으로써, 상기 전자 장치가 소스 장치로 선택 받은 것에 상응하여, 상기 싱크 장치 목록 및 상기 외부 기기 목록을 포함하는 제1 기기 목록을 출력하고, 상기 전자 장치가 싱크 장치로 선택 받은 것에 상응하여, 상기 소스 장치 목록 및 상기 외부 기기 목록을 포함하는 제2 기기 목록을 출력하고,상기 제2 기기 목록은 상기 외부 기기 목록에 포함된 각 외부 기기와 외부 기기 인터페이스를 통해 연결된 소스 장치가 매핑되어 있는 목록인, 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1 항 내지 제4 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 전자 장치가 소스 장치인 경우, 상기 전자 장치는 외부 기기 인터페이스(301); 및인코딩부(303)를 더 포함하고, 상기 하나 이상의 프로세서는 상기 하나 이상의 인스트럭션을 실행함으로써 상기 외부 기기 인터페이스를 통해 상기 외부 기기로부터 상기 외부 기기의 영상 신호를 수신하고,상기 인코딩부를 통해 상기 외부 기기의 영상 신호를 인코딩하고,상기 인코딩된 외부 기기의 영상 신호를 상기 통신부를 통해 상기 외부 전자 장치로 전송하는, 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5 항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서는 상기 하나 이상의 인스트럭션을 실행함으로써상기 외부 기기로부터 수신한 상기 외부 기기의 영상 신호를 상기 전자 장치에서 출력할지 여부를 묻는 사용자 인터페이스 화면을 출력하고,상기 사용자 인터페이스 화면의 출력에 상응하여 상기 사용자 입력부를 통해 상기 외부 기기의 영상 신호를 출력할 것이 선택된 것에 상응하여, 상기 디스플레이를 통해 상기 외부 기기의 영상 신호를 출력하는, 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1 항 내지 제4 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서는 상기 하나 이상의 인스트럭션을 실행함으로써, 상기 외부 전자 장치로, 외부 신호 공유 기능의 실행을 수락하는지에 대한 질의 신호를 전송하고, 상기 질의 신호에 상응하여 상기 외부 전자 장치로부터 외부 신호 공유 기능의 실행을 수락하는 답변 신호를 수신한 것에 상응하여, 상기 외부 기기의 영상 신호를 상기 외부 전자 장치로 전송하거나 또는 상기 외부 전자 장치로부터 수신하는, 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7 항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서는 상기 하나 이상의 인스트럭션을 실행함으로써 상기 전자 장치와 상기 외부 전자 장치 간에 외부 신호 공유 기능 실행의 이력이 있는 경우, 상기 질의 신호 전송 및 상기 답변 신호 수신 없이, 상기 외부 기기의 영상 신호를 상기 외부 전자 장치로 전송하거나 또는 상기 외부 전자 장치로부터 수신하는, 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1 항 내지 제8 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 기기 목록은 상기 전자 장치와 동일한 로컬 네트워크를 사용하는 하나 이상의 외부 전자 장치에 대한 정보를 포함하는, 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1 항 내지 제9 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 하나 이상의 외부 전자 장치에 대한 정보는 각 외부 전자 장치 별 네트워크 신호 강도 정보를 포함하는, 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1 항 내지 제10 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 기기 목록은, 상기 전자 장치와 동일한 사용자 계정을 갖는 하나 이상의 외부 전자 장치에 대한 정보를 포함하는, 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1 항 내지 제11 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서는 상기 하나 이상의 인스트럭션을 실행함으로써,제어 장치로부터 외부 기기 제어를 위한 제1 제어 신호를 수신한 것에 상응하여, 상기 전자 장치가 상기 외부 기기에 대한 제어권을 갖는지를 식별하고,상기 전자 장치가 상기 외부 기기에 대한 제어권을 갖는 것에 상응하여, 상기 전자 장치가 상기 제1 제어 신호에 따른 동작을 수행할 수 있는지를 식별하고,상기 전자 장치가 상기 제1 제어 신호에 따른 동작을 수행할 수 있는 경우, 상기 제1 제어 신호에 따른 동작을 수행하고, 상기 전자 장치가 상기 제1 제어 신호에 따른 동작을 수행할 수 없는 경우, 상기 제1 제어 신호에 대응하는 제2 제어 신호를 생성하고, 상기 제2 제어 신호는 상기 외부 기기에 대응하는 제어 코드 정보를 포함하는, 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12 항에 있어서, 상기 전자 장치가 상기 제어권을 갖는 경우는,상기 전자 장치가 소스 장치인 경우, 상기 외부 전자 장치보다 상기 전자 장치가 상기 디스플레이를 통해 상기 외부 기기의 영상 신호를 먼저 출력한 경우, 및 상기 외부 전자 장치로부터 상기 제어권을 이전 받은 경우 중 하나 이상인 경우인, 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13 항에 있어서, 상기 외부 전자 장치로부터 상기 제어권을 이전 받은 경우는, 상기 프로세서가 상기 통신부를 통해 상기 외부 전자 장치로 제어권 이전 요청 신호를 전송하고, 상기 제어권 이전 요청 신호에 상응하여 상기 외부 전자 장치로부터 제어권 이전 승낙 신호를 수신한 경우를 포함하는, 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14 항에 있어서, 상기 전자 장치가 소스 장치이고, 상기 제어권 이전 요청 신호에 상응하여 상기 외부 전자 장치로부터 상기 제어권 이전 승낙 신호를 수신하지 못한 것에 상응하여, 상기 하나 이상의 프로세서는 상기 하나 이상의 인스트럭션을 실행함으로써,상기 디스플레이를 통해 제어권 강제 이전 사용자 인터페이스 화면을 출력하고,상기 제어권 강제 이전 사용자 인터페이스 화면의 출력에 상응하여 상기 사용자 입력부를 통해 제어권 강제 이전이 선택된 것에 상응하여, 상기 제어권을 상기 외부 전자 장치로부터 이전 받는, 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 전자 장치의 동작 방법에 있어서, 외부 신호 공유 기능의 실행을 요청 받는 단계; 상기 외부 신호 공유 기능의 실행을 요청 받은 것에 상응하여, 기기 목록을 출력하는 단계;상기 기기 목록에서 영상 신호를 제공할 외부 기기 및 영상 신호를 전송하거나 수신할 외부 전자 장치를 선택 받는 단계; 및상기 선택된 외부 기기의 영상 신호를 상기 외부 전자 장치로 전송하거나 또는 상기 외부 전자 장치로부터 수신하는 단계를 포함하는, 전자 장치의 동작 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16 항에 있어서, 상기 기기 목록은 싱크 장치 목록 및 소스 장치 목록 중 적어도 하나, 및 외부 기기 목록을 포함하고, 상기 싱크 장치 목록 및 상기 소스 장치 목록 중 적어도 하나는 상기 전자 장치의 식별 정보를 포함하고,상기 방법은 상기 전자 장치가 소스 장치인지, 또는 싱크 장치인지 여부를 선택 받는 단계를 더 포함하고, 상기 전자 장치가 소스 장치인지, 또는 싱크 장치인지 여부를 선택 받는 단계는 상기 전자 장치의 식별 정보를 상기 싱크 장치 목록 및 상기 소스 장치 목록 중 하나에서 선택 받음으로써, 상기 전자 장치가 소스 장치인지 또는 싱크 장치인지 여부를 선택 받는 단계를 포함하는, 전자 장치의 동작 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제16 항에 있어서, 상기 기기 목록은 싱크 장치 목록 및 소스 장치 목록 중 적어도 하나, 및 외부 기기 목록을 포함하고, 상기 방법은 상기 전자 장치가 소스 장치인지, 또는 싱크 장치인지 여부를 선택 받는 단계; 상기 전자 장치가 소스 장치로 선택 받은 것에 상응하여, 상기 싱크 장치 목록 및 상기 외부 기기 목록을 포함하는 제1 기기 목록을 출력하는 단계; 및상기 전자 장치가 싱크 장치로 선택 받은 것에 상응하여, 상기 소스 장치 목록 및 상기 외부 기기 목록을 포함하는 제2 기기 목록을 출력하는 단계를 더 포함하고, 상기 제2 기기 목록은 상기 외부 기기 목록에 포함된 각 외부 기기와 외부 기기 인터페이스를 통해 연결된 소스 장치가 매핑되어 있는 목록인, 전자 장치의 동작 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제16 항 내지 제18 항 중 어느 한 항에 있어서, 제어 장치로부터 외부 기기 제어를 위한 제1 제어 신호를 수신하는 것에 상응하여, 상기 전자 장치가 상기 외부 기기에 대한 제어권을 갖는지를 식별하는 단계;상기 전자 장치가 상기 외부 기기에 대한 제어권을 갖는 것에 상응하여, 상기 전자 장치가 상기 제1 제어 신호에 따른 동작을 수행할 수 있는지를 식별하는 단계;상기 전자 장치가 상기 제1 제어 신호에 따른 동작을 수행할 수 있는 경우, 상기 제1 제어 신호에 따른 동작을 수행하는 단계; 및상기 전자 장치가 상기 제1 제어 신호에 따른 동작을 수행할 수 없는 경우, 상기 제1 제어 신호에 대응하는 제2 제어 신호를 생성하고, 상기 제2 제어 신호는 상기 외부 기기에 대응하는 제어 코드 정보를 포함하는, 전자 장치의 동작 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제16 항 내지 제19 항 중 어느 한 항의 방법을 컴퓨터에 의해 수행할 수 있는 프로그램이 기록된 컴퓨터로 판독 가능한 기록 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code>119981042713</code><country>대한민국</country><engName>SAMSUNG ELECTRONICS CO., LTD.</engName><name>삼성전자주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code> </code><country> </country><engName>LEE, Jong In</engName><name>이종인</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code> </code><country> </country><engName>KIM, Se Hyun</engName><name>김세현</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 강남구 언주로 **길 **, *층, **층, **층, **층(도곡동, 대림아크로텔)</address><code>920051000028</code><country>대한민국</country><engName>Y.P.LEE,MOCK&amp;PARTNERS</engName><name>리앤목특허법인</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2023.03.16</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0300727-19</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020230034572.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93d35d6a3896cc23bcffd36eb648793792eafe6af6750bd9d809666dc0d623a6335ccea47f717d323d84bcd97cc162fe22dac005ebc05faa05</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf4fdeaa20d259f676e43469ef90058ed134ce308be876d397dd3b7119d8bf94328ff5439ce2e7a281844564278b138c3d5e5e76c675cb4f26</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>