<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:32:56.3256</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2024.06.15</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-0077935</applicationNumber><claimCount>92</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>생체전기신호의 무선 송수신장치 및 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>Bionic signal Wireless Transceiver and Method</inventionTitleEng><openDate>2024.12.24</openDate><openNumber>10-2024-0176469</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2021.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61B 5/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2021.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61B 5/384</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/01</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/14</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/16</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04B 14/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 4/80</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 생체에서 생체전기신호를 송수신하는 것을 생체 전기신호와 거의 동일한 주파수로 송수신이 가능한 거의 동일한 구조의 기계장치를 만들고 이 기계장치에서 수신된 신호파를 출력하여 청각신호와 시각신호와 기타 생체신호를 각 각의 출력수단인 디스플레이 스피커등을 통하여 출력하는 것으로서 기계장치에는 인체나 다른 동물등의 주요 기관인 뇌와 귀, 눈, 팔, 다리, 손, 발, 날개중의 어느 하나 이상이 포함되며 출력수단에는 디스플레이, 스피커중의 어느 하나 이상이 포함되며 송수신된 생체전기신호를 저장하는 저장수단이 포함되는 것이며 출력수단에서 생체전기신호의 시각신호는 생체 전기신호와 거의 동일한 주파수로 송수신이 가능한 거의 동일한 구조의 기계장치의 뇌의 1차시각령에는 다수의 시각관계령 중 가장 넓은 면적을 차지하고 있지만 어떤 부위가 망막의 어느 부분에서 입력을 받았는가에 대해서는 정확히 결정되어 있다. 이것을 망막부위복원 혹은 시야대응 시각령지도(visual map)라고 하는데 시각령 지도에 대응하여 디스플레이의 화소를 실제 눈앞의 장면과 같이 보이도록 디스플레이를 형성하여 생체전기신호의 시각신호가 출력되게 하는 것을 더 포함하며 생체 전기신호와 거의 동일한 주파수로 송수신이 가능한 거의 동일한 구조의 기계장치를 만드는 대신 생체 전기신호와 거의 동일한 주파수로 송수신이 가능한 거의 동일한 구조의 기계장치와 동일하게 컴퓨터에서 송수신 되도록 하게 하고 생체 전기신호와 거의 동일한 주파수로 송수신이 가능한 거의 동일한 구조의 기계장치에서 수신된 신호파에서 출력되는 것과 동일하게 출력되도록 컴퓨터에서 송수신된 신호를 처리하여 청각신호와 시각신호와 기타 생체신호를 각 각의 출력수단인 디스플레이 스피커등을 통하여 출력하는 것이다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1.  생체신호와 거의 동일한 주파수의 정현파를 조사하여 신호파를 증폭시켜서 생체전기신호를 무선 송수신키는 것을 특징으로 하는 생체전기신호의 무선 송수신방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>2.  제 1항에서 생체신호와 거의 같은 주파수의 5배정도의 정현파를 넣는 것을 특징으로 하는 생체전기신호의 무선 송수신방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>3.  제 2항에서 수신된 증폭된 신호파를 중계기에서 다른 생체에 송신하게 되어 생체간의 무선 송수신이 되게 하는 것을 특징으로 하는 생체전기신호의 무선 송수신 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>4.  생체 전기신호와 거의 동일한 주파수로 송수신이 가능한 생체 또는 생체의 일부와 거의 동일한 구조의 기계장치를 만들고 이 기계장치에서 수신된 신호파를 출력하여 청각신호와 시각신호와 기타 생체신호를 각 각의 출력수단인 디스플레이 스피커등을 통하여 출력하는 것을 특징으로 하는 생체전기신호의 무선 송수신 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>5.  제 4항의 기계장치에는 인체나 다른 동물등의 주요 기관인 뇌와 귀, 눈, 팔, 다리, 손, 발, 날개중의 어느 하나  이상이 포함되는 것을 특징으로 하는 생체전기신호의 무선 송수신 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>6.  제 4항의 출력수단에는 디스플레이, 스피커중의 어느 하나 이상이 포함되며 송수신된 생체전기신호를 저장하는 저장수단이 포함되는 것을 특징으로 하는 생체전기신호의 무선 송수신 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>7.  제 4항의 출력수단에서 생체전기신호의 시각신호는 생체 전기신호와 거의 동일한 주파수로 송수신이 가능한 거의 동일한 구조의 기계장치의 뇌의 1차시각령에는 다수의 시각관계령 중 가장 넓은 면적을 차지하고 있지만 어떤 부위가 망막의 어느 부분에서 입력을 받았는가에 대해서는 정확히 결정되어 있다. 이것을 망막부위복원 혹은 시야대응 시각령지도(visual map)라고 하는데 시각령 지도에 대응하여 디스플레이의 화소를 실제 눈앞의 장면과 같이 보이도록 디스플레이를 형성하여 생체전기신호의 시각신호가 출력되게 하는 것을 특징으로 하는 생체전기신호의 무선 송수신 장치의 출력장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>8.  제 4항의 출력수단에서 생체전기신호의 청각신호는 생체 전기신호와 거의 동일한 주파수로 송수신이 가능한 거의 동일한 구조의 기계장치의 청각신호를  말 이 음파로 귀에 전달이 될 때에 음파의 소밀의 정도와 고막 청소골 와우관을 거쳐 신경세포를 통하여 일차 청각피질로 전달되기까지의 신호파를 출력하여 스피커로 출력되게 하는 것을 특징으로 하는 생체전기신호의 무선 송수신 장치의 출력장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>9.  생체 전기신호와 거의 동일한 주파수로 송수신이 가능한 생체 또는 생체의 일부와 거의 동일한 구조의 기계장치를 만들고 이 기계장치에서 수신된 신호파를 출력하여 청각신호와 시각신호와 기타 생체신호를 각 각의 출력수단인 디스플레이 스피커등을 통하여 출력하는 것을 특징으로 하는 생체전기신호의 무선 송수신 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>10.  제 9항의 기계장치에는 인체나 다른 동물등의 주요 기관인 뇌와 귀, 눈, 팔, 다리, 손, 발, 날개중의 어느 하나  이상이 포함되는 것을 특징으로 하는 생체전기신호의 무선 송수신 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>11.  제 9항의 출력수단에는 디스플레이, 스피커중의 어느 하나 이상이 포함되며 송수신된 생체전기신호를 저장하는 저장수단이 포함되는 것을 특징으로 하는 생체전기신호의 무선 송수신 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>12.  제 9항의 출력수단에서 생체전기신호의 시각신호는 생체 전기신호와 거의 동일한 주파수로 송수신이 가능한 거의 동일한 구조의 기계장치의 뇌의 1차시각령에는 다수의 시각관계령 중 가장 넓은 면적을 차지하고 있지만 어떤 부위가 망막의 어느 부분에서 입력을 받았는가에 대해서는 정확히 결정되어 있다. 이것을 망막부위복원 혹은 시야대응 시각령지도(visual map)라고 하는데 시각령 지도에 대응하여 디스플레이의 화소를 실제 눈앞의 장면과 같이 보이도록 디스플레이를 형성하여 생체전기신호의 시각신호가 출력되게 하는 것을 특징으로 하는 생체전기신호의 무선 송수신 장치의 출력방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>13.  제 9항의 출력수단에서 생체전기신호의 청각신호는 생체 전기신호와 거의 동일한 주파수로 송수신이 가능한 거의 동일한 구조의 기계장치의 청각신호를  말 이 음파로 귀에 전달이 될 때에 음파의 소밀의 정도와 고막 청소골 와우관을 거쳐 신경세포를 통하여 일차 청각피질로 전달되기까지의 신호파를 출력하여 스피커로 출력되게 하는 것을 특징으로 하는 생체전기신호의 무선 송수신 장치의 출력방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>14.  생체 전기신호와 거의 동일한 주파수로 송수신이 가능한 생체 또는 생체의 일부와 거의 동일한 구조의 기계장치를 만들고 이 기계장치에서 수신된 신호파를 출력하여 청각신호와 시각신호와 기타 생체신호를 각 각의 출력수단인 디스플레이 스피커등을 통하여 출력하는 것을 특징으로 하는 생체전기신호의 무선 송수신 장치에서 생체와의 무선 송수신 시에 주파수를 수동으로 일치시키거나 자동으로 일치시키는 장치가 더 포함되는 것을 특징으로 하는 생체전기신호의 무선 송수신 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>15.  생체 전기신호와 거의 동일한 주파수로 송수신이 가능한 생체 또는 생체의 일부와 거의 동일한 구조의 기계장치를 만들고 이 기계장치에서 수신된 신호파를 출력하여 청각신호와 시각신호와 기타 생체신호를 각 각의 출력수단인 디스플레이 스피커등을 통하여 출력하는 것을 특징으로 하는 생체전기신호의 무선 송수신 방법에서 생체와의 무선 송수신 시에 주파수를 수동으로 일치시키거나 자동으로 일치시키는 장치가 더 포함되는 것을 특징으로 하는 생체전기신호의 무선 송수신 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>16.  제 4항에 있어서생체 전기신호와 거의 동일한 주파수로 송수신이 가능한 생체 또는 생체의 일부와 거의 동일한 구조의 기계장치를 만드는 대신 생체 전기신호와 거의 동일한 주파수로 송수신이 가능한 거의 동일한 구조의 기계장치와 동일하게 컴퓨터에서 송수신 되도록 하게 하고 생체 전기신호와 거의 동일한 주파수로 송수신이 가능한 거의 동일한 구조의 기계장치에서 수신된 신호파에서 출력되는 것과 동일하게 출력되도록 컴퓨터에서 송수신된 신호를 처리하여 청각신호와 시각신호와 기타 생체신호를 각 각의 출력수단인 디스플레이 스피커등을 통하여 출력하는 것을 특징으로 하는 생체전기신호의 무선 송수신 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>17.  생체 전기신호와 거의 동일한 주파수로 송수신이 가능한 생체 또는 생체의 일부와 거의 동일한 구조의 기계장치를 만드는 대신 생체 전기신호와 거의 동일한 주파수로 송수신이 가능한 거의 동일한 구조의 기계장치와 동일하게 컴퓨터에서 송수신 되도록 하게 하고 생체 전기신호와 거의 동일한 주파수로 송수신이 가능한 거의 동일한 구조의 기계장치에서 수신된 신호파에서 출력되는 것과 동일하게 출력되도록 컴퓨터에서 송수신된 신호를 처리하여 청각신호와 시각신호와 기타 생체신호를 각 각의 출력수단인 디스플레이 스피커등을 통하여 출력하는 것을 특징으로 하는 생체전기신호의 무선 송수신 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>18.  제 9항에 있어서생체 전기신호와 거의 동일한 주파수로 송수신이 가능한 생체 또는 생체의 일부와 거의 동일한 구조의 기계장치를 만드는 대신 생체 전기신호와 거의 동일한 주파수로 송수신이 가능한 거의 동일한 구조의 기계장치와 동일하게 컴퓨터에서 송수신 되도록 하게 하고 생체 전기신호와 거의 동일한 주파수로 송수신이 가능한 거의 동일한 구조의 기계장치에서 수신된 신호파에서 출력되는 것과 동일하게 출력되도록 컴퓨터에서 송수신된 신호를 처리하여 청각신호와 시각신호와 기타 생체신호를 각 각의 출력수단인 디스플레이 스피커등을 통하여 출력하는 것을 특징으로 하는 생체전기신호의 무선 송수신 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>19.  제 9항에 있어서생체 전기신호와 거의 동일한 주파수로 송수신이 가능한 생체 또는 생체의 일부와 거의 동일한 구조의 기계장치를 만드는 대신 생체 전기신호와 거의 동일한 주파수로 송수신이 가능한 거의 동일한 구조의 기계장치와 동일하게 컴퓨터에서 송수신 되도록 하게 하고 생체 전기신호와 거의 동일한 주파수로 송수신이 가능한 거의 동일한 구조의 기계장치에서 수신된 신호파에서 출력되는 것과 동일하게 출력되도록 컴퓨터에서 송수신된 신호를 처리하여 청각신호와 시각신호와 기타 생체신호를 각 각의 출력수단인 디스플레이 스피커등을 통하여 출력하는 것을 특징으로 하는 생체전기신호의 무선 송수신 장치에서 생체와의 무선 송수신 시에 주파수를 수동으로 일치시키거나 자동으로 일치시키는 장치가 더 포함되는 것을 특징으로 하는 생체전기신호의 무선 송수신 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>20.  후두엽의 내측에 전극을 심는다거나 아니면 외측에 전극을 붙이되 전극을 엄청나게 많은 화소 약 600만 개 이상의 원추세포에 대응하는 화소로 된 전극이나 그에 못미치더라도 다수의 화소가 될 수 있는 전극을 후두엽의 시각 이미지를 맺게 하는 부위에 전극을 심는다거나 아니면 부착하면그 엄청나게 많은 화소에 해당하는 각 각의 전극에서 디스플레이의 각 각의 화소로 증폭되어 전달되도록 하는 것을 특징으로 하는 시각정보의 출력장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>21.  시각정보의 출력장치에있어서무선으로는이 후두엽의 내측에 전극을 심는다거나 아니면 외측에 전극을 붙이되 전극을 엄청나게 많은 화소 약 600만 개 이상의 원추세포에 대응하는 화소로 된 전극이나 그에 못미치더라도 다수의 화소가 될 수 있는 전극을 후두엽의 시각 이미지를 맺게 하는 부위에 전극을 심는다거나 아니면 부착하면그 엄청나게 많은 화소에 해당하는 각 각의 전극에서이 전극의 전하량 즉 밝기를 디지털 신호로 변환하여 증폭하여 송신하고디지털 신호를 수신하여 디스플레이의 각 각의 화소로 전달되어 화면을 형성하도록 하는 것을 특징으로 하는 시각정보의 출력장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>22.  시각정보의 출력장치에있어서무선으로 컬러는이 후두엽의 내측에 전극을 심는다거나 아니면 외측에 전극을 붙이되 전극을 엄청나게 많은 화소 약 600만 개 이상의 원추세포에 대응하는 화소로 된 전극이나 그에 못미치더라도 다수의 화소가 될 수 있는 전극을 후두엽의 시각 이미지를 맺게 하는 부위에 전극을 심는다거나 아니면 부착하면그 엄청나게 많은 화소에 해당하는 각 각의 전극에서이 전극의 전하량 즉 밝기를 디지털 신호로 변환하여 증폭하여 송신하고디지털 신호를 수신하여 디스플레이의 각 각의 화소로 전달되어 화면을 구성하도록 한다.여기에서각 화소와 이미지를 검토하여 각 픽셀의 RGB를 확인하여 각 픽셀의 RGB를 검토하여 각 픽셀의 RGB를 결정하여 디스플레이의 각 각의 화소의 RGB를 결정한 뒤에 RGB가 결정된 디스플레이의 각 각의 화소로 전달되어 화면을 구성하는 것을 특징으로 하는 시각정보의 출력장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>23.  제 20항 내지 제 22항중의 어느 한 항에 있어서화소 즉 픽셀이 인간의 원추세포의 수와 거의 동일한 600만개가 형성되도록 하여 인간의 눈의 원추세포와 1대 1로 대응되도록 픽셀을 상기와 같은 방법으로 형성하는 것을 특징으로 하는 시각정보의 출력장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>24.  제 20항 내지 제 23항중의 어느 한 항에 있어서인간의 후두엽에서 출력된 이미지는 디스플레이나 흑백,컬러 프린터로 출력이 가능하고 저장도 가능하게 하는 것을 특징으로 하는 시각정보의 출력장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>25.  청각신호를 말이 음파로 귀에 전달이 될 때에 음파의 소밀의 정도와 고막 청소골 와우관을 거쳐 신경세포를 통하여 일차 청각피질로 전달되기까지의 신호파를 전극을 통하여 출력하여 스피커로 출력되게 하는 것을 특징으로 하는 생체전기신호의 송수신 장치의 출력장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>26.  청각신호를 말이 음파로 귀에 전달이 될 때에 음파의 소밀의 정도와 고막 청소골 와우관을 거쳐 신경세포를 통하여 일차 청각피질로 전달되기까지의 신호파를 전극을 통하여 출력하여 디지털 신호로 변환하여 증폭하여 송신하고디지털 신호를 수신하여 스피커로 출력되게 하는 것을 특징으로 하는 생체전기신호의 무선 송수신 장치의 출력장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>27.  후두엽의 내측에 전극을 심는다거나 아니면 외측에 전극을 붙이되 전극을 엄청나게 많은 화소 약 600만 개 이상의 원추세포에 대응하는 화소로 된 전극이나 그에 못미치더라도 다수의 화소가 될 수 있는 전극을 후두엽의 시각 이미지를 맺게 하는 부위에 전극을 심는다거나 아니면 부착하면그 엄청나게 많은 화소에 해당하는 각 각의 전극에서 디스플레이의 각 각의 화소로 증폭되어 전달되도록 하는 것을 특징으로 하는 시각정보의 출력방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>28.  시각정보의 출력장치에있어서무선으로는이 후두엽의 내측에 전극을 심는다거나 아니면 외측에 전극을 붙이되 전극을 엄청나게 많은 화소 약 600만 개 이상의 원추세포에 대응하는 화소로 된 전극이나 그에 못미치더라도 다수의 화소가 될 수 있는 전극을 후두엽의 시각 이미지를 맺게 하는 부위에 전극을 심는다거나 아니면 부착하면그 엄청나게 많은 화소에 해당하는 각 각의 전극에서이 전극의 전하량 즉 밝기를 디지털 신호로 변환하여 증폭하여 송신하고디지털 신호를 수신하여 디스플레이의 각 각의 화소로 전달되어 화면을 형성하도록 하는 것을 특징으로 하는 시각정보의 출력방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>29.  시각정보의 출력장치에있어서무선으로 컬러는이 후두엽의 내측에 전극을 심는다거나 아니면 외측에 전극을 붙이되 전극을 엄청나게 많은 화소 약 600만 개 이상의 원추세포에 대응하는 화소로 된 전극이나 그에 못미치더라도 다수의 화소가 될 수 있는 전극을 후두엽의 시각 이미지를 맺게 하는 부위에 전극을 심는다거나 아니면 부착하면그 엄청나게 많은 화소에 해당하는 각 각의 전극에서이 전극의 전하량 즉 밝기를 디지털 신호로 변환하여 증폭하여 송신하고디지털 신호를 수신하여 디스플레이의 각 각의 화소로 전달되어 화면을 구성하도록 한다.여기에서각 화소와 이미지를 검토하여 각 픽셀의 RGB를 확인하여 각 픽셀의 RGB를 검토하여 각 픽셀의 RGB를 결정하여 디스플레이의 각 각의 화소의 RGB를 결정한 뒤에 RGB가 결정된 디스플레이의 각 각의 화소로 전달되어 화면을 구성하는 것을 특징으로 하는 시각정보의 출력방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>30.  제 27항 내지 제 29항중의 어느 한 항에 있어서화소 즉 픽셀이 인간의 원추세포의 수와 거의 동일한 600만개가 형성되도록 하여 인간의 눈의 원추세포와 1대 1로 대응되도록 픽셀을 상기와 같은 방법으로 형성하는 것을 특징으로 하는 시각정보의 출력방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>31.  제 27항 내지 제 30항중의 어느 한 항에 있어서인간의 후두엽에서 출력된 이미지는 디스플레이나 흑백,컬러 프린터로 출력이 가능하고 저장도 가능하게 하는 것을 특징으로 하는 시각정보의 출력방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>32.  청각신호를 말이 음파로 귀에 전달이 될 때에 음파의 소밀의 정도와 고막 청소골 와우관을 거쳐 신경세포를 통하여 일차 청각피질로 전달되기까지의 신호파를 전극을 통하여 출력하여 스피커로 출력되게 하는 것을 특징으로 하는 생체전기신호의 송수신 장치의 출력방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>33.  청각신호를 말이 음파로 귀에 전달이 될 때에 음파의 소밀의 정도와 고막 청소골 와우관을 거쳐 신경세포를 통하여 일차 청각피질로 전달되기까지의 신호파를 전극을 통하여 출력하여 디지털 신호로 변환하여 증폭하여 송신하고디지털 신호를 수신하여 스피커로 출력되게 하는 것을 특징으로 하는 생체전기신호의 무선 송수신 장치의 출력방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>34.  전자파에 의한  위상공액 으로 후두엽의 원추세포의 전자파의 변화를 감지하여 전극을 엄청나게 많은 화소 약 600만 개 이상의 원추세포에 대응하는 화소로 된 전극이나 그에 못미치더라도 다수의 화소가 될 수 있는 전극을 후두엽의 시각 이미지를 맺게 하는 부위에 전자파의 변화를 감지하여 각 각의 픽셀에 전극이 되고 각 각의 전극에서디스플레이의 각 각의 화소로 증폭되어 전달되도록 하는 것을 특징으로 하는 시각정보의 출력장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>35.  전자파에 의한  위상공액 으로 후두엽의 원추세포의 전자파의 변화를 감지하여 전극을 엄청나게 많은 화소 약 600만 개 이상의 원추세포에 대응하는 화소로 된 전극이나 그에 못미치더라도 다수의 화소가 될 수 있는 전극을 후두엽의 시각 이미지를 맺게 하는 부위에 전자파의 변화를 감지하여 각 각의 픽셀에 전극이 되고 각 각의 전극에서이 전극의 전하량 즉 밝기를  디지털 신호로 변환 하여 증폭하여  송신 하고  디지털 신호 를  수신 하여 디스플레이의 각 각의 화소로 전달되어 화면을 형성하도록 하는 것을 특징으로 하는 시각정보의 출력장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>36.  전자파에 의한  위상공액 으로 후두엽의 원추세포의 전자파의 변화를 감지하여 전극을 엄청나게 많은 화소 약 600만 개 이상의 원추세포에 대응하는 화소로 된 전극이나 그에 못미치더라도 다수의 화소가 될 수 있는 전극을 후두엽의 시각 이미지를 맺게 하는 부위에 전자파의 변화를 감지하여 각 각의 픽셀에 전극이 되고 각 각의 전극에서그 엄청나게 많은 화소에 해당하는 각 각의 전극에서이 전극의 전하량 즉 밝기를  디지털 신호로 변환 하여 증폭하여  송신 하고  디지털 신호 를  수신 하여 디스플레이의 각 각의 화소로 전달되어 화면을 구성하도록 한다.여기에서각 화소와 이미지를 검토하여 각 픽셀의 RGB를 확인하여 각 픽셀의 RGB를 검토하여 각 픽셀의 RGB를 결정하여 디스플레이의 각 각의 화소의 RGB를 결정한 뒤에  RGB가 결정된 디스플레이의 각 각의 화소로 전달되어 화면을 구성 하는 것을 특징으로 하는 시각정보의 출력장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>37.  제 34항 내지 제 36항중의 어느 한 항에 있어서화소 즉 픽셀이 인간의 원추세포의 수와 거의 동일한 600만개가 형성되도록 하여  인간의 눈의 원추세포와 1대 1로 대응 되도록 픽셀을 상기와 같은 방법으로 형성하는 것을 특징으로 하는 시각정보의 출력장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>38.  제 34항 내지 제 37항중의 어느 한 항에 있어서인간의 후두엽에서 출력된 이미지는 디스플레이나 흑백,컬러 프린터로 출력이 가능하고 저장도 가능하게 하는 것을 특징으로 하는 시각정보의 출력장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>39.  전자파에 의한  위상공액 으로 후두엽의 원추세포의 전자파의 변화를 감지하여 전극을 엄청나게 많은 화소 약 600만 개 이상의 원추세포에 대응하는 화소로 된 전극이나 그에 못미치더라도 다수의 화소가 될 수 있는 전극을 후두엽의 시각 이미지를 맺게 하는 부위에 전자파의 변화를 감지하여 각 각의 픽셀에 전극이 되고 각 각의 전극에서디스플레이의 각 각의 화소로 증폭되어 전달되도록 하는 것을 특징으로 하는 시각정보의 출력방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>40.  전자파에 의한  위상공액 으로 후두엽의 원추세포의 전자파의 변화를 감지하여 전극을 엄청나게 많은 화소 약 600만 개 이상의 원추세포에 대응하는 화소로 된 전극이나 그에 못미치더라도 다수의 화소가 될 수 있는 전극을 후두엽의 시각 이미지를 맺게 하는 부위에 전자파의 변화를 감지하여 각 각의 픽셀에 전극이 되고 각 각의 전극에서이 전극의 전하량 즉 밝기를 디지털 신호로 변환하여 증폭하여 송신하고디지털 신호를 수신하여 디스플레이의 각 각의 화소로 전달되어 화면을 형성하도록 하는 것을 특징으로 하는 시각정보의 출력방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>41.  전자파에 의한 위상공액으로 후두엽의 원추세포의 전자파의 변화를 감지하여 전극을 엄청나게 많은 화소 약 600만 개 이상의 원추세포에 대응하는 화소로 된 전극이나 그에 못미치더라도 다수의 화소가 될 수 있는 전극을 후두엽의 시각 이미지를 맺게 하는 부위에 전자파의 변화를 감지하여 각 각의 픽셀에 전극이 되고 각 각의 전극에서그 엄청나게 많은 화소에 해당하는 각 각의 전극에서이 전극의 전하량 즉 밝기를 디지털 신호로 변환하여 증폭하여 송신하고디지털 신호를 수신하여 디스플레이의 각 각의 화소로 전달되어 화면을 구성하도록 한다.여기에서각 화소와 이미지를 검토하여 각 픽셀의 RGB를 확인하여 각 픽셀의 RGB를 검토하여 각 픽셀의 RGB를 결정하여 디스플레이의 각 각의 화소의 RGB를 결정한 뒤에 RGB가 결정된 디스플레이의 각 각의 화소로 전달되어 화면을 구성하는 것을 특징으로 하는 시각정보의 출력방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>42.  제 39항 내지 제 41항중의 어느 한 항에 있어서화소 즉 픽셀이 인간의 원추세포의 수와 거의 동일한 600만개가 형성되도록 하여 인간의 눈의 원추세포와 1대 1로 대응되도록 픽셀을 상기와 같은 방법으로 형성하는 것을 특징으로 하는 시각정보의 출력방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>43.  제 39항 내지 제 42항중의 어느 한 항에 있어서인간의 후두엽에서 출력된 이미지는 디스플레이나 흑백,컬러 프린터로 출력이 가능하고 저장도 가능하게 하는 것을 특징으로 하는 시각정보의 출력방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>44.  후두엽의 내측에 전극을 심는다거나 아니면 외측에 전극을 붙이되 전극을 엄청나게 많은 화소 약 600만 개 이상의 원추세포에 대응하는 화소로 된 전극이나 그에 못미치더라도 다수의 화소가 될 수 있는 전극을 후두엽의 시각 이미지를 맺게 하는 부위에 전극을 심는다거나 아니면 부착하면그 엄청나게 많은 화소에 해당하는 각 각의 전극에서 디스플레이의 각 각의 화소로 증폭되어 전달되도록 하는 것을 특징으로 하는 시각정보의 출력장치에서  기계의 카메라의 화소가  후두엽의 내측에 전극을 심는다거나 아니면 외측에 전극을 붙이되 전극을 엄청나게 많은 화소 약 600만 개 이상의 원추세포에 대응하는 화소로 된 전극이나 그에 못미치더라도 다수의 화소가 될 수 있는 전극을  후두엽의 시각 이미지를 맺게 하는 부위  에 전극을 심는다거나 아니면 부착된   전극 에 연결되어 카메라의 각 화소의 전극과  연결수단으로 연결 되게 하여  카메라  의 각 화소의 빛의 세기가 인간 뇌의   후두엽  의 원추세포로   전달 되게 하는 것을 특징으로 하는 카메라의 이미지 센서의 각 픽셀의 빛의 세기가 인간 후두엽의 원추세포에 전달되게 하는 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>45.  시각정보의 출력장치에있어서유 무선 으로는이  후두엽의 내측 에 전극을 심는다거나 아니면 외측에  전극 을 붙이되 전극을 엄청나게 많은 화소 약 600만 개 이상의 원추세포에 대응하는 화소로 된 전극이나 그에 못미치더라도 다수의 화소가 될 수 있는 전극을 후두엽의 시각 이미지를 맺게 하는 부위에 전극을 심는다거나 아니면 부착하면그 엄청나게 많은 화소에 해당하는 각 각의  전극에서   이 전극의 전하량 즉 밝기를 디지털 신호로 변환하여 증폭하여  송신 하고 디지털 신호를  수신 하여 디스플레이의 각 각의 화소로 전달되어 화면을 형성하도록 하는 것을 특징으로 하는 시각정보의 출력장치에서   기계의 카메라 의 화소가 후두엽의 내측에 전극을 심는다거나 아니면 외측에 전극을 붙이되 전극을 엄청나게 많은 화소 약 600만 개 이상의 원추세포에 대응하는 화소로 된 전극이나 그에 못미치더라도 다수의 화소가 될 수 있는 전극을  후두엽의 시각 이미지 를 맺게 하는 부위에 전극을 심는다거나 아니면  부착된 전극에  즉  카메라의 각 화소의 전극에서  이 전극의 전하량 즉 밝기를 디지털 신호로 변환하여 증폭하여  송신 하고  후두엽 의 시각 이미지를 맺게 하는 부위의   전극에서    디지털 신호를  수신 하여 카메라의 각 화소의 빛의 세기가 인간 뇌의 후두엽의 원추세포로 전달되게 하는 것을 특징으로 하는 카메라의 이미지 센서의 각 픽셀의 빛의 세기가 인간 후두엽의 원추세포에 전달되게 하는 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>46.  시각정보의 출력장치에있어서무선으로 컬러는이 후두엽의 내측에 전극을 심는다거나 아니면 외측에 전극을 붙이되 전극을 엄청나게 많은 화소 약 600만 개 이상의 원추세포에 대응하는 화소로 된 전극이나 그에 못미치더라도 다수의 화소가 될 수 있는 전극을 후두엽의 시각 이미지를 맺게 하는 부위에 전극을 심는다거나 아니면 부착하면그 엄청나게 많은 화소에 해당하는 각 각의 전극에서이 전극의 전하량 즉 밝기를 디지털 신호로 변환하여 증폭하여 송신하고디지털 신호를 수신하여 디스플레이의 각 각의 화소로 전달되어 화면을 구성하도록 한다.여기에서각 화소와 이미지를 검토하여 각 픽셀의 RGB를 확인하여 각 픽셀의 RGB를 검토하여 각 픽셀의 RGB를 결정하여 디스플레이의 각 각의 화소의 RGB를 결정한 뒤에  RGB가 결정된 디스플레이 의 각 각의 화소로 전달되어 화면을 구성하는 것을 특징으로 하는 시각정보의 출력장치에서   기계의 카메라 의 화소가   후두엽 의 내측에 전극을 심는다거나 아니면 외측에 전극을 붙이되 전극을 엄청나게 많은 화소 약 600만개 이상의 원추세포에 대응하는 화소로 된 전극이나 그에 못미치더라도 다수의 화소가 될 수 있는 전극을 후두엽의 시각 이미지를 맺게 하는 부위에 전극을 심는다거나 아니면  부착된 전극에  즉  카메라 의 각 화소의 전극에서 이 전극의 전하량 즉 밝기를 디지털 신호로 변환하여 증폭하여  송신 하고  후두엽 의 시각 이미지를 맺게 하는 부위의   전극에서    디지털 신호를   수신 하여 카메라의 각 화소의 빛의 세기가 인간 뇌의 후두엽의 원추세포로 전달되게 하는 것을 특징으로 하는  카메라  의 이미지 센서의 각 픽셀의 빛의 세기가 인간   후두엽  의 원추세포에 전달되게 하는 장치.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>47.  제 44항 내지 제 46항중의 어느 한 항에 있어서  카메라의 화소  즉 픽셀이 인간의 원추세포의 수와 거의 동일한 600만개가 형성되도록 하여 인간의  눈의 원추세포와 1대 1로 대응 되도록 픽셀을 상기와 같은 방법으로 형성하는 것을 특징으로 하는 시각정보의 출력장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>48.  제 44항 내지 제 47항중의 어느 한 항에 있어서인간의 후두엽에서 출력된 이미지는 디스플레이나 흑백,컬러 프린터로 출력이 가능하고 저장도 가능하게 하는 것을 특징으로 하는 시각정보의 출력장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>49.  청각신호를 말이 음파로 귀에 전달이 될 때에  음파의 소밀의 정도와 고막 청소골 와우관을 거쳐 신경세포를 통하여 일차 청각피질로 전달되기까지의 신호파 를 전극을 통하여 출력하여 스피커로 출력되게 하는 것을 특징으로 하는 생체전기신호의 송수신 장치의 출력장치에서  마이크를 통해서  전기신호를 음파의 소밀의 정도와 고막 청소골 와우관을 거쳐 신경세포를 통하여 일차 청각피질로 전달되기까지의 신호파가 형성되는   부위에 전극을  부착하고 마이크의 신호파가 음파의 소밀의 정도와 고막 청소골 와우관을 거쳐 신경세포를 통하여 일차 청각피질로 전달되기까지의 신호파가 형성되는   부위의 전극에  마이크를 통해서 말하는 소리가 유무선으로 전기신호로 전달 되게 하는 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>50.  청각신호를 말이 음파로 귀에 전달이 될 때에 음파의 소밀의 정도와 고막 청소골 와우관을 거쳐 신경세포를 통하여 일차 청각피질로 전달되기까지의 신호파를 전극을 통하여 출력하여 디지털 신호로 변환하여 증폭하여 송신하고 디지털 신호를 수신하여 스피커로 출력되게 하는 것을 특징으로 하는 생체전기신호의 무선 송수신 장치의 출력장치에서  마이크 를 통해서 전기신호를 디지털 신호로 변환하여 음파의 소밀의 정도와 고막 청소골 와우관을 거쳐 신경세포를 통하여 일차 청각피질로 전달되기까지의 신호파가 형성되는 부위에 부착된   전극에  부착하고 마이크의 신호파가 음파의 소밀의 정도와 고막 청소골 와우관을 거쳐 신경세포를 통하여 일차 청각피질로 전달되기까지의 신호파가 형성되는   부위의 전극에  마이크를 통해서 말하는 소리가 디지털 신호로 유무선으로 전달되어 전기신호로 전달 되게 하는 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>51.  후두엽의 내측에 전극을 심는다거나 아니면 외측에 전극을 붙이되 전극을 엄청나게 많은 화소 약 600만 개 이상의 원추세포에 대응하는 화소로 된 전극이나 그에 못미치더라도 다수의 화소가 될 수 있는 전극을 후두엽의 시각 이미지를 맺게 하는 부위에 전극을 심는다거나 아니면 부착하면그 엄청나게 많은 화소에 해당하는 각 각의 전극에서 디스플레이의 각 각의 화소로 증폭되어 전달되도록 하는 것을 특징으로 하는 시각정보의 출력장치에서  기계의 카메라의 화소가  후두엽의 내측에 전극을 심는다거나 아니면 외측에 전극을 붙이되 전극을 엄청나게 많은 화소 약 600만 개 이상의 원추세포에 대응하는 화소로 된 전극이나 그에 못미치더라도 다수의 화소가 될 수 있는 전극을  후두엽의 시각 이미지를 맺게 하는 부위  에 전극을 심는다거나 아니면 부착된   전극 에 연결되어 카메라의 각 화소의 전극과  연결수단으로 연결 되게 하여  카메라  의 각 화소의 빛의 세기가 인간 뇌의   후두엽  의 원추세포로   전달 되게 하는 것을 특징으로 하는 카메라의 이미지 센서의 각 픽셀의 빛의 세기가 인간 후두엽의 원추세포에 전달되게 하는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>52.  시각정보의 출력장치에있어서유 무선 으로는이  후두엽의 내측 에 전극을 심는다거나 아니면 외측에  전극 을 붙이되 전극을 엄청나게 많은 화소 약 600만 개 이상의 원추세포에 대응하는 화소로 된 전극이나 그에 못미치더라도 다수의 화소가 될 수 있는 전극을 후두엽의 시각 이미지를 맺게 하는 부위에 전극을 심는다거나 아니면 부착하면그 엄청나게 많은 화소에 해당하는 각 각의  전극에서   이 전극의 전하량 즉 밝기를 디지털 신호로 변환하여 증폭하여  송신 하고 디지털 신호를  수신 하여 디스플레이의 각 각의 화소로 전달되어 화면을 형성하도록 하는 것을 특징으로 하는 시각정보의 출력장치에서   기계의 카메라 의 화소가 후두엽의 내측에 전극을 심는다거나 아니면 외측에 전극을 붙이되 전극을 엄청나게 많은 화소 약 600만 개 이상의 원추세포에 대응하는 화소로 된 전극이나 그에 못미치더라도 다수의 화소가 될 수 있는 전극을  후두엽의 시각 이미지 를 맺게 하는 부위에 전극을 심는다거나 아니면  부착된 전극에  즉  카메라의 각 화소의 전극에서  이 전극의 전하량 즉 밝기를 디지털 신호로 변환하여 증폭하여  송신 하고  후두엽 의 시각 이미지를 맺게 하는 부위의   전극에서    디지털 신호를  수신 하여 카메라의 각 화소의 빛의 세기가 인간 뇌의 후두엽의 원추세포로 전달되게 하는 것을 특징으로 하는 카메라의 이미지 센서의 각 픽셀의 빛의 세기가 인간 후두엽의 원추세포에 전달되게 하는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>53.  시각정보의 출력장치에있어서무선으로 컬러는이 후두엽의 내측에 전극을 심는다거나 아니면 외측에 전극을 붙이되 전극을 엄청나게 많은 화소 약 600만 개 이상의 원추세포에 대응하는 화소로 된 전극이나 그에 못미치더라도 다수의 화소가 될 수 있는 전극을 후두엽의 시각 이미지를 맺게 하는 부위에 전극을 심는다거나 아니면 부착하면그 엄청나게 많은 화소에 해당하는 각 각의 전극에서이 전극의 전하량 즉 밝기를 디지털 신호로 변환하여 증폭하여 송신하고디지털 신호를 수신하여 디스플레이의 각 각의 화소로 전달되어 화면을 구성하도록 한다.여기에서각 화소와 이미지를 검토하여 각 픽셀의 RGB를 확인하여 각 픽셀의 RGB를 검토하여 각 픽셀의 RGB를 결정하여 디스플레이의 각 각의 화소의 RGB를 결정한 뒤에  RGB가 결정된 디스플레이 의 각 각의 화소로 전달되어 화면을 구성하는 것을 특징으로 하는 시각정보의 출력장치에서   기계의 카메라 의 화소가   후두엽 의 내측에 전극을 심는다거나 아니면 외측에 전극을 붙이되 전극을 엄청나게 많은 화소 약 600만개 이상의 원추세포에 대응하는 화소로 된 전극이나 그에 못미치더라도 다수의 화소가 될 수 있는 전극을 후두엽의 시각 이미지를 맺게 하는 부위에 전극을 심는다거나 아니면  부착된 전극에  즉  카메라 의 각 화소의 전극에서 이 전극의 전하량 즉 밝기를 디지털 신호로 변환하여 증폭하여  송신 하고  후두엽 의 시각 이미지를 맺게 하는 부위의   전극에서    디지털 신호를   수신 하여 카메라의 각 화소의 빛의 세기가 인간 뇌의 후두엽의 원추세포로 전달되게 하는 것을 특징으로 하는  카메라  의 이미지 센서의 각 픽셀의 빛의 세기가 인간   후두엽  의 원추세포에 전달되게 하는 방법.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>54.  제 51항 내지 제 53항중의 어느 한 항에 있어서  카메라의 화소  즉 픽셀이 인간의 원추세포의 수와 거의 동일한 600만개가 형성되도록 하여 인간의  눈의 원추세포와 1대 1로 대응 되도록 픽셀을 상기와 같은 방법으로 형성하는 것을 특징으로 하는 시각정보의 출력방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>55.  제 51항 내지 제 54항중의 어느 한 항에 있어서인간의 후두엽에서 출력된 이미지는 디스플레이나 흑백,컬러 프린터로 출력이 가능하고 저장도 가능하게 하는 것을 특징으로 하는 시각정보의 출력방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>56.  청각신호를 말이 음파로 귀에 전달이 될 때에  음파의 소밀의 정도와 고막 청소골 와우관을 거쳐 신경세포를 통하여 일차 청각피질로 전달되기까지의 신호파 를 전극을 통하여 출력하여 스피커로 출력되게 하는 것을 특징으로 하는 생체전기신호의 송수신 장치의 출력장치에서  마이크를 통해서  전기신호를 음파의 소밀의 정도와 고막 청소골 와우관을 거쳐 신경세포를 통하여 일차 청각피질로 전달되기까지의 신호파가 형성되는   부위에 전극을  부착하고 마이크의 신호파가 음파의 소밀의 정도와 고막 청소골 와우관을 거쳐 신경세포를 통하여 일차 청각피질로 전달되기까지의 신호파가 형성되는   부위의 전극에  마이크를 통해서 말하는 소리가 유무선으로 전기신호로 전달 되게 하는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>57.  청각신호를 말이 음파로 귀에 전달이 될 때에 음파의 소밀의 정도와 고막 청소골 와우관을 거쳐 신경세포를 통하여 일차 청각피질로 전달되기까지의 신호파를 전극을 통하여 출력하여 디지털 신호로 변환하여 증폭하여 송신하고 디지털 신호를 수신하여 스피커로 출력되게 하는 것을 특징으로 하는 생체전기신호의 무선 송수신 장치의 출력장치에서  마이크 를 통해서 전기신호를 디지털 신호로 변환하여 음파의 소밀의 정도와 고막 청소골 와우관을 거쳐 신경세포를 통하여 일차 청각피질로 전달되기까지의 신호파가 형성되는 부위에 부착된   전극에  부착하고 마이크의 신호파가 음파의 소밀의 정도와 고막 청소골 와우관을 거쳐 신경세포를 통하여 일차 청각피질로 전달되기까지의 신호파가 형성되는   부위의 전극에  마이크를 통해서 말하는 소리가 디지털 신호로 유무선으로 전달되어 전기신호로 전달 되게 하는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>58.  전자파에 의한  위상공액 으로 후두엽의 원추세포의 전자파의 변화를 감지하여 전극을 엄청나게 많은 화소 약 600만 개 이상의 원추세포에 대응하는 화소로 된 전극이나 그에 못미치더라도 다수의 화소가 될 수 있는 전극을 후두엽의 시각 이미지를 맺게 하는 부위에 전자파의 변화를 감지하여 각 각의 픽셀에 전극이 되고 각 각의 전극에서디스플레이의 각 각의 화소로 증폭되어 전달되도록 하는 것을 특징으로 하는 시각정보의 출력장치에서  기계의 카메라의 화소가  후두엽의 내측에 전극을 심는다거나 아니면 외측에 전극을 붙이되 전극을 엄청나게 많은 화소 약 600만 개 이상의 원추세포에 대응하는 화소로 된 전극이나 그에 못미치더라도 다수의 화소가 될 수 있는 전극을  후두엽의 시각 이미지를 맺게 하는 부위  에 전극을 심는다거나 아니면 부착된   전극 에 연결되어 카메라의 각 화소의 전극과  연결수단으로 연결 되게 하여  카메라  의 각 화소의 빛의 세기가 인간 뇌의   후두엽  의 원추세포로   전달 되게 하는 것을 특징으로 하는 카메라의 이미지 센서의 각 픽셀의 빛의 세기가 인간 후두엽의 원추세포에 전달되게 하는 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>59.  전자파에 의한  위상공액 으로 후두엽의 원추세포의 전자파의 변화를 감지하여 전극을 엄청나게 많은 화소 약 600만 개 이상의 원추세포에 대응하는 화소로 된 전극이나 그에 못미치더라도 다수의 화소가 될 수 있는 전극을 후두엽의 시각 이미지를 맺게 하는 부위에 전자파의 변화를 감지하여 각 각의 픽셀에 전극이 되고 각 각의 전극에서이 전극의 전하량 즉 밝기를  디지털 신호로 변환 하여 증폭하여  송신 하고  디지털 신호 를  수신 하여 디스플레이의 각 각의 화소로 전달되어 화면을 형성하도록 하는 것을 특징으로 하는 시각정보의 출력장치에서   기계의 카메라 의 화소가 후두엽의 내측에 전극을 심는다거나 아니면 외측에 전극을 붙이되 전극을 엄청나게 많은 화소 약 600만 개 이상의 원추세포에 대응하는 화소로 된 전극이나 그에 못미치더라도 다수의 화소가 될 수 있는 전극을  후두엽의 시각 이미지 를 맺게 하는 부위에 전극을 심는다거나 아니면  부착된 전극에  즉  카메라의 각 화소의 전극에서  이 전극의 전하량 즉 밝기를 디지털 신호로 변환하여 증폭하여  송신 하고  후두엽 의 시각 이미지를 맺게 하는 부위의   전극에서    디지털 신호를  수신 하여 카메라의 각 화소의 빛의 세기가 인간 뇌의 후두엽의 원추세포로 전달되게 하는 것을 특징으로 하는 카메라의 이미지 센서의 각 픽셀의 빛의 세기가 인간 후두엽의 원추세포에 전달되게 하는 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>60.  전자파에 의한  위상공액 으로 후두엽의 원추세포의 전자파의 변화를 감지하여 전극을 엄청나게 많은 화소 약 600만 개 이상의 원추세포에 대응하는 화소로 된 전극이나 그에 못미치더라도 다수의 화소가 될 수 있는 전극을 후두엽의 시각 이미지를 맺게 하는 부위에 전자파의 변화를 감지하여 각 각의 픽셀에 전극이 되고 각 각의 전극에서그 엄청나게 많은 화소에 해당하는 각 각의 전극에서이 전극의 전하량 즉 밝기를  디지털 신호로 변환 하여 증폭하여  송신 하고  디지털 신호 를  수신 하여 디스플레이의 각 각의 화소로 전달되어 화면을 구성하도록 한다.여기에서각 화소와 이미지를 검토하여 각 픽셀의 RGB를 확인하여 각 픽셀의 RGB를 검토하여 각 픽셀의 RGB를 결정하여 디스플레이의 각 각의 화소의 RGB를 결정한 뒤에  RGB가 결정된 디스플레이의 각 각의 화소로 전달되어 화면을 구성 하는 것을 특징으로 하는 시각정보의 출력장치에서   기계의 카메라 의 화소가   후두엽 의 내측에 전극을 심는다거나 아니면 외측에 전극을 붙이되 전극을 엄청나게 많은 화소 약 600만개 이상의 원추세포에 대응하는 화소로 된 전극이나 그에 못미치더라도 다수의 화소가 될 수 있는 전극을 후두엽의 시각 이미지를 맺게 하는 부위에 전극을 심는다거나 아니면  부착된 전극에  즉  카메라 의 각 화소의 전극에서 이 전극의 전하량 즉 밝기를 디지털 신호로 변환하여 증폭하여  송신 하고  후두엽 의 시각 이미지를 맺게 하는 부위의   전극에서    디지털 신호를   수신 하여 카메라의 각 화소의 빛의 세기가 인간 뇌의 후두엽의 원추세포로 전달되게 하는 것을 특징으로 하는  카메라  의 이미지 센서의 각 픽셀의 빛의 세기가 인간   후두엽  의 원추세포에 전달되게 하는 장치.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>61.  제 58항 내지 제 60항중의 어느 한 항에 있어서화소 즉 픽셀이 인간의 원추세포의 수와 거의 동일한 600만개가 형성되도록 하여  인간의 눈의 원추세포와 1대 1로 대응 되도록 픽셀을 상기와 같은 방법으로 형성하는 것을 특징으로 하는 시각정보의 출력장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>62.  제 58항 내지 제 61항중의 어느 한 항에 있어서인간의 후두엽에서 출력된 이미지는 디스플레이나 흑백,컬러 프린터로 출력이 가능하고 저장도 가능하게 하는 것을 특징으로 하는 시각정보의 출력장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>63.  전자파에 의한  위상공액 으로 후두엽의 원추세포의 전자파의 변화를 감지하여 전극을 엄청나게 많은 화소 약 600만 개 이상의 원추세포에 대응하는 화소로 된 전극이나 그에 못미치더라도 다수의 화소가 될 수 있는 전극을 후두엽의 시각 이미지를 맺게 하는 부위에 전자파의 변화를 감지하여 각 각의 픽셀에 전극이 되고 각 각의 전극에서디스플레이의 각 각의 화소로 증폭되어 전달되도록 하는 것을 특징으로 하는 시각정보의 출력장치에서  기계의 카메라의 화소가  후두엽의 내측에 전극을 심는다거나 아니면 외측에 전극을 붙이되 전극을 엄청나게 많은 화소 약 600만 개 이상의 원추세포에 대응하는 화소로 된 전극이나 그에 못미치더라도 다수의 화소가 될 수 있는 전극을  후두엽의 시각 이미지를 맺게 하는 부위  에 전극을 심는다거나 아니면 부착된   전극 에 연결되어 카메라의 각 화소의 전극과  연결수단으로 연결 되게 하여  카메라  의 각 화소의 빛의 세기가 인간 뇌의   후두엽  의 원추세포로   전달 되게 하는 것을 특징으로 하는 카메라의 이미지 센서의 각 픽셀의 빛의 세기가 인간 후두엽의 원추세포에 전달되게 하는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>64.  전자파에 의한  위상공액 으로 후두엽의 원추세포의 전자파의 변화를 감지하여 전극을 엄청나게 많은 화소 약 600만 개 이상의 원추세포에 대응하는 화소로 된 전극이나 그에 못미치더라도 다수의 화소가 될 수 있는 전극을 후두엽의 시각 이미지를 맺게 하는 부위에 전자파의 변화를 감지하여 각 각의 픽셀에 전극이 되고 각 각의 전극에서이 전극의 전하량 즉 밝기를  디지털 신호로 변환 하여 증폭하여  송신 하고  디지털 신호 를  수신 하여 디스플레이의 각 각의 화소로 전달되어 화면을 형성하도록 하는 것을 특징으로 하는 시각정보의 출력장치에서   기계의 카메라 의 화소가 후두엽의 내측에 전극을 심는다거나 아니면 외측에 전극을 붙이되 전극을 엄청나게 많은 화소 약 600만 개 이상의 원추세포에 대응하는 화소로 된 전극이나 그에 못미치더라도 다수의 화소가 될 수 있는 전극을  후두엽의 시각 이미지 를 맺게 하는 부위에 전극을 심는다거나 아니면  부착된 전극에  즉  카메라의 각 화소의 전극에서  이 전극의 전하량 즉 밝기를 디지털 신호로 변환하여 증폭하여  송신 하고  후두엽 의 시각 이미지를 맺게 하는 부위의   전극에서    디지털 신호를  수신 하여 카메라의 각 화소의 빛의 세기가 인간 뇌의 후두엽의 원추세포로 전달되게 하는 것을 특징으로 하는 카메라의 이미지 센서의 각 픽셀의 빛의 세기가 인간 후두엽의 원추세포에 전달되게 하는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>65.  전자파에 의한  위상공액 으로 후두엽의 원추세포의 전자파의 변화를 감지하여 전극을 엄청나게 많은 화소 약 600만 개 이상의 원추세포에 대응하는 화소로 된 전극이나 그에 못미치더라도 다수의 화소가 될 수 있는 전극을 후두엽의 시각 이미지를 맺게 하는 부위에 전자파의 변화를 감지하여 각 각의 픽셀에 전극이 되고 각 각의 전극에서그 엄청나게 많은 화소에 해당하는 각 각의 전극에서이 전극의 전하량 즉 밝기를  디지털 신호로 변환 하여 증폭하여  송신 하고  디지털 신호 를  수신 하여 디스플레이의 각 각의 화소로 전달되어 화면을 구성하도록 한다.여기에서각 화소와 이미지를 검토하여 각 픽셀의 RGB를 확인하여 각 픽셀의 RGB를 검토하여 각 픽셀의 RGB를 결정하여 디스플레이의 각 각의 화소의 RGB를 결정한 뒤에  RGB가 결정된 디스플레이의 각 각의 화소로 전달되어 화면을 구성 하는 것을 특징으로 하는 시각정보의 출력장치에서   기계의 카메라 의 화소가   후두엽 의 내측에 전극을 심는다거나 아니면 외측에 전극을 붙이되 전극을 엄청나게 많은 화소 약 600만개 이상의 원추세포에 대응하는 화소로 된 전극이나 그에 못미치더라도 다수의 화소가 될 수 있는 전극을 후두엽의 시각 이미지를 맺게 하는 부위에 전극을 심는다거나 아니면  부착된 전극에  즉  카메라 의 각 화소의 전극에서 이 전극의 전하량 즉 밝기를 디지털 신호로 변환하여 증폭하여  송신 하고  후두엽 의 시각 이미지를 맺게 하는 부위의   전극에서    디지털 신호를   수신 하여 카메라의 각 화소의 빛의 세기가 인간 뇌의 후두엽의 원추세포로 전달되게 하는 것을 특징으로 하는  카메라  의 이미지 센서의 각 픽셀의 빛의 세기가 인간   후두엽  의 원추세포에 전달되게 하는 방법.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>66.  제 63항 내지 제 65항중의 어느 한 항에 있어서화소 즉 픽셀이 인간의 원추세포의 수와 거의 동일한 600만개가 형성되도록 하여  인간의 눈의 원추세포와 1대 1로 대응 되도록 픽셀을 상기와 같은 방법으로 형성하는 것을 특징으로 하는 시각정보의 출력방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>67.  제 63항 내지 제 66항중의 어느 한 항에 있어서인간의 후두엽에서 출력된 이미지는 디스플레이나 흑백,컬러 프린터로 출력이 가능하고 저장도 가능하게 하는 것을 특징으로 하는 시각정보의 출력방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>68.  제 44항에서 제 67항중의 어느 한 항에 있어서  카메라 의 각 화소의 전극에서 이 전극의 전하량 즉 밝기를 디지털 신호로 변환하여 증폭하여  송신 하고  후두엽 의 시각 이미지를 맺게 하는 부위의   전극에서    디지털 신호를   수신 하여 카메라의 각 화소의 빛의 세기가 인간 뇌의 후두엽의 원추세포로 전달되게 하는 것을 특징으로 하는  카메라  의 이미지 센서의 각 픽셀의 빛의 세기가 인간   후두엽  의 원추세포에 전달되게 하는 장치를 유무인 드론 및 이동수단 및 수상오염물제거 장치의 일측과  후두엽 의 시각 이미지를 맺게 하는 부위의   전극에  형성하고 드론 및 이동수단 및 수상오염물제거 장치의 조종은 드론 및 이동수단 및 수상오염물제거 장치의 외부나 내부 또는 스위치에 의해 선택적으로 외부나 내부를 볼 수 있는 카메라로 전송된 유출된 기름 상태나 외부 광경를   후두엽 의 시각 이미지를 맺게 하는 부위의   전극을 통해서   후두엽을 통해서 보면서 드론 및 이동수단 및 수상오염물제거 장치를 조종하게 되는 것이며 본체 내부에 wifi를 할 수 있는 핫스팟을 할 수 있는 스마트폰 또는 유심이 장착된 라우터등의 장치를 넣고 드론 및 이동수단 및 수상오염물제거 장치의 외부에서 스마트폰이나 PC를  후두엽 의 시각 이미지를 맺게 하는 부위의   전극을 통해서   후두엽을 통해서 보면서 조종하고  드론 및 이동수단 및 수상오염물제거 장치 내부의 스마트폰의 위치나 유심이 장착된 라우터가 네비에 표시되게 하여 외부 스마트폰이나 PC에서 네비에 표시된 드론 및 이동수단 및 수상오염물제거 장치의 위치를 보면서 외부 스마트폰이나 PC에 전송된 드론 및 이동수단 및 수상오염물제거 장치 밖의 광경을 보면서 드론 및 이동수단 및 수상오염물제거 장치를 wifi나 데이터 통신을 통해서 조종하게 되는 것을 특징으로 하는 드론 및 이동수단 및 수상오염물 제거장치의 조종 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>69.  제 44항에서 제 67항중의 어느 한 항에 있어서  카메라 의 각 화소의 전극에서 이 전극의 전하량 즉 밝기를 디지털 신호로 변환하여 증폭하여  송신 하고  후두엽 의 시각 이미지를 맺게 하는 부위의   전극에서    디지털 신호를   수신 하여 카메라의 각 화소의 빛의 세기가 인간 뇌의 후두엽의 원추세포로 전달되게 하는 것을 특징으로 하는  카메라  의 이미지 센서의 각 픽셀의 빛의 세기가 인간   후두엽  의 원추세포에 전달되게 하는 장치를 유무인 드론 및 이동수단 및 수상오염물제거 장치의 일측과  후두엽 의 시각 이미지를 맺게 하는 부위의   전극에  형성하고 드론 및 이동수단 및 수상오염물제거 장치의 조종은 드론 및 이동수단 및 수상오염물제거 장치의 외부나 내부 또는 스위치에 의해 선택적으로 외부나 내부를 볼 수 있는 카메라로 전송된 유출된 기름 상태나 외부 광경를   후두엽 의 시각 이미지를 맺게 하는 부위의   전극을 통해서   후두엽을 통해서 보면서 드론 및 이동수단 및 수상오염물제거 장치를 조종하게 되는 것이며 본체 내부에 wifi를 할 수 있는 핫스팟을 할 수 있는 스마트폰 또는 유심이 장착된 라우터등의 장치를 넣고 드론 및 이동수단 및 수상오염물제거 장치의 외부에서 스마트폰이나 PC를  후두엽 의 시각 이미지를 맺게 하는 부위의   전극을 통해서   후두엽을 통해서 보면서 조종하고  드론 및 이동수단 및 수상오염물제거 장치 내부의 스마트폰의 위치나 유심이 장착된 라우터가 네비에 표시되게 하여 외부 스마트폰이나 PC에서 네비에 표시된 드론 및 이동수단 및 수상오염물제거 장치의 위치를 보면서 외부 스마트폰이나 PC에 전송된 드론 및 이동수단 및 수상오염물제거 장치 밖의 광경을 보면서 드론 및 이동수단 및 수상오염물제거 장치를 wifi나 데이터 통신을 통해서 조종하게 되는 것을 특징으로 하는 드론 및 이동수단 및 수상오염물 제거장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>70.  제 44항에서 제 67항중의 어느 한 항에 있어서  카메라 의 각 화소의 전극에서 이 전극의 전하량 즉 밝기를 디지털 신호로 변환하여 증폭하여  송신 하고  후두엽 의 시각 이미지를 맺게 하는 부위의   전극에서    디지털 신호를   수신 하여 카메라의 각 화소의 빛의 세기가 인간 뇌의 후두엽의 원추세포로 전달되게 하는 것을 특징으로 하는  카메라  의 이미지 센서의 각 픽셀의 빛의 세기가 인간   후두엽  의 원추세포에 전달되게 하는 장치를 유무인 드론 및 이동수단 및 수상오염물제거 장치의 일측과  후두엽 의 시각 이미지를 맺게 하는 부위의   전극에  형성하고 드론 및 이동수단 및 수상오염물제거 장치의 조종은 드론 및 이동수단 및 수상오염물제거 장치의 외부나 내부 또는 스위치에 의해 선택적으로 외부나 내부를 볼 수 있는 카메라로 전송된 유출된 기름 상태나 외부 광경를   후두엽 의 시각 이미지를 맺게 하는 부위의   전극을 통해서   후두엽을 통해서 보면서 드론 및 이동수단 및 수상오염물제거 장치를 조종하게 되는 것이며 본체 내부에 wifi를 할 수 있는 핫스팟을 할 수 있는 스마트폰 또는 유심이 장착된 라우터등의 장치를 넣고 드론 및 이동수단 및 수상오염물제거 장치의 외부에서 스마트폰이나 PC를  후두엽 의 시각 이미지를 맺게 하는 부위의   전극을 통해서   후두엽을 통해서 보면서 음성신호를 통해서 조종하고  드론 및 이동수단 및 수상오염물제거 장치 내부의 스마트폰의 위치나 유심이 장착된 라우터가 네비에 표시되게 하여 외부 스마트폰이나 PC에서 네비에 표시된 드론 및 이동수단 및 수상오염물제거 장치의 위치를 보면서 외부 스마트폰이나 PC에 전송된 드론 및 이동수단 및 수상오염물제거 장치 밖의 광경을 보면서 드론 및 이동수단 및 수상오염물제거 장치를 wifi나 데이터 통신을 통해서 조종하게 되는 것을 특징으로 하는 드론 및 이동수단 및 수상오염물 제거장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>71.  제 44항에서 제 67항중의 어느 한 항에 있어서  카메라 의 각 화소의 전극에서 이 전극의 전하량 즉 밝기를 디지털 신호로 변환하여 증폭하여  송신 하고  후두엽 의 시각 이미지를 맺게 하는 부위의   전극에서    디지털 신호를   수신 하여 카메라의 각 화소의 빛의 세기가 인간 뇌의 후두엽의 원추세포로 전달되게 하는 것을 특징으로 하는  카메라  의 이미지 센서의 각 픽셀의 빛의 세기가 인간   후두엽  의 원추세포에 전달되게 하는 장치를 유무인 드론 및 이동수단 및 수상오염물제거 장치의 일측과  후두엽 의 시각 이미지를 맺게 하는 부위의   전극에  형성하고 드론 및 이동수단 및 수상오염물제거 장치의 조종은 드론 및 이동수단 및 수상오염물제거 장치의 외부나 내부 또는 스위치에 의해 선택적으로 외부나 내부를 볼 수 있는 카메라로 전송된 유출된 기름 상태나 외부 광경를   후두엽 의 시각 이미지를 맺게 하는 부위의   전극을 통해서   후두엽을 통해서 보면서 드론 및 이동수단 및 수상오염물제거 장치를 조종하게 되는 것이며 본체 내부에 wifi를 할 수 있는 핫스팟을 할 수 있는 스마트폰 또는 유심이 장착된 라우터등의 장치를 넣고 드론 및 이동수단 및 수상오염물제거 장치의 외부에서 스마트폰이나 PC를  후두엽 의 시각 이미지를 맺게 하는 부위의   전극을 통해서   후두엽을 통해서 보면서 음성신호를 통해서 조종하고  드론 및 이동수단 및 수상오염물제거 장치 내부의 스마트폰의 위치나 유심이 장착된 라우터가 네비에 표시되게 하여 외부 스마트폰이나 PC에서 네비에 표시된 드론 및 이동수단 및 수상오염물제거 장치의 위치를 보면서 외부 스마트폰이나 PC에 전송된 드론 및 이동수단 및 수상오염물제거 장치 밖의 광경을 보면서 드론 및 이동수단 및 수상오염물제거 장치를 wifi나 데이터 통신을 통해서 조종하게 되는 것을 특징으로 하는 드론 및 이동수단 및 수상오염물 제거장치의 조종 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>72.  제 68항에서 제 71항중의 어느 한 항에 있어서  마이크 를 통해서 전기신호를 디지털 신호로 변환하여 음파의 소밀의 정도와 고막 청소골 와우관을 거쳐 신경세포를 통하여 일차 청각피질로 전달되기까지의 신호파가 형성되는 부위에 부착된   전극에  부착하고 마이크의 신호파가 음파의 소밀의 정도와 고막 청소골 와우관을 거쳐 신경세포를 통하여 일차 청각피질로 전달되기까지의 신호파가 형성되는   부위의 전극에  마이크를 통해서 말하는 소리가 디지털 신호로 유무선으로 전달되어 전기신호로 전달 되게 하는 장치에 있어서 마이크를 드론 및 이동수단 및 수상오염물제거 장치의 일측에 형성하고마이크의 신호파가 음파의 소밀의 정도와 고막 청소골 와우관을 거쳐 신경세포를 통하여 일차 청각피질로 전달되기까지의 신호파가 형성되는   부위의 전극에    마이크를 통해서 말하는 소리가 디지털 신호로 유무선으로 전달되어 전기신호로 전달 되게 하는 장치에 의하여 소리가 전달되는 전극을 통하여 드론 및 이동수단 및 수상오염물제거 장치에서 입력되는 소리를 들으면서 후두엽을 통해서 보면서  음파의 소밀의 정도와 고막 청소골 와우관을 거쳐 신경세포를 통하여 일차 청각피질로 전달되기까지의 신호파가 형성되는   부위의 전극을 통하여 들리는 소리 를 들으면서그냥 소리로 명령하면  음파의 소밀의 정도와 고막 청소골 와우관을 거쳐 신경세포를 통하여 일차 청각피질로 전달되기까지의 신호파가 형성되는   부위의 전극을 통하여  드론 및 이동수단 및 수상오염물제거 장치의 일측에 형성된 스피커에 전달되고스피커에서 나오는 음성신호를 통해서  wifi나 데이터 통신을 통해서 조종하게 되는 것을 특징으로 하는 드론 및 이동수단 및 수상오염물 제거장치의 조종 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>73.  제 68항에서 제 71항중의 어느 한 항에 있어서  마이크 를 통해서 전기신호를 디지털 신호로 변환하여 음파의 소밀의 정도와 고막 청소골 와우관을 거쳐 신경세포를 통하여 일차 청각피질로 전달되기까지의 신호파가 형성되는 부위에 부착된   전극에  부착하고 마이크의 신호파가 음파의 소밀의 정도와 고막 청소골 와우관을 거쳐 신경세포를 통하여 일차 청각피질로 전달되기까지의 신호파가 형성되는   부위의 전극에  마이크를 통해서 말하는 소리가 디지털 신호로 유무선으로 전달되어 전기신호로 전달 되게 하는 장치에 있어서 마이크를 드론 및 이동수단 및 수상오염물제거 장치의 일측에 형성하고마이크의 신호파가 음파의 소밀의 정도와 고막 청소골 와우관을 거쳐 신경세포를 통하여 일차 청각피질로 전달되기까지의 신호파가 형성되는   부위의 전극에    마이크를 통해서 말하는 소리가 디지털 신호로 유무선으로 전달되어 전기신호로 전달 되게 하는 장치에 의하여 소리가 전달되는 전극을 통하여 드론 및 이동수단 및 수상오염물제거 장치에서 입력되는 소리를 들으면서 후두엽을 통해서 보면서  음파의 소밀의 정도와 고막 청소골 와우관을 거쳐 신경세포를 통하여 일차 청각피질로 전달되기까지의 신호파가 형성되는   부위의 전극을 통하여 들리는 소리 를 들으면서그냥 소리로 명령하면  음파의 소밀의 정도와 고막 청소골 와우관을 거쳐 신경세포를 통하여 일차 청각피질로 전달되기까지의 신호파가 형성되는   부위의 전극을 통하여  드론 및 이동수단 및 수상오염물제거 장치의 일측에 형성된 스피커에 전달되고스피커에서 나오는 음성신호를 통해서  wifi나 데이터 통신을 통해서 조종하게 되는 것을 특징으로 하는 드론 및 이동수단 및 수상오염물 제거장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>74.  청각신호를 말이 음파로 귀에 전달이 될 때에  음파의 소밀의 정도와 고막 청소골 와우관을 거쳐 신경세포를 통하여 일차 청각피질로 전달되기까지의 신호파 를 전극을 통하여 출력하는 경우에  위상공액으로   음파의 소밀의 정도와 고막 청소골 와우관을 거쳐 신경세포를 통하여 일차 청각피질로 전달되기까지의 신호파 를 검출하여 증폭하여 스피커로 출력되게 하는 것을 특징으로 하는 생체전기신호의 송수신 장치의 출력장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>75.  청각신호를 말이 음파로 귀에 전달이 될 때에  음파의 소밀의 정도와 고막 청소골 와우관을 거쳐 신경세포를 통하여 일차 청각피질로 전달되기까지의 신호파를  전극을 통하여 출력하는 경우에  위상공액으로   음파의 소밀의 정도와 고막 청소골 와우관을 거쳐 신경세포를 통하여 일차 청각피질로 전달되기까지의 신호파 를 검출하여 디지털 신호로 변환하여 증폭하여 송신하고디지털 신호를 수신하여 스피커로 출력되게 하는 것을 특징으로 하는 생체전기신호의 무선 송수신 장치의 출력장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>76.  청각신호를 말이 음파로 귀에 전달이 될 때에  음파의 소밀의 정도와 고막 청소골 와우관을 거쳐 신경세포를 통하여 일차 청각피질로 전달되기까지의 신호파 를 전극을 통하여 출력하는 경우에  위상공액으로   음파의 소밀의 정도와 고막 청소골 와우관을 거쳐 신경세포를 통하여 일차 청각피질로 전달되기까지의 신호파 를 검출하여 증폭하여 스피커로 출력되게 하는 것을 특징으로 하는 생체전기신호의 송수신 장치의 출력방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>77.  청각신호를 말이 음파로 귀에 전달이 될 때에  음파의 소밀의 정도와 고막 청소골 와우관을 거쳐 신경세포를 통하여 일차 청각피질로 전달되기까지의 신호파를  전극을 통하여 출력하는 경우에  위상공액으로   음파의 소밀의 정도와 고막 청소골 와우관을 거쳐 신경세포를 통하여 일차 청각피질로 전달되기까지의 신호파 를 검출하여 디지털 신호로 변환하여 증폭하여 송신하고디지털 신호를 수신하여 스피커로 출력되게 하는 것을 특징으로 하는 생체전기신호의 무선 송수신 장치의 출력방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>78.  청각신호를 말이 음파로 귀에 전달이 될 때에  음파의 소밀의 정도와 고막 청소골 와우관을 거쳐 신경세포를 통하여 일차 청각피질로 전달되기까지의 신호파 를 전극을 통하여 출력하는 경우에  위상공액으로   음파의 소밀의 정도와 고막 청소골 와우관을 거쳐 신경세포를 통하여 일차 청각피질로 전달되기까지의 신호파 를 검출하여 증폭하여 스피커로 출력되게 하는 것을 특징으로 하는 생체전기신호의 송수신 장치의 출력장치에서  마이크를 통해서  전기신호를 음파의 소밀의 정도와 고막 청소골 와우관을 거쳐 신경세포를 통하여 일차 청각피질로 전달되기까지의 신호파가 형성되는   부위에 전극을  부착하고 마이크의 신호파가 음파의 소밀의 정도와 고막 청소골 와우관을 거쳐 신경세포를 통하여 일차 청각피질로 전달되기까지의 신호파가 형성되는   부위의 전극에(이하 전극)  마이크를 통해서 말하는 소리가 유무선으로 전기신호로  전극 을 통해서 전달 되게 하는 경우에  위상공액을 통하여  음파의 소밀의 정도와 고막 청소골 와우관을 거쳐 신경세포를 통하여 일차 청각피질로 전달되기까지의 신호파가 형성되는   부위로 전달되게 하는  장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>79.  청각신호를 말이 음파로 귀에 전달이 될 때에  음파의 소밀의 정도와 고막 청소골 와우관을 거쳐 신경세포를 통하여 일차 청각피질로 전달되기까지의 신호파 를 전극을 통하여 출력하는 경우에  위상공액으로   음파의 소밀의 정도와 고막 청소골 와우관을 거쳐 신경세포를 통하여 일차 청각피질로 전달되기까지의 신호파 를 검출하여 디지털 신호로 변환하여 증폭하여 송신하고 디지털 신호를 수신하여 스피커로 출력되게 하는 것을 특징으로 하는 생체전기신호의 무선 송수신 장치의 출력장치에서  마이크를 통해서  전기신호를 디지털 신호로 변환하여  음파의 소밀의 정도와 고막 청소골 와우관을 거쳐 신경세포를 통하여 일차 청각피질로 전달되기까지의 신호파가 형성되는   부위에   부착된   전극에  마이크의 신호파가 음파의 소밀의 정도와 고막 청소골 와우관을 거쳐 신경세포를 통하여 일차 청각피질로 전달되기까지의 신호파가 형성되는   부위의 전극에(이하 전극)  마이크를 통해서 말하는 소리가 디지털 신호로 유무선으로 전달되어 전기신호로  전극 을 통해서 전달 되게 하는 경우에  위상공액을 통하여  음파의 소밀의 정도와 고막 청소골 와우관을 거쳐 신경세포를 통하여 일차 청각피질로 전달되기까지의 신호파가 형성되는   부위로 전달되게 하는  장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>80.  청각신호를 말이 음파로 귀에 전달이 될 때에  음파의 소밀의 정도와 고막 청소골 와우관을 거쳐 신경세포를 통하여 일차 청각피질로 전달되기까지의 신호파 를 전극을 통하여 출력하는 경우에  위상공액으로   음파의 소밀의 정도와 고막 청소골 와우관을 거쳐 신경세포를 통하여 일차 청각피질로 전달되기까지의 신호파 를 검출하여 증폭하여 스피커로 출력되게 하는 것을 특징으로 하는 생체전기신호의 송수신 장치의 출력장치에서  마이크를 통해서  전기신호를 음파의 소밀의 정도와 고막 청소골 와우관을 거쳐 신경세포를 통하여 일차 청각피질로 전달되기까지의 신호파가 형성되는   부위에 전극을  부착하고 마이크의 신호파가 음파의 소밀의 정도와 고막 청소골 와우관을 거쳐 신경세포를 통하여 일차 청각피질로 전달되기까지의 신호파가 형성되는   부위의 전극에(이하 전극)  마이크를 통해서 말하는 소리가 유무선으로 전기신호로  전극 을 통해서 전달 되게 하는 경우에  위상공액을 통하여  음파의 소밀의 정도와 고막 청소골 와우관을 거쳐 신경세포를 통하여 일차 청각피질로 전달되기까지의 신호파가 형성되는   부위로 전달되게 하는 방법 . </claim></claimInfo><claimInfo><claim>81.  청각신호를 말이 음파로 귀에 전달이 될 때에  음파의 소밀의 정도와 고막 청소골 와우관을 거쳐 신경세포를 통하여 일차 청각피질로 전달되기까지의 신호파 를 전극을 통하여 출력하는 경우에  위상공액으로   음파의 소밀의 정도와 고막 청소골 와우관을 거쳐 신경세포를 통하여 일차 청각피질로 전달되기까지의 신호파 를 검출하여 디지털 신호로 변환하여 증폭하여 송신하고 디지털 신호를 수신하여 스피커로 출력되게 하는 것을 특징으로 하는 생체전기신호의 무선 송수신 장치의 출력장치에서  마이크를 통해서  전기신호를 디지털 신호로 변환하여  음파의 소밀의 정도와 고막 청소골 와우관을 거쳐 신경세포를 통하여 일차 청각피질로 전달되기까지의 신호파가 형성되는   부위에   부착된   전극에  마이크의 신호파가 음파의 소밀의 정도와 고막 청소골 와우관을 거쳐 신경세포를 통하여 일차 청각피질로 전달되기까지의 신호파가 형성되는   부위의 전극에(이하 전극)  마이크를 통해서 말하는 소리가 디지털 신호로 유무선으로 전달되어 전기신호로  전극 을 통해서 전달 되게 하는 경우에  위상공액을 통하여  음파의 소밀의 정도와 고막 청소골 와우관을 거쳐 신경세포를 통하여 일차 청각피질로 전달되기까지의 신호파가 형성되는   부위로 전달되게 하는 방법 . </claim></claimInfo><claimInfo><claim>82.  드론등의 이동수단에 있어서 IR 이나 RF 리모콘 제품을 등록하거나 마이크로파 리모컨 제품을 등록해서 스마트폰으로 원격제어하게 하는 어플을 만들고 어플에 의해서 학습되는 IR 이나 RF 리모콘 제품을 등록해서 스마트폰으로 원격제어하게 하되 멀티 리모콘을 선택하고 와이파이 비번을 입력할 때에  드론등의 이동수단 내부에 데이터 송수신이 되며 마이크로파를 사용하는 스마트폰이나 데이터 통신을 사용하는 무선 와이파이 라우터 핫스팟을 할 수 있는 장치를 비치하고 고정시키고 데이터 송수신 장치의 핫스팟등의 비번을 입력시켜서 데이터에 의해서 IR 이나 RF 리모콘 제품 이나 마이크로파 리모컨 제품을 등록해서 스마트폰으로 원격제어하게 하는 것을 특징으로 하는 송수신 거리 무제한의 드론 및 이동수단. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>83.  드론등의 이동수단에 있어서 IR 이나 RF 리모콘 제품을 등록하거나 마이크로파 리모컨 제품을 등록해서 스마트폰으로 원격제어하게 하는 어플을 만들고 어플에 의해서 학습되는 IR 이나 RF 리모콘 제품을 등록해서 스마트폰으로 원격제어하게 하되 멀티 리모콘을 선택하고 와이파이 비번을 입력할 때에 드론등의 이동수단 내부에 데이터 송수신이 되며 마이크로파를 사용하는 스마트폰이나  데이터 통신을 사용하는 무선 와이파이 라우터 핫스팟을 할 수 있는 장치를 비치 하고 고정시키고 데이터 송수신 장치의 핫스팟등의 비번을 입력시켜서 데이터에 의해서 IR 이나 RF 리모콘 제품을 등록해서  스마트폰으로 원격제어 하게 하는 것을 특징으로 하는 송수신 거리 무제한의 드론 및 이동수단의 송수신 거리를 늘리는 방법.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>84.  드론등의 이동수단에 있어서 IR 이나 RF 리모콘 제품 마이크로파 리모콘을 등록해서 스마트폰으로 원격제어하게 하는 어플을 만들고 어플에 의해서 학습되는 IR 이나 RF 리모콘 제품 마이크로파 리모콘을 등록해서 스마트폰으로 원격제어하게 하되 멀티 리모콘을 선택하고 와이파이 비번을 입력할 때에 드론등의  이동수단 내부에 스마트폰등 핫스팟을 할 수 있는 제품을 비치 하고 고정시키고 스마트폰등 핫스팟의 비번을 입력시켜서  데이터에 의해서 IR 이나 RF 리모콘 제품 마이크로파 리모콘을 등록 해서  스마트폰으로 원격제어 하게 하는 것을 특징으로 하는 송수신 거리 무제한의 드론 및 이동수단. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>85.  드론등의 이동수단에 있어서 IR 이나 RF 리모콘 제품 마이크로파 리모콘을 등록해서 스마트폰으로 원격제어하게 하는 어플을 만들고 어플에 의해서 학습되는 IR 이나 RF 리모콘 제품 마이크로파 리모콘을 등록해서 스마트폰으로 원격제어하게 하되 멀티 리모콘을 선택하고 와이파이 비번을 입력할 때에 드론등의 이동수단 내부에 스마트폰등 핫스팟을 할 수 있는 제품을 비치하고 고정시키고 스마트폰등 핫스팟의 비번을 입력시켜서  데이터에 의해서 IR 이나 RF 리모콘 제품 마이크로파 리모콘을 등록 해서  스마트폰으로 원격제어 하게 하는 것을 특징으로 하는 드론 및 이동수단의 송수신 거리를 늘리는 방법.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>86.  드론등의 이동수단에 있어서 IR 이나 RF 리모콘 제품 마이크로파 리모콘을 등록해서 스마트폰으로 원격제어하게 하는 어플을 만들고 어플에 의해서 학습되는 IR 이나 RF 리모콘 제품 마이크로파 리모콘을 등록해서 스마트폰으로 원격제어하게 하되 멀티 리모콘을 선택하고 와이파이 비번을 입력할 때에 드론등의 이동수단 내부에  데이터 송수신이 되며 핫스팟등 와이파이가 될 수 있는 장치를 비치 하고 고정시키고  어플에 의해서 또 다른 하나의 스마트폰으로 원격제어 하게 하는 것을 특징으로 하는 송수신 거리 무제한의 드론 및 이동수단. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>87.  드론등의 이동수단에 있어서 IR 이나 RF 리모콘 제품 마이크로파 리모콘을 등록해서 스마트폰으로 원격제어하게 하는 어플을 만들고 어플에 의해서 학습되는 IR 이나 RF 리모콘 제품 마이크로파 리모콘을 등록해서 스마트폰으로 원격제어하게 하되 멀티 리모콘을 선택하고 와이파이 비번을 입력할 때에 드론등의 이동수단  내부에 데이터 송수신이 되며 핫스팟등 와이파이가 될 수 있는 장치를 비치 하고 고정시키고 어플에 의해서  또 다른 하나의 스마트폰으로 원격제어 하게 하는 것을 특징으로 하는 드론 및 이동수단의 송수신 거리를 늘리는 방법.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>88.  드론등의 이동수단에 있어서 IR 이나 RF 리모콘 제품 마이크로파 리모콘을 등록해서 스마트폰으로 원격제어하게 하는 어플을 만들고 어플에 의해서 학습되는 IR 이나 RF 리모콘 제품 마이크로파 리모콘을 등록해서 스마트폰으로 원격제어하게 하되 와이파이 비번을 입력할 때에 드론등의 이동수단 내부에  데이터 송수신이 되며 핫스팟등 와이파이가 될 수 있는 장치  를 비치하고  또 다른 하나의 스마트폰으로 원격제어 하게 하는 것을 특징으로 하는 특징으로 하는 송수신 거리 무제한의 드론 및 이동수단. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>89.  드론등의 이동수단에 있어서 IR 이나 RF 리모콘 제품 마이크로파 리모콘을 등록해서 스마트폰으로 원격제어하게 하는 어플을 만들고 어플에 의해서 학습되는 IR 이나 RF 리모콘 제품 마이크로파 리모콘을 등록해서 스마트폰으로 원격제어하게 하되 와이파이 비번을 입력할 때에 드론등의 이동수단 내부에 데이터 송수신이 되며 핫스팟등 와이파이가 될 수 있는 장치를 비치하고 또 다른 하나의 스마트폰으로 원격제어하게 하는 것을 특징으로 하는 드론 및 이동수단의 송수신 거리를 늘리는 방법.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>90.  제 88항 내지 제 89항중의 어느 한 항에 있어서 드론등의 이동수단에 있어서 IR 이나 RF 리모콘 제품 마이크로파 리모콘을 등록해서 스마트폰으로 원격제어하게 하는 어플을 만들고 어플에 의해서 학습되는 IR 이나 RF 리모콘 제품 마이크로파 리모콘을 등록해서 스마트폰으로 원격제어하게 하되 와이파이 비번을 입력할 때에 드론등의 이동수단 내부에 데이터 송수신이 되며 핫스팟등 와이파이가 될 수 있는 장치는 스마트폰인 것을 특징으로 하는 드론 및 이동수단의 송수신 거리를 늘리는 방법.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>91.  드론등의 이동수단에 있어서 스마트폰으로 원격제어하게 하는 드론등의 이동수단에 있어서드론등의 이동수단 내부에  데이터 통신 이 되는 스마트폰이나 데이터 통신을 사용하는 무선 와이파이 라우터 핫스팟을 할 수 있는 장치를 비치하고 고정시키고   데이터 통신을 사용하는 스마트폰으로 원격제어하게 하는 드론 등의 이동수단을 어플등을 통하여  또 다른 데이터 통신을 사용하는 스마트폰 으로 원격제어하게 하는 것을 특징으로 하는  데이터 통신과 데이터 통신에 의해서 연결되어 원격제어되는  송수신 거리 무제한의 드론 및 이동수단. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>92.  드론등의 이동수단에 있어서 스마트폰으로 원격제어하게 하는 드론등의 이동수단에 있어서드론등의 이동수단 내부에 데이터 통신이 되는 스마트폰이나 데이터 통신을 사용하는 무선 와이파이 라우터 핫스팟을 할 수 있는 장치를 비치하고 고정시키고   데이터 통신을 사용하는 스마트폰으로 원격제어 하게 하는 드론등의 이동수단을 어플등을 통하여  또 다른 데이터 통신을 사용하는 스마트폰으로 원격제어 하게 하는 것을 특징으로 하는  데이터 통신과 데이터 통신에 의해서 연결되어 원격제어되는  송수신 거리 무제한의 드론 및 이동수단의 송수신 거리를 늘리는 방법.        </claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기도 하남시  덕풍서로  ** ,...</address><code>419951076849</code><country>대한민국</country><engName>LEE, JEONG YONG</engName><name>이정용</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 하남시  덕풍서로  ** ,...</address><code>419951076849</code><country>대한민국</country><engName>LEE, JEONG YONG</engName><name>이정용</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray/><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>대한민국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2023.06.15</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>1020230077125</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>대한민국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2024.06.13</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>1020240077264</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2024.06.15</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0646637-68</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Request for Amendment</documentEngName><documentName>보정요구서</documentName><receiptDate>2024.06.26</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0104668-09</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Patent Application, etc.] Amendment(Payer number)</documentEngName><documentName>[출원서 등 보정]보정서(납부자번호)</documentName><receiptDate>2024.07.08</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0693244-19</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>재발송완료 (Re-dispatched) </commonCodeName><documentEngName>Request for Amendment</documentEngName><documentName>보정요구서</documentName><receiptDate>2024.07.23</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0120542-20</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020240077935.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c9330c74598a2c8757eea31a14a553c7b5b9ff829a28d16a95e55972730a5a257fd9ee395e812976f42c319a7066549af12c2d0f43f788ecd49</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf052faa187564542ddbb8a34956ea0e1c5d65b05039e1aa7616cd57e968030f8f434521fa4fb3dff2439493b61845df45941162c770be9207</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>