<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 17:52:42.5242</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2020.03.25</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2021-7034666</applicationNumber><claimCount>15</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>고운 결로 피부 텍스처를 향상시키는 안면 유연화 시스템 및 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>METHOD AND ELECTRONIC DEVICE FOR PROCESSING FACIAL IMAGES</inventionTitleEng><openDate>2021.12.02</openDate><openNumber>10-2021-0145781</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2023.03.22</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2021.10.25</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2017.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 7/41</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2024.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 5/20</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2017.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 7/11</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 방법은 소스 이미지에서 적어도 하나의 얼굴에 연관되는 적어도 하나의 얼굴 특성을 나타내는 정보를 결정하는 단계, 결정된 정보에 기초한 필터를 사용하여 소스 이미지를 프로세싱하는 단계, 필터링된 이미지 및 소스 이미지의 각각에 대해 웨이브릿 분해를 수행하는 단계, 결정된 정보에 기초하여 필터링된 이미지 및 소스 이미지 중 각각의 것의 웨이브릿 분해에 연관되는 가중 계수들을 결정하는 단계, 가중 계수들에 기초하여 필터링된 이미지 및 소스 이미지 중 각각의 것의 웨이브릿 분해로부터 텍스처 복원된 이미지를 생성하기 위해 웨이브릿 이미지를 획득하는 단계를 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2020.10.01</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2020197268</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2020.03.25</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/KR2020/004073</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 소스 이미지에 기초하여 텍스처 복원된 이미지를 생성하는 방법에 있어서,상기 소스 이미지에서 적어도 하나의 얼굴에 연관되는 적어도 하나의 얼굴 특성을 나타내는 정보를 결정하는 단계;필터링된 이미지를 획득하기 위해, 상기 결정된 정보에 기초한 필터를 사용하여 상기 소스 이미지를 프로세싱하는 단계;상기 필터링된 이미지 및 상기 소스 이미지의 각각에 대해 웨이브릿 분해를 수행하는 단계;상기 결정된 정보에 기초하여, 상기 필터링된 이미지 및 상기 소스 이미지 각각의 상기 웨이브릿 분해와 연관되는 가중 계수들을 결정하는 단계; 및상기 가중 계수들에 기초하여 상기 필터링된 이미지 및 상기 소스 이미지 각각의 상기 웨이브릿 분해로부터 상기 텍스처 복원된 이미지를 생성하기 위해 웨이브릿 이미지를 획득하는 단계;를 포함하는, 소스 이미지에 기초하여 텍스처 복원된 이미지를 생성하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 텍스처 복원된 이미지에 이미지 프로세싱을 적용함으로써 향상된 이미지를 생성하는 단계를 더 포함하는, 소스 이미지에 기초하여 텍스처 복원된 이미지를 생성하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서, 상기 적어도 하나의 얼굴 특성은 피부 텍스처의 레벨, 잡티 양, 평균 잡티 사이즈, 상기 적어도 하나의 얼굴에 연관된 나이, 및 상기 적어도 하나의 얼굴에 연관된 성별 중에서의 적어도 하나를 포함하는, 소스 이미지에 기초하여 텍스처 복원된 이미지를 생성하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서, 상기 필터를 사용하여 상기 소스 이미지를 프로세싱하는 단계는,상기 소스 이미지로부터, 상기 소스 이미지에서 상기 적어도 하나의 얼굴을 나타내는 관심 영역(ROI)을 획득하는 단계;상기 ROI에 연관되는 적어도 하나의 피부 영역 및 적어도 하나의 다른 영역을 결정하는 단계; 및상기 적어도 하나의 피부 영역 및 상기 적어도 하나의 다른 영역에 기초하여 마스킹된 이미지를 생성하는 단계를 더 포함하는, 소스 이미지에 기초하여 텍스처 복원된 이미지를 생성하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4항에 있어서,상기 ROI에 연관되는 적어도 하나의 영역을 결정하는 단계를 포함하되, 상기 적어도 하나의 영역은 상기 적어도 하나의 얼굴 상의 적어도 하나의 잡티를 나타내는 것을 특징으로 하고;상기 적어도 하나의 영역에 기초하여 잡티가 제거된 이미지를 생성하는 단계; 및상기 마스킹된 이미지, 상기 잡티가 제거된 이미지, 및 상기 적어도 하나의 얼굴 특성에 기초하여 상기 필터를 사용하여 상기 소스 이미지를 프로세싱하는 단계를 더 포함하는, 소스 이미지에 기초하여 텍스처 복원된 이미지를 생성하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에 있어서, 상기 웨이브릿 분해를 수행하는 단계는,상기 적어도 하나의 얼굴 특성에 기초하여, 각각 상기 필터링된 이미지 및 상기 소스 이미지 각각에 대해 수행될 분해의 레벨 수를 결정하는 단계;제1 웨이브릿 분해된 이미지를 생성하기 위해 상기 소스 이미지에 대해 결정된 수의 레벨들에 대한 상기 웨이브릿 분해를 수행하는 단계; 및제2 웨이브릿 분해된 이미지를 생성하기 위해 상기 필터링된 이미지에 대해 결정된 수의 레벨들에 대한 상기 웨이브릿 분해를 수행하는 단계를 더 포함하는, 소스 이미지에 기초하여 텍스처 복원된 이미지를 생성하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항에 있어서, 상기 가중 계수들을 결정하는 단계는,상기 적어도 하나의 얼굴 특성에 기초하여, 각각 제1 웨이브릿 분해된 이미지 및 제2 웨이브릿 분해된 이미지 각각의 다수의 레벨들에서 각각의 웨이브릿 대역에 대응하는 가중 계수를 상기 가중 계수들 중에서 결정하는 단계를 포함하며,상기 제1 웨이브릿 분해된 이미지는 상기 소스 이미지의 상기 웨이브릿 분해에 의해 생성되고 상기 제2 웨이브릿 분해된 이미지는 상기 필터링된 이미지의 상기 웨이브릿 분해에 의해 생성되는, 소스 이미지에 기초하여 텍스처 복원된 이미지를 생성하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7항에 있어서,상기 제1 웨이브릿 분해된 이미지의 각각의 웨이브릿 대역에 대응하는 상기 가중 계수에 기초하여 상기 제1 웨이브릿 분해된 이미지의 다수의 대역들 중에서 제1 웨이브릿 대역 세트를 선택하는 단계;상기 제2 웨이브릿 분해된 이미지의 각각의 웨이브릿 대역에 대응하는 상기 가중 계수에 기초하여 상기 제2 웨이브릿 분해된 이미지의 다수의 대역들 중에서 제2 웨이브릿 대역 세트를 선택하는 단계; 및상기 웨이브릿 이미지를 생성하기 위해 상기 제1 웨이브릿 대역 세트와 상기 제2 웨이브릿 대역 세트를 결합하는 단계를 포함하는, 소스 이미지에 기초하여 텍스처 복원된 이미지를 생성하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 소스 이미지에 기초하여 텍스처 복원된 이미지를 생성하는 전자 디바이스에 있어서,프로세서를 포함하며, 상기 프로세서는, 상기 소스 이미지에서 적어도 하나의 얼굴에 연관되는 적어도 하나의 얼굴 특성을 나타내는 정보를 결정하며; 필터링된 이미지를 획득하기 위해, 결정된 정보에 기초한 필터를 사용하여 상기 소스 이미지를 프로세싱하며; 각각 상기 필터링된 이미지 및 상기 소스 이미지 각각에 대해 웨이브릿 분해를 수행하며; 상기 결정된 정보에 기초하여, 상기 필터링된 이미지 및 상기 소스 이미지 각각의 상기 웨이브릿 분해에 연관되는 가중 계수들을 결정하며; 및 상기 가중 계수들에 기초하여 상기 필터링된 이미지 및 상기 소스 이미지 각각의 상기 웨이브릿 분해로부터 상기 텍스처 복원된 이미지를 생성하기 위해 웨이브릿 이미지를 획득하도록 구성되는, 전자 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9항에 있어서, 상기 프로세서는 추가로, 상기 텍스처 복원된 이미지에 이미지 프로세싱을 적용함으로써 향상된 이미지를 생성하도록 구성되는, 전자 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제9항에 있어서, 상기 적어도 하나의 얼굴 특성은 피부 텍스처의 레벨, 잡티 양, 평균 잡티 사이즈, 상기 적어도 하나의 얼굴에 연관된 나이, 및 상기 적어도 하나의 얼굴에 연관된 성별 중 적어도 하나를 포함하는, 전자 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제9항에 있어서, 상기 필터를 사용하여 상기 소스 이미지를 프로세싱함에 있어서, 상기 프로세서는 추가로,상기 소스 이미지로부터, 상기 소스 이미지에서 상기 적어도 하나의 얼굴을 나타내는 관심 영역(ROI)을 획득하며;상기 ROI에 연관되는 적어도 하나의 피부 영역 및 적어도 하나의 다른 영역을 결정하며; 및상기 적어도 하나의 피부 영역 및 상기 적어도 하나의 다른 영역에 기초하여 마스킹된 이미지를 생성하도록 구성되는, 전자 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12항에 있어서, 상기 프로세서는 추가로,상기 ROI에 연관되는 적어도 하나의 영역을 결정하되, 상기 적어도 하나의 영역은 상기 적어도 하나의 얼굴 상의 적어도 하나의 잡티를 나타내며;상기 적어도 하나의 영역에 기초하여 잡티가 제거된 이미지를 생성하는 것; 및상기 마스킹된 이미지, 상기 잡티가 제거된 이미지, 및 상기 적어도 하나의 얼굴 특성에 기초하여 상기 필터를 사용하여 상기 소스 이미지를 프로세싱하는 것을 하도록 구성되는, 전자 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제9항에 있어서, 상기 웨이브릿 분해를 수행함에 있어서, 상기 프로세서는 추가로,상기 적어도 하나의 얼굴 특성에 기초하여, 각각 상기 필터링된 이미지 및 상기 소스 이미지 각각에 대해 수행될 분해의 레벨 수를 결정하며;제1 웨이브릿 분해된 이미지를 생성하기 위해 상기 소스 이미지에 대해 결정된 수의 레벨들에 대한 상기 웨이브릿 분해를 수행하며; 및제2 웨이브릿 분해된 이미지를 생성하기 위해 상기 필터링된 이미지에 대해 결정된 수의 레벨들에 대한 상기 웨이브릿 분해를 수행하도록 구성되는, 전자 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 메모리와 프로세서를 포함하는 전자 디바이스를 동작시키기 위한 컴퓨터 프로그램을 저장하는 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체에 있어서, 상기 컴퓨터 프로그램은 컴퓨터 판독가능 프로그램을 포함하며, 상기 컴퓨터 판독가능 프로그램은, 상기 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 전자 디바이스로 하여금,소스 이미지에서 적어도 하나의 얼굴에 연관되는 적어도 하나의 얼굴 특성을 나타내는 정보를 결정하며;필터링된 이미지를 획득하기 위해, 결정된 정보에 기초한 필터를 사용하여 상기 소스 이미지를 프로세싱하며;각각 상기 필터링된 이미지 및 상기 소스 이미지의 각각에 대해 웨이브릿 분해를 수행하며;상기 결정된 정보에 기초하여, 상기 필터링된 이미지 및 상기 소스 이미지 중 각각의 것의 상기 웨이브릿 분해에 연관되는 가중 계수들을 결정하며; 및상기 가중 계수들에 기초하여 상기 필터링된 이미지 및 상기 소스 이미지 중 각각의 것의 상기 웨이브릿 분해로부터 텍스처 복원된 이미지를 생성하기 위해 웨이브릿 이미지를 획득하도록 구성되는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code>119981042713</code><country>대한민국</country><engName>SAMSUNG ELECTRONICS CO., LTD.</engName><name>삼성전자주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>인도 카르나타카 방갈로르 *****...</address><code> </code><country> </country><engName>VELUSAMY, Sudha</engName><name>벨루사미 수드하</name></inventorInfo><inventorInfo><address>인도 카르나타카 ****** 방갈로르 오프 사르자...</address><code> </code><country> </country><engName>VARNA, Rahul</engName><name>바르나 라훌</name></inventorInfo><inventorInfo><address>인도 카르나타카 ****** 만가...</address><code> </code><country> </country><engName>KINI, Ravi Prasad Mohan</engName><name>키니 라비 프라사드 모한</name></inventorInfo><inventorInfo><address>인도 마하라시트라 푸네 *****...</address><code> </code><country> </country><engName>REGE, Aniket Devdatta</engName><name>레게 아니켓 데브다타</name></inventorInfo><inventorInfo><address>인도 마드햐 프라데쉬 ****** 인도레...</address><code> </code><country> </country><engName>PARIHAR, Rishubh</engName><name>파리하르 리슈브흐</name></inventorInfo><inventorInfo><address>대한민국 ***** 경...</address><code> </code><country> </country><engName>HYUN, Daeyoung</engName><name>현대영</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 강남구 언주로 **길 **, *층, **층, **층, **층(도곡동, 대림아크로텔)</address><code>920051000028</code><country>대한민국</country><engName>Y.P.LEE,MOCK&amp;PARTNERS</engName><name>리앤목특허법인</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>인도</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2019.03.25</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>201941011541(가출원)</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>인도</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2019.12.27</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>201941011541(진출원)</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2021.10.25</receiptDate><receiptNumber>1-1-2021-1224191-30</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[New Translation under Article 201 of Patent Act or Article 35 of Utility Model Act] Submission of Document</documentEngName><documentName>[특허법 제201조 또는 실용신안법 제35조에 따른 새로운 번역문]서류제출서</documentName><receiptDate>2021.11.25</receiptDate><receiptNumber>1-1-2021-1365758-35</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2021.11.29</receiptDate><receiptNumber>1-5-2021-0186357-01</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2023.03.22</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0324751-67</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020217034666.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c937e733968f6158cbe98532c30de9fe5479d700c06f0b0e6e9a5c107bbdd077f22f638ad5cec4e2206ad396632e8c0ca20a84c799bebc29885</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf47a232768f9c0a54fe02ff14424266b79d3418eeab62dc746446ef8f2d990a2ddcb535249e1b0bbd0ac19277a14114fcd92b59b068d2c013</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>