<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:30:39.3039</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.11.19</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7021724</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>조정 가능한 플로우 밸브를 갖는 건식 프로세스 툴</inventionTitle><inventionTitleEng>DRY PROCESS TOOL WITH ADJUSTABLE FLOW VALVE</inventionTitleEng><openDate>2024.07.09</openDate><openNumber>10-2024-0108802</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.06.28</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H01J 37/32</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H01L 21/67</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>C23C 16/455</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>C23C 16/509</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>C23C 16/54</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 건식 프로세스 툴을 위한 시스템은 하나 이상의 프로세싱 챔버들, 하나 이상의 프로세싱 챔버들 내에 포지셔닝되는 2 개 이상의 프로세싱 스테이션들; 및 제 1 가스 소스를 포함한다. 공통 매니폴드는 적어도 제 1 질량 유량 제어기 (mass flow controller) 를 통해 제 1 가스 소스에 커플링된다. 공통 매니폴드는 대응하는 플로우 경로를 통해 2 개 이상의 프로세싱 스테이션들의 프로세싱 스테이션 각각에 제 1 가스 소스를 유체로 커플링한다 (fluidly couple). 대응하는 플로우 경로 각각은 조정 가능한 플로우 밸브를 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.06.08</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023102325</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.11.19</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2022/080198</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 건식 프로세스 툴을 위한 시스템에 있어서,하나 이상의 프로세스 챔버들;상기 하나 이상의 프로세싱 챔버들 내에 포지셔닝되는 (position) 2 개 이상의 프로세싱 스테이션들; 및제 1 가스 소스; 및 공통 매니폴드가 대응하는 플로우 경로를 통해 상기 2 개 이상의 프로세싱 스테이션들의 프로세싱 스테이션 각각에 상기 제 1 가스 소스를 유체로 커플링하도록 (fluidly couple), 적어도 제 1 질량 유량 제어기 (mass flow controller) 를 통해 상기 제 1 가스 소스에 커플링된 공통 매니폴드로서, 대응하는 플로우 경로 각각은 조정 가능한 플로우 밸브를 포함하는, 상기 공통 매니폴드를 포함하는, 건식 프로세스 툴을 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2.  제 1 항에 있어서,조정 가능한 플로우 밸브 각각은 상기 대응하는 플로우 경로 내에서 가장 높은 밸브 플로우 계수를 갖도록 조정 가능한, 건식 프로세스 툴을 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제 1 항에 있어서,상기 대응하는 플로우 경로들 중 하나 이상의 플로우 경로들은 각각 상기 조정 가능한 플로우 밸브와 평행하게 포지셔닝된 고정된 오리피스를 포함하는, 건식 프로세스 툴을 위한 시스템.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제 1 항에 있어서,대응하는 플로우 경로 각각은 가요성 가스 라인을 통해 상기 공통 매니폴드에 커플링되고, 그리고 플로우 경로 각각은 각각의 프로세싱 스테이션의 프로세싱 챔버에 대해 이동 가능하도록 구성된 하나 이상의 컴포넌트들을 포함하는, 건식 프로세스 툴을 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제 1 항에 있어서,상기 플로우 경로 각각은 상기 조정 가능한 플로우 밸브의 업스트림에 온/오프 플로우 밸브를 더 포함하는, 건식 프로세스 툴을 위한 시스템.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제 5 항에 있어서,플로우 경로 각각은 상기 온/오프 플로우 밸브의 업스트림에 필터를 더 포함하는, 건식 프로세스 툴을 위한 시스템.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제 1 항에 있어서,제 2 질량 유량 제어기를 통해 상기 공통 매니폴드에 연결된 제 2 가스 소스를 더 포함하는, 건식 프로세스 툴을 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제 1 항에 있어서,프로세싱 스테이션 각각에 대해, 상기 프로세싱 스테이션의 업스트림의 상기 플로우 경로 내에 포지셔닝된 믹서를 더 포함하고, 프로세싱 스테이션 각각에 대한 상기 믹서는 제 2 대응하는 플로우 경로를 통해 제 2 공통 매니폴드에 커플링되고, 상기 제 2 공통 매니폴드는 제 2 가스 소스에 커플링되고, 상기 제 2 가스 소스는 상기 제 1 가스 소스와 상이한 가스 조성을 제공하도록 구성되는, 건식 프로세스 툴을 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제 8 항에 있어서,상기 제 2 대응하는 플로우 경로는 고정된 오리피스 또는 제 2 조정 가능한 플로우 밸브 중 하나 이상과 직렬인 온/오프 플로우 밸브를 포함하는, 건식 프로세스 툴을 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제 1 항에 있어서,상기 하나 이상의 프로세싱 챔버들은 복수의 프로세싱 챔버들을 포함하고, 그리고 상기 2 개 이상의 프로세싱 스테이션들의 프로세싱 스테이션 각각은 상기 복수의 프로세싱 챔버들의 별개의 프로세싱 챔버 내에 포지셔닝되는, 건식 프로세스 툴을 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제 1 항에 있어서,상기 2 개 이상의 프로세싱 스테이션들 중 적어도 2 개의 프로세싱 스테이션들은 상기 하나 이상의 프로세싱 챔버들의 공유된 프로세싱 챔버 내에 포지셔닝되는, 건식 프로세스 툴을 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제 1 항에 있어서,상기 건식 프로세스 툴은 화학적 기상 증착 툴 (chemical vapor deposition tool) 을 포함하는, 건식 프로세스 툴을 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제 1 항에 있어서,상기 건식 프로세스 툴은 원자 층 증착 툴 (atomic layer deposition tool) 을 포함하는, 건식 프로세스 툴을 위한 시스템.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제 1 항에 있어서,상기 건식 프로세스 툴은 건식 에칭 툴 (dry-etching tool) 을 포함하는, 건식 프로세스 툴을 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제 1 항에 있어서,상기 조정 가능한 플로우 밸브는 자동화된 밸브를 포함하는, 건식 프로세스 툴을 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 멀티-스테이션 프로세싱 시스템을 캘리브레이팅하기 (calibrating) 위한 방법에 있어서,공통 가스 소스의 챔버 압력을 캘리브레이션 가스 압력으로 설정하는 단계; 및상기 공통 가스 소스에 커플링된 멀티-스테이션 프로세싱 시스템의 스테이션 각각에 대해,  하나 이상의 다른 스테이션들로의 가스 플로우를 폐쇄하는 단계; 상기 공통 가스 소스로부터 조정될 스테이션으로 가스를 흘리는 단계; 상기 가스 소스에서 업스트림 가스 압력을 센싱하는 단계; 및 상기 업스트림 가스 압력이 미리 결정된 가스 압력으로부터 문턱값 차 (threshold difference) 내에 있지 않다면, 상기 업스트림 가스 압력을 상기 미리 결정된 가스 압력으로부터 상기 문턱값 차 내의 압력으로 설정하도록 상기 조정될 스테이션으로의 플로우 경로 내의 조정 가능한 밸브를 조정하는 단계를 포함하는, 멀티-스테이션 프로세싱 시스템을 캘리브레이팅하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제 16 항에 있어서,상기 멀티-스테이션 프로세싱 시스템을 캘리브레이팅하는 단계는 하나 이상의 스테이션들에서 변화된 소모성 컴포넌트에 응답하여 수행되는, 멀티-스테이션 프로세싱 시스템을 캘리브레이팅하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 멀티-스테이션 프로세싱 시스템을 캘리브레이팅하기 위한 방법에 있어서,제 1 스테이션의 제 1 플로우 경로 내의 제 1 조정 가능한 밸브를 조정하고 제 2 스테이션의 제 2 플로우 경로 내의 제 2 조정 가능한 밸브를 조정함으로써 멀티-스테이션 프로세싱 시스템의 적어도 제 1 스테이션 및 제 2 스테이션에 대한 가스 플로우를 밸런싱하는 단계;상기 제 1 스테이션에서 보상 가능한 하드웨어 디스패리티 (compensatable hardware disparity) 를 센싱하는 단계; 상기 제 1 스테이션의 상기 플로우 경로 내의 상기 제 1 조정 가능한 밸브의 설정을 조정함으로써 상기 제 1 스테이션에 대한 가스 플로우를 조정하는 단계; 및상기 제 2 조정 가능한 밸브의 설정을 유지하는 단계를 포함하는, 멀티-스테이션 프로세싱 시스템을 캘리브레이팅하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제 18 항에 있어서,상기 제 1 스테이션에 대한 가스 플로우를 조정하는 단계는 상기 제 1 조정 가능한 밸브의 어퍼처의 사이즈를 증가시킴으로써 가스 플로우를 증가시키는 단계를 포함하는, 멀티-스테이션 프로세싱 시스템을 캘리브레이팅하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제 18 항에 있어서,상기 제 1 스테이션에 대한 가스 플로우를 조정하는 단계는 상기 제 1 조정 가능한 밸브의 어퍼처의 사이즈를 감소시킴으로써 가스 플로우를 감소시키는 단계를 포함하는, 멀티-스테이션 프로세싱 시스템을 캘리브레이팅하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 하나 이상의 프로세스 챔버들;상기 하나 이상의 프로세싱 챔버들 내에 포지셔닝된 2 개 이상의 프로세싱 스테이션들; 상기 2 개 이상의 프로세싱 스테이션들에 프로세싱 가스를 제공하도록 구성된 가스 소스; 및 프로세싱 스테이션 각각에 대해, 상기 가스 소스와 상기 프로세싱 스테이션 사이에 위치된 대응하는 질량 유량 제어기를 포함하는 대응하는 플로우 경로로서, 상기 대응하는 질량 유량 제어기는 상기 프로세싱 챔버로의 상기 프로세싱 가스의 플로우를 제어하도록 구성된, 상기 대응하는 플로우 경로를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제 21 항에 있어서,상기 프로세싱 가스는 2 개 이상의 컴포넌트 가스들을 포함하고, 상기 컴포넌트 가스들은 하나 이상의 반응성 가스들 및 하나 이상의 캐리어 가스들을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제 22 항에 있어서,상기 가스 소스는 2 개 이상의 가스들을 제공하도록 구성되고, 그리고 상기 가스 소스와 상기 하나 이상의 프로세싱 챔버들 사이에 포지셔닝된 믹서를 더 포함하고, 상기 믹서는 상기 2 개 이상의 가스들을 혼합하도록 구성되고, 그리고 상기 프로세싱 스테이션 각각에 대한 상기 대응하는 질량 유량 제어기는 상기 믹서와 상기 프로세싱 스테이션 사이에 위치되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제 23 항에 있어서,상기 2 개 이상의 가스들의 가스 각각은 상기 가스 소스와 상기 믹서 사이의 제 2 대응하는 질량 유량 제어기에 의해 상기 믹서에 연결되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제 22 항에 있어서,캐리어 가스 각각은 대응하는 캐리어 가스 질량 유량 제어기를 통해 캐리어 가스 매니폴드에 커플링되고, 상기 캐리어 가스 매니폴드는 캐리어 가스 플로우를 프로세싱 스테이션 각각에 대한 캐리어 가스 라인들로 분할하도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제 25 항에 있어서,대응하는 플로우 경로 각각은 상기 하나 이상의 반응성 가스들을 상기 하나 이상의 캐리어 가스들과 혼합하도록 대응하는 믹서를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 하나 이상의 프로세스 챔버들;상기 하나 이상의 프로세싱 챔버들 내에 포지셔닝되는 2 개 이상의 프로세싱 스테이션들;2 개 이상의 가스 소스들로서, 가스 소스 각각이 각각의 질량 유량 제어기를 통해 공통 믹서에 커플링된, 2 개 이상의 가스 소스들; 및 상기 공통 믹서로부터 상기 2 개 이상의 프로세싱 스테이션들의 프로세싱 스테이션 각각으로 플로우를 분할하도록 구성된 플로우 비 제어기를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제 27 항에 있어서,전용 질량 유량 제어기를 통해 가스 매니폴드에 커플링되는 캐리어 가스 소스로서, 상기 가스 매니폴드는 캐리어 가스 플로우를 프로세싱 스테이션 각각에 대한 캐리어 가스 라인들로 분할하는, 상기 캐리어 가스 소스; 및프로세싱 스테이션 각각에 대해, 믹서를 포함하는 플로우 경로로서, 상기 믹서는 캐리어 가스 라인 및 공통 믹서의 출력을 수용하도록 구성되고, 그리고 결합된 가스 플로우를 각각의 프로세싱 스테이션으로 지향시키도록 더 구성되는, 상기 믹서를 포함하는 상기 플로우 경로를 더 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제 27 항에 있어서,상기 2 개 이상의 가스 소스들은 하나 이상의 반응성 가스 소스들 및 하나 이상의 캐리어 가스 소스들을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 ***** 캘리포니아주 프레몬트 쿠싱 파크웨이 ****</address><code>520000532180</code><country>미국</country><engName>LAM RESEARCH CORPORATION</engName><name>램 리써치 코포레이션</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국, ***** 캘리포니...</address><code> </code><country> </country><engName>JUDGE, Jon Garret</engName><name>저지, 존 개럿</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국, ***** 캘리포니...</address><code> </code><country> </country><engName>LINEBARGER JR., Nick Ray</engName><name>라인바거 주니어, 닉 레이</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국, ***** 캘리포니...</address><code> </code><country> </country><engName>BOATRIGHT, Daniel</engName><name>보트라이트, 대니엘</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 언주로 ***, *층, *층  (역삼동, 아레나빌딩)</address><code>920161000011</code><country>대한민국</country><engName>INVENSYNC Intellectual Property Group</engName><name>특허법인인벤싱크</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.12.01</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/264,780</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.06.28</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0702669-11</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.07.03</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0108837-12</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2024.07.22</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0793378-41</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247021724.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c938826990045ec5c6dec79fa7cff13d25cadda66fc02d3ab41d08276ce4fc27db2e966be5f0af3b10dd9a78da46666bcb1f6f07e9864191583</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf66b532a156c4392b4e0afa60086dd3e3980a5432e092650a1fb0ee788261590c35a397b560de1847eb87b96c9e65ec7f922bb50d44918d46</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>