<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:31:03.313</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.02.24</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-7036361</applicationNumber><claimCount>56</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>SPS 스푸핑을 처리하기 위한 개선된 메시징</inventionTitle><inventionTitleEng>ENHANCED MESSAGING TO HANDLE SPS SPOOFING</inventionTitleEng><openDate>2024.01.02</openDate><openNumber>10-2024-0000491</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.02.07</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2023.10.23</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2010.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01S 19/21</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2010.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01S 19/39</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2010.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01S 19/48</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2021.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 12/122</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 4/40</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 9/40</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 사용자 장비 (UE)에 의한 다른 UE들로의 로케이션 정보의 송신을 위한 기법들이 본 명세서에서 논의된다. UE는 위성 포지셔닝 시스템 (SPS) 신호들을 수신하고, SPS 신호들이 신뢰가능한지 여부를 결정한다. UE는 SPS 신호들이 신뢰가능한 것으로 결정되는 경우에 SPS 신호들을 사용하여 그리고 SPS 신호들이 신뢰할 수 없는 것으로 결정되는 경우에 비-SPS 정보를 사용하여 다른 UE들에 송신될 로케이션 추정치를 결정한다. 로케이션 정보는 로케이션 추정치를 생성하기 위해 사용된 정보의 소스의 표시를 포함하는 메시지에서 다른 UE들로 송신된다. 그 메시지를 수신하는 UE 는, 예를 들어, 그 메시지에서 수신된 정보의 소스의 표시에 적어도 부분적으로 기초하여 SPS 신호들이 신뢰가능한지 여부를 결정함으로써, 정보의 소스의 표시에 적어도 부분적으로 기초하여 그것의 로케이션 추정치를 결정할 수도 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2022.11.03</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2022231687</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.02.24</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2022/017646</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 로케이션 정보를 송신하기 위해 사용자 장비(UE)에 의해 수행되는 방법으로서,상기 방법은:SPS (위성 포지셔닝 시스템) 신호들을 수신하는 단계;수신된 상기 SPS 신호들이 신뢰가능한지 여부를 결정하는 단계;다른 UE들에 송신될 로케이션 추정치를 결정하는 단계로서, 상기 수신된 SPS 신호들이 신뢰가능한 것으로 결정되는 경우에, 상기 로케이션 추정치를 결정하기 위해 사용된 정보의 소스는 상기 SPS 신호들이고, 상기 수신된 SPS 신호들이 신뢰할 수 없는 것으로 결정되는 경우에, 상기 로케이션 추정치를 결정하기 위해 사용된 상기 정보의 소스는 비-SPS 정보인, 상기 다른 UE들에 송신될 로케이션 추정치를 결정하는 단계; 및상기 UE 에 대한 상기 로케이션 추정치 및 상기 로케이션 추정치를 생성하기 위해 사용된 상기 정보의 소스의 표시를 포함하는 무선 메시지를 하나 이상의 UE들에 송신하는 단계를 포함하는, 로케이션 정보를 송신하기 위해 사용자 장비(UE)에 의해 수행되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제 1 항에 있어서,상기 정보의 소스의 표시는 상기 하나 이상의 UE들에 송신되는 로케이션 정보 메시지 내의 정보 엘리먼트에서 제공되는, 로케이션 정보를 송신하기 위해 사용자 장비(UE)에 의해 수행되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제 1 항에 있어서,상기 정보의 소스의 표시는 상기 정보의 소스가 상기 SPS 신호들인지 또는 상기 비-SPS 정보인지를 표시하는 변수를 포함하는, 로케이션 정보를 송신하기 위해 사용자 장비(UE)에 의해 수행되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제 1 항에 있어서,상기 정보의 소스의 표시는 상기 정보의 소스의 타입을 식별하는, 로케이션 정보를 송신하기 위해 사용자 장비(UE)에 의해 수행되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제 4 항에 있어서,상기 정보의 소스의 표시는 상기 정보의 소스의 상기 타입을 식별하는 변수를 포함하는, 로케이션 정보를 송신하기 위해 사용자 장비(UE)에 의해 수행되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제 4 항에 있어서,상기 정보 소스의 상기 타입은 상기 정보의 소스의 타입들의 열거된 리스트로부터 식별되고, 상기 정보 소스의 타입들의 상기 열거된 리스트는 SPS 신호들, 셀룰러 신호들, 로컬 영역 네트워크 (LAN) 신호들, 사이드링크 신호들, 도달 시간 차이 (TDOA) 포지셔닝, 도달 각도 (AoA) 포지셔닝, 수신 신호 강도 (RSS) 포지셔닝, 또는 이들의 임의의 조합들 중 하나 이상을 포함하는, 로케이션 정보를 송신하기 위해 사용자 장비(UE)에 의해 수행되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제 1 항에 있어서,상기 SPS 신호들이 상기 하나 이상의 UE들에 송신되는 상기 무선 메시지에서 신뢰가능한지 여부의 표시를 제공하는 단계를 더 포함하는, 로케이션 정보를 송신하기 위해 사용자 장비(UE)에 의해 수행되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제 1 항에 있어서,상기 SPS 신호들에 기초하여 제 1 로케이션 추정치를 결정하는 단계;상기 비-SPS 정보에 기초하여 제 2 로케이션 추정치를 결정하는 단계; 및상기 제 1 로케이션 추정치를 상기 제 2 로케이션 추정치와 비교하는 단계를 더 포함하고,상기 수신된 SPS 신호들이 신뢰가능한지 여부는 상기 제 1 로케이션 추정치와 상기 제 2 로케이션 추정치의 비교에 기초하여 결정되는, 로케이션 정보를 송신하기 위해 사용자 장비(UE)에 의해 수행되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제 8 항에 있어서,상기 다른 UE들에 송신될 로케이션 추정치를 결정하는 단계는, 상기 수신된 SPS 신호들이 신뢰가능한 것으로 결정되는 경우에 상기 다른 UE들에 송신될 상기 제 1 로케이션 추정치를 선택하고, 상기 수신된 SPS 신호들이 신뢰할 수 없는 것으로 결정되는 경우에 상기 다른 UE들에 송신될 상기 제 2 로케이션 추정치를 선택하는 단계를 포함하는, 로케이션 정보를 송신하기 위해 사용자 장비(UE)에 의해 수행되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제 1 항에 있어서,상기 비-SPS 정보는, 상기 UE 에 대한 캐시된 로케이션, 센서 정보, 다른 UE들에 대한 수신된 로케이션 정보, 수신된 셀룰러 신호들, 수신된 로컬 영역 네트워크 (LAN) 신호들, 또는 이들의 조합 중 적어도 하나를 포함하는, 로케이션 정보를 송신하기 위해 사용자 장비(UE)에 의해 수행되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제 1 항에 있어서,상기 UE 는 차량 기반 UE, 노변 유닛, 보행자 보유 UE, 또는 스마트 디바이스 중 하나인, 로케이션 정보를 송신하기 위해 사용자 장비(UE)에 의해 수행되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제 1 항에 있어서,상기 무선 메시지는 V2X(Vehicle-to-Everything) 메시지, 피어-투-피어 메시지, 인프라스트럭처 기반 메시지, CAM(Common Awareness Message), DENM(Decentralized Notification Message) 또는 BSM(Basic Safety Message) 중 하나인, 로케이션 정보를 송신하기 위해 사용자 장비(UE)에 의해 수행되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 로케이션 정보를 송신하도록 구성된 사용자 장비(UE)로서,상기 UE 는:무선 네트워크에서의 엔티티들과 무선으로 통신하도록 구성된 적어도 하나의 무선 트랜시버;SPS (위성 포지셔닝 시스템) 신호들을 수신하도록 구성된 SPS 수신기;적어도 하나의 메모리; 및상기 적어도 하나의 무선 트랜시버, 상기 SPS 수신기, 및 상기 적어도 하나의 메모리에 커플링된 적어도 하나의 프로세서를 포함하고,상기 적어도 하나의 프로세서는: 상기 SPS 수신기를 통해 SPS 신호들을 수신하고; 수신된 상기 SPS 신호들이 신뢰가능한지 여부를 결정하며; 다른 UE들에 송신될 로케이션 추정치를 결정하는 것으로서, 상기 수신된 SPS 신호들이 신뢰가능한 것으로 결정되는 경우에, 상기 로케이션 추정치를 결정하기 위해 사용된 정보의 소스는 상기 SPS 신호들이고, 상기 수신된 SPS 신호들이 신뢰할 수 없는 것으로 결정되는 경우에, 상기 로케이션 추정치를 결정하기 위해 사용된 상기 정보의 소스는 비-SPS 정보인, 상기 다른 UE들에 송신될 로케이션 추정치를 결정하는 것을 행하고; 그리고 상기 적어도 하나의 무선 트랜시버를 통해, 상기 UE 에 대한 상기 로케이션 추정치 및 상기 로케이션 추정치를 생성하기 위해 사용된 상기 정보의 소스의 표시를 포함하는 무선 메시지를 하나 이상의 UE들에 송신하도록구성되는, 로케이션 정보를 송신하도록 구성된 사용자 장비.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제 13 항에 있어서,상기 정보의 소스의 표시는 상기 하나 이상의 UE들에 송신되는 로케이션 정보 메시지 내의 정보 엘리먼트에서 제공되는, 로케이션 정보를 송신하도록 구성된 사용자 장비.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제 13 항에 있어서,상기 정보의 소스의 표시는 상기 정보의 소스가 상기 SPS 신호들인지 또는 상기 비-SPS 정보인지를 표시하는 변수를 포함하는, 로케이션 정보를 송신하도록 구성된 사용자 장비.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제 13 항에 있어서,상기 정보의 소스의 표시는 상기 정보의 소스의 타입을 식별하는, 로케이션 정보를 송신하도록 구성된 사용자 장비.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제 16 항에 있어서,상기 정보의 소스의 표시는 상기 정보의 소스의 상기 타입을 식별하는 변수를 포함하는, 로케이션 정보를 송신하도록 구성된 사용자 장비.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제 16 항에 있어서,상기 정보 소스의 상기 타입은 상기 정보의 소스의 타입들의 열거된 리스트로부터 식별되고, 상기 정보 소스의 타입들의 상기 열거된 리스트는 SPS 신호들, 셀룰러 신호들, 로컬 영역 네트워크 (LAN) 신호들, 사이드링크 신호들, 도달 시간 차이 (TDOA) 포지셔닝, 도달 각도 (AoA) 포지셔닝, 수신 신호 강도 (RSS) 포지셔닝, 또는 이들의 임의의 조합들 중 하나 이상을 포함하는, 로케이션 정보를 송신하도록 구성된 사용자 장비.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제 13 항에 있어서,상기 적어도 하나의 프로세서는 또한, 상기 SPS 신호들이 상기 하나 이상의 UE들에 송신되는 상기 무선 메시지에서 신뢰가능한지 여부의 표시를 제공하도록 구성되는, 로케이션 정보를 송신하도록 구성된 사용자 장비.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제 13 항에 있어서,상기 적어도 하나의 프로세서는 또한: 상기 SPS 신호들에 기초하여 제 1 로케이션 추정치를 결정하고; 상기 비-SPS 정보에 기초하여 제 2 로케이션 추정치를 결정하며; 그리고 상기 제 1 로케이션 추정치를 상기 제 2 로케이션 추정치와 비교하도록구성되고,상기 수신된 SPS 신호들이 신뢰가능한지 여부는 상기 제 1 로케이션 추정치와 상기 제 2 로케이션 추정치의 비교에 기초하여 결정되는, 로케이션 정보를 송신하도록 구성된 사용자 장비.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제 20 항에 있어서,상기 적어도 하나의 프로세서는, 상기 수신된 SPS 신호들이 신뢰가능한 것으로 결정되는 경우에 상기 다른 UE들에 송신될 상기 제 1 로케이션 추정치를 선택하고, 상기 수신된 SPS 신호들이 신뢰할 수 없는 것으로 결정되는 경우에 상기 다른 UE들에 송신될 상기 제 2 로케이션 추정치를 선택하도록 구성됨으로써, 상기 다른 UE들에 송신될 상기 로케이션 추정치를 결정하도록 구성되는, 로케이션 정보를 송신하도록 구성된 사용자 장비.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제 13 항에 있어서,상기 비-SPS 정보는, 상기 UE 에 대한 캐시된 로케이션, 센서 정보, 다른 UE들에 대한 수신된 로케이션 정보, 수신된 셀룰러 신호들, 수신된 로컬 영역 네트워크 (LAN) 신호들, 또는 이들의 조합 중 적어도 하나를 포함하는, 로케이션 정보를 송신하도록 구성된 사용자 장비.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제 13 항에 있어서,상기 UE 는 차량 기반 UE, 노변 유닛, 보행자 보유 UE, 또는 스마트 디바이스 중 하나인, 로케이션 정보를 송신하도록 구성된 사용자 장비.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제 13 항에 있어서,상기 무선 메시지는 V2X(Vehicle-to-Everything) 메시지, 피어-투-피어 메시지, 인프라스트럭처 기반 메시지, CAM(Common Awareness Message), DENM(Decentralized Notification Message) 또는 BSM(Basic Safety Message) 중 하나인, 로케이션 정보를 송신하도록 구성된 사용자 장비.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 로케이션 정보를 송신하도록 구성된 사용자 장비(UE)로서,상기 UE 는:SPS (위성 포지셔닝 시스템) 신호를 수신하기 위한 수단;수신된 SPS 신호들이 신뢰가능한지 여부를 결정하기 위한 수단;다른 UE들에 송신될 로케이션 추정치를 결정하기 위한 수단으로서, 상기 수신된 SPS 신호들이 신뢰가능한 것으로 결정되는 경우에, 상기 로케이션 추정치를 결정하기 위해 사용된 정보의 소스는 상기 SPS 신호들이고, 상기 수신된 SPS 신호들이 신뢰할 수 없는 것으로 결정되는 경우에, 상기 로케이션 추정치를 결정하기 위해 사용된 상기 정보의 소스는 비-SPS 정보인, 상기 다른 UE들에 송신될 로케이션 추정치를 결정하기 위한 수단; 및상기 UE 에 대한 상기 로케이션 추정치 및 상기 로케이션 추정치를 생성하기 위해 사용된 상기 정보의 소스의 표시를 포함하는 무선 메시지를 하나 이상의 UE들에 송신하기 위한 수단을 포함하는, 로케이션 정보를 송신하도록 구성된 사용자 장비.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제 25 항에 있어서,상기 정보의 소스의 표시는 상기 하나 이상의 UE들에 송신되는 로케이션 정보 무선 메시지 내의 정보 엘리먼트에서 제공되는, 로케이션 정보를 송신하도록 구성된 사용자 장비.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제 25 항에 있어서,상기 정보의 소스의 표시는 상기 정보의 소스가 상기 SPS 신호들인지 또는 상기 비-SPS 정보인지를 표시하는 변수를 포함하는, 로케이션 정보를 송신하도록 구성된 사용자 장비.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제 25 항에 있어서,상기 정보의 소스의 표시는 상기 정보의 소스의 타입을 식별하는, 로케이션 정보를 송신하도록 구성된 사용자 장비.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제 25 항에 있어서,상기 SPS 신호들에 기초하여 제 1 로케이션 추정치를 결정하기 위한 수단;상기 비-SPS 정보에 기초하여 제 2 로케이션 추정치를 결정하기 위한 수단; 및상기 제 1 로케이션 추정치를 상기 제 2 로케이션 추정치와 비교하기 위한 수단을 더 포함하고,상기 수신된 SPS 신호들이 신뢰가능한지 여부는 상기 제 1 로케이션 추정치와 상기 제 2 로케이션 추정치의 비교에 기초하여 결정되는, 로케이션 정보를 송신하도록 구성된 사용자 장비.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 로케이션 정보의 송신을 위해 제 1 사용자 장비(UE)에 의해 수행되는 방법으로서,상기 방법은:제 2 UE 로부터, 상기 제 2 UE 에 대한 로케이션 추정치 및 상기 로케이션 추정치를 생성하기 위해 사용된 정보의 소스의 표시를 포함하는 무선 메시지를 수신하는 단계로서, 상기 정보의 소스는 SPS (위성 포지셔닝 시스템) 신호들 또는 비-SPS 정보를 포함하는, 상기 무선 메시지를 수신하는 단계; 및상기 제 2 UE 로부터 수신된 상기 로케이션 추정치를 생성하기 위해 사용된 상기 정보의 소스의 표시에 적어도 부분적으로 기초하여 상기 제 1 UE 에 대한 로케이션 추정치를 결정하는 단계를 포함하는, 로케이션 정보의 송신을 위해 제 1 사용자 장비(UE)에 의해 수행되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제 30 항에 있어서,상기 정보의 소스의 표시에 적어도 부분적으로 기초하여 상기 제 1 UE 에 대한 로케이션 추정치를 결정하는 단계는:SPS 신호들을 수신하는 단계;상기 제 2 UE 로부터 수신된 상기 로케이션 추정치를 생성하기 위해 사용된 상기 정보의 소스의 표시에 적어도 부분적으로 기초하여, 수신된 상기 SPS 신호들이 신뢰가능한지 여부를 결정하는 단계; 및상기 수신된 SPS 신호들이 신뢰가능한 것으로 결정되는 경우에 상기 수신된 SPS 신호들을 사용하여 그리고 상기 수신된 SPS 신호들이 신뢰할 수 없는 것으로 결정되는 경우에 비-SPS 정보를 사용하여, 상기 제 1 UE 에 대한 상기 로케이션 추정치를 결정하는 단계를 포함하는, 로케이션 정보의 송신을 위해 제 1 사용자 장비(UE)에 의해 수행되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제 31 항에 있어서,상기 비-SPS 정보는, 상기 UE 에 대한 캐시된 로케이션, 센서 정보, 다른 UE들에 대한 수신된 로케이션 정보, 수신된 셀룰러 신호들, 수신된 로컬 영역 네트워크 (LAN) 신호들, 또는 이들의 조합 중 적어도 하나를 포함하는, 로케이션 정보의 송신을 위해 제 1 사용자 장비(UE)에 의해 수행되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제 30 항에 있어서,상기 정보의 소스의 표시는 상기 제 2 UE 로부터 수신된 로케이션 정보 메시지 내의 정보 엘리먼트에서 제공되는, 로케이션 정보의 송신을 위해 제 1 사용자 장비(UE)에 의해 수행되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제 30 항에 있어서,상기 정보의 소스의 표시는 상기 정보의 소스가 상기 SPS 신호들인지 또는 상기 비-SPS 정보인지를 표시하는 변수를 포함하는, 로케이션 정보의 송신을 위해 제 1 사용자 장비(UE)에 의해 수행되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제 30 항에 있어서,상기 정보의 소스의 표시는 상기 정보의 소스의 타입을 식별하는, 로케이션 정보의 송신을 위해 제 1 사용자 장비(UE)에 의해 수행되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제 35 항에 있어서,상기 정보의 소스의 표시는 상기 정보의 소스의 상기 타입을 식별하는 변수를 포함하는, 로케이션 정보의 송신을 위해 제 1 사용자 장비(UE)에 의해 수행되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제 35 항에 있어서,상기 정보 소스의 상기 타입은 상기 정보의 소스의 타입들의 열거된 리스트로부터 식별되고, 상기 정보 소스의 타입들의 상기 열거된 리스트는 SPS 신호들, 셀룰러 신호들, 로컬 영역 네트워크 (LAN) 신호들, 사이드링크 신호들, 도달 시간 차이 (TDOA) 포지셔닝, 도달 각도 (AoA) 포지셔닝, 수신 신호 강도 (RSS) 포지셔닝, 또는 이들의 임의의 조합들 중 하나 이상을 포함하는, 로케이션 정보의 송신을 위해 제 1 사용자 장비(UE)에 의해 수행되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제 30 항에 있어서,상기 제 2 UE 로부터 수신된 상기 무선 메시지에서 상기 제 2 UE 에 의해 수신된 SPS 신호들이 신뢰가능한지 여부의 표시를 수신하는 단계를 더 포함하고, 상기 제 1 UE 에 대한 상기 로케이션 추정치를 결정하는 단계는 상기 제 2 UE 에 의해 수신된 상기 SPS 신호들이 신뢰가능한지 여부의 상기 표시에 적어도 부분적으로 추가로 기초하는, 로케이션 정보의 송신을 위해 제 1 사용자 장비(UE)에 의해 수행되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제 30 항에 있어서,상기 제 1 UE 는 차량 기반 UE, 노변 유닛, 보행자 보유 UE, 또는 스마트 디바이스 중 하나인, 로케이션 정보의 송신을 위해 제 1 사용자 장비(UE)에 의해 수행되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제 30 항에 있어서,상기 무선 메시지는 V2X(Vehicle-to-Everything) 메시지, 피어-투-피어 메시지, 인프라스트럭처 기반 메시지, CAM(Common Awareness Message), DENM(Decentralized Notification Message) 또는 BSM(Basic Safety Message) 중 하나인, 로케이션 정보의 송신을 위해 제 1 사용자 장비(UE)에 의해 수행되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 로케이션 정보를 송신하도록 구성된 제 1 사용자 장비(UE)로서,상기 제 1 UE 는:무선 네트워크에서의 엔티티들과 무선으로 통신하도록 구성된 적어도 하나의 무선 트랜시버;SPS (위성 포지셔닝 시스템) 신호들을 수신하도록 구성된 SPS 수신기;적어도 하나의 메모리; 및상기 적어도 하나의 무선 트랜시버, 상기 SPS 수신기, 및 상기 적어도 하나의 메모리에 커플링된 적어도 하나의 프로세서를 포함하고,상기 적어도 하나의 프로세서는: 적어도 하나의 무선 트랜시버를 통해, 제 2 UE 로부터, 상기 제 2 UE 에 대한 로케이션 추정치 및 상기 로케이션 추정치를 생성하기 위해 사용된 정보의 소스의 표시를 포함하는 무선 메시지를 수신하는 것으로서, 상기 정보의 소스는 SPS 신호들 또는 비-SPS 정보를 포함하는, 상기 무선 메시지를 수신하는 것을 행하고; 상기 제 2 UE 로부터 수신된 상기 로케이션 추정치를 생성하기 위해 사용된 상기 정보의 소스의 표시에 적어도 부분적으로 기초하여 상기 제 1 UE 에 대한 로케이션 추정치를 결정하도록구성되는, 로케이션 정보를 송신하도록 구성된 제 1 사용자 장비.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 제 41 항에 있어서,상기 적어도 하나의 프로세서는:  상기 SPS 수신기를 통해 SPS 신호들을 수신하고; 상기 제 2 UE 로부터 수신된 상기 로케이션 추정치를 생성하기 위해 사용된 상기 정보의 소스의 표시에 적어도 부분적으로 기초하여, 수신된 상기 SPS 신호들이 신뢰가능한지 여부를 결정하며; 그리고 상기 수신된 SPS 신호들이 신뢰가능한 것으로 결정되는 경우에 상기 수신된 SPS 신호들을 사용하여 그리고 상기 수신된 SPS 신호들이 신뢰할 수 없는 것으로 결정되는 경우에 비-SPS 정보를 사용하여, 상기 제 1 UE 에 대한 상기 로케이션 추정치를 결정하도록구성됨으로써, 상기 정보의 소스의 표시에 적어도 부분적으로 기초하여 상기 제 1 UE 에 대한 로케이션 추정치를 결정하도록 구성되는, 로케이션 정보를 송신하도록 구성된 제 1 사용자 장비.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 제 42 항에 있어서,상기 비-SPS 정보는, 상기 UE 에 대한 캐시된 로케이션, 센서 정보, 다른 UE들에 대한 수신된 로케이션 정보, 수신된 셀룰러 신호들, 수신된 로컬 영역 네트워크 (LAN) 신호들, 또는 이들의 조합 중 적어도 하나를 포함하는, 로케이션 정보를 송신하도록 구성된 제 1 사용자 장비.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 제 41 항에 있어서,상기 정보의 소스의 표시는 상기 제 2 UE 로부터 수신된 로케이션 정보 메시지 내의 정보 엘리먼트에서 제공되는, 로케이션 정보를 송신하도록 구성된 제 1 사용자 장비.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 제 41 항에 있어서,상기 정보의 소스의 표시는 상기 정보의 소스가 상기 SPS 신호들인지 또는 상기 비-SPS 정보인지를 표시하는 변수를 포함하는, 로케이션 정보를 송신하도록 구성된 제 1 사용자 장비.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 제 41 항에 있어서,상기 정보의 소스의 표시는 상기 정보의 소스의 타입을 식별하는, 로케이션 정보를 송신하도록 구성된 제 1 사용자 장비.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 제 46 항에 있어서,상기 정보의 소스의 표시는 상기 정보의 소스의 상기 타입을 식별하는 변수를 포함하는, 로케이션 정보를 송신하도록 구성된 제 1 사용자 장비.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 제 46 항에 있어서,상기 정보 소스의 상기 타입은 상기 정보의 소스의 타입들의 열거된 리스트로부터 식별되고, 상기 정보 소스의 타입들의 상기 열거된 리스트는 SPS 신호들, 셀룰러 신호들, 로컬 영역 네트워크 (LAN) 신호들, 사이드링크 신호들, 도달 시간 차이 (TDOA) 포지셔닝, 도달 각도 (AoA) 포지셔닝, 수신 신호 강도 (RSS) 포지셔닝, 또는 이들의 임의의 조합들 중 하나 이상을 포함하는, 로케이션 정보를 송신하도록 구성된 제 1 사용자 장비.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>49. 제 41 항에 있어서,상기 적어도 하나의 프로세서는 또한, 상기 제 2 UE 로부터 수신된 상기 무선 메시지에서 상기 제 2 UE 에 의해 수신된 SPS 신호들이 신뢰가능한지 여부의 표시를 수신하도록 구성되고, 상기 제 1 UE 에 대한 상기 로케이션 추정치는 상기 제 2 UE 에 의해 수신된 상기 SPS 신호들이 신뢰가능한지 여부의 상기 표시에 적어도 부분적으로 추가로 기초하여 결정되는, 로케이션 정보를 송신하도록 구성된 제 1 사용자 장비.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>50. 제 41 항에 있어서,상기 제 1 UE 는 차량 기반 UE, 노변 유닛, 보행자 보유 UE, 또는 스마트 디바이스 중 하나인, 로케이션 정보를 송신하도록 구성된 제 1 사용자 장비.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>51. 제 41 항에 있어서,상기 무선 메시지는 V2X(Vehicle-to-Everything) 메시지, 피어-투-피어 메시지, 인프라스트럭처 기반 메시지, CAM(Common Awareness Message), DENM(Decentralized Notification Message) 또는 BSM(Basic Safety Message) 중 하나인, 로케이션 정보를 송신하도록 구성된 제 1 사용자 장비.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>52. 로케이션 정보를 송신하도록 구성된 제 1 사용자 장비(UE)로서,상기 제 1 UE 는:제 2 UE 로부터, 상기 제 2 UE 에 대한 로케이션 추정치 및 상기 로케이션 추정치를 생성하기 위해 사용된 정보의 소스의 표시를 포함하는 무선 메시지를 수신하기 위한 수단으로서, 상기 정보의 소스는 SPS (위성 포지셔닝 시스템) 신호들 또는 비-SPS 정보를 포함하는, 상기 무선 메시지를 수신하기 위한 수단; 및상기 제 2 UE 로부터 수신된 상기 로케이션 추정치를 생성하기 위해 사용된 상기 정보의 소스의 표시에 적어도 부분적으로 기초하여 상기 제 1 UE 에 대한 로케이션 추정치를 결정하기 위한 수단을 포함하는, 로케이션 정보를 송신하도록 구성된 제 1 사용자 장비.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>53. 제 52 항에 있어서,상기 정보의 소스의 표시에 적어도 부분적으로 기초하여 상기 제 1 UE 에 대한 로케이션 추정치를 결정하기 위한 수단은:SPS 신호들을 수신하기 위한 수단;상기 제 2 UE 로부터 수신된 상기 로케이션 추정치를 생성하기 위해 사용된 상기 정보의 소스의 표시에 적어도 부분적으로 기초하여, 수신된 상기 SPS 신호들이 신뢰가능한지 여부를 결정하기 위한 수단; 및상기 수신된 SPS 신호들이 신뢰가능한 것으로 결정되는 경우에 상기 수신된 SPS 신호들을 사용하여 그리고 상기 수신된 SPS 신호들이 신뢰할 수 없는 것으로 결정되는 경우에 비-SPS 정보를 사용하여, 상기 제 1 UE 에 대한 상기 로케이션 추정치를 결정하기 위한 수단을 포함하는, 로케이션 정보를 송신하도록 구성된 제 1 사용자 장비.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>54. 제 52 항에 있어서,상기 정보의 소스의 표시는 상기 제 2 UE 로부터 수신된 로케이션 정보 메시지 내의 정보 엘리먼트에서 제공되는, 로케이션 정보를 송신하도록 구성된 제 1 사용자 장비.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>55. 제 52 항에 있어서,상기 정보의 소스의 표시는 상기 정보의 소스가 상기 SPS 신호들인지 또는 상기 비-SPS 정보인지를 표시하는 변수를 포함하는, 로케이션 정보를 송신하도록 구성된 제 1 사용자 장비.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>56. 제 52 항에 있어서,상기 정보의 소스의 표시는 상기 정보의 소스의 타입을 식별하는, 로케이션 정보를 송신하도록 구성된 제 1 사용자 장비.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니아주 샌 디에고 모어하우스 드라이브 ****</address><code>519980804600</code><country>미국</country><engName>Qualcomm Incorporated</engName><name>퀄컴 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>SHUMAN, MOHAMMED ATAUR RAHMAN</engName><name>슈만 모하메드 아타울 라흐만</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>VASSILOVSKI, DAN</engName><name>바실로브스키 댄</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>PETIT, JONATHAN</engName><name>프띠 조나땅 </name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 강남대로 **길 **(역삼동, 케이피빌딩)</address><code>920011000013</code><country>대한민국</country><engName>Koreana Patent Firm</engName><name>특허법인코리아나</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.04.29</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/244,770</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2023.10.23</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1162670-35</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2023.11.30</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0193311-45</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.02.07</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0144799-49</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사유예신청]결정 보류신청서·심사유예신청서</documentName><receiptDate>2025.02.07</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0144800-19</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020237036361.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93ef356fd5060e053e6005dd515ad2ea77236c9a6d8a23e81a926c48d08fdcdec6bf612061a4a3b6d760a6346d044e14ac0eb09f01d72e41e4</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf3d19d80894a1d2534771fe50a48d79ea6f05e66711fb62db7f9c6825bd99b0f55e090d046a0a695022d9038a41ee0568e169a54c40457360</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>