<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:40:20.4020</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.03.09</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7033766</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>시각 데이터를 처리하는 방법, 장치 및 매체</inventionTitle><inventionTitleEng>METHOD, APPARATUS, AND MEDIUM FOR VISUAL DATA PROCESSING</inventionTitleEng><openDate>2024.11.12</openDate><openNumber>10-2024-0161157</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.10.10</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/94</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/91</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/196</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/0464</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/0455</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/044</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/08</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 개시의 실시예는 시각 데이터를 처리하는 해결책을 제공한다. 시각 데이터를 처리하는 방법이 제안된다. 이 방법은, 시각 데이터와 시각 데이터의 비트스트림 간의 전환을 위해, 전환에 사용되는 신경망 모델의 입력 시각 데이터 또는 신경망 모델의 매개변수 중 적어도 하나를 포함하는 데이터 세트에 대해 양자화 프로세스를 수행하는 단계; 및 양자화 프로세스에 기초하여 전환을 수행하는 단계를 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.09.14</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023169501</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.03.09</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/CN2023/080423</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 시각 데이터를 처리하는 방법으로서,시각 데이터와 상기 시각 데이터의 비트스트림 간의 전환을 위해, 상기 전환에 사용되는 신경망 모델의 입력 시각 데이터 또는 상기 신경망 모델의 매개변수 중 하나를 포함하는 데이터 세트에 양자화 프로세스를 수행하는 단계; 및상기 양자화 프로세스에 기초하여 상기 전환을 수행하는 단계를 포함하는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 양자화 프로세스를 수행하는 단계는,상기 데이터 세트의 부동 소수점 표현에 상기 양자화 프로세스를 수행하여 상기 데이터 세트의 고정 소수점 표현을 획득하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항 또는 제2항에 있어서, 상기 신경망 모델의 매개변수는, 상기 신경망 모델의 합성곱 계층 또는 전치 합성곱 계층과 연관된 제1 매개변수, 또는 상기 신경망 모델의 활성화 메트릭과 연관된 제2 매개변수 중 적어도 하나를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3항에 있어서, 상기 데이터 세트는 부동 소수점의 상기 제2 매개변수가 없이 상기 입력 시각 데이터와 제1 매개변수를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제3항 또는 제4항에 있어서, 상기 제1 매개변수는 상기 신경망 모델의 상기 합성곱 계층 또는 상기 전치 합성곱 계층의 가중치를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5항에 있어서, 상기 제1 매개변수는 부동 소수점의 상기 합성곱 계층 또는 상기 전치 합성곱 계층의 바이어스를 포함하지 않는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제3항에 있어서, 상기 제1 매개변수는 상기 신경망 모델의 상기 합성곱 계층 또는 상기 전치 합성곱 계층의 가중치와 바이어스를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항 내지 제7항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 신경망 모델은 순환 신경망을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항 내지 제8항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 양자화 프로세스를 수행하는 단계는,상기 데이터 세트에 대한 적어도 하나의 임계값을 결정하는 단계; 및상기 적어도 하나의 임계값에 기초하여 상기 양자화 프로세스를 수행함으로써 상기 데이터 세트의 고정 소수점 표현을 결정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9항에 있어서, 상기 적어도 하나의 임계값은상기 신경망 모델에 있는 상기 입력 시각 데이터의 값 또는 절대값의 제1 임계값, 또는상기 신경망 모델에 있는 가중치의 값 또는 절대값의 제2 임계값 중 적어도 하나를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제9항 또는 제10항에 있어서, 상기 적어도 하나의 임계값을 결정하는 단계는,고정 소수점 연산에서 사용되는 최대 비트 수 및 상기 신경망 모델의 합성곱 계층 또는 전치 합성곱 계층의 모양에 기초하여, 상기 적어도 하나의 임계값을 결정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서, 상기 적어도 하나의 임계값은 다음과 같은 제1 메트릭  에 기초하여 결정되고,식에서, V는 상기 신경망 모델에 있는 상기 입력 시각 데이터에 대해 적어도 하나의 임계값의 제1 임계값을 나타내고, W는 상기 신경망 모델의 가중치에 대해 적어도 하나의 임계값의 제2 임계값을 나타내며, B는 상기 최대 비트 수를 나타내고, M은 상기 신경망 모델의 입력 채널 수를 나타내며, N은 상기 신경망 모델의 출력 채널 수를 나타내고, KH는 상기 신경망 모델의 커널의 높이를 나타내며, Kw는 상기 커널의 너비를 나타내는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12항에 있어서, 상기 제1 및 제2 임계값은,상기 입력 시각 데이터의 통계 평균 값에 기초하여 제1 임계값과 제2 임계값 간의 비율을 결정하고; 및상기 비율과 상기 제1 메트릭에 기초하여 상기 제1 및 제2 임계값을 결정하는 것에 의해 추가로 결정되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제12항에 있어서, 상기 제1 및 제2 임계값은 에 의해 결정되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제11항에 있어서, 상기 적어도 하나의 임계값은 다음과 같은 제2 메트릭  에 기초하여 결정되고, 식에서, V는 상기 신경망 모델의 상기 입력 시각 데이터에 대해 적어도 하나의 임계값의 제1 임계값을 나타내고, W는 상기 신경망 모델의 가중치에 대해 적어도 하나의 임계값의 제2 임계값을 나타내며, B는 최대 비트 수를 나타내고, M은 상기 신경망 모델의 입력 채널 수를 나타내며, N은 상기 신경망 모델의 출력 채널 수를 나타내고, KH는 상기 신경망 모델에 있는 커널의 높이를 나타내며, Kw는 상기 커널의 너비를 나타내고, ceil()은 상한 메트릭을 나타내는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제15항에 있어서, 상기 제1 및 제2 임계값은,상기 입력 시각 데이터의 통계 평균 값에 기초하여 상기 제1 임계값과 상기 제2 임계값 간의 비율을 결정하고; 및상기 비율과 상기 제2 메트릭에 기초하여 상기 제1 및 제2 임계값을 결정하는 것에 의해 추가로 결정되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제15항에 있어서, 상기 제1 및 제2 임계값은 를 사용하여 결정되며, //는 정수 나누기 연산을 나타내는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제9항 내지 제17항 중 어느 한 항에 있어서,상기 적어도 하나의 임계값을 결정하는 단계는,상기 신경망 모델에 있는 복수의 계층의 가중치에 대해 복수의 임계값을 결정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18항에 있어서,상기 적어도 하나의 임계값을 결정하는 단계는,상기 복수의 임계값의 최소 임계값을 결정하는 단계; 및상기 최소 임계값을 상기 신경망 모델에 있는 상기 복수의 계층의 가중치에 대한 임계값으로 결정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제9항 내지 제19항 중 어느 한 항에 있어서,상기 양자화 프로세스를 수행하는 단계는,상기 적어도 하나의 임계값에 기초하여 상기 데이터 세트를 클리핑하여 상기 데이터 세트의 고정 소수점 표현을 결정하는 단계를 포함하는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제20항에 있어서,상기 데이터 세트의 고정 소수점 표현을 결정하는 단계는,최대 비트 수에 기초하여 상기 입력 시각 데이터를 클리핑하여 상기 신경망 모델에 있는 상기 입력 시각 데이터의 고정 소수점 표현을 결정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제21항에 있어서,상기 최대 비트 수는  비트이고, V 는 상기 입력 시각 데이터에 대한 상기 적어도 하나의 임계값의 제1 임계값을 나타내고, 상기 입력 시각 데이터는,  0내지 V-1의 제1 범위, 또는  -V/2 내지 V/2-1의 제2 범위 중 하나의 범위에 있도록 클리핑되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제20항에 있어서,상기 데이터 세트의 상기 고정 소수점 표현을 결정하는 단계는,최대 비트 수에 기초하여 상기 가중치를 클리핑하여 상기 신경망 모델의 가중치의 상기 고정 소수점 표현을 결정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제23항에 있어서,상기 최대 비트 수는  비트이고, W는 상기 가중치에 대한 적어도 하나의 임계값의 제2 임계값을 나타내며,상기 가중치는,   0 내지 W-1의 제3 범위, 또는  -W/2 내지 W/2-1의 제4 범위 중 하나의 범위에 있도록 클리핑되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제9항 또는 10항에 있어서,상기 적어도 하나의 임계값을 결정하는 단계는,상기 신경망 모델의 합성 연산 중 데이터의 최대 절대값에 기초하여 상기 적어도 하나의 임계값을 결정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제25항에 있어서,상기 적어도 하나의 임계값은 다음과 같은 제3 메트릭에 기초하여 결정되며,식에서, V는 상기 신경망 모델의 입력 시각 데이터에 대한 상기 적어도 하나의 임계값의 제1 임계값을 나타내고, W는 상기 신경망 모델의 가중치에 대한 상기 적어도 하나의 임계값의 제2 임계값을 나타내며, B는 상기 신경망 모델의 고정 소수점 연산에서 사용되는 최대 비트 수를 나타내고, 는 상기 합성 연산 중 상기 최대 절대값을 나타내는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제26항에 있어서,상기 제1 및 제2 임계값은,상기 입력 시각 데이터의 통계 평균 값에 기초하여 상기 제1 임계값과 상기 제2 임계값 간의 비율을 결정하는 단계; 및상기 비율과 상기 제3 메트릭에 기초하여 상기 제1 및 제2 임계값을 결정하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제27항에 있어서,상기 제1 및 제2 임계값은 에 의해 결정되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제9항 또는 제10항에 있어서,상기 적어도 하나의 임계값은 다음과 같은 제4 메트릭에 기초하여 결정되고,식에서, V는 상기 신경망 모델의 상기 입력 시각 데이터에 대한 상기 적어도 하나의 임계값의 제1 임계값을 나타내고, W 는 상기 신경망 모델의 가중치에 대한 상기 하나 이상의 임계값의 제2 임계값을 나타내며, B는 상기 신경망 모델의 고정 소수점 연산에 사용되는 최대 비트 수를 나타내는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제29항에 있어서,상기 제1 및 제2 임계값은,상기 입력 시각 데이터의 통계 평균 값에 기초하여 상기 제1 임계값과 상기 제2 임계값 간의 비율을 결정하고; 및상기 비율 및 상기 제4 메트릭에 기초하여 상기 제1 및 제2 임계값을 결정하는 것에 의해 추가로 결정되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제9항 또는 제10항에 있어서,상기 적어도 하나의 임계값은 다음과 같은 제5 메트릭 에 기초하여 결정되고,식에서, V는 상기 신경망 모델의 입력 시각 데이터에 대한 상기 적어도 하나의 임계값의 제1 임계값을 나타내고, W는 상기 신경망 모델의 가중치에 대한 상기 적어도 하나의 임계값의 제2 임계값을 나타내며, B는 상기 신경망 모델의 고정 소수점 연산에 사용되는 최대 비트 수를 나타내는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제31항에 있어서,상기 제1 및 제2 임계값은상기 입력 시각 데이터의 통계 평균 값에 기초하여 상기 제1 임계값과 상기 제2 임계값 간의 비율을 결정하고; 및상기 비율과 제5 메트릭에 기초하여 상기 제1 및 제2 임계값을 결정하는 것에 의해 추가로 결정되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제29항 내지 제31항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 및 제2 임계값은 에 의해 결정되고, //는 정수 나누기 연산을 나타내는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 시각 데이터를 처리하는 방법으로서,시각 데이터와 상기 시각 데이터의 비트스트림 간의 전환을 위해, 상기 전환에 사용되는 신경망 모델의 입력 시각 데이터, 상기 신경망 모델의 매개변수, 상기 신경망 모델의 중간 시각 데이터 또는 상기 신경망 모델의 출력 시각 데이터 중 하나 이상을 포함하는 데이터 세트에 대해 스케일링 프로세스를 수행하는 단계; 및상기 스케일링 프로세스에 기초하여 상기 전환을 수행하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제34항에 있어서,상기 신경망 모델의 매개변수는 상기 신경망 모델의 가중치를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제34항 또는 제35항에 있어서,상기 전환은 엔드투엔드 이미지 또는 비디오 코딩 프로세스를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제34항 내지 제36항 중 어느 한 항에 있어서,상기 스케일링 프로세스는 양자화 프로세스 전 또는 후에 수행되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제34항 내지 제37항 중 어느 한 항에 있어서,상기 스케일링 프로세스를 수행하는 단계는,상기 신경망 모델의 입력 시각 데이터에 상기 스케일링 프로세스를 수행하는 단계; 및상기 신경망 모델의 가중치에 상기 스케일링 프로세스를 수행하는 단계를 포함하며, 상기 방법은 상기 신경망 모델의 상기 출력 시각 데이터에 재스케일링 프로세스를 수행하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제34항 내지 제38항 중 어느 한 항에 있어서,상기 스케일링 프로세스 또는 양자화 프로세스 중 적어도 하나는 상기 신경망 모델에 적용되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제39항에 있어서,상기 스케일링 프로세스를 수행하는 단계는,상기 신경망 모델의 입력 시각 데이터에 상기 스케일링 프로세스를 수행하는 단계를 포함하고,상기 방법은 상기 신경망 모델의 상기 출력 시각 데이터에 재스케일링 프로세스를 수행하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제34항 내지 제38항 중 어느 한 항에 있어서,상기 스케일링 프로세스 또는 양자화 프로세스 중 적어도 하나는 상기 신경망 모델의 각 계층에 적용되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 제41항에 있어서,상기 신경망 모델에 있는 각 계층의 출력 시각 데이터에 대해 재스케일링 프로세스를 수행하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 제34항 내지 제38항 중 어느 한 항에 있어서,상기 스케일링 프로세스를 수행하는 단계는,상기 신경망 모델에 있는 합성곱 계층 또는 전치 합성곱 계층의 입력 시각 데이터에 상기 스케일링 프로세스를 수행하는 단계를 포함하며,상기 방법은 상기 신경망 모델에 있는 활성화 계층의 출력 시각 데이터에 대해 재스케일링 프로세스를 수행하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 제34항 내지 제43항 중 어느 한 항에 있어서,상기 신경망 모델에 있는 적어도 하나의 합성곱 계층 또는 전치 합성곱 계층의 적어도 하나의 가중치의 최대 절대값에 기초하여, 적어도 하나의 가중치에 적용될 상기 스케일링 프로세스의 적어도 하나의 스케일링 인자를 결정하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 제44항에 있어서,상기 적어도 하나의 스케일링 인자는 다음 메트릭에 기초하여 결정되고,식에서, 는 상기 스케일링 인자를 나타내고, W는 상기 적어도 하나의 가중치에 대한 임계값을 나타내며, 는 상기 적어도 하나의 가중치의 상기 최대 절대값을 나타내고, //는 정수 나누기 연산을 나타내는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 제44항에 있어서,상기 적어도 하나의 스케일링 인자는 상기 신경망 모델의 복수의 채널에 대한 복수의 스케일링 인자를 포함하고, 상기 복수의 채널 중 하나의 컨볼루셔널 커널 또는 전치 합성곱 커널은 상기 복수의 스케일링 인자의 각 스케일링 인자와 연관되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 제46항에 있어서,상기 적어도 하나의 스케일링 인자는 다음 메트릭에 기초하여 결정되고,식에서, 는 상기 신경망 모델의 i번째 채널과 연관된 상기 적어도 하나의 컨볼루셔널 커널 또는 전치 합성곱 커널에 대한 스케일링 인자를 나타내고, i는 정수이며, 는 상기 i번째 채널과 연관된 적어도 하나의 컨볼루셔널 커널 또는 전치 합성곱 커널의 적어도 하나의 가중치에 대한 임계값을 나타내고, 는 상기 적어도 하나의 가중치의 상기 최대 절대값을 나타내며, //는 정수 나누기 연산을 나타내는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 제34항 내지 제47항 중 어느 한 항에 있어서,상기 신경망 모델의 출력 시각 데이터에 재스케일링 프로세스를 수행하는 단계; 및상기 바이어스를 양자화하지 않고, 상기 신경망 모델의 합성곱 계층 또는 전치 합성곱 계층의 바이어스를 상기 재스케일링된 출력 시각 데이터에 추가하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>49. 제34항 내지 제47항 중 어느 한 항에 있어서,스케일링 인자에 기초하여, 상기 신경망 모델의 합성곱 계층 또는 전치 합성곱 계층의 바이어스에 대해 양자화 프로세스를 수행하고, 상기 스케일링 인자가 상기 합성곱 계층 또는 전치 합성곱 계층의 가중치에 적용되는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>50. 제34항 내지 제49항 중 어느 한 항에 있어서,참조 데이터 세트의 값 변경 정보를 결정하는 단계로서, 상기 값 변경 정보는 상기 신경망 모델 내부의 상기 참조 데이터 세트의 변경을 지시하는 단계; 및상기 값 변경 정보에 기초하여, 상기 신경망 모델의 입력 시각 데이터에 적용될 상기 스케일링 프로세스의 스케일링 인자를 결정하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>51. 제50항에 있어서,상기 참조 데이터 세트의 샘플 수는 임계값보다 작은 수인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>52. 제50항 또는 제51항에 있어서,상기 값 변경 정보는 상기 입력 시각 데이터의 최대 절대값을 포함하고, 상기 스케일링 인자는을 사용하여 결정되며,식에서, 는 상기 스케일링 인자를 나타내고, V는 상기 입력 시각 데이터에 대한 임계값을 나타내며, 는 상기 입력 시각 데이터의 최대 절대값을 나타내는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>53. 제50항에 있어서,상기 참조 데이터 세트의 샘플 수는 임계값보다 큰 수인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>54. 제34항 내지 제49항 중 어느 한 항에 있어서,복수의 참조 데이터 세트를 획득하는 단계;상기 신경망 모델 내부에 있는 상기 복수의 참조 데이터 세트의 복수의 값 변경 정보를 결정하는 단계; 및 상기 복수의 값 변경 정보에 기초하여, 복수의 시각 데이터 세트에 대한 상기 스케일링 프로세스의 복수의 스케일링 인자를 결정하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>55. 제54항에 있어서,상기 비트스트림에 스케일링 인자 플래그를 포함하는 단계를 추가로 포함하며, 상기 스케일링 인자 플래그는 상기 스케일링 프로세스에 적용될 상기 복수의 스케일링 인자 중 하나를 지시하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>56. 제54항에 있어서,상기 신경망 모델의 추가 모델 또는 잠재 정보에 기초하여, 상기 스케일링 프로세스에 적용될 상기 복수의 스케일링 인자에서 스케일링 인자를 선택하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>57. 제34항 내지 제56항 중 어느 한 항에 있어서,상기 신경망 모델의 합성곱 계층 또는 전치 합성곱 계층  의 적어도 하나의 가중치는에 기초하여 스케일링되고 양자화되고,식에서, 는 상기 신경망 모델의 i번째 채널과 연관된 합성곱 커널 가중치의 그룹을 나타내고, i는 정수이며, 는 i번째 채널과 연관된 합성곱 커널 가중치의 상기 그룹에 대한 스케일링 인자를 나타내고, 는 양자화된 가중치의 그룹을 나타내며, round()는 반올림 연산을 나타내는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>58. 제34항 내지 제57항 중 어느 한 항에 있어서,상기 신경망 모델의 입력 시각 데이터는에 기초하여 스케일링되고 양자화되며,식에서, 는 상기 입력 시각 데이터를 나타내고, 는 상기 스케일링 인자를 나타내며, 는 상기 양자화된 입력 시각 데이터를 나타내고, round()는 반올림 연산을 나타내는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>59. 제34항 내지 제58항 중 어느 한 항에 있어서,스케일링된 입력 시각 데이터에 대해 클리핑 연산을 수행하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>60. 제59항에 있어서,상기 클리핑 연산은,, 또는 중 하나이며,식에서, 는 상기 스케일링 입력 시각 데이터를 나타내고, 는 상기 입력 시각 데이터에 대한 임계값을 나타내며, 는 상기 클리핑된 스케일링 입력 시각 데이터를 나타내고, clip(A, B, C)는 A의 요소를 B에서 C까지의 범위로 클램핑하는 클리핑 연산을 나타내는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>61. 제34항 내지 제60항 중 어느 한 항에 있어서,상기 신경망 모델에 있는 양자화된 계층의 출력 시각 데이터를 재스케일링하여 역양자화 프로세스를 수행하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>62. 제61항에 있어서,상기 출력 시각 데이터는 을 사용하여 재스케일링되며,식에서, 는 상기 신경망 모델에 있는 합성곱 계층 또는 전치 합성곱 계층의 출력 시각 데이터를 나타내고, 는 상기 합성곱 계층 또는 전치 합성곱 계층의 가중치에 대한 스케일링 인자를 나타내며, 는 상기 신경망 모델의 입력 시각 데이터에 대한 스케일링 인자를 나타내고, 는 상기 재스케일링된 출력 시각 데이터를 나타내는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>63. 제61항에 있어서,상기 출력 시각 데이터는 을 사용하여 재스케일링되며,식에서, 는 상기 신경망 모델에 있는 활성화 계층의 출력 시각 데이터를 나타내고, 는 상기 신경망 모델의 입력 시각 데이터에 대한 스케일링 인자를 나타내며, 는 상기 재스케일링된 출력 시각 데이터를 나타내는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>64. 제34항 내지 제63항 중 어느 한 항에 있어서,인코딩 프로세스 동안 시각 데이터의 최대값에 기초하여, 상기 스케일링 프로세스의 스케일링 인자를 결정하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>65. 제64항에 있어서,상기 스케일링 인자는 상기 시각 데이터와 독립적인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>66. 제64항 또는 제65항에 있어서,상기 비트스트림에 결정된 스케일링 인자의 스케일링 인자 정보를 포함하는 단계; 및상기 스케일링 인자 정보에 기초하여 디코딩 프로세스에서 사용되는 추가 스케일링 인자를 결정하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>67. 제64항 또는 제65항에 있어서,상기 추가 스케일링 인자를 결정하는 단계는,상기 신경망 모델의 잠재 정보에 기초하여 디코딩 프로세스에서 사용되는 추가 스케일링 인자를 결정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>68. 제34항 내지 제67항 중 어느 한 항에 있어서,상기 신경망 모델은 순환 신경망을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>69. 시각 데이터를 처리하는 방법으로서,신경망 모델을 사용하여 시각 데이터와 상기 시각 데이터의 비트스트림 간의 전환을 수행하는 단계를 포함하며,상기 신경망 모델은, 상기 신경망 모델의 계층의 채널 수가 임계 채널 수 미만이며, 상기 신경망 모델이 정류된 선형 유닛(ReLU)을 사용하고, 상기 신경망 모델의 계층의 수가 임계 계층 수 미만이며, 상기 신경망 모델은 그룹 합성곱 또는 그룹 전치 합성곱을 사용하고, 또는 상기 신경망 모델의 커널 크기가 임계 커널 크기 미만인 특징 중 적어도 하나에서 특징지어지는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>70. 제69항에 있어서,상기 신경망 모델의 커널은 커널 크기가 상기 임계 커널 크기 미만인 복수의 커널로 분할되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>71. 제69항 또는 제70항에 있어서,상기 신경망 모델은 학습된 이미지 및 비디오 압축에 사용되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>72. 제69항 내지 제71항 중 어느 한 항에 있어서,상기 신경망 모델은 상기 전환 중 엔트로피 코딩에 사용되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>73. 제69항 내지 제72항 중 어느 한 항에 있어서,상기 신경망 모델은 상기 전환의 분석 및 합성 부분에서 사용되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>74. 제69항 내지 제73항 중 어느 한 항에 있어서,상기 신경망 모델은 추가 코딩 도구와 조합하여 사용되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>75. 제74항에 있어서,상기 추가 코딩 도구는,이미지 압축 도구,비디오 압축 도구 또는신경망 도구 중 적어도 하나를 포함하는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>76. 제69항 내지 제75항 중 어느 한 항에 있어서,상기 신경망 모델은, 상기 전환 중 신경망 기반 변환 모듈,상기 전환 중 신경망 기반 예측 모듈 또는상기 전환 중 인루프 필터 중 적어도 하나로 사용되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>77. 제1항 내지 제76항 중 어느 한 항에 있어서,상기 비트스트림에서 상기 전환하는 동안 학습 기반 코딩에 관한 정보를 포함하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>78. 제1항 내지 제77항 중 어느 한 항에 있어서,상기 전환과 관련된 디코더에 의해 학습 기반 코딩에 관한 정보를 결정하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>79. 제77항 또는 제78항에 있어서,상기 정보는 상기 전환을 위해 양자화 프로세스 또는 스케일링 프로세스와 연관되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>80. 제76항 내지 제79항 중 어느 한 항에 있어서,상기 정보는,서열 레벨,  픽처 레벨,슬라이스 레벨 또는블록 레벨 중 하나에 포함되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>81. 제76항 내지 제80항 중 어느 한 항에 있어서,상기 정보는상기 전환을 위한 스케일링 프로세스의 스케일링 인자,상기 신경망 모델에 있는 입력 시각 데이터의 제1 임계값 또는상기 신경망 모델의 가중치의 제2 임계값 중 적어도 하나를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>82. 제1항 내지 제81항 중 어느 한 항에 있어서,학습 기반 코딩을 사용하여 상기 전환을 수행하는 프로세스는 코딩 정보에 따라 달라지는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>83. 제82항에 있어서,상기 프로세스는양자화 프로세스 또는스케일링 프로세스 중 적어도 하나를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>84. 제82항 또는 제83항에 있어서,상기 코딩 정보는,색상 형식,색상 구성 요소,픽처의 차원,슬라이스의 차원,블록의 차원 또는상기 비트스트림의 지시 중 적어도 하나를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>85. 제1항 내지 제84항 중 어느 한 항에 있어서,상기 전환은 상기 시각 데이터를 상기 비트스트림으로 인코딩하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>86. 제1항 내지 제84항 중 어느 한 항에 있어서,상기 전환은 상기 비트스트림으로부터 상기 시각 데이터를 디코딩하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>87. 프로세서 및 명령이 포함된 비일시적 메모리를 포함하는, 데이터를 처리하는 장치로서,상기 명령은 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 프로세서로 하여금 제1항 내지 제86항 중 어느 한 항에 따른 방법을 수행하도록 하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>88. 프로세서로 하여금 제1항 내지 제86항 중 어느 한 항에 따른 방법을 수행하도록 하는 명령을 저장하는, 비일시적 컴퓨터 판독 가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>89. 데이터를 처리하는 장치에 의해 수행되는 방법을 통해 생성된 데이터의 비트스트림을 저장하는 비일시적 컴퓨터 판독 가능 기록 매체로서, 상기 방법은, 상기 비트스트림을 생성하는 데 사용되는 신경망 모델의 입력 시각 데이터 또는 상기 신경망 모델의 매개변수 중 적어도 하나를 포함하는 데이터 세트에 양자화 프로세스를 수행하는 단계; 및상기 양자화 프로세스에 기초하여 상기 비트스트림을 생성하는 단계를 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독 가능 기록 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>90. 데이터 비트스트림을 저장하는 방법으로서,상기 비트스트림을 생성하는 데 사용되는 신경망 모델의 입력 시각 데이터 또는 상기 신경망 모델의 매개변수 중 적어도 하나를 포함하는 데이터 세트에 양자화 프로세스를 수행하는 단계; 및상기 양자화 프로세스에 기초하여 상기 비트스트림을 생성하는 단계; 및상기 비트스트림을 비일시적 컴퓨터 판독 가능 기록 매체에 저장하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>91. 데이터를 처리하는 장치에 의해 수행되는 방법을 통해 생성된 데이터의 비트스트림을 저장하는 비일시적 컴퓨터 판독 가능 기록 매체로서, 상기 방법은,상기 비트스트림을 생성하는 데 사용되는 신경망 모델의 입력 시각 데이터, 상기 신경망 모델의 매개변수, 상기 신경망 모델의 중간 시각 데이터, 또는 상기 신경망 모델의 출력 시각 데이터 중 하나 이상을 포함하는 데이터 세트에 스케일링 프로세스를 수행하는 단계; 및상기 스케일링 프로세스에 기초하여 상기 비트스트림을 생성하는 단계를 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독 가능 기록 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>92. 데이터 비트스트림을 저장하는 방법으로서,상기 비트스트림을 생성하는 데 사용되는 신경망 모델의 입력 시각 데이터, 상기 신경망 모델의 매개변수, 상기 신경망 모델의 중간 시각 데이터, 또는 상기 신경망 모델의 출력 시각 데이터 중 하나 이상을 포함하는 데이터 세트에 스케일링 프로세스를 수행하는 단계; 및상기 스케일링 프로세스에 기초하여 상기 비트스트림을 생성하는 단계; 및상기 비트스트림을 비일시적 컴퓨터 판독 가능 기록 매체에 저장하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>93. 데이터를 처리하는 장치에 의해 수행되는 방법을 통해 생성된 데이터의 비트스트림을 저장하는 비일시적 컴퓨터 판독 가능 기록 매체로서, 상기 방법은, 신경망 모델을 사용하여 상기 비트스트림을 생성하는 단계를 포함하며,상기 신경망 모델은,상기 신경망 모델의 계층의 채널 수가 임계 채널 수 미만이고,상기 신경망 모델이 정류된 선형 유닛(ReLU)을 사용하며,상기 신경망 모델의 계층의 수가 임계 계층 수 미만이고,상기 신경망 모델이 그룹 합성곱 또는 그룹 전치 합성곱을 사용하며, 또는상기 신경망 모델의 커널 크기가 임계 커널 크기 미만인 특징 중 적어도 하나에서 특징지어지는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>94. 데이터 비트스트림을 저장하는 방법으로서,신경망 모델을 사용하여 상기 비트스트림을 생성하는 단계; 및상기 비트스트림을 비일시적 컴퓨터 판독 가능 기록 매체에 저장하는 단계를 포함하며,상기 신경망 모델은,상기 신경망 모델의 계층의 채널 수가 임계 채널 수 미만이고,상기 신경망 모델이 정류된 선형 유닛(ReLU)을 사용하며,상기 신경망 모델의 계층의 수가 임계 계층 수 미만이고,상기 신경망 모델이 그룹 합성곱 또는 그룹 전치 합성곱을 사용하며, 또는상기 신경망 모델의 커널 크기가 임계 커널 크기 미만인 특징 중 적어도 하나에서 특징지어지는, 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>중국, 베이징 ******, 스징산 디스트릭트, 스싱 로드, 넘버 **,  넘버 *빌딩, *층, 룸 비-****</address><code>520180352731</code><country>중국</country><engName>Douyin Vision Co., Ltd.</engName><name>두인 비전 컴퍼니 리미티드</name></applicantInfo><applicantInfo><address>미국, ***** 캘리포니아 로스엔젤레스 스위트룸 ***호 *층 제퍼슨 블러바드 웨스트 *****</address><code>520200907106</code><country>미국</country><engName>BYTEDANCE INC.</engName><name>바이트댄스 아이엔씨</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>중국 ****** 베이징 하이뎬 디스트릭트 즈춘 로...</address><code> </code><country> </country><engName>WU, Yaojun</engName><name>우, 야오쥔</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아 로스 앤젤레스...</address><code> </code><country> </country><engName>ESENLIK, Semih</engName><name>에센릭, 세미흐</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아 로스 앤젤레스...</address><code> </code><country> </country><engName>ZHANG, Zhaobin</engName><name>장, 자오빈</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아 로스 앤젤레스...</address><code> </code><country> </country><engName>LI, Yue</engName><name>리, 웨</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아 로스 앤젤레스...</address><code> </code><country> </country><engName>ZHANG, Kai</engName><name>장, 카이</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아 로스 앤젤레스...</address><code> </code><country> </country><engName>ZHANG, Li</engName><name>장, 리</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 종로구 사직로*길 **, 세양빌딩 (내자동) *층(김.장법률사무소)</address><code>919980003619</code><country>대한민국</country><engName>YANG, Young June</engName><name>양영준</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>920030004930</code><country>대한민국</country><engName>Lim KyuBin</engName><name>임규빈</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>919990005000</code><country>대한민국</country><engName>PAIK MAN GI</engName><name>백만기</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>중국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.03.09</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>PCT/CN2022/080028</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.10.10</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1099209-88</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2024.10.11</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1104776-62</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.10.14</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0164679-96</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>특허고객번호 정보변경(경정)신고서·정정신고서</documentName><receiptDate>2024.10.25</receiptDate><receiptNumber>4-1-2024-5311108-46</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247033766.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93b92fcee5d8e41b0469da1553473bf17be17e78d8f609d595105b677a372d6f873bbd390561ba8970dffa4eeb3d9c5dc10c703bd04788f14e</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfc1d832a3b5acd337b03ccf494bd52958a7007df61fd97f61eb6add550e98d3e5b34db4f561d78a0c30047aeb264d9bc30f6459ecd472e1de</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>