<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:16:22.1622</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2024.04.25</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-0055551</applicationNumber><claimCount>24</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>전자 장치</inventionTitle><inventionTitleEng>ELECTRONIC DEVICE</inventionTitleEng><openDate>2025.11.04</openDate><openNumber>10-2025-0156914</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/041</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/044</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2013.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/0354</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 59/40</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 59/80</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 발명의 전자 장치는, 센싱 영역 및 주변 영역이 정의된 센서층, 및 터치 입력을 센싱하는 제1 모드 또는 펜 입력을 센싱하는 제2 모드로 선택적으로 동작하도록 구성된 센서 구동부를 포함하고, 상기 센서층은, 각각이 제1 방향을 따라 연장되된 복수의 제1 전극들, 각각이 상기 제1 방향을 따라 연장된 복수의 제2 전극들, 상기 복수의 제1 전극들과 전기적으로 연결된 복수의 제1 라인들, 및 상기 복수의 제2 전극들과 전기적으로 연결된 제2 라인을 포함하고, 상기 복수의 제1 전극들 각각은, 상기 제1 방향에서 이격되고 각각이 상기 제1 방향을 따라 연장된 제1 분할 전극 및 제2 분할 전극을 포함하고, 상기 제2 라인의 적어도 일부는 상기 센싱 영역 내에서 인접한 제2 전극들 사이를 연결한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 센싱 영역 및 상기 센싱 영역과 인접한 주변 영역이 정의된 센서층; 및상기 센서층을 구동하며, 터치 입력을 센싱하는 제1 모드 또는 펜 입력을 센싱하는 제2 모드로 선택적으로 동작하도록 구성된 센서 구동부를 포함하고, 상기 센서층은,각각이 제1 방향을 따라 연장되고, 상기 제1 방향과 교차하는 제2 방향을 따라 배열된 복수의 제1 전극들;각각이 상기 제1 방향을 따라 연장되고, 상기 제2 방향을 따라 배열된 복수의 제2 전극들;상기 복수의 제1 전극들과 전기적으로 연결된 복수의 제1 라인들; 및상기 복수의 제2 전극들과 전기적으로 연결된 제2 라인을 포함하고,상기 복수의 제1 전극들 각각은, 상기 제1 방향에서 이격되고 각각이 상기 제1 방향을 따라 연장된 제1 분할 전극 및 제2 분할 전극을 포함하고,상기 제2 라인의 적어도 일부는 상기 센싱 영역 내에서 인접한 제2 전극들 사이를 연결하는 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1 항에 있어서,상기 제2 라인의 적어도 일부는 상기 제1 분할 전극 및 상기 제2 분할 전극 사이의 갭 내에 배치되는 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1 항에 있어서,상기 제2 라인은 상기 복수의 제2 전극들 중 인접한 제2 전극들 사이를 연결하는 제2-1 라인들 및 상기 복수의 제2 전극들과 상기 센서 구동부를 전기적으로 연결하는 제2-2 라인을 포함하고, 상기 복수의 제2 전극들, 상기 제2-1 라인들, 및 상기 제2-2 라인은 일체의 형상을 갖는 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1 항에 있어서,상기 복수의 제2 전극들 각각의 적어도 일부는 상기 복수의 제1 전극들 중 대응되는 제1 전극의 상기 제1 분할 전극 및 상기 제2 분할 전극과 중첩하는 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1 항에 있어서,상기 복수의 제2 전극들 각각은 상기 제1 방향에서 이격되고 각각이 상기 제1 방향을 따라 연장된 제1 보조 분할 전극 및 제2 보조 분할 전극을 포함하고,상기 제2 라인은 상기 복수의 제2 전극들의 복수의 제1 보조 분할 전극들에 전기적으로 연결된 제2-1 라인 및 상기 복수의 제2 전극들의 복수의 제2 보조 분할 전극들에 전기적으로 연결된 제2-2 라인을 포함하는 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5 항에 있어서,상기 제2-1 라인은 상기 복수의 제2 보조 분할 전극들과 인접한 상기 복수의 제1 보조 분할 전극들 각각의 일 영역에서 접속되고, 상기 제2-2 라인은 상기 복수의 제1 보조 분할 전극들과 인접한 상기 복수의 제2 보조 분할 전극들 각각의 일 영역에서 접속되는 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제5 항에 있어서,상기 제1 보조 분할 전극의 적어도 일부는 상기 복수의 제1 전극들 중 대응되는 제1 전극의 상기 제1 분할 전극과 중첩하고, 상기 제2 보조 분할 전극의 적어도 일부는 상기 복수의 제2 전극들 중 대응되는 제1 전극의 상기 제2 분할 전극과 중첩하는 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1 항에 있어서,상기 복수의 제1 전극들 중 하나의 제1 전극 내에서, 상기 제1 분할 전극의 길이와 상기 제2 분할 전극의 길이는 실질적으로 동일한 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1 항에 있어서,상기 복수의 제1 전극들 중 하나의 제1 전극 내에서, 상기 제1 분할 전극의 길이와 상기 제2 분할 전극의 길이는 서로 상이한 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1 항에 있어서,상기 복수의 제1 전극들의 복수의 제1 분할 전극들은 서로 실질적으로 동일한 길이를 갖고, 상기 복수의 제2 전극들의 복수의 제2 분할 전극들은 서로 실질적으로 동일한 길이를 갖는 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1 항에 있어서,상기 복수의 제1 전극들의 복수의 제1 분할 전극들 중 적어도 일부는 서로 상이한 길이를 갖고, 상기 복수의 제2 전극들의 복수의 제2 분할 전극들 중 적어도 일부는 서로 상이한 길이를 갖는 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11 항에 있어서,상기 복수의 제1 전극들의 상기 복수의 제1 분할 전극들과 상기 복수의 제2 전극들의 상기 복수의 제2 분할 전극들 사이의 갭들은 상기 제1 방향 및 상기 제2 방향의 사선 방향으로 배열되는 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1 항에 있어서,상기 복수의 제1 라인들은 상기 복수의 제1 전극들의 복수의 제1 분할 전극들에 각각 전기적으로 연결된 복수의 제1-1 라인들 및 상기 복수의 제1 전극들의 복수의 제2 분할 전극들에 각각 전기적으로 연결된 복수의 제1-2 라인들을 포함하는 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13 항에 있어서,상기 복수의 제1-1 라인들 및 상기 복수의 제1-2 라인들 각각은 상기 주변 영역과 중첩하며, 상기 복수의 제1-1 라인들 및 상기 복수의 제1-2 라인들은 상기 복수의 제1 분할 전극들 및 상기 제2 분할 전극들을 사이에 두고 이격된 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제13 항에 있어서,상기 복수의 제1-1 라인들 및 상기 복수의 제1-2 라인들 각각은 적어도 일부가 상기 센싱 영역과 중첩하고, 상기 복수의 제1-1 라인들 중 적어도 일부는 상기 복수의 제1 분할 전극들 중 적어도 일부와 절연 교차되고, 상기 복수의 제1-2 라인들 중 적어도 일부는 상기 복수의 제2 분할 전극들 중 적어도 일부와 절연 교차되는 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제1 항에 있어서,상기 복수의 제1 전극들 각각은 상기 제1 분할 전극 및 상기 제2 분할 전극과 상기 제1 방향에서 이격되고 상기 제1 방향을 따라 연장되는 제3 분할 전극을 더 포함하는 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16 항에 있어서,상기 복수의 제2 전극들 각각의 적어도 일부는 상기 복수의 제1 전극들 중 대응되는 제1 전극의 상기 제1 분할 전극, 상기 제2 분할 전극, 및 상기 제3 분할 전극과 중첩하는 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제16 항에 있어서,상기 복수의 제2 전극들 각각은 상기 제1 방향에서 이격되고 각각이 상기 제1 방향을 따라 연장된 제1 보조 분할 전극, 제2 보조 분할 전극, 및 제3 보조 분할 전극을 포함하고,상기 제2 라인은 상기 복수의 제2 전극들의 복수의 제1 보조 분할 전극들에 전기적으로 연결된 제2-1 라인, 상기 복수의 제2 전극들의 복수의 제2 보조 분할 전극들에 전기적으로 연결된 제2-2 라인, 및 상기 복수의 제2 전극들의 복수의 제3 보조 분할 전극들에 전기적으로 연결된 제2-3 라인을 포함하는 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제1 항에 있어서,상기 센싱 영역의 상기 제1 방향에서의 길이는 상기 센싱 영역의 상기 제2 방향에서의 길이보다 긴 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제1 항에 있어서,상기 센서층은,상기 복수의 제1 전극들과 절연 교차하며, 상기 제1 방향을 따라 배열되고, 각각이 상기 제2 방향을 따라 연장되는 복수의 제3 전극들;상기 복수의 제3 전극들과 절연 교차하며, 상기 제1 방향을 따라 배열되고, 각각이 상기 제2 방향을 따라 연장되는 복수의 제4 전극들;상기 복수의 제3 전극들과 각각 전기적으로 연결된 복수의 제3 라인들; 및상기 복수의 제4 전극들과 전기적으로 연결된 제4 라인을 더 포함하는 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제20 항에 있어서,상기 제1 모드에서, 상기 복수의 제1 전극들 및 상기 복수의 제3 전극들은 정전 용량을 센싱하고, 상기 복수의 제2 전극들 및 상기 복수의 제4 전극들은 그라운드되고,상기 제2 모드는 펜 센싱 구동 모드를 포함하고, 상기 펜 센싱 구동 모드에서, 상기 센서 구동부는 상기 복수의 제1 전극들, 상기 복수의 제2 전극들, 상기 복수의 제3 전극들, 및 상기 복수의 제4 전극들에 흐르는 유도 전류들에 기초한 수신 신호들을 수신하는 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제21 항에 있어서,상기 제2 모드는 충전 구동 모드를 더 포함하고, 상기 충전 구동 모드에서, 적어도 상기 복수의 제4 전극들에 의해 정의된 전류 패스를 형성하고, 상기 복수의 제1 전극들, 상기 복수의 제2 전극들, 및 상기 복수의 제3 전극들은 플로팅되는 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 센서층; 및상기 센서층을 구동하며, 터치 입력을 센싱하는 제1 모드 또는 펜 입력을 센싱하는 제2 모드로 선택적으로 동작하도록 구성된 센서 구동부를 포함하고, 상기 센서층은,각각이 제1 방향을 따라 연장되고, 상기 제1 방향과 교차하는 제2 방향을 따라 배열된 복수의 제1 전극들;각각이 상기 제1 방향을 따라 연장되고, 상기 제2 방향을 따라 배열된 복수의 제2 전극들;상기 복수의 제1 전극들과 전기적으로 연결된 복수의 제1 라인들; 및상기 복수의 제2 전극들과 전기적으로 연결된 제2 라인을 포함하고,상기 복수의 제1 전극들 각각은, 상기 제1 방향에서 이격되고 각각이 상기 제1 방향을 따라 연장된 제1 분할 전극 및 제2 분할 전극을 포함하고,상기 제2 라인의 적어도 일부는 상기 제1 분할 전극 및 상기 제2 분할 전극 사이의 갭 내에 배치되는 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 센싱 영역 및 상기 센싱 영역과 인접한 주변 영역이 정의된 센서층을 포함하고,상기 센서층은,각각이 제1 방향을 따라 연장되고, 상기 제1 방향과 교차하는 제2 방향을 따라 배열된 복수의 제1 전극들;각각이 상기 제1 방향을 따라 연장되고, 상기 제2 방향을 따라 배열된 복수의 제2 전극들;상기 복수의 제1 전극들과 전기적으로 연결된 복수의 제1 라인들; 및상기 복수의 제2 전극들과 전기적으로 연결된 제2 라인을 포함하고,상기 제2 라인의 적어도 일부는 상기 센싱 영역 내에서 인접한 제2 전극들 사이를 연결하고, 상기 복수의 제2 전극들과 상기 제2 라인은 일체의 형상을 갖는 전자 장치.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기 용인시 기흥구...</address><code>120120164552</code><country>대한민국</country><engName>Samsung Display Co., Ltd.</engName><name>삼성디스플레이 주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>KIM, GAYOUNG</engName><name>김가영</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>LIM, SANGHYUN</engName><name>임상현</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 테헤란로 *길 ** *층(역삼동)</address><code>920141001819</code><country>대한민국</country><engName>KORYO IP &amp; Law</engName><name>특허법인고려</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2024.04.25</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0457571-65</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020240055551.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c939a3444d13e28908eb6ef28939e646033461eae31e18bb4c13e1b65c5722729e3f588424655f19146a5fae82c6f0d0d996ca7b62aed21d115</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf704e5620fd06d9a6d0c47e62a39e4e71f37d5110ed593265e9f92398d4cbd46cebe3992b2867bf829780395cb52e97dd06e03147b13cc3e4</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>