<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:02:54.254</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2019.08.10</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2021-7004387</applicationNumber><claimCount>14</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>전송 블록(TB) 스케줄링 방법과 장치, 기록 매체 및 전자 장치</inventionTitle><inventionTitleEng>TRANSPORT BLOCK (TB) SCHEDULING METHOD AND DEVICE, STORAGE MEDIUM AND ELECTRONIC DEVICE</inventionTitleEng><openDate>2021.04.20</openDate><openNumber>10-2021-0042919</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2022.08.05</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2021.02.15</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 72/232</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 5/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 1/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 1/00</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 발명은 전송 블록(TB) 스케줄링 방법과 장치, 기록 매체 및 전자 장치를 제공하고, 상기 방법은 하나의 다운링크 제어 정보(DCI)에서 다수의 전송 블록(TB)을 스케줄링하는 경우, 상기 하나의 DCI의 자원 할당 영역, 부호화 변조 영역, 편이 값 지시 영역 및 새로운 데이터 지시자(NDI) 정보를 통해 상기 다수의 TB의 크기를 지시하고 상기 NDI 정보는 상기 다수의 TB가 새로 전송되거나 재전송된 것임을 결정하기 위한 것이거나, 또는 상기 하나의 DCI의 자원 할당 영역, 부호화 변조 영역 및 편이 값 지시 영역을 통해 상기 다수의 TB의 크기를 지시하는 단계; 및 물리적 다운링크 제어 채널(PDCCH)을 통해 상기 DCI를 전송하는 단계를 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2020.02.13</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2020030157</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2019.08.10</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/CN2019/100102</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 전송 블록(TB) 스케줄링 방법에 있어서, 하나의 다운링크 제어 정보(DCI)에서 다수의 전송 블록(TB)을 스케줄링하는 경우, 상기 하나의 DCI의 자원 할당 영역, 부호화 변조 영역, 편이 값 지시 영역 및 새로운 데이터 지시자(NDI) 정보를 통해 상기 다수의 TB의 크기를 지시하고 상기 NDI 정보는 상기 다수의 TB가 새로 전송되거나 재전송된 것임을 결정하기 위한 것이거나, 또는 상기 하나의 DCI의 자원 할당 영역, 부호화 변조 영역 및 편이 값 지시 영역을 통해 상기 다수의 TB의 크기를 지시하는 단계; 및 물리적 다운링크 제어 채널(PDCCH)을 통해 상기 DCI를 전송하는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는 전송 블록(TB) 스케줄링 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 편이 값 지시 영역의 값은 상기 자원 할당 영역, 상기 부호화 변조 영역, 상기 NDI 정보 중 적어도 하나에 따라 결정되는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서, 상기 하나의 DCI에서 다수의 TB를 스케줄링하는 경우, 상기 하나의 DCI의 자원 할당 영역, 부호화 변조 영역, 편이 값 지시 영역 및 NDI 정보를 통해 상기 다수의 TB의 크기를 지시하거나, 또는 상기 하나의 DCI의 자원 할당 영역, 부호화 변조 영역 및 편이 값 지시 영역을 통해 상기 다수의 TB의 크기를 지시하는 단계는, 상기 하나의 DCI에서 제1 TB 및 제2 TB를 스케줄링하고, 상기 제1 TB 및 상기 제2 TB의 부호화 변조 영역의 지시 값(ITBS)이 같고 상기 제1 TB 및 상기 제2 TB의 NDI 정보가 같은 경우, 3 bit 편이 값 지시 영역을 통해 상기 제2 TB의 자원 할당 영역 중 자원 할당량의 색인(ISF)을 지시하는 단계; 또는, 1 bit 또는 2 bit 편이 값 지시 영역을 통해 상기 제2 TB의 자원 할당 영역 중 ISF를 지시하고, 지시자 2 = 지시자 1 + 횡방향 위치 편이량 β인 단계; 또는, 1 bit 편이 값 지시 영역을 통해 상기 제2 TB의 자원 할당 영역 중 ISF을 지시하고, 지시자 2 = 천장 함수 [지시자 1 * 횡방향 위치 편이량 β]인 단계를 포함하고, 상기 지시자 1은 상기 DCI 중 자원 수량 지시 영역이 지시하는 자원 수량이고, 상기 지시자 2는 새로 전송된 실제 자원 수량이거나, 또는 상기 지시자 2는 재전송된 실제 자원 수량인 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제2항에 있어서, 상기 하나의 DCI에서 다수의 TB를 스케줄링하는 경우, 상기 하나의 DCI의 자원 할당 영역, 부호화 변조 영역, 편이 값 지시 영역 및 NDI 정보를 통해 상기 다수의 TB의 크기를 지시하거나, 또는 상기 하나의 DCI의 자원 할당 영역, 부호화 변조 영역 및 편이 값 지시 영역을 통해 상기 다수의 TB의 크기를 지시하는 단계는, 상기 하나의 DCI에서 제1 TB 및 제2 TB를 스케줄링하고, 상기 제1 TB 및 상기 제2 TB에 각각 대응되는 NDI 정보가 다른 경우, 상기 제1 TB 및 상기 제2 TB의 자원 할당 영역 중 자원 할당량의 색인 ISF이 같은 경우, 4 bit 편이 값 지시 영역을 통해 상기 제2 TB의 부호화 변조 영역의 지시 값(ITBS)을 지시하는 단계; 또는, 상기 제1 TB 및 상기 제2 TB의 ISF 및 ITBS이 모두 다른 경우, 3 bit 편이 값 지시 영역을 통해 상기 제2 TB의 ISF 및 ITBS에 상응한 편이 파라미터 횡방향 위치 편이량 β 및 종방향 위치 편이량 α을 지시하고, [ISF2 ITBS2]= [ISF1 ITBS1] + [β α]인 단계; 또는, 2 bit 편이 값 지시 영역을 통해 상기 제2 TB의 ISF 및 ITBS에 상응한 편이 파라미터 횡방향 위치 편이량 β 및 종방향 위치 편이량 α을 지시하고, [ISF2 ITBS2]= 천장 함수 [ISF1 * β ITBS1 * α]인 단계를 포함하고, 상기 [ISF2 ITBS2]는 지시자 2의 자원 할당 영역 지시값 및 부호화 변조 영역 지시값을 가리키고, 상기 [ISF1 ITBS1]는 지시자 1의 자원 할당 영역 지시값 및 부호화 변조 영역 지시값을 가리키며, 상기 지시자 1은 상기 DCI 중 ISF 및 ITBS이 지시하는 전송 블록 크기(TBS)이고, 상기 지시자 2는 새로 전송된 TB의 TBS이거나, 또는, 상기 지시자 2는 재전송된 TB의 TBS인 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항에 있어서, 상기 하나의 DCI의 자원 할당 영역, 부호화 변조 영역, 편이 값 지시 영역 및 NDI 정보를 통해 상기 다수의 TB의 크기를 지시하는 단계는, 지시자 1의 자원 할당량의 색인(ISF) 또는 부호화 변조 영역의 지시 값(ITBS)에 따라, 지시자 2에 대응되는 ISF 및 ITBS를 결정하는 단계를 포함하고, 상기 지시자 1은 상기 DCI 중 ISF 및 ITBS이 지시하는 TBS이고, 상기 지시자 2는 새로 전송된 TB의 TBS이거나, 또는, 상기 지시자 2는 재전송된 TB의 TBS인 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5항에 이어서, 지시자 1의 ISF 또는 ITBS에 따라, 지시자 2에 대응되는 ISF 및 ITBS를 결정하는 단계는, 상기 하나의 DCI에서 2개의 TB를 스케줄링하고, 상기 2개의 TB의 부호화 변조 영역의 지시 값(ITBS)이 같으며 상기 2개의 TB는 모두 새로 전송되거나 재전송된 경우, 지시자 2 = 지시자 1 + 횡방향 위치 편이량 β; 또는 지시자 2 = 천장 함수 [지시자 1 * 횡방향 위치 편이량 β]인 단계를 포함하고, 상기 β는 상기 지시자 1의 ITBS 및 ISF에 따라, 또는 상기 지시자 1의 ITBS 및 자원의 할당량(NSF)에 따라 결정되는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제5항에 있어서, 상기 지시자 1의 ISF 또는 ITBS에 따라, 지시자 2에 대응되는 ISF 및 ITBS를 결정하는 단계는, 상기 하나의 DCI에서 2개의 TB를 스케줄링하고, 상기 2개의 TB에 대응되는 NDI 정보가 다른 경우, [ISF2 ITBS2]= [ISF1 ITBS1] + [β α]; 또는, [ISF2 ITBS2]= 천장 함수 [ISF1 * β ITBS1 * α]인 단계를 포함하고, 상기 β는 횡방향 위치 편이량이고, 상기 α는 종방향 위치 편이량이며, 상기 α와 상기 β는 상기 지시자 1의 ISF 및ITBS, 또는, 상기 ITBS과 자원의 할당량(NSF)에 따라 결정되고, 상기 [ISF2 ITBS2]는 지시자 2의 자원 할당 영역 지시값 및 부호화 변조 영역 지시값을 가리키고, 상기 [ISF1 ITBS1]는 지시자 1의 자원 할당 영역 지시값 및 부호화 변조 영역 지시값을 가리키는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제2항에 있어서, 상기 하나의 DCI에서 다수의 TB를 스케줄링하는 경우, 상기 하나의 DCI의 자원 할당 영역, 부호화 변조 영역 및 NDI 정보를 통해 상기 다수의 TB의 크기를 지시하는 단계는, 상기 하나의 DCI에서 N개의 TB를 스케줄링하는 경우, 상기 N개의 TB을 제1 타입 TB 및 제2 타입 TB으로 나누고, 상기 N은 2보다 큰 짝수이며; k bit를 통해 상기 N개의 TB의 분류 정보를 지시하고, 상기 k의 값 범위는 [1,   ]인 단계를 포함하고; 상기 N개의 TB의 부호화 변조 영역의 지시 값(ITBS)이 같고 상기 제1 타입 TB 및 상기 제2 타입 TB이 모두 새로 전송되거나 재전송된 경우, 3 bit 편이 값 지시 영역을 통해 상기 제2 타입 TB의 자원 할당 영역 중 자원 할당량의 색인 ISF을 지시하는 단계; 또는, 1 bit 또는 2 bit 편이 값 지시 영역을 통해 상기 제2 타입 TB의 자원 할당 영역 중 ISF을 지시하고, 지시자 2 = 지시자 1 + 횡방향 위치 편이량 β인 단계; 또는, 1 bit 편이 값 지시 영역을 통해 상기 제2 타입 TB의 자원 할당 영역 중 ISF을 지시하고, 지시자 2 = 천장 함수 [지시자 1 * 횡방향 위치 편이량 β]인 단계를 포함하며; 상기 지시자 1은 DCI 중 자원 할당 영역 중 ISF 및 ITBS을 통해 지시하는 제1 타입 TB의 TBS, 상기 지시자 2는 DCI 중 자원 할당 영역 중 ISF 및 ITBS을 통해 지시하는 제2 타입 TB의 TBS인 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제2항에 있어서, 상기 하나의 DCI에서 다수의 TB를 스케줄링하는 경우, 상기 하나의 DCI의 자원 할당 영역, 부호화 변조 영역, 편이 값 지시 영역 및 NDI 정보를 통해 상기 다수의 TB의 크기를 지시하거나; 또는, 상기 하나의 DCI의 자원 할당 영역, 부호화 변조 영역 및 편이 값 지시 영역을 통해 상기 다수의 TB의 크기를 지시하는 단계는, 상기 하나의 DCI에서 N개의 TB를 스케줄링하고, 상기 N개의 TB을 제1 타입 TB 및 제2 타입 TB으로 나누고, 상기 N은 2보다 큰 짝수이며; 1 내지  bit 편이 값 지시 영역 중 하나를 통해 상기 N개의 TB의 분류 정보를 지시하는 단계; 상기 N개의 TB이 새로 전송과 재전송이 혼합된 전송일 경우, 상기 제1 타입 TB 및 상기 제2 타입 TB의 자원 할당량의 색인 ISF이 같은 경우, 4 bit 편이 값 지시 영역을 통해 상기 제2 타입 TB의 부호화 변조 영역의 지시 값(ITBS)을 지시하는 단계; 상기 제1 타입 TB 및 상기 제2 타입 TB의 ISF 및 ITBS이 모두 다른 경우, 3 bit 편이 값 지시 영역을 통해 상기 제2 타입 TB의 ISF 및 ITBS에 상응한 편이 파라미터 횡방향 위치 편이량 β 및 종방향 위치 편이량 α을 지시하고, [ISF2 ITBS2]= [ISF1 ITBS1] + [β α]이거나; 또는, 2 bit 편이 값 지시 영역을 통해 상기 제2 타입 TB의 ISF 및 ITBS에 상응한 편이 파라미터 횡방향 위치 편이량 β 및 종방향 위치 편이량 α을 지시하고, [ISF2 ITBS2]= 천장 함수 [ISF1 * β ITBS1 * α]인 단계를 포함하고, 상기 [ISF2 ITBS2]는 지시자 2의 자원 할당 영역 지시값 및 부호화 변조 영역 지시값을 가리키고, 상기 [ISF1 ITBS1]는 지시자 1의 자원 할당 영역 지시값 및 부호화 변조 영역 지시값을 가리키며; 상기 지시자 1은 상기 DCI 중 자원 할당 영역 중 ISF 및 ITBS를 통해 지시하는 상기 제1 타입 TB의 TBS, 상기 지시자 2는 상기 DCI 중 자원 할당 영역 중 ISF 및 ITBS를 통해 지시하는 상기 제2 타입 TB의 TBS인 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항에 있어서, 상기 하나의 DCI에서 다수의 TB를 스케줄링하는 경우, 상기 하나의 DCI의 자원 할당 영역, 부호화 변조 영역, 편이 값 지시 영역 및 NDI 정보를 통해 상기 다수의 TB의 크기를 지시하는 단계는, 상기 하나의 DCI에서 N개의 TB를 스케줄링하고, 상기 N개의 TB을 제1 타입 TB 및 제2 타입 TB으로 나누고, 상기 N은 2보다 큰 짝수이며; 1 내지  bit 편이 값 지시 영역 중 하나를 통해 상기 N개의 TB의 분류 정보를 지시하는 단계; 지시자 1의 자원 할당 영역 중 자원 할당량의 색인 ISF 또는 부호화 변조 영역의 지시 값(ITBS)에 따라 지시자 2에 대응되는 ISF 및 ITBS을 결정하는 단계를 포함하고, 상기 지시자 1은 상기 DCI 중 자원 할당 영역 중 ISF 및 ITBS을 통해 지시하는 상기 제1 타입 TB의 TBS이고, 상기 지시자 2는 상기 DCI 중 자원 할당 영역 중 ISF 및 ITBS을 통해 지시하는 상기 제2 타입 TB의 TBS인 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10항에 있어서, 상기 지시자 1의 ISF 또는 ITBS에 따라 지시자 2에 대응되는 ISF 또는 ITBS을 지시하는 단계는：상기 제1 타입 TB 및 상기 제2 타입 TB의 ITBS이 같고 상기 제1 타입 TB 및 상기 제2 타입 TB이 모두 새로 전송되거나 재전송된 경우, 지시자 2 = 지시자 1 + 횡방향 위치 편이량 β인 단계; 또는, 지시자 2 = 천장 함수 [지시자 1 * 횡방향 위치 편이량 β]인 단계를 포함하고, 상기 β는 상기 지시자 1의 ITBS 및 ISF, 또는 상기 지시자 1의 ITBS 및 자원의 할당량(NSF)에 따라 결정된 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제10항에 있어서, 상기 지시자 1의 ISF 또는 ITBS에 따라 지시자 2에 대응되는 ISF 및 ITBS을 결정하는 단계는, 상기 제1 타입 TB 및 상기 제2 타입 TB이 모두 새로 전송과 재전송이 혼합된 전송일 경우, [ISF2 ITBS2]= [ISF1 ITBS1] + [β α]인 단계; 또는, [ISF2 ITBS2]= 천장 함수 [ISF1 * β ITBS1 * α]인 단계를 포함하고, 상기 α와 상기 β는 상기 지시자 1의 ITBS 및 ISF, 또는, 상기 지시자 1의 ITBS 및 자원의 할당량(NSF)에 따라 결정되며.상기 [ISF2 ITBS2]는 지시자 2의 자원 할당 영역 지시값 및 부호화 변조 영역 지시값을 가리키고, 상기 [ISF1 ITBS1]는 지시자 1의 자원 할당 영역 지시값 및 부호화 변조 영역 지시값을 가리키는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 전송 블록(TB) 스케줄링 장치에 있어서, 하나의 다운링크 제어 정보(DCI)에서 다수의 전송 블록(TB)을 스케줄링하는 경우, 상기 하나의 DCI의 자원 할당 영역, 부호화 변조 영역, 편이 값 지시 영역 및 새로운 데이터 지시자(NDI) 정보를 통해 상기 다수의 TB의 크기를 지시하고 상기 NDI 정보는 상기 다수의 TB가 새로 전송되거나 재전송된 것임을 결정하기 위한 것이거나, 또는 상기 하나의 DCI의 자원 할당 영역, 부호화 변조 영역 및 편이 값 지시 영역을 통해 상기 다수의 TB의 크기를 지시하도록 구성되는 결정 모듈; 및 물리적 다운링크 제어 채널(PDCCH)을 통해 상기 DCI를 전송하는 전송 모듈을 포함하는 것을 특징으로 하는 전송 블록(TB) 스케줄링 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13항에 있어서, 상기 편이 값 지시 영역의 값은 상기 자원 할당 영역, 상기 부호화 변조 영역, 상기 NDI 정보 중 적어도 하나에 따라 결정되는 것을 특징으로 하는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14항에 있어서, 상기 결정 모듈은 아래와 같이 구성되는 제1 지시 유닛을 포함하고, 제1 지시 유닛은 상기 하나의 DCI에서 제1 TB 및 제2 TB를 스케줄링하고, 상기 제1 TB 및 상기 제2 TB의 부호화 변조 영역의 지시 값(ITBS)이 같고 상기 제1 TB 및 상기 제2 TB의 NDI 정보가 같은 경우, 3 bit 편이 값 지시 영역을 통해 상기 제2 TB의 자원 할당 영역 중 자원 할당량의 색인(ISF)을 지시하거나; 또는, 1 bit 또는 2 bit 편이 값 지시 영역을 통해 상기 제2 TB의 자원 할당 영역 중 ISF를 지시하고, 지시자 2 = 지시자 1 + 횡방향 위치 편이량 β이거나; 또는, 1 bit 편이 값 지시 영역을 통해 상기 제2 TB의 자원 할당 영역 중 ISF을 지시하고, 지시자 2 = 천장 함수 [지시자 1 * 횡방향 위치 편이량 β]이며, 상기 지시자 1은 상기 DCI 중 자원 수량 지시 영역이 지시하는 자원 수량이고, 상기 지시자 2는 새로 전송된 실제 자원 수량이거나, 또는 상기 지시자 2는 재전송된 실제 자원 수량인 것을 특징으로 하는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제14항에 있어서, 상기 결정 모듈은 아래와 같이 구성되는 제2 지시 유닛을 포함하고, 제2 지시 유닛은 상기 하나의 DCI에서 제1 TB 및 제2 TB를 스케줄링하고, 상기 제1 TB 및 상기 제2 TB에 각각 대응되는 NDI 정보가 다른 경우, 상기 제1 TB 및 상기 제2 TB의 자원 할당 영역 중 자원 할당량의 색인 ISF이 같은 경우, 4 bit 편이 값 지시 영역을 통해 상기 제2 TB의 부호화 변조 영역의 지시 값(ITBS)을 지시하거나; 또는, 상기 제1 TB 및 상기 제2 TB의 ISF 및 ITBS이 모두 다른 경우, 3 bit 편이 값 지시 영역을 통해 상기 제2 TB의 ISF 및 ITBS에 상응한 편이 파라미터 횡방향 위치 편이량 β 및 종방향 위치 편이량 α을 지시하고, [ISF2 ITBS2]= [ISF1 ITBS1] + [β α]이거나; 또는, 2 bit 편이 값 지시 영역을 통해 상기 제2 TB의 ISF 및 ITBS에 상응한 편이 파라미터 횡방향 위치 편이량 β 및 종방향 위치 편이량 α을 지시하고, [ISF2 ITBS2]= 천장 함수 [ISF1 * β ITBS1 * α]이며, 상기 [ISF2 ITBS2]는 지시자 2의 자원 할당 영역 지시값 및 부호화 변조 영역 지시값을 가리키고, 상기 [ISF1 ITBS1]는 지시자 1의 자원 할당 영역 지시값 및 부호화 변조 영역 지시값을 가리키며, β는 횡방향 편이량이고, a는 종방향 편이량이며, 상기 지시자 1은 상기 DCI 중 ISF 및 ITBS이 지시하는 전송 블록 크기(TBS)이고, 상기 지시자 2는 새로 전송된 TB의 TBS이거나, 또는, 상기 지시자 2는 재전송된 TB의 TBS인 것을 특징으로 하는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제13항에 있어서, 상기 결정 모듈은, 지시자 1의 자원 할당량의 색인(ISF) 또는 부호화 변조 영역의 지시 값(ITBS)에 따라, 지시자 2에 대응되는 ISF 및 ITBS를 결정하는 제1 결정 유닛을 포함하고, 상기 지시자 1은 상기 DCI 중 ISF 및 ITBS이 지시하는 TBS이고, 상기 지시자 2는 새로 전송된 TB의 TBS이거나, 또는, 상기 지시자 2는 재전송된 TB의 TBS인 것을 특징으로 하는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17항에 이어서, 상기 제1 결정 유닛은 또한, 상기 하나의 DCI에서 2개의 TB를 스케줄링하고, 상기 2개의 TB의 부호화 변조 영역의 지시 값(ITBS)이 같으며 상기 2개의 TB는 모두 새로 전송되거나 재전송된 경우, 지시자 2 = 지시자 1 + 횡방향 위치 편이량 β; 또는 지시자 2 = 천장 함수 [지시자 1 * 횡방향 위치 편이량 β]이도록 구성되고, 상기 β는 상기 지시자 1의 ITBS 및 ISF에 따라, 또는 상기 지시자 1의 ITBS 및 자원의 할당량(NSF)에 따라 결정되는 것을 특징으로 하는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제17항에 있어서, 상기 제1 결정 유닛은 또한, 상기 하나의 DCI에서 2개의 TB를 스케줄링하고, 상기 2개의 TB에 대응되는 NDI 정보가 다른 경우, [ISF2 ITBS2]= [ISF1 ITBS1] + [β α]; 또는, [ISF2 ITBS2]= 천장 함수 [ISF1 * β ITBS1 * α]이도록 구성되고, 상기 β는 횡방향 위치 편이량이고, 상기 α는 종방향 위치 편이량이며, 상기 α와 상기 β는 상기 지시자 1의 ISF 및ITBS, 또는, 상기 ITBS과 자원의 할당량(NSF)에 따라 결정되고, 상기 [ISF2 ITBS2]는 지시자 2의 자원 할당 영역 지시값 및 부호화 변조 영역 지시값을 가리키고, 상기 [ISF1 ITBS1]는 지시자 1의 자원 할당 영역 지시값 및 부호화 변조 영역 지시값을 가리키는 것을 특징으로 하는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제14항에 있어서, 상기 결정 모듈은 아래와 같이 구성되는 제3 지시 유닛을 포함하고, 제3 지시 유닛은 상기 하나의 DCI에서 N개의 TB를 스케줄링하는 경우, 상기 N개의 TB을 제1 타입 TB 및 제2 타입 TB으로 나누고, 상기 N은 2보다 큰 짝수이며; k bit를 통해 상기 N개의 TB의 분류 정보를 지시하고, 상기 k의 값 범위는 [1, ] 이며; 상기 N개의 TB의 부호화 변조 영역의 지시 값(ITBS)이 같고 상기 제1 타입 TB 및 상기 제2 타입 TB이 모두 새로 전송되거나 재전송된 경우, 3 bit 편이 값 지시 영역을 통해 상기 제2 타입 TB의 자원 할당 영역 중 자원 할당량의 색인 ISF을 지시하거나; 또는, 1 bit 또는 2 bit 편이 값 지시 영역을 통해 상기 제2 타입 TB의 자원 할당 영역 중 ISF을 지시하고, 지시자 2 = 지시자 1 + 횡방향 위치 편이량 β이거나; 또는, 1 bit 편이 값 지시 영역을 통해 상기 제2 타입 TB의 자원 할당 영역 중 ISF을 지시하고, 지시자 2 = 천장 함수 [지시자 1 * 횡방향 위치 편이량 β]이며; 상기 지시자 1은 DCI 중 자원 할당 영역 중 ISF 및 ITBS을 통해 지시하는 제1 타입 TB의 TBS, 상기 지시자 2는 DCI 중 자원 할당 영역 중 ISF 및 ITBS을 통해 지시하는 제2 타입 TB의 TBS인 것을 특징으로 하는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제14항에 있어서, 상기 결정 모듈은 아래와 같이 구성되는 제4 지시 유닛을 포함하고, 제4 지시 유닛은 상기 하나의 DCI에서 N개의 TB를 스케줄링하고, 상기 N개의 TB을 제1 타입 TB 및 제2 타입 TB으로 나누고, 상기 N은 2보다 큰 짝수이며; 1 내지  bit 편이 값 지시 영역 중 하나를 통해 상기 N개의 TB의 분류 정보를 지시하고; 상기 N개의 TB이 새로 전송과 재전송이 혼합된 전송일 경우, 상기 제1 타입 TB 및 상기 제2 타입 TB의 자원 할당량의 색인 ISF이 같은 경우, 4 bit 편이 값 지시 영역을 통해 상기 제2 타입 TB의 부호화 변조 영역의 지시 값(ITBS)을 지시하고; 상기 제1 타입 TB 및 상기 제2 타입 TB의 ISF 및 ITBS이 모두 다른 경우, 3 bit 편이 값 지시 영역을 통해 상기 제2 타입 TB의 ISF 및 ITBS에 상응한 편이 파라미터 횡방향 위치 편이량 β 및 종방향 위치 편이량 α을 지시하고, [ISF2 ITBS2]= [ISF1 ITBS1] + [β α]이거나; 또는, 2 bit 편이 값 지시 영역을 통해 상기 제2 타입 TB의 ISF 및 ITBS에 상응한 편이 파라미터 횡방향 위치 편이량 β 및 종방향 위치 편이량 α을 지시하고, [ISF2 ITBS2]= 천장 함수 [ISF1 * β ITBS1 * α]이며, 상기 [ISF2 ITBS2]는 지시자 2의 자원 할당 영역 지시값 및 부호화 변조 영역 지시값을 가리키고, 상기 [ISF1 ITBS1]는 지시자 1의 자원 할당 영역 지시값 및 부호화 변조 영역 지시값을 가리키며; 상기 지시자 1은 상기 DCI 중 자원 할당 영역 중 ISF 및 ITBS를 통해 지시하는 상기 제1 타입 TB의 TBS, 상기 지시자 2는 상기 DCI 중 자원 할당 영역 중 ISF 및 ITBS를 통해 지시하는 상기 제2 타입 TB의 TBS인 것을 특징으로 하는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제13항에 있어서, 상기 결정 모듈은 아래와 같이 구성되는 제2 결정 유닛을 포함하고：상기 하나의 DCI에서 N개의 TB를 스케줄링하고, 상기 N개의 TB을 제1 타입 TB 및 제2 타입 TB으로 나누고, 상기 N은 2보다 큰 짝수이며; 1 내지  bit 편이 값 지시 영역 중 하나를 통해 상기 N개의 TB의 분류 정보를 지시하고; 지시자 1의 자원 할당 영역 중 자원 할당량의 색인 ISF 또는 부호화 변조 영역의 지시 값(ITBS)에 따라 지시자 2에 대응되는 ISF 및 ITBS을 결정하며, 상기 지시자 1은 상기 DCI 중 자원 할당 영역 중 ISF 및 ITBS을 통해 지시하는 상기 제1 타입 TB의 TBS이고, 상기 지시자 2는 상기 DCI 중 자원 할당 영역 중 ISF 및 ITBS을 통해 지시하는 상기 제2 타입 TB의 TBS인 것을 특징으로 하는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제22항에 있어서, 상기 제2 결정 유닛은 또한, 상기 제1 타입 TB 및 상기 제2 타입 TB의 ITBS이 같고 상기 제1 타입 TB 및 상기 제2 타입 TB이 모두 새로 전송되거나 재전송된 경우, 지시자 2 = 지시자 1 + 횡방향 위치 편이량 β이거나; 또는, 지시자 2 = 천장 함수 [지시자 1 * 횡방향 위치 편이량 β]이며, 상기 β는 상기 지시자 1의 ITBS 및 ISF, 또는 상기 지시자 1의 ITBS 및 자원의 할당량(NSF)에 따라 결정된 것을 특징으로 하는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제22항에 있어서, 상기 제2 결정 유닛은 또한, 상기 제1 타입 TB 및 상기 제2 타입 TB이 모두 새로 전송과 재전송이 혼합된 전송일 경우, 지시자 2 = 지시자 1 + 횡방향 위치 편이량 β + 종방향 위치 편이량 α; 또는, 지시자 2 = 천장 함수 [지시자 1 * 횡방향 위치 편이량 β] + 천장 함수 [지시자 1 * 종방향 위치 편이량 α]이며, 상기 α와 상기 β는 상기 지시자 1의 ITBS 및 ISF, 또는, 상기 지시자 1의 ITBS 및 자원의 할당량(NSF)에 따라 결정되는 것을 특징으로 하는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 컴퓨터 프로그램이 저장되고, 상기 컴퓨터 프로그램이 실행 시 제1항 내지 제12항 중 어느 한 항에 따른 방법을 수행하는 것을 특징으로 하는 기록 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 메모리 및 프로세서를 포함하고, 상기 메모리에는 컴퓨터 프로그램이 저장되며, 상기 프로세서는 상기 컴퓨터 프로그램이 실행 시 제1항 내지 제12항 중 어느 한 항에 따른 방법을 수행하도록 구성되는 것을 특징으로 하는 전자 장치.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>중화인민공화국 광동 프로방스 ******, 난산 디스트릭트   쉔젠, 하이테크 인더스트리얼 파크, 케지 로드 사우스,   지티이 플라자</address><code>520050026566</code><country>중국</country><engName>ZTE Corporation</engName><name>지티이 코포레이션</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>중화인민공화국...</address><code> </code><country> </country><engName>HU, Youjun</engName><name>후, 유쥔</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중화인민공화국...</address><code> </code><country> </country><engName>DAI, Bo</engName><name>다이, 보</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중화인민공화국...</address><code> </code><country> </country><engName>FANG, Huiying</engName><name>팡, 휘잉</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중화인민공화국...</address><code> </code><country> </country><engName>YANG, Weiwei</engName><name>양, 웨이웨이</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중화인민공화국...</address><code> </code><country> </country><engName>LIU, Kun</engName><name>리우, 쿤</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 성동구 왕십리로 **, ***동 ***호(성수동*가, 강변 건영아파트)(운현특허법률사무소)</address><code>919980004191</code><country>대한민국</country><engName>Jee Hong Yoon</engName><name>윤지홍</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>중국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2018.08.10</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>201810914054.7</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2021.02.15</receiptDate><receiptNumber>1-1-2021-0178154-14</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2021.03.11</receiptDate><receiptNumber>1-1-2021-0289212-34</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2021.03.17</receiptDate><receiptNumber>1-5-2021-0044096-93</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2022.08.05</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-0819192-86</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Appointment of Agent] Report on Agent (Representative)</documentEngName><documentName>[대리인선임]대리인(대표자)에 관한 신고서</documentName><receiptDate>2025.01.09</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0029686-79</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.03.17</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0265506-96</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[지정기간연장]기간 연장신청서·기간 단축신청서·기간 경과 구제신청서·절차 계속신청서</documentName><receiptDate>2025.05.16</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0550784-22</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.05.19</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0558719-51</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[거절이유 등 통지에 따른 의견]의견서·답변서·소명서</documentName><receiptDate>2025.05.19</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0558718-16</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020217004387.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93e84d1062fbe8ea13dad12141468d82d28963c077d3df188a18a3fe84c558da710b9b82f1608a1665d3f12e52a988404b94c940c12c78562f</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfadb5901026da80074d8d6d87d0c23d34f84d31c606c6a73b61734db76a4ac65b79ba1e65e406c33211a4e1cf7935abda4d1c413075a38c36</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>