<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:18:31.1831</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.12.05</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-0174203</applicationNumber><claimCount>18</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>표시 장치</inventionTitle><inventionTitleEng>DISPLAY DEVICE</inventionTitleEng><openDate>2025.06.13</openDate><openNumber>10-2025-0085874</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2016.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G09G 3/3208</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G09G 3/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/041</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 발명은 표시 장치에 대해 개시한 것으로, 일 실시예에 따른 표시 장치는 표시 패널의 표시 영역에 배열된 복수의 화소, 및 영상 데이터에 대한 정지 영상 또는 동영상 특성을 판단하고, 정지 영상 또는 동영상 판단 결과에 따라 상기 복수의 화소로 공급되는 데이터 전압들과 화소 구동 제어 신호들의 공급 타이밍을 제어하는 표시 구동 회로를 포함하며, 상기 표시 구동 회로는 정지 표시 기간의 적어도 한 프레임 기간을 동영상 표시 기간의 한 프레임 기간보다 지연시키며 상기 복수의 화소로 공급되는 전류량이나 전압 크기 변화에 다음 프레임의 영상 표시 시점을 조절한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 표시 패널의 표시 영역에 배열된 복수의 화소; 및 영상 데이터에 대한 정지 영상 또는 동영상 특성을 판단하고, 정지 영상 또는 동영상 판단 결과에 따라 상기 복수의 화소로 공급되는 데이터 전압들과 화소 구동 제어 신호들의 공급 타이밍을 제어하는 표시 구동 회로를 포함하며, 상기 표시 구동 회로는 정지 표시 기간의 적어도 한 프레임 기간을 동영상 표시 기간의 한 프레임 기간보다 지연시키며 상기 복수의 화소로 공급되는 전류량이나 전압 크기 변화에 다음 프레임의 영상 표시 시점을 조절하는 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1 항에 있어서, 상기 표시 구동 회로는 정지 영상 표시 기간에 적어도 한 프레임별 영상 데이터의 최대 계조 값 또는 최대 휘도 값을 이용해서 상기 복수의 화소에 대한 부하량을 검출하고, 상기 적어도 한 프레임별 영상 데이터의 최대 계조 값 또는 최대 휘도 값, 평균 계조 값 또는 평균 휘도 값을 분석해서 상기 복수의 화소에 인가되는 전류량과 전압 크기 값을 검출하는 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2 항에 있어서, 상기 표시 구동 회로는 상기 정지 영상 표시 기간에 현재 프레임의 영상 표시 기간을 지연시키며, 상기 복수의 화소 중 적어도 하나의 화소와 전기적으로 연결된 제1 전원 라인의 전압 크기 값 및 전류량 변화를 실시간으로 검출하고, 상기 제1 전원 라인의 전압 크기 값이나 전류량을 기준 전압 크기 값이나 기준 전류량과 비교해서 비교 결과에 따라 다음 프레임 영상 표시 시점 및 영상 표시 기간을 제어하는 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1 항에 있어서, 상기 표시 구동 회로는 적어도 한 프레임별 영상 데이터의 계조 값이나 휘도 값들을 비교 분석해서 상기 적어도 한 프레임별 영상 데이터의 최대 계조 값과 최대 휘도 값을 검출하는 최대 계조 검출부; 상기 적어도 한 프레임별 영상 데이터의 계조 값들이나 휘도 값들을 비교 분석해서 적어도 한 프레임별로 상기 복수의 화소에 대한 부하량을 검출하는 부하량 검출부; 상기 적어도 한 프레임별 영상 데이터의 최대 계조값, 최대 휘도 값, 평균 계조 값 또는 평균 휘도 값 비교 결과에 따라 상기 영상 데이터에 대한 정지 영상 또는 동영상 특성을 검출하는 영상 분석부; 및 상기 최대 계조값, 상기 최대 휘도 값, 상기 평균 계조 값 또는 상기 평균 휘도 값, 상기 복수의 화소에 대한 부하량, 상기 복수의 화소 중 적어도 하나의 화소에 인가되는 데이터 전압 크기, 상기 평균 계조 값 또는 상기 평균 휘도 값에 기초해서 상기 복수의 화소 중 적어도 하나의 화소로 흐르는 전류량 데이터나 전압 크기 데이터를 검출하는 영상 표시 전류량 분석부를 포함하는 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4 항에 있어서, 상기 표시 구동 회로는 상기 복수의 화소 중 적어도 하나의 화소와 전기적으로 연결된 제1 전원 라인의 전압 크기 값 및 전류량 변화를 적어도 한 프레임 기간 별로 실시간으로 검출하는 영상 표시 전압 검출부; 정지 영상 또는 동영상 특성 검출 결과에 따라 정지 영상 또는 동영상 표시 모드를 설정하고, 정지 영상 표시 모드 설정시에는 현재 프레임의 영상 표시 기간을 지연시키며 상기 제1 전원 라인의 전압 크기 값 및 전류량 변화에 따라 다음 프레임 영상 표시 시점 및 영상 표시 기간을 제어하는 영상 표시 판단부; 및 정지 영상 표시 기간에 상기 현재 프레임의 영상 표시 기간이 지연되도록 상기 화소 구동 제어 신호들의 출력을 중단하고 상기 영상 표시 판단부로부터의 영상 표시 제어 신호에 응답해서 상기 복수의 화소에 다음 프레임의 영상이 표시되도록 제어하는 패널 구동 제어부를 더 포함하는 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제4 항에 있어서, 상기 최대 계조 검출부는 적어도 한 프레임별 영상 데이터에 포함된 상기 복수의 화소에 대한 계조 값이나 휘도 값을 순차적으로 비교 분석해서 각각의 프레임 또는 적어도 한 프레임별로 최대 계조 값이나 최대 휘도 값을 검출하고, 검출된 상기 최대 계조 값을 포함하는 최대 계조 데이터를 상기 영상 표시 전류량 분석부로 전송하는 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6 항에 있어서, 상기 부하량 검출부는 상기 최대 계조값, 상기 최대 휘도 값, 상기 평균 계조 값 또는 상기 평균 휘도 값과 미리 설정괸 산출식 또는 메모리의 데이터 베이스를 이용해서 적어도 하나 또는 전체 화소에 걸리는 부하량을 산출하는 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제6 항에 있어서, 상기 영상 분석부는 이전 프레임들의 영상 데이터에 대한 최대 계조값, 최대 휘도 값, 평균 계조 값 또는 평균 휘도 값을 현재 프레임의 영상 데이터에 대한 최대 계조값, 최대 휘도 값, 평균 계조 값 또는 평균 휘도 값들과 각각 비교하고, 비교된 차이 값을 분석해서 상기 현재 프레임의 영상 데이터에 대한 정지 영상 또는 동영상 특성을 검출하는 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제5 항에 있어서, 상기 영상 표시 전압 검출부는 상기 복수의 화소에 공통으로 연결된 제1 전원 라인의 일 단자에서 적어도 한 프레임 기간 별로 상기 제1 전원 라인의 전압 크기 값 및 전류량 변화를 검출하거나, 상기 복수의 화소 중 적어도 하나의 화소와 연결된 제1 전원 라인의 중단부에서 적어도 한 프레임 기간별로 상기 제1 전원 라인의 전압 크기 값 및 전류량 변화를 실시간으로 검출하며, 상기 적어도 한 프레임 기간별로 검출된 상기 제1 전원 라인의 전압 크기 값 및 전류량에 대한 데이터를 상기 영상 표시 판단부로 전송하는 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9 항에 있어서, 상기 영상 표시 판단부는 적어도 한 프레임별 전류량 데이터의 전류량을 기준 전류량의 전류 값으로 설정하고, 적어도 한 프레임별 전압 크기 값은 기준 전압 크기 값으로 설정하며, 적어도 한 프레임 기간 단위로 수신되는 상기 제1 전원 라인의 전류량을 상기 기준 전류량과 비교하고, 상기 제1 전원 라인의 전류량이 상기 기준 전류량과 동일해지거나 기준 전류량보다 작아지면 다음 프레임의 영상 표시 제어 신호를 상기 패널 구동 제어부로 공급하는 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제9 항에 있어서, 상기 영상 표시 판단부는 적어도 한 프레임별 전류량 데이터의 전류량을 기준 전류량의 전류 값으로 설정하고, 적어도 한 프레임별 전압 크기 값은 기준 전압 크기 값으로 설정하며, 적어도 한 프레임 기간 단위로 수신되는 상기 제1 전원 라인의 전압 크기 값을 상기 기준 전압 크기 값과 비교하고, 상기 제1 전원 라인의 전압 크기 값이 상기 기준 전압 크기 값과 동일해지거나 상기 기준 전압 크기 값보다 작아지면 다음 프레임의 영상 표시 제어 신호를 상기 패널 구동 제어부로 공급하는 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 표시 패널의 표시 영역에 배열된 복수의 화소; 및 상기 표시 패널의 전면부에 실장되거나 상기 표시 패널과 일체로 형성된 터치 감지부; 상기 터치 감지부에 배열된 복수의 터치 전극을 이용해서 인체나 터치펜의 터치를 감지하는 터치 구동 회로; 영상 데이터에 대한 정지 영상 또는 동영상 특성을 판단하고, 정지 영상 또는 동영상 판단 결과에 따라 상기 복수의 화소로 공급되는 데이터 전압들과 화소 구동 제어 신호들의 공급 타이밍을 제어하는 표시 구동 회로를 포함하며, 상기 표시 구동 회로는 정지 표시 기간의 적어도 한 프레임 기간을 동영상 표시 기간의 한 프레임 기간보다 지연시키며 상기 복수의 화소로 공급되는 전류량이나 전압 크기 변화에 다음 프레임의 영상 표시 시점을 조절하는 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12 항에 있어서, 상기 표시 구동 회로는 정지 영상 표시 기간에 적어도 한 프레임별 영상 데이터의 최대 계조 값 또는 최대 휘도 값을 이용해서 상기 복수의 화소에 대한 부하량을 검출하고, 상기 적어도 한 프레임별 영상 데이터의 최대 계조 값 또는 최대 휘도 값, 평균 계조 값 또는 평균 휘도 값을 분석해서 상기 복수의 화소에 인가되는 전류량과 전압 크기 값을 검출하는 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13 항에 있어서, 상기 표시 구동 회로는 상기 정지 영상 표시 기간에 현재 프레임의 영상 표시 기간을 지연시키며, 상기 복수의 화소 중 적어도 하나의 화소와 전기적으로 연결된 제1 전원 라인의 전압 크기 값 및 전류량 변화를 실시간으로 검출하고, 상기 제1 전원 라인의 전압 크기 값이나 전류량을 기준 전압 크기 값이나 기준 전류량과 비교해서 비교 결과에 따라 다음 프레임 영상 표시 시점 및 영상 표시 기간을 제어하는 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제12 항에 있어서, 상기 표시 구동 회로는 적어도 한 프레임별 영상 데이터의 계조 값이나 휘도 값들을 비교 분석해서 상기 적어도 한 프레임별 영상 데이터의 최대 계조 값과 최대 휘도 값을 검출하는 최대 계조 검출부; 상기 적어도 한 프레임별 영상 데이터의 계조 값들이나 휘도 값들을 비교 분석해서 적어도 한 프레임별로 상기 복수의 화소에 대한 부하량을 검출하는 부하량 검출부; 상기 적어도 한 프레임별 영상 데이터의 최대 계조값, 최대 휘도 값, 평균 계조 값 또는 평균 휘도 값 비교 결과에 따라 상기 영상 데이터에 대한 정지 영상 또는 동영상 특성을 검출하는 영상 분석부; 및 상기 최대 계조값, 상기 최대 휘도 값, 상기 평균 계조 값 또는 상기 평균 휘도 값, 상기 복수의 화소에 대한 부하량, 상기 복수의 화소 중 적어도 하나의 화소에 인가되는 데이터 전압 크기, 상기 평균 계조 값 또는 상기 평균 휘도 값에 기초해서 상기 복수의 화소 중 적어도 하나의 화소로 흐르는 전류량 데이터나 전압 크기 데이터를 검출하는 영상 표시 전류량 분석부를 포함하는 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제15 항에 있어서, 상기 표시 구동 회로는 상기 복수의 화소 중 적어도 하나의 화소와 전기적으로 연결된 제1 전원 라인의 전압 크기 값 및 전류량 변화를 적어도 한 프레임 기간 별로 실시간으로 검출하는 영상 표시 전압 검출부; 정지 영상 또는 동영상 특성 검출 결과에 따라 정지 영상 또는 동영상 표시 모드를 설정하고, 정지 영상 표시 모드 설정시에는 현재 프레임의 영상 표시 기간을 지연시키며 상기 제1 전원 라인의 전압 크기 값 및 전류량 변화에 따라 다음 프레임 영상 표시 시점 및 영상 표시 기간을 제어하는 영상 표시 판단부; 및 정지 영상 표시 기간에 상기 현재 프레임의 영상 표시 기간이 지연되도록 상기 화소 구동 제어 신호들의 출력을 중단하고 상기 영상 표시 판단부로부터의 영상 표시 제어 신호에 응답해서 상기 복수의 화소에 다음 프레임의 영상이 표시되도록 제어하는 패널 구동 제어부를 더 포함하는 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16 항에 있어서, 상기 영상 표시 전압 검출부는 상기 복수의 화소에 공통으로 연결된 제1 전원 라인의 일 단자에서 적어도 한 프레임 기간 별로 상기 제1 전원 라인의 전압 크기 값 및 전류량 변화를 검출하거나, 상기 복수의 화소 중 적어도 하나의 화소와 연결된 제1 전원 라인의 중단부에서 적어도 한 프레임 기간별로 상기 제1 전원 라인의 전압 크기 값 및 전류량 변화를 실시간으로 검출하며, 상기 적어도 한 프레임 기간별로 검출된 상기 제1 전원 라인의 전압 크기 값 및 전류량에 대한 데이터를 상기 영상 표시 판단부로 전송하는 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17 항에 있어서, 상기 영상 표시 판단부는 적어도 한 프레임별 전류량 데이터의 전류량을 기준 전류량의 전류 값으로 설정하고, 적어도 한 프레임별 전압 크기 값은 기준 전압 크기 값으로 설정하며, 적어도 한 프레임 기간 단위로 수신되는 상기 제1 전원 라인의 전압 크기 값을 상기 기준 전압 크기 값과 비교하고, 상기 제1 전원 라인의 전압 크기 값이 상기 기준 전압 크기 값과 동일해지거나 상기 기준 전압 크기 값보다 작아지면 다음 프레임의 영상 표시 제어 신호를 상기 패널 구동 제어부로 공급하는 표시 장치. </claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기 용인시 기흥구...</address><code>120120164552</code><country>대한민국</country><engName>Samsung Display Co., Ltd.</engName><name>삼성디스플레이 주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>SEO, Won Jin</engName><name>서원진</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>PYUN, Ki Hyun</engName><name>편기현</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>KWON, Jin Mo</engName><name>권진모</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>EOM, Ji Young</engName><name>엄지영</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>HWANG, Dae Ho</engName><name>황대호</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 서초구 남부순환로 ****, *층(서초동, 한원빌딩)</address><code>920071001019</code><country>대한민국</country><engName>KASAN IP &amp; LAW FIRM</engName><name>특허법인가산</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2023.12.05</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1360213-83</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020230174203.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93f16c9b1f1d4d1921ed4182614c3bcfcee327aa52f582e456f72bba6cce5bea33c84dea16d24b9bd3f15dd40a9734bfeb2139aae063ffa6ec</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfdd5cba34d1019e9bfbbdf31afeb1086ba2f8543da182c8ec3b65605624c668cc5fdaad7b3f644c139639f5a60df3669ded4c29c9014ae05b</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>