<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:40:29.4029</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2024.07.17</applicationDate><applicationFlag>특허</applicationFlag><applicationNumber>10-2024-0094171</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>양자화 및 인터벌 표현들을 갖는 광선 교차 테스트</inventionTitle><inventionTitleEng>RAY INTERSECTION TESTING WITH QUANTIZATION AND INTERVAL  REPRESENTATIONS</inventionTitleEng><openDate>2024.07.30</openDate><openNumber>10-2024-0116676</openNumber><originalApplicationDate>2022.09.14</originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/분할</originalApplicationKind><originalApplicationNumber>10-2022-0115377</originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.07.17</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2011.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 15/06</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 15/50</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo><familyApplicationNumber>1020220115377</familyApplicationNumber></familyInfo></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 그래픽 프로세서들에서의 광선 추적을 위한 프리미티브 교차 테스트에 관한 기법들이 개시된다. 일부 실시예들에서, 그래픽 프로세서는, 프리미티브의 제1 표현을 양자화하여 프리미티브의 감소된 정밀도의 인터벌 표현을 생성하도록 하는 것, 광선의 제1 표현을 양자화하여 광선의 감소된 정밀도의 인터벌 표현을 생성하도록 하는 것, 및 인터벌 연산을 사용하여, 프리미티브의 인터벌 표현의 좌표들 및 광선의 인터벌 표현의 좌표들에 기초하여 초기 교차 결과를 결정하도록 하는 것을 포함하는 교차 테스트를 수행하도록 구성된 광선 교차 회로부를 포함한다. 초기 교차 결과는 초기 교차 결과에 의해 표시된 누락부가 프리미티브의 제1 표현 및 광선의 제1 표현에 대한 히트가 아닌 것으로 보장되도록 하는 보수적 결과일 수 있다. 개시된 기법들은 전통적인 기법들에 비해 성능을 개선시키거나, 전력 소비를 감소시키거나, 둘 모두를 할 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 장치로서,테스트 회로부 - 상기 테스트 회로부는, 그래픽 장면에 대한 계층구조적으로 배열된 경계 볼륨들을 포함하는 가속도 데이터 구조의 순회에 기초하여 교차 테스트를 수행하도록 구성되고,  상기 교차 테스트는   광선들의 초기 표현들의 양자화된 버전들인 상기 광선들의 감소된 정밀도의 표현들; 및   프리미티브(primitive)들의 초기 표현들의 양자화된 버전들인 상기 프리미티브들의 감소된 표현들에 대해 동작하고;  상기 교차 테스트는 제1 광선 및 제1 프리미티브에 대한 제1 결과를 생성하고, 상기 제1 결과는 상기 제1 광선과 일치하는 라인이 상기 제1 프리미티브와 확정적으로 교차함을 나타냄 -; 및상기 제1 프리미티브 및 상기 제1 광선의 초기 표현을 사용하여 상기 제1 광선에 대한 교차 테스트를 수행하지 않고서, 상기 제1 결과에 기초하여, 상기 제1 광선에 대한 상기 제1 프리미티브와의 교차를 기록하도록 구성된 그래픽 프로세싱 회로부를 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 그래픽 프로세싱 회로부는, 상기 제1 프리미티브의 전체를 둘러싸고 상기 제1 광선의 둘러싸인 부분의 전체가 활성인 상기 가속도 데이터 구조에 적어도 하나의 경계 볼륨이 있다는 결정에 기초하여 상기 교차를 기록하도록 추가로 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서, 상기 그래픽 프로세싱 회로부는, 상기 제1 프리미티브가 불투명하다는 결정에 기초하여 상기 교차를 기록하도록 추가로 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서, 상기 그래픽 프로세싱 회로부는, 상기 제1 광선에 대한 질의가 애니-히트 질의(any-hit query)라는 결정에 기초하여 상기 교차를 기록하도록 추가로 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항에 있어서, 상기 테스트 회로부는 주어진 광선 및 주어진 프리미티브에 대한 결과를 출력하도록 추가로 구성되고, 상기 결과는그들의 초기 표현들에 따라, 상기 주어진 광선이 상기 주어진 프리미티브를 누락시켰다는 것; 또는상기 주어진 광선이 상기 주어진 프리미티브를 누락시켰는지의 여부가 미결정적이라는 것 중 어느 하나를 나타내는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에 있어서,순회 회로부를 추가로 포함하고, 상기 순회 회로부는 상기 가속도 데이터 구조의 깊이-제1 검색을 수행하도록; 그리고 상기 가속도 데이터 구조에서 제1 노드의 자식 노드들의 세트에 대해, 상기 자식 노드들의 세트에 대한 교차된 경계 영역들의 순서화에 따라 상기 깊이-제1 검색을 위한 다음 노드를 선택하도록 - 상기 순서화는 하나 이상의 전방 경계 볼륨들 및 하나 이상의 후방 경계 볼륨들보다 테스트되는 광선의 중간점에 더 가까운 경계 볼륨으로 시작함 - 하는 것을 포함하여 상기 가속도 데이터 구조를 순회하도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6항에 있어서, 상기 순회 회로부는, 상기 순서화의 결정 전에, 테스트되는 상기 광선에 의해 교차되는 상기 자식 노드들의 세트 내의 노드들의 수를 결정하도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7항에 있어서, 상기 순서화를 결정하기 위해, 상기 순회 회로부는, 상기 자식 노드들의 세트를 상기 제1 광선의 기점으로부터의 거리별로 분류하고 이어서 룩업 테이블(lookup table)에 기초하여 상기 자식 노드들의 분류된 세트를 미들-아웃(middle-out) 순서화로 재분류하도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제6항에 있어서, 상기 테스트되는 광선은 애니-히트 2차 광선이고, 상기 테스트되는 광선에 대한 순회는 교차의 검출에 응답하여 종료되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제6항에 있어서, 노드들의 거리-분류된 리스트의 중간에 있는 시작 노드에 대해, 상기 순서화는 전방 방향의 노드들과 후방 방향의 노드들 사이에서 교번하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항에 있어서,순회 회로부를 추가로 포함하고, 상기 순회 회로부는 상기 가속도 데이터 구조의 깊이-제1 검색을 수행하도록 - 상기 가속도 데이터 구조의 적어도 일부분은 이진 트리임 -; 그리고 상기 이진 트리의 상이한 레벨들의 자식 노드들을 검색할 때 전방-후방 순서화와 후방-전방 순서화 사이에서 교번하도록 하는 것을 포함하여 상기 가속도 데이터 구조를 순회하도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1항에 있어서,상기 교차 테스트들은 제2 광선 및 상기 제1 프리미티브에 대한 제2 결과를 추가로 생성하고, 상기 제2 결과는 상기 제2 광선이 상기 제1 프리미티브와 교차하는지의 여부가 미결정적임을 나타내고;상기 그래픽 프로세싱 회로부는 상기 제1 프리미티브 및 상기 제2 광선의 초기 표현을 사용하여 상기 제2 광선에 대한 교차 테스트를 수행하도록 추가로 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1항에 있어서, 상기 테스트 회로부는 6개의 수정된 인터벌 곱셈 회로들, 6개의 비교기들, 및 상기 제1 결과를 생성하도록 구성된 조합 로직을 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제1항에 있어서, 상기 장치는 컴퓨팅 디바이스이고, 상기 컴퓨팅 디바이스는,중앙 프로세싱 유닛;디스플레이; 및네트워크 인터페이스 회로부를 추가로 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 방법으로서,컴퓨팅 시스템에 의해, 그래픽 장면에 대한 계층구조적으로 배열된 경계 볼륨들을 포함하는 가속도 데이터 구조의 순회에 기초하여 교차 테스트를 수행하는 단계 - 상기 교차 테스트는  광선들의 초기 표현들의 양자화된 버전들인 상기 광선들의 감소된 정밀도의 표현들; 및  프리미티브들의 초기 표현들의 양자화된 버전들인 상기 프리미티브들의 감소된 표현들에 대해 동작하고; 상기 교차 테스트는 제1 광선 및 제1 프리미티브에 대한 제1 결과를 생성하고, 상기 제1 결과는 상기 제1 광선과 일치하는 라인이 상기 제1 프리미티브와 확정적으로 교차함을 나타냄 -; 및상기 컴퓨팅 시스템에 의해, 상기 제1 프리미티브 및 상기 제1 광선의 초기 표현을 사용하여 상기 제1 광선에 대한 교차 테스트를 수행하지 않고서, 상기 제1 결과에 기초하여, 상기 제1 광선에 대한 상기 제1 프리미티브와의 교차를 기록하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제15항에 있어서, 상기 기록하는 단계는 상기 제1 프리미티브의 전체를 둘러싸고 상기 제1 광선의 둘러싸인 부분의 전체가 활성인 상기 가속도 데이터 구조에 적어도 하나의 경계 볼륨이 있다는 결정에 추가로 기초하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제15항에 있어서,상기 컴퓨팅 시스템에 의해, 상기 가속도 데이터 구조의 깊이-제1 검색을 수행하는 단계; 및상기 가속도 데이터 구조에서 제1 노드의 자식 노드들의 세트에 대해, 상기 자식 노드들의 세트에 대한 교차된 경계 영역들의 순서화에 따라 상기 깊이-제1 검색을 위한 다음 노드를 선택하는 단계 - 상기 순서화는 하나 이상의 전방 경계 볼륨들 및 하나 이상의 후방 경계 볼륨들보다 테스트되는 광선의 중간점에 더 가까운 경계 볼륨으로 시작함 - 를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17항에 있어서, 상기 자식 노드들의 세트를 상기 제1 광선의 기점으로부터의 거리별로 분류하고 이어서 상기 자식 노드들의 분류된 세트를 미들-아웃 순서화로 재분류함으로써 상기 순서화를 결정하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 설계에 따른 회로를 생성하기 위해 설계 정보를 사용하도록 구성되는 반도체 제조 시스템에 의해 인식되는 포맷으로 하드웨어 집적 회로의 적어도 일부분의 설계를 특정하는 상기 설계 정보를 저장하는 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서, 상기 설계 정보는, 상기 회로가,테스트 회로부 - 상기 테스트 회로부는, 그래픽 장면에 대한 계층구조적으로 배열된 경계 볼륨들을 포함하는 가속도 데이터 구조의 순회에 기초하여 교차 테스트를 수행하도록 구성되고,  상기 교차 테스트는   광선들의 초기 표현들의 양자화된 버전들인 상기 광선들의 감소된 정밀도의 표현들; 및   프리미티브들의 초기 표현들의 양자화된 버전들인 상기 프리미티브들의 감소된 표현들에 대해 동작하고;  상기 교차 테스트는 제1 광선 및 제1 프리미티브에 대한 제1 결과를 생성하고, 상기 제1 결과는 상기 제1 광선과 일치하는 라인이 상기 제1 프리미티브와 확정적으로 교차함을 나타냄 -; 및상기 제1 프리미티브 및 상기 제1 광선의 초기 표현을 사용하여 상기 제1 광선에 대한 교차 테스트를 수행하지 않고서, 상기 제1 결과에 기초하여, 상기 제1 광선에 대한 상기 제1 프리미티브와의 교차를 기록하도록 구성된 그래픽 프로세싱 회로부를 포함하는 것을 특정하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제19항에 있어서, 설계 정보는 그래픽 프로세싱 회로부가, 상기 제1 프리미티브의 전체를 둘러싸고 상기 제1 광선의 둘러싸인 부분의 전체가 활성인 상기 가속도 데이터 구조에 적어도 하나의 경계 볼륨이 있다는 결정에 기초하여 상기 교차를 기록하도록 추가로 구성되는 것을 특정하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 캘리포니아 (우편번호 *****) 쿠퍼티노 원 애플 파크 웨이</address><code>519990306386</code><country>미국</country><engName>Apple Inc.</engName><name>애플 인크.</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포...</address><code> </code><country> </country><engName>BURNS, Christopher A.</engName><name>번스, 크리스토퍼 에이.</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 종로구 사직로*길 **, *층 (내자동)(김.장 법률사무소)</address><code>919980005034</code><country>대한민국</country><engName>CHANG, Duck Soon</engName><name>장덕순</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>919990005000</code><country>대한민국</country><engName>PAIK MAN GI</engName><name>백만기</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.09.24</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/248,143</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.11.24</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/456,483</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.11.24</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/456,503</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Divisional Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[분할출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2024.07.17</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0774413-62</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>불수리 (Non-acceptance) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Patent Application, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[출원서 등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2024.08.27</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0939345-25</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[반려요청]서류 반려요청서·반환신청서</documentName><receiptDate>2024.09.04</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0974192-02</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Reason for Return of Document</documentEngName><documentName>서류반려이유통지서</documentName><receiptDate>2024.09.04</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0145149-19</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice for Return of Document</documentEngName><documentName>서류반려통지서</documentName><receiptDate>2024.09.13</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0150783-64</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020240094171.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93d7a6dd6af5257df0df456917fec1852d91ee703a41671fe026bb1b2007516fd9ea466a1beddffe27038d514c5a4abbde586b706c4f5c9a01</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf79a6ecb5653f690d99b995412ae995292729d7c982328f63dd81b7e8c97204cb348ee7528bc93d95f80f2a55a16e4f5fedad294641bdbe25</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>