<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:01:33.133</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2021.12.28</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-7044450</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>롱 라인 로이터 (long line loiter) 장치, 시스템 및 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>LONG LINE LOITER APPARATUS, SYSTEM, AND METHOD</inventionTitleEng><openDate>2024.01.26</openDate><openNumber>10-2024-0011797</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.12.26</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2023.12.21</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B64D 1/22</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B66C 13/08</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B66D 1/48</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B66D 1/60</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 롱 라인 로이터 제어 시스템 (long line loiter control system) 의 물리적 컴포넌트들 및 로직 컴포넌트들은 고정익 항공기 (fixed-wing aircraft) 와 같은 캐리어 아래에서 수행된 롱 라인 로이터 조종의 제어를 처리한다. 제어는 캐리어, 현수된 화물 제어 시스템 (suspended load control system), 및 롱 라인의 추정된 상태들 및 예측된 상태들을 식별하고, 예측하고, 이에 반응하는 것을 포함할 수도 있다. 추정된 상태들 및 예측된 상태들을 식별하고, 예측하고, 이에 반응하는 것은 상태 조건들 사이의 응답 시간뿐만 아니라 시간에 따른 상태 조건들의 특성들을 결정하는 것을 포함할 수도 있다. 반응하는 것은 응답 시간을 증가시키지 않고 그리고/또는 위험을 회피하도록 캐리어의 호이스트를 제어하는 것, 현수된 화물 제어 시스템의 추력기들을 제어하는 것, 및/또는 캐리어에 대한 비행 제어 인스트럭션들을 제어하거나 발행하는 것을 포함할 수도 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2022.12.01</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2022250736</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2021.12.28</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2021/065355</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 롱 라인 (long line) 에 의해 캐리어로부터 현수된 (suspend) 화물을 제어하기 위한 장치에 있어서, 팬 어레이 및 제 1 센서 세트 (sensor suite) 를 포함하는 화물 제어 시스템 (load control system) 으로서, 상기 화물 제어 시스템은 롱 라인의 말단부 (terminus) 에 고정되고 그리고 상기 제 1 센서 세트는 상기 화물 제어 시스템의 제 1 포지션, 운동 (motion), 및 배향에 관한 제 1 상태 정보를 획득하는, 상기 화물 제어 시스템; 호이스트 및 제 2 센서 세트를 포함하는 캐리어로서, 상기 호이스트는 상기 호이스트로부터 상기 화물 제어 시스템으로 연장하는 상기 롱 라인의 길이를 제어하고 그리고 상기 제 2 센서 세트는 상기 캐리어의 제 2 포지션, 운동, 및 배향에 관한 제 2 상태 정보를 획득하고, 그리고 상기 호이스트는 상기 호이스트로부터 상기 화물 제어 시스템으로 연장하는 상기 롱 라인에 관한 물리적 정보를 획득하는, 상기 캐리어; 및 컴퓨터 프로세서 및 메모리를 포함하고, 상기 메모리는 데이터 융합 모듈 및 동작 모듈을 포함하고; 상기 데이터 융합 모듈은 상기 화물 제어 시스템, 상기 캐리어, 및 상기 롱 라인을 나타내는 시스템 모델을 포함하고; 그리고 상기 컴퓨터 프로세서는 상기 시스템 모델에 상기 제 1 상태 정보, 상기 제 2 상태 정보, 및 상기 호이스트로부터 상기 화물 제어 시스템으로 연장하는 상기 롱 라인에 관한 상기 물리적 정보를 제공하고, 그리고 상기 컴퓨터 프로세서는, 상기 화물 제어 시스템, 상기 캐리어 및 상기 롱 라인의 상태, 시간에 따른 상기 화물 제어 시스템, 상기 캐리어 및 상기 롱 라인의 상기 상태의 특성들, 및 시간에 따른 상기 화물 제어 시스템, 상기 캐리어 및 상기 롱 라인의 상기 상태의 특성들 중 응답 시간을 결정하기 위해 상기 데이터 융합 모델을 실행하고, 그리고 상기 컴퓨터 프로세서는 상기 동작 모듈을 실행하고, 그리고 상기 화물 제어 시스템, 상기 캐리어 및 상기 롱 라인의 상기 상태, 시간에 따른 상기 화물 제어 시스템, 상기 캐리어, 및 상기 롱 라인의 상기 상태의 상기 특성들 및 시간에 따른 상기 화물 제어 시스템, 상기 캐리어 및 상기 롱 라인의 상기 상태의 상기 특성들 중 상기 응답 시간에 기초하여 상기 팬 어레이 및 상기 호이스트를 제어하고, 목표 (objective) 에 대한 상기 화물 제어 시스템의 상기 포지션, 상기 운동, 및 상기 배향에 영향을 주도록 상기 캐리어에 내비게이션 인스트럭션을 출력하는, 현수된 화물 제어 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2.  제 1 항에 있어서, 상기 화물은 상기 현수된 화물 제어 시스템 또는 상기 현수된 화물 제어 시스템에 고정된 화물 중 적어도 하나를 포함하는, 현수된 화물 제어 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제 1 항에 있어서, 상기 응답 시간은 문턱 값을 초과하고, 이에 응답하여, 상기 동작 모듈은 상기 화물 제어 시스템, 상기 캐리어, 상기 롱 라인의 상기 상태, 및 시간에 따른 상기 화물 제어 시스템, 상기 캐리어, 상기 롱 라인의 상기 상태의 상기 특성들의 섭동 (perturbation) 을 최소화하는 것이도록 상기 목표를 결정하는, 현수된 화물 제어 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제 3 항에 있어서, 상기 화물 제어 시스템, 상기 캐리어, 상기 롱 라인의 상기 상태, 및 시간에 따른 상기 화물 제어 시스템, 상기 캐리어, 상기 롱 라인의 상기 상태의 상기 특성들의 섭동을 최소화하기 위해, 상기 동작 모듈은 또한 상기 캐리어의 로이터링 경로 (loitering path) 를 지시하고, 상기 캐리어의 속도를 지시하거나 상기 캐리어의 궤도 중심 (center of orbit) 을 지시하는 것 중 적어도 하나를 하기 위해 상기 내비게이션 인스트럭션을 상기 캐리어에 출력하는, 현수된 화물 제어 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제 3 항에 있어서, 상기 동작 모듈은 또한 상기 호이스트로부터 상기 화물 제어 시스템으로 연장하는 상기 롱 라인의 상기 길이를 변화 없이 (static) 홀딩하도록 상기 호이스트를 제어하기 위한 인스트럭션을 사용하여 상기 화물 제어 시스템, 상기 캐리어, 상기 롱 라인의 상기 상태, 및 시간에 따른 상기 화물 제어 시스템, 상기 캐리어, 상기 롱 라인의 상기 상태의 상기 특성들의 섭동을 최소화하는, 현수된 화물 제어 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제 1 항에 있어서, 상기 데이터 융합 모듈은 또한 상기 화물 제어 시스템의 위험한 상태를 예측하고 상기 위험한 상태를 회피하는 것으로 상기 목표를 결정하는, 현수된 화물 제어 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제 6 항에 있어서, 상기 화물 제어 시스템의 상기 위험한 상태는 물체 (object) 와의 충돌 또는 과도한 가속도 중 적어도 하나인, 현수된 화물 제어 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제 7 항에 있어서, 상기 화물 제어 시스템의 상기 위험한 상태는 상기 물체와의 충돌이고, 그리고 상기 동작 모듈은 또한 상기 물체를 회피하기 위해 상기 화물 제어 시스템 상에 토크 또는 측방향 힘을 부여하도록 상기 팬 어레이를 제어하는, 현수된 화물 제어 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제 8 항에 있어서, 상기 동작 모듈은 또한 배향을 획득하도록 상기 토크를 부여하고 이어서 상기 물체를 회피하도록 상기 화물 제어 시스템을 이동시키기 위해 상기 측방향 힘을 부여하는, 현수된 화물 제어 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제 7 항에 있어서, 상기 화물 제어 시스템의 상기 위험한 상태는 상기 과도한 가속도이고 그리고 상기 동작 모듈은 상기 과도한 가속도를 감소시키도록 (lessen) 상기 호이스트를 더 제어하는, 현수된 화물 제어 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제 10 항에 있어서, 상기 과도한 가속도를 감소시키기 위해, 상기 동작 모듈은 또한 상기 롱 라인을 방출하도록 (let out) 상기 호이스트를 제어하는, 현수된 화물 제어 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제 1 항에 있어서, 상기 시스템 모델은 상기 캐리어의 중심 또는 궤도, 상기 현수된 화물 제어 시스템의 중심 또는 궤도, 타깃 위치, 상기 현수된 화물 제어 시스템 및 화물의 질량, 상기 롱 라인의 길이, 현수된 화물 제어 시스템 및 화물의 관성, 상기 현수된 화물 제어 시스템의 이동 및 회전, 상기 현수된 화물 제어 시스템의 지면 위의 높이, 상기 캐리어의 이동 및 회전, 상기 캐리어의 지면 위의 높이, 상기 롱 라인의 공기 역학적 모델, 상기 롱 라인 상의 중력, 및 풍력, 해상 상태의 교란 추정들, 및 상기 현수된 화물 제어 시스템과 상기 캐리어 사이의 상대적인 운동 중 적어도 하나를 포함하는, 현수된 화물 제어 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제 12 항에 있어서, 상기 타깃 위치는 시간에 따라 이동하는, 현수된 화물 제어 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제 12 항에 있어서, 상기 캐리어의 상기 궤도 중심은 상기 타깃 위치보다 더 크고, 그리고 상기 동작 모듈은 상기 팬 어레이 및 상기 호이스트를 제어하고, 그리고 상기 캐리어의 상기 궤도 중심 내 상기 목표에 대한 상기 캐리어의 상기 포지션, 상기 운동 및 상기 배향에 영향을 주기 위해 내비게이션 인스트럭션을 상기 캐리어에 출력하는, 현수된 화물 제어 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제 1 항에 있어서, 상기 롱 라인에 관한 상기 물리적 정보는 상기 호이스트로부터 상기 화물 제어 시스템으로 연장하는 상기 롱 라인의 길이, 상기 롱 라인으로부터 상기 호이스트에 대한 장력 또는 토크, 또는 상기 롱 라인으로부터 상기 호이스트에 대한 질량 중 적어도 하나를 포함하는, 현수된 화물 제어 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제 1 항에 있어서, 상기 화물 제어 시스템, 상기 캐리어, 및 상기 롱 라인의 상기 상태는 상기 캐리어의 포지션, 배향, 및 운동 및 상기 화물 제어 시스템의 포지션, 배향, 및 운동을 포함하고, 그리고 상기 동작 모듈은 상기 제 1 상태 정보 및 상기 제 2 상태 정보에 기초하여 상기 화물 제어 시스템, 상기 캐리어, 및 상기 롱 라인의 상기 상태를 추정하고 예측하고, 상기 제 1 상태 정보 및 제 2 상태 정보에 기초하여, 상기 화물 제어 시스템, 상기 캐리어, 및 상기 롱 라인의 상기 상태를 추정하고 예측하기 위해, 상기 동작 모듈은 시스템 모델에 따라 비선형 필터에서 상기 제 1 센서 세트 및 상기 제 2 센서 세트로부터의 상기 제 1 상태 정보 및 상기 제 2 상태 정보를 상기 동작 모듈의 기능 모드 또는 명령 상태, 추력 및 배향 맵핑, 또는 캐리어, 팬 어레이, 및 호이스트 맵핑 중 적어도 하나로부터의 피드백과 결합하는, 현수된 화물 제어 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제 16 항에 있어서, 상기 비선형 필터는 분산점 칼만 필터 (unscented Kalman filter; UKF) 를 포함하는, 현수된 화물 제어 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 롱 라인에 의해 캐리어로부터 현수된 화물을 제어하는 방법에 있어서, 컴퓨터 프로세서 및 메모리를 사용하고, 팬 어레이 및 제 1 센서 세트를 포함하는 화물 제어 시스템을 사용하고, 상기 화물 제어 시스템은 롱 라인의 말단에 고정되고, 호이스트 및 제 2 센서 세트를 포함하는 캐리어를 사용하고, 상기 호이스트는 상기 호이스트로부터 상기 화물 제어 시스템으로 연장하는 상기 롱 라인의 길이를 제어하고, 그리고 상기 화물 제어 시스템, 상기 캐리어, 및 상기 롱 라인을 나타내는 상기 메모리의 시스템 모델을 사용하여, 상기 컴퓨터 프로세서가 상기 화물 제어 시스템의 제 1 포지션, 운동 및 배향에 관한 제 1 상태 정보를 상기 제 1 센서 세트로부터 획득하는 단계; 상기 컴퓨터 프로세서가 상기 캐리어의 제 2 포지션, 운동, 및 배향에 관한 제 2 상태 정보를 상기 제 2 센서 세트로부터 획득하는 단계; 상기 컴퓨터 프로세서가 상기 호이스트로부터 상기 화물 제어 시스템으로 연장하는 상기 롱 라인에 관한 물리적 정보를 획득하는 단계; 및 상기 컴퓨터 프로세서가 상기 시스템 모델에 상기 제 1 상태 정보, 상기 제 2 상태 정보, 및 상기 호이스트로부터 상기 화물 제어 시스템으로 연장하는 상기 롱 라인에 관한 상기 물리적 정보를 제공하는 단계를 포함하고, 상기 컴퓨터 프로세서는, 상기 화물 제어 시스템, 상기 캐리어 및 상기 롱 라인의 상태, 시간에 따른 상기 화물 제어 시스템, 상기 캐리어 및 상기 롱 라인의 상기 상태의 특성들, 및 시간에 따른 상기 화물 제어 시스템, 상기 캐리어 및 상기 롱 라인의 상기 상태의 상기 특성들 중 응답 시간을 결정하고; 그리고 상기 화물 제어 시스템, 상기 캐리어 및 상기 롱 라인의 상태, 시간에 따른 상기 화물 제어 시스템, 상기 캐리어 및 상기 롱 라인의 상기 상태의 특성들, 및 시간에 따른 상기 화물 제어 시스템, 상기 캐리어 및 상기 롱 라인의 상기 상태의 상기 특성들 중 상기 응답 시간에 기초하여 상기 컴퓨터 프로세서는 상기 팬 어레이 및 상기 호이스트를 제어하고, 목표에 대한 상기 화물 제어 시스템의 상기 포지션, 상기 운동, 및 상기 배향에 영향을 주도록 상기 캐리어에 내비게이션 인스트럭션을 출력하는, 현수된 화물 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제 18 항에 있어서, 상기 화물은 상기 현수된 화물 제어 시스템 또는 상기 현수된 화물 제어 시스템에 고정된 화물 중 적어도 하나를 포함하는, 현수된 화물 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제 18 항에 있어서, 상기 컴퓨터 프로세서는 상기 응답 시간이 문턱 값을 초과하고, 이에 응답하여, 상기 화물 제어 시스템, 상기 캐리어, 상기 롱 라인의 상기 상태, 및 시간에 따른 상기 화물 제어 시스템, 상기 캐리어, 상기 롱 라인의 상기 상태의 상기 특성들의 섭동 (perturbation) 을 최소화하는 것이도록 상기 목표를 결정하는, 현수된 화물 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제 20 항에 있어서, 상기 화물 제어 시스템, 상기 캐리어, 상기 롱 라인의 상기 상태, 및 시간에 따른 상기 화물 제어 시스템, 상기 캐리어, 상기 롱 라인의 상기 상태의 상기 특성들의 섭동을 최소화하기 위해, 상기 컴퓨터 프로세서는 또한 상기 캐리어의 로이터링 경로 (loitering path) 를 지시하고, 상기 캐리어의 속도를 지시하거나 상기 캐리어의 궤도 중심 (center of orbit) 을 지시하는 것 중 적어도 하나를 위해 상기 내비게이션 인스트럭션을 상기 캐리어에 출력하는, 현수된 화물 제어 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제 20 항에 있어서, 상기 컴퓨터 프로세서는 또한 상기 호이스트로부터 상기 화물 제어 시스템으로 연장하는 상기 롱 라인의 상기 길이를 변화 없이 홀딩하도록 상기 호이스트를 제어함으로써 상기 화물 제어 시스템, 상기 캐리어, 상기 롱 라인의 상기 상태, 및 시간에 따른 상기 화물 제어 시스템, 상기 캐리어, 상기 롱 라인의 상기 상태의 상기 특성들의 섭동을 최소화하는, 현수된 화물 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제 18 항에 있어서, 상기 컴퓨터 프로세서는 또한 화물 제어 시스템의 위험한 상태를 예측하고 상기 위험한 상태를 회피하는 것이 목표임을 결정하는, 현수된 화물 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제 23 항에 있어서, 상기 화물 제어 시스템의 상기 위험한 상태는 물체 (object) 와의 충돌 또는 과도한 가속도 중 적어도 하나인, 현수된 화물 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제 24 항에 있어서, 상기 화물 제어 시스템의 상기 위험한 상태는 상기 물체와의 충돌이고, 그리고 상기 컴퓨터 프로세서는 또한 상기 물체를 회피하기 위해 상기 화물 제어 시스템 상에 토크 또는 측방향 힘을 부여하도록 상기 팬 어레이를 제어하는, 현수된 화물 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제 25 항에 있어서, 상기 컴퓨터 프로세서는 또한 배향을 획득하도록 상기 토크를 부여하고 이어서 상기 물체를 회피하도록 상기 화물 제어 시스템을 이동시키기 위해 상기 측방향 힘을 부여하는, 현수된 화물 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제 24 항에 있어서, 상기 화물 제어 시스템의 상기 위험한 상태는 상기 과도한 가속도이고 그리고 상기 컴퓨터 프로세서는 상기 과도한 가속도를 감소시키도록 상기 호이스트를 제어하는, 현수된 화물 제어 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제 27 항에 있어서, 상기 과도한 가속도를 감소시키기 위해, 상기 컴퓨터 프로세서는 또한 상기 롱 라인을 방출하도록 (let out) 상기 호이스트를 제어하는, 현수된 화물 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제 18 항에 있어서, 상기 시스템 모델은 상기 캐리어의 중심 또는 궤도, 상기 현수된 화물 제어 시스템의 중심 또는 궤도, 타깃 위치, 상기 현수된 화물 제어 시스템 및 화물의 질량, 상기 롱 라인의 길이, 현수된 화물 제어 시스템 및 화물의 관성, 상기 현수된 화물 제어 시스템의 이동 및 회전, 상기 현수된 화물 제어 시스템의 지면 위의 높이, 상기 캐리어의 이동 및 회전, 상기 캐리어의 지면 위의 높이, 상기 롱 라인의 공기 역학적 모델, 상기 롱 라인 상의 중력, 및 풍력, 해상 상태의 교란 추정들, 및 상기 현수된 화물 제어 시스템과 상기 캐리어 사이의 상대적인 운동 중 적어도 하나를 포함하는, 현수된 화물 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제 29 항에 있어서, 상기 타깃 위치는 시간에 따라 이동하는, 현수된 화물 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제 29 항에 있어서, 상기 캐리어의 상기 궤도 중심은 상기 타깃 위치보다 더 크고, 그리고 상기 컴퓨터 프로세서는 또한 상기 팬 어레이 및 상기 호이스트를 제어하고, 그리고 상기 캐리어의 상기 궤도 중심 내 상기 목표에 대한 상기 캐리어의 상기 포지션, 상기 운동 및 상기 배향에 영향을 주기 위해 내비게이션 인스트럭션을 상기 캐리어에 출력하는, 현수된 화물 제어 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제 18 항에 있어서, 상기 롱 라인에 관한 상기 물리적 정보는 상기 호이스트로부터 상기 화물 제어 시스템으로 연장하는 상기 롱 라인의 길이, 상기 롱 라인으로부터 상기 호이스트에 대한 장력 또는 토크, 또는 상기 롱 라인으로부터 상기 호이스트에 대한 질량 중 적어도 하나를 포함하는, 현수된 화물 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제 18 항에 있어서, 상기 화물 제어 시스템, 상기 캐리어, 및 상기 롱 라인의 상기 상태는 상기 캐리어의 포지션, 배향, 및 운동 및 상기 화물 제어 시스템의 포지션, 배향, 및 운동을 포함하고, 그리고 상기 컴퓨터 프로세서는 또한 상기 제 1 상태 정보 및 상기 제 2 상태 정보에 기초하여 상기 화물 제어 시스템, 상기 캐리어, 및 상기 롱 라인의 상기 상태를 추정하고 예측하고, 상기 제 1 상태 정보 및 제 2 상태 정보에 기초하여, 상기 화물 제어 시스템, 상기 캐리어, 및 상기 롱 라인의 상기 상태를 추정하고 예측하는 것은 상기 시스템 모델에 따라 비선형 필터에서 상기 제 1 센서 세트 및 상기 제 2 센서 세트로부터의 상기 제 1 상태 정보 및 상기 제 2 상태 정보를 기능 모드 또는 명령 상태, 추력 및 배향 맵핑, 또는 캐리어, 팬 어레이, 및 호이스트 맵핑 중 적어도 하나로부터의 피드백과 결합하는 것을 포함하는, 현수된 화물 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제 33 항에 있어서, 상기 비선형 필터는 분산점 칼만 필터 (unscented Kalman filter; UKF) 를 포함하는, 현수된 화물 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 롱 라인에 의해 캐리어로부터 현수된 화물을 제어하기 위한 컴퓨터 장치에 있어서, 화물 제어 시스템, 캐리어, 컴퓨터 프로세서 및 메모리를 포함하고,상기 화물 제어 시스템은 팬 어레이, 제 1 센서 세트, 및 상기 화물 제어 시스템을 상기 롱 라인의 말단부에 고정하기 위한 수단을 포함하고; 상기 캐리어는 호이스트 및 제 2 센서 세트를 포함하고, 상기 호이스트는 상기 호이스트로부터 상기 화물 제어 시스템으로 연장하는 상기 롱 라인의 길이를 제어하기 위한 수단을 포함하고; 상기 메모리는 시스템 모델을 포함하고, 상기 시스템 모델은 상기 화물 제어 시스템, 상기 캐리어, 및 상기 롱 라인을 나타내고; 상기 컴퓨터 프로세서는 상기 화물 제어 시스템의 제 1 포지션, 운동, 및 배향에 관한 제 1 상태 정보를 상기 제 1 센서 세트로부터 획득하기 위한 수단을 포함하고; 상기 컴퓨터 프로세서는 상기 캐리어의 제 2 포지션, 운동, 및 배향에 관한 제 2 상태 정보를 상기 제 2 센서 세트로부터 획득하기 위한 수단을 더 포함하고; 상기 컴퓨터 프로세서는 상기 호이스트로부터 상기 화물 제어 시스템으로 연장하는 상기 롱 라인에 관한 물리적 정보를 획득하기 위한 수단을 더 포함하고; 그리고 상기 컴퓨터 프로세서는 상기 제 1 상태 정보, 상기 제 2 상태 정보, 및 상기 호이스트로부터 상기 화물 제어 시스템으로 연장하는 상기 롱 라인에 관한 상기 물리적 정보를 상기 시스템 모델에 제공하기 위한 수단을 더 포함하고; 상기 컴퓨터 프로세서는, 상기 화물 제어 시스템, 상기 캐리어 및 상기 롱 라인의 상태, 시간에 따른 상기 화물 제어 시스템, 상기 캐리어, 및 상기 롱 라인의 상태의 특성들, 및 시간에 따른 상기 화물 제어 시스템, 상기 캐리어, 및 상기 롱 라인의 상기 상태의 상기 특성들 중 응답 시간을 결정하기 위한 수단을 더 포함하고; 그리고 상기 화물 제어 시스템, 상기 캐리어 및 상기 롱 라인의 상태, 시간에 따른 상기 화물 제어 시스템, 상기 캐리어 및 상기 롱 라인의 상기 상태의 특성들, 및 시간에 따른 상기 화물 제어 시스템, 상기 캐리어 및 상기 롱 라인의 상기 상태의 상기 특성들 중 상기 응답 시간에 기초하여 상기 컴퓨터 프로세서는 상기 팬 어레이 및 상기 호이스트를 제어하고, 목표에 대한 상기 화물 제어 시스템의 상기 포지션, 상기 운동, 및 상기 배향에 영향을 주도록 상기 캐리어에 내비게이션 인스트럭션을 출력하기 위한 수단을 더 포함하는, 현수된 화물을 제어하기 위한 컴퓨터 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제 35 항에 있어서, 상기 화물은 상기 현수된 화물 제어 시스템 또는 상기 현수된 화물 제어 시스템에 고정된 화물 중 적어도 하나를 포함하는, 현수된 화물을 제어하기 위한 컴퓨터 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제 35 항에 있어서, 상기 컴퓨터 프로세서는 상기 응답 시간이 문턱 값을 초과한다고 결정하는 수단, 및 이에 응답하여, 상기 화물 제어 시스템, 상기 캐리어, 상기 롱 라인의 상기 상태, 및 시간에 따른 상기 화물 제어 시스템, 상기 캐리어, 상기 롱 라인의 상기 상태의 상기 특성들의 섭동 (perturbation) 을 최소화하는 것이도록 상기 목표를 결정하기 위한 수단을 더 포함하는, 현수된 화물을 제어하기 위한 컴퓨터 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제 37 항에 있어서, 상기 화물 제어 시스템, 상기 캐리어, 상기 롱 라인의 상기 상태, 및 시간에 따른 상기 화물 제어 시스템, 상기 캐리어, 상기 롱 라인의 상기 상태의 상기 특성들의 섭동을 최소화하기 위해, 상기 컴퓨터 프로세서는 상기 캐리어의 로이터링 경로 (loitering path) 를 지시하고, 상기 캐리어의 속도를 지시하거나 상기 캐리어의 궤도 중심 (center of orbit) 을 지시하는 것 중 적어도 하나를 위해 상기 내비게이션 인스트럭션을 상기 캐리어에 출력하기 위한 수단을 더 포함하는, 현수된 화물을 제어하기 위한 컴퓨터 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제 37 항에 있어서, 상기 컴퓨터 프로세서는 상기 호이스트로부터 상기 화물 제어 시스템으로 연장하는 상기 롱 라인의 상기 길이를 변화 없이 홀딩하도록 상기 호이스트를 제어함으로써 상기 화물 제어 시스템, 상기 캐리어, 상기 롱 라인의 상기 상태, 및 시간에 따른 상기 화물 제어 시스템, 상기 캐리어, 상기 롱 라인의 상기 상태의 상기 특성들의 섭동을 최소화하기 위한 수단을 더 포함하는, 현수된 화물을 제어하기 위한 컴퓨터 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제 35 항에 있어서, 상기 컴퓨터 프로세서는 상기 화물 제어 시스템의 위험한 상태를 예측하기 위한 수단 및 상기 위험한 상태를 회피하는 것으로 상기 목표를 결정하기 위한 수단을 더 포함하는, 현수된 화물을 제어하기 위한 컴퓨터 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제 40 항에 있어서, 상기 화물 제어 시스템의 상기 위험한 상태는 물체 (object) 와의 충돌 또는 과도한 가속도 중 적어도 하나인, 현수된 화물을 제어하기 위한 컴퓨터 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 제 41 항에 있어서, 상기 화물 제어 시스템의 상기 위험한 상태는 상기 물체와의 충돌이고, 그리고 상기 컴퓨터 프로세서는 상기 물체를 회피하기 위해 상기 화물 제어 시스템 상에 토크 또는 측방향 힘을 부여하도록 상기 팬 어레이를 제어하기 위한 수단을 더 포함하는, 현수된 화물을 제어하기 위한 컴퓨터 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 제 42 항에 있어서, 상기 컴퓨터 프로세서는 배향을 획득하도록 상기 토크를 부여하고 이어서 상기 물체를 회피하도록 상기 화물 제어 시스템을 이동시키기 위해 상기 측방향 힘을 부여하기 위한 수단을 더 포함하는, 현수된 화물을 제어하기 위한 컴퓨터 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 제 41 항에 있어서, 상기 화물 제어 시스템의 상기 위험한 상태는 상기 과도한 가속도이고 그리고 상기 컴퓨터 프로세서는 상기 과도한 가속도를 감소시키도록 상기 호이스트를 제어하기 위한 수단을 더 포함하는, 현수된 화물을 제어하기 위한 컴퓨터 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 제 44 항에 있어서, 상기 과도한 가속도를 감소시키기 위해, 상기 컴퓨터 프로세서는 상기 롱 라인을 방출하도록 (let out) 상기 호이스트를 제어하기 위한 수단을 더 포함하는, 현수된 화물을 제어하기 위한 컴퓨터 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 제 35 항에 있어서, 상기 시스템 모델은 상기 캐리어의 중심 또는 궤도, 상기 현수된 화물 제어 시스템의 중심 또는 궤도, 타깃 위치, 상기 현수된 화물 제어 시스템 및 화물의 질량, 상기 롱 라인의 길이, 현수된 화물 제어 시스템 및 화물의 관성, 상기 현수된 화물 제어 시스템의 이동 및 회전, 상기 현수된 화물 제어 시스템의 지면 위의 높이, 상기 캐리어의 이동 및 회전, 상기 캐리어의 지면 위의 높이, 상기 롱 라인의 공기 역학적 모델, 상기 롱 라인 상의 중력, 및 풍력, 해상 상태의 교란 추정들, 및 상기 현수된 화물 제어 시스템과 상기 캐리어 사이의 상대적인 운동 중 적어도 하나를 포함하는, 현수된 화물을 제어하기 위한 컴퓨터 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 제 46 항에 있어서, 상기 타깃 위치는 시간에 따라 이동하는, 현수된 화물을 제어하기 위한 컴퓨터 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 제 46 항에 있어서, 상기 캐리어의 상기 궤도 중심은 상기 타깃 위치보다 더 크고, 그리고 상기 컴퓨터 프로세서는 상기 팬 어레이 및 상기 호이스트를 제어하기 위한 수단, 및 상기 캐리어의 상기 궤도 중심 내 상기 목표에 대한 상기 캐리어의 상기 포지션, 상기 운동 및 상기 배향에 영향을 주기 위해 내비게이션 인스트럭션을 상기 캐리어에 출력하기 위한 수단을 더 포함하는, 현수된 화물을 제어하기 위한 컴퓨터 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>49. 제 35 항에 있어서, 상기 롱 라인에 관한 상기 물리적 정보는 상기 호이스트로부터 상기 화물 제어 시스템으로 연장하는 상기 롱 라인의 길이, 상기 롱 라인으로부터 상기 호이스트에 대한 장력 또는 토크, 또는 상기 롱 라인으로부터 상기 호이스트에 대한 질량 중 적어도 하나를 포함하는, 현수된 화물을 제어하기 위한 컴퓨터 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>50. 제 35 항에 있어서, 상기 화물 제어 시스템, 상기 캐리어, 및 상기 롱 라인의 상기 상태는 상기 캐리어의 포지션, 배향, 및 운동 및 상기 화물 제어 시스템의 포지션, 배향, 및 운동을 포함하고, 그리고 상기 컴퓨터 프로세서는 상기 제 1 상태 정보 및 상기 제 2 상태 정보에 기초하여 상기 화물 제어 시스템, 상기 캐리어, 및 상기 롱 라인의 상기 상태를 추정하고 예측하기 위한 수단을 더 포함하고, 상기 제 1 상태 정보 및 제 2 상태 정보에 기초하여, 상기 화물 제어 시스템, 상기 캐리어, 및 상기 롱 라인의 상기 상태를 추정하고 예측하기 위한 수단은 상기 시스템 모델에 따라 비선형 필터에서 상기 제 1 센서 세트 및 상기 제 2 센서 세트로부터의 상기 제 1 상태 정보 및 상기 제 2 상태 정보를 기능 모드 또는 명령 상태, 추력 및 배향 맵핑, 또는 캐리어, 팬 어레이, 및 호이스트 맵핑 중 적어도 하나로부터의 피드백과 결합하기 위한 수단을 포함하는, 현수된 화물을 제어하기 위한 컴퓨터 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>51. 제 50 항에 있어서, 상기 비선형 필터는 분산점 칼만 필터 (unscented Kalman filter; UKF) 를 포함하는, 현수된 화물을 제어하기 위한 컴퓨터 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>52. 컴퓨터 디바이스의 컴퓨터 프로세서에 의한 인스트럭션들의 실행에 응답하여, 상기 컴퓨터 디바이스로 하여금 롱 라인에 의해 캐리어로부터 현수된 화물을 제어하게 하는 인스트럭션들을 포함하는 하나 이상의 컴퓨터 판독 가능 매체에 있어서, 화물 제어 시스템을 사용하고, 상기 화물 제어 시스템은 팬 어레이 및 제 1 센서 세트를 포함하고, 그리고 상기 화물 제어 시스템은 롱 라인의 말단부에 고정되고; 호이스트 및 제 2 센서 세트를 포함하는 캐리어를 사용하고, 상기 호이스트는 상기 호이스트로부터 상기 화물 제어 시스템으로 연장하는 상기 롱 라인의 길이를 제어하고; 그리고 상기 인스트럭션들은 시스템 모델을 포함하고, 상기 시스템 모델은 상기 화물 제어 시스템, 상기 캐리어, 및 상기 롱 라인을 나타내고; 상기 인스트럭션들은 상기 컴퓨터 디바이스로 하여금 상기 화물 제어 시스템의 제 1 포지션, 운동 및 배향에 관한 제 1 상태 정보를 상기 제 1 센서 세트로부터 획득하게 하고; 상기 캐리어의 제 2 포지션, 운동, 및 배향에 관한 제 2 상태 정보를 상기 제 2 센서 세트로부터 획득하게 하고; 상기 호이스트로부터 상기 화물 제어 시스템으로 연장하는 상기 롱 라인에 관한 물리적 정보를 상기 호이스트로부터 획득하게 하고; 상기 제 1 상태 정보, 상기 제 2 상태 정보, 및 상기 호이스트로부터 상기 화물 제어 시스템으로 연장하는 상기 롱 라인에 관한 상기 물리적 정보를 상기 시스템 모델에 제공하게 하고; 이에 기초하여, 상기 화물 제어 시스템, 상기 캐리어 및 상기 롱 라인의 상태, 시간에 따른 상기 화물 제어 시스템, 상기 캐리어 및 상기 롱 라인의 상기 상태의 특성들, 시간에 따른 상기 화물 제어 시스템, 상기 캐리어 및 상기 롱 라인의 상기 상태의 상기 특성들 중 응답 시간을 결정하게 하고, 그리고 상기 화물 제어 시스템, 상기 캐리어 및 상기 롱 라인의 상태, 시간에 따른 상기 화물 제어 시스템, 상기 캐리어 및 상기 롱 라인의 상기 상태의 특성들, 시간에 따른 상기 화물 제어 시스템, 상기 캐리어 및 상기 롱 라인의 상기 상태의 상기 특성들 중 응답 시간에 기초하여, 상기 팬 어레이 및 상기 호이스트를 제어하게 하고, 목표에 대한 상기 화물 제어 시스템의 상기 포지션, 상기 운동, 및 상기 배향에 영향을 주도록 상기 캐리어에 내비게이션 인스트럭션을 출력하게 하는, 컴퓨터 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>53. 제 52 항에 있어서, 상기 화물은 상기 현수된 화물 제어 시스템 또는 상기 현수된 화물 제어 시스템에 고정된 화물 중 적어도 하나를 포함하는, 컴퓨터 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>54. 제 52 항에 있어서, 상기 인스트럭션들은 또한 상기 컴퓨터 디바이스로 하여금 상기 응답 시간이 문턱 값을 초과한다고 결정하게 하고, 및 이에 응답하여, 상기 화물 제어 시스템, 상기 캐리어, 상기 롱 라인의 상기 상태, 및 시간에 따른 상기 화물 제어 시스템, 상기 캐리어, 상기 롱 라인의 상기 상태의 상기 특성들의 섭동 (perturbation) 을 최소화하는 것이도록 상기 목표를 결정하게 하는, 컴퓨터 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>55. 제 54 항에 있어서, 상기 화물 제어 시스템, 상기 캐리어, 상기 롱 라인의 상기 상태, 및 시간에 따른 상기 화물 제어 시스템, 상기 캐리어, 상기 롱 라인의 상기 상태의 상기 특성들의 섭동을 최소화하기 위해, 상기 인스트럭션들은 또한 상기 컴퓨터 디바이스로 하여금 상기 캐리어의 로이터링 경로 (loitering path) 를 지시하고, 상기 캐리어의 속도를 지시하거나 상기 캐리어의 궤도 중심 (center of orbit) 을 지시하는 것 중 적어도 하나를 위해 상기 내비게이션 인스트럭션을 상기 캐리어에 출력하게 하는, 컴퓨터 판독 가능 매체. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>56. 제 54 항에 있어서, 상기 인스트럭션들은 또한 상기 컴퓨터 디바이스로 하여금 상기 호이스트로부터 상기 화물 제어 시스템으로 연장하는 상기 롱 라인의 상기 길이를 변화 없이 홀딩하도록 상기 호이스트를 제어함으로써 상기 화물 제어 시스템, 상기 캐리어, 상기 롱 라인의 상기 상태, 및 시간에 따른 상기 화물 제어 시스템, 상기 캐리어, 상기 롱 라인의 상기 상태의 상기 특성들의 섭동을 최소화하게 하는, 컴퓨터 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>57. 제 52 항에 있어서, 상기 인스트럭션들은 또한 상기 컴퓨터 디바이스로 하여금 상기 화물 제어 시스템의 위험한 상태를 예측하게 하고 그리고 상기 위험한 상태를 회피하는 것으로 상기 목표를 결정하게 하는, 컴퓨터 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>58. 제 57 항에 있어서, 상기 화물 제어 시스템의 상기 위험한 상태는 물체 (object) 와의 충돌 또는 과도한 가속도 중 적어도 하나인, 컴퓨터 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>59. 제 58 항에 있어서, 상기 화물 제어 시스템의 상기 위험한 상태는 상기 물체와의 충돌이고, 그리고 상기 인스트럭션들은 또한 상기 컴퓨터 디바이스로 하여금 상기 물체를 회피하기 위해 상기 화물 제어 시스템 상에 토크 또는 측방향 힘을 부여하도록 상기 팬 어레이를 제어하게 하는, 컴퓨터 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>60. 제 59 항에 있어서, 상기 인스트럭션들은 또한 상기 컴퓨터 디바이스로 하여금 배향을 획득하도록 상기 토크를 부여하고 이어서 상기 물체를 회피하도록 상기 화물 제어 시스템을 이동시키기 위해 상기 측방향 힘을 부여하게 하는, 컴퓨터 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>61. 제 58 항에 있어서, 상기 화물 제어 시스템의 상기 위험한 상태는 상기 과도한 가속도이고 그리고 상기 인스트럭션들은 또한 상기 과도한 가속도를 감소시키도록 상기 호이스트를 제어하기 위한 것인, 컴퓨터 판독 가능 매체. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>62. 제 61 항에 있어서, 상기 과도한 가속도를 감소시키기 위해, 상기 인스트럭션들은 또한 상기 롱 라인을 방출하도록 (let out) 상기 호이스트를 제어하기 위한 것인, 컴퓨터 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>63. 제 52 항에 있어서, 상기 시스템 모델은 상기 캐리어의 중심 또는 궤도, 상기 현수된 화물 제어 시스템의 중심 또는 궤도, 타깃 위치, 상기 현수된 화물 제어 시스템 및 화물의 질량, 상기 롱 라인의 길이, 현수된 화물 제어 시스템 및 화물의 관성, 상기 현수된 화물 제어 시스템의 이동 및 회전, 상기 현수된 화물 제어 시스템의 지면 위의 높이, 상기 캐리어의 이동 및 회전, 상기 캐리어의 지면 위의 높이, 상기 롱 라인의 공기 역학적 모델, 상기 롱 라인 상의 중력, 및 풍력, 해상 상태의 교란 추정들, 및 상기 현수된 화물 제어 시스템과 상기 캐리어 사이의 상대적인 운동 중 적어도 하나를 포함하는, 컴퓨터 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>64. 제 63 항에 있어서, 상기 타깃 위치는 시간에 따라 이동하는, 컴퓨터 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>65. 제 63 항에 있어서, 상기 캐리어의 상기 궤도 중심은 상기 타깃 위치보다 더 크고, 그리고 상기 인스트럭션들은 또한 상기 컴퓨터 디바이스로 하여금 상기 팬 어레이 및 상기 호이스트를 제어하게 하고 그리고 상기 캐리어의 상기 궤도 중심 내 상기 목표에 대한 상기 캐리어의 상기 포지션, 상기 운동 및 상기 배향에 영향을 주기 위해 내비게이션 인스트럭션을 상기 캐리어에 출력하게 하는, 컴퓨터 판독 가능 매체. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>66. 제 52 항에 있어서, 상기 롱 라인에 관한 상기 물리적 정보는 상기 호이스트로부터 상기 화물 제어 시스템으로 연장하는 상기 롱 라인의 길이, 상기 롱 라인으로부터 상기 호이스트에 대한 장력 또는 토크, 또는 상기 롱 라인으로부터 상기 호이스트에 대한 질량 중 적어도 하나를 포함하는, 컴퓨터 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>67. 제 52 항에 있어서, 상기 화물 제어 시스템, 상기 캐리어, 및 상기 롱 라인의 상기 상태는 상기 캐리어의 포지션, 배향, 및 운동 및 상기 화물 제어 시스템의 포지션, 배향, 및 운동을 포함하고, 그리고 상기 인스트럭션들은 또한 상기 컴퓨터 디바이스로 하여금 상기 제 1 상태 정보 및 상기 제 2 상태 정보에 기초하여 상기 화물 제어 시스템, 상기 캐리어, 및 상기 롱 라인의 상기 상태를 추정하고 예측하게 하고, 상기 제 1 상태 정보 및 제 2 상태 정보에 기초하여, 상기 화물 제어 시스템, 상기 캐리어, 및 상기 롱 라인의 상기 상태를 추정하고 예측하는 인스트럭션은 상기 시스템 모델에 따라 비선형 필터에서 상기 제 1 센서 세트 및 상기 제 2 센서 세트로부터의 상기 제 1 상태 정보 및 상기 제 2 상태 정보를 기능 모드 또는 명령 상태, 추력 및 배향 맵핑, 또는 캐리어, 팬 어레이, 및 호이스트 맵핑 중 적어도 하나로부터의 피드백과 결합하는 것을 포함하는, 컴퓨터 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>68. 제 67 항에 있어서, 상기 비선형 필터는 분산점 칼만 필터 (unscented Kalman filter; UKF) 를 포함하는, 컴퓨터 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>69. 롱 라인에 의해 캐리어로부터 현수된 화물을 제어하기 위한 장치에 있어서, 팬 어레이 및 제 1 센서 세트를 포함하는 화물 제어 시스템으로서, 상기 제 1 센서 세트는 상기 화물 제어 시스템의 제 1 포지션, 제 1 운동, 및 제 1 배향에 관한 제 1 상태 정보를 획득하도록 구성되는, 상기 화물 제어 시스템; 캐리어에 패스닝된 (fasten) 호이스트 및 제 2 센서 세트로서, 상기 호이스트는 상기 호이스트로부터 상기 화물 제어 시스템으로 연장하는 상기 롱 라인의 길이를 제어하고 상기 호이스트로부터 상기 화물 제어 시스템으로 연장하는 상기 롱 라인에 관한 물리적 정보를 획득하고 그리고 상기 제 2 센서 세트는 상기 캐리어의 제 2 포지션, 운동, 및 배향에 관한 제 2 상태 정보를 획득하는, 상기 캐리어에 패스닝된 호이스트 및 제 2 센서 세트; 컴퓨터 프로세서 및 메모리를 포함하고, 상기 메모리는 데이터 융합 모듈 및 동작 모듈을 포함하고, 상기 데이터 융합 모듈은 상기 화물 제어 시스템, 상기 캐리어, 및 상기 롱 라인을 나타내는 시스템 모델을 포함하고; 상기 컴퓨터 프로세서는, 시간에 따른 상기 화물 제어 시스템, 상기 캐리어, 및 상기 롱 라인의 상태의 특성들을 결정하고, 그리고 시간에 따른 상기 화물 제어 시스템, 상기 캐리어 및 상기 롱 라인의 상태들의 상기 특성들 중 응답 시간을 결정하고; 그리고 동작 모듈을 실행하고, 그리고 시간에 따른 상기 화물 제어 시스템, 상기 캐리어 및 상기 롱 라인의 상태들의 상기 특성들 중 상기 응답 시간에 적어도 부분적으로 기초하여 상기 팬 어레이 및 상기 호이스트를 제어하고, 목표에 대한 상기 화물 제어 시스템의 상기 제 1 포지션, 상기 제 1 운동, 및 상기 제 1 배향 중 하나 이상에 영향을 주도록 상기 캐리어에 내비게이션 인스트럭션을 출력하기 위해 상기 데이터 융합 모듈을 실행하도록 구성되는, 현수된 화물 제어 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>70. 제 69 항에 있어서, 상기 응답 시간이 문턱 값을 초과하는 경우, 상기 동작 모듈은 상기 화물 제어 시스템, 상기 캐리어 및 상기 롱 라인의 상기 상태 섭동을 최소화하기 위한 액션을 결정하는, 현수된 화물 제어 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>71. 제 70 항에 있어서, 상기 동작 모듈은 또한 상기 호이스트로부터 상기 화물 제어 시스템으로 연장하는 상기 롱 라인의 상기 길이를 변화 없이 홀딩하도록 상기 호이스트를 제어하기 위한 인스트럭션을 사용하여 상기 화물 제어 시스템, 상기 캐리어, 상기 롱 라인의 상기 상태의 섭동을 최소화하는, 현수된 화물 제어 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>72. 제 69 항에 있어서, 상기 데이터 융합 모듈은 상기 화물 제어 시스템의 위험한 상태를 예측하고 상기 위험한 상태를 회피하기 위한 것인, 현수된 화물 제어 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>73. 제 72 항에 있어서, 상기 화물 제어 시스템의 상기 위험한 상태는 물체 (object) 와의 충돌 또는 과도한 가속도 중 적어도 하나를 포함하는, 현수된 화물 제어 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>74. 제 72 항에 있어서, 상기 화물 제어 시스템의 상기 위험한 상태는 물체와의 충돌이고, 그리고 상기 동작 모듈은 상기 물체를 회피하기 위해 상기 화물 제어 시스템 상에 토크 또는 측방향 힘을 부여하도록 상기 팬 어레이를 제어하는, 현수된 화물 제어 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>75. 제 72 항에 있어서, 상기 화물 제어 시스템의 상기 위험한 상태는 과도한 가속도이고 그리고 상기 동작 모듈은 상기 과도한 가속도를 최소화도록 상기 호이스트를 제어하는, 현수된 화물 제어 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>76. 롱 라인에 의해 캐리어로부터 현수된 화물을 제어하는 방법에 있어서, 화물 제어 시스템의 제 1 포지션, 제 1 운동, 및 제 1 배향에 관한 제 1 상태 정보를 제 1 센서 세트로부터 획득하는 단계로서, 상기 화물 제어 시스템은 상기 제 1 센서 세트 및 팬 어레이를 포함하고, 상기 캐리어로부터 롱 라인에 의해 현수되는, 상기 제 1 상태 정보를 획득하는 단계; 상기 호이스트로부터 상기 캐리어의 호이스트로부터 상기 화물 제어 시스템으로 연장하는 상기 롱 라인에 관한 물리적 정보를 획득하는 단계; 제 2 센서 세트로부터 상기 캐리어의 제 2 포지션, 운동, 및 배향에 관한 제 2 상태 정보를 획득하는 단계; 상기 화물 제어 시스템, 상기 캐리어 및 상기 롱 라인을 나타내는 시스템 모델을 사용하여, 시간에 따른 상기 화물 제어 시스템, 상기 캐리어, 및 상기 롱 라인의 상태의 특성들을 결정하는 단계, 및 시간에 따른 상기 화물 제어 시스템, 상기 캐리어, 및 상기 롱 라인의 상기 상태의 상기 특성들 중 응답 시간을 결정하는 단계; 및, 시간에 따른 상기 화물 제어 시스템, 상기 캐리어, 및 상기 롱 라인의 상기 상태의 상기 특성들 중 상기 응답 시간에 적어도 부분적으로 기초하여, 상기 팬 어레이 및 상기 호이스트를 제어하는 단계, 및 목표에 대한 상기 화물 제어 시스템의 상기 제 1 포지션, 상기 제 1 운동, 및 상기 제 1 배향 중 하나 이상에 영향을 주도록 상기 캐리어에 내비게이션 인스트럭션을 출력하는 단계를 포함하는, 현수된 화물 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>77. 제 76 항에 있어서, 상기 응답 시간이 문턱 값을 초과한다고 결정하는 단계, 및 상기 화물 제어 시스템, 상기 캐리어 및 상기 롱 라인의 상기 상태 섭동을 최소화하기 위한 액션을 결정하는 단계를 더 포함하는, 현수된 화물 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>78. 제 77 항에 있어서, 상기 호이스트로부터 상기 화물 제어 시스템으로 연장하는 상기 롱 라인의 상기 길이를 변화 없이 홀딩하도록 상기 호이스트에 대한 인스트럭션을 발행하거나 상기 호이스트를 제어하는 단계를 더 포함하는, 현수된 화물 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>79. 제 79 항에 있어서, 상기 화물 제어 시스템의 위험한 상태를 예측하고 상기 위험한 상태를 회피하는 단계를 더 포함하는, 현수된 화물 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>80. 제 79 항에 있어서, 상기 화물 제어 시스템의 상기 위험한 상태는 물체 (object) 와의 충돌 또는 과도한 가속도 중 적어도 하나를 포함하는, 현수된 화물 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>81. 제 79 항에 있어서, 상기 화물 제어 시스템의 상기 위험한 상태는 상기 물체와의 충돌이고, 그리고 상기 물체를 회피하기 위해 상기 화물 제어 시스템 상에 토크 또는 측방향 힘을 부여하도록 상기 팬 어레이를 제어하는 단계를 더 포함하는, 현수된 화물 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>82. 제 79 항에 있어서, 상기 화물 제어 시스템의 상기 위험한 상태는 과도한 가속도이고 그리고 상기 과도한 가속도를 최소화하도록 상기 호이스트를 제어하는 단계를 더 포함하는, 현수된 화물 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>83. 컴퓨터 디바이스의 프로세서에 의한 인스트럭션들의 실행에 응답하여, 상기 컴퓨터 디바이스로 하여금 롱 라인에 의해 캐리어로부터 현수된 화물을 제어하게 하는 인스트럭션으로서, 상기 롱 라인에 의해 상기 캐리어로부터 현수된 상기 화물을 제어하기 위해, 상기 인스트럭션은 또한 컴퓨터 디바이스로 하여금 제 1 센서 세트로부터 상기 컴퓨터 디바이스의 제 1 포지션, 제 1 운동, 및 제 1 배향에 관한 제 1 상태 정보를 획득하게 하고, 상기 컴퓨터 디바이스는 상기 제 1 센서 세트 및 팬 어레이를 포함하고 상기 롱 라인에 의해 상기 캐리어로부터 현수되고; 상기 호이스트로부터 상기 컴퓨터 디바이스로 연장하는 상기 롱 라인에 관한 물리적 정보를 상기 캐리어의 호이스트로부터 획득하게 하는, 상기 현수된 화물을 제어하게 하는 인스트럭션; 제 2 센서 세트로부터 상기 캐리어의 제 2 포지션, 운동, 및 배향에 관한 제 2 상태 정보를 획득하게 하는 인스트럭션; 시간에 따른 상기 화물 제어 시스템, 상기 캐리어, 및 상기 롱 라인의 상태의 특성들을 결정하게 하는 인스트럭션, 및 시간에 따른 상기 화물 제어 시스템, 상기 캐리어, 및 상기 롱 라인의 상기 상태의 상기 특성들 중 응답 시간을 결정하게 하는 인스트럭션; 및 시간에 따른 상기 화물 제어 시스템, 상기 캐리어, 및 상기 롱 라인의 상기 상태의 상기 특성들 중 상기 응답 시간에 적어도 부분적으로 기초하여, 상기 팬 어레이 및 상기 호이스트를 제어하게 하는 인스트럭션, 및 목표에 대한 상기 컴퓨터 디바이스의 상기 제 1 포지션, 상기 제 1 운동, 및 상기 제 1 배향 중 하나 이상에 영향을 주도록 상기 캐리어에 내비게이션 인스트럭션을 출력하게 하는 인스트럭션을 포함하는, 컴퓨터 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>84. 제 83 항에 있어서, 상기 인스트럭션들은 또한 상기 컴퓨터 디바이스로 하여금 상기 응답 시간이 문턱 값을 초과한다고 결정하게 하고, 그리고 상기 화물 제어 시스템, 상기 캐리어 및 상기 롱 라인의 상기 상태 섭동을 최소화하기 위한 액션을 결정하게 하는, 컴퓨터 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>85. 제 84 항에 있어서, 상기 인스트럭션들은 또한 상기 컴퓨터 디바이스로 하여금 상기 호이스트로부터 상기 화물 제어 시스템으로 연장하는 상기 롱 라인의 상기 길이를 변화 없이 홀딩하도록 상기 호이스트로의 인스트럭션을 발행하게 하거나 상기 호이스트를 제어하게 하는, 컴퓨터 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>86. 제 84 항에 있어서, 상기 인스트럭션들은 또한 상기 컴퓨터 디바이스로 하여금 상기 화물 제어 시스템의 위험한 상태를 예측하게 하고 상기 위험한 상태를 회피하는 수단인, 컴퓨터 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>87. 제 86 항에 있어서, 상기 화물 제어 시스템의 상기 위험한 상태는 상기 물체와의 충돌이고, 그리고 상기 인스트럭션들은 또한 상기 컴퓨터 디바이스로 하여금 상기 물체를 회피하기 위해 상기 컴퓨터 디바이스 상에 토크 또는 측방향 힘을 부여하도록 상기 팬 어레이를 제어하게 하는, 컴퓨터 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>88. 제 86 항에 있어서, 상기 화물 제어 시스템의 상기 위험한 상태는 과도한 가속도이고 그리고 상기 인스트럭션들은 또한 상기 컴퓨터 디바이스로 하여금 상기 과도한 가속도를 최소화하도록 상기 호이스트를 제어하게 하는, 컴퓨터 판독 가능 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국, ***** 콜로라도, 브룸필드, 인터라큰 불러바드 ***, 스위트 ***</address><code>520230430260</code><country>미국</country><engName>Vita Inclinata IP Holdings LLC</engName><name>비타 인클리나타 아이피 홀딩스 엘엘씨</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국, *****-**** 콜로라도,...</address><code> </code><country> </country><engName>SIKORA, Derek</engName><name>시코라, 데릭</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국, *****-**** 콜로라도,...</address><code> </code><country> </country><engName>CARR, Caleb, B.</engName><name>카, 칼렙, 비.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국, *****-**** 콜로라도,...</address><code> </code><country> </country><engName>GOODRICH, Logan</engName><name>굿리치, 로건</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 언주로 ***, *층, *층  (역삼동, 아레나빌딩)</address><code>920161000011</code><country>대한민국</country><engName>INVENSYNC Intellectual Property Group</engName><name>특허법인인벤싱크</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.05.25</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/330,266</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2023.12.21</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1441657-63</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2023.12.27</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0211166-33</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2024.12.26</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1443497-35</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.12.26</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1443515-70</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020237044450.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93e369b10d71ad4117f0eee5752715b9d9f9341eff8a94fb4fad79dc5dc6c73eca0156237f189d0e0cad3d74f30e90835ef190349157200a5e</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf96a27c149d99adb4c23aafe2d0cb6f0d220075f9afe98a4dd80b68e28b9f8cf77ca95733be8cd26ca2ab6ee7c7c075594cd234e32761eb66</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>