<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:04:54.454</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.05.12</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7040478</applicationNumber><claimCount>33</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>폐질환의 중증도 정량화를 위한 방법 및 시스템</inventionTitle><inventionTitleEng>METHOD AND SYSTEM FOR QUANTIFICATION OF SEVERITY OF A LUNG DISEASE</inventionTitleEng><openDate>2025.01.22</openDate><openNumber>10-2025-0011915</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.12.05</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2017.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 7/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2017.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 7/11</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2025.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61B 5/08</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2021.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61B 5/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2025.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61B 6/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/0895</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 폐질환의 중증도를 정량화하기 위한 시스템, 방법 및 컴퓨터 프로그램 제품. 예시적 양태는: 환자로부터의 흉부 X-선의 이미지 파일을 제1 인공 지능 시스템에 제공하여 이미지의 사전 프로세싱을 수행하고-폐는 적어도 4개 섹션으로 나뉨-; 각각의 섹션을 제2 인공 지능 시스템에 제공하여 제1 RALE 점수를 계산하기 위해 각각의 섹션의 제1 밀도 점수와 제1 범위 점수를 생성하고-제2 인공 지능 시스템은 제2 RALE 점수를 계산하기 위해 각각의 섹션의 밀도 세그먼트화 맵을 생성함-; 제1 RALE 점수와 제2 RALE 점수를 분석하고; 및 사용자에게 결과를 디스플레이하도록 구성된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.11.16</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023220416</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.05.12</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2023/022106</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 폐질환(lung disease)의 중증도(severity)의 정량화(quantification)를 위한 방법으로서, 상기 방법은:환자로부터의 흉부 X-선의 이미지 파일을 상기 이미지의 사전 프로세싱(pre-processing)을 수행하기 위해 제1 인공 지능 시스템에 제공하는 단계-상기 사전 프로세싱은 정점(vertex)을 결정하고 폐 경계를 정의하기 위해 상기 이미지의 세그먼트화(segmentation)를 수행하는 것을 포함하고, 상기 폐는 적어도 4개 섹션으로 나뉨-;각각의 섹션을 제2 인공 지능 시스템에 제공하여 각각의 섹션의 제1 밀도 점수와 제1 범위 점수를 생성하는 단계-상기 제2 인공 지능 시스템은 흉부 X-선의 적어도 2개 참조 이미지 파일을 포함하는 데이터베이스로부터 트레이닝되고, 상기 적어도 2개 참조 이미지 파일은 의사에 의해 지정된 적어도 하나의 주석(annotation)을 포함하고, 상기 제2 인공 지능 시스템은 각각의 섹션의 밀도 세그먼트화 맵을 생성함-;각각의 섹션의 상기 제1 밀도 점수와 상기 제1 범위 점수로부터 제1 RALE 점수를 계산하는 단계;각각의 섹션의 상기 밀도 세그먼트화 맵을 분석하여 각각의 섹션의 제2 밀도 점수와 제2 범위 점수를 결정하여 상기 이미지의 제2 RALE 점수를 계산하는 단계;상기 제1 RALE 점수와 상기 제2 RALE 점수를 분석하여 차이와 전체 RALE 점수를 결정하는 단계; 및결과를 사용자에게 디스플레이하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 제1 인공 지능 시스템은 사전 트레이닝 데이터를 사용하여 트레이닝되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서, 상기 사전 트레이닝 데이터는 흉부 X-선의 적어도 두 개의 이미지 파일을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제2항에 있어서, 사전 트레이닝 데이터는 발견(finding) 또는 발견 부족(lack of finding)을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항에 있어서, 상기 제1 RALE 점수와 상기 제2 RALE 점수는 일치하고(in agreement), 상기 이미지 파일과 상기 전체 RALE 점수는 상기 데이터베이스에 추가되어 상기 제2 인공 지능 시스템을 지속적으로 트레이닝하는 데 사용되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에 있어서, 상기 제1 RALE 점수와 제2 RALE 점수는 일치하고, 상기 이미지 파일과 적어도 하나의 섹션의 상기 제1 밀도 점수 및 상기 제1 범위 점수는 상기 데이터베이스에 추가되어 상기 제2 인공 지능 시스템을 지속적으로 트레이닝하는 데 사용되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항에 있어서, 상기 제1 RALE 점수와 상기 제2 RALE 점수가 일치하고, 상기 이미지 파일과 적어도 하나의 섹션의 상기 제2 밀도 점수 및 상기 제2 범위 점수가 상기 데이터베이스에 추가되어 상기 제2 인공 지능 시스템을 지속적으로 트레이닝하는 데 사용되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항에 있어서, 상기 데이터베이스는 흉부 X-선의 적어도 2000개 이미지 파일을 포함하고, 상기 적어도 하나의 주석은 의사에 의해 지정된 전체 RALE 점수인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항에 있어서, 상기 데이터베이스는 흉부 X-선의 적어도 2000개 이미지 파일을 포함하고, 상기 적어도 하나의 주석은 의사에 의해 지정된 적어도 하나의 밀도 점수와 적어도 하나의 범위 점수인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항에 있어서, 사용자에게 상기 결과를 디스플레이하는 단계는 그래픽 사용자 인터페이스(graphical user interface)에 각각의 섹션의 상기 밀도 세그먼트화 맵을 디스플레이하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항에 있어서, 사용자에게 상기 결과를 디스플레이하는 단계는 그래픽 사용자 인터페이스에서 상기 사용자에게 상기 전체 RALE 점수를 디스플레이하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1항에 있어서, 사용자에게 상기 결과를 디스플레이하는 단계는 그래픽 사용자 인터페이스에서 상기 사용자에게 적어도 하나의 섹션의 적어도 하나의 제1 범위 점수와 적어도 하나의 제1 밀도 점수를 디스플레이하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1항에 있어서, 사용자에게 상기 결과를 디스플레이하는 단계는 그래픽 사용자 인터페이스에서 상기 사용자에게 적어도 하나의 섹션의 적어도 하나의 제2 범위 점수와 적어도 하나의 제2 밀도 점수를 디스플레이하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제1항에 있어서, 사용자에게 상기 결과를 디스플레이하는 단계는 그래픽 사용자 인터페이스에서 상기 폐의 3차원 및/또는 2차원 표현으로 각각의 섹션의 밀도 세그먼트화 맵을 디스플레이하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제1항에 있어서, 상기 방법은 적어도 0.9의 RALE 점수 신뢰도를 갖는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제1항에 있어서, 상기 제1 RALE 점수와 상기 제2 RALE 점수가 일치하지 않고, 의사가 상기 이미지 파일에 주석을 달아 주석이 달린 이미지 파일을 생성하고, 상기 주석이 달린 이미지 파일이 상기 데이터베이스에 추가되어 상기 제2 인공 지능 시스템을 트레이닝하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 폐질환의 중증도의 정량화를 위한 시스템에 있어서,흉부 X-선의 적어도 2개의 참조 이미지를 갖는 데이터베이스, 적어도 하나의 프로세서, 적어도 하나의 통신 인터페이스, 사용자 인터페이스 및 컴퓨터 프로그램 코드를 포함하는 적어도 하나의 메모리를 포함하고, 상기 적어도 하나의 메모리 및 컴퓨터 프로그램 코드는 제1 인공 지능 시스템, 제2 인공 지능 시스템 및 컴퓨터 실행가능 명령어를 저장하도록 구성되고, 상기 메모리는, 상기 프로세서로, 상기 명령어를 실행하도록 더 구성되고, 상기 명령어는:환자로부터의 흉부 X-선의 이미지 파일을 상기 이미지의 사전 프로세싱을 수행하기 위해 제1 인공 지능 시스템에 제공하는 것-상기 사전 프로세싱은 정점을 결정하고 폐 경계를 정의하기 위해 상기 이미지의 세그먼트화를 수행하는 것을 포함하고, 상기 폐는 적어도 4개 섹션으로 나뉨-;각각의 섹션을 제2 인공 지능 시스템에 제공하여 각각의 섹션의 제1 밀도 점수와 제1 범위 점수를 생성하는 것-상기 제2 인공 지능 시스템은 흉부 X-선의 적어도 2개 참조 이미지 파일을 포함하는 데이터베이스로부터 트레이닝되고, 상기 적어도 2개 참조 이미지 파일은 의사에 의해 지정된 적어도 하나의 주석을 포함하고, 상기 제2 인공 지능 시스템은 각각의 섹션의 밀도 세그먼트화 맵을 생성함-;각각의 섹션의 상기 제1 밀도 점수와 상기 제1 범위 점수로부터 제1 RALE 점수를 계산하는 것;각각의 섹션의 상기 밀도 세그먼트화 맵을 분석하여 각각의 섹션의 제2 밀도 점수와 제2 범위 점수를 결정하여 상기 이미지의 제2 RALE 점수를 계산하는 것;상기 제1 RALE 점수와 상기 제2 RALE 점수를 분석하여 차이와 전체 RALE 점수를 결정하는 것; 및결과를 사용자에게 디스플레이하는 것을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17항에 있어서, 상기 제1 인공 지능 시스템은 사전 트레이닝 데이터를 사용하여 트레이닝되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18항에 있어서, 상기 사전 트레이닝 데이터는 흉부 X-선의 적어도 두 개의 이미지 파일을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제18항에 있어서, 사전 트레이닝 데이터는 발견 또는 발견 부족을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제17항에 있어서, 상기 제1 RALE 점수와 상기 제2 RALE 점수는 일치하고, 상기 이미지 파일과 상기 전체 RALE 점수는 상기 데이터베이스에 추가되어 상기 제2 인공 지능 시스템을 지속적으로 트레이닝하는 데 사용되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제17항에 있어서, 상기 제1 RALE 점수와 제2 RALE 점수는 일치하고, 상기 이미지 파일과 적어도 하나의 섹션의 상기 제1 밀도 점수 및 상기 제1 범위 점수는 상기 데이터베이스에 추가되어 상기 제2 인공 지능 시스템을 지속적으로 트레이닝하는 데 사용되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제17항에 있어서, 상기 제1 RALE 점수와 상기 제2 RALE 점수가 일치하고, 상기 이미지 파일과 적어도 하나의 섹션의 상기 제2 밀도 점수 및 상기 제2 범위 점수가 상기 데이터베이스에 추가되어 상기 제2 인공 지능 시스템을 지속적으로 트레이닝하는 데 사용되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제17항에 있어서, 상기 데이터베이스는 흉부 X-선의 적어도 2000개 이미지 파일을 포함하고, 상기 적어도 하나의 주석은 의사에 의해 지정된 전체 RALE 점수인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제17항에 있어서, 상기 데이터베이스는 흉부 X-선의 적어도 2000개 이미지 파일을 포함하고, 상기 적어도 하나의 주석은 의사에 의해 지정된 적어도 하나의 밀도 점수와 적어도 하나의 범위 점수인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제17항에 있어서, 사용자에게 상기 결과를 디스플레이하는 것은 사용자 인터페이스에 각각의 섹션의 상기 밀도 세그먼트화 맵을 디스플레이하는 것을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제17항에 있어서, 사용자에게 상기 결과를 디스플레이하는 것은 사용자 인터페이스에서 상기 사용자에게 상기 전체 RALE 점수를 디스플레이하는 것을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제17항에 있어서, 사용자에게 상기 결과를 디스플레이하는 것은 사용자 인터페이스에서 상기 사용자에게 적어도 하나의 섹션의 적어도 하나의 제1 범위 점수와 적어도 하나의 제1 밀도 점수를 디스플레이하는 것을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제17항에 있어서, 사용자에게 상기 결과를 디스플레이하는 것은 사용자 인터페이스에서 상기 사용자에게 적어도 하나의 섹션의 적어도 하나의 제2 범위 점수와 적어도 하나의 제2 밀도 점수를 디스플레이하는 것을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제17항에 있어서, 사용자에게 상기 결과를 디스플레이하는 것은 사용자 인터페이스에서 상기 폐의 3차원 및/또는 2차원 표현으로 각각의 섹션의 밀도 세그먼트화 맵을 디스플레이하는 것을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제17항에 있어서, 상기 방법은 적어도 0.9의 RALE 점수 신뢰도를 갖는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제17항에 있어서, 상기 제1 RALE 점수와 상기 제2 RALE 점수가 일치하지 않고, 의사가 상기 이미지 파일에 주석을 달아 주석이 달린 이미지 파일을 생성하고, 상기 주석이 달린 이미지 파일이 상기 데이터베이스에 추가되어 상기 제2 인공 지능 시스템을 트레이닝하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 폐질환의 중증도의 정량화를 위한 컴퓨터 프로그램 제품으로서, 프로그램 명령어를 포함하는 적어도 하나의 비일시적 컴퓨터판독 가능 매체를 포함하고, 상기 프로그램 명령어는, 적어도 하나의 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 적어도 하나의 프로세서로 하여금:환자로부터의 흉부 X-선의 이미지 파일을 상기 이미지의 사전 프로세싱을 수행하기 위해 제1 인공 지능 시스템에 제공하게 하고-상기 사전 프로세싱은 정점을 결정하고 폐 경계를 정의하기 위해 상기 이미지의 세그먼트화를 수행하는 것을 포함하고, 상기 폐는 적어도 4개 섹션으로 나뉨-;각각의 섹션을 제2 인공 지능 시스템에 제공하여 각각의 섹션의 제1 밀도 점수와 제1 범위 점수를 생성하게 하고-상기 제2 인공 지능 시스템은 흉부 X-선의 적어도 2개 참조 이미지 파일을 포함하는 데이터베이스로부터 트레이닝되고, 상기 적어도 2개 참조 이미지 파일은 의사에 의해 지정된 적어도 하나의 주석을 포함하고, 상기 제2 인공 지능 시스템은 각각의 섹션의 밀도 세그먼트화 맵을 생성함-;각각의 섹션의 상기 제1 밀도 점수와 상기 제1 범위 점수로부터 제1 RALE 점수를 계산하게 하고;각각의 섹션의 상기 밀도 세그먼트화 맵을 분석하여 각각의 섹션의 제2 밀도 점수와 제2 범위 점수를 결정하여 상기 이미지의 제2 RALE 점수를 계산하게 하고;상기 제1 RALE 점수와 상기 제2 RALE 점수를 분석하여 차이와 전체 RALE 점수를 결정하게 하고; 및결과를 사용자에게 디스플레이하게 하는, 컴퓨터 프로그램 제품.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국, 펜실베니아 *****, 피츠버그, *** 록웰 레인</address><code>520240844013</code><country>미국</country><engName>VEYTEL, INC.</engName><name>베이텔, 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국, 펜실베니아 ***...</address><code> </code><country>미국</country><engName>HUGHES, Ellen, K.</engName><name>휴즈 엘렌 케이.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국, 미시간 *****...</address><code> </code><country>미국</country><engName>MORRIS, Daniel, M.</engName><name>모리스 다니엘 엠.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국, 워싱턴 *****, ...</address><code> </code><country>미국</country><engName>DIETZ, Catherine, M.</engName><name>디에츠 캐서린 엠.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국, 펜실베니아 **...</address><code> </code><country>미국</country><engName>MITCHELL, Kevin, J.</engName><name>미첼 케빈 제이.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국, 뉴욕 *****...</address><code> </code><country>미국</country><engName>HOFFELDER, Michael</engName><name>호펠더 마이클</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 송파구 법원로 ***, *층(문정동)</address><code>920201000613</code><country>대한민국</country><engName>HANOL Intellectual Property and Law</engName><name>특허법인한얼</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.05.12</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/364,562</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.12.05</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1349877-09</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.12.17</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0205822-25</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247040478.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c9308783dbc8e7635304c20686f04ffeed8c78fc0a0905881270db7601119b735c3579a318c9cf3158f86186922994f1027e52c84e22ca5902b</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf1eb579bf81ebf2bb519220eafa76581df78a4e3a605eea0383e1d49a5aea48ac1f826f83ab4ef8d15836868c9bfec24bd9d8ac4f9fd8f4e6</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>