<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:05:07.57</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.12.01</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-0172483</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>전자 장치 및 전자 장치의 제어 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>ELECTRONIC DEVICE AND CONTROLLING METHOD OF ELECTRONIC  DEVICE</inventionTitleEng><openDate>2025.06.10</openDate><openNumber>10-2025-0083799</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04R 3/14</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04R 3/04</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04R 5/04</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04R 1/34</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 전자 장치 및 전자 장치의 제어 방법이 개시된다. 특히, 전자 장치는 입력된 오디오 신호를 서로 다른 복수의 주파수 대역으로 분리하는 크로스오버 필터(crossover filter) 및 상기 복수의 주파수 대역 각각에 대응되는 복수의 스피커 유닛을 포함하는 스피커, 음악 컨텐츠에 대한 데이터를 저장하는 메모리 및 상기 음악 컨텐츠의 속성 및 음향에 대한 사용자의 취향 중 적어도 하나에 기초하여, 상기 크로스오버 필터가 상기 복수의 주파수 대역 각각의 오디오 신호를 필터링하는 범위에 관련된 기울기(slope)를 조정하며, 상기 스피커를 통해 상기 음악 컨텐츠가 출력되는 동안, 상기 조정된 기울기에 따라 상기 음악 컨텐츠에 대응되는 오디오 신호를 필터링하도록 상기 크로스오버 필터를 제어하는 프로세서를 포함할 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 전자 장치에 있어서,입력된 오디오 신호를 서로 다른 복수의 주파수 대역으로 분리하는 크로스오버 필터(crossover filter) 및 상기 복수의 주파수 대역 각각에 대응되는 복수의 스피커 유닛을 포함하는 스피커;음악 컨텐츠에 대한 데이터를 저장하는 메모리; 및상기 음악 컨텐츠의 속성 및 음향에 대한 사용자의 취향 중 적어도 하나에 기초하여, 상기 크로스오버 필터가 상기 복수의 주파수 대역 각각의 오디오 신호를 필터링하는 범위에 관련된 기울기(slope)를 조정하며,상기 스피커를 통해 상기 음악 컨텐츠가 출력되는 동안, 상기 조정된 기울기에 따라 상기 음악 컨텐츠에 대응되는 오디오 신호를 필터링하도록 상기 크로스오버 필터를 제어하는 프로세서; 를 포함하는 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1 항에 있어서, 상기 데이터는 상기 음악 컨텐츠의 속성을 나타내는 메타데이터를 포함하고, 상기 프로세서는,상기 메타데이터에 기초하여 상기 음악 컨텐츠의 속성을 식별하는 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1 항에 있어서, 입력부; 를 더 포함하고, 상기 프로세서는, 상기 입력부를 통해 상기 사용자의 취향을 선택하기 위한 사용자 입력이 수신되면, 상기 사용자의 취향 및 상기 음악 컨텐츠의 속성 중 적어도 하나에 기초하여 상기 기울기를 조정하는 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1 항에 있어서, 상기 프로세서는, 상기 메타데이터에 포함된 상기 음악 컨텐츠의 장르, 상기 음악 컨텐츠의 연주자 및 상기 음악 컨텐츠에 사용된 악기의 종류 중 적어도 하나에 기초하여, 상기 음악 컨텐츠의 속성을 식별하는 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1 항에 있어서, 상기 복수의 스피커 유닛은 저주파 대역의 사운드를 출력하는 우퍼(woofer) 및 상기 저주파 대역보다 높은 주파수 대역의 사운드를 출력하는 트위터(tweeter)를 포함하는 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1 항에 있어서, 상기 프로세서는, 상기 음악 컨텐츠의 속성이 과도(transient) 특성을 기 설정된 임계 수준 이상 포함하는 제1 속성이면, 제1 필터에 대응되도록 상기 기울기를 조정하며,상기 음악 컨텐츠의 속성이 상기 과도 특성을 상기 임계 수준 미만 포함하는 제2 속성이면, 상기 제1 필터보다 높은 기울기를 가지는 제2 필터에 대응되도록 상기 기울기를 조정하는 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제8 항에 있어서, 적어도 하나의 센서를 포함하는 센서부; 를 더 포함하고, 상기 프로세서는, 상기 센서부를 통해 사용자의 청취 높이에 정보를 획득하고, 상기 사용자의 청취 높이 및 기 설정된 기준 높이 사이의 차이가 임계 값 이상이면, 상기 청취 높이 및 상기 기준 높이 사이의 차이에 따라 발생하는 지연(delay)을 보상하여 상기 음악 컨텐츠를 출력하도록 상기 스피커를 제어하는 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7 항에 있어서, 상기 프로세서는, 상기 센서부를 통해 적어도 한 명의 사용자의 위치에 대한 정보를 획득하고, 상기 사용자의 위치에 대한 정보에 기초하여 상기 적어도 한 명의 사용자의 위치가 기 설정된 임계 범위 밖인 것으로 식별되면, 상기 제2 필터보다 높은 기울기를 가지는 제3 필터에 대응되도록 상기 기울기를 조정하는 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1 항에 있어서, 상기 프로세서는,상기 스피커를 통해 상기 음악 컨텐츠가 출력되는 동안, 상기 음악 컨텐츠에 대응되는 오디오 신호의 패턴에 기초하여 상기 음악 컨텐츠의 구간 별로 상기 음악 컨텐츠의 속성을 식별하며, 상기 구간 별로 식별된 음악 컨텐츠의 속성에 기초하여 상기 구간 별로 상기 기울기를 조정하고, 상기 구간 별로 조정된 기울기에 따라 상기 음악 컨텐츠에 대응되는 오디오 신호를 필터링하도록 상기 크로스오버 필터를 제어하는 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1 항에 있어서, 출력부; 를 더 포함하고, 상기 프로세서는, 상기 스피커를 통해 상기 음악 컨텐츠가 출력되는 동안, 상기 조정된 기울기에 대응되는 필터의 종류를 안내하기 위한 정보를 출력하도록 상기 출력부를 제어하는 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1 항에 있어서, 상기 프로세서는, 상기 음악 컨텐츠의 속성에 대한 정보를 출력하도록 학습된 신경망 모델에 상기 메타데이터를 입력하여, 상기 음악 컨텐츠의 속성을 식별하는 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 전자 장치의 제어 방법에 있어서,음악 컨텐츠의 속성 및 음향에 대한 사용자의 취향 중 적어도 하나에 기초하여, 스피커에 포함되며 입력된 오디오 신호를 서로 다른 복수의 주파수 대역으로 분리하는 크로스오버 필터(crossover filter)가 복수의 주파수 대역 각각의 오디오 신호를 필터링하는 범위에 관련된 기울기(slope)를 조정하는 단계; 및상기 음악 컨텐츠가 출력되는 동안, 상기 조정된 기울기에 따라 상기 음악 컨텐츠에 대응되는 오디오 신호를 필터링하도록 상기 크로스오버 필터를 제어하는 단계; 를 포함하는 전자 장치의 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12 항에 있어서, 상기 전자 장치의 제어 방법은,상기 음악 컨텐츠의 속성을 나타내는 메타데이터에 기초하여 상기 음악 컨텐츠의 속성을 식별하는 단계; 를 더 포함하는 전자 장치의 제어 방법,</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제12 항에 있어서, 상기 기울기를 조정하는 단계는,상기 사용자의 취향을 선택하기 위한 사용자 입력이 수신되면, 상기 사용자의 취향 및 상기 음악 컨텐츠의 속성 중 적어도 하나에 기초하여 상기 기울기를 조정하는 단계; 를 포함하는 전자 장치의 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제12 항에 있어서, 상기 음악 컨텐츠의 속성을 식별하는 단계는,상기 메타데이터에 포함된 상기 음악 컨텐츠의 장르, 상기 음악 컨텐츠의 연주자 및 상기 음악 컨텐츠에 사용된 악기의 종류 중 적어도 하나에 기초하여, 상기 음악 컨텐츠의 속성을 식별하는 단계; 를 포함하는 전자 장치의 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제12 항에 있어서, 상기 복수의 스피커 유닛은 저주파 대역의 사운드를 출력하는 우퍼(woofer) 및 상기 저주파 대역보다 높은 주파수 대역의 사운드를 출력하는 트위터(tweeter)를 포함하는 전자 장치의 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제12 항에 있어서, 상기 기울기를 조정하는 단계는,상기 음악 컨텐츠의 속성이 과도(transient) 특성을 기 설정된 임계 수준 이상 포함하는 제1 속성이면, 제1 필터에 대응되도록 상기 기울기를 조정하는 단계; 및상기 음악 컨텐츠의 속성이 상기 과도 특성을 상기 임계 수준 미만 포함하는 제2 속성이면, 상기 제1 필터보다 높은 기울기를 가지는 제2 필터에 대응되도록 상기 기울기를 조정하는 단계; 를 포함하는 전자 장치의 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17 항에 있어서, 상기 전자 장치의 제어 방법은,사용자의 청취 높이에 정보를 획득하는 단계; 및상기 사용자의 청취 높이 및 기 설정된 기준 높이 사이의 차이가 임계 값 이상이면, 상기 청취 높이 및 상기 기준 높이 사이의 차이에 따라 발생하는 지연(delay)을 보상하여 상기 음악 컨텐츠를 출력하는 단계; 를 더 포함하는 전자 장치의 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18 항에 있어서, 상기 전자 장치의 제어 방법은,적어도 한 명의 사용자의 위치에 대한 정보를 획득하는 단계; 및 상기 사용자의 위치에 대한 정보에 기초하여 상기 적어도 한 명의 사용자의 위치가 기 설정된 임계 범위 밖인 것으로 식별되면, 상기 제2 필터보다 높은 기울기를 가지는 제3 필터에 대응되도록 상기 기울기를 조정하는 단계; 를 더 포함하는 전자 장치의 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 전자 장치의 제어 방법을 실행하는 프로그램을 포함하는 비일시적 컴퓨터 판독 가능 기록매체에 있어서,상기 전자 장치의 제어 방법은,음악 컨텐츠에 대한 메타데이터에 기초하여 상기 음악 컨텐츠의 속성을 식별하는 단계;상기 음악 컨텐츠의 속성에 기초하여, 스피커에 포함되며 입력된 오디오 신호를 서로 다른 복수의 주파수 대역으로 분리하는 크로스오버 필터(crossover filter)가 복수의 주파수 대역 각각의 오디오 신호를 필터링하는 범위에 관련된 기울기(slope)를 조정하는 단계; 및상기 음악 컨텐츠가 출력되는 동안, 상기 조정된 기울기에 따라 상기 음악 컨텐츠에 대응되는 오디오 신호를 필터링하도록 상기 크로스오버 필터를 제어하는 단계; 를 포함하는 컴퓨터 판독 가능 기록매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code>119981042713</code><country>대한민국</country><engName>SAMSUNG ELECTRONICS CO., LTD.</engName><name>삼성전자주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code> </code><country> </country><engName>KIM, Jong Bae</engName><name>김종배</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울시 서초구 강남대로 *** 신덕빌딩 *층(나우특허법률사무소)</address><code>919980005433</code><country>대한민국</country><engName>Jeong Hong Sik</engName><name>정홍식</name></agentInfo><agentInfo><address>서울시 서초구 강남대로 *** 신덕빌딩 *층(나우특허법률사무소)</address><code>920050001107</code><country>대한민국</country><engName>KIM TAEHUN</engName><name>김태헌</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2023.12.01</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1349718-13</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020230172483.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93b5315f492ca7c5e9c87b60b977d72d13cc985de4c369051e11b70c8b45c7f5e8e21608c84bba6e4367deda9b4374c0d173f30a1c2f646a81</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf40a4916ea9f0c7cb96dcfd825666fcd69792e6417fd3042d0468efc3937e7b373eb56571a6390676451812fe3606ef53e09455b0967afcff</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>