<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:39:32.3932</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.09.19</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-0124941</applicationNumber><claimCount>29</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>단락 회로 조건을 검출하기 위한 게이트 드라이버 시스템</inventionTitle><inventionTitleEng>GATE DRIVER SYSTEM FOR DETECTING A SHORT CIRCUIT  CONDITION</inventionTitleEng><openDate>2024.03.27</openDate><openNumber>10-2024-0040045</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2016.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H02P 27/04</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H03K 17/693</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H02M 1/08</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2007.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H02M 1/00</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 드라이버 시스템은 제1 출력 노드에서 제1 부하 전류를 생성하는 제1 하프 브리지와, 제2 출력 노드에서 제2 부하 전류를 생성하는 제2 하프 브리지와, 제1 출력 노드에 결합된 제1 전압 충전 디바이스와, 제2 출력 노드에 결합된 제2 전압 충전 디바이스를 포함한다. 드라이버 시스템에서 단락 회로 조건을 검출하는 방법은, 제1 전압 충전 디바이스의 제1 충전 전압이 제1 임계 전압까지 충전되는 제1 충전 시간을 검출하는 단계와, 제2 전압 충전 디바이스의 제2 충전 전압이 제2 임계 전압까지 충전되는 제2 충전 시간을 검출하는 단계와, 제1 충전 시간과 제2 충전 시간의 시간차가 시간차 임계치 미만인 조건에서 단락 회로 조건을 검출하는 단계를 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 모터를 구동하도록 구성된 드라이버 시스템으로서,제1 출력 노드에 연결된 제1 하이 측 트랜지스터와 제1 로우 측 트랜지스터를 포함하는 제1 하프 브리지 회로 - 상기 제1 하이 측 트랜지스터와 상기 제1 로우 측 트랜지스터는 협력하여 상기 모터를 구동하기 위한 상기 제1 출력 노드에서 제1 부하 전류를 생성하도록 구성됨 - 와, 제2 출력 노드에 연결된 제2 하이 측 트랜지스터와 제2 로우 측 트랜지스터를 포함하는 제2 하프 브리지 회로 - 상기 제2 하이 측 트랜지스터와 상기 제2 로우 측 트랜지스터는 협력하여 상기 모터를 구동하기 위한 제2 출력 노드에서 제2 부하 전류를 생성하도록 구성됨 - 와, 제1 전력 공급기 및 상기 제1 출력 노드에 연결된 제1 전압 충전 디바이스와, 제2 전력 공급기 및 상기 제2 출력 노드에 연결된 제2 전압 충전 디바이스와, 상기 제1 전압 충전 디바이스의 제1 충전 전압과 상기 제2 전압 충전 디바이스의 제2 충전 전압을 모니터링하고, 상기 제1 충전 전압이 제1 임계 전압까지 충전되는 제1 충전 시간을 검출하고, 상기 제2 충전 전압이 제2 임계 전압까지 충전되는 제2 충전 시간을 검출하고, 상기 제1 충전 시간과 상기 제2 충전 시간 사이의 시간차가 시간차 임계치 미만인 조건에서 단락 회로 조건을 검출하도록 구성된 진단 회로를 포함하는 드라이버 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 진단 회로는, 상기 제1 충전 시간과 상기 제2 충전 시간의 상기 시간차가 상기 시간차 임계치 이상인 조건에서 정상 동작 조건을 검출하도록 구성되는 드라이버 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서, 상기 진단 회로는, 상기 제2 충전 시간이 상기 제1 충전 시간에 비해 상기 시간차 임계치보다 작은 시간 지연으로 발생하는 조건에서 상기 단락 회로 조건을 검출하도록 구성되는 드라이버 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3항에 있어서, 상기 진단 회로는, 상기 제2 충전 시간이 상기 제1 충전 시간에 비해 상기 시간차 임계치 이상인 시간 지연으로 발생하는 조건에서 정상 동작 조건을 검출하도록 구성되는 드라이버 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항에 있어서,적어도 온 상태 및 오프 상태를 포함하는 각각의 스위칭 상태들 사이에서 상기 제1 하이 측 트랜지스터, 상기 제1 로우 측 트랜지스터, 상기 제2 하이 측 트랜지스터 및 상기 제2 로우 측 트랜지스터를 구동하기 위한 제어 신호를 생성하도록 구성된 드라이버 회로를 더 포함하되, 상기 진단 회로가 상기 제1 전압 충전 디바이스의 상기 제1 충전 전압과 상기 제2 전압 충전 디바이스의 상기 제2 충전 전압을 모니터링하는 동안, 상기 드라이버 회로는 상기 제1 하이 측 트랜지스터, 상기 제2 하이 측 트랜지스터 및 상기 제2 로우 측 트랜지스터를 상기 오프 상태로 유지하고, 상기 제1 로우 측 트랜지스터를 상기 온 상태 및 상기 오프 상태 사이에서 구동하도록 구성되는 드라이버 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5항에 있어서,상기 진단 회로가 상기 제1 전압 충전 디바이스의 상기 제1 충전 전압과 상기 제2 전압 충전 디바이스의 상기 제2 충전 전압을 모니터링하는 동안, 상기 드라이버 회로는 상기 제어 신호 중 하나를 가변 구동 신호로서 생성하고 상기 가변 구동 신호를 상기 제1 로우 측 트랜지스터의 제어 단자에 제공하여 상기 제1 로우 측 트랜지스터를 상기 온 상태 및 상기 오프 상태 사이에서 구동하도록 구성되는 드라이버 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6항에 있어서, 상기 가변 구동 신호는 펄스폭 변조(PWM) 구동 신호인 드라이버 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제6항에 있어서, 상기 드라이버 회로는 시작 시간에 상기 가변 구동 신호를 시작하도록 구성되고, 상기 제1 전압 충전 디바이스의 충전과 상기 제2 전압 충전 디바이스의 충전은 상기 시작 시간에 시작되는 드라이버 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8항에 있어서, 상기 진단 회로는 상기 제1 충전 시간을 상기 시작 시간으로부터 상기 제1 충전 전압이 상기 제1 임계 전압으로 충전되는 제1 후속 시간까지의 제1 기간으로 결정하고, 상기 제2 충전 시간을 상기 시작 시간으로부터 상기 제2 충전 전압이 상기 제2 임계 전압으로 충전되는 제2 후속 시간까지의 제2 기간으로 결정하도록 구성되는 드라이버 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제5항에 있어서, 상기 드라이버 회로는,각각의 스위칭 상태들 사이에서 상기 제1 하이 측 트랜지스터와 상기 제1 로우 측 트랜지스터를 구동하기 위한 상기 제어 신호를 생성하도록 구성된 제1 드라이버와, 각각의 스위칭 상태들 사이에서 상기 제2 하이 측 트랜지스터와 상기 제2 로우 측 트랜지스터를 구동하기 위한 상기 제어 신호를 생성하도록 구성된 제2 드라이버를 포함하는 드라이버 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제5항에 있어서, 상기 제1 하이 측 트랜지스터, 상기 제2 하이 측 트랜지스터 및 상기 제2 로우 측 트랜지스터가 상기 오프 상태에 있는 동안 그리고 상기 제1 로우 측 트랜지스터가 상기 온 상태 및 상기 오프 상태 사이에서 구동되는 동안, 제1 전류는 상기 제1 전압 충전 디바이스로부터 상기 제1 출력 노드를 통해 그리고 상기 제1 로우 측 트랜지스터를 통해 흐르도록 구성되고, 제2 전류는 상기 제2 전압 충전 디바이스로부터 상기 제2 출력 노드를 통해 그리고 상기 제1 로우 측 트랜지스터를 통해 흐르도록 구성되고,정상 동작 조건 하에서, 상기 제2 전류는 상기 모터의 모터 권선을 통해 상기 제2 출력 노드로부터 상기 제1 로우 측 트랜지스터로 흐르도록 구성되고,상기 단락 회로 조건이 존재하는 결함 조건 하에서, 상기 제2 전류는 단락 회로를 통해 상기 제2 출력 노드로부터 상기 제1 로우 측 트랜지스터로 흐르도록 구성되는 드라이버 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1항에 있어서,적어도 온 상태 및 오프 상태를 포함하는 각각의 스위칭 상태들 사이에서 상기 제1 하이 측 트랜지스터, 상기 제1 로우 측 트랜지스터, 상기 제2 하이 측 트랜지스터 및 상기 제2 로우 측 트랜지스터를 구동하기 위한 제어 신호를 생성하도록 구성된 드라이버 회로를 더 포함하되, 상기 진단 회로가 상기 제1 전압 충전 디바이스의 상기 제1 충전 전압과 상기 제2 전압 충전 디바이스의 상기 제2 충전 전압을 모니터링하는 동안, 상기 드라이버 회로는 상기 제1 하이 측 트랜지스터, 상기 제2 하이 측 트랜지스터 및 상기 제2 로우 측 트랜지스터를 오프 상태로 유지하고, 상기 제1 로우 측 트랜지스터를 상기 온 상태 및 상기 오프 상태 사이에서 구동하도록 구성되고, 상기 진단 회로는, 상기 제1 충전 시간과 상기 제2 충전 시간의 상기 시간차가 상기 시간차 임계치 이상인 조건에서 정상 동작 조건을 검출하도록 구성되고,상기 진단 회로가 상기 정상 동작 조건을 검출하는 조건에서, 상기 진단 회로는 상기 제1 하이 측 트랜지스터와 상기 제2 하이 측 트랜지스터의 스위칭을 각각의 스위칭 상태들 사이에서 인에이블하도록 구성되는 드라이버 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1항에 있어서, 상기 진단 회로가 상기 단락 회로 조건을 검출하는 조건에서, 상기 진단 회로는 상기 제1 하이 측 트랜지스터와 상기 제2 하이 측 트랜지스터의 스위칭을 각각의 스위칭 상태들 사이에서 디스에이블하도록 구성되는 드라이버 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제1항에 있어서, 상기 진단 회로는 상기 제1 충전 전압을 상기 제1 임계 전압과 비교하여 제1 비교 결과를 생성하도록 구성된 제1 비교기 회로와, 상기 제2 충전 전압을 상기 제2 임계 전압과 비교하도록 구성된 제2 비교기 회로를 포함하고, 상기 진단 회로는 상기 제1 비교 결과에 기초하여 상기 제1 충전 시간을 검출하고, 상기 제2 비교 결과에 기초하여 상기 제2 충전 시간을 검출하는 드라이버 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14항에 있어서, 상기 진단 회로는 상기 제1 충전 시간과 상기 제2 충전 시간에 기초하여 상기 시간차를 계산하고, 상기 시간차를 상기 시간차 임계치와 비교하여 제3 비교 결과를 생성하고, 상기 제3 비교 결과에 기초하여 상기 단락 회로 조건을 검출하도록 구성되는 드라이버 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제1항에 있어서,적어도 온 상태 및 오프 상태를 포함하는 각각의 스위칭 상태들 사이에서 상기 제1 하이 측 트랜지스터, 상기 제1 로우 측 트랜지스터, 상기 제2 하이 측 트랜지스터 및 상기 제2 로우 측 트랜지스터를 구동하기 위한 제어 신호를 생성하도록 구성된 드라이버 회로를 더 포함하되,상기 드라이버 회로는 시작 시간에 상기 제1 전압 충전 디바이스의 충전과 상기 제2 전압 충전 디바이스의 충전을 개시하도록 구성되고,상기 진단 회로는 상기 진단 회로가 상기 시작 시간으로부터 연장되는 미리 결정된 시간 기간 내에 상기 제1 충전 시간과 상기 제2 충전 시간을 모두 검출하는 조건에서 상기 단락 회로 조건을 검출하도록 구성되는 드라이버 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16항에 있어서, 상기 진단 회로는 상기 진단 회로가 상기 제2 충전 시간이 상기 시작 시간으로부터 연장되는 상기 미리 결정된 시간 기간과 동일하거나 더 늦은 시간에 발생함을 검출하는 조건에서 정상 동작 조건을 검출하도록 구성되는 드라이버 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제1항에 있어서, 상기 제1 전력 공급기와 상기 제2 전력 공급기는 동일한 전력 공급기인 드라이버 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제1항에 있어서, 상기 제1 전압 충전 디바이스는 제1 부트스트랩 커패시터이고, 상기 제2 전압 충전 디바이스는 제2 부트스트랩 커패시터인 드라이버 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제19항에 있어서, 상기 제1 충전 전압은 상기 제1 부트스트랩 커패시터를 거치는 전압을 나타내고, 상기 제2 충전 전압은 상기 제2 부트스트랩 커패시터를 거치는 전압을 나타내는 드라이버 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제19항에 있어서,각각의 스위칭 상태들 사이에서 상기 제1 하이 측 트랜지스터와 상기 제1 로우 측 트랜지스터를 구동하도록 구성된 제1 드라이버와, 각각의 스위칭 상태들 사이에서 상기 제2 하이 측 트랜지스터와 상기 제2 로우 측 트랜지스터를 구동하도록 구성된 제2 드라이버를 더 포함하되,상기 제1 충전 전압은 상기 제1 드라이버의 제1 하이 측 플로팅 공급 전압이고, 상기 제2 충전 전압은 상기 제2 드라이버의 제2 하이 측 플로팅 공급 전압인 드라이버 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제1항에 있어서,제3 출력 노드에 결합된 제3 하이 측 트랜지스터와 제3 로우 측 트랜지스터를 포함하는 제3 하프 브리지 회로 - 상기 제3 하이 측 트랜지스터와 상기 제3 로우 측 트랜지스터는 협력하여 상기 모터를 구동하기 위해 상기 제3 출력 노드에서 제3 부하 전류를 생성하도록 구성됨 - 와, 제3 전력 공급기 및 상기 제3 출력 노드에 결합된 제3 전압 충전 디바이스를 더 포함하되,상기 진단 회로는 상기 제1 전압 충전 디바이스의 상기 제1 충전 전압, 상기 제2 전압 충전 디바이스의 상기 제2 충전 전압 및 상기 제3 전압 충전 디바이스의 제3 충전 전압을 모니터링하고, 상기 제1 충전 전압이 상기 제1 임계 전압까지 충전되는 상기 제1 충전 시간을 검출하고, 상기 제2 충전 전압이 상기 제2 임계 전압까지 충전되는 상기 제2 충전 시간을 검출하고, 상기 제3 충전 전압이 제3 임계 전압까지 충전되는 상기 제3 충전 시간을 검출하고, 상기 제1 충전 시간과 상기 제2 충전 시간의 제1 시간차가 상기 시간차 임계치보다 작거나 상기 제1 충전 시간과 상기 제3 충전 시간의 제2 시간차가 상기 시간차 임계치보다 작은 조건에서 상기 단락 회로 조건을 검출하도록 구성되는 드라이버 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제22항에 있어서, 상기 진단 회로는 상기 제1 시간차와 상기 제2 시간차가 모두 상기 시간차 임계치 이상인 조건에서 정상 동작 조건을 검출하도록 구성되는 드라이버 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제23항에 있어서,적어도 온 상태 및 오프 상태를 포함하는 각각의 스위칭 상태들 사이에서 상기 제1 하이 측 트랜지스터, 상기 제1 로우 측 트랜지스터, 상기 제2 하이 측 트랜지스터, 상기 제2 로우 측 트랜지스터, 상기 제3 하이 측 트랜지스터 및 상기 제3 로우 측 트랜지스터를 구동하기 위한 제어 신호를 생성하도록 구성된 드라이버 회로를 더 포함하되, 상기 진단 회로가 상기 제1 전압 충전 디바이스의 상기 제1 충전 전압과 상기 제2 전압 충전 디바이스의 상기 제2 충전 전압을 모니터링하는 동안, 상기 드라이버 회로는 상기 제1 하이 측 트랜지스터, 상기 제2 하이 측 트랜지스터, 상기 제3 하이 측 트랜지스터, 상기 제2 로우 측 트랜지스터 및 상기 제3 로우 측 트랜지스터를 오프 상태로 유지하고, 상기 제1 로우 측 트랜지스터를 상기 온 상태 및 상기 오프 상태 사이에서 구동하도록 구성되고, 상기 진단 회로가 상기 정상 동작 조건을 검출하는 조건에서, 상기 진단 회로는 상기 제1 하이 측 트랜지스터, 상기 제2 하이 측 트랜지스터 및 상기 제3 하이 측 트랜지스터의 스위칭을 각각의 스위칭 상태들 사이에서 인에이블하도록 구성되는 드라이버 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제24항에 있어서, 상기 진단 회로가 상기 단락 회로 조건을 검출하는 조건에서, 상기 진단 회로는 상기 제1 하이 측 트랜지스터, 상기 제2 하이 측 트랜지스터 및 상기 제3 하이 측 트랜지스터의 스위칭을 각각의 스위칭 상태들 사이에서 디스에이블하도록 구성되는 드라이버 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제22항에 있어서, 상기 제1 전력 공급기, 상기 제2 전력 공급기 및 상기 제3 전력 공급기는 동일한 전력 공급기인 드라이버 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제22항에 있어서, 상기 진단 회로가 상기 단락 회로 조건을 검출하는 조건에서, 상기 진단 회로는 상기 단락 회로 조건의 결함 위치를 나타내는 단락 회로 결함 신호를 생성하도록 구성되는 드라이버 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 드라이버 시스템에서 단락 회로 조건을 검출하기 위한 방법으로서,상기 드라이버 시스템은 제1 출력 노드에서 제1 부하 전류를 생성하도록 구성된 제1 하프 브리지 회로와, 제2 출력 노드에서 제2 부하 전류를 생성하도록 구성된 제2 하프 브리지 회로와, 제1 전력 공급기 및 제1 출력 노드에 연결된 제1 전압 충전 디바이스와, 제2 전력 공급기 및 제2 출력 노드에 연결된 제2 전압 충전 디바이스를 포함하고,상기 방법은, 상기 제1 전압 충전 디바이스의 제1 충전 전압과 상기 제2 전압 충전 디바이스의 제2 충전 전압을 모니터링하는 단계와, 상기 제1 충전 전압이 제1 임계 전압까지 충전되는 제1 충전 시간을 검출하는 단계와,상기 제2 충전 전압이 제2 임계 전압까지 충전되는 제2 충전 시간을 검출하는 단계와, 상기 제1 충전 시간과 상기 제2 충전 시간 사이의 시간차가 시간차 임계치 미만인 조건에서 상기 단락 회로 조건을 검출하는 단계를 포함하는 단락 회로 조건 검출 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제28항에 있어서,상기 제1 충전 시간과 상기 제2 충전 시간 사이의 상기 시간차가 상기 시간 차 임계치 이상인 조건에서 정상 동작 조건을 검출하는 단계를 더 포함하는 단락 회로 조건 검출 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>오스트리아 에이-**** 빌라흐 지멘스스트라세 *</address><code>520080073798</code><country>오스트리아</country><engName>INFINEON TECHNOLOGIES AUSTRIA AG</engName><name>인피니언 테크놀로지스 오스트리아 아게</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>중국...</address><code> </code><country> </country><engName>QIU, Yuqiang</engName><name>퀴우 유퀴앙</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국 상하이 ****** 민항 디스...</address><code> </code><country> </country><engName>TIAN, Bin bryan</engName><name>티안 빈 브라이언</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 서초구 마방로 ** (양재동, 동원F&amp;B빌딩)</address><code>920101000812</code><country>대한민국</country><engName>FirstLaw P.C.</engName><name>제일특허법인(유)</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.09.20</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/933,615</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2023.09.19</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1038431-10</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[특허법 제42조의3제2항,제42조의3제3항에 따른 국어번역문]서류제출서</documentName><receiptDate>2023.09.19</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1038819-10</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>Submission of Priority Certificate(USPTO)</documentEngName><documentName>우선권주장증명서류제출서(USPTO)</documentName><receiptDate>2023.09.27</receiptDate><receiptNumber>9-1-2023-9010726-02</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020230124941.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93e71078d6cc1f856a7b5d0f1fe0baacd581bf3451d6af24e5f34011834911bc4a5d0bf25dbd8382c91a81ea52b77574f902f5dc2e2126d090</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfb4aff480a918270c6189907ac65513bc8c4da870a36ab4109e53757d1e43c8a229dea61024f9e3b7c0420f7114d35b8c907df80688a8dc61</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>