<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:15:20.1520</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2021.04.30</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2021-0056800</applicationNumber><claimCount>23</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>표시 장치</inventionTitle><inventionTitleEng>Display device</inventionTitleEng><openDate>2022.11.09</openDate><openNumber>10-2022-0149871</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.03.05</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/041</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/044</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 59/00</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 표시 장치가 제공된다. 표시 장치는 제1 방향으로 연장되며, 적어도 부분적으로 분리된 제1 서브 감지 전극과 제2 서브 감지 전극을 포함하는 제1 감지 전극, 상기 제1 방향과 교차하는 제2 방향으로 연장되며, 적어도 부분적으로 분리된 제3 서브 감지 전극과 제4 서브 감지 전극을 포함하는 제2 감지 전극, 상기 제1 서브 감지 전극 및 상기 제2 서브 감지 전극과 연결되는 제1 터치 신호 배선, 및 상기 제3 서브 감지 전극 및 상기 제4 서브 감지 전극과 연결되는 제2 터치 신호 배선을 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 제1 방향으로 연장되며, 적어도 부분적으로 분리된 제1 서브 감지 전극과 제2 서브 감지 전극을 포함하는 제1 감지 전극; 상기 제1 방향과 교차하는 제2 방향으로 연장되며, 적어도 부분적으로 분리된 제3 서브 감지 전극과 제4 서브 감지 전극을 포함하는 제2 감지 전극; 상기 제1 서브 감지 전극 및 상기 제2 서브 감지 전극과 연결되는 제1 터치 신호 배선; 및 상기 제3 서브 감지 전극 및 상기 제4 서브 감지 전극과 연결되는 제2 터치 신호 배선을 포함하는 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1 항에 있어서, 터치를 감지하는 터치 영역 및 상기 터치 영역 주변에 배치되는 비터치 영역을 더 포함하되, 상기 터치 영역은 원 형상을 포함하는 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2 항에 있어서, 상기 터치 영역은 상기 원 형상의 중심과 동일한 중심을 갖는 사각형 형상의 내측부, 상기 내측부의 외측에 배치되며 원 형상의 일부를 포함하는 외측부를 포함하고, 상기 제1 감지 전극과 상기 제2 감지 전극 각각은 상기 외측부에서 분리되는 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3 항에 있어서, 상기 제1 감지 전극은 상기 내측부에 배치되는 제5 서브 감지 전극을 더 포함하고, 상기 제2 감지 전극은 상기 내측부에 배치되는 제6 서브 감지 전극을 더 포함하되, 상기 외측부는 상기 내측부의 상기 제1 방향 일측에 배치되는 제1 외측부, 및 상기 내측부의 상기 제2 방향 일측에 배치되는 제2 외측부를 포함하고, 상기 제1 서브 감지 전극과 상기 제2 서브 감지 전극은 상기 제1 외측부에 배치되고, 상기 제3 서브 감지 전극과 상기 제4 서브 감지 전극은 상기 제2 외측부에 배치되는 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4 항에 있어서, 상기 내측부의 상기 제1 방향의 타측에 배치되는 제3 외측부, 및 상기 내측부의 상기 제2 방향의 타측에 배치되는 제4 외측부를 더 포함하되, 상기 내측부는 상기 제1 외측부, 상기 제2 외측부, 상기 제3 외측부 및 상기 제4 외측부에 의해 둘러싸이는 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제2 항에 있어서, 상기 제1 감지 전극과 상기 제2 감지 전극은 상기 터치 영역에 배치되고, 상기 제1 터치 신호 배선과 상기 제2 터치 신호 배선은 상기 비터치 영역에 배치되는 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6 항에 있어서, 상기 제1 감지 전극은 구동 전극이며, 상기 제2 감지 전극은 센싱 전극이고, 상기 제1 터치 신호 배선은 터치 구동 배선이며, 상기 제2 터치 신호 배선은 터치 센싱 배선인 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1 항에 있어서, 상기 제1 서브 감지 전극과 상기 제2 서브 감지 전극은 전 영역에서 분리되고, 상기 제3 서브 감지 전극과 상기 제4 서브 감지 전극은 전 영역에서 분리되는 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1 항에 있어서, 상기 제1 감지 전극은 상기 제1 서브 감지 전극과 상기 제2 서브 감지 전극의 사이에 배치되며, 상기 제1 서브 감지 전극과 상기 제2 서브 감지 전극과 분리된 제5 서브 감지 전극을 더 포함하고, 상기 제2 감지 전극은 상기 제3 서브 감지 전극과 상기 제4 서브 감지 전극의 사이에 배치되며, 상기 제3 서브 감지 전극과 상기 제4 서브 감지 전극과 분리된 제6 서브 감지 전극을 더 포함하는 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1 항에 있어서, 상기 제1 서브 감지 전극 및 상기 제2 서브 감지 전극 각각이 상기 제3 서브 감지 전극 및 상기 제4 서브 감지 전극과 교차하는 단위 감지 영역을 더 포함하는 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 기판; 상기 기판 상에 배치되는 애노드 전극; 상기 애노드 전극 상에 배치되며, 상기 애노드 전극을 노출하는 화소 정의막; 상기 화소 정의막에 의해 노출되는 상기 애노드 전극 상에 배치되는 발광층; 상기 발광층 상에 배치되는 캐소드 전극; 상기 캐소드 전극 상에 배치되는 봉지층; 및 상기 봉지층 상에 배치되며, 제1 방향으로 연장되는 제1 감지 전극 및 상기 제1 방향과 교차하는 제2 방향으로 연장되는 제2 감지 전극을 포함하는 제1 터치 도전층을 포함하되, 상기 제1 감지 전극은 적어도 부분적으로 분리된 제1 서브 감지 전극과 제2 서브 감지 전극을 포함하고, 상기 제2 감지 전극은 적어도 부분적으로 분리된 제3 서브 감지 전극과 제4 서브 감지 전극을 포함하는 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11 항에 있어서, 상기 제1 서브 감지 전극 및 상기 제2 서브 감지 전극과 연결되는 제1 터치 신호 배선, 및 상기 제3 서브 감지 전극 및 상기 제4 서브 감지 전극과 연결되는 제2 터치 신호 배선을 더 포함하는 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제11 항에 있어서, 원 형상을 포함하는 활성 영역을 더 포함하되, 상기 발광층, 상기 제1 감지 전극 및 상기 제2 감지 전극은 상기 활성 영역에 배치되는 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13 항에 있어서, 상기 활성 영역은 상기 원 형상의 중심과 동일한 중심을 갖는 사각형 형상의 내측부, 상기 내측부의 외측에 배치되며 원 형상의 일부를 포함하는 외측부를 포함하고, 상기 제1 감지 전극과 상기 제2 감지 전극 각각은 상기 외측부에서 분리되는 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14 항에 있어서, 상기 제1 감지 전극은 상기 내측부에 배치되는 제5 서브 감지 전극을 더 포함하고, 상기 제2 감지 전극은 상기 내측부에 배치되는 제6 서브 감지 전극을 더 포함하되, 상기 외측부는 상기 내측부의 상기 제1 방향 일측에 배치되는 제1 외측부, 및 상기 내측부의 상기 제2 방향 일측에 배치되는 제2 외측부를 포함하고, 상기 제1 서브 감지 전극과 상기 제2 서브 감지 전극은 상기 제1 외측부에 배치되고, 상기 제3 서브 감지 전극과 상기 제4 서브 감지 전극은 상기 제2 외측부에 배치되는 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제13 항에 있어서, 상기 활성 영역은 상기 발광층과 중첩하는 발광 영역과 상기 화소 정의막과 중첩하는 비발광 영역을 포함하고, 상기 제1 감지 전극과 상기 제2 감지 전극은 상기 비발광 영역에 배치되는 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16 항에 있어서, 상기 제1 감지 전극과 상기 제2 감지 전극은 메쉬(mesh) 패턴을 포함하는 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제11 항에 있어서, 상기 제1 서브 감지 전극과 상기 제2 서브 감지 전극은 전 영역에서 분리되고, 상기 제3 서브 감지 전극과 상기 제4 서브 감지 전극은 전 영역에서 분리되는 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 원 형상을 포함하며, 터치를 감지하는 터치 영역; 상기 터치 영역에 배치되며, 제1 방향으로 연장되는 제1 감지 전극; 및 상기 터치 영역에 배치되며, 상기 제1 방향과 교차하는 제2 방향으로 연장되는 제2 감지 전극을 포함하되, 상기 터치 영역은 상기 원 형상의 중심과 동일한 중심을 갖는 사각형 형상의 내측부, 및 상기 내측부의 외측에 배치되며 원 형상의 일부를 포함하는 외측부를 포함하고, 상기 제1 감지 전극과 상기 제2 감지 전극 중 적어도 어느 하나는 상기 외측부에서 분리되는 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제19 항에 있어서, 상기 제1 감지 전극은 서로 분리된 제1 서브 감지 전극과 제2 서브 감지 전극을 포함하고, 상기 제2 감지 전극은 서로 분리된 제3 서브 감지 전극과 제4 서브 감지 전극을 포함하는 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제20 항에 있어서, 상기 제1 서브 감지 전극 및 상기 제2 서브 감지 전극과 연결되는 제1 터치 신호 배선, 및 상기 제3 서브 감지 전극 및 상기 제4 서브 감지 전극과 연결되는 제2 터치 신호 배선을 더 포함하는 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제21 항에 있어서, 상기 터치 영역의 주변에 배치되는 비터치 영역을 더 포함하되, 상기 제1 터치 신호 배선과 상기 제2 터치 신호 배선은 상기 비터치 영역에 배치되는 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제20 항에 있어서, 상기 제1 감지 전극은 상기 내측부에 배치되는 제5 서브 감지 전극을 더 포함하고, 상기 제2 감지 전극은 상기 내측부에 배치되는 제6 서브 감지 전극을 더 포함하되, 상기 외측부는 상기 내측부의 상기 제1 방향 일측에 배치되는 제1 외측부, 및 상기 내측부의 상기 제2 방향 일측에 배치되는 제2 외측부를 포함하고, 상기 제1 서브 감지 전극과 상기 제2 서브 감지 전극은 상기 제1 외측부에 배치되고, 상기 제3 서브 감지 전극과 상기 제4 서브 감지 전극은 상기 제2 외측부에 배치되는 표시 장치.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기 용인시 기흥구...</address><code>120120164552</code><country>대한민국</country><engName>Samsung Display Co., Ltd.</engName><name>삼성디스플레이 주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>서울특별시 동대문구...</address><code> </code><country> </country><engName>BANG, Gyeong Nam</engName><name>방경남</name></inventorInfo><inventorInfo><address>충청남도 천안시 서북구...</address><code> </code><country> </country><engName>KIM, Deok Jung</engName><name>김덕중</name></inventorInfo><inventorInfo><address>충청남도 아산시 ...</address><code> </code><country> </country><engName>KIM, Eun Young</engName><name>김은영</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 화성...</address><code> </code><country> </country><engName>HAN, Hye Yun</engName><name>한혜윤</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 서초구 남부순환로 ****, *층(서초동, 한원빌딩)</address><code>920071001019</code><country>대한민국</country><engName>KASAN IP &amp; LAW FIRM</engName><name>특허법인가산</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2021.04.30</receiptDate><receiptNumber>1-1-2021-0509645-95</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.03.05</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0250035-61</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.09.04</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0853999-51</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020210056800.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93c86fac2bf350394126952747695a50b325a9570b588c6b4e663fbc2c96cfd69e3c991150e0086b6b8e939151d3eb14e19d5e42153740c012</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf0d36d4739c39faf6f8e6a3d40feaef655153f48ef2d7e02a346e82a78f4bc55e01a63ba766094df88650e66155d605222c462e50dff8de61</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>