<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 17:54:23.5423</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2021.01.07</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2022-7027278</applicationNumber><claimCount>32</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>레이저 스펙클 힘 피드백 추정</inventionTitle><inventionTitleEng>LASER SPECKLE FORCE FEEDBACK ESTIMATION</inventionTitleEng><openDate>2022.09.14</openDate><openNumber>10-2022-0125804</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.01.05</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2022.08.05</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2021.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61B 5/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61B 5/026</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2025.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61B 1/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61B 1/313</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2017.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 7/00</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 목표 조직 영역과의 상호작용 동안에 촉각 피드백을 가능하게 하기 위해 그 목표 조직 영역에 인가되는 추정된 힘을 결정할 수 있는 시스템, 방법, 및 매체가 본 명세서에 제공된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2021.07.15</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2021142138</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2021.01.07</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2021/012524</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 목표 조직 영역에 인가되는 추정된 힘을 결정하기 위한 컴퓨터 구현 방법으로서,(a) 상기 목표 조직 영역의 이미지 세트를 획득하는 단계;(b) 적어도 상기 이미지 세트에 기초하여 상기 목표 조직 영역의 관류(perfusion) 특성, 공간 측정치 세트, 또는 둘 모두를 결정하는 단계;(c) 적어도 상기 공간 측정치 세트에 기초하여 상기 목표 조직 영역의 변형을 결정하는 단계;(d) 적어도 상기 목표 조직 영역의 변형, 상기 목표 조직 영역의 관류 특성, 또는 둘 모두에 기초하여 상기 목표 조직 영역의 점탄성 특성을 결정하는 단계; 및(e) 적어도 상기 목표 조직 영역의 점탄성 특성에 기초하여 상기 목표 조직 영역에 인가되는 상기 추정된 힘을 결정하는 단계를 포함하는 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 이미지 세트는 레이저 스펙클(speckle) 이미지, RGB 이미지, RGB 깊이 이미지, 또는 이들의 임의의 조합을 포함하는 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항 또는 제2항에 있어서, 상기 레이저 스펙클 이미지는 주관적인 레이저 스펙클 이미지, 객관적인 레이저 스펙클 이미지, 근접장(near-field) 레이저 스펙클 이미지, 또는 이들의 임의의 조합인 것인 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항 내지 제3항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 이미지 세트는 상기 목표 조직 영역에서 2개 이상의 상이한 파장의 광을 방출하면서 획득되는 것인 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항 내지 제4항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 이미지 세트는 상기 목표 조직 영역에서 약 10 내지 약 1,000개의 상이한 파장의 광을 방출하면서 획득되는 것인 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항 내지 제5항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 목표 조직 영역의 이미지 세트 및 상기 목표 조직 영역의 공간 측정치 세트는 상기 목표 조직 영역이 변형을 겪을 때 실시간으로 동시에 획득되는 것인 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항 내지 제6항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 목표 조직 영역의 이미지 세트는 체외에서(in-vitro) 획득되는 것인 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항 내지 제7항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 목표 조직 영역의 이미지 세트는 체내에서(in-vivo) 획득되는 것인 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항 내지 제8항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 목표 조직 영역이 미리 결정된 힘에 의해 알려진 변형을 겪는 동안에 상기 목표 조직 영역의 이미지 세트 중 적어도 하나가 획득되는 것인 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항 내지 제9항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 목표 조직 영역은 연조직(soft tissue) 영역인 것인 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항 내지 제10항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 목표 조직 영역의 기계적 특성, 점탄성 특성, 또는 둘 모두를 결정하는 단계는, 기계 학습 알고리즘에 의해 수행되는 것인 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1항 내지 제11항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 점탄성 특성은 점성 특성, 탄성 특성, 유체 역학 특성, 또는 이들의 임의의 조합을 포함하는 것인 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1항 내지 제12항 중 어느 한 항에 있어서, 깊이 센서로부터 깊이 측정치를 획득하는 단계를 더 포함하고, 상기 목표 조직 영역의 변형은 또한, 상기 깊이 측정치에 기초하는 것인 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제1항 내지 제13항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 공간 측정치는 1차원적, 2차원적, 또는 3차원적인 것인 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제1항 내지 제14항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 깊이 센서는 스테레오 카메라, 비디오 카메라, 비행 시간(time of flight) 센서, 또는 이들의 임의의 조합을 포함하는 것인 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제1항 내지 제15항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 목표 조직 영역의 변형은 1차원 변형, 2차원 변형, 3차원 변형, 또는 이들의 임의의 조합을 포함하는 것인 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제1항 내지 제16항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 목표 조직 영역에 인가되는 추정된 힘을 결정하는 단계는, 기계 학습 알고리즘에 의해 수행되는 것인 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제1항 내지 제17항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 힘은 인간 조작자에 의해 인가되고, 상기 방법은 상기 목표 조직 영역에 인가되는 결정된 추정된 힘에 기초하여 조작자에게 피드백을 제공하는 단계를 더 포함하는 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제1항 내지 제18항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 피드백은 시각적 피드백, 청각적 피드백, 햅틱 피드백, 또는 이들의 임의의 조합을 포함하는 것인 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제1항 내지 제19항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 시각적 피드백은 상기 추정된 힘에 대응하는, 컬러 코딩된 시각적 피드백, 디스플레이된 값, 맵, 또는 이들의 임의의 조합을 포함하는 것인 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제1항 내지 제20항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 추정된 힘과 상기 피드백 사이의 관계는 선형, 비선형, 또는 지수적인 것인 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제1항 내지 제21항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 힘은 자율 또는 반자율 디바이스에 의해 인가되고, 상기 방법은 상기 변형된 조직에 의해 인가되는 힘에 기초하여 자율 또는 반자율 디바이스에 제어 피드백을 제공하는 단계를 더 포함하는 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제1항 내지 제22항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 자율 또는 반자율 디바이스는 상기 제어 피드백에 기초하여 그 처리를 변경하는 것인 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제1항 내지 제23항 중 어느 한 항에 있어서, 적어도 (i) 상기 이미지 세트, (ii) 상기 공간 측정치, (iii) 상기 목표 조직 영역의 점탄성 특성, (iv) 상기 목표 조직 영역의 변형, 또는 이들의 임의의 조합에 기초하여 상기 목표 조직 내의 유체 유량(fluid flow rate)을 결정하는 단계를 더 포함하는 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제1항 내지 제24항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 유체는 혈액, 땀, 정액, 타액, 고름, 소변, 공기, 점액, 우유, 담즙, 호르몬, 또는 이들의 임의의 조합인 것인 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제1항 내지 제25항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 목표 조직 내의 유체 유량은 기계 학습 알고리즘에 의해 결정되는 것인 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제1항 내지 제26항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 유체 유량은 기계 학습 알고리즘에 의해 결정되는 것인 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제1항 내지 제27항 중 어느 한 항에 있어서, 적어도 (i) 상기 이미지 세트, (ii) 상기 공간 측정치, (iii) 상기 목표 조직 영역의 점탄성 특성, (iv) 상기 목표 조직 영역의 변형, 또는 이들의 임의의 조합에 기초하여 상기 목표 조직의 식별(identification)을 결정하는 단계를 더 포함하는 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제1항 내지 제28항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 목표 조직의 식별은 기계 학습 알고리즘에 의해 결정되는 것인 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제1항 내지 제29항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 목표 조직의 식별은 상기 목표 조직이 암(cancerous), 양성(benign), 악성(malignant), 또는 건강하다(healthy)는 식별인 것인 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 적어도 하나의 프로세서, 실행 가능한 명령어를 수행하도록 구성된 운영 체제, 메모리, 및 컴퓨터 프로그램을 포함하는 디지털 프로세싱 디바이스를 포함하는 컴퓨터 구현 시스템에 있어서,상기 컴퓨터 프로그램은, 목표 조직 영역에 인가되는 추정된 힘을 결정하기 위한 애플리케이션을 생성하도록 상기 디지털 프로세싱 디바이스에 의해 실행 가능한 명령어를 포함하고, 상기 애플리케이션은:(a) 목표 조직 영역의 이미지 세트를 획득하는 모듈;(b) 적어도 상기 이미지 세트에 기초하여 상기 목표 조직 영역의 관류 특성, 공간 측정치 세트, 또는 둘 모두를 결정하는 모듈;(c) 적어도 상기 공간 측정치 세트에 기초하여 상기 목표 조직 영역의 변형을 결정하는 모듈;(d) 적어도 상기 목표 조직 영역의 변형, 상기 목표 조직 영역의 관류 특성, 또는 둘 모두에 기초하여 상기 목표 조직 영역의 점탄성 특성을 결정하는 모듈; 및(e) 적어도 상기 목표 조직 영역의 점탄성 특성에 기초하여 상기 목표 조직 영역에 인가되는 추정된 힘을 결정하는 모듈을 포함하는 것인 컴퓨터 구현 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제31항에 있어서, 상기 이미지 세트는 레이저 스펙클 이미지, RGB 이미지, RGB 깊이 이미지, 또는 이들의 임의의 조합을 포함하는 컴퓨터 구현 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제31항 또는 제32항에 있어서, 상기 레이저 스펙클 이미지는 주관적인 레이저 스펙클 이미지, 객관적인 레이저 스펙클 이미지, 근접장 레이저 스펙클 이미지, 또는 이들의 임의의 조합인 것인 컴퓨터 구현 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제31항 내지 제33항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 이미지 세트는 상기 목표 조직 영역에서 2개 이상의 상이한 파장의 광을 방출하면서 획득되는 것인 컴퓨터 구현 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제31항 내지 제34항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 이미지 세트는 상기 목표 조직 영역에서 약 10 내지 약 1,000개의 상이한 파장의 광을 방출하면서 획득되는 것인 컴퓨터 구현 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제31항 내지 제35항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 목표 조직 영역의 이미지 세트 및 상기 목표 조직 영역의 공간 측정치 세트는 상기 목표 조직 영역이 변형을 겪을 때 실시간으로 동시에 획득되는 것인 컴퓨터 구현 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제31항 내지 제36항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 목표 조직 영역의 이미지 세트는 체외에서 획득되는 것인 컴퓨터 구현 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제31항 내지 제37항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 목표 조직 영역의 이미지 세트는 체내에서 획득되는 것인 컴퓨터 구현 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제31항 내지 제38항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 목표 조직 영역이 미리 결정된 힘에 의해 알려진 변형을 겪는 동안에 상기 목표 조직 영역의 이미지 세트 중 적어도 하나가 획득되는 것인 컴퓨터 구현 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제31항 내지 제39항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 목표 조직 영역은 연조직 영역인 것인 컴퓨터 구현 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제31항 내지 제40항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 목표 조직 영역의 기계적 특성, 점탄성 특성, 또는 둘 모두를 결정하는 것은, 기계 학습 알고리즘에 의해 수행되는 것인 컴퓨터 구현 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 제31항 내지 제41항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 점탄성 특성은 점성 특성, 탄성 특성, 유체 역학 특성, 또는 이들의 임의의 조합을 포함하는 것인 컴퓨터 구현 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 제31항 내지 제42항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 애플리케이션은 깊이 센서로부터 깊이 측정치를 획득하는 모듈을 더 포함하고, 상기 목표 조직 영역의 변형은 또한, 상기 깊이 측정치에 기초하는 것인 컴퓨터 구현 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 제31항 내지 제43항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 공간 측정치는 1차원적, 2차원적, 또는 3차원적인 것인 컴퓨터 구현 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 제11항 내지 제44항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 깊이 센서는 스테레오 카메라, 비디오 카메라, 비행 시간 센서, 또는 이들의 임의의 조합을 포함하는 것인 컴퓨터 구현 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 제31항 내지 제45항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 목표 조직 영역의 변형은 1차원 변형, 2차원 변형, 3차원 변형, 또는 이들의 임의의 조합을 포함하는 것인 컴퓨터 구현 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 제31항 내지 제46항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 목표 조직 영역에 인가되는 추정된 힘을 결정하는 것은, 기계 학습 알고리즘에 의해 수행되는 것인 컴퓨터 구현 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 제31항 내지 제47항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 힘은 인간 조작자에 의해 인가되고, 상기 애플리케이션은 상기 목표 조직 영역에 인가되는 상기 결정된 추정된 힘에 기초하여 상기 조작자에게 피드백을 제공하는 모듈을 더 포함하는 컴퓨터 구현 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>49. 제31항 내지 제48항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 피드백은 시각적 피드백, 청각적 피드백, 햅틱 피드백, 또는 이들의 임의의 조합을 포함하는 컴퓨터 구현 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>50. 제31항 내지 제49항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 시각적 피드백은 상기 추정된 힘에 대응하는, 컬러 코딩된 시각적 피드백, 디스플레이된 값, 맵, 또는 이들의 임의의 조합을 포함하는 것인 컴퓨터 구현 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>51. 제31항 내지 제50항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 추정된 힘과 상기 피드백 사이의 관계는 선형, 비선형, 또는 지수적인 것인 컴퓨터 구현 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>52. 제31항 내지 제51항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 힘은 자율 또는 반자율 디바이스에 의해 인가되고, 상기 애플리케이션은 상기 변형된 조직에 의해 인가되는 힘에 기초하여 자율 또는 반자율 디바이스에 제어 피드백을 제공하는 모듈을 더 포함하는 것인 컴퓨터 구현 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>53. 제31항 내지 제52항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 자율 또는 반자율 디바이스는 상기 제어 피드백에 기초하여 그 처리를 변경하는 것인 컴퓨터 구현 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>54. 제31항 내지 제53항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 애플리케이션은 적어도 상기 목표 조직 영역의, (i) 상기 이미지 세트, (ii) 상기 공간 측정치, (iii) 상기 점탄성 특성, (iv) 상기 목표 조직 영역의 변형, 또는 이들의 임의의 조합에 기초하여 상기 목표 조직 내의 유체 유량을 결정하는 모듈을 더 포함하는 컴퓨터 구현 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>55. 제31항 내지 제54항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 유체는 혈액, 땀, 정액, 타액, 고름, 소변, 공기, 점액, 우유, 담즙, 호르몬, 또는 이들의 임의의 조합인 것인 컴퓨터 구현 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>56. 제31항 내지 제55항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 목표 조직 내의 유체 유량은 기계 학습 알고리즘에 의해 결정되는 것인 컴퓨터 구현 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>57. 제31항 내지 제56항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 유체 유량은 기계 학습 알고리즘에 의해 결정되는 것인 컴퓨터 구현 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>58. 제31항 내지 제57항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 애플리케이션은, 적어도 상기 목표 조직 영역의, (i) 상기 이미지 세트, (ii) 상기 공간 측정치, (iii) 상기 점탄성 특성, (iv) 상기 목표 조직 영역의 변형, 또는 이들의 임의의 조합에 기초하여 상기 목표 조직의 식별을 결정하는 모듈을 더 포함하는 컴퓨터 구현 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>59. 제31항 내지 제58항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 목표 조직의 식별은 기계 학습 알고리즘에 의해 결정되는 것인 컴퓨터 구현 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>60. 제31항 내지 제59항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 목표 조직의 식별은 상기 목표 조직이 암, 양성, 악성, 또는 건강하다는 식별인 것인 컴퓨터 구현 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>61. 목표 조직 영역에 인가되는 추정된 힘을 결정하기 위한 애플리케이션을 생성하기 위해 프로세서에 의해 실행가능한 명령어를 포함하는 컴퓨터 프로그램으로 인코딩된 비일시적 컴퓨터 판독 가능 저장 매체에 있어서,상기 애플리케이션은:(a) 목표 조직 영역의 이미지 세트를 획득하는 모듈;(b) 적어도 상기 이미지 세트에 기초하여 상기 목표 조직 영역의 관류 특성, 공간 측정치 세트, 또는 둘 모두를 결정하는 모듈;(c) 적어도 상기 공간 측정치 세트에 기초하여 상기 목표 조직 영역의 변형을 결정하는 모듈;(d) 적어도 상기 목표 조직 영역의 변형, 상기 목표 조직 영역의 관류 특성, 또는 둘 모두에 기초하여 상기 목표 조직 영역의 점탄성 특성을 결정하는 모듈; 및(e) 적어도 상기 목표 조직 영역의 점탄성 특성에 기초하여 상기 목표 조직 영역에 인가되는 추정된 힘을 결정하는 모듈을 포함하는 것인 비일시적 컴퓨터 판독 가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>62. 제61항에 있어서, 상기 이미지 세트는 레이저 스펙클 이미지, RGB 이미지, RGB 깊이 이미지, 또는 이들의 임의의 조합을 포함하는 비일시적 컴퓨터 판독 가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>63. 제61항 또는 제62항에 있어서, 상기 레이저 스펙클 이미지는 주관적인 레이저 스펙클 이미지, 객관적인 레이저 스펙클 이미지, 근접장 레이저 스펙클 이미지, 또는 이들의 임의의 조합인 것인 비일시적 컴퓨터 판독 가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>64. 제61항 내지 제63항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 이미지 세트는 상기 목표 조직 영역에서 2개 이상의 상이한 파장의 광을 방출하면서 획득되는 것인 비일시적 컴퓨터 판독 가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>65. 제61항 내지 제64항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 이미지 세트는 상기 목표 조직 영역에서 약 10 내지 약 1,000개의 상이한 파장의 광을 방출하면서 획득되는 것인 비일시적 컴퓨터 판독 가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>66. 제61항 내지 제65항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 목표 조직 영역의 이미지 세트 및 상기 목표 조직 영역의 공간 측정치 세트는 상기 목표 조직 영역이 변형을 겪을 때 실시간으로 동시에 획득되는 것인 비일시적 컴퓨터 판독 가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>67. 제61항 내지 제66항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 목표 조직 영역의 이미지 세트는 체외에서 획득되는 것인 비일시적 컴퓨터 판독 가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>68. 제61항 내지 제67항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 목표 조직 영역의 이미지 세트는 체내에서 획득되는 것인 비일시적 컴퓨터 판독 가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>69. 제61항 내지 제68항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 목표 조직 영역이 미리 결정된 힘에 의해 알려진 변형을 겪는 동안에 상기 목표 조직 영역의 이미지 세트 중 적어도 하나가 획득되는 것인 비일시적 컴퓨터 판독 가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>70. 제61항 내지 제69항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 목표 조직 영역은 연조직 영역인 것인 비일시적 컴퓨터 판독 가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>71. 제61항 내지 제70항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 목표 조직 영역의 기계적 특성, 점탄성 특성, 또는 둘 모두를 결정하는 것은, 기계 학습 알고리즘에 의해 수행되는 것인 비일시적 컴퓨터 판독 가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>72. 제61항 내지 제71항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 점탄성 특성은 점성 특성, 탄성 특성, 유체 역학 특성, 또는 이들의 임의의 조합을 포함하는 것인 비일시적 컴퓨터 판독 가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>73. 제61항 내지 제72항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 애플리케이션은, 깊이 센서로부터 깊이 측정치를 획득하는 모듈을 더 포함하고, 상기 목표 조직 영역의 변형은 또한, 상기 깊이 측정치에 기초하는 것인 비일시적 컴퓨터 판독 가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>74. 제61항 내지 제73항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 공간 측정치는 1차원적, 2차원적, 또는 3차원적인 것인 비일시적 컴퓨터 판독 가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>75. 제61항 내지 제74항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 깊이 센서는 스테레오 카메라, 비디오 카메라, 비행 시간 센서, 또는 이들의 임의의 조합을 포함하는 것인 비일시적 컴퓨터 판독 가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>76. 제61항 내지 제75항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 목표 조직 영역의 변형은 1차원 변형, 2차원 변형, 3차원 변형, 또는 이들의 임의의 조합을 포함하는 것인 비일시적 컴퓨터 판독 가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>77. 제61항 내지 제76항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 목표 조직 영역에 인가되는 추정된 힘을 결정하는 것은, 기계 학습 알고리즘에 의해 수행되는 것인 비일시적 컴퓨터 판독 가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>78. 제61항 내지 제77항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 힘은 인간 조작자에 의해 인가되고, 상기 애플리케이션은 상기 목표 조직 영역에 인가되는 상기 결정된 추정된 힘에 기초하여 상기 조작자에게 피드백을 제공하는 모듈을 더 포함하는 비일시적 컴퓨터 판독 가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>79. 제61항 내지 제78항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 피드백은 시각적 피드백, 청각적 피드백, 햅틱 피드백, 또는 이들의 임의의 조합을 포함하는 것인 비일시적 컴퓨터 판독 가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>80. 제61항 내지 제79항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 시각적 피드백은 상기 추정된 힘에 대응하는, 컬러 코딩된 시각적 피드백, 디스플레이된 값, 맵, 또는 이들의 임의의 조합을 포함하는 것인 비일시적 컴퓨터 판독 가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>81. 제61항 내지 제80항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 추정된 힘과 상기 피드백 사이의 관계는 선형, 비선형, 또는 지수적인 것인 비일시적 컴퓨터 판독 가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>82. 제61항 내지 제81항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 힘은 자율 또는 반자율 디바이스에 의해 인가되고, 상기 애플리케이션은 상기 변형된 조직에 의해 인가되는 힘에 기초하여 상기 자율 또는 반자율 디바이스에 제어 피드백을 제공하는 모듈을 더 포함하는 비일시적 컴퓨터 판독 가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>83. 제61항 내지 제82항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 자율 또는 반자율 디바이스는 상기 제어 피드백에 기초하여 그 처리를 변경하는 것인 비일시적 컴퓨터 판독 가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>84. 제61항 내지 제83항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 애플리케이션은, 적어도 상기 목표 조직 영역의, (i) 상기 이미지 세트, (ii) 상기 공간 측정치, (iii) 상기 점탄성 특성, (iv) 상기 목표 조직 영역의 변형, 또는 이들의 임의의 조합에 기초하여 상기 목표 조직 내의 유체 유량을 결정하는 모듈을 더 포함하는 비일시적 컴퓨터 판독 가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>85. 제61항 내지 제84항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 유체는 혈액, 땀, 정액, 타액, 고름, 소변, 공기, 점액, 우유, 담즙, 호르몬, 또는 이들의 임의의 조합인 것인 비일시적 컴퓨터 판독 가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>86. 제61항 내지 제85항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 목표 조직 내의 유체 유량은 기계 학습 알고리즘에 의해 결정되는 것인 비일시적 컴퓨터 판독 가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>87. 제61항 내지 제86항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 유체 유량은 기계 학습 알고리즘에 의해 결정되는 것인 비일시적 컴퓨터 판독 가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>88. 제61항 내지 제87항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 애플리케이션은, 적어도 상기 목표 조직 영역의, (i) 상기 이미지 세트, (ii) 상기 공간 측정치, (iii) 상기 점탄성 특성, (iv) 상기 목표 조직 영역의 변형, 또는 이들의 임의의 조합에 기초하여 상기 목표 조직의 식별을 결정하는 모듈을 더 포함하는 비일시적 컴퓨터 판독 가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>89. 제61항 내지 제88항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 목표 조직의 식별은 기계 학습 알고리즘에 의해 결정되는 것인 비일시적 컴퓨터 판독 가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>90. 제61항 내지 제89항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 목표 조직의 식별은 상기 목표 조직이 암, 양성, 악성, 또는 건강하다는 식별인 것인 비일시적 컴퓨터 판독 가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>91. 목표 조직 영역의 탄성 특성을 결정하기 위해 신경망을 트레이닝하기 위한 컴퓨터 구현 방법에 있어서,(a) 복수의 세트의 이미지 세트를 포함하는 제1 트레이닝 세트를 생성하는 단계 - 각 이미지 세트는 정지된 목표 조직 영역의 제1 스펙클 이미지 및 알려진 힘에 의해 변형되는 상기 목표 조직 영역의 제2 스펙클 이미지를 포함함 -;(b) 상기 제1 트레이닝 세트를 사용하여 제1 스테이지에서 상기 신경망을 트레이닝하는 단계;(c) 상기 제1 트레이닝 세트 그리고 탄성 특성 값이 트레이닝의 제1 스테이지 이후에 잘못 결정된 이미지 세트를 포함하는 제2 트레이닝 세트를 생성하는 단계; 및(d) 상기 제2 트레이닝 세트를 사용하여 제2 스테이지에서 상기 신경망을 트레이닝하는 단계를 포함하는 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>92. 제91항에 있어서, 상기 이미지 세트는, 주관적 이미지 세트, 객관적 이미지 세트, 근접장 이미지 세트, 또는 이들의 임의의 조합을 포함하는 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>93. 제91항 또는 제92항에 있어서, 상기 이미지 세트는 상기 목표 조직 영역에서 적어도 10개의 상이한 파장의 광을 방출하면서 획득되는 것인 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>94. 제91항 내지 제93항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 이미지 세트는 상기 목표 조직 영역에서 약 10 내지 약 1,000개의 상이한 파장의 광을 방출하면서 획득되는 것인 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>95. 제91항 내지 제94항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 점탄성 특성은 점성 특성, 탄성 특성, 유체 역학 특성, 또는 이들의 임의의 조합을 포함하는 것인 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>96. 제91항 내지 제95항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 공간 측정치는 1차원적, 2차원적, 또는 3차원적인 것인 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>97. 조직 변형을 추적하는 방법으로서,(a) 스칼라 광류(optical flow) 판독값을 획득하는 단계 - 상기 스칼라 광류 판독값은 하나 이상의 레이저 스펙클 신호에 대응함 -;(b) 조직 영역에 대한 픽셀 단위 모션 크기 추정치를 결정하기 위해 상기 스칼라 광류 판독값을 사용하는 단계; 및(c) 상기 조직 영역의 변형을 추적하기 위해 시간 및 공간에 걸쳐 상기 픽셀 단위 모션 크기 추정치를 통합하는 단계 - 상기 하나 이상의 레이저 스펙클 신호는 상기 조직 영역의 상기 변형과 연관됨 - 를 포함하는 조직 변형을 추적하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>98. 제97항에 있어서, 픽셀 단위 변위 맵을 생성하도록 (i) 상기 픽셀 단위 모션 추정치를 (ii) 상기 조직 영역의 깊이 또는 RGB-D 데이터와 결합하는 단계를 더 포함하는 조직 변형을 추적하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>99. 제97항에 있어서, 상기 픽셀 단위 모션 크기 추정치는 무방향 모션 추정치를 포함하는 것인 조직 변형을 추적하는 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 매사추세츠주 ***** 보스턴 플로어 * 톰슨 플레이스 **</address><code>520210069976</code><country>미국</country><engName>Activ Surgical, Inc.</engName><name>액티브 서지컬, 인크.</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 매사추세츠주 ****...</address><code> </code><country> </country><engName>OBERLIN, John</engName><name>오벌린 존</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 매사추세츠주 ***** 보스턴 ...</address><code> </code><country> </country><engName>ASHKEZARI, Hossein Dehghani</engName><name>아시케자리 호세인 데그하니</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 서대문구 충정로 ** (충정로*가) 풍산빌딩 **층(리인터내셔널특허법률사무소)</address><code>919980001573</code><country>대한민국</country><engName>Kim Jin Hoe</engName><name>김진회</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 서대문구 충정로 ** (충정로*가) 풍산빌딩 **층(리인터내셔널특허법률사무소)</address><code>919980001580</code><country>대한민국</country><engName>Kim Tae Hong</engName><name>김태홍</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.01.08</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>62/958,501</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2022.08.05</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-0822614-23</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2022.08.09</receiptDate><receiptNumber>1-5-2022-0118802-24</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2024.01.05</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0019444-13</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.01.05</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0019445-69</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020227027278.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93c9c8a9980ba5faafdba8711949cd2087d72d47be7b4a9bd0483c9ca1bcf284fef6432ed45de08aa746a4fd11764be12ab16c7f3d2d2c6526</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf882f65d62215df5704062cc540a28d19bd2fc774924c3909d149a553cb7ae7b036f715de42797ad108cd2f9c78a57d16125bb698956e11b8</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>