<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:32:28.3228</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2020.07.21</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2022-7002115</applicationNumber><claimCount>25</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>에너지 효율을 위해 스레드들을 동적으로 그룹화하기 위한 기술</inventionTitle><inventionTitleEng>TECHNOLOGY FOR DYNAMICALLY GROUPING THREADS FOR ENERGY EFFICIENCY</inventionTitleEng><openDate>2022.04.26</openDate><openNumber>10-2022-0051158</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2023.07.21</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2022.01.20</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 9/48</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 1/3234</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 1/329</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 1/3296</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 스레드들을 동적으로 그룹화하기 위한 기술을 갖는 데이터 처리 시스템은 머신-판독가능 매체 및 제1 및 제2 코어들을 포함하고, 각각의 코어는 다수의 LP들(logical processors)을 갖는다. 이러한 시스템은, 실행될 때, 시스템이 새로운 낮은-우선순위 스레드를 수신하기 위해 LP를 선택하는 것 및 새로운 낮은-우선순위 스레드를 선택된 LP에 배정하는 것을 가능하게 하는 운영 체제를 또한 포함한다. 새로운 낮은-우선순위 스레드를 수신하기 위해 LP를 선택하는 동작은, 제1 코어가 다수의 유휴 LP들을 가질 때, 제2 코어가 유휴 LP 및 현재의 낮은-우선순위 스레드를 실행하고 있는 사용중인 LP를 갖는지를 자동으로 결정하는 것을 포함한다. 제2 코어가 유휴 LP 및 현재의 낮은-우선순위 스레드를 실행하고 있는 사용중인 LP를 갖는다고 결정하는 것에 응답하여, 시스템은 새로운 낮은-우선순위 스레드를 수신하기 위해 제2 코어에서의 유휴 LP를 자동으로 선택한다. 다른 실시예들이 설명되고 청구된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2021.02.25</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2021034440</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2020.07.21</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2020/042900</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 스레드들을 동적으로 그룹화하기 위한 기술을 갖는 장치로서, 상기 장치는,비-일시적 머신-판독가능 매체; 및다수의 코어들 및 코어 당 다수의 LP들(logical processors)을 포함하는 프로세서를 갖는 데이터 처리 시스템에 의해 실행될 때, 상기 데이터 처리 시스템이 동작들을 수행하는 것을 가능하게 하는 상기 머신-판독가능 매체에서의 명령어들을 포함하고, 상기 동작들은, 새로운 낮은-우선순위 스레드를 수신하기 위해 상기 프로세서에서의 LP들 중 하나를 선택하는 동작; 및 상기 새로운 낮은-우선순위 스레드를 상기 선택된 LP에 배정하는 동작을 포함하고; 상기 새로운 낮은-우선순위 스레드를 수신하기 위해 상기 프로세서에서의 LP들 중 하나를 선택하는 동작은, 상기 프로세서에서의 제1 코어가 다수의 유휴 LP들을 가질 때, 상기 프로세서에서의 제2 코어가 (a) 유휴 LP 및 (b) 현재의 낮은-우선순위 스레드를 실행하고 있는 사용중인 LP를 갖는지를 자동으로 결정하는 동작; 및 상기 제2 코어가 (a) 유휴 LP 및 (b) 현재의 낮은-우선순위 스레드를 실행하고 있는 사용중인 LP를 갖는다고 결정하는 것에 응답하여, 상기 새로운 낮은-우선순위 스레드를 수신하기 위해 상기 제2 코어에서의 유휴 LP를 자동으로 선택하는 동작을 포함하는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 명령어들은, 실행될 때, 상기 데이터 처리 시스템이 추가 동작들을 수행하는 것을 가능하게 하고, 상기 추가 동작들은,상기 새로운 낮은-우선순위 스레드를 수신하기 위해 상기 제2 코어에서의 유휴 LP를 자동으로 선택한 후에, 상기 제2 코어에서의 유휴 LP에 대한 EPP(efficiency/performance preference) 레지스터를 에너지 효율에 대한 선호를 표시하는 값으로 자동으로 설정하는 동작; 및상기 제2 코어에서의 유휴 LP에 대한 EPP 레지스터를 에너지 효율에 대한 선호를 표시하는 값으로 설정한 후에, 상기 제2 코어를 저 전력 상태에서 실행하는 동작을 포함하는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서, 상기 명령어들은, 실행될 때, 상기 데이터 처리 시스템이 추가 동작들을 수행하는 것을 가능하게 하고, 상기 추가 동작들은,상기 새로운 낮은-우선순위 스레드를 상기 제2 코어에서의 유휴 LP에 자동으로 배정한 후에, (a) 새로운 높은-우선순위 스레드를 상기 제1 코어에서의 유휴 LP에 배정하는 동작, (b) 상기 제1 코어에서의 유휴 LP에 대한 EPP(efficiency/performance preference) 레지스터를 성능에 대한 선호를 표시하는 값으로 설정하는 동작, 및 (c) 상기 제1 코어를 고 전력 상태에서 실행하는 동작을 포함하는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서, 상기 새로운 낮은-우선순위 스레드를 수신하기 위해 상기 프로세서에서의 LP들 중 하나를 선택하는 동작은 추가로,상기 프로세서에서의 코어들 중 어느 것도 자신의 LP들 전부를 유휴로 갖지 않을 때, 상기 코어들 중 임의의 것이 (a) 유휴 LP 및 (b) 현재의 낮은-우선순위 스레드를 실행하고 있는 사용중인 LP를 갖는지를 자동으로 결정하는 동작;선택 코어가 (a) 유휴 LP 및 (b) 현재의 낮은-우선순위 스레드를 실행하고 있는 사용중인 LP를 갖는다고 결정하는 것에 응답하여, 자동으로 (i) 상기 새로운 낮은-우선순위 스레드를 상기 선택 코어에서의 유휴 LP에 배정하는 동작 및 (ii) 상기 선택 코어에서의 유휴 LP에 대한 EPP(efficiency/performance preference) 레지스터를 에너지 효율에 대한 선호를 표시하는 값으로 설정하는 동작; 및상기 새로운 낮은-우선순위 스레드를 상기 선택 코어에서의 유휴 LP에 자동으로 배정한 후에, 상기 선택 코어를 저-전력 상태에서 실행하는 동작을 포함하는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4항에 있어서, 상기 선택 코어가 상기 제1 코어를 포함할 때, 상기 명령어들은, 실행될 때, 상기 데이터 처리 시스템이 추가 동작들을 수행하는 것을 가능하게 하고, 상기 추가 동작들은,상기 새로운 낮은-우선순위 스레드를 상기 제1 코어에서의 유휴 LP에 자동으로 배정한 후에, (a) 새로운 높은-우선순위 스레드를 상기 제2 코어에서의 유휴 LP에 배정하는 동작, (b) 상기 제2 코어에서의 유휴 LP에 대한 EPP 레지스터를 성능에 대한 선호를 표시하는 값으로 설정하는 동작, 및 (c) 상기 제2 코어를 고 전력 상태에서 실행하는 동작을 포함하는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에 있어서, 상기 새로운 낮은-우선순위 스레드를 수신하기 위해 상기 프로세서에서의 LP들 중 하나를 선택하는 동작은 추가로,상기 LP들 중 어느 것도 유휴가 아닐 때, 상기 코어들 중 임의의 것이 낮은-우선순위 스레드들을 실행하는 자신의 LP들 전부를 갖는지를 자동으로 결정하는 동작; 및선택 코어가 낮은-우선순위 스레드들을 실행하는 자신의 LP들 전부를 갖는다고 결정하는 것에 응답하여, 상기 새로운 낮은-우선순위 스레드를 상기 선택 코어에서의 LP들 중 하나에 자동으로 배정하는 동작을 포함하는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6항에 있어서, 상기 명령어들은, 실행될 때, 상기 데이터 처리 시스템이 추가 동작들을 수행하는 것을 가능하게 하고, 상기 추가 동작들은,상기 새로운 낮은-우선순위 스레드를 상기 선택 코어에서의 LP들 중 하나에 자동으로 배정한 후에, 상기 선택 코어를 저-전력 상태에서 실행하는 동작을 포함하는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항에 있어서, 상기 명령어들은, 실행될 때, 상기 데이터 처리 시스템이 추가 동작들을 수행하는 것을 가능하게 하고, 상기 추가 동작들은,다수의 높은-우선순위 스레드들이 상기 제1 코어 상에서 실행되고 있을 때, 상기 제2 코어가 유휴에 진입하는 것에 응답하여, (a) 상기 높은-우선순위 스레드들 중 하나를 상기 제1 코어로부터 유휴에 진입한 상기 제2 코어에서의 LP로 전송하는 동작 및 (b) 해당 LP에 대한 EPP(efficiency/performance preference) 레지스터를 성능에 대한 선호를 표시하는 값으로 설정하는 동작을 포함하는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 스레드들을 동적으로 그룹화하기 위한 기술을 갖는 데이터 처리 시스템으로서, 상기 데이터 처리 시스템은,다수의 LP들(logical processors)을 포함하는 제1 코어;다수의 LP들을 포함하는 제2 코어;상기 제1 및 제2 코어들에 응답하는 머신-판독가능 매체; 및상기 머신-판독가능 매체에 적어도 부분적으로 저장되는 OS(operating system)를 포함하고, 상기 OS는, 상기 데이터 처리 시스템에서 실행될 때, 상기 데이터 처리 시스템이 동작들을 수행하는 것을 가능하게 하고, 상기 동작들은, 새로운 낮은-우선순위 스레드를 수신하기 위해 상기 프로세서에서의 LP들 중 하나를 선택하는 동작; 및 상기 새로운 낮은-우선순위 스레드를 상기 선택된 LP에 배정하는 동작을 포함하고; 상기 새로운 낮은-우선순위 스레드를 수신하기 위해 상기 프로세서에서의 LP들 중 하나를 선택하는 동작은, 상기 제1 코어가 다수의 유휴 LP들을 가질 때, 상기 제2 코어가 (a) 유휴 LP 및 (b) 현재의 낮은-우선순위 스레드를 실행하고 있는 사용중인 LP를 갖는지를 자동으로 결정하는 동작; 및 상기 제2 코어가 (a) 유휴 LP 및 (b) 현재의 낮은-우선순위 스레드를 실행하고 있는 사용중인 LP를 갖는다고 결정하는 것에 응답하여, 상기 새로운 낮은-우선순위 스레드를 수신하기 위해 상기 제2 코어에서의 유휴 LP를 자동으로 선택하는 동작을 포함하는 데이터 처리 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9항에 있어서, 추가로,각각의 코어의 각각의 LP에 대한 EPP(efficiency/performance preference) 레지스터를 포함하고; 상기 OS는, 실행될 때, 상기 데이터 처리 시스템이 추가 동작들을 수행하는 것을 가능하게 하고, 상기 추가 동작들은, 상기 새로운 낮은-우선순위 스레드를 수신하기 위해 상기 제2 코어에서의 유휴 LP를 자동으로 선택한 후에, 상기 제2 코어에서의 유휴 LP에 대한 EPP 레지스터를 에너지 효율에 대한 선호를 표시하는 값으로 자동으로 설정하는 동작; 및 상기 제2 코어에서의 유휴 LP에 대한 EPP 레지스터를 에너지 효율에 대한 선호를 표시하는 값으로 설정한 후에, 상기 제2 코어를 저 전력 상태에서 실행하는 동작을 포함하는 데이터 처리 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제9항에 있어서, 추가로,각각의 코어의 각각의 LP에 대한 EPP(efficiency/performance preference) 레지스터를 포함하고; 상기 OS는, 실행될 때, 상기 데이터 처리 시스템이 추가 동작들을 수행하는 것을 가능하게 하고, 상기 추가 동작들은,상기 새로운 낮은-우선순위 스레드를 상기 제2 코어에서의 유휴 LP에 자동으로 배정한 후에, (a) 새로운 높은-우선순위 스레드를 상기 제1 코어에서의 유휴 LP에 배정하는 동작, (b) 상기 제1 코어에서의 유휴 LP에 대한 EPP 레지스터를 성능에 대한 선호를 표시하는 값으로 설정하는 동작, 및 (c) 상기 제1 코어를 고 전력 상태에서 실행하는 동작을 포함하는 데이터 처리 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제9항에 있어서, 추가로,각각의 코어의 각각의 LP에 대한 EPP(efficiency/performance preference) 레지스터를 포함하고; 상기 새로운 낮은-우선순위 스레드를 수신하기 위해 상기 프로세서에서의 LP들 중 하나를 선택하는 동작은 추가로, 상기 코어들 중 어느 것도 자신의 LP들 전부를 유휴로 갖지 않을 때, 상기 코어들 중 임의의 것이 (a) 유휴 LP 및 (b) 현재의 낮은-우선순위 스레드를 실행하고 있는 사용중인 LP를 갖는지를 자동으로 결정하는 동작; 선택 코어가 (a) 유휴 LP 및 (b) 현재의 낮은-우선순위 스레드를 실행하고 있는 사용중인 LP를 갖는다고 결정하는 것에 응답하여, 자동으로 (i) 상기 새로운 낮은-우선순위 스레드를 상기 선택 코어에서의 유휴 LP에 배정하는 동작 및 (ii) 상기 선택 코어에서의 유휴 LP에 대한 EPP 레지스터를 에너지 효율에 대한 선호를 표시하는 값으로 설정하는 동작; 및 상기 새로운 낮은-우선순위 스레드를 상기 선택 코어에서의 유휴 LP에 자동으로 배정한 후에, 상기 선택 코어를 저-전력 상태에서 실행하는 동작을 포함하는 데이터 처리 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12항에 있어서, 상기 선택 코어가 상기 제1 코어를 포함할 때, 상기 OS는, 실행될 때, 상기 데이터 처리 시스템이 추가 동작들을 수행하는 것을 가능하게 하고, 상기 추가 동작들은,상기 새로운 낮은-우선순위 스레드를 상기 제1 코어에서의 유휴 LP에 자동으로 배정한 후에, (a) 새로운 높은-우선순위 스레드를 상기 제2 코어에서의 유휴 LP에 배정하는 동작, (b) 상기 제2 코어에서의 유휴 LP에 대한 EPP 레지스터를 성능에 대한 선호를 표시하는 값으로 설정하는 동작, 및 (c) 상기 제2 코어를 고 전력 상태에서 실행하는 동작을 포함하는 데이터 처리 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제9항에 있어서, 상기 새로운 낮은-우선순위 스레드를 수신하기 위해 상기 프로세서에서의 LP들 중 하나를 선택하는 동작은 추가로,상기 LP들 중 어느 것도 유휴가 아닐 때, 상기 코어들 중 임의의 것이 낮은-우선순위 스레드들을 실행하는 자신의 LP들 전부를 갖는지를 자동으로 결정하는 동작; 및선택 코어가 낮은-우선순위 스레드들을 실행하는 자신의 LP들 전부를 갖는다고 결정하는 것에 응답하여, 상기 새로운 낮은-우선순위 스레드를 상기 선택 코어에서의 LP들 중 하나에 자동으로 배정하는 동작을 포함하는 데이터 처리 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14항에 있어서, 상기 선택 코어가 상기 제1 코어를 포함할 때, 상기 OS는, 실행될 때, 상기 데이터 처리 시스템이 추가 동작들을 수행하는 것을 가능하게 하고, 상기 추가 동작들은,상기 새로운 낮은-우선순위 스레드를 상기 선택 코어에서의 LP들 중 하나에 자동으로 배정한 후에, 상기 선택 코어를 저-전력 상태에서 실행하는 동작을 포함하는 데이터 처리 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제9항에 있어서, 추가로,각각의 코어의 각각의 LP에 대한 EPP(efficiency/performance preference) 레지스터를 포함하고; 상기 OS는, 실행될 때, 상기 데이터 처리 시스템이 추가 동작들을 수행하는 것을 가능하게 하고, 상기 추가 동작들은, 다수의 높은-우선순위 스레드들이 상기 제1 코어 상에서 실행되고 있을 때, 상기 제2 코어가 유휴에 진입하는 것에 응답하여, (a) 상기 높은-우선순위 스레드들 중 하나를 상기 제1 코어로부터 유휴에 진입한 상기 제2 코어에서의 LP로 전송하는 동작 및 (b) 해당 LP에 대한 EPP 레지스터를 성능에 대한 선호를 표시하는 값으로 설정하는 동작을 포함하는 데이터 처리 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제9항에 있어서, 추가로,CPU(central processing unit);각각의 코어의 각각의 LP에 대한 EPP(efficiency/performance preference) 레지스터; 및LPCS(low-priority-core-set) 레지스터를 포함하고;상기 제1 및 제2 코어들, 상기 EPP 레지스터들, 및 상기 LPCS 레지스터는 상기 CPU에 존재하고;상기 OS는, 실행될 때, 상기 LPCS 레지스터에 데이터를 기입하여 어느 코어들이 어떠한 높은-우선순위 스레드들도 실행하지 않고 있는지를 표시하고; 상기 CPU는, 전원이 켜질 때, 상기 데이터 처리 시스템이 동작들을 수행하는 것을 가능하게 하고, 상기 동작들은, 상기 LPCS 레지스터에서의 데이터에 기초하여, 상기 코어들 중 임의의 것이 어떠한 높은-우선순위 스레드들도 실행하지 않고 있는지를 자동으로 결정하는 동작; 및 상기 제1 코어가 어떠한 높은-우선순위 스레드들도 실행하고 있지 않다고 결정하는 것에 응답하여, 하드웨어 리소스들을 상기 제1 코어로부터 상기 제2 코어로 자동으로 전용시키는 동작을 포함하는 데이터 처리 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17항에 있어서, 상기 하드웨어 리소스들은 캐시, 메모리 대역폭, 및 링 대역폭으로 이루어지는 그룹으로부터의 적어도 하나의 리소스를 포함하는 데이터 처리 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 스레드들을 동적으로 그룹화하기 위한 방법으로서, 상기 방법은,다수의 코어들 및 코어 당 다수의 LP들(logical processors)을 포함하는 프로세서를 갖는 데이터 처리 시스템에서, (a) 새로운 낮은-우선순위 스레드를 수신하기 위해 상기 프로세서에서의 LP들 중 하나를 선택하는 동작, 및 (b) 상기 새로운 낮은-우선순위 스레드를 상기 선택된 LP에 배정하는 동작을 포함하고; 상기 새로운 낮은-우선순위 스레드를 수신하기 위해 상기 프로세서에서의 LP들 중 하나를 선택하는 동작은, 상기 프로세서에서의 제1 코어가 다수의 유휴 LP들을 가질 때, 상기 프로세서에서의 제2 코어가 (a) 유휴 LP 및 (b) 현재의 낮은-우선순위 스레드를 실행하고 있는 사용중인 LP를 갖는지를 자동으로 결정하는 동작; 및 상기 제2 코어가 (a) 유휴 LP 및 (b) 현재의 낮은-우선순위 스레드를 실행하고 있는 사용중인 LP를 갖는다고 결정하는 것에 응답하여, 상기 새로운 낮은-우선순위 스레드를 수신하기 위해 상기 제2 코어에서의 유휴 LP를 자동으로 선택하는 동작을 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제19항에 있어서, 추가로,상기 새로운 낮은-우선순위 스레드를 수신하기 위해 상기 제2 코어에서의 유휴 LP를 자동으로 선택한 후에, 상기 제2 코어에서의 유휴 LP에 대한 EPP(efficiency/performance preference) 레지스터를 에너지 효율에 대한 선호를 표시하는 값으로 자동으로 설정하는 동작; 및상기 제2 코어에서의 유휴 LP에 대한 EPP 레지스터를 에너지 효율에 대한 선호를 표시하는 값으로 설정한 후에, 상기 제2 코어를 저 전력 상태에서 실행하는 동작을 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제19항에 있어서, 상기 새로운 낮은-우선순위 스레드를 수신하기 위해 상기 프로세서에서의 LP들 중 하나를 선택하는 동작은 추가로,상기 프로세서에서의 코어들 중 어느 것도 자신의 LP들 전부를 유휴로 갖지 않을 때, 상기 코어들 중 임의의 것이 (a) 유휴 LP 및 (b) 현재의 낮은-우선순위 스레드를 실행하고 있는 사용중인 LP를 갖는지를 자동으로 결정하는 동작;선택 코어가 (a) 유휴 LP 및 (b) 현재의 낮은-우선순위 스레드를 실행하고 있는 사용중인 LP를 갖는다고 결정하는 것에 응답하여, 자동으로 (i) 상기 새로운 낮은-우선순위 스레드를 상기 선택 코어에서의 유휴 LP에 배정하는 동작 및 (ii) 상기 선택 코어에서의 유휴 LP에 대한 EPP(efficiency/performance preference) 레지스터를 에너지 효율에 대한 선호를 표시하는 값으로 설정하는 동작; 및상기 새로운 낮은-우선순위 스레드를 상기 선택 코어에서의 유휴 LP에 자동으로 배정한 후에, 상기 선택 코어를 저-전력 상태에서 실행하는 동작을 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제19항에 있어서, 상기 새로운 낮은-우선순위 스레드를 수신하기 위해 상기 프로세서에서의 LP들 중 하나를 선택하는 동작은 추가로,상기 LP들 중 어느 것도 유휴가 아닐 때, 상기 코어들 중 임의의 것이 낮은-우선순위 스레드들을 실행하는 자신의 LP들 전부를 갖는지를 자동으로 결정하는 동작; 및선택 코어가 낮은-우선순위 스레드들을 실행하는 자신의 LP들 전부를 갖는다고 결정하는 것에 응답하여, 상기 새로운 낮은-우선순위 스레드를 상기 선택 코어에서의 LP들 중 하나에 자동으로 배정하는 동작을 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 장치로서, 제19항 내지 제22항 중 어느 한 항에서 청구되는 바와 같은 방법을 수행하는 수단을 포함하는 장치.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미합중국 캘리포니아 ***** 산타클라라 미션 칼리지 블러바드 ****</address><code>519980776869</code><country>미국</country><engName>Intel Corporation</engName><name>인텔 코포레이션</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 오리건주 힐스보로...</address><code> </code><country> </country><engName>KIRUBAKARAN, Deepak Samuel</engName><name>키루바카란, 디팍 사무엘</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 오리건주 비...</address><code> </code><country> </country><engName>DHANRAJ, Vijay</engName><name>단라즈, 비제이</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 오리건주 비...</address><code> </code><country> </country><engName>FENGER, Russell Jerome</engName><name>펭거, 러셀 제롬</name></inventorInfo><inventorInfo><address>이스라엘 제트 ***...</address><code> </code><country> </country><engName>ABU SALAH, Hisham</engName><name>아부 살라, 히샴</name></inventorInfo><inventorInfo><address>이스라엘 에이치에이 *...</address><code> </code><country> </country><engName>WEISSMANN, Eliezer</engName><name>바이스만, 엘리에제르</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>920010003368</code><country>대한민국</country><engName>Kim Yeon Song</engName><name>김연송</name></agentInfo><agentInfo><address>서울특별시 종로구 사직로*길 **, 세양빌딩 (내자동) *층(김.장법률사무소)</address><code>919980003619</code><country>대한민국</country><engName>YANG, Young June</engName><name>양영준</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>919990005000</code><country>대한민국</country><engName>PAIK MAN GI</engName><name>백만기</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2019.08.22</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>16/547,767</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2022.01.20</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-0073417-77</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2022.03.25</receiptDate><receiptNumber>1-5-2022-0046178-19</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2023.07.21</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0806155-37</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2023.07.21</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0806171-68</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020227002115.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93a71669cd16b9c463d343b2e29caea6dd685d3bf19410f6d09f5897b955fe749ac068d90b104c376de6dc5d3cc425a5c4c63ef6aec7462db7</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfbc7cb884958933642298e7db9f408727b7b6e3265dcdfdd745e18abfb43ecc7af83e4b87f24ece7c5126098b78a4d181b8da61a0f05519d0</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>