<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 17:55:35.5535</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2020.09.23</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2022-7008289</applicationNumber><claimCount>21</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>비디오 코딩에서 BDOF 및 DMVR 의 조화된 조기 종료</inventionTitle><inventionTitleEng>HARMONIZED EARLY TERMINATION IN BDOF AND DMVR IN VIDEO CODING</inventionTitleEng><openDate>2022.05.17</openDate><openNumber>10-2022-0062521</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2023.09.07</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2022.03.11</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/557</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/513</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/537</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/56</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/577</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/172</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/176</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/105</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 비디오 코더는 제 1 레퍼런스 픽처 및 제 2 레퍼런스 픽처에 기초하여, 비디오 데이터의 현재 픽처의 현재 블록에 대한 예측 블록을 결정하기 위해 양방향 광학 흐름 (BDOF) 을 사용하도록 구성된다. 제 1 레퍼런스 픽처는 현재 픽처로부터의 제 1 픽처 순서 카운트 (POC) 거리이다. 제 2 레퍼런스 픽처는 현재 픽처로부터의 제 2 POC 거리이다. 제 1 POC 거리는 현재 블록에 대한 예측 블록을 결정하는데 사용될 BDOF 에 대하여 제 2 POC 거리와 동일해야 한다. 비디오 코더는 비디오 코딩 표준에 따라, 현재 블록에 대한 예측 블록에 기초하여 현재 블록을 코딩할 수도 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2021.04.01</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2021061787</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2020.09.23</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2020/052238</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 비디오 데이터를 코딩하는 방법으로서,제 1 레퍼런스 픽처 및 제 2 레퍼런스 픽처에 기초하여, 상기 비디오 데이터의 현재 픽처의 현재 블록에 대한 예측 블록을 결정하기 위해 양방향 광학 흐름 (BDOF) 을 사용하는 단계로서,  상기 제 1 레퍼런스 픽처는 상기 현재 픽처로부터의 제 1 픽처 순서 카운트 (POC) 거리이고,  상기 제 2 레퍼런스 픽처는 상기 현재 픽처로부터의 제 2 POC 거리이며, 그리고 상기 제 1 POC 거리는 상기 현재 블록에 대한 상기 예측 블록을 결정하기 위해 사용될 BDOF 에 대하여 상기 제 2 POC 거리와 동일해야 하는, 상기 BDOF 를 사용하는 단계; 및비디오 코딩 표준에 따라, 상기 현재 블록에 대한 상기 예측 블록에 기초하여 상기 현재 블록을 코딩하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제 1 항에 있어서, 상기 현재 블록에 대한 상기 예측 블록을 결정하는데 사용될 BDOF 에 대하여, 상기 제 1 레퍼런스 픽처는 디스플레이 순서에서 상기 현재 픽처 이전에 있어야 하고, 상기 제 2 레퍼런스 픽처는 상기 디스플레이 순서에서 상기 현재 픽처 이후에 있어야 하는, 비디오 데이터를 코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제 1 항에 있어서, 상기 현재 블록을 코딩하는 단계는 상기 현재 블록을 디코딩하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제 3 항에 있어서, 상기 예측 블록에 기초하여 상기 현재 블록을 코딩하는 단계는 상기 현재 블록에 대한 상기 예측 블록의 샘플들과 상기 현재 블록에 대한 대응하는 잔차 데이터를 가산함으로써 상기 현재 블록의 샘플들을 복원하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제 1 항에 있어서, 상기 현재 블록을 코딩하는 단계는 상기 현재 블록을 인코딩하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제 5 항에 있어서, 상기 예측 블록에 기초하여 상기 현재 블록을 코딩하는 단계는 상기 현재 블록의 샘플들과 상기 현재 블록에 대한 상기 예측 블록의 대응하는 샘플들 간의 차이들에 기초하여 상기 현재 블록에 대한 잔차 데이터를 생성하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제 5 항에 있어서, 상기 방법은, BDOF 에 대한 하나 이상의 조기 종료 조건들이 충족된다고 결정하는 단계를 더 포함하고, 상기 조기 종료 조건들은 상기 제 1 POC 거리가 상기 제 2 POC 거리와 동일한 것을 포함하며, 그리고상기 현재 블록에 대한 상기 예측 블록을 결정하기 위해 BDOF 를 사용하는 단계는, BDOF 에 대한 상기 하나 이상의 조기 종료 조건들이 충족되는 것에 기초하여, 상기 현재 블록에 대한 상기 예측 블록을 결정하기 위해 BDOF 를 사용하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 비디오 데이터를 코딩하기 위한 디바이스로서,상기 비디오 데이터를 저장하는 메모리; 및회로부에서 구현된 하나 이상의 프로세서들을 포함하고, 상기 하나 이상의 프로세서들은, 제 1 레퍼런스 픽처 및 제 2 레퍼런스 픽처에 기초하여, 상기 비디오 데이터의 현재 픽처의 현재 블록에 대한 예측 블록을 결정하기 위해 양방향 광학 흐름 (BDOF) 을 사용하는 것으로서,   상기 제 1 레퍼런스 픽처는 상기 현재 픽처로부터의 제 1 픽처 순서 카운트 (POC) 거리이고,   상기 제 2 레퍼런스 픽처는 상기 현재 픽처로부터의 제 2 POC 거리이며, 그리고  상기 제 1 POC 거리는 상기 현재 블록에 대한 상기 예측 블록을 결정하는데 사용될 BDOF 에 대하여 상기 제 2 POC 거리와 동일해야 하는,  상기 BDOF 를 사용하고; 그리고 비디오 코딩 표준에 따라, 상기 현재 블록에 대한 상기 예측 블록에 기초하여 상기 현재 블록을 코딩하도록 구성되는, 비디오 데이터를 코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제 8 항에 있어서, 상기 현재 블록에 대한 상기 예측 블록을 결정하는데 사용될 BDOF 에 대하여, 상기 제 1 레퍼런스 픽처는 디스플레이 순서에서 상기 현재 픽처 이전에 있어야 하고, 상기 제 2 레퍼런스 픽처는 상기 디스플레이 순서에서 상기 현재 픽처 이후에 있어야 하는, 비디오 데이터를 코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제 8 항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서들은, 상기 현재 블록을 코딩하는 것이 상기 현재 블록을 디코딩하는 것을 포함하게 하도록 구성되는, 비디오 데이터를 코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제 10 항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서들은, 상기 예측 블록에 기초하여 상기 현재 블록을 코딩하는 것의 일부로서, 상기 하나 이상의 프로세서들이 상기 현재 블록에 대한 상기 예측 블록의 샘플들과 상기 현재 블록에 대한 대응하는 잔차 데이터를 가산함으로써 상기 현재 블록의 샘플들을 복원하게 하도록 구성되는, 비디오 데이터를 코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제 8 항에 있어서, 디코딩된 비디오 데이터를 디스플레이하도록 구성된 디스플레이를 더 포함하는, 비디오 데이터를 코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제 8 항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서들은, 상기 현재 블록을 코딩하는 것이 상기 현재 블록을 인코딩하는 것을 포함하게 하도록 구성되는, 비디오 데이터를 코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제 13 항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서들은, 상기 예측 블록에 기초하여 상기 현재 블록을 코딩하는 것의 일부로서, 상기 하나 이상의 프로세서들이 상기 현재 블록의 샘플들과 상기 현재 블록에 대한 상기 예측 블록의 대응하는 샘플들 간의 차이들에 기초하여 상기 현재 블록에 대한 잔차 데이터를 생성하게 하도록 구성되는, 비디오 데이터를 코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제 8 항에 있어서, 상기 디바이스는 카메라, 컴퓨터, 모바일 디바이스, 브로드캐스트 수신기 디바이스, 또는 셋톱 박스 중 하나 이상을 포함하는, 비디오 데이터를 코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제 8 항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서들은,  BDOF 에 대한 하나 이상의 조기 종료 조건들이 충족된다고 결정하는 것으로서, 상기 하나 이상의 조기 종료 조건들은 상기 제 1 POC 거리가 상기 제 2 POC 거리와 동일한 것을 포함하는, 상기 하나 이상의 조기 종료 조건들이 충족된다고 결정하고, 그리고 BDOF 에 대한 상기 하나 이상의 조기 종료 조건들이 충족되는 것에 기초하여, 상기 현재 블록에 대한 상기 예측 블록을 결정하기 위해 BDOF 를 사용하도록 구성되는, 비디오 데이터를 코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 비디오 데이터를 코딩하기 위한 디바이스로서,제 1 레퍼런스 픽처 및 제 2 레퍼런스 픽처에 기초하여, 상기 비디오 데이터의 현재 픽처의 현재 블록에 대한 예측 블록을 결정하기 위해 양방향 광학 흐름 (BDOF) 을 사용하는 수단으로서,  상기 제 1 레퍼런스 픽처는 상기 현재 픽처로부터의 제 1 픽처 순서 카운트 (POC) 거리이고,  상기 제 2 레퍼런스 픽처는 상기 현재 픽처로부터의 제 2 POC 거리이며, 그리고 상기 제 1 POC 거리는 상기 현재 블록에 대한 상기 예측 블록을 결정하기 위해 사용될 BDOF 에 대하여 상기 제 2 POC 거리와 동일해야 하는, 상기 BDOF 를 사용하는 수단; 및비디오 코딩 표준에 따라, 상기 현재 블록에 대한 상기 예측 블록에 기초하여 상기 현재 블록을 코딩하는 수단을 포함하는, 비디오 데이터를 코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제 17 항에 있어서, 상기 현재 블록에 대한 상기 예측 블록을 결정하는데 사용될 BDOF 에 대하여, 상기 제 1 레퍼런스 픽처는 디스플레이 순서에서 상기 현재 픽처 이전에 있어야 하고, 상기 제 2 레퍼런스 픽처는 상기 디스플레이 순서에서 상기 현재 픽처 이후에 있어야 하는, 비디오 데이터를 코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제 17 항에 있어서, 상기 예측 블록에 기초하여 상기 현재 블록을 코딩하는 수단은 상기 현재 블록에 대한 상기 예측 블록의 샘플들과 상기 현재 블록에 대한 대응하는 잔차 데이터를 가산함으로써 상기 현재 블록의 샘플들을 복원하는 수단을 포함하는, 비디오 데이터를 코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제 17 항에 있어서,상기 디바이스는, BDOF 에 대한 하나 이상의 조기 종료 조건들이 충족된다고 결정하는 수단을 더 포함하고, 상기 조기 종료 조건들은 상기 제 1 POC 거리가 상기 제 2 POC 거리와 동일한 것을 포함하며, 그리고상기 현재 블록에 대한 상기 예측 블록을 결정하기 위해 BDOF 를 사용하는 수단은, BDOF 에 대한 상기 조기 종료 조건들이 충족되는 것에 기초하여, 상기 현재 블록에 대한 상기 예측 블록을 결정하기 위해 BDOF 를 사용하는 수단을 포함하는, 비디오 데이터를 코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 명령들이 저장된 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서,상기 명령들은, 실행될 경우, 하나 이상의 프로세서들로 하여금, 제 1 레퍼런스 픽처 및 제 2 레퍼런스 픽처에 기초하여, 비디오 데이터의 현재 픽처의 현재 블록에 대한 예측 블록을 결정하기 위해 양방향 광학 흐름 (BDOF) 을 사용하게 하는 것으로서,   상기 제 1 레퍼런스 픽처는 상기 현재 픽처로부터의 제 1 픽처 순서 카운트 (POC) 거리이고,   상기 제 2 레퍼런스 픽처는 상기 현재 픽처로부터의 제 2 POC 거리이며, 그리고  상기 제 1 POC 거리는 상기 현재 블록에 대한 상기 예측 블록을 결정하는데 사용될 BDOF 에 대하여 상기 제 2 POC 거리와 동일해야 하는, 상기 BDOF 를 사용하게 하고; 그리고 비디오 코딩 표준에 따라, 상기 현재 블록에 대한 상기 예측 블록에 기초하여 상기 현재 블록을 코딩하게 하는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니아주 샌 디에고 모어하우스 드라이브 ****</address><code>519980804600</code><country>미국</country><engName>Qualcomm Incorporated</engName><name>퀄컴 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>CHEN, CHUN-CHI</engName><name>천 춘-치</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>HUANG, HAN</engName><name>황 한</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>CHIEN, WEI-JUNG</engName><name>치엔 웨이-정</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>KARCZEWICZ, MARTA</engName><name>카르체비츠 마르타</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 강남대로 **길 **(역삼동, 케이피빌딩)</address><code>920011000013</code><country>대한민국</country><engName>Koreana Patent Firm</engName><name>특허법인코리아나</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2019.09.23</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>62/904,528</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.09.22</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/028,599</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2022.03.11</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-0267372-50</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2022.04.25</receiptDate><receiptNumber>1-5-2022-0062255-13</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2023.09.07</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0989354-18</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사유예신청]결정 보류신청서·심사유예신청서</documentName><receiptDate>2023.09.07</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0989355-53</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.09.19</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0910759-82</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020227008289.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93efde2f442dc3a7d3e1796de985ff7dabffae635659f1def0419b8f6a87b2a839c8d98a9c348b737c6c9364331b41a9a2406664451fba0cb7</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf42cbf550daf24f6612d68b29931c1cb5488c925a28521dbe255c85e35c67ec560eb1f12e639b73d0a2b1c7b64bf0680aa2660597fdf9caec</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>