<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 17:56:14.5614</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.10.19</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7012857</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>실시간 및 거의 실시간 비디오에서 데이터 캡처 및 전송 규정 준수를 적용하기 위한 예측 시야(FOV) 및 큐</inventionTitle><inventionTitleEng>PREDICTIVE FIELD-OF-VIEW (FOV) AND CUEING TO ENFORCE DATA CAPTURE AND TRANSMISSION COMPLIANCE IN REAL AND NEAR REAL TIME VIDEO</inventionTitleEng><openDate>2024.05.20</openDate><openNumber>10-2024-0069770</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.04.18</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.04.18</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2011.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 21/454</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2024.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 21/44</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2011.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 21/433</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2011.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 21/647</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 23/61</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 23/68</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 13/275</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 20/52</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 20/20</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 20/64</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 10/764</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2011.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 19/20</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 제외된 데이터의 캡처 및 전송을 방지하기 위해, 비디오 카메라의 현재 자세와 동작을 사용하여 하나 이상의 미래 프레임에서 비디오 카메라의 자세와 예측된 FOV를 예측한다. 예측된 자세와 예측된 FOV는 허용된 객체에 대한 정렬 조건을 적용하거나 허용되지 않은 객체의 캡처를 방지하기 위한 큐를 생성하는 데 사용된다. 큐가 실패하면, 비디오 신호에서 허용되지 않은 객체의 캡처를 방지하고 비디오 카메라를 비활성화하기 위해 인터럽트가 생성된다. 예측된 FOV는 제외된 데이터가 비디오 신호에 들어가 회로에 도달하거나 비디오 카메라의 다운스트림으로 처리되는 것을 방지한다. 이는 실시간 또는 거의 실시간으로 구현될 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.04.27</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023069527</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.10.19</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2022/047144</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 비디오 신호로부터 로컬 장면에서 제외된 데이터가 캡쳐되어 전송되는 것을 방지하는 방법에 있어서,상기 방법은, 하나 이상의 객체를 포함하는 상기 로컬 장면의 그라운드 트루스 맵을 생성하는 단계, 상기 그라운드 트루스 맵에서에서 하나 이상의 상기 객체를 허용되지 않은 것으로 식별하는 단계, 상기 로컬 장면의 포인팅 방향으로 카메라 시야(CFOV) 내에서 프레임 속도로 비디오 신호를 캡처하기 위해 비디오 카메라를 사용하는 단계, 현재 프레임에 대한 상기 로컬 장면 내에서 상기 비디오 카메라의 위치 및 방향을 포함하는 자세를 결정하는 단계, 상기 비디오 카메라의 포인팅 방향의 속도 및 가속도의 측정값을 수신하는 단계, 상기 현재 프레임에 대한 상기 자세와 속도 및 가속도의 상기 측정값으로 부터 하나 이상의 미래 프레임에 대한 하나 이상의 예측된 FOV(PFOV)를 계산하는 단계, 허용되지 않은 객체를 인식하고 위치를 찾기 위해 상기 하나 이상의 PFOV를 상기 그라운드 트루스 맵과 비교하는 단계, 및 허용되지 않은 객체가 인식되면, 허용되지 않은 객체의 캡처와 상기 비디오 신호의 상기 하나 이상의 미래 프레임에 해당 객체가 포함되는 것을 방지하기 위해 상기 비디오 카메라를 제어하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,상기 그라운드 트루스 맵은, 3차원이고, 센서를 사용하여 상기 로컬 장면의 상기 3차원 그라운드 트루스 맵를 생성하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서,상기 센서는, 3D 비디오 카메라, 라이다 또는 소나 중 하나인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제2항에 있어서,상기 그라운드 트루스 맵은, 상기 허용되지 않은 객체 중 적어도 하나의 컴퓨터 생성 2D 또는 3D 모델을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제2항에 있어서,상기 포인팅 방향을 따라 3차원 센서 FOV(SFOV) 내에서 감지된 신호를 캡처하기 위해 상기 센서를 사용하는 단계, 상기 현재 프레임의 상기 자세를 결정하기 위해 상기 3차원 센서 FOV 내에서 상기 감지된 신호를 상기 3차원 그라운드 트루스 맵과 비교하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제2항에 있어서,상기 비디오 신호를 네트워크에 분배하는 단계, 및 상기 센서를 상기 네트워크에서 분리하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항에 있어서,상기 로컬 장면에 들어가는 객체 또는 상기 로컬 장면에 대한 상기 비디오 카메라의 모션의 속도를 측정하는 단계, 및 상기 측정된 모션의 속도가 최대값을 초과하면, 상기 비디오 카메라가 비활성화되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항에 있어서,상기 비디오 카메라의 자이로스코프가, 상기 현재 프레임에 대한 상기 자세를 결정하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항에 있어서,허용되지 않은 객체가 인식되면, 허용되지 않은 객체의 캡처와 상기 비디오 신호의 하나 이상의 미래 프레임에 해당 객체가 포함되는 것을 방지하기 위해, 상기 비디오 카메라 포인팅 방향을 변경하기 위한 큐를 생성하는 단계, 상기 큐를 생성한 후, 업데이트된 예측된 FOV가 상기 허용되지 않은 객체를 포함하는지 여부를 결정하기 위해 상기 예측된 FOV를 업데이트하는 단계, 상기 큐가 상기 업데이트된 예측된 FOV에서 상기 허용되지 않은 객체의 캡처를 방지하지 못하는 경우, 상기 허용되지 않은 객체의 캡처와 해당 객체가 상기 비디오 신호에 포함을 방지하기 위해 상기 비디오 카메라를 제어하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9항에 있어서,사용자, 사용자 제어 로봇 또는 자율 로봇 중 하나가, 상기 비디오 카메라 포인팅 방향을 변경하라는 상기 큐에 응답하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항에 있어서,허용되는 상기 그라운드 트루스 맵의 상기 객체 중 하나 이상은, 상기 현재 및 예측된 포인팅 방향이 허용된 객체에 대한 정렬 조건을 만족하는지 결정하는 단계, 상기 현재 또는 예측된 포인팅 방향 중 하나가 상기 정렬 조건을 만족하지 못하는 경우, 상기 정렬 조건을 시행하기 위해 상기 비디오 카메라 포인팅 방향을 변경하기 위한 큐를 생성하는 단계, 상기 큐를 생성한 후, 상기 허용된 객체에 대한 상기 정렬 조건을 만족하는지 여부를 결정하기 위해 상기 현재 및 예측된 포인팅 방향을 업데이트하는 단계, 및 상기 큐가 상기 정렬 조건을 적용하지 못하는 경우, 상기 비디오 카메라를 비활성화하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서,상기 로컬 장면은, 증강 현실(AR) 환경이고,상기 허용된 객체와 관련된 오디오, 텍스트 또는 비디오 미디어의 형태의 명령들을 원격 위치로부터 수신하는 단계, 및 상기 비디오 신호에 상기 명령들을 등록하고 사용자에게 명령하기 위해 증강현실을 표시하는 단계를 더 포함하고, 상기 비디오 카메라의 상기 포인팅 방향은, 사용자 모션에 종속되고, 상기 큐는, 상기 정렬 조건을 강제하기 위해 상기 사용자의 포인팅 방향을 변경하도록 상기 사용자에게 프롬프트하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1항에 있어서,상기 비디오 카메라는, 이미지를 형성하기 위해 광을 감지하고 통합하는 전기화학 층을 갖는 검출기 어레이, 프레임 속도로 이미지 시퀀스를 판독하기 위한 증폭기 및 A/D 변환기를 갖는 판독 집적 회로(ROIC), 및 상기 비디오 신호를 형성하기 위해 상기 이미지 시퀀스를 저장하는 메모리 칩을 포함하고, 허용되지 않는 객체의 캡처를 방지하기 위해 상기 비디오 카메라를 제어하는 단계는, 상기 포인팅 방향을 변경하기 위해 상기 비디오 카메라를 기계적으로 제어하는 단계, 상기 CFOV를 좁히거나 상기 허용되지 않은 객체를 흐리게 하기 위해 상기 비디오 카메라를 광학적으로 제어하는 단계, 및 전원을 차단하거나, 상기 전기화학 층, 증폭기 또는 A/D 변환기를 비활성화하거나, 상기 허용되지 않은 객체의 픽셀을 선택적으로 끄도록 상기 비디오 카메라를 전기적으로 제어하는 단계중 하나 이상을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제1항에 있어서,상기 비디오 카메라는, 이미지를 형성하기 위해 광을 감지하고 통합하기 위한 전기화학적 층을 갖는 검출기 어레이를 포함하고, 허용되지 않는 객체의 캡처를 방지하기 위해 상기 비디오 카메라를 제어하는 단계는, 상기 전기화학 층을 비활성화하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제1항에 있어서,허용되지 않은 객체의 캡처를 방지하기 위해 상기 비디오 카메라를 제어하는 단계는, 상기 허용되지 않은 객체의 카메라 픽셀을 선택적으로 끄는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 비디오 신호로부터 로컬 장면에서 제외된 데이터가 캡쳐되어 전송되는 것을 방지하는 방법에 있어서,상기 방법은, 하나 이상의 객체를 포함하는 상기 로컬 장면의 그라운드 트루스 맵을 생성하는 단계, 상기 그라운드 트루스 맵에서에서 하나 이상의 상기 객체를 허용되지 않은 것으로 식별하는 단계, 상기 로컬 장면의 포인팅 방향으로 카메라 시야(CFOV) 내에서 프레임 속도로 비디오 신호를 캡처하기 위해 비디오 카메라를 사용하는 단계, 현재 프레임에 대한 상기 로컬 장면 내에서 상기 비디오 카메라의 위치 및 방향을 포함하는 자세를 결정하는 단계, 상기 비디오 카메라의 포인팅 방향의 속도 및 가속도의 측정값을 수신하는 단계, 상기 현재 프레임에 대한 상기 자세와 속도 및 가속도의 상기 측정값으로 부터 하나 이상의 미래 프레임에 대한 하나 이상의 예측된 포인팅 방향 및 예측된 FOV(PFOV)를 계산하는 단계, 허용되지 않은 객체를 인식하고 찾기 위해 상기 PFOV를 상기 그라운드 트루스 맵과 비교하는 단계, 및 허용되지 않은 객체가 인식된다면, 허용되지 않은 객체의 캡처와 상기 비디오 신호의 하나 이상의 미래 프레임에 해당 객체가 포함되는 것을 방지하기 위해, 상기 비디오 카메라 포인팅 방향을 변경하기 위한 제1 큐를 생성하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16항에 있어서,상기 그라운드 트루스 맵은, 하나 이상의 허용된 객체를 포함하고, 상기 큐를 생성한 후, 업데이트된 예측된 FOV가 상기 허용되지 않은 객체를 포함하는지 여부를 결정하기 위해 상기 예측된 FOV를 업데이트하는 단계, 상기 제1 큐가 상기 업데이트된 예측된 FOV에서 상기 허용되지 않은 객체의 캡처를 방지하지 못하는 경우, 상기 허용되지 않은 객체의 캡처와 해당 객체가 상기 비디오 신호에 포함을 방지하기 위해 상기 비디오 카메라를 제어하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제16항에 있어서,상기 그라운드 트루스 맵은, 하나 이상의 허용된 객체를 포함하고, 상기 현재 및 예측된 포인팅 방향이 허용된 객체에 대한 정렬 조건을 만족하는지 결정하는 단계, 상기 현재 또는 예측된 포인팅 방향 중 하나가 상기 정렬 조건을 만족하지 못하는 경우, 상기 정렬 조건을 시행하기 위해 상기 비디오 카메라 포인팅 방향을 변경하기 위한 제2 큐를 생성하는 단계, 상기 제1 또는 제2 큐를 생성한 후, 상기 허용된 객체에 대한 상기 정렬 조건을 만족하는지 및 업데이트 된 예측된 FOV가 상기 허용되지 않은 객체를 포함하는지 여부를 결정하기 위해, 상기 현재 및 예측된 포인팅 방향 및 예측된 FOV를 업데이트 하는 단계, 및 상기 제1 또는 제2 큐가 상기 정렬 조건을 적용하지 못하거나 상기 허용되지 않은 객체의 캡처를 방지하지 못하는 경우, 상기 비디오 카메라를 비활성화하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 비디오 신호로부터 로컬 장면에서 제외된 데이터가 캡쳐되어 전송되는 것을 방지하는 방법에 있어서,상기 방법은, 하나 이상의 객체를 포함하는 상기 로컬 장면의 그라운드 트루스 맵을 생성하는 단계, 상기 그라운드 트루스 맵에서에서 하나 이상의 객체를 허용된 것으로 식별하는 단계, 및상기 로컬 장면의 포인팅 방향으로 카메라 시야(CFOV) 내에서 프레임 속도로 비디오 신호를 캡처하기 위해 비디오 카메라를 사용하는 단계, 현재 프레임에 대한 상기 로컬 장면 내에서 상기 비디오 카메라의 위치 및 방향을 포함하는 자세를 결정하는 단계, 상기 비디오 카메라의 포인팅 방향의 속도 및 가속도의 측정값을 수신하는 단계, 현재 프레임에 대한 자세와 속도 및 가속도의 측정치로부터 하나 이상의 미래 프레임에 대한 하나 이상의 예측된 포인팅 방향을 계산하는 단계, 현재 및 예측된 포인팅 방향이 허용된 객체에 대한 정렬 조건을 만족하는지 결정하는 단계, 및 상기 현재 또는 예측된 포인팅 방향 중 하나가 상기 정렬 조건을 만족하지 못하는 경우, 상기 정렬 조건을 시행하기 위해 상기 비디오 카메라 포인팅 방향을 변경하기 위한 제1 큐를 생성하는 단계를 포함하는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제19항에 있어서,상기 제1 큐를 생성한 후, 상기 허용된 객체에 대한 상기 정렬 조건을 만족하는지 여부를 결정하기 위해 상기 현재 및 예상된 포인팅 방향을 업데이트하는 단계, 및 상기 제1 큐가 정렬 조건을 적용하지 못하면, 상기 비디오 카메라를 비활성화하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 버지니아 ***** 알링턴 윌슨 블러바드 ****</address><code>520020319677</code><country>미국</country><engName>RAYTHEON COMPANY</engName><name>레이던 컴퍼니</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 메사추세...</address><code> </code><country> </country><engName>TACY, Matthew J.</engName><name>테이씨, 머튜 제이.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 메사추세츠 하이...</address><code> </code><country> </country><engName>COGLIANDRO, John A.</engName><name>코글리안드로, 존 에이.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 메사...</address><code> </code><country> </country><engName>MAYORGA, Allan</engName><name>메이요르가, 알랜</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 언주로 ***, *층(역삼동,화물재단빌딩)</address><code>920071000614</code><country>대한민국</country><engName>MUHANN PATENT &amp; LAW FIRM</engName><name>특허법인무한</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.10.21</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/507,111</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.04.18</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0425542-57</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.04.22</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0067085-88</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>특허고객번호 정보변경(경정)신고서·정정신고서</documentName><receiptDate>2025.02.27</receiptDate><receiptNumber>4-1-2025-5052985-31</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.11.03</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-1064987-42</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247012857.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=348aaf18c46825cf02d6c2de1c78338e4e98e765ab196361f3d81d3376fbf3cc81b595f0deedc86af1aed467a637221463ce5b32e929934d1d27bb441d4b7aafc52ba926774a221e</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf9edf02130a384c5e7c8517d8ee820e75a8e1dcedc614d65734aafa63520091fc123d52cf21d09f8f743245da5666205c12069b791c897329</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>