<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:08:49.849</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2021.04.22</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2022-7038349</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>비정상 웨이퍼 이미지 분류</inventionTitle><inventionTitleEng>ABNORMAL WAFER IMAGE CLASSIFICATION</inventionTitleEng><openDate>2023.01.11</openDate><openNumber>10-2023-0006822</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.04.17</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2022.11.01</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 10/764</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 18/2415</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 18/2431</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/045</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 5/04</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 20/10</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 20/20</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2017.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 7/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 10/44</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 10/82</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 반도체 이미지 분류기. 컨볼루션 함수는 이미지에 대한 주요 정보를 추출하기 위해 웨이퍼 이미지를 수정하는 데 적용된다. 수정된 이미지는 압축된 다음 일련의 쌍별 분류기를 통해 처리되며, 각각의 분류기는 이미지가 쌍 중 다른 것보다 하나와 더 유사한지를 결정하도록 구성된다. 각각의 분류기의 확률은 각각의 이미지에 대한 예측을 형성하기 위해 수집된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2021.10.28</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2021216822</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2021.04.22</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2021/028563</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 방법으로서, 반도체 기판 상에 형성된 반도체 웨이퍼의 제1 복수의 샘플 이미지를 획득하는 단계로서, 상기 제1 복수의 샘플 이미지는 복수의 상이한 이미지 유형을 포함하는, 상기 획득하는 단계;상기 복수의 샘플 이미지 각각에 각각 대응하는 복수의 수정된 이미지를 생성하기 위해 상기 제1 복수의 이미지 각각에 적어도 제1 컨볼루션 함수(convolution function)를 적용하는 단계;각각의 수정된 이미지에 대한 복수의 특징을 각각 한정하는 복수의 대응하는 벡터를 형성하기 위해 상기 수정된 이미지 각각에 풀링 함수(pooling function)를 적용하는 단계;상기 복수의 특징 중에서 상기 벡터에 대한 이미지 유형을 결정하는 데 보다 중요한 작은 특징 세트를 선택하기 위해 각각의 대응하는 벡터에 대해 변수 선택을 수행하는 단계;복수의 기계 학습 기반 쌍별 분류기 모델에서 각각의 대응하는 벡터를 처리하는 단계로서, 상기 쌍별 분류기 모델 각각은 상기 벡터가 상기 복수의 상이한 이미지 유형의 고유한 복수의 쌍 중 하나와 더 유사할 대응 확률을 결정하도록 구성된, 상기 처리하는 단계;상기 처리하는 단계에서 결정된 확률에 기초하여 상기 복수의 이미지 유형 중 하나를 각각의 대응하는 벡터에 할당하도록 구성된 최종 기계 학습 기반 분류기 모델에 상기 처리하는 단계에서 결정된 확률을 입력하는 단계; 및상기 최종 기계 학습 기반 분류기 모델을 실행하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 적어도 제1 컨볼루션 함수를 적용하는 단계는,값의 행렬을 갖는 커널(kernel)을 식별하는 단계; 및상기 제1 복수의 이미지에 상기 커널을 곱하여 상기 복수의 수정된 이미지를 생성하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서, 상기 값의 행렬은 상기 복수의 상이한 이미지 유형 중 하나와 연관된 특징 크기에 비례하는 크기를 갖는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제2항에 있어서, 상이한 값 행렬을 각각 갖는 복수의 상이한 커널을 시도함으로써 상기 커널을 식별하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항에 있어서, 상기 복수의 수정된 이미지를 생성하기 전에 상기 제1 컨볼루션 함수를 다수 회 수행하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에 있어서, 상기 적어도 제1 컨볼루션 함수를 적용하는 단계는,복수의 수정된 이미지 세트를 생성하기 위해 복수의 상이한 컨볼루션 함수를 상기 제1 복수의 이미지 각각에 적용하는 단계로서, 각각의 세트는 상기 복수의 상이한 컨볼루션 함수 중 하나와 연관되고, 각각의 수정된 이미지는 상기 복수의 샘플 이미지 각각에 대응하는, 상기 복수의 상이한 컨볼루션 함수를 적용하는 단계; 및상기 복수의 컨볼루션 함수 중 적어도 하나가 상기 복수의 이미지 유형 중 적어도 하나와 연관된 특징을 표시하는 데 효과적이라고 결정하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6항에 있어서, 상기 복수의 수정된 이미지 세트를 생성하기 위해 상기 복수의 상이한 컨볼루션 함수의 조합을 상기 제1 복수의 이미지 각각에 적용하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항에 있어서, 상기 풀링 함수를 적용하는 단계는, 상기 복수의 대응하는 벡터 각각을 생성하기 위해 상기 제1 복수의 이미지 각각의 복수의 지점에 통계적 척도를 적용하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8항에 있어서,상기 제1 복수의 이미지 각각에 걸쳐 제1 방향으로 제1 복수의 지점에 대한 제1 통계적 척도를 취하여 제1 복수의 대응하는 벡터를 형성하는 단계; 및상기 제1 복수의 이미지 각각에 걸쳐 제2 방향으로 제2 복수의 지점에 대한 제2 통계적 척도를 취하여 제2 복수의 대응하는 벡터를 형성하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항에 있어서, 상기 변수 선택을 수행하는 단계는,상기 복수의 쌍별 분류기 모델 중 하나에 각각 대응하는 복수의 예측 모델을 구축하는 단계;각각의 예측 모델에 대해, 대응하는 벡터와 연관된 상기 복수의 특징을 순위에 따라 정렬하는 단계; 순방향 변수 선택을 위해 상기 예측 모델을 복수 회 실행하는 단계로서, 매번 순위 순서에 따라 상기 복수의 특징 중 하나를 상기 예측 모델에 추가하고, 추가된 하나의 특징이 상기 예측 모델의 정확도를 향상시키는 경우 상기 추가된 하나의 특징을 상기 예측 모델에 통합하는, 상기 실행하는 단계; 및 역방향 변수 선택을 위해 상기 예측 모델을 복수 회 실행하는 단계로서, 매번 역순위 순서에 따라 상기 복수의 특징 중 하나를 제거하고, 제거에 의해 상기 예측 모델의 정확도가 감소한 경우 제거된 하나의 특징을 상기 예측 모델에 다시 통합하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 방법으로서, 반도체 기판 상에 형성된 반도체 웨이퍼의 제1 복수의 샘플 이미지를 획득하는 단계로서, 상기 제1 복수의 샘플 이미지는 상기 샘플 이미지 상에 보이는 복수의 상이한 결함 클래스를 포함하는, 상기 획득하는 단계;복수의 수학 연산자를 개별적으로 또는 다양한 조합으로 상기 제1 복수의 이미지 각각에 적용하여 복수의 수정된 이미지를 생성하는 단계로서, 각각의 수정된 이미지는 상기 복수의 샘플 이미지 각각에 대응하는, 상기 생성하는 단계;상기 복수의 수정된 이미지를 복수의 단일 차원 표현으로 압축하는 단계로서, 각각의 단일 차원 표현은 각각의 대응하는 수정된 이미지에 대한 복수의 특징을 한정하는, 상기 압축하는 단계;상기 복수의 특징 중에서 상기 단일 차원 표현에 대한 결함의 클래스를 결정하는데 보다 중요한 작은 특징 세트를 선택하기 위해 각각의 단일 차원 표현에 대해 변수 선택을 수행하는 단계;복수의 기계 학습 기반 쌍별 분류기 모델에서 각각의 대응하는 단일 차원 표현을 처리하는 단계로서, 상기 쌍별 분류기 모델 각각은 상기 단일 차원 표현이 상기 복수의 상이한 결함 클래스 중 고유한 복수 쌍 중 하나를 더 나타내는 대응 확률을 결정하도록 구성된, 상기 처리하는 단계; 및상기 처리하는 단계에서 결정된 확률에 기초하여 각각의 대응하는 단일 차원 표현에 상기 복수의 결함 클래스 중 하나를 할당하도록 구성된 최종 기계 학습 기반 분류기 모델을 실행하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서, 상기 변수 선택을 수행하는 단계는,상기 복수의 쌍별 분류기 모델 중 하나에 각각 대응하는 복수의 예측 모델을 구축하는 단계;각각의 예측 모델에 대해,  대응하는 단일 차원 표현과 연관된 복수의 특징을 순위에 따라 정렬하는 단계; 순방향 변수 선택을 위해 상기 예측 모델을 복수 회 실행하는 단계로서, 매번 순위 순서에 따라 상기 복수의 특징 중 하나를 상기 예측 모델에 추가하고, 추가된 하나의 특징이 상기 예측 모델의 정확도를 향상시키는 경우 상기 추가된 하나의 특징을 상기 예측 모델에 통합하는, 상기 실행하는 단계; 및 역방향 변수 선택을 위해 상기 예측 모델을 복수 회 실행하는 단계로서, 매번 역순위 순서에 따라 상기 복수의 특징 중 하나를 제거하고, 제거에 의해 상기 예측 모델의 정확도가 감소한 경우 제거된 하나의 특징을 상기 예측 모델에 다시 통합하는, 상기 실행하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제11항에 있어서, 상기 수학 연산자는 컨볼루션 함수인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제11항에 있어서, 상기 압축하는 단계는, 풀링 함수를 상기 복수의 단일 차원 표현에 적용하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 방법으로서, 샘플 이미지를 획득하는 단계;일련의 쌍별 분류기를 통해 상기 샘플 이미지를 처리하는 단계로서, 각각의 쌍별 분류기는 상기 샘플 이미지가 복수의 결함 클래스의 고유한 쌍 중 다른 것보다 하나에 더 유사할 확률을 결정하도록 구성된, 상기 처리하는 단계; 및결정된 확률을 처리하여 상기 복수의 결함 클래스 중 하나를 상기 샘플 이미지에 할당하기 위한 최종 예측을 생성하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제15항에 있어서, 상기 샘플 이미지를 처리하는 단계는,상기 쌍별 분류기가 대응하는 단일 차원 표현에 대한 확률을 결정하도록, 상기 쌍별 분류기 이전에 복수의 특징을 한정하는 적어도 하나의 단일 차원 표현으로 상기 샘플 이미지를 감소시키기 위해 상기 샘플 이미지에 컨볼루션 및 풀링 함수를 적용하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16항에 있어서,순방향 변수 선택을 위해 각각의 쌍별 분류기를 복수 회 실행하는 단계로서, 매번 상기 복수의 특징 중 하나를 상기 쌍별 분류기에 추가하고, 추가된 하나의 특징이 상기 쌍별 분류기의 정확도를 향상시키는 경우 상기 추가된 하나의 특징을 상기 쌍별 분류기에 통합하는, 상기 실행하는 단계; 및역방향 변수 선택을 위해 각각의 쌍별 분류기를 복수 회 실행하는 단계로서, 매번 상기 복수의 특징 중 하나를 제거하고, 제거에 의해 상기 쌍별 분류기의 정확도가 감소한 경우 제거된 하나의 특징을 상기 쌍별 분류기에 다시 통합하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17항에 있어서, 상기 복수의 쌍별 분류기 각각의 결과에 기초하여 상기 복수의 결함 클래스 중 하나를 상기 단일 차원 표현에 할당하도록 구성된 최종 분류기 모델을 실행하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제19항에 있어서, 복수의 샘플 이미지에 대해 상기 방법 단계를 반복하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 방법으로서, 반도체 기판 상에 형성된 반도체 웨이퍼의 제1 복수의 샘플 이미지를 획득하는 단계로서, 상기 제1 복수의 샘플 이미지는 복수의 상이한 이미지 유형을 포함하는, 상기 획득하는 단계;상기 복수의 샘플 이미지 각각에 각각 대응하는 복수의 단일 차원 메트릭을 계산하는 단계로서, 각각의 메트릭은 상기 각각의 샘플 이미지에 대한 복수의 특징을 각각 한정하는, 상기 계산하는 단계;상기 복수의 특징 중에서 상기 메트릭에 대한 이미지 유형을 결정하는 데 보다 중요한 작은 특징 세트를 선택하기 위해 각각의 메트릭에 대해 변수 선택을 수행하는 단계;복수의 기계 학습 기반 쌍별 분류기 모델에서 각각의 대응하는 메트릭을 처리하는 단계로서, 상기 쌍별 분류기 모델 각각은 상기 메트릭이 상기 복수의 상이한 이미지 유형의 고유한 복수의 쌍 중 하나를 더 나타내는 대응 확률을 결정하도록 구성된, 상기 처리하는 단계; 및상기 처리하는 단계에서 결정된 확률에 기초하여 각각의 대응하는 벡터에 상기 복수의 이미지 유형 중 하나를 할당하도록 구성된 최종 기계 학습 기반 분류기 모델을 실행하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 캘리포니아주 ***** 산타클라라 **** 델라크루즈 불러바드</address><code>520060058796</code><country>미국</country><engName>PDF SOLUTIONS, INC.</engName><name>피디에프 솔루션즈, 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 캘리포니아주 ***** 산타클라라 *...</address><code> </code><country> </country><engName>HONDA, Tomonori</engName><name>혼다 토모노리</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아주 ***** 산타클라라 *...</address><code> </code><country> </country><engName>BURCH, Richard</engName><name>버치 리차드</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아주 ***** 산타클라라 *...</address><code> </code><country> </country><engName>ZHU, Qing</engName><name>주 칭</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아주 ***** 산타클라라 *...</address><code> </code><country> </country><engName>DAVID, Jeffrey, Drue</engName><name>데이비드 제프리 드루</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 강남대로 ***, **,**층(역삼동, 동희빌딩)</address><code>920011000059</code><country>대한민국</country><engName>AJU INTERNATIONAL LAW &amp; PATENT GROUP</engName><name>특허법인아주</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.04.22</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/013,737</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2022.11.01</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-1160707-55</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2022.11.25</receiptDate><receiptNumber>1-5-2022-0177495-16</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.04.17</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0423197-51</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2024.04.17</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0423198-07</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020227038349.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c9399b33d910b68746da71840df5c60f9a4cec4b320cd4398fbb2284b2078fddedb9fb9ac4066095dc7477291cb621d157a85b2f9f0a64cc97e</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf4f9bcdc9262a82c6b7eba8ded430d3206ddd2ad6a7aa3e7950ced538b6edfe3c91ee3e7336231728b7b5f1e6e691c2ffadc9d6ac90ae7657</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>