<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:36:32.3632</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.12.19</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-0185561</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>무선 통신 시스템에서 비선형성 보상을 위한 방법 장치</inventionTitle><inventionTitleEng>METHOD AND APPARATUS FOR COMPENSATING NON-LINEARITY IN  WIRELESS COMMUNICATION SYSTEM</inventionTitleEng><openDate>2025.06.26</openDate><openNumber>10-2025-0094980</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2015.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04B 17/13</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2015.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04B 17/24</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 1/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 27/36</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2009.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 8/24</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04B 1/04</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 개시는 LTE와 같은 4G 통신 시스템 이후 보다 높은 데이터 전송률을 지원하기 위한 5G 또는 6G 통신 시스템에 관련된 것이다. 본 개시의 일 실시예에 따르면 무선 통신 시스템의 기지국에 의해 수행되는 방법이 제공된다. 상기 방법은 비선형성 측정 요청 메시지를 전송하는 단계, 파일럿 신호 또는 데이터 중 적어도 하나를 전송하는 단계, 상기 파일럿 신호 또는 데이터 중 적어도 하나에 기반한 비선형성 측정 결과에 대한 정보를 포함하는 비선형성 측정 보고 메시지를 수신하는 단계, 및 상기 비선형성 측정 결과에 대한 정보에 기반하여, 지원 가능한 변조 코딩 스킴(modulation and coding scheme, MCS) 레벨을 결정하는 단계를 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 무선 통신 시스템의 기지국에 의해 수행되는 방법에 있어서, 비선형성 측정 요청 메시지를 전송하는 단계;파일럿 신호 또는 데이터 중 적어도 하나를 전송하는 단계; 상기 파일럿 신호 또는 데이터 중 적어도 하나에 기반한 비선형성 측정 결과에 대한 정보를 포함하는 비선형성 측정 보고 메시지를 수신하는 단계; 및 상기 비선형성 측정 결과에 대한 정보에 기반하여, 지원 가능한 변조 코딩 스킴(modulation and coding scheme, MCS) 레벨을 결정하는 단계를 포함하는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1 항에 있어서, 상기 비선형성 측정 요청 메시지를 전송하기 이전에, 상기 기지국의 하나 이상의 전력 증폭기(power amplifier, PA)에 대한 디지털 사전 왜곡(digital pre-distortion, DPD) 모델의 업데이트가 필요함을 식별하는 단계; 및 미리 결정된 규칙에 기반하여, 상기 하나 이상의 PA의 개수에 따른 지원 가능한 최대 MCS 레벨을 결정하는 단계를 더 포함하는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1 항에 있어서, 상기 비선형성 측정 요청 메시지를 전송하는 단계는, 라운드 로빈(round robin) 방식, 무작위 추출 방식, 전송될 데이터, 또는 현재 채널 상황 중 적어도 하나에 기반하여, 비선형성 측정을 요청할 하나 이상의 단말을 결정하는 단계; 및 상기 비선형성 측정 요청 메시지를, 상기 하나 이상의 단말로 전송하는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1 항에 있어서, 상기 파일럿 신호 또는 데이터 중 적어도 하나는, 미리 정의된 시퀀스 또는 미리 정의된 시간-주파수 자원에 기반하여 전송되거나, 셀 특정적으로 또는 단말 특정적으로 설정된 정보에 기반하여 전송되거나, 또는 미리 정의된 수식에 기반하여 전송되는 것을 특징으로 하는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1 항에 있어서, 상기 비선형성 측정 결과에 대한 정보는, 비선형성 정도를 직접적으로 지시하는 정보, 비선형성 정도에 따른 성능 측정 메트릭(performance metric)에 대한 정보, 단말이 판단하는 지원 가능한 최대 MCS 레벨에 대한 정보 중 적어도 하나를 포함하는 것을 특징으로 하는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5 항에 있어서, 상기 지원 가능한 MCS 레벨을 식별하는 결정하는 단계는, 상기 비선형성 측정 결과에 대한 정보에 상기 성능 측정 메트릭에 대한 정보가 포함된 경우, 상기 성능 측정 메트릭에 매핑되는 상기 지원 가능한 MCS 레벨을 결정하는 단계; 및 추후 데이터 전송 결과에 따라, 상기 지원 가능한 MCS 레벨을 조정하는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1 항에 있어서, 비선형성 측정 관련 능력 정보를 요청하는 메시지를 전송하는 단계; 및 비선형성 측정 기능을 지원하는지 여부에 대한 정보, 상기 파일럿 신호 또는 데이터 중 적어도 하나와 관련된 단말 능력 파라미터, 또는 비선형성 측정을 위해 필요한 오버헤드(overhead)에 대한 정보 중 적어도 하나를 포함하는 메시지를 수신하는 단계를 더 포함하는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 무선 통신 시스템의 단말에 의해 수행되는 방법에 있어서, 비선형성 측정 요청 메시지를 수신하는 단계;파일럿 신호 또는 데이터 중 적어도 하나를 수신하는 단계; 상기 파일럿 신호 또는 데이터 중 적어도 하나에 기반한 비선형성 측정 결과에 대한 정보를 포함하는 비선형성 측정 보고 메시지를 전송하는 단계를 포함하고, 상기 비선형성 측정 결과에 대한 정보에는 기지국에서 지원 가능한 변조 코딩 스킴(modulation and coding scheme, MCS) 레벨과 연관되는 것을 특징으로 하는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8 항에 있어서, 상기 파일럿 신호 또는 데이터 중 적어도 하나는, 미리 정의된 시퀀스 또는 미리 정의된 시간-주파수 자원에 기반하여 수신되거나, 셀 특정적으로 또는 단말 특정적으로 설정된 정보에 기반하여 수신되거나, 또는 미리 정의된 수식에 기반하여 수신되는 것을 특징으로 하는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제8 항에 있어서, 상기 비선형성 측정 결과에 대한 정보는, 비선형성 정도를 직접적으로 지시하는 정보, 비선형성 정도에 따른 성능 측정 메트릭(performance metric)에 대한 정보, 단말이 판단하는 지원 가능한 최대 MCS 레벨에 대한 정보 중 적어도 하나를 포함하는 것을 특징으로 하는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 무선 통신 시스템의 기지국에 있어서, 송수신부; 및 비선형성 측정 요청 메시지를 전송하도록 상기 송수신부를 제어하고, 파일럿 신호 또는 데이터 중 적어도 하나를 전송하도록 상기 송수신부를 제어하고, 상기 파일럿 신호 또는 데이터 중 적어도 하나에 기반한 비선형성 측정 결과에 대한 정보를 포함하는 비선형성 측정 보고 메시지를 수신하도록 상기 송수신부를 제어하고, 상기 비선형성 측정 결과에 대한 정보에 기반하여, 지원 가능한 변조 코딩 스킴(modulation and coding scheme, MCS) 레벨을 결정하는 제어부를 포함하는 기지국. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11 항에 있어서, 상기 제어부는, 상기 비선형성 측정 요청 메시지를 전송하기 이전에, 상기 기지국의 하나 이상의 전력 증폭기(power amplifier, PA)에 대한 디지털 사전 왜곡(digital pre-distortion, DPD) 모델의 업데이트가 필요함을 식별하고, 미리 결정된 규칙에 기반하여, 상기 하나 이상의 PA의 개수에 따른 지원 가능한 최대 MCS 레벨을 결정하는 것을 특징으로 하는 기지국.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제11 항에 있어서, 상기 제어부는, 라운드 로빈(round robin) 방식, 무작위 추출 방식, 전송될 데이터, 또는 현재 채널 상황 중 적어도 하나에 기반하여, 비선형성 측정을 요청할 하나 이상의 단말을 결정하고, 상기 비선형성 측정 요청 메시지를, 상기 하나 이상의 단말로 전송하도록 상기 송수신부를 제어하는 것을 특징으로 하는 기지국. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제11 항에 있어서, 상기 파일럿 신호 또는 데이터 중 적어도 하나는, 미리 정의된 시퀀스 또는 미리 정의된 시간-주파수 자원에 기반하여 전송되거나, 셀 특정적으로 또는 단말 특정적으로 설정된 정보에 기반하여 전송되거나, 또는 미리 정의된 수식에 기반하여 전송되는 것을 특징으로 하는 기지국. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제11 항에 있어서, 상기 비선형성 측정 결과에 대한 정보는, 비선형성 정도를 직접적으로 지시하는 정보, 비선형성 정도에 따른 성능 측정 메트릭(performance metric)에 대한 정보, 단말이 판단하는 지원 가능한 최대 MCS 레벨에 대한 정보 중 적어도 하나를 포함하는 것을 특징으로 하는 기지국. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제15 항에 있어서, 상기 제어부는, 상기 비선형성 측정 결과에 대한 정보에 상기 성능 측정 메트릭에 대한 정보가 포함된 경우, 상기 성능 측정 메트릭에 매핑되는 상기 지원 가능한 MCS 레벨을 결정하고, 추후 데이터 전송 결과에 따라, 상기 지원 가능한 MCS 레벨을 조정하는 것을 특징으로 하는 기지국. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제11 항에 있어서, 상기 제어부는, 비선형성 측정 관련 능력 정보를 요청하는 메시지를 전송하도록 상기 송수신부를 제어하고, 비선형성 측정 기능을 지원하는지 여부에 대한 정보, 상기 파일럿 신호 또는 데이터 중 적어도 하나와 관련된 단말 능력 파라미터, 또는 비선형성 측정을 위해 필요한 오버헤드(overhead)에 대한 정보 중 적어도 하나를 포함하는 메시지를 수신하도록 상기 송수신부를 제어하는 것을 특징으로 하는 기지국. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 무선 통신 시스템의 단말에 있어서, 송수신부; 및 비선형성 측정 요청 메시지를 수신하도록 상기 송수신부를 제어하고, 파일럿 신호 또는 데이터 중 적어도 하나를 수신하도록 상기 송수신부를 제어하고, 상기 파일럿 신호 또는 데이터 중 적어도 하나에 기반한 비선형성 측정 결과에 대한 정보를 포함하는 비선형성 측정 보고 메시지를 전송하도록 상기 송수신부를 제어하는 제어부를 포함하고, 상기 비선형성 측정 결과에 대한 정보에는 기지국에서 지원 가능한 변조 코딩 스킴(modulation and coding scheme, MCS) 레벨과 연관되는 것을 특징으로 하는 단말.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18 항에 있어서, 상기 파일럿 신호 또는 데이터 중 적어도 하나는, 미리 정의된 시퀀스 또는 미리 정의된 시간-주파수 자원에 기반하여 수신되거나, 셀 특정적으로 또는 단말 특정적으로 설정된 정보에 기반하여 수신되거나, 또는 미리 정의된 수식에 기반하여 수신되는 것을 특징으로 하는 단말. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제18 항에 있어서, 상기 비선형성 측정 결과에 대한 정보는, 비선형성 정도를 직접적으로 지시하는 정보, 비선형성 정도에 따른 성능 측정 메트릭(performance metric)에 대한 정보, 단말이 판단하는 지원 가능한 최대 MCS 레벨에 대한 정보 중 적어도 하나를 포함하는 것을 특징으로 하는 단말.  </claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code>119981042713</code><country>대한민국</country><engName>SAMSUNG ELECTRONICS CO., LTD.</engName><name>삼성전자주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code> </code><country> </country><engName>PARK, Seungil</engName><name>박승일</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code> </code><country> </country><engName>KIM, Suhwook</engName><name>김서욱</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code> </code><country> </country><engName>SEO, Bongsung</engName><name>서봉성</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code> </code><country> </country><engName>JANG, Jeonghyeon</engName><name>장정현</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울시 금천구 가산디지털*로 *** ***호(가산동, 에이스하이엔드타워*차)</address><code>920171001812</code><country>대한민국</country><engName>YOON &amp; LEE International Patent &amp; Law Firm</engName><name>윤앤리특허법인(유한)</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2023.12.19</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1423549-18</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020230185561.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c9379a1d31dff44ff0aed04a92771259d80c3cee646209366b145f84ea129da123f238b9d19a0a405e7298a529c23f0119faf50785d57703be0</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfc903a5fe738956da9a1ee1417ef05923ed43739bfc365d91c86e23c859a4008b0fbe030054c4a4a1063a9b9b7834e463289cfe5af50ac5ca</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>