<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:23:55.2355</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.11.08</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-0153824</applicationNumber><claimCount>19</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>물류 센터의 피킹 위치 파악을 위한 통로 정보 생성 방법, 장치 및 컴퓨터 프로그램</inventionTitle><inventionTitleEng>METHOD, DEVICE AND COMPUTER PROGRAM FOR GENERATING  AISLE INFORMATION FOR WAREHOUSE PICKING LOCATION  IDENTIFICATION</inventionTitleEng><openDate>2025.05.15</openDate><openNumber>10-2025-0067568</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.10.30</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2024.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06Q 10/08</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2012.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06Q 10/06</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B65G 1/02</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 16/906</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 17/10</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 발명의 실시예에 따른 통로 정보 생성 방법은 랙(rack) 정보에 기초하여 인접한 랙 간의 그루핑을 통한 인접 랙 그룹을 설정하는 인접 랙 그룹 설정 단계; 상기 인접 랙 그룹에 기초하여 작업자가 이동할 수 있는 통로에 대한 통로 정보를 설정하는 통로 정보 설정 단계; 및 상기 통로 정보와 상기 인접 랙 그룹에 기초하여 작업자가 랙 내 상품을 피킹(picking)하기 위한 인접 통로 정보를 생성하는 인접 통로 정보 생성 단계; 를 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 통로 정보 생성 장치에 의한 통로 정보 생성 방법에 있어서,랙(rack) 정보에 기초하여 인접한 랙 간의 그루핑을 통한 인접 랙 그룹을 설정하는 인접 랙 그룹 설정 단계;상기 인접 랙 그룹에 기초하여 작업자가 이동할 수 있는 통로에 대한 통로 정보를 설정하는 통로 정보 설정 단계; 및상기 통로 정보와 상기 인접 랙 그룹에 기초하여 작업자가 랙 내 상품을 피킹(picking)하기 위한 인접 통로 정보를 생성하는 인접 통로 정보 생성 단계; 를 포함하는 것을 특징으로 하는 통로 정보 생성 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1 항에 있어서, 상기 인접 랙 그룹 설정 단계는 상기 랙 정보로부터 각 셀(cell)별 인덱스를 부여하고 각 셀별 좌표를 추출하는 랙 정보 전처리 단계; 상기 셀별 인덱스 및 좌표에 기초하여 인접 랙 그룹을 생성하는 인접 랙 그룹 생성 단계; 및상기 인접 랙 그룹의 외곽 모서리의 좌표를 추출하는 외곽 좌표 추출 단계; 를 포함하는 것을 특징으로 하는 통로 정보 생성 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서, 상기 랙 정보 전처리 단계는상기 랙 정보에 포함되는 라인 번호, 랙 번호 및 셀 번호를 이용하여 랙 ID를 생성하는 랙 ID 생성 단계;상기 각 셀별로 인덱스를 부여하는 인덱싱 단계; 및상기 랙 정보로부터 각 셀별로 셀 모서리 좌표를 추출하는 셀별 좌표 추출 단계; 를 포함하는 것을 특징으로 하는 통로 정보 생성 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3항에 있어서, 상기 인접 랙 그룹 생성 단계는적어도 둘 이상의 셀 모서리 좌표가 중복되는 다른 셀의 인덱스를 포함하는 인덱스 그룹을 셀별로 생성하는 인덱스 그룹 생성 단계; 및상기 셀별로 생성된 상기 인덱스 그룹을 비교하여, 인덱스 그룹 간 중복되는 셀의 인덱스가 있다면 대응되는 인덱스 그룹을 같은 군집으로 포함시키는 군집 생성 단계; 를 포함하는 것을 특징으로 하는 통로 정보 생성 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4항에 있어서, 각 셀별 인덱스가 하나의 군집에만 포함될 때까지 상기 군집 생성 단계가 반복되고, 상기 반복이 종료되었을 때 생성된 군집을 상기 인접 랙 그룹으로 생성하는 것을 특징으로 하는 통로 정보 생성 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제2항에 있어서, 상기 외곽 좌표 추출 단계는 상기 인접 랙 그룹 별로 포함되는 셀 모서리 정보를 추출하고 상기 인접 랙 그룹의 셀 모서리 좌표 중 중복되는 셀 모서리 좌표를 제거하는 중복 셀 모서리 좌표 처리 단계; 및상기 중복되는 셀 모서리 좌표를 제외한 셀 모서리 좌표 중 상기 인접 랙 그룹의 외곽 모서리에 대응하는 셀 모서리 좌표를 추출하여 상기 인접 랙 그룹별 외곽 좌표를 추출하는 외곽 셀 모서리 좌표 처리 단계; 를 포함하는 것을 특징으로 하는 통로 정보 생성 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6항에 있어서, 상기 외부 셀 모서리 좌표 처리 단계는 컨벡스 헐(Convex Hull) 알고리즘을 통해 상기 외곽 모서리에 대응하는 셀 모서리 좌표를 추출하는 것을 특징으로 하는 통로 정보 생성 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제6항에 있어서, 상기 통로 정보 설정 단계는존 외곽 정보와 상기 인접 랙 그룹의 외곽 좌표에 기초하여 그래프 형태의 통로 정 보를 생성하는 초기 통로 정보 생성 단계;상기 통로 정보에 대해 위치 별 피킹 환경에 따른 피킹 상황 정보를 반영하여 상기 통로 정보를 업데이트하는 통로 정보 업데이트 단계; 및업데이트된 통로 정보에 기초하여 통로 벡터를 산출하고 통로별 인덱스를 부여하는 통로 인덱스 부여 단계; 를 포함하는 것을 특징으로 하는 통로 정보 생성 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8항에 있어서, 상기 존 외곽 정보는 상기 랙이 적어도 하나 이상 설치된 구조물의 내벽의 위치와 크기, 상기 랙의 설치나 작업자의 이동을 방해하는 방해물의 위치나 크기에 대한 정보 중 적어도 하나 이상을 포함하는 것을 특징으로 하는 통로 정보 생성 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제8항에 있어서, 상기 피킹 상황 정보는 각 랙별 작업자의 피킹이 가능한 면에 대한 정보를 포함하고,상기 통로 정보 업데이트 단계는 상기 피킹 상황 정보를 반영하여 각 통로가 피킹 및 이동이 모두 가능한 통로인 피킹 통로에 해당하는지 또는 피킹이 불가능하고 이동이 가능한 이동 통로에 해당하는지에 대한 속성을 부여하는 단계인 것을 특징으로 하는 통로 정보 생성 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제8항에 있어서, 상기 피킹 상황 정보는 장애물의 위치와 크기에 대한 정보를 포함하고,상기 통로 정보 업데이트 단계는 상기 피킹 상황 정보를 반영하여 통로의 적어도 일부 영역에 대한 통행 가부 및 피킹 가부에 대한 속성을 부여하는 단계인 것을 특징으로 하는 통로 정보 생성 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1항에 있어서, 상기 인접 통로 정보 생성 단계는상기 통로 정보와 상기 인접 랙 그룹에 기초하여 각각의 통로에 대해 직접 연결된 통로를 인접 통로로 설정하여 인접 통로 정보를 생성하는 단계인 것을 특징으로 하는 통로 정보 생성 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1항에 있어서, 상기 인접 통로 정보 생성 단계는상기 통로 정보 설정 단계를 통해 생성되는 통로 벡터에 기초하여 각 통로별 중심점을 계산하고, 상기 통로별 중심점을 비교하여 거리에 따른 인접 통로를 설정하여 인접 통로 정보를 생성하는 단계인 것을 특징으로 하는 통로 정보 생성 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제1항에 있어서, 상기 랙 정보는 랙에 포함되는 셀의 개수, 셀의 형태, 셀의 크기, 셀의 번호, 셀의 피킹 가능한 방향, 셀의 높이, 셀이 위치하는 랙 내 층수에 대한 레벨 번호, 셀의 모서리 좌표, 랙 코드, 랙의 배치 방향, 랙이 포함되는 라인의 라인 번호, 랙이 포함되는 존 번호, 상기 라인 또는 존 내에서 랙의 위치에 대응되는 랙 번호 중 적어도 하나 이상을 포함하는 것을 특징으로 하는 통로 정보 생성 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14항에 있어서, 상기 셀의 모서리 좌표는 상기 랙의 모서리 좌표, 랙의 배치 방향 및 랙에 포함되는 셀의 개수로부터 도출되는 것을 특징으로 하는 통로 정보 생성 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 랙(rack) 정보에 기초하여 인접한 랙 간의 그루핑을 통한 인접 랙 그룹을 설정하는 인접 랙 그룹 설정부;상기 인접 랙 그룹에 기초하여 작업자가 이동할 수 있는 통로에 대한 통로 정보를 설정하는 통로 정보 설정부; 및 상기 통로 정보와 상기 인접 랙 그룹에 기초하여 작업자가 랙 내 상품을 피킹(picking)하기 위한 인접 통로 정보를 생성하는 인접 통로 정보 생성부; 를 포함하는 통로 정보 생성 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16항에 있어서, 상기 랙 정보는 랙에 포함되는 셀의 개수, 셀의 형태, 셀의 크기, 셀의 번호, 셀의 피킹 가능한 방향, 셀의 높이, 셀이 위치하는 랙 내 층수에 대한 레벨 번호, 셀의 모서리 좌표, 랙 코드, 랙의 배치 방향, 랙이 포함되는 라인의 라인 번호, 랙이 포함되는 존 번호, 상기 라인 또는 존 내에서 랙의 위치에 대응되는 랙 번호 중 적어도 하나 이상을 포함하는 것을 특징으로 하는 통로 정보 생성 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17항에 있어서, 상기 셀의 모서리 좌표는 상기 랙의 모서리 좌표, 랙의 배치 방향 및 랙에 포함되는 셀의 개수로부터 도출되는 것을 특징으로 하는 통로 정보 생성 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 내부에 통로 정보를 생성하는 명령어들의 시퀀스를 포함하는 컴퓨터 판독가능 기록매체에 저장된 컴퓨터 프로그램에 있어서,상기 컴퓨터 프로그램은 컴퓨팅 장치에 의해 실행될 경우,랙(rack) 정보에 기초하여 인접한 랙 간의 그루핑을 통한 인접 랙 그룹을 설정하고,상기 인접 랙 그룹에 기초하여 작업자가 이동할 수 있는 통로에 대한 통로 정보를 설정하고,상기 통로 정보와 상기 인접 랙 그룹에 기초하여 작업자가 랙 내 상품을 피킹(picking)하기 위한 인접 통로 정보를 생성하는 명령어들의 시퀀스를 포함하는, 컴퓨터 판독가능 기록매체에 저장된 컴퓨터 프로그램.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기도 성남시 분당구...</address><code>219980054563</code><country>대한민국</country><engName>KT Corporation</engName><name>주식회사 케이티</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 성남시 분당구...</address><code> </code><country> </country><engName>JOO, Hae Ji</engName><name>주해지</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 성남시 분당구...</address><code> </code><country> </country><engName>KIM, Hyun Ae</engName><name>김현애</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 성남시 분당구...</address><code> </code><country> </country><engName>PARK, Jae Sun</engName><name>박재선</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 성남시 분당구...</address><code> </code><country> </country><engName>LEE, Yoo Hyeon</engName><name>이유현</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 성남시 분당구...</address><code> </code><country> </country><engName>JEON, Seung Woo</engName><name>전승우</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 성남시 분당구...</address><code> </code><country> </country><engName>HONG, Seoung Rok</engName><name>홍성록</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 테헤란로*길 **, *층 (역삼동, 한동빌딩)</address><code>920111000019</code><country>대한민국</country><engName>MAPS Intellectual Property Law Firm</engName><name>특허법인엠에이피에스</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2023.11.08</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1236020-47</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.10.30</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1186918-59</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>특허고객번호 정보변경(경정)신고서·정정신고서</documentName><receiptDate>2025.03.26</receiptDate><receiptNumber>4-1-2025-5080836-48</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020230153824.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93431a24b4618a3c861f096ae3b51150798ef0b3445e3fb9be46d5824ff2803205ff99420f98622e2b942f345e825f30f537e02414a5c70898</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf2d1fbb3c52754cf5064c0750ebe615daced5166a8537ab01e8b0d4f54a536c5cba9816e26dc8cdabcc3304cb3f285f9217c9e976aa6dc5ca</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>