<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:33:10.3310</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.05.18</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-7043574</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>AR-기반 연결 포탈 쇼핑</inventionTitle><inventionTitleEng>AR-BASED CONNECTED PORTAL SHOPPING</inventionTitleEng><openDate>2024.01.24</openDate><openNumber>10-2024-0010719</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2023.12.18</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2023.12.18</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06Q 30/06</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2011.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 19/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2011.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 19/20</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 51/046</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2024.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06Q 50/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 51/10</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 67/131</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06K 7/14</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2024.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06Q 10/08</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2012.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06Q 20/12</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 개시내용의 양태들은 동작들을 수행하기 위한 방법들 및 프로그램을 저장하는 컴퓨터 판독가능 저장 매체를 포함하는 시스템을 수반하며, 동작들은 제1 사용자의 클라이언트 디바이스로부터 제2 사용자와의 공유 증강 현실(AR) 쇼핑 경험에 참여하기 위한 요청을 수신하는 동작; 제1 및 제2 사용자들의 각각의 클라이언트 디바이스들 상에 디스플레이하기 위해, 제1 및 제2 사용자들의 공유 현실-세계 환경 상에 오버레이된 현실-세계 제품들을 표현하는 복수의 AR 아이템을 포함하는 공유 AR 쇼핑 경험을 생성하는 동작; 제2 사용자가 복수의 AR 아이템들 중 제1 AR 아이템과 상호작용하고 있다고 결정하는 동작; 제2 사용자가 제1 사용자의 클라이언트 디바이스에 의해 캡처된 이미지에 묘사되는 것을 검출하는 것에 응답하여, 이미지에서 제2 사용자 상에 제1 AR 아이템을 오버레이하는 동작을 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2022.11.24</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2022246425</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.05.18</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2022/072405</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 방법으로서,하나 이상의 프로세서에 의해, 제1 사용자의 클라이언트 디바이스로부터 제2 사용자와의 공유 증강 현실(AR) 쇼핑 경험에 참여하기 위한 요청을 수신하는 단계;상기 제1 및 제2 사용자들의 각각의 클라이언트 디바이스들 상에 디스플레이하기 위해, 상기 제1 및 제2 사용자들의 공유 현실-세계 환경 상에 오버레이된 현실-세계 제품들을 표현하는 복수의 AR 아이템을 포함하는 상기 공유 AR 쇼핑 경험을 생성하는 단계;상기 하나 이상의 프로세서에 의해, 상기 제2 사용자가 상기 복수의 AR 아이템들 중 제1 AR 아이템과 상호작용하고 있다고 결정하는 단계; 및상기 제2 사용자가 상기 제1 사용자의 클라이언트 디바이스에 의해 캡처된 이미지에 묘사되는 것을 검출하는 것에 응답하여, 상기 이미지에서 상기 제2 사용자 상에 상기 제1 AR 아이템을 오버레이하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,디스플레이를 위해, 상기 제1 및 제2 사용자들의 상기 클라이언트 디바이스들 상의 상기 공유 AR 쇼핑 경험 내에서, 상기 제1 및 제2 사용자들 사이에서 교환되는 메시지들의 리스트를 생성하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항 또는 제2항에 있어서,상기 제1 사용자의 상기 클라이언트 디바이스 상의 상기 공유 AR 쇼핑 경험의 상기 디스플레이 내에서의 디스플레이를 위해 상기 제2 사용자의 위치의 표시자를 생성하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항 내지 제3항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제2 사용자의 상기 클라이언트 디바이스에 의해 캡처된 하나 이상의 이미지가 사람의 묘사를 포함한다고 결정하는 단계;상기 사람의 아이덴티티가 상기 공유 AR 쇼핑 경험에 참여한 사용자들의 복수의 아이덴티티들 중 어느 것과도 매칭되지 않는다고 결정하는 단계; 및상기 사람의 아이덴티티가 상기 공유 AR 쇼핑 경험에 참여한 상기 사용자들의 복수의 아이덴티티들 중 어느 것과도 매칭되지 않는다고 결정하는 것에 응답하여, 상기 제2 사용자의 클라이언트 디바이스 상에 디스플레이된 하나 이상의 이미지에서의 상기 사람의 묘사를 차단하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항 내지 제4항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제2 사용자가 상기 복수의 AR 아이템들 중 상기 제1 AR 아이템과 상호작용하고 있다고 결정하는 단계는상기 제1 AR 아이템을 가상으로 착용하도록 요청하는 상기 제2 사용자의 상기 클라이언트 디바이스로부터의 입력을 수신하는 단계;상기 제2 사용자의 상기 클라이언트 디바이스의 카메라를 활성화하는 단계; 및제2 사용자의 클라이언트 디바이스의 카메라에 의해 캡처된 제2 사용자의 이미지 상에 제1 AR 아이템을 오버레이하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5항에 있어서,상기 제1 사용자의 클라이언트 디바이스로부터 제2 AR 아이템을 선택하는 입력을 수신하는 단계; 및상기 제2 AR 아이템을 선택하는 상기 제1 사용자의 상기 클라이언트 디바이스로부터의 입력을 수신하는 것에 응답하여: 상기 제2 AR 아이템이 상기 제2 사용자의 클라이언트 디바이스의 카메라에 의해 캡처된 상기 제2 사용자의 이미지 상에 상기 제1 AR 아이템과 함께 오버레이되게 하는 단계; 및 상기 제1 사용자의 클라이언트 디바이스의 카메라에 의해 캡처된 상기 제2 사용자의 이미지 상에 상기 제1 및 제2 AR 아이템들을 오버레이하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항 내지 제6항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제2 사용자가 상기 제1 AR 아이템과 연관된 제1 현실-세계 제품에 관한 더 많은 정보를 요청했다고 결정하는 단계; 및상기 제2 사용자가 더 많은 정보를 요청했다고 결정하는 것에 응답하여, 상기 제2 사용자의 상기 클라이언트 디바이스 상에 디스플레이하기 위해 상기 현실-세계 제품의 전체 화면 보기를 생성하는 단계를 더 포함하고, 상기 제1 사용자의 클라이언트 디바이스는 상기 전체 화면 보기가 상기 제2 사용자에게 제시되는 동안 상기 공유 AR 쇼핑 경험을 계속 디스플레이하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항 내지 제7항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 및 제2 사용자들의 클라이언트 디바이스들이 서로의 임계 근접도 내에 있다고 결정하는 단계; 및상기 제1 및 제2 사용자들의 클라이언트 디바이스들이 서로의 임계 근접도 내에 있다고 결정하는 것에 응답하여, 상기 제1 및 제2 사용자들의 각각의 클라이언트 디바이스들 상에 디스플레이하기 위해, 상기 공유 AR 쇼핑 경험을 생성하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항 내지 제8항 중 어느 한 항에 있어서,디스플레이를 위해, 상기 제1 및 제2 사용자들의 상기 클라이언트 디바이스들 상의 상기 공유 AR 쇼핑 경험 내에서, 가상 마네킹을 생성하는 단계;제2 AR 아이템을 선택하는 상기 제1 사용자의 상기 클라이언트 디바이스로부터 수신되는 제1 입력에 기초하여 상기 가상 마네킹에 제1 의류 물품을 적용하는 단계; 및제3 AR 아이템을 선택하는 상기 제2 사용자의 상기 클라이언트 디바이스로부터 수신되는 제2 입력에 기초하여 상기 가상 마네킹에 제2 의류 물품을 적용하는 단계- 상기 제1 및 제2 의류 물품들은 상기 마네킹 상에 함께 제시됨 -를 더 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항 내지 제9항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제2 사용자의 클라이언트 디바이스로부터 상기 제1 AR 아이템의 선택을 수신하는 것에 응답하여 상기 제1 사용자의 클라이언트 디바이스 상에 디스플레이되는 복수의 AR 아이템들의 수량을 감소시키는 단계를 더 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10항에 있어서,상기 공유 AR 쇼핑 경험에 의해 표현되는 상점의 인벤토리에 액세스하는 단계;상기 제1 AR 아이템과 연관된 제1 현실-세계 아이템이 상기 상점의 인벤토리에서 이용가능한 마지막 아이템이라고 결정하는 단계; 및상기 제1 현실-세계 아이템이 상기 상점의 인벤토리에서 이용가능한 마지막 아이템이라고 결정하는 것에 응답하여 상기 제1 사용자의 클라이언트 디바이스 상의 공유 AR 쇼핑 경험의 디스플레이로부터 상기 제1 AR 아이템의 표현을 제거하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1항 내지 제11항 중 어느 한 항에 있어서,상기 공유 AR 쇼핑 경험에 의해 표현되는 상점의 인벤토리에 액세스하는 단계; 및상기 상점의 인벤토리에 기초하여 상기 공유 AR 쇼핑 경험의 디스플레이에 표현되는 상기 복수의 AR 아이템의 수량을 수정하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12항에 있어서,대체불가능 토큰(NFT)을 상기 복수의 AR 아이템들 각각과 연관시켜 상기 복수의 AR 아이템들에 의해 표현되는 상기 현실-세계 제품들의 이용가능성을 추적하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제1항 내지 제13항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제2 사용자와 상기 공유 AR 쇼핑 경험에 참여하기 위한 상기 제1 사용자로부터의 요청을 수신하는 단계는 상기 공유 AR 쇼핑 경험과 연관되는 바코드의 이미지를 캡처하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제1항 내지 제14항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제2 사용자와 상기 공유 AR 쇼핑 경험에 참여하기 위한 상기 요청을 상기 제1 사용자로부터 수신하는 단계는,상기 현실-세계 제품들과 연관된 상점을 표현하는 포털 페이지를 상기 제1 사용자의 상기 클라이언트 디바이스 상에 디스플레이하기 위해 생성하는 단계- 상기 포털 페이지는 상기 공유 AR 쇼핑 경험에 단독으로 액세스하는 제1 옵션 및 상기 제1 사용자에 대한 임계 근접도 내에 있는 것으로 결정되는 하나 이상의 친구와 상기 공유 AR 쇼핑 경험에 액세스하는 제2 옵션을 포함함- 를 더 포함하고, 상기 요청은 상기 제2 옵션의 사용자 선택을 검출하는 것에 응답하여 수신되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제1항 내지 제15항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 사용자의 상기 클라이언트 디바이스 상에 디스플레이하기 위해, 상기 공유 AR 쇼핑 경험을 현재 사용하고 있는 상기 제2 사용자를 포함하는 하나 이상의 친구를 식별하는 메시지를 생성하는 단계를 더 포함하고, 상기 메시지는 상기 하나 이상의 친구의 아바타들 및 상기 현실-세계 제품들과 연관된 상점의 식별자를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제1항 내지 제16항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 및 제2 사용자들의 각각의 클라이언트 디바이스들 상에 디스플레이하기 위한 상기 공유 AR 쇼핑 경험을 생성하는 단계는,상기 제1 사용자의 상기 클라이언트 디바이스로부터 상기 공유 현실-세계 환경의 하나 이상의 이미지를 수신하는 단계;상기 하나 이상의 이미지에서 현실-세계 객체를 식별하는 단계; 및상기 식별된 현실-세계 객체 상에 디스플레이하기 위해 상기 복수의 AR 아이템들로부터 주어진 AR 아이템을 선택하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17항에 있어서,상기 복수의 AR 아이템들로부터 상기 주어진 AR 아이템을 선택하는 입력을 상기 제1 사용자의 상기 클라이언트 디바이스로부터 수신하는 단계; 및상기 주어진 AR 아이템이 상기 제1 및 제2 사용자들의 클라이언트 디바이스들 상에 묘사된 현실-세계 객체의 이미지에 묘사된 식별된 현실-세계 객체 상에 디스플레이되게 하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 시스템으로서,동작들을 수행하도록 구성된 프로세서를 포함하고, 상기 동작들은제1 사용자의 클라이언트 디바이스로부터 제2 사용자와의 공유 증강 현실(AR) 쇼핑 경험에 참여하기 위한 요청을 수신하는 동작;상기 제1 및 제2 사용자들의 각각의 클라이언트 디바이스들 상에 디스플레이하기 위해, 상기 제1 및 제2 사용자들의 공유 현실-세계 환경 상에 오버레이된 현실-세계 제품들을 표현하는 복수의 AR 아이템을 포함하는 상기 공유 AR 쇼핑 경험을 생성하는 동작;상기 제2 사용자가 상기 복수의 AR 아이템들 중 제1 AR 아이템과 상호작용하고 있다고 결정하는 동작; 및상기 제2 사용자가 상기 제1 사용자의 클라이언트 디바이스에 의해 캡처된 이미지에 묘사되는 것을 검출하는 것에 응답하여, 상기 이미지에서 상기 제2 사용자 상에 상기 제1 AR 아이템을 오버레이하는 동작을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 명령어들을 포함하는 비일시적 머신 판독가능 저장 매체로서, 상기 명령어들은, 머신의 하나 이상의 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 머신으로 하여금제1 사용자의 클라이언트 디바이스로부터 제2 사용자와의 공유 증강 현실(AR) 쇼핑 경험에 참여하기 위한 요청을 수신하는 동작;상기 제1 및 제2 사용자들의 각각의 클라이언트 디바이스들 상에 디스플레이하기 위해, 상기 제1 및 제2 사용자들의 공유 현실-세계 환경 상에 오버레이된 현실-세계 제품들을 표현하는 복수의 AR 아이템을 포함하는 상기 공유 AR 쇼핑 경험을 생성하는 동작;상기 제2 사용자가 상기 복수의 AR 아이템들 중 제1 AR 아이템과 상호작용하고 있다고 결정하는 동작; 및상기 제2 사용자가 상기 제1 사용자의 클라이언트 디바이스에 의해 캡처된 이미지에 묘사되는 것을 검출하는 것에 응답하여, 상기 이미지에서 상기 제2 사용자 상에 상기 제1 AR 아이템을 오버레이하는 동작을 포함하는 동작들을 수행하게 하는, 비일시적 머신 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 ***** 캘리포니아주 산타 모니카 써티퍼스트 스트리트 ****</address><code>520140253774</code><country>미국</country><engName>SNAP INC.</engName><name>스냅 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아 ...</address><code> </code><country> </country><engName>BERGER, Itamar</engName><name>버거, 이타마르</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아 ...</address><code> </code><country> </country><engName>BOGHANI, Amar</engName><name>보가니, 아마르</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아 ...</address><code> </code><country> </country><engName>GARCIA SOPO, Maria, Jose</engName><name>가르시아 소포, 마리아, 호세</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아 ...</address><code> </code><country> </country><engName>MUELLER SANDVIK, Isac, Andreas</engName><name>뮐러 산드비크, 아이삭, 안드레아스</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아 ...</address><code> </code><country> </country><engName>PAN, Qi</engName><name>판, 치</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아 ...</address><code> </code><country> </country><engName>ZOHAR, Matan</engName><name>조하르, 마탄</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>920010003368</code><country>대한민국</country><engName>Kim Yeon Song</engName><name>김연송</name></agentInfo><agentInfo><address>서울특별시 종로구 사직로*길 **, 세양빌딩 (내자동) *층(김.장법률사무소)</address><code>919980003619</code><country>대한민국</country><engName>YANG, Young June</engName><name>양영준</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>919990005000</code><country>대한민국</country><engName>PAIK MAN GI</engName><name>백만기</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.05.19</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/324,344</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2023.12.18</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1414276-48</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2023.12.18</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1414684-63</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2023.12.22</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0207474-41</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.10.24</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-1031072-29</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020237043574.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c934c90477689c05bdb73d07cf1fcd71ec6dd0be1e32fb2713798599bab72641936a9af52b72b08889f14c4311bc90b9e6bffd65b40802be62a</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf8e68444890c3a65b6ac5516ffa5f4ba7e400d58e56c1b866aadc37ca61b3a4b3cf2ce7f89c1a6240106b91e42432d3995738d5e9b06003dc</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>