<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:07:38.738</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.10.04</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2022-0126505</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>이미지 처리 장치, 이미지 처리 시스템 및 이미지 처리 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>IMAGE PROCESSING DEVICE, IMAGE PROCESSING SYSTEM, AND  IMAGE PROCESSING METHOD</inventionTitleEng><openDate>2024.04.12</openDate><openNumber>10-2024-0047180</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.09.16</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2017.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 7/11</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2017.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 7/30</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2017.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 7/73</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2017.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 7/194</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 10/40</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 이미지 처리 장치, 이미지 처리 시스템 및 이미지 처리 방법이 제공된다. 이미지 처리 방법은, 설계 데이터 기반 이미지에서 차체 영역과 부품 영역을 구분하고, 상기 부품 영역을 포함하는 일부 영역을 제외 영역으로 결정하는 제외 영역 결정 모듈; 상기 설계 데이터 기반 이미지에서 상기 제외 영역을 마스킹한 마스킹 영역을 포함하는 레퍼런스 이미지를 생성하는 레퍼런스 이미지 생성 모듈; 상기 레퍼런스 이미지를 이용하여 취득 이미지에서 특징점 검색 영역을 정의하는 특징점 검색 영역 정의 모듈; 및 상기 특징점 검색 영역에서 복수의 특징점을 검출하는 특징점 검출 모듈을 포함할 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 설계 데이터 기반 이미지에서 차체 영역과 부품 영역을 구분하고, 상기 부품 영역을 포함하는 일부 영역을 제외 영역으로 결정하는 제외 영역 결정 모듈;상기 설계 데이터 기반 이미지에서 상기 제외 영역을 마스킹한 마스킹 영역을 포함하는 레퍼런스 이미지를 생성하는 레퍼런스 이미지 생성 모듈;상기 레퍼런스 이미지를 이용하여 취득 이미지에서 특징점 검색 영역을 정의하는 특징점 검색 영역 정의 모듈; 및상기 특징점 검색 영역에서 복수의 특징점을 검출하는 특징점 검출 모듈을 포함하는이미지 처리 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 차량을 촬영하는 카메라로부터 제공받은 촬영 이미지에 대응하는 촬영 좌표와, 상기 설계 데이터에 대응하는 설계 데이터 좌표를 매칭하여 상기 설계 데이터 기반 이미지를 생성하는 설계 데이터 기반 이미지 생성 모듈을 더 포함하는 이미지 처리 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서, 상기 제외 영역 결정 모듈은, 상기 설계 데이터에 차체 또는 부품 고유번호 별로 부여된 값에 따라 상기 차체 영역과 상기 부품 영역을 구분하는 이미지 처리 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서, 상기 제외 영역은 상기 설계 데이터 기반 이미지에서 상기 차체 영역 및 상기 부품 영역과 구분되는 배경 영역을 더 포함하는, 이미지 처리 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항에 있어서, 상기 제외 영역은 상기 설계 데이터 기반 이미지에서 환경에 따른 변화가 큰 영역으로 사용자에 의해 지정된 사용자 지정 영역을 더 포함하는, 이미지 처리 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에 있어서, 상기 복수의 특징점에 기반하여 상기 취득 이미지에 대한 이미지 정합을 수행하는 이미지 정합 모듈을 더 포함하는 이미지 처리 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6항에 있어서, 상기 이미지 정합을 수행하면서, 이전에 취득된 취득 이미지와의 위치 편차로부터 변환 매트릭스(transformation matrix)를 생성하는 변환 매트릭스 생성 모듈; 및상기 변환 매트릭스의 성분 값이 미리 정의된 오차 범위에 해당하는지 여부를 분석하는 오차 분석 모듈을 더 포함하는, 이미지 처리 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7항에 있어서, 상기 복수의 특징점은 제1 특징점 및 상기 제1 특징점과 상이한 제2 특징점을 포함하고,상기 이미지 정합 모듈은, 상기 제1 특징점을 이용한 이미지 정합에 따라 생성된 변환 매트릭스의 성분 값이 상기 오차 범위를 벗어나는 경우, 상기 제2 특징점을 이용하여 상기 취득 이미지에 대한 이미지 정합을 수행하는 이미지 처리 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제7항에 있어서, 상기 특징점 검색 영역 정의 모듈은, 상기 변환 매트릭스의 성분 값이 미리 정의된 오차 범위를 벗어나는 경우, 상기 특징점 검색 영역의 경계선 중 적어도 일부를 픽셀 단위로 증감하여 상기 특징점 검색 영역을 변경하고,상기 특징점 검출 모듈은 상기 변경된 특징점 검색 영역에서 새로운 특징점을 검출하고,상기 이미지 정합 모듈은 상기 새로운 특징점에 기반하여 상기 취득 이미지에 대한 이미지 정합을 수행하는, 이미지 처리 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 미리 제공되는 티칭(teaching)에 의해 정해지는 촬영 좌표에서 차량을 촬영하는 모바일 로봇;상기 모바일 로봇으로부터 제1 촬영 이미지를 제공받고, 상기 제1 촬영 이미지에 매칭되는 설계 데이터 기반 이미지를 이용하여 특징점 검색을 위한 레퍼런스 이미지를 생성하는 제1 이미지 처리 장치; 및상기 모바일 로봇으로부터 제2 촬영 이미지를 제공받고, 상기 레퍼런스 이미지에서 정의된 특징점 검색 영역에 기반하여 상기 제2 촬영 이미지에 대한 이미지 정합을 수행하는 제2 이미지 처리 장치를 포함하는이미지 처리 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10항에 있어서,상기 제1 이미지 처리 장치는,상기 설계 데이터 기반 이미지에서 차체 영역과 부품 영역을 구분하고, 상기 부품 영역을 포함하는 일부 영역을 제외 영역으로 결정하는 제외 영역 결정 모듈; 및상기 설계 데이터 기반 이미지에서 상기 제외 영역을 마스킹한 마스킹 영역을 포함하는 상기 레퍼런스 이미지를 생성하는 레퍼런스 이미지 생성 모듈을 포함하는, 이미지 처리 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서,상기 제외 영역 결정 모듈은, 상기 설계 데이터에 차체 또는 부품 고유번호 별로 부여된 값에 따라 상기 차체 영역과 상기 부품 영역을 구분하는 이미지 처리 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제11항에 있어서,상기 제2 이미지 처리 장치는,상기 레퍼런스 이미지를 이용하여 상기 제2 촬영 이미지에서 상기 특징점 검색 영역을 정의하는 특징점 검색 영역 정의 모듈; 및상기 특징점 검색 영역에서 복수의 특징점을 검출하는 특징점 검출 모듈을 포함하는, 이미지 처리 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13항에 있어서,상기 제2 이미지 처리 장치는,상기 복수의 특징점에 기반하여 상기 제2 촬영 이미지에 대한 이미지 정합을 수행하는 이미지 정합 모듈;상기 이미지 정합을 수행하면서, 이전에 취득된 제2 촬영 이미지와의 위치 편차로부터 변환 매트릭스를 생성하는 변환 매트릭스 생성 모듈; 및상기 변환 매트릭스의 성분 값이 미리 정의된 오차 범위에 해당하는지 여부를 분석하는 오차 분석 모듈을 더 포함하는, 이미지 처리 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14항에 있어서,상기 복수의 특징점은 제1 특징점 및 상기 제1 특징점과 상이한 제2 특징점을 포함하고,상기 이미지 정합 모듈은, 상기 제1 특징점을 이용한 이미지 정합에 따라 생성된 변환 매트릭스의 성분 값이 상기 오차 범위를 벗어나는 경우, 상기 제2 특징점을 이용하여 상기 제2 촬영 이미지에 대한 이미지 정합을 수행하는 이미지 처리 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제14항에 있어서,상기 특징점 검색 영역 정의 모듈은, 상기 변환 매트릭스의 성분 값이 미리 정의된 오차 범위를 벗어나는 경우, 상기 특징점 검색 영역의 경계선 중 적어도 일부를 픽셀 단위로 증감하여 상기 특징점 검색 영역을 변경하고,상기 특징점 검출 모듈은 상기 변경된 특징점 검색 영역에서 새로운 특징점을 검출하고,상기 이미지 정합 모듈은 상기 새로운 특징점에 기반하여 상기 제2 촬영 이미지에 대한 이미지 정합을 수행하는, 이미지 처리 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 설계 데이터 기반 이미지에서 차체 영역과 부품 영역을 구분하는 단계;상기 부품 영역을 포함하는 일부 영역을 제외 영역으로 결정하는 단계;상기 설계 데이터 기반 이미지에서 상기 제외 영역을 마스킹한 마스킹 영역을 포함하는 레퍼런스 이미지를 생성하는 단계;상기 레퍼런스 이미지를 이용하여 취득 이미지에서 특징점 검색 영역을 정의하는 단계; 및상기 특징점 검색 영역에서 복수의 특징점을 검출하는 단계를 포함하는이미지 처리 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17항에 있어서,상기 복수의 특징점에 기반하여 상기 취득 이미지에 대한 이미지 정합을 수행하는 단계;상기 이미지 정합을 수행하면서, 이전에 취득된 취득 이미지와의 위치 편차로부터 변환 매트릭스를 생성하는 단계; 및상기 변환 매트릭스의 성분 값이 미리 정의된 오차 범위에 해당하는지 여부를 분석하는 단계를 더 포함하는 이미지 처리 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18항에 있어서,상기 복수의 특징점은 제1 특징점 및 상기 제1 특징점과 상이한 제2 특징점을 포함하고,상기 제1 특징점을 이용한 이미지 정합에 따라 생성된 변환 매트릭스의 성분 값이 상기 오차 범위를 벗어나는 경우, 상기 제2 특징점을 이용하여 상기 취득 이미지에 대한 이미지 정합을 수행하는 단계를 더 포함하는 이미지 처리 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제18항에 있어서,상기 변환 매트릭스의 성분 값이 미리 정의된 오차 범위를 벗어나는 경우, 상기 특징점 검색 영역의 경계선 중 적어도 일부를 픽셀 단위로 증감하여 상기 특징점 검색 영역을 변경하는 단계;상기 변경된 특징점 검색 영역에서 새로운 특징점을 검출하는 단계; 및상기 새로운 특징점에 기반하여 상기 취득 이미지에 대한 이미지 정합을 수행하는 단계를 더 포함하는 이미지 처리 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>서울특별시 서초구...</address><code>119980045675</code><country>대한민국</country><engName>HYUNDAI MOTOR COMPANY</engName><name>현대자동차주식회사</name></applicantInfo><applicantInfo><address>서울특별시 서초구...</address><code>119980003181</code><country>대한민국</country><engName>Kia Corporation</engName><name>기아 주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 화성...</address><code> </code><country> </country><engName>YANG, CHANGMO</engName><name>양창모</name></inventorInfo><inventorInfo><address>울산광역시 북구...</address><code> </code><country> </country><engName>JANG, SUNGTAI</engName><name>장성태</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 테헤란로 ***, 서림빌딩 **층 (역삼동)</address><code>920011000036</code><country>대한민국</country><engName>YOU ME PATENT &amp; LAW FIRM</engName><name>유미특허법인</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2022.10.04</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-1043542-52</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.09.16</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-1059724-98</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020220126505.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93ceb91d785b8d7da07f7d252e60781ed3878cf3ba1b1018cf28494f59506cb5d457fb9a15bc15f38b974e29cb431a3610d7b30c2bc05e6b84</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfafe09ec83c3258deada8628de5f878ca1434d503d754a35e9dadf82e5d732dcf7ba059ee631950a25b547e97ee4e7dd661e5180015c33868</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>