<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:41:01.411</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2020.03.22</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2021-7003270</applicationNumber><claimCount>15</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>인공 지능 기반 서열분석</inventionTitle><inventionTitleEng>ARTIFICIAL INTELLIGENCE-BASED SEQUENCING</inventionTitleEng><openDate>2021.12.01</openDate><openNumber>10-2021-0145116</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2023.03.22</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2021.02.01</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G16B 40/20</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G16B 30/10</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G16B 40/10</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 20/69</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 10/26</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 10/44</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 20/40</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 18/23211</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 18/24</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/0464</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/084</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/0442</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/048</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 개시된 기술은 제1 신경 네트워크를 통해 제1 입력을 프로세싱하고 제1 출력을 생성한다. 제1 입력은 서열분석 런에 대해 서열분석 시스템에 의해 캡처된 분석물들 및 그들의 주변 배경의 이미지들로부터 도출된 제1 이미지 데이터를 포함한다. 개시된 기술은 포스트-프로세서를 통해 제1 출력을 프로세싱하고, 분석물들 및 그들의 주변 배경에 관한 메타데이터를 생성한다. 개시된 기술은 제2 신경 네트워크를 통해 제2 입력을 프로세싱하고 제2 출력을 생성한다. 제2 입력은 메타데이터에 기초하여 제2 이미지 데이터를 변형함으로써 도출되는 제3 이미지 데이터를 포함한다. 제2 이미지 데이터는 분석물들 및 그들의 주변 배경의 이미지들로부터 도출된다. 제2 출력은 서열분석 런의 하나 이상의 서열분석 사이클들에서 분석물들 중 하나 이상에 대한 염기 호출들을 식별한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2020.09.24</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2020191391</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2020.03.22</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2020/024092</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 신경 네트워크 기반 템플릿 생성을 신경 네트워크 기반 염기 호출과 통합하는 것을 포함하는, 말단-대-말단 서열분석의 컴퓨터 구현 방법으로서,광학 픽셀 해상도의 픽셀들을 포함하는 제1 이미지 데이터 및 제2 이미지 데이터에 액세스하는 단계 -  상기 제1 이미지 데이터는 서열분석 런의 서열분석 사이클들 중 초기 서열분석 사이클들에 대해 서열분석 시스템에 의해 캡처된 클러스터들 및 그들의 주변 배경의 이미지들을 포함하고, 상기 제2 이미지 데이터는 상기 서열분석 런의 초기 및 추가 서열분석 사이클들에 대해 상기 서열분석 시스템에 의해 캡처된 상기 클러스터들 및 그들의 주변 배경의 이미지들을 포함함 -;신경 네트워크 기반 템플릿 생성기를 통해 상기 제1 이미지 데이터를 프로세싱하고, 클러스터 메타데이터를 식별하는 클러스터 맵을 생성하는 단계 -  상기 클러스터 메타데이터는 클러스터 중심들, 클러스터 형상들, 클러스터 크기들, 클러스터 배경, 및/또는 클러스터 경계들에 기초하여 상기 클러스터들의 공간 분포 정보를 식별하고, 상기 신경 네트워크 기반 템플릿 생성기는 상기 클러스터들의 이미지들을 상기 클러스터 메타데이터에 맵핑하는 태스크에 대해 트레이닝됨 -;템플릿 이미지에서 상기 클러스터들의 공간 분포 정보를 업샘플링된 서브픽셀 해상도로 인코딩하는 단계 -  상기 템플릿 이미지의 서브픽셀들 및 상기 클러스터들의 이미지들의 픽셀들은 동일한 이미징된 영역을 표현함 -;상기 템플릿 이미지에 기초하여 상기 제2 이미지 데이터의 픽셀들의 세기 값들을 변형하고, 상기 클러스터들의 공간 분포 정보를 고려하는 세기 분포를 갖는 상기 제2 이미지 데이터의 세기 변형 버전을 생성하는 단계; 및신경 네트워크 기반 염기 호출자를 통해 상기 제2 이미지 데이터의 세기 변형 버전을 프로세싱하고, 상기 서열분석 런의 하나 이상의 서열분석 사이클들에서 상기 클러스터들 중 하나 이상에 대한 염기 호출들을 생성하는 단계 -  상기 신경 네트워크 기반 염기 호출자는 상기 클러스터들의 이미지들을 상기 염기 호출들에 맵핑하는 태스크에 대해 트레이닝됨 - 를 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,상기 제2 이미지 데이터의 픽셀들의 세기 값들을 변형하는 대신에, 상기 제2 이미지 데이터를 상기 템플릿 이미지로 보충하는 단계; 및상기 템플릿 이미지로 보충된 상기 제2 이미지 데이터를, 상기 신경 네트워크 기반 염기 호출자를 통해 프로세싱하고, 상기 서열분석 런의 하나 이상의 서열분석 사이클들에서 상기 클러스터들 중 하나 이상에 대한 염기 호출들을 생성하는 단계를 추가로 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서, 상기 템플릿 이미지 내의 각각의 서브픽셀은 배경 서브픽셀, 클러스터 중심 서브픽셀, 또는 클러스터 내부 서브픽셀 중 어느 하나로서 식별되는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항 내지 제3항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제2 이미지 데이터의 픽셀들의 세기 값들을 변형하는 단계는,상기 제2 이미지 데이터의 이미지들 내의 픽셀에 대응하는 상기 템플릿 이미지 내의 얼마나 많은 서브픽셀들이 상기 클러스터들 중 하나 이상의 클러스터들의 부분들을 포함하는지에 기초하여 상기 제2 이미지 데이터 내의 하나 이상의 픽셀들에 대한 영역 가중화 인자를 계산하는 단계; 및상기 영역 가중화 인자에 기초하여 상기 픽셀들의 세기들을 변형하는 단계를 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항 내지 제4항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제2 이미지 데이터의 픽셀들의 세기 값들을 변형하는 단계는,상기 클러스터들 및 그들의 주변 배경의 이미지들을 상기 업샘플링된 서브픽셀 해상도로 업샘플링하여, 업샘플링된 이미지들을 생성하는 단계, 및 상기 템플릿 이미지 내의 배경 서브픽셀들에 대응하는 업샘플링된 이미지들 내의 그러한 서브픽셀들에 배경 세기를 할당하고, 상기 템플릿 이미지 내의 클러스터 중심 서브픽셀들 및 클러스터 내부 서브픽셀들에 대응하는 업샘플링된 이미지들 내의 그러한 서브픽셀들에 클러스터 세기들을 할당하는 단계를 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5항에 있어서, 상기 배경 세기는 0 값을 갖는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항 내지 제6항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 클러스터 세기들은 상기 광학 픽셀 해상도에서 상기 픽셀들의 세기들을 보간함으로써 결정되는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항 내지 제7항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제2 이미지 데이터의 픽셀들의 세기 값들을 변형하는 단계는,상기 클러스터들 및 그들의 주변 배경의 이미지들을 상기 업샘플링된 서브픽셀 해상도로 업샘플링하여, 업샘플링된 이미지들을 생성하는 단계, 및 상기 템플릿 이미지에서 상기 클러스터 중심 서브픽셀들 및 상기 클러스터 내부 서브픽셀들에 대응하는 업샘플링된 이미지들 내의 픽셀의 그러한 구성 서브픽셀들 사이에서만 광학 픽셀 도메인 내의 픽셀의 전체 세기를 분포시키는 단계를 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 컴퓨터 구현 방법으로서,제1 신경 네트워크를 사용하여, 클러스터들에 관한 템플릿 이미지를 결정하는 단계 - 상기 템플릿 이미지는 클러스터들의 공간 분포, 클러스터 형상, 상기 클러스터들의 중심들, 및 클러스터 경계로 이루어진 그룹으로부터 선택되는 속성들 중 적어도 하나를 식별함 -; 및제2 신경 네트워크를 사용하여, 상기 템플릿 이미지에 기초하여 상기 클러스터들을 염기 호출하는 단계를 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제10항에 있어서, 상기 템플릿 이미지는, 상기 클러스터들의 공간 분포, 클러스터 형상, 상기 클러스터들의 중심들, 및 클러스터 경계로 이루어진 그룹으로부터 선택되는 속성들 중 적어도 하나를 식별하기 위한 변형된 세기 값들을 포함하고;상기 변형된 세기 값들을, 상기 제2 신경 네트워크를 통해 프로세싱하여, 상기 클러스터들을 염기 호출하는 단계를 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제9항 또는 제10항에 있어서, 상기 템플릿 이미지는 템플릿 이미지를 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서,적어도 하나의 특정 클러스터에 대한 업샘플링된 서브픽셀 도메인 내의 상기 템플릿 이미지를 평가하여, 상기 적어도 하나의 특정 클러스터의 일부를 포함하는 픽셀 및 상기 적어도 하나의 특정 클러스터의 일부를 또한 포함하는, 상기 픽셀에 대해 맞닿은 픽셀들을 식별하는 단계;상기 식별된 픽셀들 각각 내의 얼마나 많은 서브픽셀들이 상기 적어도 하나의 특정 클러스터의 부분들을 포함하는지에 기초하여 각각의 픽셀에 대한 영역 가중화 인자를 계산하는 단계; 및각자의 픽셀에 대한 영역 가중화 인자에 기초하여 프로세싱하기 위해 상기 식별된 픽셀 및 상기 맞닿은 픽셀들의 픽셀 세기 값을 변형하는 단계를 추가로 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12항에 있어서, 상기 템플릿 이미지를 평가하는 단계는,상기 제1 신경 네트워크를 통해 복수의 서열분석 사이클들 중 하나 이상의 초기 서열분석 사이클들에서 각각 생성된 하나 이상의 초기 이미지 세트들을 프로세싱하여, 상기 템플릿 이미지를 생성하여, 업샘플링된 서브픽셀 해상도에서 상기 클러스터들의 중심들, 형상들, 및 경계들을 식별하는 단계를 추가로 포함하고; 각각의 이미지 세트는 하나 이상의 이미지들을 포함하고, 상기 이미지들 각각은 광학 픽셀 해상도에서 캡처된 하나 이상의 이미징 채널들 중 각자의 이미징 채널 내의 클러스터들 및 그들의 주변 배경의 세기 방출물들을 묘사하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제12항 또는 제13항에 있어서, 상기 템플릿 이미지를 평가하는 단계는,상기 적어도 하나의 특정 클러스터의 클러스터 형상 및 경계들을 평가하여, 상기 적어도 하나의 특정 클러스터의 일부를 포함하는 적어도 하나의 픽셀 및 상기 적어도 하나의 특정 클러스터의 일부를 또한 포함하는, 상기 픽셀에 대해 맞닿은 픽셀들을 식별하는 단계를 추가로 포함하고; 상기 방법은,상기 템플릿 이미지에 상기 영역 가중화 인자를 저장하는 단계;변형된 픽셀 세기 값들을 갖는 픽셀들로 상기 이미지들 각각의 변형된 버전을 생성하는 단계;상기 이미지들의 변형된 버전들을, 상기 제2 신경 네트워크를 통해 프로세싱하여, 상기 변형된 버전들의 대안의 표현을 생성하는 단계; 및상기 대안의 표현을 사용하여 상기 적어도 하나의 특정 클러스터를 염기 호출하는 단계를 추가로 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14항에 있어서, 상기 염기 호출하는 단계는,상기 광학 픽셀 해상도에서, 상기 복수의 서열분석 사이클들 중 현재 서열분석 사이클에서 생성된 현재 이미지 세트, 상기 복수의 서열분석 사이클들 중 현재 서열분석 사이클에 선행하는 상기 복수의 서열분석 사이클들 중 하나 이상에서 각각 생성된 하나 이상의 선행 이미지 세트들, 및 상기 복수의 서열분석 사이클들 중 상기 현재 서열분석 사이클에 후행하는 상기 복수의 서열분석 사이클들 중 하나 이상에서 각각 생성된 하나 이상의 후행 이미지 세트들의 각각 내의 하나 이상의 이미지들에 액세스하는 단계;상기 이미지들 각각 내의 픽셀들에 대해, 각자의 픽셀에 대한 상기 템플릿 이미지에서의 상기 영역 가중화 인자에 기초하여 픽셀 세기 값을 변형하는 단계;변형된 픽셀 세기 값들을 갖는 픽셀들로 상기 이미지들 각각의 변형된 버전을 생성하는 단계;상기 적어도 하나의 특정 클러스터에 대해, 각각의 변형된 버전으로부터 이미지 패치를 추출하여, 각각의 이미지 패치가 픽셀들의 어레이를 갖고, 그의 중심 픽셀에, 상기 템플릿 이미지에서 식별된 상기 특정 클러스터의 중심을 포함하게 하는 단계;상기 제2 신경 네트워크의 콘볼루션 신경 네트워크를 통해 상기 이미지들의 변형된 버전들로부터 추출된 이미지 패치들을 콘볼루션하여, 상기 이미지 패치들의 콘볼루션된 표현을 생성하는 단계;출력 층을 통해 상기 콘볼루션된 표현을 프로세싱하여, 상기 중심 픽셀에 대해, 상기 복수의 서열분석 사이클들 중 상기 현재 서열분석 사이클에서 상기 적어도 하나의 특정 클러스터에 혼입된 염기가 A, C, T, 및 G일 가능성들을 생성하는 단계; 및상기 가능성들에 기초하여 상기 염기를 A, C, T, 또는 G로서 분류하는 단계를 추가로 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제14항 또는 제15항에 있어서,상기 픽셀 세기 값들을 변형하기 전에, 상기 광학 픽셀 해상도에서 캡처된 상기 이미지들 각각을, 사이클 특정 및 이미징 채널 특정 변환들을 사용하여 상기 템플릿 이미지와 정렬시키는 단계를 추가로 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제9항에 있어서,업샘플링된 서브픽셀 도메인 내의 상기 템플릿 이미지를 평가하여, 임의의 클러스터의 부분들을 포함하는 서브픽셀들을 식별하는 단계; 및배경 세기를 상기 템플릿 이미지에서 어떠한 클러스터에도 기여하지 않는 것으로서 식별된 서브픽셀들에 할당하는 단계를 추가로 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17항에 있어서, 업샘플링된 서브픽셀 도메인 내의 상기 템플릿 이미지를 평가하는 단계는,적어도 하나의 픽셀 내의 얼마나 많은 서브픽셀들이 임의의 클러스터의 부분들을 포함하는지를 계산하고, 상기 적어도 하나의 픽셀 내의 서브픽셀들에 대한 서브픽셀별 영역 가중화 인자를 계산하는 단계를 추가로 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제17항 또는 제18항에 있어서, 상기 방법은,상기 제1 신경 네트워크를 통해 복수의 서열분석 사이클들 중 하나 이상의 초기 서열분석 사이클들에서 각각 생성된 하나 이상의 초기 이미지 세트들을 프로세싱하여, 업샘플링된 서브픽셀 해상도에서 상기 템플릿 이미지를 생성하는 단계 - 각각의 이미지 세트는 하나 이상의 이미지들을 포함하고, 상기 이미지들 각각은 광학 픽셀 해상도에서 캡처된 하나 이상의 이미징 채널들 중 각자의 이미징 채널 내의 클러스터들 및 그들의 주변 배경의 세기 방출물들을 묘사하고, 상기 템플릿 이미지는 서브픽셀들을 클러스터 중심, 배경, 및 클러스터 내부를 포함하는 클래스들로 분류함 -;상기 광학 픽셀 해상도에서 캡처된 상기 이미지들 각각을 서브픽셀 도메인으로 업샘플링하고, 배경 세기를, 상기 템플릿 이미지에서 어떠한 클러스터에도 기여하지 않는 것으로서 식별된 상기 이미지들 각각의 서브픽셀들에 할당하는 단계;상기 업샘플링된 이미지들을, 상기 제2 신경 네트워크를 통해 프로세싱하여, 상기 업샘플링된 이미지들의 대안의 표현을 생성하는 단계; 및상기 대안의 표현을 사용하여 복수의 클러스터들을 염기 호출하는 단계를 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제19항에 있어서, 상기 이미지들 각각을 업샘플링하는 단계는,상기 서브픽셀별 영역 가중화 인자를 적용함으로써, 특정 픽셀의 세기를, 상기 템플릿 이미지에서 임의의 클러스터에 기여하는 것으로서 식별된 상기 특정 픽셀의 제1 서브픽셀들 사이에 분포시키고, 배경 세기를, 상기 템플릿에서 어떠한 클러스터에도 기여하지 않는 것으로서 식별된 상기 특정 픽셀의 제2 서브픽셀들에 할당하는 단계를 추가로 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제20항에 있어서, 상기 업샘플링하는 단계 이전에, 상기 방법은,상기 광학 픽셀 해상도에서, 상기 복수의 서열분석 사이클들 중 현재 서열분석 사이클에서 생성된 현재 이미지 세트, 상기 복수의 서열분석 사이클들 중 현재 서열분석 사이클에 선행하는 상기 복수의 서열분석 사이클들 중 하나 이상에서 각각 생성된 하나 이상의 선행 이미지 세트들, 및 상기 복수의 서열분석 사이클들 중 상기 현재 서열분석 사이클에 후행하는 상기 복수의 서열분석 사이클들 중 하나 이상에서 각각 생성된 하나 이상의 후행 이미지 세트들의 각각 내의 하나 이상의 이미지들에 액세스하는 단계를 포함하고;업샘플링하는 단계 후에, 상기 방법은,각각의 업샘플링된 이미지로부터 이미지 패치를 추출하여 각각의 이미지 패치가 서브픽셀들의 어레이를 갖게 하는 단계;상기 제2 신경 네트워크의 콘볼루션 신경 네트워크를 통해 상기 업샘플링된 이미지들로부터 추출된 이미지 패치들을 콘볼루션하여, 상기 이미지 패치들의 콘볼루션된 표현을 생성하는 단계;출력 층을 통해 상기 콘볼루션된 표현을 프로세싱하여, 상기 어레이 내의 각각의 서브픽셀에 대해, 상기 복수의 서열분석 사이클들 중 상기 현재 서열분석 사이클에서 혼입된 염기가 A, C, T, 및 G일 가능성들을 생성하는 단계;상기 가능성들에 기초하여 상기 염기를 A, C, T, 또는 G로서 분류하는 단계; 및대응하는 클러스터의 중심을 포함하는 각자의 서브픽셀에 할당된 염기 분류에 기초하여 상기 복수의 클러스터들 중 각각의 클러스터를 염기 호출하는 단계를 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제20항 또는 제21항에 있어서,상기 업샘플링하는 단계 전에, 상기 광학 픽셀 해상도에서 캡처된 상기 이미지들 각각을, 사이클 특정 및 이미징 채널 특정 변환들을 사용하여 상기 템플릿 이미지와 정렬시키는 단계를 추가로 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 서열분석 시스템으로서,바이오센서 시스템에 커플링된 리셉터클 - 상기 바이오센서 시스템은 광 검출기들의 어레이를 포함하도록 구성되고, 상기 바이오센서 시스템은 바이오센서를 포함하고, 상기 바이오센서는 클러스터들을 포함하도록 구성된 반응 부위들을 포함함 -;상기 바이오센서를 향해 여기 광을 지향시키고 상기 반응 부위들에서 상기 클러스터들을 조명하도록 구성된 조명 시스템 - 상기 클러스터들 중 적어도 일부는 조명될 때 방출 신호들을 제공함 -; 및상기 리셉터클에 커플링되고 분석 모듈을 포함하는 시스템 제어기를 포함하고, 상기 분석 모듈은, 복수의 서열분석 사이클들 각각에서 상기 광 검출기들로부터 이미지 데이터를 획득하도록 - 상기 이미지 데이터는 상기 광 검출기들에 의해 검출된 상기 방출 신호들로부터 도출됨-; 그리고 신경 네트워크를 통해 상기 복수의 서열분석 사이클들 각각에 대해 상기 이미지 데이터를 프로세싱하고, 상기 복수의 서열분석 사이클들 각각에서 상기 클러스터들 중 적어도 일부에 대한 염기 호출을 생성하도록 구성되는, 서열분석 시스템.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 캘리포니아 ***** 샌디에고 일루미나 웨이 ****</address><code>520000356236</code><country>미국</country><engName>ILLUMINA, INC.</engName><name>일루미나, 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 캘리포니아주 ****...</address><code> </code><country> </country><engName>DUTTA, Anindita</engName><name>두타 아닌디타</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아주 ****...</address><code> </code><country> </country><engName>KASHEFHAGHIGHI, Dorna</engName><name>카쉬프하기기 도르나</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아주 ****...</address><code> </code><country> </country><engName>KIA, Amirali</engName><name>키아 아미랄리</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아주 ****...</address><code> </code><country> </country><engName>JAGANATHAN, Kishore</engName><name>자가나탄 키쇼르</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아주 ****...</address><code> </code><country> </country><engName>GOBBEL, John Randall</engName><name>고벨 존 랜달</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 강남대로***, **,**층(역삼동, 동희빌딩)</address><code>920161001010</code><country>대한민국</country><engName>AJU Kim Chang &amp; Lee</engName><name>특허법인아주김장리</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2019.03.21</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>62/821,602</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2019.03.21</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>62/821,618</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2019.03.21</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>62/821,681</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2019.03.21</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>62/821,724</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2019.03.21</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>62/821,766</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>네덜란드</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2019.06.14</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>2023310</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>네덜란드</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2019.06.14</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>2023311</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>네덜란드</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2019.06.14</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>2023312</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>네덜란드</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2019.06.14</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>2023314</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>네덜란드</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2019.06.14</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>2023316</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.03.20</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>16/825,987</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.03.20</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>16/825,991</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.03.20</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>16/826,126</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.03.20</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>16/826,134</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.03.21</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>16/826,168</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2021.02.01</receiptDate><receiptNumber>1-1-2021-0130886-03</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2021.10.29</receiptDate><receiptNumber>1-5-2021-0169501-36</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2021.11.09</receiptDate><receiptNumber>1-1-2021-1293319-94</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2023.03.22</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0326920-23</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2023.03.22</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0326921-79</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020217003270.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c9338c0a17b3c76f52f9e6be6ccddd0580c9111349b71d72b6797b27ec9760d67960317a2a7086bcdc22f13975c1be7b10a12f5fa7acc7f1728</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfe37ed54fd9aa32995a6d9f36cc419fe84d615e4b5356cb16711eaef4b69474d188f133c311f160623e4cb3c55e03778808b7901fece766c7</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>