<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:00:57.057</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.09.08</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2025-7011548</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>메시징 시스템들에서의 증강 현실 콘텐츠의 선택을 위한 트리거 제스처</inventionTitle><inventionTitleEng>TRIGGER GESTURE FOR SELECTION OF AUGMENTED REALITY CONTENT IN MESSAGING SYSTEMS</inventionTitleEng><openDate>2025.05.12</openDate><openNumber>10-2025-0065396</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.04.09</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2025.04.09</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/01</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2017.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 7/70</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 20/20</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 10/74</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 40/20</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2011.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 19/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2011.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 19/20</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 기술은 열린 트리거 손가락 제스처에 대응하는 제1 제스처를 검출한다. 본 기술은 열린 트리거 손가락 제스처로부터 손가락의 표현의 위치 및 포지션을 검출한다. 본 기술은 손가락의 표현의 위치 및 포지션에 적어도 부분적으로 기초하여 제1 가상 객체를 생성한다. 본 기술은 제1 충돌 이벤트를 검출한다. 본 기술은 닫힌 트리거 손가락 제스처에 대응하는 제2 제스처를 검출한다. 본 기술은 제2 가상 객체를 선택한다. 본 기술은 선택에 응답하여 제2 가상 객체에 부착된 것으로서 제1 가상 객체를 렌더링한다. 본 기술은 제1 장면 내에 제2 가상 객체에 부착된 것으로서 렌더링된 제1 가상 객체를 디스플레이를 위해 제공한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2024.03.14</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2024054995</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.09.08</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2023/073776</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 방법으로서,하나 이상의 하드웨어 프로세서를 사용하여, 프레임들의 세트로부터, 열린 트리거 손가락 제스처(open trigger finger gesture)에 대응하는 제1 제스처를 검출하는 단계;상기 하나 이상의 하드웨어 프로세서를 사용하여, 상기 열린 트리거 손가락 제스처로부터 손가락의 표현의 위치 및 포지션을 검출하는 단계;상기 하나 이상의 하드웨어 프로세서를 사용하여, 상기 손가락의 표현의 위치 및 포지션에 적어도 부분적으로 기초하여 제1 가상 객체를 생성하는 단계 - 상기 제1 가상 객체는 상기 손가락의 표현으로부터 확장됨 -;상기 하나 이상의 하드웨어 프로세서를 사용하여, 상기 제1 가상 객체의 제1 충돌기(collider)가 제2 가상 객체의 제2 충돌기와 교차하는 것에 대응하는 제1 충돌 이벤트를 검출하는 단계;상기 하나 이상의 하드웨어 프로세서를 사용하여, 프레임들의 제2 세트로부터, 닫힌 트리거 손가락 제스처(closed trigger finger gesture)에 대응하는 제2 제스처를 검출하는 단계;상기 제1 충돌 이벤트 및 상기 검출된 제2 제스처에 응답하여, 상기 제2 가상 객체를 선택하는 단계;상기 하나 이상의 하드웨어 프로세서를 사용하여, 상기 선택에 응답하여 상기 제2 가상 객체에 부착된 것으로서 상기 제1 가상 객체를 렌더링하는 단계; 및상기 하나 이상의 하드웨어 프로세서를 사용하여, 제1 장면 내에 상기 제2 가상 객체에 부착된 것으로서 상기 렌더링된 제1 가상 객체를 디스플레이를 위해 제공하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 열린 트리거 손가락 제스처는 총기(firearm) 또는 사격 손 신호(hand sign)를 표시하는 엄지 손가락과 검지 손가락을 포함하는 특정 제스처를 포함하고, 상기 닫힌 트리거 손가락 제스처는 상기 엄지 손가락과 상기 검지 손가락이 동일한 방향을 가리키는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서, 상기 프레임들의 세트로부터, 상기 열린 트리거 손가락 제스처에 대응하는 제1 제스처를 검출하는 단계는:상기 엄지 손가락으로부터의 제1 관절 세트와 상기 검지 손가락으로부터의 제2 관절 세트 사이의 거리들의 세트를 결정하는 단계; 및상기 거리들의 세트로부터의 적어도 하나의 거리가 거리 임계값보다 크다고 결정하여 상기 열린 트리거 손가락 제스처를 표시하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제2항에 있어서, 상기 프레임들의 제2 세트로부터, 상기 닫힌 트리거 손가락 제스처에 대응하는 제2 제스처를 검출하는 단계는:상기 엄지 손가락으로부터의 제1 관절 세트와 상기 검지 손가락으로부터의 제2 관절 세트 사이의 거리들의 세트를 결정하는 단계; 및상기 거리들의 세트로부터의 적어도 하나의 거리가 거리 임계값보다 작다고 결정하여 상기 닫힌 트리거 손가락 제스처를 표시하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항에 있어서, 상기 제1 장면은 현실 세계 장면의 제1 표현, 상기 제1 가상 객체, 및 상기 제2 가상 객체를 포함하고, 상기 제1 장면은 현실 세계 비디오 프레임 데이터 및 가상 객체 데이터를 포함하고, 상기 가상 객체 데이터는 상기 제1 가상 객체 또는 상기 제2 가상 객체를 렌더링하는 데에 활용되는 정보를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에 있어서,상기 닫힌 트리거 손가락 제스처로부터 상기 손가락의 표현의 제2 위치 및 제2 포지션을 검출하는 단계;상기 손가락의 표현의 제2 위치 및 제2 포지션에서의 변경을 검출하는 단계;상기 변경에 기초하여 상기 제1 가상 객체를 상이한 위치 및 상이한 포지션으로 이동시키는 단계; 및상기 변경에 기초하여 상기 제2 가상 객체를 제2 상이한 위치 및 제2 상이한 포지션으로 이동시키는 단계를 추가로 포함하고, 상기 제1 가상 객체를 이동시키는 것과 상기 제2 가상 객체를 이동시키는 것은 두 가상 객체들과 협력하여 발생하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6항에 있어서,제1 장면 내에서 상기 제1 가상 객체를 이동시키는 것 및 상기 제2 가상 객체를 이동시키는 것에 적어도 부분적으로 기초하여 이동들의 세트를 렌더링하는 단계; 및상기 렌더링된 이동들의 세트를 디스플레이를 위해 제공하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7항에 있어서,상기 제2 가상 객체의 제2 상이한 위치 및 제2 상이한 포지션에 적어도 부분적으로 기초하여, 제3 가상 객체에 기초한 특정 옵션 또는 특정 아이템의 선택을 표시하는 단계를 추가로 포함하고, 상기 제3 가상 객체는 상기 제2 가상 객체에 의해 오버레이되고 상기 제2 가상 객체보다 크기가 더 큰, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8항에 있어서,프레임들의 제3 세트로부터, 제2 열린 트리거 손가락 제스처에 대응하는 제3 제스처를 검출하는 단계;상기 검출에 응답하여 상기 제2 가상 객체에 부착되지 않은 것으로서 상기 제1 가상 객체를 렌더링하는 단계; 및상기 제2 가상 객체에 부착되지 않은 것으로서 상기 렌더링된 제1 가상 객체를 디스플레이를 위해 제공하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제8항에 있어서,상기 제2 가상 객체를 선택하는 것에 응답하여 그리고 상기 이동들의 세트를 렌더링하기 전에, 상기 제3 가상 객체에 기초한 제1 특정 옵션 또는 제1 특정 아이템의 제1 선택을 표시하는 단계를 추가로 포함하고, 상기 제1 특정 옵션 또는 상기 제1 특정 아이템은 상기 특정 옵션 또는 상기 특정 아이템과 상이한, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 시스템으로서,프로세서; 및상기 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 프로세서로 하여금 동작들을 수행하게 하는 명령어들을 포함한 메모리를 포함하고, 상기 동작들은:프레임들의 세트로부터, 열린 트리거 손가락 제스처에 대응하는 제1 제스처를 검출하는 것;상기 열린 트리거 손가락 제스처로부터 손가락의 표현의 위치 및 포지션을 검출하는 것;상기 손가락의 표현의 위치 및 포지션에 적어도 부분적으로 기초하여 제1 가상 객체를 생성하는 것 - 상기 제1 가상 객체는 상기 손가락의 표현으로부터 확장됨 -;상기 제1 가상 객체의 제1 충돌기가 제2 가상 객체의 제2 충돌기와 교차하는 것에 대응하는 제1 충돌 이벤트를 검출하는 것;프레임들의 제2 세트로부터, 닫힌 트리거 손가락 제스처에 대응하는 제2 제스처를 검출하는 것;상기 제1 충돌 이벤트 및 상기 검출된 제2 제스처에 응답하여, 상기 제2 가상 객체를 선택하는 것;상기 선택에 응답하여 상기 제2 가상 객체에 부착된 것으로서 상기 제1 가상 객체를 렌더링하는 것; 및제1 장면 내에 상기 제2 가상 객체에 부착된 것으로서 상기 렌더링된 제1 가상 객체를 디스플레이를 위해 제공하는 것을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서, 상기 열린 트리거 손가락 제스처는 총기(firearm) 또는 사격 손 신호(hand sign)를 표시하는 엄지 손가락과 검지 손가락을 포함하는 특정 제스처를 포함하고, 상기 닫힌 트리거 손가락 제스처는 상기 엄지 손가락과 상기 검지 손가락이 동일한 방향을 가리키는 것을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12항에 있어서, 상기 프레임들의 세트로부터, 상기 열린 트리거 손가락 제스처에 대응하는 제1 제스처를 검출하는 것은:상기 엄지 손가락으로부터의 제1 관절 세트와 상기 검지 손가락으로부터의 제2 관절 세트 사이의 거리들의 세트를 결정하는 것; 및상기 거리들의 세트로부터의 적어도 하나의 거리가 거리 임계값보다 크다고 결정하여 상기 열린 트리거 손가락 제스처를 표시하는 것을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제12항에 있어서, 상기 프레임들의 제2 세트로부터, 상기 닫힌 트리거 손가락 제스처에 대응하는 제2 제스처를 검출하는 것은:상기 엄지 손가락으로부터의 제1 관절 세트와 상기 검지 손가락으로부터의 제2 관절 세트 사이의 거리들의 세트를 결정하는 것; 및상기 거리들의 세트로부터의 적어도 하나의 거리가 거리 임계값보다 작다고 결정하여 상기 닫힌 트리거 손가락 제스처를 표시하는 것을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제11항에 있어서, 상기 제1 장면은 현실 세계 장면의 제1 표현, 상기 제1 가상 객체, 및 상기 제2 가상 객체를 포함하고, 상기 제1 장면은 현실 세계 비디오 프레임 데이터 및 가상 객체 데이터를 포함하고, 상기 가상 객체 데이터는 상기 제1 가상 객체 또는 상기 제2 가상 객체를 렌더링하는 데에 활용되는 정보를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제11항에 있어서, 상기 동작들은:상기 닫힌 트리거 손가락 제스처로부터 상기 손가락의 표현의 제2 위치 및 제2 포지션을 검출하는 것;상기 손가락의 표현의 제2 위치 및 제2 포지션에서의 변경을 검출하는 것;상기 변경에 기초하여 상기 제1 가상 객체를 상이한 위치 및 상이한 포지션으로 이동시키는 것; 및상기 변경에 기초하여 상기 제2 가상 객체를 제2 상이한 위치 및 제2 상이한 포지션으로 이동시키는 것을 추가로 포함하고, 상기 제1 가상 객체를 이동시키는 것과 상기 제2 가상 객체를 이동시키는 것은 두 가상 객체들과 협력하여 발생하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16항에 있어서, 상기 동작들은:제1 장면 내에서 상기 제1 가상 객체를 이동시키는 것 및 상기 제2 가상 객체를 이동시키는 것에 적어도 부분적으로 기초하여 이동들의 세트를 렌더링하는 것; 및상기 렌더링된 이동들의 세트를 디스플레이를 위해 제공하는 것을 추가로 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17항에 있어서, 상기 동작들은:상기 제2 가상 객체의 제2 상이한 위치 및 제2 상이한 포지션에 적어도 부분적으로 기초하여, 제3 가상 객체에 기초한 특정 옵션 또는 특정 아이템의 선택을 표시하는 것을 추가로 포함하고, 상기 제3 가상 객체는 상기 제2 가상 객체에 의해 오버레이되고 상기 제2 가상 객체보다 크기가 더 큰, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18항에 있어서, 상기 동작들은:프레임들의 제3 세트로부터, 제2 열린 트리거 손가락 제스처에 대응하는 제3 제스처를 검출하는 것;상기 검출에 응답하여 상기 제2 가상 객체에 부착되지 않은 것으로서 상기 제1 가상 객체를 렌더링하는 것; 및상기 제2 가상 객체에 부착되지 않은 것으로서 상기 렌더링된 제1 가상 객체를 디스플레이를 위해 제공하는 것을 추가로 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 컴퓨팅 디바이스에 의해 실행될 때, 상기 컴퓨팅 디바이스로 하여금 동작들을 수행하게 하는 명령어들을 포함한 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체로서,상기 동작들은:프레임들의 세트로부터, 열린 트리거 손가락 제스처에 대응하는 제1 제스처를 검출하는 것;상기 열린 트리거 손가락 제스처로부터 손가락의 표현의 위치 및 포지션을 검출하는 것;상기 손가락의 표현의 위치 및 포지션에 적어도 부분적으로 기초하여 제1 가상 객체를 생성하는 것 - 상기 제1 가상 객체는 상기 손가락의 표현으로부터 확장됨 -;상기 제1 가상 객체의 제1 충돌기가 제2 가상 객체의 제2 충돌기와 교차하는 것에 대응하는 제1 충돌 이벤트를 검출하는 것;프레임들의 제2 세트로부터, 닫힌 트리거 손가락 제스처에 대응하는 제2 제스처를 검출하는 것;상기 제1 충돌 이벤트 및 상기 검출된 제2 제스처에 응답하여, 상기 제2 가상 객체를 선택하는 것;상기 선택에 응답하여 상기 제2 가상 객체에 부착된 것으로서 상기 제1 가상 객체를 렌더링하는 것; 및제1 장면 내에 상기 제2 가상 객체에 부착된 것으로서 상기 렌더링된 제1 가상 객체를 디스플레이를 위해 제공하는 것을 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 ***** 캘리포니아주 산타 모니카 써티퍼스트 스트리트 ****</address><code>520140253774</code><country>미국</country><engName>SNAP INC.</engName><name>스냅 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country>미국</country><engName>LAZAROV, Maxim Maximov</engName><name>라자로프, 막심 막시모프</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country>영국</country><engName>MCPHEE, Andrew James</engName><name>맥피, 앤드류 제임스</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country>미국</country><engName>GOODRICH, Kyle</engName><name>굿리치, 카일</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country>콜롬비아</country><engName>MORENO, Daniel</engName><name>모레노, 다니엘</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>920010003368</code><country>대한민국</country><engName>Kim Yeon Song</engName><name>김연송</name></agentInfo><agentInfo><address>서울특별시 종로구 사직로*길 **, 세양빌딩 (내자동) *층(김.장법률사무소)</address><code>919980003619</code><country>대한민국</country><engName>YANG, Young June</engName><name>양영준</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>919990005000</code><country>대한민국</country><engName>PAIK MAN GI</engName><name>백만기</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.09.09</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/941,612</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2025.04.09</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0398340-42</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2025.04.14</receiptDate><receiptNumber>1-5-2025-0061818-43</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[우선심사신청]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.04.29</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0484895-10</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.08.26</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0819572-83</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020257011548.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c932afaf2c04485a730f266f847fe2141fda2982679de63ea3bf69b371b5b2bccc8ca4b2dcbbe40393f0e5d8bd41fc479eadaefaf29344ffc2e</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfc2de108a3d661afdc218d8cd785e1bf46ca252c06f094ff9009a5693cd79a1bb44a8a02aef6c165506a11f489a23e79afde1d0e0d8aeb0bc</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>