<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:27:28.2728</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2021.12.10</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-7023615</applicationNumber><claimCount>1</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>개선된 전하 전송 효율을 갖는 집적 회로 및 연관된 기술들</inventionTitle><inventionTitleEng>INTEGRATED CIRCUIT WITH IMPROVED CHARGE TRANSFER EFFICIENCY AND ASSOCIATED TECHNIQUES</inventionTitleEng><openDate>2023.08.04</openDate><openNumber>10-2023-0116930</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.12.10</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2023.07.11</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01N 21/64</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2025.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10F 39/12</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>C12Q 1/6869</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 개시내용은 입사 광자들을 수신하도록 구성되는 집적 회로 내에서 전하 전송의 속도 및 효율을 개선하기 위한 기술들을 제공한다. 본 개시내용의 일부 양태들은 집적 회로들 내에서 전하 전송의 속도 및 효율을 증가시키는 하나 이상의 고유 전기장을 유도하도록 구성되는 집적 회로들에 관한 것이다. 본 개시내용의 일부 양태들은 집적 회로들의 광 검출 영역(들)에서 전하 캐리어 공핍을 유도하도록 구성되는 집적 회로들에 관한 것이다. 일부 실시예들에서, 집적 회로에 인가되는 외부 전기장이 없는 경우에도 공핍이 유도된다는 점에서, 광 검출 영역(들) 내에서의 전하 캐리어 공핍은 고유할 수 있다. 본 개시내용의 일부 양태들은 본 명세서에 설명된 통합 디바이스들을 작동 및/또는 제조하기 위한 프로세스들에 관한 것이다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2022.06.16</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2022125973</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2021.12.10</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2021/062929</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 집적 회로로서,광 검출 영역 - 상기 광 검출 영역은: 제1 방향에서 입사 광자들을 수신하고; 상기 입사 광자들을 수신하는 것에 응답하여 전하 캐리어들을 생성하고; 상기 제1 방향으로 제1 고유 전기장(intrinsic electric field)을 유도하도록 구성됨 -; 및 상기 광 검출 영역으로부터 상기 전하 캐리어들을 수신하도록 구성되는 하나 이상의 전하 저장 영역을 포함하는, 집적 회로.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 광 검출 영역은 제1 고유 전위 레벨(intrinsic electric potential level)을 갖는 제1 층, 및 상기 제1 방향에서 상기 제1 층 뒤에 위치되며 상기 제1 고유 전위 레벨과는 상이한 제2 고유 전위 레벨을 갖는 제2 층을 포함하는, 집적 회로.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서, 상기 제1 층은 제1 도펀트 농도를 갖고, 상기 제2 층은 상기 제1 도펀트 농도보다 높은 제2 도펀트 농도를 갖는, 집적 회로.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3항에 있어서, 상기 광 검출 영역은 상기 제1 방향에서 상기 제2 층 뒤에 위치되며 상기 제2 도펀트 농도보다 높은 제3 도펀트 농도를 갖는 제3 층을 더 포함하는, 집적 회로.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항 내지 제4항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 광 검출 영역은 삼각형 개구를 갖는 마스크를 포함하고, 상기 삼각형 개구의 밑변은 제2 방향에서 상기 삼각형 개구의 꼭지점 뒤에 위치되고, 상기 마스크는 상기 제2 방향에서 상기 광 검출 영역으로부터 상기 하나 이상의 전하 저장 영역으로 제2 고유 전기장을 유도하도록 구성되는, 집적 회로.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항 내지 제5항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 광 검출 영역은 제1 도펀트 농도를 갖고, 상기 하나 이상의 전하 저장 영역은 상기 제1 도펀트 농도보다 높은 적어도 제2 도펀트 농도를 갖는, 집적 회로.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항 내지 제6항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 광 검출 영역으로부터 상기 하나 이상의 전하 저장 영역으로의, 및/또는 상기 하나 이상의 전하 저장 영역으로부터 판독 영역으로의 전하 캐리어들의 전송을 제어하도록 구성되는 하나 이상의 전송 게이트를 더 포함하고, 상기 하나 이상의 전송 게이트는 상기 제1 방향에서 상기 광 검출 영역 및 상기 하나 이상의 전하 저장 영역 뒤에 위치되는, 집적 회로.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 집적 회로로서,광 검출 영역 - 상기 광 검출 영역은: 입사 광자들을 수신하는 것에 응답하여 전하 캐리어들을 생성하고; 제1 방향으로 제1 고유 전기장을 유도하도록 구성됨 -;상기 광 검출 영역으로부터 상기 전하 캐리어들을 수신하도록 구성되는 하나 이상의 전하 저장 영역; 및상기 제1 방향에서 상기 광 검출 영역 및 상기 하나 이상의 전하 저장 영역 뒤에 위치되고, 상기 광 검출 영역으로부터 상기 하나 이상의 전하 저장 영역으로의, 및/또는 상기 하나 이상의 전하 저장 영역으로부터 판독 영역으로의 전하 캐리어들의 전송을 제어하도록 구성되는 하나 이상의 전송 게이트를 포함하는, 집적 회로.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8항에 있어서, 상기 광 검출 영역은 제1 고유 전위 레벨을 갖는 제1 층, 및 상기 제1 방향에서 상기 제1 층 뒤에 위치되며 상기 제1 고유 전위 레벨과는 상이한 제2 고유 전위 레벨을 갖는 제2 층을 포함하는, 집적 회로.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9항에 있어서, 상기 제1 층은 제1 도펀트 농도를 갖고, 상기 제2 층은 상기 제1 도펀트 농도보다 높은 제2 도펀트 농도를 갖는, 집적 회로.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10항에 있어서, 상기 광 검출 영역은 상기 제1 방향에서 상기 제2 층 뒤에 위치되며 상기 제2 도펀트 농도보다 높은 제3 도펀트 농도를 갖는 제3 층을 더 포함하는, 집적 회로.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제8항 내지 제11항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 광 검출 영역은 삼각형 개구를 갖는 마스크를 포함하고, 상기 삼각형 개구의 밑변은 제2 방향에서 상기 삼각형 개구의 꼭지점 뒤에 위치되고, 상기 마스크는 상기 제2 방향에서 상기 광 검출 영역으로부터 상기 하나 이상의 전하 저장 영역으로 제2 고유 전기장을 유도하도록 구성되는, 집적 회로.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제8항 내지 제12항, 또는 제1항 내지 제7항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 광 검출 영역은 제1 고유 전위 레벨을 갖고, 상기 하나 이상의 전하 저장 영역은 상기 제1 고유 전위 레벨과는 상이한 적어도 제2 고유 전위 레벨을 갖는, 집적 회로.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13항에 있어서, 상기 광 검출 영역은 제1 도펀트 농도를 갖고, 상기 하나 이상의 전하 저장 영역은 상기 제1 도펀트 농도보다 높은 적어도 제2 도펀트 농도를 갖는, 집적 회로.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 방법으로서,집적 회로의 광 검출 영역에서 제1 방향으로 제1 고유 전기장을 유도하는 단계;상기 광 검출 영역에서 입사 광자들을 수신하는 것에 응답하여 전하 캐리어들을 생성하는 단계;하나 이상의 전하 저장 영역에서 상기 광 검출 영역으로부터 생성된 상기 전하 캐리어들을 수신하는 단계; 및상기 제1 방향에서 상기 광 검출 영역 및 상기 하나 이상의 전하 저장 영역 뒤에 위치되는 하나 이상의 전송 게이트를 사용하여, 상기 광 검출 영역으로부터 상기 하나 이상의 전하 저장 영역으로의, 및/또는 상기 하나 이상의 전하 저장 영역으로부터 판독 영역으로의 전하 캐리어들의 전송을 제어하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제15항에 있어서, 상기 제1 고유 전기장은 적어도 부분적으로, 제1 고유 전위 레벨을 갖는 상기 광 검출 영역의 제1 층, 및 상기 제1 방향에서 상기 제1 층 뒤에 위치되며 상기 제1 고유 전위 레벨과는 상이한 제2 고유 전위 레벨을 갖는 상기 광 검출 영역의 제2 층에 의해 유도되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16항에 있어서, 상기 제1 고유 전기장은 적어도 부분적으로, 상기 제1 층의 제1 도펀트 농도 및 상기 제1 도펀트 농도보다 높은 상기 제2 층의 제2 도펀트 농도에 의해 유도되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17항에 있어서, 상기 제1 고유 전기장은 적어도 부분적으로, 상기 제1 방향에서 상기 제2 층 뒤에 위치되며 상기 제2 도펀트 농도보다 높은 제3 도펀트 농도를 갖는 상기 광 검출 영역의 제3 층에 의해 유도되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제15항 내지 제18항 중 어느 한 항에 있어서,제2 방향에서 상기 광 검출 영역으로부터 상기 하나 이상의 전하 저장 영역으로 제2 고유 전기장을 유도하는 단계를 더 포함하고, 상기 제2 고유 전기장은 적어도 부분적으로 상기 광 검출 영역의 마스크에 의해 유도되고, 상기 마스크는 삼각형 개구를 갖고, 상기 삼각형 개구의 밑변은 상기 제2 방향에서 상기 삼각형 개구의 꼭지점 뒤에 위치되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제15항 내지 제19항 중 어느 한 항에 있어서,제2 방향에서 상기 광 검출 영역으로부터 상기 하나 이상의 전하 저장 영역으로 제2 고유 전기장을 유도하는 단계를 더 포함하고, 상기 제2 고유 전기장은 적어도 부분적으로, 상기 광 검출 영역의 제1 도펀트 농도 및 상기 제1 도펀트 농도보다 높은 상기 하나 이상의 전하 저장 영역의 적어도 제2 도펀트 농도에 의해 유도되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 집적 회로로서,광 검출 영역 - 상기 광 검출 영역은: 제1 방향에서 입사 광자들을 수신하고; 상기 입사 광자들을 수신하는 것에 응답하여 전하 캐리어들을 생성하도록 구성됨 -;상기 광 검출 영역으로부터 상기 전하 캐리어들을 수신하도록 구성되는 하나 이상의 전하 저장 영역; 및적어도 부분적으로 상기 제1 방향으로, 상기 광 검출 영역으로부터 상기 하나 이상의 전하 저장 영역을 향하여 상기 전하 캐리어들을 전파하기 위해, 상기 광 검출 영역에서 전하 캐리어 공핍(charge carrier depletion)을 유도하도록 구성되는 하나 이상의 하전된(charged) 및/또는 바이어스된 영역을 포함하는, 집적 회로.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제21항에 있어서, 상기 하나 이상의 하전된 및/또는 바이어스된 영역은 상기 광 검출 영역에서 상기 전하 캐리어 공핍을 유도하는 금속-산화물 화합물을 포함하는 전하 층을 포함하는, 집적 회로.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제21항 또는 제22항에 있어서, 상기 하나 이상의 하전된 및/또는 바이어스된 영역은 상기 집적 회로가 전력 공급부에 전기적으로 결합될 때, 상기 전력 공급부로부터 상기 광 검출 영역에서 상기 전하 캐리어 공핍을 유도하는 전압 바이어스를 수신하도록 구성되는 하나 이상의 금속 영역을 포함하는, 집적 회로.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제21항 내지 제23항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 하나 이상의 하전된 및/또는 바이어스된 영역은:상기 광 검출 영역의 제1 면에 위치되는 제1 하전된 및/또는 바이어스된 영역; 및상기 제1 방향에 수직한 제2 방향에서 상기 제1 면에 반대되는 상기 광 검출 영역의 제2 면에 위치되는 제2 하전된 및/또는 바이어스된 영역을 포함하는, 집적 회로.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제21항 내지 제24항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 하나 이상의 하전된 및/또는 바이어스된 영역은 상기 광 검출 영역과 나란하게 상기 제1 방향으로 신장되는, 집적 회로.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제21항 내지 제25항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 광 검출 영역과 상기 하나 이상의 전하 저장 영역 사이에서, 및/또는 상기 하나 이상의 전하 저장 영역과 판독 영역 사이에서 전하 캐리어들의 전송을 제어하도록 구성되는 하나 이상의 전송 게이트를 더 포함하고, 상기 하나 이상의 전송 게이트는 상기 제1 방향에서 상기 광 검출 영역 및 상기 하나 이상의 전하 저장 영역 뒤에 위치되는, 집적 회로.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제21항 내지 제26항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 하나 이상의 하전된 및/또는 바이어스된 영역 주위에 위치되는 하나 이상의 도핑된 장벽을 더 포함하는, 집적 회로.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 방법으로서,집적 회로의 광 검출 영역에서 전하 캐리어 공핍을 유도하는 단계;제1 방향으로, 상기 광 검출 영역에서 입사 광자들을 수신하는 단계;상기 광 검출 영역에서, 상기 입사 광자들에 응답하여, 전하 캐리어들을 생성하는 단계;적어도 부분적으로 상기 제1 방향으로, 상기 광 검출 영역으로부터 하나 이상의 전하 저장 영역을 향해 상기 전하 캐리어들을 전파하는 단계; 및상기 집적 회로의 하나 이상의 전하 저장 영역에서, 상기 광 검출 영역으로부터 상기 전하 캐리어들을 수신하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제28항에 있어서, 상기 전하 캐리어 공핍은 적어도 부분적으로, 금속-산화물 화합물을 갖는 전하 층을 포함하는 상기 집적 회로의 하나 이상의 하전된 영역에 의해 유도되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제28항 또는 제29항에 있어서, 상기 전하 캐리어 공핍은 적어도 부분적으로, 상기 광 검출 영역에서 상기 전하 캐리어 공핍을 유도하기 위해 전압 바이어스를 수신하는 하나 이상의 금속 영역에 의해 유도되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제28항 내지 제30항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 전하 캐리어 공핍은, 적어도 상기 광 검출 영역의 제1 면 및 상기 제1 방향에 수직한 제2 방향에서 상기 제1 면에 반대되는 상기 광 검출 영역의 제2 면 상에서, 상기 제1 방향으로 상기 광 검출 영역과 나란하게 유도되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제28항 내지 제31항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 방향에서 상기 광 검출 영역 및 상기 하나 이상의 전하 저장 영역 뒤에 위치되는 하나 이상의 전송 게이트를 사용하여, 상기 광 검출 영역과 상기 하나 이상의 전하 저장 영역 사이에서, 및/또는 상기 하나 이상의 전하 저장 영역과 판독 영역 사이에서 전하 캐리어들의 전송을 제어하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제28항 내지 제32항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 광 검출 영역에서, 상기 제1 방향에서 상기 광 검출 영역의 측면 단부들(lateral ends)과 정렬되는 금속 실드의 개구를 통해 상기 입사 광자들을 수신하는 단계를 더 포함하고, 상기 측면 단부들은 상기 제1 방향에 수직한 제2 방향에서 서로 분리되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 집적 회로로서,제1 광 검출 영역을 포함하는 제1 픽셀;제2 광 검출 영역을 포함하는 제2 픽셀; 및상기 제1 광 검출 영역과 상기 제2 광 검출 영역 사이에 위치되는 하나 이상의 하전된 및/또는 바이어스된 영역을 포함하는, 집적 회로.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제34항에 있어서,상기 제1 픽셀은 제1 방향에서 입사 광자들에 응답하여 상기 제1 광 검출 영역에서 생성된 전하 캐리어들을 수신하도록 구성되는 하나 이상의 전하 저장 영역을 더 포함하고;상기 제2 픽셀은 상기 제1 방향에서 입사 광자들을 수신하는 것에 응답하여 상기 제2 광 검출 영역에서 생성된 전하 캐리어들을 수신하도록 구성되는 하나 이상의 전하 저장 영역을 더 포함하는, 집적 회로.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제34항 또는 제35항에 있어서, 상기 하나 이상의 하전된 및/또는 바이어스된 영역은, 적어도 상기 광 검출 영역의 제1 면 및 상기 제1 방향에 수직한 제2 방향에서 상기 제1 면에 반대되는 상기 광 검출 영역의 제2 면 상에서, 상기 제1 광 검출 영역과 나란하게 상기 제1 방향으로 신장되는, 집적 회로.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제34항 내지 제36항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 하나 이상의 하전된 및/또는 바이어스된 영역은 상기 제1 광 검출 영역에서 전하 캐리어 공핍을 유도하도록 구성되는 금속-산화물 화합물을 포함하는 전하 층을 포함하는, 집적 회로.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제34항 내지 제37항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 하나 이상의 하전된 및/또는 바이어스된 영역은 상기 집적 회로가 전력 공급부에 전기적으로 결합될 때, 상기 전력 공급부로부터 상기 제1 광 검출 영역에서의 상기 전하 캐리어 공핍을 유도하는 전압 바이어스를 수신하도록 구성되는 하나 이상의 금속 영역을 포함하는, 집적 회로.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제34항 내지 제38항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 광 검출 영역과 상기 하나 이상의 전하 저장 영역 사이에서, 및/또는 상기 하나 이상의 전하 저장 영역과 판독 영역 사이에서 전하 캐리어들의 전송을 제어하도록 구성되는 하나 이상의 전송 게이트를 더 포함하고, 상기 하나 이상의 전송 게이트는 상기 제1 방향에서 상기 제1 광 검출 영역 및 상기 하나 이상의 전하 저장 영역 뒤에 위치되는, 집적 회로.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제39항에 있어서, 상기 제1 방향에서 상기 하나 이상의 하전된 및/또는 바이어스된 영역 앞에 위치되고 상기 제1 방향에서 상기 광 검출 영역의 측면 단부들과 정렬되는 개구를 포함하는 금속 실드를 더 포함하고, 상기 측면 단부들은 상기 제1 방향에 수직한 방향에서 서로 분리되는, 집적 회로.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 집적 회로를 제조하는 방법으로서,광 검출 영역이 입사 광자들을 수신하도록 구성되는 제1 방향으로 상기 광 검출 영역에서 제1 전기장을 유도하도록 상기 집적 회로의 광 검출 영역을 형성하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 제41항에 있어서, 상기 광 검출 영역을 형성하는 단계는:제1 고유 전위 레벨을 갖도록 상기 광 검출 영역의 제1 층을 형성하는 단계; 및상기 제1 방향에서 상기 제1 층 뒤에 위치되며, 상기 제1 고유 전위 레벨과 상이한 제2 고유 전위 레벨을 갖도록 상기 광 검출 영역의 제2 층을 형성하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 제42항에 있어서, 상기 광 검출 영역을 형성하는 단계는:제1 도펀트 농도를 갖도록 상기 제1 층을 도핑하는 단계; 및상기 제1 도펀트 농도보다 높은 제2 도펀트 농도를 갖도록 상기 제2 층을 도핑하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 제43항에 있어서, 상기 광 검출 영역을 형성하는 단계는 상기 제1 방향에서 상기 제2 층 뒤에 위치되고 상기 제2 도펀트 농도보다 높은 제3 도펀트 농도를 갖도록 제3 층을 도핑하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 제41항 내지 제44항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 방향에서 상기 광 검출 영역 및 하나 이상의 전하 저장 영역 뒤에 하나 이상의 전송 게이트를 위치시키는 단계; 및상기 하나 이상의 전송 게이트를 상기 광 검출 영역 및 상기 하나 이상의 전하 저장 영역에 전기적으로 결합하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 집적 회로를 제조하는 방법으로서,제1 픽셀의 제1 광 검출 영역과 제2 픽셀의 제2 광 검출 영역 사이에 하나 이상의 하전된 및/또는 바이어스된 영역을 형성하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 제46항에 있어서, 상기 하나 이상의 하전된 및/또는 바이어스된 영역을 형성하는 단계는, 상기 제1 광 검출 영역에서 전하 캐리어 공핍을 유도하기 위해 상기 하나 이상의 하전된 및/또는 바이어스된 영역 내에 및/또는 상에 금속-산화물 화합물을 포함하는 전하 층을 퇴적하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 제47항에 있어서, 상기 전하 층을 퇴적하는 단계는:적어도 하나의 트렌치를 형성하기 위해 마스킹된 에칭을 수행하는 단계; 및상기 적어도 하나의 트렌치 내에 상기 금속-산화물 화합물을 형상추종하여(conformally) 퇴적하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>49. 제46항 내지 제48항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 하나 이상의 하전된 및/또는 바이어스된 영역을 형성하는 단계는:상기 제1 광 검출 영역과 상기 제2 광 검출 영역 사이에 위치되는 제1 하전된 및/또는 바이어스된 영역을 형성하는 단계; 및상기 제1 광 검출 영역과 제3 픽셀의 제3 광 검출 영역 사이에 위치되는 제2 하전된 및/또는 바이어스된 영역을 형성하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>50. 제46항 내지 제49항 중 어느 한 항에 있어서,제1 방향에서 상기 제1 광 검출 영역 및 상기 하나 이상의 전하 저장 영역 뒤에 하나 이상의 전송 게이트를 위치시키는 단계; 및상기 하나 이상의 전송 게이트를 상기 제1 광 검출 영역 및 상기 제1 픽셀의 하나 이상의 전하 저장 영역에 전기적으로 결합하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>51. 제50항에 있어서, 상기 제1 및 제2 광 검출 영역들을 형성하는 단계는 상기 집적 회로의 제1 표면(face)을 도핑하는 단계를 포함하고, 상기 하나 이상의 하전된 및/또는 바이어스된 영역은 상기 제1 방향에서 상기 제1 표면에 반대되는 상기 집적 회로의 제2 표면으로부터 형성되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>52. 제50항 또는 제51항에 있어서, 상기 하나 이상의 하전된 및/또는 바이어스된 영역을 형성하는 단계는:상기 제1 광 검출 영역의 제1 면 상에 제1 하전된 및/또는 바이어스된 영역을 형성하는 단계; 및상기 제1 방향에 수직한 제2 방향에서 상기 제1 면에 반대되는 상기 제1 광 검출 영역의 제2 면 상에 제2 하전된 및/또는 바이어스된 영역을 형성하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>53. 제50항 내지 제52항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 하나 이상의 하전된 및/또는 바이어스된 영역을 형성하는 단계는, 적어도 하나의 트렌치를 형성하기 위해 에칭하고, 상기 제1 방향에서 상기 제1 광 검출 영역과 나란하게 신장되도록 상기 적어도 하나의 트렌치 내에 전하 층을 퇴적하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>54. 제50항 내지 제53항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 방향에서 상기 하나 이상의 하전된 및/또는 바이어스된 영역 앞에 금속 실드를 위치시키는 단계를 더 포함하고, 상기 금속 실드는 상기 제1 방향에서 상기 광 검출 영역의 측면 단부들과 정렬되는 개구를 갖고, 상기 측면 단부들은 상기 제1 방향에 수직한 제2 방향에서 서로 분리되는, 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 코네티컷 ***** 브랜포드 스위트 씨 ** 비즈니스 파크 드라이브</address><code>520160519339</code><country>미국</country><engName>QUANTUM-SI INCORPORATED</engName><name>퀀텀-에스아이 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아 ...</address><code> </code><country> </country><engName>WEBSTER, Eric, A.G.</engName><name>웹스터, 에릭, 에이.지.</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>920010003368</code><country>대한민국</country><engName>Kim Yeon Song</engName><name>김연송</name></agentInfo><agentInfo><address>서울특별시 종로구 사직로*길 **, 세양빌딩 (내자동) *층(김.장법률사무소)</address><code>919980003619</code><country>대한민국</country><engName>YANG, Young June</engName><name>양영준</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>919990005000</code><country>대한민국</country><engName>PAIK MAN GI</engName><name>백만기</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.12.11</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/124,655</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2023.07.11</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0763866-38</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2023.07.17</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0113563-80</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2024.12.10</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1367114-14</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.12.10</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1367128-42</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>특허고객번호 정보변경(경정)신고서·정정신고서</documentName><receiptDate>2025.10.23</receiptDate><receiptNumber>4-1-2025-5297496-40</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020237023615.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93843c1f1a18635ba8f547afbe71e6f800e03cab4c392bed8ced3deac20c379f621dd9ad4930cc2afd8b6ee76bafd4503306c64a6617827ff9</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf3583621afd3c3488d7edbc0f9a60788b073f4feea6bb2c2dfff51c1eb2c3e97bdcb189b167c028fba743f176a2225362779f13872a4f5397</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>