<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:39:42.3942</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2024.01.31</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2025-7028806</applicationNumber><claimCount>87</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>글로벌 백 태그 시스템 및 사용 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>GLOBAL BAG TAG SYSTEM AND METHOD OF USE</inventionTitleEng><openDate>2025.10.31</openDate><openNumber>10-2025-0156111</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2025.08.28</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06Q 10/0833</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2024.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06Q 10/083</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2024.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06Q 50/40</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06Q 30/018</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2012.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06Q 50/14</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06K 7/14</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06K 7/10</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01N 23/046</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01N 23/10</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 글로벌 백 태그 시스템 및 사용 방법이 제공되며, 이 방법은 적어도 하나의 프로세서 중 적어도 하나에 의해, 승객의 수하물 물품에 추적 디바이스를 할당하는 단계; 적어도 하나의 프로세서 중 적어도 하나에 의해, 수하물 소스 메시지(BSM)로부터의 정보를 추적 디바이스에 로딩하는 단계; 및 추적 디바이스에 의해, 적어도 하나의 프로세서와 연관된 컴퓨팅 시스템의 네트워크 인터페이스에 위치 정보를 전송하는 단계를 포함하고, 위치 정보는 추적 디바이스의 위치 좌표 데이터 및 BSM으로부터의 정보를 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2024.08.08</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2024163632</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2024.01.31</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2024/013800</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 방법으로서,적어도 하나의 프로세서 중 적어도 하나에 의해, 승객의 수하물 물품에 추적 디바이스를 할당하는 단계;상기 적어도 하나의 프로세서 중 적어도 하나에 의해, 수하물 소스 메시지(BSM)로부터의 정보를 상기 추적 디바이스에 로딩하는 단계; 및상기 추적 디바이스에 의해, 위치 정보를 상기 적어도 하나의 프로세서와 연관된 컴퓨팅 시스템의 네트워크 인터페이스에 전송하는 단계를 포함하고, 상기 위치 정보는 상기 추적 디바이스의 위치 좌표 데이터 및 상기 BSM으로부터의 정보를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,상기 할당 단계는, 상기 적어도 하나의 프로세서 중 적어도 하나에 의해, PNR(passenger name record) 번호, IATA(International Air Transport Association) 라이선스 플레이트 번호, 또는 GMMT(global multi-mode travel) 백 태그 번호 중 적어도 하나를 상기 추적 디바이스에 제공하는 단계를 포함하고,상기 방법은 상기 컴퓨팅 시스템의 상기 네트워크 인터페이스에 의해, 상기 위치 정보를 수신하는 단계; 및 상기 적어도 하나의 프로세서 중 적어도 하나에 의해, 상기 추적 디바이스를 사용하여 상기 수하물 물품을 찾는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서,상기 승객은 수하물 핸들링 시스템을 갖는 등록된 승객을 포함하고,상기 BSM은 GMMT 백 태그 번호와 상기 PNR 번호 또는 상기 IATA 라이선스 플레이트 번호 중 하나를 링크하는 글로벌 추적 확장된 수하물 소스 메시지(GTE-BSM)를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3항에 있어서, 상기 BSM으로부터의 정보는 상기 등록된 승객과 연관된 다른 수하물 물품의 IATA 라이선스 플레이트 번호를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제3항에 있어서, 상기 BSM으로부터의 정보는 상기 PNR 번호와 연관된 등록되지 않은 승객과 연관된 다른 수하물 물품의 IATA 라이선스 플레이트 번호를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에 있어서, 상기 BSM은 항공사 BSM인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항에 있어서, 상기 컴퓨팅 시스템은 항공 운송사, 수하물 핸들링 시스템, 또는 여행의 탈것 중 하나와 연관되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항에 있어서, 상기 추적 디바이스는 GNSS(Global Navigational Satellite System)-거부 환경들을 위한 관성 내비게이션 시스템을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8항에 있어서,상기 추적 디바이스에 의해, 애드혹 연결 중 하나가 범위 내에 있거나, WI-FI 디바이스가 범위 내에 있거나, 블루투스 지원 디바이스가 범위 내에 있거나, 또는 셀룰러 타워가 범위 내에 있을 때, 애드혹 통신 프로토콜, 무선 충실도(WI-FI) 통신 프로토콜, 블루투스 통신 프로토콜, 및 셀룰러 통신 프로토콜 중 하나를 사용하여 현재 위치 정보를 상기 컴퓨팅 시스템의 상기 네트워크 인터페이스에 통신하는 단계를 더 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항에 있어서,상기 적어도 하나의 프로세서 중 적어도 하나에 의해, 상기 BSM에서의 참조 표시자들이 상기 수하물 물품의 루틴 경로를 나타낸다는 것을 결정하는 단계;상기 적어도 하나의 프로세서 중 적어도 하나에 의해, 수신된 B-타입 메시지들에서의 참조 표시자들이 상기 수하물 물품의 비-루틴 경로를 나타낸다는 것을 결정하는 단계;적어도 하나의 프로세서 중 적어도 하나에 의해, 수하물 물품의 현재 위치를 찾기 위해 추적 디바이스에 의해 생성된 위치 정보에 액세스하는 단계; 및상기 적어도 하나의 프로세서 중 적어도 하나에 의해, 상기 현재 위치를 사용하여 상기 수하물 물품을 재라우팅하기 위한 전달 지침들을 생성하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 시스템으로서,적어도 하나의 프로세서 및 네트워크 인터페이스를 포함하는 컴퓨팅 시스템;상기 적어도 하나의 프로세서에 통신가능하게 결합된 적어도 하나의 비일시적 유형의 메모리- 상기 적어도 하나의 메모리는 적어도 하나의 명령어를 저장함 -; 및위치 정보를 상기 네트워크 인터페이스에 전송하도록 구성된 추적 디바이스를 포함하고,상기 적어도 하나의 프로세서는 상기 적어도 하나의 명령어를 실행하여: 상기 추적 디바이스를 승객의 수하물 물품에 할당하고; 수하물 소스 메시지(BSM)로부터의 정보를 상기 추적 디바이스에 로딩하도록 구성되고;상기 위치 정보는 상기 추적 디바이스의 위치 좌표 데이터 및 상기 BSM으로부터의 정보를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는, 상기 적어도 하나의 명령어를 실행하여:승객 이름 레코드(PNR) 번호, IATA(International Air Transport Association) 라이선스 플레이트 번호, 또는 GMMT(global multi-mode travel) 백 태그 번호 중 적어도 하나를 추적 디바이스에 제공함으로써 추적 디바이스를 수하물 물품에 할당하고,상기 네트워크 인터페이스에 의해, 상기 위치 정보를 수신하고;상기 추적 디바이스를 사용하여 상기 수하물 물품을 찾도록 추가로 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12항에 있어서,상기 승객은 수하물 핸들링 시스템을 갖는 등록된 승객을 포함하고,상기 BSM은 GMMT 백 태그 번호와 상기 PNR 번호 또는 상기 IATA 라이선스 플레이트 번호 중 하나를 링크하는 글로벌 추적 확장된 수하물 소스 메시지(GTE-BSM)를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13항에 있어서, 상기 BSM으로부터의 정보는 상기 등록된 승객과 연관된 다른 수하물 물품의 IATA 라이선스 플레이트 번호를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제13항에 있어서, 상기 BSM으로부터의 정보는 상기 PNR 번호와 연관된 등록되지 않은 승객과 연관된 다른 수하물 물품의 IATA 라이선스 플레이트 번호를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제11항에 있어서, 상기 BSM은 항공사 BSM인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제11항에 있어서, 상기 컴퓨팅 시스템은 항공 운송사, 수하물 핸들링 시스템, 또는 여행의 탈것 중 하나와 연관되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제11항에 있어서, 상기 추적 디바이스는 GNSS(Global Navigational Satellite System)-거부된 환경들을 위한 관성 내비게이션 시스템을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18항에 있어서, 상기 추적 디바이스는 애드혹 연결 중 하나가 범위 내에 있거나, WI-FI 디바이스가 범위 내에 있거나, 블루투스 지원 디바이스가 범위 내에 있거나, 셀룰러 타워가 범위 내에 있을 때, 애드혹 통신 프로토콜, 무선 충실도(WI-FI) 통신 프로토콜, 블루투스 통신 프로토콜, 및 셀룰러 통신 프로토콜 중 하나를 사용하여 현재 위치 정보를 상기 컴퓨팅 시스템의 네트워크 인터페이스에 통신하도록 추가로 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제11항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는, 상기 적어도 하나의 명령어를 실행하여:상기 BSM에서의 참조 표시자들이 상기 수하물 물품의 루틴 경로를 나타낸다는 것을 결정하고;수신된 B-타입 메시지들에서의 참조 표시자들이 수하물 물품의 비-루틴 경로를 나타낸다는 것을 결정하고;상기 수하물 물품의 현재 위치를 찾기 위해 상기 추적 디바이스에 의해 생성된 위치 정보에 액세스하고;상기 현재 위치를 사용하여 상기 수하물 물품을 재라우팅하기 위한 전달 지침들을 생성하도록 추가로 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 명령어들이 저장된 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체로서, 상기 명령어들은, 적어도 하나의 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 적어도 하나의 프로세서로 하여금 방법을 실행하게 하고, 상기 방법은상기 적어도 하나의 프로세서 중 적어도 하나에 의해, 승객의 수하물 물품에 추적 디바이스를 할당하는 단계;상기 적어도 하나의 프로세서 중 적어도 하나에 의해, 수하물 소스 메시지(BSM)로부터의 정보를 상기 추적 디바이스에 로딩하는 단계; 및상기 추적 디바이스에 의해, 위치 정보를 상기 적어도 하나의 프로세서와 연관된 컴퓨팅 시스템의 네트워크 인터페이스에 전송하는 단계를 포함하고, 상기 위치 정보는 상기 추적 디바이스의 위치 좌표 데이터 및 상기 BSM으로부터의 정보를 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제21항에 있어서,상기 할당 단계는, 상기 적어도 하나의 프로세서 중 적어도 하나에 의해, PNR(passenger name record) 번호, IATA(International Air Transport Association) 라이선스 플레이트 번호, 또는 GMMT(global multi-mode travel) 백 태그 번호 중 적어도 하나를 상기 추적 디바이스에 제공하는 단계를 포함하고,상기 방법은 상기 컴퓨팅 시스템의 상기 네트워크 인터페이스에 의해, 상기 위치 정보를 수신하는 단계; 및 상기 적어도 하나의 프로세서 중 적어도 하나에 의해, 상기 추적 디바이스를 사용하여 상기 수하물 물품을 찾는 단계를 더 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제22항에 있어서,상기 승객은 수하물 핸들링 시스템을 갖는 등록된 승객을 포함하고,상기 BSM은 GMMT 백 태그 번호와 상기 PNR 번호 또는 상기 IATA 라이선스 플레이트 번호 중 하나를 링크하는 글로벌 추적 확장된 수하물 소스 메시지(GTE-BSM)를 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제23항에 있어서, 상기 BSM으로부터의 정보는 상기 등록된 승객과 연관된 다른 수하물 물품의 IATA 라이선스 플레이트 번호를 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제23항에 있어서, 상기 BSM으로부터의 정보는 상기 PNR 번호와 연관된 등록되지 않은 승객과 연관된 다른 수하물 물품의 IATA 라이선스 플레이트 번호를 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제21항에 있어서, 상기 BSM은 항공사 BSM인, 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제21항에 있어서, 상기 컴퓨팅 시스템은 항공 운송사, 수하물 핸들링 시스템, 또는 여행의 탈것 중 하나와 연관되는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제21항에 있어서, 상기 추적 디바이스는 GNSS(Global Navigational Satellite System)-거부된 환경들을 위한 관성 내비게이션 시스템을 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제28항에 있어서, 상기 방법은상기 추적 디바이스에 의해, 애드혹 연결 중 하나가 범위 내에 있거나, WI-FI 디바이스가 범위 내에 있거나, 블루투스 지원 디바이스가 범위 내에 있거나, 또는 셀룰러 타워가 범위 내에 있을 때, 애드혹 통신 프로토콜, 무선 충실도(WI-FI) 통신 프로토콜, 블루투스 통신 프로토콜, 및 셀룰러 통신 프로토콜 중 하나를 사용하여 현재 위치 정보를 상기 컴퓨팅 시스템의 상기 네트워크 인터페이스에 통신하는 단계를 더 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제21항에 있어서, 상기 방법은상기 적어도 하나의 프로세서 중 적어도 하나에 의해, 상기 BSM에서의 참조 표시자들이 상기 수하물 물품의 루틴 경로를 나타낸다는 것을 결정하는 단계;상기 적어도 하나의 프로세서 중 적어도 하나에 의해, 수신된 B-타입 메시지들에서의 참조 표시자들이 상기 수하물 물품의 비-루틴 경로를 나타낸다는 것을 결정하는 단계;상기 적어도 하나의 프로세서 중 적어도 하나에 의해, 상기 수하물 물품의 현재 위치를 찾기 위해 상기 추적 디바이스에 의해 생성된 위치 정보에 액세스하는 단계; 및상기 적어도 하나의 프로세서 중 적어도 하나에 의해, 상기 현재 위치를 사용하여 상기 수하물 물품을 재라우팅하기 위한 전달 지침들을 생성하는 단계를 더 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 방법으로서,추적 디바이스의 적어도 하나의 메모리에, 승객과 연관된 여행 애플리케이션 번호를 저장하는 단계;상기 추적 디바이스에 의해, 항공사 운송사, 공항, 정부 기관, 또는 비즈니스 엔티티와 연관된 서비스 디바이스와 페어링하는 단계;상기 추적 디바이스에 의해, 상기 여행 애플리케이션 번호를 상기 서비스 디바이스에 전송하는 단계; 및상기 서비스 디바이스로 하여금 상기 수신된 여행 애플리케이션 번호에 기초하여 기능을 수행하게 하는 단계- 상기 추적 디바이스는 상기 승객의 수하물 물품에 부착됨 -를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제31항에 있어서,상기 추적 디바이스에 의해, 디지털 인증서를 저장하는 단계; 및상기 추적 디바이스에 의해, 상기 디지털 인증서를 사용하여 상기 서비스 디바이스에 의한 인증을 요청하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제31항에 있어서,상기 추적 디바이스에 의해, 상기 승객의 이동 통신 디바이스와 독립적으로 상기 수하물 물품을 추적하는 것과 연관된 컴퓨팅 시스템에 위치 정보를 통신하는 단계를 더 포함하고, 상기 위치 정보는 상기 수하물 물품의 위치 정보를 나타내는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제31항에 있어서,상기 여행 애플리케이션 번호는 PNR(passenger name record) 번호를 포함하고, 상기 서비스 디바이스는 백 태그 프린터를 포함하는 키오스크를 포함하고, 상기 기능은 IATA(International Air Transport Association) 호환 백 태그를 인쇄하는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제31항에 있어서,상기 여행 애플리케이션 번호는 IATA(International Air Transport Association) 라이선스 플레이트 번호를 포함하고, 상기 서비스 디바이스는 상기 공항의 수하물 핸들링 시스템의 수하물 핸들링 디바이스를 포함하고, 상기 기능은 의사 식별 번호를 보안 스크리닝 머신에 통신하는 것을 포함하고,상기 추적 디바이스는 상기 수하물 물품이 상기 서비스 디바이스 및 상기 보안 스크리닝 머신에 근접할 때 상기 의사 식별 번호를 수신하도록 구성되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제35항에 있어서, 상기 의사 식별 번호는 상기 보안 스크리닝 머신에 의해 촬영된 저장된 보안 스크리닝 이미지와 연관된 주 번호를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제31항에 있어서,상기 여행 애플리케이션 번호는 IATA(International Air Transport Association) 라이선스 플레이트 번호를 포함하고, 상기 서비스 디바이스는 상기 공항의 수하물 핸들링 시스템의 수하물 핸들링 디바이스를 포함하고, 상기 기능은 고유 백 식별 번호를 보안 스크리닝 머신에 통신하는 것을 포함하고,상기 추적 디바이스는 상기 수하물 물품이 상기 서비스 디바이스 및 상기 보안 스크리닝 머신에 근접할 때 상기 고유 백 식별 번호를 수신하도록 구성되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제37항에 있어서, 상기 고유 백 식별 번호는 상기 보안 스크리닝 머신에 의해 촬영된 저장된 보안 스크리닝 이미지와 연관된 주 번호를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제31항에 있어서,상기 추적 디바이스에 의해, 상기 승객의 이동 통신 디바이스와 페어링하는 단계; 및상기 이동 통신 디바이스에 의해, 상기 여행 애플리케이션 번호를 통신하는 단계- 상기 여행 애플리케이션 번호는 PNR(passenger name record) 번호를 포함함 -를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제39항에 있어서,추적 디바이스에 의해, 상기 승객의 상기 이동 통신 디바이스로부터 개인 식별가능 정보를 수신하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제40항에 있어서,상기 개인 식별가능 정보를 상기 적어도 하나의 메모리에 저장하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 제41항에 있어서, 상기 개인 식별가능 정보는상기 승객의 생년월일;상기 승객의 이름;상기 승객의 사회 보장 번호;상기 승객의 여권 식별 번호; 또는정부 발행 식별 번호 중 적어도 하나를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 제31항에 있어서, 상기 추적 디바이스의 상기 적어도 하나의 메모리에 상기 여행 애플리케이션 번호를 저장하는 단계는상기 추적 디바이스에 의해, 수하물 소스 메시지(BSM) 정보를 저장하는 단계- 상기 BSM 정보는 복수의 여행 애플리케이션 번호를 포함함 -를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 제43항에 있어서, 상기 복수의 여행 애플리케이션 번호들은,승객 이름 레코드(PNR) 번호; 및IATA(International Air Transport Association) 라이선스 플레이트 번호를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 제43항에 있어서, 상기 BSM 정보는 참조 표시자들을 포함하고;상기 방법은 상기 추적 디바이스에 의해, 제2 서비스 디바이스로부터 적어도 하나의 참조 표시자를 수신하는 단계; 상기 추적 디바이스에 의해, 상기 적어도 하나의 참조 표시자를 상기 BSM 정보에 포함된 상기 참조 표시자들과 비교하는 단계; 상기 추적 디바이스에 의해, 비-루틴 참조 표시자가 수신되었다고 결정하는 단계; 및 상기 추적 디바이스에 의해, 상기 수하물 물품을 추적하는 것과 연관된 컴퓨팅 시스템에 비-루틴 참조 표시자의 통지를 제공하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 제31항에 있어서,상기 추적 디바이스에 의해, 통지와 함께 위치 정보를 상기 수하물 물품을 추적하는 것과 연관된 컴퓨팅 시스템에 통신하는 단계를 더 포함하고, 상기 위치 정보는 상기 수하물 물품의 위치 정보를 나타내는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 제31항에 있어서,상기 추적 디바이스는 무선 충실도(WI-FI) 통신 프로토콜, 블루투스 통신 프로토콜, 셀룰러 통신 프로토콜, 장거리 무선 주파수 통신 프로토콜, 단거리 통신 프로토콜, 근거리 통신 프로토콜, 및 이동 통신을 위한 글로벌 시스템 중 적어도 하나를 사용하여 통신하도록 구성되고,상기 방법은 상기 추적 디바이스에 의해, 현재 위치 정보를 상기 수하물 물품을 추적하는 것과 연관된 컴퓨팅 시스템에 통신하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 제31항에 있어서, 상기 여행 애플리케이션 번호는 IATA(International Air Transport Association) 라이선스 플레이트 번호를 포함하고;상기 방법은 상기 추적 디바이스에 의해, 여행 애플리케이션 번호를 수하물 핸들링 시스템(BHS)의 무선 주파수 식별(RFID) 수신기에 전송하는 단계를 더 포함하고, 상기 BHS는 상기 여행 애플리케이션 번호를 사용하여 액세스된 수하물 소스 메시지(BSM) 정보에 기초하여 수하물 물품을 라우팅하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>49. 제31항에 있어서,상기 추적 디바이스는 디스플레이 스크린을 포함하고, 상기 여행 애플리케이션 번호는 IATA(International Air Transport Association) 라이선스 플레이트 번호를 포함하고,상기 방법은 상기 추적 디바이스에 의해, 상기 디스플레이 스크린으로 하여금 상기 IATA 라이선스 플레이트 번호를 갖는 IATA 라이선스 플레이트를 디스플레이하게 하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>50. 시스템으로서,추적 디바이스를 포함하고, 상기 추적 디바이스는, 적어도 하나의 프로세서; 및 상기 적어도 하나의 프로세서에 통신가능하게 결합된 적어도 하나의 비일시적 유형의 메모리- 상기 적어도 하나의 메모리는 적어도 하나의 명령어를 저장함 -를 포함하고,상기 적어도 하나의 프로세서는 상기 적어도 하나의 명령어를 실행하여: 승객과 연관된 여행 애플리케이션 번호를 상기 적어도 하나의 메모리에 저장하고, 상기 추적 디바이스를 항공사 운송사, 공항, 정부 기관, 또는 비즈니스 엔티티와 연관된 서비스 디바이스와 페어링하고, 상기 여행 애플리케이션 번호를 상기 서비스 디바이스에 전송하도록 구성되고,상기 여행 애플리케이션 번호는 상기 여행 애플리케이션 디바이스가 상기 서비스 디바이스에 의해 수신될 때 상기 서비스 디바이스로 하여금 기능을 수행하게 하도록 구성되고,상기 추적 디바이스는 상기 승객의 수하물 물품에 부착되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>51. 제50항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는 상기 적어도 하나의 명령어를 실행하여:상기 적어도 하나의 메모리에, 디지털 인증서를 저장하고;상기 디지털 인증서를 사용하여 상기 서비스 디바이스에 의한 인증을 요청하도록 추가로 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>52. 제50항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는 상기 적어도 하나의 명령어를 실행하여:상기 승객의 이동 통신 디바이스와 독립적으로 상기 수하물 물품을 추적하는 것과 연관된 컴퓨팅 시스템에 위치 정보를 통신하도록 추가로 구성되고, 상기 위치 정보는 상기 수하물 물품의 위치 정보를 나타내는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>53. 제50항에 있어서,상기 여행 애플리케이션 번호는 PNR(passenger name record) 번호를 포함하고, 상기 서비스 디바이스는 백 태그 프린터를 포함하는 키오스크를 포함하고, 상기 기능은 IATA(International Air Transport Association) 호환 백 태그를 인쇄하는 것을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>54. 제50항에 있어서,상기 여행 애플리케이션 번호는 IATA(International Air Transport Association) 라이선스 플레이트 번호를 포함하고, 상기 서비스 디바이스는 상기 공항의 수하물 핸들링 시스템의 수하물 핸들링 디바이스를 포함하고, 상기 기능은 의사 식별 번호를 보안 스크리닝 머신에 통신하는 것을 포함하고,상기 적어도 하나의 프로세서는 상기 적어도 하나의 명령어를 실행하여: 상기 수하물 물품이 상기 서비스 디바이스 및 상기 보안 스크리닝 머신에 근접할 때 상기 의사 식별 번호를 수신하도록 추가로 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>55. 제54항에 있어서, 상기 의사 식별 번호는 상기 보안 스크리닝 머신에 의해 촬영된 저장된 보안 스크리닝 이미지와 연관된 주 번호를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>56. 제50항에 있어서,상기 여행 애플리케이션 번호는 IATA(International Air Transport Association) 라이선스 플레이트 번호를 포함하고, 상기 서비스 디바이스는 상기 공항의 수하물 핸들링 시스템의 수하물 핸들링 디바이스를 포함하고, 상기 기능은 고유 백 식별 번호를 보안 스크리닝 머신에 통신하는 것을 포함하고,상기 적어도 하나의 프로세서는 상기 적어도 하나의 명령어를 실행하여: 수하물 물품이 서비스 디바이스 및 보안 스크리닝 기계에 근접할 때 고유 백 식별 번호를 수신하도록 추가로 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>57. 제56항에 있어서, 상기 고유 백 식별 번호는 상기 보안 스크리닝 기계에 의해 촬영된 저장된 보안 스크리닝 이미지와 연관된 주 번호를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>58. 제50항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는 상기 적어도 하나의 명령어를 실행하여:상기 추적 디바이스를 상기 승객의 이동 통신 디바이스와 페어링하고,상기 이동 통신 디바이스로 하여금 상기 여행 애플리케이션 번호를 통신하게 하도록- 상기 여행 애플리케이션 번호는 PNR(passenger name record) 번호를 포함함 - 추가로 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>59. 제58항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는 상기 적어도 하나의 명령어를 실행하여:상기 승객의 상기 이동 통신 디바이스로부터 개인 식별가능 정보를 수신하도록 추가로 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>60. 제59항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는, 상기 적어도 하나의 명령어를 실행하여:상기 개인 식별가능 정보를 상기 적어도 하나의 메모리에 저장하도록 추가로 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>61. 제60항에 있어서, 상기 개인 식별가능 정보는상기 승객의 생년월일;상기 승객의 이름;상기 승객의 사회 보장 번호;상기 승객의 여권 식별 번호; 또는정부 발행 식별 번호 중 적어도 하나를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>62. 제50항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는, 상기 적어도 하나의 명령어를 실행하여:상기 적어도 하나의 메모리에, 수하물 소스 메시지(BSM) 정보를 저장하도록 추가로 구성되고, 상기 BSM 정보는 복수의 여행 애플리케이션 번호들을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>63. 제62항에 있어서, 상기 복수의 여행 애플리케이션 번호들은,승객 이름 레코드(PNR) 번호; 및IATA(International Air Transport Association) 라이선스 플레이트 번호를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>64. 제62항에 있어서, 상기 BSM 정보는 참조 표시자들을 포함하고;상기 적어도 하나의 프로세서는 상기 적어도 하나의 명령어를 실행하여: 제2 서비스 디바이스로부터 적어도 하나의 참조 표시자를 수신하고; 상기 적어도 하나의 참조 표시자를 상기 BSM 정보에 포함된 상기 참조 표시자들과 비교하고; 비-루틴 참조 표시자가 수신되었다고 결정하고; 상기 수하물 물품을 추적하는 것과 연관된 컴퓨팅 시스템에 비-루틴 참조 표시자의 통지를 제공하도록 추가로 구성되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>65. 제50항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는 상기 적어도 하나의 명령어를 실행하여:상기 수하물 물품을 추적하는 것과 연관된 컴퓨팅 시스템에 통지와 함께 위치 정보를 통신하도록 추가로 구성되고, 상기 위치 정보는 상기 수하물 물품의 위치 정보를 나타내는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>66. 제50항에 있어서,상기 추적 디바이스는 무선 충실도(WI-FI) 통신 프로토콜, 블루투스 통신 프로토콜, 셀룰러 통신 프로토콜, 장거리 무선 주파수 통신 프로토콜, 단거리 통신 프로토콜, 근거리 통신 프로토콜, 및 이동 통신을 위한 글로벌 시스템 중 적어도 하나를 사용하여 통신하도록 구성되고,상기 적어도 하나의 프로세서는 상기 적어도 하나의 명령어를 실행하여: 상기 수하물 물품을 추적하는 것과 연관된 컴퓨팅 시스템에 현재 위치 정보를 통신하도록 추가로 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>67. 제50항에 있어서, 상기 여행 애플리케이션 번호는 IATA(International Air Transport Association) 라이선스 플레이트 번호를 포함하고;상기 적어도 하나의 프로세서는 상기 적어도 하나의 명령어를 실행하여: 상기 여행 애플리케이션 번호를 수하물 핸들링 시스템(BHS)의 무선 주파수 식별(RFID) 수신기에 전송하도록 추가로 구성되고, 상기 BHS는 상기 여행 애플리케이션 번호를 사용하여 액세스되는 수하물 소스 메시지(BSM) 정보에 기초하여 상기 수하물 물품을 라우팅하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>68. 제50항에 있어서,상기 추적 디바이스는 디스플레이 스크린을 더 포함하고, 상기 여행 애플리케이션 번호는 IATA(International Air Transport Association) 라이선스 플레이트 번호를 포함하고,상기 적어도 하나의 프로세서는 상기 적어도 하나의 명령어를 실행하여: 상기 디스플레이 스크린으로 하여금 상기 IATA 라이선스 플레이트 번호를 갖는 IATA 라이선스 플레이트를 디스플레이하게 하도록 추가로 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>69. 명령어들이 저장된 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체로서, 상기 명령어들은, 적어도 하나의 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 적어도 하나의 프로세서로 하여금 방법을 실행하게 하고, 상기 방법은추적 디바이스의 적어도 하나의 메모리에, 승객과 연관된 여행 애플리케이션 번호를 저장하는 단계;상기 추적 디바이스에 의해, 항공사 운송사, 공항, 정부 기관, 또는 비즈니스 엔티티와 연관된 서비스 디바이스와 페어링하는 단계;상기 추적 디바이스에 의해, 상기 여행 애플리케이션 번호를 상기 서비스 디바이스에 전송하는 단계; 및상기 서비스 디바이스로 하여금 수신된 여행 애플리케이션 번호에 기초하여 기능을 수행하게 하는 단계- 상기 추적 디바이스는 상기 승객의 수하물 물품에 부착됨 -를 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>70. 제69항에 있어서, 상기 방법은상기 추적 디바이스에 의해, 디지털 인증서를 저장하는 단계; 및상기 추적 디바이스에 의해, 상기 디지털 인증서를 사용하여 상기 서비스 디바이스에 의한 인증을 요청하는 단계를 더 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>71. 제69항에 있어서, 상기 방법은상기 추적 디바이스에 의해, 상기 승객의 이동 통신 디바이스와 독립적으로 상기 수하물 물품을 추적하는 것과 연관된 컴퓨팅 시스템에 위치 정보를 통신하는 단계를 더 포함하고, 상기 위치 정보는 상기 수하물 물품의 위치 정보를 나타내는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>72. 제69항에 있어서, 상기 여행 애플리케이션 번호는 PNR(passenger name record) 번호를 포함하고, 상기 서비스 디바이스는 백 태그 프린터를 포함하는 키오스크를 포함하고, 상기 기능은 IATA(International Air Transport Association) 호환 백 태그를 인쇄하는 것을 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>73. 제69항에 있어서,상기 여행 애플리케이션 번호는 IATA(International Air Transport Association) 라이선스 플레이트 번호를 포함하고, 상기 서비스 디바이스는 상기 공항의 수하물 핸들링 시스템의 수하물 핸들링 디바이스를 포함하고, 상기 기능은 의사 식별 번호를 보안 스크리닝 머신에 통신하는 것을 포함하고,상기 추적 디바이스는 상기 수하물 물품이 상기 서비스 디바이스 및 상기 보안 스크리닝 머신에 근접할 때 상기 의사 식별 번호를 수신하도록 구성되는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>74. 제73항에 있어서, 상기 의사 식별 번호는 상기 보안 스크리닝 머신에 의해 촬영된 저장된 보안 스크리닝 이미지와 연관된 주 번호를 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>75. 제69항에 있어서,상기 여행 애플리케이션 번호는 IATA(International Air Transport Association) 라이선스 플레이트 번호를 포함하고, 상기 서비스 디바이스는 상기 공항의 수하물 핸들링 시스템의 수하물 핸들링 디바이스를 포함하고, 상기 기능은 고유 백 식별 번호를 보안 스크리닝 머신에 통신하는 것을 포함하고,상기 추적 디바이스는 상기 수하물 물품이 상기 서비스 디바이스 및 상기 보안 스크리닝 머신에 근접할 때 상기 고유 백 식별 번호를 수신하도록 구성되는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>76. 제75항에 있어서, 상기 고유 백 식별 번호는 상기 보안 스크리닝 머신에 의해 촬영된 저장된 보안 스크리닝 이미지와 연관된 주 번호를 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>77. 제69항에 있어서, 상기 방법은상기 추적 디바이스에 의해, 상기 승객의 이동 통신 디바이스와 페어링하는 단계; 및상기 이동 통신 디바이스에 의해, 상기 여행 애플리케이션 번호를 통신하는 단계- 상기 여행 애플리케이션 번호는 PNR(passenger name record) 번호를 포함함 -를 더 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>78. 제77항에 있어서, 상기 방법은추적 디바이스에 의해, 상기 승객의 상기 이동 통신 디바이스로부터 개인 식별가능 정보를 수신하는 단계를 더 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>79. 제78항에 있어서, 상기 방법은상기 개인 식별가능 정보를 상기 적어도 하나의 메모리에 저장하는 단계를 더 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>80. 제79항에 있어서, 상기 개인 식별가능 정보는상기 승객의 생년월일;상기 승객의 이름;상기 승객의 사회 보장 번호;상기 승객의 여권 식별 번호; 또는정부 발행 식별 번호 중 적어도 하나를 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>81. 제69항에 있어서, 상기 추적 디바이스의 상기 적어도 하나의 메모리에 상기 여행 애플리케이션 번호를 저장하는 단계는상기 추적 디바이스에 의해, 수하물 소스 메시지(BSM) 정보를 저장하는 단계- 상기 BSM 정보는 복수의 여행 애플리케이션 번호를 포함함 -를 더 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>82. 제81항에 있어서, 상기 복수의 여행 애플리케이션 번호들은,승객 이름 레코드(PNR) 번호; 및IATA(International Air Transport Association) 라이선스 플레이트 번호를 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>83. 제81항에 있어서, 상기 BSM 정보는 참조 표시자들을 포함하고;상기 방법은 상기 추적 디바이스에 의해, 제2 서비스 디바이스로부터 적어도 하나의 참조 표시자를 수신하는 단계; 상기 추적 디바이스에 의해, 상기 적어도 하나의 참조 표시자를 상기 BSM 정보에 포함된 상기 참조 표시자들과 비교하는 단계; 상기 추적 디바이스에 의해, 비-루틴 참조 표시자가 수신되었다고 결정하는 단계; 및 상기 추적 디바이스에 의해, 상기 수하물 물품을 추적하는 것과 연관된 컴퓨팅 시스템에 비-루틴 참조 표시자의 통지를 제공하는 단계를 더 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>84. 제69항에 있어서, 상기 방법은상기 추적 디바이스에 의해, 상기 통지와 함께 위치 정보를 상기 수하물 물품을 추적하는 것과 연관된 컴퓨팅 시스템에 통신하는 단계를 더 포함하고, 상기 위치 정보는 상기 수하물 물품의 위치 정보를 나타내는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>85. 제69항에 있어서,상기 추적 디바이스는 무선 충실도(WI-FI) 통신 프로토콜, 블루투스 통신 프로토콜, 셀룰러 통신 프로토콜, 장거리 무선 주파수 통신 프로토콜, 단거리 통신 프로토콜, 근거리 통신 프로토콜, 및 이동 통신을 위한 글로벌 시스템 중 적어도 하나를 사용하여 통신하도록 구성되고,상기 방법은 추적 디바이스에 의해, 현재 위치 정보를 수하물 물품을 추적하는 것과 연관된 컴퓨팅 시스템에 통신하는 단계를 더 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>86. 제69항에 있어서, 상기 여행 애플리케이션 번호는 IATA(International Air Transport Association) 라이선스 플레이트 번호를 포함하고;상기 방법은 상기 추적 디바이스에 의해, 상기 여행 애플리케이션 번호를 수하물 핸들링 시스템(BHS)의 무선 주파수 식별(RFID) 수신기에 전송하는 단계를 더 포함하고, 상기 BHS는 상기 여행 애플리케이션 번호를 사용하여 액세스된 수하물 소스 메시지(BSM) 정보에 기초하여 상기 수하물 물품을 라우팅하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>87. 제69항에 있어서,상기 추적 디바이스는 디스플레이 스크린을 포함하고, 상기 여행 애플리케이션 번호는 IATA(International Air Transport Association) 라이선스 플레이트 번호를 포함하고,상기 방법은 상기 추적 디바이스에 의해, 상기 디스플레이 스크린으로 하여금 상기 IATA 라이선스 플레이트 번호를 갖는 IATA 라이선스 플레이트를 디스플레이하게 하는 단계를 더 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 ***** 플로리다 올란도 이스트 하딩 스트리트 ***</address><code>620250558155</code><country>미국</country><engName>MATEER, Craig</engName><name>마티어, 크래이그</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 플로리다...</address><code>620250558155</code><country>미국</country><engName>MATEER, Craig</engName><name>마티어, 크래이그</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>920010003368</code><country>대한민국</country><engName>Kim Yeon Song</engName><name>김연송</name></agentInfo><agentInfo><address>서울특별시 종로구 사직로*길 **, 세양빌딩 (내자동) *층(김.장법률사무소)</address><code>919980003619</code><country>대한민국</country><engName>YANG, Young June</engName><name>양영준</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>919990005000</code><country>대한민국</country><engName>PAIK MAN GI</engName><name>백만기</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2023.02.01</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>18/104,359</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2023.05.16</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>18/197,840</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2023.05.25</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>18/201,908</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2023.05.03</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>18/311,566</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2023.06.09</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>18/332,377</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2023.06.19</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>18/337,288</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2024.01.08</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>18/406,785</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2024.01.22</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>18/418,972</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2024.01.24</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>18/421,581</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2024.01.24</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>18/421,595</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2024.01.24</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>18/421,601</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2024.01.30</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>18/427,323</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2024.01.30</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>18/427,396</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2024.01.30</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>18/427,438</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2024.01.30</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>18/427,469</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2024.01.30</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>18/427,516</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2023.11.20</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>18/514,015</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2023.11.20</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>18/514,195</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2023.11.20</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>18/514,295</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2023.11.20</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>18/514,369</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2023.11.20</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>18/514,826</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2023.11.20</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>18/514,877</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2023.11.20</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>18/514,914</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2023.11.20</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>18/514,924</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2023.11.20</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>18/514,937</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2023.11.20</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>18/515,004</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2023.11.20</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>18/515,060</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2023.12.05</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>18/529,705</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2023.10.11</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/543,667</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2023.11.14</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/598,824</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2024.01.19</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>PCT/US2024/012226</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2024.01.19</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>PCT/US2024/012231</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2024.01.26</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>PCT/US2024/013083</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2024.01.26</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>PCT/US2024/013221</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2024.01.26</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>PCT/US2024/013226</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2024.01.27</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>PCT/US2024/013257</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2024.01.27</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>PCT/US2024/013258</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2024.01.27</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>PCT/US2024/013259</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2024.01.27</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>PCT/US2024/013261</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2024.01.27</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>PCT/US2024/013262</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2024.01.27</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>PCT/US2024/013263</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2024.01.30</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>PCT/US2024/013594</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2024.01.30</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>PCT/US2024/013597</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2024.01.30</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>PCT/US2024/013599</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2025.08.28</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0988310-11</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[New Translation under Article 201 of Patent Act or Article 35 of Utility Model Act] Submission of Document</documentEngName><documentName>[특허법 제201조 또는 실용신안법 제35조에 따른 새로운 번역문]서류제출서</documentName><receiptDate>2025.09.25</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-1096878-11</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2025.10.02</receiptDate><receiptNumber>1-5-2025-0166881-94</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020257028806.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c930a127b47f7316c99e6e3ae7ac386853969d6c776c183b5fe6f547dc3f984ceb259b471ef425681b1397fdc53f19bc11eb75928e7a4325608</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf97c7089caac7e3465ee4835c9a7a0c01bdb72f5769c383337723829316b29e1a0be8da3f6feee6c348ee6ab99d77d77351dedf6b402fb322</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>