<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:13:57.1357</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2021.06.04</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2022-7041955</applicationNumber><claimCount>38</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>디코딩된 픽처 버퍼 (DPB) 동작들 및 액세스 유닛 구분자 (AUD)</inventionTitle><inventionTitleEng>DECODED PICTURE BUFFER (DPB) OPERATIONS AND ACCESS UNIT DELIMITER (AUD)</inventionTitleEng><openDate>2023.02.10</openDate><openNumber>10-2023-0020413</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.05.17</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2022.11.29</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/423</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/70</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/30</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 디코딩된 픽처 버퍼 (DPB) 동작들 및 비트스트림 추출들 후 액세스 유닛 구분자들 (AUD들) 을 재기입하기 위한 시스템들, 방법들, 및 컴퓨터 판독가능 저장 매체들이 제공된다. 예시의 방법은, 액세스 유닛 (AU) 과 연관된 하나 이상의 픽처를 디코딩된 픽처 버퍼 (DPB) 에 저장하는 단계로서, AU 는 제 1 복수의 픽처를 포함하고, 제 1 복수의 픽처는 복수의 비디오 코딩 계층에 대응하는, 상기 하나 이상의 픽처를 저장하는 단계; AU 와 연관된 제 2 복수의 픽처의 각각의 픽처가 코딩된 픽처 버퍼 (CPB) 로부터 제거된 후, DPB 로부터 하나 이상의 픽처 중 적어도 하나의 픽처를 제거하는 단계; 및 DPB 에, CPB 로부터 제거된 제 2 복수의 픽처의 각각의 픽처를 저장하는 단계를 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2021.12.16</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2021252293</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2021.06.04</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2021/035999</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 비디오 데이터를 프로세싱하기 위한 장치로서,메모리; 및 상기 메모리에 커플링된 하나 이상의 프로세서를 포함하고, 상기 하나 이상의 프로세서는, 액세스 유닛 (AU) 과 연관된 하나 이상의 픽처를 디코딩된 픽처 버퍼 (DPB) 에 저장하는 것으로서, 상기 AU 는 제 1 복수의 픽처를 포함하고, 상기 제 1 복수의 픽처는 복수의 비디오 코딩 계층에 대응하는, 상기 하나 이상의 픽처를 저장하고; 상기 AU 와 연관된 제 2 복수의 픽처의 각각의 픽처가 코딩된 픽처 버퍼 (CPB) 로부터 제거된 후, 상기 DPB 로부터 상기 AU 와 연관된 상기 하나 이상의 픽처 중 적어도 하나의 픽처를 제거하며; 그리고 상기 DPB 에, 상기 CPB 로부터 제거된 상기 제 2 복수의 픽처의 각각의 픽처를 저장하도록 구성되는, 비디오 데이터를 프로세싱하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제 1 항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서는 상기 AU 와 연관된 상기 제 2 복수의 픽처의 각각의 픽처의 마지막 디코딩 유닛 (DU) 이 상기 CPB 로부터 제거된 후에 상기 DPB 로부터 상기 하나 이상의 픽처 중 상기 적어도 하나의 픽처를 제거하도록 구성되는, 비디오 데이터를 프로세싱하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제 1 항에 있어서,상기 하나 이상의 프로세서는,상기 DPB 로부터의 제거를 위해 상기 DPB 에서의 상기 하나 이상의 픽처 중 상기 적어도 하나의 픽처를 마킹하고; 그리고상기 DPB 에서의 상기 하나 이상의 픽처 중 상기 적어도 하나의 픽처의 마킹에 기초하여, 상기 하나 이상의 픽처 중 상기 적어도 하나의 픽처를 상기 DPB 로부터 제거하도록 구성되는, 비디오 데이터를 프로세싱하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제 1 항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서는 추가로, 상기 하나 이상의 픽처 중 상기 적어도 하나의 픽처와 연관된 개개의 플래그를 설정하도록 구성되고, 상기 개개의 플래그는 상기 하나 이상의 픽처 중 상기 적어도 하나의 픽처가 상기 DPB 로부터의 출력을 위해 설정됨을 표시하는, 비디오 데이터를 프로세싱하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제 1 항에 있어서, 상기 DPB 는 상기 DPB 의 사이즈 제한을 정의하는 신택스 엘리먼트를 통해 시그널링되는 사이즈 제한을 갖는, 비디오 데이터를 프로세싱하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제 5 항에 있어서, 상기 사이즈 제한은 상기 AU 와 연관된 상기 제 1 복수의 픽처의 적어도 일부보다 작은, 비디오 데이터를 프로세싱하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제 1 항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서는 상기 하나 이상의 픽처 중 상기 적어도 하나의 픽처를 상기 DPB 로부터 제거하고 상기 DPB 의 사용된 스토리지의 양이 상기 DPB 의 사이즈 제한에 도달하기 전에 상기 제 2 복수의 픽처의 각각의 픽처를 상기 DPB 에 저장하도록 구성되는, 비디오 데이터를 프로세싱하기 위한 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제 1 항에 있어서, 상기 DPB 에 저장된 상기 하나 이상의 픽처는 참조 픽처 및 디코딩된 픽처 중 적어도 하나를 포함하는, 비디오 데이터를 프로세싱하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제 1 항에 있어서, 상기 DPB 로부터 제거된 상기 하나 이상의 픽처 중 상기 적어도 하나의 픽처는 상기 복수의 비디오 코딩 계층 중 동일한 계층으로부터의 상이한 픽처들을 포함하는, 비디오 데이터를 프로세싱하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제 1 항에 있어서, 상기 DPB 로부터 제거된 상기 하나 이상의 픽처 중 상기 적어도 하나의 픽처는 상기 복수의 비디오 코딩 계층 중 상이한 계층들로부터의 상이한 픽처들을 포함하는, 비디오 데이터를 프로세싱하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제 1 항에 있어서, 상기 복수의 비디오 코딩 계층 중 각각의 비디오 코딩 계층은 상기 DPB 로부터의 동일한 출력 시간과 연관되는, 비디오 데이터를 프로세싱하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제 1 항에 있어서,상기 장치는 디코더를 포함하는, 비디오 데이터를 프로세싱하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제 12 항에 있어서, 상기 DPB 로부터 하나 이상의 출력 픽처를 디스플레이하도록 구성된 디스플레이를 더 포함하는, 비디오 데이터를 프로세싱하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제 1 항에 있어서,상기 장치는 인코더를 포함하는, 비디오 데이터를 프로세싱하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제 14 항에 있어서, 상기 AU 와 연관된 픽처들을 캡처하도록 구성된 카메라를 더 포함하는, 비디오 데이터를 프로세싱하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제 1 항에 있어서, 상기 장치는 모바일 디바이스인, 비디오 데이터를 프로세싱하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제 1 항에 있어서,상기 하나 이상의 프로세서는,비트스트림의 적어도 일부로부터 제 2 AU 를 추출하고;상기 제 2 AU 가 하나 이상의 인트라 랜덤 액세스 포인트 (IRAP) 픽처만을 또는 하나 이상의 점진적 디코더 리프레시 (GDR) 픽처만을 포함한다고 결정하며; 그리고상기 제 2 AU 가 하나 이상의 IRAP 픽처만을 또는 하나 이상의 GDR 픽처만을 포함한다고 결정하는 것에 기초하여, 상기 제 2 AU 와 연관된 AU 구분자 (AUD) 의 플래그의 값을 1 로 설정하도록 구성되고, 1 로 설정될 때의 상기 플래그의 값은 상기 제 2 AU 가 하나 이상의 IRAP 픽처만을 또는 하나 이상의 GDR 픽처만을 포함함을 표시하는, 비디오 데이터를 프로세싱하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제 17 항에 있어서, 상기 플래그는 AUD IRAP 또는 GDR 플래그를 포함하고, 상기 제 2 AU 는 단일 비디오 코딩 계층 및 단일 코딩된 픽처 중 적어도 하나를 포함하고, 상기 단일 비디오 코딩 계층 및 상기 단일 코딩된 픽처 중 상기 적어도 하나는 상기 하나 이상의 IRAP 픽처만을 또는 상기 하나 이상의 GDR 픽처만을 포함하는, 비디오 데이터를 프로세싱하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제 17 항에 있어서, 상기 AUD 의 상기 플래그의 값을 1 로 설정하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서는 상기 제 2 AU 의 추출 후에, 상기 제 2 AU 가 IRAP AU 또는 GDR AU 라는 결정에 기초하여 상기 플래그의 값을 0 에서 1 로 변경하도록 구성되는, 비디오 데이터를 프로세싱하기 위한 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 비디오 데이터를 프로세싱하는 방법으로서,액세스 유닛 (AU) 과 연관된 하나 이상의 픽처를 디코딩된 픽처 버퍼 (DPB) 에 저장하는 단계로서, 상기 AU 는 제 1 복수의 픽처를 포함하고, 상기 제 1 복수의 픽처는 복수의 비디오 코딩 계층에 대응하는, 상기 하나 이상의 픽처를 저장하는 단계;상기 AU 와 연관된 제 2 복수의 픽처의 각각의 픽처가 코딩된 픽처 버퍼 (CPB) 로부터 제거된 후, 상기 DPB 로부터 상기 AU 와 연관된 상기 하나 이상의 픽처 중 적어도 하나의 픽처를 제거하는 단계; 및상기 DPB 에, 상기 CPB 로부터 제거된 상기 제 2 복수의 픽처의 각각의 픽처를 저장하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 프로세싱하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제 20 항에 있어서, 상기 AU 와 연관된 상기 제 2 복수의 픽처의 각각의 픽처의 마지막 디코딩 유닛 (DU) 이 상기 CPB 로부터 제거된 후에 상기 DPB 로부터 상기 하나 이상의 픽처 중 상기 적어도 하나의 픽처를 제거하는 단계를 더 포함하는, 비디오 데이터를 프로세싱하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제 20 항에 있어서,상기 DPB 로부터의 제거를 위해 상기 DPB 에서의 상기 하나 이상의 픽처 중 상기 적어도 하나의 픽처를 마킹하는 단계; 및상기 DPB 에서의 상기 하나 이상의 픽처 중 상기 적어도 하나의 픽처의 마킹에 기초하여, 상기 하나 이상의 픽처 중 상기 적어도 하나의 픽처를 상기 DPB 로부터 제거하는 단계를 더 포함하는, 비디오 데이터를 프로세싱하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제 20 항에 있어서, 상기 하나 이상의 픽처 중 상기 적어도 하나의 픽처와 연관된 개개의 플래그를 설정하는 단계를 더 포함하고, 상기 개개의 플래그는 상기 하나 이상의 픽처 중 상기 적어도 하나의 픽처가 상기 DPB 로부터의 출력을 위해 설정됨을 표시하는, 비디오 데이터를 프로세싱하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제 20 항에 있어서, 상기 DPB 는 상기 DPB 의 사이즈 제한을 정의하는 신택스 엘리먼트를 통해 시그널링되는 사이즈 제한을 갖고, 상기 사이즈 제한은 상기 AU 와 연관된 상기 제 1 복수의 픽처의 적어도 일부보다 작으며, 상기 방법은, 상기 하나 이상의 픽처 중 상기 적어도 하나의 픽처를 상기 DPB 로부터 제거하고 상기 DPB 의 사용된 스토리지의 양이 상기 DPB 의 사이즈 제한에 도달하기 전에 상기 제 2 복수의 픽처의 각각의 픽처를 상기 DPB 에 저장하는 단계를 더 포함하는, 비디오 데이터를 프로세싱하는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제 20 항에 있어서, 상기 DPB 에 저장된 상기 하나 이상의 픽처는 참조 픽처 및 디코딩된 픽처 중 적어도 하나를 포함하고, 상기 복수의 비디오 코딩 계층으로부터의 각각의 비디오 코딩 계층은 상기 DPB 로부터의 동일한 출력 시간과 연관되는, 비디오 데이터를 프로세싱하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제 20 항에 있어서, 상기 DPB 로부터 제거된 상기 하나 이상의 픽처 중 상기 적어도 하나의 픽처는 상기 복수의 비디오 코딩 계층 중 동일한 계층으로부터의 상이한 픽처들 또는 상기 복수의 비디오 코딩 계층의 상이한 계층들로부터의 상이한 픽처들을 포함하는, 비디오 데이터를 프로세싱하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제 20 항에 있어서,비트스트림의 적어도 일부로부터 제 2 AU 를 추출하는 단계;상기 제 2 AU 가 하나 이상의 인트라 랜덤 액세스 포인트 (IRAP) 픽처만을 또는 하나 이상의 점진적 디코더 리프레시 (GDR) 픽처만을 포함한다고 결정하는 단계; 및상기 제 2 AU 가 하나 이상의 IRAP 픽처만을 또는 하나 이상의 GDR 픽처만을 포함한다고 결정하는 것에 기초하여, 상기 제 2 AU 와 연관된 AU 구분자 (AUD) 의 플래그의 값을 1 로 설정하는 단계를 더 포함하고, 1 로 설정될 때의 상기 플래그의 값은 상기 제 2 AU 가 하나 이상의 IRAP 픽처만을 또는 하나 이상의 GDR 픽처만을 포함함을 표시하는, 비디오 데이터를 프로세싱하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제 27 항에 있어서, 상기 플래그는 AUD IRAP 또는 GDR 플래그를 포함하고, 상기 제 2 AU 는 단일 비디오 코딩 계층 및 단일 코딩된 픽처 중 적어도 하나를 포함하고, 상기 단일 비디오 코딩 계층 및 상기 단일 코딩된 픽처 중 상기 적어도 하나는 상기 하나 이상의 IRAP 픽처만을 또는 상기 하나 이상의 GDR 픽처만을 포함하는, 비디오 데이터를 프로세싱하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제 27 항에 있어서, 상기 AUD 의 상기 플래그의 값을 1 로 설정하는 단계는, 상기 제 2 AU 의 추출 후에, 상기 제 2 AU 가 IRAP AU 또는 GDR AU 라는 결정에 기초하여 상기 플래그의 값을 0 에서 1 로 변경하는 단계를 더 포함하는, 비디오 데이터를 프로세싱하는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 명령들이 저장된 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서,상기 명령들은, 하나 이상의 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 하나 이상의 프로세서로 하여금,액세스 유닛 (AU) 과 연관된 하나 이상의 픽처를 디코딩된 픽처 버퍼 (DPB) 에 저장하게 하는 것으로서, 상기 AU 는 제 1 복수의 픽처를 포함하고, 상기 제 1 복수의 픽처는 복수의 비디오 코딩 계층에 대응하는, 상기 하나 이상의 픽처를 저장하게 하고;상기 AU 와 연관된 제 2 복수의 픽처의 각각의 픽처가 코딩된 픽처 버퍼 (CPB) 로부터 제거된 후, 상기 DPB 로부터 상기 AU 와 연관된 상기 하나 이상의 픽처 중 적어도 하나의 픽처를 제거하게 하며; 그리고상기 DPB 에, 상기 CPB 로부터 제거된 상기 제 2 복수의 픽처의 각각의 픽처를 저장하게 하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 비디오 데이터를 프로세싱하기 위한 장치로서, 메모리; 및 상기 메모리에 커플링된 하나 이상의 프로세서를 포함하고, 상기 하나 이상의 프로세서는,  비디오 데이터의 비트스트림을 획득하고;  상기 비트스트림의 적어도 일부로부터 액세스 유닛 (AU) 을 추출하고;  상기 AU 가 하나 이상의 인트라 랜덤 액세스 포인트 픽처만을 또는 하나 이상의 점진적 디코더 리프레시 픽처만을 포함한다고 결정하고; 그리고  상기 AU 가 하나 이상의 IRAP 픽처만을 또는 하나 이상의 GDR 픽처만을 포함한다고 결정하는 것에 기초하여, 상기 AU 와 연관된 AU 구분자의 플래그의 값을 1 로 설정하도록 구성되고, 1 로 설정된 값을 갖는 상기 플래그는 상기 AU 가 하나 이상의 IRAP 픽처만을 또는 하나 이상의 GDR 픽처만을 포함함을 표시하는, 비디오 데이터를 프로세싱하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제 31 항에 있어서, 상기 플래그는 AUD IRAP 또는 GDR 플래그를 포함하는, 비디오 데이터를 프로세싱하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제 31 항에 있어서, 상기 AU 는 단일 비디오 코딩 계층 및 단일 코딩된 픽처 중 적어도 하나를 포함하고, 상기 단일 비디오 코딩 계층 및 상기 단일 코딩된 픽처 중 상기 적어도 하나는 상기 하나 이상의 IRAP 픽처만을 또는 상기 하나 이상의 GDR 픽처만을 포함하는, 비디오 데이터를 프로세싱하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제 31 항에 있어서,상기 하나 이상의 프로세서는, 상기 AU 의 추출 후에, 상기 AU 가 IRAP AU 또는 GDR AU 라고 결정하고; 그리고상기 AU 의 추출 후에, 상기 AU 가 IRAP AU 또는 GDR AU 라고 결정하는 것에 기초하여 상기 플래그의 값을 0 에서 1 로 변경하도록 구성되는, 비디오 데이터를 프로세싱하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 비디오 데이터를 프로세싱하는 방법으로서, 비디오 데이터의 비트스트림을 획득하는 단계; 상기 비트스트림의 적어도 일부로부터 액세스 유닛 (AU) 을 추출하는 단계; 상기 AU 가 하나 이상의 인트라 랜덤 액세스 포인트 픽처만을 또는 하나 이상의 점진적 디코더 리프레시 픽처만을 포함한다고 결정하는 단계; 및 상기 AU 가 하나 이상의 IRAP 픽처만을 또는 하나 이상의 GDR 픽처만을 포함한다고 결정하는 것에 기초하여, 상기 AU 와 연관된 AU 구분자의 플래그의 값을 1 로 설정하는 단계를 포함하고, 1 로 설정된 값을 갖는 상기 플래그는 상기 AU 가 하나 이상의 IRAP 픽처만을 또는 하나 이상의 GDR 픽처만을 포함함을 표시하는, 비디오 데이터를 프로세싱하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제 35 항에 있어서, 상기 플래그는 AUD IRAP 또는 GDR 플래그를 포함하는, 비디오 데이터를 프로세싱하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제 35 항에 있어서, 상기 AU 는 단일 비디오 코딩 계층 및 단일 코딩된 픽처 중 적어도 하나를 포함하고, 상기 단일 비디오 코딩 계층 및 상기 단일 코딩된 픽처 중 상기 적어도 하나는 상기 하나 이상의 IRAP 픽처만을 또는 상기 하나 이상의 GDR 픽처만을 포함하는, 비디오 데이터를 프로세싱하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제 35 항에 있어서, 상기 AU 의 추출 후에, 상기 AU 가 IRAP AU 또는 GDR AU 라고 결정하는 단계; 및상기 AU 의 추출 후에, 상기 AU 가 IRAP AU 또는 GDR AU 라고 결정하는 것에 기초하여 상기 플래그의 값을 0 에서 1 로 변경하는 단계를 더 포함하는, 비디오 데이터를 프로세싱하는 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니아주 샌 디에고 모어하우스 드라이브 ****</address><code>519980804600</code><country>미국</country><engName>Qualcomm Incorporated</engName><name>퀄컴 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>SEREGIN, VADIM</engName><name>세레긴 바딤</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>HE, YONG</engName><name>헤 용</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>COBAN, MUHAMMED ZEYD</engName><name>코반 무하메드 제이드</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 강남대로 **길 **(역삼동, 케이피빌딩)</address><code>920011000013</code><country>대한민국</country><engName>Koreana Patent Firm</engName><name>특허법인코리아나</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.06.08</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/036,415</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.06.03</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/338,468</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2022.11.29</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-1279373-55</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2023.01.11</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0006827-51</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.05.17</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0534456-52</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사유예신청]결정 보류신청서·심사유예신청서</documentName><receiptDate>2024.05.17</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0534457-08</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020227041955.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c9329cc4da8f506ee39acce4b10d834f17d10f65a76721702afd6899446d692fbcf660e3926fa9e7f4b527c613a7958dfe3928310d89f14e119</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf6591352afb17a66a0810785be97f0a736358c4dbde19ca87590b89f13442103e451a9d070a0a8f944d63020c20a78577522638934ef564cd</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>