<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:21:39.2139</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.09.06</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2025-7007390</applicationNumber><claimCount>25</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>동적 임의의 경계 이득</inventionTitle><inventionTitleEng>DYNAMIC ARBITRARY BORDER GAIN</inventionTitleEng><openDate>2025.04.10</openDate><openNumber>10-2025-0048741</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.03.05</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2025.03.05</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G09G 5/10</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G09G 3/20</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 전자 디바이스는 디스플레이 패널 및 프로세싱 회로부를 포함할 수 있다. 디스플레이 패널은, 다수의 프레임들에 걸쳐 동일하게 유지되는 정적 경계(static border) 및 제1 프레임과 제2 프레임 사이에서 변화하는 동적 경계(dynamic border)를 갖는 이미지 데이터의 프레임들을 디스플레이할 수 있다. 프로세싱 회로부는 정적 이득 맵으로부터의 정적 이득 값 세트를 픽셀들에 적용하여, 정적 경계를 따라 앨리어싱 이미지 아티팩트들을 감소시키거나 제거할 수 있다. 프로세싱 회로부는 또한 동적 이득 맵으로부터의 변화하는 이득 값 세트를 픽셀들에 적용하여, 동적 경계를 따라 앨리어싱 이미지 아티팩트들을 감소시키거나 제거할 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2024.03.14</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2024054465</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.09.06</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2023/032028</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 전자 디바이스로서,복수의 프레임들의 이미지 데이터를 디스플레이하도록 구성된 디스플레이 패널로서, 상기 이미지 데이터는 상기 복수의 프레임들에 걸쳐 동일하게 유지되는 정적 경계(static border) 및 상기 복수의 프레임들의 이미지 데이터의 제1 프레임과 제2 프레임 사이에서 변화하는 동적 경계(dynamic border)를 갖는, 상기 디스플레이 패널; 및프로세싱 회로부를 포함하고, 상기 프로세싱 회로부는, 정적 이득 맵으로부터의 제1 이득 값 세트를 상기 정적 경계와 연관된 상기 제1 프레임의 픽셀들의 제1 부분에 적용하여, 상기 제1 프레임에서 상기 정적 경계를 따라 앨리어싱 이미지 아티팩트(aliasing image artifact)들을 감소시키거나 제거하고; 동적 이득 맵으로부터의 제2 이득 값 세트를 상기 제1 프레임에서 상기 동적 경계와 연관된 상기 제1 프레임의 픽셀들의 제2 부분에 적용하여, 상기 제1 프레임에서 상기 동적 경계를 따라 앨리어싱 이미지 아티팩트들을 감소시키거나 제거하고; 상기 정적 이득 맵으로부터의 상기 제1 이득 값 세트를 상기 정적 경계와 연관된 상기 제2 프레임의 픽셀들의 상기 제1 부분에 적용하여, 상기 제2 프레임에서 상기 정적 경계를 따라 앨리어싱 이미지 아티팩트들을 감소시키거나 제거하고; 상기 동적 이득 맵으로부터의 제3 이득 값 세트를 상기 제2 프레임에서 상기 동적 경계와 연관된 상기 제2 프레임의 픽셀들의 제3 부분에 적용하여, 상기 제2 프레임에서 상기 동적 경계를 따라 앨리어싱 이미지 아티팩트들을 감소시키거나 제거하도록 구성된, 전자 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 정적 경계, 상기 동적 경계, 또는 이들 둘 모두는 둥근 경계들을 포함하는, 전자 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서, 상기 프로세싱 회로부는 상기 정적 경계를 포함하는 상기 디스플레이 패널의 정적 디스플레이 영역을 결정하도록 구성되고, 상기 정적 디스플레이 영역은 상기 복수의 프레임들의 이미지 데이터의 상기 제1 프레임과 상기 제2 프레임 사이에서 동일하게 유지되는, 전자 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서, 상기 프로세싱 회로부는 상기 동적 경계를 포함하는 상기 디스플레이 패널의 동적 디스플레이 영역을 결정하도록 구성되고, 상기 동적 디스플레이 영역은 상기 복수의 프레임들의 이미지 데이터의 상기 제1 프레임과 상기 제2 프레임 사이에서 변화하는, 전자 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4항에 있어서, 상기 동적 디스플레이 영역은, 상기 복수의 프레임들의 이미지 데이터의 연속되는 프레임들 간의 동적 특성들을 포함하는, 전자 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5항에 있어서, 상기 특성들은 상기 동적 디스플레이 영역의 포지션, 상기 동적 디스플레이 영역 내의 상기 동적 경계의 포지션, 상기 동적 디스플레이 영역의 치수, 상기 동적 디스플레이 영역의 존재, 또는 이들의 임의의 조합을 포함하는, 전자 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제4항에 있어서,상기 프로세싱 회로부는 상기 정적 경계를 포함하는 상기 디스플레이 패널의 정적 디스플레이 영역을 결정하도록 구성되고;상기 정적 디스플레이 영역은 상기 복수의 프레임들의 이미지 데이터의 상기 제1 프레임과 상기 제2 프레임 사이에서 동일하게 유지되고;상기 정적 디스플레이 영역은 상기 디스플레이 패널의 제1 부분을 포함하고;상기 동적 디스플레이 영역은 상기 디스플레이 패널의 상기 제1 부분보다 큰 상기 디스플레이 패널의 제2 부분을 포함하는, 전자 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항에 있어서, 상기 동적 이득 맵은 상기 정적 이득 맵과 같거나 그보다 작은, 전자 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항에 있어서,상기 정적 이득 맵의 압축된 버전을 저장하는 전용 메모리의 제1 구역; 및상기 동적 이득 맵의 압축된 버전을 저장하는 전용 메모리의 제2 구역을 포함하는, 전자 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항에 있어서, 상기 동적 이득 맵은 상기 동적 이득 맵과 연관된 상기 픽셀들의 구역의 오프셋 포지션을 표시하는, 전자 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항에 있어서, 상기 동적 이득 맵은 상기 동적 이득 맵과 연관된 상기 픽셀들의 구역의 크기를 표시하는, 전자 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서, 상기 프로세싱 회로부는 상기 동적 경계를 포함하는 상기 디스플레이 패널의 동적 디스플레이 영역을 결정하도록 구성되고, 상기 동적 디스플레이 영역은 상기 복수의 프레임들의 이미지 데이터의 상기 제1 프레임과 상기 제2 프레임 사이에서 변화하고, 상기 구역의 크기는 상기 동적 디스플레이 영역 내에 완전히 배치되는 픽셀들을 포함하는, 전자 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1항에 있어서, 상기 정적 이득 맵 및 상기 동적 이득 맵의 상기 이득 값 세트들의 값들은 상기 정적 경계 및 상기 동적 경계의 직사각형 에지들을 따라 1(unity)인, 전자 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 방법으로서,디스플레이 패널 상에 디스플레이할 복수의 프레임들의 이미지 데이터를 수신하는 단계;상기 복수의 프레임들의 이미지 데이터의 제1 프레임과 제2 프레임 사이에서 변화하는 동적 경계를 포함하는 동적 디스플레이 영역을 결정하는 단계;상기 동적 디스플레이 영역 내에서 상기 복수의 프레임들 간에 상이한 이득들을 제공하는 동적 이득 맵에 적어도 부분적으로 기초하여 상기 동적 경계와 연관된 상기 디스플레이 패널의 픽셀들에 대한 이득들을 결정하는 단계;상기 동적 이득 맵으로부터의 상기 이득들을 상기 픽셀들에 적용하여, 상기 동적 경계를 따라 앨리어싱 이미지 아티팩트들을 감소시키거나 제거하는 단계; 및상기 복수의 프레임들의 이미지 데이터를 상기 디스플레이 패널 상에 디스플레이하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14항에 있어서, 상기 동적 디스플레이 영역은 하나 이상의 상기 프레임들 사이에서 위치, 크기, 존재, 또는 이들의 임의의 조합이 변화하도록 결정되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제14항에 있어서,상기 동적 디스플레이 영역과 분리된 제2 동적 디스플레이 영역을 결정하는 단계 - 상기 제2 동적 디스플레이 영역은 상기 복수의 프레임들의 이미지 데이터의 상기 제1 프레임과 상기 제2 프레임 사이에서 변화하는 제2 동적 경계를 포함함 -;상기 동적 이득 맵에 적어도 부분적으로 기초하여 상기 제2 동적 경계와 연관된 상기 디스플레이 패널의 픽셀들에 대한 이득들을 결정하는 단계 - 상기 동적 이득 맵은 또한 상기 제2 동적 디스플레이 영역 내에서 상기 복수의 프레임들 간에 상이한 이득들을 제공함 -; 및상기 동적 이득들로부터의 상기 이득들을 상기 픽셀들에 적용하여, 상기 제2 동적 경계를 따라 앨리어싱 이미지 아티팩트들을 감소시키거나 제거하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제15항에 있어서,상기 복수의 프레임들의 이미지 데이터의 상기 제1 프레임과 상기 제2 프레임 사이에서 변화하지 않는 정적 경계를 포함하는 정적 디스플레이 영역을 결정하는 단계;상기 복수의 프레임들의 이미지 데이터의 상기 제1 프레임과 상기 제2 프레임 사이에서 동일한 이득들을 제공하는 정적 이득 맵에 적어도 부분적으로 기초하여 상기 정적 경계와 연관된 상기 디스플레이 패널의 픽셀들에 대한 이득들을 결정하는 단계; 및상기 정적 이득 맵으로부터의 상기 이득들을 상기 픽셀들에 적용하여, 상기 정적 경계를 따라 앨리어싱 이미지 아티팩트들을 감소시키거나 제거하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17항에 있어서, 상기 동적 이득 맵, 상기 정적 이득 맵, 또는 이들 둘 모두는 압축되고 압축된 형태로 하나 이상의 메모리들에 저장되고, 상기 방법은 상기 동적 이득 맵, 상기 정적 이득 맵, 또는 이들 둘 모두를 압축해제하여, 상기 동적 경계와 연관된 상기 픽셀들에 대한 상기 이득들, 또는 상기 정적 경계와 연관된 상기 픽셀들에 대한 상기 이득들, 또는 이들 둘 모두를 획득하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 이미지 프로세싱 회로부로서,디스플레이 패널 상에 디스플레이할 복수의 프레임들의 이미지 데이터를 수신하고;상기 복수의 프레임들의 이미지 데이터의 제1 프레임과 제2 프레임 사이에서 변화하는 동적 경계를 포함하는 상기 디스플레이 패널의 동적 디스플레이 영역에 대응하는 동적 이득 맵을 압축해제하고;상기 동적 이득 맵에 적어도 부분적으로 기초하여 상기 디스플레이 패널의 픽셀들에 대한 이득들을 결정하고 - 상기 동적 이득 맵은 상기 복수의 프레임들의 이미지 데이터의 상기 제1 프레임과 상기 제2 프레임 사이에서 상이한 이득들을 제공함 -;상기 동적 이득 맵으로부터의 상기 이득들을 상기 픽셀들에 적용하여, 상기 동적 경계를 따라 앨리어싱 이미지 아티팩트들을 감소시키거나 제거하고;상기 복수의 프레임들의 이미지 데이터를 디스플레이하도록 구성된, 이미지 프로세싱 회로부.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제19항에 있어서, 상기 이미지 프로세싱 회로부는,상기 복수의 프레임들의 이미지 데이터의 상기 제1 프레임과 상기 제2 프레임 사이에서 변화하지 않는 정적 경계를 포함하는 상기 디스플레이 패널의 정적 디스플레이 영역에 대응하는 정적 이득 맵을 압축해제하고 - 상기 동적 이득 맵 및 상기 정적 이득 맵은 압축된 포맷으로 상이한 메모리들에 저장됨 -;상기 정적 이득 맵에 적어도 부분적으로 기초하여 상기 디스플레이 패널의 상기 정적 디스플레이 영역의 상기 픽셀들에 대한 이득들을 결정하고 - 상기 정적 이득 맵은 상기 복수의 프레임들의 이미지 데이터의 상기 제1 프레임과 상기 제2 프레임 사이에서 동일한 이득들을 제공함 -;상기 정적 이득 맵으로부터의 상기 이득들을 상기 픽셀들에 적용하여, 상기 정적 경계를 따라 앨리어싱 이미지 아티팩트들을 감소시키거나 제거하고;하나 이상의 상기 프레임들의 이미지 데이터를 디스플레이하도록 구성된, 이미지 프로세싱 회로부.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 전자 디바이스로서,이미지 데이터를 디스플레이하도록 구성된 전자 디스플레이;상기 이미지 데이터의 정적 경계들에 적용되도록 구성된 제1 이득 맵을 저장하도록 구성된 제1 메모리;상기 이미지 데이터의 동적 경계들에 적용되도록 구성된 제2 이득 맵을 저장하도록 구성된 제2 메모리; 및상기 제1 이득 맵을 상기 이미지 데이터의 상기 정적 경계들에 적용하고 상기 제2 이득 맵을 상기 이미지 데이터의 상기 동적 경계들에 적용하도록 구성된 이미지 프로세싱 회로부를 포함하는, 전자 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제21항에 있어서, 상기 정적 경계들은 상기 전자 디스플레이의 물리적 경계들에 대응하는, 전자 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제22항에 있어서, 상기 동적 경계들은 상기 정적 경계들 내의 사용자 인터페이스 요소에 대응하는, 전자 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제22항에 있어서, 상기 동적 경계들은, 하나의 프레임으로부터 또 다른 프레임으로 변화하는 사용자 인터페이스 요소에 대응하는, 전자 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 방법으로서,적어도 하나의 비직선형 에지를 갖는 경계를 갖는 영역을 갖는 제1 프레임에 대한 이미지 데이터를 수신하는 단계;이득 맵으로부터의 이득 값 세트를 상기 경계를 따라 상기 이미지 데이터의 제1 픽셀들에 적용하여, 상기 경계를 따라 안티-앨리어싱을 제공하는 단계;상기 경계를 갖는 상기 영역을 갖는 제2 프레임에 대한 이미지 데이터를 수신하는 단계 - 상기 경계는 상기 제1 프레임과 상기 제2 프레임 사이에서 변화되는 포지션을 가짐 -; 및상기 이득 맵으로부터의 새로운 이득 값 세트를 상기 경계를 따라 상기 이미지 데이터의 제2 픽셀들에 적용하여, 상기 경계를 따라 안티-앨리어싱을 제공하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제25항에 있어서, 상기 제2 프레임에 대한 상기 이미지 데이터에 기초하여 상기 새로운 이득 값 세트를 포함하도록 상기 이득 맵을 업데이트하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 캘리포니아 (우편번호 *****) 쿠퍼티노 원 애플 파크 웨이</address><code>519990306386</code><country>미국</country><engName>Apple Inc.</engName><name>애플 인크.</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 ***** ...</address><code> </code><country>미국</country><engName>CHAPPALLI, Mahesh B</engName><name>차팔리, 마헤쉬 비</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 ***** ...</address><code> </code><country>미국</country><engName>SPENCE, Arthur L</engName><name>스펜스, 아서 엘</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 ***** ...</address><code> </code><country>폴란드</country><engName>CIECHANOWSKI, Bartosz</engName><name>치에차노프스키, 바르토즈</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 ***** ...</address><code> </code><country>미국</country><engName>THOMPSON, Ross</engName><name>톰슨, 로스</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 중구 남대문로 **, *층(소공동, 한진빌딩 본관)</address><code>920151000211</code><country>대한민국</country><engName>Lee &amp; Ko IP</engName><name>특허법인광장리앤고</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.09.06</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/404,091</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2023.08.21</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>18/453,186</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2025.03.05</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0249899-91</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.03.05</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0249968-43</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.03.05</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0250006-82</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2025.03.12</receiptDate><receiptNumber>1-5-2025-0042881-19</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>Request for Prior Art Search</documentEngName><documentName>선행기술조사의뢰서</documentName><receiptDate>2025.06.05</receiptDate><receiptNumber>9-1-9999-9999999-89</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Report of Prior Art Search</documentEngName><documentName>선행기술조사보고서</documentName><receiptDate>2025.07.23</receiptDate><receiptNumber>9-6-2025-0156305-60</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.08.21</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0802203-64</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020257007390.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93970cb4f41a1cbd7295c2a53de241bf3e5a2a7bcce851f6282d09f02b1048b1b7bfd962d85f69d7cd6b46cc1ad8d235a56e8921374e3958b9</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfe9dbfa0d3c9af05f6105a1b74e0b425a33caad27f07a660178c70a090124b5561436df864b400634bf38d0f479fd5dcf28caeeffb7eef989</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>