<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:42:38.4238</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.12.26</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7014690</applicationNumber><claimCount>18</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>무선 통신에서 측정 보고</inventionTitle><inventionTitleEng>MEASUREMENT REPORTING IN WIRELESS COMMUNICATIONS</inventionTitleEng><openDate>2024.08.26</openDate><openNumber>10-2024-0128663</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.04.30</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2009.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 24/10</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 28/086</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2009.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 28/02</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 28/082</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 76/16</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 41/5067</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 개시는 무선 통신에서 측정 보고에 관한 것이다. 본 개시의 실시 예에 따르면, UE(user equipment)는 i) 셀 그룹들 중 하나 이상이 혼잡한지 여부, 또는 ii) 하나 이상의 SRB(signaling radio bearer)에 특정 SRB가 포함되어 있는지 여부 중 적어도 하나에 기반하여, 셀 그룹들과 관련된 하나 이상의 SRB 중 SRB를 통해 QoE(Quality of Experience) 측정 결과를 전송할지 여부를 결정할 수 있다. 따라서, 네트워크가 혼잡한 경우에도 QoE 측정 결과가 UE에서 네트워크로 적절하게 제공될 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.07.06</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023128505</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.12.26</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/KR2022/021287</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 무선 통신 시스템에서 동작하도록 구성된 UE(user equipment)에 의해 수행되는 방법에 있어서,QoE(quality of experience)에 대한 측정 설정을 수신하는 단계;상기 QoE에 대한 측정 설정에 기반하여, QoE 측정 결과를 획득하는 단계 - 상기 QoE 측정 결과를 보고하기 위해 셀 그룹들과 관련된 하나 이상의 SRB(signaling radio bearer)가 설정됨 -; 및i) 상기 셀 그룹들 중 하나 이상이 혼잡한지 여부, 또는 ii) 상기 하나 이상의 SRB에 특정 SRB가 포함되어 있는지 여부 중 적어도 하나에 기반하여, 상기 하나 이상의 SRB 중 SRB를 통해 상기 QoE 측정 결과를 전송할지 여부를 결정하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 QoE 측정 결과를 전송하겠다는 결정에 기반하여:상기 하나 이상의 SRB 중에서 상기 SRB를 선택하는 단계; 및선택된 상기 SRB를 통해 상기 QoE 측정 결과를 전송하는 단계를 더 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서, 상기 QoE 측정 결과를 전송하지 않겠다는 결정에 기반하여:상기 QoE 측정 결과를 전송하는 것을 중지(pause)하는 단계; 및상기 QoE 측정 결과를 저장하는 단계를 더 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서, 상기 셀 그룹들은 제1 셀 그룹과 제2 셀 그룹을 포함하고,상기 하나 이상의 SRB는 상기 제1 셀 그룹에 관련된 제1 SRB를 포함하고,상기 특정 SRB는 상기 제2 셀 그룹과 관련된 제2 SRB인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4항에 있어서, 상기 제1 셀 그룹은 MCG(Master Cell Group)이고, 상기 제2 셀 그룹은 SCG(Secondary Cell Group)이고,상기 제1 SRB는 SRB4이고, 상기 제2 SRB는 SRB 5인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제4항에 있어서, 다음 중 적어도 하나에 기반하여, 상기 하나 이상의 SRB 중 상기 SRB를 통해 상기 QoE 측정 결과를 전송하기로 결정하는 단계를 더 포함하는 방법:상기 제1 셀 그룹은 혼잡하지 않음; 또는상기 제1 셀 그룹은 혼잡하고, 상기 제2 셀 그룹은 혼잡하지 않으며, 상기 제2 SRB는 상기 하나 이상의 SRB에 포함됨.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6항에 있어서, 상기 SRB는 다음 중 적어도 하나에 기반하여 상기 제1 SRB로 선택되고:상기 제1 셀 그룹에 의해 설정된 측정 설정에 대해, 상기 제1 셀 그룹은 혼잡하지 않음; 또는상기 제2 셀 그룹에 의해 설정된 측정 설정에 대해, 상기 제1 셀 그룹은 혼잡하지 않고, 상기 제2 SRB는 상기 하나 이상의 SRB에 포함되지 않음,상기 SRB는 다음 중 적어도 하나에 기반하여 상기 제2 SRB로 선택되는 방법:상기 제2 셀 그룹에 의해 설정된 측정 설정에 대해, 상기 제2 셀 그룹은 혼잡하지 않고, 상기 제2 SRB는 상기 하나 이상의 SRB에 포함됨; 또는상기 제1 셀 그룹에 의해 설정된 측정 설정에 대해, 상기 제1 셀 그룹은 혼잡하고, 상기 제2 셀 그룹은 혼잡하지 않으며, 상기 제2 SRB는 상기 하나 이상의 SRB에 포함됨.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제4항에 있어서, 다음 중 적어도 하나에 기반하여, 상기 하나 이상의 SRB 중 상기 SRB를 통해 상기 QoE 측정 결과를 전송하지 않기로 결정하는 단계를 더 포함하는 방법:상기 제1 셀 그룹은 혼잡하고, 상기 제2 셀 그룹은 혼잡하지 않으며, 상기 제2 SRB는 상기 하나 이상의 SRB에 포함되지 않음; 또는상기 제1 셀 그룹 및 상기 제2 셀 그룹이 혼잡함.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제4항에 있어서, 상기 QoE 측정 결과의 전송 여부는 혼잡한 셀 그룹과 관련된 SRB가 분할(split) SRB로 설정되어 있는지 여부에 기반하여 결정되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9항에 있어서, 다음 중 적어도 하나에 기반하여, 상기 하나 이상의 SRB 중 상기 SRB를 통해 상기 QoE 측정 결과를 전송하기로 결정하는 단계를 더 포함하는 방법:상기 제1 셀 그룹은 혼잡하지 않음; 또는상기 제1 셀 그룹이 혼잡하고 상기 제2 셀 그룹이 혼잡하지 않은 경우, i) 상기 제1 SRB가 분할 베어러로 설정되거나, ii) 상기 제2 SRB가 상기 하나 이상의 SRB에 포함됨.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10항에 있어서, 상기 SRB는 다음 중 적어도 하나에 기반하여 상기 제1 SRB로 선택됨:상기 제1 셀 그룹에 의해 설정된 측정 설정에 대해, 상기 제1 셀 그룹은 혼잡하지 않음;상기 제2 셀 그룹에 의해 설정된 측정 설정에 대해, 상기 제1 셀 그룹은 혼잡하지 않고, 상기 제2 SRB는 상기 하나 이상의 SRB에 포함되지 않음;상기 제1 셀 그룹에 의해 설정된 측정 설정에 대해, 상기 제1 셀 그룹은 혼잡하고, 상기 제2 셀 그룹은 혼잡하지 않으며, 상기 제1 SRB는 분할 SRB로 설정됨; 또는상기 제2 셀 그룹에 의해 설정된 측정 설정에 대해, 상기 제1 셀 그룹이 혼잡하고, 상기 제2 셀 그룹이 혼잡하지 않고, 상기 제2 SRB가 상기 하나 이상의 SRB에 포함되지 않고, 상기 제1 SRB가 분할 SRB로 설정되고,상기 SRB는 다음 중 적어도 하나에 기반하여 상기 제2 SRB로 선택되는 방법:상기 제2 셀 그룹에 의해 설정된 측정 설정에 대해, 상기 제2 셀 그룹은 혼잡하지 않고, 상기 제2 SRB는 상기 하나 이상의 SRB에 포함됨;상기 제1 셀 그룹에 의해 설정된 측정 설정에 대해, 상기 제1 셀 그룹은 혼잡하고, 상기 제2 셀 그룹은 혼잡하지 않으며, 상기 제1 SRB는 분할 베어러로 설정되지 않고, 상기 제2 SRB는 상기 하나 이상의 SRB에 포함됨; 또는상기 제2 셀 그룹에 의해 설정된 측정 설정에 대해, 상기 제1 셀 그룹은 혼잡하지 않고, 상기 제2 셀 그룹은 혼잡하고, 상기 제2 SRB는 상기 하나 이상의 SRB에 포함되어 분할 베어러로 설정됨.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제9항에 있어서, 다음 중 적어도 하나에 기반하여, 상기 하나 이상의 SRB 중 상기 SRB를 통해 상기 QoE 측정 결과를 전송하지 않기로 결정하는 단계를 더 포함하는 방법:상기 제1 셀 그룹은 혼잡하고, 상기 제2 셀 그룹은 혼잡하지 않으며, 상기 제1 SRB는 분할 베어러로 설정되지 않고, 상기 제2 SRB는 상기 하나 이상의 SRB에 포함되지 않음; 또는상기 제1 셀 그룹과 상기 제2 셀 그룹이 혼잡함.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1항에 있어서, 상기 UE는 네트워크 또는 자율 차량들 중 적어도 하나와 통신하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 무선 통신 시스템에서 동작하도록 설정된 UE(user equipment)에 있어서,적어도 하나의 송수신기;적어도 하나의 프로세서; 및상기 적어도 하나의 프로세서와 기능적으로 결합되고, 상기 적어도 하나의 프로세서에 의해 실행되는 것에 기반하여 동작들을 수행하는 명령들을 저장하는 적어도 하나의 컴퓨터 메모리를 포함하고, 상기 동작들은:QoE(quality of experience)에 대한 측정 설정을 수신하는 동작;상기 QoE에 대한 측정 설정에 기반하여, QoE 측정 결과를 획득하는 동작 - 상기 QoE 측정 결과를 보고하기 위해 셀 그룹들과 관련된 하나 이상의 SRB(signaling radio bearer)가 설정됨 -; 및i) 상기 셀 그룹들 중 하나 이상이 혼잡한지 여부, 또는 ii) 상기 하나 이상의 SRB에 특정 SRB가 포함되어 있는지 여부 중 적어도 하나에 기반하여, 상기 하나 이상의 SRB 중 SRB를 통해 상기 QoE 측정 결과를 전송할지 여부를 결정하는 동작을 포함하는 UE.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 무선 통신 시스템에서 동작하도록 설정된 네트워크 노드에 있어서,적어도 하나의 송수신기;적어도 하나의 프로세서; 및상기 적어도 하나의 프로세서와 기능적으로 결합되고, 상기 적어도 하나의 프로세서에 의해 실행되는 것에 기반하여 동작들을 수행하는 명령들을 저장하는 적어도 하나의 컴퓨터 메모리를 포함하고, 상기 동작들은:QoE(Quality of Experience)에 대한 측정 설정을 UE(user equipment)로 전송하는 동작; 및상기 UE로부터 상기 QoE에 대한 측정 설정에 기반하여 QoE 측정 결과를 모니터링하는 동작을 포함하고,상기 QoE 측정 결과를 보고하기 위해 셀 그룹들과 관련된 하나 이상의 SRB(Signaling Radio Bearer)가 상기 UE에 설정되고,상기 QoE 측정 결과를 상기 하나 이상의 SRB 중 SRB를 통해 전송할지 여부는 i) 상기 셀 그룹들 중 하나 이상이 혼잡한지 여부, 또는 ii) 특정 SRB가 상기 하나 이상의 SRB에 포함되어 있는지 여부 중 적어도 하나에 기반하여 결정되는 네트워크 노드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 무선 통신 시스템에서 동작하도록 설정된 네트워크 노드에 의해 수행되는 방법에 있어서,QoE(Quality of Experience)에 대한 측정 설정을 UE(user equipment)로 전송하는 단계; 및상기 UE로부터 상기 QoE에 대한 측정 설정에 기반하여 QoE 측정 결과를 모니터링하는 단계를 포함하고,상기 QoE 측정 결과를 보고하기 위해 셀 그룹들과 관련된 하나 이상의 SRB(Signaling Radio Bearer)가 상기 UE에 설정되고,상기 QoE 측정 결과를 상기 하나 이상의 SRB 중 SRB를 통해 전송할지 여부는 i) 상기 셀 그룹들 중 하나 이상이 혼잡한지 여부, 또는 ii) 특정 SRB가 상기 하나 이상의 SRB에 포함되어 있는지 여부 중 적어도 하나에 기반하여 결정되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 적어도 하나의 프로세서에 의해 실행되는 것에 기반하여 동작들을 수행하는 명령들을 저장하는 적어도 하나의 컴퓨터 판독가능 매체(computer readable medium, CRM)에 있어서, 상기 동작들은:QoE(quality of experience)에 대한 측정 설정을 수신하는 동작;상기 QoE에 대한 측정 설정에 기반하여, QoE 측정 결과를 획득하는 동작 - 상기 QoE 측정 결과를 보고하기 위해 셀 그룹들과 관련된 하나 이상의 SRB(signaling radio bearer)가 설정됨 -; 및i) 상기 셀 그룹들 중 하나 이상이 혼잡한지 여부, 또는 ii) 상기 하나 이상의 SRB에 특정 SRB가 포함되어 있는지 여부 중 적어도 하나에 기반하여, 상기 하나 이상의 SRB 중 SRB를 통해 상기 QoE 측정 결과를 전송할지 여부를 결정하는 동작을 포함하는 CRM.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 무선 통신 시스템에서 동작하도록 설정된 장치에 있어서,적어도 하나의 프로세서; 및상기 적어도 하나의 프로세서에 기능적으로 결합된 적어도 하나의 메모리를 포함하고,상기 적어도 하나의 프로세서는 동작들을 수행하도록 설정되고, 상기 동작들은:QoE(quality of experience)에 대한 측정 설정을 수신하는 동작;상기 QoE에 대한 측정 설정에 기반하여, QoE 측정 결과를 획득하는 동작 - 상기 QoE 측정 결과를 보고하기 위해 셀 그룹들과 관련된 하나 이상의 SRB(signaling radio bearer)가 설정됨 -; 및i) 상기 셀 그룹들 중 하나 이상이 혼잡한지 여부, 또는 ii) 상기 하나 이상의 SRB에 특정 SRB가 포함되어 있는지 여부 중 적어도 하나에 기반하여, 상기 하나 이상의 SRB 중 SRB를 통해 상기 QoE 측정 결과를 전송할지 여부를 결정하는 동작을 포함하는 장치.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>서울특별시 영등포구...</address><code>120020128403</code><country>대한민국</country><engName>LG Electronics Inc.</engName><name>엘지전자 주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>서울시 서초구...</address><code> </code><country> </country><engName>KIM, Sangwon</engName><name>김상원</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 송파구  올림픽로  *** ,*층 (신천동, 대한제당)</address><code>920131000018</code><country>대한민국</country><engName>Envision Patent &amp; Law Firm</engName><name>인비전특허법인</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>대한민국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.12.31</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>1020210194609</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.04.30</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0475960-34</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.08.01</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0126255-61</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247014690.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93b67443774ad43eb6b1a52769bb26e7b412e3ba57ec557dbbf0c9343e90d2961ccc491e0344892a02e073f461130ea8a4ca688d97e1b7ef60</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfde568cbcc7358e10f8e9b3729a92e1fc5493051581915e22cbafa38e89abd6fc1a1550ff8608d988066c145337b52d598a7d38bb65cd726e</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>