<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:00:06.06</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2024.04.24</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-0054927</applicationNumber><claimCount>23</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>전자 디바이스의 사용자 인터페이스들의 표현들의 시스템 및 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>SYSTEM AND METHOD OF REPRESENTATIONS OF USER INTERFACES OF  AN ELECTRONIC DEVICE</inventionTitleEng><openDate>2024.11.01</openDate><openNumber>10-2024-0157572</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.04.24</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/0484</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/04817</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/0482</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/04812</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 4/80</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G02B 27/01</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2011.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 19/00</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 개시내용의 일부 예들은 3차원 환경에서 전자 디바이스의 사용자 인터페이스의 표현을 디스플레이하고 그와 상호작용하기 위한 시스템들 및 방법들에 관한 것이다. 제1 사용자 인터페이스를 제시하는 동안, 제1 전자 디바이스는 제2 사용자 인터페이스를 표현하는 디스플레이 데이터에 기초하여 제2 전자 디바이스의 제2 사용자 인터페이스의 표현을 제시한다. 사용자 입력에 대응하는 각자의 이벤트를 검출하는 것에 응답하여, 제1 전자 디바이스의 사용자의 시선이 제2 사용자 인터페이스의 표현으로 지향되는 경우, 제1 전자 디바이스는 제2 전자 디바이스로 하여금 각자의 이벤트에 기초하여 제2 사용자 인터페이스로 지향된 제1 동작을 수행하게 한다. 대안적으로, 시선이 제1 사용자 인터페이스로 지향되는 경우, 제1 전자 디바이스는 각자의 이벤트에 기초하여 제1 사용자 인터페이스로 지향된 제2 동작을 수행한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 방법으로서,제1 전자 디바이스의 디스플레이 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 상기 제1 전자 디바이스에서: 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 제2 전자 디바이스의 제1 사용자 인터페이스의 제1 표현을 디스플레이하도록 구성된 디스플레이를 갖는 상기 제2 전자 디바이스를 포함하는 현실 세계 환경의 적어도 일부분을 캡처하는 단계; 상기 디스플레이를 통해, 상기 현실 세계 환경의 상기 캡처된 부분의 표현 및 상기 제2 전자 디바이스의 표현과 연관된 제1 어포던스를 포함하는 컴퓨터 생성 환경을 제시하는 단계; 상기 현실 세계 환경의 상기 캡처된 부분의 상기 표현 및 상기 제1 어포던스를 포함하는 상기 컴퓨터 생성 환경을 제시하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 제1 어포던스의 선택에 대응하는 입력을 수신하는 단계; 상기 입력을 수신하는 것에 응답하여, 상기 컴퓨터 생성 환경에서, 상기 제1 사용자 인터페이스의 상기 제1 표현과 상이한 상기 제2 전자 디바이스의 제2 사용자 인터페이스의 제2 표현을 제시하는 단계; 상기 제2 사용자 인터페이스의 상기 제2 표현을 포함하는 상기 컴퓨터 생성 환경을 제시하는 동안, 상기 제2 전자 디바이스의 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해 수신된 제1 각자의 입력의 제1 표시를 검출하는 단계; 및 상기 제1 표시를 검출하는 것에 응답하여:  상기 제1 전자 디바이스의 사용자의 시선이 상기 제1 사용자 인터페이스의 상기 제1 표현으로 지향된다는 결정에 따라, 상기 제2 전자 디바이스로 하여금 상기 제1 각자의 입력에 따라 상기 제1 사용자 인터페이스로 지향된 제1 동작을 수행하게 하는 단계; 및  상기 시선이 상기 제2 사용자 인터페이스의 상기 제2 표현으로 지향된다는 결정에 따라, 상기 제1 각자의 입력에 따라 상기 제2 사용자 인터페이스의 상기 제2 표현으로 지향된 제2 동작을 수행하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 제1 어포던스는 상기 컴퓨터 생성 환경에서 상기 제2 전자 디바이스의 상기 표현과 별개인 상기 디스플레이의 미리결정된 영역에 디스플레이되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서,상기 제1 표시를 검출하는 것에 응답하여: 상기 사용자의 상기 시선이 상기 제1 사용자 인터페이스의 상기 제1 표현 또는 상기 제2 사용자 인터페이스의 상기 제2 표현을 포함하지 않는 상기 컴퓨터 생성 환경 내의 각자의 위치로 지향된다는 결정에 따라, 상기 제1 사용자 인터페이스의 상기 제1 표현 또는 상기 제2 사용자 인터페이스의 상기 제2 표현을 수반하는 임의의 동작을 수행하는 것을 보류하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서,상기 제2 사용자 인터페이스의 상기 제2 표현을 포함하는 상기 컴퓨터 생성 환경을 제시하는 동안, 상기 제2 전자 디바이스의 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해 수신된 제2 각자의 입력의 제2 표시를 검출하는 단계 - 상기 제1 표시를 검출한 후, 입력의 표시는 상기 제2 표시를 검출하기 전에 검출되지 않았음 -; 및상기 제2 표시를 검출하는 것에 응답하여 그리고 상기 사용자의 상기 시선이 상기 제1 사용자 인터페이스의 상기 제1 표현 또는 상기 제2 사용자 인터페이스의 상기 제2 표현을 포함하지 않는 상기 컴퓨터 생성 환경 내의 각자의 위치로 지향된다는 결정에 따라: 상기 제1 표시가 검출되었을 때 상기 시선이 상기 제1 사용자 인터페이스의 상기 제1 표현으로 지향되었다는 결정에 따라, 상기 제2 전자 디바이스로 하여금 상기 제2 각자의 입력에 따라 상기 제1 사용자 인터페이스로 지향된 제3 동작을 수행하게 하는 단계; 및 상기 제1 표시가 검출되었을 때 상기 시선이 상기 제2 사용자 인터페이스의 상기 제2 표현으로 지향되었다는 결정에 따라, 상기 제2 각자의 입력에 따라 상기 제2 사용자 인터페이스의 상기 제2 표현으로 지향된 제4 동작을 수행하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항에 있어서,상기 제2 사용자 인터페이스의 상기 제2 표현을 포함하는 상기 컴퓨터 생성 환경을 제시하는 동안, 상기 제1 전자 디바이스의 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 각자의 입력을 검출하는 단계; 및상기 각자의 입력을 검출하는 것에 응답하여: 상기 시선이 상기 제1 사용자 인터페이스의 상기 제1 표현으로 지향된다는 결정에 따라, 상기 제2 전자 디바이스로 하여금 상기 각자의 입력에 따라 상기 제1 사용자 인터페이스로 지향된 제3 동작을 수행하게 하는 단계; 및 상기 시선이 상기 제2 사용자 인터페이스의 상기 제2 표현으로 지향된다는 결정에 따라, 상기 각자의 입력에 따라 상기 제2 사용자 인터페이스의 상기 제2 표현으로 지향된 제4 동작을 수행하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5항에 있어서, 상기 제1 사용자 인터페이스의 상기 제1 표현은 상기 제2 전자 디바이스의 상기 하나 이상의 입력 디바이스들 중 하나 이상을 통해 제어가능한 커서를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6항에 있어서,상기 제1 각자의 입력은 상기 커서의 이동에 대응하고;상기 제1 표시를 검출하는 것에 응답하여, 상기 시선이 상기 제2 사용자 인터페이스의 상기 제2 표현으로 지향된다는 상기 결정에 따라, 상기 제2 사용자 인터페이스의 상기 제2 표현으로 지향된 상기 제4 동작을 수행하는 단계는, 상기 커서의 상기 이동에 따라 상기 커서를 상기 제1 사용자 인터페이스의 상기 제1 표현으로부터 상기 제2 사용자 인터페이스의 상기 제2 표현으로 이동시키는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7항에 있어서,상기 하나 이상의 입력 디바이스들 중 상기 하나 이상은 터치 감응형 표면을 갖는 제1 입력 디바이스를 포함하고;상기 제1 각자의 입력은 하나 이상의 기준들을 만족하는 상기 터치 감응형 표면 상의 접촉의 이동을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8항에 있어서, 상기 하나 이상의 기준들은, 상기 접촉의 상기 이동이 상기 터치 감응형 표면으로부터의 상기 접촉의 리프트 오프(lift-off)를 포함할 때 만족되는 기준을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제8항에 있어서, 상기 하나 이상의 기준들은, 상기 터치 감응형 표면 상의 상기 접촉의 상기 이동이 임계 이동을 초과할 때 만족되는 기준을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항에 있어서,상기 현실 세계 환경은 제3 전자 디바이스를 추가로 포함하고;상기 방법은: 상기 제1 표시를 검출하는 것에 응답하여: 상기 제3 전자 디바이스를 수반하는 임의의 동작을 수행하는 것을 보류하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1항에 있어서,상기 컴퓨터 생성 환경에서 상기 제2 전자 디바이스의 상기 표현과 연관된 상기 제1 어포던스를 디스플레이하기 전에, 상기 제1 전자 디바이스가 상기 제2 전자 디바이스와 통신하도록 상기 제1 전자 디바이스와 상기 제2 전자 디바이스를 페어링하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12항에 있어서, 상기 제1 전자 디바이스와 상기 제2 전자 디바이스를 페어링하는 단계는,상기 제1 전자 디바이스의 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 제1 전자 디바이스로 하여금 상기 제2 전자 디바이스와 통신하게 하는, 상기 제2 전자 디바이스의 상기 디스플레이를 통해 디스플레이되는 이미지를 스캔하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제12항에 있어서, 상기 제1 전자 디바이스와 상기 제2 전자 디바이스를 페어링하는 단계는,상기 제1 전자 디바이스의 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 제1 전자 디바이스로 하여금 상기 제2 전자 디바이스와 통신하게 하는, 상기 제2 전자 디바이스로부터 출력되는 각자의 오디오를 검출하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제12항에 있어서, 상기 제1 전자 디바이스와 상기 제2 전자 디바이스를 페어링하는 단계는,상기 제1 전자 디바이스로 하여금 상기 제2 전자 디바이스와 통신하게 하는, 상기 제2 전자 디바이스의 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해 수신된 입력의 표시를 검출하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제1항에 있어서, 상기 방법은,상기 제2 사용자 인터페이스의 상기 제2 표현을 포함하는 상기 컴퓨터 생성 환경을 제시하는 동안, 상기 제1 전자 디바이스의 상기 사용자로부터의 상기 제1 전자 디바이스의 분리(disassociation)를 검출하는 단계; 및상기 사용자로부터의 상기 제1 전자 디바이스의 상기 분리를 검출하는 것에 응답하여: 상기 제2 사용자 인터페이스의 상기 제2 표현의 상태를 나타내는 데이터를 포함하는 상기 분리의 표시를 상기 제2 전자 디바이스로 송신하는 단계를 추가로 포함하며, 상기 표시는 상기 제2 전자 디바이스로 하여금 상기 제1 사용자 인터페이스 및 상기 제2 사용자 인터페이스를 동시에 디스플레이하게 하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16항에 있어서,상기 제1 전자 디바이스와 상기 제1 전자 디바이스의 상기 사용자의 재결합(reassociation)을 검출하는 단계;상기 제1 전자 디바이스와 상기 사용자의 상기 재결합을 검출하는 것에 응답하여: 상기 컴퓨터 생성 환경을 제시하는 단계; 및 상기 재결합의 표시를 상기 제2 전자 디바이스로 송신하는 단계;상기 컴퓨터 생성 환경을 제시하는 동안, 상기 제2 전자 디바이스로부터, 상기 제2 사용자 인터페이스의 현재 상태를 나타내는 데이터를 수신하는 단계; 및상기 데이터를 수신하는 것에 응답하여: 상기 제2 사용자 인터페이스의 상기 현재 상태에 기초하여 상기 컴퓨터 생성 환경에 상기 제2 사용자 인터페이스의 상기 제2 표현을 재디스플레이하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제1항에 있어서,상기 제1 전자 디바이스는 머리 장착형 디스플레이를 포함하고;상기 제2 전자 디바이스는 랩톱 컴퓨터, 데스크톱 컴퓨터, 또는 태블릿 컴퓨터인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제1항에 있어서,상기 컴퓨터 생성 환경을 제시하는 동안, 제3 전자 디바이스의 사용자와의 통신 세션에 합류하기 위한 초대를 수신하는 단계; 및상기 초대를 수신하는 것에 응답하여: 상기 초대가 상기 제1 전자 디바이스의 상기 사용자에 의해 수락된다는 결정에 따라, 상기 제3 전자 디바이스의 상기 사용자에 대응하는 아바타 및 상기 제1 사용자 인터페이스의 상기 제1 표현을 동시에 디스플레이하는 단계를 포함하는, 상기 제3 전자 디바이스의 상기 사용자와의 상기 통신 세션에 진입하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제19항에 있어서, 상기 방법은,상기 제3 전자 디바이스의 상기 사용자에 대응하는 상기 아바타 및 상기 제1 사용자 인터페이스의 상기 제1 표현을 포함하는 상기 컴퓨터 생성 환경을 제시하는 동안, 상기 제1 전자 디바이스와 콘텐츠를 공유하기 위한, 상기 제3 전자 디바이스로부터의 요청에 대응하는 표시를 수신하는 단계; 및상기 표시를 수신하는 것에 응답하여: 상기 요청이 상기 제1 전자 디바이스의 상기 사용자에 의해 수락된다는 결정에 따라, 상기 컴퓨터 생성 환경에서 상기 콘텐츠에 대응하는 제3 사용자 인터페이스의 제3 표현을 디스플레이하는 단계를 추가로 포함하며, 상기 제3 사용자 인터페이스는 상기 제3 전자 디바이스 상에 디스플레이되도록 구성되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제20항에 있어서,상기 제3 사용자 인터페이스의 상기 제3 표현을 포함하는 상기 컴퓨터 생성 환경을 제시하는 동안, 상기 제1 전자 디바이스의 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 제3 사용자 인터페이스의 상기 제3 표현으로 지향된 입력을 검출하는 단계; 및상기 입력을 검출하는 것에 응답하여: 상기 입력에 따라 상기 제3 사용자 인터페이스의 상기 제3 표현으로 지향된 동작을 수행하는 것을 보류하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제1 전자 디바이스로서,하나 이상의 프로세서들;메모리; 및상기 메모리에 저장되고 상기 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성된 하나 이상의 프로그램들을 포함하며, 상기 하나 이상의 프로그램들은 제1항 내지 제21항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 명령어들을 포함하는, 제1 전자 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 하나 이상의 프로그램들을 저장하는 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서, 상기 하나 이상의 프로그램들은, 제1 전자 디바이스의 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행될 때, 상기 제1 전자 디바이스로 하여금 제1항 내지 제21항 중 어느 한 항의 방법을 수행하게 하는 명령어들을 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 캘리포니아 (우편번호 *****) 쿠퍼티노 원 애플 파크 웨이</address><code>519990306386</code><country>미국</country><engName>Apple Inc.</engName><name>애플 인크.</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포...</address><code> </code><country> </country><engName>CALDERONE, Tyler R.</engName><name>칼데론, 타일러 알.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포...</address><code> </code><country> </country><engName>SEGUIN, Sean L.</engName><name>세귄, 션 엘.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포...</address><code> </code><country> </country><engName>PAZMINO, Lorena S.</engName><name>파즈미노, 로레나 에스.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포...</address><code> </code><country> </country><engName>SHARIFIAN, Aryan</engName><name>샤리피안, 아리안</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 중구 세종대로**길 ** (북창동) *층 ***호(김성욱특허법률사무소)</address><code>920080006819</code><country>대한민국</country><engName>KIM, SUNG WOOK</engName><name>김성욱</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2023.04.25</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/498,239</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2024.01.31</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>18/429,294</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2024.01.31</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>18/429,301</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2024.04.24</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0452455-16</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>Submission of Priority Certificate(USPTO)</documentEngName><documentName>우선권주장증명서류제출서(USPTO)</documentName><receiptDate>2024.05.07</receiptDate><receiptNumber>9-1-2024-9004734-16</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>Submission of Priority Certificate(USPTO)</documentEngName><documentName>우선권주장증명서류제출서(USPTO)</documentName><receiptDate>2024.05.07</receiptDate><receiptNumber>9-1-2024-9004737-42</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>Submission of Priority Certificate(USPTO)</documentEngName><documentName>우선권주장증명서류제출서(USPTO)</documentName><receiptDate>2024.05.07</receiptDate><receiptNumber>9-1-2024-9004738-98</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020240054927.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93fe41ef1acadada653a041b5532cf568739fdd4d069d62cff433675df0415948eaccac509e06f3f91e058810ee6312ddd8cb5e971062288bb</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf5172d1aa06b17a2060f01748f081e25f6f85da10efb34fde7b2b73185633b3f845b915f9e964811d9db62e6adf3ab03eb45ee511ae5eb982</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>