<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:23:05.235</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.09.22</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2025-7011026</applicationNumber><claimCount>19</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>3차원 환경에서의 깊이 충돌 완화를 위한 방법들</inventionTitle><inventionTitleEng>METHODS FOR DEPTH CONFLICT MITIGATION IN A THREE-DIMENSIONAL ENVIRONMENT</inventionTitleEng><openDate>2025.04.28</openDate><openNumber>10-2025-0057045</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.04.04</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2025.04.04</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/01</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2017.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 7/20</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 17/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/04815</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/04842</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2011.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 19/00</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 일부 실시예들에서, 컴퓨터 시스템은 가상 객체의 하나 이상의 부분들의 시각적 두드러짐을 감소시킴으로써 3차원 환경에서 하나 이상의 물리적 객체들과 접촉하는 가상 객체에 대한 깊이 충돌 완화를 용이하게 한다. 일부 실시예들에서, 컴퓨터 시스템은 사용자의 하나 이상의 부분들을 검출하는 것에 응답하여 하나 이상의 가상 객체들에 시각 효과를 적용함으로써 3차원 환경에서 하나 이상의 가상 객체들의 가시성을 조정한다. 일부 실시예들에서, 컴퓨터 시스템은 가상 객체와의 관여 레벨에 따라 시각적 두드러짐을 수정한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2024.03.28</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2024064935</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.09.22</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2023/074960</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 방법으로서,디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 컴퓨터 시스템에서,상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 3차원 환경 내에 가상 객체를 디스플레이하는 단계;상기 3차원 환경 내에 상기 가상 객체를 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 3차원 환경 내의 상기 가상 객체에 대한 상기 컴퓨터 시스템의 사용자의 제1 부분의 이동을 포함하는 제1 입력을 검출하는 단계; 및상기 제1 입력을 검출하는 것에 응답하여, 상기 사용자의 제1 부분의 적어도 일부분이 상기 사용자의 시점에 대해 상기 3차원 환경 내의 상기 가상 객체의 제1 부분과 깊이 충돌(depth conflict)을 갖고, 상기 사용자의 제1 부분의 적어도 일부분이 상기 사용자의 제1 부분의 이동 후에 상기 사용자의 시점에 대해 상기 3차원 환경 내의 상기 가상 객체의 제2 부분과 깊이 충돌을 갖지 않는다는 결정에 따라,  상기 가상 객체의 제2 부분에 비해 상기 3차원 환경 내의 상기 가상 객체의 제1 부분의 시각적 두드러짐을 감소시키고;  상기 3차원 환경 내의 상기 가상 객체의 제2 부분의 디스플레이를 유지하고; 상기 사용자의 제1 부분의 적어도 일부분이 상기 사용자의 제1 부분의 이동 후에 상기 사용자의 시점에 대해 상기 3차원 환경 내의 상기 가상 객체와 깊이 충돌을 갖지 않는다는 결정에 따라, 상기 가상 객체의 제2 부분의 시각적 두드러짐에 비해 상기 3차원 환경 내의 상기 가상 객체의 제1 부분의 시각적 두드러짐을 감소시키지 않고서, 상기 가상 객체의 제1 부분 및 제2 부분의 디스플레이를 유지하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,상기 제1 입력을 검출하는 것에 응답하여, 상기 사용자의 제1 부분의 적어도 일부분이 상기 사용자의 시점에 대해 상기 3차원 환경 내의 상기 가상 객체의 제1 부분과 상기 깊이 충돌을 갖고, 상기 사용자의 제1 부분의 적어도 일부분이 상기 사용자의 제1 부분의 이동 후에 상기 사용자의 시점에 대해 상기 3차원 환경 내의 상기 가상 객체의 제2 부분과 깊이 충돌을 갖지 않는다는 상기 결정에 따라, 상기 3차원 환경에서 상기 가상 객체의 제1 부분의 시각적 두드러짐이 감소되는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 3차원 환경 내의 상기 가상 객체의 위치의 변화를 검출하는 단계; 및상기 3차원 환경 내의 상기 가상 객체의 위치의 상기 변화를 검출하는 것에 응답하여, 상기 3차원 환경 내의 상기 가상 객체의 위치의 상기 변화가 상기 사용자의 제1 부분의 적어도 일부분으로 하여금 상기 사용자의 시점에 대해 상기 3차원 환경 내의 상기 가상 객체의, 상기 제1 부분과는 상이한 제3 부분과 깊이 충돌을 갖게 하는 한편, 상기 사용자의 제1 부분의 적어도 일부분이 상기 사용자의 시점에 대해 상기 3차원 환경 내의 상기 가상 객체의, 상기 제3 부분과는 상이한 제4 부분과 깊이 충돌을 갖지 않는다는 결정에 따라,  상기 3차원 환경 내의 상기 가상 객체의 제4 부분에 비해 상기 3차원 환경 내의 상기 가상 객체의 제3 부분의 시각적 두드러짐을 감소시키고;  상기 3차원 환경 내의 상기 가상 객체의 제4 부분의 디스플레이를 유지하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항 또는 제2항에 있어서,상기 제1 입력을 검출하는 것에 응답하여, 상기 사용자의 제1 부분의 적어도 일부분이 상기 사용자의 시점에 대해 상기 3차원 환경 내의 상기 가상 객체의 제1 부분과 상기 깊이 충돌을 갖고, 상기 사용자의 제1 부분의 적어도 일부분이 상기 사용자의 제1 부분의 이동 후에 상기 사용자의 시점에 대해 상기 3차원 환경 내의 상기 가상 객체의 제2 부분과 깊이 충돌을 갖지 않는다는 상기 결정에 따라, 상기 3차원 환경에서 상기 가상 객체의 제1 부분의 시각적 두드러짐이 감소되는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 3차원 환경 내의 상기 가상 객체에 대한 상기 사용자의 제1 부분의 이동을 검출하는 단계; 및상기 사용자의 제1 부분의 이동을 검출하는 것에 응답하여, 상기 사용자의 제1 부분의 이동이 상기 사용자의 제1 부분의 적어도 일부분으로 하여금 상기 사용자의 시점에 대해 상기 3차원 환경 내의 상기 가상 객체의, 상기 제1 부분과는 상이한 제3 부분과 깊이 충돌을 갖게 하는 한편, 상기 사용자의 제1 부분의 적어도 일부분이 상기 사용자의 시점에 대해 상기 3차원 환경 내의 상기 가상 객체의, 상기 제3 부분과는 상이한 제4 부분과 깊이 충돌을 갖지 않는다는 결정에 따라,  상기 3차원 환경 내의 상기 가상 객체의 제4 부분에 비해 상기 3차원 환경 내의 상기 가상 객체의 제3 부분의 시각적 두드러짐을 감소시키고;  상기 3차원 환경 내의 상기 가상 객체의 제4 부분의 디스플레이를 유지하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항 내지 제3항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 입력을 검출하는 것에 응답하여, 상기 사용자의 제1 부분의 적어도 일부분이 상기 사용자의 시점에 대해 상기 3차원 환경 내의 상기 가상 객체의 제1 부분과 상기 깊이 충돌을 갖고, 상기 사용자의 제1 부분의 적어도 일부분이 상기 사용자의 제1 부분의 이동 후에 상기 사용자의 시점에 대해 상기 3차원 환경 내의 상기 가상 객체의 제2 부분과 깊이 충돌을 갖지 않는다는 상기 결정에 따라, 상기 3차원 환경에서 상기 가상 객체의 제1 부분의 시각적 두드러짐이 감소되는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 3차원 환경 내의 상기 가상 객체에 대한 상기 사용자의 시점의 이동을 검출하는 단계; 및상기 사용자의 시점의 이동을 검출하는 것에 응답하여, 상기 사용자의 시점의 이동이 상기 사용자의 제1 부분의 적어도 일부분으로 하여금 상기 사용자의 시점에 대해 상기 3차원 환경 내의 상기 가상 객체의, 상기 제1 부분과는 상이한 제3 부분과 깊이 충돌을 갖게 하는 한편, 상기 사용자의 제1 부분의 적어도 일부분이 상기 사용자의 시점에 대해 상기 3차원 환경 내의 상기 가상 객체의, 상기 제3 부분과는 상이한 제4 부분과 깊이 충돌을 갖지 않는다는 결정에 따라,  상기 3차원 환경 내의 상기 가상 객체의 제4 부분에 비해 상기 3차원 환경 내의 상기 가상 객체의 제3 부분의 시각적 두드러짐을 감소시키고;  상기 3차원 환경 내의 상기 가상 객체의 제4 부분의 디스플레이를 유지하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항 내지 제4항 중 어느 한 항에 있어서,상기 가상 객체의 제2 부분에 비해 상기 3차원 환경 내의 상기 가상 객체의 제1 부분의 시각적 두드러짐을 감소시키는 것은, 상기 사용자의 제1 부분과 상기 가상 객체의 제1 부분 사이의 상기 깊이 충돌의 양이 제1 양이라는 결정에 따라, 상기 3차원 환경 내의 상기 가상 객체의 제1 부분의 제1 양의 시각적 두드러짐을 감소시키는 것; 및 상기 사용자의 제1 부분과 상기 가상 객체의 제1 부분 사이의 상기 깊이 충돌의 양이 상기 제1 양 초과인 제2 양이라는 결정에 따라, 상기 3차원 환경 내의 상기 가상 객체의 제1 부분의 제2 양의 시각적 두드러짐을 감소시키는 것 - 상기 가상 객체의 제1 부분의 제2 양은 상기 가상 객체의 제1 부분의 제1 양 초과임 - 을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5항에 있어서, 상기 3차원 환경 내의 상기 가상 객체에 대한 상기 사용자의 제1 부분의 위치는 제1 위치이고, 상기 방법은,상기 제1 입력을 검출하는 것에 응답하여, 상기 사용자의 제1 부분의 적어도 일부분이 상기 사용자의 시점에 대해 상기 3차원 환경 내의 상기 가상 객체의 제1 부분과 상기 깊이 충돌을 갖고, 상기 사용자의 제1 부분의 적어도 일부분이 상기 사용자의 제1 부분의 이동 후에 상기 사용자의 시점에 대해 상기 3차원 환경 내의 상기 가상 객체의 제2 부분과 깊이 충돌을 갖지 않는다는 상기 결정에 따라, 상기 3차원 환경에서 상기 가상 객체의 제1 양의 시각적 두드러짐이 감소되는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 3차원 환경 내의 상기 가상 객체에 대한 제2 위치로의 상기 사용자의 제1 부분의 이동을 포함하는 제2 입력을 검출하는 단계; 및상기 제2 입력을 검출하는 것에 응답하여, 상기 제2 위치로의 상기 사용자의 제1 부분의 이동이 상기 3차원 환경 내의 상기 가상 객체의 제1 부분과 상기 사용자의 제1 부분 사이의 상기 깊이 충돌의 정도를 증가시킨다는 결정에 따라, 상기 3차원 환경 내의 상기 가상 객체의 제1 부분의, 상기 제1 양 초과인 제2 양의 시각적 두드러짐을 감소시키는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제5항 또는 제6항에 있어서, 상기 3차원 환경 내의 상기 가상 객체에 대한 상기 사용자의 제1 부분의 위치는 제1 위치이고, 상기 방법은,상기 제1 입력을 검출하는 것에 응답하여, 상기 사용자의 제1 부분의 적어도 일부분이 상기 사용자의 시점에 대해 상기 3차원 환경 내의 상기 가상 객체의 제1 부분과 상기 깊이 충돌을 갖고, 상기 사용자의 제1 부분의 적어도 일부분이 상기 사용자의 제1 부분의 이동 후에 상기 사용자의 시점에 대해 상기 3차원 환경 내의 상기 가상 객체의 제2 부분과 깊이 충돌을 갖지 않는다는 상기 결정에 따라, 상기 3차원 환경에서 상기 가상 객체의 제1 양의 시각적 두드러짐이 감소되는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 3차원 환경 내의 상기 가상 객체에 대한 제2 위치로의 상기 사용자의 제1 부분의 이동을 포함하는 제2 입력을 검출하는 단계; 및상기 제2 입력을 검출하는 것에 응답하여, 상기 제2 위치로의 상기 사용자의 제1 부분의 이동이 상기 3차원 환경 내의 상기 가상 객체의 제1 부분과 상기 사용자의 제1 부분 사이의 상기 깊이 충돌의 정도를 감소시킨다는 결정에 따라, 상기 3차원 환경 내의 상기 가상 객체의 제1 부분의, 상기 제1 양 미만인 제2 양의 시각적 두드러짐을 감소시키는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항 내지 제7항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 사용자의 제1 부분의 적어도 일부분이 상기 사용자의 시점에 대해 상기 3차원 환경 내의 상기 가상 객체의 제1 부분과 상기 깊이 충돌을 갖는다는 상기 결정은, 상기 사용자의 제2 부분이 상기 사용자의 시점에 대해 상기 3차원 환경 내의 각각의 가상 객체와 깊이 충돌을 갖지 않는다는 결정에 따라 이루어지는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8항에 있어서,상기 제1 입력을 검출하는 것에 응답하여, 상기 사용자의 제1 부분의 적어도 일부분이 상기 사용자의 시점에 대해 상기 3차원 환경 내의 상기 가상 객체의 제1 부분과 상기 깊이 충돌을 갖고, 상기 사용자의 제1 부분의 적어도 일부분이 상기 사용자의 제1 부분의 이동 후에 상기 사용자의 시점에 대해 상기 3차원 환경 내의 상기 가상 객체의 제2 부분과 깊이 충돌을 갖지 않는다는 상기 결정에 따라, 상기 가상 객체의 제1 부분의 시각적 두드러짐이 상기 가상 객체의 제2 부분에 비해 감소되는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 3차원 환경 내의 상기 각각의 가상 객체에 대한 상기 사용자의 제2 부분의 이동을 포함하는 제2 입력을 검출하는 단계; 및상기 제2 입력을 검출하는 것에 응답하여, 상기 사용자의 제2 부분의 적어도 일부분이 상기 사용자의 시점에 대해 상기 3차원 환경 내의 상기 각각의 가상 객체의 제3 부분과 깊이 충돌을 갖고, 상기 사용자의 제2 부분의 적어도 일부분이 상기 사용자의 제2 부분의 이동 후에 상기 사용자의 시점에 대해 상기 3차원 환경 내의 상기 각각의 가상 객체의 제4 부분과 깊이 충돌을 갖지 않는다는 결정에 따라,  상기 가상 객체의 제1 부분의 시각적 두드러짐이 상기 가상 객체의 제2 부분에 비해 감소되는 동안 상기 3차원 환경 내의 상기 각각의 가상 객체의 제4 부분에 비해 상기 각각의 가상 객체의 제3 부분의 시각적 두드러짐을 감소시키는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9항에 있어서,상기 3차원 환경 내의 상기 가상 객체의 제2 부분에 비해 상기 가상 객체의 제1 부분의 시각적 두드러짐을 감소시키는 것은 상기 가상 객체의 제1 부분의 시각적 두드러짐을 제1 크기만큼 감소시키는 것을 포함하고;상기 3차원 환경 내의 상기 각각의 가상 객체의 제4 부분에 비해 상기 각각의 가상 객체의 제3 부분의 시각적 두드러짐을 감소시키는 것은 상기 각각의 가상 객체의 제3 부분의 시각적 두드러짐을 상기 제1 크기와는 상이한 제2 크기만큼 감소시키는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항 내지 제10항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 입력을 검출하는 것에 응답하여, 상기 사용자의 제1 부분의 적어도 일부분이 상기 사용자의 시점에 대해 상기 3차원 환경 내의 상기 가상 객체의 제1 부분과 상기 깊이 충돌을 갖고, 상기 사용자의 제1 부분의 적어도 일부분이 상기 사용자의 제1 부분의 이동 후에 상기 사용자의 시점에 대해 상기 3차원 환경 내의 상기 가상 객체의 제2 부분과 상기 깊이 충돌을 갖지 않는다는 상기 결정에 따라, 상기 가상 객체의 제1 부분의 시각적 두드러짐이 상기 가상 객체의 제2 부분에 비해 감소되는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 3차원 환경 내의 상기 가상 객체에 대한 측방향으로의 상기 사용자의 제1 부분의 이동을 포함하는 제2 입력을 검출하는 단계; 및상기 제2 입력을 검출하는 것에 응답하여, 상기 가상 객체에 대한 측방향으로의 상기 사용자의 제1 부분의 이동이 상기 사용자의 제1 부분의 적어도 일부분으로 하여금 상기 3차원 환경에서 상기 사용자의 시점에 대해 상기 가상 객체의, 상기 제1 부분과는 상이한 제3 부분과 깊이 충돌을 갖게 하는 한편, 상기 사용자의 제1 부분의 적어도 일부분이 상기 제2 입력에서의 상기 사용자의 제1 부분의 이동 후에 상기 가상 객체의 제4 부분과 깊이 충돌을 갖지 않는다는 결정에 따라,  상기 3차원 환경 내의 상기 가상 객체의 제4 부분에 비해 상기 가상 객체의 제3 부분의 시각적 두드러짐을 감소시키는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서, 상기 가상 객체의 제2 부분에 비해 상기 가상 객체의 제1 부분의 시각적 두드러짐을 감소시키는 것은 상기 3차원 환경 내의 상기 가상 객체의 제1 부분의 디스플레이를 중지하는 것을 포함하고, 상기 방법은,상기 제2 입력을 검출하는 것에 응답하여, 그리고 상기 가상 객체에 대한 측방향으로의 상기 사용자의 제1 부분의 이동이 상기 사용자의 제1 부분의 적어도 일부분으로 하여금 상기 3차원 환경에서 상기 사용자의 시점에 대해 상기 가상 객체의 제3 부분과 상기 깊이 충돌을 갖게 하는 한편, 상기 사용자의 제1 부분의 적어도 일부분이 상기 사용자의 제1 부분의 이동 후에 상기 가상 객체의 제4 부분과 깊이 충돌을 갖지 않는다는 상기 결정에 따라, 상기 3차원 환경 내에 상기 가상 객체의 제1 부분을 재디스플레이하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1항 내지 제12항 중 어느 한 항에 있어서,상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 가상 객체의 제1 부분에 대한 제2 입력을 검출하는 단계; 및상기 제2 입력을 검출하는 것에 응답하여, 상기 제1 입력을 검출하는 것에 응답하여, 상기 사용자의 제1 부분의 적어도 일부분이 상기 사용자의 시점에 대해 상기 3차원 환경 내의 상기 가상 객체의 제1 부분과 상기 깊이 충돌을 갖고, 상기 사용자의 제1 부분의 적어도 일부분이 상기 사용자의 제1 부분의 이동 후에 상기 사용자의 시점에 대해 상기 3차원 환경 내의 상기 가상 객체의 제2 부분과 깊이 충돌을 갖지 않는다는 상기 결정에 따라, 상기 가상 객체의 제1 부분의 시각적 두드러짐이 상기 가상 객체의 제2 부분에 비해 감소된다는 결정에 따라,  상기 3차원 환경 내의 상기 가상 객체의 제1 부분과 연관된 각각의 동작을 수행하는 것을 보류하고; 상기 제1 입력을 검출하는 것에 응답하여, 상기 사용자의 제1 부분의 적어도 일부분이 상기 사용자의 제1 부분의 이동 후에 상기 사용자의 시점에 대해 상기 3차원 환경 내의 상기 가상 객체와 깊이 충돌을 갖지 않는다는 상기 결정에 따라, 상기 가상 객체의 제1 부분의 시각적 두드러짐이 상기 가상 객체의 제2 부분에 비해 감소되지 않는다는 결정에 따라,  상기 3차원 환경 내의 상기 가상 객체의 제1 부분과 연관된 상기 각각의 동작을 수행하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제1항 내지 제13항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 가상 객체의 제2 부분에 비해 시각적 두드러짐이 감소된 상기 가상 객체의 제1 부분의 양은 상기 3차원 환경 내의 상기 가상 객체의 제1 부분과 상기 깊이 충돌을 갖는 상기 사용자의 제1 부분의 양에 기초하고, 상기 3차원 환경 내의 상기 가상 객체의 제1 부분과 상기 깊이 충돌을 갖지 않는 상기 사용자의 제1 부분의 양과 독립적인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제1항 내지 제13항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 가상 객체의 제2 부분에 비해 시각적 두드러짐이 감소된 상기 가상 객체의 제1 부분의 양은 상기 3차원 환경 내의 상기 가상 객체의 제1 부분과 상기 깊이 충돌을 갖는 상기 사용자의 제1 부분의 양, 및 상기 3차원 환경 내의 상기 가상 객체의 제1 부분과 상기 깊이 충돌을 갖지 않는 상기 사용자의 제1 부분의 양에 기초하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제1항 내지 제15항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 가상 객체의 제2 부분에 비해 상기 가상 객체의 제1 부분의 시각적 두드러짐을 감소시키는 것은 상기 가상 객체의 제1 부분과 상기 가상 객체의 제2 부분 사이에 시각적 경계를 디스플레이하는 것을 포함하고, 상기 시각적 경계 내에서, 상기 가상 객체의 시각적 두드러짐의 변화는 점진적인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제1항 내지 제16항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 입력을 검출하는 동안, 그리고 상기 사용자의 제1 부분의 적어도 일부분이 상기 사용자의 시점에 대해 상기 3차원 환경 내의 상기 가상 객체의 제1 부분과 상기 깊이 충돌을 갖는다는 상기 결정에 따라 상기 가상 객체의 제2 부분에 비해 상기 가상 객체의 제1 부분의 시각적 두드러짐을 감소시키기 전에, 상기 가상 객체를 향한 상기 사용자의 제1 부분의 이동이 임계 이동을 초과할 때까지 상기 사용자의 제1 부분과 상기 가상 객체 사이의 상기 깊이 충돌을 회피하기 위해 상기 사용자의 제1 부분의 이동의 제1 부분에 기초하여 상기 3차원 환경 내에서 상기 가상 객체를 이동시키는 단계; 및상기 가상 객체를 향한 상기 사용자의 제1 부분의 이동이 상기 임계 이동을 초과하는 것에 응답하여, 상기 3차원 환경 내에서 상기 가상 객체를 이동시키는 것을 중지하고;  상기 사용자의 제1 부분의 적어도 일부분이 상기 사용자의 시점에 대해 상기 3차원 환경 내의 상기 가상 객체의 제1 부분과 상기 깊이 충돌을 갖는다는 상기 결정에 따라 상기 가상 객체의 제2 부분에 비해 상기 가상 객체의 제1 부분의 시각적 두드러짐을 감소시키는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 컴퓨터 시스템으로서,하나 이상의 프로세서들;메모리; 및하나 이상의 프로그램들을 포함하고, 상기 하나 이상의 프로그램들은 상기 메모리에 저장되고 상기 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성되며, 상기 하나 이상의 프로그램들은,상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 3차원 환경 내에 가상 객체를 디스플레이하기 위한;상기 3차원 환경 내에 상기 가상 객체를 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 3차원 환경 내의 상기 가상 객체에 대한 상기 컴퓨터 시스템의 사용자의 제1 부분의 이동을 포함하는 제1 입력을 검출하기 위한; 그리고상기 제1 입력을 검출하는 것에 응답하여, 상기 사용자의 제1 부분의 적어도 일부분이 상기 사용자의 시점에 대해 상기 3차원 환경 내의 상기 가상 객체의 제1 부분과 깊이 충돌을 갖고, 상기 사용자의 제1 부분의 적어도 일부분이 상기 사용자의 제1 부분의 이동 후에 상기 사용자의 시점에 대해 상기 3차원 환경 내의 상기 가상 객체의 제2 부분과 깊이 충돌을 갖지 않는다는 결정에 따라,  상기 가상 객체의 제2 부분에 비해 상기 3차원 환경 내의 상기 가상 객체의 제1 부분의 시각적 두드러짐을 감소시키고;  상기 3차원 환경 내의 상기 가상 객체의 제2 부분의 디스플레이를 유지하고; 상기 사용자의 제1 부분의 적어도 일부분이 상기 사용자의 제1 부분의 이동 후에 상기 사용자의 시점에 대해 상기 3차원 환경 내의 상기 가상 객체와 깊이 충돌을 갖지 않는다는 결정에 따라, 상기 가상 객체의 제2 부분의 시각적 두드러짐에 비해 상기 3차원 환경 내의 상기 가상 객체의 제1 부분의 시각적 두드러짐을 감소시키지 않고서, 상기 가상 객체의 제1 부분 및 제2 부분의 디스플레이를 유지하기 위한 명령어들을 포함하는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 하나 이상의 프로그램들을 저장하는 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서, 상기 하나 이상의 프로그램들은, 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 컴퓨터 시스템의 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행될 때, 상기 컴퓨터 시스템으로 하여금, 방법을 수행하게 하는 명령어들을 포함하며, 상기 방법은,상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 3차원 환경 내에 가상 객체를 디스플레이하는 단계;상기 3차원 환경 내에 상기 가상 객체를 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 3차원 환경 내의 상기 가상 객체에 대한 상기 컴퓨터 시스템의 사용자의 제1 부분의 이동을 포함하는 제1 입력을 검출하는 단계; 및상기 제1 입력을 검출하는 것에 응답하여, 상기 사용자의 제1 부분의 적어도 일부분이 상기 사용자의 시점에 대해 상기 3차원 환경 내의 상기 가상 객체의 제1 부분과 깊이 충돌을 갖고, 상기 사용자의 제1 부분의 적어도 일부분이 상기 사용자의 제1 부분의 이동 후에 상기 사용자의 시점에 대해 상기 3차원 환경 내의 상기 가상 객체의 제2 부분과 깊이 충돌을 갖지 않는다는 결정에 따라,  상기 가상 객체의 제2 부분에 비해 상기 3차원 환경 내의 상기 가상 객체의 제1 부분의 시각적 두드러짐을 감소시키고;  상기 3차원 환경 내의 상기 가상 객체의 제2 부분의 디스플레이를 유지하고; 상기 사용자의 제1 부분의 적어도 일부분이 상기 사용자의 제1 부분의 이동 후에 상기 사용자의 시점에 대해 상기 3차원 환경 내의 상기 가상 객체와 깊이 충돌을 갖지 않는다는 결정에 따라, 상기 가상 객체의 제2 부분의 시각적 두드러짐에 비해 상기 3차원 환경 내의 상기 가상 객체의 제1 부분의 시각적 두드러짐을 감소시키지 않고서, 상기 가상 객체의 제1 부분 및 제2 부분의 디스플레이를 유지하는 단계를 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 컴퓨터 시스템으로서,하나 이상의 프로세서들;메모리;상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 3차원 환경 내에 가상 객체를 디스플레이하기 위한 수단;상기 3차원 환경 내에 상기 가상 객체를 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 3차원 환경 내의 상기 가상 객체에 대한 상기 컴퓨터 시스템의 사용자의 제1 부분의 이동을 포함하는 제1 입력을 검출하기 위한 수단; 및상기 제1 입력을 검출하는 것에 응답하여, 상기 사용자의 제1 부분의 적어도 일부분이 상기 사용자의 시점에 대해 상기 3차원 환경 내의 상기 가상 객체의 제1 부분과 깊이 충돌을 갖고, 상기 사용자의 제1 부분의 적어도 일부분이 상기 사용자의 제1 부분의 이동 후에 상기 사용자의 시점에 대해 상기 3차원 환경 내의 상기 가상 객체의 제2 부분과 깊이 충돌을 갖지 않는다는 결정에 따라,  상기 가상 객체의 제2 부분에 비해 상기 3차원 환경 내의 상기 가상 객체의 제1 부분의 시각적 두드러짐을 감소시키고;  상기 3차원 환경 내의 상기 가상 객체의 제2 부분의 디스플레이를 유지하고; 상기 사용자의 제1 부분의 적어도 일부분이 상기 사용자의 제1 부분의 이동 후에 상기 사용자의 시점에 대해 상기 3차원 환경 내의 상기 가상 객체와 깊이 충돌을 갖지 않는다는 결정에 따라, 상기 가상 객체의 제2 부분의 시각적 두드러짐에 비해 상기 3차원 환경 내의 상기 가상 객체의 제1 부분의 시각적 두드러짐을 감소시키지 않고서, 상기 가상 객체의 제1 부분 및 제2 부분의 디스플레이를 유지하기 위한 수단을 포함하는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 컴퓨터 시스템으로서,하나 이상의 프로세서들;메모리; 및상기 메모리에 저장되고 상기 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성된 하나 이상의 프로그램들을 포함하며, 상기 하나 이상의 프로그램들은 제1항 내지 제17항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 명령어들을 포함하는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 하나 이상의 프로그램들을 저장하는 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서, 상기 하나 이상의 프로그램들은, 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 컴퓨터 시스템의 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행될 때, 상기 컴퓨터 시스템으로 하여금, 제1항 내지 제17항 중 어느 한 항의 방법을 수행하게 하는 명령어들을 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 컴퓨터 시스템으로서,하나 이상의 프로세서들;메모리; 및제1항 내지 제17항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 수단을 포함하는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 방법으로서,디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 컴퓨터 시스템에서,상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 3차원 환경 내에 제1 가상 객체를 디스플레이하는 단계;상기 3차원 환경 내에 상기 제1 가상 객체를 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 각각의 위치에서 상기 컴퓨터 시스템의 사용자의 제1 부분을 검출하는 단계; 및상기 각각의 위치에서 상기 사용자의 제1 부분을 검출하는 동안, 상기 사용자의 제1 부분이 상기 사용자의 시점에 대해 상기 제1 가상 객체의 제1 부분과 깊이 충돌을 갖는다는 결정에 따라, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 사용자의 제1 부분이 검출되는 상기 각각의 위치에 대응하는 상기 제1 가상 객체의 제1 부분에 제1 크기를 갖는 제1 시각 효과가 적용되는 상태로 상기 제1 가상 객체의 제1 부분을 디스플레이하고 - 상기 제1 가상 객체의 제1 부분에 상기 제1 크기를 갖는 상기 제1 시각 효과를 적용하는 것은 상기 사용자의 제1 부분에 상기 가상 객체의 제1 부분에 비해 적어도 부분적으로 투명한 외관을 제공함 -; 상기 사용자의 제1 부분이 상기 사용자의 시점에 대해 어떠한 가상 객체와도 깊이 충돌을 갖지 않는다는 결정에 따라, 상기 사용자의 제1 부분이 상기 가상 객체에 비해 적어도 부분적으로 투명한 것으로 보이지 않고서 상기 제1 가상 객체의 제1 부분이 상기 3차원 환경에서 가시적인 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제24항에 있어서, 상기 각각의 위치에서 상기 사용자의 제1 부분을 검출하는 단계는,상기 사용자의 제1 부분이 상기 사용자의 시점에 대해 상기 제1 가상 객체의 제2 부분과 상기 깊이 충돌을 갖는다는 결정에 따라, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 사용자의 제1 부분이 검출되는 상기 각각의 위치에 대응하는 상기 제1 가상 객체의 제2 부분에 제2 크기를 갖는 상기 제1 시각 효과가 적용되는 상태로 상기 제1 가상 객체의 제2 부분을 디스플레이하는 단계 - 상기 제1 가상 객체의 제2 부분에 상기 제2 크기를 갖는 상기 제1 시각 효과를 적용하는 것은 상기 사용자의 제1 부분에 상기 제1 가상 객체의 제2 부분에 비해 적어도 부분적으로 투명한 외관을 제공함 - 를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제24항 또는 제25항에 있어서, 상기 제1 가상 객체의 제1 부분을 상기 제1 크기를 갖는 상기 제1 시각 효과로 디스플레이하는 것은 상기 사용자의 제1 부분이 검출되는 상기 각각의 위치에서 상기 제1 가상 객체의 제1 부분의 불투명도 정도를 감소시키는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제26항에 있어서, 상기 제1 가상 객체의 제1 부분을 상기 제1 크기를 갖는 상기 제1 시각 효과로 디스플레이하는 것은 상기 사용자의 제1 부분과 깊이 충돌을 갖지 않는, 상기 제1 가상 객체의 제1 부분 이외의 상기 제1 가상 객체의 하나 이상의 부분들의 불투명도 정도를 감소시키지 않는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제24항 내지 제27항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 가상 객체의 상기 제1 부분은 전경 가상 콘텐츠 및 배경 가상 콘텐츠를 포함하고, 상기 전경 가상 콘텐츠는 상기 배경 가상 콘텐츠보다 상기 사용자의 시점에 더 가깝고, 상기 제1 가상 객체의 제1 부분을 상기 제1 크기를 갖는 상기 제1 시각 효과로 디스플레이하는 것은, 상기 전경 콘텐츠의 불투명도를 제1 정도만큼 감소시키고 상기 배경 콘텐츠의 불투명도를 제2 정도만큼 감소시키는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제28항에 있어서, 제1 불투명도 정도는 상기 제2 불투명도 정도 초과인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제29항에 있어서,상기 전경 콘텐츠의 불투명도를 상기 제1 정도만큼 감소시키는 것은 상기 전경 콘텐츠의 디스플레이를 유지하는 것을 포함하고;상기 배경 콘텐츠의 불투명도를 상기 제2 정도만큼 감소시키는 것은 상기 배경 콘텐츠의 디스플레이를 중지하는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제24항 내지 제30항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 크기를 갖는 상기 제1 시각 효과가 상기 제1 가상 객체의 제1 부분에 적용된 상기 제1 가상 객체의 제1 부분은 상기 제1 크기를 갖는 상기 제1 시각 효과가 상기 제1 가상 객체의 제2 부분에 적용되지 않은 상기 제2 부분으로부터 분리되고, 상기 제1 가상 객체의 제1 부분으로부터 상기 제2 부분으로의, 상기 제1 크기를 갖는 상기 제1 시각 효과의 전이는 상기 사용자의 제1 부분의 에지로부터의 거리에 기초하여 점진적인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제24항 내지 제31항 중 어느 한 항에 있어서,상기 3차원 환경 내에 상기 제1 가상 객체를 디스플레이하는 동안, 그리고 상기 사용자의 제1 부분이 상기 각각의 위치에 있는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 제2 각각의 위치에서 상기 컴퓨터 시스템의 사용자의 제2 부분을 검출하는 단계; 및상기 제2 각각의 위치에서 상기 사용자의 제2 부분을 검출하는 동안, 상기 사용자의 제2 부분이 상기 사용자의 시점에 대해 각각의 가상 객체의 각각의 부분과 깊이 충돌을 갖는다는 결정에 따라, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 사용자의 제2 부분이 검출되는 상기 제2 각각의 위치에 대응하는 상기 각각의 가상 객체의 각각의 부분에 상기 제1 크기를 갖는 상기 제1 시각 효과가 적용되는 상태로 상기 각각의 가상 객체의 각각의 부분을 디스플레이하고 - 상기 각각의 가상 객체의 각각의 부분에 상기 제1 크기를 갖는 상기 제1 시각 효과를 적용하는 것은 상기 사용자의 제2 부분에 상기 제1 가상 객체의 각각의 부분에 비해 적어도 부분적으로 투명한 외관을 제공함 -; 상기 사용자의 제2 부분이 상기 사용자의 시점에 대해 어떠한 가상 객체와도 깊이 충돌을 갖지 않는다는 결정에 따라, 상기 사용자의 각각의 부분이 상기 각각의 가상 객체에 비해 적어도 부분적으로 투명한 것으로 보이지 않고서 상기 각각의 가상 객체의 각각의 부분이 상기 3차원 환경에서 가시적이도록 상기 각각의 가상 객체의 각각의 부분에 상기 제1 시각 효과를 적용하는 것을 보류하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제24항 내지 제32항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 사용자의 제1 부분은 상기 사용자의 제1 유형의 부분이고, 상기 방법은,상기 3차원 환경 내에 상기 제1 가상 객체를 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 제2 각각의 위치에서 상기 컴퓨터 시스템의 사용자의 제2 부분을 검출하는 단계 - 상기 제2 부분은 상기 사용자의, 상기 제1 유형과는 상이한 제2 유형의 부분임 -; 및상기 제2 각각의 위치에서 상기 사용자의 제2 부분을 검출하는 동안, 상기 사용자의 제2 부분이 상기 사용자의 시점에 대해 상기 제1 가상 객체의 제1 부분과 깊이 충돌을 갖는다는 결정에 따라, 상기 사용자의 제2 부분이 상기 제1 가상 객체의 제1 부분에 비해 적어도 부분적으로 투명한 것으로 보이지 않고서 상기 제1 가상 객체의 제1 부분이 상기 3차원 환경에서 가시적이도록 상기 제1 가상 객체의 제1 부분에 상기 제1 시각 효과를 적용하는 것을 보류하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제24항 내지 제33항 중 어느 한 항에 있어서,상기 3차원 환경 내에 상기 제1 가상 객체를 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 제2 각각의 위치에서 제2 사용자의 제2 부분을 검출하는 단계; 및상기 제2 각각의 위치에서 상기 제2 사용자의 제2 부분을 검출하는 동안, 상기 제2 사용자의 제2 부분이 상기 사용자의 시점에 대해 상기 제1 가상 객체의 제1 부분과 깊이 충돌을 갖는다는 결정에 따라, 상기 제2 사용자의 제2 부분이 상기 제1 가상 객체의 제1 부분에 비해 적어도 부분적으로 투명한 것으로 보이지 않고서 상기 제1 가상 객체의 제1 부분이 상기 3차원 환경에서 가시적인 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제24항 내지 제34항 중 어느 한 항에 있어서,상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 사용자의 제1 부분이 검출되는 상기 각각의 위치에 대응하는 상기 제1 가상 객체의 제1 부분에 상기 제1 크기를 갖는 상기 제1 시각 효과가 적용되는 상태로 상기 제1 가상 객체의 제1 부분을 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 제2 각각의 위치에서 상기 컴퓨터 시스템의 사용자의 제2 부분을 검출하는 단계; 및상기 제2 각각의 위치에서 상기 사용자의 제2 부분을 검출하는 동안, 상기 사용자의 제2 부분이 상기 사용자의 시점에 대해 각각의 가상 객체의 각각의 부분과 깊이 충돌을 갖는다는 결정에 따라, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해,  상기 사용자의 제2 부분이 검출되는 상기 제2 각각의 위치에 대응하는 상기 각각의 가상 객체의 각각의 부분에 제2 크기를 갖는 상기 제1 시각 효과가 적용되는 상태로 상기 각각의 가상 객체의 각각의 부분을 디스플레이하는 단계 - 상기 제2 크기는 상기 제1 가상 객체의 제1 부분에 적용되는 상기 제1 크기와는 상이하고, 상기 각각의 가상 객체의 각각의 부분에 상기 제2 크기를 갖는 상기 제1 시각 효과를 적용하는 것은 상기 사용자의 제2 부분에 상기 각각의 가상 객체의 각각의 부분에 비해 적어도 부분적으로 투명한 외관을 제공함 - 를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제35항에 있어서,상기 제1 가상 객체의 제1 부분을 상기 제1 크기를 갖는 상기 제1 시각 효과로 디스플레이하는 것은, 상기 사용자의 제1 신체의 제1 부분이 상기 제1 가상 객체의 제1 부분과 제1 깊이 충돌 정도를 갖는다는 결정에 따라, 상기 제1 가상 객체의 제1 부분을 상기 제1 크기를 갖는 상기 제1 시각 효과로 디스플레이하는 것; 및 상기 사용자의 제1 신체의 제1 부분이 상기 제1 가상 객체의 제1 부분과, 상기 제1 깊이 충돌 정도와는 상이한 제2 깊이 충돌 정도를 갖는다는 결정에 따라, 상기 제1 가상 객체의 제1 부분을 상기 제1 크기와는 상이한 제3 크기를 갖는 상기 제1 시각 효과로 디스플레이하는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제35항 또는 제34항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 가상 객체의 제1 부분을 상기 제1 크기를 갖는 상기 제1 시각 효과로 디스플레이하는 것은, 사용자 주의가 상기 제1 가상 객체의 제1 부분과 제1 깊이 충돌 정도를 갖는 상기 사용자의 제1 신체의 제1 부분으로 지향된다는 결정에 따라, 상기 제1 가상 객체의 제1 부분을 상기 제1 크기와는 상이한 제3 크기를 갖는 상기 제1 시각 효과로 디스플레이하는 것; 및 상기 사용자 주의가 상기 제1 가상 객체의 제1 부분과 상기 제1 깊이 충돌 정도를 갖는 상기 사용자의 제1 신체의 제1 부분으로부터 멀리 지향된다는 결정에 따라, 상기 제1 가상 객체의 제1 부분을 상기 제1 크기를 갖는 상기 제1 시각 효과로 디스플레이하는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제24항 내지 제37항 중 어느 한 항에 있어서,상기 사용자의 제1 부분이 검출되는 상기 각각의 위치에 대응하는 상기 제1 가상 객체의 제1 부분에 상기 제1 크기를 갖는 상기 제1 시각 효과가 적용되는 상태로 상기 제1 가상 객체의 제1 부분을 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 컴퓨터 시스템의 사용자의 제1 부분이 상기 각각의 위치로부터 제2 각각의 위치로 이동하는 것을 검출하는 단계 - 상기 각각의 위치에서의 상기 제1 가상 객체의 제1 부분에 대한 상기 사용자의 제1 부분의 깊이는 상기 제2 위치에서의 상기 제1 가상 객체의 제1 부분에 대한 상기 사용자의 제1 부분의 깊이와는 상이함 -; 및상기 제2 각각의 위치에서 상기 사용자의 제1 부분을 검출하는 것에 응답하여, 상기 사용자의 제1 부분이 상기 사용자의 시점에 대해 상기 제1 가상 객체의 제1 부분과 상기 깊이 충돌을 갖는다는 결정에 따라, 상기 사용자의 제1 부분이 검출되는 상기 제2 각각의 위치에 대응하는 상기 제1 가상 객체의 제1 부분에 제2 크기를 갖는 상기 제1 시각 효과가 적용되는 상태로 디스플레이되도록 상기 제1 가상 객체의 제1 부분을 업데이트하는 단계 - 상기 제2 크기는 상기 제1 크기와는 상이함 - 를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제24항 내지 제38항 중 어느 한 항에 있어서,상기 사용자의 제1 부분이 검출되는 상기 각각의 위치에 대응하는 상기 제1 가상 객체의 제1 부분에 상기 제1 크기를 갖는 상기 제1 시각 효과가 적용되는 상태로 상기 제1 가상 객체의 제1 부분을 디스플레이하는 동안 - 상기 사용자의 제1 부분의 관여 정도는 제1 관여 정도임 -, 상기 사용자의 제1 부분의 관여 정도가 상기 제1 관여 정도로부터 제2 관여 정도로 변화하는 것을 검출하는 단계; 및상기 사용자의 제1 부분의 관여 정도가 상기 제1 관여 정도로부터 상기 제2 관여 정도로 변화하는 것을 검출하는 것에 응답하여, 상기 사용자의 제1 부분이 검출되는 상기 각각의 위치에 대응하는 상기 제1 가상 객체의 제1 부분에 상기 제1 크기와는 상이한 제2 크기를 갖는 상기 제1 시각 효과가 적용되는 상태로 상기 제1 가상 객체의 제1 부분을 디스플레이하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제24항 내지 제39항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 가상 객체의 제1 부분을 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 사용자의 제1 부분으로부터 상기 제1 가상 객체의 제1 부분으로 지향되는 제1 입력을 검출하는 단계; 및상기 제1 가상 객체의 제1 부분으로 지향되는 상기 제1 입력을 검출하는 것에 응답하여, 상기 제1 가상 객체의 제1 부분으로 지향되는 상기 제1 입력이 하나 이상의 기준들을 만족시킨다는 결정에 따라, 상기 제1 가상 객체의 제1 부분과 연관된 동작을 수행하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제24항 내지 제40항 중 어느 한 항에 있어서,상기 사용자의 제1 부분이 검출되는 상기 각각의 위치에 대응하는 상기 제1 가상 객체의 제1 부분에 상기 제1 크기를 갖는 상기 제1 시각 효과가 적용되는 상태로 상기 제1 가상 객체의 제1 부분을 디스플레이하는 동안 - 상기 사용자의 물리적 환경 내의 광량은 제1 광량임 -, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 사용자의 물리적 환경 내에서 제2 광량을 검출하는 단계; 및상기 물리적 환경 내에서 상기 제2 광량을 검출하는 것에 응답하여, 상기 물리적 환경 내의 상기 제2 광량이 하나 이상의 저조도 기준들을 만족시킨다는 결정에 따라, 상기 사용자의 제1 부분이 검출되는 상기 각각의 위치에 대응하는 상기 제1 가상 객체의 제1 부분에 상기 제1 크기를 갖는 상기 제1 시각 효과를 적용하는 것을 중지하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 제24항 내지 제41항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 각각의 위치에서 상기 사용자의 제1 부분을 검출하기 전에, 그리고 상기 제1 가상 객체의 제1 부분에 상기 제1 크기를 갖는 상기 제1 시각 효과를 적용하기 전에, 상기 제1 가상 객체의 제1 부분은 제1 알파 값으로 디스플레이되고, 상기 제1 가상 객체의 제1 부분에 상기 제1 크기를 갖는 상기 제1 시각 효과를 적용하는 것은,상기 제1 크기를 갖는 상기 제1 시각 효과가 상기 제1 가상 객체의 제1 부분에 적용되는 정도에 대응하는, 상기 제1 알파 값과는 상이한 제2 알파 값으로 상기 제1 가상 객체의 제1 부분을 디스플레이하는 것 - 상기 제1 가상 객체의 제1 부분은 상기 각각의 위치에서 상기 사용자의 제1 부분에 의해 점유되는 상기 제1 가상 객체의 영역에 대응함 - 을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 제24항 내지 제42항 중 어느 한 항에 있어서,상기 사용자의 제1 부분이 검출되는 상기 각각의 위치에 대응하는 상기 제1 가상 객체의 제1 부분에 상기 제1 크기를 갖는 상기 제1 시각 효과가 적용되는 상태로 상기 제1 가상 객체의 제1 부분을 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 제1 가상 객체의 제1 부분으로부터 멀어지는 측방향 이동에 대응하는, 상기 컴퓨터 시스템의 사용자의 제1 부분이 상기 각각의 위치로부터 제2 각각의 위치로 이동하는 것을 검출하는 단계; 및상기 제2 각각의 위치에서 상기 사용자의 제1 부분을 검출하는 것에 응답하여, 상기 사용자의 제1 부분이 상기 사용자의 시점에 대해 상기 제1 가상 객체의 제1 부분과 상기 깊이 충돌을 더 이상 갖지 않는다는 결정에 따라, 상기 제1 가상 객체의 제1 부분에 적용되는, 상기 제1 크기를 갖는 상기 제1 시각 효과를 더 이상 갖지 않도록 상기 제1 가상 객체의 제1 부분을 업데이트하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 제24항 내지 제43항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 가상 객체의 제1 부분을 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 사용자의 각각의 부분으로부터 상기 제1 가상 객체의 제1 부분으로 지향되는 제1 입력을 검출하는 단계; 및상기 제1 가상 객체의 제1 부분으로 지향되는 상기 제1 입력을 검출하는 것에 응답하여, 상기 제1 가상 객체의 제1 부분이 상기 사용자의 각각의 부분과 깊이 충돌을 가짐을 나타내는 상기 제1 시각 효과로 상기 제1 가상 객체의 제1 부분이 디스플레이된다는 결정에 따라, 상기 제1 가상 객체의 제1 부분과 연관된 동작을 수행하는 것을 보류하고; 상기 제1 가상 객체의 제1 부분이 상기 사용자의 각각의 부분과 깊이 충돌을 가짐을 나타내는 상기 제1 시각 효과로 상기 제1 가상 객체의 제1 부분이 디스플레이되지 않는다는 결정에 따라, 상기 제1 가상 객체의 제1 부분과 연관된 동작을 수행하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 제24항 내지 제44항 중 어느 한 항에 있어서,상기 각각의 위치로의 상기 사용자의 제1 부분의 이동을 검출하는 동안, 그리고 상기 사용자의 제1 부분이 상기 사용자의 시점에 대해 상기 제1 가상 객체의 제1 부분과 상기 깊이 충돌을 갖는다는 상기 결정에 따라 상기 제1 가상 객체의 제1 부분에 상기 제1 크기를 갖는 상기 제1 시각 효과를 적용하기 전에, 상기 제1 가상 객체의 제1 부분을 향한 상기 사용자의 제1 부분의 이동이 임계 이동을 초과할 때까지 상기 제1 가상 객체의 제1 부분과 상기 사용자의 제1 부분 사이의 상기 깊이 충돌을 회피하기 위해 상기 각각의 위치에서의 상기 사용자의 제1 부분의 이동의 제1 부분에 기초하여 상기 3차원 환경 내에서 상기 제1 가상 객체를 이동시키고; 상기 제1 가상 객체의 제1 부분을 향한 상기 사용자의 제1 부분의 이동이 상기 임계 이동을 초과하는 것에 응답하여,  상기 3차원 환경 내에서 상기 가상 객체를 이동시키는 것을 중지하고;  상기 사용자의 제1 부분이 상기 사용자의 시점에 대해 상기 제1 가상 객체의 제1 부분과 상기 깊이 충돌을 갖는다는 상기 결정에 따라 상기 제1 가상 객체의 제1 부분에 상기 제1 크기를 갖는 상기 제1 시각 효과를 적용하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 컴퓨터 시스템으로서,하나 이상의 프로세서들;메모리; 및하나 이상의 프로그램들을 포함하고, 상기 하나 이상의 프로그램들은 상기 메모리에 저장되고 상기 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성되며, 상기 하나 이상의 프로그램들은,상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 3차원 환경 내에 제1 가상 객체를 디스플레이하기 위한;상기 3차원 환경 내에 상기 제1 가상 객체를 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 각각의 위치에서 상기 컴퓨터 시스템의 사용자의 제1 부분을 검출하기 위한; 그리고상기 각각의 위치에서 상기 사용자의 제1 부분을 검출하는 동안, 상기 사용자의 제1 부분이 상기 사용자의 시점에 대해 상기 제1 가상 객체의 제1 부분과 깊이 충돌을 갖는다는 결정에 따라, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 사용자의 제1 부분이 검출되는 상기 각각의 위치에 대응하는 상기 제1 가상 객체의 제1 부분에 제1 크기를 갖는 제1 시각 효과가 적용되는 상태로 상기 제1 가상 객체의 제1 부분을 디스플레이하고 - 상기 제1 가상 객체의 제1 부분에 상기 제1 크기를 갖는 상기 제1 시각 효과를 적용하는 것은 상기 사용자의 제1 부분에 상기 가상 객체의 제1 부분에 비해 적어도 부분적으로 투명한 외관을 제공함 -; 상기 사용자의 제1 부분이 상기 사용자의 시점에 대해 어떠한 가상 객체와도 깊이 충돌을 갖지 않는다는 결정에 따라, 상기 사용자의 제1 부분이 상기 가상 객체에 비해 적어도 부분적으로 투명한 것으로 보이지 않고서 상기 제1 가상 객체의 제1 부분이 상기 3차원 환경에서 가시적이기 위한 명령어들을 포함하는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 하나 이상의 프로그램들을 저장하는 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서, 상기 하나 이상의 프로그램들은, 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 컴퓨터 시스템의 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행될 때, 상기 컴퓨터 시스템으로 하여금, 방법을 수행하게 하는 명령어들을 포함하며, 상기 방법은,상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 3차원 환경 내에 제1 가상 객체를 디스플레이하는 단계;상기 3차원 환경 내에 상기 제1 가상 객체를 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 각각의 위치에서 상기 컴퓨터 시스템의 사용자의 제1 부분을 검출하는 단계; 및상기 각각의 위치에서 상기 사용자의 제1 부분을 검출하는 동안, 상기 사용자의 제1 부분이 상기 사용자의 시점에 대해 상기 제1 가상 객체의 제1 부분과 깊이 충돌을 갖는다는 결정에 따라, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 사용자의 제1 부분이 검출되는 상기 각각의 위치에 대응하는 상기 제1 가상 객체의 제1 부분에 제1 크기를 갖는 제1 시각 효과가 적용되는 상태로 상기 제1 가상 객체의 제1 부분을 디스플레이하고 - 상기 제1 가상 객체의 제1 부분에 상기 제1 크기를 갖는 상기 제1 시각 효과를 적용하는 것은 상기 사용자의 제1 부분에 상기 가상 객체의 제1 부분에 비해 적어도 부분적으로 투명한 외관을 제공함 -; 상기 사용자의 제1 부분이 상기 사용자의 시점에 대해 어떠한 가상 객체와도 깊이 충돌을 갖지 않는다는 결정에 따라, 상기 사용자의 제1 부분이 상기 가상 객체에 비해 적어도 부분적으로 투명한 것으로 보이지 않고서 상기 제1 가상 객체의 제1 부분이 상기 3차원 환경에서 가시적인 단계를 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 컴퓨터 시스템으로서,하나 이상의 프로세서들;메모리;상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 3차원 환경 내에 제1 가상 객체를 디스플레이하기 위한 수단;상기 3차원 환경 내에 상기 제1 가상 객체를 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 각각의 위치에서 상기 컴퓨터 시스템의 사용자의 제1 부분을 검출하기 위한 수단; 및상기 각각의 위치에서 상기 사용자의 제1 부분을 검출하는 동안, 상기 사용자의 제1 부분이 상기 사용자의 시점에 대해 상기 제1 가상 객체의 제1 부분과 깊이 충돌을 갖는다는 결정에 따라, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 사용자의 제1 부분이 검출되는 상기 각각의 위치에 대응하는 상기 제1 가상 객체의 제1 부분에 제1 크기를 갖는 제1 시각 효과가 적용되는 상태로 상기 제1 가상 객체의 제1 부분을 디스플레이하고 - 상기 제1 가상 객체의 제1 부분에 상기 제1 크기를 갖는 상기 제1 시각 효과를 적용하는 것은 상기 사용자의 제1 부분에 상기 가상 객체의 제1 부분에 비해 적어도 부분적으로 투명한 외관을 제공함 -; 상기 사용자의 제1 부분이 상기 사용자의 시점에 대해 어떠한 가상 객체와도 깊이 충돌을 갖지 않는다는 결정에 따라, 상기 사용자의 제1 부분이 상기 가상 객체에 비해 적어도 부분적으로 투명한 것으로 보이지 않고서 상기 제1 가상 객체의 제1 부분이 상기 3차원 환경에서 가시적이기 위한 수단을 포함하는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>49. 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 컴퓨터 시스템으로서,하나 이상의 프로세서들;메모리; 및상기 메모리에 저장되고 상기 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성된 하나 이상의 프로그램들을 포함하며, 상기 하나 이상의 프로그램들은 제24항 내지 제45항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 명령어들을 포함하는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>50. 하나 이상의 프로그램들을 저장하는 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서, 상기 하나 이상의 프로그램들은, 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 컴퓨터 시스템의 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행될 때, 상기 컴퓨터 시스템으로 하여금, 제24항 내지 제45항 중 어느 한 항의 방법을 수행하게 하는 명령어들을 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>51. 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 컴퓨터 시스템으로서,하나 이상의 프로세서들;메모리; 및제24항 내지 제45항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 수단을 포함하는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>52. 방법으로서,하나 이상의 입력 디바이스들 및 디스플레이 생성 컴포넌트와 통신하는 컴퓨터 시스템에서,상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 3차원 환경 내에 제1 가상 객체를 디스플레이하는 단계; 및상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 3차원 환경 내에 상기 제1 가상 객체를 디스플레이하는 동안 - 상기 컴퓨터 시스템의 사용자의 제1 부분은 상기 3차원 환경에서 가시적임 -, 상기 제1 가상 객체와의 상기 사용자의 관여 레벨이 제1 관여 레벨에 대응한다는 결정에 따라, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 사용자의 제1 부분에 대응하는 위치에서 상기 제1 가상 객체에 적용되는 시각 효과를 디스플레이하고 - 상기 시각 효과는 제1 크기로 디스플레이됨 -; 상기 제1 가상 객체와의 상기 사용자의 관여 레벨이 상기 제1 관여 레벨과는 상이한 제2 관여 레벨에 대응한다는 결정에 따라, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 사용자의 제1 부분에 대응하는 위치에서 상기 제1 가상 객체에 적용되는 상기 시각 효과를 디스플레이하는 단계 - 상기 시각 효과는 상기 제1 크기와는 상이한 제2 크기로 디스플레이됨 - 를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>53. 제52항에 있어서, 상기 방법은,상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 사용자의 제1 부분에 대응하는 상기 위치에서 상기 제1 가상 객체에 적용되는 상기 시각 효과를 상기 제1 크기 미만인 각각의 크기로 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 제1 가상 객체와의 상기 사용자의 관여 레벨이 상기 제1 관여 레벨로 증가하는 것을 검출하는 단계; 및상기 제1 가상 객체와의 상기 사용자의 관여 레벨이 상기 제1 관여 레벨로 증가하는 것을 검출하는 것에 응답하여, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 시각 효과를 상기 제1 크기로 디스플레이하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>54. 제52항 또는 제53항에 있어서, 상기 방법은,상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 사용자의 제1 부분에 대응하는 상기 위치에서 상기 제1 가상 객체에 적용되는 상기 시각 효과의 제1 크기를 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 제1 가상 객체와의 상기 사용자의 관여 레벨이 상기 제2 관여 레벨로 감소하는 것을 검출하는 단계; 및상기 제1 가상 객체와의 상기 사용자의 관여 레벨이 상기 제2 관여 레벨로 감소하는 것을 검출하는 것에 응답하여, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 시각 효과를 상기 제2 크기로 디스플레이하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>55. 제52항 내지 제54항 중 어느 한 항에 있어서,상기 사용자의 주의가 상기 3차원 환경 내의 제1 위치로 지향된다는 결정에 따라, 상기 제1 가상 객체와의 상기 사용자의 관여 레벨은 제1 각각의 관여 레벨이고;상기 사용자의 주의가 상기 3차원 환경 내의, 상기 제1 위치와는 상이한 제2 위치로 지향된다는 결정에 따라, 상기 제1 가상 객체와의 상기 사용자의 관여 레벨은 상기 제1 각각의 관여 레벨과는 상이한 제2 각각의 관여 레벨인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>56. 제52항 내지 제55항 중 어느 한 항에 있어서,상기 사용자의 제1 부분이 제1 포즈를 갖는다는 결정에 따라, 상기 제1 가상 객체와의 상기 사용자의 관여 레벨은 제1 각각의 관여 레벨이고;상기 사용자의 제1 부분이 상기 제1 포즈와는 상이한 제2 포즈를 갖는다는 결정에 따라, 상기 제1 가상 객체와의 상기 사용자의 관여 레벨은 상기 제1 각각의 관여 레벨과는 상이한 제2 각각의 관여 레벨인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>57. 제52항 내지 제56항 중 어느 한 항에 있어서,상기 사용자의 현재 시점이 상기 3차원 환경에 대한 제1 시점이라는 결정에 따라, 상기 제1 가상 객체와의 상기 사용자의 관여 레벨은 제1 각각의 관여 레벨이고;상기 사용자의 현재 시점이 상기 제1 시점과는 상이한, 상기 3차원 환경에 대한 제2 시점이라는 결정에 따라, 상기 제1 가상 객체와의 상기 사용자의 관여 레벨은 상기 제1 각각의 관여 레벨과는 상이한 제2 각각의 관여 레벨인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>58. 제57항에 있어서,상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 제1 가상 객체를 디스플레이하는 동안, 그리고 상기 사용자의 제1 부분이 상기 3차원 환경에서 가시적이고 상기 제1 가상 객체와의 관여 레벨이 상기 제1 각각의 관여 레벨인 동안, 상기 사용자의 현재 시점에 대한, 상기 제1 위치로부터 상기 제1 위치와는 상이한 제2 위치로의 상기 사용자의 제1 부분의 이동을 검출하는 단계; 및상기 사용자의 현재 시점에 대한, 상기 제1 위치로부터 상기 제2 위치로의 상기 사용자의 제1 부분의 이동을 검출하는 것에 응답하여, 상기 사용자의 제1 부분이 상기 사용자의 제1 부분의 이동에 기초하여 만족되는 기준을 포함한 하나 이상의 기준들을 만족시킨다는 결정에 따라, 상기 제1 가상 객체와의 관여 레벨을 상기 제1 각각의 관여 레벨로부터 상기 제2 각각의 관여 레벨로 수정하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>59. 제57항 또는 제58항에 있어서,상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 제1 가상 객체를 디스플레이하는 동안, 그리고 상기 사용자의 제1 부분이 상기 3차원 환경에서 가시적이고 상기 제1 가상 객체와의 관여 레벨이 상기 제1 각각의 관여 레벨인 동안, 상기 사용자의 현재 시점의 변화를 검출하는 단계; 및상기 사용자의 현재 시점의 상기 변화를 검출하는 것에 응답하여, 상기 사용자의 제1 부분이 상기 사용자의 현재 시점의 상기 변화에 기초하여 만족되는 기준을 포함한 하나 이상의 기준들을 만족시킨다는 결정에 따라, 상기 제1 가상 객체와의 관여 레벨을 상기 제1 각각의 관여 레벨로부터 상기 제2 각각의 관여 레벨로 수정하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>60. 제57항 내지 제59항 중 어느 한 항에 있어서,상기 사용자의 현재 시점이 상기 3차원 환경에 대한 상기 제1 시점이라는 결정에 따라, 상기 제1 가상 객체와의 상기 사용자의 관여 레벨은 상기 3차원 환경에서의 상기 컴퓨터 시스템의 사용자의 주의의 각각의 위치와 독립적인 상기 제1 각각의 관여 레벨이고;상기 사용자의 현재 시점이 상기 제1 시점과는 상이한, 상기 3차원 환경에 대한 제2 시점이라는 결정에 따라, 상기 제1 가상 객체와의 상기 사용자의 관여 레벨은 상기 3차원 환경에서의 상기 컴퓨터 시스템의 사용자의 주의의 각각의 위치와 독립적인, 상기 제1 각각의 관여 레벨과는 상이한 제2 각각의 관여 레벨인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>61. 제52항 내지 제60항 중 어느 한 항에 있어서,상기 사용자의 제1 부분이 상기 제1 가상 객체에 대한 상기 3차원 환경 내의 제1 위치에 있다는 결정에 따라, 상기 제1 가상 객체와의 상기 사용자의 관여 레벨은 제1 각각의 관여 레벨이고; 상기 사용자의 제1 부분이 상기 3차원 환경 내의 상기 제1 가상 객체에 대한 상기 3차원 환경 내의 제2 위치에 있다는 결정에 따라, 상기 제1 가상 객체와의 상기 사용자의 관여 레벨은 상기 제1 각각의 관여 레벨과는 상이한 제2 각각의 관여 레벨인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>62. 제52항 내지 제61항 중 어느 한 항에 있어서,상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 3차원 환경 내에 상기 제1 가상 객체를 디스플레이하는 동안 - 상기 컴퓨터 시스템의 사용자의 제1 부분은 상기 3차원 환경에서 가시적이고, 상기 사용자의 제1 부분과는 상이한, 상기 사용자의 제2 부분은 상기 3차원 환경에서 가시적임 -, 하나 이상의 제1 기준들이 만족된다는 결정에 따라, 상기 사용자의 제1 부분 및 상기 사용자의 제2 부분에 상기 사용자의 제1 부분과 연관된 하나 이상의 제1 특성들에 기초한 제1 각각의 관여 레벨을 할당하고; 상기 하나 이상의 제1 기준들과는 상이한 하나 이상의 제2 기준들이 만족된다는 상기 결정에 따라, 상기 사용자의 제1 부분 및 상기 사용자의 제2 부분에 상기 사용자의 제2 부분과 연관된 하나 이상의 제2 특성들에 기초한 제2 각각의 관여 레벨을 할당하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>63. 제62항에 있어서, 상기 하나 이상의 제1 기준들은 상기 사용자의 제1 부분과 연관된 상기 제1 각각의 관여 레벨이 상기 사용자의 제2 부분과 연관된 상기 제2 각각의 관여 레벨 초과일 때 만족되는 기준을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>64. 제62항 또는 제63항에 있어서, 상기 하나 이상의 제1 기준들 및 상기 하나 이상의 제2 기준들은 상기 컴퓨터 시스템의 사용자의 주의에 기초하여 만족되는 기준을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>65. 제62항에 있어서, 상기 하나 이상의 제1 기준들 및 상기 하나 이상의 제2 기준들은 상기 사용자의 제1 부분 또는 상기 사용자의 제2 부분의 각각의 포즈에 기초하여 만족되는 기준을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>66. 제62항 내지 제65항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 하나 이상의 제1 기준들 및 상기 하나 이상의 제2 기준들은 상기 3차원 환경에 대한 상기 사용자의 제1 부분 또는 상기 사용자의 제2 부분의 각각의 이동에 기초하여 만족되는 기준을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>67. 제52항 내지 제66항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 사용자의 제1 부분은 제1 각각의 관여 레벨과 연관되고, 상기 사용자의 제1 부분과는 상이한, 상기 사용자의 제2 부분은 상기 제1 각각의 관여 레벨과는 상이한 제2 각각의 관여 레벨과 연관되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>68. 제52항 내지 제67항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 시각 효과는 상기 사용자의 제1 부분에 대응하는 위치에서 상기 제1 가상 객체의 반투명도를 수정하는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>69. 제52항 내지 제68항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 시각 효과는 상기 3차원 환경에 대한 상기 사용자의 제1 부분에 대응하는 상기 위치에서의 상기 제1 가상 객체의 디스플레이를 중지하는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>70. 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 컴퓨터 시스템으로서,하나 이상의 프로세서들;메모리; 및하나 이상의 프로그램들을 포함하고, 상기 하나 이상의 프로그램들은 상기 메모리에 저장되고 상기 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성되며, 상기 하나 이상의 프로그램들은,상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 3차원 환경 내에 제1 가상 객체를 디스플레이하기 위한; 그리고상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 3차원 환경 내에 상기 제1 가상 객체를 디스플레이하는 동안 - 상기 컴퓨터 시스템의 사용자의 제1 부분은 상기 3차원 환경에서 가시적임 -, 상기 제1 가상 객체와의 상기 사용자의 관여 레벨이 제1 관여 레벨에 대응한다는 결정에 따라, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 사용자의 제1 부분에 대응하는 위치에서 상기 제1 가상 객체에 적용되는 시각 효과를 디스플레이하고 - 상기 시각 효과는 제1 크기로 디스플레이됨 -; 상기 제1 가상 객체와의 상기 사용자의 관여 레벨이 상기 제1 관여 레벨과는 상이한 제2 관여 레벨에 대응한다는 결정에 따라, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 사용자의 제1 부분에 대응하는 위치에서 상기 제1 가상 객체에 적용되는 상기 시각 효과를 디스플레이하기 위한 - 상기 시각 효과는 상기 제1 크기와는 상이한 제2 크기로 디스플레이됨 - 명령어들을 포함하는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>71. 하나 이상의 프로그램들을 저장하는 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서, 상기 하나 이상의 프로그램들은, 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 컴퓨터 시스템의 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행될 때, 상기 컴퓨터 시스템으로 하여금, 방법을 수행하게 하는 명령어들을 포함하며, 상기 방법은,상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 3차원 환경 내에 제1 가상 객체를 디스플레이하는 단계; 및상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 3차원 환경 내에 상기 제1 가상 객체를 디스플레이하는 동안 - 상기 컴퓨터 시스템의 사용자의 제1 부분은 상기 3차원 환경에서 가시적임 -, 상기 제1 가상 객체와의 상기 사용자의 관여 레벨이 제1 관여 레벨에 대응한다는 결정에 따라, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 사용자의 제1 부분에 대응하는 위치에서 상기 제1 가상 객체에 적용되는 시각 효과를 디스플레이하고 - 상기 시각 효과는 제1 크기로 디스플레이됨 -; 상기 제1 가상 객체와의 상기 사용자의 관여 레벨이 상기 제1 관여 레벨과는 상이한 제2 관여 레벨에 대응한다는 결정에 따라, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 사용자의 제1 부분에 대응하는 위치에서 상기 제1 가상 객체에 적용되는 상기 시각 효과를 디스플레이하는 단계 - 상기 시각 효과는 상기 제1 크기와는 상이한 제2 크기로 디스플레이됨 - 를 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>72. 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 컴퓨터 시스템으로서,하나 이상의 프로세서들;메모리;상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 3차원 환경 내에 제1 가상 객체를 디스플레이하기 위한 수단; 및상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 3차원 환경 내에 상기 제1 가상 객체를 디스플레이하는 동안 - 상기 컴퓨터 시스템의 사용자의 제1 부분은 상기 3차원 환경에서 가시적임 -, 상기 제1 가상 객체와의 상기 사용자의 관여 레벨이 제1 관여 레벨에 대응한다는 결정에 따라, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 사용자의 제1 부분에 대응하는 위치에서 상기 제1 가상 객체에 적용되는 시각 효과를 디스플레이하고 - 상기 시각 효과는 제1 크기로 디스플레이됨 -; 상기 제1 가상 객체와의 상기 사용자의 관여 레벨이 상기 제1 관여 레벨과는 상이한 제2 관여 레벨에 대응한다는 결정에 따라, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 사용자의 제1 부분에 대응하는 위치에서 상기 제1 가상 객체에 적용되는 상기 시각 효과를 디스플레이하기 위한 수단 - 상기 시각 효과는 상기 제1 크기와는 상이한 제2 크기로 디스플레이됨 - 을 포함하는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>73. 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 컴퓨터 시스템으로서,하나 이상의 프로세서들;메모리; 및상기 메모리에 저장되고 상기 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성된 하나 이상의 프로그램들을 포함하며, 상기 하나 이상의 프로그램들은 제52항 내지 제69항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 명령어들을 포함하는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>74. 하나 이상의 프로그램들을 저장하는 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서, 상기 하나 이상의 프로그램들은, 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 컴퓨터 시스템의 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행될 때, 상기 컴퓨터 시스템으로 하여금, 제52항 내지 제69항 중 어느 한 항의 방법을 수행하게 하는 명령어들을 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>75. 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 컴퓨터 시스템으로서,하나 이상의 프로세서들;메모리; 및제52항 내지 제69항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 수단을 포함하는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 캘리포니아 (우편번호 *****) 쿠퍼티노 원 애플 파크 웨이</address><code>519990306386</code><country>미국</country><engName>Apple Inc.</engName><name>애플 인크.</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포...</address><code> </code><country>미국</country><engName>MCKENZIE, Christopher D.</engName><name>맥켄지, 크리스토퍼 디.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country>미국</country><engName>HYLAK, Benjamin</engName><name>하일락, 벤자민</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포...</address><code> </code><country>미국</country><engName>BROOKS, Conner J.</engName><name>브룩스, 코너 제이.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포...</address><code> </code><country>스웨덴</country><engName>LINDBERG, Adrian P.</engName><name>린드버그, 에이드리안 피.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포...</address><code> </code><country>미국</country><engName>SCHMIDTCHEN, Bryce L.</engName><name>슈미첸, 브라이스 엘.</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 종로구 사직로*길 **, *층 (내자동)(김.장 법률사무소)</address><code>919980005034</code><country>대한민국</country><engName>CHANG, Duck Soon</engName><name>장덕순</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>919990005000</code><country>대한민국</country><engName>PAIK MAN GI</engName><name>백만기</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.09.23</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/376,870</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2023.06.03</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/506,070</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2025.04.04</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0380576-44</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.04.04</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0381232-22</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.04.04</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0381246-61</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2025.04.08</receiptDate><receiptNumber>1-5-2025-0058354-99</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020257011026.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c9341682f32baa2b85fd947493e4d077eaae1accf9b145867bda14e7881dcbbd1cb4eac9c5610f46d53727df13d0f452af6a3779eff3af88c04</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfbc464f0344d0926051d713042999b62b59bd62f0aef286dd52b2fede8fa4801a882d6ec174454f8d3fa97bcb09c7d6a716e0600f192b2cc8</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>