<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:23:05.235</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.12.09</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2025-7022385</applicationNumber><claimCount>43</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>거리 측정 방법 및 관련 장치</inventionTitle><inventionTitleEng>DISTANCE MEASUREMENT METHOD AND RELATED APPARATUS</inventionTitleEng><openDate>2025.08.04</openDate><openNumber>10-2025-0117422</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.07.10</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2025.07.03</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2021.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 12/63</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2010.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01S 5/02</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2021.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 12/12</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2009.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 24/08</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 5/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2021.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 12/03</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 27/18</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 거리 측정 방법이 제공된다. 이 방법은 다음을 포함한다. 제 1 노드는 복수의 입력 파라미터에 기초하여 제 1 보안 파라미터를 결정하고(S1301), 제 1 보안 파라미터 및 제 1 측정 시퀀스에 기초하여 제 2 측정 시퀀스를 획득하고(S1302), 제 1 보안 측정 신호를 전송하고(S1303), 제 2 노드는 복수의 입력 파라미터에 기초하여 제 1 보안 파라미터를 결정하고(S1304), 제 1 보안 파라미터 및 제 1 보안 측정 신호에 기초하여 제 1 측정 시퀀스를 획득한다(S1305). 이러한 방식으로, 측정 신호는 공격자가 쉽게 도청할 수 없다. 거리 측정 장치, 통신 장치, 칩, 통신 시스템, 단말기, 컴퓨터 판독 가능 저장 매체, 및 컴퓨터 프로그램 제품이 추가로 개시된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2024.06.13</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2024119519</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.12.09</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/CN2022/138219</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 거리 측정 방법으로서,복수의 입력 파라미터에 기초하여 제 1 보안 파라미터를 결정하는 단계 - 상기 복수의 입력 파라미터는 제 1 난수 및 제 1 통신 파라미터를 포함함 - 와,상기 제 1 보안 파라미터 및 제 1 측정 시퀀스에 기초하여 제 2 측정 시퀀스를 획득하는 단계와,제 1 보안 측정 신호를 전송하는 단계 - 상기 제 1 보안 측정 신호는 상기 제 2 측정 시퀀스와 연관되며, 상기 제 1 보안 측정 신호는 위치 정보 측정에 사용됨 -를 포함하는, 거리 측정 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제 1 항에 있어서,상기 제 1 통신 파라미터는 제 1 OFDM 심볼의 시퀀스 번호, 제 1 시간 단위의 번호, 및 제 1 주파수 단위의 번호 중 하나 이상과 관련되고,상기 제 1 OFDM 심볼은 상기 제 1 보안 측정 신호를 전달하고, 상기 제 1 시간 단위는 상기 제 1 OFDM 심볼을 포함하고, 상기 제 1 주파수 단위는 상기 제 1 보안 측정 신호의 송신에 사용되는 주파수 자원을 포함하는, 거리 측정 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제 2 항에 있어서,상기 제 1 시간 단위는 복수의 연속적인 시간 단위에 포함되며,송신을 위한 미리 설정된 주파수 단위 번호 시퀀스에 기초하여, 상기 복수의 연속적인 시간 단위를 통해 전달된 신호에 대해 주파수 도약 송신이 수행되고,상기 제 1 주파수 단위의 번호는 상기 미리 설정된 주파수 단위 번호 시퀀스에 속하는,거리 측정 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제 1 항에 있어서,상기 제 1 통신 파라미터는 제 2 OFDM 심볼에 대한 제 1 OFDM 심볼의 위치와 연관되며, 상기 제 1 OFDM 심볼은 상기 제 1 보안 측정 신호를 전달하고, 상기 제 2 OFDM 심볼은 제 2 보안 측정 신호를 전달하며, 상기 제 2 보안 측정 신호에 대응하는 상기 제 1 통신 파라미터는 미리 설정된 값인, 거리 측정 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제 1 항 내지 제 4 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제 1 보안 파라미터 및 상기 제 1 측정 시퀀스에 기초하여 상기 제 2 측정 시퀀스를 획득하는 단계는,상기 제 1 보안 파라미터를 사용하여 상기 제 1 측정 시퀀스를 스크램블링하여 상기 제 2 측정 시퀀스를 획득하는 단계, 또는상기 제 1 보안 파라미터 및 상기 제 1 측정 시퀀스에 대해 배타적 논리합(exclusive OR) 연산을 수행하여 상기 제 2 측정 시퀀스를 획득하는 단계를 포함하는,거리 측정 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제 1 항 내지 제 5 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 복수의 입력 파라미터에 기초하여 상기 제 1 보안 파라미터를 결정하는 단계는 상기 복수의 입력 파라미터에 기초하여 N개의 비트 시퀀스를 획득하는 단계를 포함하며,상기 N개의 비트 시퀀스는 상기 제 1 보안 파라미터를 포함하고, N은 정수이고, N≥1인, 거리 측정 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제 6 항에 있어서,N이 1보다 큰 경우, 상기 복수의 입력 파라미터는 프레시 파라미터(fresh parameter)를 추가로 포함하며,상기 복수의 입력 파라미터에 기초하여 상기 N개의 비트 시퀀스를 획득하는 단계는 상기 제 1 난수, 상기 제 1 통신 파라미터, 및 상기 프레시 파라미터에 기초하여 상기 N개의 비트 시퀀스를 획득하는 단계를 포함하고,상기 프레시 파라미터는 상기 N개의 비트 시퀀스 중 하나가 획득된 후마다 리프레시되는거리 측정 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제 7 항에 있어서,상기 N개의 비트 시퀀스 중 제 1 비트 시퀀스에 대응하는 프레시 파라미터는 미리 설정된 값이며, 상기 N개의 비트 시퀀스 중 제 2 비트 시퀀스에 대응하는 프레시 파라미터는 상기 미리 설정된 값 및 상기 제 2 비트 시퀀스의 시퀀스 번호와 연관되며, 상기 제 2 비트 시퀀스는 상기 제 1 비트 시퀀스와 다른, 거리 측정 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제 6 항 내지 제 8 항 중 어느 한 항에 있어서,N이 1보다 큰 경우, 상기 복수의 입력 파라미터에 기초하여 상기 N개의 비트 시퀀스를 획득하는 단계는,상기 복수의 입력 파라미터에 기초하여 상기 N개의 비트 시퀀스 중 제1 비트 시퀀스를 획득하는 단계와,상기 복수의 입력 파라미터 및 (I-1)번째 비트 시퀀스에 기초하여 I번째 비트 시퀀스를 획득하는 단계 - I는 정수이고, N≥I≥2임 -를 포함하는, 거리 측정 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제 6 항 내지 제 9 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제 1 보안 측정 신호는 복수의 측정 서브신호(subsignal)를 포함하며, 상기 복수의 측정 서브신호는 복수의 안테나를 통해 전송되고,상기 제 1 측정 시퀀스는 복수의 제 1 서브시퀀스(subsequence)를 포함하고, 상기 복수의 서브시퀀스는 각각 상기 제 1 보안 파라미터의 서로 다른 부분을 사용하여 복수의 제 2 서브시퀀스를 생성하며, 상기 복수의 제 2 서브시퀀스는 상기 제 2 측정 시퀀스에 속하고,각 측정 서브신호는 상기 복수의 제 2 서브시퀀스 중 하나에 대응하는, 거리 측정 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제 1 항 내지 제 10 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 거리 측정 방법은 제 1 노드에 적용되며,상기 거리 측정 방법은 상기 제 1 보안 측정 신호를 제 2 노드에 전송하는 단계를 추가로 포함하고,상기 제 1 보안 측정 신호는 상기 제 1 노드와 상기 제 2 노드 간의 거리를 측정하는 데 사용되는, 거리 측정 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제 11 항에 있어서,상기 제 1 난수는 상기 제 1 노드에 의해 결정되며,상기 거리 측정 방법은 상기 제 1 난수를 상기 제 2 노드에 전송하는 단계를 추가로 포함하는, 거리 측정 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제 11 항에 있어서,상기 거리 측정 방법은 상기 제 2 노드로부터 상기 제 1 난수를 수신하는 단계를 추가로 포함하는, 거리 측정 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제 11 항에 있어서,상기 제 1 난수는 상기 제 1 노드에 의해 결정되며,상기 거리 측정 방법은 상기 제 1 난수를 제 3 노드에 전송하는 단계를 추가로 포함하는, 거리 측정 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제 14 항에 있어서,상기 거리 측정 방법은 상기 제 3 노드로부터 상기 제 2 노드의 통신 주소를 수신하는 단계를 추가로 포함하는, 거리 측정 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제 14 항 또는 제 15 항에 있어서,상기 제 3 노드는 데이터 스케줄링 정보를 전송하는 노드이며, 상기 제 1 노드는 상기 데이터 스케줄링 정보에 기초하여 데이터를 수신 및/또는 전송하는 노드인, 거리 측정 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제 1 항 내지 제 16 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제 1 통신 파라미터는 그랜트 노드(grant node)로부터 유래한 것이며, 상기 그랜트 노드는 데이터 스케줄링 정보를 전송하는 노드인,거리 측정 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제 1 항 내지 제 17 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제 1 측정 시퀀스는 의사 난수 시퀀스(pseudo-random sequence)인, 거리 측정 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제 1 항 내지 제 18 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 복수의 입력 파라미터는 표시 정보(indication information)를 추가로 포함하며, 상기 표시 정보는 상기 복수의 안테나 중 적어도 하나를 표시하고,상기 제 1 보안 측정 신호는 상기 적어도 하나의 안테나를 통해 송신되는, 거리 측정 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 거리 측정 방법으로서,복수의 입력 파라미터에 기초하여 제 1 보안 파라미터를 결정하는 단계 - 상기 복수의 입력 파라미터는 제 1 난수 및 제 1 통신 파라미터를 포함함 - 와,제 1 보안 측정 신호를 수신하는 단계 - 상기 제 1 보안 측정 신호는 제 2 측정 시퀀스와 연관되며, 상기 제 1 보안 측정 신호는 위치 정보 측정에 사용됨 - 와,상기 제 1 보안 파라미터 및 상기 제 1 보안 측정 신호에 기초하여 제 1 측정 시퀀스를 획득하는 단계를 포함하는, 거리 측정 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제 20 항에 있어서,상기 제 1 통신 파라미터는 제 1 OFDM 심볼의 시퀀스 번호, 제 1 시간 단위의 번호, 및 제 1 주파수 단위의 번호 중 하나 이상과 관련되고,상기 제 1 OFDM 심볼은 상기 제 1 보안 측정 신호를 전달하고, 상기 제 1 시간 단위는 상기 제 1 OFDM 심볼을 포함하며, 상기 제 1 주파수 단위는 상기 제 1 보안 측정 신호의 송신에 사용되는 주파수 자원을 포함하는, 거리 측정 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제 21 항에 있어서,상기 제 1 시간 단위는 복수의 연속적인 시간 단위에 포함되며,송신을 위한 미리 설정된 주파수 단위 번호 시퀀스에 기초하여, 상기 복수의 연속적인 시간 단위를 통해 전달된 신호에 대해 주파수 도약 송신이 수행되고,상기 제 1 주파수 단위의 번호는 상기 미리 설정된 주파수 단위 번호 시퀀스에 속하는, 거리 측정 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제 19 항에 있어서,상기 제 1 통신 파라미터는 제 2 OFDM 심볼에 대한 제 1 OFDM 심볼의 위치와 연관되며, 상기 제 1 OFDM 심볼은 상기 제 1 보안 측정 신호를 전달하고, 상기 제 2 OFDM 심볼은 제 2 보안 측정 신호를 전달하며, 상기 제 2 보안 측정 신호에 대응하는 상기 제 1 통신 파라미터는 미리 설정된 값인, 거리 측정 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제 20 항 내지 제 23 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제 1 보안 파라미터 및 상기 제 1 보안 측정 신호에 기초하여 상기 제 1 측정 시퀀스를 획득하는 단계는,상기 제 1 보안 파라미터를 사용하여 상기 제 2 측정 시퀀스를 디스크램블링하여 상기 제 1 측정 시퀀스를 획득하는 단계, 또는상기 제 1 보안 파라미터 및 상기 제 2 측정 시퀀스에 대해 배타적 논리합 연산을 수행하여 상기 제 1 측정 시퀀스를 획득하는 단계를 포함하는, 거리 측정 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제 20 항 내지 제 24 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 복수의 입력 파라미터에 기초하여 상기 제 1 보안 파라미터를 결정하는 단계는 상기 복수의 입력 파라미터에 기초하여 N개의 비트 시퀀스를 획득하는 단계를 포함하고,상기 N개의 비트 시퀀스는 상기 제 1 보안 파라미터를 포함하고, N은 정수이며, N≥1인, 거리 측정 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제 25 항에 있어서,N이 1보다 큰 경우, 상기 복수의 입력 파라미터는 프레시 파라미터를 추가로 포함하며,상기 복수의 입력 파라미터에 기초하여 상기 N개의 비트 시퀀스를 획득하는 단계는 상기 제 1 난수, 상기 제 1 통신 파라미터, 및 상기 프레시 파라미터에 기초하여 상기 N개의 비트 시퀀스를 획득하는 단계를 포함하고,상기 프레시 파라미터는 상기 N개의 비트 시퀀스 중 하나가 획득된 후마다 리프레시되는, 거리 측정 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제 26 항에 있어서,상기 N개의 비트 시퀀스 중 제 1 비트 시퀀스에 대응하는 프레시 파라미터는 미리 설정된 값이며, 상기 N개의 비트 시퀀스 중 제 2 비트 시퀀스에 대응하는 프레시 파라미터는 상기 미리 설정된 값 및 상기 제 2 비트 시퀀스의 시퀀스 번호와 연관되며, 상기 제 2 비트 시퀀스는 상기 제 1 비트 시퀀스와 다른,거리 측정 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제 25 항 내지 제 27 항 중 어느 한 항에 있어서,N이 1보다 큰 경우, 상기 복수의 입력 파라미터에 기초하여 상기 N개의 비트 시퀀스를 획득하는 단계는,상기 복수의 입력 파라미터에 기초하여 상기 N개의 비트 시퀀스 중 제1 비트 시퀀스를 획득하는 단계와,상기 복수의 입력 파라미터 및 (I-1)번째 비트 시퀀스에 기초하여 I번째 비트 시퀀스를 획득하는 단계 - I는 정수이며, N≥I≥2임 -를 포함하는, 거리 측정 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제 25 항에 있어서,상기 제 1 보안 측정 신호는 복수의 측정 서브신호를 포함하며, 상기 복수의 측정 서브신호는 제 1 노드의 복수의 안테나를 통해 전송되고 제 2 노드의 복수의 안테나를 통해 각각 수신되고,상기 제 1 측정 시퀀스는 복수의 제 1 서브시퀀스를 포함하며, 상기 복수의 서브시퀀스는 각각 상기 제 1 보안 파라미터의 서로 다른 부분을 사용하여 복수의 제 2 서브시퀀스를 생성하고, 상기 복수의 제 2 서브시퀀스는 상기 제 2 측정 시퀀스에 속하고,각 측정 서브신호는 상기 복수의 제 2 서브시퀀스 중 하나에 대응하는, 거리 측정 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제 20 항 내지 제 29 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 거리 측정 방법은 상기 제 1 노드로부터 상기 제 1 난수를 수신하는 단계를 추가로 포함하는, 거리 측정 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제 30 항에 있어서,상기 거리 측정 방법은,상기 제 1 난수를 결정하는 단계와,상기 제 1 난수를 상기 제 1 노드로 전송하는 단계를 더 포함하는, 거리 측정 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제 20 항 내지 제 29 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 거리 측정 방법은 제 3 노드가 전송한 상기 제 1 난수를 수신하는 단계를 추가로 포함하고,상기 제 1 난수는 상기 제 1 노드로부터 유래한 것인, 거리 측정 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제 32 항에 있어서,상기 거리 측정 방법은 상기 제 3 노드로부터 상기 제 1 노드의 통신 주소를 수신하는 단계를 더 포함하는, 거리 측정 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제 32 항 또는 제 33 항에 있어서,상기 제 3 노드는 데이터 스케줄링 정보를 전송하는 노드이고, 상기 제 1 노드는 상기 데이터 스케줄링 정보에 기초하여 데이터를 수신 및/또는 전송하는 노드인,거리 측정 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제 20 항 내지 제 34 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제 1 통신 파라미터는 그랜트 노드로부터 유래한 것이며, 상기 그랜트 노드는 데이터 스케줄링 정보를 전송하는 노드인, 거리 측정 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제 20 항 내지 제 35 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제 1 측정 시퀀스는 의사 난수 시퀀스인, 거리 측정 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제 20 항 내지 제 36 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 복수의 입력 파라미터는 표시 정보를 추가로 포함하며, 상기 표시 정보는 상기 복수의 안테나 중 적어도 하나를 표시하고, 상기 제 1 보안 측정 신호는 상기 적어도 하나의 안테나를 통해 송신되는, 거리 측정 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 처리 유닛 및 통신 유닛을 포함하는 통신 장치로서,상기 통신 장치는 청구항 1 내지 청구항 19 중 어느 한 항에 기재된 거리 측정 방법을 구현하도록 구성되는,통신 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 획득 유닛 및 전송 유닛을 포함하는 통신 장치로서,상기 통신 장치는 청구항 20 내지 청구항 37 중 어느 한 항에 기재된 거리 측정 방법을 구현하도록 구성되는,통신 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 통신 장치로서,상기 통신 장치는 프로세서를 포함하고,상기 프로세서가 메모리 내의 컴퓨터 프로그램 또는 명령어를 호출하면, 청구항 1 내지 청구항 19 중 어느 한 항에 기재된 거리 측정 방법이 수행되거나, 청구항 20 내지 청구항 37 중 어느 한 항에 기재된 거리 측정 방법이 수행되는, 통신 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 칩으로서,상기 칩은 프로세서를 포함하고,상기 프로세서가 메모리 내의 컴퓨터 프로그램 또는 명령어를 호출하면, 청구항 1 내지 청구항 19 중 어느 한 항에 기재된 거리 측정 방법이 수행되거나, 청구항 20 내지 청구항 37 중 어느 한 항에 기재된 거리 측정 방법이 수행되는, 칩.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 통신 시스템으로서,상기 통신 시스템은 제 1 노드 및 제 2 노드를 포함하고,상기 제 1 노드는 청구항 39에 기재된 통신 장치를 포함하고,상기 제 2 노드는 청구항 40에 기재된 통신 장치를 포함하는, 통신 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 제 42 항에 있어서,상기 통신 시스템은 그랜트 노드를 추가로 포함하며, 상기 그랜트 노드는 상기 제 1 노드 및 상기 제 2 노드와 통신 가능하게 연결되는, 통신 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 단말기로서,상기 단말기는 청구항 39에 기재된 통신 장치를 포함하거나, 청구항 40에 기재된 통신 장치를 포함하거나, 청구항 41에 기재된 통신 장치를 포함하거나, 청구항 42 또는 청구항 43에 기재된 통신 장치를 포함하는, 단말기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 컴퓨터 판독 가능한 저장 매체로서,상기 컴퓨터 판독 가능한 저장 매체는 명령어 또는 컴퓨터 프로그램을 저장하도록 구성되고,상기 명령어 또는 상기 컴퓨터 프로그램이 실행되면, 청구항 1 내지 청구항 19 중 어느 한 항에 기재된 거리 측정 방법이 구현되거나, 청구항 20 내지 청구항 37 중 어느 한 항에 기재된 거리 측정 방법이 구현되는, 컴퓨터 판독 가능한 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 명령어 또는 컴퓨터 프로그램을 포함하는 컴퓨터 프로그램 제품으로서,상기 명령어 또는 상기 컴퓨터 프로그램이 실행되면, 청구항 1 내지 청구항 19 중 어느 한 항에 기재된 거리 측정 방법이 구현되거나, 청구항 20 내지 청구항 37 중 어느 한 항에 기재된 거리 측정 방법이 구현되는,컴퓨터 프로그램 제품.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>중국 ****** 광동성 셴젠 롱강 디스트릭트 반티안 후아웨이 어드미니스트레이션 빌딩</address><code>520000572466</code><country>중국</country><engName>HUAWEI TECHNOLOGIES CO., LTD.</engName><name>후아웨이 테크놀러지 컴퍼니 리미티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>중국 ******...</address><code> </code><country>중국</country><engName>WANG, Yong</engName><name>왕 용</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국 ******...</address><code> </code><country>중국</country><engName>LI, Dejian</engName><name>리 데지안</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국 ******...</address><code> </code><country>중국</country><engName>WANG, Jian</engName><name>왕 지안</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 서초구 마방로 ** (양재동, 동원F&amp;B빌딩)</address><code>920101000812</code><country>대한민국</country><engName>FirstLaw P.C.</engName><name>제일특허법인(유)</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2025.07.03</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0752448-89</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.07.10</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0781061-93</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.07.10</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0781091-52</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2025.07.14</receiptDate><receiptNumber>1-5-2025-0117829-92</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020257022385.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93fe118eaf6a2d9404e392904d8c74cf40ce3e382ffef9c50771ec748d7deb94d69eaf283aaefc555009f7f0be29658db90cb25d1d5202970e</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfafcbc342afaea4d579fa5122f6d4d05b84c45dbf6afbc537ffc8ad7a06d3093cb73dc1b233a79d353ff8d5ccce7834fcc22d8b213824648a</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>