<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:04:33.433</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2021.08.25</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-7012483</applicationNumber><claimCount>30</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>적어도 부분적으로 사용자 안구 운동에 기반한 전력 제어</inventionTitle><inventionTitleEng>POWER CONTROL BASED AT LEAST IN PART ON USER EYE MOVEMENT</inventionTitleEng><openDate>2023.06.26</openDate><openNumber>10-2023-0092894</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.08.09</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2023.04.12</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/01</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 23/611</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2020.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G02B 27/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/03</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2017.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 7/73</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 40/19</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 23/65</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61B 3/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61B 3/113</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61B 5/16</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G02B 27/01</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 일부 양상들에서, 사용자 디바이스는, 사용자 디바이스의 비전 센서로부터, 이미지들의 제1 세트와 연관된 제1 이미지 데이터를 수신할 수 있다. 사용자 디바이스는, 이미지 프로세싱 모델을 사용하여, 이미지들의 세트가 사용자의 안구의 특정 타입의 안구 활동을 묘사한다고 결정할 수 있다. 사용자 디바이스는, 이미지들의 제1 세트가 특정 타입의 안구 활동을 묘사한다고 결정하는 것에 적어도 부분적으로 기반하여, 사용자 디바이스의 카메라의 전력 레벨이 감소되게 할 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2022.04.28</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2022087552</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2021.08.25</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2021/071278</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 사용자 디바이스의 비전 센서로부터, 이미지들의 제1 세트와 연관된 제1 이미지 데이터를 수신하는 단계;이미지 프로세싱 모델을 사용하여, 상기 이미지들의 제1 세트가 사용자의 안구의 제1 타입의 안구 활동(eye activity)을 묘사한다고 결정하는 단계;상기 이미지들의 제1 세트가 상기 제1 타입의 안구 활동을 묘사한다고 결정하는 단계에 적어도 부분적으로 기반하여, 상기 사용자 디바이스의 카메라의 전력 레벨이 감소되게 하는 단계;상기 비전 센서로부터, 이미지들의 제2 세트와 연관된 제2 이미지 데이터를 수신하는 단계;상기 이미지 프로세싱 모델을 사용하여, 상기 이미지들의 제2 세트가 상기 안구의 제2 타입의 안구 활동을 묘사한다고 결정하는 단계; 및 상기 이미지들의 제2 세트가 상기 제2 타입의 안구 활동을 묘사한다고 결정하는 단계에 적어도 부분적으로 기반하여, 상기 카메라의 상기 전력 레벨이 증가되게 하는 단계를 포함하는,방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1 항에 있어서, 상기 제1 타입의 안구 활동은 상기 안구의 단속성 모션(saccades motion)에 대응하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1 항에 있어서, 상기 제1 타입의 안구 활동은 상기 안구가 광학(optics)을 해부학적으로 해석하도록 허용하지 않는 안구 활동에 대응하고, 상기 제2 타입의 안구 활동은 상기 안구가 광학을 해부학적으로 해석하도록 허용하는 안구 활동에 대응하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1 항에 있어서,상기 이미지들의 제1 세트는 상기 이미지들의 제2 세트보다 더 큰 픽셀 카운트(pixel count)와 연관되는 것; 또는상기 이미지들의 제1 세트는 상기 이미지들의 제2 세트보다 더 높은 분해능(resolution)인 것중 적어도 하나가 이루어지는,방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1 항에 있어서, 상기 비전 센서는, 상기 제1 타입의 안구 활동 또는 상기 제2 타입의 안구 활동 중 적어도 하나를 검출하기 위해 올웨이즈-온(always-on) 모션 검출 모드를 가능하게 하는 저전력 센서를 포함하는,방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5 항에 있어서, 상기 올웨이즈-온 모션 검출 모드는 상기 비전 센서로 하여금 상기 이미지들의 제2 세트에 대응하는 이미지들의 슬라이딩 윈도우를 레코딩하는 것을 가능하게 하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1 항에 있어서, 상기 이미지들의 제1 세트가 상기 제1 타입의 안구 활동을 묘사한다고 결정하는 단계는,상기 안구가 상기 이미지들의 제1 세트 중의 이전 이미지에 대해 운동(move)했는지 여부를 결정하기 위해 상기 이미지들의 제1 세트 중의 이미지의 픽셀들의 제1 서브세트를 프로세싱하는 단계;상기 픽셀들의 제1 서브세트가 상기 이전 이미지의 대응하는 픽셀들과 상이한 값을 갖는 것에 적어도 부분적으로 기반하여, 상기 안구가 상기 제1 타입의 안구 활동과 연관하여 운동했다고 결정하는 단계; 및상기 안구가 상기 제1 타입의 안구 활동과 연관하여 운동했다고 결정하는 단계에 적어도 부분적으로 기반하여, 상기 이미지의 픽셀들의 제2 서브세트를 프로세싱하지 않고, 상기 이미지들의 제1 세트가 상기 제1 타입의 안구 활동을 묘사한다고 결정하는 단계를 포함하는,방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7 항에 있어서, 상기 픽셀들의 제2 서브세트는 상기 픽셀들의 제1 서브세트 중의 픽셀을 포함하지 않는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1 항에 있어서, 상기 이미지들의 제1 세트가 상기 제1 타입의 안구 활동을 묘사한다고 결정하는 단계는,상기 안구가 상기 이미지들의 제1 세트 중의 이전 이미지에 대해 운동했는지 여부를 결정하기 위해 상기 이미지들의 제1 세트 중의 이미지의 픽셀들의 제1 서브세트를 프로세싱하는 단계;상기 픽셀들의 제1 서브세트가 상기 이전 이미지의 대응하는 픽셀들과 동일한 값을 갖는 것에 적어도 부분적으로 기반하여, 상기 안구가 상기 제1 타입의 안구 활동과 연관하여 운동하지 않았다고 결정하는 단계; 상기 안구가 상기 이미지들의 제1 세트 중의 상기 이전 이미지에 대해 운동했는지 여부를 결정하기 위해 상기 이미지들의 제1 세트 중의 상기 이미지의 픽셀들의 제2 서브세트를 프로세싱하는 단계;상기 픽셀들의 제2 서브세트가 상기 이전 이미지의 대응하는 픽셀들과 상이한 값을 갖는 것에 적어도 부분적으로 기반하여, 상기 안구가 상기 제1 타입의 안구 활동과 연관하여 운동했다고 결정하는 단계; 및상기 안구가 상기 제1 타입의 안구 활동과 연관하여 운동했다고 결정하는 단계에 적어도 부분적으로 기반하여, 상기 이미지들의 제1 세트가 상기 제1 타입의 안구 활동을 묘사한다고 결정하는 단계를 포함하는,방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9 항에 있어서, 상기 픽셀들의 제2 서브세트는 상기 픽셀들의 제1 서브세트 중의 픽셀을 포함하지 않는,방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1 항에 있어서, 상기 이미지 프로세싱 모델은, 상기 안구가 응시 방향(gaze direction)을 변화시키는 것에 적어도 부분적으로 기반하여 상기 제1 타입의 안구 활동을 검출하고 그리고 상기 안구의 상기 응시 방향이 임계 시간 기간 동안 고정된 상태로 유지되는 것에 적어도 부분적으로 기반하여 상기 제2 타입의 안구 활동을 검출하도록 구성되는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1 항에 있어서, 상기 카메라는 고분해능 카메라를 포함하고, 상기 비전 센서는 저분해능 카메라를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1 항에 있어서, 상기 비전 센서는 상기 카메라보다 더 적은 전력을 사용하도록 구성되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제1 항에 있어서,상기 비전 센서는, 저전력 모드의 카메라, 또는 저분해능 모드의 카메라 중 적어도 하나를 포함하는,방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제1 항에 있어서, 상기 카메라는 상기 사용자의 시선(eye gaze)을 추적하기 위한 이미지들의 제3 세트를 캡처하도록 구성되고,상기 사용자의 추적된 시선에 적어도 부분적으로 기반하여 상기 사용자 디바이스의 디스플레이 상에 가상 현실 렌더링 또는 증강 현실 렌더링이 제공되는,방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제1 항에 있어서,상기 카메라로 하여금 이미지들의 제3 세트를 캡처하게 하는 단계; 상기 안구의 시선을 추적하기 위해 상기 이미지들의 제3 세트를 프로세싱하는 단계; 및사용자 인터페이스의 디스플레이를 통해, 상기 시선에 적어도 부분적으로 기반하여 그래픽들을 렌더링하는 단계를 더 포함하는,방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 디바이스로서,하나 이상의 메모리들; 및상기 하나 이상의 메모리들에 통신가능하게 커플링된 하나 이상의 프로세서들을 포함하고, 상기 하나 이상의 프로세서들은, 사용자 디바이스의 비전 센서로부터, 이미지들의 제1 세트와 연관된 제1 이미지 데이터를 수신하고; 이미지 프로세싱 모델을 사용하여, 상기 이미지들의 제1 세트가 사용자의 안구의 제1 타입의 안구 활동을 묘사한다고 결정하고; 상기 이미지들의 제1 세트가 상기 제1 타입의 안구 활동을 묘사한다고 결정하는 것에 적어도 부분적으로 기반하여, 상기 사용자 디바이스의 카메라의 전력 레벨이 감소되게 하고; 상기 비전 센서로부터, 이미지들의 제2 세트와 연관된 제2 이미지 데이터를 수신하고; 상기 이미지 프로세싱 모델을 사용하여, 상기 이미지들의 제2 세트가 상기 안구의 제2 타입의 안구 활동을 묘사한다고 결정하고; 그리고 상기 이미지들의 제2 세트가 상기 제2 타입의 안구 활동을 묘사한다고 결정하는 것에 적어도 부분적으로 기반하여, 상기 카메라의 상기 전력 레벨이 증가되게 하도록 구성되는,디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17 항에 있어서, 상기 이미지들의 제1 세트는 상기 이미지들의 제2 세트보다 더 높은 분해능인,디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제17 항에 있어서, 상기 카메라는 고분해능 카메라를 포함하고, 상기 비전 센서는 저분해능 카메라를 포함하는,디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제17 항에 있어서, 상기 비전 센서는 상기 카메라보다 더 적은 전력을 사용하도록 구성되는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제17 항에 있어서,상기 비전 센서는, 저전력 모드의 카메라, 또는 저분해능 모드의 카메라 중 적어도 하나를 포함하는,디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 명령들의 세트를 저장한 비-일시적인 컴퓨터-판독가능 저장 매체로서,상기 명령들의 세트는, 디바이스의 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행될 때, 상기 디바이스로 하여금, 사용자 디바이스의 비전 센서로부터, 이미지들의 제1 세트와 연관된 제1 이미지 데이터를 수신하게 하고; 이미지 프로세싱 모델을 사용하여, 상기 이미지들의 제1 세트가 사용자의 안구의 제1 타입의 안구 활동을 묘사한다고 결정하게 하고; 상기 이미지들의 제1 세트가 상기 제1 타입의 안구 활동을 묘사한다고 결정하는 것에 적어도 부분적으로 기반하여, 상기 사용자 디바이스의 카메라의 전력 레벨이 감소되게 하도록 하고; 상기 비전 센서로부터, 이미지들의 제2 세트와 연관된 제2 이미지 데이터를 수신하게 하고; 상기 이미지 프로세싱 모델을 사용하여, 상기 이미지들의 제2 세트가 상기 안구의 제2 타입의 안구 활동을 묘사한다고 결정하게 하고; 그리고 상기 이미지들의 제2 세트가 상기 제2 타입의 안구 활동을 묘사한다고 결정하는 것에 적어도 부분적으로 기반하여, 상기 카메라의 상기 전력 레벨이 증가되게 하도록 하는 하나 이상의 명령들을 포함하는,비-일시적인 컴퓨터-판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제22 항에 있어서, 상기 이미지들의 제1 세트는 상기 이미지들의 제2 세트보다 더 높은 분해능인,비-일시적인 컴퓨터-판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제22 항에 있어서, 상기 카메라는 고분해능 카메라를 포함하고, 상기 비전 센서는 저분해능 카메라를 포함하는,비-일시적인 컴퓨터-판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제22 항에 있어서, 상기 비전 센서는 상기 카메라보다 더 적은 전력을 사용하도록 구성되는,비-일시적인 컴퓨터-판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제22 항에 있어서,상기 비전 센서는, 저전력 모드의 카메라, 또는 저분해능 모드의 카메라 중 적어도 하나를 포함하는,비-일시적인 컴퓨터-판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 사용자 디바이스의 비전 센서로부터, 이미지들의 제1 세트와 연관된 제1 이미지 데이터를 수신하기 위한 수단;이미지 프로세싱 모델을 사용하여, 상기 이미지들의 제1 세트가 사용자의 안구의 제1 타입의 안구 활동을 묘사한다고 결정하기 위한 수단; 및 상기 이미지들의 제1 세트가 상기 제1 타입의 안구 활동을 묘사한다고 결정하는 것에 적어도 부분적으로 기반하여, 상기 사용자 디바이스의 카메라의 전력 레벨이 감소되게 하기 위한 수단을 포함하는,장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제27 항에 있어서,상기 비전 센서로부터, 이미지들의 제2 세트와 연관된 제2 이미지 데이터를 수신하기 위한 수단;상기 이미지 프로세싱 모델을 사용하여, 상기 이미지들의 제2 세트가 상기 안구의 제2 타입의 안구 활동을 묘사한다고 결정하기 위한 수단; 및상기 이미지들의 제2 세트가 상기 제2 타입의 안구 활동을 묘사한다고 결정하는 것에 적어도 부분적으로 기반하여, 상기 카메라의 상기 전력 레벨이 증가되게 하기 위한 수단을 더 포함하는,장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제27 항에 있어서, 상기 이미지들의 제1 세트가 상기 제1 타입의 안구 활동을 묘사한다고 결정하기 위한 수단은,상기 안구가 상기 이미지들의 제1 세트 중의 이전 이미지에 대해 운동했는지 여부를 결정하기 위해 상기 이미지들의 제1 세트 중의 이미지의 픽셀들의 제1 서브세트를 프로세싱하기 위한 수단;상기 픽셀들의 제1 서브세트가 상기 이전 이미지의 대응하는 픽셀들과 상이한 값을 갖는 것에 적어도 부분적으로 기반하여, 상기 안구가 상기 제1 타입의 안구 활동과 연관하여 운동했다고 결정하기 위한 수단; 및상기 안구가 상기 제1 타입의 안구 활동과 연관하여 운동했다고 결정하는 것에 적어도 부분적으로 기반하여, 상기 이미지의 픽셀들의 제2 서브세트를 프로세싱하지 않고, 상기 이미지들의 제1 세트가 상기 제1 타입의 안구 활동을 묘사한다고 결정하기 위한 수단을 포함하는,장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제27 항에 있어서, 상기 이미지들의 제1 세트가 상기 제1 타입의 안구 활동을 묘사한다고 결정하기 위한 수단은,상기 안구가 상기 이미지들의 제1 세트 중의 이전 이미지에 대해 운동했는지 여부를 결정하기 위해 상기 이미지들의 제1 세트 중의 이미지의 픽셀들의 제1 서브세트를 프로세싱하기 위한 수단;상기 픽셀들의 제1 서브세트가 상기 이전 이미지의 대응하는 픽셀들과 동일한 값을 갖는 것에 적어도 부분적으로 기반하여, 상기 안구가 상기 제1 타입의 안구 활동과 연관하여 운동하지 않았다고 결정하기 위한 수단;상기 안구가 상기 이미지들의 제1 세트 중의 상기 이전 이미지에 대해 운동했는지 여부를 결정하기 위해 상기 이미지들의 제1 세트 중의 상기 이미지의 픽셀들의 제2 서브세트를 프로세싱하기 위한 수단;상기 픽셀들의 제2 서브세트가 상기 이전 이미지의 대응하는 픽셀들과 상이한 값을 갖는 것에 적어도 부분적으로 기반하여, 상기 안구가 상기 제1 타입의 안구 활동과 연관하여 운동했다고 결정하기 위한 수단; 및상기 안구가 상기 제1 타입의 안구 활동과 연관하여 운동했다고 결정하는 것에 적어도 부분적으로 기반하여, 상기 이미지들의 제1 세트가 상기 제1 타입의 안구 활동을 묘사한다고 결정하기 위한 수단을 포함하는,장치.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니아주 샌 디에고 모어하우스 드라이브 ****</address><code>519980798710</code><country>미국</country><engName>QUALCOMM INCORPORATED</engName><name>퀄컴 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아주...</address><code> </code><country> </country><engName>GRUHLKE, Russell</engName><name>그룰케, 러셀</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아주...</address><code> </code><country> </country><engName>SIVALINGAM, Ravishankar</engName><name>시발링감, 라비샹카르</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아주...</address><code> </code><country> </country><engName>PARK, Edwin Chongwoo</engName><name>박, 에드윈 종우</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 중구 서소문로**(서소문동, 정안빌딩*층)</address><code>920121001826</code><country>대한민국</country><engName>NAM &amp; NAM</engName><name>특허법인 남앤남</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 중구 서소문로 **, *층(서소문동)</address><code>920241000417</code><country>대한민국</country><engName>NAM IP GROUP</engName><name>특허법인(유)남아이피그룹</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.10.21</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>16/949,243</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2023.04.12</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0411325-49</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2023.05.23</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0082804-72</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Appointment of Agent] Report on Agent (Representative)</documentEngName><documentName>[대리인선임]대리인(대표자)에 관한 신고서</documentName><receiptDate>2024.03.22</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0326858-24</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.08.09</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0868966-14</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020237012483.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93676b5d52850a81e593ee2fbace0a044d6d5263a07942f57682401c41cc47f29b8a5fc6be56cc2622352734f4703be3ac585453e5a1e49596</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfb1649e9f8e98929cd5b4e0d1bd8462915a6e0aa95648e63cbca4fda5be5510bbaf956c4ff3128b8e97e6720b9dc70a62bef35b7a10cb24e2</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>