<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:29:47.2947</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.10.18</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2025-7016304</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>서비스 머신 활성화를 용이하게 하는 시스템 및 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>SYSTEM AND METHOD FOR FACILITATING SERVICE MACHINE ACTIVATION</inventionTitleEng><openDate>2025.07.08</openDate><openNumber>10-2025-0105388</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2025.05.19</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06Q 20/18</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2012.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06Q 20/10</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2012.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06Q 20/34</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2012.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06Q 20/40</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G07F 17/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G07F 19/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G07F 7/08</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G07D 7/00</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 자동화된 서비스 승인을 위한 자동화된 방법에서 서비스 지원 시스템은 카드 계좌 및 카드 계좌 근처 카드와 연결된 계좌 소유자 사용자 디바이스로부터 서비스를 수신한다. 서비스 요청은 자동화 서비스 기기(ASM)와 ASM에서 제공될 서비스를 식별한다. 서비스 지원 시스템은 요청된 ASM으로 서비스 요청 알림을 전송한다. 서비스 지원 시스템은 ASM으로부터, ASM이 제시된 근처 카드에서 수신한 암호화된 인증 블록을 포함하는 카드 인증 정보를 수신한다. 서비스 지원 시스템은 카드 인증 정보를 사용하여 제시된 근처 카드가 카드 계좌 근처 카드인지 확인하고 요청된 서비스에 대한 서비스 승인 결과를 결정한다. 그런 다음, 서비스 지원 시스템은 서비스 승인 결과에 적어도 부분적으로 기반하여 서비스 승인 응답을 전송한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2024.05.10</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2024097022</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.10.18</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2023/035412</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 계좌 소유자 사용자 디바이스는 카드 계좌 및 카드 계좌 근처 카드와 연관되어 있으며, 계좌 소유자 사용자 디바이스로부터 서비스 원활화 데이터 처리 시스템에 의해, 자동화 서비스 머신(ASM)의 식별 및 ASM이 제공할 서비스를 포함하는 서비스 요청을 수신하는 단계;ASM으로 서비스 원활화 데이터 처리 시스템에 의해 근처 카드와 연관된 카드 계좌 식별자 및 요청된 서비스 정보를 포함하는 서비스 요청 알림을 전송하는 단계;ASM으로부터 서비스 원활화 데이터 처리 시스템에 의해, ASM이 제시된 근처 카드로부터 수신한 암호화된 인증 블록을 포함하는 카드 인증 정보를 수신하는 단계;카드 인증 정보를 사용하여 서비스 원활화 데이터 처리 시스템에 의해 제시된 근처 카드가 카드 계좌 근처 카드인지 확인하는 단계;서비스 원활화 데이터 처리 시스템에 의해, 요청된 서비스에 대한 서비스 승인 결과를 결정하는 단계;서비스 원활화 데이터 처리 시스템에 의해, 서비스 승인 결과를 기반으로 최소한 부분적으로 서비스 승인 응답을 ASM으로 전송하는 단계;를 포함하는 자동화 서비스를 승인하는 자동화된 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 서비스 요청 알림을 전송하는 동작은 카드 인증 정보를 수신하는 동작 이후에 수행되는 것을 특징으로 하는 자동화된 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서, 서비스 승인 결과를 결정하는 단계는 카드 계좌의 계정 매개변수 상태가 요청된 서비스에 대한 미리 정해진 요건을 충족하는지 확인하는 단계,카드 계좌가 요청된 서비스에 대해 승인되었는지 확인하는 단계, 및계정 소유자 사용자 디바이스가 요청된 서비스를 요청할 권한이 있는 사용자와 연결되어 있는지 확인하는 단계.로 구성된 군 중 적어도 하나를 포함하는 것을 특징으로 하는 자동화된 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서, 상기 서비스 승인 결과를 결정하는 단계는 계정 소유자 사용자 디바이스에 적어도 하나의 보조 인증 자격 증명에 대한 요청을 전송하는 단계;계정 소유자 사용자 디바이스로부터 적어도 하나의 보조 인증 자격 증명을 수신하는 단계; 및상기 적어도 하나의 보조 인증 자격 증명을 사용하여 적어도 부분적으로 상기 서비스 승인 결과를 결정하는 단계;를 포함함을 특징으로 하는 자동화된 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4항에 있어서, 상기 적어도 하나의 보조 인증 자격 증명은 계정 소유자 사용자 디바이스의 사용자에 대한 사용자 생체 특성을 포함하고, 상기 서비스 승인 결과를 결정하는 동작은 카드 계좌와 연관된 계정 소유자에 대한 계정 소유자 생체 특성을 검색하는 단계; 및사용자 생체 특성을 상기 계정 소유자 생체 특성과 비교하는 단계;를 포함함을 특징으로 하는 자동화된 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제4항에 있어서, 상기 적어도 하나의 보조 인증 자격 증명은 계정 소유자 사용자 디바이스의 계정 애플리케이션을 통해 제공되는 로그인 자격 증명을 포함함을 특징으로 하는 자동화된 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항에 있어서, 상기 서비스 승인 결과를 결정하는 단계는:계정 소유자 사용자 디바이스에 지리적 위치 정보 요청을 전송하는 단계,계정 소유자 사용자 디바이스로부터 요청된 지리적 위치 정보를 수신하는 단계,지리 위치 정보를 사용하여 계정 소유자 사용자 디바이스의 위치를 결정하는 단계,계정 소유자 사용자 디바이스와 ASM 사이의 이격 거리를 결정하는 단계, 및이격 거리가 상기 요청된 서비스에 대한 미리 정해진 근접성 기준을 충족하는지 여부를 결정하는 단계.를 포함함을 특징으로 하는 자동화된 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항에 있어서, 서비스 승인 결과를 결정하는 단계는 요청된 서비스의 승인과 관련된 상대적인 위험도를 나타내는 서비스 위험 요소를 결정하는 단계;서비스 위험 요소를 미리 정해진 위험 요소 기준과 비교하는 단계; 및서비스 위험 요소가 상기 미리 정해진 위험 요소 기준을 충족하는 경우에만 긍정적인 서비스 승인 결과를 설정하는 단계.를 포함함을 특징으로 하는 자동화된 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8항에 있어서, 서비스 위험 요소를 결정하는 단계는카드 계좌와 관련된 계좌 애플리케이션에 가장 최근에 로그인한 이후의 시간 간격을 결정하는 단계;카드 계좌와 관련된 가장 최근 거래 이후의 시간 간격을 결정하는 단계; 및카드 계좌와 관련된 가장 최근 거래의 위치를 결정하는 단계;로 구성된 군 중 적어도 하나를 포함하는 것을 특징으로 하는 자동화된 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항에 있어서, 제시된 근접 카드가 카드 계좌 근접 카드인지 확인하는 단계는 근접 카드에 대한 카드 고유 암호화 키를 결정하는 단계;카드 고유 암호화 키를 사용하여 거래 고유 세션 키를 구성하는 단계; 및암호화된 인증 블록을 복호화하는 단계;를 포함함을 특징으로 하는 자동화된 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 다수의 자동 서비스 머신(ASM) 중 하나에서 근접 카드 계좌에 대한 서비스 거래를 용이하게 하기 위한 서비스 용이화 데이터 처리 시스템에 있어서, 상기 시스템은제1 네트워크를 통해 복수의 ASM 중 하나와, 제2 네트워크를 통해 근접 카드 계좌와 연결된 계좌 소유자 사용자 디바이스와 선택적으로 통신하도록 형상화된 통신 인터페이스;요청된 ASM은 다수의 ASM 중 하나이고, 계정 소유자 사용자 디바이스로부터 요청된 ASM의 식별 및 요청된 ASM이 제공할 서비스를 포함하는 서비스 요청을 수신하고, 요청된 서비스 정보 및 근접 카드 계좌와 카드 계좌 근접 카드에 연결된 카드 계좌 식별자를 포함하는 서비스 요청 알림을 요청된 ASM으로 전송하도록 형상화된 서비스 요청 데이터 프로세서;제시된 근접 카드로부터 ASM이 수신한 카드 인증 정보를 요청된 ASM으로부터 수신하고, 시된 근접 카드가 카드 계좌 근접 카드인지 확인하고,요청된 서비스에 대한 서비스 승인 결과를 결정하고, 정적인 서비스 승인 결정에 응답하여 요청된 ASM에 요청된 서비스를 시작하라는 명령어를 전송, 하도록 형상화된 인증 데이터 프로세서; 를 포함하는 서비스 용이화 데이터 처리 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서, 상기 인증 데이터 프로세서는 서비스 권한 결정을 위한 동작의 일부로서,계정 소유자 사용자 디바이스에 지리적 위치 정보 요청을 전송하고,계정 소유자 사용자 디바이스로부터 요청된 지리적 위치 정보를 수신하고,지리 위치 정보를 사용하여 계정 소유자 사용자 디바이스의 위치를 결정하고,계정 소유자 사용자 디바이스와 요청된 ASM 사이의 이격 거리를 결정하고, 및이격 거리가 요청된 서비스에 대한 미리 정해진 근접성 기준을 충족하는지 여부를 결정.하도록 추가로 형상화되는 서비스 용이화 데이터 처리 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제11항에 있어서, 서비스 촉진 데이터 처리 시스템에서, 상기 인증 데이터 프로세서는 서비스 승인을 결정하는 동작의 일부로서,계정 소유자 사용자 디바이스에 적어도 하나의 보조 인증 자격 증명에 대한 요청을 전송하고,계정 소유자 사용자 디바이스로부터 적어도 하나의 보조 인증 자격 증명을 수신하고, 및적어도 하나의 보조 인증 자격 증명을 사용하여 서비스 승인 결과를 결정하도록 더욱 형상화됨을 특징으로 하는 서비스 용이화 데이터 처리 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제11항에 있어서, 상기 카드 인증 정보는 암호화된 인증 블록을 포함하고, 인증 데이터 프로세서는 서비스 승인을 결정하는 동작의 일부로서,카드 계좌 정보 데이터베이스로부터 상기 카드 계좌 근처 카드에 대한 암호화 키 정보를 획득하고;암호화 키 정보를 사용하여 상기 암호화된 인증 블록을 복호화하여 카드 인증 정보를 획득하고;카드 인증 정보를 사용하여 상기 제시된 근처 카드가 상기 카드 계좌 근처 카드임을 확인하도록 더 형상화됨을 특징으로 하는 서비스 용이화 데이터 처리 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 서비스 촉진 데이터 처리 시스템으로부터 자동화 서비스 머신(ASM)에 의해, 계좌 소유자 디바이스 및 근처 카드와 연관된 카드 계좌 식별자 및 요청된 서비스 정보를 포함하는 서비스 요청 알림을 수신하는 단계;ASM에 의해 제시된 근처 카드와 비접촉식 통신을 설정하는 단계;ASM에 의해 제시된 근처 카드로부터 제시된 카드 식별자 및 암호화된 인증 블록을 포함하는 제시된 카드 정보를 수신하는 단계;제시된 근처 카드로부터 ASM에 의해 인증 블록을 포함하여 제시된 카드 정보의 적어도 일부를 포함하는 서비스 승인 요청을 서비스 원활화 데이터 처리 시스템으로 전송하는 단계;ASM에 의해 서비스 용이화 데이터 처리 시스템으로부터 승인 응답을 수신하는 단계; 및긍정적인 승인 응답을 수신하는 것에 응답하여, ASM에 의해 요청된 서비스를 개시하는 단계; 를 포함하는 자동화된 서비스를 제공하는 자동화된 방법.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제15항에 있어서, 상기 ASM은 ISO 15693에 따른 중거리 무선 통신이 가능하고, 비접촉식 통신 설정 동작은 제시된 근접 카드가 ASM의 최대 통신 범위 내로 들어오는 즉시 발생함을 특징으로 하는 자동화 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16항에 있어서, 상기 최대 통신 범위는 1.0~1.5미터임을 특징으로 하는 자동화 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제15항에 있어서, 상기 요청된 서비스는 현금 거래 서비스임을 특징으로 하는 자동화 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제15항에 있어서, 긍정적인 승인 응답의 수신은 상기 계좌 소유자 디바이스가 상기 ASM으로부터 미리 정해진 거리 내에 있음을 나타냄을 특징으로 하는 자동화 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제15항에 있어서, 마이크로프로세서에 의해 암호화된 일회용 비밀번호이거나 이를 포함함을 특징으로 하는 자동화 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 버지니아주 *****, 맥린, 캐피탈 원 드라이브 ****</address><code>520190194484</code><country>미국</country><engName>Capital One Services, LLC</engName><name>캐피탈 원 서비시즈, 엘엘씨</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 버지니아주 *****...</address><code> </code><country>미국</country><engName>OSBORN, Kevin</engName><name>오스본, 케빈</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 버지니아주 *****...</address><code> </code><country>미국</country><engName>RULE, Jeffrey</engName><name>룰, 제프리</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 강남구 테헤란로**길 *-* (역삼동) ***호(김동완특허법률사무소)</address><code>919980000763</code><country>대한민국</country><engName>KIM, Dong Wan</engName><name>김동완</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.10.31</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/977,766</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2025.05.19</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0553642-73</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2025.06.05</receiptDate><receiptNumber>1-5-2025-0094114-82</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020257016304.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93177963701f90017642a006df2363c55a2cf24df8bef26cc111ed65b2c3d2f12256921881427b489a80059bf599e709b1faa4c82f3037930a</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf3e97f307204c011cd32175da5ecc887341e4f2ca38847499e008ab13c22a9edc7b08ece0f54610611818c56e436eecff98ff16e362e457c9</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>