<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 17:51:23.5123</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2021.06.02</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-7045006</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>디지털 문서 내의 문자를 인식하기 위한 방법, 장치, 및 컴퓨터 판독가능 저장 매체</inventionTitle><inventionTitleEng>METHOD, APPARATUS, AND COMPUTER-READABLE STORAGE MEDIUM FOR RECOGNIZING CHARACTERS IN A DIGITAL DOCUMENT</inventionTitleEng><openDate>2024.02.05</openDate><openNumber>10-2024-0015674</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.05.29</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2023.12.27</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 30/413</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 30/226</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 30/18</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 30/19</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 30/32</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 10/82</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 디지털 문서 내의 텍스트 구역을 인식하는 방법, 컴퓨터 판독가능 매체, 및 장치. 실시예에서, 본 방법은 디지털 문서의 세그먼트를 텍스트를 포함하는 것으로서 분류하는 단계, 디지털 문서의 분류된 세그먼트와 연관된 적어도 하나의 파라미터 값을 계산하는 단계, 계산된 적어도 하나의 파라미터 값에 기초하여, 구역 파라미터 값을 결정하는 단계, 결정된 구역 파라미터 값과 임계값에 기초하여 디지털 문서의 세그먼트를 손으로 쓴 텍스트 구역 또는 프린트된 텍스트 구역으로서 분류하는 단계 — 임계값은 손으로 쓴 텍스트 분포 프로파일과 프린트된 텍스트 분포 프로파일의 교차점의 선택에 기초하며, 손으로 쓴 텍스트 분포 프로파일과 프린트된 텍스트 분포 프로파일 각각은 결정된 구역 파라미터 값에 대응하는 구역 파라미터와 연관됨 —, 및 분류에 기초하여, 디지털 문서의 수정된 버전을 생성하는 단계를 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2022.12.08</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2022256003</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2021.06.02</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2021/035408</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 디지털 문서 내의 문자(character)를 인식하는 방법으로서,처리 회로부에 의해, 상기 디지털 문서의 세그먼트를 텍스트를 포함하는 것으로서 분류하는 단계;상기 처리 회로부에 의해, 상기 디지털 문서의 상기 분류된 세그먼트와 연관된 적어도 하나의 파라미터 값을 계산하는 단계;상기 처리 회로부에 의해 그리고 상기 계산된 적어도 하나의 파라미터 값에 기초하여, 구역 파라미터 값을 결정하는 단계;상기 처리 회로부에 의해, 상기 결정된 구역 파라미터 값과 임계값에 기초하여 상기 디지털 문서의 상기 세그먼트를 손으로 쓴 텍스트(handwritten text) 구역 또는 프린트된 텍스트(printed text) 구역으로서 분류하는 단계 — 상기 임계값은 손으로 쓴 텍스트 분포 프로파일과 프린트된 텍스트 분포 프로파일의 교차점의 선택에 기초하며, 상기 손으로 쓴 텍스트 분포 프로파일과 상기 프린트된 텍스트 분포 프로파일 각각은 상기 결정된 구역 파라미터 값에 대응하는 구역 파라미터와 연관됨 —; 및상기 처리 회로부에 의해, 상기 분류에 기초하여, 상기 디지털 문서의 수정된 버전을 생성하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,상기 처리 회로부에 의해 그리고 상기 세그먼트 손으로 쓴 텍스트 구역으로서 분류될 때, 상기 세그먼트에 대해 손으로 쓴 텍스트 인식을 수행하여 상기 손으로 쓴 텍스트를 인식하는 단계; 및상기 처리 회로부에 의해 그리고 상기 세그먼트 프린트된 텍스트 구역으로서 분류될 때, 상기 세그먼트에 대해 프린트된 텍스트 인식을 수행하여 상기 프린트된 텍스트를 인식하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서, 상기 결정된 구역 파라미터 값은상기 처리 회로부에 의해, 세그먼트 비를 세그먼트 높이로 곱함으로써 계산되는 객체 밀도 값이며, 상기 세그먼트 비는 상기 세그먼트 내의 객체의 개수 대 세그먼트 폭의 비인 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서, 상기 디지털 문서의 수정된 버전을 생성하는 단계는상기 처리 회로부에 의해 그리고 상기 세그먼트가 손으로 쓴 텍스트 구역으로서 분류될 때, 상기 세그먼트에 손으로 쓴 텍스트 식별자를 부여하는 단계, 및상기 처리 회로부에 의해 그리고 상기 세그먼트가 프린트된 텍스트 구역으로서 분류될 때, 상기 세그먼트에 프린트된 텍스트 식별자를 부여하는 단계를 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제2항에 있어서,상기 처리 회로부에 의해 그리고 상기 디지털 문서의 수정된 버전으로서, 상기 디지털 문서의 제1 선택가능한 버전을 생성하는 단계를 더 포함하며, 상기 디지털 문서의 상기 제1 선택가능한 버전은 상기 세그먼트 내의 상기 인식된 손으로 쓴 텍스트를 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제2항에 있어서,상기 처리 회로부에 의해 그리고 상기 디지털 문서의 수정된 버전으로서, 상기 디지털 문서의 제2 선택가능한 버전을 생성하는 단계를 더 포함하며, 상기 디지털 문서의 상기 제2 선택가능한 버전은 상기 세그먼트 내에 상기 인식된 프린트된 텍스트를 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항에 있어서,상기 처리 회로부에 의해, 상기 구역 파라미터 값의 유형에 기초한 임계값들을 포함하는 참조 테이블로부터 상기 임계값을 획득하는 단계를 더 포함하며, 상기 임계값들 각각은 데이터베이스로부터의 대응하는 손으로 쓴 텍스트 분포 프로파일 및 대응하는 프린트된 텍스트 분포 프로파일에 기초하며, 상기 대응하는 손으로 쓴 텍스트 분포 프로파일은 손으로 쓴 텍스트로서 라벨링된 텍스트 구역들과 연관된 히스토그램에 기초하고, 상기 대응하는 프린트된 텍스트 분포 프로파일은 프린트된 텍스트로서 라벨링된 텍스트 구역들과 연관된 히스토그램에 기초하는 것인, 비일시적인 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7항에 있어서, 상기 히스토그램들 각각은 라벨링된 텍스트 구역 내의 객체에 대한 파라미터 값과 상기 객체에 대한 대응하는 순위의 비교에 기초하며, 상기 대응하는 순위는 상기 객체에 대한 파라미터 값 및 상기 라벨링된 텍스트 구역 내의 서로 다른 객체에 대한 파라미터 값들에 기초하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항에 있어서, 상기 손으로 쓴 텍스트 분포 프로파일과 상기 프린트된 텍스트 분포 프로파일의 상기 교차점의 선택은상기 처리 회로부에 의해, 상기 손으로 쓴 텍스트 분포 프로파일 및 상기 프린트된 텍스트 분포 프로파일 각각에 대한 곡선 아래의 면적을 최대화하는 것을 포함하며, 상기 임계값은 초과 시 상기 세그먼트가 손으로 쓴 텍스트일 가능성이 있는 값인 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항에 있어서, 상기 분류하는 단계는상기 처리 회로부에 의해, 상기 결정된 구역 파라미터, 및 상기 계산된 적어도 하나의 파라미터 값 각각과 연관된 순위 값에 기초하여 구역 순위 값을 계산하는 단계; 및상기 처리 회로부에 의해, 상기 구역 순위 값을 상기 임계값과 비교하는 단계를 포함하며, 상기 구역 순위 값이 상기 임계값을 만족시킬 때 상기 디지털 문서의 상기 세그먼트가 손으로 쓴 텍스트 구역으로서 분류되는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 컴퓨터에 의해 실행될 때, 상기 컴퓨터로 하여금 디지털 문서 내의 문자를 인식하는 방법을 수행하게 하는 명령어들을 저장한 비일시적인 컴퓨터 판독가능 매체로서, 상기 방법은:상기 디지털 문서의 세그먼트를 텍스트를 포함하는 것으로서 분류하는 단계;상기 디지털 문서의 상기 분류된 세그먼트와 연관된 적어도 하나의 파라미터 값을 계산하는 단계;상기 계산된 적어도 하나의 파라미터 값에 기초하여, 구역 파라미터 값을 결정하는 단계;상기 결정된 구역 파라미터 값과 임계값에 기초하여 상기 디지털 문서의 상기 세그먼트를 손으로 쓴 텍스트 구역 또는 프린트된 텍스트 구역으로서 분류하는 단계 — 상기 임계값은 손으로 쓴 텍스트 분포 프로파일과 프린트된 텍스트 분포 프로파일의 교차점의 선택에 기초하며, 상기 손으로 쓴 텍스트 분포 프로파일과 상기 프린트된 텍스트 분포 프로파일 각각은 상기 결정된 구역 파라미터 값에 대응하는 구역 파라미터와 연관됨 —; 및상기 분류에 기초하여, 상기 디지털 문서의 수정된 버전을 생성하는 단계를 포함하는 것인, 비일시적인 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서,상기 세그먼트 손으로 쓴 텍스트 구역으로서 분류될 때, 상기 세그먼트에 대해 손으로 쓴 텍스트 인식을 수행하여 상기 손으로 쓴 텍스트를 인식하는 단계; 및상기 세그먼트 프린트된 텍스트 구역으로서 분류될 때, 상기 세그먼트에 대해 프린트된 텍스트 인식을 수행하여 상기 프린트된 텍스트를 인식하는 단계를 더 포함하는, 비일시적인 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제11항에 있어서, 상기 결정된 구역 파라미터 값은세그먼트 비를 세그먼트 높이로 곱함으로써 계산되는 객체 밀도 값이며, 상기 세그먼트 비는 상기 세그먼트 내의 객체의 개수 대 세그먼트 폭의 비인 것인, 비일시적인 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제11항에 있어서, 상기 디지털 문서의 수정된 버전을 생성하는 단계는상기 세그먼트가 손으로 쓴 텍스트 구역으로서 분류될 때, 상기 세그먼트에 손으로 쓴 텍스트 식별자를 부여하는 단계, 및상기 세그먼트가 프린트된 텍스트 구역으로서 분류될 때, 상기 세그먼트에 프린트된 텍스트 식별자를 부여하는 단계를 포함하는 것인, 비일시적인 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제12항에 있어서,상기 디지털 문서의 수정된 버전으로서, 상기 디지털 문서의 제1 선택가능한 버전을 생성하는 단계를 더 포함하며, 상기 디지털 문서의 상기 제1 선택가능한 버전은 상기 세그먼트 내의 상기 인식된 손으로 쓴 텍스트 및 상기 세그먼트 내의 상기 인식된 프린트된 텍스트를 포함하는 것인, 비일시적인 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제11항에 있어서,상기 구역 파라미터 값의 유형에 기초한 임계값들을 포함하는 참조 테이블로부터 상기 임계값을 획득하는 단계를 더 포함하며, 상기 임계값들 각각은 데이터베이스로부터의 대응하는 손으로 쓴 텍스트 분포 프로파일 및 대응하는 프린트된 텍스트 분포 프로파일에 기초하며, 상기 대응하는 손으로 쓴 텍스트 분포 프로파일은 손으로 쓴 텍스트로서 라벨링된 텍스트 구역들과 연관된 히스토그램에 기초하고, 상기 대응하는 프린트된 텍스트 분포 프로파일은 프린트된 텍스트로서 라벨링된 텍스트 구역들과 연관된 히스토그램에 기초하는 것인, 비일시적인 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16항에 있어서, 상기 히스토그램들 각각은 라벨링된 텍스트 구역 내의 객체에 대한 파라미터 값과 상기 객체에 대한 대응하는 순위의 비교에 기초하며, 상기 대응하는 순위는 상기 객체에 대한 파라미터 값 및 상기 라벨링된 텍스트 구역 내의 서로 다른 객체에 대한 파라미터 값들에 기초하는 것인, 비일시적인 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제11항에 있어서, 상기 손으로 쓴 텍스트 분포 프로파일과 상기 프린트된 텍스트 분포 프로파일의 상기 교차점의 선택은상기 손으로 쓴 텍스트 분포 프로파일 및 상기 프린트된 텍스트 분포 프로파일 각각에 대한 곡선 아래의 면적을 최대화하는 것을 포함하며, 상기 임계값은 초과 시 상기 세그먼트가 손으로 쓴 텍스트일 가능성이 있는 값인 것인, 비일시적인 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제11항에 있어서, 상기 분류하는 단계는상기 결정된 구역 파라미터, 및 상기 계산된 적어도 하나의 파라미터 값 각각과 연관된 순위 값에 기초하여 구역 순위 값을 계산하는 단계; 및상기 구역 순위 값을 상기 임계값과 비교하는 단계를 포함하며, 상기 구역 순위 값이 상기 임계값을 만족시킬 때 상기 디지털 문서의 상기 세그먼트가 손으로 쓴 텍스트 구역으로서 분류되는 것인, 비일시적인 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 디지털 문서 내의 문자를 인식하기 위한 장치로서,처리 회로부를 포함하며, 상기 처리 회로부는 상기 디지털 문서의 세그먼트를 텍스트를 포함하는 것으로서 분류하고, 상기 디지털 문서의 상기 분류된 세그먼트와 연관된 적어도 하나의 파라미터 값을 계산하고, 상기 계산된 적어도 하나의 파라미터 값에 기초하여, 구역 파라미터 값을 결정하고, 상기 결정된 구역 파라미터 값과 임계값에 기초하여 상기 디지털 문서의 상기 세그먼트를 손으로 쓴 텍스트 구역 또는 프린트된 텍스트 구역으로서 분류하고 — 상기 임계값은 손으로 쓴 텍스트 분포 프로파일과 프린트된 텍스트 분포 프로파일의 교차점의 선택에 기초하며, 상기 손으로 쓴 텍스트 분포 프로파일과 상기 프린트된 텍스트 분포 프로파일 각각은 상기 결정된 구역 파라미터 값에 대응하는 구역 파라미터와 연관됨 —, 그리고 상기 세그먼트 분류에 기초하여, 상기 디지털 문서의 수정된 버전을 생성하도록 구성된 것인, 장치.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 콜로라도 ***** 덴버 스위트 *** 블레이크 스트리트 ****</address><code>520250045926</code><country>미국</country><engName>APRYSE SOFTWARE CORP.</engName><name>에이프라이즈 소프트웨어 코포레이션</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 노스캐롤라이나주 ***** 샬럿 스위트 *...</address><code> </code><country> </country><engName>DAHER, Moe</engName><name>다헤르 모에</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 노스캐롤라이나주 ***** 샬럿 스위트 *...</address><code> </code><country> </country><engName>SHADID, Waseem</engName><name>샤디드 와심</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 서초구 마방로 ** (양재동, 동원F&amp;B빌딩)</address><code>920101000812</code><country>대한민국</country><engName>FirstLaw P.C.</engName><name>제일특허법인(유)</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.06.01</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/335,547</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2023.12.27</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1460411-39</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.01.04</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0002519-45</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.05.29</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0581974-82</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Change of Applicant] Report on Change of Proprietary Status</documentEngName><documentName>[출원인변경]권리관계변경신고서</documentName><receiptDate>2025.01.24</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0101019-14</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020237045006.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c938a552b82bb7b82f520c075c4cc20575e841faa4958b6baace78381de3226b730b897401a5d164d29c07844c0867fd1b79aaac81bd913474d</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf83570324259ce9ecdea16c2cc3450a2c47e461b606ad414992ab1d75d96323792e7f02fff3e12814e81299f7993667dafcf543069d660baa</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>