<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 17:55:08.558</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2021.10.08</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-7018496</applicationNumber><claimCount>34</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>비디오 코딩을 위한 루마 예측으로부터의 크로마</inventionTitle><inventionTitleEng>CHROMA FROM LUMA PREDICTION FOR VIDEO CODING</inventionTitleEng><openDate>2023.08.08</openDate><openNumber>10-2023-0117570</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.09.20</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2023.05.31</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/593</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/186</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/132</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/423</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/88</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 비디오 코더는 재구성된 루마 샘플들의 함수로서 비디오 데이터의 크로마 블록을 코딩하도록 구성될 수도 있다. 비디오 코더는, 루마 블록에 대한 예측 프로세스 동안, 제 1 버퍼에 루마 블록의 각각의 서브-블록에 대한 재구성된 루마 샘플 값들의 합을 저장하고, 루마 블록에 대한 예측 프로세스 동안, 제 2 버퍼에 재구성된 루마 샘플 값들의 평균을 저장할 수도 있다. 비디오 코더는 합들 및 평균을 사용하여 루마 블록에 대응하는 비디오 데이터의 크로마 블록을 재구성하기 위해 루마 예측으로부터의 크로마를 수행할 수도 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2022.06.16</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2022125180</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2021.10.08</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2021/054223</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 비디오 데이터를 코딩하도록 구성된 장치로서,비디오 데이터를 저장하도록 구성된 하나 이상의 메모리 유닛들; 및회로부에서 구현되고 상기 하나 이상의 메모리 유닛들과 통신하는 하나 이상의 프로세서들을 포함하고, 상기 하나 이상의 프로세서들은, 재구성된 루마 샘플 값들을 형성하기 위해 상기 비디오 데이터의 루마 블록에 대한 예측 프로세스를 수행하도록; 상기 루마 블록에 대한 상기 예측 프로세스 동안, 상기 하나 이상의 메모리 유닛들의 제 1 버퍼에 상기 루마 블록의 각각의 서브-블록에 대한 상기 재구성된 루마 샘플 값들의 합을 저장하도록; 상기 루마 블록에 대한 상기 예측 프로세스 동안, 상기 하나 이상의 메모리 유닛들의 제 2 버퍼에 상기 재구성된 루마 샘플 값들의 평균을 저장하도록; 그리고 상기 루마 블록의 각각의 서브-블록에 대한 상기 재구성된 루마 샘플 값들의 합들 및 상기 재구성된 루마 샘플 값들의 평균을 사용하여, 상기 루마 블록에 대응하는 상기 비디오 데이터의 크로마 블록을 재구성하기 위해 루마 예측으로부터 크로마를 수행하도록 구성된, 비디오 데이터를 코딩하도록 구성된 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제 1 항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서들은 추가로,상기 루마 블록의 상기 루마 샘플들에 대한 상기 예측 프로세스 동안, 상기 루마 블록의 각각의 서브-블록에 대한 상기 재구성된 루마 샘플 값들의 합들을 계산하도록; 그리고상기 루마 블록의 상기 루마 샘플들에 대한 상기 예측 프로세스 동안, 상기 재구성된 루마 샘플 값들의 평균을 계산하도록 구성된, 비디오 데이터를 코딩하도록 구성된 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제 1 항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서들은 추가로,상기 하나 이상의 메모리 유닛들로부터 상기 재구성된 루마 샘플 값들을 판독하지 않고, 상기 블록의 각각의 서브-블록에 대한 상기 재구성된 루마 샘플 값들의 합들 및 상기 재구성된 루마 샘플 값들의 평균을 사용하여, 상기 루마 블록에 대응하는 상기 크로마 블록의 크로마 샘플들에 대해 루마 예측으로부터의 크로마를 수행하도록 구성된, 비디오 데이터를 코딩하도록 구성된 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제 1 항에 있어서, 상기 서브-블록은 2x2 서브-블록이고, 상기 하나 이상의 프로세서들은 추가로,상기 크로마 블록의 각각의 개별 크로마 샘플에 대한 개별 DC 예측 값들을 결정하기 위해 DC 인트라 예측 프로세스를 수행하도록;상기 크로마 블록에 대한 스케일링 팩터, 개별 크로마 샘플에 대응하는 개별 2x2 서브-블록의 상기 재구성된 루마 샘플 값들의 개별 합, 및 상기 재구성된 루마 샘플 값들의 평균의 함수로서 각각의 개별 크로마 샘플에 대한 개별 스케일링된 루마 샘플 값을 계산하도록; 개별 DC 예측 값 및 개별 스케일링된 루마 샘플 값의 함수로서 각각의 개별 크로마 샘플에 대한 개별 중간 예측 샘플 값을 계산하도록;개별 중간 예측 샘플 값 및 최대 샘플 값의 함수로서 각각의 개별 크로마 샘플에 대한 개별 최종 예측 샘플 값을 계산하도록; 그리고 개별 최종 예측 샘플 값들을 사용하여 개별 크로마 샘플 값들을 재구성하도록 구성된, 비디오 데이터를 코딩하도록 구성된 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제 4 항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서들은 추가로,상기 루마 블록에 대한 상기 예측 프로세스를 수행하는 것과 병렬로 상기 크로마 블록의 각각의 개별 크로마 샘플에 대한 상기 개별 DC 예측 값들을 결정하기 위해 DC 인트라 예측 프로세스를 수행하도록 구성된, 비디오 데이터를 코딩하도록 구성된 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제 4 항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서들은 추가로,상기 크로마 블록에 대한 잔차 값들의 블록을 디코딩하도록; 그리고각각의 개별 잔차 값을 대응하는 개별 최종 예측 샘플 값에 부가하여 상기 크로마 블록의 상기 크로마 샘플 값들을 재구성하도록 구성된, 비디오 데이터를 코딩하도록 구성된 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제 1 항에 있어서, 루마 예측으로부터 상기 크로마를 수행하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은 추가로,홀수-짝수 뱅킹 (odd-even banking) 을 사용하여 상기 제 1 버퍼로부터의 상기 루마 블록의 각각의 서브-블록에 대한 상기 재구성된 루마 샘플 값들의 합들에 액세스하도록 구성된, 비디오 데이터를 코딩하도록 구성된 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제 1 항에 있어서, 추가로 상기 재구성된 크로마 블록으로부터 결정된 픽셀 값들을 포함하는 픽처를 디스플레이하도록 구성된 디스플레이를 포함하는, 비디오 데이터를 코딩하도록 구성된 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제 1 항에 있어서,상기 장치는 모바일 디바이스인, 비디오 데이터를 코딩하도록 구성된 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제 9 항에 있어서, 추가로 무선 통신 표준을 통해 상기 비디오 데이터를 수신하도록 구성된 수신기를 포함하는, 비디오 데이터를 코딩하도록 구성된 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 비디오 데이터를 디코딩하는 방법으로서, 재구성된 루마 샘플 값들을 형성하기 위해 상기 비디오 데이터의 루마 블록에 대한 예측 프로세스를 수행하는 단계;상기 루마 블록에 대한 상기 예측 프로세스 동안, 제 1 버퍼에 상기 루마 블록의 각각의 서브-블록에 대한 상기 재구성된 루마 샘플 값들의 합을 저장하는 단계;상기 루마 블록에 대한 상기 예측 프로세스 동안, 제 2 버퍼에 상기 재구성된 루마 샘플 값들의 평균을 저장하는 단계; 및상기 루마 블록의 각각의 서브-블록에 대한 상기 재구성된 루마 샘플 값들의 합들 및 상기 재구성된 루마 샘플 값들의 평균을 사용하여, 상기 루마 블록에 대응하는 상기 비디오 데이터의 크로마 블록을 재구성하기 위해 루마 예측으로부터 크로마를 수행하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제 11 항에 있어서, 추가로 상기 루마 블록의 상기 루마 샘플들에 대한 상기 예측 프로세스 동안, 상기 루마 블록의 각각의 서브-블록에 대한 상기 재구성된 루마 샘플 값들의 합들을 계산하는 단계; 상기 루마 블록의 상기 루마 샘플들에 대한 상기 예측 프로세스 동안, 상기 재구성된 루마 샘플 값들의 평균을 계산하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제 11 항에 있어서, 상기 비디오 데이터의 상기 크로마 블록을 재구성하기 위해 루마 예측으로부터 크로마를 수행하는 단계는,하나 이상의 메모리 유닛들로부터 상기 재구성된 루마 샘플 값들을 판독하지 않고, 상기 블록의 각각의 서브-블록에 대한 상기 재구성된 루마 샘플 값들의 합들 및 상기 재구성된 루마 샘플 값들의 평균을 사용하여, 상기 루마 블록에 대응하는 상기 크로마 블록의 크로마 샘플들에 대해 루마 예측으로부터의 크로마를 수행하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제 11 항에 있어서, 상기 서브-블록은 2x2 서브-블록이고, 상기 비디오 데이터의 상기 크로마 블록을 재구성하기 위해 루마 예측으로부터 크로마를 수행하는 단계는,상기 크로마 블록의 각각의 개별 크로마 샘플에 대한 개별 DC 예측 값들을 결정하기 위해 DC 인트라 예측 프로세스를 수행하는 단계;상기 크로마 블록에 대한 스케일링 팩터, 개별 크로마 샘플에 대응하는 개별 2x2 서브-블록의 상기 재구성된 루마 샘플 값들의 개별 합, 및 상기 재구성된 루마 샘플 값들의 평균의 함수로서 각각의 개별 크로마 샘플에 대한 개별 스케일링된 루마 샘플 값을 계산하는 단계; 개별 DC 예측 값 및 개별 스케일링된 루마 샘플 값의 함수로서 각각의 개별 크로마 샘플에 대한 개별 중간 예측 샘플 값을 계산하는 단계;상기 개별 중간 예측 샘플 값 및 최대 샘플 값의 함수로서 각각의 개별 크로마 샘플에 대한 개별 최종 예측 샘플 값을 계산하는 단계; 및 상기 개별 최종 예측 샘플 값들을 사용하여 개별 크로마 샘플 값들을 재구성하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제 14 항에 있어서, 상기 DC 인트라 예측 프로세스를 수행하는 단계는,상기 루마 블록에 대한 상기 예측 프로세스를 수행하는 것과 병렬로 상기 크로마 블록의 각각의 개별 크로마 샘플에 대한 상기 개별 DC 예측 값들을 결정하기 위해 DC 인트라 예측 프로세스를 수행하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제 14 항에 있어서, 추가로 상기 크로마 블록에 대한 잔차 값들의 블록을 디코딩하는 단계; 및각각의 개별 잔차 값을 대응하는 개별 최종 예측 샘플 값에 부가하여 상기 크로마 블록의 상기 크로마 샘플 값들을 재구성하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제 11 항에 있어서, 상기 루마 예측으로부터 상기 크로마를 수행하는 단계는,홀수-짝수 뱅킹을 사용하여 상기 제 1 버퍼로부터의 상기 루마 블록의 각각의 서브-블록에 대한 상기 재구성된 루마 샘플 값들의 합들에 액세스하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제 11 항에 있어서, 추가로 상기 재구성된 크로마 블록으로부터 결정된 픽셀 값들을 포함하는 픽처를 디스플레이하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 명령들을 저장하는 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서,상기 명령들은, 실행될 때, 비디오 데이터를 디코딩하도록 구성된 디바이스의 하나 이상의 프로세서들로 하여금:재구성된 루마 샘플 값들을 형성하기 위해 상기 비디오 데이터의 루마 블록에 대한 예측 프로세스를 수행하게 하고;상기 루마 블록에 대한 상기 예측 프로세스 동안, 제 1 버퍼에 상기 루마 블록의 각각의 서브-블록에 대한 상기 재구성된 루마 샘플 값들의 합을 저장하게 하고;상기 루마 블록에 대한 상기 예측 프로세스 동안, 제 2 버퍼에 상기 재구성된 루마 샘플 값들의 평균을 저장하게 하고; 그리고상기 루마 블록의 각각의 서브-블록에 대한 상기 재구성된 루마 샘플 값들의 합들 및 상기 재구성된 루마 샘플 값들의 평균을 사용하여, 상기 루마 블록에 대응하는 상기 비디오 데이터의 크로마 블록을 재구성하기 위해 루마 예측으로부터 크로마를 수행하게 하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제 19 항에 있어서, 상기 명령들은 추가로, 상기 하나 이상의 프로세서들로 하여금,상기 루마 블록의 상기 루마 샘플들에 대한 상기 예측 프로세스 동안, 상기 루마 블록의 각각의 서브-블록에 대한 상기 재구성된 루마 샘플 값들의 합들을 계산하게 하고; 그리고상기 루마 블록의 상기 루마 샘플들에 대한 상기 예측 프로세스 동안, 상기 재구성된 루마 샘플 값들의 평균을 계산하게 하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제 19 항에 있어서, 상기 명령들은 추가로, 상기 하나 이상의 프로세서들로 하여금,상기 하나 이상의 메모리 유닛들로부터 상기 재구성된 루마 샘플 값들을 판독하지 않고, 상기 블록의 각각의 서브-블록에 대한 상기 재구성된 루마 샘플 값들의 합들 및 상기 재구성된 루마 샘플 값들의 평균을 사용하여, 상기 루마 블록에 대응하는 상기 크로마 블록의 크로마 샘플들에 대해 루마 예측으로부터의 크로마를 수행하게 하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제 19 항에 있어서, 상기 서브-블록은 2x2 서브-블록이고, 상기 명령들은 또한 상기 하나 이상의 프로세서들로 하여금,상기 크로마 블록의 각각의 개별 크로마 샘플에 대한 개별 DC 예측 값들을 결정하기 위해 DC 인트라 예측 프로세스를 수행하게 하고;상기 크로마 블록에 대한 스케일링 팩터, 개별 크로마 샘플에 대응하는 개별 2x2 서브-블록의 상기 재구성된 루마 샘플 값들의 개별 합, 및 상기 재구성된 루마 샘플 값들의 평균의 함수로서 각각의 개별 크로마 샘플에 대한 개별 스케일링된 루마 샘플 값을 계산하게 하고; 상기 개별 DC 예측 값 및 상기 개별 스케일링된 루마 샘플 값의 함수로서 각각의 개별 크로마 샘플에 대한 개별 중간 예측 샘플 값을 계산하고;상기 개별 중간 예측 샘플 값 및 최대 샘플 값의 함수로서 각각의 개별 크로마 샘플에 대한 개별 최종 예측 샘플 값을 계산하게 하고; 그리고 상기 개별 최종 예측 샘플 값들을 사용하여 개별 크로마 샘플 값들을 재구성하게 하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제 22 항에 있어서, 상기 명령들은 추가로, 상기 하나 이상의 프로세서들로 하여금,상기 루마 블록에 대한 상기 예측 프로세스를 수행하는 것과 병렬로 상기 크로마 블록의 각각의 개별 크로마 샘플에 대한 상기 개별 DC 예측 값들을 결정하기 위해 DC 인트라 예측 프로세스를 수행하게 하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제 22 항에 있어서, 상기 명령들은 추가로, 상기 하나 이상의 프로세서들로 하여금,상기 크로마 블록에 대한 잔차 값들의 블록을 디코딩하게 하고; 그리고각각의 개별 잔차 값을 대응하는 개별 최종 예측 샘플 값에 부가하여 상기 크로마 블록의 상기 크로마 샘플 값들을 재구성하게 하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제 19 항에 있어서,상기 루마 예측으로부터 상기 크로마를 수행하기 위해, 상기 명령들은 추가로, 상기 하나 이상의 프로세서들로 하여금,홀수-짝수 뱅킹을 사용하여 상기 제 1 버퍼로부터의 상기 루마 블록의 각각의 서브-블록에 대한 상기 재구성된 루마 샘플 값들의 합들에 액세스하게 하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제 19 항에 있어서, 상기 명령들은 추가로, 상기 하나 이상의 프로세서들로 하여금,상기 재구성된 크로마 블록으로부터 결정된 픽셀 값들을 포함하는 픽처를 디스플레이하게 하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 비디오 데이터를 디코딩하도록 구성된 장치로서,재구성된 루마 샘플 값들을 형성하기 위해 상기 비디오 데이터의 루마 블록에 대한 예측 프로세스를 수행하기 위한 수단;상기 루마 블록에 대한 상기 예측 프로세스 동안, 제 1 버퍼에 상기 루마 블록의 각각의 서브-블록에 대한 상기 재구성된 루마 샘플 값들의 합을 저장하기 위한 수단;상기 루마 블록에 대한 상기 예측 프로세스 동안, 제 2 버퍼에 상기 재구성된 루마 샘플 값들의 평균을 저장하기 위한 수단; 및상기 루마 블록의 각각의 서브-블록에 대한 상기 재구성된 루마 샘플 값들의 합들 및 상기 재구성된 루마 샘플 값들의 평균을 사용하여, 상기 루마 블록에 대응하는 상기 비디오 데이터의 크로마 블록을 재구성하기 위해 루마 예측으로부터 크로마를 수행하기 위한 수단을 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하도록 구성된 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제 27 항에 있어서, 추가로 상기 루마 블록의 상기 루마 샘플들에 대한 상기 예측 프로세스 동안, 상기 루마 블록의 각각의 서브-블록에 대한 상기 재구성된 루마 샘플 값들의 합들을 계산하기 위한 수단; 및 상기 루마 블록의 상기 루마 샘플들에 대한 상기 예측 프로세스 동안, 상기 재구성된 루마 샘플 값들의 평균을 계산하기 위한 수단을 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하도록 구성된 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제 27 항에 있어서, 상기 루마 예측으로부터 크로마를 수행하기 위한 수단은,하나 이상의 메모리 유닛들로부터 상기 재구성된 루마 샘플 값들을 판독하지 않고, 상기 블록의 각각의 서브-블록에 대한 상기 재구성된 루마 샘플 값들의 합들 및 상기 재구성된 루마 샘플 값들의 평균을 사용하여, 상기 루마 블록에 대응하는 상기 크로마 블록의 크로마 샘플들에 대해 루마 예측으로부터의 크로마를 수행하기 위한 수단을 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하도록 구성된 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제 27 항에 있어서, 상기 서브-블록은 2x2 서브-블록이고, 상기 루마 예측으로부터 크로마를 수행하기 위한 수단은,상기 크로마 블록의 각각의 개별 크로마 샘플에 대한 개별 DC 예측 값들을 결정하기 위해 DC 인트라 예측 프로세스를 수행하기 위한 수단;상기 크로마 블록에 대한 스케일링 팩터, 개별 크로마 샘플에 대응하는 개별 2x2 서브-블록의 상기 재구성된 루마 샘플 값들의 개별 합, 및 상기 재구성된 루마 샘플 값들의 평균의 함수로서 각각의 개별 크로마 샘플에 대한 개별 스케일링된 루마 샘플 값을 계산하기 위한 수단; 개별 DC 예측 값 및 개별 스케일링된 루마 샘플 값의 함수로서 각각의 개별 크로마 샘플에 대한 개별 중간 예측 샘플 값을 계산하기 위한 수단;개별 중간 예측 샘플 값 및 최대 샘플 값의 함수로서 각각의 개별 크로마 샘플에 대한 개별 최종 예측 샘플 값을 계산하게 하기 위한 수단; 및 개별 최종 예측 샘플 값들을 사용하여 개별 크로마 샘플 값들을 재구성하기 위한 수단을 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하도록 구성된 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제 30 항에 있어서, 상기 DC 인트라 예측 프로세스를 수행하기 위한 수단은,상기 루마 블록에 대한 상기 예측 프로세스를 수행하는 것과 병렬로 상기 크로마 블록의 각각의 개별 크로마 샘플에 대한 상기 개별 DC 예측 값들을 결정하기 위해 DC 인트라 예측 프로세스를 수행하기 위한 수단을 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하도록 구성된 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제 30 항에 있어서, 추가로 상기 크로마 블록에 대한 잔차 값들의 블록을 디코딩하기 위한 수단; 및각각의 개별 잔차 값을 대응하는 개별 최종 예측 샘플 값에 부가하여 상기 크로마 블록의 상기 크로마 샘플 값들을 재구성하기 위한 수단을 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하도록 구성된 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제 27 항에 있어서, 상기 루마 예측으로부터 상기 크로마를 수행하기 위한 수단은,홀수-짝수 뱅킹을 사용하여 제 1 버퍼로부터의 상기 루마 블록의 각각의 서브-블록에 대한 상기 재구성된 루마 샘플 값들의 합들에 액세스하기 위한 수단을 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하도록 구성된 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제 27 항에 있어서, 추가로, 상기 재구성된 크로마 블록으로부터 결정된 픽셀 값들을 포함하는 픽처를 디스플레이하기 위한 수단을 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하도록 구성된 장치.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니아주 샌 디에고 모어하우스 드라이브 ****</address><code>519980804600</code><country>미국</country><engName>Qualcomm Incorporated</engName><name>퀄컴 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>AGGARWAL, DHRUV</engName><name>아가르왈 드루브</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>SINGH, ANAND</engName><name>싱 아난드</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>KOLEKAR, AKARSH NINGOJI RAO</engName><name>콜레카르 아카르쉬 닝고지 라오</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 강남대로 **길 **(역삼동, 케이피빌딩)</address><code>920011000013</code><country>대한민국</country><engName>Koreana Patent Firm</engName><name>특허법인코리아나</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.12.11</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/119,810</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2023.05.31</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0602859-32</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2023.07.13</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0112277-58</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.09.20</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1028648-65</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사유예신청]결정 보류신청서·심사유예신청서</documentName><receiptDate>2024.09.20</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1028649-11</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020237018496.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c9343ebf029cdca658e3044d9e2e77cbd8cc6850cb1c3ba22896c96db29c049517ef76f49ed8bc749d1759c4483e9c9f7a98ed4e26122b60c45</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf8b9b20a4b57b2b3b851e94e2dbde7f64d8343772c3dc943e12f9517432afbf5278cab0214f3c83f8feb6f77cbbf090278422aa7c518bf86e</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>