<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:29:11.2911</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2020.03.12</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2020-0030666</applicationNumber><claimCount>18</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>애플리케이션 요청의 처리를 최적화하는 방법 및 시스템</inventionTitle><inventionTitleEng>METHODS AND SYSTEMS FOR OPTIMIZING PROCESSING OF  APPLICATION REQUESTS</inventionTitleEng><openDate>2020.09.22</openDate><openNumber>10-2020-0109272</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2023.01.16</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 65/40</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 개시는 4G 시스템 이후 보다 높은 데이터 전송률을 지원하기 위한 5G 통신 시스템을 IoT 기술과 융합하는 통신 기법 및 그 시스템에 관한 것이다. 본 개시는 5G 통신 기술 및 IoT 관련 기술을 기반으로 지능형 서비스 (예를 들어, 스마트 홈, 스마트 빌딩, 스마트 시티, 스마트 카 혹은 커넥티드 카, 헬스 케어, 디지털 교육, 소매업, 보안 및 안전 관련 서비스 등)에 적용될 수 있다. 애플리케이션 요청의 처리를 최적화하는 방법 및 시스템이 제공된다. 본 명세서에 개시된 방법은 사용자 장치(UE)가 적어도 하나의 애플리케이션 요청을 처리하기 위한 처리 모드를 결정하는 단계를 포함한다. 처리 모드는 로컬 처리, 에지 처리 및 하이브리드 처리 중 적어도 하나를 포함할 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 애플리케이션 요청의 처리를 최적화하는 방법에 있어서,사용자 디바이스(UE)가 적어도 하나의 애플리케이션에 의해 개시된 적어도 하나의 애플리케이션 요청을 수신하는 단계; 상기 UE가 수신된 적어도 하나의 애플리케이션 요청이 다중 액세스 에지 컴퓨팅(MEC)이 가능한지를 식별하는 단계;상기 수신된 적어도 하나의 애플리케이션 요청이 MEC가 가능한 경우에 상기 UE가 상기 수신된 적어도 하나의 애플리케이션 요청에 대한 처리 모드를 결정하는 단계로서, 상기 처리 모드는 상기 MEC 및 로컬 컴퓨팅 중 적어도 하나를 사용하여 결정되는, 상기 결정하는 단계; 및상기 UE가 상기 수신된 적어도 하나의 애플리케이션 요청에 대해 결정된 상기 처리 모드에 기초하여 적어도 하나의 동작을 수행하는 단계를 포함하는, 애플리케이션 요청의 처리를 최적화하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제 1 항에 있어서,상기 처리 모드는 로컬 처리, 에지 처리 및 하이브리드 처리 중 적어도 하나를 포함하는, 애플리케이션 요청의 처리를 최적화하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제 1 항에 있어서,상기 UE가 상기 처리 모드를 결정하는 단계는,상기 수신된 적어도 하나의 애플리케이션 요청에 대한 디바이스 상태 시스템에 액세스함으로써 적어도 하나의 파라미터를 검출하는 단계로서, 상기 적어도 하나의 파라미터는 상기 UE에 의해 지원되는 무선 액세스 네트워크(RAN)의 신호 강도, RAN의 타입, 상기 RAN과 연관된 네트워크 혼잡 상태, 상기 수신된 적어도 하나의 애플리케이션 요청과 연관된 적어도 하나의 애플리케이션의 고유 식별자(UID) 중 적어도 하나를 포함하는, 상기 검출하는 단계;상기 수신된 적어도 하나의 애플리케이션 요청 및 상기 결정된 적어도 하나의 파라미터를 키 값으로서 적어도 하나의 머신 학습(ML) 테이블에 전달함으로써 상기 수신된 적어도 하나의 애플리케이션 요청에 대한 로컬 처리 시간 및 에지 처리 시간 중 적어도 하나를 결정하는 단계;상기 수신된 적어도 하나의 애플리케이션 요청에 대한 비용 함수를 도출하는 단계; 및상기 수신된 적어도 하나의 애플리케이션 요청에 대한 상기 비용 함수 및 상기 결정된 로컬 처리 시간 및 에지 처리 시간 중 적어도 하나의 분석에 기초하여 처리 결정 파라미터를 생성하는 단계를 포함하고, 상기 처리 결정 파라미터는 상기 수신된 적어도 하나의 애플리케이션 요청에 대한 상기 처리 모드를 나타내는, 애플리케이션 요청의 처리를 최적화하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제 3 항에 있어서,상기 UE가 로컬 처리 데이터베이스 및 에지 처리 데이터베이스 중 적어도 하나로부터 트레이닝 데이터를 인출함으로써 상기 적어도 하나의 ML 테이블을 구축하는 단계를 포함하고, 상기 로컬 처리 데이터베이스로부터 인출된 상기 트레이닝 데이터는 복수의 애플리케이션 요청에 대해 이전에 결정된 로컬 처리 시간에 관한 정보를 포함하고, 상기 에지 처리 데이터베이스로부터 인출된 상기 트레이닝 데이터는 상기 복수의 애플리케이션 요청에 대해 이전에 결정된 에지 처리 시간, 및 상기 UE에 의해 지원되는 상기 RAN의 신호 강도, 상기 RAN의 타입, 상기 RAN과 연관된 상기 네트워크 혼잡 상태 중 적어도 하나에 관한 정보를 포함하는, 애플리케이션 요청의 처리를 최적화하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제 3 항에 있어서,상기 UE가 적어도 하나의 에지 서버로부터 에지 처리 능력을 수신함으로써 상기 적어도 하나의 ML 테이블을 구축하는 단계를 포함하는, 애플리케이션 요청의 처리를 최적화하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제 5 항에 있어서,상기 UE가 상기 에지 처리 능력을 수신하는 단계는,상기 적어도 하나의 에지 서버로부터 크라우드 소싱된 데이터의 평균을 통해 상기 에지 처리 능력을 수신하는 단계로서, 상기 크라우드 소싱된 데이터의 평균은 복수의 사용자 장치(UE)에 의해 상기 적어도 하나의 에지 서버에 업로드된 복수의 ML 테이블로부터 상기 적어도 하나의 에지 서버에 의해 도출되는, 상기 수신하는 단계; 및상기 적어도 하나의 에지 서버와의 핸드셰이크를 수행함으로써 상기적어도 하나의 에지 서버로부터 크라우드 소싱된 데이터의 평균과 함께 상기 에지 처리 능력을 수신하는 단계 중 적어도 하나를 포함하는, 애플리케이션 요청의 처리를 최적화하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제 3 항에 있어서,상기 수신된 적어도 하나의 애플리케이션 요청에 대한 상기 로컬 처리 시간 및 상기 에지 처리 시간 중 적어도 하나를 결정하는 단계는,상기 수신된 적어도 하나의 애플리케이션 요청 및 상기 수신된 적어도 하나의 애플리케이션 요청에 대한 결정된 적어도 하나의 파라미터를 상기 ML 테이블의 데이터와 비교하는 단계로서, 상기 ML 테이블의 데이터는 복수의 파라미터, 에지 처리 시간 및 로컬 처리 시간과 매핑된 복수의 애플리케이션의 복수의 애플리케이션 요청을 포함하는, 상기 비교하는 단계;상기 수신된 적어도 하나의 애플리케이션 요청 및 상기 수신된 적어도 하나의 애플리케이션 요청에 대한 상기 결정된 적어도 하나의 파라미터와 일치하는 적어도 하나의 애플리케이션 요청 및 ML 테이블의 상응하는 적어도 하나의 파라미터를 식별하는 단계; 및상기 식별된 적어도 하나의 애플리케이션 요청 및 상기 ML 테이블의 상기 상응하는 적어도 하나의 파라미터와 매핑된 상기 로컬 처리 시간 및 상기 에지 처리 시간 중 적어도 하나를 상기 수신된 적어도 하나의 애플리케이션 요청에 대한 상기 로컬 처리 시간 및 상기 에지 처리 시간 중 적어도 하나로서 결정하는 단계를 포함하는, 애플리케이션 요청의 처리를 최적화하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제 3 항에 있어서,상기 비용 함수를 도출하는 단계는,상기 수신된 적어도 하나의 애플리케이션 요청에 대한 상기 결정된 로컬 처리 시간, 상기 수신된 적어도 하나의 애플리케이션 요청에 대한 상기 결정된 에지 처리 시간, 상기 UE의 배터리 레벨, 및 적어도 하나의 사용자 선호도 중 적어도 하나에 적어도 하나의 가중치를 할당하는 단계; 및상기 결정된 로컬 처리 시간, 상기 결정된 에지 처리 시간, 상기 UE의 배터리 레벨 및 상기 적어도 하나의 사용자 선호도 중 적어도 하나에 할당된 적어도 하나의 가중치의 함수로서 상기 비용 함수를 도출하는 단계를 포함하는, 애플리케이션 요청의 처리를 최적화하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제 3 항에 있어서,상기 처리 결정 파라미터를 생성하는 단계는,상기 수신된 적어도 하나의 애플리케이션 요청에 대해 상기 도출된 비용 함수 및 상기 결정된 에지 처리 시간에 대한 분석을 수행하는 단계로서, 상기 도출된 비용 함수에 대한 분석을 수행하는 단계는 상기 결정된 로컬 처리 시간, 상기 결정된 에지 처리 시간, 상기 UE의 배터리 레벨, 및 연관된 적어도 하나의 가중치에 기초한 상기 적어도 하나의 사용자 선호도 중 적어도 하나 간의 비교를 수행하는 단계를 포함하는, 상기 수행하는 단계; 및수행된 분석에 기초하여 상기 처리 결정 파라미터를 생성하는 단계를 포함하는, 애플리케이션 요청의 처리를 최적화하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제 1 항에 있어서,상기 UE가 상기 적어도 하나의 동작을 수행하는 단계는,상기 결정된 처리 모드가 로컬 처리인 경우에 상기 수신된 적어도 하나의 애플리케이션 요청을 로컬로 처리하는 단계;상기 결정된 처리 모드가 에지 처리인 경우에 상기 수신된 적어도 하나의 애플리케이션 요청을 상기 적어도 하나의 에지 서버로 오프로딩하는 단계; 및상기 결정된 처리 모드가 하이브리드 처리인 경우에 상기 로컬 처리 및 상기 에지 처리의 조합을 이용하여 상기 수신된 적어도 하나의 애플리케이션 요청을 처리하는 단계 중 적어도 하나를 포함하는, 애플리케이션 요청의 처리를 최적화하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제 1 항에 있어서,상기 UE가 상기 적어도 하나의 애플리케이션 요청을 로컬로 처리하기 위해 상기 적어도 하나의 에지 서버로부터의 라이브러리로서 적어도 하나의 계산 모듈을 다운로딩하는 단계를 포함하는, 애플리케이션 요청의 처리를 최적화하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 사용자 장치(UE)에 있어서,메모리; 및상기 메모리에 결합된 제어부를 포함하는데, 상기 제어부는,적어도 하나의 애플리케이션에 의해 개시된 적어도 하나의 애플리케이션 요청을 수신하고;수신된 적어도 하나의 애플리케이션 요청이 MEC 가능한지를 식별하고;상기 수신된 적어도 하나의 애플리케이션 요청이 MEC 가능한 경우에 상기 수신된 적어도 하나의 애플리케이션 요청에 대한 처리 모드 - 상기 처리 모드는 MEC 컴퓨팅 및 로컬 컴퓨팅 중 적어도 하나를 사용하여 결정됨 - 를 결정하며;상기 수신된 적어도 하나의 애플리케이션 요청에 대해 결정된 상기 처리 모드에 기초하여 적어도 하나의 동작을 수행하도록 구성되는, 사용자 장치(UE).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제 12 항에 있어서,상기 처리 모드는 로컬 처리, 에지 처리 및 하이브리드 처리 중 적어도 하나를 포함하는, 사용자 장치(UE).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제 12 항에 있어서,상기 제어부는,상기 적어도 하나의 애플리케이션 요청을 개시할 때 적어도 하나의 파라미터 - 상기 적어도 하나의 파라미터는 상기 UE에 의해 지원되는 적어도 하나의 무선 액세스 네트워크(RAN)의 신호 강도, 상기 적어도 하나의 RAN의 타입. 상기 적어도 하나의 RAN과 연관된 네트워크 혼잡 상태, 상기 적어도 하나의 애플리케이션의 고유 식별자(UID) 중 적어도 하나를 포함함 - 를 결정하고;결정된 적어도 하나의 파라미터 및 적어도 하나의 머신 학습(ML) 테이블을 사용하여 수신된 적어도 하나의 애플리케이션 요청에 대한 로컬 처리 시간 및 에지 처리 시간 중 적어도 하나를 결정하고;상기 수신된 적어도 하나의 애플리케이션 요청에 대한 비용 함수를 도출하며;상기 수신된 적어도 하나의 애플리케이션 요청에 대한 비용 함수 및 상기 결정된 로컬 처리 시간 및 에지 처리 시간 중 적어도 하나의 분석에 기초하여 처리 결정 파라미터 - 상기 처리 결정 파라미터는 상기 수신된 적어도 하나의 애플리케이션 요청에 대한 처리 모드를 나타냄 - 를 생성하도록 더 구성되는, 사용자 장치(UE).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제 14 항에 있어서,상기 제어부는,상기 UE가 로컬 처리 데이터베이스 및 에지 처리 데이터베이스 중 적어도 하나로부터 트레이닝 데이터를 인출함으로써 상기 적어도 하나의 ML 테이블을 구축하도록 더 구성되고, 상기 로컬 처리 데이터베이스로부터 인출된 상기 트레이닝 데이터는 복수의 애플리케이션 요청에 대해 이전에 결정된 로컬 처리 시간에 관한 정보를 포함하고, 상기 에지 처리 데이터베이스로부터 인출된 상기 트레이닝 데이터는 상기 복수의 애플리케이션 요청에 대해 이전에 결정된 에지 처리 시간, 및 상기 UE에 의해 지원되는 상기 RAN의 신호 강도, 상기 RAN의 타입, 상기 RAN과 연관된 상기 네트워크 혼잡 상태 중 적어도 하나에 관한 정보를 포함하는, 사용자 장치(UE).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제 14 항에 있어서,상기 제어부는, 상기 UE가 적어도 하나의 에지 서버로부터 에지 처리 능력을 수신함으로써 상기 적어도 하나의 ML 테이블을 구축하도록 더 구성되는, 사용자 장치(UE).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제 14 항에 있어서,상기 제어부는,상기 수신된 적어도 하나의 애플리케이션 요청 및 상기 수신된 적어도 하나의 애플리케이션 요청에 대한 결정된 적어도 하나의 파라미터를 상기 ML 테이블의 데이터와 비교하되, 상기 ML 테이블의 데이터는 복수의 파라미터, 에지 처리 시간 및 로컬 처리 시간과 매핑된 복수의 애플리케이션의 복수의 애플리케이션 요청을 포함하고;상기 수신된 적어도 하나의 애플리케이션 요청 및 상기 수신된 적어도 하나의 애플리케이션 요청에 대한 상기 결정된 적어도 하나의 파라미터와 일치하는 적어도 하나의 애플리케이션 요청 및 ML 테이블의 상응하는 적어도 하나의 파라미터를 식별하고,상기 식별된 적어도 하나의 애플리케이션 요청 및 상기 ML 테이블의 상기 상응하는 적어도 하나의 파라미터와 매핑된 상기 로컬 처리 시간 및 상기 에지 처리 시간 중 적어도 하나를 상기 수신된 적어도 하나의 애플리케이션 요청에 대한 상기 로컬 처리 시간 및 상기 에지 처리 시간 중 적어도 하나로서 결정하도록 더 구성되는, 사용자 장치(UE).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제 14 항에 있어서,상기 제어부는,상기 수신된 적어도 하나의 애플리케이션 요청에 대한 상기 결정된 로컬 처리 시간, 상기 수신된 적어도 하나의 애플리케이션 요청에 대한 상기 결정된 에지 처리 시간, 상기 UE의 배터리 레벨, 및 적어도 하나의 사용자 선호도 중 적어도 하나에 적어도 하나의 가중치를 할당하고,상기 결정된 로컬 처리 시간, 상기 결정된 에지 처리 시간, 상기 UE의 배터리 레벨 및 상기 적어도 하나의 사용자 선호도 중 적어도 하나에 할당된 적어도 하나의 가중치의 함수로서 상기 비용 함수를 도출하도록 더 구성되는, 사용자 장치(UE).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제 14 항에 있어서,상기 제어부는,상기 수신된 적어도 하나의 애플리케이션 요청에 대해 상기 도출된 비용 함수 및 상기 결정된 에지 처리 시간에 대한 분석을 수행하되, 상기 도출된 비용 함수에 대한 분석은 상기 결정된 로컬 처리 시간, 상기 결정된 에지 처리 시간, 상기 UE의 배터리 레벨, 및 연관된 적어도 하나의 가중치에 기초한 상기 적어도 하나의 사용자 선호도 중 적어도 하나 간의 비교를 수행하고,수행된 분석에 기초하여 상기 처리 결정 파라미터를 생성하도록 더 구성되는, 사용자 장치(UE).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제 12 항에 있어서,상기 제어부는, 상기 결정된 처리 모드가 로컬 처리인 경우에 상기 수신된 적어도 하나의 애플리케이션 요청을 로컬로 처리하고,상기 결정된 처리 모드가 에지 처리인 경우에 상기 수신된 적어도 하나의 애플리케이션 요청을 상기 적어도 하나의 에지 서버(204)로 오프로딩하며;상기 결정된 처리 모드가 하이브리드 처리인 경우에 상기 로컬 처리와 상기 에지 처리의 조합을 사용하여 상기 수신된 적어도 하나의 애플리케이션 요청을 처리하도록 더 구성되는, 사용자 장치(UE)(208).</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code>119981042713</code><country>대한민국</country><engName>SAMSUNG ELECTRONICS CO., LTD.</engName><name>삼성전자주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>인도 방갈로르 ****** 마라타할리 포스트 도다네쿤디...</address><code> </code><country> </country><engName>Ratnakar Rao Venkata RAYAVARAPU</engName><name>라야바라푸 라트나카르 라오 벤카타 </name></inventorInfo><inventorInfo><address>인도 방갈로르 ****** 마라타할리 포스트 도다네쿤디...</address><code> </code><country> </country><engName>Vijay Kumar MISHRA</engName><name>비쉬라 비제이 쿠마르 </name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울시 금천구 가산디지털*로 *** ***호(가산동, 에이스하이엔드타워*차)</address><code>920171001812</code><country>대한민국</country><engName>YOON &amp; LEE International Patent &amp; Law Firm</engName><name>윤앤리특허법인(유한)</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>인도</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2019.03.12</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>201941009482</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>인도</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2019.11.19</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>201941009482진출원</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2020.03.12</receiptDate><receiptNumber>1-1-2020-0262255-86</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>Submission of Priority Certificate(WIPO)</documentEngName><documentName>우선권주장증명서류제출서(WIPO)</documentName><receiptDate>2020.03.17</receiptDate><receiptNumber>9-1-2020-9002410-33</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Certificate of Priority] Submission of Document</documentEngName><documentName>[우선권증명서류]서류제출서</documentName><receiptDate>2021.03.03</receiptDate><receiptNumber>1-1-2021-0252747-93</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2023.01.16</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0054061-61</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.01.20</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0074351-81</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[거절이유 등 통지에 따른 의견]의견서·답변서·소명서</documentName><receiptDate>2025.03.10</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0269001-98</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.03.10</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0269002-33</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for final refusal</documentEngName><documentName>최후의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.07.22</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0692706-14</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName> </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.09.19</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-1078100-19</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[거절이유 등 통지에 따른 의견]의견서·답변서·소명서</documentName><receiptDate>2025.09.19</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-1078099-49</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020200030666.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=2ba38663aa11ff0f6ca91af6061a2e00e33bdf23f35e37ee4ec7109c6bf66f53a254d598e705013509e6f4c91d4d2c0d4ac7404575931826a4e127b248149eaff0589ae81c16270f</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfc28be60b3a085a647119a6a1fa905a48182f238d0db274e73a2318f41e1052fe5192aa0e5ba91256cc54550a8a4de607cc5a2ea32c5c4ed7</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>