<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:17:10.1710</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.09.27</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2025-7013298</applicationNumber><claimCount>24</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>로컬 디스플레이를 보존하기 위한 원격 디스플레이 동기화</inventionTitle><inventionTitleEng>REMOTE DISPLAY SYNCHRONIZATION TO PRESERVE LOCAL DISPLAY</inventionTitleEng><openDate>2025.06.10</openDate><openNumber>10-2025-0084149</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2025.04.22</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2011.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 21/2662</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2011.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 21/242</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2011.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 21/2343</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2011.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 21/238</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2011.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 21/81</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/08</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 원격 디스플레이 동기화 기술은 원격 렌더링된 비디오 스트림에 대한 로컬 디스플레이 디바이스의 존재를 보존한다. 서버와 클라이언트 디바이스는 서버와 클라이언트 디바이스의 현재 용량 및 네트워킹 상태에 적합한 렌더링된 프레임 스트림에 대한 목표 프레임 레이트를 동적으로 결정하도록 협력한다. 서버는 이 목표 프레임 레이트로부터 렌더링 프로세스의 타이밍을 제어하는 역할을 하는 동기화 신호를 생성한다. 클라이언트 디바이스는 목표 프레임 레이트의 변화를 실행시키고, 이에 따라 동기화 신호의 상응하는 변화를 실행시키기 위한 업데이트 피드백을 제공할 수 있다. 이러한 방식으로, 렌더링 프레임 레이트와 인코딩 주파수는, 서버, 네트워크, 및 클라이언트 디바이스의 용량과 일치하는 방식으로 &quot;동기화&quot;될 수 있고, 이로써 프레임 스트림의 생성, 인코딩, 전송, 디코딩, 및 제시에 있어서 허용 가능한 레이턴시를 보존하면서도 프레임의 누락 인코딩을 저감시킬 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2024.04.04</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2024072843</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.09.27</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2023/033789</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 서버에서 수행되는 방법으로서,클라이언트 디바이스로부터 수신된 제1 제안된 최대 프레임 레이트에 기초해서, 그리고 상기 서버의 하나 이상의 현재 매개변수에 더 기초해서, 목표 프레임 레이트를 결정하는 단계;상기 목표 프레임 레이트에 기초해서 비디오 프레임 스트림의 비디오 프레임을 렌더링하는 단계;상기 스트림의 비디오 프레임을 인코딩해서 인코딩된 비디오 프레임 스트림을 생성하는 단계; 및상기 인코딩된 비디오 프레임 스트림을 적어도 하나의 네트워크를 통해 상기 클라이언트 디바이스로 전송하는 단계를 포함하는, 서버에서 수행되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,상기 제1 제안된 최대 프레임 레이트를 수신한 이후에 상기 클라이언트 디바이스로부터 수신된 제2 제안된 최대 프레임 레이트에 기초해서, 상기 목표 프레임 레이트를 수정하는 단계; 및상기 수정된 목표 프레임 레이트에 기초해서 상기 비디오 프레임 스트림의 비디오 프레임을 렌더링하는 단계를 더 포함하는, 서버에서 수행되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서,상기 서버의 하나 이상의 업데이트된 현재 매개변수에 기초해서 상기 목표 프레임 레이트를 수정하는 단계; 및상기 수정된 목표 프레임 레이트에 기초해서 상기 비디오 프레임 스트림을 렌더링하는 단계를 더 포함하는, 서버에서 수행되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항 내지 제3항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 서버의 상기 하나 이상의 현재 매개변수는 상기 서버와 상기 클라이언트 디바이스 사이의 네트워크 레이턴시; 상기 서버와 상기 클라이언트 디바이스 사이의 네트워크 대역폭; 상기 클라이언트 디바이스에 할당된 상기 서버의 하드웨어 자원의 용량; 또는 상기 서버의 운영자에 의해 설정된 프레임 레이트에 대한 정책 중 적어도 하나를 포함하는, 서버에서 수행되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항 내지 제4항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 목표 프레임 레이트는 가중합 방정식; 알고리즘; 룩업 테이블; 또는 훈련된 신경망 중 적어도 하나를 사용해서, 상기 제1 제안된 최대 프레임 레이트 및 상기 하나 이상의 현재 매개변수로부터 결정되는, 서버에서 수행되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항 내지 제5항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 비디오 프레임 스트림은 상기 클라이언트 디바이스를 대신해서 상기 서버에서 실행되는 비디오 게임 애플리케이션의 인스턴스에 대해 생성되는, 서버에서 수행되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6항에 있어서,상기 비디오 게임 애플리케이션의 상기 인스턴스의 수직 동기화(vsync) 특성의 상태를 결정하는 단계; 및상기 vsync 특성의 상태의 표현을 상기 적어도 하나의 네트워크를 통해 상기 클라이언트 디바이스에 전송하는 단계를 더 포함하는, 서버에서 수행되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항 내지 제7항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 목표 프레임 레이트에 기초해서 상기 비디오 프레임 스트림의 비디오 프레임을 렌더링하는 단계는,커널 이벤트를 상기 목표 프레임 레이트에 기초해서 다음 프레임 기간의 시작까지 커널 모드 드라이버에서 차단하는 단계; 및사용자 모드 드라이버에서 제시 호출을 수신하고, 상기 제시 호출의 복귀를 상기 커널 이벤트가 차단 해제될 때까지 상기 사용자 모드 드라이버에서 차단하는 단계 - 상기 제시 호출의 복귀가 차단 해제되면, 상기 서버는 상기 스트림의 비디오 프레임의 렌더링을 개시함 - 를 포함하는, 서버에서 수행되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 서버로서,적어도 하나의 네트워크에 커플링 가능한 네트워크 인터페이스;상기 네트워크 인터페이스에 커플링된 적어도 하나의 프로세서; 및상기 적어도 하나의 프로세서에 커플링된 적어도 하나의 메모리 - 상기 적어도 하나의 메모리는 실행 가능 명령어를 저장함 - 를 포함하고, 상기 실행 가능 명령어는 상기 적어도 하나의 프로세서를 조작해서, 상기 적어도 하나의 네트워크를 통해 클라이언트 디바이스로부터 수신한 제1 제안된 최대 프레임 레이트에 기초해서 그리고 상기 서버의 하나 이상의 현재 매개변수에 기초해서, 목표 프레임 레이트를 결정하게 하고; 상기 목표 프레임 레이트에 기초해서 비디오 프레임 스트림의 비디오 프레임을 렌더링하게 하고; 상기 스트림의 비디오 프레임을 인코딩해서 인코딩된 비디오 프레임 스트림을 생성하게 하고; 상기 인코딩된 비디오 프레임 스트림을 적어도 하나의 네트워크를 통한 상기 클라이언트 디바이스로의 전송을 위해 상기 네트워크 인터페이스에 제공하게 하는, 서버.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9항에 있어서, 상기 실행 가능 명령어는 또한 상기 적어도 하나의 프로세서를 조작해서,상기 제1 제안된 최대 프레임 레이트를 수신한 이후에 상기 클라이언트 디바이스로부터 수신된 제2 제안된 최대 프레임 레이트에 기초해서 상기 목표 프레임 레이트를 수정하게 하고;상기 수정된 목표 프레임 레이트에 기초해서 상기 비디오 프레임 스트림의 비디오 프레임을 렌더링하게 하는, 서버.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제9항에 있어서, 상기 실행 가능 명령어는 또한 상기 적어도 하나의 프로세서를 조작해서,상기 서버의 하나 이상의 업데이트된 현재 매개변수에 기초해서 상기 목표 프레임 레이트를 수정하게 하고;상기 수정된 목표 프레임 레이트에 기초해서 상기 비디오 프레임 스트림을 렌더링하게 하는, 서버.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제9항 내지 제11항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 서버의 상기 하나 이상의 현재 매개변수는 상기 서버와 상기 클라이언트 디바이스 사이의 네트워크 레이턴시; 상기 서버와 상기 클라이언트 디바이스 사이의 네트워크 대역폭; 상기 클라이언트 디바이스에 할당된 상기 서버의 하드웨어 자원의 용량; 또는 상기 서버의 운영자에 의해 설정된 프레임 레이트에 대한 정책 중 적어도 하나를 포함하는, 서버.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제9항 내지 제12항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 목표 프레임 레이트는 가중합 방정식; 알고리즘; 룩업 테이블; 또는 훈련된 신경망 중 적어도 하나를 사용해서, 상기 제1 제안된 최대 프레임 레이트 및 상기 하나 이상의 현재 매개변수로부터 결정되는, 서버.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제9항 내지 제13항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는 상기 클라이언트 디바이스를 대신해서 상기 서버에서 실행되는 비디오 게임 애플리케이션의 인스턴스에 대한 상기 비디오 프레임 스트림을 생성하는, 서버.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제9항 내지 제14항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서를 조작해서, 상기 목표 프레임 레이트에 기초해서 상기 비디오 프레임 스트림의 비디오 프레임을 렌더링하도록 구성된 상기 실행 가능 명령어는, 상기 적어도 하나의 프로세서를 조작해서,커널 이벤트를 상기 목표 프레임 레이트에 기초해서 다음 프레임 기간의 시작까지 커널 모드 드라이버에서 차단하게 하고;사용자 모드 드라이버에서 제시 호출을 수신하고, 상기 제시 호출의 복귀를 상기 커널 이벤트가 차단 해제될 때까지 상기 사용자 모드 드라이버에서 차단하게 하도록 - 상기 제시 호출의 복귀가 차단 해제되면, 상기 서버는 상기 스트림의 비디오 프레임의 렌더링을 개시함 - 구성된 실행 가능 명령어를 포함하는, 서버.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 클라이언트 디바이스에서 수행되는 방법으로서,상기 클라이언트 디바이스의 하나 이상의 현재 매개변수에 기초해서 제1 제안된 최대 프레임 레이트를 결정하는 단계;상기 제1 제안된 최대 프레임 레이트를 적어도 하나의 네트워크를 통해 서버로 전송하는 단계;상기 적어도 하나의 네트워크를 통해 상기 서버로부터, 상기 제1 제안된 최대 프레임 레이트에 기초하는 제1 목표 프레임 레이트로 렌더링된 인코딩된 비디오 프레임의 제1 스트림을 수신하는 단계;상기 인코딩된 비디오 프레임의 제1 스트림을 디코딩해서 디코딩된 비디오 프레임의 제1 스트림을 생성하는 단계; 및상기 클라이언트 디바이스와 연관된 디스플레이에서 디스플레이하도록 상기 디코딩된 비디오 프레임의 제1 스트림을 제시하는 단계를 포함하는, 클라이언트 디바이스에서 수행되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16항에 있어서,상기 클라이언트 디바이스의 하나 이상의 업데이트된 현재 매개변수에 기초해서 제2 제안된 최대 프레임 레이트를 결정하는 단계;상기 제2 제안된 최대 프레임 레이트를 적어도 하나의 네트워크를 통해 상기 서버로 전송하는 단계;상기 적어도 하나의 네트워크를 통해 상기 서버로부터, 상기 제2 제안된 최대 프레임 레이트에 기초하는 제2 목표 프레임 레이트로 렌더링된 인코딩된 비디오 프레임의 제2 스트림을 수신하는 단계;상기 인코딩된 비디오 프레임의 제2 스트림을 디코딩해서 디코딩된 비디오 프레임의 제2 스트림을 생성하는 단계; 및상기 디스플레이에서 디스플레이하도록 상기 디코딩된 비디오 프레임의 제2 스트림을 제시하는 단계를 더 포함하는, 클라이언트 디바이스에서 수행되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17항에 있어서,상기 클라이언트 디바이스의 상기 하나 이상의 업데이트된 현재 매개변수는 인코딩된 비디오 프레임을 디코딩하기 위한 상기 클라이언트 디바이스의 디코더의 입력 큐가 충만도 임계값 위로 상승했다는 표시를 포함하고;상기 제2 제안된 최대 프레임 레이트는 상기 제1 제안된 최대 프레임 레이트 미만이고;상기 제2 목표 프레임 레이트는 상기 제1 목표 프레임 레이트 미만인, 클라이언트 디바이스에서 수행되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제16항 내지 제18항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 클라이언트 디바이스의 상기 하나 이상의 현재 매개변수는 상기 디스플레이의 최대 디스플레이 프레임 레이트; 상기 클라이언트 디바이스와 상기 서버 사이의 네트워크 레이턴시; 상기 클라이언트 디바이스와 상기 서버 사이의 네트워크 대역폭; 또는 비디오 프레임의 디코딩 및 디스플레이를 위한 상기 클라이언트 디바이스의 하드웨어 용량 중 적어도 하나를 포함하는, 클라이언트 디바이스에서 수행되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제16항 내지 제19항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 인코딩된 비디오 프레임의 제1 스트림은 상기 클라이언트 디바이스를 대신해서 상기 서버에서 실행되는 비디오 게임 애플리케이션의 인스턴스에 대해 생성되는, 클라이언트 디바이스에서 수행되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 클라이언트 디바이스로서,적어도 하나의 네트워크에 커플링 가능한 네트워크 인터페이스;상기 네트워크 인터페이스에 커플링된 적어도 하나의 프로세서; 및상기 적어도 하나의 프로세서에 커플링된 적어도 하나의 메모리 - 상기 적어도 하나의 메모리는 실행 가능 명령어를 저장함 - 를 포함하고, 상기 실행 가능 명령어는 상기 적어도 하나의 프로세서를 조작해서, 상기 클라이언트 디바이스의 하나 이상의 현재 매개변수에 기초해서 제1 제안된 최대 프레임 레이트를 결정하게 하고; 상기 제1 제안된 최대 프레임 레이트를 적어도 하나의 네트워크를 통해 서버로 전송하게 하고; 상기 적어도 하나의 네트워크를 통해 상기 서버로부터, 상기 제1 제안된 최대 프레임 레이트에 기초하는 제1 목표 프레임 레이트로 렌더링된 인코딩된 비디오 프레임의 제1 스트림을 수신하게 하고; 상기 인코딩된 비디오 프레임의 제1 스트림을 디코딩해서 디코딩된 비디오 프레임의 제1 스트림을 생성하게 하고; 상기 클라이언트 디바이스와 연관된 디스플레이에서 디스플레이하도록 상기 디코딩된 비디오 프레임의 상기 제1 스트림을 제시하게 하는, 클라이언트 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제21항에 있어서, 상기 실행 가능 명령어는 상기 적어도 하나의 프로세서를 조작해서,상기 클라이언트 디바이스의 하나 이상의 업데이트된 현재 매개변수에 기초해서 제2 제안된 최대 프레임 레이트를 결정하게 하고;상기 제2 제안된 최대 프레임 레이트를 적어도 하나의 네트워크를 통해 상기 서버로 전송하게 하고;상기 적어도 하나의 네트워크를 통해 상기 서버로부터, 상기 제2 제안된 최대 프레임 레이트에 기초하는 제2 목표 프레임 레이트로 렌더링된 인코딩된 비디오 프레임의 제2 스트림을 수신하게 하고;상기 인코딩된 비디오 프레임의 제2 스트림을 디코딩해서 디코딩된 비디오 프레임의 제2 스트림을 생성하게 하고;상기 디스플레이에서 디스플레이하도록 디코딩된 상기 비디오 프레임의 제2 스트림을 제시하게 하는, 클라이언트 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제22항에 있어서, 상기 클라이언트 디바이스의 상기 하나 이상의 현재 매개변수는, 상기 디스플레이의 최대 디스플레이 프레임 레이트; 상기 클라이언트 디바이스와 상기 서버 사이의 네트워크 레이턴시; 상기 클라이언트 디바이스와 상기 서버 사이의 네트워크 대역폭; 또는 상기 비디오 프레임의 디코딩 및 디스플레이를 위한 상기 클라이언트 디바이스의 하드웨어 용량 중 적어도 하나를 포함하는, 클라이언트 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제21항 내지 제23항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 인코딩된 비디오 프레임의 제1 스트림은 상기 클라이언트 디바이스를 대신해서 상기 서버에서 실행되는 비디오 게임 애플리케이션의 인스턴스에 대해 생성되는, 클라이언트 디바이스.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 캘리포니아 ***** 산타 클라라 어거스틴 드라이브 ****</address><code>519990237329</code><country>미국</country><engName>ADVANCED MICRO DEVICES, INC.</engName><name>어드밴스드 마이크로 디바이시즈, 인코포레이티드</name></applicantInfo><applicantInfo><address>캐나다 온타리오 엘*티 *엑스* 마크햄 커머스 밸리 드라이브 이스트 *</address><code>520080581586</code><country>캐나다</country><engName>ATI TECHNOLOGIES ULC</engName><name>에이티아이 테크놀로지스 유엘씨</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>캐나다 온타리오 엘*티 *엑스...</address><code> </code><country>캐나다</country><engName>CHENG, Jeffrey</engName><name>쳉 제프리</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 *****...</address><code> </code><country>미국</country><engName>SHEN, Yuping</engName><name>쉔 유핑</name></inventorInfo><inventorInfo><address>캐나다 온타리오 엘*티 *엑스...</address><code> </code><country>캐나다</country><engName>MIRONOV, Mikhail</engName><name>미로노프 미하일</name></inventorInfo><inventorInfo><address>캐나다 온타리오 엘*티 *엑스...</address><code> </code><country>캐나다</country><engName>ZHANG, Min</engName><name>장 민</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 강남구 강남대로 *** (논현동) *-*F(박장원특허법률사무소)</address><code>919980002023</code><country>대한민국</country><engName>PARK, Jang Won</engName><name>박장원</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.09.29</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/955,651</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2025.04.22</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0456813-86</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2025.05.09</receiptDate><receiptNumber>1-5-2025-0076929-53</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020257013298.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93b5315f492ca7c5e900291b5157567682ce0cd494eb77f2ac87e52dc1aa924a14164d3289d046dd5d13d6b54957fd29c10f515f08928941e8</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf40a4916ea9f0c7cb4bad33f1903bee069209fe17ad1d1fd923a8f907a7b1c4aa9d9894b89ef4763c80729ae382330b16e52bd727b0a453bc</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>