<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:19:02.192</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.07.26</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-0097137</applicationNumber><claimCount>19</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>표시 장치</inventionTitle><inventionTitleEng>DISPLAY APPARATUS</inventionTitleEng><openDate>2025.02.06</openDate><openNumber>10-2025-0018432</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 59/131</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 59/88</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 59/65</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 39/34</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 40/13</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2016.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G09G 3/3275</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2016.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G09G 3/3233</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 표시 장치가 제공된다. 표시 장치는 기판, 회로층, 및 소자층을 포함한다. 상기 소자층은, 상기 기판의 표시 영역 중 발광 영역들에 각각 배치되는 발광 소자들, 및 상기 기판의 표시 영역 중 광 감지 영역들에 각각 배치되는 광 감지 소자들을 포함한다. 상기 회로층은, 상기 발광 소자들과 각각 전기적으로 연결되는 발광 화소 구동부들, 상기 광 감지 소자들과 각각 전기적으로 연결되는 광 감지 화소 구동부들, 상기 발광 화소 구동부들과 전기적으로 연결되는 데이터 배선들, 상기 데이터 배선들에 교차하는 제1 방향으로 연장되는 제1 더미 배선들, 상기 데이터 배선들과 나란하게 연장되고, 상기 데이터 배선들과 각각 짝을 이루는 제2 더미 배선들, 및 상기 광 감지 화소 구동부들과 전기적으로 연결되고, 상기 제1 방향으로 연장되며, 상기 광 감지 화소 구동부들의 리셋을 위한 리셋 제어 신호를 전달하고, 상기 제1 더미 배선들 중 적어도 일부의 제1 더미 배선과 중첩되는 리셋 제어 배선을 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 기판; 상기 기판 상에 배치되는 회로층; 및 상기 회로층 상에 배치되는 소자층을 포함하고,상기 기판은 발광 영역들이 배열된 표시 영역; 및 상기 표시 영역의 주변에 배치되는 비표시 영역을 포함하며,상기 표시 영역은 상기 발광 영역들 사이의 이격 영역인 비발광 영역; 및 상기 비발광 영역의 일부들에 배치되는 광 감지 영역들을 포함하고,상기 소자층은, 상기 발광 영역들에 각각 배치되는 발광 소자들, 및 상기 광 감지 영역들에 각각 배치되는 광 감지 소자들을 포함하며,상기 회로층은, 상기 발광 소자들과 각각 전기적으로 연결되는 발광 화소 구동부들;상기 광 감지 소자들과 각각 전기적으로 연결되는 광 감지 화소 구동부들; 상기 발광 화소 구동부들과 전기적으로 연결되는 데이터 배선들;상기 데이터 배선들에 교차하는 제1 방향으로 연장되는 제1 더미 배선들;  상기 데이터 배선들과 나란하게 연장되고, 상기 데이터 배선들과 각각 짝을 이루는 제2 더미 배선들; 및상기 광 감지 화소 구동부들과 전기적으로 연결되고, 상기 제1 방향으로 연장되며, 상기 광 감지 화소 구동부들의 리셋을 위한 리셋 제어 신호를 전달하고, 상기 제1 더미 배선들 중 적어도 일부의 제1 더미 배선과 중첩되는 리셋 제어 배선을 포함하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1 항에 있어서,상기 데이터 배선들의 데이터 신호들을 출력하는 표시 구동 회로를 더 포함하고,상기 회로층은, 상기 비표시 영역에 배치되고, 상기 데이터 배선들과 상기 표시 구동 회로 사이에 전기적으로 연결되는 데이터 공급 배선들을 더 포함하며,상기 표시 영역 중 일측의 우회 영역은, 중앙의 우회 미들 영역, 제1 방향에서 상기 우회 미들 영역과 나란하고 상기 비표시 영역과 접하는 제1 우회 사이드 영역, 및 상기 우회 미들 영역과 상기 제1 우회 사이드 영역 사이에 배치되는 제2 우회 사이드 영역을 포함하고,상기 데이터 배선들은, 상기 제1 우회 사이드 영역에 배치된 제1 데이터 배선, 및 상기 제2 우회 사이드 영역에 배치된 제2 데이터 배선을 포함하며,상기 제1 더미 배선들은, 상기 제1 데이터 배선과 전기적으로 연결되는 제1 전달 우회 배선을 포함하고,상기 제2 더미 배선들은, 상기 제2 데이터 배선과 짝을 이루고 상기 제1 전달 우회 배선과 전기적으로 연결되는 제2 전달 우회 배선을 포함하며,상기 데이터 공급 배선들 중 상기 제1 데이터 배선의 데이터 신호를 전달하는 제1 데이터 공급 배선은, 상기 제1 전달 우회 배선 및 상기 제2 전달 우회 배선을 통해 상기 제1 데이터 배선과 전기적으로 연결되고,상기 데이터 공급 배선들 중 상기 제2 데이터 배선의 데이터 신호를 전달하는 제2 데이터 공급 배선은, 상기 제2 데이터 배선과 직접 전기적으로 연결되며,상기 제1 더미 배선들 중 상기 제1 전달 우회 배선은 상기 리셋 제어 배선과 중첩되는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2 항에 있어서,상기 회로층은, 상기 비표시 영역에 배치되고, 상기 발광 소자들의 구동을 위한 제1 전원 및 제2 전원을 각각 전달하는 제1 전원 공급 배선 및 제2 전원 공급 배선과;상기 발광 화소 구동부들과 상기 제1 전원 공급 배선 사이에 전기적으로 연결되는 제1 전원 배선을 더 포함하며, 상기 발광 소자들 중 하나의 발광 소자는 상기 발광 화소 구동부들 중 하나의 발광 화소 구동부와 상기 제2 전원 사이에 전기적으로 연결되고,상기 하나의 발광 화소 구동부는, 상기 하나의 발광 소자의 구동을 위한 구동 전류를 생성하는 제1 트랜지스터;상기 데이터 배선들 중 하나의 데이터 배선과, 상기 제1 트랜지스터의 제1 전극 사이에 전기적으로 연결되는 제2 트랜지스터;상기 제1 트랜지스터의 게이트 전극과, 상기 제1 트랜지스터의 제2 전극 사이에 전기적으로 연결되는 제3 트랜지스터;제1 초기화 전원을 전달하는 제1 초기화 전원 배선과, 상기 제1 트랜지스터의 상기 게이트 전극 사이에 전기적으로 연결되는 제4 트랜지스터;상기 제1 전원 배선과, 상기 제1 트랜지스터의 상기 제1 전극 사이에 전기적으로 연결되는 제5 트랜지스터;상기 제1 트랜지스터의 제2 전극과, 상기 하나의 발광 소자 사이에 전기적으로 연결되는 제6 트랜지스터;제2 초기화 전원을 전달하는 제2 초기화 전원 배선과, 상기 하나의 발광 소자 사이에 전기적으로 연결되는 제7 트랜지스터; 및바이어스 전원을 전달하는 바이어스 전원 배선과, 상기 제1 트랜지스터의 상기 제1 전극 사이에 전기적으로 연결되는 제8 트랜지스터를 포함하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3 항에 있어서,상기 회로층은, 상기 광 감지 화소 구동부들과 전기적으로 연결되는 리드아웃 배선을 더 포함하고,상기 광 감지 소자들 중 하나의 광 감지 소자는 상기 광 감지 화소 구동부들 중 하나의 광 감지 화소 구동부의 소자 출력 노드와 상기 제2 전원 사이에 전기적으로 연결되며,상기 하나의 광 감지 화소 구동부는,상기 소자 출력 노드의 전압 레벨에 따라 턴온되는 제9 트랜지스터;리셋 전압을 전달하는 리셋 전압 배선과, 상기 소자 출력 노드 사이에 전기적으로 연결되고, 상기 리셋 제어 배선의 상기 리셋 제어 신호에 따라 턴온되는 제10 트랜지스터; 및상기 리드아웃 배선과 상기 제9 트랜지스터 사이에 전기적으로 연결되는 제11 트랜지스터를 포함하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4 항에 있어서,상기 제2 트랜지스터 및 상기 제11 트랜지스터는 스캔 기입 배선의 스캔 기입 신호에 따라 턴온되고,상기 스캔 기입 신호는, 각 영상 프레임 기간 동안, 상기 발광 화소 구동부들과 상기 광 감지 화소 구동부들 전체에 전달되며,연속하는 영상 프레임 기간들 사이에는 상기 스캔 기입 배선의 전압 레벨이 턴오프 레벨로 유지되는 블랭크 기간이 배치되고,상기 리셋 제어 배선의 전압 레벨은 상기 블랭크 기간 동안 가변되는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5 항에 있어서,상기 리셋 제어 배선의 상기 리셋 제어 신호는 연속하는 영상 프레임 기간들 사이의 블랭크 기간 동안 상기 광 감지 화소 구동부들에 전달되는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제5 항에 있어서, 상기 리셋 제어 배선의 전압 레벨은 제1 블랭크 기간 동안 제1 형태로 가변되고, 제1 블랭크 기간 이후의 제2 블랭크 기간 동안 제1 형태에 반대되는 제2 형태로 가변되며, 상기 제1 블랭크 기간과 제2 블랭크 기간 사이에는 적어도 하나의 영상 프레임 기간이 배치되는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제5 항에 있어서,상기 제3 트랜지스터는 게이트 제어 배선의 게이트 제어 신호에 따라 턴온되며,상기 제4 트랜지스터는 스캔 초기화 배선의 스캔 초기화 신호에 따라 턴온되고,상기 게이트 제어 신호 및 상기 스캔 초기화 신호는, 상기 각 영상 프레임 기간 동안, 상기 발광 화소 구동부들 전체에 전달되는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제5 항에 있어서,상기 리셋 제어 배선은상기 제1 방향으로 연장되는 연장부; 및상기 연장부로부터 분기되고 상기 제10 트랜지스터의 채널부와 중첩되는 돌출부를 포함하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9 항에 있어서,상기 돌출부는 상기 연장부의 일부와 함께 폐곡선 형태로 배치되는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제2 항에 있어서,상기 제1 더미 배선들은, 상기 제2 전원 공급 배선과 전기적으로 연결되는 제1 보조 배선들을 더 포함하며,상기 제2 더미 배선들은, 상기 제1 보조 배선들 및 상기 제2 전원 공급 배선과 전기적으로 연결되는 제2 보조 배선들을 더 포함하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11 항에 있어서,상기 제1 보조 배선들 중 두 개의 제1 보조 배선들은 상기 제1 전달 우회 배선의 양측에서 상기 비표시 영역으로 연장되고,상기 제2 보조 배선들 중 하나의 제2 보조 배선은 상기 제2 전달 우회 배선의 일측에서 상기 비표시 영역으로 연장되는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 기판; 상기 기판 상에 배치되는 회로층; 및 상기 회로층 상에 배치되는 소자층을 포함하고,상기 기판은 발광 영역들이 배열된 표시 영역; 및 상기 표시 영역의 주변에 배치되는 비표시 영역을 포함하며,상기 표시 영역은 상기 발광 영역들 사이의 이격 영역인 비발광 영역; 및 상기 비발광 영역의 일부들에 배치되는 광 감지 영역들을 포함하고,상기 소자층은, 상기 발광 영역들에 각각 배치되는 발광 소자들, 및 상기 광 감지 영역들에 각각 배치되는 광 감지 소자들을 포함하며,상기 표시 영역 중 일측의 우회 영역은, 중앙의 우회 미들 영역, 제1 방향에서 상기 우회 미들 영역과 나란하고 상기 비표시 영역과 접하는 제1 우회 사이드 영역, 및 상기 우회 미들 영역과 상기 제1 우회 사이드 영역 사이에 배치되는 제2 우회 사이드 영역을 포함하며,상기 회로층은, 상기 발광 소자들과 각각 전기적으로 연결되는 발광 화소 구동부들;상기 광 감지 소자들과 각각 전기적으로 연결되는 광 감지 화소 구동부들; 상기 발광 화소 구동부들과 전기적으로 연결되는 데이터 배선들;상기 데이터 배선들에 교차하는 제1 방향으로 연장되고, 상기 데이터 배선들 중 상기 제1 우회 사이드 영역에 배치된 제1 데이터 배선과 전기적으로 연결되는 제1 전달 우회 배선; 상기 데이터 배선들과 나란하게 연장되고, 상기 데이터 배선들 중 상기 제2 우회 사이드 영역에 배치된 제2 데이터 배선과 짝을 이루며, 상기 제1 전달 우회 배선과 전기적으로 연결되는 제2 전달 우회 배선; 및상기 광 감지 화소 구동부들과 전기적으로 연결되고, 상기 제1 방향으로 연장되며, 상기 광 감지 화소 구동부들 각각의 소자 출력 노드의 리셋을 위한 리셋 제어 신호를 전달하고, 상기 제1 전달 우회 배선과 중첩되는 리셋 제어 배선을 포함하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13 항에 있어서,상기 데이터 배선들의 데이터 신호들을 출력하는 표시 구동 회로를 더 포함하고,상기 회로층은, 상기 비표시 영역에 배치되고, 상기 데이터 배선들과 상기 표시 구동 회로 사이에 전기적으로 연결되는 데이터 공급 배선들을 더 포함하며,상기 데이터 공급 배선들 중 상기 제1 데이터 배선의 데이터 신호를 전달하는 제1 데이터 공급 배선은, 상기 제1 전달 우회 배선 및 상기 제2 전달 우회 배선을 통해 상기 제1 데이터 배선과 전기적으로 연결되고,상기 데이터 공급 배선들 중 상기 제2 데이터 배선의 데이터 신호를 전달하는 제2 데이터 공급 배선은, 상기 제2 데이터 배선과 직접 전기적으로 연결되는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14 항에 있어서,상기 회로층은, 상기 광 감지 화소 구동부들과 전기적으로 연결되는 리드아웃 배선을 더 포함하며,상기 발광 소자들 중 하나의 발광 소자는 상기 발광 화소 구동부들 중 하나의 발광 화소 구동부와 상기 제2 전원 사이에 전기적으로 연결되고,상기 광 감지 소자들 중 하나의 광 감지 소자는 상기 광 감지 화소 구동부들 중 하나의 광 감지 화소 구동부의 소자 출력 노드와 상기 제2 전원 사이에 전기적으로 연결되며,상기 하나의 발광 화소 구동부는, 상기 하나의 발광 소자의 구동을 위한 구동 전류를 생성하는 제1 트랜지스터;상기 데이터 배선들 중 하나의 데이터 배선과, 상기 제1 트랜지스터의 제1 전극 사이에 전기적으로 연결되는 제2 트랜지스터;상기 제1 트랜지스터의 게이트 전극과, 상기 제1 트랜지스터의 제2 전극 사이에 전기적으로 연결되는 제3 트랜지스터;제1 초기화 전원을 전달하는 제1 초기화 전원 배선과, 상기 제1 트랜지스터의 상기 게이트 전극 사이에 전기적으로 연결되는 제4 트랜지스터;상기 제1 전원을 전달하는 제1 전원 배선과, 상기 제1 트랜지스터의 상기 제1 전극 사이에 전기적으로 연결되는 제5 트랜지스터;상기 제1 트랜지스터의 제2 전극과, 상기 하나의 발광 소자 사이에 전기적으로 연결되는 제6 트랜지스터;제2 초기화 전원을 전달하는 제2 초기화 전원 배선과, 상기 하나의 발광 소자 사이에 전기적으로 연결되는 제7 트랜지스터; 및바이어스 전원을 전달하는 바이어스 전원 배선과, 상기 제1 트랜지스터의 상기 제1 전극 사이에 전기적으로 연결되는 제8 트랜지스터를 포함하고,상기 하나의 광 감지 화소 구동부는,상기 소자 출력 노드의 전압 레벨에 따라 턴온되는 제9 트랜지스터;리셋 전압을 전달하는 리셋 전압 배선과, 상기 소자 출력 노드 사이에 전기적으로 연결되고, 상기 리셋 제어 배선의 상기 리셋 제어 신호에 따라 턴온되는 제10 트랜지스터; 및상기 리드아웃 배선과 상기 제9 트랜지스터 사이에 전기적으로 연결되는 제11 트랜지스터를 포함하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제15 항에 있어서,상기 제2 트랜지스터 및 상기 제11 트랜지스터는 스캔 기입 배선의 스캔 기입 신호에 따라 턴온되고,상기 스캔 기입 신호는, 각 영상 프레임 기간 동안, 상기 발광 화소 구동부들과 상기 광 감지 화소 구동부들 전체에 전달되며,연속하는 영상 프레임 기간들 사이에는 상기 스캔 기입 배선의 전압 레벨이 턴오프 레벨로 유지되는 블랭크 기간이 배치되고,상기 리셋 제어 배선의 전압 레벨은 상기 블랭크 기간 동안 가변되는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16 항에 있어서, 상기 리셋 제어 배선의 전압 레벨은 제1 블랭크 기간 동안 제1 형태로 가변되고, 제1 블랭크 기간 이후의 제2 블랭크 기간 동안 제1 형태에 반대되는 제2 형태로 가변되며, 상기 제1 블랭크 기간과 제2 블랭크 기간 사이에는 적어도 하나의 영상 프레임 기간이 배치되는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제16 항에 있어서,상기 리셋 제어 배선은상기 제1 방향으로 연장되는 연장부; 및상기 연장부로부터 분기되고 상기 제10 트랜지스터의 채널부와 중첩되는 돌출부를 포함하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18 항에 있어서,상기 돌출부는 상기 연장부의 일부와 함께 폐곡선 형태로 배치되는 표시 장치.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기 용인시 기흥구...</address><code>120120164552</code><country>대한민국</country><engName>Samsung Display Co., Ltd.</engName><name>삼성디스플레이 주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>SHIN, Dong Hee</engName><name>신동희</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>SON, Sun Kwun</engName><name>손선권</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>NO, Sang Yong</engName><name>노상용</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 서초구 남부순환로 ****, *층(서초동, 한원빌딩)</address><code>920071001019</code><country>대한민국</country><engName>KASAN IP &amp; LAW FIRM</engName><name>특허법인가산</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2023.07.26</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0822382-60</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020230097137.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c934f0b42bafaa7044e194b4583800e211a1a773bcf5c0f945374f0c6eaafd8cd64704fd9ee80e71ee318f7079260690571e38fed2eb769ee6d</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cff0310f9adf34f3a73c7e6665072d08cefcaccc2bc703245894c69fe6668e77ca2b0ea33db9021e317e1ac649492528d5407dfd52586288b8</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>