<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:02:08.28</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2021.11.29</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-7023808</applicationNumber><claimCount>39</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>어시스턴트 명령의 이행과 관련하여 특정한 이유 제공</inventionTitle><inventionTitleEng>PROVIDING CERTAIN REASONING WITH RESPECT TO FULFILLMENT OF AN ASSISTANT COMMAND</inventionTitleEng><openDate>2023.08.14</openDate><openNumber>10-2023-0118959</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2023.07.12</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2023.07.12</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 5/04</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 9/451</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/16</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2020.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 40/30</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2020.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 40/56</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G10L 15/22</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G10L 15/18</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G10L 13/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 51/02</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 여기에 설명된 구현은 자동화된 어시스턴트가 어시스턴트 명령의 특정 이행 및/또는 대체 이행을 수행한(또는 수행하지 않은) 이유에 대한 특정 추론을 유발하는 것과 관련된다. 예를 들어 구현은 어시스턴트 명령을 포함하는 사용자 입력을 수신하고, 어시스턴트 명령의 특정 이행 또는 대체 이행의 수행에 사용될 데이터를 결정하기 위해 사용자 입력을 프로세싱하고, 자동화된 어시스턴트가 데이터를 사용하여 어시스턴트 명령의 특정 이행 또는 대체 이행을 수행하도록 한다. 일부 구현에서, 특정 추론을 포함하는 출력은 특정 추론을 요청하는 추가 사용자 입력에 응답하여 사용자에게 프레젠테이션하기 위해 제공될 수 있다. 일부 구현에서, 선택 가능한 요소는 시각적으로 렌더링될 수 있고, 사용자에 의해 선택될 때 특정 추론을 포함하는 출력이 사용자에게 프레젠테이션하기 위해 제공될 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.02.02</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023009156</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2021.11.29</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2021/060986</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 하나 이상의 프로세서에 의해 구현되는 방법으로서,클라이언트 장치의 사용자로부터, 어시스턴트 명령을 포함하고 그리고 상기 클라이언트 장치에서 적어도 부분적으로 실행하는 자동화된 어시스턴트로 향하는 사용자 입력을 수신하는 단계;상기 어시스턴트 명령의 특정 이행을 수행하는 데 사용될 데이터를 결정하기 위해 상기 사용자 입력을 프로세싱하는 단계;상기 자동화된 어시스턴트로 하여금 상기 데이터를 사용하여 상기 어시스턴트 명령의 상기 특정 이행을 수행하게 하는 단계;상기 클라이언트 장치의 사용자로부터, 상기 자동화된 어시스턴트가 상기 어시스턴트 명령의 특정 이행을 수행한 이유에 대한 특정 추론을 제공하도록 하는 상기 자동화된 어시스턴트에 대한 요청을 포함하는 추가 사용자 입력을 수신하는 단계; 상기 자동화된 어시스턴트가 상기 어시스턴트 명령의 특정 이행을 수행한 이유에 대한 특정 추론을 제공하는 데 사용될 추가 데이터를 결정하기 위해 상기 추가 사용자 입력을 프로세싱하는 단계; 그리고상기 클라이언트 장치의 사용자에게 프레젠테이션하기 위해, 상기 자동화된 어시스턴트로 하여금, 상기 자동화된 어시스턴트가 상기 어시스턴트 명령의 특정 이행을 수행한 이유에 대한 특정 추론을 포함하는 출력을 제공하도록 상기 추가 데이터를 사용하도록 하는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는 하나 이상의 프로세서에 의해 구현되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 어시스턴트 명령을 포함하고 그리고 상기 자동화된 어시스턴트로 향하는 사용자 입력은 상기 클라이언트 장치의 하나 이상의 마이크로폰에 의해 생성된 오디오 데이터에서 캡처되는 것을 특징으로 하는 하나 이상의 프로세서에 의해 구현되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서, 상기 어시스턴트 명령의 특정 이행을 수행하는데 사용될 데이터를 결정하기 위해 상기 사용자 입력을 프로세싱하는 단계는,자동 음성 인식(ASR) 모델을 사용하여, 상기 어시스턴트 명령을 포함하는 상기 사용자 입력을 캡처한 오디오 데이터를 프로세싱하여 ASR 출력을 생성하는 단계;자연어 이해(NLU) 모델을 사용하여, 상기 ASR 출력을 프로세싱하여 NLU 출력을 생성하는 단계; 그리고상기 NLU 출력에 기초하여 상기 어시스턴트 명령의 특정 이행을 수행하는 데 사용될 데이터를 결정하는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는 하나 이상의 프로세서에 의해 구현되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 선행하는 청구항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 자동화된 어시스턴트에 대한 어시스턴트 명령을 포함하는 상기 사용자 입력은 상기 클라이언트 장치의 디스플레이를 통해 검출된 타이핑된 입력에서 캡처되는 것을 특징으로 하는 하나 이상의 프로세서에 의해 구현되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4항에 있어서, 상기 어시스턴트 명령의 특정 이행을 수행하는데 사용될 데이터를 결정하기 위해 상기 사용자 입력을 프로세싱하는 단계는,자연어 이해(NLU) 모델을 사용하여, 상기 타이핑된 입력을 프로세싱하여 NLU 출력을 생성하는 단계; 그리고상기 NLU 출력에 기초하여 상기 어시스턴트 명령의 특정 이행을 수행하는 데 사용될 데이터를 생성하는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는 하나 이상의 프로세서에 의해 구현되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에 있어서, 상기 자동화된 어시스턴트가 어시스턴트 명령의 특정 이행을 수행한 이유에 대한 특정 추론을 제공하도록 하는 상기 자동화된 어시스턴트에 대한 요청은, 상기 자동화된 어시스턴트가 상기 특정 이행을 수행하는 데 사용된, 복수의 서로 다른 소프트웨어 애플리케이션들 중에서, 특정 소프트웨어 애플리케이션을 선택한 이유에 대한 특정 추론을 제공하도록 하는 상기 자동화된 어시스턴트에 대한 특정 요청인 것을 특징으로 하는 하나 이상의 프로세서에 의해 구현되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6항에 있어서, 상기 자동화된 어시스턴트가 상기 어시스턴트 명령의 특정 이행을 수행한 이유에 대한 특정 추론을 제공하는 데 사용될 추가 데이터를 결정하기 위해 상기 추가 사용자 입력을 프로세싱하는 단계는, 상기 특정 이행을 수행하는 데 사용된 상기 특정 소프트웨어 애플리케이션과 연관된 메타데이터를 획득하는 단계; 그리고상기 특정 소프트웨어 애플리케이션과 연관된 메타데이터에 기초하여, 상기 자동화된 어시스턴트가 상기 어시스턴트 명령의 특정 이행을 수행한 이유에 대한 특정 추론을 제공하는 데 사용될 상기 추가 데이터를 결정하는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는 하나 이상의 프로세서에 의해 구현되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 선행하는 청구항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 자동화된 어시스턴트가 어시스턴트 명령의 특정 이행을 수행한 이유에 대한 특정 추론을 제공하도록 하는 자동화된 어시스턴트에 대한 요청은,상기 자동화된 어시스턴트가 특정 이행을 수행하는 데 사용된, 상기 사용자 입력의 복수의 서로 다른 해석(disparate interpretations) 중에서, 상기 사용자 입력의 특정 해석을 선택한 이유에 대한 특정 추론을 제공하도록 하는 상기 자동화된 어시스턴트에 대한 특정 요청인 것을 특징으로 하는 하나 이상의 프로세서에 의해 구현되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8항에 있어서, 상기 자동화된 어시스턴트가 어시스턴트 명령의 특정 이행을 수행한 이유에 대한 특정 추론을 제공하는 데 사용될 추가 데이터를 결정하기 위해 상기 추가 사용자 입력을 프로세싱하는 단계는,상기 특정 이행을 수행하는 데 사용된 상기 사용자 입력의 특정 해석과 연관된 메타데이터를 획득하는 단계; 그리고상기 사용자 입력의 특정 해석과 연관된 메타데이터에 기초하여, 상기 자동화된 어시스턴트가 상기 어시스턴트 명령의 특정 이행을 수행한 이유에 대한 특정 추론을 제공하는 데 사용될 상기 추가 데이터를 결정하는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는 하나 이상의 프로세서에 의해 구현되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 선행하는 청구항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 자동화된 어시스턴트가 어시스턴트 명령의 특정 이행을 수행한 이유에 대한 특정 추론을 제공하도록 하는 자동화된 어시스턴트에 대한 요청은,상기 자동화된 어시스턴트가 특정 이행을 수행하는 데 사용된, 상기 사용자의 클라이언트 장치 대신에, 상기 사용자의 추가 클라이언트 장치를 선택한 이유에 대한 특정 추론을 제공하도록 하는 상기 자동화된 어시스턴트에 대한 특정 요청인 것을 특징으로 하는 하나 이상의 프로세서에 의해 구현되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10항에 있어서, 상기 자동화된 어시스턴트가 어시스턴트 명령의 특정 이행을 수행한 이유에 대한 특정 추론을 제공하는 데 사용될 추가 데이터를 결정하기 위해 추가 사용자 입력을 프로세싱하는 단계는,상기 특정 이행을 수행하는 데 사용된 상기 추가 클라이언트 장치와 연관된 메타데이터를 획득하는 단계; 그리고상기 추가 클라이언트 장치와 연관된 메타데이터에 기초하여, 상기 자동화된 어시스턴트가 상기 어시스턴트 명령의 특정 이행을 수행한 이유에 대한 특정 추론을 제공하는 데 사용될 상기 추가 데이터를 결정하는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는 하나 이상의 프로세서에 의해 구현되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 선행하는 청구항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 자동화된 어시스턴트가 어시스턴트 명령의 특정 이행을 수행한 이유에 대한 특정 추론을 제공하도록 하는 자동화된 어시스턴트에 대한 요청은,상기 자동화된 어시스턴트가 상기 특정 이행을 수행한 이유에 대한 특정 추론을 제공하도록 하는 상기 자동화된 어시스턴트에 대한 일반적인 요청인 것을 특징으로 하는 하나 이상의 프로세서에 의해 구현되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12항에 있어서, 상기 자동화된 어시스턴트가 어시스턴트 명령의 특정 이행을 수행한 이유에 대한 특정 추론을 제공하는 데 사용될 추가 데이터를 결정하기 위해 추가 사용자 입력을 프로세싱하는 단계는,(i) 상기 특정 이행을 수행하는 데 사용된, 복수의 서로 다른 소프트웨어 애플리케이션 중에서, 특정 소프트웨어 애플리케이션, (ii) 상기 특정 이행을 수행하는 데 사용된, 상기 사용자 입력에 대한 복수의 서로 다른 해석 중에서, 상기 사용자 입력에 대한 특정 해석, 또는 (iii) 상기 특정 이행을 수행하는 데 사용된, 상기 사용자의 클라이언트 장치 대신에, 상기 사용자의 추가 클라이언트 장치 중 하나 이상과 연관된 해당 메타데이터를 획득하는 단계: 그리고상기 해당 메타데이터에 기초하여, 상기 자동화된 어시스턴트가 상기 어시스턴트 명령의 특정 이행을 수행한 이유에 대한 특정 추론을 제공하는 데 사용될 상기 추가 데이터를 결정하는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는 하나 이상의 프로세서에 의해 구현되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 선행하는 청구항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 클라이언트 장치의 사용자에게 프레젠테이션하기 위해, 상기 자동화된 어시스턴트로 하여금, 상기 자동화된 어시스턴트가 상기 어시스턴트 명령의 특정 이행을 수행한 이유에 대한 특정 추론을 포함하는 출력을 제공하도록 상기 추가 데이터를 사용하도록 하는 단계는, TTS(text-to-speech) 모델을 사용하여, 상기 자동화된 어시스턴트가 상기 어시스턴트 명령의 특정 이행을 수행한 이유에 대한 특정 추론에 대응하는 합성된 음성을 포함하는 합성된 음성 오디오 데이터를 생성하도록 상기 추가 데이터를 프로세싱하는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는 하나 이상의 프로세서에 의해 구현되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 선행하는 청구항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 클라이언트 장치의 사용자에게 프레젠테이션하기 위해, 상기 자동화된 어시스턴트로 하여금, 상기 자동화된 어시스턴트가 상기 어시스턴트 명령의 특정 이행을 수행한 이유에 대한 특정 추론을 포함하는 출력을 제공하도록 상기 추가 데이터를 사용하도록 하는 단계는, 상기 자동화된 어시스턴트가 상기 어시스턴트 명령의 특정 이행을 수행한 이유에 대한 특정 추론을 포함하는 출력이 상기 클라이언트 장치의 디스플레이에서 시각적으로 렌더링되게 하는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는 하나 이상의 프로세서에 의해 구현되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 선행하는 청구항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 자동화된 어시스턴트가 상기 어시스턴트 명령의 특정 이행을 수행한 이유에 대한 특정 추론을 제공하는 데 사용될 추가 데이터를 결정하기 위해 상기 추가 사용자 입력을 프로세싱하는 단계는,상기 추가 사용자 입력에 포함된 요청에 기초하여, 미리 생성된 데이터의 복수의 서로 다른 인스턴스 중에서 상기 추가 데이터를 선택하는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는 하나 이상의 프로세서에 의해 구현되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 선행하는 청구항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 자동화된 어시스턴트가 상기 어시스턴트 명령의 특정 이행을 수행한 이유에 대한 특정 추론을 제공하는 데 사용될 추가 데이터를 결정하기 위해 상기 추가 사용자 입력을 프로세싱하는 단계는,상기 추가 사용자 입력에 포함된 요청에 기초하여, 상기 추가 데이터를 생성하는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는 하나 이상의 프로세서에 의해 구현되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 하나 이상의 프로세서에 의해 구현되는 방법으로서,클라이언트 장치의 사용자로부터, 어시스턴트 명령을 포함하고 그리고 상기 클라이언트 장치에서 적어도 부분적으로 실행하는 자동화된 어시스턴트로 향하는 사용자 입력을 수신하는 단계;상기 어시스턴트 명령의 특정 이행을 수행하는 데 사용될 데이터가 결정될 수 있는지 여부를 결정하는 단계;상기 어시스턴트 명령의 특정 이행을 수행하는데 사용될 데이터가 결정될 수 없다는 결정에 응답하여: 상기 어시스턴트 명령의 대체 이행을 수행하는 데 사용될 대체 데이터를 결정하기 위해 상기 사용자 입력을 프로세싱하는 단계; 그리고 상기 자동화된 어시스턴트로 하여금 상기 어시스턴트 명령의 대체 이행을 수행하기 위해 상기 대체 데이터를 사용하게 하는 단계; 상기 클라이언트 장치의 사용자로부터, 상기 자동화된 어시스턴트가 상기 어시스턴트의 특정 이행 대신에 상기 어시스턴트 명령의 상기 대체 이행을 수행한 이유에 대한 특정 추론을 제공하도록 하는 상기 자동화된 어시스턴트에 대한 요청을 포함하는 추가 사용자 입력을 수신하는 단계;상기 자동화된 어시스턴트가 상기 어시스턴트 명령의 특정 이행 대신에 상기 어시스턴트 명령의 대체 이행을 수행한 이유에 대한 특정 추론을 제공하는 데 사용될 추가 데이터를 결정하기 위해 상기 추가 사용자 입력을 프로세싱하는 단계; 그리고클라이언트 장치의 사용자에게 프레젠테이션하기 위해, 상기 자동화된 어시스턴트로 하여금, 상기 자동화된 어시스턴트가 상기 어시스턴트 명령의 특정 이행 대신에 상기 어시스턴트 명령의 대체 이행을 수행한 이유에 대한 특정 추론을 포함하는 출력을 제공하도록 상기 추가 데이터를 사용하도록 하는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는 하나 이상의 프로세서에 의해 구현되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18항에 있어서, 상기 자동화된 어시스턴트가 상기 어시스턴트 명령의 특정 이행 대신에 상기 어시스턴트 명령의 대체 이행을 수행한 이유에 대한 특정 추론을 제공하는 데 사용될 추가 데이터를 결정하기 위해 상기 추가 사용자 입력을 프로세싱하는 단계는,상기 자동화된 어시스턴트가 상기 어시스턴트 명령의 특정 이행을 수행할 수 있는 방법에 대한 추천된 액션을 생성하는 데 사용된 추천 데이터를 생성하도록 상기 추가 사용자 입력을 프로세싱하는 단계를 더 포함하는 것을 특징으로 하는 하나 이상의 프로세서에 의해 구현되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제19항에 있어서, 상기 출력은 상기 자동화된 어시스턴트가 상기 어시스턴트 명령의 특정 이행을 가능하게 할 수 있는 방법에 대한 상기 추천된 액션을 더 포함하는 것을 특징으로 하는 하나 이상의 프로세서에 의해 구현되는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제20항에 있어서, 상기 추천된 액션은 선택될 때 상기 자동화된 어시스턴트로 하여금 상기 추천된 액션을 수행하게 하는 프롬프트를 포함하는 것을 특징으로 하는 하나 이상의 프로세서에 의해 구현되는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 하나 이상의 프로세서에 의해 구현되는 방법으로서,클라이언트 장치의 사용자로부터, 어시스턴트 명령을 포함하고 그리고 상기 클라이언트 장치에서 적어도 부분적으로 실행하는 자동화된 어시스턴트로 향하는 사용자 입력을 수신하는 단계;상기 어시스턴트 명령의 특정 이행을 수행하는 데 사용될 데이터가 결정될 수 있는지 여부를 결정하는 단계;상기 어시스턴트 명령의 특정 이행을 수행하는데 사용될 데이터가 결정될 수 없다는 결정에 응답하여: 상기 자동화된 어시스턴트가 상기 어시스턴트 명령의 특정 이행을 수행할 수 있는 방법에 대한 추천된 액션을 생성하는데 사용될 추천 데이터를 결정하기 위해 상기 사용자 입력을 프로세싱하는 단계; 그리고 상기 클라이언트 장치의 사용자에게 프레젠테이션하기 위해, 상기 자동화된 어시스턴트로 하여금, 상기 자동화된 어시스턴트가 상기 어시스턴트 명령의 특정 이행을 가능하게 할 수 있는 방법에 대한 추천된 액션을 포함하고, 그리고 선택될 때 상기 자동화된 어시스턴트가 상기 추천된 액션을 수행하도록 하는 프롬프트를 포함하는 출력을 제공하도록 추천 데이터를 사용하도록 하는 단계; 그리고상기 클라이언트 장치의 사용자로부터, 상기 프롬프트의 사용자 선택을 포함하는 추가 사용자 입력을 수신하는 것에 응답하여: 상기 자동화된 어시스턴트로 하여금 상기 어시스턴트 명령의 특정 이행을 수행할 수 있도록 상기 추천된 액션을 수행하도록 하는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는 하나 이상의 프로세서에 의해 구현되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제22항에 있어서, 상기 자동화된 어시스턴트가 상기 어시스턴트 명령의 특정 이행을 수행할 수 있는 방법에 대한 추천된 액션을 생성하는데 사용될 추천 데이터를 결정하기 위해 상기 사용자 입력을 프로세싱하는 것은,상기 어시스턴트 명령의 대체 이행이 없다는 결정에 응답하는 것을 특징으로 하는 하나 이상의 프로세서에 의해 구현되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 하나 이상의 프로세서에 의해 구현되는 방법으로서,클라이언트 장치의 사용자로부터, 어시스턴트 명령을 포함하고 그리고 상기 클라이언트 장치에서 적어도 부분적으로 실행하는 자동화된 어시스턴트로 향하는 사용자 입력을 수신하는 단계; 상기 어시스턴트 명령의 특정 이행을 수행하는 데 사용될 데이터를 결정하기 위해 상기 사용자 입력을 프로세싱하는 단계;상기 자동화된 어시스턴트로 하여금 상기 데이터를 사용하여 상기 어시스턴트 명령의 특정 이행을 수행하게 하는 단계;상기 클라이언트 장치의 사용자로부터, 상기 자동화된 어시스턴트가 상기 어시스턴트 명령의 특정 이행 대신에 상기 어시스턴트 명령의 대체 이행을 수행하지 않은 이유에 대한 특정 추론을 제공하도록 하는 상기 자동화된 어시스턴트에 대한 요청을 포함하는 추가 사용자 입력을 수신하는 단계;  상기 자동화된 어시스턴트가 상기 어시스턴트 명령의 특정 이행 대신에 상기 어시스턴트 명령의 대체 이행을 수행하지 않은 이유에 대한 상기 특정 추론을 제공하는 데 사용될 추가 데이터를 결정하기 위해 상기 추가 사용자 입력을 프로세싱하는 단계; 그리고상기 클라이언트 장치의 사용자에게 프레젠테이션하기 위해, 상기 자동화된 어시스턴트로 하여금, 상기 자동화된 어시스턴트가 상기 어시스턴트 명령의 특정 이행 대신에 상기 어시스턴트 명령의 대체 이행을 수행하지 않은 이유에 대한 특정 추론을 포함하는 출력을 제공하도록 상기 추가 데이터를 사용하도록 하는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는 하나 이상의 프로세서에 의해 구현되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 하나 이상의 프로세서에 의해 구현되는 방법으로서,클라이언트 장치의 사용자로부터, 어시스턴트 명령을 포함하고 그리고 상기 클라이언트 장치에서 적어도 부분적으로 실행하는 자동화된 어시스턴트로 향하는 사용자 입력을 수신하는 단계; 상기 어시스턴트 명령의 특정 이행을 수행하는 데 사용될 데이터를 결정하기 위해 상기 사용자 입력을 프로세싱하는 단계;상기 자동화된 어시스턴트로 하여금 상기 데이터를 사용하여 상기 어시스턴트 명령의 특정 이행을 수행하게 하는 단계;상기 자동화된 어시스턴트가 상기 어시스턴트 명령의 특정 이행을 수행하는 동안: 상기 클라이언트 장치의 사용자에게 프레젠테이션하기 위해, 상기 자동화된 어시스턴트로 하여금, 선택될 때 상기 자동화된 어시스턴트가 상기 어시스턴트 명령의 특정 이행을 수행한 이유에 대한 특정 추론을 제공하게 하는 선택 가능한 요소를 시각적으로 렌더링하게 하는 단계; 그리고상기 선택 가능한 요소의 사용자 선택을 포함하는 추가 사용자 입력을 상기 클라이언트 장치의 사용자로부터 수신하는 것에 응답하여: 상기 자동화된 어시스턴트가 상기 어시스턴트 명령의 특정 이행 대신에 상기 어시스턴트 명령의 대체 이행을 수행하지 않은 이유에 대한 특정 추론을 제공하는 데 사용될 추가 데이터를 결정하기 위해 상기 추가 사용자 입력을 프로세싱하는 단계; 그리고 상기 클라이언트 장치의 사용자에게 프레젠테이션하기 위해, 상기 자동화된 어시스턴트로 하여금, 상기 자동화된 어시스턴트가 상기 어시스턴트 명령의 특정 이행을 수행한 이유에 대한 특정 추론을 포함하는 출력을 제공하게 하는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는 하나 이상의 프로세서에 의해 구현되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제25항에 있어서, 상기 자동화된 어시스턴트에 대한 어시스턴트 명령을 포함하는 상기 사용자 입력은 상기 클라이언트 장치의 하나 이상의 마이크로폰에 의해 생성된 오디오 데이터에서 캡처되는 것을 특징으로 하는 하나 이상의 프로세서에 의해 구현되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제26항에 있어서, 상기 어시스턴트 명령의 특정 이행을 수행하는 데 사용될 데이터를 결정하기 위해 상기 사용자 입력을 프로세싱하는 단계는, 자동 음성 인식(ASR) 모델을 사용하여, 상기 어시스턴트 명령을 포함하는 상기 사용자 입력을 캡처한 오디오 데이터를 프로세싱하여 ASR 출력을 생성하는 단계;자연어 이해(NLU) 모델을 사용하여, 상기 ASR 출력을 프로세싱하여 NLU 출력을 생성하는 단계; 그리고상기 NLU 출력에 기초하여 상기 어시스턴트 명령의 특정 이행을 수행하는 데 사용될 상기 데이터를 결정하는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는 하나 이상의 프로세서에 의해 구현되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제27항에 있어서, 상기 클라이언트 장치의 사용자에게 프레젠테이션하기 위해, 상기 자동화된 어시스턴트로 하여금, 선택될 때 상기 자동화된 어시스턴트가 상기 어시스턴트 명령의 특정 이행을 수행한 이유에 대한 특정 추론을 제공하게 하는 선택 가능한 요소를 시각적으로 렌더링하게 하는 것은, 상기 NLU 출력과 연관된 NLU 메트릭이 NLU 메트릭 임계값을 충족하지 못한다는 결정에 응답하는 것을 특징으로 하는 하나 이상의 프로세서에 의해 구현되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 시스템으로서, 적어도 하나의 프로세서; 그리고실행될 때 상기 적어도 하나의 프로세서로 하여금 제1항 내지 제28항 중 어느 한 항에 대응하는 동작을 수행하게 하는 명령어를 저장한 메모리를 포함하는 것을 특징으로 하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 비일시적 컴퓨터 판독 가능 저장 매체로서,실행될 때 적어도 하나의 프로세서로 하여금 제1항 내지 제28항 중 어느 한 항에 대응하는 동작을 수행하게 하는 명령어를 저장한 것을 특징으로 하는 비일시적 컴퓨터 판독 가능 저장 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 캘리포니아 마운틴 뷰 엠피시어터 파크웨이 **** (우:*****)</address><code>520050013456</code><country>미국</country><engName>Google LLC</engName><name>구글 엘엘씨</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 마운틴 뷰 엠...</address><code> </code><country> </country><engName>WEISSENBERGER, Felix</engName><name>바이센베르거 펠릭스</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 마운틴 뷰 엠...</address><code> </code><country> </country><engName>FROEMMGEN, Alexander</engName><name>프롬겐 알렉산더</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 마운틴 뷰 엠...</address><code> </code><country> </country><engName>PRISACARI, Bogdan</engName><name>프리사카리 보그단</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 강남구 강남대로 *** (논현동) *-*F(박장원특허법률사무소)</address><code>919980002023</code><country>대한민국</country><engName>PARK, Jang Won</engName><name>박장원</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.07.29</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/226,961</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.11.22</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/532,759</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2023.07.12</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0768573-27</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2023.07.17</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0113278-72</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>Request for Prior Art Search</documentEngName><documentName>선행기술조사의뢰서</documentName><receiptDate>2025.04.10</receiptDate><receiptNumber>9-1-9999-9999999-89</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Report of Prior Art Search</documentEngName><documentName>선행기술조사보고서</documentName><receiptDate>2025.06.19</receiptDate><receiptNumber>9-6-2025-0118501-22</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.06.25</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0602597-91</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.07.16</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0805760-41</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[거절이유 등 통지에 따른 의견]의견서·답변서·소명서</documentName><receiptDate>2025.07.16</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0805759-05</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020237023808.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c935c33228818dd3b6ea003f9f6f6f529347328bc05d342969ed9b8d6b10e520b3aca2b9a2cd1c331febcc39c3c05c97b7fd57f6ababa8db0bb</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfcd59576534436a285988e5e97d82a5e6804bce6d21381729a127a3604abb5cf88653e7b7915bdf58bce956c6d08dddb4493cb479bc416ac0</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>