<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:41:53.4153</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2024.03.11</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2025-7030811</applicationNumber><claimCount>24</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>급격한 확산 영역 폭 트랜지션들을 갖는 로우 셀 회로들</inventionTitle><inventionTitleEng>ROW CELL CIRCUITS WITH ABRUPT DIFFUSION REGION WIDTH TRANSITIONS</inventionTitleEng><openDate>2025.11.13</openDate><openNumber>10-2025-0160455</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2025.09.15</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2025.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10D 89/10</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2025.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10D 84/83</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2025.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10D 84/01</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2025.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10D 62/10</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2025.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10D 64/01</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2025.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10D 30/67</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2025.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10D 30/01</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 로직 회로들은, 확산 영역들을 포함하는 로우 셀 회로들로 구현된다. 각각의 확산 영역 부분은 셀 회로에서의 트랜지스터에 의해 채용된다. 각각의 트랜지스터의 전류 용량은 확산 영역 부분의 폭에 의존한다. 상이한 폭들을 갖는 제1 확산 영역 부분 및 제2 확산 영역 부분이 축(Y2)을 따라 교차하며, 여기서, 로우 셀 회로의 확산 영역은 폭이 (예컨대, 정사각형 코너에서) 급격하게 트랜지션한다. 교차부를 따라 확산 영역 위에 배치된 게이트(306(2))는 제1 확산 영역 부분 상의 제1 측면(G1S1) 및 제2 확산 영역 부분 상의 제2 측면(G1S2)을 포함한다. 게이트의 제1 측면과 제2 측면 사이에서 발생하는 트랜지션은, 확산 영역에 형성된 정사각형 코너 피처들에 의해 달성될 수도 있다. 그러한 피처들은 마스크 패턴 제한들로 인해 소형 기술 노드들에서 이전에 달성할 수 없었다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2024.09.26</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2024196629</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2024.03.11</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2024/019404</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 로우 셀 회로로서,기판 상의 확산 영역으로서, 상기 확산 영역은 제1 방향으로 제1 축을 따라 각각 배치된, 제1 확산 영역 부분 및 제2 확산 영역 부분을 포함하고, 상기 제1 확산 영역 부분 및 상기 제2 확산 영역 부분은, 상기 제1 방향에 직교하는 제2 방향으로 제2 축을 따라 교차하고; 상기 제1 확산 영역 부분은 상기 제2 방향으로 제1 폭을 갖고; 그리고 상기 제2 확산 영역 부분은 상기 제2 방향으로 상기 제1 폭보다 큰 제2 폭을 갖는, 상기 확산 영역; 및상기 확산 영역 상에 상기 제2 축을 따라 배치된 제1 게이트로서, 상기 제1 게이트는 상기 제1 확산 영역 부분 상의 제1 게이트 제1 측면 및 상기 제2 확산 영역 부분 상의 제1 게이트 제2 측면을 포함하는, 상기 제1 게이트를 포함하는, 로우 셀 회로.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,상기 제1 확산 영역 부분은 상기 제1 게이트 제1 측면에 각각 직교하는, 제1 부분 제1 측면 및 제1 부분 제2 측면을 포함하고;상기 제2 확산 영역 부분은 상기 제1 게이트 제2 측면에 각각 직교하는, 제2 부분 제1 측면 및 제2 부분 제2 측면을 포함하는, 로우 셀 회로.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서, 제1 부분 제2 측면 및 제2 부분 제2 측면은 상기 제1 방향으로 제3 축을 따라 연장되는, 로우 셀 회로.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제2항에 있어서, 상기 제2 확산 영역 부분은, 상기 제2 축을 따라 배치된 제2 부분 단부를 더 포함하고,상기 제2 확산 영역 부분의 상기 제2 부분 단부는 상기 제1 확산 영역 부분의 상기 제1 부분 제1 측면에 직교하는, 로우 셀 회로.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4항에 있어서, 상기 제2 부분 제1 측면은 상기 제2 부분 단부에 직교하는, 로우 셀 회로.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에 있어서, 상기 제1 게이트는 더미 게이트를 포함하는, 로우 셀 회로.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6항에 있어서, 상기 제1 방향 및 상기 제2 방향에 직교하는 수직 방향으로 상기 제1 게이트 내에 그리고 상기 확산 영역 위에 배치된 나노시트를 더 포함하는, 로우 셀 회로.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7항에 있어서, 상기 나노시트는,상기 제1 폭을 갖는 제1 나노시트 부분;상기 제2 폭을 갖는 제2 나노시트 부분; 및상기 제1 나노시트 부분과 상기 제2 나노시트 부분 사이의 직각 코너를 포함하는, 로우 셀 회로.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제7항에 있어서, 상기 나노시트는 상기 확산 영역과 동일한 재료를 포함하는, 로우 셀 회로.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제2항에 있어서,상기 제1 게이트 제1 측면에 인접한 상기 확산 영역 상에 상기 제2 방향으로 제4 축을 따라 배치된 제2 게이트로서, 상기 제2 게이트는 제2 게이트 제1 측면 및 제2 게이트 제2 측면을 포함하는, 상기 제2 게이트; 및상기 제2 게이트 제1 측면과 상기 제2 게이트 제2 측면 사이에 배치된 제1 나노시트를 더 포함하는, 로우 셀 회로.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10항에 있어서, 상기 나노시트는 상기 제2 방향으로 상기 제1 폭을 갖는, 로우 셀 회로.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제10항에 있어서,상기 제1 게이트 제2 측면에 인접한 상기 확산 영역 상에 상기 제2 방향으로 상기 제4 축을 따라 배치된 제3 게이트를 더 포함하고, 상기 제3 게이트는, 제3 게이트 제1 측면; 제3 게이트 제2 측면; 및 상기 제3 게이트 제1 측면과 상기 제3 게이트 제2 측면 사이에 배치된 제2 나노시트를 포함하는, 로우 셀 회로.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12항에 있어서, 상기 제2 나노시트는 상기 제2 방향으로 상기 제2 폭을 갖는, 로우 셀 회로.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제10항에 있어서,상기 제1 확산 영역 부분은 상기 제1 게이트 제1 측면과 상기 제2 게이트 제2 측면 사이에서 연장되고;상기 제1 부분 제1 측면 및 상기 제1 부분 제2 측면은 각각, 상기 제1 게이트 제1 측면 및 상기 제2 게이트 제2 측면에 직교하는, 로우 셀 회로.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제10항에 있어서, 상기 제1 확산 영역 부분 상의 상기 제1 게이트와 상기 제2 게이트 사이에 배치된 제1 소스/드레인 영역을 더 포함하고, 상기 제1 소스/드레인 영역은 상기 제1 나노시트에 전기적으로 커플링되는, 로우 셀 회로.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제12항에 있어서,상기 제2 확산 영역 부분은 상기 제1 게이트 제2 측면과 상기 제3 게이트 제1 측면 사이에서 연장되고;상기 제2 부분 제1 측면 및 상기 제2 부분 제2 측면은 각각, 상기 제1 게이트 제2 측면 및 상기 제3 게이트 제1 측면에 직교하는, 로우 셀 회로.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제12항에 있어서, 상기 제2 확산 영역 부분 상의 상기 제1 게이트 제2 측면과 상기 제3 게이트 제1 측면 사이에 배치된 제2 소스/드레인 영역을 더 포함하고, 상기 제2 소스/드레인 영역은 상기 제2 나노시트에 전기적으로 커플링되는, 로우 셀 회로.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제2항에 있어서, 상기 제1 부분 제1 측면, 상기 제1 부분 제2 측면, 상기 제2 부분 제1 측면, 및 상기 제2 부분 제2 측면은, 상기 제1 방향 및 상기 제2 방향에 직교하는 수직 방향으로 연장되는 표면들을 포함하는, 로우 셀 회로.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제1항에 있어서, 집적 회로(IC)에 통합되는, 로우 셀 회로.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제1항에 있어서, 셋탑 박스; 엔터테인먼트 유닛; 내비게이션 디바이스; 통신 디바이스; 고정 위치 데이터 유닛; 이동 위치 데이터 유닛; 글로벌 포지셔닝 시스템(GPS) 디바이스; 모바일 폰; 셀룰러 폰; 스마트 폰; 세션 개시 프로토콜(SIP) 폰; 태블릿; 패블릿; 서버; 컴퓨터; 휴대용 컴퓨터; 모바일 컴퓨팅 디바이스; 웨어러블 컴퓨팅 디바이스; 데스크탑 컴퓨터; 개인용 디지털 보조기(PDA); 모니터; 컴퓨터 모니터; 텔레비전; 튜너; 라디오; 위성 라디오; 뮤직 플레이어; 디지털 뮤직 플레이어; 휴대용 뮤직 플레이어; 디지털 비디오 플레이어; 비디오 플레이어; 디지털 비디오 디스크(DVD) 플레이어; 휴대용 디지털 비디오 플레이어; 자동차; 차량 컴포넌트; 항공전자 시스템들; 드론; 및 멀티콥터로 이루어진 그룹으로부터 선택되는 디바이스에 통합되는, 로우 셀 회로.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 로우 셀 회로를 제조하는 방법으로서,기판 상에 확산 영역을 형성하는 단계로서, 상기 확산 영역은 제1 방향으로 제1 축을 따라 각각 배치된, 제1 확산 영역 부분 및 제2 확산 영역 부분을 포함하고, 상기 기판 상에 상기 확산 영역을 형성하는 단계는, 상기 제1 방향에 직교하는 제2 방향으로 제2 축을 따라 교차하는, 상기 제1 확산 영역 부분 및 상기 제2 확산 영역 부분을 형성하는 단계; 상기 제2 방향으로 제1 폭을 갖는 상기 제1 확산 영역 부분을 형성하는 단계; 및 상기 제2 방향으로 상기 제1 폭보다 큰 제2 폭을 갖는 상기 제2 확산 영역 부분을 형성하는 단계를 더 포함하는, 상기 기판 상에 상기 확산 영역을 형성하는 단계; 및상기 확산 영역 상에 상기 제2 축을 따라 제1 게이트를 형성하는 단계로서, 상기 제1 게이트는 상기 제1 확산 영역 부분 상의 제1 게이트 제1 측면 및 상기 제2 확산 영역 부분 상의 제1 게이트 제2 측면을 포함하는, 상기 제1 게이트를 형성하는 단계를 포함하는, 로우 셀 회로를 제조하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제21항에 있어서,상기 제1 확산 영역 부분을 형성하는 단계는, 제1 프로세스에서 상기 제1 확산 영역 부분을 형성하는 단계로서, 상기 제1 확산 영역 부분은,  상기 제1 방향으로 제3 축을 따라 연장되는 제1 부분 제1 측면; 및  상기 제1 부분 제1 측면에 평행한 제1 부분 제2 측면을 포함하는, 상기 제1 프로세스에서 상기 제1 확산 영역 부분을 형성하는 단계; 및 제2 프로세스에서 상기 제2 확산 영역 부분을 형성하는 단계로서, 상기 제2 확산 영역 부분은,  상기 제1 방향으로 상기 제3 축을 따라 연장되는 제2 부분 제1 측면;  상기 제2 부분 제1 측면에 평행한 제2 부분 제2 측면; 및  상기 제2 축을 따라 그리고 상기 제1 부분 제1 측면에 대해 직각으로 배치된 제2 부분 단부를 포함하는, 상기 제2 프로세스에서 상기 제2 확산 영역 부분을 형성하는 단계를 포함하는, 로우 셀 회로를 제조하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제22항에 있어서,상기 제1 방향으로 연장되는 제4 축을 따라 배치된 제1 에지를 포함하는 하드 마스크를 형성하는 단계; 및상기 하드 마스크의 상기 제1 에지와 중첩하는 상기 제2 확산 영역 부분에 대한 패턴을 형성하는 단계를 더 포함하는, 로우 셀 회로를 제조하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 집적 회로(IC)로서,기판 상에 배치된 로직 회로를 포함하고, 상기 로직 회로는 복수의 로우 셀 회로들을 포함하고, 각각의 로우 셀 회로는: 기판 상의 확산 영역으로서, 상기 확산 영역은 제1 방향으로 제1 축을 따라 각각 배치된, 제1 확산 영역 부분 및 제2 확산 영역 부분을 포함하고,  상기 제1 확산 영역 부분 및 상기 제2 확산 영역 부분은, 상기 제1 방향에 직교하는 제2 방향으로 제2 축을 따라 교차하고;  상기 제1 확산 영역 부분은 상기 제2 방향으로 제1 폭을 갖고; 그리고  상기 제2 확산 영역 부분은 상기 제2 방향으로 상기 제1 폭보다 큰 제2 폭을 갖는, 상기 확산 영역; 및 상기 확산 영역 상에 상기 제2 축을 따라 배치된 제1 게이트로서, 상기 제1 게이트는 상기 제1 확산 영역 부분 상의 제1 게이트 제1 측면 및 상기 제2 확산 영역 부분 상의 제1 게이트 제2 측면을 포함하는, 상기 제1 게이트를 포함하는, 집적 회로(IC).</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니아주 샌 디에고 모어하우스 드라이브 ****</address><code>519980804600</code><country>미국</country><engName>Qualcomm Incorporated</engName><name>퀄컴 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country>미국</country><engName>YANG, HAINING</engName><name>양 하이닝</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country>미국</country><engName>BAO, JUNJING</engName><name>바오 쥔징</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country>대한민국</country><engName>PARK, HYUNWOO</engName><name>박 현우</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country>대한민국</country><engName>LIM, KWANYONG</engName><name>임 관용</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 강남대로 **길 **(역삼동, 케이피빌딩)</address><code>920011000013</code><country>대한민국</country><engName>Koreana Patent Firm</engName><name>특허법인코리아나</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2023.03.23</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>18/189,045</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2025.09.15</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-1057103-19</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2025.10.27</receiptDate><receiptNumber>1-5-2025-0179310-40</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020257030811.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93e7f8f40b21920a1b2ce5fa711f47814fe70725c33c27a9dc26bf0df8811c508aec982604a66c2b4255d280edb14c173f9a24721182449b83</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfe749ab8b2582ebbb413dcdaa6b6046b3a5d23abafc0af82261db0cf7a162fba65e1721f6e997340dd7484622ac0817a0677eb31d4399c096</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>