<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 17:53:16.5316</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2021.09.10</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-7011407</applicationNumber><claimCount>45</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>언더-디스플레이 카메라 및 센서 제어</inventionTitle><inventionTitleEng>UNDER-DISPLAY CAMERA AND SENSOR CONTROL</inventionTitleEng><openDate>2023.06.20</openDate><openNumber>10-2023-0088690</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.08.22</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2023.04.03</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 23/63</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 23/62</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 23/67</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 23/69</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 7/14</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 23/57</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 23/53</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 23/45</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 5/272</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/01</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/04842</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/04883</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/16</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2024.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 3/40</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 11/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2011.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 13/80</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04M 1/02</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2021.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04M 1/724</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 언더-디스플레이 카메라는 모바일 디바이스의 디스플레이 하부에 위치된다. 언더-디스플레이 카메라는 디스플레이의 부분을 통과하는 광을 사용하여 이미지를 캡처한다. 모바일 디바이스는 디스플레이 상에 디스플레이 이미지를 디스플레이하고, 디스플레이 이미지는 이미지에 기초한다. 모바일 디바이스는 디스플레이의 부분과 오버랩하는 디스플레이의 표시자 영역 상에 디스플레이 이미지 위에 오버레이된 표시자를 디스플레이한다. 표시자는 카메라의 포지션을 식별할 수도 있다. 모바일 디바이스는 보다 최근에 캡처된 이미지가 폐색을 포함하는 경우 이전 디스플레이 이미지를 계속 디스플레이함으로써 카메라의 폐색을 보상할 수 있다. 모바일 디바이스는, 예를 들어 하드웨어 버튼들 및/또는 터치스크린 인터페이스 엘리먼트들을 사용하여, 카메라 폐색을 회피하기 위해 디스플레이 이미지의 영역들을 선택하는 대안의 방식들을 사용자들에게 제공할 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2022.04.21</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2022081283</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2021.09.10</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2021/049891</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 이미지 프로세싱을 위한 장치로서,메모리; 및상기 메모리에 커플링된 하나 이상의 프로세서를 포함하고, 상기 하나 이상의 프로세서는, 카메라에 의해 수신된 입사광에 기초하여 상기 카메라에 의해 캡처된 이미지를 수신하는 것으로서, 상기 카메라는 상기 카메라에 도달하기 전에 디스플레이의 부분을 통과하는 상기 입사광을 수신하도록 상기 디스플레이에 대해 포지셔닝되는, 상기 이미지를 수신하고; 상기 디스플레이 상에, 상기 이미지에 기초하는 디스플레이 이미지를 디스플레이하며; 그리고 상기 디스플레이가 상기 디스플레이 이미지를 디스플레이하는 동안 상기 디스플레이의 표시자 영역에서 상기 디스플레이 이미지 위에 오버레이된 표시자를 디스플레이하는 것으로서, 상기 표시자 영역은 상기 디스플레이의 상기 부분의 적어도 서브세트를 포함하는, 상기 표시자를 디스플레이하도록 구성되는, 이미지 프로세싱을 위한 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제 1 항에 있어서, 상기 장치는 모바일 디바이스, 무선 통신 디바이스 및 카메라 디바이스 중 적어도 하나인, 이미지 프로세싱을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제 1 항에 있어서, 상기 장치는 상기 카메라 및 상기 디스플레이 중 적어도 하나를 포함하는, 이미지 프로세싱을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제 1 항에 있어서, 상기 디스플레이의 상기 표시자 영역 및 상기 표시자 중 적어도 하나는 적어도 상기 카메라의 렌즈의 영역만큼 큰, 이미지 프로세싱을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제 1 항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서는 추가로, 입력을 수신하도록 구성되고, 상기 표시자는 상기 입력의 수신에 응답하여 상기 표시자 영역 위에 디스플레이되는, 이미지 프로세싱을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제 5 항에 있어서, 상기 입력은 상기 디스플레이의 터치-감지 터치스크린 표면의 터치, 상기 디스플레이의 상기 터치-감지 터치스크린 표면에 걸친 미리정의된 제스처, 상기 디스플레이 위의 호버(hover), 상기 디스플레이 위의 미리정의된 제스처, 마이크로폰에 의해 기록된 미리정의된 문구를 인용하는 음성 입력 중 적어도 하나를 포함하는, 이미지 프로세싱을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제 1 항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서는 추가로,스케일링 및 크로핑 중 적어도 하나를 사용하여 상기 이미지의 사이즈를 수정함으로써 상기 디스플레이 이미지를 생성하도록 구성되는, 이미지 프로세싱을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제 7 항에 있어서, 상기 이미지의 사이즈를 수정하는 것은, 상기 디스플레이 이미지가 상기 표시자 영역 이외의 상기 디스플레이 상에 디스플레이되도록 상기 이미지의 사이즈를 수정하는 것을 포함하는, 이미지 프로세싱을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제 1 항에 있어서, 상기 표시자는 상기 디스플레이의 상기 부분의 적어도 일부 주위의 형상을 포함하는, 이미지 프로세싱을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제 1 항에 있어서,상기 표시자는 애니메이팅되는, 이미지 프로세싱을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제 1 항에 있어서, 상기 디스플레이가 상기 디스플레이 이미지를 디스플레이하는 동안 상기 표시자 영역에서 상기 디스플레이 이미지 위에 오버레이된 상기 표시자를 디스플레이하는 것은 상기 표시자를 상기 디스플레이 이미지와 병합하도록 상기 디스플레이 이미지를 수정하는 것을 포함하는, 이미지 프로세싱을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제 1 항에 있어서,상기 디스플레이는 터치스크린인, 이미지 프로세싱을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제 1 항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서는 추가로,상기 디스플레이 상의 이미지 캡처 사용자 인터페이스 (UI) 영역 위에 이미지 캡처 UI 엘리먼트를 디스플레이하고; 상기 이미지 캡처 UI 영역에서 입력을 수신하는 것으로서, 상기 입력은 터치 입력, 호버 입력 및 제스처 입력 중 하나인, 상기 입력을 수신하고; 상기 이미지 캡처 UI 영역에서 상기 입력을 수신하는 것에 응답하여 상기 카메라에 의해 캡처된 제 2 이미지를 수신하며; 그리고 상기 제 2 이미지를 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체에 저장하도록 구성되는, 이미지 프로세싱을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제 1 항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서는 추가로,영역 선택 사용자 인터페이스 (UI) 영역에서 입력을 수신하는 것으로서, 상기 입력은 터치 입력, 호버 입력 및 제스처 입력 중 하나인, 상기 입력을 수신하고; 그리고상기 영역 선택 UI 영역에서 상기 입력을 수신하는 것에 응답하여 상기 디스플레이 이미지의 선택 영역을 선택하는 것으로서, 상기 영역 선택 UI 영역은 상기 디스플레이 이미지의 상기 선택 영역과 구별되는, 상기 선택 영역을 선택하도록 구성되는, 이미지 프로세싱을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제 14 항에 있어서, 상기 디스플레이 이미지의 상기 선택 영역은, 적어도 상기 표시자 영역의 적어도 부분을 포함하는, 이미지 프로세싱을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제 14 항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서는 추가로,상기 선택 영역의 선택에 응답하여 상기 디스플레이 이미지의 상기 선택 영역에 기초하여 결정되는 특정 설정으로 상기 카메라와 연관된 이미지 캡처 파라미터를 설정하도록 구성되고, 상기 이미지 캡처 파라미터는 포커스 및 노출 파라미터 중 적어도 하나를 포함하는, 이미지 프로세싱을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제 14 항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서는 추가로,상기 선택 영역의 선택에 응답하여 상기 디스플레이 이미지의 상기 선택 영역에 기초하여 결정되는 특정 설정으로 이미지 프로세싱 속성을 설정하도록 구성되고, 상기 이미지 프로세싱 속성은 밝기, 콘트라스트, 채도(color saturation), 톤, 화이트 밸런스, 블랙 밸런스, 블랙 레벨 보상, 레벨, 감마 보정, 이득, 컬러 보정, 노이즈 필터, 선명도, 블러링, 및 적목(red eye) 보정 중 하나인, 이미지 프로세싱을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제 14 항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서는 추가로,상기 영역 선택 UI 영역에 영역 선택 UI 엘리먼트를 디스플레이하도록 구성되는, 이미지 프로세싱을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제 18 항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서는 추가로,상기 선택 영역의 적어도 부분의 사본을 묘사하기 위해 상기 영역 선택 UI 엘리먼트를 생성하도록 구성되는, 이미지 프로세싱을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제 1 항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서는 추가로,상기 이미지의 캡처 후에 상기 카메라에 의해 캡처된 제 2 이미지를 수신하고;상기 제 2 이미지가 폐색에 의해 폐색된다고 결정하며; 그리고상기 제 2 이미지가 상기 폐색에 의해 폐색된다고 결정하는 것에 응답하여 상기 디스플레이 상에 상기 디스플레이 이미지를 디스플레이하도록 구성되는, 이미지 프로세싱을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제 20 항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서는 추가로,입력을 수신하는 것으로서, 상기 폐색은 상기 입력의 수신과 연관되고, 상기 입력은 터치 입력, 호버 입력 및 제스처 입력 중 하나인, 상기 입력을 수신하고;상기 입력에 기초하여 상기 디스플레이 이미지의 선택 영역을 선택하고;상기 디스플레이 이미지의 상기 선택 영역에 기초하여 설정을 결정하고; 상기 설정을 적용하며; 그리고상기 설정이 적용되는 동안 및 상기 제 2 이미지의 캡처 후에 상기 카메라에 의해 캡처된 제 3 이미지를 수신하도록 구성되는, 이미지 프로세싱을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제 1 항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서는 추가로,제 2 카메라에 의해 수신된 2차 입사광에 기초하여 상기 제 2 카메라에 의해 캡처된 제 2 이미지를 수신하도록 구성되고, 상기 제 2 카메라는 상기 제 2 카메라에 도달하기 전에 상기 디스플레이의 제 2 부분을 통과하는 상기 2차 입사광을 수신하도록 상기 디스플레이에 대해 포지셔닝되는, 이미지 프로세싱을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제 22 항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서는 추가로,상기 제 2 이미지가 폐색에 의해 폐색된다고 결정하도록 구성되고, 상기 제 2 이미지가 상기 폐색에 의해 폐색된다고 결정하는 것에 응답하여 상기 디스플레이 이미지가 디스플레이되는, 이미지 프로세싱을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제 22 항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서는 추가로,상기 이미지 및 상기 제 2 이미지에 기초하여 상기 디스플레이 이미지를 생성하도록 구성되는, 이미지 프로세싱을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제 22 항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서는 추가로,상기 이미지 및 상기 제 2 이미지를 프로세싱함으로써 상기 이미지 및 상기 제 2 이미지에 묘사된 하나 이상의 오브젝트에 대응하는 깊이 정보를 결정하도록 구성되는, 이미지 프로세싱을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 프로세싱 방법으로서, 카메라에 의해 수신된 입사광에 기초하여 상기 카메라에 의해 캡처된 이미지를 수신하는 단계로서, 상기 카메라는 상기 카메라에 도달하기 전에 디스플레이의 부분을 통과하는 상기 입사광을 수신하도록 상기 디스플레이에 대해 포지셔닝되는, 상기 이미지를 수신하는 단계;상기 디스플레이 상에, 상기 이미지에 기초하는 디스플레이 이미지를 디스플레이하는 단계; 및상기 디스플레이가 상기 디스플레이 이미지를 디스플레이하는 동안 상기 디스플레이의 표시자 영역에서 상기 디스플레이 이미지 위에 오버레이된 표시자를 디스플레이하는 단계로서, 상기 표시자 영역은 상기 디스플레이의 상기 부분의 적어도 서브세트를 포함하는, 상기 표시자를 디스플레이하는 단계를 포함하는, 프로세싱 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제 26 항에 있어서, 상기 방법은 상기 카메라 및 상기 디스플레이를 포함하는 모바일 디바이스에 의해 수행되는, 프로세싱 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제 26 항에 있어서, 상기 디스플레이의 상기 표시자 영역 및 상기 표시자 중 적어도 하나는 적어도 상기 카메라의 렌즈의 영역만큼 큰, 프로세싱 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제 26 항에 있어서,입력을 수신하는 단계를 더 포함하고, 상기 표시자는 상기 입력의 수신에 응답하여 상기 표시자 영역 위에 오버레이되어 디스플레이되는, 프로세싱 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제 29 항에 있어서, 상기 입력은 상기 디스플레이의 터치-감지 터치스크린 표면의 터치, 상기 디스플레이의 상기 터치-감지 터치스크린 표면에 걸친 미리정의된 제스처, 상기 디스플레이 위의 호버(hover), 상기 디스플레이 위의 미리정의된 제스처, 마이크로폰에 의해 기록된 미리정의된 문구를 인용하는 음성 입력 중 적어도 하나를 포함하는, 프로세싱 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제 26 항에 있어서,스케일링 및 크로핑 중 적어도 하나를 사용하여 상기 이미지의 사이즈를 수정함으로써 상기 디스플레이 이미지를 생성하는 단계를 더 포함하고, 상기 이미지의 사이즈를 수정하는 것은 상기 디스플레이 이미지가 상기 표시자 영역 이외의 상기 디스플레이 상에 디스플레이되도록 상기 이미지의 사이즈를 수정하는 것을 포함하는, 프로세싱 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제 26 항에 있어서, 상기 표시자는 상기 디스플레이의 상기 부분의 적어도 일부 주위의 형상을 포함하는, 프로세싱 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제 26 항에 있어서, 상기 디스플레이가 상기 디스플레이 이미지를 디스플레이하는 동안 상기 표시자 영역에서 상기 디스플레이 이미지 위에 오버레이된 상기 표시자를 디스플레이하는 것은 상기 표시자를 상기 디스플레이 이미지와 병합하도록 상기 디스플레이 이미지를 수정하는 것을 포함하는, 프로세싱 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제 26 항에 있어서,상기 디스플레이는 터치스크린인, 프로세싱 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제 26 항에 있어서,상기 디스플레이 이미지의 이미지 캡처 사용자 인터페이스 (UI) 영역 위에 이미지 캡처 UI 엘리먼트를 디스플레이하는 단계; 상기 이미지 캡처 UI 영역에서 입력을 수신하는 단계로서, 상기 입력은 터치 입력, 호버 입력 및 제스처 입력 중 하나인, 상기 입력을 수신하는 단계; 상기 이미지 캡처 UI 영역에서 상기 입력을 수신하는 것에 응답하여 상기 카메라에 의해 캡처된 제 2 이미지를 수신하는 단계; 및상기 제 2 이미지를 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체에 저장하는 단계를 더 포함하는, 프로세싱 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제 26 항에 있어서,영역 선택 사용자 인터페이스 (UI) 영역에서 입력을 수신하는 단계로서, 상기 입력은 터치 입력, 호버 입력 및 제스처 입력 중 하나인, 상기 입력을 수신하는 단계; 및상기 영역 선택 UI 영역에서 상기 입력을 수신하는 것에 응답하여 상기 디스플레이 이미지의 선택 영역을 선택하는 단계로서, 상기 영역 선택 UI 영역은 상기 디스플레이 이미지의 상기 선택 영역과 구별되는, 상기 선택 영역을 선택하는 단계를 더 포함하는, 프로세싱 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제 36 항에 있어서, 상기 디스플레이 이미지의 상기 선택 영역은, 상기 표시자 영역의 적어도 부분을 포함하는, 프로세싱 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제 37 항에 있어서,상기 선택 영역의 선택에 응답하여 상기 디스플레이 이미지의 상기 선택 영역에 기초하여 결정되는 특정 설정으로 이미지 캡처 파라미터를 설정하는 단계를 더 포함하고, 상기 이미지 캡처 파라미터는 포커스 및 노출 파라미터 중 적어도 하나를 포함하는, 프로세싱 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제 37 항에 있어서,상기 선택 영역의 선택에 응답하여 상기 디스플레이 이미지의 상기 선택 영역에 기초하여 결정되는 특정 설정으로 이미지 프로세싱 속성을 설정하는 단계를 더 포함하고, 상기 이미지 프로세싱 속성은 화이트 밸런스, 블랙 레벨 보상, 감마 보정, 이득, 컬러 보정, 채도, 노이즈 필터, 콘트라스트 제어, 밝기 제어, 톤 매핑, 선명도, 블러링, 및 적목 보정 중 하나인, 프로세싱 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제 26 항에 있어서,상기 이미지의 캡처 후에 상기 카메라에 의해 캡처된 제 2 이미지를 수신하는 단계;상기 제 2 이미지가 폐색에 의해 폐색된다고 결정하는 단계; 및상기 제 2 이미지가 상기 폐색에 의해 폐색된다고 결정하는 것에 응답하여 상기 디스플레이 상에 상기 디스플레이 이미지를 디스플레이하는 단계를 더 포함하는, 프로세싱 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제 40 항에 있어서,입력을 수신하는 단계로서, 상기 폐색은 상기 입력의 수신과 연관되고, 상기 입력은 터치 입력, 호버 입력 및 제스처 입력 중 하나인, 상기 입력을 수신하는 단계;상기 입력에 기초하여 상기 디스플레이 이미지의 선택 영역을 선택하는 단계;상기 디스플레이 이미지의 상기 선택 영역에 기초하여 설정을 결정하는 단계; 상기 설정을 적용하는 단계; 및상기 설정이 적용되는 동안 및 상기 제 2 이미지의 캡처 후에 상기 카메라에 의해 캡처된 제 3 이미지를 수신하는 단계를 더 포함하는, 프로세싱 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 제 26 항에 있어서,제 2 카메라에 의해 수신된 2차 입사광에 기초하여 상기 제 2 카메라에 의해 캡처된 제 2 이미지를 수신하는 단계를 더 포함하고, 상기 제 2 카메라는 상기 제 2 카메라에 도달하기 전에 상기 디스플레이의 제 2 부분을 통과하는 상기 2차 입사광을 수신하도록 상기 디스플레이에 대해 포지셔닝되는, 프로세싱 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 제 42 항에 있어서,상기 제 2 이미지가 폐색에 의해 폐색된다고 결정하는 단계를 더 포함하고, 상기 제 2 이미지가 상기 폐색에 의해 폐색된다고 결정하는 것에 응답하여 상기 디스플레이 이미지가 디스플레이되는, 프로세싱 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 제 42 항에 있어서,상기 이미지 및 상기 제 2 이미지를 프로세싱함으로써 상기 이미지 및 상기 제 2 이미지에 묘사된 하나 이상의 오브젝트에 대응하는 깊이 정보를 결정하는 단계를 더 포함하는, 프로세싱 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 명령들이 저장된 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서,상기 명령들은, 하나 이상의 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 하나 이상의 프로세서로 하여금,카메라에 의해 수신된 입사광에 기초하여 상기 카메라에 의해 캡처된 이미지를 수신하게 하는 것으로서, 상기 카메라는 상기 카메라에 도달하기 전에 디스플레이의 부분을 통과하는 상기 입사광을 수신하도록 상기 디스플레이에 대해 포지셔닝되는, 상기 이미지를 수신하게 하고;상기 디스플레이 상에, 상기 이미지에 기초하는 디스플레이 이미지를 디스플레이하게 하며; 그리고상기 디스플레이가 상기 디스플레이 이미지를 디스플레이하는 동안 상기 디스플레이의 표시자 영역에서 상기 디스플레이 이미지 위에 오버레이된 표시자를 디스플레이하게 하는 것으로서, 상기 표시자 영역은 상기 디스플레이의 상기 부분의 적어도 서브세트를 포함하는, 상기 표시자를 디스플레이하게 하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체. </claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니아주 샌 디에고 모어하우스 드라이브 ****</address><code>519980804600</code><country>미국</country><engName>Qualcomm Incorporated</engName><name>퀄컴 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>GUMMADI, BAPINEEDU CHOWDARY</engName><name>굼마디 바피네두 쵸우다리 </name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>NIKHARA, SOMAN GANESH</engName><name>니카라 소만 가네쉬</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>KADAMBALA, RAVI SHANKAR</engName><name>카담발라 라비 샨카르</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 강남대로 **길 **(역삼동, 케이피빌딩)</address><code>920011000013</code><country>대한민국</country><engName>Koreana Patent Firm</engName><name>특허법인코리아나</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.10.12</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/068,412</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2023.04.03</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0374779-40</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2023.05.17</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0079143-29</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.08.22</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0915850-19</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사유예신청]결정 보류신청서·심사유예신청서</documentName><receiptDate>2024.08.22</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0915851-65</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020237011407.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93a5c3dfd9664251be84a4cbbac700469dce2682c2cdb05e40d62f8f3927a3c608f02e78838f5fed1fa0f42bde0849f04b1ca3eb466c15f6db</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cffe91b3934a3fffb5e0835f22c09e5cf43d9d7846acdda86e016083b08f1347bff16371b72836f2c92c5c6afa23059935146e6b909cc1d9dc</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>