<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:40:26.4026</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.08.15</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7010571</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>핸드크래프티드 증강 현실 경험들</inventionTitle><inventionTitleEng>HANDCRAFTED AUGMENTED REALITY EXPERIENCES</inventionTitleEng><openDate>2024.04.30</openDate><openNumber>10-2024-0056558</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.07.31</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.03.28</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2011.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 19/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2011.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 19/20</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/04815</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 핸드크래프티드 AR 경험을 생성하기 위한 증강 현실(AR) 시스템들, 디바이스들, 매체들 및 방법들이 설명된다. 핸드크래프티드 AR 경험들은 장면의 이미지들을 캡처하며, 객체 수용 표면 및 대응 표면 좌표들을 식별하며, 주 객체 좌표들의 적어도 하나의 세트와 연관된 커스터마이징 가능한 AR 주 객체를 식별하며, 객체 수용 표면에 인접하게 포지셔닝하기 위한 커스터마이징 가능한 AR 주 객체를 포함하는 AR 오버레이들을 생성하며, AR 오버레이들을 제시하며, 커스터마이제이션 커맨드들을 수신하며, 커스터마이제이션 커맨드들에 대한 응답으로 커스터마이징 가능한 AR 주 객체와 연관된 커스터마이제이션들을 포함하는 핸드크래프티드 AR 오버레이들을 생성하며, 핸드크래프티드 AR 오버레이들을 제시하며, 핸드크래프티드 AR 오버레이들을 기록하며, 기록된 오버레이들을 포함하는 핸드크래프티드 AR 파일을 생성하며 그리고 핸드크래프티드 AR 파일을 송신함으로써 생성된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.03.09</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023034009</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.08.15</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2022/040305</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 핸드크래프티드 AR 경험을 생성하기 위한 증강 현실(AR) 디바이스로서,시야 내의 장면의 이미지들을 캡처하도록 구성된 카메라 시스템;디스플레이 상에 AR 오버레이들을 제시하도록 구성된 디스플레이 시스템 — 상기 디스플레이는 카메라 시스템 시야에 대응하는 뷰잉 영역(viewing area)을 가짐 —;사용자로부터의 입력을 수신하도록 구성된 사용자 입력 시스템; 및상기 카메라 시스템, 상기 디스플레이 시스템, 및 상기 사용자 입력 시스템에 커플링된 프로세서를 포함하며;상기 프로세서는, 상기 카메라 시스템을 통해 상기 장면의 이미지들을 캡처하며; 상기 장면 내 객체 수용 표면 및 대응 표면 좌표들을 식별하며; 상기 사용자 입력 시스템을 통해 수신된 입력에 대한 응답으로, 커스터마이징 가능한 AR 주 객체를 식별하며 — 상기 커스터마이징 가능한 AR 주 객체는 주 객체 좌표들의 적어도 하나의 세트와 연관됨 —; 상기 장면 내 주 객체 좌표들 및 표면 좌표들에 대한 응답으로 상기 객체 수용 표면에 인접하게 포지셔닝하기 위한 상기 커스터마이징 가능한 AR 주 객체를 포함하는 AR 오버레이들을 생성하며; 상기 디스플레이 시스템을 통해 상기 AR 오버레이들을 제시하며; 상기 사용자 입력 시스템을 통해 커스터마이제이션 커맨드들을 수신하며; 상기 장면 내 주 객체 좌표들 및 표면 좌표들에 대한 응답으로 상기 객체 수용 표면에 인접하게 포지셔닝하기 위해 상기 커스터마이제이션 커맨드들에 대한 응답으로 상기 커스터마이징 가능한 AR 주 객체와 연관된 커스터마이제이션들을 포함하는 핸드크래프티드 AR 오버레이들을 생성하며; 상기 디스플레이 시스템을 통해 상기 핸드크래프티드 AR 오버레이들을 제시하며; 상기 핸드크래프티드 AR 오버레이들을 기록하며; 상기 기록된 오버레이들을 포함하는 핸드크래프티드 AR 파일을 생성하며; 그리고 상기 핸드크래프티드 AR 파일을 송신하도록 구성되는, 핸드크래프티드 AR 경험을 생성하기 위한 증강 현실(AR) 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1 항에 있어서, 상기 커스터마이징 가능한 AR 주 객체는 이미지 수신 영역을 포함하며;상기 커스터마이제이션 커맨드들을 수신하기 위해, 상기 프로세서는, 상기 이미지 수신 영역에 대한 이미지 선택을 수신하며; 그리고 상기 이미지 선택에 대한 응답으로 상기 이미지를 획득하도록 구성되며;상기 핸드크래프티드 AR 오버레이들을 생성하기 위해, 상기 프로세서는 상기 획득된 이미지를 상기 이미지 수신 영역에 적용하도록 구성되는, 핸드크래프티드 AR 경험을 생성하기 위한 증강 현실(AR) 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2 항에 있어서, 상기 이미지 선택은 상기 장면의 적어도 일부의 이미지를 획득하기 위한 카메라 선택이며;상기 프로세서는 수정된 이미지를 상기 이미지 수신 영역에 적용하기 전에 상기 커스터마이제이션 커맨드들에 대한 응답으로 이미지를 수정하도록 추가로 구성되는, 핸드크래프티드 AR 경험을 생성하기 위한 증강 현실(AR) 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1 항에 있어서,상기 커스터마이제이션 커맨드들은 커스터마이제이션 액션들을 포함하며;상기 커스터마이제이션 커맨드들을 수신하기 위해, 상기 프로세서는 상기 커스터마이징 가능한 AR 주 객체에 대한 커스터마이제이션 액션 선택들을 수신하도록 구성되며;상기 핸드크래프티드 AR 오버레이들을 생성하기 위해, 상기 프로세서는 상기 커스터마이제이션 액션들을 상기 AR 주 객체에 적용하도록 구성되는, 핸드크래프티드 AR 경험을 생성하기 위한 증강 현실(AR) 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4 항에 있어서, 상기 커스터마이제이션 액션 선택들을 수신하기 위해, 상기 프로세서는 상기 커스터마이제이션 액션 선택들에 대한 응답으로 프로프 객체(prop object) 및 대응 프로프 좌표들을 식별하도록 구성되며;상기 핸드크래프티드 AR 오버레이들을 생성하기 위해, 상기 프로세서는 상기 프로프 객체에 대한 상기 AR 주 객체에 상기 커스터마이제이션 액션들을 적용하도록 구성되는, 핸드크래프티드 AR 경험을 생성하기 위한 증강 현실(AR) 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5 항에 있어서, 상기 프로프 객체는 AR 객체이며;상기 핸드크래프티드 AR 오버레이들을 생성하기 위해, 상기 프로세서는 적어도 하나의 커스터마이제이션 액션 선택에 대한 응답으로 상기 AR 주 객체의 액션들을 미러링하도록 구성되는, 핸드크래프티드 AR 경험을 생성하기 위한 증강 현실(AR) 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제5 항에 있어서, 상기 프로프 객체는 물리적 객체이며;상기 핸드크래프티드 AR 오버레이들을 생성하기 위해, 상기 프로세서는상기 주 객체 좌표들 및 상기 프로프 좌표들에 대한 응답으로 상기 물리적 객체에 인접하게 포지셔닝하기 위한 상기 커스터마이징 가능한 AR 주 객체를 포함하는 핸드크래프티드 AR 오버레이들을 생성하도록 구성되는, 핸드크래프티드 AR 경험을 생성하기 위한 증강 현실(AR) 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1 항에 있어서,상기 프로세서는, 오디오 개인화 선택을 수신하며; 오디오 옵션들을 제시하며; 상기 오디오 옵션들에 기반하여 선택들을 수신하며; 그리고 상기 오디오 선택들에 대한 응답으로 사운드트랙을 생성하도록 추가로 구성되며;상기 핸드크래프티드 AR 파일을 생성하기 위해, 상기 프로세서는 상기 사운드트랙을 더 포함하는, 핸드크래프티드 AR 경험을 생성하기 위한 증강 현실(AR) 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8 항에 있어서,오디오 입력을 수신하도록 구성된 오디오 시스템을 더 포함하며;상기 프로세서는 상기 오디오 입력을 기록하도록 추가로 구성되며;상기 프로세서는 상기 기록된 오디오 입력으로부터 상기 사운드트랙을 생성하는, 핸드크래프티드 AR 경험을 생성하기 위한 증강 현실(AR) 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제8 항에 있어서, 오디오 옵션들을 제시하고 선택들을 수신하기 위해, 상기 프로세서는,  오디오 검색 기준들을 수신하며; 상기 오디오 검색 기준들에 대응하는 오디오 콘텐츠 파일들을 제시하며; 그리고 상기 제시된 오디오 콘텐츠 파일들로부터의 오디오 콘텐츠 파일의 선택을 수신하도록 추가로 구성되며;상기 프로세서는 상기 선택된 오디오 콘텐츠 파일로부터 상기 사운드트랙을 생성하는, 핸드크래프티드 AR 경험을 생성하기 위한 증강 현실(AR) 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1 항의 AR 디바이스를 포함하는 핸드크래프티드 AR 시스템으로서,다른 카메라 시스템 - 상기 다른 카메라 시스템은 다른 카메라 시스템의 시야 내의 다른 장면의 이미지들을 캡처하도록 구성됨 — ;다른 디스플레이 시스템 — 상기 다른 디스플레이 시스템은 다른 디스플레이 시스템의 디스플레이 상에 AR 오버레이들을 제시하도록 구성되며, 상기 다른 디스플레이 시스템의 디스플레이는 상기 다른 카메라 시스템 시야에 대응하는 뷰잉 영역을 가짐 —;상기 다른 카메라 시스템 및 상기 다른 디스플레이 시스템에 커플링된 다른 프로세서를 포함하며;상기 프로세서는, 상기 핸드크래프티드 AR 파일을 수신하며; 상기 다른 카메라 시스템을 통해 상기 다른 장면의 이미지들을 캡처하며; 상기 다른 장면 내 다른 객체 수용 표면 및 대응 표면 좌표들을 식별하며;상기 다른 장면 내 주 객체 좌표들 및 표면 좌표들에 대한 응답으로 상기 다른 객체 수용 표면에 인접하게 포지셔닝하기 위한 상기 커스터마이징 가능한 AR 주 객체와 연관된 상기 커스터마이제이션들을 포함하는 핸드크래프티드 AR 오버레이들을 상기 핸드크래프티드 AR 파일로부터 생성하며; 그리고상기 다른 디스플레이 시스템을 통해 상기 핸드크래프티드 AR 오버레이들을 제시하도록 구성되는, 핸드크래프티드 AR 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 핸드크래프티드 증강 현실(AR) 경험을 생성하기 위한 방법으로서,카메라 시스템을 통해 장면의 이미지들을 캡처하는 단계;상기 장면 내 객체 수용 표면 및 대응 표면 좌표들을 식별하는 단계;사용자 입력 시스템을 통해 수신된 입력에 대한 응답으로 커스터마이징 가능한 AR 주 객체를 식별하는 단계 — 상기 커스터마이징 가능한 AR 주 객체는 주 객체 좌표들의 적어도 하나의 세트와 연관됨 —;상기 장면 내 주 객체 좌표들 및 표면 좌표들에 대한 응답으로 상기 객체 수용 표면에 인접하게 포지셔닝하기 위한 상기 커스터마이징 가능한 AR 주 객체를 포함하는 AR 오버레이들을 생성하는 단계;디스플레이 시스템을 통해 상기 AR 오버레이들을 제시하는 단계;사용자 입력 시스템을 통해 커스터마이제이션 커맨드들을 수신하는 단계;상기 장면 내 주 객체 좌표들 및 표면 좌표들에 대한 응답으로 상기 객체 수용 표면에 인접하게 포지셔닝하기 위해 상기 커스터마이제이션 커맨드들에 대한 응답으로 상기 커스터마이징 가능한 AR 주 객체와 연관된 커스터마이제이션들을 포함하는 핸드크래프티드 AR 오버레이들을 생성하는 단계;상기 디스플레이 시스템을 통해 상기 핸드크래프티드 AR 오버레이들을 제시하는 단계;상기 핸드크래프티드 AR 오버레이들을 기록하는 단계;상기 기록된 오버레이들을 포함하는 핸드크래프티드 AR 파일을 생성하는 단계; 및상기 핸드크래프티드 AR 파일을 송신하는 단계를 포함하는, 핸드크래프티드 증강 현실(AR) 경험을 생성하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12 항에 있어서, 상기 커스터마이징 가능한 AR 주 객체는 이미지 수신 영역을 포함하며;상기 커스터마이제이션 커맨드들을 수신하는 단계는, 상기 이미지 수신 영역에 대한 이미지 선택을 수신하는 단계; 및 상기 이미지 선택에 대한 응답으로 상기 이미지를 획득하는 단계를 포함하며;상기 핸드크래프티드 AR 오버레이들을 생성하는 단계는 상기 획득된 이미지를 상기 이미지 수신 영역에 적용하는 단계를 포함하는, 핸드크래프티드 증강 현실(AR) 경험을 생성하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제12 항에 있어서, 상기 커스터마이제이션 커맨드들은 커스터마이제이션 액션들을 포함하며;상기 커스터마이제이션 커맨드들을 수신하는 단계는 상기 커스터마이징 가능한 AR 주 객체에 대한 커스터마이제이션 액션 선택들을 수신하는 단계를 포함하며;상기 핸드크래프티드 AR 오버레이들을 생성하는 단계는 상기 커스터마이제이션 액션들을 상기 AR 주 객체에 적용하는 단계를 포함하는, 핸드크래프티드 증강 현실(AR) 경험을 생성하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14 항에 있어서,상기 커스터마이제이션 액션 선택들을 수신하는 단계는 상기 커스터마이제이션 액션 선택들에 대한 응답으로 프로프 객체(prop object) 및 대응 프로프 좌표들을 식별하는 단계를 포함하며;상기 핸드크래프티드 AR 오버레이들을 생성하는 단계는 상기 프로프 객체에 대한 상기 AR 주 객체에 상기 커스터마이제이션 액션들을 적용하는 단계를 포함하는, 핸드크래프티드 증강 현실(AR) 경험을 생성하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제15 항에 있어서, 상기 프로프 객체는 AR 객체이며; 상기 핸드크래프티드 AR 오버레이들을 생성하는 단계는 적어도 하나의 커스터마이제이션 액션 선택에 대한 응답으로 상기 AR 주 객체의 액션들을 미러링하는 단계를 포함하는, 핸드크래프티드 증강 현실(AR) 경험을 생성하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제15 항에 있어서, 상기 프로프 객체는 물리적 객체이며; 상기 핸드크래프티드 AR 오버레이들을 생성하는 단계는 상기 주 객체 좌표들 및 상기 프로프 좌표들에 대한 응답으로 상기 물리적 객체에 인접하게 포지셔닝하기 위한 상기 커스터마이징 가능한 AR 주 객체를 포함하는 핸드크래프티드 AR 오버레이들을 생성하는 단계를 포함하는, 핸드크래프티드 증강 현실(AR) 경험을 생성하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제12 항에 있어서,오디오 개인화 선택을 수신하는 단계;오디오 옵션들을 제시하는 단계;상기 오디오 옵션들에 기반하여 선택들을 수신하는 단계; 및 상기 오디오 선택들에 대한 응답으로 사운드트랙을 생성하는 단계를 더 포함하며;상기 핸드크래프티드 AR 파일을 생성하는 단계는 상기 사운드트랙을 포함하는 단계를 포함하는, 핸드크래프티드 증강 현실(AR) 경험을 생성하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제12 항에 있어서,상기 핸드크래프티드 AR 파일을 수신하는 단계;다른 카메라 시스템을 통해 다른 장면의 이미지들을 캡처하는 단계;상기 다른 장면 내 다른 객체 수용 표면 및 대응 표면 좌표들을 식별하는 단계;상기 다른 장면 내 주 객체 좌표들 및 표면 좌표들에 대한 응답으로 상기 다른 객체 수용 표면에 인접하게 포지셔닝하기 위한 상기 커스터마이징 가능한 AR 주 객체와 연관된 상기 커스터마이제이션들을 포함하는 핸드크래프티드 AR 오버레이들을 상기 핸드크래프티드 AR 파일로부터 생성하는 단계; 및 다른 디스플레이 시스템을 통해 상기 핸드크래프티드 AR 오버레이들을 제시하는 단계를 더 포함하는, 핸드크래프티드 증강 현실(AR) 경험을 생성하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 명령들을 포함하는 프로그램 코드를 저장한 비-일시적 컴퓨터-판독 가능 매체로서, 상기 명령들은, 실행될 때, 전자 프로세서로 하여금, 카메라 시스템을 통해 장면의 이미지들을 캡처하는 단계;상기 장면 내 객체 수용 표면 및 대응 표면 좌표들을 식별하는 단계;사용자 입력 시스템을 통해 수신된 입력에 대한 응답으로 커스터마이징 가능한 AR 주 객체를 식별하는 단계 — 상기 커스터마이징 가능한 AR 주 객체는 주 객체 좌표들의 적어도 하나의 세트와 연관됨 —;상기 장면 내 주 객체 좌표들 및 표면 좌표들에 대한 응답으로 상기 객체 수용 표면에 인접하게 포지셔닝하기 위한 상기 커스터마이징 가능한 AR 주 객체를 포함하는 AR 오버레이들을 생성하는 단계;디스플레이 시스템을 통해 상기 AR 오버레이들을 제시하는 단계;사용자 입력 시스템을 통해 커스터마이제이션 커맨드들을 수신하는 단계;상기 장면 내 주 객체 좌표들 및 표면 좌표들에 대한 응답으로 상기 객체 수용 표면에 인접하게 포지셔닝하기 위해 상기 커스터마이제이션 커맨드들에 대한 응답으로 상기 커스터마이징 가능한 AR 주 객체와 연관된 커스터마이제이션들을 포함하는 핸드크래프티드 AR 오버레이들을 생성하는 단계;상기 디스플레이 시스템을 통해 상기 핸드크래프티드 AR 오버레이들을 제시하는 단계;상기 핸드크래프티드 AR 오버레이들을 기록하는 단계;상기 기록된 오버레이들을 포함하는 핸드크래프티드 AR 파일을 생성하는 단계; 및상기 핸드크래프티드 AR 파일을 송신하는 단계를 수행하게 하도록 동작하는, 비-일시적 컴퓨터-판독 가능 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 ***** 캘리포니아주 산타 모니카 써티퍼스트 스트리트 ****</address><code>520140253774</code><country>미국</country><engName>SNAP INC.</engName><name>스냅 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아 ...</address><code> </code><country> </country><engName>CHEN, Tianying</engName><name>첸, 티앤잉</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아 ...</address><code> </code><country> </country><engName>CHONG, Timothy</engName><name>총, 티모시</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아 ...</address><code> </code><country> </country><engName>KRATZ, Sven</engName><name>크라츠, 스벤</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아 ...</address><code> </code><country> </country><engName>LIU, Fannie</engName><name>리우, 패니</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아 ...</address><code> </code><country> </country><engName>MONROY-HERNANDEZ, Andres</engName><name>몬로이-에르난데즈, 안드레스</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아 ...</address><code> </code><country> </country><engName>SEOW, Olivia</engName><name>서우, 올리비아</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아 ...</address><code> </code><country> </country><engName>THAM, Yu Jiang</engName><name>탐, 위 지앙</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아 ...</address><code> </code><country> </country><engName>VAISH, Rajan</engName><name>바이쉬, 라잔</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아 ...</address><code> </code><country> </country><engName>ZHANG, Lei</engName><name>장, 레이</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 중구 서소문로 **, *층(서소문동)</address><code>920241000417</code><country>대한민국</country><engName>NAM IP GROUP</engName><name>특허법인(유)남아이피그룹</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.09.01</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/239,700</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.03.28</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0349514-17</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.04.02</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0056896-31</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.07.31</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0872031-35</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247010571.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93e579713553f1981886c2fdb1a95129d17577e4bd0f73f82082220b005ac69c7f5f86ea4e070ec30168fdb2fd02118ef6b59cb20f4bd612ed</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfd77b540d52d3ff71c0650918e1ed1e5bf4f94f689088c54a4ed56b90ac1fb286feefd02e6c7175a053c940566309600e7b8439eeb54ccdb8</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>