<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:24:26.2426</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.01.30</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-0012108</applicationNumber><claimCount>32</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>유기 발광 표시 장치</inventionTitle><inventionTitleEng>ORGANIC LIGHT EMITTING DISPLAY APPARATUS</inventionTitleEng><openDate>2024.08.06</openDate><openNumber>10-2024-0119733</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 59/80</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G02B 5/18</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 59/35</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 59/38</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 59/124</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 명세서의 일 실시예에 따른 유기 발광 표시 장치는 기판 위에 있는 발광 영역을 갖는 복수의 컬러 서브 픽셀과 백색 서브 픽셀을 포함하는 복수의 픽셀, 복수의 컬러 서브 픽셀과 백색 서브 픽셀 각각의 발광 영역에 있고, 복수의 오목부와 볼록부를 갖는 광 추출 패턴을 포함하는 평탄화층, 광 추출 패턴 위에 있는 발광 소자층, 복수의 컬러 서브 픽셀 각각의 발광 영역과 중첩되도록 기판과 광 추출 패턴 사이에 있는 컬러 필터층, 및 복수의 컬러 서브 픽셀 각각의 발광 영역과 중첩되도록 기판과 광 추출 패턴 사이에 구성된 광 분리부를 포함한다. 컬러 필터층은 광 분리부에서 다른 두께를 갖는 제 1 필터 영역과 제 2 필터 영역을 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 기판 위에 있는 발광 영역을 갖는 복수의 컬러 서브 픽셀과 백색 서브 픽셀을 포함하는 복수의 픽셀;상기 복수의 컬러 서브 픽셀과 상기 백색 서브 픽셀 각각의 상기 발광 영역에 있고, 복수의 오목부와 볼록부를 갖는 광 추출 패턴을 포함하는 평탄화층;상기 광 추출 패턴 위에 있는 발광 소자층;상기 복수의 컬러 서브 픽셀 각각의 발광 영역과 중첩되도록 상기 기판과 상기 광 추출 패턴 사이에 있는 컬러 필터층; 및상기 복수의 컬러 서브 픽셀 각각의 발광 영역과 중첩되도록 상기 기판과 상기 광 추출 패턴 사이에 구성된 광 분리부를 포함하며,상기 컬러 필터층은 상기 광 분리부에서 다른 두께를 갖는 제 1 필터 영역과 제 2 필터 영역을 포함하는, 유기 발광 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제 1 항에 있어서,상기 복수의 컬러 서브 픽셀 각각에 있는 상기 제 1 필터 영역은 서로 다른 두께를 가지며,상기 복수의 컬러 서브 픽셀 각각에 있는 상기 제 2 필터 영역은 서로 다른 두께를 갖는, 유기 발광 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제 1 항에 있어서,상기 복수의 컬러 서브 픽셀 각각의 컬러 필터층과 상기 기판 사이에 있고 상기 백색 서브 픽셀의 광 추출 패턴과 상기 기판 사이에 있는 패시베이션층을 더 포함하며,상기 패시베이션층은 상기 기판과 인접한 제 1 면 및 상기 제 1 면과 반대되는 제 2 면을 포함하며,상기 컬러 필터층의 상기 제 1 필터 영역과 상기 제 2 필터 영역 각각은 상기 패시베이션층의 제 2 면과 접촉된, 유기 발광 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제 1 항에 있어서,상기 광 분리부는 상기 복수의 컬러 서브 픽셀 각각의 발광 영역과 중첩되도록 상기 기판과 상기 광 추출 패턴 사이에 구성된 제 1 광 분리 영역과 제 2 광 분리 영역을 포함하며,상기 컬러 필터층의 상기 제 1 필터 영역은 제 1 두께를 가지도록 상기 제 1 광 분리 영역에 구성되며,상기 컬러 필터층의 상기 제 2 필터 영역은 상기 제 1 두께보다 두꺼운 제 2 두께를 가지도록 상기 제 2 광 분리 영역에 구성된, 유기 발광 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제 4 항에 있어서,상기 제 1 광 분리 영역과 상기 제 2 광 분리 영역은 제 1 방향, 상기 제 1 방향을 가로지르는 제 2 방향, 및 상기 제 1 방향과 상기 제 2 방향 사이의 대각선 방향 중 하나 이상의 방향을 따라 배치된, 유기 발광 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제 4 항에 있어서,상기 복수의 컬러 서브 픽셀 각각의 컬러 필터층과 상기 기판 사이에 있고 상기 백색 서브 픽셀의 광 추출 패턴과 상기 기판 사이에 있는 패시베이션층을 더 포함하며,상기 광 분리부는 상기 백색 서브 픽셀의 발광 영역과 중첩되도록 상기 기판과 상기 광 추출 패턴 사이에 추가로 구성된 상기 제 1 광 분리 영역과 상기 제 2 광 분리 영역을 포함하며,상기 패시베이션층은 상기 제 1 광 분리 영역에 배치되며, 상기 제 2 광 분리 영역에 미배치된, 유기 발광 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제 6 항에 있어서,상기 복수의 컬러 서브 픽셀 각각의 상기 제 1 광 분리 영역은 상기 컬러 필터층의 상기 제 1 필터 영역과 상기 패시베이션층을 포함하고,상기 복수의 컬러 서브 픽셀 각각의 상기 제 2 광 분리 영역은 상기 패시베이션층의 미배치 영역과 상기 컬러 필터층의 상기 제 2 필터 영역을 포함하고,상기 백색 서브 픽셀의 상기 제 1 광 분리 영역은 상기 패시베이션층을 포함하며,상기 백색 서브 픽셀의 상기 제 2 광 분리 영역은 상기 패시베이션층의 미배치 영역을 포함하는, 유기 발광 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제 6 항에 있어서,상기 복수의 컬러 서브 픽셀과 상기 백색 서브 픽셀 각각의 상기 제 2 광 분리 영역에 배치된 상기 패시베이션층은 서로 다른 두께를 갖는, 유기 발광 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제 8 항에 있어서,상기 복수의 컬러 서브 픽셀 각각에 있는 상기 제 1 필터 영역은 서로 다른 두께를 가지며,상기 복수의 컬러 서브 픽셀 각각에 있는 상기 제 2 필터 영역은 서로 다른 두께를 갖는, 유기 발광 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제 6 항에 있어서,상기 기판과 상기 패시베이션층 사이에 있는 절연층을 더 포함하며,상기 절연층은,상기 제 2 광 분리 영역에 배치되고 상기 제 2 광 분리 영역에 미배치된 제 1 절연층; 및상기 제 1 절연층과 상기 제 1 절연층의 미배치 영역을 덮는 제 2 절연층을 포함하는, 유기 발광 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제 10 항에 있어서,상기 절연층과 상기 패시베이션층은 다른 굴절율을 갖는, 유기 발광 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제 10 항에 있어서,상기 제 1 절연층과 상기 제 2 절연층은 0.1 이상의 굴절율 차이를 갖는, 유기 발광 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제 6 항에 있어서,상기 기판과 상기 패시베이션층 사이에 있는 절연층을 더 포함하며,상기 광 분리부는 상기 제 1 광 분리 영역과 상기 제 2 광 분리 영역 각각과 나란한 복수의 제 1 패턴 영역과 복수의 제 2 패턴 영역을 더 포함하며,상기 절연층은,상기 복수의 제 1 패턴 영역에 미배치되고 상기 복수의 제 2 패턴 영역에 배치된 제 1 절연층; 및상기 제 1 절연층과 상기 제 1 절연층의 미배치 영역을 덮는 제 2 절연층을 포함하는, 유기 발광 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제 13 항에 있어서,상기 제 1 광 분리 영역은 상기 복수의 제 1 패턴 영역 중 하나 이상의 제 1 패턴 영역과 상기 복수의 제 2 패턴 영역 중 하나 이상의 제 2 패턴 영역을 포함하고,상기 제 2 광 분리 영역은 상기 복수의 제 1 패턴 영역 중 하나 이상의 제 1 패턴 영역과 상기 복수의 제 2 패턴 영역 중 하나 이상의 제 2 패턴 영역을 포함하는, 유기 발광 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제 1 항에 있어서,상기 광 분리부는 상기 백색 서브 픽셀의 발광 영역과 중첩되도록 상기 기판과 상기 광 추출 패턴 사이에 추가로 구성되며,상기 광 분리부는 상기 복수의 컬러 서브 픽셀과 상기 백색 서브 픽셀 각각의 발광 영역과 중첩되도록 상기 기판과 상기 광 추출 패턴 사이에 구성된 복수의 제 1 광 분리 영역과 상기 복수의 제 1 광 분리 영역 사이에 있는 복수의 제 2 광 분리 영역을 포함하며,상기 복수의 컬러 서브 픽셀 각각에서, 상기 컬러 필터층의 상기 제 1 필터 영역은 제 1 두께를 가지도록 복수의 제 1 광 분리 영역에 배치되고 상기 컬러 필터층의 상기 제 2 필터 영역은 상기 제 1 두께보다 두꺼운 제 2 두께를 가지도록 상기 복수의 제 2 광 분리 영역에 배치된, 유기 발광 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제 15 항에 있어서,상기 복수의 컬러 서브 픽셀 각각의 컬러 필터층과 상기 기판 사이에 있고 상기 백색 서브 픽셀의 광 추출 패턴과 상기 기판 사이에 있는 패시베이션층을 더 포함하고,상기 패시베이션층은 상기 복수의 제 1 광 분리 영역에 배치되고 상기 복수의 제 2 광 분리 영역에 미배치된, 유기 발광 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제 16 항에 있어서,상기 기판과 상기 패시베이션층 사이에 있는 절연층을 더 포함하며,상기 광 분리부는 상기 복수의 제 1 광 분리 영역과 상기 복수의 제 2 광 분리 영역과 교차하는 하나 이상의 제 1 패턴 영역과 하나 이상의 제 2 패턴 영역을 포함하며,상기 절연층은,상기 하나 이상의 제 1 패턴 영역에 배치되고 상기 하나 이상의 제 2 패턴 영역에 미배치된 제 1 절연층; 및상기 제 1 절연층과 상기 제 1 절연층의 미배치 영역을 덮는 제 2 절연층을 포함하는, 유기 발광 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제 16 항에 있어서,상기 복수의 제 1 광 분리 영역은 격자 무늬 형태로 배치된, 유기 발광 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제 18 항에 있어서,상기 기판과 상기 패시베이션층 사이에 있는 절연층을 더 포함하며,상기 절연층은,상기 복수의 제 1 광 분리 영역에 미배치되고 상기 복수의 제 2 광 분리 영역에 배치된 제 1 절연층; 및상기 제 1 절연층과 상기 제 1 절연층의 미배치 영역을 덮는 제 2 절연층을 포함하는, 유기 발광 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제 1 항에 있어서,상기 광 분리부는 상기 백색 서브 픽셀의 발광 영역과 중첩되도록 상기 기판과 상기 광 추출 패턴 사이에 추가로 구성되며,상기 광 분리부는 상기 복수의 컬러 서브 픽셀과 상기 백색 서브 픽셀 각각의 발광 영역과 중첩되도록 상기 기판과 상기 광 추출 패턴 사이에 구성된 복수의 제 1 광 분리 영역과 상기 복수의 제 1 광 분리 영역 사이에 있는 제 2 광 분리 영역을 포함하며,상기 복수의 컬러 서브 픽셀 각각에서, 상기 컬러 필터층의 상기 제 1 필터 영역은 제 1 두께를 가지도록 상기 복수의 제 1 광 분리 영역에 배치되고 상기 컬러 필터층의 상기 제 2 필터 영역은 상기 제 1 두께보다 두꺼운 제 2 두께를 가지도록 상기 제 2 광 분리 영역에 배치된, 유기 발광 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제 20 항에 있어서,상기 복수의 제 1 광 분리 영역 각각은 원형, 타원형, 3각 이상의 다각 형상, 또는 상기 오목부와 동일한 형상을 포함하거나,상기 복수의 제 1 광 분리 영역 각각은 상기 오목부와 동일한 크기를 가지거나 상기 오목부보다 작은 크기를 갖는, 유기 발광 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제 21 항에 있어서,상기 복수의 컬러 서브 픽셀 각각의 컬러 필터층과 상기 기판 사이에 있고 상기 백색 서브 픽셀의 광 추출 패턴과 상기 기판 사이에 있는 패시베이션층을 더 포함하고,상기 패시베이션층은 상기 복수의 제 1 광 분리 영역에 배치되고 상기 제 2 광 분리 영역에 미배치된, 유기 발광 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제 22 항에 있어서,상기 기판과 상기 패시베이션층 사이에 있는 절연층을 더 포함하며,상기 광 분리부는 상기 제 2 광 분리 영역에 배치된 복수의 제 1 패턴 영역 및 상기 복수의 제 1 패턴 영역 사이의 영역을 포함하는 제 2 패턴 영역을 더 포함하며,상기 절연층은,상기 복수의 제 1 패턴 영역에 배치되고 상기 제 2 패턴 영역에 미배치된 제 1 절연층; 및상기 제 1 절연층 및 상기 제 1 절연층의 미배치 영역을 덮는 제 2 절연층을 포함하는, 유기 발광 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제 1 항에 있어서,상기 복수의 컬러 서브 픽셀과 상기 백색 서브 픽셀 각각의 발광 영역은 복수의 분할 영역을 포함하며,상기 광 분리부는 상기 복수의 분할 영역 각각에 구성되며,상기 컬러 필터층은 상기 복수의 분할 영역 각각의 상기 광 분리부에서 다른 두께를 갖는 제 1 필터 영역과 제 2 필터 영역을 포함하는, 유기 발광 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제 24 항에 있어서,상기 복수의 분할 영역은 제 1 방향, 상기 제 1 방향을 가로지르는 제 2 방향, 및 상기 제 1 방향과 상기 제 2 방향 사이의 대각선 방향 중 하나 이상의 방향을 따라 배치된, 유기 발광 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제 24 항에 있어서,상기 복수의 분할 영역 각각은 사각 형상 또는 삼각 형상을 포함하는, 유기 발광 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제 24 항에 있어서,상기 광 분리부는 상기 복수의 분할 영역 각각에 구성된 하나 이상의 제 1 광 분리 영역과 하나 이상의 제 2 광 분리 영역을 포함하는, 유기 발광 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제 27 항에 있어서,상기 복수의 컬러 서브 픽셀 각각의 컬러 필터층과 상기 기판 사이에 있고 상기 백색 서브 픽셀의 광 추출 패턴과 상기 기판 사이에 있는 패시베이션층을 더 포함하고,상기 패시베이션층은 상기 하나 이상의 제 1 광 분리 영역에 배치되고 상기 하나 이상의 제 2 광 분리 영역에 미배치된, 유기 발광 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제 28 항에 있어서,상기 기판과 상기 패시베이션층 사이에 있는 절연층을 더 포함하며,상기 절연층은,상기 하나 이상의 제 1 광 분리 영역에 미배치되고 상기 하나 이상의 제 2 광 분리 영역에 배치된 제 1 절연층; 및상기 제 1 절연층과 상기 제 1 절연층의 미배치 영역을 덮는 제 2 절연층을 포함하는, 유기 발광 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제 1 항 내지 제 29 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 복수의 컬러 서브 픽셀과 상기 백색 서브 픽셀 각각에 있는 상기 광 추출 패턴은 대응되는 발광 영역 내의 기준점을 기준으로 회전된 구조를 갖고,상기 복수의 컬러 서브 픽셀과 상기 백색 서브 픽셀 각각에 있는 상기 광 추출 패턴 중 하나 이상은 다른 각도로 회전된, 유기 발광 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제 30 항에 있어서,상기 복수의 컬러 서브 픽셀과 상기 백색 서브 픽셀 각각에 있는 상기 광 추출 패턴의 회전 각도는 픽셀 단위로 서로 다른, 유기 발광 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제 30 항에 있어서,상기 복수의 오목부 또는 상기 볼록부는 육각형 또는 벌집 형태의 평면 구조를 갖고,상기 광 추출 패턴의 회전 각도는 0도보다 크고 60도보다 작은, 유기 발광 표시 장치.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>서울특별시 영등포구...</address><code>119981018655</code><country>대한민국</country><engName>LG Display Co.,Ltd.</engName><name>엘지디스플레이 주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 파주시 ...</address><code> </code><country> </country><engName>JiYoung Ahn</engName><name>안지영</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구  논현로  *** ,*층 (역삼동, 경안빌딩)</address><code>920091000010</code><country>대한민국</country><engName>Astran International IP Group</engName><name>특허법인천문</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2023.01.30</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0109516-12</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020230012108.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93c84b81bbf751471c4a7cb2cabb60d9ca57efffb124d2d5720a51ad2e84a5fe3fc2c49cac4db54e263f3c293c70ba8322db2895a13d303d41</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf4893544a71462661de494ed62a7a6741e9aea4c1156954f8b3908b4c4b727652d9244826b0c72359e2f1b8314027e0cd65e045177d43e5f3</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>