<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:08:53.853</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2024.03.05</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-0031626</applicationNumber><claimCount>30</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>잉크젯 헤드의 제조 방법, 이를 통해 제조된 잉크젯 헤드 및 잉크젯 헤드의 검사 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>METHOD OF MANUFACTURING INKJET HEAD, INKJET HEAD  MANUFACTURED THROUGH THEREBY, AND METHOD OF INSPECTING  INKJET HEAD</inventionTitleEng><openDate>2025.09.15</openDate><openNumber>10-2025-0135395</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B41J 2/16</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 71/13</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G02B 21/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>C23C 16/40</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>C23C 14/08</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 잉크젯 헤드의 제조 방법은 유기 물질을 포함하는 예비 노즐 플레이트를 형성하는 단계, 예비 노즐 플레이트를 레이저로 가공하여 복수의 노즐들이 정의된 노즐 플레이트를 형성하는 단계, 노즐 플레이트 상에 압전 플레이트를 형성하는 단계, 노즐 플레이트의 저면 상에 제1 코팅막을 형성하는 단계, 제1 코팅막을 커버하고, 제1 코팅막과 다른 물질을 포함하는 제2 코팅막을 형성하는 단계, 제2 코팅막의 저면 상에, 제1 및 제2 코팅막들과 다른 물질을 포함하는 제3 코팅막을 형성하는 단계 및 제3 코팅막의 저면 상에, 제1 내지 제3 코팅막들과 다른 물질을 포함하는 제4 코팅막을 형성하는 단계를 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 유기 물질을 포함하는 예비 노즐 플레이트를 형성하는 단계;상기 예비 노즐 플레이트를 레이저로 가공하여 복수의 노즐들이 정의된 노즐 플레이트를 형성하는 단계;상기 노즐 플레이트 상에 압전 플레이트를 형성하는 단계;상기 노즐 플레이트의 저면 상에 제1 코팅막을 형성하는 단계;상기 제1 코팅막을 커버하고, 상기 제1 코팅막과 다른 물질을 포함하는 제2 코팅막을 형성하는 단계;상기 제2 코팅막의 아래에, 상기 제1 및 제2 코팅막들과 다른 물질을 포함하는 제3 코팅막을 형성하는 단계; 및상기 제3 코팅막의 아래에, 상기 제1 내지 제3 코팅막들과 다른 물질을 포함하는 제4 코팅막을 형성하는 단계를 포함하는 잉크젯 헤드의 제조 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1 항에 있어서, 상기 제1 코팅막을 형성하는 단계에서, 상기 제1 코팅막은 상기 노즐들 각각에 의해 노출된 상기 노즐 플레이트의 내측면을 전체적으로 커버하도록 형성하는 것을 특징으로 하는 잉크젯 헤드의 제조 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1 항에 있어서, 상기 제2 코팅막을 형성하는 단계에서,상기 제2 코팅막은 상기 압전 플레이트의 측면을 전체적으로 커버하도록 형성하는 것을 특징으로 하는 잉크젯 헤드의 제조 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1 항에 있어서, 상기 제1 코팅막은 유기 물질 및 무기 물질을 포함하고, 상기 제2 코팅막은 금속 산화물 및 금속 산화물을 포함하는 유무기 복합 물질 중 적어도 하나를 포함하며,  상기 제3 코팅막은 무기 물질을 포함하며,상기 제4 코팅막은 소수성 특징을 갖고, 플루오린(F) 및 실리콘(Si)을 포함하는 고분자 화합물을 포함하는 것을 특징으로 하는 잉크젯 헤드의 제조 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1 항에 있어서, 상기 예비 노즐 플레이트는 폴리이미드(PI)를 포함하는 것을 특징으로 하는 잉크젯 헤드의 제조 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1 항에 있어서, 상기 압전 플레이트를 형성하는 단계는,상기 노즐 플레이트 상에 제1 고분자층을 형성하는 단계;상기 제1 고분자층 상에 유기층을 형성하는 단계;상기 유기층 상에 압전 부재를 형성하는 단계;상기 압전 부재 상에 금속층을 형성하는 단계;상기 금속층 상에 유리층을 형성하는 단계; 및상기 유리층 및 상기 유기층 상에 제2 고분자층을 형성하는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는 잉크젯 헤드의 제조 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 유기 물질을 포함하는 예비 노즐 플레이트를 형성하는 단계;상기 예비 노즐 플레이트의 저면 상에 예비 제1-1 코팅막을 형성하는 단계;상기 예비 제1-1 코팅막의 저면 상에 상기 예비 제1-1 코팅막과 다른 물질을 포함하는 예비 희생 코팅막을 형성하는 단계;상기 예비 노즐 플레이트, 상기 예비 제1-1 코팅막 및 상기 희생 코팅막을 레이저로 가공하여, 복수의 노즐들이 정의된 노즐 플레이트, 상기 노즐 플레이트와 단차를 형성하는 제1-1 코팅막 및 상기 노즐 플레이트와 단차를 형성하는 희생 코팅막을 형성하는 단계;상기 노즐 플레이트 상에 압전 플레이트를 형성하는 단계;상기 희생 코팅막을 제거하는 단계;상기 제1-1 코팅막의 저면 상에, 상기 제1-1 코팅막을 커버하는 제1-2 코팅막을 형성하는 단계;상기 제1-2 코팅막을 커버하고, 상기 제1-1 및 제1-2 코팅막들과 다른 물질을 포함하는 제2 코팅막을 형성하는 단계;상기 제2 코팅막의 아래에, 상기 제1-2 및 제2 코팅막들과 다른 물질을 포함하는 제3 코팅막을 형성하는 단계; 및상기 제3 코팅막의 아래에, 상기 제1-2, 제2 및 제3 코팅막들과 다른 물질을 포함하는 제4 코팅막을 형성하는 단계를 포함하는 잉크젯 헤드의 제조 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7 항에 있어서, 상기 제1-2 코팅막을 형성하는 단계에서,상기 제1-2 코팅막은 상기 노즐들 각각에 의해 노출된 상기 노즐 플레이트의 내측면을 전체적으로 커버하도록 형성하는 것을 특징으로 하는 잉크젯 헤드의 제조 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제7 항에 있어서, 상기 제2 코팅막을 형성하는 단계에서,상기 제2 코팅막은 상기 압전 플레이트의 측면을 전체적으로 커버하도록 형성하는 것을 특징으로 하는 잉크젯 헤드의 제조 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제7 항에 있어서, 상기 제1-1 코팅막 및 상기 제1-2 코팅막은 유기 물질 및 무기 물질을 포함하고, 상기 제2 코팅막은 금속 산화물 및 금속 산화물을 포함하는 유무기 복합 물질 중 적어도 하나를 포함하며,  상기 제3 코팅막은 무기 물질을 포함하고,상기 제4 코팅막은 소수성 특징을 갖고, 플루오린(F) 및 실리콘(Si)을 포함하는 고분자 화합물을 포함하는 것을 특징으로 하는 잉크젯 헤드의 제조 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제7 항에 있어서, 상기 예비 노즐 플레이트는 폴리이미드(PI)를 포함하는 것을 특징으로 하는 잉크젯 헤드의 제조 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제7 항에 있어서, 상기 압전 플레이트를 형성하는 단계는,상기 노즐 플레이트 상에 제1 고분자층을 형성하는 단계;상기 제1 고분자층 상에 유기층을 형성하는 단계;상기 유기층 상에 압전 부재를 형성하는 단계;상기 압전 부재 상에 금속층을 형성하는 단계;상기 금속층 상에 유리층을 형성하는 단계; 및상기 유리층 및 상기 유기층 상에 제2 고분자층을 형성하는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는 잉크젯 헤드의 제조 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 외부로 잉크를 토출하는 복수의 노즐들이 정의되고, 유기 물질을 포함하는 노즐 플레이트;상기 노즐 플레이트 상에 배치된 압전 플레이트;상기 노즐 플레이트의 저면 및 상기 노즐들 각각의 의해 노출된 상기 노즐 플레이트의 내측면 상에 배치되는 제1 코팅막;상기 제1 코팅막을 커버하고, 상기 제1 코팅막과 다른 물질을 포함하는 제2 코팅막;상기 제2 코팅막의 아래에 배치되고, 상기 제2 코팅막의 적어도 일부를 커버하며, 상기 제1 및 제2 코팅막들과 다른 물질을 포함하는 제3 코팅막; 및상기 제3 코팅막의 아래에 배치되고, 상기 제1 내지 제3 코팅막들과 다른 물질을 포함하는 제4 코팅막을 포함하는 잉크젯 헤드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13 항에 있어서, 상기 제1 코팅막은 상기 노즐 플레이트의 상기 내측면을 전체적으로 커버하는 것을 특징으로 하는 잉크젯 헤드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제13 항에 있어서, 상기 노즐 플레이트의 저면과 접촉하는 상기 제1 코팅막의 부분의 제1 두께는 상기 노즐 플레이트의 상기 내측면과 접촉하는 상기 제1 코팅막의 부분의 제2 두께보다 두꺼운 것을 특징으로 하는 잉크젯 헤드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제13 항에 있어서, 상기 제2 코팅막은 상기 제1 코팅막의 아래에서부터 상기 압전 플레이트의 측면을 전체적으로 커버하도록 연장되는 것을 특징으로 하는 잉크젯 헤드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제13 항에 있어서, 상기 제3 코팅막은 상기 제2 코팅막의 아래에서부터 상기 노즐의 내부의 적어도 일부까지 연장되는 것을 특징으로 하는 잉크젯 헤드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제13 항에 있어서, 상기 노즐 플레이트의 상기 내측면은 상기 노즐 플레이트의 저면과 수직인 제1 측면 및 상기 노즐들 각각과 멀어지는 방향으로 경사진 제2 측면을 포함하고, 상기 제3 코팅막은 상기 제2 코팅막의 아래에서부터 상기 노즐 플레이트의 상기 내측면 중 상기 제1 측면과 마주보도록 상기 노즐의 내부까지 연장되는 것을 특징으로 하는 잉크젯 헤드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제13 항에 있어서, 상기 제1 코팅막은,상기 노즐 플레이트의 저면 상에 배치되고, 상기 노즐 플레이트와 함께 단차를 정의하는 제1-1 코팅막; 및상기 제1-1 코팅막을 커버하도록, 상기 제1-1 코팅막의 저면 및 상기 노즐 플레이트의 상기 내측면 상에 배치되는 제1-2 코팅막을 포함하는 것을 특징으로 하는 잉크젯 헤드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제19 항에 있어서, 상기 노즐 플레이트의 저면과 접촉하는 상기 제1 코팅막의 부분의 제1 두께는 상기 노즐 플레이트의 상기 내측면과 접촉하는 상기 제1 코팅막의 부분의 제2 두께보다 두꺼운 것을 특징으로 하는 잉크젯 헤드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제13 항에 있어서, 상기 제1 코팅막의 평균 두께는 5nm 이상 내지 25nm 이하의 범위를 갖고,상기 제2 코팅막의 평균 두께는 5nm 이상 내지 1000nm 이하의 범위를 가지며,상기 제3 코팅막의 평균 두께는 5nm 이상 내지 1000nm 이하의 범위를 갖는 것을 특징으로 하는 잉크젯 헤드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제13 항에 있어서, 상기 제4 코팅막의 평균 두께는 20nm 이하의 범위를 갖는 것을 특징으로 하는 잉크젯 헤드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제13 항에 있어서, 상기 제1 코팅막은 유기 물질 및 무기 물질을 포함하고, 상기 제2 코팅막은 금속 산화물 및 금속 산화물을 포함하는 유무기 복합 물질 중 적어도 하나를 포함하며,  상기 제3 코팅막은 무기 물질을 포함하고,상기 제4 코팅막은 소수성 특징을 갖고, 플루오린(F) 및 실리콘(Si)을 포함하는 고분자 화합물을 포함하는 것을 특징으로 하는 잉크젯 헤드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제13 항에 있어서, 상기 노즐 플레이트는 폴리이미드(PI)를 포함하는 것을 특징으로 하는 잉크젯 헤드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제13 항에 있어서, 상기 압전 플레이트는, 상기 노즐 플레이트 상에 배치되는 제1 고분자층;상기 제1 고분자층 상에 배치되는 유기층;상기 유기층 상에 배치되는 압전 부재;상기 압전 부재 상에 배치되는 금속층;상기 금속층 상에 배치되는 유리층; 및상기 유리층 및 상기 유기층 상에 배치되는 제2 고분자층을 포함하는 것을 특징으로 하는 잉크젯 헤드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제13 항에 있어서, 상기 잉크젯 헤드의 내부에 상기 잉크가 존재할 때, 상기 잉크젯 헤드에서 상기 노즐들 각각이 위치하는 제1 영역 대 상기 잉크젯 헤드에서 상기 노즐들을 제외한 제2 영역의 밝기 비율(brightness ratio)은 1 이하인 것을 특징으로 하는 잉크젯 헤드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27.  외부로 잉크를 토출하는 복수의 노즐들이 정의되고, 유기 물질을 포함하는 노즐 플레이트; 상기 노즐 플레이트 상에 형성되는 압전 플레이트; 상기 노즐 플레이트의 저면 상에 형성되는 제1 코팅막; 상기 제1 코팅막을 커버하고, 상기 제1 코팅막과 다른 물질을 포함하는 제2 코팅막; 상기 제2 코팅막의 아래에 형성되고, 상기 제2 코팅막의 적어도 일부를 커버하며, 금속 산화물 및 유기 물질을 포함하는 제3 코팅막; 및 상기 제3 코팅막의 아래에 형성되고, 상기 제1 내지 제3 코팅막들과 다른 물질을 포함하는 제4 코팅막을 포함하는 잉크젯 헤드를 제조하는 단계; 및상기 잉크젯 헤드의 내부에 잉크가 존재할 때, 상기 잉크젯 헤드를 2D 이미지로 촬상하는 단계를 포함하는 잉크젯 헤드의 검사 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제27 항에 있어서, 상기 잉크젯 헤드의 내부에 잉크가 존재할 때, 상기 잉크젯 헤드를 2D 이미지로 촬상하는 단계는,상기 잉크젯 헤드에서 상기 노즐들 각각이 위치하는 제1 영역과 상기 잉크젯 헤드에서 상기 노즐들을 제외한 제2 영역 사이의 계조 레벨(gray level) 변화량을 측정하는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는 잉크젯 헤드의 검사 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제27 항에 있어서, 상기 잉크젯 헤드의 내부에 잉크가 존재할 때, 상기 잉크젯 헤드에서 상기 노즐들 각각이 위치하는 제1 영역 대 상기 잉크젯 헤드에서 상기 노즐들을 제외한 제2 영역의 밝기 비율은 1 이하인 것을 특징으로 하는 잉크젯 헤드의 검사 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제27 항에 있어서, 상기 잉크젯 헤드의 내부에 잉크가 존재할 때, 상기 잉크젯 헤드를 2D 이미지로 촬상하는 단계에서,상기 잉크젯 헤드는 반사 모드 또는 투과 모드의 현미경으로 촬상하는 것을 특징으로 하는 잉크젯 헤드의 검사 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기 용인시 기흥구...</address><code>120120164552</code><country>대한민국</country><engName>Samsung Display Co., Ltd.</engName><name>삼성디스플레이 주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>KIM Jae Sik</engName><name>김재식</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>SEO Jung Han</engName><name>서정한</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>SUNG Woo Yong</engName><name>성우용</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>YOON Kwan Hyuck</engName><name>윤관혁</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>YOON Seung Ho</engName><name>윤승호</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>LEE Byeong Jun</engName><name>이병준</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>LEE Hye Min</engName><name>이혜민</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>CHAE Seung Gun</engName><name>채승근</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 논현로 ***, *층 **세기특허법률사무소 (역삼동, 세일빌딩)</address><code>919980002302</code><country>대한민국</country><engName>PARK, Young Woo</engName><name>박영우</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2024.03.05</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0251479-97</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020240031626.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c932c822fdd36411db22faa2afbe79440b9a24c2d995b6deb570394da336c856230d9fa5dae1e8b446b8f1052ff0b2735cdfa24e047bd627928</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf71e156f1879efb96f84ed15a01db962cafae3a237cf3be16a4dac2f0c69f93234350469a89d277c935aae10483c589bdb9685285e6dfb259</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>