<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:05:01.51</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2021.06.07</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2022-7035481</applicationNumber><claimCount>30</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>퓨샷 유사성 결정 및 분류를 위한 크로스-트랜스포머 신경 네트워크 시스템</inventionTitle><inventionTitleEng>CROSS-TRANSFORMER NEURAL NETWORK SYSTEM FOR FEW-SHOT SIMILARITY DETERMINATION AND CLASSIFICATION</inventionTitleEng><openDate>2022.11.21</openDate><openNumber>10-2022-0154181</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2022.10.12</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2022.10.12</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/045</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/048</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/044</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/09</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 쿼리 데이터 아이템과 지원 데이터 아이템들의 세트 사이의 유사성 측정치를 결정하기 위한 신경 네트워크 시스템이 설명된다. 신경 네트워크 시스템은 하나 이상의 컴퓨터들과 명령어들이 저장된 하나 이상의 저장 디바이스들에 의해 구현되며, 상기 명령어들은 하나 이상의 컴퓨터들에 의해 실행될 때, 상기 하나 이상의 컴퓨터들로 하여금 동작들을 수행하게 하며, 상기 동작들은 상기 쿼리 데이터 아이템을 수신하는 동작 및 지원 세트 내의 각 개별 지원 데이터 아이템에 대한 지원 키 임베딩 및 지원 값 임베딩을 포함하는 하나 이상의 지원 데이터 아이템들의 지원 세트를 획득하는 동작을 포함한다. 상기 동작들은 키 임베딩을 생성하기 위해 데이터 아이템을 프로세싱하도록 구성된 키 임베딩 신경 네트워크 서브시스템을 사용하여 상기 쿼리 데이터 아이템에 대한 쿼리 키 임베딩을 생성하는 동작을 더 포함한다. 상기 동작들은 상기 쿼리 키 임베딩과 각 개별 지원 데이터 아이템에 대한 상기 지원 키 임베딩 간의 유사성에 기초하여 어텐션 맵을 생성하는 동작을 더 포함한다. 동작들은 추가로 값 임베딩을 생성하기 위해 데이터 아이템을 프로세싱하도록 구성된 값 임베딩 신경 네트워크 서브시스템을 사용하여 상기 쿼리 데이터 아이템에 대한 쿼리 값 임베딩을 생성하는 동작; 및 상기 어텐션 맵, 각 개별 지원 데이터 아이템에 대한 지원 값 임베딩 및 쿼리 값 임베딩에 기초하여, 상기 쿼리 데이터 아이템과 상기 지원 세트 간의 유사성 측정치를 결정하는 동작을 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2021.12.09</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2021245287</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2021.06.07</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/EP2021/065125</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 쿼리 데이터 아이템과 지원 데이터 아이템들의 세트 사이의 유사성 측정치를 결정하기 위한 신경 네트워크 시스템으로서, 상기 신경 네트워크 시스템은 하나 이상의 컴퓨터에 의해 구현되고 상기 하나 이상의 컴퓨터에 의해 실행될 때 상기 하나 이상의 컴퓨터로 하여금 동작들을 수행하게 하는 명령어들을 저장하는 하나 이상의 저장 디바이스에 의해 구현되며, 상기 동작들은:상기 쿼리 데이터 아이템을 수신하는 동작;지원 세트 내의 각 개별 지원 데이터 아이템에 대한 지원 키 임베딩 및 지원 값 임베딩을 포함하는 하나 이상의 지원 데이터 아이템들의 지원 세트를 획득하는 동작; 키 임베딩을 생성하기 위해 데이터 아이템을 프로세싱하도록 구성된 키 임베딩 신경 네트워크 서브시스템을 사용하여 상기 쿼리 데이터 아이템에 대한 쿼리 키 임베딩을 생성하는 동작;상기 쿼리 키 임베딩과 각 개별 지원 데이터 아이템에 대한 상기 지원 키 임베딩 간의 유사성에 기초하여 어텐션 맵을 생성하는 동작;값 임베딩을 생성하기 위해 데이터 아이템을 프로세싱하도록 구성된 값 임베딩 신경 네트워크 서브시스템을 사용하여 상기 쿼리 데이터 아이템에 대한 쿼리 값 임베딩을 생성하는 동작; 및상기 어텐션 맵, 각 개별 지원 데이터 아이템에 대한 지원 값 임베딩 및 쿼리 값 임베딩에 기초하여, 상기 쿼리 데이터 아이템과 상기 지원 세트 간의 유사성 측정치를 결정하는 동작을 포함하는, 신경 네트워크 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 청구항 1에 있어서,상기 키 임베딩 신경 네트워크 서브시스템을 사용하여 상기 지원 키 임베딩을 생성하는 동작을 더 포함하는, 신경 네트워크 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 임의의 선행하는 청구항에 있어서,상기 값 임베딩 신경 네트워크 서브시스템을 사용하여 상기 지원 값 임베딩을 생성하는 동작을 더 포함하는, 신경 네트워크 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 임의의 선행하는 청구항에 있어서, 상기 지원 데이터 아이템은 하나 이상의 카테고리와 연관되는, 신경 네트워크 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 청구항 4에 있어서,각 개별 카테고리에 대해 결정된 유사성 측정치에 기초하여 상기 쿼리 데이터 아이템을 분류하는 동작을 더 포함하는, 신경 네트워크 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 청구항 4 또는 5에 있어서,상기 어텐션 맵에 기초하여 상기 지원 값 임베딩에 가중치를 부여하는 동작; 및상기 지원 세트와 연관된 각 카테고리에 대한 프로토타입을 생성하기 위해 동일한 카테고리와 연관된 상기 지원 데이터 아이템에 대한 가중 지원 값 임베딩을 집계하는 동작을 더 포함하는, 신경 네트워크 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 청구항 6에 있어서, 유사성 측정치를 결정하는 동작은 상기 쿼리 값 임베딩과 각 개별 카테고리에 대한 프로토타입 사이의 유사성 측정치를 결정하는 동작을 포함하는, 신경 네트워크 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 청구항 6 또는 7에 있어서, 상기 유사성 측정치는 상기 쿼리 값 임베딩과 상기 프로토타입 사이의 거리에 기초하는, 신경 네트워크 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 청구항 8에 있어서, 상기 거리는 유클리드 거리(Euclidean distance)에 기초하는, 신경 네트워크 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 임의의 선행하는 청구항에 있어서, 상기 어텐션 맵은 상기 쿼리 키 임베딩과 각 개별 지원 데이터 아이템에 대한 상기 지원 키 임베딩 사이의 스케일링되지 않은 유사성 측정치에 기초하여 생성되는, 신경 네트워크 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 임의의 선행하는 청구항에 있어서, 상기 쿼리 키 임베딩과 각 개별 지원 데이터 아이템에 대한 상기 지원 키 임베딩 사이의 유사성은 내적에 기초하는, 신경 네트워크 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 임의의 선행하는 청구항에 있어서, 상기 쿼리 키 임베딩과 각 개별 지원 데이터 아이템에 대한 지원 키 임베딩 사이의 유사성은 상기 쿼리 키 임베딩의 피처와 상기 지원 키 임베딩의 각 개별 피처 사이의 유사성에 기초하는, 신경 네트워크 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 청구항 12에 있어서, 상기 피처는 공간적 피처인, 신경 네트워크 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 청구항 4 내지 13 중 어느 한 항에 있어서, 상기 어텐션 맵은 상기 쿼리 키 임베딩과 동일한 카테고리의 각 개별 지원 데이터 아이템에 대한 지원 키 임베딩 사이의 유사성 측정치를 수신하는 소프트맥스 함수에 기초하여 생성되는, 신경 네트워크 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 임의의 선행하는 청구항에 있어서, 상기 키 임베딩 신경 네트워크 서브시스템 및/또는 상기 값 임베딩 신경 네트워크 서브시스템은 선형 출력 레이어를 포함하는, 신경 네트워크 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 임의의 선행하는 청구항에 있어서, 상기 키 임베딩 신경 네트워크 서브시스템 및/또는 상기 값 임베딩 신경 네트워크 서브시스템은 컨벌루션 레이어를 포함하는, 신경 네트워크 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 임의의 선행하는 청구항에 있어서, 상기 데이터 아이템은 이미지인, 신경 네트워크 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 임의의 선행하는 청구항의 신경 네트워크 시스템에 의해 구현된 동작들을 포함하는 쿼리 데이터 아이템과 지원 데이터 아이템들의 세트 사이의 유사성 측정치를 결정하는 컴퓨터로 구현되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 쿼리 데이터 아이템과 지원 데이터 아이템들의 세트 사이의 유사성 측정치를 결정하기 위해 신경 네트워크 시스템을 트레이닝하는 방법으로서,복수의 트레이닝 에피소드들로 그룹화된 트레이닝 데이터 아이템들을 포함하는 에피소드 트레이닝 데이터세트를 수신하는 단계, 각 트레이닝 에피소드는 지원 트레이닝 데이터 아이템들의 지원 세트 및 쿼리 세트로 분할된 트레이닝 데이터 아이템들을 포함하며;수정을 위한 트레이닝 에피소드를 선택하는 단계;상기 선택된 트레이닝 에피소드의 지원 세트 내의 복수의 지원 트레이닝 데이터 아이템들 각각에 대해, 상기 지원 트레이닝 데이터 아이템들의 제1 및 제2 변환된 버전을 생성하는 단계 및 상기 제1 및 제2 변환된 버전을 원래의 지원 트레이닝 데이터 아이템을 나타내는 라벨로 라벨링하는 단계;상기 지원 트레이닝 데이터 아이템들의 제2 변환된 버전에 기초하여 상기 트레이닝 에피소드에 대한 새로운 쿼리 세트를 생성하는 단계; 상기 선택된 트레이닝 에피소드의 쿼리 세트를 새로운 쿼리 세트로 교체하여 수정된 에피소드 트레이닝 데이터 세트를 형성하는 단계; 및상기 수정된 에피소드 트레이닝 데이터세트를 포함하는 트레이닝 세트를 사용하여 신경 네트워크를 생성하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 청구항 19에 있어서, 상기 제1 변환된 버전에 기초하여 상기 선택된 트레이닝 에피소드의 지원 세트를 수정하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 청구항 19 또는 20에 있어서, 상기 선택된 트레이닝 에피소드의 지원 세트 내의 복수의 지원 트레이닝 데이터 아이템들 각각에 대해, 상기 지원 트레이닝 데이터 아이템들의 제1 및 제2 변환된 버전을 생성하는 단계는:상기 선택된 트레이닝 에피소드의 지원 세트 내의 각 개별 지원 트레이닝 데이터 아이템에 대한 지원 트레이닝 데이터 아이템들의 제1 변환된 버전들을 생성하는 단계; 및상기 선택된 트레이닝 에피소드의 지원 세트 내의 지원 트레이닝 데이터 아이템들의 서브세트에 대한 지원 트레이닝 데이터 아이템의 각각의 제2 변환된 버전들을 생성하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 청구항 19 내지 21 중 어느 한 항에 있어서, 상기 신경 네트워크는 수정된 트레이닝 에피소드들과 수정되지 않은 트레이닝 에피소드들 모두에 대해 동일한 손실 함수에 기초하여 생성되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 청구항 19 또는 22 중 어느 한 항에 있어서, 상기 신경 네트워크는 분류 손실 함수에 기초하여 생성되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 청구항 19 또는 23 중 어느 한 항에 있어서, 상기 신경 네트워크는 크로스-엔트로피 손실 함수에 기초하여 생성되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 청구항 19 또는 24 중 어느 한 항에 있어서, 상기 신경 네트워크는 정규화된 확률적 경사하강법에 기초하여 생성되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 청구항 19 내지 25 중 어느 한 항에 있어서, 지원 트레이닝 데이터 아이템의 변환된 버전을 생성하는 단계는 크롭 연산, 색상 왜곡 연산 또는 가우시안 블러 연산에 기초한 변환을 적용하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 청구항 19 내지 26 중 어느 한 항에 있어서, 지원 트레이닝 데이터 아이템의 변환된 버전을 생성하는 단계는 상기 지원 데이터 아이템의 변환된 버전을 생성하기 위해 상기 지원 트레이닝 데이터 아이템에 무작위로 선택된 변환 함수를 적용하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 청구항 19 내지 27 중 어느 한 항에 있어서, 상기 생성된 신경 네트워크는 청구항 1 내지 17 중 어느 한 항에 따른 신경 네트워크 시스템인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 하나 이상의 컴퓨터와 명령어들이 저장된 하나 이상의 저장 디바이스를 포함하는 시스템으로서, 상기 명령어들은 하나 이상의 컴퓨터에 의해 실행될 때, 상기 하나 이상의 컴퓨터로 하여금 청구항 19 내지 28 중 어느 한 항의 각각의 방법의 동작들을 수행하게 하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 명령어들이 저장된 하나 이상의 컴퓨터 저장 매체로서, 상기 명령어들은 하나 이상의 컴퓨터들에 의해 실행될 때, 상기 하나 이상의 컴퓨터들로 하여금 청구항 1 내지 17 중 어느 한 항의 시스템을 구현하게 하고 및/또는 청구항 18 내지 28의 각각의 방법을 수행하게 하는, 컴퓨터 저장 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>영국 런던 이씨*에이 *티더블유 뉴 스트리트 스퀘어 *</address><code>520170032411</code><country>영국</country><engName>DeepMind Technologies Limited</engName><name>딥마인드 테크놀로지스 리미티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>영국 런던 엔*씨 ...</address><code> </code><country> </country><engName>DOERSCH, Carl</engName><name>도어스크 칼</name></inventorInfo><inventorInfo><address>영국 런던 엔*씨 ...</address><code> </code><country> </country><engName>GUPTA, Ankush</engName><name>굽타 안쿠시</name></inventorInfo><inventorInfo><address>영국 런던 엔*씨 ...</address><code> </code><country> </country><engName>ZISSERMAN, Andrew</engName><name>지서만 앤드류</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 강남구 강남대로 *** (논현동) *-*F(박장원특허법률사무소)</address><code>919980002023</code><country>대한민국</country><engName>PARK, Jang Won</engName><name>박장원</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.06.05</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/035,469</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.06.16</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/039,748</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2022.10.12</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-1071827-60</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2022.10.17</receiptDate><receiptNumber>1-5-2022-0153477-43</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020227035481.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c9363595524e1bd35dd5fe087f4fc45605b15e6fe5f3956acc0fca4e6935b0a4133e407a579b30eb40b0613c5551cc1f2f5f8e4d84d3af5c64e</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf7ea95edb5b5df34712f6fceffd775485577e9f55534ef5f500dd6236fead8bfff705b5f35b62a6235490f1eaed0313fa0f8fb014e85fd824</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>