<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 17:54:26.5426</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.02.21</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-0023145</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>디스플레이 장치 및 그 동작 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>A display apparatus and a method of operating the  display apparatus</inventionTitleEng><openDate>2024.08.28</openDate><openNumber>10-2024-0129922</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2011.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 21/478</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2011.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 21/4725</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2011.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 21/435</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2011.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 21/858</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2011.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 21/81</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 실시예들에 따라, 디스플레이 장치 및 그 동작 방법이 개시된다. 개시된 디스플레이 장치는, 컨텐츠 제공 서버에 접속을 가능하게 하는 아이템을 포함하는 미디어 컨텐츠 홈 유저 인터페이스를 표시하고, 상기 아이템을 선택하는 입력에 따라 상기 컨텐츠 제공 서버 300에 접속하여 상기 컨텐츠 제공 서버에 의해 제공되는 서버 홈 유저 인터페이스를 표시하고, 상기 서버 홈 유저 인터페이스를 통해 미디어 컨텐츠의 실행을 요청하는 입력에 따라 상기 컨텐츠 제공 서버로부터 수신한 상기 미디어 컨텐츠의 재생을 위한 미디어 플레이어를 생성하고, 상기 생성된 미디어 플레이어를 이용하여 상기 컨텐츠 제공 서버로부터 수신한 상기 미디어 컨텐츠를 재생하는 동안 상기 재생되는 미디어 컨텐츠의 액세스를 위한 딥링크 정보를 획득하고, 상기 획득된 딥링크 정보에 기반하여 상기 미디어 컨텐츠를 직접적으로 액세스 가능하게 하는 딥링크 아이템을 상기 미디어 컨텐츠 홈 유저 인터페이스에 제공할 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 디스플레이 장치 100에 있어서,디스플레이 120통신 인터페이스 110,하나 이상의 인스트럭션을 저장하는 메모리 130, 및 상기 메모리에 저장된 상기 하나 이상의 인스트럭션을 실행하는 프로세서 140를 포함하고,상기 프로세서 140는 상기 하나 이상의 인스트럭션을 실행함으로써,컨텐츠 제공 서버 300에 접속을 가능하게 하는 아이템을 포함하는 미디어 컨텐츠 홈 유저 인터페이스를 표시하고,상기 아이템을 선택하는 입력에 따라 상기 컨텐츠 제공 서버 300에 접속하여 상기 컨텐츠 제공 서버 300에 의해 제공되는 서버 홈 유저 인터페이스를 표시하고,상기 서버 홈 유저 인터페이스를 통해 미디어 컨텐츠의 실행을 요청하는 입력에 따라 상기 컨텐츠 제공 서버로부터 수신한 상기 미디어 컨텐츠의 재생을 위한 미디어 플레이어를 생성하고,상기 생성된 미디어 플레이어를 이용하여 상기 컨텐츠 제공 서버 300로부터 수신한 상기 미디어 컨텐츠를 재생하는 동안 상기 재생되는 미디어 컨텐츠의 액세스를 위한 딥링크 정보를 획득하고,상기 획득된 딥링크 정보에 기반하여 상기 미디어 컨텐츠를 직접적으로 액세스 가능하게 하는 딥링크 아이템을 상기 미디어 컨텐츠 홈 유저 인터페이스에 제공하는, 디스플레이 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,상기 프로세서 140는, 상기 하나 이상의 인스트럭션을 실행함으로써,상기 재생되는 미디어 컨텐츠의 액세스를 위한 딥링크 정보를 상기 컨텐츠 제공 서버에 요청하고, 상기 컨텐츠 제공 서버로부터 상기 딥링크 정보를 수신함으로써 상기 딥링크 정보를 획득하는, 디스플레이 장치.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서,상기 프로세서 140는, 상기 하나 이상의 인스트럭션을 실행함으로써,상기 재생되는 미디어 컨텐츠에 대응하는 정보에 기반하여 미디어 컨텐츠 식별자를 획득하고,상기 미디어 컨텐츠 식별자에 대한 딥링크 정보를 상기 컨텐츠 제공 서버에 요청하고, 상기 컨텐츠 제공 서버로부터 상기 딥링크 정보를 수신함으로써 상기 딥링크 정보를 획득하는, 디스플레이 장치.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3항에 있어서,상기 프로세서 140는, 상기 하나 이상의 인스트럭션을 실행함으로써,상기 미디어 컨텐츠의 메타데이터로부터 상기 재생되는 미디어 컨텐츠에 대응하는 정보를 획득하거나 또는 상기 미디어 플레이어의 재생에 의해 상기 디스플레이에 표시되는 컨텐츠 화면을 분석함으로써 상기 미디어 컨텐츠에 대응하는 정보를 획득하는, 디스플레이 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제3항에 있어서,상기 프로세서 140는, 상기 하나 이상의 인스트럭션을 실행함으로써,상기 미디어 컨텐츠 식별자에 대응하는 딥링크 정보를 상기 메모리가 보유하는지 확인하고, 상기 메모리로부터 상기 딥링크 정보를 획득하는, 디스플레이 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항 내지 제5항 중 어느 한 항에 있어서,상기 프로세서 140는, 상기 하나 이상의 인스트럭션을 실행함으로써, 상기 미디어 플레이어의 재생이 시작되는지를 식별하고,상기 미디어 플레이어의 재생이 시작된다고 식별됨에 따라, 상기 재생되는 미디어 컨텐츠의 액세스를 위한 딥링크 정보를 상기 컨텐츠 제공 서버에 요청하는, 디스플레이 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항 내지 제6항 중 어느 한 항에 있어서,상기 프로세서는, 상기 하나 이상의 인스트럭션을 실행함으로써, 상기 미디어 플레이어의 재생에 의해 상기 디스플레이에 표시되는 컨텐츠 화면이 미리 정해진 화면 내용을 포함하는지를 식별하고,상기 컨텐츠 화면이 상기 미리 정해진 화면 내용을 포함하는 것을 식별됨에 따라, 상기 재생되는 미디어 컨텐츠의 액세스를 위한 딥링크 정보를 상기 컨텐츠 제공 서버에 요청하는, 디스플레이 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항 내지 제7항 중 어느 한 항에 있어서,상기 프로세서는 상기 하나 이상의 인스트럭션을 실행함으로써,상기 미디어 컨텐츠의 타입이 미리 정해진 타입인지를 식별하고, 상기 미디어 컨텐츠의 타입이 미리 정해진 타입으로 식별됨에 따라, 상기 재생되는 미디어 컨텐츠의 액세스를 위한 딥링크 정보를 상기 컨텐츠 제공 서버에 요청하는, 디스플레이 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항 내지 제8항 중 어느 한 항에 있어서,상기 딥링크 정보는, 상기 미디어 컨텐츠의 액세스를 위한 URL 및 상기 미디어 컨텐츠의 식별자를 포함하고, 선택적으로 상기 미디어 컨텐츠의 썸네일 이미지 또는 썸네일 이미지를 액세스하기 위한 링크를 포함하는, 디스플레이 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항 내지 제9항 중 어느 한 항에 있어서,상기 프로세서는 상기 하나 이상의 인스트럭션을 실행함으로써,하나 이상의 딥링크 아이템을 최근에 재생된 미디어 컨텐츠의 순서, 자주 재생된 미디어 컨텐츠의 순서, 또는 사용자 선호로 지정된 컨텐츠 중 적어도 하나에 기반하여 상기 미디어 컨텐츠 홈 유저 인터페이스에 표시하는, 디스플레이 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 디스플레이 장치 100를 동작시키는 방법에 있어서,컨텐츠 제공 서버 300에 접속을 가능하게 하는 아이템을 포함하는 미디어 컨텐츠 홈 유저 인터페이스를 표시하는 동작,상기 아이템을 선택하는 입력에 따라 상기 컨텐츠 제공 서버 300에 접속하여 상기 컨텐츠 제공 서버에 의해 제공되는 서버 홈 유저 인터페이스를 표시하는 동작,상기 서버 홈 유저 인터페이스를 통해 미디어 컨텐츠의 실행을 요청하는 입력에 따라 상기 컨텐츠 제공 서버로부터 수신한 상기 미디어 컨텐츠의 재생을 위한 미디어 플레이어를 생성하는 동작,상기 생성된 미디어 플레이어를 이용하여 상기 컨텐츠 제공 서버로부터 수신한 상기 미디어 컨텐츠를 재생하는 동안 상기 재생되는 미디어 컨텐츠의 액세스를 위한 딥링크 정보를 획득하는 동작, 및 상기 획득된 딥링크 정보에 기반하여 상기 미디어 컨텐츠를 직접적으로 액세스 가능하게 하는 딥링크 아이템을 상기 미디어 컨텐츠 홈 유저 인터페이스에 제공하는 동작을 포함하는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서,상기 재생되는 미디어 컨텐츠의 액세스를 위한 딥링크 정보를 상기 컨텐츠 제공 서버에 요청하고, 상기 컨텐츠 제공 서버로부터 상기 딥링크 정보를 수신함으로써 상기 딥링크 정보를 획득하는 동작을 더 포함하는, 방법.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제11항에 있어서,상기 재생되는 미디어 컨텐츠에 대응하는 정보에 기반하여 미디어 컨텐츠 식별자를 획득하는 동작, 및상기 미디어 컨텐츠 식별자에 대한 딥링크 정보를 상기 컨텐츠 제공 서버에 요청하고, 상기 컨텐츠 제공 서버로부터 상기 딥링크 정보를 수신함으로써 상기 딥링크 정보를 획득하는 동작을 더 포함하는, 방법.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13항에 있어서,상기 미디어 컨텐츠의 메타데이터로부터 상기 재생되는 미디어 컨텐츠에 대응하는 정보를 획득하거나 또는 상기 미디어 플레이어의 재생에 의해 상기 디스플레이에 표시되는 컨텐츠 화면을 분석함으로써 상기 미디어 컨텐츠에 대응하는 정보를 획득하는 동작을 더 포함하는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제11항 내지 제14항 중 어느 한 항에 있어서,상기 미디어 플레이어의 재생이 시작되는지를 식별하는 동작, 및 상기 미디어 플레이어의 재생이 시작된다고 식별됨에 따라, 상기 재생되는 미디어 컨텐츠의 액세스를 위한 딥링크 정보를 상기 컨텐츠 제공 서버에 요청하는 동작을 더 포함하는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제11항 내지 제15항 중 어느 한 항에 있어서,상기 미디어 플레이어의 재생에 의해 상기 디스플레이에 표시되는 컨텐츠 화면이 미리 정해진 화면 내용을 포함하는지를 식별하는 동작,상기 컨텐츠 화면이 상기 미리 정해진 화면 내용을 포함하는 것을 식별됨에 따라, 상기 재생되는 미디어 컨텐츠의 액세스를 위한 딥링크 정보를 상기 컨텐츠 제공 서버에 요청하는 동작을 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제11항 내지 제16항 중 어느 한 항에 있어서,상기 미디어 컨텐츠의 타입이 미리 정해진 타입인지를 식별하는 동작, 및 상기 미디어 컨텐츠의 타입이 미리 정해진 타입으로 식별됨에 따라, 상기 재생되는 미디어 컨텐츠의 액세스를 위한 딥링크 정보를 상기 컨텐츠 제공 서버에 요청하는 동작을 더 포함하는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제11항 내지 제17항 중 어느 한 항에 있어서,상기 딥링크 정보는, 상기 미디어 컨텐츠의 액세스를 위한 URL 및 상기 미디어 컨텐츠의 식별자를 포함하고, 선택적으로 상기 미디어 컨텐츠의 썸네일 이미지 또는 썸네일 이미지를 액세스하기 위한 링크를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제11항 내지 제18항 중 어느 한 항에 있어서,하나 이상의 딥링크 아이템을 최근에 재생된 미디어 컨텐츠의 순서, 자주 재생된 미디어 컨텐츠의 순서, 또는 사용자 선호로 지정된 컨텐츠 중 적어도 하나에 기반하여 상기 미디어 컨텐츠 홈 유저 인터페이스에 표시하는 동작을 더 포함하는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 디스플레이 장치의 동작 방법의 구현을 위해 디스플레이 장치의 프로세서에 의해 실행되는 하나 이상의 프로그램이 기록된 컴퓨터 판독가능 기록 매체에 있어서, 상기 디스플레이 장치의 동작 방법은, 컨텐츠 제공 서버 300에 접속을 가능하게 하는 아이템을 포함하는 미디어 컨텐츠 홈 유저 인터페이스를 표시하는 동작,상기 아이템을 선택하는 입력에 따라 상기 컨텐츠 제공 서버 300에 접속하여 상기 컨텐츠 제공 서버에 의해 제공되는 서버 홈 유저 인터페이스를 표시하는 동작,상기 서버 홈 유저 인터페이스를 통해 미디어 컨텐츠의 실행을 요청하는 입력에 따라 상기 컨텐츠 제공 서버로부터 수신한 상기 미디어 컨텐츠의 재생을 위한 미디어 플레이어를 생성하는 동작,상기 생성된 미디어 플레이어를 이용하여 상기 컨텐츠 제공 서버로부터 수신한 상기 미디어 컨텐츠를 재생하는 동안 상기 재생되는 미디어 컨텐츠의 액세스를 위한 딥링크 정보를 획득하는 동작, 및 상기 획득된 딥링크 정보에 기반하여 상기 미디어 컨텐츠를 직접적으로 액세스 가능하게 하는 딥링크 아이템을 상기 미디어 컨텐츠 홈 유저 인터페이스에 제공하는 동작을, 컴퓨터 판독가능 기록 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code>119981042713</code><country>대한민국</country><engName>SAMSUNG ELECTRONICS CO., LTD.</engName><name>삼성전자주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code> </code><country> </country><engName>LEE, Jong In</engName><name>이종인</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code> </code><country> </country><engName>KIM, Se Hyun</engName><name>김세현</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code> </code><country> </country><engName>SHIN, Yong Woo</engName><name>신용우</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code> </code><country> </country><engName>CHOI, Kil Soo</engName><name>최길수</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code> </code><country> </country><engName>PARK, Hye Eun</engName><name>박혜은</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 강남구 언주로 **길 **, *층, **층, **층, **층(도곡동, 대림아크로텔)</address><code>920051000028</code><country>대한민국</country><engName>Y.P.LEE,MOCK&amp;PARTNERS</engName><name>리앤목특허법인</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2023.02.21</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0204326-95</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020230023145.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93ea189098f038aa62ae0eb271bb7ebc837f394a406694fdcbdcda044ba21c66faf07d47b5048331f10afa9d029a47083b95d7f9ef6b94c07c</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf389b62649a0cdb8e27009ae353bb97de8c75a145577c85041d78d4cd07b36f1fa0b2e5a36bd7bb179e24ca1ce1f7b800935d9daa33221ed7</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>