<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 17:54:53.5453</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.06.30</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-7044701</applicationNumber><claimCount>26</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>비디오 코딩에서 다수의 분류기들을 이용한 시그널링된 적응적 루프 필터</inventionTitle><inventionTitleEng>SIGNALED ADAPTIVE LOOP FILTER WITH MULTIPLE CLASSIFIERS IN VIDEO CODING</inventionTitleEng><openDate>2024.03.04</openDate><openNumber>10-2024-0027612</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.06.16</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2023.12.22</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/117</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/70</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/82</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/176</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/132</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 비디오 디코더는 비디오 데이터의 현재 블록에 대해, 현재 블록에 대한 복수의 이용가능한 분류기들로부터 분류기를 결정하고 - 복수의 이용가능한 분류기들의 각각의 분류기는 클래스 인덱스를 계산하기 위한 프로세스를 정의함 -; 분류기 및 현재 블록의 하나 이상의 샘플 값들에 기초하여 클래스 인덱스를 결정하고; 클래스 인덱스에 기초하여 필터들의 세트로부터 필터를 선택하고; 필터를 현재 블록에 적용하도록 구성된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.01.05</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023278757</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.06.30</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2022/035804</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 비디오 데이터를 디코딩하는 방법으로서,비디오 데이터의 현재 블록에 대해, 상기 현재 블록에 대한 복수의 이용가능한 분류기들로부터 분류기를 결정하는 단계로서, 상기 복수의 이용가능한 분류기들의 각각의 분류기는 클래스 인덱스를 계산하기 위한 프로세스를 정의하는, 상기 현재 블록에 대한 복수의 이용가능한 분류기들로부터 분류기를 결정하는 단계;상기 분류기 및 상기 현재 블록의 하나 이상의 샘플 값들에 기초하여 클래스 인덱스를 결정하는 단계;상기 클래스 인덱스에 기초하여 필터들의 세트로부터 필터를 선택하는 단계; 및상기 필터를 상기 현재 블록에 적용하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 복수의 이용가능한 분류기들은 대역-기반 분류기 및 라플라시안(Laplacian)-기반 분류기를 포함하며, 상기 대역-기반 분류기는 상기 하나 이상의 샘플 값들의 이웃 샘플들의 값들에 관계없이 상기 현재 블록의 상기 하나 이상의 샘플 값들에 클래스 인덱스들을 할당하고, 상기 라플라시안-기반 분류기는 상기 하나 이상의 샘플 값들의 상기 이웃 샘플들의 값들에 기초하여 상기 현재 블록의 상기 하나 이상의 샘플 값들에 상기 클래스 인덱스들을 할당하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서, 상기 현재 블록에 대한 상기 복수의 이용가능한 분류기들로부터 상기 분류기를 결정하는 단계는 상기 분류기를 식별하는 신택스 엘리먼트를 수신하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서, 상기 분류기는 대역-기반 분류기를 포함하고, 상기 필터들의 세트로부터의 각각의 필터는 하나 이상의 클래스 인덱스들에 할당되고, 상기 하나 이상의 클래스 인덱스들의 각각의 클래스 인덱스는 샘플 값들의 하나 이상의 대역들에 할당되며, 상기 분류기 및 상기 현재 블록의 상기 하나 이상의 샘플 값들에 기초하여 상기 클래스 인덱스를 결정하는 단계는,상기 하나 이상의 샘플 값들에 대한 대역을 결정하는 단계; 및상기 하나 이상의 샘플 값들에 대한 상기 대역에 기초하여 상기 클래스 인덱스를 결정하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4항에 있어서,결정된 상기 분류기에 기초하여 신택스 엘리먼트를 조건부로 수신하는 단계를 더 포함하며, 상기 신택스 엘리먼트에 대한 제1 값은 하나 이상의 기하학적 변환들이 상기 필터들의 세트로부터의 하나 이상의 필터들에 적용된다는 것을 표시하고, 상기 신택스 엘리먼트에 대한 제2 값은 상기 하나 이상의 기하학적 변환들이 상기 필터들의 세트로부터의 상기 하나 이상의 필터들에 적용되지 않는다는 것을 표시하고, 상기 결정된 분류기에 기초하여 상기 신택스 엘리먼트를 조건부로 수신하는 단계는, 상기 현재 블록에 대한 상기 복수의 이용가능한 분류기들로부터의 상기 분류기가 상기 대역-기반 분류기라고 결정하는 것에 응답하여, 상기 신택스 엘리먼트를 상기 제2 값과 동일한 것으로 추론하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제4항에 있어서, 상기 하나 이상의 샘플 값들에 대한 상기 대역을 결정하는 단계는 상기 하나 이상의 샘플 값들에 기초하여 그리고 상기 하나 이상의 샘플 값들에 포함되지 않는 샘플 값들에 관계없이 상기 대역을 결정하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6항에 있어서, 상기 필터는 다수의 필터 계수들을 포함하며, 상기 필터를 상기 현재 블록에 적용하는 단계는 상기 다수의 필터 계수들 중 적어도 일부를 상기 하나 이상의 샘플 값들의 이웃 샘플들에 대응하는 필터 지지 포지션들에 적용하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항에 있어서,상기 현재 블록은 중간 필터링된 복원된 블록을 포함하며, 상기 방법은,인트라 예측(intra prediction) 또는 인터 예측(inter prediction) 중 하나를 사용하여 예측 블록을 결정하는 단계;잔차 블록을 결정하는 단계;상기 예측 블록을 상기 잔차 블록에 추가함으로써 상기 복원된 블록을 결정하는 단계; 및중간 복원된 블록을 결정하기 위해 하나 이상의 필터들을 상기 복원된 블록에 적용하는 단계를 더 포함하고, 상기 하나 이상의 필터들은 제1 스테이지 적응적 루프 필터를 포함하고, 적용된 상기 필터는 제2 스테이지 적응적 루프 필터를 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항에 있어서, 상기 필터를 상기 현재 블록에 적용하는 단계는 상기 현재 블록의 상기 하나 이상의 샘플 값들의 값들을 수정하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항에 있어서, 상기 방법은 인코딩하는 방법의 일부로서 수행되는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스로서,비디오 데이터를 저장하도록 구성된 메모리; 및회로부에서 구현된 하나 이상의 프로세서들을 포함하며,상기 하나 이상의 프로세서들은, 비디오 데이터의 현재 블록에 대해, 상기 현재 블록에 대한 복수의 이용가능한 분류기들로부터 분류기를 결정하는 것으로서, 상기 복수의 이용가능한 분류기들의 각각의 분류기는 클래스 인덱스를 계산하기 위한 프로세스를 정의하는, 상기 현재 블록에 대한 복수의 이용가능한 분류기들로부터 분류기를 결정하고; 상기 분류기 및 상기 현재 블록의 하나 이상의 샘플 값들에 기초하여 클래스 인덱스를 결정하고; 상기 클래스 인덱스에 기초하여 필터들의 세트로부터 필터를 선택하고; 그리고 상기 필터를 상기 현재 블록에 적용하도록구성되는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서, 상기 복수의 이용가능한 분류기들은 대역-기반 분류기 및 라플라시안-기반 분류기를 포함하며, 상기 대역-기반 분류기는 상기 하나 이상의 샘플 값들의 이웃 샘플들의 값들에 관계없이 상기 현재 블록의 상기 하나 이상의 샘플 값들에 클래스 인덱스들을 할당하고, 상기 라플라시안-기반 분류기는 상기 하나 이상의 샘플 값들의 상기 이웃 샘플들의 값들에 기초하여 상기 현재 블록의 상기 하나 이상의 샘플 값들에 상기 클래스 인덱스들을 할당하는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제11항에 있어서, 상기 현재 블록에 대한 상기 복수의 이용가능한 분류기들로부터 상기 분류기를 결정하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은 상기 분류기를 식별하는 신택스 엘리먼트를 수신하도록 추가로 구성되는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제11항에 있어서, 상기 분류기는 대역-기반 분류기를 포함하고, 상기 필터들의 세트로부터의 각각의 필터는 하나 이상의 클래스 인덱스들에 할당되고, 상기 하나 이상의 클래스 인덱스들의 각각의 클래스 인덱스는 샘플 값들의 하나 이상의 대역들에 할당되며, 상기 분류기 및 상기 현재 블록의 상기 하나 이상의 샘플 값들에 기초하여 상기 클래스 인덱스를 결정하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은, 상기 하나 이상의 샘플 값들에 대한 대역을 결정하고; 그리고 상기 하나 이상의 샘플 값들에 대한 상기 대역에 기초하여 상기 클래스 인덱스를 결정하도록추가로 구성되는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서들은,결정된 상기 분류기에 기초하여 신택스 엘리먼트를 조건부로 수신하도록 추가로 구성되며, 상기 신택스 엘리먼트에 대한 제1 값은 하나 이상의 기하학적 변환들이 상기 필터들의 세트로부터의 하나 이상의 필터들에 적용된다는 것을 표시하고, 상기 신택스 엘리먼트에 대한 제2 값은 상기 하나 이상의 기하학적 변환들이 상기 필터들의 세트로부터의 상기 하나 이상의 필터들에 적용되지 않는다는 것을 표시하고, 상기 결정된 분류기에 기초하여 상기 신택스 엘리먼트를 조건부로 수신하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은, 상기 현재 블록에 대한 상기 복수의 이용가능한 분류기들로부터의 상기 분류기가 상기 대역-기반 분류기라고 결정하는 것에 응답하여, 상기 신택스 엘리먼트를 상기 제2 값과 동일한 것으로 추론하도록 추가로 구성되는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제14항에 있어서, 상기 하나 이상의 샘플 값들에 대한 상기 대역을 결정하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은 상기 하나 이상의 샘플 값들에 기초하여 그리고 상기 하나 이상의 샘플 값들에 포함되지 않는 샘플 값들에 관계없이 상기 대역을 결정하도록 추가로 구성되는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16항에 있어서, 상기 필터는 다수의 필터 계수들을 포함하며, 상기 필터를 상기 현재 블록에 적용하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은 상기 다수의 필터 계수들 중 적어도 일부를 상기 하나 이상의 샘플 값들의 이웃 샘플들에 대응하는 필터 지지 포지션들에 적용하도록 추가로 구성되는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제11항에 있어서, 상기 현재 블록은 중간 필터링된 복원된 블록을 포함하며, 상기 하나 이상의 프로세서들은, 인트라 예측 또는 인터 예측 중 하나를 사용하여 예측 블록을 결정하고; 잔차 블록을 결정하고; 상기 예측 블록을 상기 잔차 블록에 추가함으로써 상기 복원된 블록을 결정하고; 중간 복원된 블록을 결정하기 위해 하나 이상의 필터들을 상기 복원된 블록에 적용하도록추가로 구성되고, 상기 하나 이상의 필터들은 제1 스테이지 적응적 루프 필터를 포함하고, 적용된 상기 필터는 제2 스테이지 적응적 루프 필터를 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제11항에 있어서, 상기 필터를 상기 현재 블록에 적용하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은 상기 현재 블록의 상기 하나 이상의 샘플 값들의 값들을 수정하도록 추가로 구성되는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제11항에 있어서, 디코딩된 비디오 데이터를 디스플레이하도록 구성된 디스플레이를 더 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제11항에 있어서, 상기 디바이스는 카메라, 컴퓨터, 모바일 디바이스, 브로드캐스트 수신기 디바이스, 또는 셋톱 박스 중 하나 이상을 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제11항에 있어서, 상기 디바이스는 무선 통신 디바이스를 포함하고, 인코딩된 비디오 데이터를 수신하도록 구성된 수신기를 더 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제22항에 있어서, 상기 무선 통신 디바이스는 전화기 핸드셋을 포함하고, 상기 수신기는 무선 통신 표준에 따라 상기 비디오 데이터를 포함하는 신호를 복조하도록 구성되는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제11항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서들은 비디오 디코더를 구현하도록 구성되는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제11항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서들은 비디오 인코더를 구현하도록 구성되는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 명령들을 저장하는 컴퓨터-판독가능 저장 매체로서,상기 명령들은, 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행될 때, 상기 하나 이상의 프로세서들로 하여금,비디오 데이터의 현재 블록에 대해, 상기 현재 블록에 대한 복수의 이용가능한 분류기들로부터 분류기를 결정하게 하는 것으로서, 상기 복수의 이용가능한 분류기들의 각각의 분류기는 클래스 인덱스를 계산하기 위한 프로세스를 정의하는, 상기 현재 블록에 대한 복수의 이용가능한 분류기들로부터 분류기를 결정하게 하고;상기 분류기 및 상기 현재 블록의 하나 이상의 샘플 값들에 기초하여 클래스 인덱스를 결정하게 하고;상기 클래스 인덱스에 기초하여 필터들의 세트로부터 필터를 선택하게 하고; 그리고상기 필터를 상기 현재 블록에 적용하게 하는, 컴퓨터-판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니아주 샌 디에고 모어하우스 드라이브 ****</address><code>519980804600</code><country>미국</country><engName>Qualcomm Incorporated</engName><name>퀄컴 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>HU, NAN</engName><name>후 난</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>SEREGIN, VADIM</engName><name>세레긴 바딤</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>KARCZEWICZ, MARTA</engName><name>카르체비츠 마르타</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 강남대로 **길 **(역삼동, 케이피빌딩)</address><code>920011000013</code><country>대한민국</country><engName>Koreana Patent Firm</engName><name>특허법인코리아나</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.06.30</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/217,067</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.06.29</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/853,274</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2023.12.22</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1448812-52</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.02.01</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0021205-15</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.06.16</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0671642-18</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사유예신청]결정 보류신청서·심사유예신청서</documentName><receiptDate>2025.06.16</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0671645-44</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020237044701.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93c03eaa4b915b0cefbcde439b306dc0215a44a0171187e689137eb35f2d1c673d9f68cfcec26437db7fc8a7a84d4613d16f7b898aa782083c</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf1d79d99e71dcc1d2223a301b01b4da870cf2acfa5a14e445ce2c87564634dbe8ce8c83bfffc684c00d8d86feb3db3d1c489dc2c94cc02890</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>