<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:30:53.3053</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.03.03</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-7033950</applicationNumber><claimCount>15</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>비파괴 검사용 조정가능한 장치</inventionTitle><inventionTitleEng>ADAPTABLE APPARATUS FOR NON-DESTRUCTIVE INSPECTION</inventionTitleEng><openDate>2023.11.09</openDate><openNumber>10-2023-0154941</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2023.10.05</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2023.10.04</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01N 29/265</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01N 29/22</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01N 29/04</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01N 29/27</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2021.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01N 27/9013</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2021.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01N 27/9093</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 기다란 물체의 비파괴 검사는 상이한 단면 프로파일을 갖는 물체를 지지하도록 조정가능한 장치를 사용하는 것을 포함할 수 있다. 예를 들어, 적응형 검사 고정기는 예시적인 예로서, 음향 또는 와전류 검사를 위한 검사 프로브를 지지할 수 있다. 일반적으로, 장치는 피봇 가능한 대향 부분을 포함하고, 이는 링크장치에 의해 연결되어 서로에 대해 지정된 배향으로 대향 부분을 유지하면서, 테스트 물체를 수용하기 위해 각자의 대향 부분의 독립적인 회전 배향을 허용한다. 예를 들어, 대향 부분은 다수의 구성에 걸쳐서 실질적으로 평행할 수 있다. 선택적으로, 장치는 테스트 대상 물체에 대해 하나 이상의 반경 프로브의 지정된 배향을 유지할 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2022.09.09</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2022183290</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.03.03</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/CA2022/050299</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 테스트 대상 물체의 상이한 단면 프로파일과 함께 사용하도록 적응 가능하게 구성할 수 있는 비파괴 테스트 장치에 있어서,프레임과,상기 프레임에 기계적으로 결합된 제 1 부분으로서, 상기 제 1 부분은 기준 위치를 중심으로 피봇하도록 앵커링된 제 1 대향면을 규정하는, 상기 제 1 부분과, 상기 프레임에 기계적으로 결합된 제 2 부분으로서, 상기 제 2 부분은 상기 제 1 대향면과 대면하는 제 2 대향면을 규정하고, 상기 제 2 부분은 상기 제 1 대향면과 상기 제 2 대향면 사이에 조정 가능한 거리를 제공하도록 이동 가능한, 상기 제 2 부분과,상기 테스트 대상 물체가 상기 제 1 대향면과 상기 제 2 대향면 사이에 위치될 때 상기 테스트 대상 물체를 비파괴 검사하도록 구성된 적어도 하나의 프로브를 포함하는비파괴 테스트 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제 1 항에 있어서,상기 제 1 부분을 상기 제 2 부분과 기계적으로 결합시키는 링크장치를 더 포함하며, 상기 링크장치는 상기 제 1 대향면이 상기 기준 위치를 중심으로 피봇할 때 상기 제 1 대향면에 대한 상기 제 2 대향면의 지정된 회전 배향을 유지하도록 구성되는비파괴 테스트 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제 1 항 또는 제 2 항에 있어서,상기 테스트 대상 물체를 수용하고 상기 테스트 대상 물체를 상기 제 1 대향면과 상기 제 2 대향면 사이의 위치를 향해 지향시키도록 형상설정된 적어도 하나의 테이퍼형 유입구 특징부를 포함하는비파괴 테스트 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제 3 항에 있어서,상기 적어도 하나의 테이퍼형 유입구 특징부는 대향하는 테이퍼형 유입구 특징부를 포함하는 유입구 가이드의 일부로서 포함되며, 상기 대향하는 테이퍼형 유입구 특징부는 각각 상기 제 1 대향면 및 상기 제 2 대향면에 대응하는비파괴 테스트 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제 1 항 내지 제 4 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제 2 대향면은 상기 테스트 대상 물체의 제 1 평면 구역의 대향면에 부합하도록 상기 제 1 대향면을 향해 편향되는비파괴 테스트 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제 1 항 내지 제 5 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 테스트 대상 물체의 제 2 평면 구역에 부합하도록 제 3 표면을 규정하는 제 3 부분을 포함하고, 상기 제 3 부분은 상기 프레임에 기계적으로 결합되는비파괴 테스트 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제 6 항에 있어서,상기 제 3 부분은 적어도 하나의 방향으로 조정 가능한비파괴 테스트 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제 6 항 또는 제 7 항에 있어서,상기 제 3 부분은 상기 테스트 대상 물체의 제 2 평면 구역에 부합하도록 상기 제 1 부분 및 제 2 부분을 향해 편향되는비파괴 테스트 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제 8 항에 있어서,상기 제 3 부분은, 상기 적어도 하나의 프로브 중 2개 이상의 검사 프로브 중에서, 하나의 검사 프로브를 포함하거나, 하나의 검사 프로브에 기계적으로 결합되는비파괴 테스트 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제 8 항에 있어서,상기 적어도 하나의 프로브 중 검사 프로브는 상기 제 1 부분 또는 상기 제 2 부분에 기계적으로 결합되는비파괴 테스트 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제 10 항에 있어서,상기 적어도 하나의 프로브 중 검사 프로브는 상기 검사 프로브가 기계적으로 결합된 대응하는 제 1 부분 또는 제 2 부분의 회전 배향에 따라 피봇될 수 있는비파괴 테스트 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제 10 항 또는 제 11 항에 있어서,상기 적어도 하나의 프로브 중 검사 프로브는 변환기 면과 상기 테스트 대상 물체 사이에 조정 가능한 거리를 설정하는비파괴 테스트 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제 10 항 내지 제 12 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 검사 프로브는 상기 제 1 부분에 각각 피봇 가능하게 결합되거나 상기 제 2 부분에 각각 피봇 가능하게 결합되는 제 1 기다란 부재 및 제 2 기다란 부재에 의해 규정된 시저형 지지체를 사용하여, 상기 제 1 부분 또는 상기 제 2 부분에 기계적으로 결합되는비파괴 테스트 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제 2 항 내지 제 13 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 링크장치는 측방향 병진이동 축을 규정하는 슬라이드를 포함하며,상기 제 1 부분 및 상기 제 2 부분은 상기 제 1 부분이 상기 측방향 병진이동 축을 따라 상기 제 2 부분에 대해 병진이동하는 것을 허용하는 방식으로 슬라이드에 기계적으로 앵커링되는비파괴 테스트 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제 1 항 내지 제 14 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 기준 위치는 상기 프레임에 대해 고정되는비파괴 테스트 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제 1 항 내지 제 15 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 프레임은 로봇 매니퓰레이터의 일부를 수용하기 위한 정합 특징부를 포함하는비파괴 테스트 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제 1 항 내지 제 16 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 프레임, 상기 제 1 부분, 상기 제 2 부분 및 적어도 2개의 검사 프로브는 침지 가능한비파괴 테스트 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제 1 항 내지 제 17 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 프레임에 기계적으로 결합되고, 상기 제 1 부분 및 상기 제 2 부분을 상기 테스트 대상 물체에 대해 위치시키기 위해 상기 프레임을 회전 또는 병진이동시키는 것 중 적어도 하나를 수행하도록 구성되는 로봇 매니퓰레이터를 더 포함하는비파괴 테스트 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제 1 항 내지 제 18 항 중 어느 한 항에 있어서,적어도 2개의 검사 프로브와 통신적으로 결합된 테스트 처리 유닛을 더 포함하고, 상기 테스트 처리 유닛은, 적어도 하나의 프로세서 회로에 의해 실행될 때, 상기 테스트 처리 유닛이 상기 적어도 2개의 검사 프로브 중 적어도 하나를 사용하여 검사 작업을 수행하게 하는 명령을 포함하는 메모리 회로를 포함하는비파괴 테스트 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제 1 항 내지 제 19 항 중 어느 한 항에 있어서,적어도 2개의 검사 프로브는 음향 검사 프로브를 포함하는비파괴 테스트 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제 1 항 내지 제 20 항 중 어느 한 항에 있어서,적어도 2개의 검사 프로브는 와전류 검사 프로브를 포함하는 비파괴 테스트 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 상기 테스트 대상 물체의 상이한 단면 프로파일과 함께 사용하기 위해 비파괴 테스트 장치를 적응 가능하게 조정하는 방법에 있어서,상기 비파괴 테스트 장치에 대한 상기 테스트 대상 물체의 상대 이동에 의해 상기 테스트 대상 물체를 수용하는 것과,상기 테스트 대상 물체의 프로파일을 수용하기 위해, (1) 상기 제 1 대향면과 상기 제 2 대향면 사이의 거리, 또는 (2) 상기 비파괴 테스트 장치의 제 1 대향면과 제 2 대향면의 회전 배향 중 적어도 하나를 조정하는 것을 포함하며,상기 비파괴 테스트 장치는, 상기 비파괴 테스트 장치의 프레임에 기계적으로 결합된 제 1 부분으로서, 상기 제 1 부분은 기준 위치를 중심으로 피봇하도록 앵커링된 제 1 대향면을 규정하는, 상기 제 1 부분과, 상기 프레임에 기계적으로 결합된 제 2 부분으로서, 상기 제 2 부분은 상기 제 1 대향면과 대면하는 제 2 대향면을 규정하고, 상기 제 2 부분은 상기 제 1 대향면과 상기 제 2 대향면 사이에 조정 가능한 거리를 제공하도록 이동가능한, 상기 제 2 부분을 포함하는비파괴 테스트 장치 조정 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제 22 항에 있어서,상기 제 1 부분을 상기 제 2 부분과 기계적으로 결합시키는 링크장치를 통해, 상기 제 1 대향면이 상기 기준 위치를 중심으로 피봇할 때, 상기 제 1 대향면에 대한 상기 제 2 대향면의 지정된 회전 배향을 유지하는 것을 포함하는비파괴 테스트 장치 조정 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제 22 항 또는 제 23 항에 있어서,유입구를 통해 수용되도록 상기 테스트 대상 물체를 공급하는 것과,상기 테스트 대상 물체를 상기 제 1 대향면과 상기 제 2 대향면 사이의 위치를 향해 지향시키는 것을 더 포함하는비파괴 테스트 장치 조정 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제 22 항 내지 제 24 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 테스트 대상 물체의 제 1 평면 구역의 대향면에 부합하도록 상기 제 2 대향면을 상기 제 1 대향면을 향해 편향시키는 것을 포함하는비파괴 테스트 장치 조정 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제 22 항 내지 제 25 항 중 어느 한 항에 있어서,기계적 액추에이터 또는 바이어스를 통해, 상기 제 3 표면을 규정하는 제 3 부분을 상기 테스트 대상 물체의 제 2 평면 구역을 향해 시프트시키는 것을 포함하며, 상기 제 3 부분은 상기 프레임에 기계적으로 결합되는비파괴 테스트 장치 조정 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제 25 항 또는 제 26 항에 있어서,상기 테스트 대상 물체의 제 2 평면 구역에 부합하도록 상기 제 3 표면을 규정하는 제 3 부분을 상기 제 1 부분 및 상기 제 2 부분을 향해 편향시키는 것을 포함하는비파괴 테스트 장치 조정 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제 27 항에 있어서,검사 프로브를 상기 제 3 부분에 기계적으로 결합하는 것을 포함하는비파괴 테스트 장치 조정 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제 27 항에 있어서,검사 프로브를 상기 제 1 부분 또는 상기 제 2 부분에 기계적으로 결합하는 것을 포함하는비파괴 테스트 장치 조정 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제 29 항에 있어서,상기 검사 프로브가 기계적으로 결합된 대응하는 제 1 부분 또는 제 2 부분의 회전 배향에 따라 상기 검사 프로브를 피봇하는 것을 포함하는비파괴 테스트 장치 조정 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제 29 항 또는 제 30 항에 있어서,상기 검사 프로브를 변환기 면 및 상기 테스트 대상 물체를 향해 시프트시키는 것을 포함하는비파괴 테스트 장치 조정 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제 29 항 내지 제 30 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제 1 부분에 각각 피봇 가능하게 결합되거나 상기 제 2 부분에 각각 피봇 가능하게 결합되는 제 1 기다란 부재 및 제 2 기다란 부재에 의해 규정된 시저형 지지체를 사용하여, 상기 검사 프로브를 상기 제 1 부분 또는 상기 제 2 부분에 기계적으로 결합시키는 것을 포함하는비파괴 테스트 장치 조정 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제 23 항 내지 제 32 항 중 어느 한 항에 있어서,측방향 병진이동 축을 따라 상기 제 2 부분에 대한 상기 제 1 부분의 병진이동을 허용하는 방식으로 상기 제 1 부분 및 상기 제 2 부분을 슬라이드에 기계적으로 앵커링하는 것을 포함하며,상기 링크장치는 상기 슬라이드를 포함하고, 상기 슬라이드의 길이는 측방향 병진이동 축을 규정하는비파괴 테스트 장치 조정 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제 22 항 내지 제 33 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 기준 위치는 상기 프레임에 대해 고정되는비파괴 테스트 장치 조정 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제 22 항 내지 제 34 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 프레임은 로봇 매니퓰레이터의 일부를 수용하기 위한 정합 특징부를 포함하는비파괴 테스트 장치 조정 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제 22 항 내지 제 35 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 프레임, 상기 제 1 부분 및 상기 제 2 부분은 침지 가능한비파괴 테스트 장치 조정 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제 22 항 내지 제 36 항 중 어느 한 항에 있어서,로봇 매니퓰레이터를 상기 프레임에 기계적으로 결합하는 것을 포함하며, 상기 로봇 매니퓰레이터는 상기 제 1 부분 및 상기 제 2 부분을 상기 테스트 대상 물체에 대해 위치시키기 위해 상기 프레임을 회전 또는 병진이동시키는 것 중 적어도 하나를 수행하도록 구성되는비파괴 테스트 장치 조정 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제 22 항 내지 제 37 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 비파괴 테스트 장치에 기계적으로 결합된 적어도 2개의 검사 프로브와 테스트 처리 유닛을 통신적으로 결합시키는 것과,상기 테스트 처리 유닛을 통해, 상기 적어도 2개의 검사 프로브 중 적어도 하나를 사용하여 검사 작업을 수행하는 것을 더 포함하는비파괴 테스트 장치 조정 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제 22 항 내지 제 38 항 중 어느 한 항에 있어서,음향 검사 프로브를 포함하거나 사용하는 것을 포함하는비파괴 테스트 장치 조정 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제 22 항 내지 제 39 항 중 어느 한 항에 있어서,와전류 검사 프로브를 포함하거나 사용하는 것을 포함하는비파괴 테스트 장치 조정 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>캐나다 퀘벡 쥐*피 *비* 퀘벡 뤼 피에르-아르두앵 ****</address><code>520230649932</code><country>캐나다</country><engName>EVIDENT CANADA, INC.</engName><name>에비던트 캐나다 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>캐나다 퀘벡 쥐*브이 ...</address><code> </code><country> </country><engName>TRACHY-CLOUTIER, Justin</engName><name>트레이시-클루티에 저스틴</name></inventorInfo><inventorInfo><address>캐나다 퀘벡 쥐*브이 ...</address><code> </code><country> </country><engName>GAGNON-LACHANCE, Christian</engName><name>가뇽-라찬스 크리스찬</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 서초구 마방로 ** (양재동, 동원F&amp;B빌딩)</address><code>920101000812</code><country>대한민국</country><engName>FirstLaw P.C.</engName><name>제일특허법인(유)</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.03.05</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/200,424</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.03.11</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/200,514</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.07.12</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/203,166</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2023.10.04</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1089318-32</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2023.10.05</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1093494-09</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2023.10.05</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1093495-44</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2023.10.12</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0160686-88</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.08.09</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0759482-86</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020237033950.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c9330798aa02956556c677e1ac0451f2c4b1669d6068cf28ff2b3e377f5f94f2a5b19d8252b7883a6799e45646cda6e289b5529d1f56a44f5ad</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfb8820f4ad7259a738fe316ce30467e78607e37c5959f9e7a77404ada2419fdccaab2e3bf2f5c32341184ee55fbc2138b01433481ce1a3936</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>