<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:41:04.414</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.11.15</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2025-7015129</applicationNumber><claimCount>62</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>센서 교정</inventionTitle><inventionTitleEng>SENSOR CALIBRATION</inventionTitleEng><openDate>2025.07.18</openDate><openNumber>10-2025-0110216</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2025.05.08</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2017.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 7/80</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2017.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 7/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2017.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 7/70</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2020.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01S 13/933</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 방법은 운송체에 부착된 제1 센서를 사용하여 환경의 하나 이상의 제1 특징에 대한 제1 측정값을 캡처하는 단계 및 운송체에 부착된 제2 센서를 사용하여 환경의 하나 이상의 제2 특징에 대한 제2 측정값을 캡처하는 단계를 포함한다. 방법은 또한 제1 측정값, 제2 측정값, 환경 내의 하나 이상의 제1 특징에 대한 제1 위치 및 환경 내의 하나 이상의 제2 특징에 대한 제2 위치를 사용하여, (a) 제1 센서의 제1 내부 파라미터, (b) 제2 센서의 제2 내부 파라미터, 또는 (c) 제1 센서와 제2 센서 사이의 변환 중 하나 이상을 포함하는 파라미터 세트를 결정하는 단계를 포함한다. 방법은 또한 파라미터 세트에 기초하여 액션을 선택하는 단계 및 액션을 수행하는 단계를 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2024.05.23</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2024107877</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.11.15</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2023/079874</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 방법에 있어서,운송체에 부착된 제1 센서를 사용하여 환경의 하나 이상의 제1 특징에 대한 제1 측정값을 캡처하는 단계;상기 운송체 부착된 제2 센서를 사용하여 상기 환경의 하나 이상의 제2 특징에 대한 제2 측정값을 캡처하는 단계;상기 제1 측정값, 상기 제2 측정값, 상기 환경 내의 상기 하나 이상의 제1 특징에 대한 제1 위치(location) 및 상기 환경 내의 상기 하나 이상의 제2 특징에 대한 제2 위치를 사용하여, (a) 상기 제1 센서의 제1 내부 파라미터, (b) 상기 제2 센서의 제2 내부 파라미터, 또는 (c) 상기 제1 센서와 상기 제2 센서 사이의 변환 중 하나 이상을 포함하는 파라미터 세트를 결정하는 단계;상기 파라미터 세트에 기초하여 액션을 선택하는 단계; 및 상기 액션을 수행하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,상기 하나 이상의 제1 특징은 상기 하나 이상의 제2 특징에도 포함되는 특징을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서,상기 제1 하나 이상의 특징은 상기 하나 이상의 제2 특징과 별개인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항 내지 제3항 중 어느 한 항에 있어서,상기 하나 이상의 제1 특징 또는 상기 하나 이상의 제2 특징은 랜딩 패드, 기점 마커, 랜드마크, 나무 또는 건물을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항 내지 제4항 중 어느 한 항에 있어서,상기 운송체는 항공기(aerial vehicle)를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항 내지 제5항 중 어느 한 항에 있어서,상기 파라미터 세트를 사용하여 상기 환경 내의 상기 운송체의 포지션(position) 및/또는 배향(orientation)을 결정하는 단계를 더 포함하며, 상기 액션을 선택하는 단계는 상기 포지션 및/또는 상기 배향에 기초하여 상기 액션을 선택하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항 내지 제6항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제2 측정값을 캡처하는 단계는 상기 제1 측정값을 캡처하는 것과 동시에 상기 제2 측정값을 캡처하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항 내지 제7항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 센서의 제1 시야는 상기 제2 센서의 제2 시야와 중첩되지 않는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항 내지 제7항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 센서의 제1 시야는 상기 제2 센서의 제2 시야와 중첩되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항 내지 제9항 중 어느 한 항에 있어서,상기 파라미터 세트를 결정하는 단계는 (i) 상기 제2 내부 파라미터, (ii) 상기 변환, (iii) 상기 제1 측정값 내의 상기 하나 이상의 제1 특징의 포즈, (iv) 상기 제2 측정값 내의 상기 하나 이상의 제2 특징의 포즈, (v) 상기 환경 내의 상기 하나 이상의 제1 특징의 포즈, 및 (vi) 상기 환경 내의 상기 하나 이상의 제2 특징의 포즈 중 하나 이상을 사용하여 상기 제1 내부 파라미터를 결정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10항에 있어서,상기 제1 내부 파라미터를 결정하는 단계는 상기 제1 센서의 초점 거리, 상기 제1 센서의 광학 중심, 또는 상기 제1 센서의 왜도 계수를 결정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제10항 또는 제11항에 있어서,상기 제2 센서보다 상기 제1 센서에 더 가까운 상기 운송체에 대한 충격을 검출하는 단계를 더 포함하며, 상기 제1 내부 파라미터를 결정하는 단계는 상기 충격을 검출하는 것에 응답하여 상기 제1 내부 파라미터를 결정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1항 내지 제9항 중 어느 한 항에 있어서,상기 파라미터 세트를 결정하는 단계는 (i) 상기 제1 내부 파라미터, (ii) 상기 변환, (iii) 상기 제1 측정값 내의 상기 하나 이상의 제1 특징의 포즈, (iv) 상기 제2 측정값 내의 상기 하나 이상의 제2 특징의 포즈, (v) 상기 환경 내의 상기 하나 이상의 제1 특징의 포즈, 및 (vi) 상기 환경 내의 상기 하나 이상의 제2 특징의 포즈 중 하나 이상을 사용하여 상기 제2 내부 파라미터를 결정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13항에 있어서,상기 제2 내부 파라미터를 결정하는 단계는 상기 제2 센서의 초점 거리, 상기 제2 센서의 광학 중심, 또는 상기 제2 센서의 왜도 계수를 결정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제13항 또는 제14항에 있어서,상기 제1 센서보다 상기 제2 센서에 더 가까운 상기 운송체에 대한 충격을 검출하는 단계를 더 포함하며, 상기 제2 내부 파라미터를 결정하는 단계는 상기 충격을 검출하는 것에 응답하여 상기 제2 내부 파라미터를 결정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제1항 내지 제9항 중 어느 한 항에 있어서,상기 파라미터 세트를 결정하는 단계는 (i) 상기 제1 내부 파라미터, (ii) 상기 제2 내부 파라미터, (iii) 상기 제1 측정값 내의 상기 하나 이상의 제1 특징의 포즈, (iv) 상기 제2 측정값 내의 상기 하나 이상의 제2 특징의 포즈, (v) 상기 환경 내의 상기 하나 이상의 제1 특징의 포즈, 및 (vi) 상기 환경 내의 상기 하나 이상의 제2 특징의 포즈 중 하나 이상을 사용하여 상기 변환을 결정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16항에 있어서,상기 변환을 결정하는 단계는 직접 선형 변환을 사용하여 상기 변환을 결정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제16항 또는 제17항에 있어서,상기 제1 센서보다 상기 제2 센서에 더 가까운 상기 운송체에 대한 충격을 검출하는 단계;상기 변환 및 상기 제1 센서의 제1 외부 파라미터를 사용하여 상기 제2 센서의 제2 외부 파라미터를 결정하는 단계; 및상기 제2 외부 파라미터에 따라 상기 제2 센서를 동작시키는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제16항 또는 제17항에 있어서,상기 제2 센서보다 상기 제1 센서에 더 가까운 상기 운송체에 대한 충격을 검출하는 단계;상기 변환 및 상기 제2 센서의 제2 외부 파라미터를 사용하여 상기 제1 센서의 제1 외부 파라미터를 결정하는 단계; 및상기 제1 외부 파라미터에 따라 상기 제1 센서를 동작시키는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제1항 내지 제19항 중 어느 한 항에 있어서,상기 파라미터 세트를 사용하여 상기 환경 내의 객체의 포지션을 식별하는 단계를 더 포함하며, 상기 액션을 선택하는 단계는 상기 환경 내의 상기 객체의 포지션에 기초하여 상기 액션을 선택하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제20항에 있어서,상기 액션을 선택하는 단계는 해당 운송체를 상기 객체로부터 멀어지도록 이동시키는 제어 액션을 선택하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제20항에 있어서,상기 액션을 선택하는 단계는 해당 운송체를 상기 객체 쪽으로 이동시키는 제어 액션을 선택하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제20항에 있어서,상기 액션을 선택하는 단계는 상기 파라미터 세트를 사용하여 도출된 정보에 기초하여 맵 데이터 구조를 증강시키는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제20항에 있어서,상기 파라미터 세트를 사용하여 상기 환경 내의 상기 운송체의 위치를 결정하는 단계를 더 포함하며, 상기 액션을 선택하는 단계는 상기 운송체를 미리 결정된 비행 경로에 따라 이동시키는 제어 액션을 선택하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제1항 내지 제24항 중 어느 한 항에 있어서,상기 하나 이상의 제1 특징은 적어도 두 개의 특징을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제1항 내지 제25항 중 어느 한 항에 있어서,상기 하나 이상의 제2 특징은 적어도 두 개의 특징을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제1항 내지 제26항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 센서는 가시광선 카메라를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제1항 내지 제26항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 센서는 적외선 카메라를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제1항 내지 제26항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 센서는 레이더 트랜시버를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제1항 내지 제26항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 센서는 광 탐지 및 거리 측정(LIDAR) 트랜시버를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제1항 내지 제30항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제2 센서는 가시광선 카메라를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제1항 내지 제30항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제2 센서는 적외선 카메라를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제1항 내지 제30항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제2 센서는 레이더 트랜시버를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제1항 내지 제30항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제2 센서는 광 탐지 및 거리 측정(LIDAR) 트랜시버를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체로서, 운송체의 하나 이상의 프로세서에 의해 실행 시, 상기 운송체가 제1항 내지 제34항 중 어느 한 항의 방법을 수행하도록 하는 명령어를 저장하는, 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 운송체에 있어서,제1 센서;제2 센서;하나 이상의 프로세서; 및상기 하나 이상의 프로세서에 의해 실행 시, 상기 운송체가 제1항 내지 제35항 중 어느 한 항의 방법을 수행하도록 하는 명령어를 저장하는 컴퓨터 판독 가능 매체를 포함하는, 운송체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 방법에 있어서,제1 센서에 의해 감지된 제1 객체에 기초하여 상기 제1 센서에 대한 제1 기준 프레임을 결정하는 단계;제2 센서에 의해 감지된 제2 객체에 기초하여 상기 제2 센서에 대한 제2 기준 프레임을 결정하는 단계;상기 제1 기준 프레임과 상기 제2 기준 프레임 사이의 변환을 결정하는 단계; 및상기 변환에 기초하여 상기 제1 센서의 교정 변환을 결정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제37항에 있어서,상기 교정 변환에 기초하여 상기 제1 센서를 교정하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제37항 또는 제38항에 있어서,상기 변환을 결정하는 단계는 이차 레니 엔트로피 최소화를 사용하여 상기 변환을 결정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제37항 내지 제39항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 센서를 사용하여 상기 제1 센서로부터 상기 제1 객체까지의 거리를 측정하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제37항 내지 제40항 중 어느 한 항에 있어서,감지된 특징을 저장된 특징과 비교함으로써 상기 제1 객체의 포지션을 결정하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 제37항 내지 제41항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 객체는 알려진 로컬 기준 프레임과 연관되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체로서, 교정 시스템의 하나 이상의 프로세서에 의해 실행 시, 상기 교정 시스템이 제37항 내지 제42항 중 어느 한 항의 방법을 수행하도록 하는 명령어를 저장하는, 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 교정 시스템에 있어서,하나 이상의 프로세서;운송체에 부착된 제1 센서;상기 운송체에 부착된 제2 센서; 및상기 하나 이상의 프로세서에 의해 실행 시, 상기 교정 시스템이 제37항 내지 제42항 중 어느 한 항의 방법을 수행하도록 하는 명령어를 저장하는 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체를 포함하는, 교정 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 방법에 있어서,제1 센서에 의해 감지된 객체에 기초하여 상기 제1 센서에 대한 제1 기준 프레임을 결정하는 단계;제2 센서에 의해 감지된 상기 객체에 기초하여 상기 제2 센서에 대한 제2 기준 프레임을 결정하는 단계;상기 제1 기준 프레임과 상기 제2 기준 프레임 사이의 변환을 결정하는 단계; 및상기 변환에 기초하여 상기 제1 센서의 교정 변환을 결정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 제45항에 있어서,상기 교정 변환에 기초하여 상기 제1 센서를 교정하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 제45항 또는 제46항에 있어서,상기 변환을 결정하는 단계는 이차 레니 엔트로피 최소화에 기초하여 상기 변환을 결정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 제45항 내지 제47항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 센서를 사용하여 상기 제1 센서로부터 상기 객체까지의 거리를 측정하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>49. 제45항 내지 제48항 중 어느 한 항에 있어서,감지된 특징을 저장된 특징과 비교함으로써 상기 객체의 포지션을 결정하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>50. 제49항에 있어서,상기 객체는 알려진 로컬 기준 프레임과 연관되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>51. 제45항 내지 제50항 중 어느 한 항에 있어서,상기 객체를 알려진 로컬 기준 프레임과 비교하는 단계 및 상기 알려진 로컬 기준 프레임에 기초하여 상기 객체의 포지션을 결정하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>52. 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체로서, 교정 시스템의 하나 이상의 프로세서에 의해 실행 시, 상기 교정 시스템이 제45항 내지 제51항 중 어느 한 항의 방법을 수행하도록 하는 명령어를 저장하는, 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>53. 교정 시스템에 있어서,하나 이상의 프로세서;운송체에 부착된 제1 센서;상기 운송체에 부착된 제2 센서; 및상기 하나 이상의 프로세서에 의해 실행 시, 상기 교정 시스템이 제45항 내지 제51항 중 어느 한 항의 방법을 수행하도록 하는 명령어를 저장하는 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체를 포함하는, 교정 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>54. 방법에 있어서, 교정 객체의 기하학적 위치를 수신하는 단계;제1 센서 또는 제2 센서로부터 상기 교정 객체의 센서 정보를 수신하는 단계;가용성 또는 품질을 포함한 하나 이상의 비교 인자에 기초하여 상기 센서 정보가 저장된 센서 정보와 비교될 수 있는지 여부를 결정하는 단계; 및이후 상기 비교에 기초하여 상기 교정 객체의 기준 프레임을 결정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>55. 제54항에 있어서,상기 제1 센서에 의해 감지된 객체에 기초하여 상기 제1 센서에 대한 제1 기준 프레임을 결정하는 단계;상기 제2 센서에 의해 감지된 상기 객체에 기초하여 상기 제2 센서에 대한 제2 기준 프레임을 결정하는 단계; 및상기 제1 기준 프레임과 상기 제2 기준 프레임 사이의 변환을 결정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>56. 제55항에 있어서,상기 변환에 기초하여 상기 제1 센서의 교정 변환을 결정하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>57. 제47항 내지 제54항 중 어느 한 항에 있어서,상기 변환은 이차 레니 엔트로피 최소화에 기초하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>58. 제48항 내지 제54항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 센서를 사용하여 상기 제1 센서로부터 상기 교정 객체까지의 거리를 측정하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>59. 제49항 내지 제54항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제2 센서를 사용하여 상기 제1 센서로부터 상기 교정 객체까지의 거리를 측정하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>60. 제50항 내지 제54항 중 어느 한 항에 있어서,적어도 두 개의 비교 인자를 결정하는 단계 및 상기 교정 객체의 기하학적 위치를 결정하는 정확도에 기초하여 상기 비교 인자의 순위를 매기는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>61. 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체로서, 교정 시스템의 하나 이상의 프로세서에 의해 실행 시, 상기 교정 시스템이 제54항 내지 제60항 중 어느 한 항의 방법을 수행하도록 하는 명령어를 저장하는, 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>62. 교정 시스템에 있어서,하나 이상의 프로세서;운송체에 부착된 제1 센서;상기 운송체에 부착된 제2 센서; 및상기 하나 이상의 프로세서에 의해 실행 시, 상기 교정 시스템이 제54항 내지 제60항 중 어느 한 항의 방법을 수행하도록 하는 명령어를 저장하는 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체를 포함하는, 교정 시스템.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 캘리포니아  ***** 어바인 라구나 캐년 로드 *****</address><code>520240049230</code><country>미국</country><engName>Supernal, LLC</engName><name>슈퍼널, 엘엘씨</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 워싱턴 디씨 ***** 엔더...</address><code> </code><country>미국</country><engName>STEFANESCU, Elena Ramona</engName><name>스테파네스쿠 엘레나 라모나</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 워싱턴 디씨 ***** 엔더...</address><code> </code><country>미국</country><engName>ARALIS, Matthew Phillip</engName><name>아라리스 매튜 필립</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 중구 청계천로 **, *층(다동, 예금보험공사빌딩)</address><code>920061000421</code><country>대한민국</country><engName>BAE, KIM &amp; LEE IP</engName><name>특허법인태평양</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.11.15</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/383,786</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2025.05.08</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0514200-58</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2025.06.18</receiptDate><receiptNumber>1-5-2025-0101243-28</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020257015129.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c9355a8d8d92392926703fbe2f1261cfae34449f55345119217c87950b4bbced767884ccda55650aaa6d0c554bcc127e694a1b6be4678098922</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf42217d4eb41729bf361c41f37cc86d3cdd4d1f98ae74c89268ae9ac829b198d8a089f0a212af559833fd608cda264e042f5635336a0c185a</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>