<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 17:55:44.5544</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.08.05</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7000782</applicationNumber><claimCount>27</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>웹 브라우저 히스토리 데이터 표시를 위한 사용자 인터페이스</inventionTitle><inventionTitleEng>USER INTERFACES FOR SURFACING WEB BROWSER HISTORY DATA</inventionTitleEng><openDate>2024.02.14</openDate><openNumber>10-2024-0019303</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.01.09</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.01.09</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 16/955</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 16/957</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 16/9535</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 시스템 및 방법이 설명되며, 여기서 시스템 및 발명은 컴퓨팅 장치에서 실행되는 웹 브라우저의 브라우저 히스토리에 액세스되고 저장된 복수의 웹페이지들에 기초하여 메타데이터의 저장소를 생성하는 단계, 메타데이터에 기초하여, 복수의 웹페이지들 중 하나의 주제와 관련된 일부를 포함하는 히스토리 클러스터를 생성하는 단계, 히스토리 클러스터 생성은 그 일부 내의 웹페이지들의 소스 이벤트들 및 액세스 타임스탬프들에 기초하며, 및 그 일부 내의 웹페이지들에 대한 각각의 점수들을 할당하는 단계를 포함한다. 주제와 연관된 브라우저 활동을 보기 위한 요청에 응답하여, 시스템 및 발명은 주제에 대한 히스토리 클러스터 목록을 생성하고 디스플레이할 수 있으며, 여기서 히스토리 클러스터 목록은 임계 점수를 충족하는 점수를 갖는 것으로 결정된 히스토리 클러스터 내의 웹페이지들과 연관된 방문 목록들을 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.02.16</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023019089</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.08.05</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2022/074594</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 시스템으로서,웹 브라우저를 실행하는 컴퓨팅 장치;웹 브라우저의 사용자 인터페이스 생성기, 상기 사용자 인터페이스 생성기는 주제와 연관된 검색 활동을 보기 위한 요청에 응답하여, 주제와 관련된 히스토리 클러스터에 기초하여 검색 히스토리 사용자 인터페이스를 생성하도록 구성되고, 상기 히스토리 클러스터는 웹 브라우저의 검색 히스토리에 액세스되고 저장된 복수의 웹페이지들을 포함하며, 상기 검색 히스토리 사용자 인터페이스는: 상기 검색 히스토리 사용자 인터페이스에 묘사되고 주제와 관련된 상기 히스토리 클러스터로부터의 데이터로 채워지는(populated) 히스토리 클러스터 목록, 상기 히스토리 클러스터 목록은 상기 히스토리 클러스터에 포함된 복수의 웹페이지들 중 적어도 일부에 대응하는 복수의 방문 목록들을 포함하며; 및 상기 히스토리 클러스터와 연관된 이전 검색을 재개하도록 구성된 액션 컨트롤을 포함하고; 그리고상기 검색 히스토리 사용자 인터페이스를 디스플레이하도록 구성된 렌더러를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 사용자 인터페이스 생성기는 추가로:쿼리 입력 영역에서 적어도 부분 쿼리를 수신하고;상기 부분 쿼리가 주제와 관련되어 있는지 결정하고; 그리고상기 부분 쿼리가 주제와 관련되어 있다는 결정에 응답하여, 주제와 연관된 검색 활동을 보기 위한 요청을 제공하도록 구성된 여정(journey) 컨트롤을 제공하도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서, 상기 여정 컨트롤에는 상기 부분 쿼리에 대한 제안된 완성(suggested completion)들이 제공되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항 내지 제3항 중 어느 한 항에 있어서,복수의 방문 목록들은 복수의 웹페이지들 중 상기 일부가 웹 브라우저의 탭 그룹 또는 북마크에 속한다는 표시를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항 내지 제4항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 검색 히스토리 사용자 인터페이스는 제안된 관련 검색을 더 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항 내지 제5항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 히스토리 클러스터는 상기 일부 내의 웹페이지들과 연관된 메타데이터에 기초하여 생성되고, 상기 메타데이터는 소스 이벤트, 액세스 타임스탬프, 참여 점수 또는 주제와 연관된 하위 주제들을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6항에 있어서,참여 점수는 상기 일부 내의 웹페이지들에 대한 각각의 참여 메트릭들을 포함하고, 상기 각각의 참여 메트릭들은 상기 히스토리 클러스터 목록에서, 상기 일부 내의 적어도 하나의 웹페이지에 대한 스니펫들을 디스플레이하는 중요도 레벨을 선택하는 데 사용되는, 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항 내지 제7항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 사용자 인터페이스 생성기는 추가로 복수의 방문 목록들의 방문 목록에 렌더링된 웹페이지를 제거하기 위한 요청을 수신하고, 요청에 기초하여, 검색 히스토리로부터 웹페이지에 대한 저장된 액세스 기록을 삭제하도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 방법으로서,주제와 연관된 검색 활동을 보기 위한 요청을 수신하는 단계;요청에 응답하여, 주제와 관련된 히스토리 클러스터에 기초하여 검색 히스토리 사용자 인터페이스를 생성하는 단계, 상기 히스토리 클러스터는 웹 브라우저의 검색 히스토리에 액세스되고 저장된 복수의 웹페이지들을 포함하며, 상기 검색 히스토리 사용자 인터페이스는: 상기 검색 히스토리 사용자 인터페이스에 묘사되고 주제와 관련된 상기 히스토리 클러스터로부터의 데이터로 채워지는(populated) 히스토리 클러스터 목록, 상기 히스토리 클러스터 목록은 상기 히스토리 클러스터에 포함된 복수의 웹페이지들 중 적어도 일부에 대응하는 복수의 방문 목록들을 포함하며; 및 상기 히스토리 클러스터와 연관된 이전 검색을 재개하도록 구성된 액션 컨트롤을 포함하고; 그리고상기 검색 히스토리 사용자 인터페이스를 디스플레이하게 하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9항에 있어서,쿼리 입력 영역에서 적어도 부분 쿼리를 수신하는 단계;상기 부분 쿼리가 주제와 관련되어 있는지 결정하는 단계; 및상기 부분 쿼리가 주제와 관련되어 있다는 결정에 응답하여, 주제와 연관된 검색 활동을 보기 위한 요청을 제공하도록 구성된 여정(journey) 컨트롤을 제공하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10항에 있어서, 상기 여정 컨트롤에는 상기 부분 쿼리에 대한 제안된 완성(suggested completion)들이 제공되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제9항 내지 제11항 중 어느 한 항에 있어서,복수의 방문 목록들은 복수의 웹페이지들 중 상기 일부가 웹 브라우저의 탭 그룹 또는 북마크에 속한다는 표시를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제9항 내지 제12항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 검색 히스토리 사용자 인터페이스는 제안된 관련 검색을 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제9항 내지 제13항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 히스토리 클러스터는 상기 일부 내의 웹페이지들과 연관된 메타데이터에 기초하여 생성되고, 상기 메타데이터는 소스 이벤트, 액세스 타임스탬프, 참여 점수 또는 주제와 연관된 하위 주제들을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14항에 있어서,참여 점수는 상기 일부 내의 웹페이지들에 대한 각각의 참여 메트릭들을 포함하고, 상기 각각의 참여 메트릭들은 상기 히스토리 클러스터 목록에서, 상기 일부 내의 적어도 하나의 웹페이지에 대한 스니펫들을 디스플레이하는 중요도 레벨을 선택하는 데 사용되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제9항 내지 제15항 중 어느 한 항에 있어서, 복수의 방문 목록들의 방문 목록에 렌더링된 웹페이지를 제거하기 위한 요청을 수신하는 단계, 및 요청에 기초하여, 검색 히스토리로부터 웹페이지에 대한 저장된 액세스 기록을 삭제하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 컴퓨터 구현 방법으로서,컴퓨팅 장치에서 실행되는 웹 브라우저의 브라우저 히스토리에 액세스되고 저장된 복수의 웹페이지들에 기초하여 메타데이터의 저장소를 생성하는 단계, 상기 메타데이터는 각각의 웹페이지들에 대해, 소스 이벤트, 액세스 타임스탬프 및 적어도 하나의 주제를 포함하고,상기 메타데이터에 기초하여, 복수의 웹페이지들 중 하나의 주제와 관련된 웹페이지들의 일부를 포함하는 히스토리 클러스터를 생성하는 단계;상기 일부 내의 웹페이지들에 대한 각각의 점수들을 할당하는 단계, 상기 각각의 점수들은 각각의 웹페이지들에 대한 액세스 타임스탬프들 및 참여 점수들에 적어도 부분적으로 기초하며;주제와 연관된 브라우저 활동을 보기 위한 요청에 응답하여, 주제에 대한 히스토리 클러스터 목록을 생성하는 단계, 상기 히스토리 클러스터 목록은 임계 점수를 충족하는 점수를 갖는 것으로 결정된 상기 히스토리 클러스터 내의 웹페이지들과 연관된 방문 목록들 및 상기 각각의 점수들에 따라 조직화된 방문 목록들을 포함하며, 및상기 히스토리 클러스터 목록을 디스플레이하는 단계를 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17항에 있어서, 히스토리 클러스터 생성은 상기 일부 내의 웹페이지들의 소스 이벤트들 및 액세스 타임스탬프들에 기초하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제17항 내지 제18항 중 어느 한 항에 있어서, 방문 목록들의 방문 목록은 상기 일부 내의 복수의 웹페이지들 중 적어도 하나의 웹페이지에 대한 스니펫을 포함하고 상기 히스토리 클러스터는 상기 히스토리 클러스터와 관련된 액션을 시작하기 위한 액션 컨트롤을 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제17항 내지 제19항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 히스토리 클러스터 목록은:상기 일부 내의 적어도 하나의 웹페이지에 대응하는 복수의 방문 목록들, 상기 복수의 방문 목록들은 웹 브라우저의 브라우저 히스토리 내에 제시되며, 및상기 복수의 방문 목록들과 연관된 이전 검색을 재개하도록 구성된 액션 컨트롤을 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제17항 내지 제20항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 메타데이터는 복수의 웹페이지들 중 하나의 웹페이지에 대해, 결정된 웹페이지 엔터티들, 복수의 관련 검색들, 또는 웹페이지에서의 체류 시간을 더 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제17항 내지 제20항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 메타데이터는 상기 일부 내의 웹페이지들에 대해 정의된 웹페이지 식별자들을 더 포함하고, 상기 웹페이지 식별자들은 상기 일부 내의 각각의 웹페이지들이 탭 그룹, 북마크 또는 컴퓨팅 장치에 의해 액세스되는 검색 결과들 페이지의 일부인지 여부를 나타내는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제17항 내지 제22항 중 어느 한 항에 있어서,참여 점수들은 상기 일부 내의 웹페이지들에 대한 각각의 참여 메트릭들을 포함하고, 상기 각각의 참여 메트릭들은 상기 히스토리 클러스터 목록에서, 상기 일부 내의 복수의 웹페이지들 중 적어도 하나의 웹페이지에 대한 스니펫들을 디스플레이하는 중요도 레벨을 선택하는 데 사용되는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제17항 내지 제23항 중 어느 한 항에 있어서,상기 메타데이터의 저장소를 생성하는 단계는 브라우저 히스토리에 액세스되고 저장된 복수의 웹 페이지들의 중복을 제거하는 단계를 더 포함하고, 상기 중복을 제거하는 단계는: 액세스된 복수의 웹페이지들에서 중복 웹페이지 액세스들을 결정하는 단계; 상기 중복 웹페이지 액세스들에 대해, 상기 중복 웹페이지 액세스들과 연관된 액세스 타임스탬프들과 관련하여 최신 액세스 타임스탬프가 있는 웹페이지를 선택하는 단계; 및 상기 최신 액세스 타임스탬프가 있는 웹페이지에 대해, 저장소에 저장하기 위한 상기 메타데이터를 생성하는 단계를 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제17항 내지 제24항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 히스토리 클러스터는 제목을 갖고, 상기 방법은 상기 제목을 제안된 링크로서 디스플레이하는 단계를 더 포함하며, 상기 제안된 링크의 선택은 상기 히스토리 클러스터를 보기 위한 요청을 발행하는 것인, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제25항에 있어서,상기 제안된 링크는 검색 엔진 내의 검색 제안으로 디스플레이되며; 또는상기 제안된 링크는 웹 브라우저의 검색 히스토리 내의 옵션으로서 디스플레이되는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제17항 내지 제26항 중 어느 한 항의 방법을 수행하도록 구성된 컴퓨팅 장치.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 캘리포니아 마운틴 뷰 엠피시어터 파크웨이 **** (우:*****)</address><code>520050013456</code><country>미국</country><engName>Google LLC</engName><name>구글 엘엘씨</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 마운틴 뷰 엠피시어...</address><code> </code><country> </country><engName>YUSHKINA, Yana</engName><name>유쉬키나 야나</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 워싱턴 시애틀 노스 **번...</address><code> </code><country> </country><engName>CHANG, Sophie</engName><name>장 소피</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 워싱턴 시애틀 노스 **번...</address><code> </code><country> </country><engName>CROUSE, Michael Blair</engName><name>크라우스 마이클 블레어</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 마운틴 뷰 엠피시어...</address><code> </code><country> </country><engName>AHMADI, Mohamad Hasan</engName><name>아마디 모하마드 하산</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 마운틴 뷰 엠피시어...</address><code> </code><country> </country><engName>LI, Tommy Chendong</engName><name>리 토미 첸동</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 마운틴 뷰 엠피시어...</address><code> </code><country> </country><engName>HOVANESIAN, Manuk Armen</engName><name>호바네시안 마누크 아르멘</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 마운틴 뷰 엠피시어...</address><code> </code><country> </country><engName>DONNELLY, Justin Gabriel</engName><name>도넬리 저스틴 가브리엘</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 워싱턴 시애틀 노스 **번...</address><code> </code><country> </country><engName>BANSAL, Tarun</engName><name>반살 타룬</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 마운틴 뷰 엠피시어...</address><code> </code><country> </country><engName>POR, John Oliver</engName><name>포 존 올리버</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 마운틴 뷰 엠피시어...</address><code> </code><country> </country><engName>SCHUBSDA, Lukas</engName><name>슈브스다 루카스</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 강남구 강남대로 *** (논현동) *-*F(박장원특허법률사무소)</address><code>919980002023</code><country>대한민국</country><engName>PARK, Jang Won</engName><name>박장원</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.08.11</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/260,164</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.01.09</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0028630-10</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2024.01.09</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0030136-70</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.01.11</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0006994-02</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247000782.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93dc2217b8f493de229b82ea4dd0899ce8262d4046c17ed14989b5ede13e88e94a06a994eb6c3d4c3e52f72b2a695353ec21216ffe8483f0db</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf8a39ebcce26d6f07815b9f5657a71d645aa1db68b2e33238a6c21d5f4ff111ed4b17a27e4fad2ecd820f6e46ec1775e6e01fc1bff9c921d4</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>