<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 17:53:31.5331</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.09.28</applicationDate><applicationFlag>특허</applicationFlag><applicationNumber>10-2025-7012111</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>상이한 애플리케이션들에 걸친 협력적 데이터의 공유 인스턴스들의 임베딩</inventionTitle><inventionTitleEng>EMBEDDING SHARED INSTANCES OF COLLABORATIVE DATA ACROSS  DIFFERENT APPLICATIONS</inventionTitleEng><openDate>2025.04.28</openDate><openNumber>10-2025-0057095</openNumber><originalApplicationDate>2022.09.28</originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/분할</originalApplicationKind><originalApplicationNumber>10-2024-7013752</originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.04.14</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2025.04.14</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 16/176</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 16/178</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 16/182</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2013.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 21/62</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo><familyApplicationNumber>1020247013752</familyApplicationNumber></familyInfo></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 일 구현에서, 방법은, 소스 애플리케이션 데이터 객체가 호스트 애플리케이션 파일에 임베딩되게 하는 단계, 및 소스 애플리케이션 데이터 객체와 연관된 정보를 공통 데이터 저장소에 기록하는 단계를 포함한다. 이는, 임베딩된 소스 애플리케이션 데이터 객체에 이루어진 수정을 식별하는 단계, 임베딩된 소스 애플리케이션 데이터 객체에 대해 이루어진 수정에 기초하여 소스 애플리케이션 데이터 객체의 대응하는 소스 사본을 업데이트하기 위한 통지를 소스 애플리케이션에 전송하는 단계, 및 통지를 공통 데이터 저장소에 기록하는 단계를 더 포함한다. 방법은 또한, 소스 애플리케이션 데이터 객체의 소스 사본에 대해 이루어진 변경을 식별하는 단계, 및 호스트 애플리케이션으로 하여금, 호스트 애플리케이션 파일의 액세스 허가들에 따라 호스트 애플리케이션 데이터 저장소 내의 임베딩된 소스 애플리케이션 데이터 객체를 업데이트하게 하고, 변경을 공통 데이터 저장소에 기록하는 단계를 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.04.06</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023055848</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.09.28</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2022/045107</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 방법으로서,프로세싱 디바이스에 의해, 소스 애플리케이션 데이터 객체가 호스트 애플리케이션 파일에 임베딩되게 하는 단계;소스 애플리케이션 데이터 객체와 연관된 정보를 공통 데이터 저장소에 기록하는 단계 — 상기 소스 애플리케이션 데이터 객체와 연관된 정보는 또한 호스트 애플리케이션 데이터 저장소 및 소스 애플리케이션 데이터 저장소에 기록됨 —;호스트 애플리케이션 사용자 인터페이스를 통해 상기 임베딩된 소스 애플리케이션 데이터 객체에 이루어진 수정을 식별하는 단계;상기 임베딩된 소스 애플리케이션 데이터 객체에 대해 이루어진 수정에 기초하여, 상기 소스 애플리케이션 데이터 저장소 내의 상기 소스 애플리케이션 데이터 객체의 대응하는 소스 사본을 업데이트하기 위한 통지를 상기 소스 애플리케이션에 전송하고, 상기 임베딩된 소스 애플리케이션 데이터 객체에 대해 이루어진 수정을 상기 공통 데이터 저장소에 기록하는 단계;소스 애플리케이션 사용자 인터페이스를 통해 상기 소스 애플리케이션 데이터 객체의 소스 사본에 이루어진 변경을 식별하는 단계; 및상기 호스트 애플리케이션으로 하여금, 상기 소스 애플리케이션 데이터 객체의 소스 사본에 대해 이루어진 변경에 기초하여 그리고 상기 호스트 애플리케이션 파일의 액세스 허가들에 따라 상기 호스트 애플리케이션 데이터 저장소 내의 상기 임베딩된 소스 애플리케이션 데이터 객체를 업데이트하게 하고, 상기 소스 애플리케이션 데이터 객체의 소스 사본에 대해 이루어진 변경을 상기 공통 데이터 저장소에 기록하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,상기 소스 애플리케이션 데이터 객체의 소스 사본에 대해 이루어진 변경을 식별하는 단계는, 상기 소스 애플리케이션 데이터 객체의 소스 사본에 대해 이루어진 변경에 관한, 상기 소스 애플리케이션에 의해 개시된 통지를 수신하는 단계를 포함하고;상기 호스트 애플리케이션으로 하여금, 상기 호스트 애플리케이션 데이터 저장소 내의 상기 임베딩된 소스 애플리케이션 데이터 객체를 업데이트하게 하는 단계는, 상기 액세스 허가들이 사용자가 상기 호스트 애플리케이션 파일을 변경하도록 허용하는지 여부를 결정하는 단계; 및 상기 액세스 허가들이 상기 사용자가 상기 호스트 애플리케이션 파일을 변경하도록 허용한다는 결정에 대한 응답으로, 상기 사용자에 의해 이루어진 변경을 이용하여 상기 임베딩된 소스 애플리케이션 데이터 객체가 상기 호스트 애플리케이션 데이터 저장소에서 업데이트되게 하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서,제2 사용자에 의해 애플리케이션 데이터 객체의 소스 사본에 이루어진 제2 변경을 식별하는 단계;상기 액세스 허가들이 상기 제2 사용자가 상기 호스트 애플리케이션 파일을 편집하도록 허용하는지 여부를 결정하는 단계; 및상기 액세스 허가들이 상기 제2 사용자가 상기 호스트 애플리케이션 파일을 편집하는 것을 금지한다는 결정에 대한 응답으로, 상기 호스트 애플리케이션 파일의 편집을 허용하는 액세스 허가들을 갖는 사용자들에 대해 상기 소스 애플리케이션 데이터 객체를 참조하는 통지를 생성하는 단계를 더 포함하고, 상기 통지는 상기 제2 사용자에 의해 이루어진 변경을 표시하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서,상기 호스트 애플리케이션 사용자 인터페이스를 통해 상기 임베딩된 소스 애플리케이션 데이터 객체에 대해 이루어진 수정을 식별할 시에, 성공적인 업데이트의 확인이 생성될 때까지 상기 소스 애플리케이션 데이터 저장소 내의 상기 소스 애플리케이션 데이터 객체의 대응하는 소스 사본을 업데이트하기 위한 통지를 상기 소스 애플리케이션에 주기적으로 재전송하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항에 있어서,상기 호스트 애플리케이션 데이터 저장소와 상기 공통 데이터 저장소 사이에서 상기 소스 애플리케이션 데이터 객체와 연관된 정보의 데이터 불일치 검사를 주기적으로 수행하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5항에 있어서,데이터 불일치를 검출하는 것에 대한 응답으로, 상기 공통 데이터 저장소에 기록된 대응하는 데이터에 기초하여 상기 호스트 애플리케이션 데이터 저장소에 기록된 데이터를 업데이트하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제5항에 있어서,데이터 불일치를 검출하는 것에 대한 응답으로, 상기 호스트 애플리케이션 파일의 편집을 허용하는 액세스 허가들을 갖는 사용자들에 대해, 상기 소스 애플리케이션 데이터 객체와 연관된 데이터 불일치를 참조하는 통지를 생성하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 시스템으로서,메모리 디바이스; 및상기 메모리 디바이스에 커플링된 프로세싱 디바이스를 포함하고, 상기 프로세싱 디바이스는,소스 애플리케이션 데이터 객체가 호스트 애플리케이션 파일에 임베딩되게 하고;소스 애플리케이션 데이터 객체와 연관된 정보를 공통 데이터 저장소에 기록하고 — 상기 소스 애플리케이션 데이터 객체와 연관된 정보는 또한 호스트 애플리케이션 데이터 저장소 및 소스 애플리케이션 데이터 저장소에 기록됨 —;호스트 애플리케이션 사용자 인터페이스를 통해 상기 임베딩된 소스 애플리케이션 데이터 객체에 이루어진 수정을 식별하고;상기 임베딩된 소스 애플리케이션 데이터 객체에 대해 이루어진 수정에 기초하여, 상기 소스 애플리케이션 데이터 저장소 내의 상기 소스 애플리케이션 데이터 객체의 대응하는 소스 사본을 업데이트하기 위한 통지를 상기 소스 애플리케이션에 전송하고, 상기 임베딩된 소스 애플리케이션 데이터 객체에 대해 이루어진 수정을 상기 공통 데이터 저장소에 기록하고;소스 애플리케이션 사용자 인터페이스를 통해 상기 소스 애플리케이션 데이터 객체의 소스 사본에 이루어진 변경을 식별하고; 그리고상기 호스트 애플리케이션으로 하여금, 상기 소스 애플리케이션 데이터 객체의 소스 사본에 대해 이루어진 변경에 기초하여 그리고 상기 호스트 애플리케이션 파일의 액세스 허가들에 따라 상기 호스트 애플리케이션 데이터 저장소 내의 상기 임베딩된 소스 애플리케이션 데이터 객체를 업데이트하게 하고, 상기 소스 애플리케이션 데이터 객체의 소스 사본에 대해 이루어진 변경을 상기 공통 데이터 저장소에 기록하도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8항에 있어서,상기 소스 애플리케이션 데이터 객체의 소스 사본에 대해 이루어진 변경을 식별하는 것은, 상기 소스 애플리케이션 데이터 객체의 소스 사본에 대해 이루어진 변경에 관한, 상기 소스 애플리케이션에 의해 개시된 통지를 수신하는 것을 포함하고;상기 호스트 애플리케이션으로 하여금, 상기 호스트 애플리케이션 데이터 저장소 내의 상기 임베딩된 소스 애플리케이션 데이터 객체를 업데이트하게 하는 것은,상기 액세스 허가들이 사용자가 상기 호스트 애플리케이션 파일을 변경하도록 허용하는지 여부를 결정하는 것; 및상기 액세스 허가들이 상기 사용자가 상기 호스트 애플리케이션 파일을 변경하도록 허용한다는 결정에 대한 응답으로, 상기 사용자에 의해 이루어진 변경을 이용하여 상기 임베딩된 소스 애플리케이션 데이터 객체가 상기 호스트 애플리케이션 데이터 저장소에서 업데이트되게 하는 것을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제8항에 있어서,상기 프로세싱 디바이스는,제2 사용자에 의해 애플리케이션 데이터 객체의 소스 사본에 이루어진 제2 변경을 식별하고;상기 액세스 허가들이 상기 제2 사용자가 상기 호스트 애플리케이션 파일을 편집하도록 허용하는지 여부를 결정하고; 그리고상기 액세스 허가들이 상기 제2 사용자가 상기 호스트 애플리케이션 파일을 편집하는 것을 금지한다는 결정에 대한 응답으로, 상기 호스트 애플리케이션 파일의 편집을 허용하는 액세스 허가들을 갖는 사용자들에 대해 상기 소스 애플리케이션 데이터 객체를 참조하는 통지를 생성하도록 추가로 구성되고, 상기 통지는 상기 제2 사용자에 의해 이루어진 변경을 표시하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제8항에 있어서,상기 프로세싱 디바이스는,상기 호스트 애플리케이션 사용자 인터페이스를 통해 상기 임베딩된 소스 애플리케이션 데이터 객체에 대해 이루어진 수정을 식별할 시에, 성공적인 업데이트의 확인이 생성될 때까지 상기 소스 애플리케이션 데이터 저장소 내의 상기 소스 애플리케이션 데이터 객체의 대응하는 소스 사본을 업데이트하기 위한 통지를 상기 소스 애플리케이션에 주기적으로 재전송하도록 추가로 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제8항에 있어서,상기 프로세싱 디바이스는,상기 호스트 애플리케이션 데이터 저장소와 상기 공통 데이터 저장소 사이에서 상기 소스 애플리케이션 데이터 객체와 연관된 정보의 데이터 불일치 검사를 주기적으로 수행하도록 추가로 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12항에 있어서,상기 프로세싱 디바이스는,데이터 불일치를 검출하는 것에 대한 응답으로, 상기 공통 데이터 저장소에 기록된 대응하는 데이터에 기초하여 상기 호스트 애플리케이션 데이터 저장소에 기록된 데이터를 업데이트하도록 추가로 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제12항에 있어서,상기 프로세싱 디바이스는,데이터 불일치를 검출하는 것에 대한 응답으로, 상기 호스트 애플리케이션 파일의 편집을 허용하는 액세스 허가들을 갖는 사용자들에 대해, 상기 소스 애플리케이션 데이터 객체와 연관된 데이터 불일치를 참조하는 통지를 생성하도록 추가로 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 명령들을 포함하는 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서,상기 명령들은 프로세싱 디바이스에 의해 실행될 때, 상기 프로세싱 디바이스로 하여금,소스 애플리케이션 데이터 객체가 호스트 애플리케이션 파일에 임베딩되게 하고;소스 애플리케이션 데이터 객체와 연관된 정보를 공통 데이터 저장소에 기록하게 하고 — 상기 소스 애플리케이션 데이터 객체와 연관된 정보는 또한 호스트 애플리케이션 데이터 저장소 및 소스 애플리케이션 데이터 저장소에 기록됨 —;호스트 애플리케이션 사용자 인터페이스를 통해 상기 임베딩된 소스 애플리케이션 데이터 객체에 이루어진 수정을 식별하게 하고;상기 임베딩된 소스 애플리케이션 데이터 객체에 대해 이루어진 수정에 기초하여, 상기 소스 애플리케이션 데이터 저장소 내의 상기 소스 애플리케이션 데이터 객체의 대응하는 소스 사본을 업데이트하기 위한 통지를 상기 소스 애플리케이션에 전송하고, 상기 임베딩된 소스 애플리케이션 데이터 객체에 대해 이루어진 수정을 상기 공통 데이터 저장소에 기록하게 하고;소스 애플리케이션 사용자 인터페이스를 통해 상기 소스 애플리케이션 데이터 객체의 소스 사본에 이루어진 변경을 식별하게 하고; 그리고상기 호스트 애플리케이션으로 하여금, 상기 소스 애플리케이션 데이터 객체의 소스 사본에 대해 이루어진 변경에 기초하여 그리고 상기 호스트 애플리케이션 파일의 액세스 허가들에 따라 상기 호스트 애플리케이션 데이터 저장소 내의 상기 임베딩된 소스 애플리케이션 데이터 객체를 업데이트하게 하고, 상기 소스 애플리케이션 데이터 객체의 소스 사본에 대해 이루어진 변경을 상기 공통 데이터 저장소에 기록하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제15항에 있어서,상기 소스 애플리케이션 데이터 객체의 소스 사본에 대해 이루어진 변경을 식별하는 것은, 상기 소스 애플리케이션 데이터 객체의 소스 사본에 대해 이루어진 변경에 관한, 상기 소스 애플리케이션에 의해 개시된 통지를 수신하는 것을 포함하고;상기 호스트 애플리케이션으로 하여금, 상기 호스트 애플리케이션 데이터 저장소 내의 상기 임베딩된 소스 애플리케이션 데이터 객체를 업데이트하게 하는 것은,상기 액세스 허가들이 사용자가 상기 호스트 애플리케이션 파일을 변경하도록 허용하는지 여부를 결정하는 것; 및상기 액세스 허가들이 상기 사용자가 상기 호스트 애플리케이션 파일을 변경하도록 허용한다는 결정에 대한 응답으로, 상기 사용자에 의해 이루어진 변경을 이용하여 상기 임베딩된 소스 애플리케이션 데이터 객체가 상기 호스트 애플리케이션 데이터 저장소에서 업데이트되게 하는 것을 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제15항에 있어서,상기 명령들은 프로세싱 디바이스에 의해 실행될 때, 상기 프로세싱 디바이스로 하여금 추가로,제2 사용자에 의해 애플리케이션 데이터 객체의 소스 사본에 이루어진 제2 변경을 식별하게 하고;상기 액세스 허가들이 상기 제2 사용자가 상기 호스트 애플리케이션 파일을 편집하도록 허용하는지 여부를 결정하게 하고; 그리고상기 액세스 허가들이 상기 제2 사용자가 상기 호스트 애플리케이션 파일을 편집하는 것을 금지한다는 결정에 대한 응답으로, 상기 호스트 애플리케이션 파일의 편집을 허용하는 액세스 허가들을 갖는 사용자들에 대해 상기 소스 애플리케이션 데이터 객체를 참조하는 통지를 생성하게 하고, 상기 통지는 상기 제2 사용자에 의해 이루어진 변경을 표시하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제15항에 있어서,상기 명령들은 프로세싱 디바이스에 의해 실행될 때, 상기 프로세싱 디바이스로 하여금 추가로,상기 호스트 애플리케이션 사용자 인터페이스를 통해 상기 임베딩된 소스 애플리케이션 데이터 객체에 대해 이루어진 수정을 식별할 시에, 성공적인 업데이트의 확인이 생성될 때까지 상기 소스 애플리케이션 데이터 저장소 내의 상기 소스 애플리케이션 데이터 객체의 대응하는 소스 사본을 업데이트하기 위한 통지를 상기 소스 애플리케이션에 주기적으로 재전송하게 하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제15항에 있어서,상기 명령들은 프로세싱 디바이스에 의해 실행될 때, 상기 프로세싱 디바이스로 하여금 추가로,상기 호스트 애플리케이션 데이터 저장소와 상기 공통 데이터 저장소 사이에서 상기 소스 애플리케이션 데이터 객체와 연관된 정보의 데이터 불일치 검사를 주기적으로 수행하게 하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제15항에 있어서,상기 명령들은 프로세싱 디바이스에 의해 실행될 때, 상기 프로세싱 디바이스로 하여금 추가로,데이터 불일치를 검출하는 것에 대한 응답으로, 상기 호스트 애플리케이션 파일의 편집을 허용하는 액세스 허가들을 갖는 사용자들에 대해, 상기 소스 애플리케이션 데이터 객체와 연관된 데이터 불일치를 참조하는 통지를 생성하게 하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 캘리포니아 마운틴 뷰 엠피시어터 파크웨이 **** (우:*****)</address><code>520050013456</code><country>미국</country><engName>Google LLC</engName><name>구글 엘엘씨</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country>미국</country><engName>HARIRI, Behnoosh</engName><name>하리리, 베누쉬</name></inventorInfo><inventorInfo><address>스위스 **** 취...</address><code> </code><country>스위스</country><engName>YAKOVLEV, Konstantin</engName><name>야코블레프, 콘스탄틴</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 중구 서소문로 **, *층(서소문동)</address><code>920241000417</code><country>대한민국</country><engName>NAM IP GROUP</engName><name>특허법인(유)남아이피그룹</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.09.29</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/489,294</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Divisional Application(International Application)] Patent Application</documentEngName><documentName>[분할출원(국제출원)]특허출원서</documentName><receiptDate>2025.04.14</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0416996-95</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.04.14</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0417253-69</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020257012111.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c9341682f32baa2b85fd947493e4d077eaafd4c36bd3bcf4338d90065e7c27806e72f67ff6dffe9052a6824b87ac68c570e8e6d06004c871df7</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfbc464f0344d0926051d713042999b62bbd5615fc58b9fb0f266b93adda04a12927a370377fa9673f1302c6c1cdb1e9f8e8b33fefe9a38d93</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>