<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:40:17.4017</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2024.05.09</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2025-7008375</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>생성형 기계 학습 모델을 사용한 기존 미디어 애셋을 사용한 콘텐츠 생성</inventionTitle><inventionTitleEng>CONTENT GENERATION USING PRE-EXISTING MEDIA ASSETS USING GENERATIVE MACHINE LEARNING MODELS</inventionTitleEng><openDate>2025.04.09</openDate><openNumber>10-2025-0048582</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.03.13</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2025.03.13</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06Q 30/0242</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 11/60</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 16/958</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 16/9535</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06Q 30/0201</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06Q 30/0251</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2024.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06Q 50/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 1/20</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/0475</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06Q 30/0241</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 개시의 예시적인 실시예들은 기존 미디어 애셋에 기초하여 미디어 애셋들을 생성하는 것을 포함하는 예시적인 방법을 제공한다. 본 방법은, 배경 이미지 데이터, 색상 팔레트 데이터, 텍스트 데이터, 또는 로고 이미지 데이터를 포함하는 신호들을 추출하는 단계를 포함한다. 본 방법은, 추출된 신호들에 기초하여 배경 이미지 애셋들, 텍스트 애셋들, 및 고유 프로필 데이터를 생성하는 단계를 포함한다. 본 방법은, 미디어 애셋들을, 다수의 새로운 후보 콘텐츠 아이템들을 생성하기 위해 콘텐츠 아이템 생성 파이프라인에 송신하는 단계를 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2024.11.14</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2024233741</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2024.05.09</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2024/028510</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 컴퓨터 구현 방법으로서,기존 미디어 애셋에 기초하여 생성될 복수의 미디어 모달리티들을 포함하는 복수의 미디어 애셋들에 대한 요청을 표시하는 데이터를 수신하는 단계;복수의 미디어 애셋 컴포넌트들을 생성하는 단계로서, (i) 상기 기존 미디어 애셋으로부터, 배경 이미지 데이터, 색상 팔레트 데이터, 텍스트 데이터, 또는 로고 이미지 데이터 중 적어도 하나를 포함하는 하나 이상의 신호들을 추출하는 단계; (ii) 제1 생성형 기계 학습된 모델을 사용하여, 복수의 배경 이미지 애셋들을 생성하는 단계로서,  상기 배경 이미지 데이터, 상기 텍스트 데이터, 또는 상기 로고 이미지 데이터 중 적어도 하나에 기초하여, 하나 이상의 경계 박스들을 포함하는 마스크 이미지를 생성하는 단계;  기계 학습된 모델을 사용하여, 상기 마스크 이미지의 상기 하나 이상의 경계 박스들을 채우기 위한 픽셀들을 생성함으로써 상기 마스크 이미지를 인페인팅(inpainting)하는 단계;  복수의 이미지들 — 각 이미지는 별개의 종횡비를 포함함 — 을 생성하는 단계에 의해, 상기 복수의 배경 이미지 애셋들을 생성하는 단계; (iii) 제2 생성형 기계 학습된 모델을 사용하여, 복수의 텍스트 애셋들을 생성하는 단계로서,  상기 하나 이상의 경계 박스들과 연관된 상기 텍스트 데이터를 획득하는 단계;  상기 텍스트 데이터를 기계 학습된 모델에 입력하는 단계;  상기 기계 학습된 모델에 의해 복수의 텍스트 애셋들을 출력으로서 생성하는 단계에 의해, 상기 복수의 텍스트 애셋들을 생성하는 단계; 및 (iv) 제3 생성형 기계 학습된 모델을 사용하여, 상기 색상 팔레트 데이터 또는 상기 로고 이미지 데이터 중 적어도 하나에 기초하여 고유 프로필 데이터를 생성하는 단계에 의해, 상기 복수의 미디어 애셋 컴포넌트들을 생성하는 단계; 및하나 이상의 이미지들 애셋들, 텍스트 애셋들, 및 고유 프로필 데이터를 포함하는 복수의 미디어 애셋들을, 복수의 후보 콘텐츠 아이템들을 생성하기 위한 콘텐츠 아이템 생성 파이프라인에 자동으로 송신하는 단계를 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 하나 이상의 경계 박스들을 포함하는 상기 마스크 이미지를 생성하는 단계는,하나 이상의 텍스트 객체들을 식별하는 단계;하나 이상의 텍스트 객체들의 각 텍스트 객체에 대해, 상기 하나 이상의 텍스트 객체들 중 제1 텍스트 객체가 오버레이 텍스트 객체라고 결정하는 단계; 및 상기 제1 객체가 오버레이 텍스트 객체라고 결정하는 것에 기초하여, 상기 제1 텍스트 객체에 대한 제1 경계 박스를 생성하는 단계를 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항 또는 제2항에 있어서, 상기 복수의 미디어 애셋 컴포넌트들을 생성하는 단계는,로고 이미지를 추출하는 단계;이미지 색상 팔레트로부터 주조색(dominant color)을 선택하는 단계;상기 로고 이미지를 업스케일링(upscaling)하는 단계로서, 상기 로고 이미지를 확대하는 단계; 및 상기 로고 이미지를 샤프닝(sharpening)하는 단계에 의해, 상기 로고 이미지를 업스케일링하는 단계; 및하나 이상의 이미지들 —  각 이미지는 상이한 종횡비 세트를 포함함 — 을 생성하기 위해 상기 로고 이미지를 생성적으로 확장(generatively expanding)하는 단계를 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3항에 있어서, 상기 로고 이미지를 생성적으로 확장하는 단계는 원래 로고 이미지보다 더 큰 이미지를 생성하기 위해 상기 로고 이미지의 기존 픽셀들과 블렌딩하기 위한 픽셀들을 생성하는 단계를 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항 내지 제4항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 복수의 배경 이미지 애셋들을 생성하는 단계는, 각각의 배경 이미지 애셋들의 밝기, 채도(saturation), 또는 대비(contrast) 중 적어도 하나를 조정하는 단계를 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항 내지 제5항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 고유 프로필 데이터는, 로고 데이터, 색상 팔레트 데이터, 폰트 데이터, 또는 이미지 스타일링 데이터 중 적어도 하나를 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항 내지 제6항 중 어느 한 항에 있어서,상기 복수의 출력 애셋들을 콘텐츠 제작 파이프라인에 입력하는 단계; 및상기 콘텐츠 제작 파이프라인에 의해, 복수의 콘텐츠 아이템들 — 상기 복수의 콘텐츠 아이템들의 각 콘텐츠 아이템은 콘텐츠 애셋들과 종횡비들의 고유한 조합을 포함함 — 을 생성하는 단계를 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항 내지 제7항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 복수의 텍스트 애셋들을 생성하는 단계는,텍스트 데이터를 포함하는 신호들을 추출하는 단계;상기 텍스트 데이터를 컴파일링하는 단계;상기 컴파일링된 텍스트 데이터를 상기 제2 생성형 기계 학습된 모델에 입력하는 단계;상기 제2 생성형 기계 학습된 모델로부터의 출력으로서 짧은 헤드라인들 또는 긴 헤드라인들 중 적어도 하나를 획득하는 단계;상기 짧은 헤드라인들 또는 긴 헤드라인들 중 적어도 하나를 상기 제2 생성형 기계 학습된 모델에 입력하는 단계; 및상기 기계 학습된 모델로부터의 출력으로서, 설명들을 획득하는 단계를 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항 내지 제8항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 하나 이상의 경계 박스들은 경계 박스의 위치 및 크기를 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항 내지 제9항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 콘텐츠 아이템 생성 파이프라인은 프롬프트 생성 컴포넌트 및 콘텐츠 아이템 생성 컴포넌트를 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10항에 있어서,상기 프롬프트 생성 컴포넌트에 의해, 상기 배경 이미지들, 상기 텍스트 애셋들, 및 상기 고유 프로필 데이터에 기초하여 입력 프롬프트 데이터를 생성하는 단계;상기 입력 프롬프트 데이터를 상기 콘텐츠 아이템 생성 컴포넌트에 제공하는 단계; 및상기 콘텐츠 아이템 생성 컴포넌트에 의해, 상기 입력 프롬프트 데이터에 기초하여 하나 이상의 후보 콘텐츠 아이템들을 생성하는 단계를 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1항에 있어서, 상기 콘텐츠 아이템 생성 컴포넌트는 생성형 기계 학습된 모델을 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12항에 있어서,상기 생성형 기계 학습된 모델을 트레이닝하는 단계로서, 생성된 콘텐츠 아이템 컴포넌트를 기존 미디어 애셋과 비교하는 것에 기초하여 트레이닝 데이터 세트를 생성하는 단계; 및 상기 생성된 콘텐츠 아이템 컴포넌트를 상기 기존 미디어 애셋과 비교하는 것에 기초하여, 상기 생성된 콘텐츠 아이템과 상기 기존 미디어 애셋에 있어서의 차이를 감소시키도록 상기 생성형 기계 학습된 모델의 하나 이상의 파라미터들을 자동으로 조정하는 단계를 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 컴퓨팅 시스템으로서,하나 이상의 프로세서; 및상기 하나 이상의 프로세서로 하여금 동작들을 수행하게 하기 위해 실행가능한 명령어들을 저장하는 하나 이상의 일시적 또는 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체들을 포함하며, 상기 동작들은,기존 미디어 애셋에 기초하여 생성될 복수의 미디어 모달리티들을 포함하는 복수의 미디어 애셋들에 대한 요청을 표시하는 데이터를 수신하는 동작;복수의 미디어 애셋 컴포넌트들을 생성하는 동작으로서 (i) 배경 이미지 데이터, 색상 팔레트 데이터, 텍스트 데이터, 또는 로고 이미지 데이터 중 적어도 하나를 포함하는 하나 이상의 신호들을 추출하는 동작; (ii) 제1 생성형 기계 학습된 모델을 사용하여, 상기 배경 이미지 데이터, 상기 텍스트 데이터, 상기 로고 이미지 데이터 또는 상기 색상 팔레트 데이터 중 적어도 하나에 기초하여 복수의 배경 이미지 애셋들을 생성하는 동작; (iii) 제2 생성형 기계 학습된 모델을 사용하여, 상기 텍스트 데이터 또는 배경 이미지 데이터 중 적어도 하나에 기초하여 복수의 텍스트 애셋들을 생성하는 동작; (iv) 제3 생성형 기계 학습된 모델을 사용하여, 색상 팔레트 데이터, 텍스트 데이터, 또는 로고 이미지 데이터 중 적어도 하나에 기초하여 고유 프로필 데이터를 생성하는 동작에 의해, 상기 복수의 미디어 애셋 컴포넌트들을 생성하는 동작; 및하나 이상의 이미지들 애셋들, 텍스트 애셋들, 및 고유 프로필 데이터를 포함하는 복수의 미디어 애셋들을, 복수의 후보 콘텐츠 아이템들을 생성하기 위한 콘텐츠 아이템 생성 파이프라인에 자동으로 송신하는 동작을 포함하는, 컴퓨팅 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14항에 있어서, 상기 동작들은,상기 기존 미디어 애셋이 업로드되고 있음을 표시하는 데이터를 수신하는 동작을 포함하는, 컴퓨팅 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제14항 또는 제15항에 있어서, 상기 동작들은,상기 기존 미디어 애셋을 획득하기 위해 고유 프로필 데이터와 연관된 웹 리소스를 파싱하는 동작을 포함하는, 컴퓨팅 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제14항 내지 제16항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 기존 미디어 애셋은 평탄화된 이미지 데이터를 포함하는, 컴퓨팅 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17항에 있어서, 상기 요청은 클라이언트 계정과 연관되고, 상기 클라이언트 계정은 기계 학습된 미디어 애셋 생성 파이프라인에 대한 입력들을 저장하는 계정 프로필과 연관되는, 컴퓨팅 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18항에 있어서, 상기 프로필은 데이터베이스로부터 검색되었고, 상기 프로필은 상기 요청 이전에 생성되었던 것인, 컴퓨팅 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제1항 내지 제19항 중 어느 한 항에 기술된 컴퓨터 구현 방법을 포함하는 동작들을 수행하기 위해 하나 이상의 프로세서에 의해 실행가능한 명령어들을 저장하는 하나 이상의 일시적 또는 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 캘리포니아 마운틴 뷰 엠피시어터 파크웨이 **** (우:*****)</address><code>520050013456</code><country>미국</country><engName>Google LLC</engName><name>구글 엘엘씨</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 마운틴 뷰 엠피시어터...</address><code> </code><country>미국</country><engName>BOYD, Charles Baxter</engName><name>보이드 찰스 박스터</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 마운틴 뷰 엠피시어터...</address><code> </code><country>미국</country><engName>FORD, Hunter Chang Young</engName><name>포드 헌터 창 영</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 마운틴 뷰 엠피시어터...</address><code> </code><country>미국</country><engName>KIRALY, Nathan Christopher</engName><name>키랄리 나단 크리스토퍼</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 강남구 강남대로 *** (논현동) *-*F(박장원특허법률사무소)</address><code>919980002023</code><country>대한민국</country><engName>PARK, Jang Won</engName><name>박장원</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2023.05.10</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/501,191</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2025.03.13</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0286853-14</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2025.03.18</receiptDate><receiptNumber>1-5-2025-0046315-93</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020257008375.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93d56976c5dc3bb687c5635948cae24fc857e305c9ae93405d716bdcf9dd5a87a4d3114828a6ae51e6070d4e0f0d1d9906a154df131ce3a432</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf7c8ff99a734adfe91561d921691e09a23e441c5cab00ea83480c5996a1e48da6c609f0a6963e5208c279ca4bd09bae6a509ac26003f32e01</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>