<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:19:54.1954</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2021.09.22</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-7011460</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>원격 비휘발성 메모리에 지속성을 제공하는 방법 및 장치</inventionTitle><inventionTitleEng>METHOD AND APPARATUS FOR PROVIDING PERSISTENCE TO REMOTE NON-VOLATILE MEMORY</inventionTitleEng><openDate>2023.05.19</openDate><openNumber>10-2023-0069946</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.09.19</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2023.04.04</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 12/02</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 9/52</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2016.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 12/0815</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2016.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 12/084</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2016.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 12/0868</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 15/173</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 원격 영구 기록을 제어하는 처리 디바이스 및 방법이 제공된다. 방법은 원격 메모리에 대한 영구 기록을 발행하라는 프로그램의 명령어를 수신하는 단계를 포함한다. 이 방법은 또한 영구 기록 명령어가 수신될 때 로컬 도메인에 엔트리를 로깅하는 단계 및 영구 기록이 원격 메모리에 지속된다는 제1 표시를 제공하는 단계를 포함한다. 이 방법은 또한 원격 메모리에 대한 영구 기록을 실행하는 단계 및 원격 메모리에 대한 영구 기록이 완료되었다는 제2 표시를 제공하는 단계를 포함한다. 이 방법은 또한 글로벌 순서지정에 따라 영구 기록을 실행하지 않기로 결정된 경우 제1 및 제2 표시들을 제공하는 단계 및 글로벌 순서지정에 따라 원격 메모리에 대한 영구 기록을 실행하기로 결정된 경우 제1 표시를 제공하지 않고 제2 표시를 제공하는 단계를 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2022.03.31</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2022066789</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2021.09.22</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2021/051580</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 원격 영구 기록(remote persistent write)들을 제어하는 방법으로서,원격 메모리에 대한 영구 기록을 발행하라는 명령어를 수신하는 단계;상기 영구 기록 명령어가 수신되면 로컬 도메인(local domain)에 엔트리(entry)를 로깅(logging)하는 단계;상기 영구 기록이 상기 원격 메모리에 지속될 것이라는 제1 표시(indication)를 제공하는 단계; 및상기 원격 메모리에 대한 상기 영구 기록을 실행하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,상기 로컬 도메인으로부터 상기 엔트리를 판독하는 단계; 및상기 로컬 도메인으로부터 상기 엔트리를 삭제하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서, 상기 원격 메모리에 대한 상기 영구 기록이 완료되었다는 제2 표시를 제공하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3항에 있어서, 상기 영구 기록을 발행하라는 상기 명령어는 프로세서 코어(processor core)로부터 수신되고 상기 제1 표시 및 상기 제2 표시는 상기 프로세서 코어에 제공되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제3항에 있어서,글로벌 순서지정(global ordering)에 따라 원격 메모리에 대한 상기 영구 기록을 실행할지 여부를 결정하는 단계; 및글로벌 순서지정에 따라 영구 메모리에 대한 상기 원격 기록을 실행하기로 결정된 경우, 상기 원격 메모리에 대한 상기 영구 기록을 실행하고 상기 로컬 도메인에 상기 엔트리를 기록하지 않고 및 상기 제1 표시를 제공하지 않고 상기 제2 표시를 제공하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제3항에 있어서,상기 영구 기록이 상기 원격 메모리에 지속된다는 확인을 위한 명령어를 포함하지 않고 상기 영구 기록을 발행하라는 명령어가 상기 영구 기록의 전체 완료를 확인하기 위한 명령어를 포함하는지 여부를 결정하는 단계; 및상기 영구 기록이 상기 원격 메모리에 지속된다는 확인을 위한 명령어를 포함하지 않고 상기 영구 기록의 전체 완료의 확인을 위한 명령어가 포함되어 있다고 결정되는 경우 상기 원격 메모리에 대한 영구 기록을 실행하고 상기 로컬 도메인에 상기 엔트리를 기록하지 않고 및 상기 제1 표시를 제공하지 않고 상기 제2 표시를 제공하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제3항에 있어서,상기 제1 표시 및 상기 제2 표시 중 하나가 제공될 때 상기 영구 기록이 완료된 것으로 결정되는 조기 지속성 메모리 펜스(early persistence memory fence)를 제공하는 단계; 및상기 제1 표시 및 상기 제2 표시 중 하나가 제공될 때 후속 명령어를 실행하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제3항에 있어서,제2 표시가 제공될 때 상기 영구 기록이 완료된 것으로 결정되는 전체 지속성 메모리 펜스를 제공하는 단계; 및상기 제2 표시가 제공될 때 후속 명령어를 실행하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항에 있어서, 상기 로컬 도메인은 비휘발성 메모리의 제1 부분이고, 상기 원격 메모리는 비휘발성 메모리의 제2 부분이며 비휘발성 메모리의 상기 제1 부분은 비휘발성 메모리의 상기 제2 부분보다 상기 영구 기록을 발행하는 프로세서에 더 가까운, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 원격 영구 기록들을 제어하는 방법으로서,원격 메모리에 대한 영구 기록을 발행하라는 명령어를 수신하는 단계;글로벌 순서지정에 따라 영구 기록을 실행하지 않기로 결정된 경우:상기 영구 기록을 발행하라는 명령어가 수신될 때 로컬 도메인에 엔트리를 로깅하는 단계;상기 영구 기록이 원격 메모리에 지속될 것이라는 제1 표시를 제공하는 단계; 및상기 원격 메모리에 대한 영구 기록을 실행하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10항에 있어서, 상기 원격 메모리에 대한 상기 영구 기록이 완료되었다는 제2 표시를 제공하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서,글로벌 순서지정에 따라 원격 메모리에 대한 상기 영구 기록을 실행할지 여부를 결정하는 단계;글로벌 순서지정에 따라 원격 메모리에 대한 상기 영구 쓰기를 실행하지 않기로 결정된 경우, 원격 메모리에 대한 상기 영구 기록을 완료한 후 상기 로컬 도메인으로부터 상기 로깅된 엔트리를 삭제하는 단계; 및글로벌 순서지정에 따라 원격 메모리에 대한 상기 영구 기록을 실행하기로 결정된 경우, 상기 원격 메모리에 상기 영구 쓰기를 실행하고 상기 로컬 도메인에 상기 엔트리를 로깅하지 않고 및 상기 제1 표시를 제공하지 않고 상기 제2 표시를 제공하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12항에 있어서, 글로벌 순서지정에 따라 원격 메모리에 대한 상기 영구 기록을 실행할지 여부를 결정하는 단계는 상기 영구 기록이 상기 원격 메모리에 지속된다는 확인을 위한 명령어를 포함하지 않고 상기 영구 기록을 발행하라는 상기 명령어가 상기 영구 기록의 전체 완료를 확인하기 위한 명령어를 포함하는지 여부를 결정하는 단계,상기 명령어가 상기 영구 기록의 전체 완료의 확인을 위한 명령어 및 상기 영구 기록이 상기 원격 메모리에 지속된다는 확인을 위한 명령어를 포함하는 것으로 결정되는 경우:상기 영구 기록 명령어가 수신되면 상기 로컬 도메인에 상기 엔트리를 로깅하는 단계;상기 영구 기록이 상기 원격 메모리에 지속된다는 제1 표시를 제공하는 단계;상기 원격 메모리에 대한 상기 영구 기록을 실행하는 단계; 및상기 원격 메모리에 대한 상기 영구 기록이 완료되었다는 상기 제2 표시를 제공하는 단계; 및상기 명령어가 상기 영구 기록이 상기 원격 메모리에 지속된다는 확인을 위한 명령어 없이 상기 영구 기록의 전체 완료의 확인을 위한 명령어를 포함하는 것으로 결정되는 경우, 상기 원격 메모리에 대한 상기 영구 기록을 실행하고 상기 로컬 도메인에 상기 엔트리를 로깅하지 않고 및 상기 제1 표시를 제공하지 않고 상기 제2 표시를 제공하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제12항에 있어서, 글로벌 순서지정에 따라 상기 원격 메모리에 대한 상기 영구 기록을 실행하지 않기로 결정된 경우, 상기 방법은:상기 제1 표시 및 상기 제2 표시 중 하나가 제공될 때 상기 영구 기록이 완료된 것으로 결정되는 조기 지속성 메모리 펜스를 제공하는 단계; 및상기 제1 표시 및 상기 제2 표시 중 하나가 제공될 때 후속 명령어를 실행하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제12항에 있어서, 글로벌 순서지정에 따라 상기 원격 메모리에 대한 상기 영구 기록을 실행하기로 결정된 경우, 상기 방법은:상기 제2 표시가 제공될 때 상기 영구 기록이 완료된 것으로 결정되는 전체 지속성 펜스를 제공하는 단계; 및상기 제2 표시가 제공될 때 후속 명령어를 실행하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 처리 디바이스로서,로컬 메모리;원격 메모리; 및프로세서를 포함하고, 상기 프로세서는상기 원격 메모리에 대한 영구 기록을 발행하라는 명령어를 수신하고;상기 영구 기록 명령어가 수신될 때 로컬 메모리에 엔트리를 로깅하고;상기 영구 기록이 상기 원격 메모리에 지속된다는 제1 표시를 제공하고;상기 원격 메모리에 대한 상기 영구 기록을 실행하도록 구성되는, 처리 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16항에 있어서, 상기 로컬 메모리는 비휘발성 메모리의 제1 부분이고, 상기 원격 메모리는 비휘발성 메모리의 제2 부분이며 비휘발성 메모리의 상기 제1 부분은 비휘발성 메모리의 상기 제2 부분보다 프로세서에 더 가까운, 처리 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제16항에 있어서, 상기 프로세서는 복수의 프로세서 코어들을 포함하고,상기 영구 기록을 발행하라는 명령어는 상기 프로세서 코어들 중 하나로부터 수신되고,상기 프로세서는:상기 하나의 프로세서 코어에 상기 제1 표시를 제공하고, 및상기 원격 메모리에 대한 상기 영구 기록이 완료되었다는 제2 표시를 상기 하나의 프로세서 코어에 제공하도록 구성되는, 처리 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18항에 있어서, 상기 프로세서는:글로벌 순서지정에 따라 상기 원격 메모리에 대한 상기 영구 기록을 실행할지 여부를 결정하고; 및글로벌 순서지정에 따라 상기 원격 메모리에 대한 상기 영구 기록을 실행하기로 결정된 경우, 상기 원격 메모리에 대한 상기 영구 기록을 실행하고 상기 로컬 메모리에 상기 엔트리를 로깅하지 않고 및 상기 제1 표시를 제공하지 않고 상기 제2 표시를 제공하도록 구성되는, 처리 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제18항에 있어서, 상기 프로세서는:상기 제1 표시 및 상기 제2 표시 중 하나가 제공될 때 상기 영구 기록이 완료된 것으로 결정되는 조기 지속성 메모리 펜스를 제공하고; 및상기 제1 표시 및 상기 제2 표시 중 하나가 제공될 때 후속 명령어를 실행하도록 더 구성되는, 처리 디바이스.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 캘리포니아 ***** 산타 클라라 어거스틴 드라이브 ****</address><code>519990237329</code><country>미국</country><engName>ADVANCED MICRO DEVICES, INC.</engName><name>어드밴스드 마이크로 디바이시즈, 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 *****...</address><code> </code><country> </country><engName>JAYASENA, Nuwan</engName><name>자야세나 누완</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 *****...</address><code> </code><country> </country><engName>AGA, Shaizeen</engName><name>아가 샤이진</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 강남구 강남대로 *** (논현동) *-*F(박장원특허법률사무소)</address><code>919980002023</code><country>대한민국</country><engName>PARK, Jang Won</engName><name>박장원</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.09.24</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/031,518</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2023.04.04</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0377031-33</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2023.04.25</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0067482-66</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.09.19</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1021404-24</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020237011460.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93e6e145716681d84111d054c8bc563012ca3529b15fe6faa0e9c9bbb121977b299140b998824b5e956c13b3f0e6c8a6ba07f73fc48ab1ec39</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf5d57473aad95e5852e349ed08b8ce66a14d142313b9161a70850cfbd74d7440948b9d4b5df7923e4d7bd85e5e8087d12389b1ad28c2f5352</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>