<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 17:55:00.550</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2019.11.27</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2021-7015254</applicationNumber><claimCount>37</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>디코더측 모션 벡터 정제</inventionTitle><inventionTitleEng>DECODER-SIDE MOTION VECTOR REFINEMENT</inventionTitleEng><openDate>2021.07.27</openDate><openNumber>10-2021-0093259</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2022.11.10</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2021.05.20</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/563</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/523</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/573</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/80</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/117</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/139</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/176</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/44</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/513</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/577</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/122</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 비디오 인코더 또는 비디오 디코더와 같은 비디오 코딩 디바이스는 비디오 데이터의 블록이 8 픽셀 미만의 폭, 8 픽셀 미만의 높이, 또는 8 픽셀과 동일한 폭과 높이 중 적어도 하나를 갖는다고 결정하고; 응답으로, 블록이 디코더측 모션 벡터 정제 (DMVR) 를 사용하여 코딩되지 않는다고 결정하며; 및 블록에 대해 DMVR 을 수행하지 않고 블록을 코딩할 수 있다. 비디오 코딩 디바이스는 비디오 데이터의 제 2 블록이 적어도 8xN 또는 Nx8 의 크기를 갖는다고 결정하고, 여기서 N 은 8 보다 큰 정수 값이며; 비디오 데이터의 제 2 블록이 적어도 8xN 또는 Nx8 의 크기를 갖는다고 결정하는 것에 응답하여, DMVR 을 사용하여 제 2 블록을 코딩할지 여부를 결정할 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2020.06.04</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2020113051</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2019.11.27</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2019/063673</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 비디오 데이터를 코딩하는 방법으로서,비디오 데이터의 블록이 8 픽셀 미만의 폭, 8 픽셀 미만의 높이, 또는 8 픽셀과 동일한 폭과 높이 중 적어도 하나를 갖는다고 결정하는 단계; 비디오 데이터의 상기 블록이 8 픽셀 미만의 폭, 8 픽셀 미만의 높이, 또는 8 픽셀과 동일한 폭과 높이 중 적어도 하나를 갖는다고 결정하는 것에 응답하여, 상기 블록이 디코더측 모션 벡터 정제 (DMVR) 를 사용하여 코딩되지 않는다고 결정하는 단계; 및 상기 블록이 DMVR 을 사용하여 코딩되지 않는다고 결정하는 것에 응답하여, 상기 블록에 대해 DMVR 을 수행하지 않고 상기 블록을 코딩하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제 1 항에 있어서,상기 블록은 제 1 블록을 포함하고,상기 방법은,비디오 데이터의 제 2 블록이 적어도 8xN 또는 Nx8 의 크기를 갖는다고 결정하는 단계로서, N 은 8 보다 큰 정수 값인, 상기 결정하는 단계;비디오 데이터의 상기 제 2 블록이 적어도 8xN 또는 Nx8 의 크기를 갖는다고 결정하는 것에 응답하여, DMVR 을 사용하여 상기 제 2 블록을 코딩할지 여부를 결정하는 단계;DMVR 을 사용하여 상기 제 2 블록을 코딩할 것으로 결정하는 것에 응답하여, DMVR 을 사용하여 상기 제 2 블록을 코딩하는 단계를 더 포함하는, 비디오 데이터를 코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제 2 항에 있어서,상기 제 2 블록을 코딩하는 단계는,상기 제 2 블록이 양방향 광학 흐름 (BIO) 을 사용하여 예측되어야 하는 경우 상기 제 2 블록에 대한 참조 픽처의 패딩된 필터 입력 샘플들을 취출하는 단계;상기 패딩된 필터 입력 샘플들을 사용하여 상기 제 2 블록의 하나 이상의 샘플들에 대한 하나 이상의 그레디언트 값들을 계산하는 단계;상기 그레디언트 값들을 사용하여 상기 제 2 블록의 상기 하나 이상의 샘플들에 대한 하나 이상의 정제된 모션 벡터들을 계산하는 단계; 및상기 하나 이상의 정제된 모션 벡터들을 사용하여 상기 제 2 블록에 대한 예측 블록을 생성하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제 3 항에 있어서,상기 제 2 블록은 w 샘플의 폭 및 h 샘플의 높이를 포함하고,상기 패딩된 필터 입력 샘플들을 취출하는 단계는 상기 참조 픽처로부터 (w+7)*(h+7) 샘플들을 취출하는 단계 및 취출된 상기 샘플들을 (w+7+2d)*(h+7+2d) 의 크기로 패딩하는 단계를 포함하고, d 는 미리 정의된 최대 변위 벡터를 나타내는, 비디오 데이터를 코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제 3 항에 있어서,상기 하나 이상의 그레디언트 값들을 계산하는 단계는 L 의 길이를 갖는 그레디언트 필터를 사용하여 상기 하나 이상의 그레디언트 값들을 계산하는 단계를 포함하고, 상기 제 2 블록은 w 샘플의 폭 및 h 샘플의 높이를 포함하고, 상기 패딩된 필터 입력 샘플들을 취출하는 단계는 상기 참조 픽처로부터 (w+7)*(h+7) 샘플들을 취출하는 단계 및 취출된 상기 샘플들을 (w+7+2d+2s)*(h+7+2d+2s) 의 크기로 패딩하는 단계를 포함하고, d 는 미리 정의된 최대 변위 벡터를 나타내고, s 는 L 의 1/2 을 나타내는, 비디오 데이터를 코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제 3 항에 있어서,상기 제 2 블록은 w 샘플의 폭 및 h 샘플의 높이를 포함하고, 상기 패딩된 필터 입력 샘플들을 취출하는 단계는,상기 참조 픽처로부터 (w+7)*(h+7) 샘플들을 취출하는 단계;취출된 상기 샘플들을 (w+11)*(h+7) 의 크기로 수평으로 패딩하는 단계;패딩된 상기 샘플들을 (w+11-t)*(h+7) 의 크기로 수평으로 보간하는 단계;수평으로 보간된 패딩된 상기 샘플들을 (w+11-t)*(h+11) 의 크기로 수직으로 패딩하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제 3 항에 있어서,상기 제 2 블록에 대한 초기 모션 벡터를 디코딩하는 단계를 더 포함하고, 상기 하나 이상의 정제된 모션 벡터들을 계산하는 단계는 상기 초기 모션 벡터를 사용하여 상기 하나 이상의 정제된 모션 벡터들을 계산하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제 1 항에 있어서,상기 블록을 코딩하는 단계는,상기 블록에 대한 모션 벡터를 디코딩하는 단계;상기 모션 벡터를 사용하여 상기 블록에 대한 예측 블록을 계산하는 단계;상기 블록에 대한 잔차 블록을 디코딩하는 단계; 및상기 블록을 디코딩하기 위해 상기 예측 블록을 상기 잔차 블록과 결합하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제 1 항에 있어서,상기 블록을 코딩하는 단계는,상기 블록에 대한 모션 벡터를 생성하는 단계;상기 모션 벡터를 사용하여 상기 블록에 대한 예측 블록을 계산하는 단계;상기 블록과 상기 예측 블록 사이의 차이들을 나타내는 상기 블록에 대한 잔차 블록을 생성하는 단계; 및상기 블록을 인코딩하기 위해 상기 잔차 블록과 상기 모션 벡터를 인코딩하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제 1 항에 있어서,상기 블록을 코딩하는 단계는,상기 블록의 모션 벡터에 대한 모션 벡터 예측자로서 상기 블록에 대한 우상측 이웃 블록의 정제된 모션 벡터를 취출하는 단계;상기 모션 벡터 예측자를 사용하여 현재의 블록에 대한 모션 벡터를 생성하는 단계; 및상기 모션 벡터를 사용하여 상기 블록에 대한 예측 블록을 생성하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제 1 항에 있어서,상기 블록을 코딩하는 단계는,상기 블록의 모션 벡터에 대한 모션 벡터 예측자로서 상기 블록에 이웃하는 가상 파이프라인 데이터 유닛 (VPDU) 의 정제된 모션 벡터를 취출하는 단계로서, 상기 VPDU 는 코딩 트리 유닛 (CTU) 의 4 개의 VPDU 들 중 하나를 포함하고, 상기 4 개의 VPDU 들은 상기 CTU 의 균일하게 분할된 쿼터 블록들인, 상기 정제된 모션 벡터를 취출하는 단계;상기 모션 벡터 예측자를 사용하여 현재의 블록에 대한 모션 벡터를 생성하는 단계; 및상기 모션 벡터를 사용하여 상기 블록에 대한 예측 블록을 생성하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제 1 항에 있어서,상기 블록을 코딩하는 단계는,상기 블록에 대한 모션 벡터에 대한 하나 이상의 모션 벡터 예측자 후보들을 포함하는 이력 기반 모션 벡터 예측 (HMVP) 리스트를 생성하는 단계;정제된 모션 벡터를 사용하여 이전의 블록을 디코딩하는 것에 응답하여, 상기 HMVP 리스트로의 상기 정제된 모션 벡터의 삽입을 방지하는 단계로서, 상기 이전의 블록에 대한 애파인 플래그는 상기 이전의 블록에 대해 디스에이블되는, 상기 정제된 모션 벡터의 삽입을 방지하는 단계;상기 HMVP 리스트의 상기 모션 벡터 예측자 후보들 중 하나를 사용하여 상기 블록에 대한 상기 모션 벡터를 코딩하는 단계; 및상기 모션 벡터를 사용하여 상기 블록에 대한 예측 블록을 생성하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제 1 항에 있어서,상기 블록을 코딩하는 단계는,상기 블록에 대한 모션 벡터에 대한 하나 이상의 모션 벡터 예측자 후보들을 포함하는 이력 기반 모션 벡터 예측 (HMVP) 리스트를 생성하는 단계;정제된 제어 포인트 모션 벡터를 사용하여 이전의 블록을 디코딩하는 것에 응답하여, 상기 HMVP 리스트로의 상기 정제된 제어 포인트 모션 벡터의 삽입을 방지하는 단계로서, 상기 이전의 블록에 대한 애파인 플래그는 상기 이전의 블록에 대해 인에이블되는, 상기 정제된 제어 포인트 모션 벡터의 삽입을 방지하는 단계;상기 HMVP 리스트의 상기 모션 벡터 예측자 후보들 중 하나를 사용하여 상기 블록에 대한 상기 모션 벡터를 코딩하는 단계; 및상기 모션 벡터를 사용하여 상기 블록에 대한 예측 블록을 생성하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제 1 항에 있어서,상기 블록을 코딩하는 단계는,인과적 이웃 서브 블록으로부터 상기 블록으로 상기 블록의 모션 벡터에 대한 애파인 병합 후보를 결정하는 단계로서, 상기 애파인 병합 후보를 결정하는 단계는, 상기 인과적 이웃 서브 블록이 상기 블록을 포함하는 CTU 행에 대해 상측 이웃 코딩 트리 블록 (CTU) 행에 존재하는 경우, 상기 애파인 병합 후보로서 상기 인과적 이웃 서브 블록의 정제된 모션 벡터를 선택하는 단계; 또는  상기 인과적 이웃 서브 블록이 상기 블록을 포함하는 상기 CTU 행에 존재하는 경우, 상기 애파인 병합 후보로서 상기 정제된 모션 벡터를 생성하는데 사용된 비정제된 모션 벡터를 선택하는 단계를 포함하는, 상기 애파인 병합 후보를 결정하는 단계;상기 애파인 병합 후보를 사용하여 상기 모션 벡터를 코딩하는 단계; 및상기 모션 벡터를 사용하여 상기 블록에 대한 예측 블록을 생성하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제 1 항에 있어서,상기 블록을 코딩하는 단계는,코스트 함수를 사용하여 코스트 값을 계산하는데 사용되는 가중 값들에 적용될 양의 정수 스칼라 (s) 값을 결정하는 단계;상기 코스트 함수 및 상기 블록의 예측 블록의 샘플에 대한 상기 s 값을 사용하여 코스트 값을 계산하는 단계; 및일반화된 양방향 예측 (GBi) 또는 가중된 양방향 예측 (WP) 중 적어도 하나에 따른 상기 코스트 값을 사용하여 상기 예측 블록을 생성하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제 15 항에 있어서,상기 s 값을 결정하는 단계는,GBi 에 대해 s = 8 을 결정하는 단계;루마 WP 에 대해 s = 2luma_log2_weight_denom+Max(2, 14-LumaBitDepth) 를 결정하는 단계; 또는 크로마 WP 에 대해 s = 2luma_log2_weight_denom+delta_chroma_log2_weight_denom+Max(2, 14-ChromaBitDepth) 를 결정하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 비디오 데이터를 코딩하기 위한 디바이스로서,비디오 데이터를 저장하도록 구성된 메모리; 및회로로 구현된 하나 이상의 프로세서들을 포함하고,상기 하나 이상의 프로세서들은, 비디오 데이터의 블록이 8 픽셀 미만의 폭, 8 픽셀 미만의 높이, 또는 8 픽셀과 동일한 폭과 높이 중 적어도 하나를 갖는다고 결정하고; 비디오 데이터의 상기 블록이 8 픽셀 미만의 폭, 8 픽셀 미만의 높이, 또는 8 픽셀과 동일한 폭과 높이 중 적어도 하나를 갖는다고 결정하는 것에 응답하여, 상기 블록이 디코더측 모션 벡터 정제 (DMVR) 를 사용하여 코딩되지 않는다고 결정하며; 및 상기 블록이 DMVR 을 사용하여 코딩되지 않는다고 결정하는 것에 응답하여, 상기 블록에 대해 DMVR 을 수행하지 않고 상기 블록을 코딩하도록 구성된, 비디오 데이터를 코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제 17 항에 있어서,상기 블록은 제 1 블록을 포함하고,상기 하나 이상의 프로세서들은 또한,비디오 데이터의 제 2 블록이 적어도 8xN 또는 Nx8 의 크기를 갖는다고 결정하는 것으로서, N 은 8 보다 큰 정수 값인, 상기 제 2 블록이 적어도 8xN 또는 Nx8 의 크기를 갖는다고 결정하고;비디오 데이터의 상기 제 2 블록이 적어도 8xN 또는 Nx8 의 크기를 갖는다고 결정하는 것에 응답하여, DMVR 을 사용하여 상기 제 2 블록을 코딩할지 여부를 결정하며;DMVR 을 사용하여 상기 제 2 블록을 코딩하기로 결정하는 것에 응답하여, DMVR 을 사용하여 상기 제 2 블록을 코딩하도록 구성되는, 비디오 데이터를 코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제 18 항에 있어서,상기 제 2 블록을 코딩하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은,상기 제 2 블록이 양방향 광학 흐름 (BIO) 을 사용하여 예측되어야 하는 경우 상기 제 2 블록에 대한 참조 픽처의 패딩된 필터 입력 샘플들을 취출하고;상기 패딩된 필터 입력 샘플들을 사용하여 상기 제 2 블록의 하나 이상의 샘플들에 대한 하나 이상의 그레디언트 값들을 계산하며;상기 그레디언트 값들을 사용하여 상기 제 2 블록의 상기 하나 이상의 샘플들에 대한 하나 이상의 정제된 모션 벡터들을 계산하고; 및상기 하나 이상의 정제된 모션 벡터들을 사용하여 상기 제 2 블록에 대한 예측 블록을 생성하도록 구성되는, 비디오 데이터를 코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제 17 항에 있어서,상기 블록을 코딩하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은,상기 블록에 대한 모션 벡터를 디코딩하고;상기 모션 벡터를 사용하여 상기 블록에 대한 예측 블록을 계산하며: 상기 블록에 대한 잔차 블록을 디코딩하고; 및상기 예측 블록을 상기 잔차 블록과 결합하여 상기 블록을 디코딩하도록 구성되는, 비디오 데이터를 코딩하기 위한 디바이스.     </claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제 17 항에 있어서,상기 블록을 코딩하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은,상기 블록에 대한 모션 벡터를 생성하고;상기 모션 벡터를 사용하여 상기 블록에 대한 예측 블록을 계산하며:상기 블록과 상기 예측 블록 사이의 차이들을 나타내는 상기 블록에 대한 잔차 블록을 생성하고; 및상기 잔차 블록과 상기 모션 벡터를 인코딩하여 상기 블록을 인코딩하도록 구성되는, 비디오 데이터를 코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제 17 항에 있어서,상기 블록을 코딩하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은,상기 블록의 모션 벡터에 대한 모션 벡터 예측자로서 상기 블록에 대한 우상측 이웃 블록의 정제된 모션 벡터를 취출하고; 상기 모션 벡터 예측자를 사용하여 현재 블록에 대한 상기 모션 벡터를 생성하고; 및상기 모션 벡터를 사용하여 상기 블록에 대한 예측 블록을 생성하도록 구성되는, 비디오 데이터를 코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제 17 항에 있어서,상기 블록을 코딩하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은,상기 블록의 모션 벡터에 대한 모션 벡터 예측자로서 상기 블록에 이웃하는 가상 파이프라인 데이터 유닛 (VPDU) 의 정제된 모션 벡터를 취출하는 것으로서, 상기 VPDU 는 코딩 트리 유닛 (CTU) 의 4 개의 VPDU 들 중 하나를 포함하고, 상기 4 개의 VPDU 들은 상기 CTU 의 균등하게 분할된 1/4 블록들인, 상기 정제된 모션 벡터를 취출하고; 상기 모션 벡터 예측자를 사용하여 현재 블록에 대한 상기 모션 벡터를 생성하고; 및상기 모션 벡터를 사용하여 상기 블록에 대한 예측 블록을 생성하도록 구성되는, 비디오 데이터를 코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제 17 항에 있어서,상기 블록을 코딩하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은,상기 블록의 모션 벡터에 대한 하나 이상의 모션 벡터 예측자 후보들을 포함하는 이력 기반 모션 벡터 예측 (HMVP) 목록을 생성하고;정제된 모션 벡터를 사용하여 이전 블록을 디코딩하는 것에 응답하여, 상기 정제된 모션 벡터의 상기 HMVP 목록으로의 삽입을 방지하는 것으로서, 상기 이전 블록에 대한 아핀 플래그는 상기 이전 블록에 대해 아핀 모션이 불가능하게 됨을 나타내는, 상기 HMVP 목록으로의 삽입을 방지하며; 상기 HMVP 목록의 상기 모션 벡터 예측자 후보들 중 하나를 사용하여 상기 블록에 대한 상기 모션 벡터를 코딩하고; 및상기 모션 벡터를 사용하여 상기 블록에 대한 예측 블록을 생성하도록 구성되는, 비디오 데이터를 코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제 17 항에 있어서,상기 블록을 코딩하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은,상기 블록의 모션 벡터에 대한 하나 이상의 모션 벡터 예측자 후보들을 포함하는 이력 기반 모션 벡터 예측 (HMVP) 목록을 생성하고;정제된 제어 포인트 모션 벡터를 사용하여 이전 블록을 디코딩하는 것에 응답하여, 상기 정제된 제어 포인트 모션 벡터의 상기 HMVP 목록으로의 삽입을 방지하는 것으로서, 상기 이전 블록에 대한 아핀 플래그는 상기 이전 블록에 대해 아핀 모션이 가능하게 됨을 나타내는, 상기 HMVP 목록으로의 삽입을 방지하며; 상기 HMVP 목록의 상기 모션 벡터 예측자 후보들 중 하나를 사용하여 상기 블록에 대한 상기 모션 벡터를 코딩하고; 및상기 모션 벡터를 사용하여 상기 블록에 대한 예측 블록을 생성하도록 구성되는, 비디오 데이터를 코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제 17 항에 있어서,상기 블록을 코딩하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은,인과적 이웃 서브 블록으로부터 상기 블록으로의 상기 블록의 모션 벡터에 대한 아핀 병합 후보를 결정하는 것으로서, 상기 아핀 병합 후보를 결정하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은, 인과적 이웃 서브 블록이 상기 블록을 포함하는 CTU 행에 대한 상측 이웃 코딩 트리 유닛 (CTU) 행에 있는 경우, 상기 인과적 이웃 서브 블록의 정제된 모션 벡터를 상기 아핀 병합 후보로 선택하고; 또는 상기 인과적 이웃 서브 블록이 상기 블록을 포함하는 상기 CTU 행에 있는 경우, 상기 정제된 모션 벡터를 생성하는 데 사용되는 정제되지 않은 모션 벡터를 아핀 병합 후보로 선택하도록 구성되는, 상기 아핀 병합 후보를 결정하고;상기 아핀 병합 후보를 사용하여 상기 모션 벡터를 코딩하며; 및상기 모션 벡터를 사용하여 상기 블록에 대한 예측 블록을 생성하도록 구성되는, 비디오 데이터를 코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제 17 항에 있어서,상기 블록을 코딩하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은, 비용 함수를 사용하여 비용 값을 계산하는 데 사용되는 가중치 값에 적용될 양의 정수 스칼라 (s) 값을 결정하고;상기 비용 함수 및 상기 블록의 예측 블록의 샘플에 대한 상기 s 값을 사용하여 상기 비용 값을 계산하며; 및일반화된 양방향 예측 (GBi) 또는 가중된 양방향 예측 (WP) 중 적어도 하나에 따른 상기 비용 값을 사용하여 상기 예측 블록을 생성하도록 구성되는, 비디오 데이터를 코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제 17 항에 있어서,상기 비디오 데이터를 디스플레이하도록 구성된 디스플레이를 더 포함하는, 비디오 데이터를 코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제 17 항에 있어서,상기 디바이스는 카메라, 컴퓨터, 모바일 디바이스, 브로드캐스트 수신기 디바이스, 또는 셋탑 박스 중 하나 이상을 포함하는, 비디오 데이터를 코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 명령들을 저장한 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서,상기 명령들은, 실행될 때, 프로세서로 하여금,비디오 데이터의 블록이 8 픽셀 미만의 폭, 8 픽셀 미만의 높이, 또는 8 픽셀과 동일한 폭 및 높이 중 적어도 하나를 갖는다고 결정하게 하고;비디오 데이터의 상기 블록이 8 픽셀 미만의 폭, 8 픽셀 미만의 높이, 또는 8 픽셀과 동일한 폭 및 높이 중 적어도 하나를 갖는다는 결정에 응답하여, 상기 블록이 디코더 측 모션 벡터 정제 (DMVR) 를 사용하여 코딩되지 않는다고 결정하게 하며; 및상기 블록이 DMVR 을 사용하여 코딩되지 않는다고 결정하는 것에 응답하여, 상기 블록에 대해 DMVR 을 수행하지 않고 상기 블록을 코딩하게 하는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제 30 항에 있어서, 상기 블록은 제 1 블록을 포함하고,상기 프로세서로 하여금,비디오 데이터의 제 2 블록이 적어도 8xN 또는 Nx8 의 크기를 갖는다고 결정하게 하는 것으로서, N 은 8 보다 큰 정수 값인, 상기 적어도 8xN 또는 Nx8 의 크기를 갖는다고 결정하게 하고;비디오 데이터의 상기 제 2 블록이 적어도 8xN 또는 Nx8 의 크기를 갖는다고 결정하는 것에 응답하여, DMVR 을 사용하여 상기 제 2 블록을 코딩할지 여부를 결정하게 하며; DMVR 을 사용하여 제 상기 2 블록을 코딩하기로 결정하는 것에 응답하여, DMVR 을 사용하여 상기 제 2 블록을 코딩하게 하는 명령들을 더 포함하는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제 30 항에 있어서,상기 프로세로 하여금 상기 블록을 코딩하게 하는 상기 명령들은, 상기 프로세서로 하여금,상기 블록에 대한 모션 벡터를 디코딩하게 하고;상기 모션 벡터를 사용하여 상기 블록에 대한 예측 블록을 계산하게 하며: 상기 블록에 대한 잔차 블록을 디코딩하게 하고; 및상기 예측 블록을 상기 잔차 블록과 결합하여 상기 블록을 디코딩하게 하는 명령들을 포함하는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체.     </claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제 30 항에 있어서,상기 프로세로 하여금 상기 블록을 코딩하게 하는 상기 명령들은, 상기 프로세서로 하여금,상기 블록에 대한 모션 벡터를 생성하게 하고;상기 모션 벡터를 사용하여 상기 블록에 대한 예측 블록을 계산하게 하며:상기 블록과 상기 예측 블록 사이의 차이들을 나타내는 상기 블록에 대한 잔차 블록을 생성하게 하고; 및상기 잔차 블록과 상기 모션 벡터를 인코딩하여 상기 블록을 인코딩하게 하는 명령들을 포함하는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 비디오 데이터를 코딩하기 위한 디바이스로서, 비디오 데이터의 블록이 8 픽셀 미만의 폭, 8 픽셀 미만의 높이, 또는 8 픽셀과 동일한 폭 및 높이 중 적어도 하나를 갖는다고 결정하는 수단;비디오 데이터의 상기 블록이 8 픽셀 미만의 폭, 8 픽셀 미만의 높이, 또는 8 픽셀과 동일한 폭 및 높이 중 적어도 하나를 갖는다고 결정하는 것에 응답하여, 상기 블록이 디코더 측 모션 벡터 정제 (DMVR) 를 사용하여 코딩되지 않는다고 결정하는 수단; 및상기 블록이 DMVR 을 사용하여 코딩되지 않는다고 결정하는 것에 응답하여 상기 블록에 대해 DMVR 을 수행하지 않고 상기 블록을 코딩하는 수단을 포함하는, 비디오 데이터를 코딩하기 위한 디바이스.     </claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제 34 항에 있어서,상기 블록은 제 1 블록을 포함하고,상기 디바이스는,비디오 데이터의 제 2 블록이 적어도 8xN 또는 Nx8 의 크기를 갖는다고 결정하는 수단으로서, N 은 8 보다 큰 정수 값인, 상기 적어도 8xN 또는 Nx8 의 크기를 갖는다고 결정하는 수단;비디오 데이터의 상기 제 2 블록이 적어도 8xN 또는 Nx8 의 크기를 갖는다고 결정하는 것에 응답하여 DMVR 을 사용하여 상기 제 2 블록을 코딩할지 여부를 결정하는 수단; DMVR 을 사용하여 상기 제 2 블록을 코딩하기로 결정하는 것 응답하여 DMVR 을 사용하여 상기 제 2 블록을 코딩하는 수단을 더 포함하는, 비디오 데이터를 코딩하기 위한 디바이스.     </claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제 34 항에 있어서, 상기 블록을 코딩하는 수단은,상기 블록에 대한 모션 벡터를 디코딩하는 수단;상기 모션 벡터를 사용하여 상기 블록에 대한 예측 블록을 계산하는 수단; 상기 블록에 대한 잔차 블록을 디코딩하는 수단; 및상기 예측 블록을 상기 잔차 블록과 결합하여 상기 블록을 디코딩하는 수단을 포함하는, 비디오 데이터를 코딩하기 위한 디바이스.     </claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제 34 항에 있어서, 상기 블록을 코딩하는 수단은,상기 블록에 대한 모션 벡터를 생성하는 수단;상기 모션 벡터를 사용하여 상기 블록에 대한 예측 블록을 계산하는 수단;상기 블록과 상기 예측 블록 사이의 차이들을 나타내는 상기 블록에 대한 잔차 블록을 생성하는 수단; 및상기 잔차 블록과 상기 모션 벡터를 인코딩하여 상기 블록을 인코딩하는 수단을 포함하는, 비디오 데이터를 코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니아주 샌 디에고 모어하우스 드라이브 ****</address><code>519980804600</code><country>미국</country><engName>Qualcomm Incorporated</engName><name>퀄컴 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>CHEN, CHUN-CHI</engName><name>천 춘-치</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>CHIEN, WEI-JUNG</engName><name>치엔 웨이-정</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>HUNG, CHAO-HSIUNG</engName><name>훙 차오-슝</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>KARCZEWICZ, MARTA</engName><name>카르체비츠 마르타</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 강남대로 **길 **(역삼동, 케이피빌딩)</address><code>920011000013</code><country>대한민국</country><engName>Koreana Patent Firm</engName><name>특허법인코리아나</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2018.11.27</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>62/771,960</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2019.11.26</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>16/695,907</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2021.05.20</receiptDate><receiptNumber>1-1-2021-0582296-09</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2021.06.29</receiptDate><receiptNumber>1-5-2021-0103860-87</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2022.11.10</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-1197853-68</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사유예신청]결정 보류신청서·심사유예신청서</documentName><receiptDate>2022.11.10</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-1197854-14</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>Request for Prior Art Search</documentEngName><documentName>선행기술조사의뢰서</documentName><receiptDate>2024.11.15</receiptDate><receiptNumber>9-1-9999-9999999-89</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Report of Prior Art Search</documentEngName><documentName>선행기술조사보고서</documentName><receiptDate>2024.12.13</receiptDate><receiptNumber>9-6-2025-0074240-90</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.04.23</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0394454-02</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Reference] Written Submission of Information</documentEngName><documentName>[참고자료]정보제출서</documentName><receiptDate>2025.06.10</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0645459-04</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.06.10</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0645458-58</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[거절이유 등 통지에 따른 의견]의견서·답변서·소명서</documentName><receiptDate>2025.06.10</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0645457-13</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020217015254.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c939b15de3fa694359a2a5d9ce92dec4194dbe8b2aa0237bca1f8b1a806380eed634cac9bdf7f497cc1d4f497053476689d8e144b2036a39e1c</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf3ad9ff96706ce2157f6408f9e17ddc7ff669980b24291a57ea5ce50ad0c09f20a03abf75984130a34927810cc362b6bc2a40c13b7677ce89</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>