<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 17:51:44.5144</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.05.04</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7027610</applicationNumber><claimCount>17</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>가상 시나리오의 정보 디스플레이 방법, 장치, 전자 기기, 저장 매체 및 컴퓨터 프로그램 제품</inventionTitle><inventionTitleEng>INFORMATION DISPLAY METHOD AND APPARATUS FOR VIRTUAL SCENARIO, AND ELECTRONIC DEVICE, STORAGE MEDIUM AND COMPUTER PROGRAM PRODUCT</inventionTitleEng><openDate>2024.09.19</openDate><openNumber>10-2024-0137047</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.08.19</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.08.19</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A63F 13/533</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A63F 13/52</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A63F 13/822</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 출원은 가상 시나리오의 정보 디스플레이 방법, 장치, 전자 기기, 컴퓨터 판독 가능한 저장 매체 및 컴퓨터 프로그램 제품을 제공하고; 상기 방법은, 가상 시나리오의 인터페이스에서, 상기 가상 시나리오의 시나리오 보조 정보 및 조작 컨트롤러를 디스플레이하는 단계 - 상기 조작 컨트롤러는, 상기 가상 시나리오 중 가상 대상의 행위를 제어하기 위한 것임 - ; 관측 시야 조정 조작에 응답하여, 상기 가상 시나리오에서, 상기 가상 대상의 관측 시야에서의 콘텐츠를 조정하고, 상기 콘텐츠를 조정하는 과정에서, 상기 시나리오 보조 정보의 가시 정도를 조정하는 단계 - 조정된 상기 시나리오 보조 정보의 가시 정도는 상기 조작 컨트롤러의 가시 정도보다 낮음 - ; 및 상기 관측 시야 조정 조작이 종료될 경우, 상기 시나리오 보조 정보의 가시 정도를 회복하는 단계를 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2024.01.18</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2024012016</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.05.04</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/CN2023/092015</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 가상 시나리오의 정보 디스플레이 방법으로서,전자 기기에 의해 실행되고, 상기 가상 시나리오의 정보 디스플레이 방법은,상기 가상 시나리오의 시나리오 보조 정보를 디스플레이하고, 상기 가상 시나리오의 조작 컨트롤러를 디스플레이하는 단계 - 상기 조작 컨트롤러는, 상기 가상 시나리오 중 가상 대상의 행위를 제어하기 위한 것임 - ; 관측 시야 조정 조작에 응답하여, 상기 가상 시나리오에서, 상기 가상 대상의 관측 시야에서의 콘텐츠를 조정하고, 상기 콘텐츠를 조정하는 과정에서, 상기 시나리오 보조 정보의 가시 정도를 조정하는 단계 - 조정된 상기 시나리오 보조 정보의 가시 정도는 상기 조작 컨트롤러의 가시 정도보다 낮음 - ; 및 상기 관측 시야 조정 조작이 종료될 경우, 상기 시나리오 보조 정보의 가시 정도를 회복하는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는 가상 시나리오의 정보 디스플레이 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 가상 시나리오의 정보 디스플레이 방법은, 상기 가상 시나리오의 인터페이스에서 실행된 슬라이딩 조작을 수신하는 단계 - 상기 슬라이딩 조작은, 상기 인터페이스에 의해 디스플레이된 가상 시나리오의 콘텐츠를 슬라이딩하는 것을 통해, 상기 가상 대상의 관측 시야에서의 콘텐츠를 조정하기 위한 것임 - ; 및 상기 슬라이딩 조작을, 상기 관측 시야 조정 조작으로 결정하는 단계를 더 포함하는 것을 특징으로 하는 가상 시나리오의 정보 디스플레이 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서, 상기 가상 시나리오의 정보 디스플레이 방법은, 상기 가상 대상의 방향을 제어하기 위한 스티어링 컨트롤러를 디스플레이하는 단계; 및 상기 스티어링 컨트롤러에 기반하여 트리거된, 상기 가상 대상에 대한 스티어링 조작을 수신하고, 상기 스티어링 조작을 상기 관측 시야 조정 조작으로 결정하는 단계를 더 포함하는 것을 특징으로 하는 가상 시나리오의 정보 디스플레이 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서, 상기 가상 시나리오의 시나리오 보조 정보를 디스플레이하고, 상기 가상 시나리오의 조작 컨트롤러를 디스플레이하는 단계는, 뷰층에서의 제1 전시층을 사용하여, 상기 가상 시나리오의 시나리오 보조 정보를 디스플레이하고, 상기 제1 전시층에 대해 독립적인 제2 전시층을 사용하여, 상기 가상 시나리오의 조작 컨트롤러를 디스플레이하는 단계를 포함하고; 상기 시나리오 보조 정보는,상기 가상 시나리오에서의 이벤트 또는 상태를 프롬프트하기 위한 프롬프트 정보 및 상기 가상 시나리오의 보조 기능의 입구 정보 중 적어도 하나를 포함하는 것을 특징으로 하는 가상 시나리오의 정보 디스플레이 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항에 있어서, 상기 가상 시나리오의 조작 컨트롤러를 디스플레이하는 단계는, 기설정된 투명도를 사용하여, 상기 가상 시나리오의 조작 컨트롤러를 디스플레이하는 단계를 포함하고; 상기 시나리오 보조 정보의 가시 정도를 조정하는 단계는, 상기 시나리오 보조 정보의 투명도를, 상기 기설정된 투명도보다 높은 타깃 투명도로 조정하는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는 가상 시나리오의 정보 디스플레이 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에 있어서, 상기 시나리오 보조 정보는 프롬프트 타입의 보조 정보 및 비프롬프트 타입의 보조 정보를 포함하고; 상기 가상 시나리오의 시나리오 보조 정보를 디스플레이하는 단계는, 상기 프롬프트 타입의 보조 정보 및 상기 비프롬프트 타입의 보조 정보를 디스플레이하는 단계를 포함하며; 상기 시나리오 보조 정보의 가시 정도를 회복하는 단계는, 상기 비프롬프트 타입의 보조 정보의 가시 정도를 회복하는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는 가상 시나리오의 정보 디스플레이 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항에 있어서, 상기 시나리오 보조 정보는 복수 개의 보조 정보를 포함하고, 상기 시나리오 보조 정보의 가시 정도를 조정하는 단계는, 상기 가상 시나리오의 시나리오 데이터 및 상기 가상 대상의 인터랙션 데이터를 획득하는 단계; 상기 시나리오 데이터 및 상기 인터랙션 데이터에 기반하여, 제1 신경 네트워크 모델을 호출하여, 상기 복수 개의 보조 정보 중 조정될 보조 정보를 예측하여, 예측 결과를 획득하는 단계; 및 상기 예측 결과에 의해 지시된 보조 정보의 가시 정도를 조정하는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는 가상 시나리오의 정보 디스플레이 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항에 있어서, 상기 시나리오 보조 정보는 복수 개의 보조 정보를 포함하고, 상기 시나리오 보조 정보의 가시 정도를 조정하는 단계는, 상기 가상 대상에 대한, 상기 가상 시나리오의 유사 이력 가상 시나리오를 결정하는 단계 - 상기 유사 이력 가상 시나리오와 상기 가상 시나리오의 유사도는 유사도 임계값보다 큼 - ; 상기 유사 이력 가상 시나리오에서 상기 콘텐츠를 조정하는 과정에서의, 상기 시나리오 보조 정보에 대한 사용 데이터를 획득하는 단계; 및 상기 사용 데이터에 기반하여, 상기 복수 개의 보조 정보로부터 조정될 타깃 보조 정보를 결정하고, 상기 타깃 보조 정보의 가시 정도를 조정하는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는 가상 시나리오의 정보 디스플레이 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항에 있어서, 상기 조작 컨트롤러의 개수는 복수 개이고, 상기 시나리오 보조 정보의 가시 정도를 조정한 후, 상기 가상 시나리오의 정보 디스플레이 방법은, 상기 가상 대상의 인터랙션 데이터 및 상기 가상 시나리오의 시나리오 데이터를 획득하는 단계; 상기 인터랙션 데이터 및 상기 시나리오 데이터에 기반하여, 제2 신경 네트워크 모델을 호출하여, 복수 개의 상기 조작 컨트롤러 중 사용될 조작 컨트롤러를 예측하여, 예측 결과를 획득하는 단계; 및 상기 예측 결과가, 사용될 조작 컨트롤러가 제1 조작 컨트롤러인 것을 지시할 경우, 제2 조작 컨트롤러의 가시 정도를 조정하는 단계 - 조정된 상기 제2 조작 컨트롤러의 가시 정도는 상기 제1 조작 컨트롤러의 가시 정도보다 낮음 - 를 더 포함하고; 상기 제2 조작 컨트롤러는, 복수 개의 상기 조작 컨트롤러 중 상기 제1 조작 컨트롤러 이외의 조작 컨트롤러인 것을 특징으로 하는 가상 시나리오의 정보 디스플레이 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항에 있어서, 상기 조작 컨트롤러의 개수는 복수 개이고, 상기 시나리오 보조 정보의 가시 정도를 조정한 후, 상기 가상 시나리오의 정보 디스플레이 방법은, 상기 가상 대상에 대한, 상기 가상 시나리오의 유사 이력 가상 시나리오를 결정하는 단계 - 상기 유사 이력 가상 시나리오와 상기 가상 시나리오의 유사도는 유사도 임계값보다 큼 - ; 상기 유사 이력 가상 시나리오에서 상기 콘텐츠를 조정하는 과정에서의, 사용 빈도가 빈도 임계값보다 낮은 제1 조작 컨트롤러를 결정하는 단계; 및 상기 제1 조작 컨트롤러의 가시 정도를 조정하는 단계 - 조정된 상기 제1 조작 컨트롤러의 가시 정도는 제2 조작 컨트롤러의 가시 정도보다 낮음 - 를 더 포함하고; 상기 제2 조작 컨트롤러는, 복수 개의 상기 조작 컨트롤러 중 상기 제1 조작 컨트롤러 이외의 조작 컨트롤러인 것을 특징으로 하는 가상 시나리오의 정보 디스플레이 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항에 있어서, 상기 가상 시나리오의 정보 디스플레이 방법은, 상기 가상 시나리오의 정보 지능 디스플레이 스위치를 디스플레이하는 단계; 및 상기 정보 지능 디스플레이 스위치에 대한 오픈 명령어에 응답하여, 상기 가상 시나리오의 정보 디스플레이 모드를 정보 지능 디스플레이 모드로 제어하는 단계를 더 포함하고; 상기 콘텐츠를 조정하는 과정에서, 상기 시나리오 보조 정보의 가시 정도를 조정하는 단계는, 상기 가상 시나리오의 정보 디스플레이 모드가 상기 정보 지능 디스플레이 모드일 경우, 상기 콘텐츠를 조정하는 과정에서, 상기 시나리오 보조 정보의 가시 정도를 조정하는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는 가상 시나리오의 정보 디스플레이 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1항에 있어서, 상기 시나리오 보조 정보의 가시 정도를 조정한 후, 상기 가상 시나리오의 정보 디스플레이 방법은, 상기 시나리오 보조 정보에 대한 디스플레이 기능 아이템을 디스플레이하는 단계; 및 상기 디스플레이 기능 아이템에 대한 트리거 조작을 수신할 경우, 상기 시나리오 보조 정보의 가시 정도를 회복하는 단계를 더 포함하는 것을 특징으로 하는 가상 시나리오의 정보 디스플레이 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1항에 있어서, 상기 시나리오 보조 정보는 복수 개의 보조 정보를 포함하고, 상기 가상 시나리오의 정보 디스플레이 방법은, 각 상기 보조 정보의 선택 컨트롤러를 디스플레이하는 단계; 및 상기 선택 컨트롤러에 기반하여 트리거된 타깃 보조 정보에 대한 선택 조작에 응답하여, 상기 타깃 보조 정보를, 상기 콘텐츠를 조정하는 과정에서 디스플레이되는 시나리오 보조 정보로 결정하는 단계를 더 포함하고; 상기 시나리오 보조 정보의 가시 정도를 조정하는 단계는, 상기 복수 개의 보조 정보 중 상기 타깃 보조 정보 이외의 보조 정보의 가시 정도를 조정하는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는 가상 시나리오의 정보 디스플레이 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제1항에 있어서, 상기 시나리오 보조 정보는 디스플레이 상태 및 은폐 상태를 구비하고, 상기 디스플레이 상태는 상기 시나리오 보조 정보를 디스플레이하도록 지시하기 위한 것이고, 상기 은폐 상태는 상기 시나리오 보조 정보를 은폐하도록 지시하기 위한 것이며; 상기 가상 시나리오의 시나리오 보조 정보를 디스플레이하는 단계는, 상기 가상 시나리오의 시나리오 보조 정보가 상기 디스플레이 상태이도록 제어하는 단계를 포함하고; 상기 시나리오 보조 정보의 가시 정도를 조정하는 단계는, 상기 시나리오 보조 정보가 상기 디스플레이 상태로부터 상기 은폐 상태로 조정되도록 제어하는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는 가상 시나리오의 정보 디스플레이 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 가상 시나리오의 정보 디스플레이 장치로서, 상기 가상 시나리오의 시나리오 보조 정보를 디스플레이하고, 상기 가상 시나리오의 조작 컨트롤러를 디스플레이하도록 구성된 제1 디스플레이 모듈 - 상기 조작 컨트롤러는, 상기 가상 시나리오 중 가상 대상의 행위를 제어하기 위한 것임 - ; 관측 시야 조정 조작에 응답하여, 상기 가상 시나리오에서, 상기 가상 대상의 관측 시야에서의 콘텐츠를 조정하고, 상기 콘텐츠를 조정하는 과정에서, 상기 시나리오 보조 정보의 가시 정도를 조정하도록 구성된 제2 디스플레이 모듈 - 조정된 상기 시나리오 보조 정보의 가시 정도는 상기 조작 컨트롤러의 가시 정도보다 낮음 - ; 및 상기 관측 시야 조정 조작이 종료될 경우, 상기 시나리오 보조 정보의 가시 정도를 회복하도록 구성된 제3 디스플레이 모듈을 포함하는 것을 특징으로 하는 가상 시나리오의 정보 디스플레이 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 전자 기기로서, 컴퓨터 실행 가능한 명령어를 저장하도록 구성된 메모리; 및 상기 메모리에 저장된 컴퓨터 실행 가능한 명령어를 실행할 경우, 제1항 내지 제14항 중 어느 한 항에 따른 가상 시나리오의 정보 디스플레이 방법을 구현하도록 구성된 프로세서를 포함하는 것을 특징으로 하는 전자 기기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 컴퓨터 판독 가능한 저장 매체로서, 컴퓨터 실행 가능한 명령어가 저장되고, 상기 컴퓨터 실행 가능한 명령어가 프로세서에 의해 실행될 경우, 제1항 내지 제14항 중 어느 한 항에 따른 가상 시나리오의 정보 디스플레이 방법을 구현하는 것을 특징으로 하는 컴퓨터 판독 가능한 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 컴퓨터 프로그램 제품으로서, 컴퓨터 실행 가능한 명령어 또는 컴퓨터 프로그램을 포함하고, 상기 컴퓨터 실행 가능한 명령어 또는 컴퓨터 프로그램이 프로세서에 의해 실행될 경우, 제1항 내지 제14항 중 어느 한 항에 따른 가상 시나리오의 정보 디스플레이 방법을 구현하는 것을 특징으로 하는 컴퓨터 프로그램 제품.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>중국 ****** 광동 센젠 난산 디스트릭트 미드웨스트 디스트릭트 오브 하이-테크 파크 커지중이 로드 텐센트 빌딩 **층</address><code>520050388561</code><country>중국</country><engName>TENCENT TECHNOLOGY(SHENZHEN) COMPANY LIMITED</engName><name>텐센트 테크놀로지(센젠) 컴퍼니 리미티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>중국 ******...</address><code> </code><country> </country><engName>YU, Weixiang</engName><name>위 웨이샹</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국 ******...</address><code> </code><country> </country><engName>YANG, Yun</engName><name>양 윈</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 테헤란로 ***, 서림빌딩 **층 (역삼동)</address><code>920011000036</code><country>대한민국</country><engName>YOU ME PATENT &amp; LAW FIRM</engName><name>유미특허법인</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>중국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.07.14</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>202210834522.6</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.08.19</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0896552-27</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2024.08.19</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0898030-53</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.08.19</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0898031-09</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.08.20</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0135852-19</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.11.11</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-1094482-45</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247027610.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=348aaf18c46825cf02d6c2de1c78338e61703986b59c14dd7a978f716ce0e11ae066eb27d39617ec350544d6d1523f0d65107ecf31e86c69a30b9eddbd052aa14325b5e99591dd51</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf7696784467b677848ff1ee37d1eed4c0b94891682e3434268125673253184e2e9aeedd74f88f41443567f908b90d9d10e6ec08cda051c7f2</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>