<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:00:48.048</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2024.01.09</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2025-7026878</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>헤어 케어 기기 부착물들의 식별</inventionTitle><inventionTitleEng>IDENTIFICATION OF HAIR CARE APPLIANCE ATTACHMENTS</inventionTitleEng><openDate>2025.09.16</openDate><openNumber>10-2025-0136358</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2025.08.12</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A45D 20/12</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A45D 20/50</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 헤어 케어 기기들을 위한 다양한 예시적인 부착물들 및 헤어 케어 기기들을 위한 부착물들을 사용하는 방법들이 제공된다. 일반적인, 한 예시적인 실시예의 헤어 케어 기기는 공기 입구 및 적어도 하나의 공기 출구를 갖는 헤어 드라이어의 형태이며, 팬, 모터, 및 히터와 같은, 헤어 케어 기기의 사용 및 작동을 용이하게 하는 다양한 내부 컴포넌트들을 포함한다. 한 예시적인 실시예에서, 헤어 케어 기기와 부착물이 전기적으로 통신하도록, 헤어 케어 기기는 부착물에 분리 가능하게 결합되도록 구성된다. 헤어 케어 기기는 헤어 케어 기기에 분리 가능하게 결합되는 부착물을 자동으로 식별하도록 구성된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2024.07.25</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2024155477</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2024.01.09</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2024/010894</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 헤어 케어 어셈블리에 있어서, 모터, 히터, 팬, 및 프로세서를 포함하는 헤어 케어 기기 - 상기 모터는 상기 팬을 구동시키도록 구성되고, 상기 팬은 공기 입구를 통해 공기를 흡입하고 공기 출구로부터 공기를 배출하도록 구성되고, 상기 히터는 상기 팬으로부터의 공기 흐름을 가열하도록 구성되며, 상기 프로세서는 상기 모터 및 상기 히터를 제어하도록 구성됨 -; 및상기 헤어 케어 기기에 제거 가능하게 체결되도록 구성되는 액세서리를 포함하고,상기 액세서리는 상기 공기 출구와 연통되고, 상기 헤어 케어 기기와 전기적으로 통신하고, 상기 액세서리가 상기 헤어 케어 기기에 제거 가능하게 체결된 상태에서, 상기 프로세서는 상기 액세서리로부터 반환 신호를 수신하도록 구성되고, 상기 수신된 반환 신호를 기반으로 상기 헤어 케어 기기의 적어도 하나의 작동 파라미터를 수정하도록 구성되는,헤어 케어 어셈블리. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1 항에 있어서,상기 헤어 케어 기기는 체결 어셈블리를 포함하고,상기 액세서리는 상기 헤어 케어 기기에 제거 가능하게 체결되도록 구성되어, 상기 액세서리가 상기 헤어 케어 기기에 제거 가능하게 체결되게 하는 커플링을 포함하고, 상기 커플링과 상기 체결 어셈블리의 체결은 상기 액세서리를 상기 헤어 케어 기기에 기계적으로 체결하고 전기적으로 체결하도록 구성되는,헤어 케어 어셈블리.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1 항에 있어서,상기 헤어 케어 기기에 대한 상기 액세서리의 제거 가능한 체결은 상기 헤어 케어 기기로부터 상기 액세서리로 그리고 상기 헤어 케어 액세서리로 반환되는 전기적 경로를 완성하도록 구성되는,헤어 케어 어셈블리.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3 항에 있어서,상기 전기적 경로는 상기 액세서리 내에 배치되는 저항기를 포함하고,상기 저항기의 저항 값은 상기 프로세서가 상기 헤어 케어 기기의 상기 적어도 하나의 작동 파라미터를 어떻게 수정하는지를 정의하는,헤어 케어 어셈블리.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1 항에 있어서,상기 프로세서는 상기 반환 신호를 기반으로 상기 액세서리를 식별하도록 구성되고,상기 적어도 하나의 작동 파라미터의 수정은 상기 액세서리의 식별을 기반으로 하는,헤어 케어 어셈블리.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5 항에 있어서,상기 헤어 케어 기기에 제거 가능하게 체결되도록 구성되는 추가적인 액세서리를 더 포함하고,한 번에 상기 액세서리 및 상기 추가적인 액세서리 중 하나만이 상기 헤어 케어 기기에 체결 가능하고, 상기 추가적인 액세서리가 상기 헤어 케어 기기에 제거 가능하게 체결된 상태에서, 상기 프로세서는 상기 추가적인 액세서리로부터 신호를 수신하도록 구성되고, 상기 추가적인 액세서리로부터의 상기 신호를 기반으로 상기 액세서리를 식별하도록 구성되고, 상기 추가적인 액세서리의 식별을 기반으로 상기 헤어 케어 기기의 적어도 하나의 작동 파라미터를 수정하도록 구성되는,헤어 케어 어셈블리.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1 항에 있어서,상기 헤어 케어 기기는 제1 전기 커넥터 및 제2 전기 커넥터를 포함하고, 상기 액세서리는 제3 전기 커넥터 및 제4 전기 커넥터를 포함하고,상기 헤어 케어 기기에 대한 상기 액세서리의 제거 가능한 체결은 상기 제1 전기 커넥터와 상기 제3 전기 커넥터를 전기적으로 체결하고, 상기 제2 전기 커넥터와 상기 제4 전기 커넥터를 전기적으로 체결하도록 구성되고, 상기 헤어 케어 기기는 상기 제3 전기 커넥터에 체결되는 상기 제1 전기 커넥터를 통해 상기 액세서리에 소스 신호를 전송하도록 구성되어, 상기 소스 신호가 상기 제3 전기 커넥터를 통과한 후 상기 제 4 전기 커넥터를 거쳐 상기 제2 전기 커넥터를 통해 상기 헤어 케어 기기로 반환되게 하는,헤어 케어 어셈블리.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7 항에 있어서,상기 저항기는 상기 제3 전기 커넥터와 상기 제4 전기 커넥터의 사이에 배치되어, 상기 소스 신호가 상기 제3 전기 커넥터를 통과한 후 상기 저항기를 거쳐 상기 제4 전기 커넥터를 통과하게 하는,헤어 케어 어셈블리.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8 항에 있어서,상기 헤어 케어 기기에 제거 가능하게 체결되도록 구성되는 추가적인 액세서리를 더 포함하고,한 번에 상기 액세서리 및 상기 추가적인 액세서리 중 하나 만이 상기 헤어 케어 기기에 체결 가능하고,상기 추가적인 액세서리는 제5 전기 커넥터 및 제6 전기 커넥터, 및 상기 제5 전기 커넥터와 상기 제6 전기 커넥터의 사이에 배치되는 제2 저항기를 포함하고, 상기 제2 저항기는 상기 액세서리의 상기 저항기의 저항 값과 다른 저항 값을 갖고, 상기 헤어 케어 기기에 대한 상기 추가적인 액세서리의 제거 가능한 체결은 상기 1 전기 커넥터와 상기 제5 전기 커넥터를 전기적으로 체결하고, 상기 제2 전기 커넥터와 상기 제6 전기 커넥터를 전기적으로 체결하도록 구성되고,상기 헤어 케어 기기는 상기 제5 전기 커넥터에 체결되는 제1 전기 커넥터를 통해 상기 추가적인 액세서리에 소스 신호를 전송하도록 구성되어, 상기 소스 신호가 상기 제5 전기 커넥터를 통과한 후 상기 제2 저항기를 거치고 상기 제6 전기 커넥터를 거쳐 상기 제2 전기 커넥터를 통해 상기 헤어 케어 기기로 반환되게 하고, 따라서, 상기 프로세서가 상기 제2 전기 커넥터 및 상기 제6 전기 커넥터를 통해 반환된 상기 신호를 기반으로 상기 헤어 케어 기기의 적어도 하나의 작동 파라미터를 수정하도록 구성되게 하는,헤어 케어 어셈블리.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제7 항에 있어서, 상기 제1 전기 커넥터 및 상기 제2 전기 커넥터는 상기 액세서리가 상기 헤어 케어 기기에 제거 가능하게 체결될 때까지 서로 전기적으로 통신하지 않는,헤어 케어 어셈블리.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제7 항에 있어서,상기 헤어 케어 기기는 제5 전기 커넥터를 포함하고, 상기 헤어 케어 어셈블리는 상기 헤어 케어 기기에 제거 가능하게 체결되도록 구성되는 추가적인 액세서리를 더 포함하고, 한 번에 상기 액세서리 및 상기 추가적인 액세서리 중 하나만이 상기 헤어 케어 기기에 체결 가능하고, 상기 추가적인 액세서리는 제6 전기 커넥터 및 제7 전기 커넥터를 포함하고,상기 헤어 케어 기기에 대한 상기 추가적인 액세서리의 제거 가능한 체결은 상기 제1 전기 커넥터와 상기 제6 전기 커넥터를 전기적으로 체결하고, 상기 제5 전기 커넥터와 상기 제7 전기 커넥터를 전기적으로 체결하도록 구성되고,상기 추가적인 액세서리가 상기 헤어 케어 기기에 제거 가능하게 체결된 상태에서, 상기 프로세서는 상기 추가적인 액세서리로부터 신호를 수신하도록 구성되고, 상기 추가적인 액세서리로부터 수신되는 상기 신호를 기반으로 상기 헤어 케어 기기의 적어도 하나의 작동 파라미터를 수정하도록 구성되는,헤어 케어 어셈블리.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1 항에 있어서,상기 적어도 하나의 작동 파라미터는 상기 히터의 온도 및 상기 팬의 속도 중 적어도 하나를 포함하는,헤어 케어 어셈블리.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1 항에 있어서,상기 액세서리는 적어도 하나의 센서를 포함하고,상기 신호는 상기 액세서리 바디에 있는 상기 적어도 하나의 센서로부터의 데이터를 포함하고, 상기 프로세서는 수신되는 데이터를 기반으로 상기 헤어 케어 기기의 적어도 하나의 작동 파라미터를 수정하도록 구성되는,헤어 케어 어셈블리. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제1 항에 있어서,상기 액세서리는 브러시 부착물, 컬링 부착물, 및 집중기 부착물 중 하나인,헤어 케어 어셈블리.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 헤어 케어 시스템에 있어서,프로세서; 및상기 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 프로세서가 동작들을 수행하게 하는 명령어들을 저장하는 메모리를 포함하는 헤어 케어 기기를 포함하고,상기 동작들은,액세서리와 상기 헤어 케어 기기가 기계적으로 그리고 전기적으로 함께 결합되도록 하는 상기 헤어 케어 기기에 대한 상기 액세서리의 분리 가능한 결합에 반응하여, 상기 액세서리를 자동으로 식별하는 동작, 및상기 액세서리의 식별을 기반으로 상기 헤어 케어 기기의 적어도 하나의 작동 파라미터를 자동으로 설정하는 동작을 포함하는,헤어 케어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제15 항에 있어서,상기 동작들은,상기 액세서리와 상기 헤어 케어 기기가 기계적으로 그리고 전기적으로 함께 결합되도록 하는 상기 헤어 케어 기기에 대한 상기 액세서리의 분리 가능한 결합에 반응하여, 그리고 상기 액세서리를 자동으로 식별하기 전에, 소스 신호가 상기 헤어 케어 기기로부터 상기 액세서리로 전송되게 하는 동작을 더 포함하고,상기 액세서리의 식별은 상기 액세서리로부터 상기 헤어 케어 기기로 반환되는 신호를 기반으로 하는,헤어 케어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16 항에 있어서,상기 헤어 케어 기기는 상기 액세서리와 다른 유형의 추가적인 액세서리에 분리 가능하게 결합되도록 구성되고,상기 헤어 케어 기기는 한 번에 상기 액세서리 및 상기 추가적인 액세서리 중 하나에만 분리 가능하게 결합되도록 구성되고, 상기 동작들은,상기 추가적인 액세서리와 상기 헤어 케어 기기가 기계적으로 그리고 전기적으로 함께 결합되도록 하는 상기 헤어 케어 기기에 대한 상기 추가적인 액세서리의 분리 가능한 결합에 반응하여, 상기 추가적인 액세서리를 자동으로 식별하는 동작, 및상기 추가적인 액세서리의 식별을 기반으로 상기 헤어 케어 기기의 상기 적어도 하나의 작동 파라미터를 자동으로 설정하는 동작을 더 포함하고,상기 추가적인 액세서리의 식별은 상기 추가적인 액세서리로부터 상기 헤어 케어 기기로 반환되는 신호를 기반으로 하는,헤어 케어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제15 항에 있어서,상기 액세서리를 더 포함하고,상기 액세서리는 브러시 부착물, 컬링 부착물, 및 집중기 부착물 중 하나인,헤어 케어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 컴퓨터 구현 방법에 있어서,액세서리와 헤어 케어 기기가 기계적으로 그리고 전기적으로 함께 결합되도록 하는 상기 헤어 케어 기기에 대한 상기 액세서리의 분리 가능한 결합에 반응하여, 상기 액세서리를 자동으로 식별하는 단계; 및상기 액세서리의 식별을 기반으로 상기 헤어 케어 기기의 적어도 하나의 작동 파라미터를 자동을 설정하는 단계를 포함하고,상기 액세서리는 브러시 부착물, 컬링 부착물, 및 집중기 부착물 중 하나인,방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제19 항에 있어서,상기 액세서리와 상기 헤어 케어 기기가 기계적으로 그리고 전기적으로 함께 결합되도록 하는 상기 헤어 케어 기기에 대한 상기 액세서리의 분리 가능한 결합에 반응하여, 그리고 상기 액세서리를 자동으로 식별하기 전에, 소스 신호가 상기 헤어 케어 기기로부터 상기 액세서리로 전송되게 하는 단계를 더 포함하는,방법. </claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 매사추세츠 (우편번호 *****) 니덤 ** 에이 스트리트 스위트 ***</address><code>520040265018</code><country>미국</country><engName>SharkNinja Operating LLC</engName><name>샤크닌자 오퍼레이팅 엘엘씨</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 매사추세츠 ***...</address><code> </code><country>미국</country><engName>HIGGINS, Colby, Jackson</engName><name>히긴스, 콜비, 잭슨</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 매사추세츠 ***** ...</address><code> </code><country>미국</country><engName>HAMAGUCHI, Karen</engName><name>하마구치, 카렌</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 매사추세츠 ***...</address><code> </code><country>미국</country><engName>BACZEWSKI, Gabriel</engName><name>바체프스키, 가브리엘</name></inventorInfo><inventorInfo><address>영국 런던 이* *에이...</address><code> </code><country>영국</country><engName>SARDAR, Nicholas, James</engName><name>사르다르, 니콜라스, 제임스</name></inventorInfo><inventorInfo><address>영국 브랙널 알지** ...</address><code> </code><country>영국</country><engName>THORPE, Benjamin, Richard</engName><name>소프, 벤자민, 리차드</name></inventorInfo><inventorInfo><address>영국 햄프셔 알지** *알...</address><code> </code><country>영국</country><engName>HEDGES, Chris</engName><name>헤지스, 크리스</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 뉴욕 ***** ...</address><code> </code><country>미국</country><engName>AYTON, James, William</engName><name>에이튼, 제임스, 윌리엄</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 선릉로***길 ** 삼성빌딩 *층(피앤티특허사무소)</address><code>920080010870</code><country>대한민국</country><engName>Jeonghoon Kim</engName><name>김정훈</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2023.10.03</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>18/480,017</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2023.01.19</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/480,680</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2025.08.12</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0916034-93</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2025.08.22</receiptDate><receiptNumber>1-5-2025-0142327-60</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020257026878.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93c36a90f6218edad0e57166f4d993e77d6ae1c3047f443ab84e24f514f4d837ac7bc0f1fba14e724286611a4f3291dd3aaf219b660b72378e</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfa86d01f579aa2bab1dc23ec9673d3cd2ae3ce6ebf1172c9a8bb8ba16def54700157ddb85a3b23ea5cabc916d7fe958b72021db1c5c96115f</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>