<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:14:04.144</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.09.24</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2025-7013639</applicationNumber><claimCount>19</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>통신 세션들 동안의 환경들 및 환경 프리젠테이션을 위한 하루 중 시간 조정들을 위한 방법들</inventionTitle><inventionTitleEng>METHODS FOR TIME OF DAY ADJUSTMENTS FOR ENVIRONMENTS AND ENVIRONMENT PRESENTATION DURING COMMUNICATION SESSIONS</inventionTitleEng><openDate>2025.05.28</openDate><openNumber>10-2025-0075678</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.09.22</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2025.04.24</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/01</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/04815</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/04847</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/04842</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/0482</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 1/16</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2011.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 15/04</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2011.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 15/20</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 15/50</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2011.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 19/20</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 일부 실시예들에서, 컴퓨터 시스템은 하루 중 시간 설정을 가상 환경에 적용한다. 일부 실시예들에서, 하루 중 시간 설정은 이벤트에 기초하여 업데이트된다. 일부 실시예들에서, 컴퓨터 시스템은 확장된 디스플레이 모드로 콘텐츠를 디스플레이한다. 일부 실시예들에서, 컴퓨터 시스템들은 개개의 환경들의 디스플레이를 유지하면서 통신 세션에 참여한다. 일부 실시예들에서, 컴퓨터 시스템은 사용자 움직임에 기초하여 포털을 이동시킨다. 일부 실시예들에서, 컴퓨터 시스템들은 가상 환경을 공유한다. 컴퓨터 시스템은 시뮬레이션된 조명을 갖는 미디어를 디스플레이할 수 있다. 컴퓨터 시스템은 환경을 공유할 수 있다. 일부 실시예들에서, 컴퓨터 시스템은 콘텐츠에 대한 포지션을 선택한다. 컴퓨터 시스템은 콘텐츠에 기초하여 통신 세션 참가자들의 표현들을 제시할 수 있다. 컴퓨터 시스템은 미디어를 포함하는 환경의 시각적 외관들을 제어하기 위한 사용자 인터페이스들을 제시할 수 있다. 컴퓨터 시스템들은 환경 모드들에 기초하여 환경의 외관을 변경할 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2024.03.28</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2024064950</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.09.24</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2023/074979</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 방법으로서,디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 컴퓨터 시스템에서,3차원 환경이 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해 가시적인 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 시뮬레이션된 물리적 공간을 표현하는 개개의 가상 환경을 디스플레이하기 위한 요청에 대응하는 제1 입력을 수신하는 단계; 및상기 제1 입력을 검출하는 것에 응답하여, 상기 컴퓨터 시스템의 개개의 설정이 제1 값을 갖고 상기 개개의 가상 환경이 제1 가상 환경이라는 결정에 따라, 상기 3차원 환경에서, 상기 제1 가상 환경에 의해 시뮬레이션된 상기 물리적 공간 내의 제1 하루 중 시간에 대응하는 제1 시각적 외관을 갖는 상기 제1 가상 환경을 디스플레이하는 단계; 및 상기 컴퓨터 시스템의 개개의 설정이 상기 제1 값과 상이한 제2 값을 갖고 상기 개개의 가상 환경이 상기 제1 가상 환경이라는 결정에 따라, 상기 3차원 환경에서, 상기 제1 가상 환경에 의해 시뮬레이션된 상기 물리적 공간 내의 제2 하루 중 시간에 대응하는 제2 시각적 외관을 갖는 상기 제1 가상 환경을 디스플레이하는 단계를 포함하고, 상기 제2 시각적 외관은 상기 제1 시각적 외관과 상이하고, 상기 제2 하루 중 시간은 상기 제1 하루 중 시간과 상이한, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,상기 제1 하루 중 시간에 대응하는 제1 시각적 외관을 갖는 상기 제1 가상 환경을 디스플레이하는 단계는 상기 제1 하루 중 시간에 대응하는 시뮬레이션된 조명으로 상기 제1 가상 환경을 디스플레이하는 단계를 포함하고,상기 제2 하루 중 시간에 대응하는 제2 시각적 외관을 갖는 상기 제1 가상 환경을 디스플레이하는 단계는 상기 제2 하루 중 시간에 대응하는 시뮬레이션된 조명으로 상기 제1 가상 환경을 디스플레이하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서, 상기 시뮬레이션된 조명은 시뮬레이션된 자연 광원으로부터의 시뮬레이션된 자연 조명을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제2항 또는 제3항에 있어서,상기 제1 시각적 외관을 갖는 상기 제1 가상 환경을 디스플레이하는 단계는 상기 제1 하루 중 시간에 대응하는 시뮬레이션된 조명에 의해 가상으로 조명되는 상기 제1 가상 환경 내의 제1 가상 요소를 디스플레이하는 단계를 포함하고,상기 제2 시각적 외관을 갖는 상기 제2 가상 환경을 디스플레이하는 단계는 상기 제2 하루 중 시간에 대응하는 시뮬레이션된 조명에 의해 가상으로 조명되는 상기 제1 가상 환경 내의 제1 가상 요소를 디스플레이하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항 내지 제4항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 개개의 설정은 사용자 입력에 기초하여 선택되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항 내지 제5항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 값 또는 상기 제2 값을 갖는 상기 개개의 설정은 상기 제1 값 또는 상기 제2 값의 선택에 대응하는 입력을 검출함이 없이 상기 컴퓨터 시스템에 의한 자동 결정에 따르는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6항에 있어서, 상기 컴퓨터 시스템에 의한 상기 자동 결정은,상기 컴퓨터 시스템에서의 현재 하루 중 시간이 제1 하루 중 시간이라는 결정에 따라, 상기 개개의 설정에 대해 상기 제1 값을 자동으로 설정하는 단계; 및상기 컴퓨터 시스템에서의 현재 하루 중 시간이 상기 제1 하루 중 시간과 상이한 제2 하루 중 시간이라는 결정에 따라, 상기 개개의 설정에 대해 상기 제2 값을 자동으로 설정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제6항 또는 제7항에 있어서, 상기 컴퓨터 시스템에 의한 상기 자동 결정은,상기 컴퓨터 시스템에서의 물리적 공간에서의 조명 레벨이 제1 조명 레벨이라는 결정에 따라, 상기 개개의 설정에 대해 상기 제1 값을 자동으로 설정하는 단계; 및상기 컴퓨터 시스템에서의 물리적 공간에서의 조명 레벨이 상기 제1 조명 레벨과 상이한 제2 조명 레벨이라는 결정에 따라, 상기 개개의 설정에 대해 상기 제2 값을 자동으로 설정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항 내지 제8항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 시각적 외관 또는 상기 제2 시각적 외관을 갖는 상기 제1 가상 환경을 디스플레이하기 전에, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 컴퓨터 시스템의 하나 이상의 기능들을 제어하기 위한 제어 센터 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 단계를 더 포함하고, 상기 개개의 설정을 상기 제1 값 또는 상기 제2 값으로 설정하도록 선택가능한 하나 이상의 선택가능 옵션들을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9항에 있어서,상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 제어 센터 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 하나 이상의 선택가능 옵션들로 지향된 제2 입력을 수신하는 단계, 상기 제2 입력에 따라 상기 개개의 설정을 상기 제1 값 또는 상기 제2 값으로 설정하는 단계, 및 상기 제어 센터 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 것을 중단하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항 내지 제10항 중 어느 한 항에 있어서,상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 가상 환경 선택 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 단계를 더 포함하고, 상기 가상 환경 선택 사용자 인터페이스는 상기 제1 가상 환경을 디스플레이하도록 선택가능한 제1 선택가능 옵션을 포함하고, 상기 개개의 설정이 상기 제1 값을 갖는다는 결정에 따라, 상기 제1 선택가능 옵션은 상기 제1 하루 중 시간에 대응하는 시각적 표시와 함께 디스플레이되고; 상기 개개의 설정이 상기 제2 값을 갖는다는 결정에 따라, 상기 제1 선택가능 옵션은 상기 제2 하루 중 시간에 대응하는 시각적 표시와 함께 디스플레이되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서,상기 제1 하루 중 시간에 대응하는 시각적 표시는 상기 제1 하루 중 시간에 대응하는 상기 제1 가상 환경의 제1 시각적 외관의 시각적 표현을 포함하고,상기 제2 하루 중 시간에 대응하는 시각적 표시는 상기 제2 하루 중 시간에 대응하는 상기 제1 가상 환경의 제2 시각적 외관의 시각적 표현을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1항 내지 제12항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 입력을 검출하는 것에 응답하여 그리고 상기 개개의 가상 환경이 상기 제1 가상 환경과 상이한 제2 가상 환경이라는 결정에 따라, 상기 컴퓨터 시스템의 개개의 설정이 상기 제2 값을 갖는다는 결정에 따라, 상기 3차원 환경에서, 상기 제2 가상 환경에 의해 시뮬레이션된 물리적 공간에서 제3 하루 중 시간에 대응하는 제3 시각적 외관을 갖는 상기 제2 가상 환경을 디스플레이하는 단계를 더 포함하고, 상기 제3 하루 중 시간은 상기 제2 하루 중 시간과 상이한, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제1항 내지 제13항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 입력을 검출하는 것에 응답하여 그리고 상기 개개의 가상 환경이 상기 제1 가상 환경과 상이한 제2 가상 환경이라는 결정에 따라, 상기 컴퓨터 시스템의 개개의 설정이 상기 제1 값을 갖는다는 결정에 따라, 상기 3차원 환경에서, 상기 제2 가상 환경에 의해 시뮬레이션된 물리적 공간에서 제3 하루 중 시간에 대응하는 제3 시각적 외관을 갖는 상기 제2 가상 환경을 디스플레이하는 단계를 더 포함하고, 상기 제3 하루 중 시간은 상기 제1 하루 중 시간과 상이한, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제1항 내지 제14항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 입력을 검출하는 것에 응답하여, 상기 컴퓨터 시스템의 사용자의 물리적 환경은 상기 제1 가상 환경과 동시에 가시적이고, 상기 방법은,상기 제1 입력을 검출하는 것에 응답하여, 상기 컴퓨터 시스템의 개개의 설정이 상기 제1 값을 갖고 상기 개개의 가상 환경이 상기 제1 가상 환경이라는 결정에 따라, 상기 3차원 환경에서 상기 사용자의 물리적 환경의 시각적 돌출을 유지하는 단계; 및 상기 컴퓨터 시스템의 개개의 설정이 상기 제2 값을 갖고 상기 개개의 가상 환경이 상기 제1 가상 환경이라는 결정에 따라, 상기 3차원 환경에서 상기 사용자의 물리적 환경의 시각적 돌출을 감소시키는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제1항 내지 제15항 중 어느 한 항에 있어서,상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 3차원 환경에서 가시적인 상기 사용자의 물리적 환경에 적용된 대기 효과를 디스플레이하기 위한 요청에 대응하는 제2 입력을 수신하는 단계, 및상기 제2 입력을 수신하는 것에 응답하여, 상기 대기 효과를 갖는 물리적 환경을 디스플레이하는 단계를 더 포함하고, 상기 대기 효과의 시각적 외관은 상기 컴퓨터 시스템의 개개의 설정이 상기 제1 값을 갖는지 또는 상기 제2 값을 갖는지와 독립적인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16항에 있어서, 상기 제2 입력이 수신될 때, 상기 컴퓨터 시스템은 상기 3차원 환경의 하나 이상의 부분들 앞에 가상 환경 선택 사용자 인터페이스를 디스플레이하고 있고, 상기 제2 입력은 상기 가상 환경 선택 사용자 인터페이스로 지향되고, 상기 방법은,상기 제2 입력을 수신하는 것에 응답하여, 상기 대기 효과에 대응하도록 상기 3차원 환경의 하나 이상의 부분들의 시각적 외관을 업데이트하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제1항 내지 제17항 중 어느 한 항에 있어서,상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 제1 유형의 가상 콘텐츠를 디스플레이하기 위한 요청에 대응하는 제2 입력을 수신하는 단계 - 상기 개개의 가상 환경은 상기 제1 유형과 상이한 제2 유형의 가상 콘텐츠에 대응함 -; 및상기 제2 입력을 수신하는 것에 응답하여, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 개개의 설정이 상기 제1 값을 갖는지 또는 상기 제2 값을 갖는지와 독립적으로 상기 제1 유형의 가상 콘텐츠를 디스플레이하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18항에 있어서, 상기 제1 유형의 가상 콘텐츠는 상기 제1 유형의 가상 콘텐츠 외부의 상기 3차원 환경의 하나 이상의 부분들과 동시에 디스플레이되고, 상기 방법은,상기 제2 입력을 수신하는 것에 응답하여, 상기 개개의 설정이 상기 제1 값을 갖는다는 결정에 따라, 제1 개개의 시각적 외관을 갖는 상기 3차원 환경의 하나 이상의 부분들을 디스플레이하는 단계; 및 상기 개개의 설정이 상기 제2 값을 갖는다는 결정에 따라, 상기 제1 개개의 시각적 외관과 상이한 제2 개개의 시각적 외관을 갖는 상기 3차원 환경의 하나 이상의 부분들을 디스플레이하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제1항 내지 제19항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 입력을 검출하는 것에 응답하여, 상기 컴퓨터 시스템의 사용자의 물리적 환경은 상기 제1 가상 환경과 동시에 가시적이고, 상기 방법은,상기 제1 입력을 검출하는 것에 응답하여, 상기 컴퓨터 시스템의 개개의 설정이 상기 제1 값을 갖고 상기 개개의 가상 환경이 상기 제1 가상 환경이라는 결정에 따라, 상기 3차원 환경에서 상기 사용자의 물리적 환경의 시각적 돌출을 제1 양만큼 감소시키는 단계; 및 상기 컴퓨터 시스템의 개개의 설정이 상기 제2 값을 갖고 상기 개개의 가상 환경이 상기 제1 가상 환경이라는 결정에 따라, 상기 3차원 환경에서 상기 사용자의 물리적 환경의 시각적 돌출을 상기 제1 양과 상이한 제2 양만큼 감소시키는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제1항 내지 제20항 중 어느 한 항에 있어서,상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 제1 가상 환경을 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 제1 가상 환경의 몰입 레벨을 제1 몰입 레벨로부터 상기 제1 몰입 레벨과 상이한 제2 몰입 레벨로 변경하기 위한 요청에 대응하는 제2 입력을 수신하는 단계 - 상기 제2 입력은 상기 컴퓨터 시스템과 통신하는 하드웨어 입력 요소로 지향됨 -; 및상기 제2 입력을 수신하는 것에 응답하여, 상기 제1 가상 환경을 상기 제2 몰입 레벨로 디스플레이하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제1항 내지 제21항 중 어느 한 항에 있어서,상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 제1 가상 환경을 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 제1 가상 환경의 몰입 레벨을 제1 몰입 레벨로부터 상기 제1 몰입 레벨과 상이한 제2 몰입 레벨로 변경하기 위한 요청에 대응하는 제2 입력을 수신하는 단계 - 상기 제2 입력은 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해 디스플레이된 제어 센터 사용자 인터페이스로 지향됨 -; 및상기 제2 입력을 수신하는 것에 응답하여, 상기 제1 가상 환경을 상기 제2 몰입 레벨로 디스플레이하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제1항 내지 제22항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 가상 환경이 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해 가시적이 아닌 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 개개의 설정을 상기 제1 값을 갖는 것으로부터 상기 제2 값을 갖는 것으로 변경하기 위한 요청에 대응하는 제2 입력을 수신하는 단계; 및 상기 제2 입력을 수신하는 것에 응답하여, 상기 개개의 설정을 상기 제1 값을 갖는 것으로부터 상기 제2 값을 갖는 것으로 변경하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제1항 내지 제23항 중 어느 한 항에 있어서,상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 제1 가상 환경에 대응하는, 상기 컴퓨터 시스템에 의해 생성된 오디오의 볼륨을 조정하기 위한 선택가능 요소를 디스플레이하는 단계;상기 선택가능 요소를 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 선택가능 요소로 지향된 제2 입력을 수신하는 단계; 및상기 제2 입력을 수신하는 것에 응답하여, 상기 제2 입력에 따라 상기 제1 가상 환경에 대응하는 상기 오디오의 볼륨을 조정하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 컴퓨터 시스템으로서,하나 이상의 프로세서들;메모리; 및하나 이상의 프로그램들을 포함하고, 상기 하나 이상의 프로그램들은, 상기 메모리에 저장되고, 상기 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성되고, 상기 하나 이상의 프로그램들은,3차원 환경이 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해 가시적인 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 시뮬레이션된 물리적 공간을 표현하는 개개의 가상 환경을 디스플레이하기 위한 요청에 대응하는 제1 입력을 수신하는 것; 및상기 제1 입력을 검출하는 것에 응답하여, 상기 컴퓨터 시스템의 개개의 설정이 제1 값을 갖고 상기 개개의 가상 환경이 제1 가상 환경이라는 결정에 따라, 상기 3차원 환경에서, 상기 제1 가상 환경에 의해 시뮬레이션된 상기 물리적 공간 내의 제1 하루 중 시간에 대응하는 제1 시각적 외관을 갖는 상기 제1 가상 환경을 디스플레이하는 것; 및 상기 컴퓨터 시스템의 개개의 설정이 상기 제1 값과 상이한 제2 값을 갖고 상기 개개의 가상 환경이 상기 제1 가상 환경이라는 결정에 따라, 상기 3차원 환경에서, 상기 제1 가상 환경에 의해 시뮬레이션된 상기 물리적 공간 내의 제2 하루 중 시간에 대응하는 제2 시각적 외관을 갖는 상기 제1 가상 환경을 디스플레이하는 것을 위한 명령어들을 포함하고, 상기 제2 시각적 외관은 상기 제1 시각적 외관과 상이하고, 상기 제2 하루 중 시간은 상기 제1 하루 중 시간과 상이한, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 하나 이상의 프로그램들을 저장하는 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서, 상기 하나 이상의 프로그램들은, 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 컴퓨터 시스템의 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행될 때, 상기 컴퓨터 시스템으로 하여금, 방법을 수행하게 하는 명령어들을 포함하고, 상기 방법은,3차원 환경이 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해 가시적인 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 시뮬레이션된 물리적 공간을 표현하는 개개의 가상 환경을 디스플레이하기 위한 요청에 대응하는 제1 입력을 수신하는 단계; 및상기 제1 입력을 검출하는 것에 응답하여, 상기 컴퓨터 시스템의 개개의 설정이 제1 값을 갖고 상기 개개의 가상 환경이 제1 가상 환경이라는 결정에 따라, 상기 3차원 환경에서, 상기 제1 가상 환경에 의해 시뮬레이션된 상기 물리적 공간 내의 제1 하루 중 시간에 대응하는 제1 시각적 외관을 갖는 상기 제1 가상 환경을 디스플레이하는 단계; 및 상기 컴퓨터 시스템의 개개의 설정이 상기 제1 값과 상이한 제2 값을 갖고 상기 개개의 가상 환경이 상기 제1 가상 환경이라는 결정에 따라, 상기 3차원 환경에서, 상기 제1 가상 환경에 의해 시뮬레이션된 상기 물리적 공간 내의 제2 하루 중 시간에 대응하는 제2 시각적 외관을 갖는 상기 제1 가상 환경을 디스플레이하는 단계를 포함하고, 상기 제2 시각적 외관은 상기 제1 시각적 외관과 상이하고, 상기 제2 하루 중 시간은 상기 제1 하루 중 시간과 상이한, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 컴퓨터 시스템으로서,하나 이상의 프로세서들;메모리;3차원 환경이 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해 가시적인 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 시뮬레이션된 물리적 공간을 표현하는 개개의 가상 환경을 디스플레이하기 위한 요청에 대응하는 제1 입력을 수신하기 위한 수단; 및상기 제1 입력을 검출하는 것에 응답하여, 상기 컴퓨터 시스템의 개개의 설정이 제1 값을 갖고 상기 개개의 가상 환경이 제1 가상 환경이라는 결정에 따라, 상기 3차원 환경에서, 상기 제1 가상 환경에 의해 시뮬레이션된 상기 물리적 공간 내의 제1 하루 중 시간에 대응하는 제1 시각적 외관을 갖는 상기 제1 가상 환경을 디스플레이하고; 상기 컴퓨터 시스템의 개개의 설정이 상기 제1 값과 상이한 제2 값을 갖고 상기 개개의 가상 환경이 상기 제1 가상 환경이라는 결정에 따라, 상기 3차원 환경에서, 상기 제1 가상 환경에 의해 시뮬레이션된 상기 물리적 공간 내의 제2 하루 중 시간에 대응하는 제2 시각적 외관을 갖는 상기 제1 가상 환경을 디스플레이하기 위한 수단을 포함하고, 상기 제2 시각적 외관은 상기 제1 시각적 외관과 상이하고, 상기 제2 하루 중 시간은 상기 제1 하루 중 시간과 상이한, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 컴퓨터 시스템으로서,하나 이상의 프로세서들;메모리; 및하나 이상의 프로그램들을 포함하고, 상기 하나 이상의 프로그램들은, 상기 메모리에 저장되고, 상기 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성되고, 상기 하나 이상의 프로그램들은 제1항 내지 제24항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 명령어들을 포함하는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 하나 이상의 프로그램들을 저장하는 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서, 상기 하나 이상의 프로그램들은, 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 컴퓨터 시스템의 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행될 때, 상기 컴퓨터 시스템으로 하여금, 제1항 내지 제24항 중 어느 한 항의 방법을 수행하게 하는 명령어들을 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 컴퓨터 시스템으로서,하나 이상의 프로세서들;메모리; 및제1항 내지 제24항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 수단을 포함하는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 방법으로서,디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 컴퓨터 시스템에서,상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 가상 환경을 포함하는 3차원 환경을 디스플레이하는 단계;시뮬레이션된 물리적 공간을 표현하는 상기 가상 환경을 디스플레이하는 동안, 상기 3차원 환경의 하나 이상의 부분들의 오토-디밍(auto-dimming)과 연관된 이벤트를 검출하는 단계; 및 상기 3차원 환경의 하나 이상의 부분들의 오토-디밍과 연관된 이벤트를 검출하는 것에 응답하여, 상기 가상 환경이 하루 중 시간들의 세트 외부에 있는 상기 시뮬레이션된 물리적 공간에서 제1 하루 중 시간에 대응하는 시각적 외관으로 디스플레이된다는 결정에 따라, 상기 가상 환경의 디스플레이를, 상기 하루 중 시간들의 세트 내에 있는 상기 시뮬레이션된 물리적 공간에서 제2 하루 중 시간에 대응하는 시각적 외관으로 디스플레이되도록 업데이트하는 단계 - 상기 제2 하루 중 시간은 상기 제1 하루 중 시간과 상이함 -; 및 상기 가상 환경이 상기 하루 중 시간들의 세트 내에 있는 상기 시뮬레이션된 물리적 공간에서 개개의 하루 중 시간에 대응하는 시각적 외관으로 디스플레이된다는 결정에 따라, 상기 시뮬레이션된 물리적 공간에서 상기 개개의 하루 중 시간에 대응하는 시각적 외관으로 상기 가상 환경의 디스플레이를 계속하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제31항에 있어서,상기 가상 환경을 디스플레이하지 않는 동안, 그리고 상기 3차원 환경의 하나 이상의 부분들의 오토-디밍이 활성인 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 가상 환경을 디스플레이하는 것과 연관된 제2 이벤트를 검출하는 단계; 및상기 가상 환경을 디스플레이하는 것과 연관된 제2 이벤트를 검출하는 것에 응답하여, 상기 시뮬레이션된 물리적 공간에서 상기 제2 하루 중 시간에 대응하는 시각적 외관으로 상기 가상 환경을 디스플레이하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제31항 또는 제32항에 있어서,상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 가상 환경과 상이한 제2 가상 환경을 포함하는 상기 3차원 환경을 디스플레이하는 단계 - 상기 제2 가상 환경은 제2 시뮬레이션된 물리적 공간을 표현함 -;상기 제2 가상 환경을 디스플레이하는 동안, 상기 3차원 환경의 하나 이상의 부분들의 오토-디밍과 연관된 제2 이벤트를 검출하는 단계; 및상기 3차원 환경의 하나 이상의 부분들의 오토-디밍과 연관된 상기 제2 이벤트를 검출하는 것에 응답하여, 상기 제2 가상 환경이 상기 하루 중 시간들의 세트 외부에 있는 상기 제2 시뮬레이션된 물리적 공간에서 제3 하루 중 시간에 대응하는 시각적 외관으로 디스플레이된다는 결정에 따라, 상기 제2 가상 환경의 디스플레이를, 상기 하루 중 시간들의 세트 내에 있는 상기 시뮬레이션된 물리적 공간에서 제4 하루 중 시간에 대응하는 시각적 외관으로 디스플레이되도록 업데이트하는 단계를 더 포함하고, 상기 제4 하루 중 시간은 상기 제3 하루 중 시간과 상이한, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제31항 내지 제33항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 오토-디밍과 연관된 이벤트는 콘텐츠의 재생의 개시를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제34항에 있어서, 상기 가상 환경의 시각적 외관은, 상기 이벤트가 제1 애플리케이션과 연관되는지 또는 상기 제1 애플리케이션과 상이한 제2 애플리케이션과 연관되는지와 독립적으로, 상기 가상 환경이 상기 제1 하루 중 시간에 대응하는 시각적 외관으로 디스플레이된다는 결정에 따라 업데이트되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제31항 내지 제35항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 오토-디밍 설정을 변경하기 위한 옵션은 상기 콘텐츠의 재생과 연관된 콘텐츠 재생 사용자 인터페이스에서 디스플레이되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제31항 내지 제36항 중 어느 한 항에 있어서, 오토-디밍 설정을 변경하기 위한 옵션은 상기 컴퓨터 시스템의 제어 사용자 인터페이스에 디스플레이되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제31항 내지 제37항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 가상 환경은 상기 3차원 환경에서의 이벤트 및 상기 컴퓨터 시스템의 사용자의 물리적 환경의 표현과 연관된 가상 객체와 동시에 디스플레이되고, 상기 가상 객체는 상기 가상 환경과 상이하고, 상기 방법은,상기 3차원 환경의 하나 이상의 부분들의 오토-디밍과 연관된 이벤트를 검출하는 것에 응답하여, 상기 사용자의 물리적 환경의 표현의 시각적 돌출을 감소시키는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제38항에 있어서, 상기 사용자의 물리적 환경의 표현의 시각적 돌출을 감소시키는 단계는 상기 제2 하루 중 시간에 대응하는 상기 가상 환경의 시각적 외관에 기초하여 상기 사용자의 물리적 환경의 표현의 시각적 외관을 변경하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제31항 내지 제39항 중 어느 한 항에 있어서,상기 가상 환경을 디스플레이하는 동안, 상기 3차원 환경의 하나 이상의 부분들의 오토-디밍과 연관되지 않은 제2 이벤트를 검출하는 단계; 및상기 오토-디밍과 연관되지 않은 제2 이벤트를 검출하는 것에 응답하여, 상기 가상 환경이 상기 시뮬레이션된 물리적 공간에서 상기 제2 하루 중 시간에 대응하는 시각적 외관으로 디스플레이된다는 결정에 따라, 상기 제2 하루 중 시간에 대응하는 시각적 외관으로 상기 가상 환경의 디스플레이를 계속하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제31항 내지 제40항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 오토-디밍과 연관된 이벤트를 검출하는 것에 응답하여,상기 가상 환경이 상기 제2 하루 중 시간에 대응하는 시각적 외관으로 디스플레이된다는 결정에 따라, 상기 제2 하루 중 시간에 대응하는 시각적 외관으로 상기 가상 환경의 디스플레이를 계속하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 제31항 내지 제41항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 3차원 환경의 하나 이상의 부분들의 오토-디밍과 연관된 이벤트를 검출하는 단계는,상기 이벤트가 3차원 콘텐츠의 재생과 연관된다는 결정에 따라, 상기 컴퓨터 시스템에서 오토-디밍이 인에이블되는지 또는 디스에이블되는지와 관계없이, 상기 이벤트가 오토-디밍과 연관된다는 것을 검출하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 제31항 내지 제42항 중 어느 한 항에 있어서,상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 사용자의 물리적 환경에 적용된 하나 이상의 가상 효과들을 포함하는 상기 3차원 환경을 디스플레이하는 동안, 개개의 이벤트를 검출하는 단계; 및상기 개개의 이벤트를 검출하는 것에 응답하여, 그리고 상기 개개의 이벤트가 오토-디밍과 연관된다는 결정에 따라, 상기 물리적 환경의 일부의 시각적 돌출을 감소시키는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 제43항에 있어서,상기 개개의 이벤트를 검출하는 것에 응답하여, 그리고 상기 개개의 이벤트가 오토-디밍과 연관되지 않는다는 결정에 따라, 상기 물리적 환경의 일부의 시각적 돌출을 감소시키는 것을 포기하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 제31항 내지 제44항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 이벤트는 상기 3차원 환경에 포함된 콘텐츠의 재생과 연관되고,상기 오토-디밍과 연관된 이벤트를 검출하는 것에 응답하여 그리고 하나 이상의 기준들이 충족된다는 결정에 따라, 상기 가상 환경에 디스플레이된 콘텐츠에 기초하여 생성되는 하나 이상의 가상 조명 효과들을 상기 3차원 환경에서 디스플레이하는 단계를 더 포함하고, 상기 하나 이상의 가상 조명 효과들은 상기 콘텐츠 외부의 상기 3차원 환경의 하나 이상의 부분들에 적용되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 제31항 내지 제44항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제2 하루 중 시간에 대응하는 시각적 외관을 갖는 상기 가상 환경을 디스플레이하는 동안 그리고 상기 이벤트와 연관된 가상 객체 외부의 상기 3차원 환경의 부분이 감소된 시각적 돌출을 갖는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 컴퓨터 시스템의 사용자의 주의가 상기 이벤트와 연관된 가상 객체로 지향되지 않는 것을 검출하는 단계; 및상기 사용자의 주의가 상기 이벤트와 연관된 가상 객체로 지향되지 않는 것을 검출하는 것에 응답하여, 상기 제2 하루 중 시간에 대응하는 시각적 외관으로 상기 가상 환경의 디스플레이를 계속하는 단계; 및 상기 이벤트와 연관된 상기 가상 객체 외부의 가상 환경의 부분의 시각적 돌출을 증가시키는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 제31항 내지 제46항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 이벤트는 상기 3차원 환경에서 디스플레이되는 콘텐츠와 연관되고, 상기 방법은,상기 시뮬레이션된 물리적 공간에서 상기 제2 하루 중 시간에 대응하는 시각적 외관을 갖는 상기 가상 환경을 디스플레이하는 동안, 콘텐츠의 상태 변화를 검출하는 단계; 및상기 콘텐츠의 상태 변화를 검출하는 것에 응답하여, 상기 가상 환경의 디스플레이를, 상기 시뮬레이션된 물리적 공간에서 상기 제1 하루 중 시간에 대응하는 시각적 외관을 갖도록 업데이트하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 제31항 내지 제46항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 이벤트는 상기 3차원 환경에서 디스플레이되는 콘텐츠와 연관되고, 상기 방법은,상기 시뮬레이션된 물리적 공간에서 상기 제2 하루 중 시간에 대응하는 시각적 외관을 갖는 상기 가상 환경을 디스플레이하는 동안, 콘텐츠의 상태 변화를 검출하는 단계; 및상기 콘텐츠의 상태 변화를 검출하는 것에 응답하여, 상기 가상 환경의 디스플레이를, 상기 시뮬레이션된 물리적 공간에서 상기 제2 하루 중 시간에 대응하는 시각적 외관으로 유지하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>49. 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 컴퓨터 시스템으로서,하나 이상의 프로세서들;메모리; 및하나 이상의 프로그램들을 포함하고, 상기 하나 이상의 프로그램들은, 상기 메모리에 저장되고, 상기 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성되고, 상기 하나 이상의 프로그램들은,상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 가상 환경을 포함하는 3차원 환경을 디스플레이하는 것;시뮬레이션된 물리적 공간을 표현하는 상기 가상 환경을 디스플레이하는 동안, 상기 3차원 환경의 하나 이상의 부분들의 오토-디밍과 연관된 이벤트를 검출하는 것; 및 상기 3차원 환경의 하나 이상의 부분들의 오토-디밍과 연관된 이벤트를 검출하는 것에 응답하여, 상기 가상 환경이 하루 중 시간들의 세트 외부에 있는 상기 시뮬레이션된 물리적 공간에서 제1 하루 중 시간에 대응하는 시각적 외관으로 디스플레이된다는 결정에 따라, 상기 가상 환경의 디스플레이를, 상기 하루 중 시간들의 세트 내에 있는 상기 시뮬레이션된 물리적 공간에서 제2 하루 중 시간에 대응하는 시각적 외관으로 디스플레이되도록 업데이트하는 것 - 상기 제2 하루 중 시간은 상기 제1 하루 중 시간과 상이함 -; 및 상기 가상 환경이 상기 하루 중 시간들의 세트 내에 있는 상기 시뮬레이션된 물리적 공간에서 개개의 하루 중 시간에 대응하는 시각적 외관으로 디스플레이된다는 결정에 따라, 상기 시뮬레이션된 물리적 공간에서 상기 개개의 하루 중 시간에 대응하는 시각적 외관으로 상기 가상 환경의 디스플레이를 계속하는 것을 위한 명령어들을 포함하는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>50. 하나 이상의 프로그램들을 저장하는 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서, 상기 하나 이상의 프로그램들은, 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 컴퓨터 시스템의 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행될 때, 상기 컴퓨터 시스템으로 하여금, 방법을 수행하게 하는 명령어들을 포함하고, 상기 방법은,상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 가상 환경을 포함하는 3차원 환경을 디스플레이하는 단계;시뮬레이션된 물리적 공간을 표현하는 상기 가상 환경을 디스플레이하는 동안, 상기 3차원 환경의 하나 이상의 부분들의 오토-디밍과 연관된 이벤트를 검출하는 단계; 및 상기 3차원 환경의 하나 이상의 부분들의 오토-디밍과 연관된 이벤트를 검출하는 것에 응답하여, 상기 가상 환경이 하루 중 시간들의 세트 외부에 있는 상기 시뮬레이션된 물리적 공간에서 제1 하루 중 시간에 대응하는 시각적 외관으로 디스플레이된다는 결정에 따라, 상기 가상 환경의 디스플레이를, 상기 하루 중 시간들의 세트 내에 있는 상기 시뮬레이션된 물리적 공간에서 제2 하루 중 시간에 대응하는 시각적 외관으로 디스플레이되도록 업데이트하는 단계 - 상기 제2 하루 중 시간은 상기 제1 하루 중 시간과 상이함 -; 및 상기 가상 환경이 상기 하루 중 시간들의 세트 내에 있는 상기 시뮬레이션된 물리적 공간에서 개개의 하루 중 시간에 대응하는 시각적 외관으로 디스플레이된다는 결정에 따라, 상기 시뮬레이션된 물리적 공간에서 상기 개개의 하루 중 시간에 대응하는 시각적 외관으로 상기 가상 환경의 디스플레이를 계속하는 단계를 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>51. 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 컴퓨터 시스템으로서,하나 이상의 프로세서들;메모리;상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 가상 환경을 포함하는 3차원 환경을 디스플레이하기 위한 수단;시뮬레이션된 물리적 공간을 표현하는 상기 가상 환경을 디스플레이하는 동안, 상기 3차원 환경의 하나 이상의 부분들의 오토-디밍과 연관된 이벤트를 검출하고; 상기 3차원 환경의 하나 이상의 부분들의 오토-디밍과 연관된 이벤트를 검출하는 것에 응답하여, 상기 가상 환경이 하루 중 시간들의 세트 외부에 있는 상기 시뮬레이션된 물리적 공간에서 제1 하루 중 시간에 대응하는 시각적 외관으로 디스플레이된다는 결정에 따라, 상기 가상 환경의 디스플레이를, 상기 하루 중 시간들의 세트 내에 있는 상기 시뮬레이션된 물리적 공간에서 제2 하루 중 시간에 대응하는 시각적 외관으로 디스플레이되도록 업데이트하고 - 상기 제2 하루 중 시간은 상기 제1 하루 중 시간과 상이함 -; 상기 가상 환경이 상기 하루 중 시간들의 세트 내에 있는 상기 시뮬레이션된 물리적 공간에서 개개의 하루 중 시간에 대응하는 시각적 외관으로 디스플레이된다는 결정에 따라, 상기 시뮬레이션된 물리적 공간에서 상기 개개의 하루 중 시간에 대응하는 시각적 외관으로 상기 가상 환경의 디스플레이를 계속하기 위한 수단을 포함하는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>52. 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 컴퓨터 시스템으로서,하나 이상의 프로세서들;메모리; 및하나 이상의 프로그램들을 포함하고, 상기 하나 이상의 프로그램들은, 상기 메모리에 저장되고, 상기 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성되고, 상기 하나 이상의 프로그램들은 제31항 내지 제48항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 명령어들을 포함하는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>53. 하나 이상의 프로그램들을 저장하는 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서, 상기 하나 이상의 프로그램들은, 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 컴퓨터 시스템의 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행될 때, 상기 컴퓨터 시스템으로 하여금, 제31항 내지 제48항 중 어느 한 항의 방법을 수행하게 하는 명령어들을 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>54. 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 컴퓨터 시스템으로서,하나 이상의 프로세서들;메모리; 및제31항 내지 제48항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 수단을 포함하는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>55. 방법으로서,디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 컴퓨터 시스템에서,3차원 환경이 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해 가시적인 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 개개의 미디어 콘텐츠가 콤팩트 디스플레이 모드에서 디스플레이될 때보다 상기 개개의 미디어 콘텐츠가 사용자의 시야의 더 큰 부분을 차지하는 확장된 디스플레이 모드에서 상기 3차원 환경에서 상기 개개의 미디어 콘텐츠를 디스플레이하기 위한 요청에 대응하는 제1 사용자 입력을 수신하는 단계;상기 제1 사용자 입력을 수신하는 것에 응답하여, 상기 확장된 디스플레이 모드에서 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해 상기 3차원 환경에서, 상기 개개의 미디어 콘텐츠를 제1 가상 환경 내에 디스플레이하도록 선택가능한 제1 선택가능 옵션을 포함하는 가상 환경 선택 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 단계;상기 가상 환경 선택 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 개개의 선택가능 옵션의 선택에 대응하는 제2 사용자 입력을 수신하는 단계; 및상기 제2 사용자 입력을 수신하는 것에 응답하여, 상기 제2 사용자 입력이 상기 제1 선택가능 옵션을 선택했다는 결정에 따라, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 제1 선택가능 옵션에 대응하는 제1 가상 환경 내에 상기 개개의 미디어 콘텐츠를 디스플레이하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>56. 제55항에 있어서, 상기 개개의 미디어 콘텐츠는, 상기 개개의 미디어 콘텐츠를 상기 확장된 디스플레이 모드로 디스플레이하기 위한 상기 제1 사용자 입력이 검출될 때 상기 콤팩트 디스플레이 모드에서 디스플레이되고, 상기 개개의 미디어 콘텐츠를 상기 확장된 디스플레이 모드에서 디스플레이하는 단계는 상기 콤팩트 디스플레이 모드에서의 개개의 미디어 콘텐츠의 디스플레이를 상기 확장된 디스플레이 모드에서의 개개의 미디어 콘텐츠로 대체하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>57. 제55항에 있어서, 상기 개개의 미디어 콘텐츠는, 상기 개개의 미디어 콘텐츠를 상기 확장된 디스플레이 모드로 디스플레이하기 위한 상기 제1 사용자 입력이 검출될 때 디스플레이되지 않고, 상기 개개의 미디어 콘텐츠를 상기 확장된 디스플레이 모드에서 디스플레이하는 단계는 상기 제1 입력을 수신한 후 상기 3차원 환경에서 상기 개개의 미디어 콘텐츠를 디스플레이하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>58. 제55항 내지 제57항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 가상 환경 선택 사용자 인터페이스는 상기 제1 선택가능 옵션 및 상기 제1 가상 환경과 상이한 제2 가상 환경 내에서 상기 개개의 미디어 콘텐츠를 디스플레이하도록 선택가능한 제2 선택가능 옵션을 포함하는 복수의 선택가능 옵션들을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>59. 제58항에 있어서,상기 제2 사용자 입력을 수신하는 것에 응답하여, 상기 제2 사용자 입력이 상기 제2 선택가능 옵션을 선택했다는 결정에 따라, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 제2 선택가능 옵션에 대응하는 제2 가상 환경 내에 상기 개개의 미디어 콘텐츠를 디스플레이하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>60. 제55항 내지 제59항 중 어느 한 항에 있어서,상기 개개의 미디어 콘텐츠가 제1 미디어 콘텐츠라는 결정에 따라, 상기 가상 환경 선택 사용자 인터페이스는 상기 제1 미디어 콘텐츠에 기초하여 제1 세트의 하나 이상의 가상 환경들에 대응하는 제1 세트의 하나 이상의 선택가능 옵션들을 포함하고;상기 개개의 미디어 콘텐츠가 상기 제1 미디어 콘텐츠와 상이한 제2 미디어 콘텐츠라는 결정에 따라, 상기 가상 환경 선택 사용자 인터페이스는 상기 제2 미디어 콘텐츠에 기초하여 제2 세트의 하나 이상의 가상 환경들에 대응하는 제2 세트의 하나 이상의 선택가능 옵션들을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>61. 제60항에 있어서, 상기 제1 세트의 하나 이상의 가상 환경들은 상기 제2 세트의 하나 이상의 가상 환경들에 포함되지 않는 개개의 가상 환경을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>62. 제61항에 있어서, 상기 개개의 가상 환경은 상기 제1 미디어 콘텐츠와 함께 상기 컴퓨터 시스템에 의해 수신되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>63. 제60항 내지 제62항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 미디어 콘텐츠는 상기 개개의 미디어 콘텐츠의 제1 부분에 대응하고, 상기 제2 미디어 콘텐츠는 상기 개개의 미디어 콘텐츠의 상기 제1 부분과 상이한 제2 부분에 대응하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>64. 제55항 내지 제63항 중 어느 한 항에 있어서, 제2 선택가능 옵션의 선택에 대응하는 제2 사용자 입력을 수신하는 것에 응답하여 시스템 디폴트 환경 내에 상기 개개의 미디어 콘텐츠를 디스플레이하는 단계를 더 포함하고, 상기 가상 환경 선택 사용자 인터페이스는 상기 제2 선택가능 옵션을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>65. 제55항 내지 제64항 중 어느 한 항에 있어서, 제2 선택가능 옵션의 선택에 대응하는 제2 사용자 입력을 수신하는 것에 응답하여 상기 사용자에 의해 현재 선택된 개개의 가상 환경 내에 상기 개개의 미디어 콘텐츠를 디스플레이하는 단계를 더 포함하고, 상기 가상 환경 선택 사용자 인터페이스는 상기 제2 선택가능 옵션을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>66. 제55항 내지 제65항 중 어느 한 항에 있어서, 제2 선택가능 옵션의 선택에 대응하는 제2 사용자 입력을 수신하는 것에 응답하여 상기 개개의 가상 환경에 의해 시뮬레이션된 물리적 공간에서 제1 하루 중 시간에 대응하는 시각적 외관을 갖는 개개의 가상 환경 내에 상기 개개의 미디어 콘텐츠를 디스플레이하는 단계를 더 포함하고, 상기 가상 환경 선택 사용자 인터페이스는 상기 제2 선택가능 옵션을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>67. 제55항 내지 제66항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 개개의 미디어 콘텐츠는 3차원 콘텐츠를 포함하지 않고, 상기 방법은,상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 제2 개개의 미디어 콘텐츠를 디스플레이하기 위한 요청에 대응하는 제3 사용자 입력을 수신하는 단계 - 상기 제3 사용자 입력이 수신될 때 상기 제2 개개의 미디어 콘텐츠는 상기 3차원 환경에 디스플레이되지 않음 -; 및상기 제3 사용자 입력을 수신하는 것에 응답하여, 상기 제2 개개의 미디어 콘텐츠가 3차원 콘텐츠를 포함한다는 결정에 따라, 상기 확장된 디스플레이 모드에서 상기 제2 개개의 미디어 콘텐츠를 디스플레이하는 단계; 및 상기 제2 개개의 미디어 콘텐츠가 3차원 콘텐츠를 포함하지 않는다는 결정에 따라, 콤팩트 디스플레이 모드에서 상기 제2 개개의 미디어 콘텐츠를 디스플레이하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>68. 제55항 내지 제67항 중 어느 한 항에 있어서,상기 개개의 미디어 콘텐츠가 상기 확장된 디스플레이 모드에서 디스플레이되지 않는 동안 상기 제1 가상 환경을 디스플레이하는 동안, 상기 사용자에 의해 정의된 하루 중 시간 설정에 기초하여 제1 하루 중 시간에 대응하는 제1 시각적 외관으로 상기 제1 가상 환경을 디스플레이하는 단계; 및상기 확장된 디스플레이 모드에서 상기 개개의 미디어 콘텐츠를 디스플레이하는 동안, 상기 사용자에 의해 정의된 상기 하루 중 시간 설정에 기초하지 않는 제2 하루 중 시간에 대응하는 제2 시각적 외관으로 상기 제1 가상 환경을 디스플레이하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>69. 제55항 내지 제68항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 선택가능 옵션의 선택에 대응하는 제2 사용자 입력을 수신하는 것에 응답하여,상기 제1 가상 환경이 시스템 가상 환경으로서 이용가능할 때 충족되는 기준을 포함하여, 하나 이상의 기준들이 충족된다는 결정에 따라, 상기 시스템 가상 환경을 상기 제1 가상 환경으로 업데이트하는 단계; 및 상기 하나 이상의 기준들이 충족되지 않는다는 결정에 따라, 상기 시스템 가상 환경을 상기 제1 가상 환경으로 업데이트하는 것을 중단하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>70. 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 컴퓨터 시스템으로서,하나 이상의 프로세서들;메모리; 및하나 이상의 프로그램들을 포함하고, 상기 하나 이상의 프로그램들은, 상기 메모리에 저장되고, 상기 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성되고, 상기 하나 이상의 프로그램들은,3차원 환경이 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해 가시적인 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 개개의 미디어 콘텐츠가 콤팩트 디스플레이 모드에서 디스플레이될 때보다 상기 개개의 미디어 콘텐츠가 사용자의 시야의 더 큰 부분을 차지하는 확장된 디스플레이 모드에서 상기 3차원 환경에서 상기 개개의 미디어 콘텐츠를 디스플레이하기 위한 요청에 대응하는 제1 사용자 입력을 수신하는 것;상기 제1 사용자 입력을 수신하는 것에 응답하여, 상기 확장된 디스플레이 모드에서 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해 상기 3차원 환경에서, 상기 개개의 미디어 콘텐츠를 제1 가상 환경 내에 디스플레이하도록 선택가능한 제1 선택가능 옵션을 포함하는 가상 환경 선택 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 것;상기 가상 환경 선택 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 개개의 선택가능 옵션의 선택에 대응하는 제2 사용자 입력을 수신하는 것; 및상기 제2 사용자 입력을 수신하는 것에 응답하여, 상기 제2 사용자 입력이 상기 제1 선택가능 옵션을 선택했다는 결정에 따라, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 제1 선택가능 옵션에 대응하는 제1 가상 환경 내에 상기 개개의 미디어 콘텐츠를 디스플레이하는 것을 위한 명령어들을 포함하는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>71. 하나 이상의 프로그램들을 저장하는 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서, 상기 하나 이상의 프로그램들은, 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 컴퓨터 시스템의 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행될 때, 상기 컴퓨터 시스템으로 하여금, 방법을 수행하게 하는 명령어들을 포함하고, 상기 방법은,3차원 환경이 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해 가시적인 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 개개의 미디어 콘텐츠가 콤팩트 디스플레이 모드에서 디스플레이될 때보다 상기 개개의 미디어 콘텐츠가 사용자의 시야의 더 큰 부분을 차지하는 확장된 디스플레이 모드에서 상기 3차원 환경에서 상기 개개의 미디어 콘텐츠를 디스플레이하기 위한 요청에 대응하는 제1 사용자 입력을 수신하는 단계;상기 제1 사용자 입력을 수신하는 것에 응답하여, 상기 확장된 디스플레이 모드에서 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해 상기 3차원 환경에서, 상기 개개의 미디어 콘텐츠를 제1 가상 환경 내에 디스플레이하도록 선택가능한 제1 선택가능 옵션을 포함하는 가상 환경 선택 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 단계;상기 가상 환경 선택 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 개개의 선택가능 옵션의 선택에 대응하는 제2 사용자 입력을 수신하는 단계; 및상기 제2 사용자 입력을 수신하는 것에 응답하여, 상기 제2 사용자 입력이 상기 제1 선택가능 옵션을 선택했다는 결정에 따라, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 제1 선택가능 옵션에 대응하는 제1 가상 환경 내에 상기 개개의 미디어 콘텐츠를 디스플레이하는 단계를 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>72. 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 컴퓨터 시스템으로서,하나 이상의 프로세서들;메모리;3차원 환경이 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해 가시적인 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 개개의 미디어 콘텐츠가 콤팩트 디스플레이 모드에서 디스플레이될 때보다 상기 개개의 미디어 콘텐츠가 사용자의 시야의 더 큰 부분을 차지하는 확장된 디스플레이 모드에서 상기 3차원 환경에서 상기 개개의 미디어 콘텐츠를 디스플레이하기 위한 요청에 대응하는 제1 사용자 입력을 수신하기 위한 수단;상기 제1 사용자 입력을 수신하는 것에 응답하여, 상기 확장된 디스플레이 모드에서 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해 상기 3차원 환경에서, 상기 개개의 미디어 콘텐츠를 제1 가상 환경 내에 디스플레이하도록 선택가능한 제1 선택가능 옵션을 포함하는 가상 환경 선택 사용자 인터페이스를 디스플레이하기 위한 수단;상기 가상 환경 선택 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 개개의 선택가능 옵션의 선택에 대응하는 제2 사용자 입력을 수신하기 위한 수단; 및상기 제2 사용자 입력을 수신하는 것에 응답하여, 상기 제2 사용자 입력이 상기 제1 선택가능 옵션을 선택했다는 결정에 따라, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 제1 선택가능 옵션에 대응하는 제1 가상 환경 내에 상기 개개의 미디어 콘텐츠를 디스플레이하기 위한 수단을 포함하는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>73. 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 컴퓨터 시스템으로서,하나 이상의 프로세서들;메모리; 및하나 이상의 프로그램들을 포함하고, 상기 하나 이상의 프로그램들은, 상기 메모리에 저장되고, 상기 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성되고, 상기 하나 이상의 프로그램들은 제55항 내지 제69항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 명령어들을 포함하는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>74. 하나 이상의 프로그램들을 저장하는 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서, 상기 하나 이상의 프로그램들은, 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 컴퓨터 시스템의 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행될 때, 상기 컴퓨터 시스템으로 하여금, 제55항 내지 제69항 중 어느 한 항의 방법을 수행하게 하는 명령어들을 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>75. 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 컴퓨터 시스템으로서,하나 이상의 프로세서들;메모리; 및제55항 내지 제69항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 수단을 포함하는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>76. 방법으로서,디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 제1 컴퓨터 시스템에서,상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 제1 가상 환경을 디스플레이하는 단계;상기 제1 가상 환경을 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 제1 컴퓨터 시스템의 제1 사용자가 상기 제1 컴퓨터 시스템과 상이한 제2 컴퓨터 시스템의 제2 사용자를 포함하는 통신 세션에 참여하기 위한 요청에 대응하는 제1 입력을 수신하는 단계 - 상기 제2 컴퓨터 시스템은 상기 제1 가상 환경과 상이한 제2 가상 환경을 디스플레이하고 있음 -; 및상기 제1 입력을 수신하는 것에 응답하여, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해 상기 제1 가상 환경의 디스플레이를 유지하면서 상기 제2 컴퓨터 시스템의 사용자와의 통신 세션에 참여하는 단계를 포함하고, 상기 통신 세션에서 상기 제1 컴퓨터 시스템의 제1 사용자는 상기 제1 가상 환경 내의 개개의 위치에 위치된 상기 제2 사용자의 공간적 표현과 통신하고 있고, 상기 제2 사용자의 공간적 표현은 상기 제2 사용자의 움직임에 기초하여 상기 제1 가상 환경 내에서 이동하고; 상기 제2 컴퓨터 시스템은, 상기 제1 컴퓨터 시스템이 상기 제2 컴퓨터 시스템의 사용자와의 통신 세션에 참여한 후에 상기 제2 가상 환경의 디스플레이를 유지하고, 상기 통신 세션에서 상기 제2 컴퓨터 시스템의 제2 사용자는 상기 제2 가상 환경 내에 위치된 상기 제1 사용자의 공간적 표현과 통신하고 있고, 상기 제1 사용자의 공간적 표현은 상기 제1 사용자의 움직임에 기초하여 상기 제2 가상 환경 내에서 이동하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>77. 제76항에 있어서,상기 제1 컴퓨터 시스템 및 상기 제2 컴퓨터 시스템이 상기 통신 세션에 있는 동안 - 상기 제1 컴퓨터 시스템은 상기 제1 가상 환경을 디스플레이하고 있고, 상기 제2 컴퓨터 시스템은 상기 제2 가상 환경을 디스플레이하고 있음 -, 하나 이상의 기준들이 충족되는 것을 검출하는 단계; 및상기 하나 이상의 기준들이 충족되는 것을 검출하는 것에 응답하여, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 통신 세션에서 상기 제1 컴퓨터 시스템 및 상기 제2 컴퓨터 시스템에 의해 공유되는 개개의 공유된 가상 환경을 디스플레이하는 단계를 더 포함하고, 상기 개개의 공유된 가상 환경이 상기 통신 세션에서 상기 제1 컴퓨터 시스템 및 상기 제2 컴퓨터 시스템에 의해 공유되는 동안, 상기 제2 사용자의 공간적 표현은 상기 개개의 공유된 가상 환경 내에서 상기 제1 컴퓨터 시스템에 의해 디스플레이되고, 상기 제1 사용자의 공간적 표현은 상기 개개의 공유된 가상 환경 내에서 상기 제2 컴퓨터 시스템에 의해 디스플레이되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>78. 제77항에 있어서, 상기 하나 이상의 기준들은, 상기 제2 컴퓨터 시스템이 상기 통신 세션 동안 상기 제2 가상 환경을 디스플레이하는 것으로부터 상기 개개의 공유된 가상 환경을 디스플레이하는 것으로 스위칭했다는 표시를 상기 제1 컴퓨터 시스템이 수신할 때 충족되는 기준을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>79. 제77항에 있어서, 상기 하나 이상의 기준들은, 상기 제1 컴퓨터 시스템에서 상기 개개의 공유된 가상 환경의 디스플레이를 확인하기 위한 요청에 대응하는 제2 입력이 수신될 때 충족되는 기준을 포함하고, 상기 방법은,상기 제1 컴퓨터 시스템 및 상기 제2 컴퓨터 시스템이 상기 통신 세션에 있는 동안 그리고 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 제1 가상 환경을 디스플레이하는 동안, 상기 제2 컴퓨터 시스템이 상기 제2 가상 환경을 디스플레이하는 것으로부터 상기 제1 가상 환경과 상이한 상기 개개의 공유된 가상 환경을 디스플레이하는 것으로 변경되었다는 표시를 수신하는 단계;상기 제2 컴퓨터 시스템이 상기 제2 가상 환경을 디스플레이하는 것으로부터 상기 개개의 공유된 가상 환경을 디스플레이하는 것으로 변경되었다는 표시를 수신하는 것에 응답하여, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 제1 컴퓨터 시스템에서 상기 개개의 공유된 가상 환경의 디스플레이를 확인하기 위한 확인 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 단계; 및상기 확인 사용자 인터페이스 및 상기 제1 가상 환경을 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 제1 컴퓨터 시스템에서 상기 개개의 공유된 가상 환경의 디스플레이를 확인하기 위한 요청에 대응하는 제2 입력을 수신하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>80. 제77항 내지 제79항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 하나 이상의 기준들은 상기 개개의 공유된 가상 환경이 상기 제1 컴퓨터 시스템에 다운로드되었을 때 충족되는 기준을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>81. 제77항 내지 제80항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 하나 이상의 기준들은 상기 개개의 공유된 가상 환경을 공유하기 위한 제2 입력이 상기 제1 컴퓨터 시스템에서 검출될 때 충족되는 기준을 포함하고, 상기 방법은,상기 제1 컴퓨터 시스템 및 상기 제2 컴퓨터 시스템이 상기 통신 세션에 있는 동안, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 통신 세션의 하나 이상의 특성을 제어하기 위한 상기 통신 세션에 대한 정보 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 단계; 및상기 정보 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 정보 사용자 인터페이스로 지향되는 제2 입력을 수신하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>82. 제77항 내지 제81항 중 어느 한 항에 있어서,상기 하나 이상의 기준들이 충족되기 전에, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 제1 가상 환경을 디스플레이하는 것으로부터 상기 제1 가상 환경과 상이한 제3 가상 환경을 디스플레이하는 것으로 스위칭하기 위한 요청에 대응하는 제2 입력을 수신하는 단계; 및상기 제2 입력을 수신하는 것에 응답하여, 상기 제1 컴퓨터 시스템 및 상기 제2 컴퓨터 시스템이 상기 통신 세션에 있다는 결정에 따라, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 제3 가상 환경이 상기 통신 세션에서 상기 제2 컴퓨터 시스템과 공유되어야 하는지 여부를 표시하기 위한 가상 환경 공유 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 단계를 더 포함하고, 상기 하나 이상의 기준들은, 상기 통신 세션에서 상기 개개의 공유된 가상 환경으로서, 상기 제2 컴퓨터 시스템과 상기 제3 가상 환경의 공유를 확인하는 입력이 상기 제1 컴퓨터 시스템에서 수신될 때 충족되는 기준을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>83. 제82항에 있어서, 상기 가상 환경 공유 사용자 인터페이스는 상기 개개의 공유된 가상 환경으로서 상기 제3 가상 환경을 상기 제2 컴퓨터 시스템과 공유하도록 선택가능한 제1 선택가능 옵션, 및 상기 제3 가상 환경을 상기 제2 컴퓨터 시스템과 공유하지 않으면서 상기 제1 컴퓨터 시스템에서 상기 제3 가상 환경을 디스플레이하도록 선택가능한 제2 선택가능 옵션을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>84. 제77항 내지 제83항 중 어느 한 항에 있어서,상기 하나 이상의 기준들이 충족된다고 검출하는 것에 응답하여, 상기 하나 이상의 기준들의 충족이, 상기 개개의 공유된 가상 환경을 상기 제1 컴퓨터 시스템과 공유하기 위한, 상기 제2 컴퓨터 시스템으로부터의 요청의 수락에 대응한다는 결정에 따라, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 제1 컴퓨터 시스템의 시스템 가상 환경을 변경하지 않으면서 상기 개개의 공유된 가상 환경을 디스플레이하는 단계; 및 상기 하나 이상의 기준들의 충족이, 상기 개개의 공유된 가상 환경을 상기 제1 컴퓨터 시스템과 공유하기 위한, 상기 제1 가상 환경을 디스플레이하는 것으로부터 요청에 기초하지 않는 상기 개개의 공유된 가상 환경을 디스플레이하는 것으로 스위칭하기 위한 상기 제2 컴퓨터 시스템으로부터의 요청에 대응한다는 결정에 따라, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 개개의 공유된 가상 환경을 디스플레이하고 상기 제1 컴퓨터 시스템의 시스템 가상 환경을 상기 개개의 공유된 가상 환경이 되도록 변경하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>85. 제82항 내지 제84항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제2 입력을 수신하는 것에 응답하여, 상기 제1 컴퓨터 시스템이 다른 컴퓨터 시스템과의 통신 세션에 있지 않다는 결정에 따라, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 가상 환경 공유 사용자 인터페이스를 디스플레이하지 않으면서, 상기 제3 가상 환경을 디스플레이하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>86. 제77항 내지 제85항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 컴퓨터 시스템 및 상기 제2 컴퓨터 시스템이 상기 통신 세션에 있는 동안, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 가상 환경 선택 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 단계를 더 포함하고, 제1 개개의 가상 환경이 상기 통신 세션에서 상기 제1 컴퓨터 시스템 및 상기 제2 컴퓨터 시스템에 의해 공유된다는 결정에 따라, 상기 가상 환경 선택 사용자 인터페이스는, 상기 제1 개개의 가상 환경이 상기 통신 세션에서 상기 제1 컴퓨터 시스템 및 상기 제2 컴퓨터 시스템에 의해 공유되는 것을 표시하는 제1 시각적 표시를 포함하고, 상기 제1 개개의 가상 환경과 상이한 제2 개개의 가상 환경이 상기 통신 세션에서 상기 제1 컴퓨터 시스템 및 상기 제2 컴퓨터 시스템에 의해 공유된다는 결정에 따라, 상기 가상 환경 선택 사용자 인터페이스는, 상기 제2 개개의 가상 환경이 상기 통신 세션에서 상기 제1 컴퓨터 시스템 및 상기 제2 컴퓨터 시스템에 의해 공유되는 것을 표시하는 제2 시각적 표시를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>87. 제77항 내지 제86항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 컴퓨터 시스템 및 상기 제2 컴퓨터 시스템이 상기 통신 세션에 있는 동안, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 가상 환경 선택 사용자 인터페이스를 디스플레이하고, 하나 이상의 다운로드된 환경들을 다운로드되지 않은 하나 이상의 환경들로부터 시각적으로 구별하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>88. 제77항 내지 제87항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 컴퓨터 시스템 및 상기 제2 컴퓨터 시스템이 상기 통신 세션에 있는 동안 그리고 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 제1 가상 환경을 디스플레이하는 동안, 상기 제2 컴퓨터 시스템이 상기 제2 가상 환경을 디스플레이하는 것으로부터 상기 제1 가상 환경과 상이한 상기 개개의 공유된 가상 환경을 디스플레이하는 것으로 변경되었다는 표시를 수신하는 단계; 및상기 제2 컴퓨터 시스템이 상기 제2 가상 환경을 디스플레이하는 것으로부터 상기 개개의 공유된 가상 환경을 디스플레이하는 것으로 변경되었다는 표시를 수신하는 것에 응답하여, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 제1 컴퓨터 시스템에서 상기 개개의 공유된 가상 환경의 디스플레이를 확인하기 위한 확인 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>89. 제88항에 있어서, 상기 확인 사용자 인터페이스는, 상기 개개의 공유된 가상 환경의 디스플레이를 확인하도록 선택가능한 제1 선택가능 옵션, 및 상기 개개의 공유된 가상 환경의 디스플레이를 거절하도록 선택가능한 제2 선택가능 옵션을 포함하고, 상기 방법은,상기 확인 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 확인 사용자 인터페이스로 지향되는 제2 입력을 수신하는 단계;상기 제2 입력을 수신하는 것에 응답하여, 상기 제2 입력이 상기 제1 선택가능 옵션의 선택에 대응한다는 결정에 따라, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 개개의 공유된 가상 환경을 디스플레이하는 단계; 및 상기 제3 입력이 상기 제2 선택가능 옵션의 선택에 대응한다는 결정에 따라, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 개개의 공유된 가상 환경을 디스플레이하지 않으면서 상기 제1 가상 환경의 디스플레이를 유지하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>90. 제88항 또는 제89항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제2 컴퓨터 시스템이 상기 개개의 공유된 가상 환경을 디스플레이하고 있는 후에, 상기 제2 컴퓨터 시스템이 상기 제2 가상 환경을 디스플레이하는 것으로부터 상기 개개의 공유된 가상 환경을 디스플레이하는 것으로 변경되었다는 표시가 수신되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>91. 제77항 내지 제90항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 하나 이상의 기준들은 상기 통신 세션 내의 개개의 컴퓨터 시스템이 제1 개개의 가상 환경을 디스플레이하는 것으로부터 제2 개개의 가상 환경을 디스플레이하는 것으로 스위칭하는 것에 기초하여 충족되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>92. 제77항 내지 제91항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 하나 이상의 기준들은 상기 통신 세션 내의 개개의 컴퓨터 시스템이 상기 통신 세션 내의 개개의 콘텐츠의 공유를 개시하는 것에 기초하여 충족되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>93. 제92항에 있어서, 상기 하나 이상의 기준들은, 상기 통신 세션에서 상기 제1 컴퓨터 시스템 및 상기 제2 컴퓨터 시스템과의 개개의 공유된 가상 환경의 공유를 확인하는 제2 입력이 검출될 때 충족되는 기준을 포함하고, 상기 방법은,상기 하나 이상의 기준들이 충족되지 않는 것을 검출하는 것에 응답하여, 상기 제2 컴퓨터 시스템과의 통신 세션에서 빠져나가는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>94. 제92항 또는 제93항에 있어서,상기 제1 컴퓨터 시스템 및 상기 제2 컴퓨터 시스템이 상기 통신 세션에 있는 동안, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 제2 입력에 응답하여 상기 개개의 공유된 가상 환경을 디스플레이하는 동안, 그리고 상기 개개의 콘텐츠가 상기 통신 세션에서 공유되고 있는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 통신 세션에서 상기 개개의 콘텐츠의 공유가 종료되었다는 표시를 수신하는 단계; 및 상기 통신 세션에서 상기 개개의 콘텐츠의 공유가 종료되었다는 표시를 수신하는 것에 응답하여, 상기 개개의 공유된 가상 환경의 디스플레이를 중단하고, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 제1 가상 환경을 디스플레이하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>95. 제77항 내지 제94항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 개개의 공유된 가상 환경이 상기 통신 세션에서 상기 제1 컴퓨터 시스템 및 상기 제2 컴퓨터 시스템에 의해 공유되는 동안,제1 컴퓨터 시스템은, 기준에 대해 제1 방향으로부터 상기 개개의 공유된 가상 환경에 대한 개개의 위치를 갖는 상기 개개의 공유된 가상 환경의 개개의 부분을 디스플레이하는 것을 포함하여, 상기 개개의 공유된 가상 환경에서 상기 기준에 대해 상기 제1 방향으로부터 상기 개개의 공유된 가상 환경을 디스플레이하고;제2 컴퓨터 시스템은, 상기 기준에 대해 상기 제1 방향과 상이한 제2 방향으로부터 상기 개개의 공유된 가상 환경에 대한 상기 개개의 위치를 갖는 상기 개개의 공유된 가상 환경의 개개의 부분을 디스플레이하는 것을 포함하여, 상기 개개의 공유된 가상 환경에서 상기 기준에 대해 상기 제2 방향으로부터 상기 개개의 공유된 가상 환경을 디스플레이하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>96. 제77항 내지 제95항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 개개의 공유된 가상 환경이 상기 통신 세션에서 상기 제1 컴퓨터 시스템 및 상기 제2 컴퓨터 시스템에 의해 공유되는 동안,상기 제1 컴퓨터 시스템은 상기 개개의 공유된 가상 환경 내의 상기 제1 사용자의 제1 시뮬레이션된 위치에 대응하는 상기 개개의 공유된 가상 환경 내의 기준에 대해 제1 방향으로부터 상기 개개의 공유된 가상 환경을 디스플레이하고, 상기 제2 사용자의 공간적 표현은 상기 제1 방향으로부터 상기 개개의 공유된 가상 환경의 디스플레이 내에 디스플레이되고,상기 제2 컴퓨터 시스템은 상기 개개의 공유된 가상 환경 내의 상기 제2 사용자의 제2 시뮬레이션된 위치에 대응하는 상기 개개의 공유된 가상 환경 내의 상기 기준에 대해 상기 제1 방향과 상이한 제2 방향으로부터 상기 개개의 공유된 가상 환경을 디스플레이하고, 상기 제1 사용자의 공간적 표현은 상기 제2 방향으로부터 상기 개개의 공유된 가상 환경의 디스플레이 내에 디스플레이되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>97. 제77항 내지 제96항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 통신 세션 동안 상기 제1 컴퓨터 시스템 및 상기 제2 컴퓨터 시스템에 의해 제3 가상 환경이 디스플레이되고 있는 동안 - 상기 제3 가상 환경은 상기 통신 세션에서 상기 제1 컴퓨터 시스템 및 상기 제2 컴퓨터 시스템에 의해 공유되지 않음 -,상기 제1 컴퓨터 시스템은 상기 제3 가상 환경 내의 기준에 대해 제1 방향으로부터 상기 제3 가상 환경을 디스플레이하고, 상기 제2 사용자의 공간적 표현은 상기 제1 방향으로부터 상기 제3 가상 환경의 디스플레이 내에 디스플레이되고,상기 제2 컴퓨터 시스템은 상기 제3 가상 환경 내의 상기 기준에 대해 상기 제1 방향으로부터 상기 제3 가상 환경을 디스플레이하고, 상기 제1 사용자의 공간적 표현은 상기 제1 방향으로부터 상기 제3 가상 환경의 디스플레이 내에 디스플레이되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>98. 제77항 내지 제97항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 컴퓨터 시스템 및 상기 제2 컴퓨터 시스템이 상기 통신 세션에 있는 동안,상기 하나 이상의 기준들이 충족되기 전에 상기 제1 가상 환경을 디스플레이하는 단계는 제1 몰입 레벨로 상기 제1 가상 환경을 디스플레이하는 단계를 포함하고,상기 통신 세션에서 상기 제1 컴퓨터 시스템 및 상기 제2 컴퓨터 시스템에 의해 공유되는 상기 개개의 공유된 가상 환경을 디스플레이하는 단계는, 상기 하나 이상의 기준들이 충족되는 것을 검출하는 것에 응답하여 상기 제1 몰입 레벨로 상기 개개의 공유된 가상 환경을 디스플레이하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>99. 제77항 내지 제96항 중 어느 한 항에 있어서,상기 하나 이상의 기준들이 충족된다고 검출하는 것에 응답하여, 상기 제1 컴퓨터 시스템과 연관된 몰입 레벨이 임계 몰입 레벨을 초과한다는 결정에 따라, 상기 제1 컴퓨터 시스템과 연관된 몰입 레벨을 변경하지 않으면서 상기 통신 세션에서 상기 제1 컴퓨터 시스템 및 상기 제2 컴퓨터 시스템에 의해 공유되는 상기 개개의 공유된 가상 환경을 디스플레이하는 단계; 및 상기 제1 컴퓨터 시스템과 연관된 몰입 레벨이 상기 임계 몰입 레벨 미만이라는 결정에 따라, 상기 통신 세션에서 상기 제1 컴퓨터 시스템 및 상기 제2 컴퓨터 시스템에 의해 공유되는 상기 개개의 공유된 가상 환경을 디스플레이하고, 상기 제1 컴퓨터 시스템과 연관된 몰입 레벨을 변경하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>100. 제76항 내지 제99항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 컴퓨터 시스템 및 상기 제2 컴퓨터 시스템이 상기 통신 세션에 있고, 상기 제2 컴퓨터 시스템이 제1 개개의 가상 환경을 디스플레이하고 있는 몰입 레벨과 독립적인 동안, 제1 몰입 레벨로 제2 개개의 가상 환경을 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 제2 개개의 가상 환경의 몰입 레벨을 상기 제1 몰입 레벨로부터 상기 제2 몰입 레벨로 변경하기 위한 요청에 대응하는 제2 입력을 수신하는 단계; 및 상기 제2 입력을 수신하는 것에 응답하여, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 제2 몰입 레벨로 상기 제2 개개의 가상 환경을 디스플레이하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>101. 제76항 내지 제100항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 컴퓨터 시스템 및 상기 제2 컴퓨터 시스템이 상기 통신 세션에 있고 상기 제2 컴퓨터 시스템의 볼륨 레벨과 독립적인 동안, 상기 제1 컴퓨터 시스템의 볼륨 레벨이 제1 볼륨 레벨인 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 제1 컴퓨터 시스템의 볼륨 레벨을 상기 제1 볼륨 레벨로부터 상기 제1 볼륨 레벨과 상이한 제2 볼륨 레벨로 변경하기 위한 요청에 대응하는 제2 입력을 수신하는 단계; 및 상기 제2 입력을 수신하는 것에 응답하여, 상기 제1 컴퓨터 시스템의 볼륨 레벨을 상기 제1 볼륨 레벨로부터 상기 제2 볼륨 레벨로 변경하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>102. 제76항 내지 제101항 중 어느 한 항에 있어서,상기 통신 세션에서 개개의 콘텐츠가 공유되고 있는 동안, 상기 개개의 콘텐츠가 상기 통신 세션에서 콤팩트 모드로 공유되고 있는 동안, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 제1 몰입 레벨로 개개의 가상 환경을 디스플레이하는 단계; 상기 제1 몰입 레벨로 상기 개개의 가상 환경을 디스플레이하는 동안, 상기 개개의 콘텐츠가 상기 통신 세션에서 확장된 모드로 공유되고 있다는 표시를 수신하는 단계; 및 상기 개개의 콘텐츠가 상기 통신 세션에서 상기 확장된 모드로 공유되고 있다는 표시를 수신하는 것에 응답하여,  상기 제1 몰입 레벨이 임계 몰입 레벨 미만이라는 결정에 따라, 상 기 개개의 가상 환경의 몰입 레벨을 상기 제1 몰입 레벨보다 큰 제2 몰입  레벨로 증가시키는 단계; 및  상기 제1 몰입 레벨이 상기 임계 몰입 레벨보다 크다는 결정에 따 라, 상기 개개의 가상 환경의 몰입 레벨을 상기 제1 몰입 레벨로 유지하 는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>103. 제76항 내지 제102항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 컴퓨터 시스템 및 상기 제2 컴퓨터 시스템이 상기 통신 세션에 있는 동안 그리고 상기 제1 컴퓨터 시스템에서 제1 개개의 가상 환경을 디스플레이하는 동안, 상기 제1 개개의 가상 환경이 상기 통신 세션에서 상기 제1 컴퓨터 시스템 및 상기 제2 컴퓨터 시스템에 의해 공유된다는 결정에 따라, 상기 제1 컴퓨터 시스템이 상기 제1 개개의 가상 환경을 디스플레이하고 있는 하루 중 시간 설정을 상기 제2 컴퓨터 시스템이 상기 제1 개개의 가상 환경을 디스플레이하고 있는 하루 중 시간 설정과 동기화하는 단계; 및 상기 제1 개개의 가상 환경이 상기 통신 세션에서 상기 제1 컴퓨터 시스템 및 상기 제2 컴퓨터 시스템에 의해 공유되지 않는다는 결정에 따라, 상기 제1 컴퓨터 시스템이 상기 제1 개개의 가상 환경을 디스플레이하고 있는 하루 중 시간 설정을 상기 제2 컴퓨터 시스템이 상기 제2 개개의 가상 환경을 디스플레이하고 있는 하루 중 시간 설정과 동기화하는 것을 포기하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>104. 제103항에 있어서, 상기 제1 컴퓨터 시스템이 상기 제1 개개의 가상 환경을 디스플레이하고 있는 하루 중 시간 설정을 상기 제2 컴퓨터 시스템이 상기 제1 개개의 가상 환경을 디스플레이하고 있는 하루 중 시간 설정과 동기화하는 단계는,상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 제1 컴퓨터 시스템에서의 하루 중 시간 설정을 제1 설정으로 변경하기 위한 요청에 대응하는 제2 입력을 수신하는 단계;상기 제2 입력을 수신하는 것에 응답하여, 상기 제2 컴퓨터 시스템으로 하여금 상기 제1 설정에 따라 상기 제1 개개의 가상 환경을 디스플레이하게 하는 것을 포함하여, 상기 제2 컴퓨터 시스템에서의 하루 중 시간 설정을 상기 제1 설정으로 설정하기 위한 프로세스를 개시하는 단계;상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 제2 컴퓨터 시스템에서의 하루 중 시간 설정이 제2 설정으로 변경되었다는 표시를 수신하는 단계; 및상기 제2 컴퓨터 시스템에서의 하루 중 시간 설정이 상기 제2 설정으로 변경되었다는 표시를 수신하는 것에 응답하여, 상기 제1 컴퓨터 시스템에서의 하루 중 시간 설정을 상기 제2 설정으로 설정하기 위한 프로세스를 개시하고, 상기 제2 설정에 따라 상기 제1 개개의 가상 환경을 디스플레이하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>105. 제104항에 있어서,상기 제2 컴퓨터 시스템에서의 하루 중 시간 설정이 상기 제2 설정으로 변경되었다는 표시를 수신하는 것에 응답하여, 상기 제2 사용자가 상기 제2 컴퓨터 시스템에서의 하루 중 시간 설정을 상기 제2 설정으로 변경한 것을 표시하는 통지를 생성하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>106. 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 제1 컴퓨터 시스템으로서,하나 이상의 프로세서들;메모리; 및하나 이상의 프로그램들을 포함하고, 상기 하나 이상의 프로그램들은, 상기 메모리에 저장되고, 상기 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성되고, 상기 하나 이상의 프로그램들은,상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 제1 가상 환경을 디스플레이하는 것;상기 제1 가상 환경을 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 제1 컴퓨터 시스템의 제1 사용자가 상기 제1 컴퓨터 시스템과 상이한 제2 컴퓨터 시스템의 제2 사용자를 포함하는 통신 세션에 참여하기 위한 요청에 대응하는 제1 입력을 수신하는 것 - 상기 제2 컴퓨터 시스템은 상기 제1 가상 환경과 상이한 제2 가상 환경을 디스플레이하고 있음 -; 및상기 제1 입력을 수신하는 것에 응답하여, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해 상기 제1 가상 환경의 디스플레이를 유지하면서 상기 제2 컴퓨터 시스템의 사용자와의 통신 세션에 참여하는 것을 위한 명령어들을 포함하고, 상기 통신 세션에서 상기 제1 컴퓨터 시스템의 제1 사용자는 상기 제1 가상 환경 내의 개개의 위치에 위치된 상기 제2 사용자의 공간적 표현과 통신하고 있고, 상기 제2 사용자의 공간적 표현은 상기 제2 사용자의 움직임에 기초하여 상기 제1 가상 환경 내에서 이동하고; 상기 제2 컴퓨터 시스템은, 상기 제1 컴퓨터 시스템이 상기 제2 컴퓨터 시스템의 사용자와의 통신 세션에 참여한 후에 상기 제2 가상 환경의 디스플레이를 유지하고, 상기 통신 세션에서 상기 제2 컴퓨터 시스템의 제2 사용자는 상기 제2 가상 환경 내에 위치된 상기 제1 사용자의 공간적 표현과 통신하고 있고, 상기 제1 사용자의 공간적 표현은 상기 제1 사용자의 움직임에 기초하여 상기 제2 가상 환경 내에서 이동하는, 제1 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>107. 하나 이상의 프로그램들을 저장하는 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서, 상기 하나 이상의 프로그램들은, 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 제1 컴퓨터 시스템의 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행될 때, 상기 제1 컴퓨터 시스템으로 하여금, 방법을 수행하게 하는 명령어들을 포함하고, 상기 방법은,상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 제1 가상 환경을 디스플레이하는 단계;상기 제1 가상 환경을 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 제1 컴퓨터 시스템의 제1 사용자가 상기 제1 컴퓨터 시스템과 상이한 제2 컴퓨터 시스템의 제2 사용자를 포함하는 통신 세션에 참여하기 위한 요청에 대응하는 제1 입력을 수신하는 단계 - 상기 제2 컴퓨터 시스템은 상기 제1 가상 환경과 상이한 제2 가상 환경을 디스플레이하고 있음 -; 및상기 제1 입력을 수신하는 것에 응답하여, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해 상기 제1 가상 환경의 디스플레이를 유지하면서 상기 제2 컴퓨터 시스템의 사용자와의 통신 세션에 참여하는 단계를 포함하고, 상기 통신 세션에서 상기 제1 컴퓨터 시스템의 제1 사용자는 상기 제1 가상 환경 내의 개개의 위치에 위치된 상기 제2 사용자의 공간적 표현과 통신하고 있고, 상기 제2 사용자의 공간적 표현은 상기 제2 사용자의 움직임에 기초하여 상기 제1 가상 환경 내에서 이동하고; 상기 제2 컴퓨터 시스템은, 상기 제1 컴퓨터 시스템이 상기 제2 컴퓨터 시스템의 사용자와의 통신 세션에 참여한 후에 상기 제2 가상 환경의 디스플레이를 유지하고, 상기 통신 세션에서 상기 제2 컴퓨터 시스템의 제2 사용자는 상기 제2 가상 환경 내에 위치된 상기 제1 사용자의 공간적 표현과 통신하고 있고, 상기 제1 사용자의 공간적 표현은 상기 제1 사용자의 움직임에 기초하여 상기 제2 가상 환경 내에서 이동하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>108. 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 제1 컴퓨터 시스템으로서,하나 이상의 프로세서들;메모리;상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 제1 가상 환경을 디스플레이하기 위한 수단;상기 제1 가상 환경을 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 제1 컴퓨터 시스템의 제1 사용자가 상기 제1 컴퓨터 시스템과 상이한 제2 컴퓨터 시스템의 제2 사용자를 포함하는 통신 세션에 참여하기 위한 요청에 대응하는 제1 입력을 수신하기 위한 수단 - 상기 제2 컴퓨터 시스템은 상기 제1 가상 환경과 상이한 제2 가상 환경을 디스플레이하고 있음 -; 및상기 제1 입력을 수신하는 것에 응답하여, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해 상기 제1 가상 환경의 디스플레이를 유지하면서 상기 제2 컴퓨터 시스템의 사용자와의 통신 세션에 참여하기 위한 수단을 포함하고, 상기 통신 세션에서 상기 제1 컴퓨터 시스템의 제1 사용자는 상기 제1 가상 환경 내의 개개의 위치에 위치된 상기 제2 사용자의 공간적 표현과 통신하고 있고, 상기 제2 사용자의 공간적 표현은 상기 제2 사용자의 움직임에 기초하여 상기 제1 가상 환경 내에서 이동하고; 상기 제2 컴퓨터 시스템은, 상기 제1 컴퓨터 시스템이 상기 제2 컴퓨터 시스템의 사용자와의 통신 세션에 참여한 후에 상기 제2 가상 환경의 디스플레이를 유지하고, 상기 통신 세션에서 상기 제2 컴퓨터 시스템의 제2 사용자는 상기 제2 가상 환경 내에 위치된 상기 제1 사용자의 공간적 표현과 통신하고 있고, 상기 제1 사용자의 공간적 표현은 상기 제1 사용자의 움직임에 기초하여 상기 제2 가상 환경 내에서 이동하는, 제1 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>109. 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 제1 컴퓨터 시스템으로서,하나 이상의 프로세서들;메모리; 및하나 이상의 프로그램들을 포함하고, 상기 하나 이상의 프로그램들은, 상기 메모리에 저장되고, 상기 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성되고, 상기 하나 이상의 프로그램들은 제76항 내지 제105항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 명령어들을 포함하는, 제1 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>110. 하나 이상의 프로그램들을 저장하는 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서, 상기 하나 이상의 프로그램들은, 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 제1 컴퓨터 시스템의 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행될 때, 상기 제1 컴퓨터 시스템으로 하여금, 제76항 내지 제105항 중 어느 한 항의 방법을 수행하게 하는 명령어들을 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>111. 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 제1 컴퓨터 시스템으로서,하나 이상의 프로세서들;메모리; 및제76항 내지 제105항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 수단을 포함하는, 제1 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>112. 방법으로서,디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 컴퓨터 시스템에서, 디스플레이된 가상 환경을 포함하는 3차원 환경에 대한 상기 컴퓨터 시스템의 사용자의 시점이 제1 시점인 동안 - 상기 가상 환경은 상기 사용자가 위치된 물리적 환경에 기초하여 기준 프레임에 대해 제1 각도로 디스플레이됨 - 제1 미리 결정된 이벤트를 검출하는 단계; 및 상기 제1 미리 결정된 이벤트를 검출하는 것에 응답하여,  상기 사용자의 시점이 하나 이상의 기준들을 충족한다는 결정에 따 라, 상기 사용자가 위치된 상기 물리적 환경에 기초하여 상기 기준 프레 임에 대해 상기 제1 각도와 상이한 제2 각도로 상기 가상 환경을 디스플 레이하는 것으로 상기 가상 환경의 디스플레이를 업데이트하는 단계; 및  상기 사용자의 시점이 상기 하나 이상의 기준들을 충족하지 않는다 는 결정에 따라, 상기 사용자가 위치된 상기 물리적 환경에 기초하여 상 기 기준 프레임에 대해 상기 제1 각도로 상기 가상 환경의 디스플레이를  유지하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>113. 제112항에 있어서,상기 기준 프레임에 대해 상기 제1 각도로 상기 가상 환경을 디스플레이하는 단계는 상기 3차원 환경에서, 상기 3차원 환경의 제1 위치에 상기 가상 환경으로의 포털(portal)을 디스플레이하는 단계를 포함하고;상기 기준 프레임에 대해 상기 제2 각도로 상기 가상 환경을 디스플레이하는 단계는 상기 3차원 환경에서, 상기 3차원 환경 내의 상기 제1 위치와 상이한 제2 위치에 상기 가상 환경으로의 포털을 디스플레이하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>114. 제112항 또는 제113항에 있어서, 상기 3차원 환경은 상기 가상 환경과 별개인 제1 가상 객체를 포함하고, 상기 하나 이상의 기준들은, 상기 제1 미리 결정된 이벤트가 상기 3차원 환경 내에서 상기 제1 가상 객체를 이동시키는 것에 대응하는 입력을 포함할 때 충족되는 기준을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>115. 제112항 내지 제114항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 하나 이상의 기준들은 상기 물리적 환경에서 상기 컴퓨터 시스템의 사용자의 배향의 변화에 기초하여 충족되는 기준을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>116. 제115항에 있어서, 상기 배향의 변화는 상기 컴퓨터 시스템의 사용자의 신체의 배향의 변화를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>117. 제115항 또는 제116항에 있어서, 상기 배향의 변화는 상기 컴퓨터 시스템의 사용자의 머리의 배향의 변화를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>118. 제115항 내지 제117항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 배향의 변화는 상기 3차원 환경에 대한 상기 컴퓨터 시스템의 사용자의 일부의 배향의 변화를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>119. 제118항에 있어서, 상기 기준은 상기 사용자의 일부의 배향의 변화가 제1 방향일 때 충족되지만, 상기 사용자의 일부의 배향의 변화가 상기 제1 방향과 상이한 제2 방향일 때 충족되지 않는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>120. 제112항 내지 제119항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 하나 이상의 기준들은, 상기 제1 미리 결정된 이벤트가 상기 사용자의 시점에 기초하여 상기 3차원 환경 내의 가상 콘텐츠를 상기 3차원 환경 내의 하나 이상의 위치들로 재중심설정하기 위한 요청에 대응하는 입력을 포함할 때 충족되는 기준을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>121. 제120항에 있어서, 상기 가상 콘텐츠를 재중심설정하기 위한 요청에 대응하는 입력은 상기 컴퓨터 시스템에 포함된 상기 컴퓨터 시스템과 통신하는 하드웨어 입력 요소의 선택을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>122. 제120항 또는 제121항에 있어서, 상기 가상 콘텐츠를 재중심설정하기 위한 요청에 대응하는 입력은 상기 3차원 환경에 디스플레이된 선택가능 요소의 선택을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>123. 제122항에 있어서, 상기 제1 미리 결정된 이벤트는, 상기 사용자의 시점이 제1 시점으로부터 제2 시점으로 변경되는 것을 포함하고, 상기 선택가능 요소는, 상기 사용자의 시점이 상기 제1 시점인 동안 상기 3차원 환경에서 디스플레이되지 않고, 상기 선택가능 요소는, 상기 사용자의 시점이 상기 제2 시점으로 변경되는 것에 응답하여 상기 3차원 환경에서 디스플레이되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>124. 제120항 내지 제123항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 미리 결정된 이벤트가 검출될 때, 상기 3차원 환경은 상기 가상 환경 외부의 제1 위치에 있는 제1 가상 객체를 포함하고, 상기 방법은,상기 3차원 환경에서 가상 콘텐츠를 재중심설정하기 위한 상기 요청에 대응하는 입력을 포함하는 상기 제1 미리 결정된 이벤트를 검출하는 것에 응답하여, 상기 3차원 환경 내의 상기 제1 위치로부터 상기 제1 위치와 상이한 제2 위치로 상기 제1 가상 객체를 이동시키는 단계를 더 포함하고, 상기 제2 위치는 상기 사용자의 제2 시점에 기초하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>125. 제112항에 있어서, 상기 가상 환경은, 상기 가상 환경이 상기 기준 프레임에 대해 상기 제1 각도로 디스플레이되는 동안 그리고 상기 가상 환경이 상기 기준 프레임에 대해 상기 제2 각도로 디스플레이되는 동안, 상기 3차원 환경에 대한 개개의 위치에 위치된 지평선을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>126. 제112항 내지 제124항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 가상 환경은, 상기 가상 환경이 상기 기준 프레임에 대해 상기 제1 각도로 디스플레이되는 동안 그리고 상기 가상 환경이 상기 기준 프레임에 대해 상기 제2 각도로 디스플레이되는 동안, 개개의 몰입 레벨로 디스플레이되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>127. 제112항 내지 제126항 중 어느 한 항에 있어서,상기 기준 프레임에 대해 상기 제1 각도로 상기 가상 환경을 디스플레이하는 단계는 상기 3차원 환경에서, 상기 3차원 환경의 제1 위치에 상기 가상 환경으로의 포털을 디스플레이하는 단계를 포함하고, 상기 포털은 제1 차원을 따라 제1 사이즈를 갖고;상기 기준 프레임에 대해 상기 제2 각도로 상기 가상 환경을 디스플레이하는 단계는 상기 3차원 환경에서, 상기 3차원 환경의 제1 위치에 상기 가상 환경으로의 포털을 디스플레이하는 단계를 포함하고, 상기 포털은 상기 제1 차원을 따라 상기 제1 사이즈와 상이한 제2 사이즈를 갖는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>128. 제112항 내지 제127항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 미리 결정된 이벤트가 검출될 때, 상기 가상 환경은, 상기 사용자의 시점으로부터 제1 거리에 있는, 상기 가상 환경 이외의 제1 가상 객체를 포함하고, 상기 방법은,상기 제1 미리 결정된 이벤트를 검출하는 것에 응답하여, 그리고 상기 사용자의 시점이 상기 하나 이상의 기준들을 충족한다는 결정에 따라, 상기 제1 가상 객체를 상기 사용자의 시점으로부터 상기 제1 거리와 상이한 제2 거리로 이동시키는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>129. 제127항에 있어서, 상기 제2 거리는 상기 제1 거리보다 작은, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>130. 제127항 또는 제128항에 있어서, 상기 제1 미리 결정된 이벤트가 검출되었을 때, 상기 제1 가상 객체는 상기 가상 환경에 의해 정의된 상기 가상 환경 내의 미리 정의된 위치에 위치되었고, 상기 제1 미리 결정된 이벤트를 검출하는 것에 응답하여 그리고 상기 사용자의 시점이 상기 하나 이상의 기준들을 충족한다는 결정에 따라, 상기 제1 가상 객체는 상기 미리 정의된 위치와 상이한 상기 3차원 환경의 제1 위치에 디스플레이되고, 상기 방법은,상기 제1 위치에 상기 제1 가상 객체를 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 제1 가상 객체를 상기 3차원 환경의 제1 위치로부터 멀어지게 이동시키기 위한 요청에 대응하는 입력을 수신하는 단계; 및상기 입력을 수신하는 것에 응답하여, 상기 입력에 따라 상기 제1 가상 객체를 상기 3차원 환경의 제1 위치로부터 멀어지게 이동시키는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>131. 제112항 내지 제130항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 미리 결정된 이벤트가 검출될 때, 상기 가상 환경은, 상기 3차원 환경의 제1 위치에서 상기 사용자의 시점에 대해 제1 공간 관계를 갖는, 상기 가상 환경 이외의 제1 가상 객체를 포함하고, 상기 방법은,상기 제1 미리 결정된 이벤트를 검출하는 것에 응답하여 그리고 상기 사용자의 시점이 상기 하나 이상의 기준들을 충족한다는 결정에 따라, 상기 제1 가상 객체가 개개의 특성에 대한 제1 값을 갖는다는 결정에 따라, 상기 제1 가상 객체를 상기 3차원 환경 내의 상기 제1 위치와 상이한 제2 위치로 이동시키는 단계 - 상기 제2 위치에 위치되는 동안 상기 제1 가상 객체는 상기 제1 미리 결정된 이벤트가 검출된 후 상기 사용자의 시점에 대해 제1 공간 관계를 가짐 -; 및 상기 제1 가상 객체가 개개의 특성에 대해 상기 제1 값과 상이한 제2 값을 갖는다는 결정에 따라, 상기 제1 가상 객체를 상기 3차원 환경의 제1 위치에 유지하는 단계를 더 포함하고, 상기 제1 위치에 위치되는 동안 상기 제1 가상 객체는 상기 제1 미리 결정된 이벤트가 검출된 후 상기 사용자의 시점에 대해 상기 제1 공간 관계와 상이한 제2 공간 관계를 갖는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>132. 제112항 내지 제131항 중 어느 한 항에 있어서,상기 기준 프레임에 대해 상기 제2 각도로 상기 가상 환경을 디스플레이하는 동안, 제2 미리 결정된 이벤트를 검출하는 단계; 및상기 제2 미리 결정된 이벤트를 검출하는 것에 응답하여, 상기 사용자의 시점이 하나 이상의 기준들을 충족한다는 결정에 따라, 상기 기준 프레임에 대해 상기 제2 각도와 상이한 제3 각도로부터 상기 가상 환경을 디스플레이하는 것으로 상기 가상 환경의 디스플레이를 업데이트하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>133. 제132항에 있어서, 상기 제1 미리 결정된 이벤트는, 상기 사용자의 시점이 제1 시점으로부터 제2 시점으로 변경하는 것을 포함하고, 상기 제3 각도로부터 상기 가상 환경을 디스플레이하는 것으로 상기 가상 환경의 디스플레이를 업데이트하는 단계는,상기 제2 미리 결정된 이벤트가, 상기 사용자의 시점이 상기 제2 시점으로부터 상기 제1 시점으로 변하는 것을 포함한다는 결정에 따라, 상기 제1 각도로부터 상기 가상 환경을 디스플레이하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>134. 제132항 또는 제133항에 있어서, 상기 제1 미리 결정된 이벤트는, 상기 사용자의 시점이 제1 시점으로부터 제2 시점으로 변경하는 것을 포함하고, 상기 제3 각도로부터 상기 가상 환경을 디스플레이하는 것으로 상기 가상 환경의 디스플레이를 업데이트하는 단계는,상기 제2 미리 결정된 이벤트가, 상기 사용자의 시점이 상기 제2 시점으로부터 상기 제1 시점과 상이한 제3 시점으로 변하는 것을 포함한다는 결정에 따라, 상기 제1 각도와 상이한 상기 제3 각도로부터 상기 가상 환경을 디스플레이하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>135. 제132항 내지 제134항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 미리 결정된 이벤트가 검출되었을 때, 상기 3차원 환경은 상기 가상 환경에 의해 정의된 상기 가상 환경 내의 미리 정의된 위치에 위치된 제1 가상 객체를 포함하고,상기 제1 미리 결정된 이벤트는, 상기 사용자의 시점이 제1 시점으로부터 제2 시점으로 변경되는 것을 포함하고,상기 제1 미리 결정된 이벤트를 검출하는 것에 응답하여, 그리고 상기 사용자의 시점이 상기 하나 이상의 기준들을 충족한다는 결정에 따라, 상기 제1 가상 객체는 상기 미리 정의된 위치와 상이한 상기 3차원 환경의 제1 위치에 디스플레이되고,상기 제3 각도로부터 상기 가상 환경을 디스플레이하는 것으로 상기 가상 환경의 디스플레이를 업데이트하는 단계는, 상기 제2 미리 결정된 이벤트가, 상기 사용자의 시점이 상기 제2 시점으로부터 상기 제1 시점으로 변하는 것을 포함한다는 결정에 따라, 상기 제1 가상 객체를 상기 가상 환경에 의해 정의된 상기 가상 환경 내의 미리 정의된 위치로 이동시키는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>136. 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 컴퓨터 시스템으로서,하나 이상의 프로세서들;메모리; 및하나 이상의 프로그램들을 포함하고, 상기 하나 이상의 프로그램들은, 상기 메모리에 저장되고, 상기 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성되고, 상기 하나 이상의 프로그램들은,디스플레이된 가상 환경을 포함하는 3차원 환경에 대한 상기 컴퓨터 시스템의 사용자의 시점이 제1 시점인 동안 - 상기 가상 환경은 상기 사용자가 위치된 물리적 환경에 기초하여 기준 프레임에 대해 제1 각도로 디스플레이됨 - 제1 미리 결정된 이벤트를 검출하는 것; 및상기 제1 미리 결정된 이벤트를 검출하는 것에 응답하여, 상기 사용자의 시점이 하나 이상의 기준들을 충족한다는 결정에 따라, 상기 사용자가 위치된 상기 물리적 환경에 기초하여 상기 기준 프레임에 대해 상기 제1 각도와 상이한 제2 각도로 상기 가상 환경을 디스플레이하는 것으로 상기 가상 환경의 디스플레이를 업데이트하는 것; 및 상기 사용자의 시점이 상기 하나 이상의 기준들을 충족하지 않는다는 결정에 따라, 상기 사용자가 위치된 상기 물리적 환경에 기초하여 상기 기준 프레임에 대해 상기 제1 각도로 상기 가상 환경의 디스플레이를 유지하는 것을 위한 명령어들을 포함하는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>137. 하나 이상의 프로그램들을 저장하는 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서, 상기 하나 이상의 프로그램들은, 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 컴퓨터 시스템의 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행될 때, 상기 컴퓨터 시스템으로 하여금, 방법을 수행하게 하는 명령어들을 포함하고, 상기 방법은,디스플레이된 가상 환경을 포함하는 3차원 환경에 대한 상기 컴퓨터 시스템의 사용자의 시점이 제1 시점인 동안 - 상기 가상 환경은 상기 사용자가 위치된 물리적 환경에 기초하여 기준 프레임에 대해 제1 각도로 디스플레이됨 - 제1 미리 결정된 이벤트를 검출하는 단계; 및상기 제1 미리 결정된 이벤트를 검출하는 것에 응답하여, 상기 사용자의 시점이 하나 이상의 기준들을 충족한다는 결정에 따라, 상기 사용자가 위치된 상기 물리적 환경에 기초하여 상기 기준 프레임에 대해 상기 제1 각도와 상이한 제2 각도로 상기 가상 환경을 디스플레이하는 것으로 상기 가상 환경의 디스플레이를 업데이트하는 단계; 및 상기 사용자의 시점이 상기 하나 이상의 기준들을 충족하지 않는다는 결정에 따라, 상기 사용자가 위치된 상기 물리적 환경에 기초하여 상기 기준 프레임에 대해 상기 제1 각도로 상기 가상 환경의 디스플레이를 유지하는 단계를 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>138. 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 컴퓨터 시스템으로서,하나 이상의 프로세서들;메모리;디스플레이된 가상 환경을 포함하는 3차원 환경에 대한 상기 컴퓨터 시스템의 사용자의 시점이 제1 시점인 동안 - 상기 가상 환경은 상기 사용자가 위치된 물리적 환경에 기초하여 기준 프레임에 대해 제1 각도로 디스플레이됨 - 제1 미리 결정된 이벤트를 검출하기 위한 수단; 및상기 제1 미리 결정된 이벤트를 검출하는 것에 응답하여, 상기 사용자의 시점이 하나 이상의 기준들을 충족한다는 결정에 따라, 상기 사용자가 위치된 상기 물리적 환경에 기초하여 상기 기준 프레임에 대해 상기 제1 각도와 상이한 제2 각도로 상기 가상 환경을 디스플레이하는 것으로 상기 가상 환경의 디스플레이를 업데이트하고; 상기 사용자의 시점이 상기 하나 이상의 기준들을 충족하지 않는다는 결정에 따라, 상기 사용자가 위치된 상기 물리적 환경에 기초하여 상기 기준 프레임에 대해 상기 제1 각도로 상기 가상 환경의 디스플레이를 유지하기 위한 수단을 포함하는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>139. 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 컴퓨터 시스템으로서,하나 이상의 프로세서들;메모리; 및하나 이상의 프로그램들을 포함하고, 상기 하나 이상의 프로그램들은, 상기 메모리에 저장되고, 상기 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성되고, 상기 하나 이상의 프로그램들은 제112항 내지 제135항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 명령어들을 포함하는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>140. 하나 이상의 프로그램들을 저장하는 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서, 상기 하나 이상의 프로그램들은, 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 컴퓨터 시스템의 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행될 때, 상기 컴퓨터 시스템으로 하여금, 제112항 내지 제135항 중 어느 한 항의 방법을 수행하게 하는 명령어들을 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>141. 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 컴퓨터 시스템으로서,하나 이상의 프로세서들;메모리; 및제112항 내지 제135항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 수단을 포함하는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>142. 방법으로서,디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 제1 컴퓨터 시스템에서,상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 통신 세션 동안 제1 가상 환경을 디스플레이하는 단계 - 상기 통신 세션은 상기 제1 컴퓨터 시스템 및 상기 제1 컴퓨터 시스템과 상이한 제2 컴퓨터 시스템을 포함하고, 상기 제1 가상 환경은, 상기 통신 세션 동안 상기 제1 컴퓨터 시스템의 제1 사용자와 상기 제2 컴퓨터 시스템의 제2 사용자 사이의 대화가 발생하는 제1 시뮬레이션된 물리적 환경임 -;상기 통신 세션 동안 상기 제1 가상 환경을 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 통신 세션에 남아 있는 동안 상기 제1 가상 환경과 상이한 제2 가상 환경을 디스플레이하기 위한 요청에 대응하는 제1 입력을 수신하는 단계; 및상기 제1 입력을 수신하는 것에 응답하여, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 통신 세션에 남아 있는 동안 상기 제2 가상 환경을 디스플레이하는 단계 - 상기 제2 가상 환경은, 상기 통신 세션 동안 상기 제1 컴퓨터 시스템의 제1 사용자와 상기 제2 컴퓨터 시스템의 제2 사용자 사이의 대화가 발생하는 제2 시뮬레이션된 물리적 환경임 -; 및 상기 하나 이상의 제1 기준들이 충족된다는 결정에 따라, 상기 제2 컴퓨터 시스템에서 상기 제2 가상 환경을 디스플레이하기 위한 프로세스를 개시하는 단계를 포함하고, 상기 제2 가상 환경은, 상기 통신 세션 동안 상기 제1 컴퓨터 시스템의 제1 사용자와 상기 제2 컴퓨터 시스템의 제2 사용자 사이의 상기 대화가 발생하는 상기 제2 시뮬레이션된 물리적 환경인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>143. 제142항에 있어서, 상기 제1 입력을 수신하는 것에 응답하여,상기 하나 이상의 제1 기준들이 충족되지 않는다는 결정에 따라, 상기 제1 컴퓨터 시스템 및 상기 제2 컴퓨터 시스템이 상기 통신 세션에 남아 있는 동안 상기 제2 컴퓨터 시스템에 상기 제2 가상 환경을 디스플레이하기 위한 프로세스를 개시하는 것을 포기하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>144. 제142항 또는 제143항에 있어서, 상기 하나 이상의 제1 기준들은, 상기 제1 컴퓨터 시스템이 상기 제2 컴퓨터 시스템과 상기 제2 가상 환경을 공유하기 위한 인가에 대응하는 입력을 수신할 때 충족되는 기준을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>145. 제142항 내지 제144항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 입력을 수신하는 것에 응답하여 상기 통신 세션 동안 상기 제2 가상 환경을 디스플레이하는 단계는, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 미리 정의된 배향으로부터 상기 제2 시뮬레이션된 물리적 환경을 디스플레이하는 단계를 포함하고, 상기 통신 세션 동안 상기 제1 가상 환경을 디스플레이하는 단계는, 상기 제1 가상 환경이 상기 통신 세션에서 이미 공유되고 있는 동안 상기 제1 컴퓨터 시스템이 상기 통신 세션에 참여했다는 결정에 따라, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 미리 정의된 배향과 상이한 제2 배향으로부터 상기 제1 시뮬레이션된 물리적 환경을 디스플레이하는 단계; 및 상기 제1 컴퓨터 시스템이 상기 통신 세션 동안 상기 제1 가상 환경의 디스플레이를 개시했다는 결정에 따라, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 미리 정의된 배향으로부터 상기 제1 시뮬레이션된 물리적 환경을 디스플레이하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>146. 제145항에 있어서, 상기 제2 배향은 상기 통신 세션에서 상기 제1 가상 환경을 이미 디스플레이하는 하나 이상의 다른 컴퓨터 시스템들과 연관된 상기 제1 가상 환경에서의 하나 이상의 배향들에 기초하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>147. 제145항 또는 제146항에 있어서, 상기 통신 세션 동안 상기 제1 가상 환경을 디스플레이하는 단계는,제1 수의 하나 이상의 다른 컴퓨터 시스템들이 상기 통신 세션에서 상기 제1 가상 환경을 이미 디스플레이하고 있다는 결정에 따라, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 제3 배향으로부터 상기 제1 시뮬레이션된 물리적 환경을 디스플레이하는 단계; 및상기 제1 수의 하나 이상의 다른 컴퓨터 시스템들과 상이한 제2 수의 하나 이상의 다른 컴퓨터 시스템들이 상기 통신 세션에서 상기 제1 가상 환경을 이미 디스플레이하고 있다는 결정에 따라, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 제3 배향과 상이한 제4 배향으로부터 상기 제1 시뮬레이션된 물리적 환경을 디스플레이하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>148. 제145항 또는 제146항에 있어서, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 제2 배향으로부터 상기 제1 시뮬레이션된 물리적 환경을 디스플레이하는 단계는 상기 통신 세션에서의 공유된 활동이 제1 공유된 활동이라는 결정에 따르고, 상기 방법은,상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 제2 배향으로부터 상기 제1 시뮬레이션된 물리적 환경을 디스플레이하는 동안, 상기 공유된 활동이 제1 공유된 활동으로부터 제2 공유된 활동으로 변경되었다는 표시를 검출하는 단계; 및상기 공유된 활동이 상기 제1 공유된 활동으로부터 상기 제2 공유된 활동으로 변경되었다는 것을 검출한 것에 응답하여, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 제2 공유된 활동에 따라 제3 배향으로부터 상기 제1 시뮬레이션된 물리적 환경을 디스플레이하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>149. 제148항에 있어서, 상기 제2 공유된 활동이 공유된 시각적 경험에 대응한다는 결정에 따라, 상기 제1 시뮬레이션된 물리적 환경에 대한 상기 제3 배향을 포함하는, 상기 통신 세션에 포함된 복수의 컴퓨터 시스템들과 연관된 배향들은 동일한 배향인 배향들의 범위 내에 있는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>150. 제148항 또는 제149항에 있어서, 상기 제2 공유된 활동이 공유된 시각적 경험에 대응하지 않는다는 결정에 따라, 상기 제1 시뮬레이션된 물리적 환경에 대한 상기 제3 배향을 포함하는, 상기 통신 세션에 포함된 복수의 컴퓨터 시스템들과 연관된 배향들은 적어도 임계량만큼 서로 상이한, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>151. 제142항 내지 제150항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 가상 환경 또는 상기 제2 가상 환경이 상기 제1 컴퓨터 시스템에 디스플레이되는 제1 몰입 레벨은, 상기 통신 세션 동안 상기 제2 컴퓨터 시스템에 개개의 가상 환경이 디스플레이되는 제2 몰입 레벨과 독립적인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>152. 제142항 내지 제151항 중 어느 한 항에 있어서,상기 통신 세션에서 공유된 개개의 가상 환경이 변경되었다는 표시를 검출하는 것에 응답하여, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 통신 세션에서 공유된 상기 개개의 가상 환경의 변경을 표시하는 통지를 디스플레이하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>153. 제152항에 있어서, 상기 통지는 상기 통신 세션에서 공유되는 상기 개개의 가상 환경에서 상기 변경을 개시한 상기 통신 세션과 연관된 개개의 사용자를 표시하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>154. 제152항 또는 제153항에 있어서,상기 통신 세션에서 공유된 상기 개개의 가상 환경이 제1 공유된 가상 환경으로 변경되었다는 표시를 검출하는 것에 응답하여, 그리고 상기 제1 공유된 가상 환경이 상기 제1 컴퓨터 시스템에 다운로드되지 않을 때 충족되는 기준을 포함하는 하나 이상의 기준들이 충족된다는 결정에 따라, 상기 제1 공유된 가상 환경을 상기 제1 컴퓨터 시스템에 다운로드하기 위한 프로세스를 개시하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>155. 제142항 내지 제154항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 통신 세션 동안 상기 제2 가상 환경을 디스플레이하는 단계는 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 제2 시뮬레이션된 물리적 환경에 대한 제1 시뮬레이션된 위치로부터의 제2 시뮬레이션된 물리적 환경을 디스플레이하는 단계를 포함하고, 상기 제2 컴퓨터 시스템은 상기 통신 세션 동안 상기 개개의 가상 환경의 개개의 시뮬레이션된 물리적 환경에 대한 상기 제1 시뮬레이션된 위치로부터의 개개의 가상 환경을 디스플레이하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>156. 제155항에 있어서,상기 통신 세션 동안 상기 제2 가상 환경을 디스플레이하는 단계는, 상기 제2 가상 환경 내의 개개의 위치에서, 상기 컴퓨터 시스템의 제2 사용자의 표현을 디스플레이하는 단계를 포함하고, 상기 제2 가상 환경 내의 개개의 위치는 상기 개개의 시뮬레이션된 물리적 환경에 대한 상기 제1 시뮬레이션된 위치와 상이하고,상기 제1 컴퓨터 시스템의 제1 사용자의 표현은 상기 개개의 가상 환경 내의 개개의 위치에서 상기 제2 컴퓨터 시스템에 의해 디스플레이되고, 상기 개개의 가상 환경 내의 개개의 위치는 상기 제2 시뮬레이션된 물리적 환경에 대한 상기 제1 시뮬레이션된 위치와 상이한, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>157. 제142항 내지 제156항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제2 컴퓨터 시스템에서 상기 제2 가상 환경을 디스플레이하기 위한 프로세스를 개시하는 단계는,상기 제2 가상 환경이 상기 제2 시뮬레이션된 물리적 환경에서 제1 하루 중 시간에 대응하는 제1 시각적 외관으로 상기 제1 컴퓨터 시스템에서 디스플레이된다는 결정에 따라, 상기 제2 시뮬레이션된 물리적 환경에서 상기 제1 하루 중 시간에 대응하는 제1 시각적 외관으로 상기 제2 컴퓨터 시스템에서 상기 제2 가상 환경을 디스플레이하기 위한 프로세스를 개시하는 단계; 및상기 제2 가상 환경이 상기 제2 시뮬레이션된 물리적 환경에서 상기 제1 하루 중 시간과 상이한 제2 하루 중 시간에 대응하는 제2 시각적 외관으로 상기 제1 컴퓨터 시스템에서 디스플레이된다는 결정에 따라, 상기 제2 시뮬레이션된 물리적 환경에서 상기 제2 하루 중 시간에 대응하는 제2 시각적 외관으로 상기 제2 컴퓨터 시스템에서 상기 제2 가상 환경을 디스플레이하기 위한 프로세스를 개시하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>158. 제157항에 있어서,상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 통신 세션 동안 상기 제2 시뮬레이션된 물리적 환경에서 상기 제1 하루 중 시간에 대응하는 제1 시각적 외관으로 상기 제2 가상 환경을 디스플레이하는 동안, 상기　하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 통신 세션에 남아 있는 동안 상기 제2 시뮬레이션된 물리적 환경에서 상기 제2 하루 중 시간에 대응하는 제2 시각적 외관으로 상기 제2 가상 환경을 디스플레이하기 위한 요청에 대응하는 제2 입력을 수신하는 단계; 및상기 제2 입력을 수신하는 것에 응답하여, 상기 통신 세션에 남아 있는 동안 상기 제2 시뮬레이션된 물리적 환경에서 상기 제2 하루 중 시간에 대응하는 제2 시각적 외관으로 상기 제2 가상 환경을 디스플레이하는 단계; 및 상기 하나 이상의 제2 기준들이 충족된다는 결정에 따라, 상기 제2 컴퓨터 시스템에서의 상기 제2 시뮬레이션된 물리적 환경에서 상기 제2 하루 중 시간에 대응하는 제2 시각적 외관으로 상기 제2 가상 환경을 디스플레이하기 위한 프로세스를 개시하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>159. 제142항 내지 제158항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제2 가상 환경을 디스플레이하기 위한 요청에 대응하는 제1 입력은 상기 통신 세션의 하나 이상의 양상들을 제어하기 위한 통신 세션 제어 인터페이스의 일부로서 디스플레이되는 제1 가상 환경 선택 사용자 인터페이스로 지향되는 입력을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>160. 제142항 내지 제159항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제2 가상 환경을 디스플레이하기 위한 요청에 대응하는 제1 입력은 상기 통신 세션 이외의 상기 제1 컴퓨터 시스템의 하나 이상의 기능들에 액세스하기 위한 상기 제1 컴퓨터 시스템의 홈 사용자 인터페이스의 일부로서 디스플레이되는 제1 가상 환경 선택 사용자 인터페이스로 지향되는 입력을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>161. 제159항 또는 제160항에 있어서, 상기 제1 가상 환경 선택 사용자 인터페이스는 상기 통신 세션 동안 상기 제1 가상 환경을 디스플레이하도록 선택가능한 제1 선택가능 객체, 및 상기 통신 세션 동안 상기 제2 가상 환경을 디스플레이하도록 선택가능한 제2 선택가능 객체를 포함하고, 상기 제1 가상 환경 선택 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 단계는,상기 통신 세션 동안 상기 제1 가상 환경이 현재 디스플레이된다는 결정에 따라, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 제1 가상 환경의 현재 선택을 표시하는 시각적 표시와 함께 상기 제1 선택가능 객체를 디스플레이하는 단계; 및상기 통신 세션 동안 상기 제2 가상 환경이 현재 디스플레이된다는 결정에 따라, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 제2 가상 환경의 현재 선택을 표시하는 시각적 표시와 함께 상기 제2 선택가능 객체를 디스플레이하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>162. 제161항에 있어서, 상기 제2 가상 환경의 현재 선택을 표시하는 시각적 표시를 디스플레이하는 단계는,상기 하나 이상의 제1 기준들이 충족된다는 결정에 따라 - 상기 하나 이상의 제1 기준들은 상기 제1 가상 환경이 공유된 가상 환경일 때 충족되는 기준을 포함함 -, 상기 시각적 표시를 제1 시각적 외관으로 디스플레이하는 단계; 및상기 하나 이상의 제1 기준들이 충족되지 않는다는 결정에 따라, 상기 제1 시각적 외관과 상이한 제2 시각적 외관으로 상기 시각적 표시를 디스플레이하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>163. 제159항 내지 제162항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 가상 환경 선택 사용자 인터페이스는 상기 통신 세션 동안 상기 제1 가상 환경에서 상기 제2 사용자의 표현 상에 오버레이되어 디스플레이되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>164. 제142항 내지 제163항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 컴퓨터 시스템이 상기 통신 세션의 일부이기 전에 그리고 상기 통신 세션 동안 상기 제1 가상 환경을 디스플레이하기 전에, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 통신 세션에 참여하기 위한 요청에 대응하는 제2 입력을 수신하는 단계; 및 상기 제2 입력을 수신하는 것에 응답하여,  상기 제1 가상 환경이 상기 통신 세션에서 공유된다는 결정에 따 라, 상기 통신 세션에 참여하고 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해,  상기 제1 가상 환경을 디스플레이하는 단계; 및  상기 제1 가상 환경이 상기 통신 세션에서 공유되지 않는다는 결정 에 따라, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 제1 가상 환경을  디스플레이하지 않으면서 상기 통신 세션에 참여하는 단계를 더 포함하 는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>165. 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 컴퓨터 시스템으로서,하나 이상의 프로세서들;메모리; 및하나 이상의 프로그램들을 포함하고, 상기 하나 이상의 프로그램들은, 상기 메모리에 저장되고, 상기 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성되고, 상기 하나 이상의 프로그램들은,상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 통신 세션 동안 제1 가상 환경을 디스플레이하는 것 - 상기 통신 세션은 상기 제1 컴퓨터 시스템 및 상기 제1 컴퓨터 시스템과 상이한 제2 컴퓨터 시스템을 포함하고, 상기 제1 가상 환경은, 상기 통신 세션 동안 상기 제1 컴퓨터 시스템의 제1 사용자와 상기 제2 컴퓨터 시스템의 제2 사용자 사이의 대화가 발생하는 제1 시뮬레이션된 물리적 환경임 -;상기 통신 세션 동안 상기 제1 가상 환경을 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 통신 세션에 남아 있는 동안 상기 제1 가상 환경과 상이한 제2 가상 환경을 디스플레이하기 위한 요청에 대응하는 제1 입력을 수신하는 것; 및상기 제1 입력을 수신하는 것에 응답하여, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 통신 세션에 남아 있는 동안 상기 제2 가상 환경을 디스플레이하는 것 - 상기 제2 가상 환경은, 상기 통신 세션 동안 상기 제1 컴퓨터 시스템의 제1 사용자와 상기 제2 컴퓨터 시스템의 제2 사용자 사이의 대화가 발생하는 제2 시뮬레이션된 물리적 환경임 -; 및 상기 하나 이상의 제1 기준들이 충족된다는 결정에 따라, 상기 제2 컴퓨터 시스템에서 상기 제2 가상 환경을 디스플레이하기 위한 프로세스를 개시하는 것을 위한 명령어들을 포함하고, 상기 제2 가상 환경은, 상기 통신 세션 동안 상기 제1 컴퓨터 시스템의 제1 사용자와 상기 제2 컴퓨터 시스템의 제2 사용자 사이의 상기 대화가 발생하는 상기 제2 시뮬레이션된 물리적 환경인, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>166. 하나 이상의 프로그램들을 저장하는 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서, 상기 하나 이상의 프로그램들은, 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 컴퓨터 시스템의 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행될 때, 상기 컴퓨터 시스템으로 하여금, 방법을 수행하게 하는 명령어들을 포함하고, 상기 방법은,상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 통신 세션 동안 제1 가상 환경을 디스플레이하는 단계 - 상기 통신 세션은 상기 제1 컴퓨터 시스템 및 상기 제1 컴퓨터 시스템과 상이한 제2 컴퓨터 시스템을 포함하고, 상기 제1 가상 환경은, 상기 통신 세션 동안 상기 제1 컴퓨터 시스템의 제1 사용자와 상기 제2 컴퓨터 시스템의 제2 사용자 사이의 대화가 발생하는 제1 시뮬레이션된 물리적 환경임 -;상기 통신 세션 동안 상기 제1 가상 환경을 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 통신 세션에 남아 있는 동안 상기 제1 가상 환경과 상이한 제2 가상 환경을 디스플레이하기 위한 요청에 대응하는 제1 입력을 수신하는 단계; 및상기 제1 입력을 수신하는 것에 응답하여, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 통신 세션에 남아 있는 동안 상기 제2 가상 환경을 디스플레이하는 단계 - 상기 제2 가상 환경은, 상기 통신 세션 동안 상기 제1 컴퓨터 시스템의 제1 사용자와 상기 제2 컴퓨터 시스템의 제2 사용자 사이의 대화가 발생하는 제2 시뮬레이션된 물리적 환경임 -; 및 상기 하나 이상의 제1 기준들이 충족된다는 결정에 따라, 상기 제2 컴퓨터 시스템에서 상기 제2 가상 환경을 디스플레이하기 위한 프로세스를 개시하는 단계를 포함하고, 상기 제2 가상 환경은, 상기 통신 세션 동안 상기 제1 컴퓨터 시스템의 제1 사용자와 상기 제2 컴퓨터 시스템의 제2 사용자 사이의 상기 대화가 발생하는 상기 제2 시뮬레이션된 물리적 환경인, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>167. 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 컴퓨터 시스템으로서,하나 이상의 프로세서들;메모리;상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 통신 세션 동안 제1 가상 환경을 디스플레이하기 위한 수단 - 상기 통신 세션은 상기 제1 컴퓨터 시스템 및 상기 제1 컴퓨터 시스템과 상이한 제2 컴퓨터 시스템을 포함하고, 상기 제1 가상 환경은, 상기 통신 세션 동안 상기 제1 컴퓨터 시스템의 제1 사용자와 상기 제2 컴퓨터 시스템의 제2 사용자 사이의 대화가 발생하는 제1 시뮬레이션된 물리적 환경임 -;상기 통신 세션 동안 상기 제1 가상 환경을 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 통신 세션에 남아 있는 동안 상기 제1 가상 환경과 상이한 제2 가상 환경을 디스플레이하기 위한 요청에 대응하는 제1 입력을 수신하기 위한 수단; 및상기 제1 입력을 수신하는 것에 응답하여, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 통신 세션에 남아 있는 동안 상기 제2 가상 환경을 디스플레이하고 - 상기 제2 가상 환경은, 상기 통신 세션 동안 상기 제1 컴퓨터 시스템의 제1 사용자와 상기 제2 컴퓨터 시스템의 제2 사용자 사이의 대화가 발생하는 제2 시뮬레이션된 물리적 환경임 -; 상기 하나 이상의 제1 기준들이 충족된다는 결정에 따라, 상기 제2 컴퓨터 시스템에서 상기 제2 가상 환경을 디스플레이하기 위한 프로세스를 개시하기 위한 수단을 포함하고, 상기 제2 가상 환경은, 상기 통신 세션 동안 상기 제1 컴퓨터 시스템의 제1 사용자와 상기 제2 컴퓨터 시스템의 제2 사용자 사이의 상기 대화가 발생하는 상기 제2 시뮬레이션된 물리적 환경인, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>168. 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 컴퓨터 시스템으로서,하나 이상의 프로세서들;메모리; 및하나 이상의 프로그램들을 포함하고, 상기 하나 이상의 프로그램들은, 상기 메모리에 저장되고, 상기 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성되고, 상기 하나 이상의 프로그램들은 제142항 내지 제164항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 명령어들을 포함하는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>169. 하나 이상의 프로그램들을 저장하는 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서, 상기 하나 이상의 프로그램들은, 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 컴퓨터 시스템의 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행될 때, 상기 컴퓨터 시스템으로 하여금, 제142항 내지 제164항 중 어느 한 항의 방법을 수행하게 하는 명령어들을 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>170. 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 컴퓨터 시스템으로서,하나 이상의 프로세서들;메모리; 및제142항 내지 제164항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 수단을 포함하는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>171. 방법으로서,디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 컴퓨터 시스템에서, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 가상 3차원 환경에서 개개의 미디어를 디스플레이하기 위한 요청을 수신하는 단계; 및 상기 가상 3차원 환경에서 상기 개개의 미디어를 디스플레이하기 위한 요청에 응답하여, 상기 가상 3차원 환경의 하나 이상의 부분들의 하나 이상의 텍스처들 및 상기 개개의 미디어의 콘텐츠에 기초하는 시뮬레이션된 조명 효과와 동시에 상기 가상 3차원 환경에서 상기 개개의 미디어를 디스플레이하는 단계를 포함하고, 상기 시뮬레이션된 조명 효과를 디스플레이하는 단계는,  상기 개개의 미디어가 제1 미디어라는 결정에 따라,    상기 제1 미디어의 콘텐츠의 외관 및 상기 제1 부분의 텍스  처에 기초한 외관을 갖는 상기 가상 3차원 환경의 제1 부분을 디스  플레이하는 단계;   상기 제1 미디어의 콘텐츠의 외관 및 제2 부분의 텍스처에   기초한 외관을 갖는 상기 가상 3차원 환경의 제2 부분을 디스플레  이하는 단계; 및   상기 제1 미디어의 콘텐츠와 독립적인 외관을 갖는, 상기 제  1 부분과 상기 제2 부분 사이에 있는 상기 가상 3차원 환경의 제3   부분을 디스플레이하는 단계; 및  상기 개개의 미디어가 상기 제1 미디어와 상이한 제2 미디어라는  결정에 따라,   상기 제2 미디어의 콘텐츠의 외관 및 상기 제1 부분의 텍스  처에 기초한 외관을 갖는 상기 가상 3차원 환경의 제1 부분을 디스  플레이하는 단계;   상기 제2 미디어의 콘텐츠의 외관 및 상기 제2 부분의 텍스  처에 기초한 외관을 갖는 상기 가상 3차원 환경의 제2 부분을 디스  플레이하는 단계; 및   상기 제2 미디어의 콘텐츠와 독립적인 외관을 갖는, 상기 제  1 부분과 상기 제2 부분 사이에 있는 상기 가상 3차원 환경의 제3   부분을 디스플레이하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>172. 제171항에 있어서, 상기 가상 3차원 환경에서 상기 개개의 미디어를 디스플레이하기 위한 요청은 상기 개개의 미디어가 디스플레이되지 않는 동안 수신되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>173. 제171항에 있어서, 상기 가상 3차원 환경에서 상기 개개의 미디어를 디스플레이하기 위한 요청은, 상기 가상 3차원 환경과 상이한 제2 환경에서 상기 개개의 미디어를 디스플레이하는 동안 수신되고, 상기 방법은, 상기 가상 3차원 환경에서 상기 개개의 미디어를 디스플레이하기 위한 요청을 수신하는 것에 응답하여,  상기 제2 환경의 디스플레이를 중단하는 단계; 및  상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 가상 3차원 환경에서  상기 개개의 미디어를 디스플레이하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>174. 제171항 내지 제173항 중 어느 한 항에 있어서,상기 가상 3차원 환경에 상기 개개의 미디어를 디스플레이하는 동안, 상기 개개의 미디어의 콘텐츠의 하나 이상의 시각적 특성들을 변경하는 단계; 및상기 개개의 미디어의 콘텐츠의 하나 이상의 시각적 특성들을 변경하는 것에 응답하여, 상기 개개의 미디어의 콘텐츠의 하나 이상의 시각적 특성들의 변화에 기초하여 상기 가상 3차원 환경의 제1 부분의 외관을 변경하는 단계; 상기 개개의 미디어의 콘텐츠의 하나 이상의 시각적 특성들의 변화에 기초하여 상기 가상 3차원 환경의 제2 부분의 외관을 변경하는 단계; 및 상기 가상 3차원 환경의 제3 부분의 외관을 유지하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>175. 제171항 내지 제174항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 부분의 텍스처 및 상기 제2 부분의 텍스처는 하나 이상의 시각적 특성들을 공유하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>176. 제171항 내지 제175항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 시뮬레이션된 조명 효과를 디스플레이하는 단계는,상기 제1 부분의 텍스처를 포함하는 매끄러운 표면을 갖는 상기 가상 3차원 환경의 제1 부분을 디스플레이하는 단계; 및상기 제2 부분의 텍스처를 포함하는 매끄러운 표면을 갖는 상기 가상 3차원 환경의 제2 부분을 디스플레이하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>177. 제171항 내지 제176항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 부분의 텍스처 및 상기 제2 부분의 텍스처는, 서로 임계량 이내에 있는 상기 가상 3차원 환경에 대한 높이의 크기를 갖는 작은 상대적 사이즈의 복수의 가상 특징들을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>178. 제171항 내지 제177항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 부분의 텍스처 및 상기 제2 부분의 텍스처는, 상기 개개의 미디어의 제1 차원에 평행한, 임계 각도 내의 방향으로 연장되는 복수의 가상 특징들을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>179. 제171항 내지 제178항 중 어느 한 항에 있어서,상기 가상 3차원 환경에서 상기 개개의 미디어를 디스플레이하기 위한 요청에 응답하여, 상기 개개의 미디어가 상기 제1 미디어라는 결정에 따라 - 상기 제1 미디어는 상기 가상 3차원 환경에서 제1 축 및 제2 축에 대해 제1 종횡비를 가짐 -, 상기 제1 축을 따른 제1 값의 제1 차원 및 상기 제2 축을 따른 제2 값의 제2 차원으로 상기 제1 미디어를 상기 가상 3차원 환경에서 디스플레이하는 단계 - 상기 제1 값 및 상기 제2 값은 상기 제1 종횡비에 대응함 -; 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 가상 3차원 환경에서 상기 개개의 미디어의 디스플레이를 변경하기 위한 요청을 수신하는 단계; 및 상기 가상 3차원 환경에서 상기 개개의 미디어의 디스플레이를 변경하기 위한 요청을 수신하는 것에 응답하여, 상기 요청이 상기 가상 3차원 환경에서 상기 개개의 미디어의 디스플레이를 상기 제1 미디어로부터 상기 제1 미디어와 상이한 제2 미디어로 변경하기 위한 것이라는 결정에 따라 - 상기 제2 미디어는 상기 3차원 환경에서 상기 제1 축 및 상기 제2 축에 대한, 상기 제1 종횡비와 상이한 제2 종횡비를 가짐 -, 상기 제1 축을 따른 상기 제1 값의 제1 차원 및 상기 제2 축을 따른 상기 제2 값과 상이한 제3 값의 제2 차원으로 상기 제2 미디어를 상기 가상 3차원 환경에서 디스플레이하는 단계를 더 포함하고, 상기 제1 값 및 상기 제3 값은 상기 제2 종횡비에 대응하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>180. 제171항 내지 제179항 중 어느 한 항에 있어서,상기 가상 3차원 환경과 연관된 복수의 이용가능한 시점들 중 제1 시점으로부터 상기 가상 3차원 환경의 제1 위치에 상기 가상 3차원 환경 내의 개개의 미디어를 디스플레이하는 동안 - 상기 제1 시점은 상기 가상 3차원 환경 내의 개개의 미디어에 대한 제1 공간적 배열을 가짐 -, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 가상 3차원 환경과 연관된 상기 복수의 이용가능한 시점들 중 제2 시점의 선택에 대응하는 입력을 수신하는 단계; 및상기 입력을 수신하는 것에 응답하여, 상기 복수의 이용가능한 시점들 중 상기 제2 시점으로부터 상기 가상 3차원 환경의 제1 위치에 상기 개개의 미디어를 디스플레이하는 단계를 더 포함하고, 상기 제2 시점은 상기 제1 공간적 배열과 상이한, 상기 가상 3차원 환경 내의 개개의 미디어에 대한 제2 공간적 배열을 갖는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>181. 제180항에 있어서, 상기 제2 시점은 상기 가상 3차원 환경에서 상기 개개의 미디어로부터의 거리 및 상기 가상 3차원 환경에서 상기 개개의 미디어의 일부에 대한 높이에서 상기 제1 시점과 상이한, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>182. 제181항에 있어서, 상기 제2 시점은 상기 가상 3차원 환경에서 상기 개개의 미디어에 대한 높이에서 상기 제1 시점과 상이한, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>183. 제181항 또는 제182항에 있어서,상기 가상 3차원 환경에서 상기 개개의 미디어를 디스플레이하는 동안, 가상 3차원 환경에 대한 상기 컴퓨터 시스템의 사용자의 현재 시점의, 상기 개개의 미디어를 향해 지향된 제1 시점으로부터 상기 개개의 미디어를 향해 지향되지 않는 제2 시점으로의 변화를 검출하는 단계; 및상기 사용자의 현재 시점의 변화를 검출하는 것에 응답하여, 상기 개개의 미디어의 디스플레이를 중단하고, 상기 가상 3차원 환경의 제1 부분의 텍스처 및 상기 가상 3차원 환경의 제2 부분의 텍스처를 포함하지 않는 시뮬레이션된 조명 효과와 독립적인 외관으로 상기 가상 3차원 환경의 제4 부분을 디스플레이하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>184. 제183항에 있어서, 가상 3차원 환경의 제4 부분을 디스플레이하는 단계는 상기 가상 3차원 환경의 제4 부분 내에 지평선의 표현을 디스플레이하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>185. 제170항 내지 제184항 중 어느 한 항에 있어서,상기 가상 3차원 환경에서 상기 개개의 미디어를 디스플레이하기 위한 요청에 응답하여, 상기 개개의 미디어가 상기 제1 미디어 및 상기 제2 미디어와 상이한 제3 미디어라는 결정에 따라, 상기 가상 3차원 환경에서 상기 개개의 미디어의 디스플레이를 포기하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>186. 제170항 내지 제185항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 가상 3차원 환경의 제3 부분은 시뮬레이션된 빈 공간을 포함하고, 어떠한 가상 표면도 포함하지 않는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>187. 제170항 내지 제186항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 가상 3차원 환경에서 상기 개개의 미디어를 디스플레이하는 단계는 상기 개개의 미디어와 상기 가상 3차원 환경의 제3 부분 사이의 시각적 구별 없이 상기 개개의 미디어를 디스플레이하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>188. 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 컴퓨터 시스템으로서,하나 이상의 프로세서들;메모리; 및하나 이상의 프로그램들을 포함하고, 상기 하나 이상의 프로그램들은, 상기 메모리에 저장되고, 상기 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성되고, 상기 하나 이상의 프로그램들은, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 가상 3차원 환경에서 개개의 미디어를 디스플레이하기 위한 요청을 수신하는 것; 및 상기 가상 3차원 환경에서 상기 개개의 미디어를 디스플레이하기 위한 요청에 응답하여, 상기 가상 3차원 환경의 하나 이상의 부분들의 하나 이상의 텍스처들 및 상기 개개의 미디어의 콘텐츠에 기초하는 시뮬레이션된 조명 효과와 동시에 상기 가상 3차원 환경에서 상기 개개의 미디어를 디스플레이하는 것을 위한 명령어들을 포함하고, 상기 시뮬레이션된 조명 효과를 디스플레이하는 것은,  상기 개개의 미디어가 제1 미디어라는 결정에 따라,   상기 제1 미디어의 콘텐츠의 외관 및 상기 제1 부분의 텍스  처에 기초한 외관을 갖는 상기 가상 3차원 환경의 제1 부분을 디스  플레이하는 것;   상기 제1 미디어의 콘텐츠의 외관 및 제2 부분의 텍스처에   기초한 외관을 갖는 상기 가상 3차원 환경의 제2 부분을 디스플레  이하는 것; 및   상기 제1 미디어의 콘텐츠와 독립적인 외관을 갖는, 상기 제  1 부분과 상기 제2 부분 사이에 있는 상기 가상 3차원 환경의 제3   부분을 디스플레이하는 것; 및  상기 개개의 미디어가 상기 제1 미디어와 상이한 제2 미디어라는  결정에 따라,   상기 제2 미디어의 콘텐츠의 외관 및 상기 제1 부분의 텍스  처에 기초한 외관을 갖는 상기 가상 3차원 환경의 제1 부분을 디스  플레이하는 것;   상기 제2 미디어의 콘텐츠의 외관 및 제2 부분의 텍스처에   기초한 외관을 갖는 상기 가상 3차원 환경의 제2 부분을 디스플레  이하는 것; 및   상기 제2 미디어의 콘텐츠와 독립적인 외관을 갖는, 상기 제  1 부분과 상기 제2 부분 사이에 있는 상기 가상 3차원 환경의 제3   부분을 디스플레이하는 것을 포함하는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>189. 하나 이상의 프로그램들을 저장하는 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서, 상기 하나 이상의 프로그램들은, 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 컴퓨터 시스템의 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행될 때, 상기 컴퓨터 시스템으로 하여금, 방법을 수행하게 하는 명령어들을 포함하고, 상기 방법은,상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 가상 3차원 환경에서 개개의 미디어를 디스플레이하기 위한 요청을 수신하는 단계; 및상기 가상 3차원 환경에서 상기 개개의 미디어를 디스플레이하기 위한 요청에 응답하여, 상기 가상 3차원 환경의 하나 이상의 부분들의 하나 이상의 텍스처들 및 상기 개개의 미디어의 콘텐츠에 기초하는 시뮬레이션된 조명 효과와 동시에 상기 가상 3차원 환경에서 상기 개개의 미디어를 디스플레이하는 단계를 포함하고, 상기 시뮬레이션된 조명 효과를 디스플레이하는 단계는, 상기 개개의 미디어가 제1 미디어라는 결정에 따라,   상기 제1 미디어의 콘텐츠의 외관 및 상기 제1 부분의 텍스처에 기 초한 외관을 갖는 상기 가상 3차원 환경의 제1 부분을 디스플레이하는 단 계;  상기 제1 미디어의 콘텐츠의 외관 및 제2 부분의 텍스처에 기초한  외관을 갖는 상기 가상 3차원 환경의 제2 부분을 디스플레이하는 단계;  및  상기 제1 미디어의 콘텐츠와 독립적인 외관을 갖는, 상기 제1 부분 과 상기 제2 부분 사이에 있는 상기 가상 3차원 환경의 제3 부분을 디스 플레이하는 단계; 및 상기 개개의 미디어가 상기 제1 미디어와 상이한 제2 미디어라는 결정에 따라,  상기 제2 미디어의 콘텐츠의 외관 및 상기 제1 부분의 텍스처에 기 초한 외관을 갖는 상기 가상 3차원 환경의 제1 부분을 디스플레이하는 단 계;  상기 제2 미디어의 콘텐츠의 외관 및 상기 제2 부분의 텍스처에 기 초한 외관을 갖는 상기 가상 3차원 환경의 제2 부분을 디스플레이하는 단 계; 및  상기 제2 미디어의 콘텐츠와 독립적인 외관을 갖는, 상기 제1 부분 과 상기 제2 부분 사이에 있는 상기 가상 3차원 환경의 제3 부분을 디스 플레이하는 단계를 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>190. 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 컴퓨터 시스템으로서,하나 이상의 프로세서들;메모리;상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 가상 3차원 환경에서 개개의 미디어를 디스플레이하기 위한 요청을 수신하기 위한 수단; 및상기 가상 3차원 환경에서 상기 개개의 미디어를 디스플레이하기 위한 요청에 응답하여, 상기 가상 3차원 환경의 하나 이상의 부분들의 하나 이상의 텍스처들 및 상기 개개의 미디어의 콘텐츠에 기초하는 시뮬레이션된 조명 효과와 동시에 상기 가상 3차원 환경에서 상기 개개의 미디어를 디스플레이하기 위한 수단을 포함하고, 상기 시뮬레이션된 조명 효과를 디스플레이하는 것은, 상기 개개의 미디어가 제1 미디어라는 결정에 따라,   상기 제1 미디어의 콘텐츠의 외관 및 상기 제1 부분의 텍스처에 기 초한 외관을 갖는 상기 가상 3차원 환경의 제1 부분을 디스플레이하는  것;  상기 제1 미디어의 콘텐츠의 외관 및 제2 부분의 텍스처에 기초한  외관을 갖는 상기 가상 3차원 환경의 제2 부분을 디스플레이하는 것; 및  상기 제1 미디어의 콘텐츠와 독립적인 외관을 갖는, 상기 제1 부분 과 상기 제2 부분 사이에 있는 상기 가상 3차원 환경의 제3 부분을 디스 플레이하는 것; 및 상기 개개의 미디어가 상기 제1 미디어와 상이한 제2 미디어라는 결정에 따라,  상기 제2 미디어의 콘텐츠의 외관 및 상기 제1 부분의 텍스처에 기 초한 외관을 갖는 상기 가상 3차원 환경의 제1 부분을 디스플레이하는  것;  상기 제2 미디어의 콘텐츠의 외관 및 상기 제2 부분의 텍스처에 기 초한 외관을 갖는 상기 가상 3차원 환경의 제2 부분을 디스플레이하는  것; 및  상기 제2 미디어의 콘텐츠와 독립적인 외관을 갖는, 상기 제1 부분 과 상기 제2 부분 사이에 있는 상기 가상 3차원 환경의 제3 부분을 디스 플레이하는 것을 포함하는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>191. 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 컴퓨터 시스템으로서,하나 이상의 프로세서들;메모리; 및하나 이상의 프로그램들을 포함하고, 상기 하나 이상의 프로그램들은, 상기 메모리에 저장되고, 상기 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성되고, 상기 하나 이상의 프로그램들은 제170항 내지 제187항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 명령어들을 포함하는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>192. 하나 이상의 프로그램들을 저장하는 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서, 상기 하나 이상의 프로그램들은, 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 컴퓨터 시스템의 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행될 때, 상기 컴퓨터 시스템으로 하여금, 제170항 내지 제187항 중 어느 한 항의 방법을 수행하게 하는 명령어들을 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>193. 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 컴퓨터 시스템으로서,하나 이상의 프로세서들;메모리; 및제170항 내지 제187항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 수단을 포함하는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>194. 방법으로서,디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 컴퓨터 시스템에서,상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 컴퓨터 시스템의 사용자의 현재 시점으로부터 가상 환경 내의 제1 위치에 미디어를 디스플레이하는 단계 - 상기 사용자의 현재 시점은 상기 가상 환경과 연관된 복수의 이용가능한 시점들 중 제1 시점이고, 상기 제1 시점은 상기 가상 환경 내의 상기 미디어에 대한 제1 공간적 배열을 가짐 -;상기 복수의 이용가능한 시점들 중 상기 제1 시점으로부터 상기 미디어를 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 3차원 환경의 제2 시점의 선택에 대응하는 제1 입력을 수신하는 단계 - 상기 제2 시점은 상기 가상 환경 내의 상기 미디어에 대한 제2 공간적 배열을 가짐 -; 및상기 제1 입력을 수신하는 것에 응답하여, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 복수의 이용가능한 시점들 중 상기 제2 시점으로부터 상기 가상 환경의 제1 위치에 상기 미디어를 디스플레이하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>195. 제194항에 있어서, 상기 제1 시점은 상기 가상 환경에 대한 상기 미디어로부터의 제1 거리를 포함하고, 상기 제2 시점은 상기 가상 환경에 대한 상기 미디어로부터의 상기 제1 거리와 상이한 제2 거리를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>196. 제194항 또는 제195항에 있어서, 상기 제1 시점은 상기 가상 환경 내의 상기 미디어에 대한 제1 뷰잉 각도를 포함하고, 상기 제2 시점은 상기 제1 뷰잉 각도와 상이한, 상기 가상 환경 내의 상기 미디어에 대한 제2 뷰잉 각도를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>197. 제196항에 있어서, 상기 미디어에 대한 제2 뷰잉 각도는 상기 미디어의 표면에 수직인 벡터 아래의 상기 가상 환경 내의 위치로부터 오는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>198. 제196항에 있어서, 상기 미디어에 대한 제2 뷰잉 각도는 상기 미디어의 표면에 수직인 벡터에 포함된 상기 가상 환경 내의 위치로부터 오는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>199. 제196항에 있어서, 상기 미디어에 대한 제2 뷰잉 각도는 상기 미디어의 표면에 수직인 벡터 위의 상기 가상 환경 내의 위치로부터 오는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>200. 제194항 내지 제199항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 시점은 상기 가상 환경에 대한 상기 미디어로부터의 제1 거리 및 상기 미디어에 대한 제1 뷰잉 각도를 포함하고, 상기 제2 시점은 상기 가상 환경에 대한 상기 미디어로부터의 상기 제1 거리와 상이한 제2 거리 및 상기 미디어에 대한 상기 제1 뷰잉 각도와 상이한 제2 뷰잉 각도를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>201. 제194항 내지 제200항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 입력을 수신하는 것에 응답하여 상기 제2 시점으로부터 상기 가상 환경의 제1 위치에 상기 미디어를 디스플레이하는 단계는, 상기 사용자의 현재 시점을 상기 제1 시점으로부터 상기 제2 시점으로 변경하는 동안 상기 가상 환경의 제1 위치에서 상기 미디어의 디스플레이를 유지하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>202. 제194항 내지 제201항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 가상 환경의 제1 위치에 상기 미디어를 디스플레이하는 단계는 상기 미디어의 콘텐츠 및 상기 가상 환경의 하나 이상의 부분들의 하나 이상의 텍스처들에 기초한 시뮬레이션된 조명 효과와 동시에 상기 미디어를 디스플레이하는 단계를 포함하고, 상기 시뮬레이션된 조명 효과를 디스플레이하는 단계는,상기 미디어의 콘텐츠의 외관 및 상기 제1 부분의 텍스처에 기초한 외관을 갖는 상기 환경의 제1 부분을 디스플레이하는 단계;상기 미디어의 콘텐츠의 외관 및 상기 제2 부분의 텍스처에 기초한 외관을 갖는 상기 가상 환경의 제2 부분을 디스플레이하는 단계; 및상기 미디어의 콘텐츠와 독립적인 외관을 갖는, 상기 제1 부분과 상기 제2 부분 사이에 있는 상기 가상 환경의 제3 부분을 디스플레이하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>203. 제194항 내지 제202항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제2 시점으로부터 상기 가상 환경의 제1 위치에 상기 미디어를 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 가상 환경과 상이한 제2 환경에서 상기 미디어를 디스플레이하기 위한 요청에 대응하는 제2 입력을 수신하는 단계; 및상기 제2 입력을 수신하는 것에 응답하여, 상기 가상 환경의 제1 위치에서 상기 미디어의 디스플레이를 중단하고 상기 제2 환경에서 상기 미디어를 디스플레이하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>204. 제194항 내지 제203항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제2 입력은 상기 제2 환경을 디스플레이하기 위해 상기 가상 환경에 디스플레이되는 콘텐츠 제어 사용자 인터페이스에 디스플레이되는 선택가능 옵션을 선택하는 것을 포함하고, 상기 콘텐츠 제어 사용자 인터페이스는 상기 미디어의 재생을 제어하기 위한 하나 이상의 선택가능 옵션들을 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>205. 제204항에 있어서,상기 제2 입력을 수신하는 것에 응답하여, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 환경 선택 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 단계를 더 포함하고, 상기 환경 선택 사용자 인터페이스는, 상기 제2 환경을 디스플레이하기 위해 선택가능한 선택가능 시각적 표현을 포함하여, 디스플레이에 이용가능한 하나 이상의 환경들의 하나 이상의 시각적 표현들을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>206. 제204항 또는 제205항에 있어서, 상기 환경 선택 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 단계는,개개의 시점으로부터 개개의 가상 환경의 상기 제1 위치 상기 미디어를 디스플레이하는 동안, 상기 개개의 가상 환경이 상기 가상 환경이라는 결정에 따라, 상기 가상 환경과 연관된 상기 복수의 이용가능한 시점들로부터 상기 미디어의 디스플레이를 개시하기 위해 선택가능한 복수의 선택가능 옵션들을 디스플레이하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>207. 제206항에 있어서, 상기 복수의 선택가능 옵션들은 상기 미디어로부터 상기 개개의 시점의 공간적 거리를 변경하도록 선택가능한, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>208. 제206항 또는 제207항에 있어서, 상기 복수의 선택가능 옵션들은 상기 미디어에 대한 상기 개개의 시점의 뷰잉 각도를 변경하도록 선택가능한, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>209. 제206항 내지 제208항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 환경 선택 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 단계는,상기 개개의 가상 환경이 상기 가상 환경과 상이하다는 결정에 따라, 상기 개개의 가상 환경에서 상기 복수의 상이한 시점들로부터 상기 미디어의 디스플레이를 개시하도록 선택가능한 상기 복수의 선택가능 옵션들을 디스플레이하지 않으면서 상기 환경 선택 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>210. 제206항 내지 제209항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 환경 선택 사용자 인터페이스는 상기 가상 환경에서 상기 미디어의 디스플레이를 중단하도록 선택가능한 선택가능 옵션을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>211. 제204항 내지 제210항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 가상 환경에서 상기 콘텐츠 제어 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 단계는,상기 미디어가 디스플레이되는 현재 환경이 상기 가상 환경이라는 결정에 따라, 상기 미디어가 디스플레이되는 상기 현재 환경을 표현하는 하나 이상의 시각적 표시들 및 상기 가상 환경에서 상기 복수의 이용가능한 시점들 중 사용자의 현재 시점과 함께 상기 콘텐츠 제어 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 단계; 및상기 미디어가 디스플레이되는 상기 현재 환경이 상기 가상 환경과 상이한 상기 제2 환경이라는 결정에 따라, 상기 제2 환경에서 상기 사용자의 현재 시점의 표시를 디스플레이하지 않으면서 상기 미디어가 디스플레이되는 상기 현재 환경을 표현하는 하나 이상의 시각적 표시들과 함께 상기 콘텐츠 제어 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>212. 제194항 내지 제211항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 입력을 수신하는 것에 응답하여 상기 제2 시점으로부터 상기 가상 환경의 제1 위치에 상기 미디어를 디스플레이하는 단계는, 상기 제1 시점으로부터 상기 가상 환경의 제1 위치에 상기 미디어를 디스플레이하는 것으로부터 상기 제2 시점으로부터 상기 가상 환경의 제1 위치에 상기 미디어를 디스플레이하는 것으로의 애니메이션화된 전환을 디스플레이하는 단계를 포함하고, 상기 애니메이션 전환은 상기 현재 시점을 상기 제1 시점으로부터 상기 제2 시점으로 점진적으로 변경하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>213. 제212항에 있어서, 상기 제1 시점으로부터 상기 제2 시점으로 상기 현재 시점을 점진적으로 변경하는 단계는 상기 현재 시점을 상기 제1 시점으로부터 상기 제2 시점으로 비선형적으로 변경하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>214. 제194항 내지 제213항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 입력을 수신하는 것에 응답하여 상기 제2 시점으로부터 상기 가상 환경의 제1 위치에 상기 미디어를 디스플레이하는 단계는, 상기 사용자의 현재 시점을 상기 제1 시점으로부터 상기 제2 시점으로 동시에 변경하면서 상기 가상 환경에서 상기 미디어의 재생을 유지하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>215. 제194항 내지 제214항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 입력을 수신하는 것에 응답하여 상기 제2 시점으로부터 상기 가상 환경의 제1 위치에 상기 미디어를 디스플레이하는 단계는, 상기 사용자의 현재 시점을 상기 제1 시점으로부터 상기 제2 시점으로 동시에 변경하면서 상기 가상 환경의 디스플레이를 유지하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>216. 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 컴퓨터 시스템으로서,하나 이상의 프로세서들;메모리; 및하나 이상의 프로그램들을 포함하고, 상기 하나 이상의 프로그램들은, 상기 메모리에 저장되고, 상기 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성되고, 상기 하나 이상의 프로그램들은, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 컴퓨터 시스템의 사용자의 현재 시점으로부터 가상 환경 내의 제1 위치에 미디어를 디스플레이하는 것 - 상기 사용자의 현재 시점은 상기 가상 환경과 연관된 복수의 이용가능한 시점들 중 제1 시점이고, 상기 제1 시점은 상기 가상 환경 내의 상기 미디어에 대한 제1 공간적 배열을 가짐 -; 상기 복수의 이용가능한 시점들 중 상기 제1 시점으로부터 상기 미디어를 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 3차원 환경의 제2 시점의 선택에 대응하는 제1 입력을 수신하는 것 - 상기 제2 시점은 상기 가상 환경 내의 상기 미디어에 대한 제2 공간적 배열을 가짐 -; 및 상기 제1 입력을 수신하는 것에 응답하여, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 복수의 이용가능한 시점들 중 상기 제2 시점으로부터 상기 가상 환경의 제1 위치에 상기 미디어를 디스플레이하는 것을 위한 명령어들을 포함하는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>217. 하나 이상의 프로그램들을 저장하는 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서, 상기 하나 이상의 프로그램들은, 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 컴퓨터 시스템의 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행될 때, 상기 컴퓨터 시스템으로 하여금, 방법을 수행하게 하는 명령어들을 포함하고, 상기 방법은,상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 컴퓨터 시스템의 사용자의 현재 시점으로부터 가상 환경 내의 제1 위치에 미디어를 디스플레이하는 단계 - 상기 사용자의 현재 시점은 상기 가상 환경과 연관된 복수의 이용가능한 시점들 중 제1 시점이고, 상기 제1 시점은 상기 가상 환경 내의 상기 미디어에 대한 제1 공간적 배열을 가짐 -;상기 복수의 이용가능한 시점들 중 상기 제1 시점으로부터 상기 미디어를 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기　3차원 환경의 제2 시점의 선택에 대응하는 제1 입력을 수신하는 단계 - 상기 제2 시점은 상기 가상 환경 내의 상기 미디어에 대한 제2 공간적 배열을 가짐 -; 및상기 제1 입력을 수신하는 것에 응답하여, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 복수의 이용가능한 시점들 중 상기 제2 시점으로부터 상기 가상 환경의 제1 위치에 상기 미디어를 디스플레이하는 단계를 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>218. 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 컴퓨터 시스템으로서,하나 이상의 프로세서들;메모리;상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 컴퓨터 시스템의 사용자의 현재 시점으로부터 가상 환경 내의 제1 위치에 미디어를 디스플레이하기 위한 수단 - 상기 사용자의 현재 시점은 상기 가상 환경과 연관된 복수의 이용가능한 시점들 중 제1 시점이고, 상기 제1 시점은 상기 가상 환경 내의 상기 미디어에 대한 제1 공간적 배열을 가짐 -;상기 복수의 이용가능한 시점들 중 상기 제1 시점으로부터 상기 미디어를 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 3차원 환경의 제2 시점의 선택에 대응하는 제1 입력을 수신하기 위한 수단 - 상기 제2 시점은 상기 가상 환경 내의 상기 미디어에 대한 제2 공간적 배열을 가짐 -; 및상기 제1 입력을 수신하는 것에 응답하여, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 복수의 이용가능한 시점들 중 상기 제2 시점으로부터 상기 가상 환경의 제1 위치에 상기 미디어를 디스플레이하기 위한 수단을 포함하는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>219. 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 컴퓨터 시스템으로서,하나 이상의 프로세서들;메모리; 및하나 이상의 프로그램들을 포함하고, 상기 하나 이상의 프로그램들은, 상기 메모리에 저장되고, 상기 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성되고, 상기 하나 이상의 프로그램들은 제194항 내지 제215항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 명령어들을 포함하는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>220. 하나 이상의 프로그램들을 저장하는 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서, 상기 하나 이상의 프로그램들은, 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 컴퓨터 시스템의 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행될 때, 상기 컴퓨터 시스템으로 하여금, 제194항 내지 제215항 중 어느 한 항의 방법을 수행하게 하는 명령어들을 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>221. 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 컴퓨터 시스템으로서,하나 이상의 프로세서들;메모리; 및제194항 내지 제215항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 수단을 포함하는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>222. 제55항 내지 제69항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 사용자 입력이 수신될 때 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해 가시적인 상기 3차원 환경의 뷰는 상기 사용자의 제1 시점에 대응하는 제1 뷰이고, 상기 제1 뷰의 제1 위치에서 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해 가시적인, 상기 개개의 미디어 콘텐츠와 상이한 상기 3차원 환경의 제1 부분을 포함하고, 상기 방법은,상기 제1 사용자 입력을 수신하는 것에 응답하여, 상기 제1 뷰의 제1 위치에서 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해 가시적인 상기 3차원 환경의 제1 부분의 시각적 돌출을 감소시키는 단계; 및 상기 제1 뷰의 제1 위치에서 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해 가시적인 상기 3차원 환경의 제1 부분의 시각적 돌출을 감소시킨 후, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 제1 시점과 상이한 상기 사용자의 제2 시점에 대응하는 상기 3차원 환경의 제2 뷰의 제1 위치에, 상기 제1 부분과 상이하고 상기 개개의 미디어 콘텐츠와 상이한 상기 3차원 환경의 제2 부분을 제시하는 단계를 포함하고,  상기 3차원 환경의 제2 뷰의 제1 위치는 상기 3차원 환경의 제1 뷰 의 제1 위치와 동일한, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>223. 방법으로서,하나 이상의 입력 디바이스들 및 디스플레이 생성 컴포넌트와 통신하는 제1 컴퓨터 시스템에서, 제1 3차원 환경이 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해 가시적인 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 제1 이벤트를 검출하는 단계; 및 상기 제1 이벤트를 검출하는 것에 응답하여,  상기 제1 이벤트가 상기 제1 컴퓨터 시스템의 사용자와 상기 사용 자와는 상이한 제1 통신 세션의 참가자 사이의 상기 제1 통신 세션의 개 시를 포함할 때 충족되는 제1 기준, 및 상기 제1 통신 세션이 상기 제1 3 차원 환경과 상이한 제2 3차원 환경과 연관될 때 충족되는 제2 기준을 포 함하는 하나 이상의 제1 기준들을 상기 제1 이벤트가 충족한다는 결정에  따라,   상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통한 상기 제1 3차원 환경  의 가시성을 중단하는 단계; 및   상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 제2 3차원 환  경을 디스플레이하기 위한 프로세스를 개시하는 단계 - 상기 사용  자의 시점이 변할 때, 상기 사용자에게 가시적인 상기 제2 3차원   환경의 일부의 외관이 상기 사용자에 대해 변함 -; 및  상기 제1 이벤트가 상기 하나 이상의 제1 기준들을 충족하지 않는 다는 결정에 따라, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통한 상기 제1 3차 원 환경의 가시성을 유지하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>224. 제223항에 있어서, 상기 제2 3차원 환경을 디스플레이하기 위한 프로세스를 개시하는 단계는, 상기 제2 3차원 환경을 상기 참가자와 공유하는 단계를 포함하고, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 제2 3차원 환경에서 상기 참가자의 시각적 표현을 디스플레이하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>225. 제223항 또는 제224항에 있어서, 상기 제2 3차원 환경은 상기 제1 통신의 시작과 함께 디스플레이되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>226. 제223항 내지 제225항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 3차원 환경이 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해 가시적인 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 제1 이벤트와 상이한 제2 이벤트를 검출하는 단계; 및상기 제2 이벤트를 검출하는 것에 응답하여, 제2 참가자가 상기 제1 통신 세션에 참여했다는 표시를 검출하는 것을 상기 제2 이벤트가 포함할 때 충족되는 기준을 포함하는, 상기 하나 이상의 제1 기준들과 상이한 하나 이상의 제2 기준들을 상기 제2 이벤트가 충족한다는 결정에 따라,  상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통한 상기 제1 3차원 환경의 가 시성을 중단하는 단계; 및  상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 제1 3차원 환경과 상 이한 제3 3차원 환경을 디스플레이하기 위한 프로세스를 개시하는 단계 -  상기 사용자의 시점이 변할 때, 상기 사용자에게 가시적인 상기 제3 3차 원 환경의 일부의 외관이 상기 사용자에 대해 변함 -; 및 상기 제２ 이벤트가 상기 하나 이상의 제2 기준들을 충족하지 않는다는 결정에 따라, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통한 상기 제2 3차원 환경의 가시성을 유지하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>227. 제223항 내지 제226항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 3차원 환경이 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해 가시적인 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 제1 이벤트와 상이한 제2 이벤트를 검출하는 단계; 및상기 제2 이벤트를 검출하는 것에 응답하여, 그리고 상기 제2 이벤트가 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해 가시적인 3차원 환경의 변화를 야기할 이벤트라는 결정에 따라, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해 가시적인 상기 3차원 환경의 변화를 개시하기 전에 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해 가시적인 상기 3차원 환경의 변화를 표시하는 시각적 표시를 디스플레이하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>228. 제227항에 있어서, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해 가시적인 상기 3차원 환경의 변화는 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해 가시적인 상기 제1 3차원 환경으로부터 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해 가시적인 상기 제2 3차원 환경으로 변경하는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>229. 제227항 또는 제228항에 있어서, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해 가시적인 상기 3차원 환경의 변화는 상기 3차원 환경에 대한 하루 중 시간 설정을 변경하는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>230. 제227항 또는 제228항에 있어서, 상기 시각적 표시는 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해 가시적인 상기 3차원 환경의 변화를 개시한 상기 제1 통신 세션의 개개의 참가자의 식별을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>231. 제223항 내지 제230항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제2 3차원 환경을 디스플레이하기 위한 프로세스는 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 현재 가시적인 3차원 환경의 변경과 연관된 시각적 표시를 디스플레이하는 것을 포함하고, 상기 방법은,상기 제1 이벤트를 검출하는 것에 응답하여, 그리고 상기 제1 이벤트가 상기 하나 이상의 제1 기준들을 충족하지 않고, 상기 제1 이벤트가 상기 제1 3차원 환경을 상기 제1 통신 세션과 공유하기 위한 요청을 포함할 때 충족되는 기준을 포함하는, 상기 하나 이상의 제1 기준들과 상이한 하나 이상의 제2 기준들을 상기 제1 이벤트가 충족한다는 결정에 따라, 상기 현재 가시적인 3차원 환경의 변경과 연관된 시각적 표시의 디스플레이를 포기하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>232. 제223항 내지 제231항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 이벤트를 검출하는 것에 응답하여, 그리고 상기 제1 이벤트가 상기 하나 이상의 제1 기준들을 충족하지 않고, 상기 제2 이벤트가 상기 제1 통신 세션에서 제3 3차원 환경을 디스플레이하기 위해 상기 참가자에 의해 제공된 요청에 대응할 때 충족되는 기준을 포함하는, 상기 하나 이상의 제1 기준들과 상이한 하나 이상의 제2 기준들을 충족한다는 결정에 따라, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통한 상기 제1 3차원 환경의 가시성을 중단하는 단계; 및 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 제3 3차원 환경을 디스플레이하기 위한 프로세스를 개시하는 단계를 더 포함하고, 상기 사용자의 시점이 변할 때, 상기 사용자에게 가시적인 상기 제3 3차원 환경의 일부의 외관이 상기 사용자에 대해 변하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>233. 제223항 내지 제232항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 3차원 환경이 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해 가시적인 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 제1 이벤트와 상이한 제2 이벤트를 검출하는 단계; 및상기 제2 이벤트를 검출하는 것에 응답하여, 그리고 상기 제2 이벤트가 상기 제1 통신 세션에서 디스플레이된 개개의 3차원 환경을 변경하기 위한 요청을 포함한다는 결정에 따라, 상기 생성 컴포넌트를 통해, 상기 참가자와 연관된 제2 컴퓨터 시스템에서 디스플레이되는 개개의 3차원 환경이 변할 것임을 상기 제1 컴퓨터 시스템의 사용자에게 통지하는 정보를 디스플레이하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>234. 제223항 내지 제233항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 3차원 환경이 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해 가시적인 동안 그리고 상기 제1 컴퓨터 시스템의 사용자가 상기 참가자와 상기 제1 통신 세션에 있는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 제1 통신 세션의 참가자들과 공유될 수 있는 하나 이상의 3차원 환경들의 하나 이상의 시각적 표현들을 디스플레이하기 위한 요청에 대응하는 제1 입력을 검출하는 단계; 및상기 제1 입력을 수신하는 것에 응답하여, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 어느 3차원 환경들이 상기 제1 통신 세션의 참가자들과 공유될 수 있는지를 표시하는 시각적 표시를 포함하는 3차원 환경 선택 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>235. 제223항 내지 제234항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 3차원 환경 선택 사용자 인터페이스는 개개의 3차원 환경의 표현을 포함하고,상기 개개의 3차원 환경이 상기 제1 통신 세션에서 상기 참가자들에 대해 이용가능하다는 결정에 따라, 상기 개개의 3차원 환경의 표현은 상기 제1 통신 세션과 상기 개개의 3차원 환경을 공유하기 위한 프로세스를 개시하도록 선택가능하고;상기 개개의 3차원 환경이 상기 제1 통신 세션에서 하나 이상의 참가자들에 대해 이용가능하지 않다는 결정에 따라, 상기 개개의 3차원 환경의 표현은 상기 제1 통신 세션과 상기 개개의 3차원 환경을 공유하기 위한 프로세스를 개시하도록 선택가능하지 않은, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>236. 제223항 내지 제235항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 이벤트는, 상기 제1 컴퓨터 시스템과 상이한, 상기 참가자와 연관된 제2 컴퓨터 시스템으로부터 수신된 상기 제1 통신 세션의 개시를 수행하기 위한 요청을 검출하는 것을 포함하고,상기 제2 3차원 환경은 상기 제1 통신 세션의 개시를 수행하기 위한 요청이 검출될 때 상기 제2 컴퓨터 시스템에 디스플레이되는 개개의 3차원 환경에 대응하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>237. 제223항 내지 제236항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 3차원 환경이 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해 가시적인 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 제1 이벤트와 상이한 제2 이벤트를 검출하는 단계 - 상기 제2 이벤트는 상기 제1 통신 세션에 참여하는 제1 참가자 및 상기 제1 통신 세션에 참여하는 제2 참가자를 포함함 -; 및상기 제2 이벤트를 검출하는 것에 응답하여, 상기 제1 참가자가 상기 제2 참가자 이전에 상기 제1 통신 세션에 참여했고, 상기 제1 참가자와 연관된 개개의 컴퓨터 시스템이 제1 개개의 3차원 환경과 연관된다는 결정에 따라, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 제1 통신 세션에서 상기 제1 개개의 3차원 환경에 대응하는 제3 3차원 환경을 디스플레이하는 단계; 및 상기 제2 참가자가 상기 제1 참가자 이전에 상기 제1 통신 세션에 참여했고, 상기 제2 참가자와 연관된 개개의 컴퓨터 시스템이 제2 개개의 3차원 환경과 연관된다는 결정에 따라, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 제1 통신 세션에서 상기 제2 개개의 3차원 환경에 대응하는 제4 3차원 환경을 디스플레이하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>238. 제223항 내지 제237항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 하나 이상의 제1 기준들은 상기 제1 통신 세션의 모든 참가자들이 상기 제2 3차원 환경에 액세스할 때 충족되는 제3 기준을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>239. 제238항에 있어서,상기 제1 이벤트를 검출하는 것에 응답하여, 그리고 상기 하나 이상의 제1 기준들이 충족되지 않는다는 결정에 따라, 상기 제1 통신 세션의 모든 참가자들이 상기 제2 3차원 환경에 대한 액세스를 갖지 않을 때 충족되는 기준을 포함하여 상기 하나 이상의 제2 기준들이 충족된다는 결정에 따라, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 제1 3차원 환경 및 상기 제2 3차원 환경과 상이한 제3 3차원 환경을 디스플레이하기 위한 프로세스를 개시하는 단계를 더 포함하고, 상기 제3 3차원 환경은 상기 제1 통신 세션의 모든 참가자들에 대해 이용가능한 디폴트 3차원 환경인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>240. 제239항에 있어서, 상기 제3 3차원 환경을 디스플레이하기 위한 프로세스는 상기 제3 3차원 환경이 상기 제1 통신 세션에서 디스플레이될 것임을 표시하는 정보를 디스플레이하는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>241. 제223항 내지 제240항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 하나 이상의 제1 기준들은, 상기 참가자가 상기 제1 컴퓨터 시스템의 사용자와 상기 제1 통신 세션을 개시했을 때 충족되는 기준, 상기 참가자가 상기 사용자와 상기 제1 통신 세션을 개시했을 때 상기 제2 3차원 환경이 상기 제1 통신 세션에서 상기 참가자와 연관된 제2 컴퓨터 시스템에 의해 디스플레이되고 있었을 때 충족되는 기준, 및 상기 제1 통신 세션의 모든 참가자들이 상기 제2 3차원 환경에 대한 액세스를 가질 때 충족되는 기준을 포함하고, 상기 방법은,상기 제1 이벤트를 검출하는 것에 응답하여, 상기 제1 이벤트가 상기 하나 이상의 제1 기준들을 충족하지 않는다는 결정에 따라, 그리고 상기 제2 3차원 환경이 상기 제1 통신 세션의 하나 이상의 참가자들에 대해 이용가능하지 않을 때 충족되는 기준을 포함하는 하나 이상의 제2 기준들을 상기 제1 이벤트가 충족한다는 결정에 따라,  상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통한 상기 제1 3차원 환경의  가시성을 중단하는 단계; 및  상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 제1 3차원 환경  및 상기 제2 3차원 환경과 상이한 제3 3차원 환경을 디스플레이하기  위한 프로세스를 개시하는 단계를 더 포함하고, 상기 사용자의 시점이  변할 때, 상기 사용자에게 가시적인 상기 제3 3차원 환경의 일부의 외 관이 상기 사용자에 대해 변하고, 상기 제3 3차원 환경은 상기 제1 통 신 세션의 모든 참가자들에 대해 이용가능한 디폴트 3차원 환경인, 방 법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>242. 제223항 내지 제241항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 이벤트를 검출한 후에 그리고 상기 제1 이벤트가 상기 하나 이상의 제1 기준들을 충족한다는 결정에 따라, 상기 제2 3차원 환경은 제1 몰입 레벨로 디스플레이되고, 개개의 3차원 환경을 포함하는 상기 참가자의 관점으로부터 상기 제1 통신 세션의 뷰에서, 상기 개개의 3차원 환경은 상기 제1 몰입 레벨과 상이한 제2 몰입 레벨로 디스플레이되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>243. 제223항 내지 제242항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 이벤트를 검출하기 전에, 상기 제1 3차원 환경은 제1 몰입 레벨에서 가시적이고,상기 제1 이벤트를 검출하는 것에 응답하여, 그리고 상기 하나 이상의 제1 기준들이 충족된다는 결정에 따라, 상기 제2 3차원 환경을 디스플레이하기 위한 프로세스는, 상기 제1 몰입 레벨과 상이한 제2 몰입 레벨로 상기 제2 3차원 환경을 디스플레이하는 것을 포함하고, 상기 제2 몰입 레벨은 디폴트 몰입 레벨인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>244. 제223항 내지 제243항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 이벤트를 검출하기 전에, 상기 제1 3차원 환경은 제1 몰입 레벨을 가졌고,상기 제2 3차원 환경을 디스플레이하기 위한 프로세스는, 상기 공유된 콘텐츠가 상기 제1 통신 세션에서 디스플레이되고 있고, 상기 공유된 콘텐츠가 상기 제1 몰입 레벨보다 큰 제2 몰입 레벨을 요구한다는 결정에 따라, 상기 제2 몰입 레벨에서 상기 제2 3차원 환경을 디스플레이하는 것, 및 상기 제2 몰입 레벨을 요구하는 공유된 콘텐츠가 상기 제1 통신 세션에서 디스플레이되고 있지 않다는 결정에 따라, 상기 제1 몰입 레벨에서 상기 제2 3차원 환경을 디스플레이하는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>245. 제223항 내지 제244항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제2 3차원 환경을 디스플레이하는 단계는, 상기 제1 통신 세션에서 상기 참가자와 연관된 제2 컴퓨터 시스템에 디스플레이된 개개의 3차원 환경의 시뮬레이션된 하루 중 시간 설정에 대응하는 시뮬레이션된 하루 중 시간 설정에 기초하여 제1 시각적 외관으로 상기 제2 3차원 환경을 디스플레이하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>246. 제245항에 있어서,상기 제1 시각적 외관을 갖는 상기 제2 3차원 환경을 디스플레이하는 동안, 상기 개개의 3차원 환경의 시뮬레이션된 하루 중 시간 설정을 수정하기 위한, 상기 참가자에 의한 요청에 대응하는 정보를 획득하는 단계; 및상기 개개의 3차원 환경의 시뮬레이션된 하루 중 시간 설정을 수정하기 위한, 상기 참가자에 의한 요청에 대응하는 정보를 획득하는 것에 응답하여, 상기 수정된 시뮬레이션된 하루 중 시간 설정에 대응하는, 상기 제1 시각적 외관과 상이한 제2 시각적 외관이 되도록 상기 제2 3차원 환경의 시각적 외관을 변경하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>247. 제246항에 있어서, 상기 개개의 3차원 환경의 시뮬레이션된 하루 중 시간 설정을 수정하기 위한 상기 참가자에 의한 요청은 상기 하루 중 시간 설정을 변경하기 위한 표현 입력에 대응하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>248. 제246항 또는 제247항에 있어서, 상기 개개의 3차원 환경의 시뮬레이션된 하루 중 시간 설정을 수정하기 위한 상기 참가자에 의한 요청은 상기 개개의 3차원 환경 내의 미디어 콘텐츠의 디스플레이를 수정하기 위한 요청에 대응하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>249. 제223항 내지 제248항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제2 3차원 환경을 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 제2 3차원 환경 내에 디스플레이된 가상 콘텐츠의 수정에 기초하여 상기 제2 3차원 환경을 수정하기 위한 요청을 포함하는, 상기 제1 이벤트와 상이한 제2 이벤트를 검출하는 단계; 및상기 제2 이벤트를 검출하는 것에 응답하여, 상기 가상 콘텐츠가 상기 제1 통신 세션과 공유된 가상 콘텐츠라는 결정에 따라, 상기 제2 3차원 환경 내에 디스플레이된 상기 가상 콘텐츠의 수정에 기초하여 상기 참가자와 연관된 제2 컴퓨터 시스템에 디스플레이된 개개의 3차원 환경을 수정하는 프로세스를 개시하는 단계; 및 상기 가상 콘텐츠가 사설 가상 콘텐츠라는 결정에 따라, 상기 제2 컴퓨터 시스템에 디스플레이된 상기 개개의 3차원 환경을 수정하기 위한 프로세스를 개시하는 것을 포기하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>250. 제249항에 있어서,상기 사설 가상 콘텐츠를 디스플레이하는 동안, 상기 제1 통신 세션과 공유된 개개의 3차원 환경이 수정되었다는 정보를 획득하는 단계; 및상기 개개의 3차원 환경이 수정되었다는 정보를 획득하는 것에 응답하여, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 개개의 3차원 환경의 수정과 연관된 정보를 디스플레이하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>251. 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 컴퓨터 시스템으로서,하나 이상의 프로세서들;메모리; 및하나 이상의 프로그램들을 포함하고, 상기 하나 이상의 프로그램들은, 상기 메모리에 저장되고, 상기 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성되고, 상기 하나 이상의 프로그램들은,제1 3차원 환경이 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해 가시적인 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 제1 이벤트를 검출하는 것; 및상기 제1 이벤트를 검출하는 것에 응답하여, 상기 제1 이벤트가 상기 제1 컴퓨터 시스템의 사용자와 상기 사용자와는 상이한 제1 통신 세션의 참가자 사이의 상기 제1 통신 세션의 개시를 포함할 때 충족되는 제1 기준, 및 상기 제1 통신 세션이 상기 제1 3차원 환경과 상이한 제2 3차원 환경과 연관될 때 충족되는 제2 기준을 포함하는 하나 이상의 제1 기준들을 상기 제1 이벤트가 충족한다는 결정에 따라,  상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통한 상기 제1 3차원 환경의  가시성을 중단하는 것; 및  상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 제2 3차원 환경을  디스플레이하기 위한 프로세스를 개시하는 것 - 상기 사용자의 시점이  변할 때, 상기 사용자에게 가시적인 상기 제2 3차원 환경의 일부의 외 관이 상기 사용자에 대해 변함 -; 및 상기 제1 이벤트가 상기 하나 이상의 제1 기준들을 충족하지 않는다는 결정에 따라, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통한 상기 제1 3차원 환경의 가시성을 유지하는 것을 위한 명령어들을 포함하는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>252. 하나 이상의 프로그램들을 저장하는 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서, 상기 하나 이상의 프로그램들은, 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 컴퓨터 시스템의 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행될 때, 상기 컴퓨터 시스템으로 하여금, 방법을 수행하게 하는 명령어들을 포함하며, 상기 방법은,제1 3차원 환경이 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해 가시적인 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 제1 이벤트를 검출하는 단계; 및상기 제1 이벤트를 검출하는 것에 응답하여, 상기 제1 이벤트가 상기 제1 컴퓨터 시스템의 사용자와 상기 사용자와는 상이한 제1 통신 세션의 참가자 사이의 상기 제1 통신 세션의 개시를 포함할 때 충족되는 제1 기준, 및 상기 제1 통신 세션이 상기 제1 3차원 환경과 상이한 제2 3차원 환경과 연관될 때 충족되는 제2 기준을 포함하는 하나 이상의 제1 기준들을 상기 제1 이벤트가 충족한다는 결정에 따라,  상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통한 상기 제1 3차원 환경의  가시성을 중단하는 단계; 및  상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 제2 3차원 환경을  디스플레이하기 위한 프로세스를 개시하는 단계 - 상기 사용자의 시점 이 변할 때, 상기 사용자에게 가시적인 상기 제2 3차원 환경의 일부의  외관이 상기 사용자에 대해 변함 -; 및 상기 제1 이벤트가 상기 하나 이상의 제1 기준들을 충족하지 않는다는 결정에 따라, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통한 상기 제1 3차원 환경의 가시성을 유지하는 단계를 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>253. 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 컴퓨터 시스템으로서,하나 이상의 프로세서들;메모리;제1 3차원 환경이 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해 가시적인 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 제1 이벤트를 검출하기 위한 수단; 및상기 제1 이벤트를 검출하는 것에 응답하여, 상기 제1 이벤트가 상기 제1 컴퓨터 시스템의 사용자와 상기 사용자와는 상이한 제1 통신 세션의 참가자 사이의 상기 제1 통신 세션의 개시를 포함할 때 충족되는 제1 기준, 및 상기 제1 통신 세션이 상기 제1 3차원 환경과 상이한 제2 3차원 환경과 연관될 때 충족되는 제2 기준을 포함하는 하나 이상의 제1 기준들을 상기 제1 이벤트가 충족한다는 결정에 따라,  상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통한 상기 제1 3차원 환경의  가시성을 중단하고;  상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 제2 3차원 환경을  디스플레이하기 위한 프로세스를 개시하고 - 상기 사용자의 시점이 변 할 때, 상기 사용자에게 가시적인 상기 제2 3차원 환경의 일부의 외관 이 상기 사용자에 대해 변함 -; 상기 제1 이벤트가 상기 하나 이상의 제1 기준들을 충족하지 않는다는 결정에 따라, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통한 상기 제1 3차원 환경의 가시성을 유지하기 위한 수단을 포함하는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>254. 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 컴퓨터 시스템으로서,하나 이상의 프로세서들;메모리; 및하나 이상의 프로그램들을 포함하고, 상기 하나 이상의 프로그램들은, 상기 메모리에 저장되고, 상기 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성되고, 상기 하나 이상의 프로그램들은 제223항 내지 제250항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 명령어들을 포함하는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>255. 하나 이상의 프로그램들을 저장하는 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서, 상기 하나 이상의 프로그램들은, 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 컴퓨터 시스템의 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행될 때, 상기 컴퓨터 시스템으로 하여금, 제223항 내지 제250항 중 어느 한 항의 방법을 수행하게 하는 명령어들을 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>256. 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 컴퓨터 시스템으로서,하나 이상의 프로세서들;메모리; 및제223항 내지 제250항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 수단을 포함하는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>257. 방법으로서,하나 이상의 입력 디바이스들 및 디스플레이 생성 컴포넌트와 통신하는 제1 컴퓨터 시스템에서,상기 제1 컴퓨터 시스템의 제1 사용자가 통신 세션의 상기 제1 사용자 이외의 개개의 참가자와 상기 통신 세션에 있는 동안, 그리고 상기 통신 세션에서 상기 제1 사용자와 연관된 제1 3차원 환경이 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해 가시적인 동안, 상기 통신 세션이 하나 이상의 기준들의 세트를 충족한다는 결정에 따라 - 상기 하나 이상의 기준들의 세트는 상기 하나 이상의 기준들의 세트가 충족되도록 제2 세트의 하나 이상의 기준들을 충족하는 개개의 미디어 콘텐츠가 3차원 환경에서 디스플레이된다는 요건을 포함함 -;  상기 제1 사용자의 관점으로부터 상기 통신 세션의 뷰에서,   상기 제1 사용자의 시점은 상기 제1 3차원 환경에서 상기   개개의 미디어 콘텐츠의 위치에 대한 상기 제1 3차원 환경에서  의 제1 포즈를 갖고;   상기 개개의 참가자의 표현은 상기 제1 3차원 환경에서의   제1 포즈와 상이한, 상기 제1 3차원 환경에서 상기 개개의 미디  어 콘텐츠의 위치에 대한 상기 제1 3차원 환경에서의 제2 포즈  를 갖고;  제2 3차원 환경을 포함하는 상기 개개의 참가자의 관점으로부터  상기 통신 세션의 뷰에서, 상기 개개의 참가자의 시점은 상기 제2 3차 원 환경에서 상기 개개의 미디어 콘텐츠의 위치에 대한 상기 제2 3차 원 환경에서의 제1 포즈를 갖고; 상기 제2 3차원 환경에서의 제1 포즈 는 상기 제1 3차원 환경에서의 제2 포즈와 상이한, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>258. 제257항에 있어서,상기 개개의 참가자는 제1 참가자이고,상기 통신 세션은 제2 참가자를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>259. 제258항 또는 제3항에 있어서,상기 하나 이상의 기준들의 세트는 상기 하나 이상의 기준들의 세트가 충족되기 위해 개개의 미디어 콘텐츠가 재생된다는 요건을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>260. 제257항 내지 제259항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 컴퓨터 시스템의 제1 사용자가 상기 통신 세션의 상기 제1 사용자 이외의 개개의 참가자와 상기 통신 세션에 있는 동안, 그리고 상기 통신 세션에서 상기 제1 사용자와 연관된 상기 제1 3차원 환경이 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해 가시적인 동안, 상기 통신 세션이 상기 하나 이상의 기준들의 세트를 충족하지 않는다는 결정에 따라,  상기 제1 사용자의 관점으로부터 상기 통신 세션의 뷰에서,   상기 제1 사용자의 시점은 상기 제1 3차원 환경에서 상기   개개의 미디어 콘텐츠의 위치에 대한 상기 제1 3차원 환경에서  의 제3 포즈를 갖고;   상기 개개의 참가자의 표현은 상기 제1 3차원 환경에서   상기 개개의 미디어 콘텐츠의 위치에 대한 상기 제1 3차원 환경  에서의 제4 포즈를 갖고;  상기 제2 3차원 환경을 포함하는 상기 개개의 참가자의 관점으 로부터 상기 통신 세션의 뷰에서, 상기 개개의 참가자의 시점은 상기  제2 3차원 환경에서 상기 개개의 미디어 콘텐츠의 위치에 대한 상기  제2 3차원 환경에서의 제4 포즈를 갖고, 상기 제2 3차원 환경에서의  제4 포즈 및 상기 제1 3차원 환경에서의 제4 포즈는 미디어 콘텐츠에  대한 상기 개개의 위치에 대해 동일한 포즈인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>261. 제260항에 있어서,상기 통신 세션이 상기 하나 이상의 기준들의 세트를 충족하지 않는다는 결정에 따라, 상기 제1 사용자의 관점으로부터 상기 통신 세션의 뷰에서, 상기 개개의 참가자의 표현의 제4 포즈는 제1 3차원 환경의 미리 정의된 뷰잉 위치로부터 공간적으로 오프셋되고, 상기 개개의 참가자의 관점으로부터 상기 통신 세션의 뷰에서, 상기 제1 사용자의 표현은 상기 제2 3차원 환경의 미리 정의된 뷰잉 위치로부터 공간적으로 오프셋되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>262. 제257항 내지 제261항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 3차원 환경 및 상기 제2 3차원 환경은 동일한 3차원 환경인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>263. 제257항 내지 제262항 중 어느 한 항에 있어서,상기 통신 세션이 상기 하나 이상의 기준들의 세트를 충족한다는 결정에 따라, 상기 제1 사용자의 관점으로부터 상기 통신 세션의 뷰에서,  상기 제1 3차원 환경에서 상기 개개의 미디어 콘텐츠의 위치에  대한 상기 제1 3차원 환경에서의 제1 포즈는 상기 제1 3차원 환경에서  상기 개개의 미디어 콘텐츠의 위치에 대한 하나 이상의 포즈들의 임계  범위 내에 있고; 상기 제2 3차원 환경을 포함하는 상기 개개의 참가자의 관점으로부터 상기 통신 세션의 뷰에서,  상기 제1 3차원 환경에서 상기 개개의 미디어 콘텐츠의 위치에  대한 상기 제2 3차원 환경에서의 제1 포즈는 상기 제2 3차원 환경에서  상기 미디어 콘텐츠에 대한 개개의 위치에 대한 하나 이상의 포즈들의  임계 범위 내에 있는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>264. 제263항에 있어서,상기 통신 세션이 상기 하나 이상의 기준들의 세트를 충족한다는 결정에 따라, 상기 제1 사용자의 관점으로부터 상기 통신 세션의 뷰에서,  상기 제1 사용자의 시점이 갖는 제1 포즈는 상기 개개의 미디어  콘텐츠에 대한 제1 뷰잉 각도에 대응하고; 그리고  상기 개개의 참가자의 표현이 갖는 제2 포즈는 상기 개개의 미 디어 콘텐츠에 대해 상기 제1 뷰잉 각도와 상이한 제2 뷰잉 각도에 대 응하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>265. 제257항 내지 제264항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 컴퓨터 시스템의 제1 사용자가 상기 통신 세션의 상기 제1 사용자 이외의 개개의 참가자와 상기 통신 세션에 있는 동안, 그리고 상기 통신 세션에서 상기 제1 사용자와 연관된 상기 제1 3차원 환경이 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해 가시적인 동안, 상기 통신 세션이 상기 하나 이상의 기준들의 세트를 충족한다는 결정에 따라 - 상기 기준들의 세트는, 상기 제2 세트의 기준들이 충족되도록 3차원 환경에서 디스플레이되는 상기 개개의 미디어 콘텐츠가 비몰입형이라는 요건을 포함함 -, 상기 제1 사용자의 관점으로부터 상기 통신 세션의 뷰에서, 상기 제1 3차원 환경은 상기 개개의 참가자의 개개의 표현을 포함하고; 상기 통신 세션이 상기 기준들의 세트와 상이한 제2 세트의 하나 이상의 기준들을 충족한다는 결정에 따라 - 상기 제2 세트의 하나 이상의 기준들은, 상기 제2 세트의 하나 이상의 기준들이 충족되도록 3차원 환경에서 디스플레이되는 상기 개개의 미디어 콘텐츠가 몰입형 콘텐츠라는 요건을 포함함 -,  상기 제1 사용자의 관점으로부터 상기 통신 세션의 뷰는, 상기  개개의 참가자의 표현을 포함하지 않고;  상기 제2 3차원 환경을 포함하는 상기 개개의 참가자의 관점으 로부터 상기 통신 세션의 뷰는 상기 제1 사용자의 표현을 포함하지 않 는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>266. 제265항에 있어서,상기 제1 컴퓨터 시스템의 제1 사용자가 상기 통신 세션의 상기 제1 사용자 이외의 개개의 참가자와 상기 통신 세션에 있는 동안, 상기 통신 세션에서 상기 제1 사용자와 연관된 상기 제1 3차원 환경이 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해 가시적인 동안, 그리고 상기 제2 세트의 하나 이상의 기준들이 충족된다는 결정에 따라, 상기 통신 세션에서 상기 개개의 참가자의 오디오에 대응하는 오디오를 제시하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>267. 제257항 내지 제266항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 컴퓨터 시스템의 제1 사용자가 상기 통신 세션의 상기 제1 사용자 이외의 개개의 참가자와 상기 통신 세션에 있는 동안, 상기 통신 세션에서 상기 제1 사용자와 연관된 상기 제1 3차원 환경이 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해 가시적인 동안, 그리고 상기 제2 세트의 하나 이상의 기준들이 충족된다는 결정에 따라 - 상기 제2 세트의 하나 이상의 기준들은, 상기 제2 세트의 하나 이상의 기준들이 충족되도록 몰입형 콘텐츠인 개개의 미디어 콘텐츠가 3차원 환경에서 디스플레이된다는 요건을 포함함 -, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 제1 사용자의 시점의 변화에 대응하는 이벤트를 검출하는 단계; 및 상기 제1 사용자의 시점의 변화에 대응하는 이벤트를 검출하는 것에 응답하여,  상기 이벤트가 제1 시점으로부터 제2 시점으로의 시점의 변화에  대응한다는 결정에 따라 - 상기 제2 시점은 상기 제1 시점의 시점들의  임계 범위 외부에 있음 - 상기 제1 사용자의 제2 시점에 대해 상기 제 1 3차원 환경의 개개의 미디어 콘텐츠를 리셋하는 단계를 포함하는,  방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>268. 제257항 내지 제267항 중 어느 한 항에 있어서,상기 하나 이상의 기준들의 세트는, 상기 하나 이상의 기준들의 세트가 충족되도록, 개개의 미디어 콘텐츠가 상기 3차원 환경에서 미디어 콘텐츠에 대한 개개의 위치에 디스플레이된다는 요건을 포함하고,상기 제1 컴퓨터 시스템의 제1 사용자가 상기 통신 세션의 상기 제1 사용자 이외의 개개의 참가자와 상기 통신 세션에 있는 동안, 상기 통신 세션에서 상기 제1 사용자와 연관된 상기 제1 3차원 환경이 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해 가시적인 동안, 그리고 상기 하나 이상의 기준들의 세트가 충족되지 않는다는 결정에 따라, 상기 제1 사용자의 관점으로부터 상기 통신 세션의 뷰에서,  상기 제1 사용자의 시점은 상기 제1 3차원 환경에서 상기 개개 의 미디어 콘텐츠의 위치에 대한 상기 제1 3차원 환경에서의 제3 포즈 를 갖고;  상기 개개의 참가자의 표현은 상기 제1 3차원 환경에서 상기 개 개의 미디어 콘텐츠의 위치에 대한 상기 제1 3차원 환경에서의 제4 포 즈를 갖고; 상기 제2 3차원 환경을 포함하는 상기 개개의 참가자의 관점으로부터 상기 통신 세션의 뷰에서, 상기 개개의 참가자의 시점은 상기 제2 3차원 환경에서 상기 개개의 미디어 콘텐츠의 위치에 대한 상기 제2 3차원 환경에서의 제4 포즈를 갖고, 상기 제2 3차원 환경에서의 제4 포즈 및 상기 제1 3차원 환경에서의 제4 포즈는 미디어 콘텐츠에 대한 상기 개개의 위치에 대해 동일한 포즈이고;상기 방법은, 상기 제1 컴퓨터 시스템의 제1 사용자가 상기 통신 세션의 상기 제1 사용자 이외의 개개의 참가자와 상기 통신 세션에 있는 동안, 상기 통신 세션에서 상기 제1 사용자와 연관된 상기 제1 3차원 환경이 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해 가시적인 동안, 그리고 상기 하나 이상의 기준들의 세트가 충족되지 않는다는 결정에 따라,  상기 제1 3차원 환경에서 미디어 콘텐츠에 대해 상기 개개의 위 치에 상기 개개의 미디어 콘텐츠를 디스플레이하기 위한 요청에 대응 하는 정보를 획득하는 단계; 및 상기 제1 3차원 환경에서 상기 미디어 콘텐츠에 대한 개개의 위치에 상기 개개의 미디어 콘텐츠를 디스플레이하기 위한 요청에 대응하는 정보를 획득하는 것에 응답하여,  상기 하나 이상의 기준들의 세트가 충족되고;  상기 제1 사용자의 관점으로부터 상기 통신 세션의 뷰에서,   상기 제1 사용자의 시점은 상기 제1 3차원 환경에서 상기   개개의 미디어 콘텐츠의 위치에 대한 상기 제1 3차원 환경에서  의 제1 포즈를 갖고;   상기 개개의 참가자의 표현은 상기 제1 3차원 환경에서의   제1 포즈와 상이한, 상기 제1 3차원 환경에서 상기 개개의 미디  어 콘텐츠의 위치에 대한 상기 제1 3차원 환경에서의 제2 포즈  를 갖고;  상기 제2 3차원 환경을 포함하는 상기 개개의 참가자의 관점으 로부터 상기 통신 세션의 뷰에서, 상기 개개의 참가자의 시점은 상기  제2 3차원 환경에서 상기 개개의 미디어 콘텐츠의 위치에 대한 상기  제2 3차원 환경에서의 제1 포즈를 갖고; 상기 제2 3차원 환경에서의  제1 포즈는 상기 제1 3차원 환경에서의 제2 포즈와 상이한, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>269. 제268항에 있어서,상기 제1 3차원 환경에서 상기 미디어 콘텐츠에 대한 개개의 위치에 상기 개개의 미디어 콘텐츠를 디스플레이하기 위한 요청에 대응하는 정보를 획득하는 것에 응답하여, 상기 개개의 참가자의 표현의 시각적 돌출을 감소시키는 것을 포함하여, 상기 제1 3차원 환경의 시각적 돌출을 감소시키는 단계 - 상기 제1 3차원 환경의 시각적 돌출을 감소시키는 동안,  상기 제1 사용자의 관점으로부터 상기 통신 세션의 뷰에서,   상기 제1 사용자의 시점은 상기 제1 3차원 환경에서 상기   개개의 미디어 콘텐츠의 위치에 대한 상기 제1 3차원 환경에서  의 제3 포즈를 갖고;   상기 개개의 참가자의 표현은 상기 제1 3차원 환경에서   상기 개개의 미디어 콘텐츠의 위치에 대한 상기 제1 3차원 환경  에서의 제4 포즈를 갖고;  상기 제2 3차원 환경을 포함하는 상기 개개의 참가자의 관점으 로부터 상기 통신 세션의 뷰에서, 상기 개개의 참가자의 시점은 상기  제2 3차원 환경에서 상기 개개의 미디어 콘텐츠의 위치에 대한 상기  제2 3차원 환경에서의 제4 포즈를 갖고, 상기 제2 3차원 환경에서의  제4 포즈 및 상기 제1 3차원 환경에서의 제4 포즈는 미디어 콘텐츠에  대한 상기 개개의 위치에 대해 동일한 포즈임 -; 상기 제1 3차원 환경에서 상기 제4 포즈를 갖는 상기 개개의 참가자의 표현의 시각적 돌출을 감소시키는 것을 포함하여, 상기 제1 3차원 환경의 시각적 돌출을 감소시킨 후, 상기 개개의 참가자의 표현의 시각적 돌출을 증가시키는 것을 포함하여, 상기 제1 3차원 환경의 시각적 돌출을 증가시키는 단계를 포함하고, 상기 개개의 참가자의 표현의 시각적 돌출을 증가시키는 것을 포함하여, 상기 제1 3차원 환경의 시각적 돌출을 증가시키는 동안, 상기 하나 이상의 기준들의 세트가 충족되고; 상기 제1 사용자의 관점으로부터 상기 통신 세션의 뷰에서,  상기 제1 사용자의 시점은 상기 제1 3차원 환경에서 상기 개개 의 미디어 콘텐츠의 위치에 대한 상기 제1 3차원 환경에서의 제1 포즈 를 갖고;  상기 개개의 참가자의 표현은 상기 제1 3차원 환경에서의 제1  포즈와 상이한, 상기 제1 3차원 환경에서 상기 개개의 미디어 콘텐츠 의 위치에 대한 상기 제1 3차원 환경에서의 제2 포즈를 갖고; 상기 제2 3차원 환경을 포함하는 상기 개개의 참가자의 관점으로부터 상기 통신 세션의 뷰에서, 상기 개개의 참가자의 시점은 상기 제2 3차원 환경에서 상기 개개의 미디어 콘텐츠의 위치에 대한 상기 제2 3차원 환경에서의 제1 포즈를 갖고; 상기 제2 3차원 환경에서의 제1 포즈는 상기 제1 3차원 환경에서의 제2 포즈와 상이한, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>270. 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 컴퓨터 시스템으로서,하나 이상의 프로세서들;메모리; 및하나 이상의 프로그램들을 포함하고, 상기 하나 이상의 프로그램들은, 상기 메모리에 저장되고, 상기 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성되고, 상기 하나 이상의 프로그램들은,제1 컴퓨터 시스템의 제1 사용자가 통신 세션의 상기 제1 사용자 이외의 개개의 참가자와 상기 통신 세션에 있는 동안, 그리고 상기 통신 세션에서 상기 제1 사용자와 연관된 제1 3차원 환경이 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해 가시적인 동안, 상기 통신 세션이 하나 이상의 기준들의 세트를 충족한다는 결정에 따라 - 상기 하나 이상의 기준들의 세트는 상기 하나 이상의 기준들의 세트가 충족되도록 제2 세트의 하나 이상의 기준들을 충족하는 개개의 미디어 콘텐츠가 3차원 환경에서 디스플레이된다는 요건을 포함함 -;  상기 제1 사용자의 관점으로부터 상기 통신 세션의 뷰에서,   상기 제1 사용자의 시점은 상기 제1 3차원 환경에서 상기   개개의 미디어 콘텐츠의 위치에 대한 상기 제1 3차원 환경에서  의 제1 포즈를 갖고;   상기 개개의 참가자의 표현은 상기 제1 3차원 환경에서의   제1 포즈와 상이한, 상기 제1 3차원 환경에서 상기 개개의 미디  어 콘텐츠의 위치에 대한 상기 제1 3차원 환경에서의 제2 포즈  를 갖고;  제2 3차원 환경을 포함하는 상기 개개의 참가자의 관점으로부터  상기 통신 세션의 뷰에서, 상기 개개의 참가자의 시점은 상기 제2 3차 원 환경에서 상기 개개의 미디어 콘텐츠의 위치에 대한 상기 제2 3차 원 환경에서의 제1 포즈를 갖고; 상기 제2 3차원 환경에서의 제1 포즈 는 상기 제1 3차원 환경에서의 제2 포즈와 상이한, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>271. 하나 이상의 프로그램들을 저장하는 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서, 상기 하나 이상의 프로그램들은, 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 컴퓨터 시스템의 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행될 때, 상기 컴퓨터 시스템으로 하여금, 방법을 수행하게 하는 명령어들을 포함하고, 상기 방법은,제1 컴퓨터 시스템의 제1 사용자가 통신 세션의 상기 제1 사용자 이외의 개개의 참가자와 상기 통신 세션에 있는 동안, 그리고 상기 통신 세션에서 상기 제1 사용자와 연관된 제1 3차원 환경이 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해 가시적인 동안, 상기 통신 세션이 하나 이상의 기준들의 세트를 충족한다는 결정에 따라 - 상기 하나 이상의 기준들의 세트는 상기 하나 이상의 기준들의 세트가 충족되도록 제2 세트의 하나 이상의 기준들을 충족하는 개개의 미디어 콘텐츠가 3차원 환경에서 디스플레이된다는 요건을 포함함 -;  상기 제1 사용자의 관점으로부터 상기 통신 세션의 뷰에서,   상기 제1 사용자의 시점은 상기 제1 3차원 환경에서 상기   개개의 미디어 콘텐츠의 위치에 대한 상기 제1 3차원 환경에서  의 제1 포즈를 갖고;   상기 개개의 참가자의 표현은 상기 제1 3차원 환경에서의   제1 포즈와 상이한, 상기 제1 3차원 환경에서 상기 개개의 미디  어 콘텐츠의 위치에 대한 상기 제1 3차원 환경에서의 제2 포즈  를 갖고;  제2 3차원 환경을 포함하는 상기 개개의 참가자의 관점으로부터  상기 통신 세션의 뷰에서, 상기 개개의 참가자의 시점은 상기 제2 3차 원 환경에서 상기 개개의 미디어 콘텐츠의 위치에 대한 상기 제2 3차 원 환경에서의 제1 포즈를 갖고; 상기 제2 3차원 환경에서의 제1 포즈 는 상기 제1 3차원 환경에서의 제2 포즈와 상이한, 비일시적 컴퓨터  판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>272. 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 컴퓨터 시스템으로서,하나 이상의 프로세서들;메모리;상기 제1 컴퓨터 시스템의 제1 사용자가 통신 세션의 상기 제1 사용자 이외의 개개의 참가자와 상기 통신 세션에 있는 동안, 그리고 상기 통신 세션에서 상기 제1 사용자와 연관된 제1 3차원 환경이 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해 가시적인 동안, 상기 통신 세션이 하나 이상의 기준들의 세트를 충족한다는 결정에 따라 - 상기 하나 이상의 기준들의 세트는 상기 하나 이상의 기준들의 세트가 충족되도록 제2 세트의 하나 이상의 기준들을 충족하는 개개의 미디어 콘텐츠가 3차원 환경에서 디스플레이된다는 요건을 포함함 -;  상기 제1 사용자의 관점으로부터 상기 통신 세션의 뷰에서,   상기 제1 사용자의 시점은 상기 제1 3차원 환경에서 상기   개개의 미디어 콘텐츠의 위치에 대한 상기 제1 3차원 환경에서  의 제1 포즈를 갖고;   상기 개개의 참가자의 표현은 상기 제1 3차원 환경에서의   제1 포즈와 상이한, 상기 제1 3차원 환경에서 상기 개개의 미디  어 콘텐츠의 위치에 대한 상기 제1 3차원 환경에서의 제2 포즈  를 갖고;  제2 3차원 환경을 포함하는 상기 개개의 참가자의 관점으로부터  상기 통신 세션의 뷰에서, 상기 개개의 참가자의 시점은 상기 제2 3차 원 환경에서 상기 개개의 미디어 콘텐츠의 위치에 대한 상기 제2 3차 원 환경에서의 제1 포즈를 갖고; 상기 제2 3차원 환경에서의 제1 포즈 는 상기 제1 3차원 환경에서의 제2 포즈와 상이한, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>273. 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 컴퓨터 시스템으로서,하나 이상의 프로세서들;메모리; 및하나 이상의 프로그램들을 포함하고, 상기 하나 이상의 프로그램들은, 상기 메모리에 저장되고, 상기 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성되고, 상기 하나 이상의 프로그램들은 제257항 내지 제269항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 명령어들을 포함하는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>274. 하나 이상의 프로그램들을 저장하는 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서, 상기 하나 이상의 프로그램들은, 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 컴퓨터 시스템의 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행될 때, 상기 컴퓨터 시스템으로 하여금, 제257항 내지 제269항 중 어느 한 항의 방법을 수행하게 하는 명령어들을 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>275. 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 컴퓨터 시스템으로서,하나 이상의 프로세서들;메모리; 및제257항 내지 제269항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 수단을 포함하는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>276. 방법으로서,하나 이상의 입력 디바이스들 및 디스플레이 생성 컴포넌트와 통신하는 컴퓨터 시스템에서, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 컴퓨터 시스템의 사용자가 상기 컴퓨터 시스템의 사용자 이외의 통신 세션의 하나 이상의 참가자들에 대해 액세스가능한 제1 공유된 콘텐츠를 포함하는 상기 통신 세션에 참여하기 위한 요청에 대응하는 제1 입력을 수신하는 단계; 및 상기 제1 입력을 수신하는 것에 응답하여, 상기 통신 세션에 참여하는 단계를 포함하고, 상기 참여하는 단계는,  제1 세트의 하나 이상의 기준들이 충족된다는 결정에 따라 - 상 기 제1 세트의 하나 이상의 기준들은 상기 제1 세트의 하나 이상의 기 준들이 충족되도록 상기 제1 공유된 콘텐츠의 제1 파라미터가 제1 값 을 갖는다는 요건을 포함함 -, 3차원 환경에서 상기 디스플레이 생성  컴포넌트를 통해, 상기 통신 세션에서 상기 하나 이상의 참가자들의  제1 하나 이상의 표현들을 디스플레이하는 단계; 및  제2 세트의 하나 이상의 기준들이 충족된다는 결정에 따라 - 상 기 하나 이상의 기준들은 상기 제2 세트의 하나 이상의 기준들이 충족 되도록 상기 제1 공유된 콘텐츠의 제1 파라미터가 상기 제1 값과 상이 한 제2 값을 갖는다는 요건을 포함함 -, 상기 3차원 환경에서 상기 디 스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 통신 세션에서 상기 하나 이상 의 참가자들의 제2 하나 이상의 표현들을 디스플레이하는 단계를 포함 하고, 상기 제2 하나 이상의 표현들은 상기 제1 하나 이상의 표현들과  상이한, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>277. 제276항에 있어서, 상기 제1 공유된 콘텐츠의 제1 파라미터의 제1 값은 상기 제1 공유된 콘텐츠가 애플리케이션 윈도우를 포함한다는 것을 표시하고, 상기 방법은,상기 제1 입력을 수신하는 것에 응답하여, 상기 통신 세션에 참여하는 단계를 포함하고, 상기 참여하는 단계는, 제3 세트의 하나 이상의 기준들이 충족된다는 결정에 따라 - 상기 제3 세트의 하나 이상의 기준들은 상기 제3 세트의 하나 이상의 기준들이 충족되도록 상기 제1 공유된 콘텐츠의 제1 파라미터가 제3 값을 갖는다는 요건을 포함하고, 상기 제3 값은 상기 제1 공유된 콘텐츠가 몰입형 콘텐츠인 것을 표시함 -, 상기 3차원 환경에서 상기 하나 이상의 참가자들의 표현들을 디스플레이하지 않으면서 상기 하나 이상의 참가자들의 제3 하나 이상의 표현들을 제시하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>278. 제276항 또는 제277항에 있어서,상기 제1 공유된 콘텐츠의 제1 파라미터의 제1 값은 상기 컴퓨터 시스템이 상기 제1 공유된 콘텐츠를 뷰잉할 자격이 있음을 표시하고,상기 통신 세션에서 상기 하나 이상의 참가자들의 제1 하나 이상의 표현들은 제1 양의 시각적 세부사항을 갖는, 상기 하나 이상의 참가자들 중 제1 참가자의 제1 표현을 포함하고,상기 제１ 공유된 콘텐츠의 제1 파라미터의 제２ 값은 상기 컴퓨터 시스템이 상기 제1 공유된 콘텐츠를 뷰잉할 자격이 없음을 표시하고,상기 통신 세션에서 상기 하나 이상의 참가자들의 제2 하나 이상의 표현들은 상기 제1 양의 시각적　세부사항보다 적은 제2 양의 시각적 세부사항을 갖는, 상기 하나 이상의 참가자들 중 상기 제1 참가자의 제2 표현을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>279. 제278항에 있어서,상기 하나 이상의 참가자들 중 상기 제1 참가자의 제1 표현은 상기 제1 참가자에 대응하는 머리의 표현의 외관을 갖는 제1 시각적 요소 및/또는 상기 제1 참가자에 대응하는 손의 표현의 외관을 갖는 제2 시각적 요소를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>280. 제278항 또는 제279항에 있어서,상기 제1 참가자에 대응하는 상기 머리의 표현의 외관을 갖는 상기 제1 시각적 요소는 상기 제1 참가자에 대응하는 상기 손의 표현의 외관을 갖는 제2 시각적 요소에 대해 이동하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>281. 제278항 내지 제280항 중 어느 한 항에 있어서,상기 통신 세션에서 상기 하나 이상의 참가자들 중 상기 제1 참가자의 제2 표현은 상기 제1 참가자에 대응하는 머리의 표현의 외관을 갖는 시각적 요소 및/또는 상기 제1 참가자에 대응하는 손의 표현의 외관을 갖는 시각적 요소를 포함하지 않는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>282. 제278항 내지 제281항 중 어느 한 항에 있어서,상기 통신 세션에서 상기 하나 이상의 참가자들 중 상기 제1 참가자의 제2 표현은 기하학적 형상 또는 모노그램의 표현인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>283. 제276항 내지 제282항 중 어느 한 항에 있어서,상기 통신 세션에서 상기 하나 이상의 참가자들의 제1 하나 이상의 표현들은 제1 양의 시각적 세부사항을 갖는, 상기 하나 이상의 참가자들 중 제1 참가자의 제1 표현을 포함하고,상기 통신 세션에서 상기 하나 이상의 참가자들의 제2 하나 이상의 표현들은 상기 제1 양의 시각적 세부사항보다 적은 제2 양의 시각적 세부사항을 갖는, 상기 하나 이상의 참가자들 중 상기 제1 참가자의 제2 표현을 포함하고,상기 제1 공유된 콘텐츠의 제1 파라미터의 제2 값은 상기 제1 공유된 콘텐츠가 상기 3차원 환경에서 미디어 콘텐츠에 대한 개개의 위치에 디스플레이된다는 것을 표시하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>284. 제283항에 있어서,상기 3차원 환경에서 미디어 콘텐츠에 대한 상기 개개의 위치에서 상기 제1 공유된 콘텐츠를 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 3차원 환경에서 미디어 콘텐츠에 대한 상기 개개의 위치에서 상기 제1 공유된 콘텐츠를 디스플레이하는 것을 중단하기 위한 요청에 대응하는 제2 입력을 수신하는 단계 - 상기 제1 참가자의 제2 표현을 포함하여, 상기 통신 세션에서 상기 하나 이상의 참가자들의 제2 하나 이상의 표현들은 상기 제2 입력이 수신될 때 디스플레이됨 -; 및 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해 상기 제2 입력을 수신하는 것에 응답하여, 상기 3차원 환경에서 미디어 콘텐츠에 대한 상기 개개의 위치에서 상기 제1 공유된 콘텐츠의 디스플레이를 중단하는 단계; 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 3차원 환경에서 미디어 콘텐츠에 대한 상기 개개의 위치와 상이한 상기 3차원 환경 내의 위치에 상기 제1 공유된 콘텐츠를 디스플레이하는 단계; 및 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 하나 이상의 참가자들 중 상기 제1 참가자의 제1 표현을 포함하는, 상기 통신 세션에서 상기 하나 이상의 참가자들의 제1 하나 이상의 표현들을 디스플레이하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>285. 제276항 내지 제284항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 입력을 수신하는 것에 응답하여, 상기 통신 세션에 참여하는 단계를 포함하고, 상기 참여하는 단계는, 제3 세트의 하나 이상의 기준들이 충족된다는 결정에 따라 - 상기 제3 세트의 하나 이상의 기준들은 상기 제1 공유된 콘텐츠의 제1 파라미터가 상기 제1 값 및 상기 제2 값과 상이한 제3 값을 갖는다는 요건을 포함함 -, 상기 통신 세션에서 상기 하나 이상의 참가자들의 표현들을 디스플레이하는 것을 포기하는 단계를 포함하고, 상기 제3 값은 상기 제1 공유된 콘텐츠가 몰입형 콘텐츠인 것을 표시하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>286. 제276항 내지 제285항 중 어느 한 항에 있어서,상기 통신 세션에서 상기 하나 이상의 참가자들의 제1 하나 이상의 표현들은 제1 양의 시각적 세부사항을 갖는, 상기 하나 이상의 참가자들 중 제1 참가자의 제1 표현을 포함하고,상기 통신 세션에서 상기 하나 이상의 참가자들의 제2 하나 이상의 표현들은 상기 제1 양의 시각적 세부사항보다 적은 제2 양의 시각적 세부사항을 갖는, 상기 하나 이상의 참가자들 중 상기 제1 참가자의 제2 표현을 포함하고, 상기 컴퓨터 시스템의 사용자의 관점으로부터 상기 통신 세션의 뷰에서 상기 제1 양의 시각적 세부사항과 함께 상기 통신 세션에서 상기 하나 이상의 참가자들 중 상기 제1 참가자의 제1 표현이 디스플레이될 때, 상기 제1 참가자의 관점으로부터 상기 통신 세션의 뷰에서, 상기 제1 양의 시각적 세부사항을 갖는 상기 컴퓨터 시스템의 사용자의 표현이 디스플레이되고,상기 컴퓨터 시스템의 사용자의 관점으로부터 상기 통신 세션의 뷰에서 상기 제2 양의 시각적 세부사항과 함께 상기 통신 세션에서 상기 하나 이상의 참가자들 중 상기 제1 참가자의 제1 표현이 디스플레이될 때, 상기 제1 참가자의 관점으로부터 상기 통신 세션의 뷰에서, 상기 제2 양의 시각적 세부사항을 갖는 상기 컴퓨터 시스템의 사용자의 표현이 디스플레이되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>287. 제276항 내지 제286항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 공유된 콘텐츠가 사용자 입력에 기초하여 상기 3차원 환경 내의 다수의 상이한 위치들에 포지셔닝될 수 있는 윈도우에 디스플레이될 때, 상기 제1 세트의 하나 이상의 기준들 및/또는 상기 제2 세트의 하나 이상의 기준들은 상기 컴퓨터 시스템이 상기 제1 공유된 콘텐츠를 디스플레이할 자격이 있는지 여부와 독립적으로 충족되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>288. 제287항에 있어서,상기 제1 입력을 수신하는 것에 응답하여, 상기 통신 세션에 참여하는 단계를 포함하고, 상기 참여하는 단계는, 상기 컴퓨터 시스템이 상기 제1 공유된 콘텐츠를 디스플레이할 자격이 있다는 결정에 따라, 상기 3차원 환경에서 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 제1 공유된 콘텐츠를 디스플레이하는 단계; 및 상기 컴퓨터 시스템이 상기 제1 공유된 콘텐츠를 뷰잉할 자격이 없다는 결정에 따라, 상기 3차원 환경에서 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 제1 공유된 콘텐츠의 디스플레이인 상기 제1 공유된 콘텐츠를 완전히 디스플레이하지 않으면서 상기 제1 공유된 콘텐츠의 위치의 표현을 디스플레이하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>289. 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 컴퓨터 시스템으로서,하나 이상의 프로세서들;메모리; 및하나 이상의 프로그램들을 포함하고, 상기 하나 이상의 프로그램들은, 상기 메모리에 저장되고, 상기 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성되고, 상기 하나 이상의 프로그램들은,상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 컴퓨터 시스템의 사용자가 상기 컴퓨터 시스템의 사용자 이외의 통신 세션의 하나 이상의 참가자들에 대해 액세스가능한 제1 공유된 콘텐츠를 포함하는 상기 통신 세션에 참여하기 위한 요청에 대응하는 제1 입력을 수신하는 것; 및 상기 제1 입력을 수신하는 것에 응답하여, 상기 통신 세션에 참여하는 것을 포함하고, 상기 참여하는 것은, 제1 세트의 하나 이상의 기준들이 충족된다는 결정에 따라 - 상기 제1 세트의 하나 이상의 기준들은 상기 제1 세트의 하나 이상의 기준들이 충족되도록 상기 제1 공유된 콘텐츠의 제1 파라미터가 제1 값을 갖는다는 요건을 포함함 -, 3차원 환경에서 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 통신 세션에서 상기 하나 이상의 참가자들의 제1 하나 이상의 표현들을 디스플레이하는 것; 및 제2 세트의 하나 이상의 기준들이 충족된다는 결정에 따라 - 상기 하나 이상의 기준들은 상기 제2 세트의 하나 이상의 기준들이 충족되도록 상기 제1 공유된 콘텐츠의 제1 파라미터가 상기 제1 값과 상이한 제2 값을 갖는다는 요건을 포함함 -, 상기 3차원 환경에서 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 통신 세션에서 상기 하나 이상의 참가자들의 제2 하나 이상의 표현들을 디스플레이하는 것을 위한 명령어들을 포함하고, 상기 제2 하나 이상의 표현들은 상기 제1 하나 이상의 표현들과 상이한, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>290. 하나 이상의 프로그램들을 저장하는 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서, 상기 하나 이상의 프로그램들은, 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 컴퓨터 시스템의 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행될 때, 상기 컴퓨터 시스템으로 하여금, 방법을 수행하게 하는 명령어들을 포함하고, 상기 방법은,상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 컴퓨터 시스템의 사용자가 상기 컴퓨터 시스템의 사용자 이외의 통신 세션의 하나 이상의 참가자들에 대해 액세스가능한 제1 공유된 콘텐츠를 포함하는 상기 통신 세션에 참여하기 위한 요청에 대응하는 제1 입력을 수신하는 단계; 및상기 제1 입력을 수신하는 것에 응답하여, 상기 통신 세션에 참여하는 단계를 포함하고, 상기 참여하는 단계는, 제1 세트의 하나 이상의 기준들이 충족된다는 결정에 따라 - 상기 제1 세트의 하나 이상의 기준들은 상기 제1 세트의 하나 이상의 기준들이 충족되도록 상기 제1 공유된 콘텐츠의 제1 파라미터가 제1 값을 갖는다는 요건을 포함함 -, 3차원 환경에서 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 통신 세션에서 상기 하나 이상의 참가자들의 제1 하나 이상의 표현들을 디스플레이하는 단계; 및 제2 세트의 하나 이상의 기준들이 충족된다는 결정에 따라 - 상기 하나 이상의 기준들은 상기 제2 세트의 하나 이상의 기준들이 충족되도록 상기 제1 공유된 콘텐츠의 제1 파라미터가 상기 제1 값과 상이한 제2 값을 갖는다는 요건을 포함함 -, 상기 3차원 환경에서 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 통신 세션에서 상기 하나 이상의 참가자들의 제2 하나 이상의 표현들을 디스플레이하는 단계를 포함하고, 상기 제2 하나 이상의 표현들은 상기 제1 하나 이상의 표현들과 상이한, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>291. 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 컴퓨터 시스템으로서,하나 이상의 프로세서들;메모리;상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 컴퓨터 시스템의 사용자가 상기 컴퓨터 시스템의 사용자 이외의 통신 세션의 하나 이상의 참가자들에 대해 액세스가능한 제1 공유된 콘텐츠를 포함하는 상기 통신 세션에 참여하기 위한 요청에 대응하는 제1 입력을 수신하기 위한 수단; 및상기 제1 입력을 수신하는 것에 응답하여, 상기 통신 세션에 참여하는 것을 포함하고, 상기 참여하는 것은, 제1 세트의 하나 이상의 기준들이 충족된다는 결정에 따라 - 상기 제1 세트의 하나 이상의 기준들은 상기 제1 세트의 하나 이상의 기준들이 충족되도록 상기 제1 공유된 콘텐츠의 제1 파라미터가 제1 값을 갖는다는 요건을 포함함 -, 3차원 환경에서 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 통신 세션에서 상기 하나 이상의 참가자들의 제1 하나 이상의 표현들을 디스플레이하는 것; 및 제2 세트의 하나 이상의 기준들이 충족된다는 결정에 따라 - 상기 하나 이상의 기준들은 상기 제2 세트의 하나 이상의 기준들이 충족되도록 상기 제1 공유된 콘텐츠의 제1 파라미터가 상기 제1 값과 상이한 제2 값을 갖는다는 요건을 포함함 -, 상기 3차원 환경에서 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 통신 세션에서 상기 하나 이상의 참가자들의 제2 하나 이상의 표현들을 디스플레이하는 것을 포함하고, 상기 제2 하나 이상의 표현들은 상기 제1 하나 이상의 표현들과 상이한, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>292. 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 컴퓨터 시스템으로서,하나 이상의 프로세서들;메모리; 및하나 이상의 프로그램들을 포함하고, 상기 하나 이상의 프로그램들은, 상기 메모리에 저장되고, 상기 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성되고, 상기 하나 이상의 프로그램들은 제276항 내지 제288항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 명령어들을 포함하는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>293. 하나 이상의 프로그램들을 저장하는 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서, 상기 하나 이상의 프로그램들은, 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 컴퓨터 시스템의 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행될 때, 상기 컴퓨터 시스템으로 하여금, 제276항 내지 제288항 중 어느 한 항의 방법을 수행하게 하는 명령어들을 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>294. 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 컴퓨터 시스템으로서,하나 이상의 프로세서들;메모리; 및제276항 내지 제288항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 수단을 포함하는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>295. 방법으로서,하나 이상의 입력 디바이스들 및 디스플레이 생성 컴포넌트와 통신하는 컴퓨터 시스템에서, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 3차원 환경에서 미디어 콘텐츠를 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 3차원 환경의 외관을 수정하도록 선택가능한 하나 이상의 제1 선택가능 옵션들을 디스플레이하기 위한 요청에 대응하는 제1 입력을 검출하는 단계; 및 상기 제1 입력을 검출하는 것에 응답하여, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 하나 이상의 제1 선택가능 옵션들을 디스플레이하는 단계를 포함하고, 상기 하나 이상의 제1 선택가능 옵션들은,  상기 컴퓨터 시스템의 운영 체제와 연관된 시스템 환경에서 상 기 미디어 콘텐츠를 디스플레이하기 위한 프로세스를 개시하도록 선택 가능한 제1 선택가능 옵션 - 상기 시스템 환경은 복수의 상이한 유형 들의 미디어 콘텐츠에 대해 상기 컴퓨터 시스템에 의해 디스플레이되 도록 구성됨 -; 및  상기 시스템 환경과 상이한 미디어 재생 환경에서 상기 미디어  콘텐츠를 디스플레이하기 위한 프로세스를 개시하도록 선택가능한, 상 기 제1 선택가능 옵션과 상이한 제2 선택가능 옵션을 포함하고, 상기  미디어 재생 환경은, 상기 컴퓨터 시스템이 미디어 콘텐츠를 디스플레 이하고 있을 때 상기 컴퓨터 시스템에 의해 디스플레이되도록 제한되 는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>296. 제295항에 있어서,하나 이상의 제1 선택가능 옵션들을 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 하나 이상의 제1 선택가능 옵션들 중 개개의 선택가능 옵션으로 지향되는 선택 입력을 검출하는 단계; 및상기 선택 입력을 검출하는 것에 응답하여, 상기 개개의 선택가능 옵션이 상기 제1 선택가능 옵션이라는 결정에 따라, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 시스템 환경에서 상기 미디어 콘텐츠를 디스플레이하는 단계; 및 상기 개개의 선택가능 옵션이 상기 제2 선택가능 옵션이라는 결정에 따라, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 미디어 재생 환경에서 상기 미디어 콘텐츠를 디스플레이하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>297. 제295항 또는 제296항에 있어서,상기 3차원 환경에서 상기 미디어 콘텐츠를 디스플레이하기 전에, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 3차원 환경의 외관을 수정하는 것과 연관된 하나 이상의 제2 선택가능 옵션들을 디스플레이하기 위한 요청에 대응하는 제2 입력을 검출하는 단계; 및상기 제2 입력을 검출하는 것에 응답하여, 상기 제2 입력이 검출될 때 상기 3차원 환경에서 미디어 콘텐츠가 디스플레이되고 있지 않을 때 충족되는 기준을 포함하는 상기 하나 이상의 기준들이 충족된다는 결정에 따라, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 미디어 재생 환경을 디스플레이하기 위한 프로세스를 개시하도록 선택가능한 개개의 선택가능 옵션을 포함하지 않는, 상기 3차원 환경의 시각적 외관을 수정하기 위한 프로세스를 개시하도록 선택가능한 하나 이상의 제2 선택가능 옵션들을 디스플레이하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>298. 제295항 내지 제297항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 하나 이상의 제1 선택가능 옵션들은 상기 미디어 콘텐츠를 포함하는 가상 객체에 디스플레이되고, 옵션들은 명/암 모드 옵션들을 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>299. 제295항 내지 제298항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 선택가능 옵션을 선택하는 것에 응답하여 상기 시스템 환경에서 상기 미디어 콘텐츠를 디스플레이하기 위한 프로세스는 상기 시스템 환경의 제1 하루 중 시간 설정에 대응하는 제1 시각적 외관으로 상기 시스템 환경을 디스플레이하는 단계를 포함하고,하나 이상의 제1 선택가능 항목들은, 상기 시스템 환경의 제2 하루 중 시간 설정에 대응하는, 상기 제1 시각적 외관과 상이한 제2 시각적 외관으로 상기 시스템 환경에서 상기 미디어 콘텐츠를 디스플레이하기 위한 프로세스를 개시하도록 선택가능한, 상기 제1 선택가능 옵션 및 상기 제2 선택가능 옵션과 상이한 제3 선택가능 옵션을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>300. 제295항 내지 제299항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 입력을 검출하기 전에, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 3차원 환경의 제1 하루 중 시간 설정에 대응하는 제1 시각적 외관으로 상기 3차원 환경을 디스플레이하기 위한 요청에 대응하는, 상기 입력과 상이한 제2 입력을 검출하는 단계; 상기 제2 입력을 검출하는 것에 응답하여, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 3차원 환경의 제1 하루 중 시간 설정에 대응하는 상기 제1 시각적 외관으로 상기 3차원 환경에서 상기 미디어 콘텐츠를 디스플레이하는 단계 - 상기 제1 입력은 상기 제2 입력을 검출하는 것에 응답하여 상기 3차원 환경이 상기 제1 시각적 외관을 갖는 동안 검출됨 -;상기 제2 3차원 환경의 제1 하루 중 시간 설정에 대응하는 개개의 제1 시각적 외관을 갖는 제2 3차원 환경에서 상기 미디어 콘텐츠를 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 제2 3차원 환경의 제2 하루 중 시간 설정에 대응하는, 상기 개개의 제1 시각적 외관과 상이한 개개의 제2 시각적 외관으로 상기 제2 3차원 환경을 디스플레이하기 위한 프로세스를 개시하기 위한 요청에 대응하는, 상기 제1 입력 및 상기 제2 입력과 상이한 제3 입력을 검출하는 단계;상기 제3 입력을 검출하는 것에 응답하여, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 개개의 제2 시각적 외관으로 상기 제2 3차원 환경에서 상기 미디어 콘텐츠를 디스플레이하기 위한 프로세스를 개시하는 단계;상기 개개의 제2 시각적 외관으로 상기 제2 3차원 환경에서 상기 미디어 콘텐츠를 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 제2 3차원 환경에서 상기 미디어 콘텐츠의 디스플레이를 변경하기 위한 요청에 대응하는, 상기 제1 입력, 상기 제2 입력 및 상기 제3 입력과 상이한 제4 입력을 검출하는 단계; 및상기 제4 입력을 검출하는 것에 응답하여, 상기 미디어 콘텐츠에 대응하는 상기 제2 3차원 환경의 영역으로 지향되는 입력에 응답하여 디스플레이되는 사용자 인터페이스로 상기 제3 입력이 지향되었을 때 충족되는 기준을 포함하는 상기 제3 입력이 하나 이상의 기준들을 충족한다는 결정에 따라, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 제3 3차원 환경의 제1 하루 중 시간 설정에 대응하는 개개의 제1 시각적 외관으로 제3 3차원 환경에서 상기 미디어 콘텐츠를 디스플레이하는 단계; 및 상기 제3 입력이 상기 컴퓨터 시스템의 하나 이상의 시스템 기능들을 제어하는 것과 연관된 시스템 사용자 인터페이스로 지향되었기 때문에, 상기 제3 입력이 상기 하나 이상의 기준들을 충족하지 않는다는 결정에 따라, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 제3 3차원 환경의 제2 하루 중 시간 설정에 대응하는 개개의 제2 시각적 외관으로 상기 제3 3차원 환경에서 상기 미디어 콘텐츠를 디스플레이하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>301. 제300항에 있어서, 상기 시스템 사용자 인터페이스는 현재 활성인 하루 중 시간 설정의 시각적 표시를 포함하고, 상기 방법은,상기 하나 이상의 기준들을 충족하는 상기 제3 입력을 검출하는 것에 응답하여, 그리고 상기 제4 입력을 검출하기 전에, 상기 제2 시각적 외관으로 상기 제2 3차원 환경을 디스플레이하는 단계 - 상기 제3 입력에 응답하여 상기 제2 시각적 외관으로 상기 제2 3차원 환경에서 상기 미디어 콘텐츠를 디스플레이하는 것은 상기 제3 입력이 상기 하나 이상의 기준들을 충족했다는 결정에 따라 수행됨 -; 및상기 제2 시각적 외관을 갖는 상기 제2 3차원 환경을 디스플레이하는 동안, 상기 제2 시각적 외관에 대응하는 상기 제2 하루 중 시간 설정이 현재 활성임을 표시하는 시각적 표시를 포함하는 상기 시스템 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>302. 제295항 내지 제301항 중 어느 한 항에 있어서,상기 하나 이상의 제1 선택가능 옵션들을 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 제1 선택가능 옵션의 제1 선택을 포함하는, 상기 제1 입력과 상이한 제2 입력을 검출하는 단계; 및상기 제2 입력을 검출하는 것에 응답하여, 상기 시스템 환경에서 상기 미디어 콘텐츠를 디스플레이하기 위한 프로세스를 개시하는 단계를 더 포함하고, 상기 프로세스는 상기 시스템 환경에서 미디어 콘텐츠에 대한 개개의 포지션에 상기 미디어 콘텐츠를 디스플레이하는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>303. 제302항에 있어서,상기 시스템 환경에서 미디어 콘텐츠에 대한 상기 개개의 포지션에서 상기 하나 이상의 제1 선택가능 옵션들 및 상기 미디어 콘텐츠를 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 제1 선택가능 옵션의 제2 선택을 포함하는, 상기 제1 입력 및 상기 제2 입력과 상이한 제3 입력을 검출하는 단계; 및상기 제3 입력을 검출하는 것에 응답하여, 상기 시스템 환경에서 미디어 콘텐츠에 대한 상기 개개의 위치와 상이한 업데이트된 포지션에 상기 미디어 콘텐츠를 디스플레이하기 위한 프로세스를 개시하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>304. 제295항 내지 제303항 중 어느 한 항에 있어서,상기 미디어 콘텐츠를 디스플레이하기 전에 그리고 상기 컴퓨터 시스템의 운영 체제와 연관된 제1 시스템 환경을 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 미디어 콘텐츠의 디스플레이를 개시하기 위한 요청을 포함하는 제1 하나 이상의 입력들을 검출하는 단계; 및 상기 요청을 포함하는 상기 제1 하나 이상의 입력들을 검출하는 것에 응답하여, 상기 제1 시스템 환경에서 상기 미디어 콘텐츠를 디스플레이하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>305. 제295항 내지 제304항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 입력을 검출하기 전에 그리고 상기 시스템 환경에서 상기 미디어 콘텐츠를 디스플레이하는 동안, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 컴퓨터 시스템의 운영 체제와 연관된 시스템 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 단계 - 상기 시스템 사용자 인터페이스는 상기 컴퓨터 시스템의 운영 체제와 연관된 대안적인 시스템 환경에서 상기 미디어 콘텐츠를 디스플레이하기 위한 프로세스를 개시하도록 선택가능한, 상기 제1 선택가능 옵션 및 상기 제2 선택가능 옵션과 상이한 제3 선택가능 옵션을 포함하는, 상기 하나 이상의 제1 선택가능 옵션들과 상이한 하나 이상의 제2 선택가능 옵션들을 포함함 -;상기 제3 선택가능 옵션을 포함하는 상기 하나 이상의 제2 선택가능 옵션들을 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 제3 선택가능 옵션을 선택하는 개개의 입력을 검출하는 단계; 및상기 개개의 입력을 검출하는 것에 응답하여, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 대안적인 시스템 환경에서 상기 미디어 콘텐츠를 디스플레이하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>306. 제305항에 있어서, 상기 시스템 사용자 인터페이스는, 상기 컴퓨터 시스템에서의 현재 하루 중 시간에 대응하도록 가시적인 3차원 환경의 시각적 외관을 설정하도록 선택가능한, 상기 제1 선택가능 옵션, 상기 제2 선택가능 옵션, 및 상기 제3 선택가능 옵션과 상이한 제4 선택가능 옵션을 포함하고, 상기 하나 이상의 제1 선택가능 옵션들은 상기 컴퓨터 시스템에서의 상기 현재 하루 중 시간에 대응하도록 상기 3차원 환경의 시각적 외관을 설정하도록 선택가능한 개개의 선택가능한 옵션을 포함하지 않는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>307. 제295항 내지 제306항 중 어느 한 항에 있어서,상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 제2 선택가능 옵션을 향해 지향되는 제1 선택 입력을 검출하는 단계; 및상기 제1 선택 입력을 검출하는 것에 응답하여, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 미디어 재생 환경에서 상기 미디어 콘텐츠를 디스플레이하는 단계; 및상기 미디어 재생 환경에서 상기 미디어 콘텐츠를 디스플레이하는 동안, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 사용자의 시점과 상기 미디어 재생 환경에서 미디어 콘텐츠 사이의 공간 관계를 변경하기 위한 프로세스를 개시하도록 선택가능한, 상기 제1 선택가능 옵션 및 상기 제2 선택가능 옵션과는 상이한 제3 선택가능 옵션을 포함하는 미디어 제어 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>308. 제295항 내지 제307항 중 어느 한 항에 있어서,상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 제1 입력이 검출되기 전에 상기 3차원 환경에서 상기 미디어 콘텐츠를 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 제1 입력과 상이한 제2 입력을 검출하는 단계; 및상기 제2 입력을 검출하는 것에 응답하여, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 하나 이상의 제1 선택가능 옵션들과 상이한 하나 이상의 제2 선택가능 옵션들을 디스플레이하는 단계를 더 포함하고, 상기 하나 이상의 제2 선택가능 옵션들은, 상기 미디어 콘텐츠가 상기 3차원 환경에서 미디어 콘텐츠에 대한 개개의 포지션에 디스플레이되지 않는 동안 상기 제2 입력이 검출되지 않는다는 결정에 따라 - 상기 미디어 콘텐츠는 상기 3차원 환경에서 상기 개개의 포지션으로부터 이동될 수 없음 -, 개개의 3차원 환경을 디스플레이하기 위한 프로세스를 개시하도록 선택가능한 제3 선택가능 옵션을 포함하고; 상기 미디어 콘텐츠가 상기 개개의 포지션에 디스플레이되는 동안 상기 제2 입력이 검출된다는 결정에 따라, 상기 제2 하나 이상의 제1 선택가능 옵션들은, 하나 이상의 대안적인 3차원 환경들을 제시하기 위한 프로세스를 개시하도록 선택가능한 상기 제3 선택가능 옵션을 포함하지 않는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>309. 제308항에 있어서,상기 미디어 콘텐츠가 미디어 콘텐츠에 대한 상기　개개의 포지션에 디스플레이되는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 미디어 콘텐츠에 대한 상기 개개의 포지션에 상기 미디어 콘텐츠를 디스플레이하는 것을 중단하기 위한 요청에 대응하는, 상기 제1 입력 및 상기 제2 입력과 상이한 제3 입력을 검출하는 단계;상기 제3 입력에 응답하여, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 3차원 환경에서 업데이트된 포지션에 상기 미디어 콘텐츠를 디스플레이하는 단계;상기 업데이트된 포지션에서 상기 미디어 콘텐츠를 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 3차원 환경의 외관을 수정하도록 선택가능한 상기 하나 이상의 제1 선택가능 옵션들을 디스플레이하기 위한 요청에 대응하는, 상기 제1 입력, 상기 제2 입력 및 상기 제3 입력과 상이한, 제4 입력을 검출하는 단계; 및상기 제4 입력을 검출하는 것에 응답하여, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 제3 선택가능 옵션을 포함하는 상기 하나 이상의 제2 선택가능 옵션들을 디스플레이하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>310. 제295항 내지 제309항 중 어느 한 항에 있어서,상기 시스템 환경에서 상기 미디어 콘텐츠를 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 시스템 환경의 몰입 레벨을 수정하기 위한 요청에 대응하는, 상기 제1 입력과 상이한 제2 입력을 검출하는 단계;상기 제2 입력을 검출하는 것에 응답하여, 상기 제2 입력에 따라 상기 시스템 환경의 몰입 레벨을 수정하는 단계;상기 미디어 재생 환경에서 상기 미디어 콘텐츠를 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 미디어 재생 환경의 몰입 레벨을 수정하기 위한 요청에 대응하는, 상기 제1 입력 및 상기 제2 입력과 상이한 제3 입력을 검출하는 단계; 및상기 제3 입력을 검출하는 것에 응답하여, 상기 제2 입력에 따라 상기 미디어 재생 환경의 몰입 레벨의 수정을 포기하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>311. 제295항 내지 제310항 중 어느 한 항에 있어서,상기 미디어 콘텐츠가 개개의 3차원 환경에서 미디어 콘텐츠에 대한 개개의 포지션에 디스플레이되는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 컴퓨터 시스템과 연관된 홈 사용자 인터페이스를 디스플레이하기 위한 요청에 대응하는, 상기 제1 입력과 상이한 제2 입력을 검출하는 단계;상기 제2 입력을 검출하는 것에 응답하여, 상기 미디어 콘텐츠 및 상기 개개의 3차원 환경의 디스플레이를 중단하고, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 복수의 시스템 환경들과 연관된 개개의 선택가능 옵션을 포함하는 상기 홈 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 단계;상기 홈 사용자 인터페이스에서 상기 개개의 선택가능 옵션을 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 개개의 선택가능 옵션의 선택에 대응하는, 상기 제1 입력 및 상기 제2 입력과 상이한 제3 입력을 검출하는 단계; 및상기 제3 입력을 검출하는 것에 응답하여, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 대응하는 시스템 환경에서 상기 미디어 콘텐츠를 디스플레이하기 위한 프로세스를 개시하도록 선택가능한 상기 복수의 시스템 환경들에 대응하는 복수의 선택가능한 표현들을 디스플레이하는 단계를 더 포함하고, 상기 시스템 환경들에서 상기 미디어 콘텐츠를 디스플레이하기 위한 프로세스들은, 상기 미디어 콘텐츠가 상기 개개의 3차원 환경에서 미디어 콘텐츠에 대한 상기 개개의 포지션에서 디스플레이되는 동안 개시될 수 없는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>312. 제295항 내지 제311항 중 어느 한 항에 있어서,상기 시스템 환경에서 상기 미디어 콘텐츠를 디스플레이하는 동안 - 상기 시스템 환경은 개개의 몰입 레벨로 디스플레이됨 -, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 미디어 재생 환경을 디스플레이하기 위한 요청을 포함하는, 상기 제1 입력과 상이한 제2 하나 이상의 입력들을 검출하는 단계;상기 제2 하나 이상의 입력들을 검출하는 것에 응답하여, 상기 시스템 환경의 디스플레이를 중단하는 단계; 및 상기 개개의 몰입 레벨과 상이한 제1 몰입 레벨에서 상기 미디어 콘텐츠를 포함하는 상기 미디어 재생 환경의 디스플레이를 개시하는 단계;상기 제1 몰입 레벨에서 상기 미디어 콘텐츠를 포함하는 상기 미디어 재생 환경을 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 시스템 환경을 디스플레이하기 위한 요청을 포함하는, 상기 제1 입력 및 상기 제2 하나 이상의 입력들과 상이한, 제3 하나 이상의 입력들을 검출하는 단계; 및상기 제3 하나 이상의 입력에 응답하여, 상기 개개의 몰입 레벨이 제2 몰입 레벨이었다는 결정에 따라, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 제2 몰입 레벨로 상기 미디어 콘텐츠를 포함하는 상기 시스템 환경을 디스플레이하는 단계; 및 상기 개개의 몰입 레벨이 상기 제2 몰입 레벨과 상이한 제3 몰입 레벨이었다는 결정에 따라, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 제3 몰입 레벨로 상기 미디어 콘텐츠를 포함하는 상기 시스템 환경을 디스플레이하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>313. 제295항 내지 제312항 중 어느 한 항에 있어서,상기 3차원 환경에서 미디어 콘텐츠에 대한 개개의 포지션 이외의 상기 3차원 환경의 위치에 상기 제1 하나 이상의 제1 선택가능 옵션들 및 상기 미디어 콘텐츠를 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 제2 선택가능 옵션의 선택에 대응하는, 상기 제1 입력과 상이한 제2 입력을 검출하는 단계를 더 포함하고, 상기 미디어 재생 환경에서 상기 미디어 콘텐츠를 디스플레이하기 위한 프로세스는 상기 미디어 재생 환경에서 미디어 콘텐츠에 대한 개개의 포지션에 상기 미디어 콘텐츠를 디스플레이하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>314. 제295항 내지 제313항 중 어느 한 항에 있어서,상기 3차원 환경에 대한 제1 하루 중 시간 설정에 대응하는 시각적 외관으로 상기 3차원 환경에 상기 미디어 콘텐츠를 디스플레이하는 동안,상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 제1 입력과 상이한 제2 입력을 검출하는 단계;상기 제2 입력을 검출하는 것에 응답하여, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 컴퓨터 시스템의 운영 체제와 연관된 시스템 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 단계 - 상기 시스템 사용자 인터페이스는, 상기 3차원 환경의 하루 중 시간 설정을 상기 제1 하루 중 시간 설정으로부터 상기 제1 하루 중 시간 설정과 상이한 제2 하루 중 시간 설정으로 변경하기 위한 프로세스를 개시하도록 선택가능한, 상기 제1 선택가능 옵션 및 상기 제2 선택가능 옵션과 상이한 제3 선택가능 옵션을 포함하는, 상기 하나 이상의 제1 선택가능 옵션들과 상이한 하나 이상의 제2 선택가능 옵션들을 포함함 -;상기 제3 선택가능 옵션을 포함하는 상기 제2 하나 이상의 제1 선택가능 옵션들을 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 제3 선택가능 옵션을 향해 지향된 상기 제1 입력 및 상기 제2 입력과 상이한 제3 입력을 검출하는 단계; 및상기 제3 입력을 검출하는 것에 응답하여, 상기 제1 하루 중 시간 설정과 상이한 상기 제2 시간 설정에 대응하도록 상기 3차원 환경의 시각적 외관을 변경하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>315. 제314항에 있어서, 상기 제2 입력은 상기 컴퓨터 시스템의 시스템 기능과 연관된 에어 제스처를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>316. 제314항 또는 제315항에 있어서, 상기 제3 선택가능 옵션은, 추가적인 사용자 입력을 요구하지 않으면서, 상기 시스템 사용자 인터페이스가 디스플레이될 때 상기 시스템 사용자 인터페이스에 디스플레이되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>317. 제314항 내지 제316항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 시스템 사용자 인터페이스는 상기 3차원 환경에 대한 환경 오디오 볼륨 제어에 대응하는 제어 요소를 포함하고, 상기 방법은,상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 제1 입력 및 상기 제2 입력과 상이하고, 상기 제어 요소로 지향되고, 상기 3차원 환경에 대한 환경 오디오 볼륨의 레벨을 변경하기 위한 요청에 대응하는 제3 입력을 검출하는 단계; 및상기 제3 입력을 검출하는 것에 응답하여, 상기 미디어 콘텐츠에 대한 오디오 볼륨을 변경하지 않고 상기 3차원 환경에 대한 환경 오디오 볼륨의 레벨을 제1 레벨로부터 제2 레벨로 변경하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>318. 제314항 내지 제317항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 시스템 사용자 인터페이스는 상기 3차원 환경에 대한 시스템 오디오 볼륨 제어에 대응하는 제어 요소를 포함하고, 상기 방법은,상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 제1 입력 및 상기 제2 입력과 상이하고, 상기 제어 요소로 지향되고, 상기 시스템 오디오 볼륨의 레벨을 변경하기 위한 요청에 대응하는 제3 입력을 검출하는 단계; 및상기 제3 입력을 검출하는 것에 응답하여, 상기 3차원 환경에 대한 환경 오디오 볼륨의 레벨을 제1 레벨로부터 제2 레벨로 변경하고 상기 미디어 콘텐츠에 대한 오디오 볼륨을 제3 레벨로부터 제4 레벨로 변경하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>319. 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 컴퓨터 시스템으로서,하나 이상의 프로세서들;메모리; 및하나 이상의 프로그램들을 포함하고, 상기 하나 이상의 프로그램들은, 상기 메모리에 저장되고, 상기 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성되고, 상기 하나 이상의 프로그램들은,상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 3차원 환경에서 미디어 콘텐츠를 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 3차원 환경의 외관을 수정하도록 선택가능한 하나 이상의 제1 선택가능 옵션들을 디스플레이하기 위한 요청에 대응하는 제1 입력을 검출하는 것; 및상기 제1 입력을 검출하는 것에 응답하여, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 하나 이상의 제1 선택가능 옵션들을 디스플레이하는 것을 위한 명령어들을 포함하고, 상기 하나 이상의 제1 선택가능 옵션들은, 상기 컴퓨터 시스템의 운영 체제와 연관된 시스템 환경에서 상기 미디어 콘텐츠를 디스플레이하기 위한 프로세스를 개시하도록 선택가능한 제1 선택가능 옵션 - 상기 시스템 환경은 복수의 상이한 유형들의 미디어 콘텐츠에 대해 상기 컴퓨터 시스템에 의해 디스플레이되도록 구성됨 -; 및 상기 시스템 환경과 상이한 미디어 재생 환경에서 상기 미디어 콘텐츠를 디스플레이하기 위한 프로세스를 개시하도록 선택가능한, 상기 제1 선택가능 옵션과 상이한 제2 선택가능 옵션을 포함하고, 상기 미디어 재생 환경은, 상기 컴퓨터 시스템이 미디어 콘텐츠를 디스플레이하고 있을 때 상기 컴퓨터 시스템에 의해 디스플레이되도록 제한되는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>320. 하나 이상의 프로그램들을 저장하는 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서, 상기 하나 이상의 프로그램들은, 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 컴퓨터 시스템의 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행될 때, 상기 컴퓨터 시스템으로 하여금, 방법을 수행하게 하는 명령어들을 포함하고, 상기 방법은,상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 3차원 환경에서 미디어 콘텐츠를 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 3차원 환경의 외관을 수정하도록 선택가능한 하나 이상의 제1 선택가능 옵션들을 디스플레이하기 위한 요청에 대응하는 제1 입력을 검출하는 단계; 및상기 제1 입력을 검출하는 것에 응답하여, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 하나 이상의 제1 선택가능 옵션들을 디스플레이하는 단계를 포함하고, 상기 하나 이상의 제1 선택가능 옵션들은, 상기 컴퓨터 시스템의 운영 체제와 연관된 시스템 환경에서 미디어 콘텐츠를 디스플레이하기 위한 프로세스를 개시하도록 선택가능한 제1 선택가능 옵션 - 상기 시스템 환경은 복수의 상이한 유형들의 가상 콘텐츠에 대해 상기 컴퓨터 시스템에 의해 디스플레이되도록 구성됨 -; 및 상기 시스템 환경과 상이한 미디어 재생 환경에서 상기 미디어 콘텐츠를 디스플레이하기 위한 프로세스를 개시하도록 선택가능한, 상기 제1 선택가능 옵션과 상이한 제2 선택가능 옵션을 포함하고, 상기 미디어 재생 환경은, 상기 컴퓨터 시스템이 미디어 콘텐츠를 디스플레이하고 있을 때 상기 컴퓨터 시스템에 의해 디스플레이되도록 제한되는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>321. 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 컴퓨터 시스템으로서,하나 이상의 프로세서들;메모리;상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 3차원 환경에서 미디어 콘텐츠를 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 3차원 환경의 외관을 수정하도록 선택가능한 하나 이상의 제1 선택가능 옵션들을 디스플레이하기 위한 요청에 대응하는 제1 입력을 검출하기 위한 수단; 및상기 제1 입력을 검출하는 것에 응답하여, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 하나 이상의 제1 선택가능 옵션들을 디스플레이하기 위한 수단을 포함하고, 상기 하나 이상의 제1 선택가능 옵션들은, 상기 컴퓨터 시스템의 운영 체제와 연관된 시스템 환경에서 미디어 콘텐츠를 디스플레이하기 위한 프로세스를 개시하도록 선택가능한 제1 선택가능 옵션 - 상기 시스템 환경은 복수의 상이한 유형들의 미디어 콘텐츠에 대해 상기 컴퓨터 시스템에 의해 디스플레이되도록 구성됨 -; 및 상기 시스템 환경과 상이한 미디어 재생 환경에서 상기 미디어 콘텐츠를 디스플레이하기 위한 프로세스를 개시하도록 선택가능한, 상기 제1 선택가능 옵션과 상이한 제2 선택가능 옵션을 포함하고, 상기 미디어 재생 환경은, 상기 컴퓨터 시스템이 미디어 콘텐츠를 디스플레이하고 있을 때 상기 컴퓨터 시스템에 의해 디스플레이되도록 제한되는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>322. 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 컴퓨터 시스템으로서,하나 이상의 프로세서들;메모리; 및하나 이상의 프로그램들을 포함하고, 상기 하나 이상의 프로그램들은, 상기 메모리에 저장되고, 상기 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성되고, 상기 하나 이상의 프로그램들은 제295항 내지 제318항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 명령어들을 포함하는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>323. 하나 이상의 프로그램들을 저장하는 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서, 상기 하나 이상의 프로그램들은, 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 컴퓨터 시스템의 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행될 때, 상기 컴퓨터 시스템으로 하여금, 제295항 내지 제318항 중 어느 한 항의 방법을 수행하게 하는 명령어들을 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>324. 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 컴퓨터 시스템으로서,하나 이상의 프로세서들;메모리; 및제295항 내지 제318항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 수단을 포함하는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>325. 방법으로서,하나 이상의 입력 디바이스들 및 디스플레이 생성 컴포넌트와 통신하는 컴퓨터 시스템에서, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 제1 프리젠테이션 모드에서 콘텐츠를 포함하는 3차원 환경을 디스플레이하는 단계 - 상기 콘텐츠를 포함하는 상기 3차원 환경을 디스플레이하는 동안,  상기 콘텐츠 외부의 3차원 환경의 시각적 외관을 제어하기 위한  상기 3차원 환경의 환경 모드는 개개의 환경 모드이고,  상기 콘텐츠 외부의 3차원 환경은 상기 개개의 환경 모드에 기 초한 개개의 시각적 외관을 가짐 -; 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 개개의 환경 모드에 기초하는 상기 개개의 시각적 외관을 갖는 상기 개개의 환경 모드에서 상기 콘텐츠 외부의 3차원 환경을 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스를 통해, 상기 제1 프리젠테이션 모드와 상이한 제2 프리젠테이션 모드에서 상기 콘텐츠를 디스플레이하기 위한 제1 입력을 검출하는 단계; 및 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해 상기 제1 입력을 검출하는 것에 응답하여,  상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 제1 프리젠테이션  모드와 상이한 제2 프리젠테이션 모드에서 상기 콘텐츠를 디스플레이 하는 단계; 상기 제1 입력이 검출될 때 상기 개개의 환경 모드가 제1 환경 모드이고 상기 개개의 시각적 외관이 제1 시각적 외관이라는 결정에 따라, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 콘텐츠를 포함하는 상기 3차원 환경을 디스플레이하는 단계 - 상기 콘텐츠를 포함하는 상기 3차원 환경을 디스플레이하는 동안, 상기 콘텐츠 외부의 3차원 환경은, 상기 제1 시각적 외관과 상이한, 상기 제1 환경 모드에 기초하는 제2 시각적 외관으로 디스플레이됨 -; 및  상기 제1 입력이 검출될 때 상기 개개의 환경 모드가 상기 제1  환경 모드와 상이한 제2 환경 모드이고 상기 개개의 시각적 외관이 상 기 제1 시각적 외관이라는 결정에 따라, 상기 디스플레이 생성 컴포넌 트를 통해, 상기 콘텐츠를 포함하는 상기 3차원 환경의 디스플레이를  계속하는 단계를 포함하고, 상기 콘텐츠를 포함하는 상기 3차원 환경 을 디스플레이하는 동안, 상기 콘텐츠 외부의 3차원 환경은 상기 제1  외관으로 디스플레이되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>326. 제325항에 있어서,상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해 상기 제1 입력을 검출하는 것에 응답하여, 상기 제1 입력이 검출될 때 상기 개개의 환경 모드가 상기 제1 환경 모드 및 상기 제2 환경 모드와 상이한 제3 환경 모드이고 상기 콘텐츠 외부의 3차원 환경의 개개의 시각적 외관이 상기 제2 시각적 외관이라는 결정에 따라, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 콘텐츠를 포함하는 3차원 환경의 디스플레이를 계속하는 단계를 포함하고, 상기 콘텐츠 외부의 3차원 환경은 상기 제2 시각적 외관을 갖는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>327. 제325항 또는 제326항에 있어서,상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해 상기 제1 입력을 검출하는 것에 응답하여, 상기 제1 입력이 검출될 때 상기 개개의 환경 모드가 상기 제1 환경 모드이고 상기 콘텐츠 외부의 3차원 환경의 개개의 시각적 외관이 상기 제2 시각적 외관이라는 결정에 따라, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 콘텐츠를 포함하는 3차원 환경의 디스플레이를 계속하는 단계를 포함하고, 상기 콘텐츠 외부의 3차원 환경은 상기 제2 시각적 외관을 갖는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>328. 제325항 내지 제327항 중 어느 한 항에 있어서,상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해 상기 제1 입력을 검출하는 것에 응답하여, 상기 콘텐츠 외부의 3차원 환경의 개개의 시각적 외관이 상기 제1 시각적 외관이고 상기 콘텐츠 외부의 3차원 환경의 시각적 돌출을 감소시키기 위한 모드가 활성이라는 결정에 따라,  상기 콘텐츠 외부의 3차원 환경이 디스플레이되는 상기 제1 시 각적 외관의 시각적 돌출을 감소시키는 단계; 및 상기 콘텐츠 외부의 3차원 환경의 개개의 시각적 외관이 상기 제2 시각적 외관이라는 결정에 따라, 상기 콘텐츠 외부의 3차원 환경이 디스플레이되는 상기 제2 시각적 외관의 시각적 돌출을 감소시키는 것을 포기하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>329. 제325항 내지 제328항 중 어느 한 항에 있어서,상기 콘텐츠를 포함하는 3차원 환경을 디스플레이하는 동안, 상기 개개의 환경 모드가 상기 제1 환경 모드인 동안 상기 컴퓨터 시스템에서의 현재 하루 중 시간이 제1 하루 중 시간이라는 결정에 따라, 상기 콘텐츠 외부의 3차원 환경의 개개의 시각적 외관은 상기 제1 시각적 외관이고; 상기 개개의 환경 모드가 상기 제1 환경 모드인 동안 상기 컴퓨터 시스템에서의 상기 현재 하루 중 시간이 상기 제1 하루 중 시간과 상이한 제2 하루 중 시간이라는 결정에 따라, 상기 콘텐츠 외부의 3차원 환경의 개개의 시각적 외관은 상기 제2 시각적 외관인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>330. 제325항 내지 제329항 중 어느 한 항에 있어서,상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해 상기 제1 입력을 검출하는 것에 응답하여, 상기 콘텐츠 외부의 3차원 환경의 개개의 시각적 외관이 상기 제1 시각적 외관이라는 결정에 따라 그리고 상기 콘텐츠 외부의 3차원 환경이 디스플레이되는 상기 제1 시각적 외관의 시각적 돌출을 감소시키기 위한 모드가 활성이라는 결정에 따라, 상기 콘텐츠 외부의 3차원 환경이 디스플레이되는 상기 제1 시각적 외관의 시각적 돌출을 감소시키는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>331. 제330항에 있어서, 상기 콘텐츠 외부의 3차원 환경이 디스플레이되는 상기 제1 시각적 외관의 시각적 돌출을 감소시키기 위한 모드는 활성이고, 상기 방법은,상기 콘텐츠 외부의 3차원 환경이 디스플레이되는 상기 제1 시각적 외관의 시각적 돌출을 감소시키기 위한 모드의 활성화 상태를 변경하도록 선택가능한 사용자 인터페이스 요소를 디스플레이하는 단계;상기 콘텐츠 외부의 3차원 환경이 디스플레이되는 상기 제1 시각적 외관의 시각적 돌출을 감소시키기 위한 모드의 활성화 상태를 변경하도록 선택가능한 상기 사용자 인터페이스 요소를 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 사용자 인터페이스 요소로 지향되는 입력을 검출하는 단계; 및상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 사용자 인터페이스 요소로 지향되는 입력을 검출하는 것에 응답하여, 상기 콘텐츠 외부의 3차원 환경이 디스플레이되는 상기 제1 시각적 외관의 시각적 돌출을 감소시키기 위한 모드의 활성화 상태를 변경하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>332. 제325항 내지 제331항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제2 프리젠테이션 모드는 상기 콘텐츠의 재생을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>333. 제325항 내지 제332항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제2 프리젠테이션 모드는 상기 3차원 환경에서의 미디어 콘텐츠에 대한 개개의 위치에서 상기 콘텐츠의 프리젠테이션을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>334. 제325항 내지 제333항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제2 프리젠테이션 모드에서 상기 콘텐츠를 디스플레이하기 위한 상기 제1 입력은 상기 제1 프리젠테이션 모드에서 디스플레이되는 상기 콘텐츠로 지향되는 상기 사용자의 주의를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>335. 제325항 내지 제334항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 프리젠테이션 모드에서 상기 콘텐츠를 디스플레이하는 동안, 상기 콘텐츠는 상기 3차원 환경에서 제1 사이즈 및/또는 시각적 돌출을 갖고 상기 콘텐츠 외부의 3차원 환경은 제1 양의 시각적 돌출을 갖고,상기 제2 프리젠테이션 모드에서 상기 콘텐츠를 디스플레이하는 동안, 상기 콘텐츠는 상기 콘텐츠가 상기 제1 프리젠테이션 모드에서 디스플레이되는 동안 상기 콘텐츠의 제1 사이즈 및/또는 시각적 돌출보다 큰 상기 3차원 환경에서의 제2 사이즈 및/또는 시각적 돌출을 갖고, 상기 콘텐츠 외부의 3차원 환경은 상기 콘텐츠가 상기 제1 프리젠테이션 모드에서 디스플레이되는 동안 상기 콘텐츠 외부의 3차원 환경이 갖는 시각적 돌출의 상기 제1 양보다 작은 제2 양의 시각적 돌출을 갖는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>336. 제325항 내지 제335항 중 어느 한 항에 있어서,상기 환경 모드가 상기 개개의 환경 모드인 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스를 통해, 상기 컴퓨터 시스템의 운영 체제와 연관된 시스템 사용자 인터페이스를 디스플레이하기 위한 제2 입력을 검출하는 단계; 상기 컴퓨터 시스템의 운영 체제와 연관된 시스템 사용자 인터페이스를 디스플레이하기 위한 상기 제2 입력을 검출하는 것에 응답하여, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 컴퓨터 시스템의 운영 체제와 연관된 시스템 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 단계 - 상기 시스템 사용자 인터페이스는, 상기 환경 모드를 상기 개개의 환경 모드로부터 상기 개개의 환경 모드와 상이한 환경 모드로 변경하기 위한 프로세스를 개시하도록 선택가능한 제1 선택가능 옵션을 포함하는 하나 이상의 제1 선택가능 옵션들을 포함함 -; 상기 제1 선택가능 옵션을 포함하는 상기 하나 이상의 제1 선택가능 옵션들을 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 환경 모드를 상기 개개의 환경 모드로부터 상기 개개의 환경 모드와 상이한 환경 모드로 변경하도록 요청하는 제3 입력을 검출하는 단계; 및 상기 환경 모드를 상기 개개의 환경 모드로부터 상기 개개의 환경 모드와 상이한 환경 모드로 변경하도록 요청하는 상기 제3 입력을 검출하는 것에 응답하여, 상기 환경 모드를 상기 개개의 환경 모드로부터 상기 개개의 환경 모드와 상이한 환경 모드로 변경하기 위한 프로세스를 개시하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>337. 제336항에 있어서, 상기 시스템 사용자 인터페이스는 상기 3차원 환경이 뷰잉되고 있는 뷰포트의 개개의 부분으로 지향되는 상기 사용자의 주의를 검출하는 것에 응답하여 디스플레이되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>338. 제336항 또는 제337항에 있어서,제1 애플리케이션의 제1 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스를 통해, 상기 컴퓨터 시스템의 운영 체제와 연관된 시스템 사용자 인터페이스를 디스플레이하기 위한 제3 입력을 검출하는 단계;상기 애플리케이션의 제1 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스를 통해, 상기 컴퓨터 시스템의 운영 체제와 연관된 시스템 사용자 인터페이스를 디스플레이하기 위한 상기 제3 입력을 검출하는 것에 응답하여, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 컴퓨터 시스템의 운영 체제와 연관된 시스템 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 단계;제1 애플리케이션과 상이한 제2 애플리케이션의 제1 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스를 통해, 상기 컴퓨터 시스템의 운영 체제와 연관된 시스템 사용자 인터페이스를 디스플레이하기 위한 제4 입력을 검출하는 단계; 및상기 제2 애플리케이션의 제1 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스를 통해, 상기 컴퓨터 시스템의 운영 체제와 연관된 시스템 사용자 인터페이스를 디스플레이하기 위한 상기 제4 입력을 검출하는 것에 응답하여, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 컴퓨터 시스템의 운영 체제와 연관된 시스템 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>339. 제325항 내지 제338항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 3차원 환경은 상기 콘텐츠와 상이한 부분을 포함하고, 상기 방법은,상기 콘텐츠를 포함하는 상기 3차원 환경을 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 컴퓨터 시스템의 운영 체제와 연관된 시스템 사용자 인터페이스를 디스플레이하기 위한 요청에 대응하는 입력을 검출하는 단계 - 상기 시스템 사용자 인터페이스는 상기 3차원 환경의 일부에 대응하는 환경 오디오 볼륨 레벨을 제어하기 위한 적어도 제어 요소를 포함함 -;상기 컴퓨터 시스템의 운영 체제와 연관된 시스템 사용자 인터페이스를 디스플레이하기 위한 요청에 대응하는 상기 입력을 검출하는 것에 응답하여, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 3차원 환경의 일부에 대응하는 환경 오디오 볼륨 레벨을 제어하기 위한 적어도 상기 제어 요소를 디스플레이하는 것을 포함하여 상기 시스템 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 단계;상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 3차원 환경의 일부에 대응하는 환경 오디오 볼륨 레벨의 레벨을 변경하기 위한 요청에 대응하는 입력을 검출하는 단계; 및상기 3차원 환경의 일부에 대응하는 환경 오디오 볼륨 레벨의 레벨을 변경하기 위한 상기 요청에 대응하는 입력을 검출하는 것에 응답하여, 상기 콘텐츠의 오디오 볼륨 레벨을 변경하지 않고, 상기 3차원 환경의 일부에 대응하는 환경 오디오 볼륨 레벨을 제1 레벨로부터 상기 제1 레벨과 상이한 제2 레벨로 변경하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>340. 제325항 내지 제339항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 시각적 외관을 갖는 상기 제2 환경 모드에서 상기 콘텐츠 외부의 3차원 환경을 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 콘텐츠 외부의 3차원 환경이 디스플레이되는 환경 모드를 상기 제2 환경 모드로부터 상기 제1 환경 모드로 변경하기 위한 요청에 대응하는 입력을 수신하는 단계; 및상기 콘텐츠 외부의 3차원 환경이 디스플레이되는 환경 모드를 상기 제2 환경 모드로부터 상기 제1 환경 모드로 변경하기 위한 요청에 대응하는 상기 입력을 수신하는 것에 응답하여, 상기 콘텐츠 외부의 3차원 환경을 상기 제2 시각적 외관으로 디스플레이하기 전에, 상기 컴퓨터 시스템이 하나 이상의 기준들을 충족한다는 결정에 따라 - 상기 하나 이상의 기준들은, 상기 제1 환경 모드의 선택에 대응하는 입력을 수신하는 것에 응답하여 상기 컴퓨터 시스템에서 상기 제1 환경 모드에서 상기 3차원 환경을 디스플레이하는 것이 상기 제2 시각적 외관으로 상기 3차원 환경을 디스플레이하는 것을 요구할 때 충족됨 -, 상기 콘텐츠 외부의 3차원 환경이 상기 제2 시각적 외관으로 디스플레이될 것임을 표시하는 통지를 제시하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>341. 제325항 내지 제340항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제2 프리젠테이션 모드에서 상기 콘텐츠를 디스플레이하는 동안, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 3차원 환경에서 상기 콘텐츠를 둘러싸는 시뮬레이션된 발광 효과로 상기 콘텐츠를 디스플레이하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>342. 제325항 내지 제341항 중 어느 한 항에 있어서,상기 콘텐츠를 상기 제2 프리젠테이션 모드로 디스플레이하는 동안 그리고 상기 콘텐츠 외부의 3차원 환경의 시각적 외관을 제어하기 위한 상기 3차원 환경의 환경 모드가 상기 개개의 환경 모드인 동안, 상기 콘텐츠 외부의 3차원 환경의 시각적 돌출을 감소시키기 위한 모드가 활성이라는 결정에 따라, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 3차원 환경에서 상기 콘텐츠를 둘러싸는 시뮬레이션된 발광 효과로 상기 콘텐츠를 디스플레이하고; 상기 콘텐츠 외부의 3차원 환경의 시각적 돌출을 감소시키기 위한 모드가 비활성이라는 결정에 따라, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 3차원 환경에서 상기 콘텐츠를 둘러싸는 시뮬레이션된 발광 효과를 디스플레이하지 않고 상기 콘텐츠를 디스플레이하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>343. 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 컴퓨터 시스템으로서,하나 이상의 프로세서들;메모리; 및하나 이상의 프로그램들을 포함하고, 상기 하나 이상의 프로그램들은, 상기 메모리에 저장되고, 상기 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성되고, 상기 하나 이상의 프로그램들은,상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 제1 프리젠테이션 모드에서 콘텐츠를 포함하는 3차원 환경을 디스플레이하는 것 - 상기 콘텐츠를 포함하는 상기 3차원 환경을 디스플레이하는 동안, 상기 콘텐츠 외부의 3차원 환경의 시각적 외관을 제어하기 위한 상기 3차원 환경의 환경 모드는 개개의 환경 모드이고, 상기 콘텐츠 외부의 3차원 환경은 상기 개개의 환경 모드에 기초한 개개의 시각적 외관을 가짐 -;상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 개개의 환경 모드에 기초하는 상기 개개의 시각적 외관을 갖는 상기 개개의 환경 모드에서 상기 콘텐츠 외부의 3차원 환경을 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스를 통해, 상기 제1 프리젠테이션 모드와 상이한 제2 프리젠테이션 모드에서 상기 콘텐츠를 디스플레이하기 위한 제1 입력을 검출하는 것; 및상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해 상기 제1 입력을 검출하는 것에 응답하여, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 제1 프리젠테이션 모드와 상이한 제2 프리젠테이션 모드에서 상기 콘텐츠를 디스플레이하는 것;상기 제1 입력이 검출될 때 상기 개개의 환경 모드가 제1 환경 모드이고 상기 개개의 시각적 외관이 제1 시각적 외관이라는 결정에 따라, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 콘텐츠를 포함하는 상기 3차원 환경을 디스플레이하는 것 - 상기 콘텐츠를 포함하는 상기 3차원 환경을 디스플레이하는 동안, 상기 콘텐츠 외부의 3차원 환경은, 상기 제1 시각적 외관과 상이한, 상기 제1 환경 모드에 기초하는 제2 시각적 외관으로 디스플레이됨 -; 및상기 제1 입력이 검출될 때 상기 개개의 환경 모드가 상기 제1 환경 모드와 상이한 제2 환경 모드이고 상기 개개의 시각적 외관이 상기 제1 시각적 외관이라는 결정에 따라, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 콘텐츠를 포함하는 상기 3차원 환경의 디스플레이를 계속하는 것을 위한 명령어들을 포함하고, 상기 콘텐츠를 포함하는 상기 3차원 환경을 디스플레이하는 동안, 상기 콘텐츠 외부의 3차원 환경은 상기 제1 시각적 외관으로 디스플레이되는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>344. 하나 이상의 프로그램들을 저장하는 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서, 상기 하나 이상의 프로그램들은, 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 컴퓨터 시스템의 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행될 때, 상기 컴퓨터 시스템으로 하여금, 방법을 수행하게 하는 명령어들을 포함하고, 상기 방법은,상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 제1 프리젠테이션 모드에서 콘텐츠를 포함하는 3차원 환경을 디스플레이하는 단계 - 상기 콘텐츠를 포함하는 상기 3차원 환경을 디스플레이하는 동안, 상기 콘텐츠 외부의 3차원 환경의 시각적 외관을 제어하기 위한 상기 3차원 환경의 환경 모드는 개개의 환경 모드이고, 상기 콘텐츠 외부의 3차원 환경은 상기 개개의 환경 모드에 기초한 개개의 시각적 외관을 가짐 -;상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 개개의 환경 모드에 기초하는 상기 개개의 시각적 외관을 갖는 상기 개개의 환경 모드에서 상기 콘텐츠 외부의 3차원 환경을 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스를 통해, 상기 제1 프리젠테이션 모드와 상이한 제2 프리젠테이션 모드에서 상기 콘텐츠를 디스플레이하기 위한 제1 입력을 검출하는 단계; 및상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해 상기 제1 입력을 검출하는 것에 응답하여, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 제1 프리젠테이션 모드와 상이한 제2 프리젠테이션 모드에서 상기 콘텐츠를 디스플레이하는 단계;상기 제1 입력이 검출될 때 상기 개개의 환경 모드가 제1 환경 모드이고 상기 개개의 시각적 외관이 제1 시각적 외관이라는 결정에 따라, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 콘텐츠를 포함하는 상기 3차원 환경을 디스플레이하는 단계 - 상기 콘텐츠를 포함하는 상기 3차원 환경을 디스플레이하는 동안, 상기 콘텐츠 외부의 3차원 환경은, 상기 제1 시각적 외관과 상이한, 상기 제1 환경 모드에 기초하는 제2 시각적 외관으로 디스플레이됨 -; 및상기 제1 입력이 검출될 때 상기 개개의 환경 모드가 상기 제1 환경 모드와 상이한 제2 환경 모드이고 상기 개개의 시각적 외관이 상기 제1 시각적 외관이라는 결정에 따라, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 콘텐츠를 포함하는 상기 3차원 환경의 디스플레이를 계속하는 단계를 포함하고, 상기 콘텐츠를 포함하는 상기 3차원 환경을 디스플레이하는 동안, 상기 콘텐츠 외부의 3차원 환경은 상기 제1 외관으로 디스플레이되는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>345. 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 컴퓨터 시스템으로서,하나 이상의 프로세서들;메모리;상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 제1 프리젠테이션 모드에서 콘텐츠를 포함하는 3차원 환경을 디스플레이하기 위한 수단 - 상기 콘텐츠를 포함하는 상기 3차원 환경을 디스플레이하는 동안, 상기 콘텐츠 외부의 3차원 환경의 시각적 외관을 제어하기 위한 상기 3차원 환경의 환경 모드는 개개의 환경 모드이고, 상기 콘텐츠 외부의 3차원 환경은 상기 개개의 환경 모드에 기초한 개개의 시각적 외관을 가짐 -;상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 개개의 환경 모드에 기초하는 상기 개개의 시각적 외관을 갖는 상기 개개의 환경 모드에서 상기 콘텐츠 외부의 3차원 환경을 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스를 통해, 상기 제1 프리젠테이션 모드와 상이한 제2 프리젠테이션 모드에서 상기 콘텐츠를 디스플레이하기 위한 제1 입력을 검출하기 위한 수단; 및상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해 상기 제1 입력을 검출하는 것에 응답하여, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 제1 프리젠테이션 모드와 상이한 제2 프리젠테이션 모드에서 상기 콘텐츠를 디스플레이하고; 상기 제1 입력이 검출될 때 상기 개개의 환경 모드가 제1 환경 모드이고 상기 개개의 시각적 외관이 제1 시각적 외관이라는 결정에 따라, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 콘텐츠를 포함하는 상기 3차원 환경을 디스플레이하고 - 상기 콘텐츠를 포함하는 상기 3차원 환경을 디스플레이하는 동안, 상기 콘텐츠 외부의 3차원 환경은, 상기 제1 시각적 외관과 상이한, 상기 제1 환경 모드에 기초하는 제2 시각적 외관으로 디스플레이됨 -; 상기 제1 입력이 검출될 때 상기 개개의 환경 모드가 상기 제1 환경 모드와 상이한 제2 환경 모드이고 상기 개개의 시각적 외관이 상기 제1 시각적 외관이라는 결정에 따라, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 콘텐츠를 포함하는 상기 3차원 환경의 디스플레이를 계속하기 위한 수단을 포함하고, 상기 콘텐츠를 포함하는 상기 3차원 환경을 디스플레이하는 동안, 상기 콘텐츠 외부의 3차원 환경은 상기 제1 시각적　외관으로 디스플레이되는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>346. 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 컴퓨터 시스템으로서,하나 이상의 프로세서들;메모리; 및하나 이상의 프로그램들을 포함하고, 상기 하나 이상의 프로그램들은, 상기 메모리에 저장되고, 상기 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성되고, 상기 하나 이상의 프로그램들은 제325항 내지 제342항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 명령어들을 포함하는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>347. 하나 이상의 프로그램들을 저장하는 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서, 상기 하나 이상의 프로그램들은, 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 컴퓨터 시스템의 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행될 때, 상기 컴퓨터 시스템으로 하여금, 제325항 내지 제342항 중 어느 한 항의 방법을 수행하게 하는 명령어들을 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>348. 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 컴퓨터 시스템으로서,하나 이상의 프로세서들;메모리; 및제325항 내지 제342항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 수단을 포함하는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 캘리포니아 (우편번호 *****) 쿠퍼티노 원 애플 파크 웨이</address><code>519990306386</code><country>미국</country><engName>Apple Inc.</engName><name>애플 인크.</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포...</address><code> </code><country>미국</country><engName>HENDERSON, Nicholas W.</engName><name>헨더슨, 니콜라스 더블유.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포...</address><code> </code><country>미국</country><engName>DESSERO, James M.</engName><name>데세로, 제임스 엠.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포...</address><code> </code><country>미국</country><engName>STAUBER, Matan</engName><name>스타우버, 마탄</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country>미국</country><engName>HYLAK, Benjamin</engName><name>하일락, 벤자민</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포...</address><code> </code><country>미국</country><engName>CHIU, Shih-Sang</engName><name>치우 , 시-상</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포...</address><code> </code><country>미국</country><engName>CHAND, Jesse</engName><name>찬드, 제시</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포...</address><code> </code><country>미국</country><engName>GITTER, Nathan</engName><name>기터, 네이선</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포...</address><code> </code><country>미국</country><engName>KOLOMBATOVICH, Katherine W.</engName><name>콜롬바토비치, 캐서린 더블유.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포...</address><code> </code><country>미국</country><engName>LEMAY, Stephen O.</engName><name>르메이, 스티븐 오.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포...</address><code> </code><country>미국</country><engName>BAUERLY, Kristi E.</engName><name>바우얼리, 크리스티 이.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포...</address><code> </code><country>미국</country><engName>ALLEN, Jeffrey S.</engName><name>알렌, 제프리 에스.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포...</address><code> </code><country>미국</country><engName>DUNKLEY, Michael A.</engName><name>던클리, 마이클 에이.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포...</address><code> </code><country>미국</country><engName>ROCKWELL, Michael J.</engName><name>록웰, 마이클 제이.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포...</address><code> </code><country>미국</country><engName>SORRENTINO, William A., III</engName><name>소렌티노, 윌리엄 에이., 3세</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포...</address><code> </code><country>미국</country><engName>MOON, Jay</engName><name>문, 제이</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포...</address><code> </code><country>미국</country><engName>BHARDWAJ, Rajat</engName><name>바르드와즈, 라자트</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포...</address><code> </code><country>미국</country><engName>PEEBLER, Bradley W.</engName><name>피블러, 브래들리 더블유.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포...</address><code> </code><country>미국</country><engName>DASCOLA, Jonathan R.</engName><name>다스콜라, 조나단 알.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포...</address><code> </code><country>미국</country><engName>RUANGCHAN, Danvin</engName><name>루앙찬, 단빈</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포...</address><code> </code><country>미국</country><engName>SIDER, Hugh A.</engName><name>시더, 휴 에이.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포...</address><code> </code><country>미국</country><engName>DANIELSSON, Magnus</engName><name>다닐슨, 마그누스</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포...</address><code> </code><country>미국</country><engName>TAKAYAMA, Nicholas T.</engName><name>다까야마, 니콜라스 티.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포...</address><code> </code><country>미국</country><engName>REN, Miao</engName><name>렌, 미아오</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포...</address><code> </code><country>미국</country><engName>ROSSI, Peter A.</engName><name>로시, 피터 에이.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포...</address><code> </code><country>미국</country><engName>SMITH, Connor A.</engName><name>스미스, 코너 에이.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포...</address><code> </code><country>미국</country><engName>CERRA, Joseph P.</engName><name>세라, 조셉 피.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포...</address><code> </code><country>미국</country><engName>MATTELAER, Willem</engName><name>마텔라에르, 윌렘</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포...</address><code> </code><country>미국</country><engName>DYE, Alan C.</engName><name>다이, 알란 씨.</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 종로구 사직로*길 **, *층 (내자동)(김.장 법률사무소)</address><code>919980005034</code><country>대한민국</country><engName>CHANG, Duck Soon</engName><name>장덕순</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>919990005000</code><country>대한민국</country><engName>PAIK MAN GI</engName><name>백만기</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.09.24</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/377,020</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2023.05.15</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/502,407</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2023.06.04</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/506,127</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2023.06.04</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/506,133</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2025.04.24</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0465381-64</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2025.04.28</receiptDate><receiptNumber>1-5-2025-0071095-18</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.09.22</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-1080283-47</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.09.22</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-1080299-77</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020257013639.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c9385f595290fd0a5ae6646a14bf33109f48d3f893a0cec32f21f5a6f0f6c839ddfa21f68c2bb57475aa8cda12967fb9e0c6fe4e188fade9f9f</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfc17d465d221df212d8bae14594d0561c17ec812eeb1c4b3145e9d90d3f1ba6e3f42c0dba00d7bed885eef5ebe373f46b94a771d4150d0c4b</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>