<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 17:54:11.5411</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.10.06</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-0133447</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>운동 보조 장치를 이용한 다양한 운동 경험을 제공하는 전자 장치, 웨어러블 장치 및 운동 보조 장치를 제어하는 제어 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>ELECTRONIC DEVICE THAT PROVIDES A VARIETY OF EXERCISE  EXPERIENCES USING EXERCISE ASSISTANCE DEVICE,THE  EXERCISE ASSISTANCE DEVICE AND CONTROL METHOD FOR  CONTROLLING THE EXERCISE ASSISTANCE DEVICE</inventionTitleEng><openDate>2025.04.15</openDate><openNumber>10-2025-0050429</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61H 3/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B25J 9/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B25J 9/16</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 운동 보조 장치를 이용한 다양한 운동 경험을 제공하는 전자 장치, 웨어러블 장치 및 운동 보조 장치를 제어하는 제어 방법이 개시된다. 전자 장치는 프로세서 및 운동 보조 장치와 통신하는 통신 모듈을 포함하고, 프로세서는 운동 보조 장치를 이용한 후보 운동 콘텐츠들 중 어느 하나의 선택을 포함하는 제1 사용자 입력에 기초하여, 실행될 타겟 운동 콘텐츠를 결정하고, 타겟 운동 콘텐츠와 관련된 운동 경험 특성의 선택을 포함하는 제2 사용자 입력에 기초하여 타겟 운동 콘텐츠의 토크 프로파일을 결정하고, 결정된 토크 프로파일에 따라 운동 보조 장치가 구동되도록 하는 제어 신호를 생성하고, 통신 모듈이 제어 신호를 운동 보조 장치에 전송하도록 제어한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 전자 장치에 있어서,프로세서; 및운동 보조 장치와 통신하는 통신 모듈을 포함하고,상기 프로세서는,상기 운동 보조 장치를 이용한 후보 운동 콘텐츠들 중 어느 하나의 선택을 포함하는 제1 사용자 입력에 기초하여, 실행될 타겟 운동 콘텐츠를 결정하고,상기 타겟 운동 콘텐츠와 관련된 운동 경험 특성의 선택을 포함하는 제2 사용자 입력에 기초하여, 상기 타겟 운동 콘텐츠의 토크 프로파일을 결정하고,상기 결정된 토크 프로파일에 따라 상기 운동 보조 장치를 구동하기 위한 제어 신호를 생성하고,상기 통신 모듈이 상기 제어 신호를 상기 운동 보조 장치에 전송하도록 제어하고,상기 프로세서는,상기 선택된 운동 경험 특성에 따라, 상기 운동 보조 장치를 착용한 사용자의 고관절 각도, 고관절 각속도, 고관절 각가속도, 상기 사용자의 양쪽 고관절 각도 간의 각도차, 양쪽 고관절 각속도 간의 각속도차 및 양쪽 고관절 각가속도 간의 각가속도차 중 적어도 하나에 기초하여 상기 토크 프로파일을 결정하는,전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,상기 프로세서는,상기 전자 장치가 상기 사용자에게 시각적 콘텐츠를 제공하는 비전 웨어러블 장치(vision wearable device)와 연결되었는지 여부를 판단하고,상기 비전 웨어러블 장치와의 연결 여부에 기초하여 상기 후보 운동 콘텐츠들을 결정하는,전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서,상기 프로세서는,상기 전자 장치가 상기 비전 웨어러블 장치와 연결된 것에 응답하여, 증강 현실 콘텐츠 및 가상 현실 콘텐츠 중 적어도 하나를 포함하는 후보 운동 콘텐츠들의 목록을 상기 사용자에게 제공하도록 제어하는,전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제2항에 있어서,상기 프로세서는,상기 전자 장치가 상기 비전 웨어러블 장치와 연결된 것에 응답하여, 상기 사용자의 신체 움직임에 저항을 주는 저항 모드로 동작하는 후보 운동 콘텐츠들의 목록을 상기 사용자에게 제공하도록 제어하는,전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제2항에 있어서,상기 프로세서는,상기 전자 장치가 상기 비전 웨어러블 장치와 연결되지 않은 것에 응답하여, 상기 사용자의 신체 움직임을 보조하는 보조 모드로 동작하는 후보 운동 콘텐츠들의 목록을 상기 사용자에게 제공하도록 제어하는,전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에 있어서,상기 타겟 운동 콘텐츠가 어느 한쪽 다리를 이용한 운동 콘텐츠인 경우, 상기 제2 사용자 입력은,상기 사용자의 고관절 각도, 고관절 각속도 및 고관절 각가속도 각각에 대응하는 운동 경험 특성 중에서 적어도 하나에 대한 선택을 포함하는,전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항에 있어서,상기 타겟 운동 콘텐츠가 양쪽 다리를 이용한 운동 콘텐츠인 경우, 상기 제2 사용자 입력은,상기 사용자의 양쪽 고관절 각도 간의 각도차, 상기 양쪽 고관절 각속도 간의 각속도차 및 상기 양쪽 고관절 각가속도 간의 각가속도차 각각에 대응하는 운동 경험 특성 중에서 적어도 하나에 대한 선택을 포함하는,전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항에 있어서,상기 프로세서는,상기 사용자의 고관절 각도에 기반한 제1 토크 프로파일, 상기 사용자의 고관절 각속도에 기반한 제2 토크 프로파일, 상기 사용자의 고관절 각가속도에 기반한 제3 토크 프로파일, 상기 사용자의 양쪽 고관절 각도 간의 각도차에 기반한 제4 토크 프로파일, 상기 사용자의 양쪽 고관절 각속도 간의 각속도차에 기반한 제5 토크 프로파일 및 상기 사용자의 양쪽 고관절 각가속도 간의 각가속도차에 기반한 제6 토크 프로파일 중 상기 선택된 운동 경험 특성에 대응하는 어느 하나에 따라 상기 제어 신호를 생성하는,전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항에 있어서,상기 프로세서는,상기 사용자의 고관절 각도, 고관절 각속도 및 고관절 각가속도 중 적어도 2개에 기반한 제7 토크 프로파일 및 상기 사용자의 양쪽 고관절 각도 간의 각도차, 양쪽 고관절 각속도 간의 각속도차 및 양쪽 고관절 각가속도 간의 각가속도차 중 적어도 2개에 기반한 제8 토크 프로파일 중 어느 하나에 따라 상기 제어 신호를 생성하는,전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 운동 보조 장치에 있어서,토크를 생성하는 모터를 포함하는 구동 모듈;상기 생성된 토크를 사용자의 다리에 전달하기 위한 토크 전달 프레임;상기 토크 전달 프레임에 연결되고, 상기 토크 전달 프레임을 상기 사용자의 다리에 연결시키기 위한 허벅지 체결부;상기 사용자의 움직임 정보를 포함하는 센서 데이터를 획득하는 센서 모듈; 및프로세서를 포함하고,상기 프로세서는,타겟 운동 콘텐츠의 선택을 포함하는 제1 사용자 입력에 기초하여, 상기 운동 보조 장치를 이용한 후보 운동 콘텐츠들 중에서 실행될 타겟 운동 콘텐츠를 결정하고,상기 타겟 운동 콘텐츠와 관련된 운동 경험 특성의 선택을 포함하는 제2 사용자 입력에 기초하여, 상기 타겟 운동 콘텐츠의 토크 프로파일을 결정하고,상기 센서 데이터 및 상기 결정된 토크 프로파일에 기초하여 상기 모터의 출력 토크를 제어하고,상기 프로세서는,상기 선택된 운동 경험 특성에 따라, 상기 운동 보조 장치를 착용한 사용자의 고관절 각도, 고관절 각속도, 고관절 각가속도, 상기 사용자의 양쪽 고관절 각도 간의 각도차, 양쪽 고관절 각속도 간의 각속도차 및 양쪽 고관절 각가속도 간의 각가속도차 중 적어도 하나에 기초하여 상기 토크 프로파일을 결정하는,운동 보조 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10항에 있어서,상기 프로세서는,상기 운동 보조 장치가 상기 사용자에게 시각적 콘텐츠를 제공하는 비전 웨어러블 장치와 연결된 것에 응답하여, 증강 현실 콘텐츠 및 가상 현실 콘텐츠 중 적어도 하나를 포함하는 후보 운동 콘텐츠들의 목록을 상기 사용자에게 제공하도록 제어하는,운동 보조 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제10항에 있어서,상기 타겟 운동 콘텐츠가 어느 한쪽 다리를 이용한 운동 콘텐츠인 경우, 상기 제2 사용자 입력은,상기 사용자의 고관절 각도, 고관절 각속도 및 고관절 각가속도 각각에 대응하는 운동 경험 특성 중에서 적어도 하나에 대한 선택을 포함하는,운동 보조 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제10항에 있어서,상기 타겟 운동 콘텐츠가 양쪽 다리를 이용한 운동 콘텐츠인 경우, 상기 제2 사용자 입력은,상기 사용자의 양쪽 고관절 각도 간의 각도차, 상기 양쪽 고관절 각속도 간의 각속도차 및 상기 양쪽 고관절 각가속도 간의 각가속도차 각각에 대응하는 운동 경험 특성 중에서 적어도 하나에 대한 선택을 포함하는,운동 보조 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제10항에 있어서,상기 프로세서는,상기 사용자의 고관절 각도에 기반한 제1 토크 프로파일, 상기 사용자의 고관절 각속도에 기반한 제2 토크 프로파일, 상기 사용자의 고관절 각가속도에 기반한 제3 토크 프로파일, 상기 사용자의 양쪽 고관절 각도 간의 각도차에 기반한 제4 토크 프로파일, 상기 사용자의 양쪽 고관절 각속도 간의 각속도차에 기반한 제5 토크 프로파일 및 상기 사용자의 양쪽 고관절 각가속도 간의 각가속도차에 기반한 제6 토크 프로파일 중 상기 선택된 운동 경험 특성에 대응하는 어느 하나에 따라 상기 모터의 출력 토크를 제어하는,운동 보조 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제10항에 있어서,상기 프로세서는,상기 사용자의 고관절 각도, 고관절 각속도 및 고관절 각가속도 중 적어도 2개에 기반한 제7 토크 프로파일 및 상기 사용자의 양쪽 고관절 각도 간의 각도차, 양쪽 고관절 각속도 간의 각속도차 및 양쪽 고관절 각가속도 간의 각가속도차 중 적어도 2개에 기반한 제8 토크 프로파일 중 어느 하나에 따라 상기 모터의 출력 토크를 제어하는,운동 보조 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 전자 장치에 의해 수행되는 운동 보조 장치를 제어하는 제어 방법에 있어서,운동 보조 장치를 이용한 후보 운동 콘텐츠들을 안내하는 동작;상기 후보 운동 콘텐츠들 중 어느 하나의 선택을 포함하는 제1 사용자 입력을 수신하는 동작;상기 제1 사용자 입력에 기초하여, 실행될 타겟 운동 콘텐츠를 결정하는 동작;상기 타겟 운동 콘텐츠와 관련된 운동 경험 특성의 선택을 포함하는 제2 사용자 입력을 수신하는 동작;상기 제2 사용자 입력에 기초하여, 상기 타겟 운동 콘텐츠의 토크 프로파일을 결정하는 동작;상기 결정된 토크 프로파일에 따라 상기 운동 보조 장치를 구동하기 위한 제어 신호를 생성하는 동작; 및상기 제어 신호를 상기 운동 보조 장치에 전송하는 동작을 포함하고,상기 토크 프로파일을 결정하는 동작은,상기 선택된 운동 경험 특성에 따라, 상기 운동 보조 장치를 착용한 사용자의 고관절 각도, 고관절 각속도, 고관절 각가속도, 상기 사용자의 양쪽 고관절 각도 간의 각도차, 양쪽 고관절 각속도 간의 각속도차 및 양쪽 고관절 각가속도 간의 각가속도차 중 적어도 하나에 기초하여 상기 토크 프로파일을 결정하는 동작을 포함하는 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16항에 있어서,상기 후보 운동 콘텐츠들을 안내하는 동작은,상기 전자 장치가 상기 사용자에게 시각적 콘텐츠를 제공하는 비전 웨어러블 장치와 연결된 것에 응답하여, 증강 현실 콘텐츠 및 가상 현실 콘텐츠 중 적어도 하나를 포함하는 후보 운동 콘텐츠들의 목록을 상기 사용자에게 제공하는 동작을 포함하는 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제16항에 있어서,상기 타겟 운동 콘텐츠가 양쪽 다리를 이용한 운동 콘텐츠인 경우, 상기 제2 사용자 입력은,상기 사용자의 양쪽 고관절 각도 간의 각도차, 상기 양쪽 고관절 각속도 간의 각속도차 및 상기 양쪽 고관절 각가속도 간의 각가속도차에 대응하는 운동 경험 특성 중에서 적어도 하나에 대한 선택을 포함하는,제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제16항에 있어서,상기 제어 신호를 생성하는 동작은,상기 사용자의 고관절 각도에 기반한 제1 토크 프로파일, 상기 사용자의 고관절 각속도에 기반한 제2 토크 프로파일, 상기 사용자의 고관절 각가속도에 기반한 제3 토크 프로파일, 상기 사용자의 양쪽 고관절 각도 간의 각도차에 기반한 제4 토크 프로파일, 상기 사용자의 양쪽 고관절 각속도 간의 각속도차에 기반한 제5 토크 프로파일 및 상기 사용자의 양쪽 고관절 각가속도 간의 각가속도차에 기반한 제6 토크 프로파일 중 상기 선택된 운동 경험 특성에 대응하는 어느 하나에 따라 상기 제어 신호를 생성하는 동작을 포함하는 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제16항에 있어서,상기 제어 신호를 생성하는 동작은,상기 사용자의 고관절 각도, 고관절 각속도 및 고관절 각가속도 중 적어도 2개에 기반한 제7 토크 프로파일 및 상기 사용자의 양쪽 고관절 각도 간의 각도차, 양쪽 고관절 각속도 간의 각속도차 및 양쪽 고관절 각가속도 간의 각가속도차 중 적어도 2개에 기반한 제8 토크 프로파일 중 어느 하나에 따라 상기 제어 신호를 생성하는 동작을 포함하는 제어 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code>119981042713</code><country>대한민국</country><engName>SAMSUNG ELECTRONICS CO., LTD.</engName><name>삼성전자주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code> </code><country> </country><engName>Sungcheol KIM</engName><name>김성철</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 언주로 ***, *층(역삼동,화물재단빌딩)</address><code>920071000614</code><country>대한민국</country><engName>MUHANN PATENT &amp; LAW FIRM</engName><name>특허법인무한</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2023.10.06</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1099562-45</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020230133447.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93a494bbd86453539ae0a9e3a68415c934b1155f2d0b6a7cc4519ffc0f53f14d510b8296065652c00941c55bc3cd92db7408f4b8b3d8e64f69</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfedbf1dfcb2f03d0d69d0acf462a1697472286f26a7e3c1f70925ca3ecd0d6036266215c172666241aa841d07abbd4ff1636edaef48cbeab3</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>