<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:29:40.2940</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.08.17</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2025-7007437</applicationNumber><claimCount>22</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>가정용 공기 처리 장치</inventionTitle><inventionTitleEng>DOMESTIC AIR TREATMENT DEVICE</inventionTitleEng><openDate>2025.04.21</openDate><openNumber>10-2025-0053086</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2025.03.06</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>F24F 6/12</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>F24F 13/20</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>F24F 6/00</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 발명은 공기 습도를 조절하기 위한 가정용 공기 처리 장치를 제공하고, 가정용 공기 처리 장치는, 공기 변위 디바이스, 전원, 및 베이스 유닛 공기 입구와 베이스 유닛 공기 출구를 갖는 베이스 유닛 공기 덕트를 포함하는 베이스 유닛 -공기 변위 디바이스는 베이스 유닛 공기 덕트를 통해 베이스 유닛 공기 입구로부터 베이스 유닛 공기 출구로 공기흐름을 제공하도록 구성됨 -; 베이스 유닛의 전원에 탈착 가능하게 결합되는 전력 인풋, 작동 중에 초음파 진동들에 대해 액체 입구로부터의 액체를 노출시키도록 구성되는 액체 입구, 및 베이스 유닛 공기 출구에 유체적으로 결합되고 초음파 진동들에 대해 노출될 때 공기흐름이 액체와 접촉하게 하도록 구성되는 초음파 유닛 공기 입구를 포함하는 초음파 유닛; 및 초음파 유닛 액체에 유체적으로 결합되는 액체 출구를 포함하는 액체 저장소를 포함하고, 액체 저장소는 초음파 유닛 공기 입구에 유체적으로 결합되고 적어도 하나의 유체 경로 굽이를 갖는 구불구불한 유체 경로의 형태의 공기 덕트 흐름 경로 확장기를 포함하는 적어도 하나의 액체 물 수집기, 특히, 두 개의 액체 물 수집기들을 포함하고, 액체 저장소는 공기 처리 장치로부터 별도로 분리 가능하고, 초음파 유닛은 공기 처리 장치로부터 별도로 분리 가능하다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2024.02.22</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2024038164</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.08.17</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/EP2023/072736</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 공기 습도를 조절하기 위한 가정용 공기 처리 장치에 있어서, 공기 변위 디바이스, 전원, 및 베이스 유닛 공기 입구와 베이스 유닛 공기 출구를 갖는 베이스 유닛 공기 덕트를 포함하는 베이스 유닛 - 상기 공기 변위 디바이스는 상기 베이스 유닛 공기 덕트를 통해 상기 베이스 유닛 공기 입구로부터 상기 베이스 유닛 공기 출구로 공기흐름을 제공하도록 구성됨 -;상기 베이스 유닛의 상기 전원에 탈착 가능하게 결합되는 전력 인풋(input), 작동 중에 초음파 진동들에 대해 액체 입구로부터의 액체를 노출시키도록 구성되는 상기 액체 입구, 및 상기 베이스 유닛 공기 출구에 유체적으로(fluidly) 결합되고 상기 초음파 진동들에 대해 노출될 때 상기 공기흐름이 상기 액체와 접촉하게 하도록 구성되는 초음파 유닛 공기 입구를 포함하는 초음파 유닛; 및상기 초음파 유닛 액체에 유체적으로 결합되는 액체 출구를 포함하는 액체 저장소를 포함하고,상기 액체 저장소는 상기 초음파 유닛 공기 입구에 유체적으로 결합되고 적어도 하나의 유체 경로 굽이(bend)를 갖는 구불구불한(meandering) 유체 경로의 형태의 공기 덕트 흐름 경로 확장기를 포함하는 적어도 하나의 액체 물 수집기, 특히, 두 개의 액체 물 수집기들을 포함하고, 상기 액체 저장소는 상기 공기 처리 장치로부터 별도로 분리 가능하고, 상기 초음파 유닛은 상기 공기 처리 장치로부터 별도로 분리 가능한,가정용 공기 처리 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1 항에 있어서,상기 구불구불한 유체 경로는 2 개 내지 12 개의 굽이들, 특히, 3 개 내지 6 개의 굽이들을 포함하는,가정용 공기 처리 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1 항 또는 제2 항에 있어서,상기 적어도 하나의 유체 경로 굽이는 60 도를 초과하는, 특히, 80 도를 초과하는, 예를 들어 실질적으로 90 도인 굽이 각도를 갖는 적어도 하나의 굽이, 특히, 모든 굽이들을 포함하는,가정용 공기 처리 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1 항 내지 제3 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 액체 저장소 및 상기 베이스 유닛은 상기 초음파 유닛을 둘러싸는,가정용 공기 처리 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1 항 내지 제4 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 초음파 유닛은 상기 베이스 유닛에 분리 가능하게 부착되고, 상기 액체 저장소는 상기 베이스 유닛에 분리 가능하게 부착되고 - 상기 초음파 유닛은 상기 베이스 유닛과 상기 액체 저장소, 특히, 상기 액체 저장소의 상기 하단부의 사이에 있음 -, 상기 베이스 유닛 공기 출구를 상기 초음파 유닛 공기 입구에 결합하는 공기 덕트를 포함하는 하단부를 갖고, 가정용 공기 처리 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1 항 내지 제5 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 분리 가능한 초음파 유닛은 상기 초음파 유닛 액체 입구를 포함하는 수분 챔버를 포함하는 초음파 베이스 부분을 포함하는,가정용 공기 처리 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1 항 내지 제6 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 분리 가능한 초음파 유닛은 상기 수분 챔버의 일 단부에서 상기 수분 챔버에 초음파적으로(ultrasonically) 결합되는 초음파 디바이스를 포함하고, 상기 수분 챔버는 상기 수분 챔버로부터 이격되어 있는 출구를 갖는 증기 안내 덕트에 연결되고, 상기 적어도 하나의 액체 물 수집기는 상기 증기 안내 덕트에 유체적으로 결합되고, 특히, 상기 증기 안내 덕트에 통합되는,가정용 공기 처리 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1 항 내지 제7 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 액체 물 수집기는 액체 물 수집기 입구 및 액체 물 수집기 출구를 포함하는,가정용 공기 처리 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1 항 내지 제8 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 액체 물 수집기 입구는 상기 초음파 유닛에 유체적으로 결합되고, 특히, 상기 수분 챔버 증기 출구에 유체적으로 결합되는,가정용 공기 처리 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1 항 내지 제9 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 액체 물 수집기 출구는 상기 증기 안내 덕트에 유체적으로 결합되고, 특히, 상기 액체 물 수집기 출구는 상기 증기 안내 덕트 입구에 유체적으로 결합되는,가정용 공기 처리 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1 항 내지 제10 항 중 어느 한 항에 있어서, 증기 안내 덕트를 포함하는 경우, 상기 증기 안내 덕트는 상기 액체 저장소를 통과하여 상기 액체 저장소의 상단부 근처로 진출하는,가정용 공기 처리 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1 항 내지 제11 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 수분 챔버는 상기 초음파 디바이스에 액밀(liquid tight) 방식으로 밀봉 결합되는 개방된 하단부를 갖고, 특히, 상기 초음파 디바이스는 상기 수분 챔버의 폐쇄 면을 제공하는 진동 표면을 갖고/갖거나, 상기 초음파 디바이스는 상기 초음파 베이스 부분의 대응하는 결합 부분들에 분리 가능한 방식으로 결합되기 위한 결합 부분들을 포함하는,가정용 공기 처리 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1 항 내지 제12 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 수분 챔버는 상기 초음파 디바이스에 액밀 방식으로 밀봉 결합되는 개방된 하단부를 갖고, 상기 초음파 디바이스는 상기 초음파 디바이스의 대응하는 결합 부분들에 분리 가능한 방식으로 결합되기 위한 결합 부분들을 포함하는 초음파 진동기를 포함하고, 특히, 상기 초음파 디바이스는 상기 수분 챔버의 폐쇄 벽을 제공하는 진동 표면을 갖는,가정용 공기 처리 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제1 항 내지 제13 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 초음파 유닛은 상기 수분 챔버를 포함하고, 상기 수분 챔버는 개방된 단부와 바닥을 갖는 컵 형상이고, 상기 바닥에는 초음파 디바이스가 제공되고, 상기 개방된 단부는 상기 공기 입구, 상기 액체 입구, 및 상기 수분 출구를 제공하고, 상기 베이스 유닛은 하우징 및 상기 하우징의 내부로부터 분리되는 수용 공간을 포함하고, 상기 초음파 유닛은 상기 수용 공간에 맞게 형성되고/되거나, 상기 가정용 공기 처리 장치는 상기 초음파 유닛으로부터 생성되는 수분을 수용하기 위한 증기 안내 덕트에 결합되는 상기 초음파 유닛을 포함하고/하거나, 상기 가정용 공기 처리 장치는 상기 초음파 유닛으로부터 생성되는 수분을 수용하기 위한 증기 안내 덕트에 결합되는 초음파 유닛을 포함하고, 상기 증기 안내 덕트는 상기 물 저장소를 통과하고/하거나, 상기 가정용 공기 처리 장치는 초음파 디바이스에 초음파적으로 결합되는 일 단부를 포함하고 증기 안내 덕트에 결합되는 수분 챔버 출구를 갖는 수분 챔버를 포함하는 상기 초음파 유닛을 포함하고,상기 증기 안내 덕트는 상기 액체 저장소를 통과하는,가정용 공기 처리 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제1 항 내지 제14 항 중 어느 한 항에 따른 공기 습도를 조절하기 위한 가정용 공기 처리 장치에 있어서, 초음파 디바이스에 초음파적으로 결합되는 일 단부를 포함하고 증기 안내 덕트에 결합되는 수분 챔버 출구를 갖는 수분 챔버를 포함하는 초음파 유닛을 포함하고, 상기 증기 안내 덕트는 상기 수분 챔버로 연장되고 상기 초음파 디바이스로부터 액체 방울들을 수용하도록 위치되는 펀넬링(funnelling) 입구 단부를 포함하는 벤츄리 튜브(venturi tube)를 포함하고, 상기 펀넬링 단부는 상기 출구 덕트를 통과하여 상기 증기 안내 덕트의 일 단부의 근처에 출구를 갖는 벤츄리 덕트로 좁아지는,가정용 공기 처리 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제1 항 내지 제15 항 중 어느 한 항에 있어서, 수분 챔버를 포함하는 경우, 상기 수분 챔버는 수분 챔버 공기 입구, 상기 증기 안내 덕트에 결합되는 수분 챔버 공기 출구, 및 상기 초음파 디바이스에 액체를 제공하기 위한 액체 입구를 포함하는,가정용 공기 처리 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제1 항 내지 제16 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 액체 저장소는 작동 중에 공기를 가습하기 위해 물을 증발시키도록 상기 초음파 유닛에 상기 물을 제공하는 물 저장소인,가정용 공기 처리 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제1 항 내지 제17 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 액체 저장소는 0.5 리터와 10 리터 사이의 부피를 갖고/갖거나, 상기 가정용 공기 처리 장치는 10x10x20 cm3와 30x30x50 cm3 사이의 치수를 갖고/갖거나, 상기 공기 변위 디바이스를 포함하는 경우, 상기 공기 변위 디바이스는 작동 중에 시간당 최대 100 m3, 특히, 시간당 최대 50 m3, 보다 특히 시간당 최대 20 m3의 상기 가정용 공기 처리 장치로부터의 공기흐름을 제공할 수 있는,가정용 공기 처리 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제1 항 내지 제18 항 중 어느 한 항에 있어서, 제1 항 내지 제18 항 중 어느 하나와 발명을 실시하기 위한 구체적인 내용으로부터 선택되는 적어도 두 가지의 요소들을 포함하는,가정용 공기 처리 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제1 항 내지 제19 항 중 어느 한 항에 따른 가정용 공기 처리 장치를 위한 초음파 디바이스. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제1 항 내지 제20 항 중 어느 한 항에 따른 가정용 공기 처리 장치를 위한 초음파 디바이스를 위한 초음파 베이스 부분. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제1 항 내지 제21 항 중 어느 한 항에 따른 가정용 공기 처리 장치의 초음파 유닛을 교체하는 방법에 있어서, 상기 공기 처리 장치로부터 상기 액체 저장소를 들어 올리는 단계, 및상기 베이스 유닛으로부터 상기 초음파 유닛을 들어 올리고, 상기 베이스 유닛의 상기 전원으로부터 상기 전력 인풋을 분리하는 단계를 포함하는,방법. </claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>네덜란드 **** 티이 우덴 베겔세딕 *에프</address><code>520230639794</code><country>네덜란드</country><engName>DUUX HOLDING B.V.</engName><name>듁스 홀딩 비.브이.</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>네덜란드 **** 티이 우덴...</address><code> </code><country>네덜란드</country><engName>ANGENENT, Mark</engName><name>앤게넌트, 마크</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 선릉로***길 ** 삼성빌딩 *층(피앤티특허사무소)</address><code>920080010870</code><country>대한민국</country><engName>Jeonghoon Kim</engName><name>김정훈</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>유럽특허청(EPO)</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.08.19</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>22191347.8</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2025.03.06</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0252250-52</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Request for Amendment</documentEngName><documentName>보정요구서</documentName><receiptDate>2025.03.21</receiptDate><receiptNumber>1-5-2025-0048086-78</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Patent Application, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[출원서 등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.03.27</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0350012-79</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2025.03.28</receiptDate><receiptNumber>1-5-2025-0052917-54</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020257007437.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c9382abcbb6a0139de8319578eec032e5c786105911bf51af64a28fb8953291e7bf9226c306fba0d57a7265b8588cca3d7bcfc358e0f1af9b4c</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf0e37828f436ef637aa62d25347ae0c536fe522125835cbd5cc923911e63cef7b5c6430ee68f49727345d97dd8cd0260527e466248d95bb16</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>