<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:12:22.1222</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2021.08.03</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-7001342</applicationNumber><claimCount>15</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>무선 통신 시스템에서 신호를 송수신하는 방법 및 이를 지원하는 장치</inventionTitle><inventionTitleEng>METHOD FOR TRANSMITTING AND RECEIVING SIGNAL IN WIRELESS COMMUNICATION SYSTEM, AND APPARATUS SUPPORTING SAME</inventionTitleEng><openDate>2023.04.06</openDate><openNumber>10-2023-0047078</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.05.29</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2023.01.12</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 64/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 5/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01S 5/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2017.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04B 7/0404</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 다양한 실시예들은 4G (4th generation) 무선 통신 시스템 이후 보다 높은 데이터 전송률 등을 지원하기 위한 차세대 무선 통신 시스템과 관련된 것이다. 다양한 실시예들에 따르면 무선 통신 시스템에서 신호를 송수신하는 방법 및 이를 지원하는 장치가 제공될 수 있으며, 그 밖에 다양한 실시예들이 제공될 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2022.02.10</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2022030953</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2021.08.03</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/KR2021/010153</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 무선 통신 시스템에서 단말에 의하여 수행되는 방법에 있어서, 복수의 PRS (positioning reference signal) 들을 수신; 측위 (positioning) 와 관련된 설정 정보를 수신; 상기 측위와 관련된 측정을 획득; 및상기 측정과 관련된 정보를 송신; 하는 것을 포함하고, 상기 설정 정보가 상기 측위를 위한 복수의 기준들에 기초한 측정을 설정하는 정보를 포함함에 기초하여: 상기 측정은, (i) 상기 복수의 PRS 들 중 하나 이상과 (ii) 제1 복수의 기준들에 기초하여 획득되고, 상기 제1 복수의 기준들은 상기 단말을 위하여 설정된 복수의 수신 안테나 요소 (antenna element) 들과 관련된, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제 1 항에 있어서, 상기 제1 복수의 기준들은: 상기 복수의 PRS 들과 관련된 복수의 TRP (transmission and reception point) 들 중에 획득되는 복수의 기준 TRP 들; 상기 복수의 PRS 들과 관련된 복수의 PRS 자원들 중에 획득되는 복수의 기준 PRS 자원들; 또는상기 복수의 PRS 들과 관련된 복수의 PRS 자원 집합들 중에서 획득되는 복수의 기준 PRS 자원 집합들; 중 하나 이상을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제 1 항에 있어서, 상기 측정은, 상기 복수의 수신 안테나 요소들에 대응되는 복수의 측정들을 포함하고, 상기 측정과 관련된 정보는: 상기 복수의 측정들에 대응되는 상기 복수의 수신 안테나 요소들 각각의 식별자 (identifier) 에 대한 정보를 포함하는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제 1 항에 있어서, 상기 측정은: 상기 복수의 수신 안테나 요소들 중 동일한 하나의 수신 안테나 요소에 기초한 측정; 또는상기 복수의 수신 안테나 요소들 중 서로 다른 두 개 이상의 수신 안테나 요소들에 기초한 측정; 중 하나 이상을 포함하고, 상기 동일한 하나의 수신 안테나 요소에 기초한 측정의 우선 순위는 상기 서로 다른 두 개 이상의 수신 안테나 요소들에 기초한 측정의 우선 순위 보다 높은, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제 1 항에 있어서, 상기 측위와 관련된 능력 정보 (capability information) 을 송신; 하는 것을 더 포함하고, 상기 능력 정보는, 상기 복수의 수신 안테나 요소들과 관련된 정보를 포함하고, 상기 설정 정보는, 상기 복수의 수신 안테나 요소들과 관련된 정보에 기초한 제2 복수의 기준들과 관련된 정보를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제 5 항에 있어서, 상기 제1 복수의 기준들 중 적어도 일부가 상기 설정 정보로부터 식별되는 상기 제2 복수의 기준들 중 적어도 일부와 다름에 기초하여, 상기 측정과 관련된 정보는: 상기 제1 복수의 기준들 중 상기 적어도 일부에 대한 정보를 포함하는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제 1 항에 있어서,상기 복수의 기준들 각각은, 상기 복수의 수신 안테나 요소들 각각에 대응되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 무선 통신 시스템에서 동작하는 단말에 있어서, 송수신기 (transceiver); 및상기 송수신기와 연결된 하나 이상의 프로세서 (processor) 를 포함하고,상기 하나 이상의 프로세서는:복수의 PRS (positioning reference signal) 들을 수신; 측위 (positioning) 와 관련된 설정 정보를 수신; 상기 측위와 관련된 측정을 획득; 및상기 측정과 관련된 정보를 송신; 하도록 설정되고,상기 설정 정보가 상기 측위를 위한 복수의 기준들에 기초한 측정을 설정하는 정보를 포함함에 기초하여: 상기 측정은, (i) 상기 복수의 PRS 들 중 하나 이상과 (ii) 제1 복수의 기준들에 기초하여 획득되고, 상기 제1 복수의 기준들은 상기 단말을 위하여 설정된 복수의 수신 안테나 요소 (antenna element) 들과 관련된, 단말.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제 8 항에 있어서, 상기 제1 복수의 기준들은: 상기 복수의 PRS 들과 관련된 복수의 TRP (transmission and reception point) 들 중에 획득되는 복수의 기준 TRP 들; 상기 복수의 PRS 들과 관련된 복수의 PRS 자원들 중에 획득되는 복수의 기준 PRS 자원들; 또는상기 복수의 PRS 들과 관련된 복수의 PRS 자원 집합들 중에서 획득되는 복수의 기준 PRS 자원 집합들; 중 하나 이상을 포함하는, 단말.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제 8 항에 있어서, 상기 측정은, 상기 복수의 수신 안테나 요소들에 대응되는 복수의 측정들을 포함하고, 상기 측정과 관련된 정보는: 상기 복수의 측정들에 대응되는 상기 복수의 수신 안테나 요소들 각각의 식별자 (identifier) 에 대한 정보를 포함하는, 단말. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제 8 항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서는: 이동 단말기, 네트워크 및 상기 단말이 포함된 차량 이외의 자율 주행 차량 중 하나 이상과 통신; 하도록 설정되는, 단말.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 무선 통신 시스템에서 기지국에 의하여 수행되는 방법에 있어서,하나 이상의 PRS (positioning reference signal) 을 송신; 측위 (positioning) 와 관련된 설정 정보를 송신; 및단말로부터, 상기 측위와 관련된 측정에 대한 정보를 수신; 하는 것을 포함하고, 상기 설정 정보가 상기 측위를 위한 복수의 기준들에 기초한 측정을 설정하는 정보를 포함함에 기초하여: 상기 측정은, (i) 상기 하나 이상의 PRS 를 포함하는 복수의 PRS 들 중 하나 이상과 (ii) 제1 복수의 기준들에 기초하고,상기 제1 복수의 기준들은 상기 단말을 위하여 설정된 복수의 수신 안테나 요소 (antenna element) 들과 관련된, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 무선 통신 시스템에서 동작하는 기지국에 있어서, 송수신기 (transceiver); 및상기 송수신기와 연결된 하나 이상의 프로세서 (processor) 를 포함하고,상기 하나 이상의 프로세서는:하나 이상의 PRS (positioning reference signal) 을 송신; 측위 (positioning) 와 관련된 설정 정보를 송신; 및단말로부터, 상기 측위와 관련된 측정에 대한 정보를 수신; 하도록 설정되고,상기 설정 정보가 상기 측위를 위한 복수의 기준들에 기초한 측정을 설정하는 정보를 포함함에 기초하여: 상기 측정은, (i) 상기 하나 이상의 PRS 를 포함하는 복수의 PRS 들 중 하나 이상과 (ii) 제1 복수의 기준들에 기초하고,상기 제1 복수의 기준들은 상기 단말을 위하여 설정된 복수의 수신 안테나 요소 (antenna element) 들과 관련된, 기지국.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 무선 통신 시스템에서 동작하는 장치에 있어서,하나 이상의 프로세서 (processor); 및상기 하나 이상의 프로세서와 동작 가능하도록 연결되고, 실행됨에 기초하여 상기 하나 이상의 프로세서가 동작을 수행하도록 하는 하나 이상의 인스트럭션 (instruction) 을 저장하는 하나 이상의 메모리 (memory) 를 포함하고, 상기 동작은:복수의 PRS (positioning reference signal) 들을 수신; 측위 (positioning) 와 관련된 설정 정보를 수신; 상기 측위와 관련된 측정을 획득; 및상기 측정과 관련된 정보를 송신; 하는 것을 포함하고, 상기 설정 정보가 상기 측위를 위한 복수의 기준들에 기초한 측정을 설정하는 정보를 포함함에 기초하여: 상기 측정은, (i) 상기 복수의 PRS 들 중 하나 이상과 (ii) 제1 복수의 기준들에 기초하여 획득되고, 상기 제1 복수의 기준들은 상기 장치를 위하여 설정된 복수의 수신 안테나 요소 (antenna element) 들과 관련된, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 장치에 포함된 하나 이상의 프로세서 (processor) 가 동작을 수행하도록 하는 하나 이상의 인스트럭션 (instruction) 을 저장하는 비-휘발성 (non-transitory) 프로세서-판독 가능 매체 (processor-readable medium) 에 있어서, 상기 동작은:복수의 PRS (positioning reference signal) 들을 수신; 측위 (positioning) 와 관련된 설정 정보를 수신; 상기 측위와 관련된 측정을 획득; 및상기 측정과 관련된 정보를 송신; 하는 것을 포함하고, 상기 설정 정보가 상기 측위를 위한 복수의 기준들에 기초한 측정을 설정하는 정보를 포함함에 기초하여: 상기 측정은, (i) 상기 복수의 PRS 들 중 하나 이상과 (ii) 제1 복수의 기준들에 기초하여 획득되고, 상기 제1 복수의 기준들은 상기 장치를 위하여 설정된 복수의 수신 안테나 요소 (antenna element) 들과 관련된, 비-휘발성 프로세서-판독 가능 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>서울특별시 영등포구...</address><code>120020128403</code><country>대한민국</country><engName>LG Electronics Inc.</engName><name>엘지전자 주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>서울특별시 서초구...</address><code> </code><country> </country><engName>CHA, Hyunsu</engName><name>차현수</name></inventorInfo><inventorInfo><address>서울특별시 서초구...</address><code> </code><country> </country><engName>KIM, Kijun</engName><name>김기준</name></inventorInfo><inventorInfo><address>서울특별시 서초구...</address><code> </code><country> </country><engName>LEE, Jeongsu</engName><name>이정수</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 송파구 올림픽로 ** (잠실현대빌딩 *층)</address><code>920191002615</code><country>대한민국</country><engName>KBK &amp;amp; Associates</engName><name>특허법인(유한)케이비케이</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>대한민국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.08.03</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>1020200096721</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2023.01.12</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0042696-17</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2023.03.07</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0037654-75</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.05.29</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0582708-22</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020237001342.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c933a277ccfa4fe39ef9337777f2dd7e57482e0e2931db6cd6f3d9a6dca5dff4a384cea24c23f00f3adf0716c8587a16540c6f5ff7bcdbe79d1</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfb6aa6226f1513a3166ac2d22f630311438db31901fd9456c61b0903a8379e7160391a0f6b1f24e369e8f9225fafb8734a9b0c418ef965b72</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>