<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:01:12.112</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.12.08</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2025-7006742</applicationNumber><claimCount>24</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>오디오 데이터 콘텐츠에 대한 서드 파티 애플리케이션 액세스 제한</inventionTitle><inventionTitleEng>RESTRICTING THIRD PARTY APPLICATION ACCESS TO AUDIO DATA CONTENT</inventionTitleEng><openDate>2025.04.03</openDate><openNumber>10-2025-0047339</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.02.27</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2025.02.27</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G10L 15/22</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G10L 15/06</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2013.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G10L 15/30</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2013.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 21/60</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2013.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 21/62</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 20/00</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 구현예들은 애플리케이션의 요청시 콘텐츠를 사용자에게 렌더링하는 것에 후속하여 캡처된 오디오 데이터 콘텐츠에 대한 애플리케이션의 액세스를 제한하는 것에 관한 것이다. 애플리케이션은 사용자에게 렌더링될 콘텐츠를, 콘텐츠를 렌더링한 직후 캡처된 오디오 데이터로부터의 오디오 데이터 콘텐츠를 수신하기 위한 추가적인 요청과 함께 생성할 수 있다. 콘텐츠는, 애플리케이션으로부터의 콘텐츠를 렌더링한 후에 오디오 데이터 콘텐츠를 제공하는 것이 부적절할 가능성의 표시를 출력으로서 생성하는 트레이닝된 기계 학습 모델을 사용하여 프로세싱될 수 있다. 애플리케이션이 오디오 데이터 콘텐츠를 부적절하게 요청한 경우들에서, 애플리케이션은 오디오 데이터 콘텐츠 및/또는 후속 오디오 데이터 콘텐츠를 제공받는 것이 제한될 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2024.03.21</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2024058796</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.12.08</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2022/052203</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 방법으로서,사용자와 애플리케이션 사이에 있고 자동화된 어시스턴트(automated assistant)에 의해 중재되는, 클라이언트 디바이스를 통해 발생하는 다이얼로그 세션 동안, 상기 자동화된 어시스턴트에 의해 그리고 상기 애플리케이션으로부터,  상기 애플리케이션을 대신하여 상기 자동화된 어시스턴트에 의해, 상기 대화 세션의 다이얼로그 턴(dialog turn)에서 렌더링될 콘텐츠, 및  상기 다이얼로그 턴에서의 상기 콘텐츠의 렌더링 동안 및/또는 그 후에 상기 클라이언트 디바이스의 마이크로폰에 의해 캡처된 오디오 데이터에 대응하는 오디오 데이터 콘텐츠가 상기 애플리케이션에 제공되어야 한다는 요청을 수신하는 단계;  상기 콘텐츠에 기초하고 상기 오디오 데이터 콘텐츠를 상기 애플리케이션에 제공하는 것이 적절한지 여부를 나타내는 출력을 생성하기 위해, 트레이닝된 기계 학습 모델을 사용하여, 상기 콘텐츠를 프로세싱하는 단계; 및  상기 오디오 데이터 콘텐츠를 제공하는 것이 부적절하다고 결정하는 것에 응답하여,   상기 애플리케이션에 의해, 상기 오디오 데이터 콘텐츠에 대한 액세스를 제한하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 콘텐츠를 프로세싱하는 단계는 상기 클라이언트 디바이스에 추가되는 하나 이상의 다른 컴퓨팅 디바이스들에 의해 수행되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항 또는 제2항에 있어서, 오디오 데이터를 제공하는 것이 부적절하다고 결정하는 단계는 상기 출력이 적절성의 임계치를 만족시키지 않는다고 결정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3항에 있어서,상기 애플리케이션의 하나 이상의 속성들에 기초하여, 복수의 후보 적절성의 임계치들로부터, 상기 적절성의 임계치를 선택하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4항에 있어서, 상기 적절성의 임계치가 기초하여 선택되는 상기 애플리케이션의 하나 이상의 속성들은 상기 애플리케이션의 타입을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제3항에 있어서,상기 클라이언트 디바이스 및/또는 상기 사용자에 대해 이전에 지정된 데이터 보안 레벨에 기초하여, 상기 복수의 후보 적절성의 임계치들로부터, 상기 적절성의 임계치를 선택하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항 내지 제6항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 오디오 데이터를 제한하는 단계는 상기 애플리케이션을 디스에이블하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항 내지 제7항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 다이얼로그 세션 이전에,지도형 트레이닝 인스턴스들을 사용하여 상기 기계 학습 모델을 트레이닝하는 단계를 더 포함하며, 상기 지도형 트레이닝 인스턴스들 각각은,대응하는 사용자와의 대응하는 이전 다이얼로그 턴 동안 렌더링된 대응하는 콘텐츠, 및상기 대응하는 콘텐츠의 렌더링에 응답하는 오디오 데이터 콘텐츠를 제공하는 것이 적절할지 여부의 대응하는 지도형 표시를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 방법으로서,다이얼로그 턴 동안 콘텐츠가 렌더링되는 것에 기초하여, 그리고 상기 콘텐츠를 생성한 애플리케이션이, 상기 다이얼로그 턴에서 상기 콘텐츠가 렌더링되는 것에 적어도 후속하여 렌더링 클라이언트 디바이스의 마이크로폰에 의해 캡처된 오디오 데이터에 대응하는 오디오 데이터 콘텐츠를 수신하는 것에 기초하여, 상기 다이얼로그 턴의 상기 콘텐츠를 식별하는 단계;상기 콘텐츠에 기초하고 상기 오디오 데이터 콘텐츠를 상기 애플리케이션에 제공하는 것이 적절한지 여부를 나타내는 출력을 생성하기 위해, 기계 학습 모델을 사용하여, 상기 다이얼로그 턴의 상기 콘텐츠를 프로세싱하는 단계; 및상기 생성된 출력이 상기 오디오 데이터 콘텐츠를 상기 애플리케이션에 제공하는 것이 부적절했음을 나타낸다고 결정하는 것에 응답하여,상기 타겟 애플리케이션의 하나 이상의 애플리케이션 인스턴스들에 의한 후속 오디오 데이터에 대응하는 후속 오디오 데이터 콘텐츠에 대한 액세스를 제한하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9항에 있어서, 상기 다이얼로그 턴의 상기 콘텐츠를 프로세싱하는 단계는,상기 타겟 애플리케이션에 대한 애플리케이션 타입을 결정하는 단계; 및상기 기계 학습 모델에 대한 입력으로서, 상기 애플리케이션 타입을 제공하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제9항 또는 제10항에 있어서, 상기 다이얼로그 턴의 상기 콘텐츠를 프로세싱하는 단계는,상기 다이얼로그 턴의 상기 콘텐츠의 텍스트 표현을 식별하는 단계; 및상기 기계 학습 모델에 대한 입력으로서, 상기 다이얼로그 턴의 상기 콘텐츠의 상기 텍스트 표현을 제공하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제9항 내지 제11항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 다이얼로그 턴의 상기 콘텐츠를 프로세싱하는 단계는,상기 다이얼로그 턴의 상기 콘텐츠의 의도를 결정하기 위해 상기 다이얼로그 턴의 상기 콘텐츠를 프로세싱하는 단계; 및상기 다이얼로그 턴의 상기 콘텐츠의 상기 의도를 상기 기계 학습 모델에 대한 입력으로서 제공하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제9항 내지 제12항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 다이얼로그 턴의 상기 콘텐츠를 프로세싱하는 단계는,벡터를 생성하기 위해, 추가적인 기계 학습 모델을 사용하여, 상기 다이얼로그 턴의 상기 콘텐츠를 프로세싱하는단계; 및상기 벡터를 상기 기계 학습 모델에 대한 입력으로서 제공하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제9항 내지 제13항 중 어느 한 항에 있어서,상기 다이얼로그에서 상기 다이얼로그 턴에 대한 콘텍스트를 식별하는 단계; 및상기 다이얼로그 턴에 대한 상기 콘텍스트를 상기 기계 학습 모델에 대한 추가적인 입력으로서 제공하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14항에 있어서, 상기 콘텍스트는 상기 다이얼로그 턴이 상기 다이얼로그에서의 마지막 다이얼로그 턴인 것을 나타내는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제14항에 있어서, 상기 콘텍스트는 상기 다이얼로그의 하나 이상의 이전 및/또는 후속 다이얼로그 턴들의 콘텐츠를 나타내는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 방법으로서,다이얼로그 턴들 각각의 콘텐츠가 대응하는 다이얼로그 턴 동안 렌더링되고, 그 후 대응하는 콘텐츠를 생성한 애플리케이션의 인스턴스가, 상기 대응하는 콘텐츠가 렌더링되는 것에 적어도 후속하여 대응하는 렌더링 클라이언트 디바이스의 마이크로폰에 의해 캡처된 오디오 데이터 콘텐츠를 오디오 데이터로서 수신하는 것에 기초하여 복수의 다이얼로그 턴들의 콘텐츠를 식별하는 단계;상기 대응하는 콘텐츠에 기초하고 상기 오디오 데이터 콘텐츠를 상기 애플리케이션에 제공하는 것이 적절한지 여부를 나타내는 출력들을 생성하기 위해, 트레이닝된 기계 학습 모델을 사용하여, 상기 다이얼로그 턴들의 상기 콘텐츠를 프로세싱하는 단계; 및상기 생성된 출력들의 임계치가 상기 오디오 데이터 콘텐츠의 적어도 일부분을 상기 애플리케이션에 제공하는 것이 부적절했음을 나타낸다고 결정하는 것에 응답하여,상기 애플리케이션의 하나 이상의 현재 애플리케이션 인스턴스들에 의해 후속 오디오 데이터 콘텐츠의 제한을 야기하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17항에 있어서, 주어진 생성된 출력이 임계치를 초과하는 경우 주어진 생성된 출력이 상기 대응하는 오디오 데이터 콘텐츠를 상기 애플리케이션에 제공하는 것이 부적절했음을 나타내는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제17항 또는 제18항에 있어서, 상기 복수의 다이얼로그 턴들은 단일 다이얼로그의 일부였던, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제17항 내지 제19항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 복수의 다이얼로그 턴들은 상기 타겟 애플리케이션의 하나 이상의 인스턴스들 중 상기 타겟 애플리케이션의 단일 인스턴스에 의해 제공되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제17항 내지 제20항 중 어느 한 항에 있어서,상기 타겟 애플리케이션에 대한 애플리케이션 타입을 식별하는 단계; 및상기 애플리케이션 타입에 기초하여 상기 생성된 출력들의 상기 임계치를 결정하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제17항 내지 제21항 중 어느 한 항에 있어서,상기 애플리케이션과 연관된 서드 파티(third party)를 식별하는 단계; 및상기 서드 파티에 기초하여 상기 생성된 출력들의 상기 임계치를 결정하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 컴퓨팅 시스템의 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행될 때, 상기 컴퓨팅 시스템으로 하여금 제1항 내지 제22항 중 어느 한 항의 방법을 수행하게 하는 명령어들을 포함하는 컴퓨터 프로그램.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제1항 내지 제22항 중 어느 한 항의 방법을 수행하도록 구성된 하나 이상의 컴퓨팅 디바이스.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 캘리포니아 마운틴 뷰 엠피시어터 파크웨이 **** (우:*****)</address><code>520050013456</code><country>미국</country><engName>Google LLC</engName><name>구글 엘엘씨</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 마운틴 뷰 엠...</address><code> </code><country>미국</country><engName>SHARMA, Yash</engName><name>샤르마 야시</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 강남구 강남대로 *** (논현동) *-*F(박장원특허법률사무소)</address><code>919980002023</code><country>대한민국</country><engName>PARK, Jang Won</engName><name>박장원</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.09.12</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/942,860</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2025.02.27</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0229051-33</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2025.03.06</receiptDate><receiptNumber>1-5-2025-0039073-74</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020257006742.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c932ca3fbd5ad424834ce28bc8dba234ae1e1a5f98f36a35966ba3acb225e075e3a51e439885291666deafd9a5d74b063e765e0e90bedb0f95d</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf1cc9d96c33bed50409f7d64faf1080cb0903fbdb12c6c3f98e1f2556812c56a9079f51ab6a6ffed56641f1b54c738d769affa279c31a7305</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>