<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:03:02.32</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.07.03</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2025-7004809</applicationNumber><claimCount>14</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>기판 처리 장치, 기판 처리 방법, 및 기판 처리 프로그램</inventionTitle><inventionTitleEng>SUBSTRATE PROCESSING DEVICE, SUBSTRATE PROCESSING METHOD, AND SUBSTRATE PROCESSING PROGRAM</inventionTitleEng><openDate>2025.03.17</openDate><openNumber>10-2025-0037538</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2025.02.13</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G03F 7/40</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G03F 7/30</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H01L 21/027</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H01L 21/67</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 기판을 처리하는 기판 처리 장치로서, 기판을 유지하여 회전시키는 유지 회전부와, 현상액이 공급된 후의 기판에 대해 불활성 가스를 공급하는 적어도 하나의 가스 노즐과, 가스 노즐에 의한 가스 공급 위치보다 외주측에 형성된 토출 위치에서 기판에 대해 린스액을 공급하는 적어도 하나의 린스 노즐을 포함하는 공급부와, 제어부를 구비하고, 제어부는, 가스 노즐로부터의 불활성 가스의 토출을 계속하면서, 린스 노즐로부터의 린스액의 토출 위치를 기판의 중심으로부터 외주 방향으로 이동시킴으로써, 불활성 가스와 린스액에 의해 형성되는 기액 계면을 중심으로부터 외주 방향으로 이동시키며, 기판의 중심측으로부터 외주측으로의 린스 노즐의 이동 시에, 린스 노즐로부터 토출되는 린스액의 방향을, 기판의 회전 방향을 따른 방향으로부터 기판의 직경 방향을 따른 방향으로 전환한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2024.01.18</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2024014346</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.07.03</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/JP2023/024685</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 기판을 처리하는 기판 처리 장치로서,상기 기판을 유지하여 회전시키는 유지 회전부와,현상액이 공급된 후의 상기 기판에 대해 불활성 가스를 공급하는 적어도 하나의 가스 노즐과, 상기 가스 노즐에 의한 가스 공급 위치보다 외주측에 형성된 토출 위치에서 상기 기판에 대해 린스액을 공급하는 적어도 하나의 린스 노즐을 포함하는 공급부와,제어부를 구비하고,상기 제어부는,상기 가스 노즐로부터의 상기 불활성 가스의 토출을 계속하면서, 상기 린스 노즐로부터의 상기 린스액의 토출 위치를 상기 기판의 중심으로부터 외주 방향으로 이동시킴으로써, 상기 불활성 가스와 상기 린스액에 의해 형성되는 기액(氣液) 계면을 상기 중심으로부터 외주 방향으로 이동시키며,상기 기판의 중심측으로부터 외주측으로의 상기 린스 노즐의 이동 시에, 상기 린스 노즐로부터 토출되는 상기 린스액의 방향을, 상기 기판의 회전 방향을 따른 방향으로부터 상기 기판의 직경 방향을 따른 방향으로 전환하는 것인, 기판 처리 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 공급부는, 제1 린스 노즐 및 제1 가스 노즐이 설치된 제1 아암과, 제2 린스 노즐 및 제2 가스 노즐이 설치된 제2 아암을 갖고,상기 제1 린스 노즐로부터 토출되는 린스액의 방향은, 상기 기판의 회전 방향을 따른 방향이며,상기 제2 린스 노즐로부터 토출되는 린스액의 방향은, 상기 기판의 직경 방향을 따른 방향이고,상기 제어부는, 미리 정해진 전환 위치보다 상기 기판의 중심측에서 상기 제1 아암을 이동시키면서 상기 불활성 가스 및 상기 린스액의 공급을 행함으로써 상기 기액 계면을 형성하는 제1 상태로부터, 상기 전환 위치보다 상기 기판의 외주측에서 상기 제2 아암을 이동시키면서 상기 불활성 가스 및 상기 린스액의 공급을 행함으로써 상기 기액 계면을 형성하는 제2 상태로 전환하는 것인, 기판 처리 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서, 상기 제어부는,상기 제1 상태에서, 상기 제2 린스 노즐로부터 상기 린스액을 토출시키고,상기 제2 상태에서, 상기 제1 린스 노즐로부터의 상기 린스액의 토출을 정지시키고, 상기 제2 린스 노즐로부터의 상기 린스액의 토출량을 상기 제1 상태와 비교하여 증가시키는 것인, 기판 처리 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3항에 있어서, 상기 제어부는, 상기 제2 상태에서, 상기 제1 가스 노즐로부터의 상기 가스의 토출을 정지시키는 것인, 기판 처리 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제2항 내지 제4항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 아암에서의 상기 제1 린스 노즐로부터의 상기 린스액의 토출 위치와 상기 제1 가스 노즐로부터의 상기 가스의 토출 위치와의 거리는, 상기 제2 아암에서의 상기 제2 린스 노즐로부터의 상기 린스액의 토출 위치와 상기 제2 가스 노즐로부터의 상기 가스의 토출 위치와의 거리보다 작은 것인, 기판 처리 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에 있어서, 상기 공급부는, 가스 노즐과, 제1 린스 노즐과, 제2 린스 노즐이 서로 독립적으로 이동 가능한 아암에 설치되어 있고,상기 제1 린스 노즐로부터 토출되는 린스액의 방향은, 상기 기판의 회전 방향을 따른 방향이며,상기 제2 린스 노즐로부터 토출되는 린스액의 방향은, 상기 기판의 직경 방향을 따른 방향이고,상기 제어부는, 미리 정해진 전환 위치보다 상기 기판의 중심측에서 상기 제1 린스 노즐로부터의 상기 린스액의 공급을 행함으로써 상기 기액 계면을 형성하는 제1 상태로부터, 상기 전환 위치보다 상기 기판의 외주측에서 상기 제2 린스 노즐로부터의 상기 린스액의 공급을 행함으로써 상기 기액 계면을 형성하는 제2 상태로 전환하며, 상기 제1 상태 및 상기 제2 상태에서 상기 외주 방향으로의 상기 린스 노즐의 이동에 대응시켜 상기 가스 노즐을 상기 외주 방향으로 이동시키는 것인, 기판 처리 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6항에 있어서, 상기 제어부는,상기 제1 상태에서, 상기 제2 린스 노즐로부터 상기 린스액을 토출시키고,상기 제2 상태에서, 상기 제1 린스 노즐로부터의 상기 린스액의 토출을 정지시키고, 상기 제2 린스 노즐로부터의 상기 린스액의 토출량을 상기 제1 상태와 비교하여 증가시키는 것인, 기판 처리 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제6항 또는 제7항에 있어서, 상기 제1 상태에서의, 상기 기판 상에서의 상기 제1 린스 노즐로부터의 상기 린스액의 토출 위치와 상기 가스 노즐로부터의 상기 가스의 토출 위치와의 거리는, 상기 제2 상태에서의, 상기 기판 상에서의 상기 제2 린스 노즐로부터의 상기 린스액의 토출 위치와 상기 가스 노즐로부터의 상기 가스의 토출 위치와의 거리보다 작은 것인, 기판 처리 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항에 있어서, 상기 공급부는, 상기 기판의 중앙에 토출 위치가 고정된 제1 가스 노즐과, 제1 린스 노즐이 설치된 제1 아암과, 제2 린스 노즐 및 제2 가스 노즐이 설치된 제2 아암을 갖고,상기 제1 린스 노즐로부터 토출되는 린스액의 방향은, 상기 기판의 회전 방향을 따른 방향이며,상기 제2 린스 노즐로부터 토출되는 린스액의 방향은, 상기 기판의 직경 방향을 따른 방향이고,상기 제어부는, 미리 정해진 전환 위치보다 상기 기판의 중심측에서 상기 제1 가스 노즐로부터 불활성 가스의 공급을 하면서 상기 제1 아암을 이동시키면서 상기 제1 린스 노즐로부터의 상기 린스액의 공급을 행함으로써 상기 기액 계면을 형성하는 제1 상태로부터, 상기 전환 위치보다 상기 기판의 외주측에서, 상기 제2 아암을 이동시키면서 상기 불활성 가스 및 상기 린스액의 공급을 행함으로써 상기 기액 계면을 형성하는 제2 상태로 전환하는 것인, 기판 처리 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9항에 있어서, 상기 제어부는,상기 제1 상태에서, 상기 제2 린스 노즐로부터 상기 린스액을 토출시키고,상기 제2 상태에서, 상기 제1 린스 노즐로부터의 상기 린스액의 토출을 정지시키고, 상기 제2 린스 노즐로부터의 상기 린스액의 토출량을 상기 제1 상태와 비교하여 증가시키는 것인, 기판 처리 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제9항 또는 제10항에 있어서, 상기 제1 상태에서의, 상기 기판 상에서의 상기 제1 린스 노즐로부터의 상기 린스액의 토출 위치와 상기 가스 노즐로부터의 상기 가스의 토출 위치와의 거리는, 상기 제2 상태에서의, 상기 기판 상에서의 상기 제2 린스 노즐로부터의 상기 린스액의 토출 위치와 상기 제2 가스 노즐로부터의 상기 가스의 토출 위치와의 거리보다 작은 것인, 기판 처리 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1항에 있어서, 상기 공급부는, 상기 기판의 중앙에 토출 위치가 고정된 제1 가스 노즐과, 토출하는 린스액의 방향을 변화시키는 것이 가능한 제1 린스 노즐이 설치된 제1 아암을 갖고,상기 제어부는, 상기 외주 방향으로의 상기 제1 린스 노즐의 이동 시에, 상기 제1 린스 노즐로부터 토출되는 상기 린스액의 방향을, 상기 기판의 회전 방향을 따른 방향으로부터 상기 기판의 직경 방향을 따른 방향으로 서서히 변화시키는 것인, 기판 처리 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 기판을 처리하는 기판 처리 방법으로서,유지 회전부에서 상기 기판을 유지하여 회전시키는 단계와,현상액이 공급된 후의 상기 기판에 대해 가스 노즐로부터의 불활성 가스의 토출을 계속하면서, 상기 가스 노즐에 의한 가스 공급 위치보다 외주측에 형성된 토출 위치에서 상기 기판에 대해 린스액을 공급하는 린스 노즐로부터의 린스액의 토출 위치를 상기 기판의 중심으로부터 외주 방향으로 이동시킴으로써, 상기 불활성 가스와 상기 린스액에 의해 형성되는 기액 계면을 상기 중심으로부터 외주 방향으로 이동시키는 단계를 포함하고,상기 이동시키는 단계에서, 상기 기판의 중심측으로부터 외주측으로의 상기 린스 노즐의 이동 시에, 상기 린스 노즐로부터 토출되는 상기 린스액의 방향을, 상기 기판의 회전 방향을 따른 방향으로부터 상기 기판의 직경 방향을 따른 방향으로 전환하는 것인, 기판 처리 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 기판 처리를 컴퓨터에 실행시키는 기판 처리 프로그램으로서,유지 회전부에서 상기 기판을 유지하여 회전시키는 것과,현상액이 공급된 후의 상기 기판에 대해 가스 노즐로부터의 불활성 가스의 토출을 계속하면서, 상기 가스 노즐에 의한 가스 공급 위치보다 외주측에 형성된 토출 위치에서 상기 기판에 대해 린스액을 공급하는 린스 노즐로부터의 린스액의 토출 위치를 상기 기판의 중심으로부터 외주 방향으로 이동시킴으로써, 상기 불활성 가스와 상기 린스액에 의해 형성되는 기액 계면을 상기 중심으로부터 외주 방향으로 이동시키는 것을 상기 컴퓨터에 실행시키고,상기 이동시키는 것에서, 상기 기판의 중심측으로부터 외주측으로의 상기 린스 노즐의 이동 시에, 상기 린스 노즐로부터 토출되는 상기 린스액의 방향을, 상기 기판의 회전 방향을 따른 방향으로부터 상기 기판의 직경 방향을 따른 방향으로 전환하는 것인, 기판 처리 프로그램.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>일본 도쿄도 미나토쿠 아카사카 *쵸메 *반 *고</address><code>519990185062</code><country>일본</country><engName>TOKYO ELECTRON LIMITED</engName><name>도쿄엘렉트론가부시키가이샤</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>일본 ******* 구...</address><code> </code><country>일본</country><engName>SUEMASA, Ryo</engName><name>스에마사 료</name></inventorInfo><inventorInfo><address>일본 ******* 구...</address><code> </code><country>일본</country><engName>OOMURA, Kazuhisa</engName><name>오오무라 가즈히사</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 서대문구 충정로 ** (충정로*가) 풍산빌딩 **층(리인터내셔널특허법률사무소)</address><code>919980001573</code><country>대한민국</country><engName>Kim Jin Hoe</engName><name>김진회</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 서대문구 충정로 ** (충정로*가) 풍산빌딩 **층(리인터내셔널특허법률사무소)</address><code>919980001580</code><country>대한민국</country><engName>Kim Tae Hong</engName><name>김태홍</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>일본</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.07.14</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>JP-P-2022-113014</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2025.02.13</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0169306-95</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2025.02.18</receiptDate><receiptNumber>1-5-2025-0029163-06</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020257004809.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c930b050ef8c0efa352633b99d1f2baa3fe548cd5106976024d91f468b239cb79dda96a9cfd668bf571cf07749d211fab19d9717c5e6b78ca7e</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf1109d49fde13e180501ce9cc62db2b2d24564fb6d11e1fe6b20df8a00b5d70594c8d2770f082311badce03358bbd3d4c4d0ba4d81a645249</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>