<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:04:34.434</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2016.05.03</applicationDate><applicationFlag>특허</applicationFlag><applicationNumber>10-2025-7016402</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>자동화된 로컬 스토리 생성 및 큐레이션</inventionTitle><inventionTitleEng>AUTOMATED LOCAL STORY GENERATION AND CURATION</inventionTitleEng><openDate>2025.05.27</openDate><openNumber>10-2025-0073571</openNumber><originalApplicationDate>2016.05.03</originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/분할</originalApplicationKind><originalApplicationNumber>10-2023-7000269</originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.05.19</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2025.05.19</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 16/487</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 16/48</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 16/483</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 16/435</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 16/432</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 16/9535</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 16/9537</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo><familyApplicationNumber>1020237000269</familyApplicationNumber></familyInfo></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 자동화된 로컬 스토리 생성 및 큐레이션을 위한 시스템 및 방법이 설명된다. 한 예시적인 실시예에서, 서버 컴퓨터는 클라이언트 디바이스들로부터 콘텐츠를 수신하고, 콘텐츠를 처리하여 콘텐츠 특성을 식별한다. 그 다음, 수신된 콘텐츠의 특성에 기초하여 스토리들이 생성되고, 스토리들은 클라이언트 디바이스들에 전달된다. 소정 실시예들에서, 스토리 내의 개개의 콘텐츠 피스의 클라이언트 디바이스에서의 선택은 또한, 선택된 이미지나 비디오의 특성과 콘텐츠 특성을 공유하는 콘텐츠 피스들을 포함하는 서브스토리를 클라이언트 디바이스에 제공하기 위해 시스템에 의해 이용될 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2016.11.10</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2016179166</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2016.05.03</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2016/030558</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 서버 시스템으로서,메모리; 및 상기 메모리에 결합된 적어도 하나의 프로세서를 포함하고, 상기 적어도 하나의 프로세서는:서버 시스템에서, 제1 복수의 콘텐츠 아이템을 수신하고;상기 서버 시스템에 의해, 상기 제1 복수의 콘텐츠 아이템을 처리하여 상기 제1 복수의 콘텐츠 아이템에 대한 복수의 콘텐츠 특성을 결정하고 - 상기 복수의 콘텐츠 특성은 제1 지리적 시각적 영역(geographic visibility area)을 포함하고, 상기 제1 지리적 시각적 영역은 상기 제1 복수의 콘텐츠 아이템과 연관된 지리적 위치들에 기초함 -;상기 서버 시스템에 의해, 사용자의 제1 콘텐츠 컬렉션(content collection)을 결정하고 - 상기 제1 콘텐츠 컬렉션은 상기 복수의 콘텐츠 특성, 상기 제1 지리적 시각적 영역 내에 있는 사용자의 지리적 위치 및 상기 사용자의 특성에 기초하여 상기 제1 복수의 콘텐츠 아이템으로부터 선택됨 -;상기 제1 콘텐츠 컬렉션을 상기 사용자의 클라이언트 디바이스에 통신하고;상기 서버 시스템에서, 제2 복수의 콘텐츠 아이템 중 콘텐츠 아이템들의 선택들을 표시하는 클라이언트 디바이스들로부터의 통신들을 수신하고 - 상기 제2 복수의 콘텐츠 아이템 중 상기 콘텐츠 아이템들은 제2 지리적 시각적 영역을 가짐 -;상기 서버 시스템에 의해, 상기 클라이언트 디바이스들로부터의 통신들에 기초하여 상기 제2 복수의 콘텐츠 아이템 중 하나의 콘텐츠 아이템의 상기 제2 지리적 시각적 영역을 제3 지리적 시각적 영역으로 조정하고;상기 서버 시스템에 의해, 제2 콘텐츠 컬렉션을 선택하는 것 - 상기 제2 콘텐츠 컬렉션은 상기 복수의 콘텐츠 특성, 상기 사용자의 특성 및 상기 제1 지리적 시각적 영역 및 상기 제3 지리적 시각적 영역 내에 있는 사용자의 지리적 위치에 기초하여 상기 제1 복수의 콘텐츠 아이템 및 상기 하나의 콘텐츠 아이템으로부터 선택됨 -을 포함하는 동작들을 수행하도록 구성되는, 서버 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항 있어서, 상기 동작들은머신 비전을 사용하여 상기 서버 시스템에 의해, 상기 제1 복수의 콘텐츠 아이템을 처리하여 상기 제1 복수의 콘텐츠 아이템에 대한 상기 복수의 콘텐츠 특성을 결정하는 것을 더 포함하는, 서버 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항 또는 제2항에 있어서, 상기 동작들은복수의 클라이언트 디바이스로부터 상기 제1 복수의 콘텐츠 아이템을 수신하는 것을 더 포함하고, 상기 제1 복수의 콘텐츠 아이템은 상기 복수의 클라이언트 디바이스의 이미지 센서들에 의해 캡처되고, 상기 제1 복수의 콘텐츠 아이템은 대응하는 콘텐츠 아이템과 연관된 위치 및 상기 대응하는 콘텐츠 아이템과 연관된 시간을 포함하는, 서버 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3항에 있어서,상기 복수의 클라이언트 디바이스는 상기 클라이언트 디바이스를 포함하는, 서버 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항 또는 제2항에 있어서, 상기 복수의 콘텐츠 특성은로컬 콘텐츠 지리 위치 영역(geolocation area);콘텐츠 기간;하나 이상의 콘텐츠 품질 메트릭; 또는하나 이상의 콘텐츠 범주중 하나 이상을 포함하는, 서버 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항 또는 제2항에 있어서, 상기 동작들은상기 제2 콘텐츠 컬렉션을 상기 사용자의 상기 클라이언트 디바이스에 통신하는 것을 더 포함하는, 서버 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항 또는 제2항에 있어서,상기 클라이언트 디바이스들은 상기 제2 지리적 시각적 영역 내에 있는, 서버 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항 또는 제2항에 있어서, 상기 클라이언트 디바이스들은 제1 복수의 클라이언트 디바이스이고, 상기 동작들은상기 서버 시스템에서, 제3 복수의 콘텐츠 아이템 중 콘텐츠 아이템들의 선택들을 표시하는 제2 복수의 클라이언트 디바이스들로부터의 통신들을 수신하고 - 상기 제3 복수의 콘텐츠 아이템 중 상기 콘텐츠 아이템들은 제4 지리적 시각적 영역을 가짐 -;상기 서버 시스템에 의해, 상기 제2 복수의 클라이언트 디바이스들로부터의 통신들에 기초하여 상기 제2 복수의 콘텐츠 아이템 중 하나의 콘텐츠 아이템의 상기 제4 지리적 시각적 영역을 제5 지리적 시각적 영역으로 증가시키고;상기 서버 시스템에 의해, 제3 콘텐츠 컬렉션을 선택하는 것 - 상기 제3 콘텐츠 컬렉션은 상기 복수의 콘텐츠 특성, 상기 사용자의 특성 및 상기 제1 지리적 시각적 영역 및 상기 제5 지리적 시각적 영역 내에 있는 사용자의 지리적 위치에 기초하여 상기 제1 복수의 콘텐츠 아이템 및 상기 제3 복수의 콘텐츠 아이템 중 콘텐츠 아이템으로부터 선택됨 -을 더 포함하는, 서버 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8항에 있어서, 상기 동작들은상기 제3 콘텐츠 컬렉션을 상기 사용자의 클라이언트 디바이스에 통신하는 것을 더 포함하는, 서버 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항 또는 제2항에 있어서,상기 조정하는 것은, 상기 클라이언트 디바이스들이 상기 제2 복수의 콘텐츠 아이템에 대한 시청들의 평균 수보다 더 많이 상기 콘텐츠 아이템을 시청하였음을 표시하는 통신들에 기초하는, 서버 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항 또는 제2항에 있어서,상기 제1 지리적 시각적 영역은 로컬 지리적 영역이고, 상기 제2 지리적 시각적 영역은 복수의 로컬 지리적 영역을 포함하는 지역 지리적 영역(regional geographic area)이고, 상기 제1 지리적 시각적 영역은 상기 지역 지리적 영역 내의 상기 복수의 로컬 지리적 영역 중 제1 로컬 지리적 영역인, 서버 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1항 또는 제2항에 있어서, 상기 동작들은상기 제2 콘텐츠 컬렉션을 상기 사용자에게 제시하기 위한 순서를 결정하는 것을 더 포함하는, 서버 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1항 또는 제2항에 있어서,상기 통신들은 제1 통신들이고, 상기 동작들은상기 서버 시스템에서, 제3 콘텐츠 컬렉션 중 콘텐츠 아이템들의 선택들을 표시하는 클라이언트 디바이스들로부터의 제2 통신들을 수신하고 - 상기  제3 콘텐츠 컬렉션은 제4 지리적 시각적 영역을 갖는 제3 복수의 콘텐츠 아이템 중 콘텐츠 아이템들을 포함하고, 상기 제3 콘텐츠 컬렉션은 상기 제3 콘텐츠 컬렉션을 상기 클라이언트 디바이스들의 사용자들에게 제시하기 위한 순서를 가짐 -;상기 서버 시스템에 의해, 상기 클라이언트 디바이스들로부터의 상기 제2 통신들에 기초하여 상기 제3 콘텐츠 컬렉션의 상기 제4 지리적 시각적 영역을 제5 지리적 시각적 영역으로 조정하고;상기 서버 시스템에 의해, 상기 제3 콘텐츠 컬렉션을 상기 사용자에게 통신하는 것 - 상기 사용자의 지리적 위치는 상기 제1 지리적 시각적 영역 및 상기 제5 지리적 시각적 영역 내에 있음 -을 더 포함하는, 서버 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제1항 또는 제2항에 있어서,상기 제1 복수의 콘텐츠 아이템 중 하나의 콘텐츠 아이템은 비디오 클립을 포함하는, 서버 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 서버 시스템 상에서 수행되는 방법으로서,서버 시스템에서, 제1 복수의 콘텐츠 아이템을 수신하는 단계;상기 서버 시스템에 의해, 상기 제1 복수의 콘텐츠 아이템을 처리하여 상기 제1 복수의 콘텐츠 아이템에 대한 복수의 콘텐츠 특성을 결정하는 단계 - 상기 복수의 콘텐츠 특성은 제1 지리적 시각적 영역을 포함하고, 상기 제1 지리적 시각적 영역은 상기 제1 복수의 콘텐츠 아이템과 연관된 지리적 위치들에 기초함 -;상기 서버 시스템에 의해, 사용자의 제1 콘텐츠 컬렉션을 결정하는 단계 - 상기 제1 콘텐츠 컬렉션은 상기 복수의 콘텐츠 특성, 상기 제1 지리적 시각적 영역 내에 있는 사용자의 지리적 위치 및 상기 사용자의 특성에 기초하여 상기 제1 복수의 콘텐츠 아이템으로부터 선택됨 -;상기 제1 콘텐츠 컬렉션을 상기 사용자의 클라이언트 디바이스에 통신하는 단계;상기 서버 시스템에서, 제2 복수의 콘텐츠 아이템 중 콘텐츠 아이템들의 선택들을 표시하는 클라이언트 디바이스들로부터의 통신들을 수신하는 단계 - 상기 제2 복수의 콘텐츠 아이템 중 상기 콘텐츠 아이템들은 제2 지리적 시각적 영역을 가짐 -;상기 서버 시스템에 의해, 상기 클라이언트 디바이스들로부터의 통신들에 기초하여 상기 제2 복수의 콘텐츠 아이템 중 하나의 콘텐츠 아이템의 상기 제2 지리적 시각적 영역을 제3 지리적 시각적 영역으로 조정하는 단계; 및상기 서버 시스템에 의해, 제2 콘텐츠 컬렉션을 선택하는 단계 - 상기 제2 콘텐츠 컬렉션은 상기 복수의 콘텐츠 특성, 상기 사용자의 특성 및 상기 제1 지리적 시각적 영역 및 상기 제3 지리적 시각적 영역 내에 있는 사용자의 지리적 위치에 기초하여 상기 제1 복수의 콘텐츠 아이템 및 상기 하나의 콘텐츠 아이템으로부터 선택됨 -를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제15항에 있어서, 상기 방법은머신 비전을 사용하여 상기 서버 시스템에 의해, 상기 제1 복수의 콘텐츠 아이템을 처리하여 상기 제1 복수의 콘텐츠 아이템에 대한 상기 복수의 콘텐츠 특성을 결정하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제15항 또는 제16항에 있어서, 상기 복수의 콘텐츠 특성은로컬 콘텐츠 지리 위치 영역;콘텐츠 기간;하나 이상의 콘텐츠 품질 메트릭; 또는하나 이상의 콘텐츠 범주중 하나 이상을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 서버 시스템의 적어도 하나의 프로세서에 의한 실행을 위한 명령어들을 저장하는 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서, 상기 명령어들은 상기 적어도 하나의 프로세서로 하여금,상기 서버 시스템에서, 제1 복수의 콘텐츠 아이템을 수신하고;상기 서버 시스템에 의해, 상기 제1 복수의 콘텐츠 아이템을 처리하여 상기 제1 복수의 콘텐츠 아이템에 대한 복수의 콘텐츠 특성을 결정하고 - 상기 복수의 콘텐츠 특성은 제1 지리적 시각적 영역을 포함하고, 상기 제1 지리적 시각적 영역은 상기 제1 복수의 콘텐츠 아이템과 연관된 지리적 위치들에 기초함 -;상기 서버 시스템에 의해, 사용자의 제1 콘텐츠 컬렉션을 결정하고 - 상기 제1 콘텐츠 컬렉션은 상기 복수의 콘텐츠 특성, 상기 제1 지리적 시각적 영역 내에 있는 사용자의 지리적 위치 및 상기 사용자의 특성에 기초하여 상기 제1 복수의 콘텐츠 아이템으로부터 선택됨 -;상기 제1 콘텐츠 컬렉션을 상기 사용자의 클라이언트 디바이스에 통신하고;상기 서버 시스템에서, 제2 복수의 콘텐츠 아이템 중 콘텐츠 아이템들의 선택들을 표시하는 클라이언트 디바이스들로부터의 통신들을 수신하고 - 상기 제2 복수의 콘텐츠 아이템 중 상기 콘텐츠 아이템들은 제2 지리적 시각적 영역을 가짐 -;상기 서버 시스템에 의해, 상기 클라이언트 디바이스들로부터의 통신들에 기초하여 상기 제2 복수의 콘텐츠 아이템 중 하나의 콘텐츠 아이템의 상기 제2 지리적 시각적 영역을 제3 지리적 시각적 영역으로 조정하고;상기 서버 시스템에 의해, 제2 콘텐츠 컬렉션을 선택하도록 - 상기 제2 콘텐츠 컬렉션은 상기 복수의 콘텐츠 특성, 상기 사용자의 특성 및 상기 제1 지리적 시각적 영역 및 상기 제3 지리적 시각적 영역 내에 있는 사용자의 지리적 위치에 기초하여 상기 제1 복수의 콘텐츠 아이템 및 상기 하나의 콘텐츠 아이템으로부터 선택됨 -구성하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18항에 있어서, 상기 명령어들은머신 비전을 사용하여 상기 서버 시스템에 의해, 상기 제1 복수의 콘텐츠 아이템을 처리하여 상기 제1 복수의 콘텐츠 아이템에 대한 상기 복수의 콘텐츠 특성을 결정하는 것을 더 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제18항 또는 제19항에 있어서, 상기 명령어들은복수의 클라이언트 디바이스로부터 상기 제1 복수의 콘텐츠 아이템을 수신하는 것을 더 포함하고, 상기 제1 복수의 콘텐츠 아이템은 상기 복수의 클라이언트 디바이스의 이미지 센서들에 의해 캡처되고, 상기 제1 복수의 콘텐츠 아이템은 대응하는 콘텐츠 아이템과 연관된 위치 및 상기 대응하는 콘텐츠 아이템과 연관된 시간을 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 ***** 캘리포니아주 산타 모니카 써티퍼스트 스트리트 ****</address><code>520140253774</code><country>미국</country><engName>SNAP INC.</engName><name>스냅 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포...</address><code> </code><country>미국</country><engName>PAVLOVSKAIA, Maria</engName><name>파블로프스카야, 마리아</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포...</address><code> </code><country>미국</country><engName>SPIEGEL, Evan</engName><name>스피겔, 에반</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>920010003368</code><country>대한민국</country><engName>Kim Yeon Song</engName><name>김연송</name></agentInfo><agentInfo><address>서울특별시 종로구 사직로*길 **, 세양빌딩 (내자동) *층(김.장법률사무소)</address><code>919980003619</code><country>대한민국</country><engName>YANG, Young June</engName><name>양영준</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>919990005000</code><country>대한민국</country><engName>PAIK MAN GI</engName><name>백만기</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2015.05.05</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>14/704,188</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Divisional Application(International Application)] Patent Application</documentEngName><documentName>[분할출원(국제출원)]특허출원서</documentName><receiptDate>2025.05.19</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0557133-38</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020257016402.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c9382ea0a710fbcb32185a60fb895cb588d89c6f3d87345def1bd21b20a5292cb57359364e77767a3bf4ac6406571ba9825b43b383c2b9f62d6</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf36ce5b34e42baa8f81a5617d19c13349bac07596dd346aa61bda6da82e250deaf786842a5a09d95307fca558bdf144db5420c31495e91467</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>