<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:02:48.248</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2020.10.29</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2022-7017393</applicationNumber><claimCount>46</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>세포 선택 및/또는 자극 장치 및 사용 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>CELL SELECTION AND/OR STIMULATION DEVICES AND METHODS OF USE</inventionTitleEng><openDate>2022.07.19</openDate><openNumber>10-2022-0101641</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2023.10.30</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2022.05.24</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B01D 15/22</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01N 30/54</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01N 30/60</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B01D 15/20</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B01D 15/16</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 컬럼 크로마토그래피를 사용하여 세포의 샘플에서 복수의 세포를 선택하고 자극하기 위한 장치 및 방법이 본원에서 제공된다. 일부 측면에서, 크로마토그래피 고정상에 열을 제공하기 위한 온도 조절 부재 및 컬럼 크로마토그래피 동안 고정상에 공기를 제공하도록 구성된 커넥터를 포함하는 장치가 제공된다. 일부 측면에서, 본원에서 제공된 장치 및 방법은 기존 장치 및 방법과 비교하여 유전자 조작 및 궁극적으로 세포 요법에 유용한 선택된 및 자극된 세포의 집단을 생성하는 데 필요한 시간을 감소시킨다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2021.05.06</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2021084050</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2020.10.29</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/EP2020/080476</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 컬럼 크로마토그래피용 하우징 어셈블리(housing assembly)로서,주입구 하우징 부재(inlet housing member) 및 배출구 하우징 부재(outlet housing member), 여기서 적어도 상기 주입구 하우징 부재 및 상기 배출구 하우징 부재는 컬럼 크로마토그래피용 고정상을 수용하도록 구성된 내부 캐비티(internal cavity)을 형성함;상기 내부 캐비티 내의 상기 고정상에 열을 제공하도록 구성된, 온도 조절 부재(temperature control member); 및상기 내부 캐비티를 가스 공급원에 작동 가능하게 연결함으로써, 상기 내부 캐비티로의 가스의 흡입을 허용하거나 초래하도록 구성된, 커넥터(connector);를 포함하는, 하우징 어셈블리.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,측벽 부재를 더 포함하고,상기 주입구 하우징 부재, 상기 배출구 하우징 부재 및 상기 측벽 부재는 상기 내부 캐비티를 형성하는, 하우징 어셈블리.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항 또는 제2항에 있어서,상기 커넥터는 하나 이상의 필터를 포함하는, 하우징 어셈블리.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3항에 있어서,상기 하나 이상의 필터는 가스 필터인, 하우징 어셈블리.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항 내지 제4항 중 어느 한 항에 있어서,상기 주입구 하우징 부재는 상기 내부 캐비티로 투입 조성물의 흡입을 허용하도록 상기 내부 캐비티에 작동 가능하게 연결된 하나 이상의 주입구를 포함하는, 하우징 어셈블리.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항 내지 제5항 중 어느 한 항에 있어서,상기 배출구 하우징 부재는 상기 내부 캐비티로부터 산출 조성물의 배출을 허용하거나 초래하도록 상기 내부 캐비티에 작동 가능하게 연결된 하나 이상의 배출구를 포함하는, 하우징 어셈블리.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항 내지 제6항 중 어느 한 항에 있어서,상기 가스 공급원은 가스 저장소 또는 외부 환경이거나 이를 포함하는, 하우징 어셈블리.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항 내지 제7항 중 어느 한 항에 있어서,상기 가스 공급원 내의 가스는 멸균인, 하우징 어셈블리.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항 내지 제8항 중 어느 한 항에 있어서,상기 가스는 공기인, 하우징 어셈블리.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항 내지 제9항 중 어느 한 항에 있어서,상기 고정상 및 상기 내부 캐비티의 주입구를 분리하도록 구성된 제1 다공성 부재, 여기서 상기 제1 다공성 부재는 선택적으로 상기 주입구 하우징 부재 및 상기 측벽 부재 사이에 있음; 및/또는상기 고정상 및 상기 내부 캐비티의 배출구를 분리하도록 구성된 제2 다공성 부재, 여기서 상기 제2 다공성 부재는 선택적으로 배출구 하우징 부재 및 상기 측벽 부재 사이에 있음;을 더 포함하는, 하우징 어셈블리.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10항에 있어서,상기 제1 다공성 부재 또는 상기 제2 다공성 부재는 독립적으로 세포 여과기(strainer) 또는 세포 체(sieve)인, 하우징 어셈블리.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1항 내지 제11항 중 어느 한 항에 있어서,상기 온도 조절 부재는 상기 내부 캐비티 내의 상기 고정상의 온도를 조절하거나 유지하도록 구성되는, 하우징 어셈블리.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1항 내지 제12항 중 어느 한 항에 있어서,상기 온도 조절 부재는 약 30℃ 내지 약 39℃의 목표 온도로 상기 고정상을 가열하도록 구성되는, 하우징 어셈블리.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13항에 있어서,상기 목표 온도는 약 35℃ 내지 약 39℃, 선택적으로 (약) 37℃인, 하우징 어셈블리. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제13항 또는 제14항에 있어서,상기 온도 조절 부재는 상기 목표 온도에서 상기 고정상을 유지하도록 추가로 구성되는, 하우징 어셈블리. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제1항 내지 제15항 중 어느 한 항에 있어서,상기 내부 캐비티 내 상기 고정상의 온도를 측정하도록 구성된 온도 센서를 더 포함하는, 하우징 어셈블리.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제1항 내지 제16항 중 어느 한 항에 있어서,상기 온도 조절 부재는 가열원을 포함하는, 하우징 어셈블리.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제1항 내지 제16항 중 어느 한 항에 있어서,상기 온도 조절 부재는 상기 하우징 어셈블리의 외부에 있는 가열원에 작동 가능하게 연결되도록 구성되는, 하우징 어셈블리.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제1항 내지 제18항 중 어느 한 항에 있어서,상기 온도 조절 부재는 가열 요소 또는 복수의 가열 요소를 포함하는, 하우징 어셈블리.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제19항에 있어서,상기 가열 요소 및/또는 상기 복수의 가열 요소는 상기 고정상을 균일하게 가열하도록 구성되는, 하우징 어셈블리.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제1항 내지 제20항 중 어느 한 항에 있어서,상기 온도 조절 부재는 전기 가열 요소, 전자기 유도 가열 요소, 비전기 가열 요소 및 이들의 임의의 조합으로 구성된 군에서 선택되는 가열 요소를 포함하는, 하우징 어셈블리.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제1항 내지 제21항 중 어느 한 항에 있어서,상기 온도 조절 부재는 전기 가열 요소, 전자기 유도 가열 요소, 비전기 가열 요소 및 이들의 임의의 조합으로 구성된 군에서 각각 선택되는 복수의 가열 요소를 포함하는, 하우징 어셈블리.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제19항 내지 제22항 중 어느 한 항에 있어서,상기 가열 요소 및/또는 상기 복수의 가열 요소 중 적어도 하나는 전기 가열 요소인, 하우징 어셈블리. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제23항에 있어서,상기 전기 가열 요소는 금속판, 금속 막대, 금속 와이어 또는 이들의 조합을 포함하는, 하우징 어셈블리.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제23항 또는 제24항에 있어서,상기 전기 가열 요소는 상기 하우징 어셈블리의 외부의 전원에 연결되도록 구성되는, 하우징 어셈블리.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제19항 내지 제25항 중 어느 한 항에 있어서,상기 가열 요소 및/또는 상기 복수의 가열 요소 중 적어도 하나는 전자기 유도 가열 요소이고,상기 전자기 유도 가열 요소는 상기 내부 캐비티 내의 고정상에 열을 제공하도록 구성된 자화 가능한(magnetizable) 코어를 둘러싸는 유도 가열 코일을 포함하는, 하우징 어셈블리.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제19항 내지 제26항 중 어느 한 항에 있어서,상기 가열 요소 및/또는 상기 복수의 가열 요소 중 적어도 하나는 비전기 가열 요소이고,상기 비전기 가열 요소는 가열된 유체에 대한 주입구 및 배출구를 포함하는 가열 채널을 포함하는, 하우징 어셈블리.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제27항에 있어서,상기 가열 채널은 가열 코일인, 하우징 어셈블리.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제27항 또는 제28항에 있어서,상기 가열된 유체는 가열된 물인, 하우징 어셈블리.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제29항에 있어서,상기 가열된 물에 대한 상기 주입구는 가열된 물의 외부 저장소에 연결되도록 구성되는, 하우징 어셈블리.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제19항 내지 제30항 중 어느 한 항에 있어서,상기 가열 요소 및/또는 상기 복수의 가열 요소 중 적어도 하나는 상기 내부 캐비티의 중심 축을 따라 및/또는 그 주위에 배치되는, 하우징 어셈블리.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제19항 내지 제31항 중 어느 한 항에 있어서,상기 가열 요소 및/또는 상기 복수의 가열 요소 중 적어도 하나는 상기 내부 캐비티의 내부, 상기 내부 캐비티의 외부 또는 상기 내부 캐비티의 부분적으로 내부 및 부분적으로 외부에 배치되는, 하우징 어셈블리.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제19항 내지 제32항 중 어느 한 항에 있어서,상기 가열 요소 및/또는 상기 복수의 가열 요소 중 적어도 하나는 상기 측벽 부재의 내부, 상기 측벽 부재의 외부 또는 상기 측벽 부재의 부분적으로 내부 및 부분적으로 외부에 배치되는, 하우징 어셈블리.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제19항 내지 제33항 중 어느 한 항에 있어서,상기 가열 요소 및/또는 상기 복수의 가열 요소 중 적어도 하나는 상기 주입구 하우징 부재의 적어도 일부, 상기 배출구 하우징 부재의 적어도 일부 및/또는 상기 측벽 부재의 적어도 일부를 둘러싸는, 하우징 어셈블리.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제19항 내지 제34항 중 어느 한 항에 있어서,상기 가열 요소 및/또는 상기 복수의 가열 요소 중 적어도 하나는 상기 측벽 부재의 적어도 일부를 둘러싸는, 하우징 어셈블리.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제19항 내지 제35항 중 어느 한 항에 있어서,상기 복수의 가열 요소는 상기 측벽 부재의 둘레 주위에 균일하게 또는 대략 균일하게 분포된, 하우징 어셈블리.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제19항 내지 제36항 중 어느 한 항에 있어서,상기 가열 요소의 적어도 일부 및/또는 상기 복수의 가열 요소 중 적어도 하나의 적어도 일부는 상기 주입구 하우징 부재의 적어도 일부, 상기 배출구 하우징 부재 및/또는 상기 측벽 부재의 적어도 일부, 선택적으로 상기 측벽 부재의 적어도 일부와 접촉하는, 하우징 어셈블리.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제34항 내지 제37항 중 어느 한 항에 있어서,상기 하우징 어셈블리는 상기 가열 요소 및/또는 상기 복수의 가열 요소 중 적어도 하나 내지 상기 주입구 하우징 부재의 적어도 일부, 상기 배출구 하우징 부재의 적어도 일부 및/또는 상기 측벽 부재의 적어도 일부 사이에 절연층을 더 포함하는, 하우징 어셈블리.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제38항에 있어서,상기 절연층은 가스, 선택적으로 공기 또는 액체를 포함하는, 하우징 어셈블리.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제19항 내지 제39항 중 어느 한 항에 있어서,상기 복수의 가열 요소는 상기 주입구 하우징 부재의 적어도 일부, 상기 배출구 하우징 부재의 적어도 일부 및/또는 상기 측벽 부재의 적어도 일부를 둘러싸는 복수의 가열 채널을 포함하는, 하우징 어셈블리.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제40항에 있어서,상기 복수의 가열 채널 중 적어도 2개는 서로 유체적으로 연결되는, 하우징 어셈블리.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 제19항 내지 제41항 중 어느 한 항에 있어서,상기 복수의 가열 요소는 상기 주입구 하우징 부재의 적어도 일부, 상기 배출구 하우징 부재의 적어도 일부 및/또는 상기 측벽 부재의 적어도 일부를 둘러싸는 복수의 전기 가열 요소를 포함하는, 하우징 어셈블리. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 제42항에 있어서,상기 복수의 전기 가열 요소 중 적어도 2개는 서로 전기적으로 연결되는, 하우징 어셈블리.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 제42항 또는 제43항에 있어서,상기 복수의 전기 가열 요소 중 적어도 하나는 전원에 전기적으로 연결되도록 구성되는, 하우징 어셈블리.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 제19항 내지 제44항 중 어느 한 항에 있어서,상기 하우징 어셈블리는 상기 가열 요소 또는 상기 복수의 가열 요소 중 적어도 하나를 포함하는 재킷 부재를 더 포함하고,여기서, 상기 재킷 부재는 상기 주입구 하우징 부재의 적어도 일부, 상기 배출구 하우징 부재의 적어도 일부 및/또는 상기 측벽 부재의 적어도 일부를 둘러싸도록 구성되는, 하우징 어셈블리.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 제45항에 있어서,상기 재킷 부재는 상기 주입구 하우징 부재의 적어도 일부, 상기 배출구 하우징 부재의 적어도 일부 및/또는 상기 측벽 부재의 적어도 일부를 둘러싸도록, 함께 탈착 가능하게(releasably) 연결된, 하우징 어셈블리.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 제45항 또는 제46항에 있어서,상기 재킷 부재는 상기 측벽 부재의 적어도 일부를 둘러싸도록 구성되고, 선택적으로 상기 측벽 부재를 전체적으로 둘러싸도록 구성되는, 하우징 어셈블리.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 제45항 내지 제47항 중 어느 한 항에 있어서,상기 재킷 부재는 상기 주입구 하우징 부재의 적어도 일부, 상기 배출구 하우징 부재의 적어도 일부 및/또는 상기 측벽 부재의 적어도 일부를 함께 둘러싸도록, 선택적으로 상기 측벽 부재를 전체적으로 둘러싸도록 구성된 2개 이상의 재킷 구성요소를 포함하는, 하우징 어셈블리.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>49. 제45항 내지 제48항 중 어느 한 항에 있어서,상기 주입구 하우징 부재의 하나 이상의 주입구의 일부 및/또는 상기 배출구 하우징 부재의 하나 이상의 배출구의 일부는 상기 재킷 부재에 의해 노출되는, 하우징 어셈블리.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>50. 제45항 내지 제49항 중 어느 한 항에 있어서,상기 주입구 하우징 부재의 하나 이상의 주입구의 일부 및/또는 상기 배출구 하우징 부재의 하나 이상의 배출구의 일부는 상기 재킷 부재의 외부에 있는, 하우징 어셈블리.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>51. 제45항 내지 제50항 중 어느 한 항에 있어서,상기 가열 요소 또는 상기 복수의 가열 요소 중 적어도 하나는 가열된 유체에 대한 주입구 및 배출구를 포함하는 가열 채널이고,상기 재킷 부재는 상기 가열된 유체에 대한 주입구에 대한 적어도 하나의 개구 및 상기 가열된 유체에 대한 배출구에 대한 적어도 하나의 개구를 포함하는, 하우징 어셈블리. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>52. 제45항 내지 제50항 중 어느 한 항에 있어서,상기 가열 요소 또는 상기 복수의 가열 요소 중 적어도 하나는 전기 가열 요소이고,상기 재킷 부재는 상기 전기 가열 요소가 전원에 전기적으로 연결되도록 구성되기 위해 배열된, 하우징 어셈블리. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>53. 제48항 내지 제52항 중 어느 한 항에 있어서,상기 2개 이상의 재킷 구성요소는 함께 탈착 가능하게 연결되도록 구성되는, 하우징 어셈블리.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>54. 제48항 내지 제53항 중 어느 한 항에 있어서,상기 재킷 부재는 복수의 가열 요소를 포함하고,상기 2개 이상의 재킷 구성요소 중 적어도 2개는 각각 상기 복수의 가열 요소 중 적어도 하나를 포함하는, 하우징 어셈블리.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>55. 제54항에 있어서,상기 2개 이상의 재킷 구성요소 중 적어도 2개는 각각 온도 센서를 더 포함하는, 하우징 어셈블리.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>56. 컬럼 크로마토그래피용 재킷 부재로서,크로마토그래피 컬럼의 적어도 일부를 둘러싸도록 구성된 하나 이상의 재킷 구성요소; 및하나 이상의 가열 요소;를 포함하고,상기 하나 이상의 가열 요소는 상기 크로마토그래피 컬럼에 열을 제공하도록 상기 하나 이상의 재킷 구성요소 내에 구성되는, 재킷 부재. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>57. 제56항에 있어서,상기 하나 이상의 재킷 구성요소는 상기 크로마토그래피 컬럼의 적어도 일부를 둘러싸기 위해 함께 탈착 가능하게 연결되도록 구성되는, 재킷 부재.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>58. 제56항 또는 제57항에 있어서,상기 크로마토그래피 컬럼은 고정상을 수용하도록 구성되는, 재킷 부재.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>59. 제56항 내지 제58항 중 어느 한 항에 있어서,상기 하나 이상의 가열 요소는 온도 조절 부재의 일부가 되도록 구성되고,상기 온도 조절 부재는 상기 크로마토그래피 컬럼의 온도를 조절 또는 유지하도록 구성되는, 재킷 부재.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>60. 제59항에 있어서,상기 온도 조절 부재는 상기 크로마토그래피 컬럼 및/또는 상기 고정상을 약 30°C 내지 약 39°C, 선택적으로 (약) 37°C의 목표 온도로 가열하도록 구성되는, 재킷 부재.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>61. 제59항 또는 제60항에 있어서,상기 온도 조절 부재는 상기 목표 온도에서 상기 크로마토그래피 컬럼 및/또는 상기 고정상을 유지하도록 더 구성되는, 재킷 부재. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>62. 제56항 내지 제61항 중 어느 한 항에 있어서,상기 재킷 부재는 상기 크로마토그래피 컬럼 및/또는 상기 고정상의 온도를 측정하도록 구성된 온도 센서를 더 포함하는, 재킷 부재.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>63. 제59항 내지 제62항 중 어느 한 항에 있어서,상기 온도 조절 부재는 가열원을 포함하는, 재킷 부재.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>64. 제59항 내지 제62항 중 어느 한 항에 있어서,상기 온도 조절 부재는 상기 재킷 부재의 외부에 있는 가열원에 작동 가능하게 연결되도록 구성되는, 재킷 부재.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>65. 제56항 내지 제64항 중 어느 한 항에 있어서,상기 재킷 부재는 절연층이 상기 하나 이상의 재킷 구성요소 및 상기 크로마토그래피 컬럼의 적어도 일부 사이에 배치될 수 있도록 구성되는, 재킷 부재. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>66. 제56항 내지 제65항 중 어느 한 항에 있어서,상기 재킷 부재는 절연층을 더 포함하고,상기 절연층은 상기 하나 이상의 재킷 구성요소 및 상기 크로마토그래피 컬럼의 적어도 일부 사이에 배치되도록 구성되는, 재킷 부재. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>67. 제56항 내지 제66항 중 어느 한 항에 있어서,상기 하나 이상의 가열 요소는 상기 크로마토그래피 컬럼 및/또는 상기 고정상을 균일하게 가열하도록 상기 하나 이상의 재킷 구성요소 내에 구성되는, 재킷 부재. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>68. 제56항 내지 제67항 중 어느 한 항에 있어서,상기 하나 이상의 재킷 구성요소 각각은 상기 하나 이상의 가열 요소 중 적어도 하나를 포함하는, 재킷 부재.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>69. 제56항 내지 제68항 중 어느 한 항에 있어서,상기 하나 이상의 가열 요소는 전기 가열 요소, 전자기 유도 가열 요소, 비전기 가열 요소 및 이들의 임의의 조합으로 구성된 군에서 각각 선택되는, 재킷 부재.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>70. 제56항 내지 제69항 중 어느 한 항에 있어서,상기 하나 이상의 가열 요소는 가열된 유체에 대한 주입구 및 배출구를 포함하는 가열 채널을 포함하고, 선택적으로 상기 가열된 유체는 가열된 물인, 재킷 부재.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>71. 제70항에 있어서상기 주입구는 상기 가열된 유체의 외부 저장소에 연결되도록 구성되는, 재킷 부재.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>72. 제56항 내지 제71항 중 어느 한 항에 있어서,상기 하나 이상의 가열 요소는 전기 가열 요소를 포함하고, 선택적으로 상기 전기 가열 요소는 금속판을 포함하는, 재킷 부재. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>73. 제72항에 있어서,상기 전기 가열 요소는 전원에 전기적으로 연결되도록 구성되는, 재킷 부재. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>74. 제56항 내지 제73항 중 어느 한 항에 있어서,상기 재킷 부재는 2개 이상의 가열 요소를 포함하는, 재킷 부재.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>75. 제74항에 있어서,상기 2개 이상의 가열 요소는 상기 하나 이상의 재킷 구성요소 내에서 상기 크로마토그래피 컬럼의 둘레 주위에 균일하게 또는 대략 균일하게 분포되도록 구성되는, 재킷 부재. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>76. 제56항 내지 제75항 중 어느 한 항에 있어서,상기 재킷 부재는 가열된 유체에 대한 주입구 및 배출구를 각각 포함하는 2개 이상의 가열 채널을 포함하고, 선택적으로 상기 가열된 유체는 가열된 물인, 재킷 부재. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>77. 제76항에 있어서,상기 2개 이상의 가열 채널은 서로 유체적으로 연결되도록 구성되는, 재킷 부재.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>78. 제56항 내지 제77항 중 어느 한 항에 있어서,상기 재킷 부재는 2개 이상의 전기 가열 요소, 선택적으로 금속판을 포함하는 2개 이상의 전기 가열 요소를 포함하는, 재킷 부재. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>79. 제78항에 있어서,상기 2개 이상의 전기 가열 요소는 서로 전기적으로 연결되도록 구성되는, 재킷 부재.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>80. 제78항 또는 제79항에 있어서,상기 2개 이상의 전기 가열 요소 중 적어도 하나는 전원에 전기적으로 연결되도록 구성되는, 재킷 부재. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>81. 제56항 내지 제80항 중 어느 한 항에 있어서,상기 하나 이상의 재킷 구성요소는 2개 이상의 재킷 구성요소를 포함하는, 재킷 부재.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>82. 컬럼 크로마토그래피용 하우징 어셈블리(housing assembly)로서,고정상을 수용하도록 구성된 내부 캐비티를 포함하는, 크로마토그래피 컬럼; 및제56항 내지 제81항 중 어느 한 항의 재킷 부재, 여기서 상기 재킷 부재는 상기 크로마토그래피 컬럼의 적어도 일부를 둘러싸도록 구성됨;을 포함하는, 하우징 어셈블리.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>83. 제82항에 있어서,상기 크로마토그래피 컬럼은 주입구 하우징 부재, 배출구 하우징 부재 및 측벽 부재를 포함하고,상기 주입구 하우징 부재, 상기 배출구 하우징 부재 및 상기 측벽 부재는 상기 내부 캐비티를 형성하는, 하우징 어셈블리.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>84. 제82항 또는 제83항에 있어서,상기 재킷 부재는 주입구 하우징 부재의 적어도 일부, 배출구 하우징 부재의 적어도 일부 및/또는 측벽 부재의 적어도 일부를 둘러싸도록 함께 탈착 가능하게(releasably) 연결된, 하우징 어셈블리.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>85. 제82항 내지 제84항 중 어느 한 항에 있어서,상기 내부 캐비티를 가스 필터에 작동 가능하게 및 멸균적으로 연결함으로써, 상기 내부 캐비티 내로의 멸균 가스의 흡입을 허용하거나 초래하도록 구성된 커넥터를 더 포함하는, 하우징 어셈블리.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>86. 하우징 어셈블리 세트로서,제1항 내지 제85항 중 어느 한 항의 복수의 하우징 어셈블리를 포함하는, 하우징 어셈블리 세트.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>87. 제86항에 있어서,상기 복수의 하우징 어셈블리 중 적어도 2개는 순차적으로 배열되는, 하우징 어셈블리 세트.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>88. 제86항 또는 제87항에 있어서,상기 복수의 하우징 어셈블리 중 적어도 2개는 병렬로 배열되는, 하우징 어셈블리 세트.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>89. 크로마토그래피 시스템으로서,제1항 내지 제55항 및 제82항 내지 제85항 중 어느 한 항의 하우징 어셈블리 및 적어도 하나의 추가 크로마토그래피 컬럼을 포함하는, 크로마토그래피 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>90. 크로마토그래피 키트로서,제1항 내지 제85항 중 어느 한 항의 하우징 어셈블리, 제86항 내지 제88항 중 어느 한 항의 하우징 어셈블리 세트 또는 제89항의 크로마토그래피 시스템, 및 컬럼 크로마토그래피용 고정상을 포함하는, 크로마토그래피 키트.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>91. 크로마토그래피 키트로서,제56항 내지 제81항 중 어느 한 항의 재킷 부재, 크로마토그래피 컬럼 및 컬럼 크로마토그래피용 고정상을 포함하는, 크로마토그래피 키트. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>92. 크로마토그래피 컬럼 또는 크로마토그래피 컬럼 세트로서,제1항 내지 제85항 중 어느 한 항의 하우징 어셈블리, 제86항 내지 제88항 중 어느 한 항의 하우징 어셈블리 세트 또는 제89항의 크로마토그래피 시스템을 포함하고,상기 하나 이상의 하우징 어셈블리의 내부 캐비티는 컬럼 크로마토그래피용 고정상을 포함하는, 크로마토그래피 컬럼 또는 크로마토그래피 컬럼 세트.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>93. 크로마토그래피 컬럼으로서,제56항 내지 제81항 중 어느 한 항의 재킷 부재 및 크로마토그래피 컬럼을 포함하고,상기 크로마토그래피 컬럼의 내부 캐비티는 컬럼 크로마토그래피용 고정상을 포함하는, 크로마토그래피 컬럼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>94. 크로마토그래피 컬럼 세트로서,제56항 내지 제81항 중 어느 한 항의 재킷 부재 및 복수의 크로마토그래피 컬럼을 포함하고,각각의 상기 크로마토그래피 컬럼의 내부 캐비티는 컬럼 크로마토그래피용 고정상을 포함하는, 크로마토그래피 컬럼 세트.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>95. 제94항에 있어서,상기 복수의 크로마토그래피 컬럼은 순차적으로 또는 병렬로 배열되고,선택적으로 상기 복수의 크로마토그래피 컬럼은 작동 가능하게 연결되는, 크로마토그래피 컬럼 세트.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>96. 제94항 또는 제95항에 있어서,상기 복수의 크로마토그래피 컬럼은 제1 크로마토그래피 컬럼 및 제2 크로마토그래피 컬럼을 포함하고, 상기 적어도 하나의 재킷 부재는 상기 제2 크로마토그래피 컬럼을 둘러싸도록 구성되는, 크로마토그래피 컬럼 세트.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>97. 제90항 내지 제96항 중 어느 한 항에 있어서,상기 고정상은 겔 여과 매트릭스를 포함하는, 크로마토그래피 키트, 크로마토그래피 컬럼 또는 크로마토그래피 컬럼 세트.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>98. 제90항 내지 제96항 중 어느 한 항에 있어서,상기 고정상은 친화성 크로마토그래피 매트릭스를 포함하는, 크로마토그래피 키트, 크로마토그래피 컬럼 또는 크로마토그래피 컬럼 세트.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>99. 제90항 내지 제98항 중 어느 한 항에 있어서,상기 고정상은 비자성 물질, 비강자성 물질 또는 비상자성 물질이거나 이를 포함하는, 크로마토그래피 키트, 크로마토그래피 컬럼 또는 크로마토그래피 컬럼 세트.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>100. 제90항 내지 제99항 중 어느 한 항에 있어서,상기 고정상은 그 위에 고정된 선택제(selection agent)를 포함하는, 크로마토그래피 키트, 크로마토그래피 컬럼 또는 크로마토그래피 컬럼 세트.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>101. 제100항에 있어서,상기 선택제는 하나 이상의 세포 표면 상의 선택 마커에 특이적으로 결합할 수 있는, 크로마토그래피 키트, 크로마토그래피 컬럼 또는 크로마토그래피 컬럼 세트.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>102. 제101항에 있어서,상기 하나 이상의 세포는 면역 세포인, 크로마토그래피 키트, 크로마토그래피 컬럼 또는 크로마토그래피 컬럼 세트.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>103. 제102항에 있어서,상기 하나 이상의 세포는 T 세포인, 크로마토그래피 키트, 크로마토그래피 컬럼 또는 크로마토그래피 컬럼 세트.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>104. 제101항 내지 제103항 중 어느 한 항에 있어서,상기 선택제는 항체 단편, 1가 항체 단편, 면역글로불린-유사 기능을 갖는 단백질성 결합 분자, Ig 도메인 함유 분자, 사이토카인, 케모카인, 압타머, MHC 분자, MHC-펩타이드 복합체; 수용체 리간드; 및 이의 결합 단편으로 구성된 군에서 선택되는 제제이거나 이를 포함하고; 및/또는상기 선택제는 항체 단편을 포함하고;상기 선택제는 Fab 단편이거나 이를 포함하고; 상기 선택제는 단일 도메인 항체, 선택적으로 VHH 항체이거나 이를 포함하고;상기 선택제는 F(ab')2 단편 및 2가 단일쇄 Fv(scFv) 단편으로 구성된 2가 항체 단편의 군에서 선택되고; 상기 선택제는 Fab 단편, Fv 단편 및 scFv로 구성된 군에서 선택되는 1가 항체 단편이고; 및/또는상기 선택제는 압타머, 리포칼린 패밀리의 폴리펩타이드에 기초한 뮤테인, 글루바디(glubodies), 안키린 스캐폴드에 기초한 단백질, 결정질 스캐폴드에 기초한 단백질, 애드넥틴(adnectins) 및 아비머(avimers)로 구성된 군에서 선택되는 항체-유사 결합 특성을 갖는 단백질성 결합 분자인,크로마토그래피 키트, 크로마토그래피 컬럼 또는 크로마토그래피 컬럼 세트.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>105. 제101항 내지 제104항 중 어느 한 항에 있어서,여기서:상기 선택 마커는 T 세포 공수용체(coreceptor)이고;상기 선택 마커는 T 세포 항원 수용체 복합체의 멤버이거나 이를 포함하고;상기 선택 마커는 CD3 복합체이거나 이를 포함하고;상기 선택 마커는 CD3 사슬이거나 이를 포함하고;상기 선택 마커는 CD3γ, CD3δ, CD3ε 또는 CD3ζ 사슬이거나 이를 포함하고;상기 선택 마커는 CD8이거나 이를 포함하고;상기 선택 마커는 CD4이거나 이를 포함하고; 상기 선택 마커는 CD45RA이거나 이를 포함하고;상기 선택 마커는 CD27이거나 이를 포함하고;상기 선택 마커는 CD28이거나 이를 포함하고; 및/또는상기 선택 마커는 CCR7이거나 이를 포함하는,크로마토그래피 키트, 크로마토그래피 컬럼 또는 크로마토그래피 컬럼 세트.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>106. 제101항 내지 제105항 중 어느 한 항에 있어서,상기 선택제 및 선택 마커 사이의 특이적 결합은 T 세포에 대한 신호를 유도하지 않거나T 세포에 대한 자극 또는 활성화 또는 증식 신호를 유도하지 않는, 크로마토그래피 키트, 크로마토그래피 컬럼 또는 크로마토그래피 컬럼 세트.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>107. 제101항 내지 제106항 중 어느 한 항에 있어서,상기 선택제는 항-CD3 Fab, 항-CD8 Fab, 항-CD4 Fab 또는 항-CD27 Fab이거나 이를 포함하는, 크로마토그래피 키트, 크로마토그래피 컬럼 또는 크로마토그래피 컬럼 세트.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>108. 제101항 내지 제107항 중 어느 한 항에 있어서,상기 선택제는 가역적으로 결합하는 선택 시약을 통해 고정상에 간접적으로 결합되는, 크로마토그래피 키트, 크로마토그래피 컬럼 또는 크로마토그래피 컬럼 세트.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>109. 제108항에 있어서,상기 선택 시약은 스트렙타비딘-결합 펩타이드에 가역적으로 결합하는 스트렙타비딘의 뮤테인이거나 이를 포함하는, 크로마토그래피 키트, 크로마토그래피 컬럼 또는 크로마토그래피 컬럼 세트.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>110. 제92항 내지 제109항 중 어느 한 항에 있어서,자극 신호를 전달할 수 있는 하나 이상의 자극제를 더 포함하고,선택적으로 상기 하나 이상의 자극제는 고정상에 고정되고, 선택적으로 스트렙타비딘-결합 펩타이드에 가역적으로 결합하는 스트렙타비딘의 뮤테인을 통해 간접적으로 고정되는, 크로마토그래피 컬럼 또는 크로마토그래피 컬럼 세트. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>111. 제90항, 제91항 및 제97항 내지 제109항 중 어느 한 항에 있어서,상기 크로마토그래피 키트는 자극 시약을 더 포함하고, 상기 자극 시약은 자극 신호를 전달할 수 있는 하나 이상의 자극제를 포함하는,크로마토그래피 키트. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>112. 제110항 또는 제111항에 있어서,상기 자극 신호는 T 세포에서 TCR/CD3 복합체, T 세포에서 CD3-함유 복합체 및/또는 T 세포에서 ITAM-함유 분자를 통한 것인, 크로마토그래피 키트, 크로마토그래피 컬럼 또는 크로마토그래피 컬럼 세트.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>113. 제110항 내지 제112항 중 어느 한 항에 있어서,상기 하나 이상의 자극제는 제1 자극제를 포함하고, 상기 제1 자극제는 자극 신호를 전달할 수 있으며, 및 상기 하나 이상의 자극제는 상기 제1 자극제의 자극 신호를 향상, 감쇠 또는 변형할 수 있는 하나 이상의 제2 자극제를 더 포함하는,크로마토그래피 키트, 크로마토그래피 컬럼 또는 크로마토그래피 컬럼 세트.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>114. 제113항에 있어서,상기 제2 자극제 중 적어도 하나는 하나 이상의 T 세포 상의 공자극 분자에 특이적으로 결합할 수 있는, 크로마토그래피 키트, 크로마토그래피 컬럼 또는 크로마토그래피 컬럼 세트.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>115. 제113항 또는 제114항에 있어서,상기 제1 자극제는 항-CD3 Fab이고, 상기 제2 자극제는 항-CD28 Fab인,크로마토그래피 키트, 크로마토그래피 컬럼 또는 크로마토그래피 컬럼 세트.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>116. 제111항 내지 제117항 중 어느 한 항에 있어서,상기 자극 시약은 복수의 스트렙타비딘 또는 스트렙타비딘 뮤테인 분자를 포함하고,여기서 상기 자극 시약의 크기는 i) 50 nm 초과의 반경, ii) 적어도 5 × 106 g/mol의 분자량; 및/또는 (iii) 자극 시약 당 적어도 100개의 스트렙타비딘 또는 스트렙타비딘 뮤테인 테트라머를 포함하는, 크로마토그래피 키트.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>117. 제113항 내지 제117항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 자극제 및 상기 제2 자극제는 독립적으로 스트렙타비딘-결합 펩타이드를 더 포함하는, 크로마토그래피 키트, 크로마토그래피 컬럼 또는 크로마토그래피 컬럼 세트.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>118. 제109항 내지 제116항 중 어느 한 항에 있어서,상기 스트렙타비딘-결합 펩타이드는 Trp-Ser-His-Pro-Gln-Phe-Glu-Lys (서열번호 8), Ser-Ala-Trp-Ser-His-Pro-Gln-Phe-Glu-Lys-(GlyGlyGlySer)3-Trp-Ser-His-Pro-Gln-Phe-Glu-Lys (서열번호 15), Trp-Ser-His-Pro-Gln-Phe-Glu-Lys-(GlyGlyGlySer)3-Trp-Ser-His-Pro-Gln-Phe-Glu-Lys (서열번호 17), SAWSHPQFEKGGGSGGGSGGSAWSHPQFEK (서열번호 16), Trp-Ser-His-Pro-Gln-Phe-Glu-Lys-(GlyGlyGlySer)2-Trp-Ser-His-Pro-Gln-Phe-Glu-Lys (서열번호 18) 및 Trp-Ser-His-Pro-Gln-Phe-Glu-Lys-(GlyGlyGlySer)2Gly-Gly-Ser-Ala-Trp-Ser-His-Pro-Gln-Phe-Glu-Lys (서열번호 19)로 구성된 군에서 선택되는, 크로마토그래피 키트, 크로마토그래피 컬럼 또는 크로마토그래피 컬럼 세트.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>119. 제109항 내지 제118항 중 어느 한 항에 있어서,상기 스트렙타비딘 뮤테인은 서열번호 1의 위치 44 내지 47에 상응하는 서열 위치에 아미노산 서열 Va144-Thr45-Ala46-Arg47을 포함하고, 또는상기 스트렙타비딘 뮤테인은 서열번호 1의 위치 44 내지 47에 상응하는 서열 위치에 아미노산 서열 lle44-Gly45-Ala46-Arg47을 포함하는, 크로마토그래피 키트, 크로마토그래피 컬럼 또는 크로마토그래피 컬럼 세트.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>120. 제109항 내지 제119항 중 어느 한 항에 있어서,상기 스트렙타비딘 뮤테인의 N-말단 아미노산 잔기는 서열번호 1의 아미노산 10 내지 16의 영역에 있고,상기 스트렙타비딘 뮤테인의 C-말단 아미노산 잔기는 서열번호 1의 아미노산 133 내지 142의 영역에 있는, 크로마토그래피 키트, 크로마토그래피 컬럼 또는 크로마토그래피 컬럼 세트.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>121. 제109항 내지 제120항 중 어느 한 항에 있어서,상기 스트렙타비딘 뮤테인은 서열번호 3-6, 27, 28, 104 및 105 중 어느 하나에 제시된 아미노산 서열을 포함하는, 크로마토그래피 키트, 크로마토그래피 컬럼 또는 크로마토그래피 컬럼 세트. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>122. 장치로서,제1항 내지 제55항 및 제82항 내지 제85항 중 어느 한 항의 하우징 어셈블리, 제86항 내지 제88항 중 어느 한 항의 하우징 어셈블리 세트 또는 제89항 내지 제121항 중 어느 한 항의 크로마토그래피 시스템, 크로마토그래피 키트, 크로마토그래피 컬럼 또는 크로마토그래피 컬럼 세트를 포함하고,주입구 하우징 부재의 주입구를 통해 내부 캐비티에 작동 가능하게 연결된 투입 조성물 저장소를 더 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>123. 장치로서,제56항 내지 제81항 중 어느 한 항의 재킷 부재 및 크로마토그래피 컬럼 또는 크로마토그래피 컬럼 세트를 포함하고,여기서 상기 크로마토그래피 컬럼은 컬럼 크로마토그래피용 고정상을 수용하도록 구성된 내부 캐비티를 포함하고,상기 장치는 상기 내부 캐비티 내로의 투입 조성물 저장소 내에 포함된 투입 조성물의 흡입을 허용하도록 상기 내부 캐비티의 주입구에 작동 가능하게 연결된 투입 조성물 저장소를 더 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>124. 제122항 또는 제123항에 있어서,상기 장치는 상기 내부 캐비티로부터의 산출 조성물 저장소 내에 포함된 산출 조성물의 배출을 허용하거나 초래하도록 상기 내부 캐비티의 배출구에 작동 가능하게 연결된 산출 조성물 저장소를 더 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>125. 제122항 내지 제124항 중 어느 한 항에 있어서,폐쇄 또는 멸균 시스템 내에 있는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>126. T 세포의 온-컬럼 자극 방법으로서,상기 방법은:제92항 내지 제110항, 제112항 내지 제115항 및 제117항 내지 제121항 중 어느 한 항의 크로마토그래피 컬럼 또는 크로마토그래피 컬럼 세트에서, 복수의 T 세포 중 하나 이상의 T 세포 내에 자극 신호를 전달하기 위해 복수의 T 세포를 포함하는 샘플을 하나 이상의 자극제와 함께 인큐베이션 하는 단계, 여기서 상기 복수의 T 세포는 고정상에 고정화됨; 및 상기 인큐베이션의 개시 후, 상기 고정상으로부터 상기 하나 이상의 T 세포를 수집하여, 이로써 자극된 T 세포를 포함하는 산출 조성물을 생성하는 단계;를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>127. 제126항에 있어서,상기 고정상은 상기 하나 이상의 T 세포의 표면 상의 선택 마커에 특이적으로 결합하는 선택제를 포함하고,상기 하나 이상의 T 세포에 의해 발현된 상기 선택 마커에 대한 상기 선택제의 특이적 결합은 상기 고정상에 상기 하나 이상의 T 세포의 고정화를 초래하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>128. T 세포의 온-컬럼 자극 방법으로서,상기 방법은:(a) 복수의 T 세포를 포함하는 샘플을 제92항 내지 제110항, 제112항 내지 제115항 및 제117항 내지 제121항 중 어느 한 항의 크로마토그래피 컬럼 또는 크로마토그래피 컬럼 세트의 고정상을 포함하는 내부 캐비티에 첨가하여, 이로써 상기 고정상에 복수의 T 세포 중 하나 이상을 고정화시키는 단계, 상기 고정상은 복수의 T 세포 중 하나 이상의 표면 상의 선택 마커에 결합하는 선택제를 포함함; 및 (b) 상기 크로마토그래피 컬럼 또는 크로마토그래피 컬럼 세트 내의 고정상에 복수의 T 세포 중 하나 이상 내에 자극 신호를 전달할 수 있는 하나 이상의 자극제를 포함하는 자극 시약을 첨가하여, 이로써 하나 이상의 T 세포와 함께 상기 자극 시약의 인큐베이션을 개시하는 단계; 및(c) 상기 인큐베이션의 개시 후, 상기 고정상으로부터 하나 이상의 T 세포를 수집하여, 이로써 자극된 T 세포를 포함하는 조성물을 생성하는 단계;를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>129. T 세포의 온-컬럼 자극 방법으로서,상기 방법은:(a) (i) 복수의 T 세포를 포함하는 샘플 및 (ii) 제90항, 제91항, 제97항 내지 제109항 및 제111항 내지 제121항 중 어느 한 항의 크로마토그래피 키트 내의 고정상을 조합시키는 단계, 상기 고정상은 복수의 T 세포 중 하나 이상의 표면 상에 발현된 선택 마커에 특이적으로 결합할 수 있는 선택제를 포함하고, 상기 선택 마커에 대한 선택제의 특이적 결합은 상기 고정상에 복수의 T 세포의 고정화를 초래함; 및(b) 상기 고정상에 T 세포 내에 자극 신호를 전달할 수 있는 하나 이상의 자극제를 포함하는 자극 시약을 첨가하여, 이로써 하나 이상의 T 세포와 함께 상기 자극 시약의 인큐베이션을 개시하는 단계, 여기서 상기 조합 단계 및/또는 상기 첨가 단계는 상기 크로마토그래피 키트의 크로마토그래피 컬럼 또는 크로마토그래피 컬럼 세트의 내부 캐비티의 내부 또는 외부에서 수행됨; 및(c) 상기 인큐베이션의 개시 후, 상기 고정상으로부터 하나 이상의 T 세포를 수집하여, 이로써 자극된 T 세포를 포함하는 조성물을 생성하는 단계;를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>130. 제126항 내지 제129항 중 어느 한 항에 있어서,상기 하나 이상의 T 세포는 상기 인큐베이션의 개시 24 시간 이내에 상기 고정상으로부터 수집되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>131. 제126항 내지 제130항 중 어느 한 항에 있어서,상기 하나 이상의 T 세포는 상기 인큐베이션의 개시 후 4 시간 이내, 4.5 시간 이내, 5 시간 이내, 6 시간 이내, 7 시간 이내, 8 시간 이내, 9 시간 이내, 10 시간 이내, 11 시간 이내 또는 12 시간 이내에 상기 고정상으로부터 수집되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>132. 제126항 내지 제131항 중 어느 한 항에 있어서,상기 하나 이상의 T 세포는 중력 흐름에 의해 상기 고정상으로부터 수집되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>133. 제132항에 있어서,상기 중력 흐름에 의한 수집은 상기 고정상을 포함하는 크로마토그래피 컬럼 또는 하우징 어셈블리에 세척 배지를 첨가하는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>134. 제133항에 있어서,상기 세척 배지는 상기 고정상으로부터 하나 이상의 T 세포를 용리하기 위한 경쟁제 또는 자유 결합제를 포함하지 않고; 및/또는 상기 수집 단계는 상기 고정상로부터 하나 이상의 T 세포를 용리하기 위한 경쟁제 또는 자유 결합제의 첨가 없이 수행되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>135. 제134항에 있어서,상기 경쟁제 또는 자유 결합제는 상기 고정상에 고정된 스트렙타비딘 뮤테인에 대한 선택제의 스트렙타비딘 결합 펩타이드와의 결합에 대해 경쟁하는 제제인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>136. 제135항에 있어서,상기 경쟁제 또는 자유 결합제는 비오틴 또는 비오틴 유사체이고, 선택적으로 상기 비오틴 유사체는 D-비오틴인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>137. 제126항 내지 제136항 중 어느 한 항에 있어서,상기 자극제는 (i) 복수의 스트렙타비딘 또는 스트렙타비딘 뮤테인 분자 및(ii) 하나 이상의 T 세포에서 자극 신호를 전달할 수 있는 하나 이상의 자극제를 포함하는 올리고머 자극 시약이거나 이를 포함하고,여기서 상기 올리고머 자극 시약의 크기는 i) 50 nm 초과의 반경, ii) 적어도 5 × 106 g/mol의 분자량; 및/또는 (iii) 올리고머 자극 시약 당 적어도 100개의 스트렙타비딘 또는 스트렙타비딘 뮤테인 테트라머를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>138. 제135항 내지 제137항 중 어느 한 항에 있어서,상기 스트렙타비딘 뮤테인은 서열번호 1에 제시된 아미노산 서열에서 스트렙타비딘의 위치와 관련하여 위치 44 내지 47에 상응하는 서열 위치에 아미노산 서열 Va144-Thr45-Ala46-Arg47 또는 lle44-Gly45-Ala46-Arg47 을 포함하고; 또는 상기 스트렙타비딘 뮤테인은 서열번호 1에 제시된 아미노산 서열에서 스트렙타비딘의 위치와 관련하여 위치 44 내지 47에 상응하는 서열 위치에 아미노산 서열 Va144-Thr45-Ala46-Arg47을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>139. 제126항 내지 제138항 중 어느 한 항에 있어서,상기 하나 이상의 자극제 중 적어도 하나는 자극 신호를 전달할 수 있고,여기서 상기 자극 신호는 T 세포에서 TCR/CD3 복합체, T 세포에서 CD3-함유 복합체 및/또는 T 세포에서 ITAM-함유 분자를 통한 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>140. 제139항에 있어서,상기 하나 이상의 자극제 중 적어도 하나는 자극 신호를 전달할 수 있는 제1 자극제이고, 상기 하나 이상의 자극제는 제1 자극제의 자극 신호를 향상, 감쇠 또는 변형할 수 있는 하나 이상의 제2 자극제를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>141. 제140항에 있어서,상기 제2 자극제는 하나 이상의 T 세포 상의 공자극 분자에 특이적으로 결합할 수 있는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>142. 제141항에 있어서,상기 공자극 분자는 CD28, CD90 (Thy-1), CD95 (Apo-/Fas), CD137 (4-1BB), CD154 (CD40L), ICOS, LAT, CD27, OX40 또는 HVEM 중에서 선택되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>143. 제140항 내지 제142항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제2 자극제는 CD28에 특이적으로 결합할 수 있고, 및/또는 상기 공자극 분자는 CD28인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>144. 제140항 내지 제143항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 자극제는 CD3에 특이적으로 결합하고, 상기 제2 자극제는 CD28에 특이적으로 결합하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>145. 제140항 내지 제144항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 자극제는 CD3에 결합하는 1가 항체 단편을 포함하고, 상기 제2 자극제는 CD28에 결합하는 1가 항체 단편을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>146. 제145항에 있어서,상기 1가 항체 단편은 Fab 단편, Fv 단편 및 단일쇄 Fv 단편(scFv)으로 구성된 군에서 선택되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>147. 제140항 내지 제146항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 자극제는 항-CD3 Fab이고, 상기 제2 자극제는 항-CD28 Fab인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>148. 제126항 내지 제147항 중 어느 한 항에 있어서,상기 인큐베이션의 적어도 일부 동안, 상기 온도 조절 부재는 고정상의 온도를 약 30℃ 내지 약 39℃의 목표 온도로 조절하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>149. 제126항 내지 제148항 중 어느 한 항에 있어서,상기 인큐베이션의 적어도 일부 동안, 상기 온도 조절 부재는 고정상의 온도를 약 30℃ 내지 약 39℃의 목표 온도에서 유지하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>150. 제148항 또는 제149항에 있어서,상기 목표 온도는 약 30℃ 내지 약 39℃, 선택적으로 (약) 37℃인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>151. 제126항 내지 제150항 중 어느 한 항에 있어서,상기 인큐베이션의 적어도 일부 동안, 상기 커넥터는 내부 캐비티로의 가스의 흡입을 허용하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>152. 제151항에 있어서,상기 가스는 멸균이고, 공기이거나 이를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>153. 제151항 또는 제152항에 있어서,상기 내부 캐비티로의 가스의 흡입은 인큐베이션 동안 간헐적 또는 연속적인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>154. 제126항 내지 제153항 중 어느 한 항에 있어서,재조합 핵산 분자를 상기 조성물의 자극된 T 세포 내로 도입하는 단계를 더 포함하고, 여기서 상기 핵산 분자는 재조합 단백질을 암호화하고, 이로써 형질도입된 T 세포를 포함하는 조성물을 생산하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>155. 제154항에 있어서,상기 재조합 단백질은 항원 수용체인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>156. 제154항에 있어서,상기 재조합 단백질은 키메라 항원 수용체인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>157. 제154항 내지 제156항 중 어느 한 항에 있어서,상기 재조합 핵산의 도입은 재조합 단백질을 암호화하는 핵산을 바이러스 입자로 형질도입에 의한 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>158. 제154항 내지 제157항 중 어느 한 항에 있어서,바이러스 통합(viral integration)을 위한 조건 하에 형질도입된 세포를 포함하는 조성물을 인큐베이션하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>159. 제154항 내지 제158항 중 어느 한 항에 있어서,T 세포를 증폭시키는 조건 하에 형질도입된 세포를 포함하는 조성물을 배양하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>160. 제126항 내지 제159항 중 어느 한 항에 있어서,상기 방법의 단계들 중 적어도 하나 또는 전부는 폐쇄 시스템에서 수행되고, 선택적으로 상기 폐쇄 시스템은 자동화되는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>161. 제126항 내지 제160항 중 어느 한 항에 있어서,상기 샘플은 전혈 샘플, 연막(buffy coat) 샘플, 말초 혈액 단핵세포(peripheral blood mononuclear cell, PBMC) 샘플, 비분획화 T 세포 샘플, 림프구 샘플, 백혈구 샘플, 성분채집술(apheresis) 생성물 또는 백혈구 성분채집술(leukapheresis) 생성물이거나 이를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>162. 제161항에 있어서,상기 성분채집술 또는 백혈구 성분채집술 생성물은 대상체로부터 신선하게 단리된 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>163. 제161항에 있어서,상기 성분채집술 또는 백혈구 성분채집술 생성물은 동결보존된 성분채집술 또는 백혈구 성분채집술 생성물로부터 해동된 것인, 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>독일 뮌헨 ***** 그릴파르처슈트라쎄 **</address><code>520160874366</code><country>독일</country><engName>JUNO THERAPEUTICS GMBH</engName><name>주노 테라퓨틱스 게엠베하</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>독일, 뮌헨 ***...</address><code> </code><country> </country><engName>POLTORAK, Mateusz Pawel</engName><name>폴토락, 매츄즈 파웰</name></inventorInfo><inventorInfo><address>독일, 뮌헨 ***...</address><code> </code><country> </country><engName>RADISCH, Christian</engName><name>라디시, 크리스티안</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>919980003836</code><country>대한민국</country><engName>LEE, Kuiy Dong</engName><name>이귀동</name></agentInfo><agentInfo><address>서울특별시 종로구 사직로*길 **, 세양빌딩 (내자동) *층(김.장법률사무소)</address><code>919980003619</code><country>대한민국</country><engName>YANG, Young June</engName><name>양영준</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2019.10.30</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>62/928,303</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2022.05.24</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-0546312-43</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Patent Application, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[출원서 등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2022.06.27</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-0666078-34</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[New Translation under Article 201 of Patent Act or Article 35 of Utility Model Act] Submission of Document</documentEngName><documentName>[특허법 제201조 또는 실용신안법 제35조에 따른 새로운 번역문]서류제출서</documentName><receiptDate>2022.06.30</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-0682969-75</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2022.07.04</receiptDate><receiptNumber>1-5-2022-0098670-24</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2023.10.30</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1193002-83</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2023.10.30</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1193000-92</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Appointment of Agent] Report on Agent (Representative)</documentEngName><documentName>[대리인선임]대리인(대표자)에 관한 신고서</documentName><receiptDate>2024.07.31</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0833919-70</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>Request for Prior Art Search</documentEngName><documentName>선행기술조사의뢰서</documentName><receiptDate>2025.09.10</receiptDate><receiptNumber>9-1-9999-9999999-89</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020227017393.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c938729e962501f18bef91ee1a927115514c80b65c51d7e47278fdfc2674070be17db0fe7e2b4c7bc484efc071e06f8cc83e1553341b7a6e55d</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf59db434049a44db63d41df5b5f184675d4919ea626815c2a425609e12ab6873fccbd1d98872ac0f3161e59b8c35485f1590e9ad2c1689545</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>