<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:37:52.3752</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.03.31</applicationDate><applicationFlag>특허</applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7041927</applicationNumber><claimCount>18</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>활성 시간 동안의 WTRU 전력 절감</inventionTitle><inventionTitleEng>WTRU POWER SAVING IN ACTIVE TIME</inventionTitleEng><openDate>2025.01.07</openDate><openNumber>10-2025-0004153</openNumber><originalApplicationDate>2022.03.31</originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/분할</originalApplicationKind><originalApplicationNumber>10-2023-7037720</originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.03.25</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.12.18</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2009.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 52/02</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 72/232</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 72/0446</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 5/00</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo><familyApplicationNumber>1020237037720</familyApplicationNumber></familyInfo></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> WTRU는 제1 탐색 공간(search space, SS) 그룹(SSG)에서, 제1 다운링크 송신을 수신하도록 구성될 수 있다. 제1 다운링크 송신은 전력 절감 및 다운링크 송신 모니터링과 연관된 제1 구성 정보를 포함할 수 있다. WTRU는 제1 구성 정보에 기초하여 제2 다운링크 송신을 모니터링하도록 구성될 수 있다. 제1 구성 정보가 제1 값을 표시하는 조건 하에, WTRU는 제1 SSG에서 모니터링하도록 구성될 수 있다. 제1 구성 정보가 제2 값을 표시하는 조건 하에, WTRU는 제2 SSG에서 모니터링하도록 구성될 수 있다. 제1 구성 정보가 제3 값을 표시하는 조건 하에, WTRU는 제1 간격 동안 제1 SSG에서 다운링크 송신 모니터링을 스킵하고 제1 SSG에서 모니터링하도록 구성될 수 있다. WTRU는 제1 구성 정보에 기초하여 제2 다운링크 송신을 수신할 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2022.10.06</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2022212653</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.03.31</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2022/022758</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 무선 송수신 유닛(wireless transmit/receive unit, WTRU)으로서,프로세서를 포함하며, 상기 프로세서는: 탐색 공간 그룹(search space group, SSG)에서, 제1 다운링크 송신을 수신하도록 - 상기 제1 다운링크 송신은 다운링크 송신 모니터링과 연관된 구성 정보를 포함하고, 상기 구성 정보는 모니터링 동작과 연관된 값 및 지속 시간을 표시하고, 상기 모니터링 동작은 상기 SSG와 연관됨 - ; 그리고 상기 값에 의해 표시되는 상기 모니터링 동작에 따라 상기 SSG에서, 제2 다운링크 송신을 모니터링하도록 구성되고,상기 프로세서가 상기 값에 의해 표시되는 상기 모니터링 동작에 따라 상기 SSG에서 제2 다운링크 송신을 모니터링하도록 구성되는 것은, 상기 프로세서가, 상기 지속 시간 동안 상기 SSG에서 다운링크 송신 모니터링을 스킵하도록, 그리고 상기 지속 시간이 종료되는 것에 기초하여, 상기 SSG에서 상기 제2 다운링크 송신을 모니터링하도록구성되는 것을 포함하는 것인, WTRU.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,상기 SSG는 제1 SSG이고, 상기 구성 정보는 제1 구성 정보이고, 상기 값은 제1 값이며,상기 프로세서는 또한, 상기 제1 SSG에서, 상기 제2 다운링크 송신을 수신하도록 - 상기 제2 다운링크 송신은 다운링크 송신 모니터링과 연관된 제2 구성 정보를 포함하고, 상기 제2 구성 정보는 제2 모니터링 동작과 연관된 제2 값을 표시함 - ; 그리고 상기 제2 값에 의해 표시되는 상기 제2 모니터링 동작에 따라 제2 SSG에서, 제3 다운링크 송신을 모니터링하도록 구성되는 것인, WTRU.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서,상기 구성 정보는 제1 구성 정보이고, 상기 값은 제1 값이며, 상기 지속 시간은 제1 지속 시간이고, 상기 프로세서는 또한: 상기 SSG에서, 상기 제2 다운링크 송신을 수신하도록 - 상기 제2 다운링크 송신은 다운링크 송신 모니터링과 연관된 제2 구성 정보를 포함하고, 상기 제2 구성 정보는 제2 모니터링 동작과 연관된 제2 값 및 제2 지속 시간을 표시하고, 상기 제2 모니터링 동작은 상기 SSG와 연관됨 - ; 그리고 상기 제2 값에 의해 표시되는 상기 제2 모니터링 동작에 따라 상기 SSG에서, 제3 다운링크 송신을 모니터링하도록구성되고,상기 프로세서가 상기 제2 값에 의해 표시되는 상기 제2 모니터링 동작에 따라 상기 SSG에서 제3 다운링크 송신을 모니터링하도록 구성되는 것은, 상기 프로세서가: 상기 제2 지속 시간 동안 상기 SSG에서 다운링크 송신 모니터링을 스킵하도록, 그리고 상기 제2 지속 시간이 종료되는 것에 기초하여, 상기 SSG에서, 상기 제3 다운링크 송신을 모니터링하도록구성되는 것을 포함하는 것인, WTRU.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서,상기 구성 정보는 제1 구성 정보이고, 상기 값은 제1 값이며, 상기 프로세서는 또한, 상기 SSG에서, 상기 제2 다운링크 송신을 수신하도록 구성되며, 상기 제2 다운링크 송신은 다운링크 송신 모니터링과 연관된 제2 구성 정보를 포함하고, 상기 제2 구성 정보는 제2 모니터링 동작과 연관된 제2 값을 표시하고, 상기 제2 모니터링 동작은 상기 WTRU가 불연속 수신(discontinuous reception, DRX) 사이클의 나머지에 대한 모니터링을 스킵하는 것을 표시하는 것인, WTRU.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항에 있어서,상기 SSG는 제1 SSG이고, 상기 구성 정보는 제1 구성 정보이고, 상기 값은 제1 값이며, 상기 지속 시간은 제1 지속 시간이고, 상기 프로세서는 또한: 상기 제1 SSG에서, 상기 제2 다운링크 송신을 수신하도록 - 상기 제2 다운링크 송신은 다운링크 송신 모니터링과 연관된 제2 구성 정보를 포함하고, 상기 제2 구성 정보는 제2 모니터링 동작과 연관된 제2 값을 표시함 - ; 상기 제2 값에 의해 표시되는 제2 모니터링 동작에 따라 제2 SSG에서, 제3 다운링크 송신을 모니터링하도록; 상기 제2 SSG에서, 상기 제3 다운링크 송신을 수신하도록; 상기 제2 값에 의해 표시되는 상기 제2 모니터링 동작에 따라 상기 제2 SSG에서, 제4 다운링크 송신을 모니터링하도록; 상기 WTRU가 상기 제2 SSG에서 모니터링하기 시작한 이후에 제2 지속 시간이 경과했다고 결정하도록; 그리고 상기 제2 지속 시간이 경과한 것에 기초하여, 상기 제1 SSG에서 모니터링하도록구성되는 것인, WTRU.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에 있어서, 상기 제1 다운링크 송신은 물리적 다운링크 제어 채널(physical downlink control channel, PDCCH) 송신이며, 상기 구성 정보는 다운링크 제어 정보(downlink control information, DCI)에서 표시되고, 상기 구성 정보는 전력 절감과 연관된 것인, WTRU.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항에 있어서, 상기 구성 정보는 전력 절감과 연관되고, 상기 지속 시간은 시간, 슬롯들, 직교 주파수 분할 다중화(orthogonal frequency division multiplexing, OFDM) 심볼들, 또는 모니터링 오케이션(monitoring occasion)들의 간격(interval)인 것인, WTRU.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항에 있어서,상기 값은: 상기 제1 다운링크 송신이 수신되는 제어 자원 세트(control resource set, CORESET); 상기 제1 다운링크 송신과 연관된 순환 리던던시 검사(cyclic redundancy check, CRC) 정보를 스크램블링하기 위해 사용되는 라디오 네트워크 임시 식별자(radio network temporary identifier, RNTI); 상기 제1 다운링크 송신과 연관된 대역폭 부분 유형(bandwidth part type); 및 상기 제1 다운링크 송신과 연관된 다운링크 제어 정보(DCI) 포맷중 적어도 하나에 기초하여 암시적으로 표시되는 것인, WTRU.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항에 있어서,상기 구성 정보는 제1 구성 정보이고, 상기 값은 제1 값이며,상기 프로세서는 또한: 상기 SSG에서, 상기 제2 다운링크 송신을 수신하도록 - 상기 제2 다운링크 송신은 다운링크 송신 모니터링과 연관된 제2 구성 정보를 포함하고, 상기 제2 구성 정보는 제2 모니터링 동작과 연관된 제2 값을 표시하고, 상기 제2 모니터링 동작은 상기 SSG와 연관됨 - ; 그리고 상기 제2 모니터링 동작에 따라 상기 SSG에서, 제3 다운링크 송신을 모니터링하도록구성되고,상기 프로세서가 상기 제2 모니터링 동작에 따라 모니터링하도록 구성되는 것은, 상기 프로세서가 모니터링 주기에 기초하여 상기 SSG에서 모니터링하도록 구성되는 것을 포함하는 것인, WTRU.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 무선 송수신 유닛(wireless transmit/receive unit, WTRU)에 의해 수행되는 방법으로서,탐색 공간 그룹(search space group, SSG)에서, 제1 다운링크 송신을 수신하는 단계 - 상기 제1 다운링크 송신은 다운링크 송신 모니터링과 연관된 구성 정보를 포함하고, 상기 구성 정보는 모니터링 동작과 연관된 값 및 지속 시간을 표시하고, 상기 모니터링 동작은 상기 SSG와 연관됨 - ; 및상기 값에 의해 표시되는 상기 모니터링 동작에 따라 상기 SSG에서, 제2 다운링크 송신을 모니터링하는 단계를 포함하고,상기 값에 의해 표시되는 상기 모니터링 동작에 따라 상기 SSG에서 제2 다운링크 송신을 모니터링하는 단계는, 상기 지속 시간 동안 상기 SSG에서 다운링크 송신 모니터링을 스킵하는 단계; 및 상기 지속 시간이 종료되는 것에 기초하여, 상기 SSG에서 상기 제2 다운링크 송신을 모니터링하는 단계를 포함하는 것인, WTRU에 의해 수행되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10항에 있어서,상기 SSG는 제1 SSG이고, 상기 구성 정보는 제1 구성 정보이고, 상기 값은 제1 값이며,상기 방법은,상기 제1 SSG에서, 상기 제2 다운링크 송신을 수신하는 단계 - 상기 제2 다운링크 송신은 다운링크 송신 모니터링과 연관된 제2 구성 정보를 포함하고, 상기 제2 구성 정보는 제2 모니터링 동작과 연관된 제2 값을 표시함 - ; 및상기 제2 값에 의해 표시되는 상기 제2 모니터링 동작에 따라 제2 SSG에서, 제3 다운링크 송신을 모니터링하는 단계를 더 포함하는, WTRU에 의해 수행되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제10항에 있어서,상기 구성 정보는 제1 구성 정보이고, 상기 값은 제1 값이며, 상기 지속 시간은 제1 지속 시간이고, 상기 방법은,상기 SSG에서, 상기 제2 다운링크 송신을 수신하는 단계 - 상기 제2 다운링크 송신은 다운링크 송신 모니터링과 연관된 제2 구성 정보를 포함하고, 상기 제2 구성 정보는 제2 모니터링 동작과 연관된 제2 값 및 제2 지속 시간을 표시하고, 상기 제2 모니터링 동작은 상기 SSG와 연관됨 - ; 및상기 제2 값에 의해 표시되는 상기 제2 모니터링 동작에 따라 상기 SSG에서, 제3 다운링크 송신을 모니터링하는 단계를 포함하고,상기 제2 값에 의해 표시되는 상기 제2 모니터링 동작에 따라 상기 SSG에서 제3 다운링크 송신을 모니터링하는 단계는, 상기 제2 지속 시간 동안 상기 SSG에서 다운링크 송신 모니터링을 스킵하는 단계; 및 상기 제2 지속 시간이 종료되는 것에 기초하여, 상기 SSG에서, 상기 제3 다운링크 송신을 모니터링하는 단계를 포함하는 것인, WTRU에 의해 수행되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제10항에 있어서,상기 SSG에서, 상기 제2 다운링크 송신을 수신하는 단계를 더 포함하고,상기 제2 다운링크 송신은 다운링크 송신 모니터링과 연관된 제2 구성 정보를 포함하고, 상기 제2 구성 정보는 제2 모니터링 동작과 연관된 제2 값을 표시하고, 상기 제2 모니터링 동작은 상기 WTRU가 불연속 수신(discontinuous reception, DRX) 사이클의 나머지에 대한 모니터링을 스킵하는 것을 표시하는 것인, WTRU에 의해 수행되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제10항에 있어서,상기 SSG는 제1 SSG이고, 상기 구성 정보는 제1 구성 정보이고, 상기 값은 제1 값이며, 상기 지속 시간은 제1 지속 시간이고, 상기 방법은,상기 제1 SSG에서, 상기 제2 다운링크 송신을 수신하는 단계 - 상기 제2 다운링크 송신은 다운링크 송신 모니터링과 연관된 제2 구성 정보를 포함하고, 상기 제2 구성 정보는 제2 모니터링 동작과 연관된 제2 값을 표시함 - ;상기 제2 값에 의해 표시되는 제2 모니터링 동작에 따라 제2 SSG에서, 제3 다운링크 송신을 모니터링하는 단계;상기 제2 SSG에서, 상기 제3 다운링크 송신을 수신하는 단계;상기 제2 값에 의해 표시되는 상기 제2 모니터링 동작에 따라 상기 제2 SSG에서, 제4 다운링크 송신을 모니터링하는 단계;상기 WTRU가 상기 제2 SSG에서 모니터링하기 시작한 이후에 제2 지속 시간이 경과했다고 결정하는 단계; 및상기 제2 지속 시간이 경과한 것에 기초하여, 상기 제1 SSG에서 모니터링하는 단계를 더 포함하는, WTRU에 의해 수행되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제10항에 있어서,상기 제1 다운링크 송신은 물리적 다운링크 제어 채널(physical downlink control channel, PDCCH) 송신이며, 상기 구성 정보는 다운링크 제어 정보(downlink control information, DCI)에서 표시되고, 상기 구성 정보는 전력 절감과 연관된 것인, WTRU에 의해 수행되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제10항에 있어서,상기 구성 정보는 전력 절감과 연관되고, 상기 지속 시간은 시간, 슬롯들, 직교 주파수 분할 다중화(orthogonal frequency division multiplexing, OFDM) 심볼들, 또는 모니터링 오케이션(monitoring occasion)들의 간격(interval)인 것인, WTRU에 의해 수행되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제10항에 있어서,상기 값은: 상기 제1 다운링크 송신이 수신되는 제어 자원 세트(control resource set, CORESET); 상기 제1 다운링크 송신과 연관된 순환 리던던시 검사(cyclic redundancy check, CRC) 정보를 스크램블링하기 위해 사용되는 라디오 네트워크 임시 식별자(radio network temporary identifier, RNTI); 상기 제1 다운링크 송신과 연관된 대역폭 부분 유형(bandwidth part type); 및 상기 제1 다운링크 송신과 연관된 다운링크 제어 정보(DCI) 포맷중 적어도 하나에 기초하여 암시적으로 표시되는 것인, WTRU에 의해 수행되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제10항에 있어서,상기 구성 정보는 제1 구성 정보이고, 상기 값은 제1 값이며,상기 방법은,상기 SSG에서, 상기 제2 다운링크 송신을 수신하는 단계 - 상기 제2 다운링크 송신은 다운링크 송신 모니터링과 연관된 제2 구성 정보를 포함하고, 상기 제2 구성 정보는 제2 모니터링 동작과 연관된 제2 값을 표시하고, 상기 제2 모니터링 동작은 상기 SSG와 연관됨 - ; 및상기 제2 모니터링 동작에 따라 상기 SSG에서, 제3 다운링크 송신을 모니터링하는 단계를 더 포함하고,상기 제2 모니터링 동작에 따라 모니터링하는 단계는, 모니터링 주기에 기초하여 상기 SSG에서 모니터링하는 단계를 포함하는 것인, WTRU에 의해 수행되는 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국, 델라웨어주 *****, 윌밍턴, 벨뷰 파크웨이 ***, 스위트 ***</address><code>520080448350</code><country>미국</country><engName>InterDigital Patent Holdings, Inc.</engName><name>인터디지탈 패튼 홀딩스, 인크</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 뉴욕, ...</address><code> </code><country>터어키</country><engName>BALA, Erdem</engName><name>바라, 에르뎀</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 뉴...</address><code> </code><country>대한민국</country><engName>LEE, Moon-il</engName><name>이, 문-일</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 뉴욕, ...</address><code> </code><country>미국</country><engName>STERN-BERKOWITZ, Janet, A.</engName><name>스턴-버코위츠, 자넷, 에이.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>캐나다 제이*엑스 *제이*...</address><code> </code><country>캐나다</country><engName>MARINER, Paul</engName><name>마리니에, 폴</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 서대문구 충정로 ** (충정로*가) 풍산빌딩 **층(리인터내셔널특허법률사무소)</address><code>919980001573</code><country>대한민국</country><engName>Kim Jin Hoe</engName><name>김진회</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 서대문구 충정로 ** (충정로*가) 풍산빌딩 **층(리인터내셔널특허법률사무소)</address><code>919980001580</code><country>대한민국</country><engName>Kim Tae Hong</engName><name>김태홍</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.12.21</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/292,076</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.04.02</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/170,177</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.08.03</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/228,888</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.05.07</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/185,573</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Divisional Application(International Application)] Patent Application</documentEngName><documentName>[분할출원(국제출원)]특허출원서</documentName><receiptDate>2024.12.18</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1404765-18</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.03.25</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0338311-33</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247041927.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93b2b4840edc8011603429fef83441bd777a225251f9e86b25195b2dcd4650475d6b6597ee9a7e70585b4b3ccb3e5a01ab4de31e7bf89c0c23</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf29af1ed9ae3e78d6d1824514ebc1f82c0c9b08c7e39e7a5057428e1bd0ddc6f810a2e7b320abf0e7c125e66c481353b888b7959411792474</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>