<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:00:45.045</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.12.09</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2025-7021547</applicationNumber><claimCount>9</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>멀티링크 통신 방법 및 장치</inventionTitle><inventionTitleEng>MULTI-LINK COMMUNICATION METHOD AND DEVICE</inventionTitleEng><openDate>2025.07.29</openDate><openNumber>10-2025-0114530</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.06.27</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2025.06.27</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2009.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 28/02</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 76/15</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 76/38</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2009.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 84/12</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 69/14</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 69/28</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 멀티링크 통신 방법 및 장치가 개시되며, 이는 IEEE 802.11ax의 차세대 Wi-Fi 프로토콜(예를 들어, 802.11be, Wi-Fi 7 또는 EHT) 및 802.11be의 차세대 프로토콜(예를 들어, Wi-Fi 8, UHR 또는 Wi-Fi AI)과 같은 802.11 계열 프로토콜을 지원하는 무선 근거리 네트워크 시스템에서 사용되며, 초대역폭 기반 무선 개인 근거리 네트워크 시스템 및 센싱(sensing) 시스템에서도 사용된다. 송신단은 무선 프레임을 송신한다. 이에 따라, 수신단은 무선 프레임을 수신하고, 무선 프레임을 파싱한다. 무선 프레임은 제1 요소와 제2 요소를 포함한다. 제1 요소는 예상 지속 시간 필드를 포함한다. 예상 지속 시간 필드는 무선 프레임 전송 시간 이전의 가장 최근의 TBTT 또는 TU 경계에 기초하여 결정되거나, TSF 타이머에 기초하여 결정될 수 있다. 이는 제1 요소의 매핑 관계의 예상 종료 시간이 제2 요소의 매핑 관계가 설정된 시간과 동일하도록 보장할 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2024.06.13</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2024120531</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.12.09</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/CN2023/137700</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 멀티링크 통신 방법으로서, 무선 프레임을 생성하는 단계 - 상기 무선 프레임은 제1 트래픽 식별자-링크 매핑 요소(first traffic identifier-to-link mapping element) 및 제2 트래픽 식별자-링크 매핑 요소를 포함하고; 상기 제1 트래픽 식별자-링크 매핑 요소는 예상 지속 시간 필드(expected duration field)를 포함하며; 상기 예상 지속 시간 필드는 상기 제1 트래픽 식별자-링크 매핑 요소에 의해 표시된 트래픽 식별자-링크 매핑 관계의 예상 종료 시간을 나타내고; 상기 예상 지속 시간 필드는 상기 무선 프레임의 전송 시간 전의 가장 최근의 타깃 비컨 전송 시간(target beacon transmission time, TBTT)에 기초하여 결정되거나, 상기 무선 프레임의 전송 시간인 타깃 비컨 전송 시간(TBTT)에 기초하여 결정되거나, 또는 시간 동기화 함수(time synchronization function, TSF) 타이머에 기초하여 결정되고; 상기 제2 트래픽 식별자-링크 매핑 요소는 매핑 전환 시간 필드를 포함하며; 상기 매핑 전환 시간 필드는 상기 제2 트래픽 식별자-링크 매핑 요소에 의해 표시된 새로운 트래픽 식별자-링크 매핑 관계가 설정되는 시간을 나타내고; 상기 제1 트래픽 식별자-링크 매핑 요소에 의해 표시된 상기 트래픽 식별자-링크 매핑 관계의 상기 예상 종료 시간은 상기 제2 트래픽 식별자-링크 매핑 요소에 의해 표시된 새로운 트래픽 식별자-링크 매핑 관계가 설정되는 시간과 동일함 - 와,상기 무선 프레임을 송신하는 단계를 포함하는, 멀티링크 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 예상 지속 시간 필드에 포함된 값은,상기 TSF 타이머의 11번째 비트에서 26번째 비트까지의 값;상기 TSF 타이머의 11번째 비트에서 34번째 비트까지의 값; 또는상기 TSF 타이머의 11번째 비트에서 50번째 비트까지의 값중 어느 하나와 동일한, 멀티링크 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항 또는 제2항에 있어서, 상기 제1 트래픽 식별자-링크 매핑 요소는 상기 무선 프레임에서 상기 제2 트래픽 식별자-링크 매핑 요소 앞에 위치하는, 멀티링크 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 멀티링크 통신 방법으로서, 무선 프레임을 수신하는 단계 - 상기 무선 프레임은 제1 트래픽 식별자-링크 매핑 요소와 제2 트래픽 식별자-링크 매핑 요소를 포함하고; 상기 제1 트래픽 식별자-링크 매핑 요소는 예상 지속 시간 필드를 포함하며; 상기 예상 지속 시간 필드는 상기 제1 트래픽 식별자-링크 매핑 요소에 의해 표시된 트래픽 식별자-링크 매핑 관계의 예상 종료 시간을 나타내고; 상기 예상 지속 시간 필드는 상기 무선 프레임의 전송 시간 전의 가장 최근의 대상 비컨 전송 시간(TBTT)에 기초하여 결정되거나, 상기 무선 프레임의 전송 시간인 대상 비컨 전송 시간(TBTT)에 기초하여 결정되거나, 또는 시간 동기화 함수(TSF) 타이머에 기초하여 결정되며; 상기 제2 트래픽 식별자-링크 매핑 요소는 매핑 전환 시간 필드를 포함하고; 상기 매핑 전환 시간 필드는 상기 제2 트래픽 식별자-링크 매핑 요소에 의해 표시된 새로운 트래픽 식별자-링크 매핑 관계가 설정되는 시간을 나타내며; 상기 제1 트래픽 식별자-링크 매핑 요소에 의해 표시된 상기 트래픽 식별자-링크 매핑 관계의 예상 종료 시간은 상기 제2 트래픽 식별자-링크 매핑 요소에 의해 표시된 상기 새로운 트래픽 식별자-링크 매핑 관계가 설정되는 시간과 동일함 - 와,상기 무선 프레임을 파싱하는 단계를 포함하는, 멀티링크 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4항에 있어서, 상기 무선 프레임을 파싱하는 단계는:상기 무선 프레임의 상기 전송 시간 전의 가장 최근의 TBTT를 시작 포인트로 사용하고, 상기 예상 지속 시간 필드에 포함된 값을 잔여 지속 시간으로 사용하여, 상기 제1 트래픽 식별자-링크 매핑 요소에 의해 표시된 상기 트래픽 식별자-링크 매핑 관계의 예상 종료 시간을 결정하는 단계, 또는상기 예상 지속 시간 필드에 포함된 값을 상기 제1 트래픽 식별자-링크 매핑 요소에 의해 표시된 상기 트래픽 식별자-링크 매핑 관계의 예상 종료 시간으로 사용하는 단계를 포함하는,멀티링크 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 멀티링크 통신 방법으로서, 무선 프레임을 생성하는 단계 - 상기 무선 프레임은 제1 트래픽 식별자-링크 매핑 요소 및 제2 트래픽 식별자-링크 매핑 요소를 포함하고; 상기 제1 트래픽 식별자-링크 매핑 요소는 예상 지속 시간 필드를 포함하지 않고, 상기 제2 트래픽 식별자-링크 매핑 요소는 매핑 전환 시간 필드를 포함하며, 상기 매핑 전환 시간 필드는 상기 제2 트래픽 식별자-링크 매핑 요소에 의해 표시된 새로운 트래픽 식별자-링크 매핑 관계가 설정되는 시간과 상기 제1 트래픽 식별자-링크 매핑 요소에 의해 표시된 트래픽 식별자-링크 매핑 관계의 예상 종료 시간을 나타내고; 또는 상기 제1 트래픽 식별자-링크 매핑 요소는 예상 지속 시간 필드를 포함하고, 상기 제2 트래픽 식별자-링크 매핑 요소는 매핑 전환 시간 필드를 포함하지 않으며, 상기 예상 지속 시간 필드는 상기 제1 트래픽 식별자-링크 매핑 요소에 의해 표시된 트래픽 식별자-링크 매핑 관계의 예상 종료 시간과 상기 제2 트래픽 식별자-링크 매핑 요소에 의해 표시된 새로운 트래픽 식별자-링크 매핑 관계가 설정되는 시간을 나타냄 - 와,상기 무선 프레임을 송신하는 단계를 포함하는, 멀티링크 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 멀티링크 통신 방법으로서, 무선 프레임을 수신하는 단계 - 상기 무선 프레임은 제1 트래픽 식별자-링크 매핑 요소 및 제2 트래픽 식별자를 포함하고; 상기 제1 트래픽 식별자-링크 매핑 요소는 예상 지속 시간 필드를 포함하지 않고, 상기 제2 트래픽 식별자-링크 매핑 요소는 매핑 전환 시간 필드를 포함하며, 상기 매핑 전환 시간 필드는 상기 제2 트래픽 식별자-링크 매핑 요소에 의해 표시된 새로운 트래픽 식별자-링크 매핑 관계가 설정되는 시간과 상기 제1 트래픽 식별자-링크 매핑 요소에 의해 표시된 트래픽 식별자-링크 매핑 관계의 예상 종료 시간을 나타내고; 또는 상기 제1 트래픽 식별자-링크 매핑 요소는 예상 지속 시간 필드를 포함하고, 상기 제2 트래픽 식별자-링크 매핑 요소는 매핑 전환 시간 필드를 포함하지 않으며, 상기 예상 지속 시간 필드는 상기 제1 트래픽 식별자-링크 매핑 요소에 의해 표시된 트래픽 식별자-링크 매핑 관계의 예상 종료 시간과 상기 제2 트래픽 식별자-링크 매핑 요소에 의해 표시된 새로운 트래픽 식별자-링크 매핑 관계가 설정되는 시간을 나타냄 - 와,상기 무선 프레임을 파싱하는 단계를 포함하는, 멀티링크 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7항에 있어서, 상기 무선 프레임을 파싱하는 단계는,상기 제1 트래픽 식별자-링크 매핑 요소가 상기 예상 지속 시간 필드를 포함하지 않고 상기 제2 트래픽 식별자-링크 매핑 요소가 상기 매핑 전환 시간 필드를 포함하는 경우, 상기 매핑 전환 시간 필드에 기초하여 상기 제1 트래픽 식별자-링크 매핑 요소에 의해 표시된 상기 트래픽 식별자-링크 매핑 관계의 상기 예상 종료 시간을 결정하는 단계 - 상기 제1 트래픽 식별자-링크 매핑 요소에 의해 표시된 상기 트래픽 식별자-링크 매핑 관계의 상기 예상 종료 시간은 상기 제2 트래픽 식별자-링크 매핑 요소에 의해 표시된 상기 새로운 트래픽 식별자-링크 매핑 관계가 설정되는 시간과 동일함 - , 또는상기 제1 트래픽 식별자-링크 매핑 요소가 상기 예상 지속 시간 필드를 포함하고 상기 제2 트래픽 식별자-링크 매핑 요소가 상기 매핑 전환 시간 필드를 포함하지 않는 경우, 상기 예상 지속 시간 필드에 기초하여 상기 제2 트래픽 식별자-링크 매핑 요소에 의해 표시된 상기 새로운 트래픽 식별자-링크 매핑 관계가 설정되는 시간을 결정하는 단계 - 상기 제1 트래픽 식별자-링크 매핑 요소에 의해 표시된 상기 트래픽 식별자-링크 매핑 관계의 예상 종료 시간은 상기 제2 트래픽 식별자-링크 매핑 요소에 의해 표시된 상기 새로운 트래픽 식별자-링크 매핑 관계가 설정되는 시간과 동일함 - 를 포함하는,멀티링크 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 멀티링크 통신 방법으로서, 무선 프레임을 수신하는 단계 - 상기 무선 프레임은 제1 트래픽 식별자-링크 매핑 요소 및 제2 트래픽 식별자-링크 매핑 요소를 포함하고, 상기 제1 트래픽 식별자-링크 매핑 요소는 예상 지속 시간 필드를 포함하고, 상기 예상 지속 시간 필드는 상기 제1 트래픽 식별자-링크 매핑 요소에 의해 표시된 트래픽 식별자-링크 매핑 관계의 예상 종료 시간을 나타내며, 상기 제2 트래픽 식별자-링크 매핑 요소는 매핑 전환 시간 필드를 포함하고, 상기 매핑 전환 시간 필드는 상기 제2 트래픽 식별자-링크 매핑 요소에 의해 표시된 새로운 트래픽 식별자-링크 매핑 관계가 설정되는 시간을 나타냄 - 와,상기 예상 지속 시간 필드에 기초하여, 상기 제2 트래픽 식별자-링크 매핑 요소에 의해 표시된 상기 새로운 트래픽 식별자-링크 매핑 관계가 설정되는 시간을 결정하거나; 상기 매핑 전환 시간 필드에 기초하여, 상기 제1 트래픽 식별자-링크 매핑 요소에 의해 표시된 상기 트래픽 식별자-링크 매핑 관계의 상기 예상 종료 시간을 결정하는 단계를 포함하는, 멀티링크 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9항에 있어서, 상기 매핑 전환 시간 필드에 기초하여, 상기 제1 트래픽 식별자-링크 매핑 요소에 의해 표시된 상기 트래픽 식별자-링크 매핑 관계의 상기 예상 종료 시간을 결정하는 단계는,상기 제1 트래픽 식별자-링크 매핑 요소에 의해 표시된 상기 트래픽 식별자-링크 매핑 관계의 상기 예상 종료 시간이 상기 제2 트래픽 식별자-링크 매핑 요소에 의해 표시된 상기 새로운 트래픽 식별자-링크 매핑 관계가 설정되는 시간보다 늦을 경우, 상기 매핑 전환 시간 필드에 기초하여, 상기 제1 트래픽 식별자-링크 매핑 요소에 의해 표시된 상기 트래픽 식별자-링크 매핑 관계의 상기 예상 종료 시간을 결정하는 단계를 포함하고, 상기 제1 트래픽 식별자-링크 매핑 요소에 의해 표시된 상기 트래픽 식별자-링크 매핑 관계의 예상 종료 시간은 상기 제2 트래픽 식별자-링크 매핑 요소에 의해 표시된 상기 새로운 트래픽 식별자-링크 매핑 관계가 설정되는 시간과 동일한, 멀티링크 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 멀티링크 통신 방법으로서,무선 프레임을 생성하는 단계 - 상기 무선 프레임은 트래픽 식별자-링크 매핑 요소를 포함하고; 상기 트래픽 식별자-링크 매핑 요소는 매핑 전환 시간 필드와 제1 필드를 포함하며; 상기 매핑 전환 시간 필드는 상기 트래픽 식별자-링크 매핑 요소에 의해 표시된 트래픽 식별자-링크 매핑 관계가 설정되는 시간을 나타내고; 상기 시간은 제1 링크에서의 제1 타깃 비컨 시간(TBTT)에 기초하여 결정되며; 상기 제1 필드는 상기 제1 링크에서의 제1 TBTT와 상기 제1 TBTT에 대응하는 제2 링크 상의 시간 포인트 사이의 시간 차이를 나타내고; 상기 시간 포인트는 상기 제1 TBTT보다 늦지 않고, 상기 제2 링크 상에 있으며 상기 제1 TBTT에 가장 가까운 시간 포인트이고, 상기 시간 포인트의 시간 동기화 함수(TSF) 타이머의 최하위 10비트 값이 0이거나; 상기 시간 포인트는 상기 제2 링크에서의 TBTT임 - 와,상기 제2 링크를 통해 상기 무선 프레임을 송신하는 단계를 포함하는, 멀티링크 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서, 상기 트래픽 식별자-링크 매핑 요소는 제2 필드를 더 포함하고, 상기 제2 필드는 상기 제1 필드의 존재를 나타내는,멀티링크 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제11항 또는 제12항에 있어서, 상기 제1 필드에 포함된 값은 상기 제2 링크에 대응하는 기본 서비스 세트(BSS)의 시간 동기화 함수(TSF) 타이머의 제1 비트에서 제10 비트까지의 값인.멀티링크 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 멀티링크 통신 방법으로서, 제2 링크를 통해 무선 프레임을 수신하는 단계 - 상기 무선 프레임은 트래픽 식별자-링크 매핑 요소를 포함하고; 상기 트래픽 식별자-링크 매핑 요소는 매핑 전환 시간 필드와 제1 필드를 포함하며; 상기 매핑 전환 시간 필드는 상기 트래픽 식별자-링크 매핑 요소에 의해 표시된 트래픽 식별자-링크 매핑 관계가 설정되는 시간을 나타내고; 상기 시간은 제1 링크 상의 제1 타깃 비컨 시간(TBTT)에 기초하여 결정되며; 상기 제1 필드는 상기 제1 링크 상의 상기 제1 TBTT와 상기 제2 링크 상의 상기 제1 TBTT에 대응하는 시간 포인트 간의 시간 차이를 나타내고; 상기 시간 포인트는 상기 제1 TBTT보다 늦지 않고 상기 제2 링크 상의 상기 제1 TBTT에 가장 가까운 시간 포인트이며, 상기 시간 포인트의 시간 동기화 함수(TSF) 타이머의 최하위 10비트 값이 0이고; 또는 상기 시간 포인트는 상기 제2 링크 상의 TBTT임 - 와,상기 무선 프레임을 파싱하는 단계를 포함하는, 멀티링크 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14항에 있어서, 상기 무선 프레임을 파싱하는 단계는,상기 제1 필드 및 상기 매핑 전환 시간 필드에 의해 표시된 시간에 기초하여, 상기 제2 링크에 대응하는 트래픽 식별자-링크 매핑 관계가 설정되는 시간을 결정하는 단계를 포함하는,멀티링크 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 멀티링크 통신 방법으로서,무선 프레임을 생성하는 단계 - 상기 무선 프레임은 트래픽 식별자-링크 매핑 요소를 포함하고, 상기 트래픽 식별자-링크 매핑 요소는 매핑 전환 시간 필드를 포함하며, 상기 매핑 전환 시간 필드는 상기 트래픽 식별자-링크 매핑 요소에 의해 표시된 트래픽 식별자-링크 매핑 관계가 설정된 시간을 나타내며, 상기 시간의 시간 정밀도는 마이크로초임 - 와,상기 무선 프레임을 송신하는 단계를 포함하는,멀티링크 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16항에 있어서, 상기 트래픽 식별자-링크 매핑 요소는 길이 필드를 더 포함하고, 상기 길이 필드는 상기 매핑 전환 시간 필드의 길이를 나타내며, 상기 길이 필드에 포함된 값이 제1 값인 경우, 상기 시간의 시간 정밀도는 마이크로초인, 멀티링크 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 멀티링크 통신 방법으로서, 무선 프레임을 수신하는 단계 - 상기 무선 프레임은 트래픽 식별자-링크 매핑 요소를 포함하고, 상기 트래픽 식별자-링크 매핑 요소는 매핑 전환 시간 필드를 포함하며, 상기 매핑 전환 시간 필드는 상기 트래픽 식별자-링크 매핑 요소에 의해 표시된 트래픽 식별자-링크 매핑 관계가 설정된 시간을 나타내고, 상기 시간의 시간 정밀도는 마이크로초임 - 와,상기 무선 프레임을 파싱하는 단계를 포함하는, 멀티링크 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18항에 있어서, 상기 무선 프레임을 파싱하는 단계는,상기 매핑 전환 시간 필드에 포함된 값에 기초하여, 상기 트래픽 식별자-링크 매핑 관계가 설정된 시간을 결정하는 단계를 포함하는, 멀티링크 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제1항 또는 제2항에 있어서, 상기 방법은, 상기 무선 프레임의 전송 시간이 TBTT에 있을 때, 상기 예상 지속 시간 필드는 상기 무선 프레임의 전송 시간에 기초하여 결정되는, 멀티링크 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제1항 내지 제20항 중 어느 한 항에 따른 방법을 수행하도록 구성된 유닛을 포함하는, 통신 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 프로세서 및 메모리를 포함하는 통신 장치로서,상기 메모리는 명령어를 저장하도록 구성되고,상기 프로세서는 상기 명령어를 실행하여 제1항 내지 제20항 중 어느 한 항에 따른 방법을 수행하도록 구성되는, 통신 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 로직 회로 및 인터페이스를 포함하는 통신 장치로서, 상기 로직 회로는 상기 인터페이스에 연결되고,상기 인터페이스는 코드 명령어를 입력 및/또는 출력하도록 구성되며, 상기 로직 회로는 상기 코드 명령어를 실행하여 제1항 내지 제20항 중 어느 한 항에 따른 방법을 수행하도록 구성되는, 통신 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 컴퓨터 판독 가능 저장 매체로서, 상기 컴퓨터 판독 가능 저장 매체는 컴퓨터 프로그램을 저장하도록 구성되고, 상기 컴퓨터 프로그램이 실행되면, 제1항 내지 제20항 중 어느 한 항에 따른 방법이 수행되는, 컴퓨터 판독 가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 컴퓨터 프로그램으로서, 상기 컴퓨터 프로그램이 실행되면, 제1항 내지 제20항 중 어느 한 항에 따른 방법이 수행되는, 컴퓨터 프로그램.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 통신 시스템으로서, 상기 통신 시스템은 송신단 및 수신단을 포함하고, 상기 송신단은 제1항 내지 제3항 중 어느 한 항에 따른 방법을 수행하도록 구성되고, 상기 수신단은 제4항 또는 제5항에 따른 방법을 수행하도록 구성되거나; 상기 송신단은 제6항에 따른 방법을 수행하도록 구성되고, 상기 수신단은 제7항 또는 제8항에 따른 방법을 수행하도록 구성되거나; 상기 수신단은 제9항 또는 제10항에 따른 방법을 수행하도록 구성되거나; 상기 송신단은 제11항 내지 제13항 중 어느 한 항에 따른 방법을 수행하도록 구성되고 상기 수신단은 제14항 또는 제15항에 따른 방법을 수행하도록 구성되거나; 또는 상기 송신단은 제16항 또는 제17항에 따른 방법을 수행하도록 구성되고, 상기 수신단은 제18항 또는 제19항에 따른 방법을 수행하도록 구성되는, 통신 시스템.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>중국 ****** 광동성 셴젠 롱강 디스트릭트 반티안 후아웨이 어드미니스트레이션 빌딩</address><code>520000572466</code><country>중국</country><engName>HUAWEI TECHNOLOGIES CO., LTD.</engName><name>후아웨이 테크놀러지 컴퍼니 리미티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>중국 ******...</address><code> </code><country>중국</country><engName>GUO, Yuchen</engName><name>구오 유첸</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국 ******...</address><code> </code><country>중국</country><engName>LI, Yunbo</engName><name>리 윤보</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국 ******...</address><code> </code><country>중국</country><engName>GAN, Ming</engName><name>간 밍</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 서초구 마방로 ** (양재동, 동원F&amp;B빌딩)</address><code>920101000812</code><country>대한민국</country><engName>FirstLaw P.C.</engName><name>제일특허법인(유)</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>중국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.12.09</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>202211582012.0</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2025.06.27</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0723738-45</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.06.27</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0725076-75</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.06.27</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0725116-14</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2025.07.02</receiptDate><receiptNumber>1-5-2025-0110610-93</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>Request for Prior Art Search</documentEngName><documentName>선행기술조사의뢰서</documentName><receiptDate>2025.08.06</receiptDate><receiptNumber>9-1-9999-9999999-89</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020257021547.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c9383608a5d4bc6347ad6751876ba6ffdebe837bdfe28d8d16abcc1c606c26f081fdf402e75e2df6ec206af45b25c42dcec9c960f0ee92fc26d</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfe5869ea1b5a20610ebec9969a9eec09890d1b87a68c0d7a58405a858101d2fc61d9b0e0ceec15415bc8cf46fb94f6dc6763be2a763488b30</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>