<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:41:06.416</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.04.21</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7004039</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>미디어 자산들에 대한 다중-모드 인공 지능 시스템의 콘텐츠 게놈 생성 및 관리 시스템</inventionTitle><inventionTitleEng>CONTENT GENOME GENERATION AND MANAGEMENT SYSTEM IN A MULTI-MODAL ARTIFICIAL INTELLIGENCE SYSTEM FOR MEDIA ASSETS</inventionTitleEng><openDate>2024.03.07</openDate><openNumber>10-2024-0031360</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.02.02</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.02.02</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 20/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 5/02</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 5/04</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본원에서 설명된 다양한 실시예들은, 미디어 자산의 콘텐츠 게놈 생성 및 관리 동작들, 이를테면, 미디어 자산의 콘텐츠 데이터 및 미디어 자산과 연관된 입력 큐 세트에 액세스하는 것; 미디어 자산의 콘텐츠 데이터 및 입력 큐 세트에 기반하여 요소 세트를 식별하는 것; 우선순위 규칙에 기반하여 요소 세트에 가중 값 세트를 배정하는 것; 가중 값 세트의 순위화에 기반하여 요소 세트로부터 하나 이상의 관련 있는 요소를 식별하는 것; 태그 세트에 기반하여, 분류된 피처 세트를 생성하기 위해, 하나 이상의 관련 있는 요소를 분석하는 것; 및 기계 학습 알고리즘을 사용하여, 분류된 피처 세트에 기반하여 미디어 자산의 콘텐츠 게놈을 생성하는 것을 지원 또는 제공한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.01.12</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023282958</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.04.21</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2022/025679</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 방법으로서,미디어 자산의 콘텐츠 데이터 및 상기 미디어 자산과 연관된 입력 큐 세트(set of input cues)에 액세스하는 단계;상기 콘텐츠 데이터 및 상기 입력 큐 세트에 기반하여 상기 미디어 자산의 요소 세트를 식별하는 단계 — 상기 요소 세트는 상기 미디어 자산의 타임스탬프에 대응함 —;우선순위 규칙에 기반하여 상기 요소 세트에 가중 값 세트를 배정하는 단계;상기 가중 값 세트의 순위화에 기반하여 상기 요소 세트로부터 하나 이상의 관련 있는 요소를 식별하는 단계;태그 세트에 기반하여, 분류된 피처 세트(set of classified features)를 생성하기 위해, 상기 하나 이상의 관련 있는 요소를 분석하는 단계; 및기계 학습 알고리즘을 사용하여, 상기 분류된 피처 세트에 기반하여 상기 미디어 자산의 콘텐츠 게놈을 생성하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,상기 타임스탬프에서, 적어도 상기 분류된 피처 세트에 기반하여 상기 콘텐츠 데이터에서 플래깅가능(flaggable) 이벤트를 식별하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서,상기 요소 세트는 상기 미디어 자산의 비디오 콘텐츠 요소, 오디오 콘텐츠 요소, 텍스트 콘텐츠 요소, 또는 메타데이터와 연관된 요소 중 적어도 하나를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서,상기 입력 큐 세트는 상기 미디어 자산의 메타데이터, 상기 미디어 자산의 장르, 상기 미디어 자산의 기술적(descriptive) 키워드, 또는 상기 미디어 자산의 제3자 검토 중 적어도 하나를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항에 있어서,상기 요소 세트로부터의 요소가 상기 미디어 자산의 비디오 콘텐츠, 오디오 콘텐츠, 텍스트 콘텐츠 중 임의의 하나라는 것을 결정하는 단계; 및상기 요소를, 상기 요소가 상기 미디어 자산에 대한 내재적 요소라는 것을 표시하는 식별자와 연관시키는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에 있어서,상기 요소 세트로부터의 요소가 상기 미디어 자산의 비디오 콘텐츠, 오디오 콘텐츠, 텍스트 콘텐츠 중 임의의 하나가 아니라는 것을 결정하는 단계; 및상기 요소를, 상기 요소가 상기 미디어 자산에 대한 외재적 요소라는 것을 표시하는 식별자와 연관시키는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항에 있어서,상기 콘텐츠 게놈은 콘텐츠 게놈 메타데이터와 연관되고, 상기 콘텐츠 게놈 메타데이터는 상기 미디어 자산의 콘텐츠 데이터를 표현하는 콘텐츠 데이터 컴포넌트, 상기 미디어 자산의 표제의 컨텍스트를 표현하는 컨텍스트 데이터 컴포넌트, 및 상기 미디어 자산의 표제와 연관된 다른 콘텐츠 게놈들과의 연관성들의 세트를 표현하는 구조적 데이터 컴포넌트를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항에 있어서,문화적 속성 그래프로부터의 문화적 속성에 액세스하는 단계 — 상기 문화적 속성은 지리적 지역과 연관됨 —; 및기계 학습 알고리즘을 사용하여, 상기 분류된 피처 세트 및 상기 문화적 속성에 기반하여 상기 미디어 자산의 문화-특정적 콘텐츠 유전자를 생성하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8항에 있어서,상기 콘텐츠 데이터의 요소 세트에 기반하여 상기 미디어 자산의 표제를 식별하는 단계;기계 학습 알고리즘을 사용하여, 상기 문화-특정적 콘텐츠 유전자를 미리 결정된 콘텐츠 게놈 그래프 내의 범주와 매칭시키는 단계; 및상기 매칭에 기반하여, 상기 미디어 자산의 표제에 대한 상기 지리적 지역의 문화-특정적 콘텐츠 게놈을 생성하는 단계 — 상기 문화-특정적 콘텐츠 게놈은 문화-특정적 콘텐츠 유전자 클러스터(cluster of culture-specific content genes)를 포함함 —를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9항에 있어서,상기 표제는 제1 표제이고, 상기 미디어 자산은 제1 미디어 자산이고, 상기 문화-특정적 콘텐츠 게놈은 제1 문화-특정적 콘텐츠 게놈이고, 상기 문화-특정적 콘텐츠 유전자 클러스터는 제1 문화-특정적 콘텐츠 유전자 클러스터이며, 상기 방법은,제2 미디어 자산의 콘텐츠 데이터의 요소 세트에 기반하여 상기 제2 미디어 자산의 제2 표제를 식별하는 단계;상기 제2 미디어 자산의 제2 표제에 대한 상기 지리적 지역의 제2 문화-특정적 콘텐츠 게놈을 생성하는 단계 — 상기 제2 문화-특정적 콘텐츠 게놈은 제2 문화-특정적 콘텐츠 유전자 클러스터를 포함함 —;상기 제1 문화-특정적 콘텐츠 유전자 클러스터와 상기 제2 문화-특정적 콘텐츠 유전자 클러스터 사이의 중첩도를 결정하는 단계 — 상기 제1 문화-특정적 콘텐츠 유전자 클러스터 및 상기 제2 문화-특정적 콘텐츠 유전자 클러스터 둘 모두는 상기 지리적 지역과 연관됨 —; 및상기 중첩도의 결정에 기반하여, 상기 지리적 지역에서의 미디어 자산 추천들을 위해 상기 제1 미디어 자산을 상기 제2 미디어 자산과 연관시키는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 시스템으로서,명령어들이 저장되는 메모리; 및상기 메모리에 통신가능하게 결합되고 상기 명령어들에 의해 동작들을 수행하도록 구성되는 하나 이상의 하드웨어 프로세서를 포함하며, 상기 동작들은, 미디어 자산의 콘텐츠 데이터 및 상기 미디어 자산과 연관된 입력 큐 세트에 액세스하는 것, 상기 콘텐츠 데이터 및 상기 입력 큐 세트에 기반하여 상기 미디어 자산의 요소 세트를 식별하는 것 — 상기 요소 세트는 상기 미디어 자산의 타임스탬프에 대응함 —, 우선순위 규칙에 기반하여 상기 요소 세트에 가중 값 세트를 배정하는 것, 상기 가중 값 세트의 순위화에 기반하여 상기 요소 세트로부터 하나 이상의 관련 있는 요소를 식별하는 것, 태그 세트에 기반하여, 분류된 피처 세트를 생성하기 위해, 상기 하나 이상의 관련 있는 요소를 분석하는 것, 및 기계 학습 알고리즘을 사용하여, 상기 분류된 피처 세트에 기반하여 상기 미디어 자산의 콘텐츠 게놈을 생성하는 것을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서,상기 동작들은 상기 타임스탬프에서, 적어도 상기 분류된 피처 세트에 기반하여 상기 콘텐츠 데이터에서 플래깅가능 이벤트를 식별하는 것을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제11항에 있어서,상기 요소 세트는 상기 미디어 자산의 비디오 콘텐츠 요소, 오디오 콘텐츠 요소, 텍스트 콘텐츠 요소, 또는 메타데이터와 연관된 요소 중 적어도 하나를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제11항에 있어서,상기 입력 큐 세트는 상기 미디어 자산의 메타데이터, 상기 미디어 자산의 장르, 상기 미디어 자산의 기술적 키워드, 또는 상기 미디어 자산의 제3자 검토 중 적어도 하나를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제11항에 있어서, 상기 동작들은,상기 요소 세트로부터의 요소가 상기 미디어 자산의 비디오 콘텐츠, 오디오 콘텐츠, 텍스트 콘텐츠 중 임의의 하나라는 것을 결정하는 것; 및상기 요소를, 상기 요소가 상기 미디어 자산에 대한 내재적 요소임을 표시하는 식별자와 연관시키는 것을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제11항에 있어서, 상기 동작들은,상기 요소 세트로부터의 요소가 상기 미디어 자산의 비디오 콘텐츠, 오디오 콘텐츠, 텍스트 콘텐츠 중 임의의 하나가 아니라는 것을 결정하는 것; 및상기 요소를, 상기 요소가 상기 미디어 자산에 대한 외재적 요소임을 표시하는 식별자와 연관시키는 것을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제11항에 있어서, 상기 동작들은,문화적 속성 그래프로부터의 문화적 속성에 액세스하는 것 — 상기 문화적 속성은 지리적 지역과 연관됨 —; 및기계 학습 알고리즘을 사용하여, 상기 분류된 피처 세트 및 상기 문화적 속성에 기반하여 상기 미디어 자산의 문화-특정적 콘텐츠 유전자를 생성하는 것을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17항에 있어서, 상기 동작들은,상기 콘텐츠 데이터의 요소 세트에 기반하여 상기 미디어 자산의 표제를 식별하는 것;기계 학습 알고리즘을 사용하여, 상기 문화-특정적 콘텐츠 유전자를 미리 결정된 콘텐츠 게놈 그래프 내의 범주와 매칭시키는 것; 및상기 매칭에 기반하여, 상기 미디어 자산의 표제에 대한 상기 지리적 지역의 문화-특정적 콘텐츠 게놈을 생성하는 것 — 상기 문화-특정적 콘텐츠 게놈은 문화-특정적 콘텐츠 유전자 클러스터를 포함함 —을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18항에 있어서,상기 표제는 제1 표제이고, 상기 미디어 자산은 제1 미디어 자산이고, 상기 문화-특정적 콘텐츠 게놈은 제1 문화-특정적 콘텐츠 게놈이고, 상기 문화-특정적 콘텐츠 유전자 클러스터는 제1 문화-특정적 콘텐츠 유전자 클러스터이며, 상기 동작들은,제2 미디어 자산의 콘텐츠 데이터의 요소 세트에 기반하여 상기 제2 미디어 자산의 제2 표제를 식별하는 것;상기 제2 미디어 자산의 제2 표제에 대한 상기 지리적 지역의 제2 문화-특정적 콘텐츠 게놈을 생성하는 것 — 상기 제2 문화-특정적 콘텐츠 게놈은 제2 문화-특정적 콘텐츠 유전자 클러스터를 포함함 —;상기 제1 문화-특정적 콘텐츠 유전자 클러스터와 상기 제2 문화-특정적 콘텐츠 유전자 클러스터 사이의 중첩도를 결정하는 것 — 상기 제1 문화-특정적 콘텐츠 유전자 클러스터 및 상기 제2 문화-특정적 콘텐츠 유전자 클러스터 둘 모두는 상기 지리적 지역과 연관됨 —; 및상기 중첩도의 결정에 기반하여, 상기 지리적 지역에서의 미디어 자산 추천들을 위해 상기 제1 미디어 자산을 상기 제2 미디어 자산과 연관시키는 것을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 명령어들을 포함하는 비-일시적인 컴퓨터 판독가능 매체로서,상기 명령어들은, 디바이스의 하드웨어 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 디바이스로 하여금 동작들을 수행하게 하며, 상기 동작들은,미디어 자산의 콘텐츠 데이터 및 상기 미디어 자산과 연관된 입력 큐 세트에 액세스하는 것;상기 콘텐츠 데이터 및 상기 입력 큐 세트에 기반하여 상기 미디어 자산의 요소 세트를 식별하는 것 — 상기 요소 세트는 상기 미디어 자산의 타임스탬프에 대응함 —;우선순위 규칙에 기반하여 상기 요소 세트에 가중 값 세트를 배정하는 것;상기 가중 값 세트의 순위화에 기반하여 상기 요소 세트로부터 하나 이상의 관련 있는 요소를 식별하는 것;태그 세트에 기반하여, 분류된 피처 세트를 생성하기 위해, 상기 하나 이상의 관련 있는 요소를 분석하는 것; 및기계 학습 알고리즘을 사용하여, 상기 분류된 피처 세트에 기반하여 상기 미디어 자산의 콘텐츠 게놈을 생성하는 것을 포함하는, 비-일시적인 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 ***** 캘리포니아 산타 클라라 월쉬 애브뉴 ****-디</address><code>520230834679</code><country>미국</country><engName>SPHEREX, INC.</engName><name>스피렉스, 인크.</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니...</address><code> </code><country> </country><engName>PHILLIPS, Teresa Ann</engName><name>필립스, 테레사 앤</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니...</address><code> </code><country> </country><engName>JOSHI, Pranav Anand</engName><name>조시, 프라나브 아난드</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>920010003368</code><country>대한민국</country><engName>Kim Yeon Song</engName><name>김연송</name></agentInfo><agentInfo><address>서울특별시 종로구 사직로*길 **, 세양빌딩 (내자동) *층(김.장법률사무소)</address><code>919980003619</code><country>대한민국</country><engName>YANG, Young June</engName><name>양영준</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>919990005000</code><country>대한민국</country><engName>PAIK MAN GI</engName><name>백만기</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.07.06</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/305,383</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.02.02</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0134463-01</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.02.07</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0024991-87</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247004039.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c937f60d2d3ea569945659b0e0f1361359bc253533fed6335a6040b0605507ba4b9c063170896d74c3ff99f315e08fcf28f2a59ab3a59a07b04</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf38c564fa27b2e9bd2cf90933d7f15f6c632a2b7b06f5b85fd3689ed322908658419b78d38bdf9ce77e89748a102d3f32b9be7c272a944d5a</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>