<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 17:51:13.5113</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.08.26</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7010133</applicationNumber><claimCount>31</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>효율적인 비전 인지</inventionTitle><inventionTitleEng>EFFICIENT VISION PERCEPTION</inventionTitleEng><openDate>2024.05.14</openDate><openNumber>10-2024-0065257</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.08.07</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.03.26</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 10/82</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 10/20</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 10/44</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 10/62</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 10/96</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 20/40</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 비전 인지 프로세싱을 위한 시스템들 및 기법들이 제공된다. 예시적인 방법은, 프레임들의 시퀀스로부터 프레임의 영역당 주의 요구 점수 또는 특성을 결정하는 단계; 영역당 주의 요구 점수 또는 특성에 기초하여 프레임의 영역당 주의 투표들을 생성하는 단계 - 영역당 주의 투표들은 주의 요구들 및/또는 주의 요청들을 제공함 -; 하나 이상의 컴퓨터 비전 함수들로부터의 주의 투표들의 수에 기초하여 프레임의 영역당 주의 점수 또는 특성을 결정하는 단계; 프레임의 영역당 주의 점수 또는 특성에 기초하여, 뉴럴 네트워크를 사용하여 프로세싱하기 위한 프레임의 하나 이상의 영역들을 선택하는 단계; 및 프레임의 하나 이상의 영역들 내의 하나 이상의 객체들을, 뉴럴 네트워크를 사용한 하나 이상의 영역들의 프로세싱에 기초하여 검출 또는 추적하는 단계를 포함할 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.04.13</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023059962</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.08.26</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2022/075542</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 비전 인지(vision perception)를 위한 장치로서,메모리; 및상기 메모리에 커플링된 하나 이상의 프로세서들을 포함하고, 상기 하나 이상의 프로세서들은, 하나 이상의 컴퓨터 비전 함수(computer vision function)들로부터, 프레임들의 세트로부터의 제1 프레임의 영역당 주의 투표(attention vote)들을 획득하도록 - 상기 영역당 주의 투표들은 주의 요구(attention demand)들 및 주의 요청(attention request)들 중 적어도 하나를 제공함 -; 상기 영역당 주의 투표들에 기초하여 상기 제1 프레임의 영역당 주의 점수(attention score)를 결정하도록 - 각각의 영역에 대한 상기 주의 점수는 각각의 영역과 연관된 주의 투표들의 각자의 수에 기초함 -; 상기 제1 프레임의 상기 영역당 주의 점수에 기초하여, 뉴럴 네트워크를 사용하여 프로세싱하기 위한 상기 제1 프레임의 하나 이상의 영역들을 선택하도록; 그리고 상기 제1 프레임의 상기 하나 이상의 영역들 내의 하나 이상의 객체들을, 상기 뉴럴 네트워크를 사용한 상기 하나 이상의 영역들의 프로세싱에 기초하여 검출하도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서들은,상기 제1 프레임 내의 하나 이상의 특징들을 결정하도록;상기 제1 프레임 내의 상기 하나 이상의 특징들에 적어도 부분적으로 기초하여 상기 제1 프레임의 영역당 주의 요구 점수 또는 특성을 결정하도록; 그리고상기 영역당 주의 요구 점수 또는 특성에 기초하여 상기 영역당 주의 점수를 결정하도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서, 상기 하나 이상의 특징들은 깊이 정보, 광학 흐름 정보, 하늘 검출 정보, 폐색(occlusion) 맵, 폐색해제(disocclusion) 맵, 확산점(focus of expansion) 정보, 및 시각적 현저성(visual saliency) 정보 중 적어도 하나를 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서들은 광학 흐름 알고리즘을 사용하여 상기 제1 프레임의 하나 이상의 추가적인 영역들 내의 하나 이상의 추가적인 객체들을 검출하도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4항에 있어서, 상기 제1 프레임의 상기 하나 이상의 추가적인 영역들 내의 상기 하나 이상의 추가적인 객체들을 검출하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은, 상기 광학 흐름 알고리즘을 사용하여 상기 하나 이상의 추가적인 영역들을 프로세싱하도록, 그리고 상기 뉴럴 네트워크를 사용하여 상기 하나 이상의 추가적인 영역들을 프로세싱하는 것을 억제하도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에 있어서, 상기 하나 이상의 컴퓨터 비전 함수들은 깊이 추정, 광학 흐름 추정, 하늘 검출, 폐색 검출, 폐색해제 검출, 확산점 추정, 및 시각적 현저성 검출 중 적어도 하나를 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항에 있어서, 상기 제1 프레임의 상기 하나 이상의 영역들 내의 상기 하나 이상의 객체들을 검출하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은,상기 제1 프레임의 하나 이상의 추가적인 영역들을 프로세싱하기 위해 상기 뉴럴 네트워크를 사용하는 것을 억제하도록; 그리고상기 프레임들의 세트로부터 사전결정된 수의 프레임들을 프로세싱한 이후, 상기 뉴럴 네트워크를 사용하여, 제2 프레임의 일부분을 프로세싱하도록 - 상기 제2 프레임의 일부분은 상기 하나 이상의 추가적인 영역들 중 적어도 하나에 대응함 - 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서들은 상기 제1 프레임의 하나 이상의 특징들을 사용하여, 상기 하나 이상의 객체들에 대한 분류 및 경계 박스를 생성하도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항에 있어서, 상기 하나 이상의 영역들 내의 상기 하나 이상의 객체들을 검출하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은, 상기 뉴럴 네트워크를 사용하여 상기 하나 이상의 영역들을 프로세싱하도록, 그리고 상기 뉴럴 네트워크를 사용하지 않고 상기 제1 프레임의 하나 이상의 추가적인 영역들을 프로세싱하도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항에 있어서, 상기 제1 프레임의 상기 하나 이상의 영역들의 조합은 상기 제1 프레임의 모든 영역들의 조합보다 더 작고, 상기 제1 프레임의 상기 하나 이상의 영역들은 상기 제1 프레임에서 결정된 하나 이상의 주의 영역(region of attention)들을 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서들은 하나 이상의 제약들에 기초하여 상기 뉴럴 네트워크에 대한 뉴럴 네트워크 부하 타깃을 결정하도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서, 상기 하나 이상의 제약들은 상기 장치와 연관된 시스템 성능, 시스템 컴포넌트 성능, 전력 소비, 및 온도 조건들 중 적어도 하나를 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서들은 상이한 프레임 영역들에 대해 상이한 초당 프레임 수 레이트(frames-per-second rate)의 뉴럴 네트워크 프로세싱을 적용하도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13항에 있어서, 상기 상이한 초당 프레임 수 레이트는 상기 제1 프레임의 상기 선택된 하나 이상의 영역들에 기초하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제1항에 있어서, 상기 하나 이상의 영역들은 제1 영역 및 제2 영역을 포함하고, 상기 제1 영역은 상기 제2 영역보다 더 높은 주의 점수를 갖고, 상기 더 높은 주의 점수를 갖는 상기 제1 영역은 더 낮은 주의 점수를 갖는 상기 제2 영역보다 더 높은 초당 프레임 수 레이트로 상기 뉴럴 네트워크를 사용하여 프로세싱되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제1항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서들은 하나 이상의 각자의 프로세싱 레이트들에 따라 상기 프레임들의 세트의 하나 이상의 부분 영역들만을 프로세싱하기 위해 상기 뉴럴 네트워크를 사용하도록 구성되고, 상기 프레임들의 세트의 상기 하나 이상의 부분 영역들은 상기 제1 프레임의 상기 하나 이상의 영역들을 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제1항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서들은,컴퓨트 부하 용량(compute load capability)에 대한 동적으로 변화하는 제약들에 기초하여, 상기 뉴럴 네트워크를 사용하여 프로세싱할 영역들의 수 및 상기 뉴럴 네트워크를 사용하여 프레임 영역들을 프로세싱하기 위한 하나 이상의 초당 프레임 수 레이트들을 결정하도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서들은 상기 영역들의 수 및 상기 하나 이상의 초당 프레임 수 레이트들과 연관된 총 프로세서 부하가 상기 동적으로 변화하는 제약들을 충족한다고 결정하도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제1항에 있어서, 상기 장치는 첨단 운전자 보조 시스템을 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제1항에 있어서, 상기 장치는 상기 프레임들의 세트를 캡처하도록 구성된 이미지 캡처 디바이스를 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 비전 인지를 위한 방법으로서,하나 이상의 컴퓨터 비전 함수들로부터, 프레임들의 세트 중 제1 프레임의 영역당 주의 투표들을 획득하는 단계 - 상기 영역당 주의 투표들은 주의 요구들 및 주의 요청들 중 적어도 하나를 제공함 -;상기 영역당 주의 투표들에 기초하여 상기 제1 프레임의 영역당 주의 점수를 결정하는 단계 - 각각의 영역에 대한 상기 주의 점수는 그 영역과 연관된 주의 투표들의 각자의 수에 기초함 -;상기 제1 프레임의 상기 영역당 주의 점수에 기초하여, 뉴럴 네트워크를 사용하여 프로세싱하기 위한 상기 제1 프레임의 하나 이상의 영역들을 선택하는 단계; 및상기 제1 프레임의 상기 하나 이상의 영역들 내의 하나 이상의 객체들을, 상기 뉴럴 네트워크를 사용한 상기 하나 이상의 영역들의 프로세싱에 기초하여 검출하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제21항에 있어서,상기 제1 프레임 내의 하나 이상의 특징들을 결정하는 단계;상기 제1 프레임 내의 상기 하나 이상의 특징들에 적어도 부분적으로 기초하여 상기 제1 프레임의 영역당 주의 요구 점수 또는 특성을 결정하는 단계; 및상기 영역당 주의 요구 점수 또는 특성에 기초하여 상기 영역당 주의 점수를 결정하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제22항에 있어서, 상기 하나 이상의 특징들은 깊이 정보, 광학 흐름 정보, 하늘 검출 정보, 폐색 맵, 폐색해제 맵, 확산점 정보, 및 시각적 현저성 정보 중 적어도 하나를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제21항에 있어서,광학 흐름 알고리즘을 사용하여 상기 제1 프레임의 하나 이상의 추가적인 영역들 내의 하나 이상의 추가적인 객체들을 검출하는 단계; 및상기 뉴럴 네트워크를 사용하여 상기 하나 이상의 추가적인 영역들을 프로세싱하는 것을 억제하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제21항에 있어서, 상기 제1 프레임의 상기 하나 이상의 영역들 내의 상기 하나 이상의 객체들을 검출하는 단계는,상기 제1 프레임의 하나 이상의 추가적인 영역들을 프로세싱하기 위해 상기 뉴럴 네트워크를 사용하는 것을 억제하는 단계; 및상기 프레임들의 세트로부터 사전결정된 수의 프레임들을 프로세싱한 이후, 상기 뉴럴 네트워크를 사용하여, 제2 프레임의 일부분을 프로세싱하는 단계 - 상기 제2 프레임의 일부분은 상기 하나 이상의 추가적인 영역들 중 적어도 하나에 대응함 - 를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제21항에 있어서, 하나 이상의 제약들에 기초하여 상기 뉴럴 네트워크에 대한 뉴럴 네트워크 부하 타깃을 결정하는 단계를 추가로 포함하고, 상기 하나 이상의 제약들은 컴퓨팅 디바이스와 연관된 시스템 성능, 시스템 컴포넌트 성능, 전력 소비, 및 온도 조건들 중 적어도 하나를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제21항에 있어서, 상이한 프레임 영역들에 대해 상이한 초당 프레임 수 레이트의 뉴럴 네트워크 프로세싱을 적용하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제21항에 있어서, 상기 하나 이상의 영역들은 제1 영역 및 제2 영역을 포함하고, 상기 제1 영역은 상기 제2 영역보다 더 높은 주의 점수를 갖고, 상기 더 높은 주의 점수를 갖는 상기 제1 영역은 더 낮은 주의 점수를 갖는 상기 제2 영역보다 더 높은 초당 프레임 수 레이트로 상기 뉴럴 네트워크를 사용하여 프로세싱되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제21항에 있어서,컴퓨트 부하 용량에 대한 동적으로 변화하는 제약들에 기초하여, 상기 뉴럴 네트워크를 사용하여 프로세싱할 영역들의 수 및 상기 뉴럴 네트워크를 사용하여 프레임 영역들을 프로세싱하기 위한 하나 이상의 초당 프레임 수 레이트들을 결정하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 명령들을 포함하는 적어도 하나의 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서, 상기 명령들은, 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행될 때, 상기 하나 이상의 프로세서들로 하여금,이미지 캡처 디바이스로부터, 프레임들의 시퀀스의 프레임들의 세트를 획득하게;상기 프레임들의 세트 중 제1 프레임 내의 하나 이상의 특징들을 결정하게;상기 하나 이상의 특징들에 기초하여, 뉴럴 네트워크에 의해 프로세싱하기 위한 상기 제1 프레임의 하나 이상의 영역들을 식별하게; 그리고상기 제1 프레임의 상기 하나 이상의 영역들 내의 하나 이상의 객체들을, 상기 뉴럴 네트워크를 사용한 상기 하나 이상의 영역들의 프로세싱에 기초하여 검출하게 하는, 적어도 하나의 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제30항에 있어서, 상기 명령들은, 상기 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행될 때, 상기 하나 이상의 프로세서들로 하여금,상기 제1 프레임의 영역당 주의 요구 점수를 계산하게;상기 영역당 주의 요구 점수에 기초하여 영역당 주의 투표들을 생성하게 - 상기 영역당 주의 투표들은 주의 요구들 및 주의 요청들 중 적어도 하나를 제공함 -;하나 이상의 컴퓨터 비전 함수들로부터의 주의 투표들의 수에 기초하여 상기 제1 프레임의 영역당 주의 점수를 계산하게; 그리고상기 주의 투표들의 수에 기초하여 계산된 상기 영역당 주의 점수에 기초하여 상기 하나 이상의 영역들을 식별하게 하는, 적어도 하나의 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니아주 샌 디에고 모어하우스 드라이브 ****</address><code>519980804600</code><country>미국</country><engName>Qualcomm Incorporated</engName><name>퀄컴 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>PARK, HEE JUN</engName><name>박 희준</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>GOEL, ABHINAV</engName><name>고엘 아비나브</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>KANG, YOUNG HOON</engName><name>강 영훈</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 강남대로 **길 **(역삼동, 케이피빌딩)</address><code>920011000013</code><country>대한민국</country><engName>Koreana Patent Firm</engName><name>특허법인코리아나</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.10.05</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/252,544</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.03.22</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/701,400</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.03.26</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0338247-74</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[New Translation under Article 201 of Patent Act or Article 35 of Utility Model Act] Submission of Document</documentEngName><documentName>[특허법 제201조 또는 실용신안법 제35조에 따른 새로운 번역문]서류제출서</documentName><receiptDate>2024.03.27</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0342275-92</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.05.08</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0076464-90</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification according to Acceptance of New Translation</documentEngName><documentName>새로운 번역문 수리에 따른 안내서</documentName><receiptDate>2024.05.08</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0076564-57</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.08.07</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0899096-68</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사유예신청]결정 보류신청서·심사유예신청서</documentName><receiptDate>2025.08.07</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0899097-14</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247010133.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93cf39531982f407da2ce4feb6f375b2a7b18aed9a710c1c449c101d15e02d74077809a3e1ba89b1cca1812d74bf8003d999deb26c0498669d</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf078069f921410a6f85b42d17ce3c3802955102758aee2b81784431a37a58bd498e20b3a784d2253bedd61d63613f387af15d4d133d7320ab</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>