<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 17:55:12.5512</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2025.04.02</applicationDate><applicationFlag>특허</applicationFlag><applicationNumber>10-2025-0042564</applicationNumber><claimCount>1</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>펜트 주택, 하우스, 아파트, 오피스텔, 주상복합</inventionTitle><inventionTitleEng>pent house, apartment, officetel, commercial-residential  building</inventionTitleEng><openDate>2025.04.14</openDate><openNumber>10-2025-0050008</openNumber><originalApplicationDate>2022.10.25</originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/분할</originalApplicationKind><originalApplicationNumber>10-2022-0137853</originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.04.02</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2012.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06Q 50/08</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2012.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06Q 50/10</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2021.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61L 9/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2024.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06Q 50/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B64U 20/87</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2020.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G16Y 10/80</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B25J 11/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2011.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 19/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2024.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06Q 50/16</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2012.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06Q 20/06</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo><familyApplicationNumber>1020220137853</familyApplicationNumber></familyInfo></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 발명은 a) 배터리, 폐배터리, ESS, 파워뱅크, 에너지저장시스템; b) 폐배터리가 이용되는 ESS, 파워뱅크; c) 이들이 이용되는 충전소, 충전기, 전기충전기; d) 이들에 전기를 공급하는 전지, 연료전지, 수소전지, 전해전지, 태양전지, 원전, 발전기, 에너지; e) 이중 하나가 이용되는 차량, 전기차, 수소차, 집, 주택, 건물, 시설, 구조물, 하우스, 아파트, 오피스텔, 주상복합; f) 이중 하나의 또는 이중 하나가 이용되는 공사, 건설, 건축, 정화, 청정, 주행, 작업, 재활용, 리사이클링; e) 상기 공사 내지 리사이클링의 방법; 등에 관한 것이다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 펜트 하우스의 조성방법으로서, 상기 펜트는 상기 하우스의 상표명 또는 모델명이고, (⇒ 상기의 기재 근거는 하기와 같습니다. - 단락 943 : 상기 펜트, PENT, A PENT, THE PENT, 더펜트,  펜트하우스, Pent House, Penthouse, 펜트아파트, Pent Apt 등은 건물이나 아파트나 하우스의 상표명이나 모델명이 될 수 있다.) 상기 하우스는 복수층으로 구성되고,(⇒ 상기의 기재 근거는 하기와 같습니다. - 단락 193 : 1층, 2층, 3층, 복수층, 다수층 등이 가능하다. - 단락 1193 : 이상에 기재 또는 설명된 내용, 용어, 단어, 숙어, 구절, 어구, 문구, 문장, 단락, 설명, 해설, 표현, 표기, 도면, 그림, 청구항 내용 등은 본 발명의 내용, 청구항, 청구범위, 청구내용 등에 포함될 수 있다.). 상기 복수층을 구성하는 각각의 층은 복층으로 이루어지고,(⇒ 상기에서 '층, 복층'의 기재 근거는 하기와 같습니다. - 단락 658 : 상기 수단의 형상, 형식, 모양, 생김, 배치, 배열, 설치, 위치 등은 ,,,,층,,,,1층, ,, 2층,,,,,3층,,,,다층,,,, 등이다.  - 단락 233 : 복층 아파트, - 단락 1193 : 이상에 기재 또는 설명된 내용, 용어, 단어, 숙어, 구절, 어구, 문구, 문장, 단락, 설명, 해설, 표현, 표기, 도면, 그림, 청구항 내용 등은 본 발명의 내용, 청구항, 청구범위, 청구내용 등에 포함될 수 있다. - 상기의 '층, 다층, 복층' 등에 의거하여 상기의 '층, 복층'이 기재되었습니다.)  상기 복층 중에서 하층에는 현관, 신발장, 화장실, 부엌, 거실, 방이 구비되고,상기 복층 중에서 상층에는 화장실, 거실, 방이 구비되고, 상기 거실에는 가전, 식탁, 쇼파가 구비되고,  상기 방에는 가구, 책상, 의자, 침대가 구비되고, (⇒ 상기의 기재 근거는 하기와 같습니다. - 단락 463 : a) 본 발명에서는, b) 또는 b1) 상기 장치, 수단, 용어, 단어, 물질, 물체, 일 내지 복합, 수단 내지 복합수단. 기재사항, 기재내용; b2) 이중 하나의 전, 후, 좌, 우, 상, 하, - 단락 658 : 상기 수단의 형상, 형식, 모양, 생김, 배치, 배열, 설치, 위치 등은 ,,,,층,,,,1층, ,, 2층,,,,,3층,,,,다층,,,, 등이다.  - 상기 463, 658, 1193의 '상, 하, 층'에 의하여 '상층, 하층'이 도출되었습니다. - 단락 690 : 방, ,,,,가구, 가전, 식탁, 쇼파, 책상, 의자, 침대,,,,,화장실, 신발장, ,,,현관, ,,,부엌, 거실,,,,,,상기 ,,,,,중 둘 이상 복합; - '상기 둘 이상 복합'에 의하여 상기를 구성하는 '구비'가 되었습니다.  - 단락 1193 : 이상에 기재 또는 설명된 내용, 용어, 단어, 숙어, 구절, 어구, 문구, 문장, 단락, 설명, 해설, 표현, 표기, 도면, 그림, 청구항 내용 등은 본 발명의 내용, 청구항, 청구범위, 청구내용 등에 포함될 수 있다). 상기 하우스에 촉매반응제가 분사되고,  상기 촉매반응제는 촉매정화작용을 하고, 상기 촉매정화작용에 의하여 상기 하우스가 정화처리되거나 또는 정화기능을 가지고, (⇒ 상기의 기재 근거는 하기와 같습니다. - 단락 463 〜 471 : a) 본 발명에서는,,,,,, 촉매반응제,,,촉매정화작용,,,,,,정화처리,,,, 촉매정화처리,,,,,91) 상기 중 둘 이상이 조합된 복합,,,, ,등의 또는 등이 이용, 사용, 적용, 구비, 거치, 보유, 가짐, 정착, 장착, 조성, 형성, 생성, 발생, 방사, 조사, 주입, 투입, 첨가, 추가, 지참, 공급, 제공, 분사, 포설, 코팅, 도장, 실시, 시행 등이 가능하다.) - 단락 9 : 특히 항균, 제균, 멸균, 살균, 소독, 청정, 정화, 크린, 크리닝, 크린업, 에코, 나노, 스마트, 환경, 친환경, 생태, 친생태, 퓨리, 퓨리케이션 등의 또는 등이 되는 또는 등의 기능을 가진 상기 기술 내지 리사이클링 등을 고안하고자 한다.- 단락 10 ; 본 발명에 의하여 새로운 상기 기술 내지 리사이클링 등이 고안되었다. 특히 상기 항균 내지 퓨리케이션 등의 또는 등을 하는 또는 등의 기능을 가진 상기 기술 내지 리사이클링 등이 고안되었다. 상기 하우스의 공사에 사용된 후 폐기된 배터리와 상기 배터리가 포함되는 파워뱅크 또는 에너지저장시스템(ESS)이 이용되고,(⇒ 상기의 기재 근거는 하기와 같습니다. - 보정전 청구항 1 : 공사에 있어서, 사용된 후 폐기된 배터리와 상기 배터리가 포함되는 파워뱅크 또는 에너지저장시스템(ESS)이 이용되는 것을 특징으로 하는 공사 방법)상기 하우스의 현장답사에 IT기술이 적용된 탐사장비가 이용되고, 상기 하우스의 지형이 5G 통신망이 이용되는 레이더로 조사되고, 상기 하우스의 현장이 3D스캐너에 의하여 3차원 측량되고, 상기 3D스캐너에 의한 측량의 후에 드론이 비행하면서 상기 하우스의 현장이 측량되고, 상기 드론이 비행하면서 인공지능의 AI가 이용되어 촬영되고, 상기 하우스의 지반 조사에 IC가 구비된 조사기가 이용되고, ICT기술이 적용된 채취기가 이용되어 상기 하우스의 지반의 시료가 채취되고, 상기 채취된 시료가 IoT 기반으로 시험되고, 상기 하우스에 대하여 IoE 개념이 적용된 구조해석이 되고, 상기 하우스의 구조설계에 인공지능과 사물인터넷인 AIoT가 이용되고, 상기 하우스의 설계자료가 쇼셜네트워크서비스인 SNS에 공개되고,상기 하우스에 대한 설계가 BIM기술이 적용되는 3차원 설계가 되고, 상기 하우스의 조성을 위한 토공사에 스마트기술이 도입되어 안전한 공사가 되고, 상기 하우스의 기초공사에 소자가 장착된 장비가 이용되고,상기 하우스의 지하공사가 오존을 방사하여 살균하면서 수행되고,상기 하우스의 지상공사가 연무를 분사하여 소독하면서 수행되고,상기 하우스의 철근공사에 철근공사를 하는 인부의 스마트폰에 연계되는 비콘이 구비되어 인부의 이동이 사무실에서 실시간 감지되고,상기 하우스의 콘크리트공사에 콘크리트공사 영상이 무선 송수신되고,상기 하우스의 미장공사는 로봇이 수행하고,상기 하우스의 바닥공사는 무인으로 되고,상기 하우스의 기둥공사는 원격 제어기로 리모트 컨트롤되고,상기 하우스의 슬라브공사는 센서가 장착된 장비가 이용되고,상기 하우스의 문공사는 소자가 장착된 장비가 이용되고,상기 하우스에 스마트 온도조절이 가능한 창호가 공사되고, 상기 하우스의 벽지공사에 벽지공사 영상이 인터넷 연결되어 방영되고,상기 하우스의 마루공사에 디지털 장비가 이용되고,상기 하우스의 타일공사에 딥러닝이 이용되고,상기 하우스의 전기공사에 IC 반도체가 이용되고,상기 하우스의 시설공사 전에 VR로 보여주고,상기 하우스의 실내공사에 AR이 반영되고,상기 하우스의 실외공사에 MR로 방영되고,상기 하우스의 인테리어공사 시에 아바타가 가상 인테리어공사를 시연하고,상기 하우스의 지하층공사가 SNS에 3차원으로 방영되고,상기 하우스의 1층공사가 VR로 방영되고,상기 하우스의 2층공사에 현실의 이미지나 배경에 3차원 가상 이미지를 겹쳐서 하나의 영상으로 보여주는 AR기술이 이용되고, 상기 하우스의 3층공사에 MR기술이 이용되어 핸드폰으로 시청되고,상기 하우스의 10층공사에 디지털전환(DX)을 통한 DX기술이 이용되고, 상기 하우스의 20층공사 시에 20층공사에 대하여 메타버스에서 가상의 사이버 공사가 시연되고, 상기 하우스의 30층공사 시에 3차원의 가상공간인 메타버스에서 30층공사가 시연되고, 상기 하우스의 공사완공에 대하여 사이버 가상의 3차원 공사가 시연되고, 상기 하우스의 공사준공에 AI와 IoT와 LTE의 융합기술이 적용되고,상기 하우스는 NFT에 의하여 고유번호가 부여되고,상기 하우스의 공사 단계별 조끼가 포함되는 웨어러블수단을 착용한 인력이 사용되고, 상기 하우스의 공사에 IT기술로 무인가동하는 장비가 사용되고, 상기 하우스의 공사 자재에 인식용 ID칩이 부착된 자재가 사용되고,상기 인력과 장비와 자재에 센서가 부착되고,상기 하우스의 공사 단계별 무선통신이 되는 LTE 드론에 의하여 촬영되고,상기 하우스의 공사 단계별 와이어리스 WiFi 무선통신의 3D스캐너로 상기 하우스가 스캐닝되고, 상기 촬영 또는 스캐닝의 영상을 이용하여 공사 단계별로 공사 현장에 대한 실제 또는 가상의 3차원 형상이 제작되고,상기 3차원 형상에 상기 센서의 이동 경로가 표시되고,상기 이동 경로에 의하여 상기 인력의 이동 및 작업량, 상기 장비의 이동 및 작업량, 상기 자재의 이동 및 사용량이 체크되고,상기 3차원 형상, 이동, 작업량, 사용량을 시청할 수 있는 메타버스 또는 3차원 가상공간이 구현되고,상기 구현되는 플랫폼이 제공되고,상기 구현되는 정보가 핸드폰으로 시청되는 것을 특징으로 하는 펜트 하우스 조성방법(⇒ 상기의 기재 근거는 하기와 같습니다. - 단락 649 : 예 6으로는 a) 현장답사에 IT기술이 적용된 탐사장비 이용, 5G 통신망을 이용하여 레이더로 지형조사, 3D스캐너로 3차원의 3D 현장측량, 드론이 비행하면서 4차원의 4D 드론측량, 드론이 비행하면서 인공지능의 AI 이용 드론촬영, 지반조사에 IC가 구비된 조사기 이용, ICT기술이 적용된 채취기를 이용하여 시료채취, IoT 기반의 채취시료 시험, IoE 개념이 적용된 구조해석, 구조설계에 인공지능과 사물인터넷 AIoT 이용, 쇼셜네트워크서비스인 SNS에 공개되는 공사설계, 환경적으로 청정한 건물설계, BIM기술이 적용되는 3차원 설계, 스마트기술이 도입되어 안전한 토공사, 소자가 장착된 장비가 이용되는 기초공사, 오존을 방사하여 살균하면서 지하공사, 연무를 분사하여 소독하면서 지상공사, 인부의 스마트폰에 연계되는 비콘이 구비되어 인부의 이동이 사무실에서 실시간 감지되는 철근공사, 공사 영상이 무선 통신이 되는 콘크리트공사, 로봇이 수행하는 미장공사, 무인의 자동화 바닥공사, 원격 제어기로 리모트 컨트롤되는 기둥공사, 센서가 장착된 장비가 이용되는 슬라브공사, 소자가 장착된 장비가 이용되는 문공사, 스마트 온도조절이 가능한 창호공사, 공사 영상이 인터넷 연결되어 방영되는 벽지공사, 디지털 장비가 이용되는 마루공사, 딥러닝을 이용하여 최적의 방법으로 작업되는 타일공사, 친환경 바이오 생태구축을 위한 설비공사, 전기공사에 이용되는 IC 반도체, 공사 전에 VR로 보여주는 시설공사, AR이 반영되는 실내공사, MR로 방영되는 실외공사, 아바타가 수행하는 가상 인테리어공사, SNS에 3차원으로 방영되는 지하층공사, VR로 방영되는 1층공사, 2층공사에 현실의 이미지나 배경에 3차원 가상 이미지를 겹쳐서 하나의 영상으로 보여주는 AR기술 이용, MR기술이 이용되어 핸드폰으로 시청되는 3층공사, 10층공사에 디지털전환(DX)을 통한 DX기술 이용, 메타버스에서 가상의 사이버 20층공사, 3차원의 가상공간인 메타버스 30층공사, 사이버 가상의 3차원 공사완공, AI와 IoT와 LTE의 융합기술 적용 공사준공, NFT에 의하여 고유번호를 부여받은 건물 축조; b) 상기 각 단계별 조끼가 포함되는 웨어러블수단 착용 인력 사용, IT기술로 무인가동하는 장비 사용, 인식용 ID칩이 부착된 자재 사용; c) 상기 인력과 장비와 자재에 상기 센서 내지 제어기 부착; d) 상기 각 단계별 무선통신이 되는 LTE 드론촬영, 상기 각 단계별 와이어리스 WiFi 무선통신의 3D스캐너로 스캐닝, 상기 촬영 또는 스캐닝의 영상을 이용하여 각 단계별로 현장에 대한 실제 및 가상의 3차원 형상 제작; e) 상기 3차원 형상에 상기 센서의 이동 경로 표시; f) 상기 이동 경로에 의하여 상기 인력의 이동 및 작업량, 상기 장비의 이동 및 작업량, 상기 자재의 이동 및 사용량 체크; g) 상기 3차원 형상, 이동, 작업량, 사용량을 시청할 수 있는 메타버스 또는 3차원 가상공간 구현; h) 상기 구현되는 플랫폼 제공; i) 상기 구현되는 정보를 핸드폰으로 시청; 등이다.- 단락 1193 : 이상에 기재 또는 설명된 내용, 용어, 단어, 숙어, 구절, 어구, 문구, 문장, 단락, 설명, 해설, 표현, 표기, 도면, 그림, 청구항 내용 등은 본 발명의 내용, 청구항, 청구범위, 청구내용 등에 포함될 수 있다.) 본 발명에서는 하기의 실시예가 가능하다. 실시예 1은 펜트 하우스의 계약방법으로서, 상기 펜트는 상기 하우스의 상표명 또는 모델명이고, (⇒ 상기의 기재 근거는 하기와 같습니다. - 단락 943 : 상기 펜트, PENT, A PENT, THE PENT, 더펜트,  펜트하우스, Pent House, Penthouse, 펜트아파트, Pent Apt 등은 건물이나 아파트나 하우스의 상표명이나 모델명이 될 수 있다.)상기 하우스의 모델하우스가 메타버스 앱에 조성되고,상기 앱에 아바타가 존재하고, 상기 앱이 깔린 PC 또는 핸드폰을 통하여 사람 또는 상기 아바타가 상기 모델하우스에 들어가고,상기 아바타가 사람을 대신하여 상기 모델하우스를 구경하고,상기 앱을 통하여 상기 사람과 상기 하우스의 직원이 상담하고,상기 앱을 통하여 상기 손님이 상기 하우스를 계약하는 것을 특징으로 하는 펜트 하우스 계약방법(⇒ 상기의 기재 근거는 하기와 같습니다. - 단락 943 : 본 발명에서는 앱, PC, 사이버, 3차원세계, 플랫폼, 가상공간, 핸드폰앱, 메타버스, 3차원공간 등에 모델하우스 조성; PC 또는 핸드폰을 통하여 상기 모델하우스 들어가기; 상기 모델하우스 구경하기; 상기 하우스에 아바타 조성; 상기 아바타가 상기 모델하우스 구경하기; 상기 하우스에 대하여 상담하기; 상기 하우스에 대하여 직원과 손님이 상담하기; 상기 하우스 계약하기; PC 또는 핸드폰을 통하여 상기 하우스 계약하기; 모델하우스를 직접 방문하지 않고 사이버 상으로 구경, 상단, 계약; 등이 가능하다. - 단락 1193 : 이상에 기재 또는 설명된 내용, 용어, 단어, 숙어, 구절, 어구, 문구, 문장, 단락, 설명, 해설, 표현, 표기, 도면, 그림, 청구항 내용 등은 본 발명의 내용, 청구항, 청구범위, 청구내용 등에 포함될 수 있다.) 실시예 2는 하우스 또는 펜트 하우스의 공사에 있어서, 사용된 후 폐기된 배터리와,상기 배터리가 포함되는 파워뱅크 또는 에너지저장시스템(ESS)이 이용되는 것을 특징으로 하는 하우스 공사방법실시예 3은 하우스 또는 펜트 하우스의 공사에 있어서, ESS(Energy Storage System)가 빌트인(built-in)되는 것을 특징으로 하는 하우스 공사방법(⇒ 상기의 기재 근거는 하기와 같습니다. - 단락 137 : ,,,, 빌트인(built-in) ESS, 건물에 빌트인(built-in) ESS, 아파트에 빌트인 ESS, 10kW급 미만의 빌트인(built-in) ESS,,,,, - 단락 1193 : 이상에 기재 또는 설명된 내용, 용어, 단어, 숙어, 구절, 어구, 문구, 문장, 단락, 설명, 해설, 표현, 표기, 도면, 그림, 청구항 내용 등은 본 발명의 내용, 청구항, 청구범위, 청구내용 등에 포함될 수 있다.) 실시예 4는 하우스 또는 펜트 하우스의 공사에 있어서, Internet이 카메라에 연계되는 모뎀에 의한 Internet이고, Things가 상기 카메라인 Internet of Things의 IoT가 이용되어 상기 공사의 영상이 라이브 스트리밍(live streaming)되고,(⇒ 상기의 기재 근거는 하기와 같습니다. - 단락 204 : 본 발명에서 공사 방법의 예로는 공사에 있어서, a) 공사; 이의 현장, 장면, 업무, 내용, 영상, 촬영물, 캠영상, 카메라영상; 등이 라이브 스트리밍(live streaming)이나 생중계되거나, b) 또는 공사, 건설, 건축, 시공, 작업, 공사장면, 공사작업, 상기 현장 내지 촬영물 등의 영상이 실시간 중계, 방송, 송신, 수신, 송수신, 생방송 중 하나가 되어 생중계나 라이브 스트리밍되거나, c) 또는 Internet이 카메라에 연계되는 모뎀에 의한 Internet이고, Things가 상기 카메라인 Internet of Things의 IoT가 이용되어 영상이 실시간 중계, 방송, 송신, 수신, 송수신, 생방송 중 하나가 되어 생중계나 라이브 스트리밍되는 것이다.) 상기 공사에 사용된 후 폐기된 배터리와 상기 배터리가 포함되는 파워뱅크 또는 에너지저장시스템(ESS)이 이용되고, 상기 공사에 값싼 심야 전력을 저장했다가 낮에 사용하는 ESS(Energy Storage System)가 빌트인(built-in)되는 것을 특징으로 하는 하우스 공사방법(⇒ 상기의 기재 근거는 하기와 같습니다. - 단락 137 : ,,,,값싼 심야 전력을 저장했다가 낮에 사용하는 ESS,,,,,,, 빌트인(built-in) ESS, 건물에 빌트인(built-in) ESS, 아파트에 빌트인 ESS, 10kW급 미만의 빌트인(built-in) ESS,,,,, - 단락 1193 : 이상에 기재 또는 설명된 내용, 용어, 단어, 숙어, 구절, 어구, 문구, 문장, 단락, 설명, 해설, 표현, 표기, 도면, 그림, 청구항 내용 등은 본 발명의 내용, 청구항, 청구범위, 청구내용 등에 포함될 수 있다.)  실시예 5는 하우스 또는 펜트 하우스로서,상기 하우스에 광촉매반응정화제가 분사되고, 상기 광촉매반응정화제는 광촉매반응하여 정화하는 것이고, 상기 광촉매반응정화제에 의하여 상기 하우스가 정화되거나 또는 정화기능을 가지는 것을 특징으로 하는 하우스(⇒ 상기의 기재 근거는 하기와 같습니다. - 단락 463, 465 : a) 본 발명에서는, ,,,,정화, ,,,광촉매반응,,, 광촉매반응정화제,,,등의 또는 등이 이용, 사용, ,,,,분사,,,,등이 가능하다. - 단락 1193 : 이상에 기재 또는 설명된 내용, 용어, 단어, 숙어, 구절, 어구, 문구, 문장, 단락, 설명, 해설, 표현, 표기, 도면, 그림, 청구항 내용 등은 본 발명의 내용, 청구항, 청구범위, 청구내용 등에 포함될 수 있다.)  실시예 6은 하우스 또는 펜트 하우스로서,상기 하우스에 식당이 구비되고, 상기 하우스에 광촉매반응정화제가 분사되고, 상기 광촉매반응정화제는 광촉매반응하여 정화하는 것이고, 상기 광촉매반응정화제에 의하여 상기 하우스가 정화되거나 또는 정화기능을 가지는 것을 특징으로 하는 하우스(⇒ 상기의 기재 근거는 하기와 같습니다. - 단락 663 : 식당, 음식점, 사무실, 전시장, 관람장, 회의장, 강의실, 센터, 쇼핑센터, 하우스, 모델하우스, 전시하우스, 회의하우스, 사이버하우스, 사이버모델하우스- 단락 1071 : 식당, 카페; - 단락 1181 : 식당, 음식, 음식점, - 단락 1193 : 이상에 기재 또는 설명된 내용, 용어, 단어, 숙어, 구절, 어구, 문구, 문장, 단락, 설명, 해설, 표현, 표기, 도면, 그림, 청구항 내용 등은 본 발명의 내용, 청구항, 청구범위, 청구내용 등에 포함될 수 있다.)  실시예 7은 아파트 또는 펜트 아파트로서,상기 아파트에 식당이 구비되고, 상기 식당 또는 아파트에 광촉매반응정화제가 분사되고, 상기 광촉매반응정화제는 광촉매반응하여 정화하는 것이고, 상기 광촉매반응정화제에 의하여 상기 식당 또는 아파트가 정화되거나 또는 정화기능을 가지는 것을 특징으로 하는 아파트(⇒ 상기의 기재 근거는 하기와 같습니다. - 상기의 단락  663, 1071, 1181, 1193실시예 8은 하우스 또는 펜트 하우스로서,상기 하우스에 NFT그림, NFT작품, NFT예술품, NFT미술품, NFT제품, NFT아이템, NFT토지, NFT건물, NFT부동산이 포함되고,  상기 NFT그림은 상기 하우스의 벽면에 구비된 스크린을 통하여 전시되는 그림이고, 상기 NFT작품은 상기 하우스의 벽면에 구비된 모니터를 통하여 전시되는 작품이고, 상기 NFT예술품은 상기 하우스의 내부에 구비된 디지털 예술품이고, 상기 NFT미술품은 상기 하우스의 외부에 구비된 디지털 미술품이고, 상기 NFT제품은 상기 하우스의 내부에 구비된 가상의 제품이고, 상기 NFT아이템은 상기 하우스의 외부에 구비된 가상의 아이템이고,  상기 NFT토지는 고유번호를 부여받은 상기 하우스의 토지이고, 상기 NFT건물은 고유번호를 부여받은 상기 하우스의 건물이고, 상기 NFT부동산은 고유번호를 부여받은 상기 하우스의 부동산인 것을 특징으로 하는 하우스(⇒ 상기의 기재 근거는 하기와 같습니다. - 단락 284, 315, 441, 547, 599, 637 : i) 상기 중 하나 이상에 이용되는 IT, IC, AI, VR, AR, MR, XR, 5G, DX, ICT, NFT, - 단락 632 : 따라서 상기 수단 내지 복합수단 등(5)에 의하여 ,,,,NFT, IoT, IoE, AIoT, VR, AR, LTE, WiFi, PIP 등이 이용되거나 또는 구현될 수 있다. - 단락 193 : NFT, IoT, IIoT, IoE, AIoT, GPS- 단락 229 : 상기 수단 내지 안전관리시스템 등은 IT, 5G, 6G, 3D, 4D, Al, IC, VR, AR, MR, XR, DX, DT, ICT, NFT, - 단락 1188 : 본 발명에서 이용,,,,등은 ....구비,,,포함,,,등이 해당된다. - 단락 245 : 상기 NFT는 NFT, 대체 불가능한 토큰, Non-Fungible Token, 희소성을 갖는 디지털 자산을 대표하는 토큰, 블록체인 기술을 활용, 별도의 고유한 인식 값을 부여된 디지털 자산, 블록체인 상에서 유통되는 토큰, 블록체인의 토큰을 다른 토큰으로 대체하는 것이 불가능한 가상자산, 자산 소유권을 명확히 함으로써 기존 자산을 디지털 토큰화하는 수단, 소유권과 판매 이력 등의 관련 정보가 모두 블록체인에 저장, 가상자산에 희소성과 유일성이란 가치를 부여하는 자산, 진위(眞僞)와 소유권 입증이 중요한 콘텐츠 분야에 적용, 디지털 작품이 NFT로 거래될 때마다 처음 제작자에게 수수료가 가도록 NFT를 설정, 옥션이나 거래소에서 NFT 거래, NFT 디지털 아트, NFT 디지털 아트 전시, 모니터나 스크린을 통하여 NFT 디지털 아트 전시, 벽면의 스크린을 통하여 NFT 디지털 아트 전시, 실내나 호텔의 벽면 스크린을 통하여 NFT 디지털 아트 전시, 광고된 NFT, 선전된 NFT, 전시된 NFT, 판매된 NFT, 전시 후에 판매된 NFT, 중개 후에 판매된 NFT, 경매 후에 판매된 NFT, 상기 수단 내지 복합수단 중 하나의 NFT 등이 해당된다. - 단락 246 : 본 발명에서 NFT나 메타버스를 적용할 수 있는 것은 수단, 그림, 인형, 로고, 음악, 음원, 음반, 영화, 영상, 패션, 이미지, 소리, 옷, 의류, 땅, 토지, 부지, 집, 주택, 건물, 시설, 도시, 길, 도로, 지구, 우주, 세상, 학교, 학원, 공장, 현장, 사물, 만물, 지역, 국가, 나라, 고궁, 관광지, 상품, 제품, 물품, 용품, 작품, 사람, 동물, 음식, 의식주, 문화재, 사무실, 구조물, 아이템, 장난감, 아바타, 텍스트, 디지털콘텐츠, 문화재, 예술품, 수집품, 미술품, 미니어쳐, 디지털예술품, 온라인스포츠, 게임아이템, 각종상품, 동산, 부동산, 가상부동산, 일, 업무, 작업, 제조, 생산, 분양, 중개, 공사, 건설, 건축, 시공, 청정, 정화, 퓨리, 소독, 살균, 방역, 방제, 프로젝트, 작업프로젝트, 공사프로젝트, 상기 수단 내지 복합수단 등이다. 상기 수단 내지 복합수단 등은 NFT나 메타버스에 이용, 적용, 구비, 거치, 구현, 시연, 시청, 관람 등이 가능하다. - 단락 247 : 상기 수단 내지 복합수단 등은 NFT 또는 NFT 가상자산이 부여되거나, 또는 NFT 또는 NFT 가상자산으로 변환되거나, 또는 하나의 NFT가 될 수 있다. 그리고 NFT나; 또는 NFT로 된 상기 수단 내지 복합수단 등이나; 또는 상기 수단 내지 복합수단 등의 NFT는; 매매, 거래, 중개, 구매, 판매, 광고, 선전, 전시, 관람, 이용, 설치, 거치, 소유, 소지, 보유, 보관 등이 가능하다. NFT에는 상기 수단 내지 복합수단 등의 NFT가 포함될 수 있다. 이의 예로는 수단NFT, 그림NFT, 인형NFT, 로고NFT, 음악NFT, 음원NFT, 음반NFT, 영화NFT, 영상NFT, 패션NFT, 이미지NFT, 소리NFT, 옷NFT, 의류NFT, 땅NFT, 토지NFT, 부지NFT, 집NFT, 주택NFT, 건물NFT, 시설NFT, 사물NFT, 만물NFT, 상품NFT, 제품NFT, 물품NFT, 용품NFT, 작품NFT, 사람NFT, 동물NFT, 음식NFT, 의식주NFT, 문화재NFT, 아이템NFT, 장난감NFT, 아바타NFT, 텍스트NFT, 디지털콘텐츠NFT, 예술품NFT, 수집품NFT, 미술품NFT, 미니어쳐NFT, 디지털예술품NFT, 온라인스포츠NFT, 게임아이템NFT, 각종상품NFT, 동산NFT, 부동산NFT, 가상부동산NFT 등이다.- 단락 248 : 그리고 NFT에는 NFT의 상기 수단 내지 복합수단 등이 포함될 수 있다. 이의 예로는 NFT수단, NFT그림, NFT인형, NFT로고, NFT음악, NFT음원, NFT음반, NFT영화, NFT영상, NFT패션, NFT이미지, NFT소리, NFT옷, NFT의류, NFT땅, NFT토지, NFT부지, NFT집, NFT주택, NFT건물, NFT시설, NFT사물, NFT만물, NFT상품, NFT제품, NFT물품, NFT용품, NFT작품, NFT사람, NFT동물, NFT음식, NFT의식주, NFT문화재, NFT아이템, NFT장난감, NFT아바타, NFT텍스트, NFT디지털 콘텐츠, NFT예술품, NFT수집품, NFT미술품, NFT미니어쳐, NFT디지털예술품, NFT온라인스포츠, NFT게임아이템, NFT각종상품, NFT동산, NFT부동산, NFT가상부동산 등이다. - 단락 649 : NFT에 의하여 고유번호를 부여받은 건물 축조;) 실시예 9는 하우스 또는 펜트 하우스의 건설방법으로서, 상기 하우스의 건설에 AIoT가 이용되고,상기 AIoT는 AI와 IoT가 접목된 것이고, 상기 AI는 상기 건설에 이용되는 로봇이나 작업자에 구비된 인공지능이고,상기 IoT는 상기 로봇이나 작업자가 하는 통신에 이용되는 인터넷이고, 상기 AIoT의 이용 후에 상기 하우스의 건설에 MR XR DX ICT NFT가 이용되고,상기 MR XR DX ICT NFT는 MR, XR, DX, ICT, NFT이고, 상기 MR은 현실 세계에 가상 현실(VR)이 접목되어 현실의 물리적 객체와 가상 객체가 상기 건설에 이용되는 컴퓨터에 표시 또는 구현되는 것이고, 상기 XR은 가상현실(VR)과 증강현실(AR)과 혼합현실(MR)의 객체가 상기 컴퓨터에 표시 또는 구현되는 것이고,   상기 객체는 상기 하우스이고, 상기 DX는 상기 건설에 이용되는 것으로 송신과 수신의 양쪽에서 동시에 통신할 수 있는 시스템이고, 상기 ICT는 상기 건설의 정보를 상기 통신 또는 인터넷을 통하여 송신이나 수신하는 것이고, 상기 NFT는 상기 건설의 중에 상기 하우스를 스크린을 통하여 디지털 전시, 광고, 판매하는 것인 것을 특징으로 하는 하우스 건설방법(⇒ 상기의 기재 근거는 하기와 같습니다. - 단락 234 ; 상기 AIoT는 AI와 IoT가 접목된 것이고, - 단락 571 : IT와 5G와 3D와 4D와 Al와 IC와 VR와 AR 이용의 공사, MR XR DX ICT NFT IoT 이용의 건설, IoE AIoT GPS SNS BIM LTE WiFi 이용의 시공 등도 가능하다. - 단락 202 : 본 발명에서는 새로운 IT, IC, AI, VR, AR, MR, XR, 5G, ICT, IoT, IoE, BIM, ESG, LTE, WiFi,,,, 등을 개발하였다. - 단락 233 : 상기 DX는 디지털혁신, 디지털변환, 디지털전환, digital trtansformation, 듀플렉스, 듀플렉스 시스템, 2중 방식, duplex, duplex system 등이다. 상기 듀플렉스는 듀플렉스, duplex, duplex channel, 두 세대용 건물, 복층 아파트, 다이플렉스 동작, 다이플렉스動作, diplex operation, 라디오 채널 다중화, 라디오 채널 多重化, radio-channel multiplexing, 송신과 수신의 어느 방향으로도 통신할 수 있는 방식, 송신과 수신의 양쪽에서 동시에 통신할 수 있는 방식, 통신 시스템에서 유무선으로 연결된 통신 단말들이 독립적으로 존재하되 동시에 데이터를 전송할 수 있는 방식, 통신단 A와 B가 있을 때 A에서 B와, B에서 A의 어느 방향으로도 통신할 수 있는 방식, 통신단 A와 B의 양쪽에서 동시에 통신할 수 있는 방식 등이다. - 단락 235 : 상기 AR은 증강현실, 增强現實, augmented reality, 실제 사물 위에 컴퓨터그래픽(CG)을 통해 정보와 콘텐츠를 표시하는 기술, 구글 글라스와 같은 안경으로 표현하는 기술 등이다. MR은 혼합 현실, Mixed Reality, 混合現實, 현실 세계에 가상 현실(VR)이 접목되어 현실의 물리적 객체와 가상 객체가 상호 작용할 수 있는 환경, 현실을 기반으로 가상 정보를 부가하는 증강 현실(AR)과 가상 환경에 현실 정보를 부가하는 증강 가상(AV)의 복합의미 등이 해당된다. XR은 확장현실, eXtended Reality, XR Glasses, XR Simulator, 혼합현실(MR) 기술을 망라하는 초실감형 기술 및 서비스, 가상현실(VR)과 증강현실(AR)과 혼합현실(MR)을 포함하는 기술, 가상현실(VR)과 증강현실(AR) 기술의 개별 활용 또는 혼합 활용을 자유롭게 선택하여 확장된 현실을 창조하는 기술, 안경 위에 증강현실(AR) 등의 정보를 표시하는 기술, 안경의 시야 전체에 가상현실(VR) 등의 정보를 표시하는 기술, 현실 공간과 사물 정보를 파악하여 최적화된 3D 홀로그램을 표시하는 기술, 대용량의 실시간 3D 영상을 표시하기 위한 고성능 컴퓨팅 파워와 그래픽 처리 성능 필요 등이다.) </claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>서울특별시 구...</address><code>120160311027</code><country>대한민국</country><engName>Korea Industry Technology Institute</engName><name>주식회사 한국산업기술원</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 파주시 ...</address><code>420120012971</code><country>대한민국</country><engName>Chung Ha  Ik</engName><name>정하익</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray/><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Divisional Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[분할출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2025.04.02</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0369396-18</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020250042564.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=348aaf18c46825cf02d6c2de1c78338e546748557bac23f24c3282a7ba7357030e408e7c56dbb3dd54c7360b5cbdcb3996ae30da3c8c9f0fdc8970dba0bdf539e3ffa9d4b8012a01</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf8017d09227fd4e3940ce479bc2d7710d1be7fddbe1c5eeb59ceac1f1ecd21fb141e9156117cce5282c4693389d688b533d496134116f082d</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>