<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:29:45.2945</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.09.29</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2025-7013958</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>자율주행 차량 내비게이션을 위한 임베딩들을 사용하는 차선 세그먼트들 생성</inventionTitle><inventionTitleEng>GENERATING LANE SEGMENTS USING EMBEDDINGS FOR AUTONOMOUS VEHICLE NAVIGATION</inventionTitleEng><openDate>2025.06.10</openDate><openNumber>10-2025-0083514</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2025.04.25</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/08</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/045</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/042</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2020.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B60W 60/00</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 환경을 통과하여 자율적으로 내비게이트하기 위한 경로들을 생성하는 방법들 및 시스템들이 여기 제시된다. 컴퓨팅 시스템은 에고를 둘러싼 환경의 토폴로지를 정의하는 맵 데이터 및 에고로부터의 센서 데이터로부터 도출된 복수의 인코딩들을 포함하는 텐서를 식별할 수 있다. 컴퓨팅 시스템은 인코딩들의 적어도 제1 부분을 머신 러닝(machine learning, ML) 모델에 적용함으로써, 제1 그리드 이내에서 포인트를 정의하는 제1 인덱스 값을 결정할 수 있다. 컴퓨팅 시스템은 제1 인덱스 값 및 인코딩들의 적어도 제2 부분을 ML 모델에 적용함으로써, 제1 그리드 이내의 제2 그리드 이내에서 포인트를 정의하는 제2 인덱스 값을 결정할 수 있다. 컴퓨팅 시스템은 포인트에 대한 제1 인덱스 값 및 제2 인덱스 값에 기초하여 환경을 통과하는 경로에 대한 토큰을 생성할 수 있다. 컴퓨팅 시스템은 토큰을 포함하도록 그래프를 저장할 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2024.04.04</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2024073742</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.09.29</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2023/075632</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 환경을 통과하여 자율적으로 내비게이트(navigate)하기 위한 경로(pathway)들을 생성하는 방법에 있어서,하나 이상의 프로세서들에 의해, 에고(ego)를 둘러싼 환경의 토폴로지를 정의하는 맵 데이터 및 상기 에고로부터의 센서 데이터로부터 도출된 복수의 인코딩들을 포함하는 텐서를 식별하는 단계;상기 하나 이상의 프로세서들에 의해, 상기 복수의 인코딩들의 적어도 제1 부분을 머신 러닝 모델(machine learning, ML) 모델에 적용함으로써, 상기 환경 상에 정의된 제1 그리드의 제1 복수의 포인트들 이내에서 포인트를 정의하는 제1 인덱스 값을 결정하는 단계;상기 하나 이상의 프로세서들에 의해, 상기 제1 인덱스 값 및 상기 복수의 인코딩들의 적어도 제2 부분을 상기 ML 모델에 적용함으로써, 상기 제1 그리드의 상기 제1 복수의 포인트들의 서브세트 이내의 제2 그리드의 제2 복수의 포인트들 이내에서 상기 포인트를 정의하는 제2 인덱스 값을 결정하는 단계;상기 하나 이상의 프로세서들에 의해, 상기 포인트에 대한 상기 제1 인덱스 값 및 상기 제2 인덱스 값에 기초하여 상기 환경을 통과하는 복수의 경로들의 적어도 하나에 대한 토큰을 생성하는 단계; 및상기 하나 이상의 프로세서들에 의해, 상기 복수의 경로들의 하나 이상을 경유해서 상기 환경을 통과하여 상기 에고를 자율적으로 내비게이트하는데 사용되는 상기 토큰을 포함하도록 그래프를 저장하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,상기 하나 이상의 프로세서들에 의해, 제2 포인트에 대한 제3 인덱스 값 및 상기 복수의 인코딩들의 적어도 제3 부분을 상기 ML 모델에 적용함으로써, 상기 제2 포인트를 상기 제1 포인트에 의존하는 연속 토폴로지 유형(continuation topology type)으로 분류하는 단계;상기 하나 이상의 프로세서들에 의해, 상기 제2 포인트의 상기 연속 토폴로지 유형으로의 상기 분류에 응답하여, 상기 환경을 통과하는 상기 제1 포인트 및 상기 제2 포인트 사이의 상기 복수의 경로들의 길(path)을 정의하는 복수의 스플라인 계수(spline coefficient)들을 결정하는 단계;상기 하나 이상의 프로세서들에 의해, 상기 연속 토폴로지 유형 및 상기 제2 포인트에 대한 상기 제3 인덱스 포인트에 기초하여 제2 토큰을 생성하는 단계; 및상기 하나 이상의 프로세서들에 의해, 상기 환경을 통과하여 상기 에고를 자율적으로 내비게이트하는데 사용되는데 사용되는 상기 복수의 스플라인 계수들 및 상기 제2 토큰을 포함하도록 상기 그래프를 업데이트하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서,상기 하나 이상의 프로세서들에 의해, 제2 포인트에 대한 제3 인덱스 값 및 상기 복수의 인코딩들의 적어도 제3 부분을 상기 ML 모델에 적용함으로써, 상기 제2 포인트를 제3 포인트에 관한 상기 포인트로부터의 포킹 토폴로지 유형(forking topology type)으로 분류하는 단계;상기 하나 이상의 프로세서들에 의해, 상기 제2 포인트를 상기 포킹 토폴로지 유형으로 분류하는 것에 응답하여, 상기 포인트에 대한 상기 토큰을 참조하는 제4 인덱스 값을 결정하는 단계;상기 하나 이상의 프로세서들에 의해, 상기 제3 인덱스 값, 상기 제4 인덱스 값 및 상기 포킹 토폴로지 유형에 기초하여, 상기 제3 포인트와 연관된 제2 경로와 다른 제1 경로에 대한 제2 토큰을 생성하는 단계; 및상기 하나 이상의 프로세서들에 의해, 상기 환경을 통과하여 상기 에고를 자율적으로 내비게이트하는데 사용되는데 사용되는 상기 제2 토큰을 포함하도록 상기 그래프를 업데이트하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서,상기 하나 이상의 프로세서들에 의해, 제2 포인트에 대한 제3 인덱스 값 및 상기 복수의 인코딩들의 적어도 제3 부분을 상기 ML 모델에 적용함으로써, 상기 제2 포인트를 상기 제1 포인트에 의존하는 종료 토폴로지 유형(terminal topology type)으로 분류하는 단계;상기 하나 이상의 프로세서들에 의해, 상기 제2 포인트의 상기 종료 토폴로지 유형으로의 상기 분류에 응답하여, 상기 환경을 통과하는 상기 제1 포인트 및 상기 제2 포인트에 의해 정의되는 경로를 결정하는 단계;상기 하나 이상의 프로세서들에 의해, 상기 종료 토폴로지 유형 및 상기 제2 포인트에 대한 상기 제3 인덱스 포인트에 기초하여 제2 토큰을 생성하는 단계; 및상기 하나 이상의 프로세서들에 의해, 상기 환경을 통과하여 상기 에고를 자율적으로 내비게이트하는데 사용되는데 사용되는 상기 제2 토큰을 포함하도록 상기 그래프를 업데이트하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항에 있어서,상기 하나 이상의 프로세서들에 의해, 제2 복수의 경로들의 하나 이상을 경유해서 상기 환경을 통과하여 제2 에고를 자율적으로 내비게이트하는데 사용되는 복수의 토큰들을 포함하는 제2 그래프를 식별하는 단계;상기 하나 이상의 프로세서들에 의해, 상기 그래프 및 상기 제2 그래프를 사용하여, 상기 에고에 대한 상기 복수의 경로들의 적어도 하나의 제1 경로가 상기 제2 에고에 대한 상기 제2 복수의 경로들의 적어도 하나의 제2 경로와 교차하는 것을 결정하는 단계; 및상기 하나 이상의 프로세서들에 의해, 적어도 하나의 제1 경로가 상기 제2 경로와 교차하는 것을 결정하는 것에 응답하여, 상기 에고 또는 상기 제2 에고의 적어도 하나 상에서 행동을 수행하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에 있어서,상기 하나 이상의 프로세서들에 의해, 상기 에고로부터의 상기 센서 데이터를 사용하여, 상기 환경 내에서 고정된(stationary) 제2 에고의 존재를 식별하는 단계; 및상기 하나 이상의 프로세서들에 의해, 상기 그래프를 사용하여, 상기 에고에 대한 상기 복수의 경로들의 적어도 하나의 제1 경로가 상기 고정된 제2 에고와 교차하는 것을 결정하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항에 있어서,상기 하나 이상의 프로세서들에 의해, 상기 제2 인덱스 값 및 상기 복수의 인코딩들의 적어도 제3 부분을 상기 ML 모델에 적용함으로써, 상기 포인트를 상기 복수의 경로들의 적어도 하나의 시작 포인트를 나타내는 토폴로지 유형으로 분류하는 단계를 더 포함하고,상기 토큰을 생성하는 단계는상기 토폴로지 유형에 기초하여 상기 환경을 통과하는 상기 복수의 경로들의 적어도 하나에 대한 상기 토큰을 생성하는 단계를 더 포함하는,방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항에 있어서,상기 하나 이상의 프로세서들에 의해, 상기 그래프의 복수의 토큰들을 사용하여, 상기 환경을 통과하는 상기 복수의 경로들의 경로를 경유하는 상기 에고의 내비게이션을 정의하는 궤도를 결정하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항에 있어서,상기 하나 이상의 프로세서들에 의해, 그래픽 사용자 인터페이스(graphical user interface, GUI)를 통해, 상기 에고를 둘러싼 상기 환경의 상기 토폴로지에 관한 상기 복수의 경로들을 정의하는 상기 그래프를 제시하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항에 있어서,상기 토큰을 생성하는 단계는(i) 상기 제1 인덱스 값으로부터 생성된 제1 임베딩, (ii), 상기 제2 인덱스 값으로부터 생성된 제2 임베딩 및 (iii) 상기 포인트와 연관된 하나 이상의 임베딩들을 사용하여 상기 토큰을 생성하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 환경을 통과하여 자율적으로 내비게이트(navigate)하기 위한 경로(pathway)들을 생성하는 시스템에 있어서,에고(ego)를 둘러싼 환경의 토폴로지를 정의하는 맵 데이터 및 상기 에고로부터의 센서 데이터로부터 도출된 복수의 인코딩들을 포함하는 텐서를 식별하고;상기 복수의 인코딩들의 적어도 제1 부분을 머신 러닝 모델(machine learning, ML) 모델에 적용함으로써, 상기 환경 상에 정의된 제1 그리드의 제1 복수의 포인트들 이내에서 포인트를 정의하는 제1 인덱스 값을 결정하고;상기 제1 인덱스 값 및 상기 복수의 인코딩들의 적어도 제2 부분을 상기 ML 모델에 적용함으로써, 상기 제1 그리드의 상기 제1 복수의 포인트들의 서브세트 이내의 제2 그리드의 제2 복수의 포인트들 이내에서 상기 포인트를 정의하는 제2 인덱스 값을 결정하고;상기 포인트에 대한 상기 제1 인덱스 값 및 상기 제2 인덱스 값에 기초하여 상기 환경을 통과하는 복수의 경로들의 적어도 하나에 대한 토큰을 생성하고; 및상기 복수의 경로들의 하나 이상을 경유해서 상기 환경을 통과하여 상기 에고를 자율적으로 내비게이트하는데 사용되는 상기 토큰을 포함하도록 그래프를 저장하도록 구성되는, 메모리와 접속된 하나 이상의 프로세서들을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서,상기 하나 이상의 프로세서들은제2 포인트에 대한 제3 인덱스 값 및 상기 복수의 인코딩들의 적어도 제3 부분을 상기 ML 모델에 적용함으로써, 상기 제2 포인트를 상기 제1 포인트에 의존하는 연속 토폴로지 유형(continuation topology type)으로 분류하고;상기 제2 포인트의 상기 연속 토폴로지 유형으로의 상기 분류에 응답하여, 상기 환경을 통과하는 상기 제1 포인트 및 상기 제2 포인트 사이의 상기 복수의 경로들의 길(path)을 정의하는 복수의 스플라인 계수(spline coefficient)들을 결정하고;상기 연속 토폴로지 유형 및 상기 제2 포인트에 대한 상기 제3 인덱스 포인트에 기초하여 제2 토큰을 생성하고; 및상기 환경을 통과하여 상기 에고를 자율적으로 내비게이트하는데 사용되는데 사용되는 상기 복수의 스플라인 계수들 및 상기 제2 토큰을 포함하도록 상기 그래프를 업데이트하도록더 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제11항에 있어서,상기 하나 이상의 프로세서들은제2 포인트에 대한 제3 인덱스 값 및 상기 복수의 인코딩들의 적어도 제3 부분을 상기 ML 모델에 적용함으로써, 상기 제2 포인트를 제3 포인트에 관한 상기 포인트로부터의 포킹 토폴로지 유형(forking topology type)으로 분류하고;상기 제2 포인트를 상기 포킹 토폴로지 유형으로 분류하는 것에 응답하여, 상기 포인트에 대한 상기 토큰을 참조하는 제4 인덱스 값을 결정하고;상기 제3 인덱스 값, 상기 제4 인덱스 값 및 상기 포킹 토폴로지 유형에 기초하여, 상기 제3 포인트와 연관된 제2 경로와 다른 제1 경로에 대한 제2 토큰을 생성하고; 및상기 환경을 통과하여 상기 에고를 자율적으로 내비게이트하는데 사용되는데 사용되는 상기 제2 토큰을 포함하도록 상기 그래프를 업데이트하도록더 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제11항에 있어서,상기 하나 이상의 프로세서들은제2 포인트에 대한 제3 인덱스 값 및 상기 복수의 인코딩들의 적어도 제3 부분을 상기 ML 모델에 적용함으로써, 상기 제2 포인트를 상기 제1 포인트에 의존하는 종료 토폴로지 유형(terminal topology type)으로 분류하고;상기 제2 포인트의 상기 종료 토폴로지 유형으로의 상기 분류에 응답하여, 상기 환경을 통과하는 상기 제1 포인트 및 상기 제2 포인트에 의해 정의되는 경로를 결정하고;상기 종료 토폴로지 유형 및 상기 제2 포인트에 대한 상기 제3 인덱스 포인트에 기초하여 제2 토큰을 생성하고; 및상기 환경을 통과하여 상기 에고를 자율적으로 내비게이트하는데 사용되는데 사용되는 상기 제2 토큰을 포함하도록 상기 그래프를 업데이트하도록더 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제11항에 있어서,상기 하나 이상의 프로세서들은제2 복수의 경로들의 하나 이상을 경유해서 상기 환경을 통과하여 제2 에고를 자율적으로 내비게이트하는데 사용되는 복수의 토큰들을 포함하는 제2 그래프를 식별하고;상기 그래프 및 상기 제2 그래프를 사용하여, 상기 에고에 대한 상기 복수의 경로들의 적어도 하나의 제1 경로가 상기 제2 에고에 대한 상기 제2 복수의 경로들의 적어도 하나의 제2 경로와 교차하는 것을 결정하고; 및적어도 하나의 제1 경로가 상기 제2 경로와 교차하는 것을 결정하는 것에 응답하여, 상기 에고 또는 상기 제2 에고의 적어도 하나 상에서 행동을 수행하도록더 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제11항에 있어서,상기 하나 이상의 프로세서들은상기 에고로부터의 상기 센서 데이터를 사용하여, 상기 환경 내에서 고정된(stationary) 제2 에고의 존재를 식별하고; 및상기 그래프를 사용하여, 상기 에고에 대한 상기 복수의 경로들의 적어도 하나의 제1 경로가 상기 고정된 제2 에고와 교차하는 것을 결정하도록더 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제11항에 있어서,상기 하나 이상의 프로세서들은상기 제2 인덱스 값 및 상기 복수의 인코딩들의 적어도 제3 부분을 상기 ML 모델에 적용함으로써, 상기 포인트를 상기 복수의 경로들의 적어도 하나의 시작 포인트를 나타내는 토폴로지 유형으로 분류하고;상기 토폴로지 유형에 기초하여 상기 환경을 통과하는 상기 복수의 경로들의 적어도 하나에 대한 상기 토큰을 생성하도록더 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제11항에 있어서,상기 하나 이상의 프로세서들은상기 그래프의 복수의 토큰들을 사용하여, 상기 환경을 통과하는 상기 복수의 경로들의 경로를 경유하는 상기 에고의 내비게이션을 정의하는 궤도를 결정하도록 더 구성되는,시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제11항에 있어서,상기 하나 이상의 프로세서들은그래픽 사용자 인터페이스(graphical user interface, GUI)를 통해, 상기 에고를 둘러싼 상기 환경의 상기 토폴로지에 관한 상기 복수의 경로들을 정의하는 상기 그래프를 제시하도록 더 구성되는,시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제11항에 있어서,상기 하나 이상의 프로세서들은(i) 상기 제1 인덱스 값으로부터 생성된 제1 임베딩, (ii), 상기 제2 인덱스 값으로부터 생성된 제2 임베딩 및 (iii) 상기 포인트와 연관된 하나 이상의 임베딩들을 사용하여 상기 토큰을 생성하도록 더 구성되는,시스템.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 텍사스 ***** 오스틴 테슬라 로드 *</address><code>520090433647</code><country>미국</country><engName>Tesla, Inc.</engName><name>테슬라, 인크.</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 텍사스 ***...</address><code> </code><country>미국</country><engName>CHO, Patrick</engName><name>조, 패트릭</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 텍사스 ***...</address><code> </code><country>미국</country><engName>KNIGHT, Ethan</engName><name>나이트, 이선</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 텍사스 ***...</address><code> </code><country>미국</country><engName>DUAN, Tony</engName><name>두안, 토니</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 텍사스 ***...</address><code> </code><country>미국</country><engName>XIAO, Alex</engName><name>샤오, 알렉스</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 텍사스 ***...</address><code> </code><country>미국</country><engName>LEE, Jason</engName><name>리, 제이슨</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 텍사스 ***...</address><code> </code><country>미국</country><engName>ELLUSWAMY, Ashok Kumar</engName><name>엘루스와미, 아쇼크 쿠마</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 언주로 ***, *층(역삼동,화물재단빌딩)</address><code>920071000614</code><country>대한민국</country><engName>MUHANN PATENT &amp; LAW FIRM</engName><name>특허법인무한</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.09.30</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/377,954</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2025.04.25</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0475663-13</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2025.05.09</receiptDate><receiptNumber>1-5-2025-0077152-63</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020257013958.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93b5315f492ca7c5e900291b5157567682ce0cd494eb77f2ace30b41513f47c23fff1225e2cb8136cb7978e127d0b1330fa942eac1f082f103</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf40a4916ea9f0c7cb4bad33f1903bee069209fe17ad1d1fd9b1205f5208496c8e623f7c78e0bae7b53bfc6fb9bc1aa48506155243ec492b9c</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>