<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 17:51:52.5152</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.09.28</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2025-7013591</applicationNumber><claimCount>53</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>컴퓨터 모델링과 광유전학적 기능적 자기공명영상을 이용한 뇌 회로 기능 및 기능장애의 해결</inventionTitle><inventionTitleEng>SOLVING BRAIN CIRCUIT FUNCTION AND DYSFUNCTION WITH COMPUTATIONAL MODELING AND OPTOGENETIC FUNCTIONAL MAGNETIC RESONANCE IMAGING</inventionTitleEng><openDate>2025.07.09</openDate><openNumber>10-2025-0106273</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2025.04.24</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61N 5/06</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61N 5/067</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61N 1/36</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61N 1/05</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61N 1/04</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61B 5/055</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2021.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61B 5/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2024.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A01K 67/0275</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 신경학적 및 신경퇴행성 질환의 치료를 위한 신경자극 요법을 최적화하기 위해 컴퓨터 저장 매체 상에 인코딩되는 컴퓨터 프로그램을 포함하는 방법, 시스템 및 장치가 제공된다. 자극 표적 및 매개변수의 최적화를 위해 공동 동적 인과 모델링(joint dynamic causal modeling) 및 생물물리학 모델링(biophysics modeling)이 사용된다. 특히, 대상체의 뇌에서 b-밴드파를 억제하기 위해 신경조절(neuromodulation)을 수행하는 방법이 제공된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2024.04.04</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2024073593</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.09.28</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2023/075410</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 하기 단계들을 포함하는 방법에 따라 중간 가시 뉴런의 광유전학적 신경조절을 수행하여 대상체의 뇌에서 b-밴드파를 억제하는 방법:(a) 상기 대상체의 상기 뇌의 내부 담창구(globus pallidus internal; GPi) 영역에서 D1-중간 가시 뉴런(D1-medium spiny neuron; D1-MSN)을 광유전학적으로 억제하는 단계로서, D1-MSN 매개 b-밴드파가 억제되는 단계;(b) 상기 대상체의 상기 뇌의 외부 담창구(globus pallidus external; Gpe) 영역에서 D2-중간 가시 뉴런(D2-medium spiny neuron; D2-MSN)을 광유전학적으로 억제하는 단계로서, D2-MSN 매개 b-밴드파가 억제되는 단계;(c) 상기 대상체의 상기 뇌의 상기 Gpe 영역에서 주기적으로 상기 D1-MSN을 광유전학적으로 자극하는 단계로서, D1-MSN 매개 b-밴드파가 억제되는 단계; 또는(d) 상기 대상체의 상기 뇌의 상기 Gpe 영역에서 무작위적으로 상기 D1-MSN 및 상기 D2-MSN을 광유전학적으로 자극하는 단계로서, D1-MSN 매개 b-밴드파 및 D2-MSN 매개 b-밴드파가 억제되는 단계; 또는(a) ~ (d)의 임의의 조합.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 방법은,(a) 상기 대상체의 상기 뇌의 상기 GPi 영역에서 상기 D1-MSN을 광유전학적으로 억제하는 단계로서, 상기 D1-MSN 매개 b-밴드파가 억제되는 단계;(b) 상기 대상체의 상기 뇌의 상기 Gpe 영역에서 상기 D2-MSN을 광유전학적으로 억제하는 단계로서, 상기 D2-MSN 매개 b-밴드파가 억제되는 단계;(c) 상기 대상체의 상기 뇌의 상기 Gpe 영역에서 주기적으로 상기 D1-MSN을 광유전학적으로 자극하는 단계로서, 상기 D1-MSN 매개 b-밴드파가 억제되는 단계; 및(d) 상기 대상체의 상기 뇌의 상기 Gpe 영역에서 무작위적으로 상기 D1-MSN 및 상기 D2-MSN을 광유전학적으로 자극하는 단계로서, 상기 D1-MSN 매개 b-밴드파 및 상기 D2-MSN 매개 b-밴드파가 억제되는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항 또는 제2항에 있어서, 상기 Gpi 영역 또는 상기 Gpe 영역에서 상기 D1-MSN 또는 상기 D2-MSN을 광유전학적으로 억제하는 단계는,광 반응성 이온 채널을 인코딩하는 재조합 폴리뉴클레오타이드를 상기 Gpi 영역 또는 상기 Gpe 영역의 상기 D1-MSN 또는 상기 D2-MSN에 유입시키는 단계로서, 상기 광 반응성 이온 채널은 상기 D1-MSN 또는 상기 D2-MSN에서 발현되는 단계; 및상기 광 반응성 이온 채널을 활성화하는 파장의 광을 상기 광 반응성 이온 채널에 조사하는 단계로서, 광 흡수에 반응하여 상기 광 반응성 이온 채널에 의해 이온이 전도되면 상기 D1-MSN 또는 상기 D2-MSN이 과분극화 및 억제되는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3항에 있어서, 상기 광 반응성 이온 채널은 광 반응성 음이온 전도성 옵신 또는 광 반응성 양성자 전도도 조절제인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4항에 있어서, 상기 광 반응성 음이온 전도성 옵신은 염화 이온(Cl-)을 전도시키는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제4항 또는 제5항에 있어서, 상기 음이온 전도성 옵신은 음이온 전도성 채널로돕신(channelrhodopsin) 또는 할로로돕신(halorhodopsin)인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6항에 있어서, 상기 할로로돕신은 나트로노모나스 파라오니스 할로로돕신(Natronomonas pharaonis halorhodopsin; NpHR), 강화 NpHR(eNpHR) 1.0, eNpHR 2.0 또는 eNpHR 3.0인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제6항에 있어서, 상기 음이온 전도성 채널로돕신은 iC1C2, SwiChR, SwiChR++ 또는 iC++인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제4항에 있어서, 상기 광 반응성 양성자 전도도 조절제는 박테리오로돕신(bacteriorhodopsin) 또는 아키로돕신(archaerhodopsin)인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9항에 있어서, 상기 광 반응성 양성자 전도도 조절제는 할로루브럼 소도멘스(Halorubrum sodomense)의 Arch, 할로루브럼 속(Halorubrum sp.)의 ArchT, 렙토스파에리아 마쿨란스(Leptosphaeria maculans)의 TP009, 또는 렙토스파에리아 마쿨란스(Leptosphaeria maculans)의 Mac인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항 또는 제2항에 있어서, 상기 Gpi 영역 또는 상기 Gpe 영역에서 상기 D1-MSN 또는 상기 D2-MSN을 광유전학적으로 자극하는 단계는,광 반응성 이온 채널을 인코딩하는 재조합 폴리뉴클레오타이드를 상기 Gpi 영역 또는 상기 Gpe 영역의 상기 D1-MSN 또는 상기 D2-MSN에 유입시키는 단계로서, 상기 광 반응성 이온 채널은 상기 D1-MSN 또는 상기 D2-MSN에서 발현되는 단계; 및상기 광 반응성 이온 채널을 활성화하는 파장의 광을 상기 광 반응성 이온 채널에 조사하는 단계로서, 광 흡수에 반응하여 상기 광 반응성 이온 채널에 의해 이온이 전도되면 상기 D1-MSN 또는 상기 D2-MSN이 탈분극화 및 활성화되는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서, 상기 광 반응성 이온 채널은 광 반응성 양이온 전도성 옵신인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12항에 있어서, 상기 광 반응성 양이온 전도성 옵신은 칼슘 양이온(Ca2+)을 전도시키는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제12항 또는 제13항에 있어서, 상기 광 반응성 양이온 전도성 옵신은 광 반응성 양이온 전도성 채널로돕신(channelrhodopsin)인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14항에 있어서, 상기 광 반응성 양이온 전도성 채널로돕신은 클라미도모나스 레인하드티 채널로돕신(Chlamydomonas reinhardtii channelrhodopsin) 또는 볼복스 카르테리 채널로돕신(Volvox carteri channelrhodopsin)인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제15항에 있어서, 상기 광 반응성 양이온 전도성 채널로돕신은 클라미도모나스 레인하드티 채널로돕신-1(ChR1), 클라미도모나스 레인하드티 채널로돕신-2(ChR2), 볼복스 카르테리 채널로돕신-1(VChR1) 또는 키메라 ChR1-VChR1 채널로돕신인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제1항 내지 제16항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 광 반응성 이온 채널을 인코딩하는 상기 폴리뉴클레오타이드는 바이러스 벡터(viral vector)에 의해 제공되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17항에 있어서, 상기 바이러스 벡터는 렌티바이러스 벡터 또는 아데노 연관 바이러스(adeno-associated viral; AAV) 벡터인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제17항 또는 제18항에 있어서, 상기 바이러스 벡터는 후뇌량팽대 피질(retrosplenial cortex)에 정위적으로 주입(stereotactic injection)되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제17항 내지 제19항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 벡터는 상기 광 반응성 이온 채널을 인코딩하는 상기 폴리뉴클레오타이드에 작동 가능하게 연결된 뉴런 특이적 프로모터(neuron-specific promoter)를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제17항 내지 제20항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 광 반응성 이온 채널의 발현이 유도 가능한, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제1항 내지 제21항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 광 반응성 이온 채널에 조사하는 단계는 광섬유 기반 광학 신경 인터페이스를 사용하여 광원으로부터 상기 광 반응성 이온 채널로 광을 전달하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제22항에 있어서, 상기 광원은 고체 다이오드 레이저(solid-state diode laser)인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제1항 내지 제23항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 대상체는 파킨슨병을 앓고 있는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제1항 내지 제24항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 D1-MSN을 광유전학적으로 억제하는 단계는 상기 대상체의 상기 뇌의 상기 GPi 영역에서 상기 D1-MSN을 지속적으로 우회성 억제(shunting inhibition)하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제1항 내지 제25항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 D2-MSN을 광유전학적으로 억제하는 단계는 상기 대상체의 상기 뇌의 상기 GPe 영역에서 상기 D2-MSN을 지속적으로 우회성 억제(shunting inhibition)하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제1항 내지 제26항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 대상체의 상기 뇌의 상기 Gpe 영역에서 주기적으로 상기 D1-MSN을 광유전학적으로 자극하는 단계는 130 Hz의 주파수로 주기적 자극을 수행하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제1항 내지 제27항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 대상체의 상기 뇌의 상기 Gpe 영역에서 무작위적으로 상기 D1-MSN 및 상기 D2-MSN을 광유전학적으로 자극하는 단계는 130 Hz의 무작위 간격 펄스를 갖는 복수의 자극 시퀀스를 사용하는 단계로서, 각 뉴런은 동기화된 뉴런이 분리되도록 상기 자극 시퀀스 중 하나로 자극되는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제1항 내지 제28항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 D1-MSN 또는 상기 D2-MSN을 광유전학적으로 자극하는 단계는 500 pA, 700 pA 또는 900 pA의 강도로 상기 D1-MSN 또는 상기 D2-MSN을 직접 활성화하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 대상체의 파킨슨병을 치료하는 방법으로서,내부 담창구(globus pallidus internal; GPi) 영역에서 D1-중간 가시 뉴런(D1-medium spiny neuron)에 전기 자극을 전달하도록 상기 대상체의 뇌의 상기 Gpi 영역에서 제1 위치에 제1 전극을 배치하는 단계;외부 담창구(globus pallidus external; Gpe) 영역에서 D1-중간 가시 뉴런 및 D2-중간 가시 뉴런(D2-medium spiny neuron)에 전기 자극을 전달하도록 상기 대상체의 상기 뇌의 상기 Gpe 영역에서 제2 위치에 제2 전극을 배치하는 단계; 및파킨슨병을 치료하기 위해 β-밴드파를 억제하는 데 유효한 방식으로 상기 제1 전극을 사용하여 상기 대상체의 상기 뇌의 상기 Gpi 영역에 전기 자극을 인가하고, 상기 제2 전극을 사용하여 상기 대상체의 상기 뇌의 상기 Gpe 영역에 전기 자극을 인가하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제30항에 있어서, 상기 전기 자극은 상기 제1 전극 또는 상기 제2 전극에 의해 일방향으로 또는 양방향으로 인가되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제30항 또는 제31항에 있어서, 상기 제1 전극 또는 상기 제2 전극은 심부 전극(depth electrode) 또는 표면 전극(surface electrode)인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제30항 내지 제32항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 전극 또는 상기 제2 전극은 비뇌침투형 표면 전극 어레이 또는 뇌침투형 전극 어레이인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제30항 내지 제33항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 전극은 상기 Gpi 영역의 표면 상에 배치되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제30항 내지 제34항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제2 전극은 상기 Gpe 영역의 표면 상에 배치되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제30항 내지 제35항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 방법은 시각 상사 척도(visual analog scale), 구두 평가 척도(verbal rating scale), 운동 장애 학회가 후원한 통합 파킨슨병 평가 척도 개정판(Movement Disorder Society-Sponsored Revision of the Unified Parkinson's Disease Rating Scale; MDS-UPDRS), 호엔-야(Hoehn and Yahr; HnY) 척도 또는 몬트리올 인지 평가(Montreal Cognitive Assessment; MoCA) 척도를 사용하여 상기 대상체에서 상기 치료의 유효성을 평가하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 대상체의 뇌에서 β-밴드파의 전파 및 신경조절에 대한 반응을 모델링하는 컴퓨터 구현 방법으로서, 상기 컴퓨터는 하기 단계들을 수행하는 컴퓨터 구현 방법:a) 상기 대상체의 상기 뇌의 미상 조가비핵(caudate putamen; CPu) 영역, 외부 담창구(external globus pallidus; GPe) 영역, 내부 담창구(internal globus pallidus; GPi) 영역, 시상하핵(subthalamic nucleus; STN) 영역, 흑색질 망상부(substantia nigra pars reticulate; SNr) 영역, 시상(thalamus; THL) 영역 및 운동 피질(motor cortex; MCX) 영역에서 D1-중간 가시 뉴런(D1-medium spiny neuron; D1-MSN) 및 D2-중간 가시 뉴런(D2-medium spiny neuron; D2-MSN)의 광유전학적 자극 전과 광유전학적 자극 동안의 신경 활동에 대한 기능적 자기공명영상 데이터를 수신하는 단계;b) 상기 CPu 영역, 상기 GPe 영역, 상기 GPi 영역, 상기 STN 영역, 상기 SNr 영역, 상기 THL 영역 및 상기 MCX 영역 간의 유효 연결성 강도에 대한 스펙트럼 동적 인과 모델링(spectral dynamic causal modeling)을 수행하는 단계;c) 상기 CPu 영역에 대한 실험 전기생리학 데이터를 수신하는 단계;d) 상기 CPu 영역에 대한 상기 실험 전기생리학 데이터를 사용하여 GABA성 연결(GABAergic connection)의 유효 연결성 강도를 추정하는 단계;e) 상기 기능적 자기공명영상 데이터의 동적 인과 모델링을 사용하여 글루탐산성 연결(glutamatergic connection)의 유효 연결성 강도를 추정하는 단계;f) 유효 연결성 강도 추정치를 사용하여 시뮬레이션 전기생리학 데이터를 생성하기 위해 호지킨-헉슬리 모델(Hodgkin-Huxley model)을 사용하여 생물물리학 모델링(biophysics modeling)을 수행하는 단계;g) 상기 시뮬레이션 전기생리학 데이터가 상기 CPu 영역에 대한 상기 실험 전기생리학 데이터와 일치할 때까지 GABA성 투사(GABAergic projection)를 반복적으로 최적화하는 단계;h) 상기 CPu 영역, 상기 GPe 영역, 상기 GPi 영역, 상기 STN 영역, 상기 SNr 영역, 상기 THL 영역 및 상기 MCX 영역의 각 뉴런에 대한 베타-밴드 주파수의 평균 전력의 시간적 프로파일을 계산하는 단계; 및i) 상기 대상체의 상기 뇌에서 상기 β-밴드파의 전파를 모델링하기 위해 광유전학적 자극 전의 동시 발생 베타-밴드파 전력의 총량을 광유전학적 자극 동안의 동시 발생 베타-밴드파 전력의 총량과 비교하는 단계.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제37항에 있어서, 상기 D1-MSN은 헉슬리-허지킨 뉴런인, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제37항 또는 제38항에 있어서, 상기 실험 전기생리학 데이터는 단일 뉴런 기록을 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제39항에 있어서, 상기 단일 뉴런 기록은 상기 CPu 영역의 GABA성 뉴런으로부터 획득되는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제37항 내지 제40항 중 어느 한 항에 있어서, 글루탐산성 연결은 상기 DCM에 의해 추정된 유효 연결성에 비례하는 연결 강도를 갖는 1대1 연결로서 모델링되는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 제39항 내지 제41항 중 어느 한 항에 있어서, CPu-GPi/GPe 및 GPi/SNr-시상 GABA성 투사는 연결성 강도 wGABA를 갖는 1대n 확산 투사로서 모델링되고, 여기서 n과 wGABA는 자유 매개변수이며, N과 wGABA는 시뮬레이션된 스파이크 비율이 상기 단일 뉴런 기록과 통계적으로 일치할 때까지 매개변수 공간에서 검색되는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 제37항 내지 제42항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 광유전학적 자극은 상기 대상체의 상기 뇌의 상기 GPi 영역에서 상기 D1-MSN을 광유전학적으로 억제하는 것을 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 제43항에 있어서, 상기 D1-MSN을 광유전학적으로 억제하는 것은 상기 대상체의 상기 뇌의 상기 GPi 영역에서 상기 D1-MSN을 지속적으로 우회성 억제(shunting inhibition)하는 것을 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 제37항 내지 제44항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 광유전학적 자극은 상기 대상체의 상기 뇌의 상기 GPe 영역에서 상기 D2-MSN을 광유전학적으로 억제하는 것을 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 제45항에 있어서, 상기 D2-MSN을 광유전학적으로 억제하는 것은 상기 대상체의 상기 뇌의 상기 GPe 영역에서 상기 D2-MSN을 지속적으로 우회성 억제(shunting inhibition)하는 것을 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 제37항 내지 제46항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 광유전학적 자극은 500 pA, 700 pA 또는 900 pA의 강도로 상기 D1-MSN 또는 상기 D2-MSN을 직접 활성화하는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 제37항 내지 제47항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 광유전학적 자극은 상기 대상체의 상기 뇌의 상기 Gpe 영역에서 주기적으로 상기 D1-MSN을 광유전학적으로 자극하는 것을 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>49. 제37항 내지 제48항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 광유전학적 자극은 무작위 간격 펄스를 갖는 복수의 자극 시퀀스를 사용하여 상기 대상체의 상기 뇌의 상기 Gpe 영역에서 무작위적으로 상기 D1-MSN 및 상기 D2-MSN을 광유전학적으로 자극하는 것으로서, 각 뉴런은 동기화된 뉴런이 분리되도록 상기 자극 시퀀스 중 하나로 자극되는 것을 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>50. 제37항 내지 제49항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 광유전학적 자극은 130 Hz의 주파수에서 주기적 자극으로 수행되는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>51. 제37항 내지 제50항 중 어느 한 항의 컴퓨터 구현 방법을 사용하여 대상체의 뇌에서 β-밴드파의 전파를 모델링하기 위한 시스템으로서,a) 데이터를 저장하기 위한 스토리지 컴포넌트로서, 상기 스토리지 컴포넌트는 내부에 저장된 상기 기능적 자기공명영상 데이터 및 상기 실험 전기생리학 데이터의 분석에 기초하여 β-밴드파의 전파를 모델링하기 위한 명령어를 포함하는, 스토리지 컴포넌트;b) 하나 이상의 알고리즘을 사용하여 상기 기능적 자기공명영상 데이터 및 상기 실험 전기생리학 데이터를 처리하기 위한 컴퓨터 프로세서로서, 상기 컴퓨터 프로세서는 상기 스토리지 컴포넌트에 결합되고, 상기 입력된 기능적 자기공명영상 데이터 및 상기 실험 전기생리학 데이터를 수신하고 제37항 내지 제50항 중 어느 한 항의 상기 컴퓨터 구현 방법에 따라 상기 데이터를 분석하기 위해 상기 스토리지 컴포넌트에 저장된 상기 명령어를 실행하도록 구성되는, 컴퓨터 프로세서; 및c) 상기 대상체의 상기 뇌에서 상기 β-밴드파의 전파에 관한 상기 정보를 표시하기 위한 디스플레이 컴포넌트를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>52. 컴퓨터의 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 프로세서로 하여금 제37항 내지 제50항 중 어느 한 항의 방법을 수행하게 하는 프로그램 명령어를 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>53. 제52항의 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체, 및 상기 기능적 자기공명영상 데이터 및 상기 실험 전기생리학 데이터로부터 상기 β-밴드파의 전파를 모델링하기 위한 명령어를 포함하는, 키트.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 캘리포니아 *****-**** 스탠포드 피오박스 ***** 메인 쿼드 오피스 오브 더 제너럴 카운셀 빌딩*** *층</address><code>519999004913</code><country>미국</country><engName>The Board of Trustees of the Leland Stanford Junior University</engName><name>더 보드 오브 트러스티스 오브 더 리랜드 스탠포드 쥬니어 유니버시티</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 ****...</address><code> </code><country>미국</country><engName>LEE, Jin Hyung</engName><name>이 진 형</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 ***** 레드우드...</address><code> </code><country>미국</country><engName>LIU, Qin</engName><name>리우 친</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구  테헤란로  *** ,**층 (역삼동, 한국기술센터)</address><code>920171002811</code><country>대한민국</country><engName>Y.S.CHANG &amp; ASSOCIATES</engName><name>특허법인와이에스장</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.09.30</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/377,960</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2025.04.24</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0464688-07</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[New Translation under Article 201 of Patent Act or Article 35 of Utility Model Act] Submission of Document</documentEngName><documentName>[특허법 제201조 또는 실용신안법 제35조에 따른 새로운 번역문]서류제출서</documentName><receiptDate>2025.05.21</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0569357-84</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.05.21</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0569405-88</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2025.06.09</receiptDate><receiptNumber>1-5-2025-0094472-12</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020257013591.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93bb0d2882b02f0f3dcaf65325585231747ddce29f263a833c97f60c33d18bd346991628201db1e3d0c761ebca7337ddfa4ed7d8acc0e43fe4</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf9be8e8790ba3fd7debb94c9db10ce0a735d6136f52fd4ccf2bed2a8dc3af64dda406e11d4f45f3882cd55782b2738a14795f69b06fe969cd</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>