<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:31:37.3137</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2021.09.28</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-7014478</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>조립 모니터링 시스템</inventionTitle><inventionTitleEng>ASSEMBLY MONITORING SYSTEM</inventionTitleEng><openDate>2023.06.02</openDate><openNumber>10-2023-0078760</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.09.26</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2023.04.27</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 20/52</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 20/70</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 10/94</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 10/22</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 10/20</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2017.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 7/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2017.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 7/73</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 하나 이상의 프로세서를 이용하여, 이미지 데이터를 수신하고 - 이미지 데이터는 제1 작업물에 대한 하나 이상의 스텝의 수행을 나타내는 제1 훈련 비디오를 포함함 -; 하나 이상의 프로세서를 이용하여, 사용자 입력에 기초하여 제1 훈련 비디오에 제1 세트의 라벨들을 적용하고; 하나 이상의 프로세서를 이용하여, 이미지 데이터에 대해 추출을 수행함으로써, 추출된 정보를 생성하고 - 추출된 정보는 제1 훈련 비디오와 연관된 제1 추출된 이미지 정보를 포함함 -; 하나 이상의 프로세서를 이용하여, 추출된 정보 및 제1 세트의 라벨들에 기초하여 프로세스 모니터링 알고리즘을 훈련하기 위한 시스템 및 방법. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2022.04.07</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2022072358</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2021.09.28</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2021/052428</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 방법으로서,하나 이상의 프로세서를 이용하여, 이미지 데이터를 수신하는 단계 - 상기 이미지 데이터는 제1 작업물에 대한 하나 이상의 스텝의 수행을 나타내는 제1 훈련 비디오를 포함함 -;상기 하나 이상의 프로세서를 이용하여, 사용자 입력에 기초하여 상기 제1 훈련 비디오에 제1 세트의 라벨들을 적용하는 단계;상기 하나 이상의 프로세서를 이용하여, 상기 이미지 데이터에 대해 추출을 수행함으로써, 추출된 정보를 생성하는 단계 - 상기 추출된 정보는 상기 제1 훈련 비디오와 연관된 제1 추출된 이미지 정보를 포함함 -; 및상기 하나 이상의 프로세서를 이용하여, 상기 추출된 정보 및 상기 제1 세트의 라벨들에 기초하여 프로세스 모니터링 알고리즘을 훈련하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 사용자 입력에 기초하여 상기 제1 훈련 비디오에 상기 제1 세트의 라벨들을 적용하는 단계는,사용자로부터 복수의 바운딩 박스 세트들을 수신하는 단계 - 각각의 바운딩 박스 세트는 단일 작업물과 연관되고, 상기 제1 세트의 라벨들은 제1 바운딩 박스 세트를 포함함 -;상기 복수의 바운딩 박스 세트들에 기초하여 객체 검출 알고리즘을 훈련하는 단계 - 상기 추출은 상기 객체 검출 알고리즘을 적용하는 것을 포함하고, 상기 추출된 이미지 정보는 객체 검출을 포함함 -를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서,상기 제1 바운딩 박스 세트는 시작 프레임에서의 상기 제1 작업물 주위의 제1 바운딩 박스, 중간 프레임에서의 상기 제1 작업물 주위의 제2 바운딩 박스, 및 종료 프레임에서의 상기 제1 작업물 주위의 제3 바운딩 박스를 포함하고, 상기 객체 검출 알고리즘을 훈련하는 단계는 거래 학습 객체 검출 네트워크를 적용하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제2항에 있어서,상기 제1 바운딩 박스 세트는 카메라 디바이스 시야에서의 사이클의 시작, 중간 스테이지 및 끝에서의 제1 작업물을 나타내는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항에 있어서, 사용자 입력에 기초하여 상기 제1 훈련 비디오에 상기 제1 세트의 라벨들을 적용하는 단계는,사용자로부터 다각형들의 세트를 수신하는 단계를 더 포함하고, 상기 다각형들의 세트는 픽 영역 다각형, 보행 영역 다각형 및 피치 다각형 중 하나 이상을 포함하고, 상기 제1 세트의 라벨들은 상기 다각형들의 세트를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에 있어서,상기 이미지 데이터에 대해 추출을 수행하는 단계는 포즈 데이터 및 객체 검출 중 하나 이상을 생성하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항에 있어서,상기 세트의 라벨들은 스텝이 시작되는 프레임과 연관된 시작 프레임 라벨, 상기 스텝이 종료되는 프레임과 연관된 종료 프레임 라벨, 및 상기 스텝을 식별하는 스텝 식별자를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항에 있어서,상기 제1 세트의 라벨들에 기초하여 제2 훈련 비디오 이미지 데이터에 제2 세트의 라벨들을 자동으로 적용하는 단계 - 상기 제1 세트의 라벨들은 사용자 입력에 기초하여 적용됨 -;제2 훈련 비디오 이미지 데이터에 대해 추출을 수행함으로써, 제2 추출된 정보를 생성하는 단계 - 훈련 비디오 이미지 데이터는 상기 제2 훈련 비디오 이미지 데이터를 포함함 -를 더 포함하고,상기 프로세스 모니터링 알고리즘의 훈련은 상기 제2 추출된 정보 및 상기 제2 세트의 라벨들에 더 기초하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항에 있어서,상기 프로세스 모니터링 알고리즘을 훈련하는 것에 후속하여, 라이브 비디오 이미지 데이터를 수신하는 단계;상기 라이브 비디오 이미지 데이터에 대해 추출을 수행함으로써, 라이브 비디오 추출된 정보를 생성하는 단계;상기 라이브 비디오 추출된 정보를 이용하여 상기 라이브 비디오에 상기 프로세스 모니터링 알고리즘을 적용하는 단계; 및스텝 데이터를 제시하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9항에 있어서,상기 라이브 비디오 이미지 데이터에 대해 추출을 수행하는 단계는 포즈 데이터 및 객체 검출을 획득하는 단계를 포함하고, 상기 프로세스 모니터링 알고리즘을 적용하는 단계 및 상기 스텝 데이터를 제시하는 단계는,제1 시간과 연관된 제1 라이브 비디오 추출된 데이터에 상기 프로세스 모니터링 알고리즘을 적용하고, 제1 믿음을 생성하는 단계;상기 제1 믿음을 포함하는 제1 스텝 데이터를 제시하는 단계 - 상기 제1 믿음은 스텝 식별자 및 상기 스텝이 완료되는지를 포함함 -;제2 시간과 연관된 제2 라이브 비디오 추출된 데이터에 상기 프로세스 모니터링 알고리즘을 적용하고, 상기 제1 믿음을 업데이트함으로써 제2 믿음을 생성하는 단계; 및상기 제2 믿음을 포함하는 제2 스텝 데이터를 제시하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 시스템으로서,하나 이상의 프로세서; 및명령어들을 저장하는 메모리를 포함하고, 상기 명령어들은, 상기 하나 이상의 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 시스템으로 하여금,이미지 데이터를 수신하게 하고 - 상기 이미지 데이터는 제1 작업물에 대한 하나 이상의 스텝의 수행을 나타내는 제1 훈련 비디오를 포함함 -;사용자 입력에 기초하여 상기 제1 훈련 비디오에 제1 세트의 라벨들을 적용하게 하고;상기 이미지 데이터에 대해 추출을 수행함으로써, 추출된 정보를 생성하게 하고 - 상기 추출된 정보는 상기 제1 훈련 비디오와 연관된 제1 추출된 이미지 정보를 포함함 -;상기 추출된 정보 및 상기 제1 세트의 라벨들에 기초하여 프로세스 모니터링 알고리즘을 훈련하게 하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서,사용자 입력에 기초하여 상기 제1 훈련 비디오에 상기 제1 세트의 라벨들을 적용하는 것은, 상기 하나 이상의 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 시스템으로 하여금,사용자로부터 복수의 바운딩 박스 세트들을 수신하게 하고 - 각각의 바운딩 박스 세트는 단일 작업물과 연관되고, 상기 제1 세트의 라벨들은 제1 바운딩 박스 세트를 포함함 -;상기 복수의 바운딩 박스 세트들에 기초하여 객체 검출 알고리즘을 훈련하게 하는 - 상기 추출은 상기 객체 검출 알고리즘을 적용하는 것을 포함하고, 상기 추출된 이미지 정보는 객체 검출을 포함함 -명령어들을 더 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12항에 있어서,상기 제1 바운딩 박스 세트는 시작 프레임에서의 상기 제1 작업물 주위의 제1 바운딩 박스, 중간 프레임에서의 상기 제1 작업물 주위의 제2 바운딩 박스, 및 종료 프레임에서의 상기 제1 작업물 주위의 제3 바운딩 박스를 포함하고, 상기 객체 검출 알고리즘을 훈련하는 것은 거래 학습 객체 검출 네트워크를 적용하는 것을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제12항에 있어서,상기 제1 바운딩 박스 세트는 카메라 디바이스 시야에서의 사이클의 시작, 중간 스테이지 및 끝에서의 제1 작업물을 나타내는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제11항에 있어서, 사용자 입력에 기초하여 상기 제1 훈련 비디오에 상기 제1 세트의 라벨들을 적용하는 것은, 상기 하나 이상의 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 시스템으로 하여금,사용자로부터 다각형들의 세트를 수신하게 하는 명령어들을 더 포함하고, 상기 다각형들의 세트는 픽 영역 다각형, 보행 영역 다각형 및 피치 다각형 중 하나 이상을 포함하고, 상기 제1 세트의 라벨들은 상기 다각형들의 세트를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제11항에 있어서,상기 이미지 데이터에 대해 추출을 수행하는 것은 포즈 데이터 및 객체 검출 중 하나 이상을 생성하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제11항에 있어서,상기 세트의 라벨들은 스텝이 시작되는 프레임과 연관된 시작 프레임 라벨, 상기 스텝이 종료되는 프레임과 연관된 종료 프레임 라벨, 및 상기 스텝을 식별하는 스텝 식별자를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제11항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 시스템으로 하여금,상기 제1 세트의 라벨들에 기초하여 제2 훈련 비디오 이미지 데이터에 제2 세트의 라벨들을 자동으로 적용하게 하고 - 상기 제1 세트의 라벨들은 사용자 입력에 기초하여 적용됨 -;제2 훈련 비디오 이미지 데이터에 대해 추출을 수행함으로써, 제2 추출된 정보를 생성하게 하는 - 훈련 비디오 이미지 데이터는 상기 제2 훈련 비디오 이미지 데이터를 포함함 -명령어들을 포함하고,상기 프로세스 모니터링 알고리즘의 훈련은 상기 제2 추출된 정보 및 상기 제2 세트의 라벨들에 더 기초하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제11항에 있어서,상기 하나 이상의 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 시스템으로 하여금,상기 프로세스 모니터링 알고리즘을 훈련하는 것에 후속하여, 라이브 비디오 이미지 데이터를 수신하게 하고;상기 라이브 비디오 이미지 데이터에 대해 추출을 수행함으로써, 라이브 비디오 추출된 정보를 생성하게 하고;상기 라이브 비디오 추출된 정보를 이용하여 상기 라이브 비디오에 상기 프로세스 모니터링 알고리즘을 적용하게 하고;스텝 데이터를 제시하게 하는명령어들을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제19항에 있어서,상기 라이브 비디오 이미지 데이터에 대해 추출을 수행하는 것은 포즈 데이터 및 객체 검출을 획득하는 것을 포함하고, 상기 프로세스 모니터링 알고리즘을 적용하는 것 및 상기 스텝 데이터를 제시하는 것은,제1 시간과 연관된 제1 라이브 비디오 추출된 데이터에 상기 프로세스 모니터링 알고리즘을 적용하고, 제1 믿음을 생성하는 것;상기 제1 믿음을 포함하는 제1 스텝 데이터를 제시하는 것 - 상기 제1 믿음은 스텝 식별자 및 상기 스텝이 완료되는지를 포함함 -;제2 시간과 연관된 제2 라이브 비디오 추출된 데이터에 상기 프로세스 모니터링 알고리즘을 적용하고, 상기 제1 믿음을 업데이트함으로써 제2 믿음을 생성하는 것; 및상기 제2 믿음을 포함하는 제2 스텝 데이터를 제시하는 것을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 ***** 캘리포니아주 팔로 알토 알마 스트리트 *** 스위트 씨</address><code>520230247611</code><country>미국</country><engName>INVISIBLE AI INC.</engName><name>인비저블 에이아이 인크.</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아주 샌프란시...</address><code> </code><country> </country><engName>DANZIGER, Eric</engName><name>단지게르, 에릭</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아주 샌프란시...</address><code> </code><country> </country><engName>SACHDEVA, Prateek</engName><name>사흐데바, 프라틱</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>920010003368</code><country>대한민국</country><engName>Kim Yeon Song</engName><name>김연송</name></agentInfo><agentInfo><address>서울특별시 종로구 사직로*길 **, 세양빌딩 (내자동) *층(김.장법률사무소)</address><code>919980003619</code><country>대한민국</country><engName>YANG, Young June</engName><name>양영준</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>919990005000</code><country>대한민국</country><engName>PAIK MAN GI</engName><name>백만기</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.09.30</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/085,606</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2023.04.27</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0476345-19</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2023.05.03</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0071682-30</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.09.26</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1051749-18</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020237014478.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c936def61e395fd88b113a93a48d9d7d2edff9c65c2bb1c1e00972ce927501f1ce6607fee230de058b140c79017be5b136083fd18c71d2d3995</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfe72a049bb82bb232d9f1cdd80616df4154a887b544001218cb9ba2da2a402f3dbf22e5bce2c943b91421993e619da76b855eb6b3c1a96a97</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>