<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:28:11.2811</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2024.02.21</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-0024825</applicationNumber><claimCount>13</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>심리 상담을 위한 AI 디지털 휴먼 기술 개발</inventionTitle><inventionTitleEng>DEVELOPMENT OF AI DIGITAL HUMAN TECHNOLOGY FOR PSYCHOLOGICAL  COUNSELING</inventionTitleEng><openDate>2025.08.29</openDate><openNumber>10-2025-0129133</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.02.21</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2024.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06Q 50/22</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2024.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06Q 50/26</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 40/16</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61B 5/16</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2011.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 13/40</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G10K 11/178</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2021.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61B 5/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/14</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/08</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2024.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06Q 50/50</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G08B 21/04</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G08B 21/04</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G10L 15/26</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2013.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G10L 25/66</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2013.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G10L 17/26</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본원 발명의 스마트 미러를 이용한 고독사 예방 시스템은 사용자가 비춰지는 거울부와, 상기 거울부에 구비되어, 상기 거울부에 비춰지는 사용자를 촬영하는 촬영부와, 상기 촬영부에 촬영되는 촬영 영상이 출력 가능한 디스플레이부 및 상기 사용자의 음성 정보 및 사용자의 주변에서 발생하는 비 음성 정보 중 어느 하나 이상의 사용자 소리 정보를 수집하는 소리 정보 수집부를 포함하는 스마트 미러; 상기 소리 정보 수집부에서 수집한 상기 사용자 소리 정보를 인공지능으로 학습 및 분석하여 사용자의 상태를 판단하는 AI 판단부; 및 상기 AI 판단부에서 판단한 사용자의 상태에 따라, 상기 사용자에게 현재 상태를 확인하는 상태 확인부를 포함할 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 사용자가 비춰지는 거울부와, 상기 거울부에 구비되어, 상기 거울부에 비춰지는 사용자를 촬영하는 촬영부와, 상기 촬영부에 촬영되는 촬영 영상이 출력 가능한 디스플레이부 및 상기 사용자의 음성 정보 및 사용자의 주변에서 발생하는 비 음성 정보 중 어느 하나 이상의 사용자 소리 정보를 수집하는 소리 정보 수집부를 포함하는 스마트 미러;상기 소리 정보 수집부에서 수집한 상기 사용자 소리 정보를 인공지능으로 학습 및 분석하여 사용자의 상태를 판단하는 AI 판단부; 및상기 AI 판단부에서 판단한 사용자의 상태에 따라, 상기 사용자에게 현재 상태를 확인하는 상태 확인부를 포함하는스마트 미러를 이용한 고독사 예방 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,상기 스마트 미러, 소리 정보 수집부, 웨어러블 장치 및 AI 판단부와 데이터 통신이 가능하며, 상기 소리 정보 수집부로부터 수신한 비 대화형 음성 정보와 비 음성 정보를 음성 전자 데이터로 생성 및 대화형 음성 정보를 텍스트 데이터로 생성 후, 음성 전자 데이터와 텍스트 데이터를 AI 판단부 및 스마트 미러로 송신하는 사용자 단말기;를 더 포함하고,상기 스마트 미러는,상기 사용자 단말기로부터 상기 텍스트 데이터를 수신하는 통신부,다수의 이모티콘 데이터와, 상기 이모티콘 데이터에 매칭되는 키워드 데이터가 저장된 데이터 저장부, 및상기 통신부가 수신한 텍스트 데이터와 대응되는 키워드 데이터에 매칭된 이모티콘 데이터를 추출하는 데이터 추출부를 더 포함하고,상기 디스플레이부는 상기 텍스트 데이터와 데이터 추출부가 추출한 이모티콘 데이터를 출력하는스마트 미러를 이용한 고독사 예방 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서,상기 스마트 미러는,상기 촬영부가 촬영한 사용자의 얼굴을 추출하는 얼굴 추출부,상기 얼굴 추출부가 추출한 사용자의 얼굴이 기 저장된 사용자 얼굴 데이터와 동일한 경우, 상기 디스플레이부에 기 저장된 미션 포즈를 제공하여 출력되도록 하는 미션부, 및상기 미션부가 제공한 미션 포즈와, 상기 촬영부로부터 촬영되는 사용자가 취한 사용자 포즈가 동일할 경우, 상기 사용자 포즈를 이미지 데이터로 생성하는 이미지 생성부를 더 포함하고,상기 통신부는 상기 사용자 단말기로 상기 이미지 데이터를 송신하고,상기 사용자 단말기는 상기 이미지 데이터를 수신 및 저장하고, 기 설정된 보호자 단말기에 상기 이미지 데이터를 전송하는스마트 미러를 이용한 고독사 예방 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제2항에 있어서,상기 음성 정보는, 상기 사용자의 대화형 음성 정보와 비 대화형 음성 정보를 포함하고,상기 소리 정보 수집부에서 수집한 음성 정보가 대화형 음성 정보인 경우, 대화형 음성 정보가 입력되고, 입력된 대화형 음성 정보에 대한 답문 정보를 생성하는 AI 챗봇; 및상기 AI 챗봇이 생성한 상기 답문 정보를 출력시키는 답문 출력부;를 더 포함하고,상기 AI 판단부는 사용자의 대화형 음성 정보, 답문 정보 및 비 대화형 음성 정보 중 어느 하나를 통해 정신 건강 증상을 판단하는 정신 건강 판단부;를 포함하고,상기 답문 출력부는, 소리 정보 수집부 또는 사용자의 사용자 단말기에 구비되어 답문 정보를 출력하고,상기 비 대화형 음성 정보는 비명 소리, 신음 소리, 헐떡임 소리, 깨지는 소리, 기침 소리, 재채기 소리, 코 훌쩍거림 소리, 울음 소리, 웃음 소리 중 어느 하나 이상을 포함하고,상기 비 음성 정보는, 걸음 소리, 웅성거림 소리, 주방 소리, 식사 소리 중 어느 하나를 포함하고,상기 AI 판단부는, 상기 비 대화형 음성 정보 및 비 음성 정보를 통해서 사용자의 신체 건강 상태를 판단하되, 비명 소리, 신음 소리, 헐떡임 소리, 깨지는 소리는 위험 상태, 기침 소리, 재채기 소리, 코 훌쩍거림 소리는 건강 관리 상태, 울음 소리, 웃음 소리는 정서 관리 상태, 걸음 소리, 웅성거림 소리, 주방 소리, 식사 소리는 생활 활력 상태로 판단하는 신체 건강 판단부;를 포함하고,상기 상태 확인부는, 상기 AI 챗봇을 제어하여, 위험 상태, 건강 관리 상태, 정서 관리 상태의 경우에 사용자에게 신체 건강 상태를 대화로 확인하고,상기 스마트 미러는, 상기 통신부를 통해 상기 AI 판단부가 판단한 건강 관리 상태, 정서 관리 상태 및 생활 활력 상태 중 어느 하나 이상의 상태 정보를 수신하고, 수신한 상태 정보를 상기 디스플레이부에 출력시켜 사용자가 상태 정보를 확인 가능하게 하는스마트 미러를 이용한 고독사 예방 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4항에 있어서,상기 정신 건강 판단부는,정신 건강 증상 별 환자 대상으로 수집된 정신 건강 대화 데이터에서 정신 건강 증상 별로 정신 건강 키워드가 기 학습되고, 사용자의 대화형 음성 정보, 답문 정보 및 비 대화형 음성 정보 중 어느 하나 이상에서 정신 건강 키워드를 검출하되, 다수의 정신 건강 증상 중 어느 하나의 정신 건강 증상에 포함되는 정신 건강 키워드를 기 설정된 횟수 이상 검출 시, 사용자에 대해서 어느 하나의 정신 건강 증상이 발생한 것으로 판단하고,상기 정신 건강 증상은, 신체화, 강박증, 대인 예민성, 우울증, 불안증, 적대감, 공포증, 편집증, 정신증 중 어느 하나 이상을 포함하고,상기 데이터 저장부는, 상기 정신 건강 증상을 상쇄시킬 수 있는 기 설정된 이모티콘 데이터가 매칭되어 저장되고,상기 데이터 추출부는, 상기 정신 건강 판단부가 판단한 정신 건강 증상에 매칭된 이모티콘 데이터를 추출하고.상기 디스플레이부는, 상기 데이터 추출부가 추출한 이모티콘 데이터를 출력하는스마트 미러를 이용한 고독사 예방 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5항에 있어서,상기 정신 건강 판단부는,상기 정신 건강 키워드 별로 점수가 기 설정되고, 검출되는 정신 건강 키워드에 따라 점수를 누적시키며, 누적된 점수가 기 설정된 누적점수 이상이면, 기 설정된 백색 소음 발생 신호를 생성하고, 상기 백색 소음 발생 신호를 소리 정보 수집부 또는 사용자의 사용자 단말기로 전송하고,상기 소리 정보 수집부 또는 사용자의 사용자 단말기는, 상기 정신 건강 판단부로부터 전송된 백색 소음 발생 신호에 따라 기 저장된 백색 소음을 외부로 출력하는스마트 미러를 이용한 고독사 예방 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제4항에 있어서,상기 사용자에게 착용되어, 사용자의 생체 신호 데이터를 감지하는 신호감지센서 및 사용자의 위치확인이 가능한 위치 확인 센서가 구비된 웨어러블 장치;를 더 포함하고,상기 생체 신호 데이터는, 혈압 데이터, 심박 데이터, 심전도 데이터 및 체온 데이터 중 적어도 하나 이상을 포함하고, 상기 웨어러블 장치의 통신 모듈을 통해 AI 판단부 및 스마트 미러로 송신되고,상기 신체 건강 판단부는, 사용자가 생활하는 평상 시와 신체 활동 시에 각각 측정된 생체 신호 데이터를 미리 학습하여 생체 신호 데이터 범위값이 설정된 상태에서, 상기 웨어러블 장치로부터 수신된 생체 신호 데이터가 생체 신호 데이터 범위값을 벗어나는 경우 건강상태의 이상을 판단하고,상기 스마트 미러는, 상기 통신부를 통해 상기 웨어러블 장치로부터 생체 신호 데이터를 수신하고, 수신한 생체 신호 데이터를 상기 디스플레이부에 실시간 출력시켜 사용자가 생체신호를 확인 가능하게 하는스마트 미러를 이용한 고독사 예방 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7항에 있어서,상기 신체 건강 판단부는, 상기 생체 신호 데이터 범위값 이내의 생체 신호 데이터를 요일별, 시간별로 학습하여 사용자의 일상생활에 따른 적어도 하나 이상의 생활 패턴을 설정하고, 실시간 수신되는 생체 신호 데이터의 분석으로 기 설정된 생활 패턴의 발생 여부를 판단하며,상기 상태 확인부는, 신체 건강 판단부로부터 생활 패턴이 발생하지 않은 경우, AI 챗봇을 제어하여, 사용자에게 신체 건강 상태를 대화로 확인하고,상기 스마트 미러는, 상기 통신부를 통해 상기 AI 판단부로부터 생활 패턴의 발생 여부 정보를 수신하고, 수신한 생활 패턴의 발생 여부를 상기 디스플레이부에 출력시켜 사용자가 생활 패턴의 발생 여부를 확인 가능하게 하는스마트 미러를 이용한 고독사 예방 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8항에 있어서,상기 AI 판단부는, 상기 사용자 단말기에서 기 설치된 어플리케이션에서 입력되는 입력 정보 메시지를 모니터링하고,상기 정신 건강 판단부는,기 학습된 정신 건강 증상 별로 정신 건강 키워드가 모니터링되는 입력 정보 메시지에서 정신 건강 키워드를 검출하되, 어느 하나의 정신 건강 증상에서 기 설정된 횟수 이상 검출 시 사용자에 대해 어느 하나의 정신 건강 증상이 발생한 것으로 판단되고,상기 스마트 미러는, 상기 통신부를 통해 상기 AI 판단부로부터 기 설정된 횟수 이상 검출된 정신 건강 키워드를 수신하고,상기 데이터 저장부는, 수신한 정신 건강 키워드에 대응되는 상기 정신 건강 증상을 상쇄시킬 수 있는 기 설정된 정신 건강 상쇄 키워드가 매칭되어 저장되고, 상기 데이터 추출부는, 상기 정신 건강 판단부가 판단한 정신 건강 증상에 정신 건강 상쇄 키워드를 추출하고,상기 디스플레이부는, 상기 데이터 추출부가 추출한 정신 건강 상쇄 키워드를 출력하는스마트 미러를 이용한 고독사 예방 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9항에 있어서,상기 AI 챗봇은, 각 정신 건강 증상을 겪는 환자와 환자를 치료한 의사 간의 진료 데이터를 기반으로 한 치료 시나리오를 학습하고,상기 정신 건강 판단부는, 사용자의 정신 건강 증상 발생을 판단하는 시점을 통해서 증상 발현 패턴을 분석하고,상기 상태 확인부는, 상기 정신 건강 판단부가 사용자의 정신 건강을 어느 하나의 정신 건강 증상으로 판단하거나, 상기 증상 발현 패턴이 발생하는 경우, 상기 AI 챗봇을 제어하여, 판단된 정신 건강 증상에 관한 치료 시나리오에 따른 대화를 출력하는스마트 미러를 이용한 고독사 예방 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제7항에 있어서,상기 비 음성 정보는, 낙상 시 발생하는 낙상소리 및 약봉투 또는 약통에 내장된 알약에서 발생하는 약 소리를 더 포함하고,상기 신체 건강 판단부는, 상기 위치 확인 센서를 통해 확인되는 위치의 변화가 기 설정된 설정 시간 이상으로 발생하지 않거나, 위치의 변화가 발생하지 않기 전에 낙상소리가 송신된 경우 사용자의 낙상 사고의 발생으로 판단하고, 기 설정된 복약시간에 약 소리가 송신되지 않는 경우 복약이 이루어지지 않음으로 판단하며,상기 상태 확인부는, 상기 신체 건강 판단부로부터 낙상 사고의 발생 또는 복약이 이루어지지 않음으로 판단되는 경우, 상기 AI 챗봇을 제어하여, 사용자에게 신체 건강 상태를 대화로 확인하고,상기 스마트 미러는, 상기 통신부를 통해 상기 AI 판단부로부터 복약이 이루어지지 않은 복약 정보를 수신하고, 수신한 복약 정보를 디스플레이부에 출력시켜 사용자가 복약하지 않음을 확인 가능하게 하는스마트 미러를 이용한 고독사 예방 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제4항, 제8항, 제10항 및 제11항 중 어느 한 항에 있어서,상기 AI 챗봇은, 상태 확인부가 확인하고자 하는 정보에 관한 대화를 시도하고, 시도한 대화에 대한 사용자의 반응여부를 확인하고,상기 상태 확인부는, AI 챗봇에서 시도한 대화에 대해서 사용자가 무반응하면 보호자 단말기로 신호를 전송하는스마트 미러를 이용한 고독사 예방 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 적어도 하나 이상의 프로세서에 의해 수행되는 고독사 예방 방법에 있어서,촬영부가 사용자가 비춰지는 거울부에 비춰지는 사용자를 촬영하 촬영하는 단계;디스플레이부가 상기 촬영부에 촬영되는 촬영 영상이 출력하는 단계;소리 정보 수집부가 사용자의 음성 정보 및 사용자의 주변에서 발생하는 비 음성 정보 중 어느 하나 이상의 사용자 소리 정보를 수집하는 단계;AI 판단부가 상기 소리 정보 수집부에서 수집한 사용자 소리 정보를 인공지능을 통해 학습 및 분석하여 사용자의 상태를 판단하는 단계; 및상태 확인부가 상기 AI 판단부에서 판단한 사용자의 상태에 따라, 사용자에게 현재 상태를 확인하는 단계를 포함하는고독사 예방 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>제주특별자치도 제주시...</address><code>120080257391</code><country>대한민국</country><engName>INDUSTRY-ACADEMIC COOPERATION FOUNDATION CHEJU TOURISM COLLEGE</engName><name>제주관광대학교산학협력단</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>제주특별자치도 제주시...</address><code> </code><country> </country><engName>KWON JUNGMI</engName><name>권정미</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 부천시...</address><code> </code><country> </country><engName>CHOI HYUN HO</engName><name>최현호</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 서초구 강남대로 *** 강남메인타워 *층</address><code>920231000412</code><country>대한민국</country><engName>SIGONG IP&amp;Law Firm</engName><name>특허법인시공</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2024.02.21</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0199381-12</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>Request for Prior Art Search</documentEngName><documentName>선행기술조사의뢰서</documentName><receiptDate>2024.04.15</receiptDate><receiptNumber>9-1-9999-9999999-89</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020240024825.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93a14cbc72e9fa6209f36e42fcc3543a37e053064d19840b820adb3d1ee9d54031578d932747b7fe29730fbe6a4f9a05fbcea3c675a6682d01</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cffdf99049287415e90882c279abca22136e0f5ff4f1dbd7ad6f7bbc1ed29bc6f165ce94375b33ad6e0e40f8cdcafde3c4579c3581066999b6</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>