<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 17:54:03.543</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2021.12.24</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-7025543</applicationNumber><claimCount>15</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>기준신호 설정 방법, 설정 장치, 전자기기 및 판독가능 저장 매체</inventionTitle><inventionTitleEng>REFERENCE SIGNAL CONFIGURATION METHOD AND APPARATUS, ELECTRONIC DEVICE, AND READABLE STORAGE MEDIUM</inventionTitleEng><openDate>2023.08.21</openDate><openNumber>10-2023-0121914</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2023.07.26</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2023.07.26</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 5/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 5/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 1/06</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 72/23</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 출원은 통신 분야에 속하는 기준신호 설정 방법, 기준신호 설정 장치, 전자기기 및 판독가능 저장 매체를 개시한다. 이 기준신호 설정 방법은, 기준신호의 여러 세트 설정정보를 수신하는 단계; 사전설정된 규칙에 따라, 여러 세트 설정정보 중에서 단말에 사용되는 기준신호 설정을 결정하는 단계를 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2022.07.07</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2022143451</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2021.12.24</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/CN2021/141158</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 기준신호 설정 방법에 있어서, 단말에 적용되고,상기 기준신호의 여러 세트 설정정보를 수신하는 단계;사전설정된 규칙에 따라, 상기 여러 세트 설정정보 중에서 상기 단말에 사용되는 기준신호 설정을 결정하는 단계를 포함하는, 기준신호 설정 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 여러 세트 설정정보는 시스템 정보, 페이징 메시지 및 무선 자원 제어 시그널링 중 적어도 하나의 메시지를 통해 설정되는, 기준신호 설정 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서, 사전설정된 규칙에 따라, 상기 여러 세트 설정정보 중에서 상기 단말에 사용되는 기준신호 설정을 결정하는 단계는,상기 여러 세트 설정정보가 상기 시스템 정보 및 상기 무선 자원 제어 시그널링 메시지에 의해 설정되는 경우, 상기 단말이 상기 무선 자원 제어 시그널링 메시지로부터 설정된 기준신호 설정을 사용하는 단계를 포함하는, 기준신호 설정 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3항에 있어서, 상기 여러 세트 설정정보가 상기 시스템 정보 및 상기 무선 자원 제어 시그널링 메시지에 의해 설정되는 경우, 상기 단말이 상기 무선 자원 제어 시그널링 메시지로부터 설정된 기준신호 설정을 사용하는 단계는,상기 여러 세트 설정정보가 상기 시스템 정보 및 상기 무선 자원 제어 시그널링 메시지에 의해 설정되고, 상기 단말이 제1 사전설정된 조건을 충족하는 경우, 상기 단말이 상기 무선 자원 제어 시그널링 메시지로부터 설정된 기준신호 설정을 사용하는 단계를 포함하되,여기서 상기 제1 사전설정된 조건은 상기 설정정보를 수신한 후의 사전설정된 시간 내 또는 사전설정된 타이머가 만료되기 전인 것, 상기 설정정보를 수신한 후 상기 단말의 셀 선택 및/또는 재선택 회수가 제1 회수임계값보다 작거나 같은 것, 상기 설정정보를 수신한 후 추적 영역 업데이트가 발생하지 않은 것, 상기 설정정보를 수신한 후 무선 액세스 네트워크 통지 영역 업데이트가 발생하지 않은 것 중 적어도 하나를 포함하는, 기준신호 설정 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제3항에 있어서,상기 단말이 무선 자원 제어 시그널링 메시지로부터 설정된 기준신호 설정을 사용하는 경우, 상기 단말이 상기 무선 자원 제어 시그널링 메시지에서의 기준신호 설정에 포함되지 않은 설정 파라미터에 대해 상기 시스템 정보로부터 설정된 기준신호 설정을 사용하는 단계를 더 포함하는, 기준신호 설정 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제2항에 있어서, 사전설정된 규칙에 따라, 상기 여러 세트 설정정보 중에서 상기 단말에 사용되는 기준신호 설정을 결정하는 단계는,상기 여러 세트 설정정보가 상기 시스템 정보 및 상기 무선 자원 제어 시그널링 메시지에 의해 설정되는 경우, 상기 단말이 상기 시스템 정보로부터 설정된 기준신호 설정을 사용하는 단계를 포함하는, 기준신호 설정 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6항에 있어서, 상기 여러 세트 설정정보가 상기 시스템 정보 및 상기 무선 자원 제어 시그널링 메시지에 의해 설정되는 경우, 상기 단말이 상기 시스템 정보로부터 설정된 기준신호 설정을 사용하는 단계는,상기 여러 세트 설정정보가 상기 시스템 정보 및 상기 무선 자원 제어 시그널링 메시지에 의해 설정되고, 상기 단말이 제2 사전설정된 조건을 충족하는 경우, 상기 단말이 상기 시스템 정보로부터 설정된 기준신호 설정을 사용하는 단계를 포함하되,여기서 상기 제2 사전설정된 조건은 상기 설정정보를 수신한 후의 사전설정된 시간 이후 또는 사전설정된 타이머가 만료된 후인 것, 상기 설정정보를 수신한 후 상기 단말의 셀 선택 및/또는 재선택 회수가 제2 회수임계값보다 큰 것, 상기 설정정보를 수신한 후 추적 영역 업데이트가 발생한 것, 상기 설정정보를 수신한 후 무선 액세스 네트워크 통지 영역 업데이트가 발생한 것 중 적어도 하나를 포함하는, 기준신호 설정 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제6항에 있어서,상기 단말이 상기 시스템 정보로부터 설정된 기준신호 설정을 사용하는 경우, 상기 단말이 상기 시스템 정보에서의 기준신호 설정에 포함되지 않은 설정 파라미터에 대해 상기 무선 자원 제어 시그널링 메시지로부터 설정된 기준신호 설정을 사용하는 단계를 더 포함하는, 기준신호 설정 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제2항에 있어서, 사전설정된 규칙에 따라, 상기 여러 세트 설정정보 중에서 상기 단말에 사용되는 기준신호 설정을 결정하는 단계는,상기 여러 세트 설정정보가 상기 페이징 메시지 및 상기 무선 자원 제어 시그널링 메시지에 의해 설정되는 경우, 상기 단말이 상기 무선 자원 제어 시그널링 메시지로부터 설정된 기준신호 설정을 사용하는 단계를 포함하는, 기준신호 설정 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9항에 있어서, 상기 여러 세트 설정정보가 상기 페이징 메시지 및 상기 무선 자원 제어 시그널링 메시지에 의해 설정되는 경우, 상기 단말이 상기 무선 자원 제어 시그널링 메시지로부터 설정된 기준신호 설정을 사용하는 단계는,상기 여러 세트 설정정보가 상기 페이징 메시지 및 상기 무선 자원 제어 시그널링 메시지에 의해 설정되고, 상기 단말이 제3 사전설정된 조건을 충족하는 경우, 상기 단말이 상기 무선 자원 제어 시그널링 메시지로부터 설정된 기준신호 설정을 사용하는 단계를 포함하되,여기서 상기 제3 사전설정된 조건은 상기 설정정보를 수신한 후의 사전설정된 시간 내 또는 사전설정된 타이머가 만료되기 전인 것, 상기 설정정보를 수신한 후 상기 단말의 셀 선택 및/또는 재선택 회수가 제3 회수임계값보다 작거나 같은 것, 상기 설정정보를 수신한 후 추적 영역 업데이트가 발생하지 않은 것, 상기 설정정보를 수신한 후 무선 액세스 네트워크 통지 영역 업데이트가 발생하지 않은 것, 상기 설정정보를 수신한 후 시스템 정보 변경 지시 또는 단문 메시지 지시가 수신되지 않은 것 중 적어도 하나를 포함하는, 기준신호 설정 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제9항에 있어서,상기 단말이 무선 자원 제어 시그널링 메시지로부터 설정된 기준신호 설정을 사용하는 경우, 상기 단말이 상기 무선 자원 제어 시그널링 메시지에서의 기준신호 설정에 포함되지 않은 설정 파라미터에 대해 상기 페이징 메시지로부터 설정된 기준신호 설정을 사용하는 단계를 더 포함하는, 기준신호 설정 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제2항에 있어서, 사전설정된 규칙에 따라, 상기 여러 세트 설정정보 중에서 상기 단말에 사용되는 기준신호 설정을 결정하는 단계는,상기 여러 세트 설정정보가 상기 페이징 메시지 및 상기 무선 자원 제어 시그널링 메시지에 의해 설정되는 경우, 상기 단말이 상기 페이징 메시지로부터 설정된 기준신호 설정을 사용하는 단계를 포함하는, 기준신호 설정 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12항에 있어서, 상기 여러 세트 설정정보가 상기 페이징 메시지 및 상기 무선 자원 제어 시그널링 메시지에 의해 설정되는 경우, 상기 단말이 상기 페이징 메시지로부터 설정된 기준신호 설정을 사용하는 단계는,여러 세트 설정정보가 상기 페이징 메시지 및 상기 무선 자원 제어 시그널링 메시지에 의해 설정되고, 상기 단말이 제4 사전설정된 조건을 충족하는 경우, 상기 단말이 상기 페이징 메시지로부터 설정된 기준신호 설정을 사용하는 단계를 포함하되,여기서 상기 제4 사전설정된 조건은 상기 설정정보를 수신한 후의 사전설정된 시간 이후 또는 사전설정된 타이머가 만료된 후인 것, 상기 설정정보를 수신한 후 상기 단말의 셀 선택 및/또는 재선택 회수가 제4 회수임계값보다 큰 것, 상기 설정정보를 수신한 후 추적 영역 업데이트가 발생한 것, 상기 설정정보를 수신한 후 무선 액세스 네트워크 통지 영역 업데이트가 발생한 것, 상기 설정정보를 수신한 후 시스템 정보 변경 지시 또는 단문 메시지 지시가 수신된 것 중 적어도 하나를 포함하는, 기준신호 설정 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제12항에 있어서,상기 단말이 상기 페이징 메시지로부터 설정된 기준신호 설정을 사용하는 경우, 상기 단말이 상기 페이징 메시지에서의 기준신호 설정에 포함되지 않은 설정 파라미터에 대해 상기 무선 자원 제어 시그널링 메시지로부터 설정된 기준신호 설정을 사용하는 단계를 더 포함하는, 기준신호 설정 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제2항 내지 제14항 중 어느 한 항에 있어서,상기 무선 자원 제어 시그널링 메시지는 무선 자원 제어 해제 메시지, 무선 자원 제어 중단 메시지, 무선 자원 제어 설정 메시지, 무선 자원 제어 재설정 메시지 중 적어도 하나를 포함하는, 기준신호 설정 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제2항에 있어서, 사전설정된 규칙에 따라, 상기 여러 세트 설정정보 중에서 상기 단말에 사용되는 기준신호 설정을 결정하는 단계는,상기 여러 세트 설정정보가 상기 시스템 정보 및 상기 페이징 메시지에 의해 설정되는 경우, 상기 단말이 상기 페이징 메시지로부터 설정된 기준신호 설정을 사용하는 단계를 포함하는, 기준신호 설정 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16항에 있어서, 상기 여러 세트 설정정보가 상기 시스템 정보 및 상기 페이징 메시지에 의해 설정되는 경우, 상기 단말이 상기 페이징 메시지로부터 설정된 기준신호 설정을 사용하는 단계는,상기 여러 세트 설정정보가 상기 시스템 정보 및 상기 페이징 메시지에 의해 설정되고, 상기 단말이 제5 사전설정된 조건을 충족하는 경우, 상기 단말이 상기 페이징 메시지로부터 설정된 기준신호 설정을 사용하는 단계를 포함하되,여기서 상기 제5 사전설정된 조건은 상기 설정정보를 수신한 후의 사전설정된 시간 내 또는 사전설정된 타이머가 만료되기 전인 것, 상기 설정정보를 수신한 후 상기 단말의 셀 선택 및/또는 재선택 회수가 제5 회수임계값보다 작거나 같은 것, 상기 설정정보를 수신한 후 추적 영역 업데이트가 발생하지 않은 것, 상기 설정정보를 수신한 후 무선 액세스 네트워크 통지 영역 업데이트가 발생하지 않은 것, 상기 설정정보를 수신한 후 시스템 정보 변경 지시 또는 단문 메시지 지시가 수신되지 않은 것 중 적어도 하나를 포함하는, 기준신호 설정 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제16항에 있어서,상기 단말이 상기 페이징 메시지로부터 설정된 기준신호 설정을 사용하는 경우, 상기 단말이 상기 페이징 메시지에서의 기준신호 설정에 포함되지 않은 설정 파라미터에 대해 상기 시스템 정보로부터 설정된 기준신호 설정을 사용하는 단계를 더 포함하는, 기준신호 설정 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제2항에 있어서, 사전설정된 규칙에 따라, 상기 여러 세트 설정정보 중에서 상기 단말에 사용되는 기준신호 설정을 결정하는 단계는,상기 여러 세트 설정정보가 상기 시스템 정보 및 상기 페이징 메시지에 의해 설정되는 경우, 상기 단말이 상기 시스템 정보로부터 설정된 기준신호 설정을 사용하는 단계를 포함하는, 기준신호 설정 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제19항에 있어서, 상기 여러 세트 설정정보가 상기 시스템 정보 및 상기 페이징 메시지에 의해 설정되는 경우, 상기 단말이 상기 시스템 정보로부터 설정된 기준신호 설정을 사용하는 단계는,상기 여러 세트 설정정보가 상기 시스템 정보 및 상기 페이징 메시지에 의해 설정되고, 상기 단말이 제6 사전설정된 조건을 충족하는 경우, 상기 단말이 상기 시스템 정보로부터 설정된 기준신호 설정을 사용하는 단계를 포함하되,여기서 상기 제6 사전설정된 조건은 상기 설정정보를 수신한 후의 사전설정된 시간 이후 또는 사전설정된 타이머가 만료된 후인 것, 상기 설정정보를 수신한 후 상기 단말의 셀 선택 및/또는 재선택 회수가 제6 회수임계값보다 큰 것, 상기 설정정보를 수신한 후 추적 영역 업데이트가 발생한 것, 상기 설정정보를 수신한 후 무선 액세스 네트워크 통지 영역 업데이트가 발생한 것, 상기 설정정보를 수신한 후 시스템 정보 변경 지시 또는 단문 메시지 지시가 수신된 것 중 적어도 하나를 포함하는, 기준신호 설정 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제19항에 있어서,상기 단말이 상기 시스템 정보로부터 설정된 기준신호 설정을 사용하는 경우, 상기 단말이 상기 시스템 정보에서의 기준신호 설정에 포함되지 않은 설정 파라미터에 대해 상기 페이징 메시지로부터 설정된 기준신호 설정을 사용하는 단계를 더 포함하는, 기준신호 설정 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제1항에 있어서, 사전설정된 규칙에 따라, 상기 여러 세트 설정정보 중에서 상기 단말에 사용되는 기준신호 설정을 결정하는 단계는,제1 지시를 통해 상기 단말에 사용되는 설정정보를 결정하는 단계를 포함하는, 기준신호 설정 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제22항에 있어서,상기 제1 지시는 시스템 정보, 조기 지시 정보, 페이징 메시지의 하향링크 제어 정보, 페이징 메시지의 물리적 하향링크 공유 채널, 무선 자원 제어 해제 메시지, 무선 자원 제어 중단 메시지, 무선 자원 제어 설정 메시지, 무선 자원 제어 재설정 메시지 중 적어도 하나의 메시지에 실리는, 기준신호 설정 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제1항에 있어서, 상기 설정정보는 상기 기준신호의 일부 설정 파라미터 또는 모든 설정 파라미터를 포함하는, 기준신호 설정 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제24항에 있어서,상기 기준신호의 일부 설정 파라미터 또는 모든 설정 파라미터를 통해 상기 단말이 현재 사용하고 있는 기준신호 설정을 변환하는 단계 더 포함하는, 기준신호 설정 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제1항에 있어서, 상기 기준신호는 네트워크에서 연결상태의 단말에 설정하는 기준신호인, 기준신호 설정 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제26항에 있어서, 상기 기준신호는 채널상태정보-기준신호, 복조기준신호, 추적기준신호, 측위기준신호 및 제2 동기화 신호 블록 중 적어도 하나를 포함하며, 상기 제2 동기화 신호 블록은 유휴상태의 단말이 수신하는 제1 동기화 신호 블록과 다른, 기준신호 설정 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 기준신호 설정 장치에 있어서, 단말에 적용되고,기준신호의 여러 세트 설정정보를 수신하도록 구성되는 수신 유닛;사전설정된 규칙에 따라, 상기 여러 세트 설정정보 중에서 상기 단말에 사용되는 기준신호 설정을 결정하도록 구성되는 결정 유닛을 포함하는, 기준신호 설정 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 프로세서, 메모리, 및 상기 메모리에 저장되고 상기 프로세서에서 실행될 수 있는 프로그램 또는 명령을 포함하며, 여기서 상기 프로그램 또는 명령이 상기 프로세서에 의해 실행될 때 제1항 내지 제27항 중 어느 한 항에 의한 기준신호 설정 방법의 단계를 구현하는, 전자기기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 프로그램 또는 명령이 저장되어 있고, 여기서 상기 프로그램 또는 명령이 프로세서에 의해 실행될 때 제1항 내지 제27항 중 어느 한 항에 의한 기준신호 설정 방법의 단계를 구현하는, 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 프로세서 및 통신 인터페이스를 포함하며, 상기 통신 인터페이스는 상기 프로세서와 결합되고, 상기 프로세서는 제1항 내지 제27항 중 어느 한 항에 의한 기준신호 설정 방법의 단계를 구현하기 위한 프로그램 또는 명령을 실행하도록 구성되는, 칩.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 비휘발성 저장 매체에 저장되고, 적어도 하나의 프로세서에 의해 실행됨으로써 제1항 내지 제27항 중 어느 한 항에 의한 기준신호 설정 방법의 단계를 구현하는, 컴퓨터 프로그램 제품.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>중국 광동 둥관 창'안 비보 로드 * (우편번호: ******)</address><code>520170593699</code><country>중국</country><engName>VIVO MOBILE COMMUNICATION CO., LTD.</engName><name>비보 모바일 커뮤니케이션 컴퍼니 리미티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>중국...</address><code> </code><country> </country><engName>CHEN, Li</engName><name>첸, 리</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 강남구 테헤란로 ***, **층(역삼동, 한독타워)</address><code>920031000217</code><country>대한민국</country><engName>Darae Law &amp; IP, LLC</engName><name>특허법인(유한)다래</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>중국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.12.31</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>202011640522.X</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2023.07.26</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0822613-12</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2023.07.26</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0825450-92</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2023.07.26</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0825463-85</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2023.07.31</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0122263-09</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.09.01</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0841214-14</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020237025543.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93f05c39eb4fdf0b6e9fca3d00413c491ba902e9d917a9259755d8c89e355277cdb235c5656c7680fa538491cabcb25cd68c05ab61603e09ca</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfbfc21f58c2da2990d1fa6e4ac1e41d08831e19ae9efd1dabceba1ca7309318f0ed92fbca1b68933f9044afacffd241f221af2ef5c794b2b5</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>