<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:18:03.183</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.09.23</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2022-0120738</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>표시 장치</inventionTitle><inventionTitleEng>DISPLAY DEVICE</inventionTitleEng><openDate>2024.04.02</openDate><openNumber>10-2024-0042297</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.07.30</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G09F 9/30</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 50/80</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 1/16</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04M 1/02</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 표시 장치는 표시 모듈, 상기 표시 모듈 아래에 배치되고, 플레이트 및 상기 플레이트와 함께 제1 방향으로 배열된 복수개의 지지바들을 포함하는 지지 플레이트, 상기 플레이트 아래에 배치되고, 상기 지지바들에 결합된 무빙 플레이트, 상기 플레이트 및 상기 무빙 플레이트 사이에 배치되고, 상기 제1 방향으로 확장 및 축소되는 확장 모듈, 상기 무빙 플레이트 아래에 배치되어 상기 무빙 플레이트 및 상기 확장 모듈을 수용하는 메인 케이스, 및 상기 메인 케이스 및 상기 무빙 플레이트 사이에 배치된 슬라이딩 힌지를 포함하고, 상기 표시 모듈이 상기 메인 케이스 외부로 확장되는 확장 모드에서, 상기 슬라이딩 힌지는 상기 무빙 플레이트 및 상기 메인 케이스가 서로 멀어지는 방향으로 상기 무빙 플레이트 및 상기 메인 케이스에 탄성력을 인가하고, 상기 표시 모듈이 상기 메인 케이스 내로 축소되는 축소 모드에서, 상기 슬라이딩 힌지는 상기 무빙 플레이트 및 상기 메인 케이스가 서로 가까워지는 방향으로 상기 무빙 플레이트 및 상기 메인 케이스에 탄성력을 인가할 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 표시 모듈;상기 표시 모듈 아래에 배치되고, 플레이트 및 상기 플레이트와 함께 제1 방향으로 배열된 복수개의 지지바들을 포함하는 지지 플레이트;상기 플레이트 아래에 배치되고, 상기 지지바들에 결합된 무빙 플레이트;상기 플레이트 및 상기 무빙 플레이트 사이에 배치되고, 상기 제1 방향으로 확장 및 축소되는 확장 모듈;상기 무빙 플레이트 아래에 배치되어 상기 무빙 플레이트 및 상기 확장 모듈을 수용하는 메인 케이스; 및상기 메인 케이스 및 상기 무빙 플레이트 사이에 배치된 슬라이딩 힌지를 포함하고,상기 표시 모듈이 상기 메인 케이스 외부로 확장되는 확장 모드에서, 상기 슬라이딩 힌지는 상기 무빙 플레이트 및 상기 메인 케이스가 서로 멀어지는 방향으로 상기 무빙 플레이트 및 상기 메인 케이스에 탄성력을 인가하고,상기 표시 모듈이 상기 메인 케이스 내로 축소되는 축소 모드에서, 상기 슬라이딩 힌지는 상기 무빙 플레이트 및 상기 메인 케이스가 서로 가까워지는 방향으로 상기 무빙 플레이트 및 상기 메인 케이스에 탄성력을 인가하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제 1 항에 있어서,상기 슬라이딩 힌지는,상기 메인 케이스에 연결된 제1 힌지부;상기 제1 힌지부와 마주보도록 배치되고 상기 무빙 플레이트에 연결된 제2 힌지부; 및상기 제1 힌지부 및 상기 제2 힌지부 사이에 배치되는 결합 탄성 부재를 포함하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제 2 항에 있어서,상기 제1 힌지부의 일측은 상기 메인 케이스에 회전하도록 결합되고,상기 제1 힌지부의 일측에 반대하도록 배치된 상기 제2 힌지부의 일측은 상기 무빙 플레이트에 회전하도록 결합되고, 상기 제2 힌지부는 상기 제1 힌지부에 슬라이딩되도록 결합되는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제 2 항에 있어서,상기 제1 힌지부와 상기 제2 힌지부는 상기 결합 탄성 부재에 의해 서로 멀어지거나 가까워지도록 이동하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제 4 항에 있어서,상기 확장 모드에서, 상기 무빙 플레이트는 상기 메인 케이스와 멀어지도록 이동하고, 상기 축소 모드에서 상기 무빙 플레이트는 상기 메인 케이스와 가까워지도록 이동하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제 2 항에 있어서,상기 축소 모드에서 상기 제1 및 제2 힌지부들 및 상기 결합 탄성 부재는 제1 대각 방향으로 배열되고, 상기 확장 모드에서 상기 제1 및 제2 힌지부들 및 상기 결합 탄성 부재는 상기 제1 대각 방향과 교차하는 제2 대각 방향으로 배열되고,상기 제1 대각 방향은, 상기 제1 방향 및 상기 제1 방향과 교차하는 제2 방향에 의해 정의된 평면 상에서, 상기 제1 및 제2 방향들과 교차하는 방향으로 정의되는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제 6 항에 있어서,상기 제1 및 제2 힌지부들 및 상기 결합 탄성 부재가 상기 제1 대각 방향 또는 상기 제2 대각 방향으로 배열될 때, 상기 제1 힌지부 및 상기 제2 힌지부 사이의 거리는 최대로 설정되고, 상기 제1 및 제2 힌지부들 및 상기 결합 탄성 부재가 상기 제2 방향으로 배열될 때, 상기 제1 힌지부 및 상기 제2 힌지부 사이의 거리는 최소로 설정되는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제 1 항에 있어서,상기 메인 케이스는,상기 제1 및 상기 제1 방향과 교차하는 제2 방향에 의해 정의된 평판 형상을 갖는 제1 바닥부; 및상기 제2 방향으로 서로 반대하는 상기 제1 바닥부의 양측들로부터 상부로 연장되고, 제1 가이드 개구부들 및 가이드 홈들이 정의된 제1 측벽부들; 및상기 제1 바닥부 상에 배치되고 상기 제1 방향으로 연장하는 복수개의 레일들을 포함하고,상기 제1 가이드 개구부들은 상기 제1 측벽부들의 일측들로부터 상기 제1 방향으로 연장되고, 상기 가이드 홈들은 상기 제1 가이드 개구부들 사이에 배치되어 상기 제1 방향으로 연장하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제 8 항에 있어서,상기 무빙 플레이트는, 상기 제1 바닥부 상에 배치되고, 상기 제1 방향 및 상기 제2 방향에 의해 정의된 평판 형상을 갖는 제2 바닥부;상기 제2 방향으로 서로 반대하는 상기 제2 바닥부의 양측들로부터 상부로 연장되는 제2 측벽부들; 및상기 제2 측벽부들의 외측면들 상에 배치되어 상기 제1 방향으로 연장하는 가이드 돌출부들을 포함하고,상기 가이드 돌출부들은 상기 가이드 홈들에 배치되어 상기 제1 방향으로 이동하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제 9 항에 있어서,상기 제2 바닥부에는 상기 제1 방향으로 연장하는 레일 가이드 홈들이 정의되고,상기 레일들은 상기 레일 가이드 홈들에 배치되어 상기 제1 방향으로 이동하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제 9 항에 있어서,상기 확장 모듈은,상기 제2 바닥부 상에 배치되고, 상기 제2 방향에 평행한 제1 회전축을 중심으로 회전하면서, 상기 레일들을 따라 상기 제1 방향으로 이동하는 제1 기어부;상기 제2 바닥부 상에 배치되고, 상기 제1 방향으로 상기 제1 기어부와 맞물려 상기 제2 방향에 평행한 제2 회전축을 중심으로 회전하는 제2 기어부; 및상기 제2 기어부에 연결되는 벨트를 포함하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제 11 항에 있어서,상기 제1 기어부가 상기 레일을 따라 상기 제1 방향으로 이동할 때, 상기 무빙 플레이트는 상기 제1 방향으로 이동하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제 11 항에 있어서,상기 제2 방향으로 연장되어 상기 제2 측벽부들에 결합되고, 상기 제2 방향과 평행한 회전축을 중심으로 회전하는 롤러 모듈을 더 포함하고,상기 벨트는 상기 롤러 모듈에 연결되어, 상기 제2 기어부의 회전력을 상기 롤러 모듈에 전달하는 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제 13 항에 있어서,상기 롤러 모듈은, 상기 제2 방향으로 연장하는 메인 롤러; 및상기 메인 롤러의 상기 제2 방향으로 서로 반대하는 양측에 배치된 복수개의 서브 롤러들을 포함하고,상기 지지바들 중 일부 지지바들은 상기 롤러 모듈의 외면 및 상기 서브 롤러들의 외면에 배치되는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제 14 항에 있어서,상기 서브 롤러들은 기어 형상을 갖고, 상기 서브 롤러들의 외면에 배치된 상기 지지바들은 상기 서브 롤러들의 상기 기어 형상의 돌출부들 사이에 배치되는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제 9 항에 있어서,상기 지지 플레이트는, 상기 지지바들 중 상기 플레이트와 가장 이격된 지지바로 정의되는 결합 지지바 상에 배치되는 복수개의 결합부들을 더 포함하고, 상기 결합부들은 상기 제2 바닥부에 정의된 제2 가이드 개구부들에 삽입되어, 상기 무빙 플레이트에 대해 상기 제1 방향으로 슬라이딩 되도록 결합되는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제 8 항에 있어서, 상기 제2 방향으로 이격되고, 상기 메인 케이스에 대해 상기 제1 방향으로 이동하는 복수개의 측벽 케이스들을 더 포함하고,상기 측벽 케이스들은 상기 제1 가이드 개구부들에 배치되어 상기 제1 방향으로 이동하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제 17 항에 있어서,상기 측벽 케이스들 사이에 배치되어 상기 측벽 케이스들을 상기 제1 방향 및 상기 제2 방향과 교차하는 제3 방향으로 멀어지거나 가까워지도록 이동시키는 제1 탄성 부재를 더 포함하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 표시 모듈;상기 표시 모듈 아래에 배치되고, 플레이트 및 상기 플레이트와 함께 제1 방향으로 배열된 복수개의 지지바들을 포함하는 지지 플레이트;상기 플레이트 아래에 배치되고, 상기 지지바들에 결합된 무빙 플레이트;상기 무빙 플레이트 아래에 배치되어 상기 무빙 플레이트를 수용하는 메인 케이스; 및상기 메인 케이스 및 상기 무빙 플레이트 사이에 배치된 슬라이딩 힌지를 포함하고,상기 슬라이딩 힌지는, 상기 메인 케이스에 연결된 제1 힌지부;상기 제1 힌지부와 마주보도록 배치되고 상기 무빙 플레이트에 연결된 제2 힌지부; 및상기 제1 힌지부 및 상기 제2 힌지부 사이에 배치되는 결합 탄성 부재를 포함하고,상기 무빙 플레이트가 상기 메인 케이스와 멀어지는 방향으로 이동할 때, 상기 무빙 플레이트 및 상기 메인 케이스가 멀어지도록 상기 무빙 플레이트 및 상기 메인 케이스에 탄성력을 인가하고,상기 슬라이딩 힌지는, 상기 무빙 플레이트가 상기 메인 케이스와 가까워지는 방향으로 이동할 때, 상기 무빙 플레이트 및 상기 메인 케이스가 가까워지도록 상기 무빙 플레이트 및 상기 메인 케이스에 탄성력을 인가하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제 19 항에 있어서,상기 제1 힌지부의 일측은 상기 메인 케이스에 회전하도록 결합되고,상기 제1 힌지부의 일측에 반대하도록 배치된 상기 제2 힌지부의 일측은 상기 무빙 플레이트에 회전하도록 결합되고,상기 제2 힌지부는 상기 제1 힌지부에 슬라이딩 되도록 결합되는 표시 장치.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기 용인시 기흥구...</address><code>120120164552</code><country>대한민국</country><engName>Samsung Display Co., Ltd.</engName><name>삼성디스플레이 주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>JIN, BYOUNG JIN</engName><name>진병진</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>LEE, JOON-IK</engName><name>이준익</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>KIM, MANSOO</engName><name>김만수</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 테헤란로 *길 ** *층(역삼동)</address><code>920141001819</code><country>대한민국</country><engName>KORYO IP &amp; Law</engName><name>특허법인고려</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2022.09.23</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-1004302-53</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.07.30</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0864862-16</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020220120738.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93c70098fa0aab581481a10623f72d0fbfaad6679c36d8d08cbbe790c323e48a0a62eec81d6141c98be2a26b0063f209907fcce5a4e9386e5c</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf44182ac68f7f19b4361a01d9734c9390bdade9a816ed9a07305ea7d57508b3d928dc5e01f46f367d1e43cfb58c8cbccb85e9674145ccecea</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>