<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:30:30.3030</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.11.28</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7021336</applicationNumber><claimCount>31</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>활성 카메라 렌즈 시스템 필터</inventionTitle><inventionTitleEng>ACTIVE CAMERA LENS SYSTEM FILTER</inventionTitleEng><openDate>2024.08.02</openDate><openNumber>10-2024-0118106</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.06.26</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2021.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G03B 11/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2021.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G03B 7/08</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 23/55</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 23/75</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 전자 카메라 필터들은 카메라로의 통과를 위해 중성 농도 필터로서 상이한 레벨들의 이미지 필터링을 제공하기 위해 카메라 시스템과 함께 사용하도록 구성된 전자 디스플레이를 포함한다. 전자 디스플레이는 이것이 카메라 렌즈 조리개, 초점, 줌, 또는 광도계 측정의 상이한 설정들과 연관된 상이한 원하는 필터 레벨들을 제공하게 교정될 수 있도록 프로그래밍가능할 수 있다. 전자 디스플레이는 수동으로 또는 전자 디스플레이 메모리에 저장되거나 다른 방식으로 다운로드되는 교정 정보에 의해 교정될 수 있다. 필터 레벨 설정을 프로그래밍하고 교정하는 능력은 전자 디스플레이가 그것에 의해 교정되는 카메라 렌즈 조리개, 초점, 줌, 또는 광도계와 동기적으로 작동되어 원하는 조합된 또는 상승적인 광학 특성을 전자 디스플레이가 제공할 수 있게 한다. 전자 디스플레이는 카메라 렌즈 조리개, 초점, 및/또는 줌을 제어하기 위해 사용되는 것과 동일한 제어기에 의해 동기화된 동작을 제공하도록 제어될 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.06.01</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023097088</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.11.28</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2022/051102</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 카메라와 함께 사용하기 위한 필터로서:카메라에 전달되는 이미지를 필터링하기 위해 카메라 렌즈 시스템과 부착되도록 구성되는 전자 디스플레이 - 상기 전자 디스플레이는 상기 카메라 렌즈의 조리개 T-스톱 설정들, 상기 카메라 렌즈의 초점 설정들, 상기 카메라 렌즈의 줌 설정들, 및 광도계의 광 노출 측정들 중 적어도 하나에 대해 교정되는 필터 레벨 설정들을 포함함 -;상기 전자 디스플레이의 필터링을 전기적으로 제어하도록 구성된 제어기; 및상기 제어기를 제어하기 위한 제어 신호를 수신하기 위한 수신 수단을 포함하고; 상기 전자 디스플레이는 상기 카메라 렌즈 조리개, 상기 카메라 렌즈 초점, 상기 카메라 렌즈 줌, 및 상기 광도계 중 적어도 하나와 동기적으로 동작하여, 각각의 상기 교정된 필터 레벨 설정들에 따라 상이한 조리개 T-스톱 설정들, 상이한 초점 설정들, 상이한 줌 설정들, 및 상이한 광 노출 측정들 중 적어도 하나에 기초하여 필터 설정들을 변경하도록 구성되는 필터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 전자 디스플레이는 상기 이미지를 필터링하기 위한 액정들을 그 안에 포함하는 필터.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서, 상기 전자 디스플레이는 중성 농도 필터이고, 상기 필터 레벨 설정들은 상이한 중성 농도 레벨들인 필터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서, 상기 전자 디스플레이는 상기 이미지를 필터링하기 위한 하나 이상의 유기 발광 다이오드를 그 안에 포함하는 필터.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항에 있어서, 상기 전자 디스플레이에 결합되는 하우징을 추가로 포함하고, 상기 제어기 및 상기 수신 수단은 상기 하우징 내에 위치하는 필터.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제4항에 있어서, 상기 하우징은 상기 전자 디스플레이를 위한 프레임의 적어도 일부분을 포함하는 필터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항에 있어서, 상기 전자 디스플레이는 상기 카메라 렌즈에 결합하기 위해 매트 박스(matte box)에 착탈가능하게 결합하도록 구성되는 필터.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항에 있어서, 상기 전자 디스플레이 필터 레벨 설정들은 상기 카메라 렌즈 조리개 T-스톱 설정들에 대해 교정되고, 상기 전자 디스플레이는 상기 카메라 렌즈 조리개와 동기적으로 동작하는 필터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항에 있어서, 상기 전자 디스플레이 필터 레벨 설정들은 상기 카메라 렌즈 초점 설정들에 대해 교정되고, 상기 전자 디스플레이는 상기 카메라 렌즈 초점과 동기적으로 동작하는 필터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제7항에 있어서, 상기 전자 디스플레이 필터 레벨 설정들은 상기 카메라 렌즈 조리개 설정들에 대해 교정되고, 상기 전자 디스플레이는 상기 카메라 렌즈 조리개와 동작하도록 동기화되고, 상기 카메라 렌즈 조리개는 상기 카메라 렌즈 초점과 동기적으로 작동되는 필터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항에 있어서, 상기 전자 디스플레이 필터 레벨 설정들은 상기 광도계의 광 노출 측정들에 대해 교정되고, 상기 전자 디스플레이는 상기 광도계와 동기적으로 동작하는 필터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1항에 있어서, 상기 전자 디스플레이는 제1 부분 및 제2 부분을 포함하고, 상기 제1 부분 및 상기 제2 부분은 둘 다 광이 그것을 통하여 통과하게 허용하도록 구성되고, 상기 제어기는 상기 제2 부분이 상기 이미지를 필터링하지 않는 것과 동시에 상기 제1 부분이 상기 이미지를 필터링하도록 상기 전자 디스플레이의 필터링을 전기적으로 제어하도록 구성되는 필터.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12항에 있어서, 상기 제어기는, 상기 제1 부분이 상기 이미지를 필터링하지 않는 것과 동시에 상기 제2 부분이 상기 이미지를 필터링하도록 상기 전자 디스플레이의 필터링을 전기적으로 제어하도록 구성되는 필터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제1항에 있어서, 상기 수신 수단은 무선 신호 수신기를 포함하는 필터.   </claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제1항에 있어서, 상기 수신 수단은 직렬 입력 포트를 포함하는 필터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제1항에 있어서, 상기 필터는 상기 카메라 렌즈 시스템의 물체 측에 부착되는 필터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 카메라 시스템용 필터로서:전자 디스플레이 - 상기 전자 디스플레이는 상기 카메라 시스템의 광 경로에서 상기 카메라 시스템의 일부분에 결합하도록 구성되고 및 상기 카메라 시스템에 대해 상기 전자 디스플레이를 통과하는 이미지를 필터링하도록 구성되고, 상기 전자 디스플레이는 상기 전자 디스플레이가 상기 전자 디스플레이를 통해 광의 상이한 레벨들의 중성 농도 필터링을 제공하는 것을 가능하게 하도록 구성되는 액정들을 포함함 -;카메라 렌즈의 상이한 조리개 T-스톱 설정들, 카메라 렌즈의 초점 설정들, 카메라 렌즈 줌 설정들, 및 광도계의 광 노출 측정들 중 적어도 하나에 대해 교정되는 상이한 프로그래밍된 중성 농도 필터 설정들을 저장하기 위한 수단; 상기 전자 디스플레이의 필터링을 제어하도록 구성된 제어기; 및상기 제어기를 제어하기 위한 제어 신호를 수신하기 위한 수단을 포함하고; 상기 전자 디스플레이는 상기 카메라 렌즈 조리개, 상기 카메라 렌즈 초점, 상기 카메라 렌즈 줌, 및 상기 광도계 중 적어도 하나와 동기적으로 동작하여, 각각의 상기 교정된 필터 설정들에 따라 상이한 조리개 T-스톱 설정들, 상이한 초점 설정들, 상이한 줌 설정들, 및 상이한 광 노출 측정들 중 적어도 하나에 기초하여 상기 전자 디스플레이에 의해 제공되는 상기 중성 농도 레벨을 변경하도록 제어되는 필터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17항에 있어서, 상기 필터는 상기 카메라 시스템의 카메라 렌즈와 상기 카메라 시스템의 이미지 수신기 사이에서 상기 카메라 시스템에 결합하도록 구성되는 필터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제17항에 있어서, 상기 필터는 상기 카메라 시스템의 카메라 렌즈의 물체 측에서 상기 카메라 시스템에 결합하도록 구성되는 필터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제17항에 있어서, 상기 필터가 상기 상이한 조리개 T-스톱 설정들, 상기 초점 설정들, 상기 줌 설정들, 및 상기 상이한 광 노출 측정들 중 적어도 하나에 상이한 중성 농도 필터 설정들을 할당하도록 프로그래밍되고, 그에 의해 상기 교정된 필터 설정들을 제공할 수 있도록 구성된 프로세서를 추가로 포함하는 필터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제17항에 있어서, 상기 교정된 필터 설정들은 상기 카메라 렌즈 조리개에 대해 교정되고, 상기 전자 디스플레이는 상기 카메라 렌즈 조리개와 동기적으로 동작하는 필터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제17항에 있어서, 상기 교정된 필터 설정들은 상기 카메라 렌즈 초점에 대해 교정되고, 상기 전자 디스플레이는 상기 카메라 렌즈 초점과 동기적으로 동작하는 필터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제17항에 있어서, 상기 교정된 필터 설정들은 상기 카메라 렌즈 조리개에 대해 교정되고, 상기 전자 디스플레이는 상기 카메라 렌즈 조리개와 동기적으로 동작하고, 상기 카메라 렌즈 초점은 상기 카메라 렌즈 조리개와 동기적으로 동작하는 필터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제17항에 있어서, 상기 교정된 필터 설정들은 상기 광 노출 측정들에 대해 교정되고, 상기 전자 디스플레이는 상기 광도계와 동기적으로 동작하는 필터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 카메라, 카메라 렌즈, 및 자신에게 결합된 전자 디스플레이를 포함하는 카메라 시스템을 위해 이미지를 필터링하는 방법으로서:상기 카메라 렌즈의 조리개 T-스톱 설정들, 상기 카메라 렌즈의 초점 설정들, 상기 카메라 렌즈의 줌 설정들, 및 광도계의 광 노출 측정들 중 적어도 하나에 의해 교정되는 필터 설정들을 상기 전자 디스플레이 디바이스에 입력하는 단계; 및상기 카메라에 전달되는 광량을 상기 전자 디스플레이로 필터링하는 단계 - 상기 필터링하는 단계 동안, 상기 전자 디스플레이는 상기 카메라 렌즈 조리개, 상기 카메라 렌즈 초점, 상기 카메라 렌즈 줌, 및 상기 광도계 중 적어도 하나와 동기적으로 동작하여, 각각의 카메라 렌즈 조리개, 카메라 렌즈 초점, 카메라 렌즈 줌, 및 광도계와 연관된 교정된 필터 설정을 제공함 - 를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제25항에 있어서, 상기 입력하는 단계는 상기 조리개 T-스톱 설정들, 상기 초점 설정들, 상기 줌 설정들, 및 상기 광 노출 측정들 중 적어도 하나를 연관된 전자 디스플레이 필터 설정으로 프로그래밍하고, 그에 의해 상기 교정된 필터 설정들을 전개하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제25항에 있어서, 상기 필터링하는 단계는 중성 농도 필터링을 제공하기 위해 상기 전자 디스플레이 디바이스 내의 액정들에 의해 제공되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제25항에 있어서, 상기 전자 디스플레이 디바이스는 상기 카메라 렌즈 조리개와 동기적으로 동작하고, 상기 필터링하는 단계 동안에 상기 전자 디바이스는 상기 카메라 렌즈 조리개 설정에 의해 교정된 필터 설정을 제공하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제25항에 있어서, 상기 전자 디스플레이 디바이스는 상기 카메라 렌즈 초점과 동기적으로 동작하고, 상기 필터링하는 단계 동안에 상기 전자 디바이스는 상기 카메라 렌즈 초점에 의해 교정된 필터 설정을 제공하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제25항에 있어서, 상기 전자 디스플레이 디바이스는 상기 카메라 렌즈 초점과 동기적으로 동작하는 상기 카메라 렌즈 조리개와 동기적으로 동작하고, 상기 필터링하는 단계 동안에 상기 전자 디바이스는 상기 카메라 렌즈 조리개에 의해 교정된 필터 설정을 제공하는 방법.       </claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제25항에 있어서, 상기 전자 디스플레이 디바이스는 상기 광도계와 동기적으로 동작하고, 상기 필터링하는 단계 동안에 상기 전자 디바이스는 상기 광도계에 의해 교정된 필터 설정을 제공하는 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 ***** 캘리포니아주 우드랜드 힐스 바리엘 애비뉴 ****</address><code>519952578309</code><country>미국</country><engName>PANAVISION INTERNATIONAL, L. P.</engName><name>파나비젼 인터내셔널 엘. 피.</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아 우드랜드 힐스 배...</address><code> </code><country> </country><engName>GALINDO, Edwin, Iovanni</engName><name>갈린도, 에드윈, 이오반니</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아 우드랜드 힐...</address><code> </code><country> </country><engName>HAGMAIER, Charles, P., Jr.</engName><name>해그마이어, 찰스, 피., 주니어</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아 우드랜드 힐...</address><code> </code><country> </country><engName>SASAKI, Daniel, Keith</engName><name>사사키, 다니엘, 키스</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아 우드랜드 힐...</address><code> </code><country> </country><engName>MCVICKER, Guy, Hamilton</engName><name>맥비커, 가이, 해밀턴</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 종로구 사직로*길 **, 세양빌딩 (내자동) *층(김.장법률사무소)</address><code>919980003619</code><country>대한민국</country><engName>YANG, Young June</engName><name>양영준</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>919990005000</code><country>대한민국</country><engName>PAIK MAN GI</engName><name>백만기</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.11.29</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/537,456</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.06.26</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0691658-61</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.07.03</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0108417-49</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247021336.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c9339559129063016ad7f96d21d50528f28fad999b1ff8ffebe31837bab03d50ab1e27272c76cad219764b6247477bf634b27a20bcf696879e9</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfcd380b118e10091f884ac6e4ca4bc7e2b3e0a93f7c658ed535791916dcb0a54e22887d820547e3dbd3108e915e7012ee002a3ec9bf8e3069</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>