<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:01:33.133</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.12.05</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7022255</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>증강 현실 박스 열기 경험</inventionTitle><inventionTitleEng>AUGMENTED REALITY UNBOXING EXPERIENCE</inventionTitleEng><openDate>2024.07.19</openDate><openNumber>10-2024-0112947</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.07.03</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.07.03</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/01</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/0482</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/04842</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06Q 30/0241</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06Q 30/0601</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2024.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06Q 50/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 23/61</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/16</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2011.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 19/00</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 증강 현실 박스 열기 경험을 제공하기 위한 동작들을 수행하기 위한 방법들 및 시스템들이 개시된다. 동작들은 닫힌 상태에 있는 가상 박스를 포함하는 증강 현실 요소를 검색하는 것을 포함한다. 동작들은 가상 박스와 연관된 트리거들을 획득하는 것을 포함하고, 트리거들은 가상 박스를 닫힌 상태로부터 열린 상태로 변경하도록 구성된다. 동작들은 가상 박스를 디스플레이하는 것을 포함한다. 동작들은 가상 박스와 연관된 입력을 수신하는 것을 포함한다. 동작들은 수신된 입력이 가상 박스와 연관된 하나 이상의 트리거에 대응하는 것을 결정하는 것을 포함한다. 동작들은 가상 박스를 닫힌 상태에서 디스플레이되는 것으로부터 열린 상태에서 디스플레이되는 것으로 수정하는 것을 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.06.15</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023107369</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.12.05</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2022/051808</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 방법으로서:클라이언트 디바이스의 하나 이상의 프로세서에 의해, 닫힌 상태에 있는 가상 박스를 포함하는 증강 현실 요소를 검색하는 단계;상기 가상 박스와 연관된 트리거 시퀀스를 획득하는 단계 - 상기 트리거 시퀀스는 상기 가상 박스를 닫힌 상태로부터 열린 상태로 변경하도록 구성됨 -;상기 가상 박스를 포함하는 증강 현실 요소를 비디오 스트림에 묘사된 현실 세계 환경 내에 디스플레이하는 단계;상기 가상 박스와 연관된 입력을 수신하는 단계;상기 수신된 입력이 상기 가상 박스와 연관된 트리거 시퀀스에 대응하는 것을 결정하는 단계; 및상기 수신된 입력이 상기 가상 박스와 연관된 트리거 시퀀스에 대응하는 것을 결정한 것에 응답하여 상기 가상 박스를 상기 닫힌 상태에서 디스플레이되는 것으로부터 상기 열린 상태에서 디스플레이되는 것으로 수정하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,상기 수신된 입력이 상기 가상 박스와 연관된 트리거 시퀀스에 대응하는 것을 결정한 것에 응답하여 상기 가상 박스 내부에 포함된 하나 이상의 객체에 대한 액세스를 가능하게 하는 단계를 추가로 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항 또는 제2항에 있어서, 상기 가상 박스를 상기 닫힌 상태에서 디스플레이되는 것으로부터 상기 열린 상태에서 디스플레이되는 것으로 수정하는 단계 후에, 디스플레이를 위해, 상기 현실 세계 환경 내의 하나 이상의 물체의 표현을 생성하는 단계를 추가로 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항 내지 제3항 중 어느 한 항에 있어서,상기 가상 박스와 연관된 타입을 결정하는 단계; 및상기 결정된 타입에 기초하여, 상이한 타입들의 가상 박스들을 상이한 트리거 시퀀스들과 연관시키는 데이터베이스를 탐색하는 단계 - 상기 트리거 시퀀스는 상기 데이터베이스를 탐색한 것에 응답하여 획득됨 - 를 추가로 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4항에 있어서, 상기 상이한 트리거 시퀀스들 중 제1 시퀀스가 제1 사용자 행동 시퀀스를 포함하고, 상기 상이한 트리거 시퀀스들 중 제2 시퀀스가 제2 사용자 행동 시퀀스를 포함하며, 상기 제2 사용자 행동 시퀀스의 복잡도는 상기 제1 사용자 행동 시퀀스의 복잡도보다 더 큰 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항 내지 제5항 중 어느 한 항에 있어서,상기 현실 세계 환경과 연관된 하나 이상의 외부 인자를 결정하는 단계 - 상기 트리거 시퀀스는 상기 하나 이상의 외부 인자에 기초하여 획득됨 - 를 추가로 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6항에 있어서, 상기 하나 이상의 외부 인자는 상기 클라이언트 디바이스의 로케이션, 시각, 상기 로케이션에서의 날씨, 또는 사용자와 연관된 경험 레벨 또는 활동성 메트릭 중 적어도 하나를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항 내지 제7항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 입력은 제스처, 도전 질문에 대한 응답, 또는 음성 입력을 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항 내지 제8항 중 어느 한 항에 있어서,상기 비디오 스트림을 수신하기 위해 상기 클라이언트 디바이스의 후방 카메라를 활성화하는 단계를 추가로 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9항에 있어서,사용자가 상기 가상 박스와 상호작용하여 상기 가상 박스를 상기 닫힌 상태에서 상기 열린 상태로 변경하는 상기 비디오 스트림을 녹화하라는 요청을 수신하는 단계; 및상기 요청을 수신한 것에 응답하여, 상기 트리거 시퀀스에 새로운 트리거를 추가하는 단계 - 상기 증강 현실 요소는 상기 새로운 트리거 및 상기 트리거 시퀀스의 완료를 결정한 것에 응답하여 상기 닫힌 상태에서 디스플레이되는 것으로부터 상기 열린 상태에서 디스플레이되는 것으로 변경됨 - 를 추가로 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제9항 또는 제10항에 있어서,상기 증강 현실 요소가 상기 닫힌 상태에서 디스플레이되는 것으로부터 상기 열린 상태에서 디스플레이되는 것으로 변경된 후에, 사용자가 상기 가상 박스와 상호작용하여 상기 가상 박스를 상기 닫힌 상태로부터 상기 열린 상태로 변경하는 상기 비디오 스트림이 녹화되지 않았다는 것을 결정하는 단계; 및상기 사용자가 상기 가상 박스와 상호작용하여 상기 가상 박스를 상기 닫힌 상태로부터 상기 열린 상태로 변경하는 상기 비디오 스트림이 녹화되지 않았다는 것을 결정한 것에 응답하여, 상기 사용자가 상기 가상 박스와 상호작용하여 상기 가상 박스를 상기 닫힌 상태로부터 상기 열린 상태로 변경하는 상기 비디오 스트림을 녹화하라는 요청을 수신하는 단계를 추가로 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제9항 내지 제11항 중 어느 한 항에 있어서,상기 가상 박스를 상기 열린 상태로부터 상기 닫힌 상태로 변경하기 위해 상기 가상 박스를 리팩킹(repacking)하는 단계; 상기 가상 박스를 리팩킹한 것에 응답하여, 새로운 트리거를 상기 트리거 시퀀스에 추가하는 단계 - 상기 증강 현실 요소는 상기 새로운 트리거 및 상기 하나 이상의 트리거의 완료를 결정한 것에 응답하여 상기 닫힌 상태에서 디스플레이되는 것으로부터 상기 열린 상태에서 디스플레이되는 것으로 변경됨 -; 및상기 사용자가 상기 가상 박스와 상호작용하여 상기 가상 박스를 상기 닫힌 상태로부터 상기 열린 상태로 변경하는 상기 비디오 스트림을 녹화하는 단계를 추가로 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제9항 내지 제12항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 비디오 스트림을 녹화하는 단계는 상기 가상 박스와 상호작용하는 상기 사용자의 반응을 캡처하기 위해 상기 클라이언트 디바이스의 전방 카메라를 활성화하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제1항 내지 제13항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 트리거 시퀀스는 사용자 행동 시퀀스를 포함하고, 상기 방법은:상기 사용자 행동 시퀀스의 제1 부분이 상기 사용자에 의해 수행되었다는 것을 결정하는 단계;상기 사용자 행동 시퀀스의 제1 부분이 상기 사용자에 의해 수행되었다는 것을 결정한 것에 응답하여, 상기 가상 박스와 상호작용하는 상기 사용자의 반응을 캡처하기 위해 상기 클라이언트 디바이스의 전방 카메라를 활성화하는 단계; 상기 사용자 행동 시퀀스 중 최종 사용자 행동이 수행되었다는 것을 결정하는 단계; 및상기 증강 현실 요소를 상기 닫힌 상태에서 디스플레이되는 것으로부터 상기 열린 상태에서 디스플레이되는 것으로 수정하는 것과 동시에 상기 사용자의 반응의 이미지 또는 비디오를 캡처하는 단계를 추가로 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제1항 내지 제14항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 가상 박스는 상기 수신된 입력이 상기 가상 박스와 연관된 트리거 시퀀스에 대응하는 것을 결정한 것에 응답하여 열리는 포털(portal)을 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제1항 내지 제15항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 클라이언트 디바이스는 제1 사용자와 연관되고, 상기 방법은:상기 가상 박스를 포함하는 상기 증강 현실 요소를 제2 사용자의 제2 클라이언트 디바이스로부터 수신하는 단계;상기 증강 현실 요소를 상기 닫힌 상태에서 디스플레이되는 것으로부터 상기 열린 상태에서 디스플레이되는 것으로 수정하는 것과 동시에 상기 제1 사용자의 반응의 이미지 또는 비디오를 캡처하는 단계; 및상기 제1 사용자의 반응의 이미지 또는 비디오를 상기 제2 사용자의 제2 클라이언트 디바이스에 자동으로 전송하는 단계를 추가로 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 시스템으로서:클라이언트 디바이스의 프로세서; 및상기 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 프로세서로 하여금 동작들을 수행하게 야기하는 명령어들이 저장된 메모리 컴포넌트를 포함하고, 상기 동작들은: 닫힌 상태에 있는 가상 박스를 포함하는 증강 현실 요소를 검색하는 동작; 상기 가상 박스와 연관된 트리거 시퀀스를 획득하는 동작 - 상기 트리거 시퀀스는 상기 가상 박스를 상기 닫힌 상태로부터 열린 상태로 변경하도록 구성됨 -; 상기 가상 박스를 포함하는 상기 증강 현실 요소를 비디오 스트림에 묘사된 현실 세계 환경 내에 디스플레이하는 동작; 상기 가상 박스와 연관된 입력을 수신하는 동작; 상기 수신된 입력이 상기 가상 박스와 연관된 트리거 시퀀스에 대응하는 것을 결정하는 동작; 및 상기 수신된 입력이 상기 가상 박스와 연관된 트리거 시퀀스에 대응하는 것을 결정한 것에 응답하여 상기 가상 박스를 상기 닫힌 상태에서 디스플레이되는 것으로부터 상기 열린 상태에서 디스플레이되는 것으로 수정하는 동작을 포함하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17항에 있어서, 상기 동작들은:상기 수신된 입력이 상기 가상 박스와 연관된 트리거 시퀀스에 대응하는 것을 결정한 것에 응답하여 상기 가상 박스 내부에 포함된 하나 이상의 객체에 대한 액세스를 가능하게 하는 동작을 추가로 포함하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제17항 또는 제18항에 있어서, 상기 동작들은, 상기 증강 현실 요소를 상기 닫힌 상태에서 디스플레이되는 것으로부터 상기 열린 상태에서 디스플레이되는 것으로 수정한 후에 디스플레이를 위해 상기 현실 세계 환경 내의 하나 이상의 물체의 표현을 생성하는 동작을 추가로 포함하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 클라이언트 디바이스의 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 프로세서로 하여금 동작들을 수행하게 야기하는 명령어들을 저장한 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서, 상기 동작들은:닫힌 상태에 있는 가상 박스를 포함하는 증강 현실 요소를 검색하는 동작;상기 가상 박스와 연관된 트리거 시퀀스를 획득하는 동작 - 상기 트리거 시퀀스는 상기 가상 박스를 닫힌 상태로부터 열린 상태로 변경하도록 구성됨 -;상기 가상 박스를 포함하는 증강 현실 요소를 비디오 스트림에 묘사된 현실 세계 환경 내에 디스플레이하는 동작;상기 가상 박스와 연관된 입력을 수신하는 동작;상기 수신된 입력이 상기 가상 박스와 연관된 트리거 시퀀스에 대응하는 것을 결정하는 동작; 및상기 수신된 입력이 상기 가상 박스와 연관된 트리거 시퀀스에 대응하는 것을 결정한 것에 응답하여 상기 가상 박스를 상기 닫힌 상태에서 디스플레이되는 것으로부터 상기 열린 상태에서 디스플레이되는 것으로 수정하는 동작을 포함하는 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 ***** 캘리포니아주 산타 모니카 써티퍼스트 스트리트 ****</address><code>520140253774</code><country>미국</country><engName>SNAP INC.</engName><name>스냅 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아 ...</address><code> </code><country> </country><engName>DUDOVITCH, Gal</engName><name>두도비치, 갈</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아 ...</address><code> </code><country> </country><engName>ENGLE, Stephanie</engName><name>엔글, 스테파니</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아 ...</address><code> </code><country> </country><engName>HEIKKINEN, Christie Marie</engName><name>하이키넨, 크리스티 마리</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아 ...</address><code> </code><country> </country><engName>SHUVI, Ma'ayan</engName><name>슈비, 마아얀</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>920010003368</code><country>대한민국</country><engName>Kim Yeon Song</engName><name>김연송</name></agentInfo><agentInfo><address>서울특별시 종로구 사직로*길 **, 세양빌딩 (내자동) *층(김.장법률사무소)</address><code>919980003619</code><country>대한민국</country><engName>YANG, Young June</engName><name>양영준</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>919990005000</code><country>대한민국</country><engName>PAIK MAN GI</engName><name>백만기</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.12.07</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/544,273</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.07.03</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0721133-52</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2024.07.03</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0722321-18</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.07.05</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0110414-16</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.08.28</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0827887-92</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247022255.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c931d0b7398012ebfb1b05c9f0715356c8f3cc7763e1506f3093d124a0df0b53723cba508c950ab600d097b8572d0eae56ebc8fcdede02d53e7</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf7fc546e9f1a3a07ebf0fbe457db5d46bdb7e257ca294f314607f2a9512f6edd19ba1461c91806dae55b38b34187a6ff6e891e2cfe585342f</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>