<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:36:43.3643</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.12.11</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-0178920</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>외부 전자 장치와 통신하는 전자 장치 및 그 저장 매체</inventionTitle><inventionTitleEng>ELECTRONIC DEVICE FOR COMMUNICATING WITH EXTERNAL  ELECTRONIC DEVICE AND STORAGE MEDIUM THEREOF</inventionTitleEng><openDate>2025.06.18</openDate><openNumber>10-2025-0089233</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 4/80</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 4/70</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 76/14</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01S 13/42</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2021.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/048</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/14</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 명령어들을 저장하는 메모리 및 프로세서를 포함하는 전자 장치를 개시한다. 상기 명령어들은 상기 전자 장치로 하여금 정보 요청을 전송하고, 상기 정보 요청에 근거하여 외부 전자 장치의 지정된 전면 방향과 관련된 제1 전면 방향 정보를 상기 외부 전자 장치로부터 수신하고, 센서를 통해 상기 전자 장치의 지정된 전면 방향과 관련된 제2 전면 방향 정보를 획득하고, 상기 제1 전면 방향 정보 및 상기 제2 전면 방향 정보에 근거하여 상기 외부 전자 장치의 상기 전면 방향을 나타내는 제1 전면 방향 각도 및 상기 전자 장치의 상기 전면 방향을 나타내는 제2 전면 방향 각도를 결정하고, 상기 제1 전면 방향 각도 및 상기 제2 전면 방향 각도에 근거하여 상기 전자 장치가 상기 외부 전자 장치와 서로 대면(facing)하는지의 여부를 판단하고, 상기 전자 장치가 상기 외부 전자 장치와 대면한다고 판단함에 근거하여 상기 외부 전자 장치의 정보를 상기 디스플레이를 통해 디스플레이하도록 구성될 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 전자 장치(310)에 있어서,명령어들을 저장하는 메모리(406);디스플레이(408);제1 센서(410)를 포함하는 통신 회로(404); 및상기 메모리 및 상기 통신 회로와 기능적으로 결합되는 프로세서(402)를 포함하고, 상기 명령어들은 상기 프로세서에 의해 실행될 때 상기 전자 장치로 하여금,상기 통신 회로를 통하여 정보 요청을 전송하고,상기 정보 요청에 근거하여 외부 전자 장치의 지정된 전면 방향(front face direction)과 관련된 제1 전면 방향 정보를 상기 통신 회로를 통하여 상기 외부 전자 장치로부터 수신하고,상기 제1 센서를 통해 상기 전자 장치의 지정된 전면 방향과 관련된 제2 전면 방향 정보를 획득하고,상기 제1 전면 방향 정보 및 상기 제2 전면 방향 정보에 근거하여 상기 외부 전자 장치의 상기 전면 방향을 나타내는 제1 전면 방향 각도 및 상기 전자 장치의 상기 전면 방향을 나타내는 제2 전면 방향 각도를 결정하고,상기 제1 전면 방향 각도 및 상기 제2 전면 방향 각도에 근거하여 상기 전자 장치가 상기 외부 전자 장치와 서로 대면(facing)하는지의 여부를 판단하고,상기 전자 장치가 상기 외부 전자 장치와 대면한다고 판단함에 근거하여 상기 외부 전자 장치의 정보를 상기 디스플레이를 통해 디스플레이하도록 구성되는 것을 특징으로 하는 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제 1 항에 있어서, 상기 제1 전면 방향 정보는, 상기 전자 장치에 대해 상기 외부 전자 장치에서 측정한 도달 각도(angle of arrival: AoA)를 포함하고,상기 제2 전면 방향 정보는, 상기 외부 전자 장치에 대해 상기 전자 장치에서 측정한 발사 각도(angle of departure: AoD) 또는 비행 시간(time of flight: ToF) 중 적어도 하나를 포함하는 것을 특징으로 하는 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제 1 항 또는 제 2 항에 있어서, 상기 제1 전면 방향 정보는, 상기 외부 전자 장치의 시야각 범위, 상기 외부 전자 장치의 지정된 전면 위치(front face position: FF)와 상기 외부 전자 장치에 포함된 제2 센서(420)의 위치 간 거리를 나타내는 전면-센서 거리(L1), 또는 상기 제2 센서의 안테나 방향을 나타내는 안테나 위치 각도(θ1) 중 적어도 하나를 포함하고,상기 제2 전면 방향 정보는, 상기 전자 장치의 지정된 전면 위치(FF)와 상기 전자 장치에 포함된 상기 제1 센서의 위치 간 거리를 나타내는 전면-센서 거리(L2), 또는 상기 제1 센서의 안테나 방향을 나타내는 안테나 위치 각도(θ2) 중 적어도 하나를 포함하는 것을 특징으로 하는 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제 1 항 내지 제 3 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 명령어들은 상기 프로세서에 의해 실행될 때 상기 전자 장치로 하여금, 상기 전자 장치의 지정된 전면 위치(FF)와 상기 외부 전자 장치의 지정된 전면 위치 간 연결 선과, 상기 전자 장치의 전면 방향을 나타내는 전면 방향축 사이의 각도를 나타내는 상기 제2 전면 방향 각도를 계산하고,상기 전자 장치의 지정된 전면 위치(FF)와 상기 외부 전자 장치의 지정된 전면 위치 간 연결 선과, 상기 외부 전자 장치의 전면 방향을 나타내는 전면 방향축 사이의 각도를 나타내는 상기 제1 전면 방향 각도를 계산하고,상기 제1 전면 방향 각도 및 상기 제2 전면 방향 각도의 합으로써 상기 전자 장치의 상기 외부 전자 장치에 대한 대면 각도를 계산하도록 구성되는 것을 특징으로 하는 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제 4 항에 있어서, 상기 명령어들은 상기 프로세서에 의해 실행될 때 상기 전자 장치로 하여금,상기 대면 각도를 상기 외부 전자 장치의 시야각 범위와 비교하고,상기 대면 각도가 상기 외부 전자 장치의 시야각 범위보다 작거나 같음에 근거하여 상기 전자 장치가 상기 외부 전자 장치와 대면하고 있다고 판단하도록 구성되는 것을 특징으로 하는 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제 1 항 내지 제 5 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 정보 요청 또는 상기 제1 전면 방향 정보 중 적어도 하나는, 블루투스(BT) 또는 저전력 블루투스(BLE)에 근거한 애드버타이징(ADV) 패킷, 또는 UWB(ultra wide-band) 또는 Wi-Fi에 근거한 브로드캐스트 패킷을 통해 전달되는 것을 특징으로 하는 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제 1 항 내지 제 6 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 명령어들은 상기 프로세서에 의해 실행될 때 상기 전자 장치로 하여금,상기 전자 장치가 상기 외부 전자 장치와 대면한다고 판단함에 근거하여 상기 외부 전자 장치의 우선순위를 증가시키고,상기 설정된 우선순위에 근거하여 상기 외부 전자 장치의 정보를 포함하는 어플리케이션 목록을 디스플레이하도록 구성되는 것을 특징으로 하는 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제 1 항 내지 제 7 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 외부 전자 장치의 정보는,상기 외부 전자 장치와 관련된 어플리케이션의 모델명, 상기 외부 전자 장치와 관련된 어플리케이션의 UI(user interface) 오브젝트, 또는 상기 외부 전자 장치와 관련된 서비스의 UI 오브젝트 중 적어도 하나를 포함하는 것을 특징으로 하는 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제 1 항 내지 제 8 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 명령어들은 상기 프로세서에 의해 실행될 때 상기 전자 장치로 하여금,상기 제1 전면 방향 정보 및 상기 전면 방향 정보의 적어도 일부를 서버로부터 다운로드하도록 구성되고,상기 제1 전면 방향 정보 및 상기 전면 방향 정보의 적어도 일부는,상기 외부 전자 장치의 시야각 범위, 상기 외부 전자 장치의 지정된 전면 위치(FF)와 상기 외부 전자 장치에 포함된 제2 센서의 위치 간 거리를 나타내는 전면-센서 거리(L1), 상기 제2 센서의 안테나 방향을 나타내는 안테나 위치 각도(θ1),상기 전자 장치의 지정된 전면 위치(FF)와 상기 전자 장치에 포함된 상기 제1 센서의 위치 간 거리를 나타내는 전면-센서 거리(L2), 또는 상기 제1 센서의 안테나 방향을 나타내는 안테나 위치 각도(θ2) 중 적어도 하나를 포함하는 것을 특징으로 하는 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제 1 항 내지 제 9 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 명령어들은 상기 프로세서에 의해 실행될 때 상기 전자 장치로 하여금,상기 외부 전자 장치에 포함되는 2개의 센서들에 의해 각각 측정된 ToF들의 정보를 상기 외부 전자 장치로부터 수신하고, 상기 수신된 정보에 근거하여 상기 ToF들 간의 차이를 계산하고, 상기 차이에 근거하여 상기 외부 전자 장치의 전면 방향을 결정하고, 및/또는상기 제1 센서에 포함되는 2개의 센서들에 의해 각각 ToF들을 측정하고, 상기 측정된 ToF들 간의 차이를 계산하고, 상기 차이에 근거하여 상기 전자 장치의 전면 방향을 결정하도록 구성되는 것을 특징으로 하는 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 전자 장치(310)의 동작 방법에 있어서,정보 요청을 전송하는 동작(702),상기 정보 요청에 근거하여 외부 전자 장치의 전면 방향과 관련된 제1 전면 방향 정보를 상기 외부 전자 장치로부터 수신하는 동작(704),상기 전자 장치의 전면 방향과 관련된 제2 전면 방향 정보를 제1 센서(410)를 통해 획득하는 동작(706),상기 제1 전면 방향 정보 및 상기 제2 전면 방향 정보에 근거하여 상기 외부 전자 장치의 상기 전면 방향을 나타내는 제1 전면 방향 각도 및 상기 전자 장치의 상기 전면 방향을 나타내는 제2 전면 방향 각도를 결정하는 동작(708),상기 제1 전면 방향 각도 및 상기 제2 전면 방향 각도에 근거하여 상기 전자 장치가 상기 외부 전자 장치와 서로 대면(facing)하는지의 여부를 판단하는 동작(710), 및상기 전자 장치가 상기 외부 전자 장치와 대면한다고 판단함에 근거하여 상기 외부 전자 장치의 정보를 디스플레이(408)를 통해 디스플레이하는 동작(712)을 포함하는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제 11 항에 있어서, 상기 제1 전면 방향 정보는, 상기 전자 장치에 대해 상기 외부 전자 장치에서 측정한 도달 각도(AoA)를 포함하고,상기 제2 전면 방향 정보는, 상기 외부 전자 장치에 대해 상기 전자 장치에서 측정한 발사 각도(AoD) 또는 비행 시간(time of flight: ToF) 중 적어도 하나를 포함하는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제 11 항 또는 제 12 항에 있어서, 상기 제1 전면 방향 정보는, 상기 외부 전자 장치의 시야각 범위, 상기 외부 전자 장치의 지정된 전면 위치(front face position: FF)와 상기 외부 전자 장치에 포함된 제2 센서(420)의 위치 간 거리를 나타내는 전면-센서 거리(L1), 또는 상기 제2 센서의 안테나 방향을 나타내는 안테나 위치 각도(θ1) 중 적어도 하나를 포함하고,상기 제2 전면 방향 정보는, 상기 전자 장치의 지정된 전면 위치(FF)와 상기 전자 장치에 포함된 상기 제1 센서의 위치 간 거리를 나타내는 전면-센서 거리(L2), 또는 상기 제1 센서의 안테나 방향을 나타내는 안테나 위치 각도(θ2) 중 적어도 하나를 포함하는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제 11 항 내지 제 13 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 전자 장치의 지정된 전면 위치(FF)와 상기 외부 전자 장치의 지정된 전면 위치 간 연결 선과, 상기 전자 장치의 전면 방향을 나타내는 전면 방향축 사이의 각도를 나타내는 상기 제2 전면 방향 각도를 계산하는 동작,상기 전자 장치의 지정된 전면 위치(FF)와 상기 외부 전자 장치의 지정된 전면 위치 간 연결 선과, 상기 외부 전자 장치의 전면 방향을 나타내는 전면 방향축 사이의 각도를 나타내는 상기 제1 전면 방향 각도를 계산하는 동작, 및상기 제1 전면 방향 각도 및 상기 제2 전면 방향 각도의 합으로써 상기 전자 장치의 상기 외부 전자 장치에 대한 대면 각도를 계산하는 동작을 포함하는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제 14 항에 있어서, 상기 대면 각도를 상기 외부 전자 장치의 시야각 범위와 비교하는 동작, 및상기 대면 각도가 상기 외부 전자 장치의 시야각 범위보다 작거나 같음에 근거하여 상기 전자 장치가 상기 외부 전자 장치와 대면하고 있다고 판단하는 동작을 포함하는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제 11 항 내지 제 15 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 정보 요청 또는 상기 제1 전면 방향 정보 중 적어도 하나는, 블루투스(BT) 또는 저전력 블루투스(BLE)에 근거한 애드버타이징(ADV) 패킷, 또는 UWB(ultra wide-band) 또는 Wi-Fi에 근거한 브로드캐스트 패킷을 통해 전달되는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제 11 항 내지 제 16 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 전자 장치가 상기 외부 전자 장치와 대면한다고 판단함에 근거하여 상기 외부 전자 장치의 우선순위를 증가시키는 동작, 및상기 설정된 우선순위에 근거하여 상기 외부 전자 장치의 정보를 포함하는 어플리케이션 목록을 디스플레이하는 동작을 포함하는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제 11 항 내지 제 17 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 외부 전자 장치의 정보는,상기 외부 전자 장치와 관련된 어플리케이션의 모델명, 상기 외부 전자 장치와 관련된 어플리케이션의 UI(user interface) 오브젝트, 또는 상기 외부 전자 장치와 관련된 서비스의 UI 오브젝트 중 적어도 하나를 포함하는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제 11 항 내지 제 18 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 전면 방향 정보 및 상기 전면 방향 정보의 적어도 일부를 서버로부터 다운로드하는 동작을 더 포함하고,상기 제1 전면 방향 정보 및 상기 전면 방향 정보의 적어도 일부는,상기 외부 전자 장치의 시야각 범위, 상기 외부 전자 장치의 지정된 전면 위치(FF)와 상기 외부 전자 장치에 포함된 제2 센서의 위치 간 거리를 나타내는 전면-센서 거리(L1), 상기 제2 센서의 안테나 방향을 나타내는 안테나 위치 각도(θ1),상기 전자 장치의 지정된 전면 위치(FF)와 상기 전자 장치에 포함된 상기 제1 센서의 위치 간 거리를 나타내는 전면-센서 거리(L2), 또는 상기 제1 센서의 안테나 방향을 나타내는 안테나 위치 각도(θ2) 중 적어도 하나를 포함하는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제 11 항 내지 제 19 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 외부 전자 장치에 포함되는 2개의 센서들에 의해 각각 측정된 ToF들의 정보를 상기 외부 전자 장치로부터 수신하고, 상기 수신된 정보에 근거하여 상기 ToF들 간의 차이를 계산하고, 상기 차이에 근거하여 상기 외부 전자 장치의 전면 방향을 결정하는 동작, 및/또는상기 제1 센서에 포함되는 2개의 센서들에 의해 각각 ToF들을 측정하고, 상기 측정된 ToF들 간의 차이를 계산하고, 상기 차이에 근거하여 상기 전자 장치의 전면 방향을 결정하는 동작을 포함하는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code>119981042713</code><country>대한민국</country><engName>SAMSUNG ELECTRONICS CO., LTD.</engName><name>삼성전자주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>방글라데시, 다카 ****...</address><code> </code><country> </country><engName>Tori, Kazi Israt</engName><name>토리, 카지 이스라트</name></inventorInfo><inventorInfo><address>방글라데시, 다카 ****...</address><code> </code><country> </country><engName>Ganim, Md. Amer Muntaq</engName><name>가님, 엠디. 아메르 문타크</name></inventorInfo><inventorInfo><address>방글라데시, 다카 ****...</address><code> </code><country> </country><engName>KHAN,  Md. Mahmud Muntakim</engName><name>칸, 엠디. 마흐무드 문타킴</name></inventorInfo><inventorInfo><address>방글라데시, 다카 ****...</address><code> </code><country> </country><engName>AHMAD, Sumnoon Ibn</engName><name>아마드, 섬눈 이븐</name></inventorInfo><inventorInfo><address>방글라데시, 다카 ****...</address><code> </code><country> </country><engName>HOSSAIN, Tajbia</engName><name>호세인, 타지비아</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 종로구 명륜동*가 ***-* 미화빌딩(이건주특허법률사무소)</address><code>920040001063</code><country>대한민국</country><engName>KIM, Jeoung-Hoon</engName><name>김정훈</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 종로구 명륜동*가 ***-*  미화빌딩 이건주특허법률사무소</address><code>919980003398</code><country>대한민국</country><engName>LEE, Keon Joo</engName><name>이건주</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2023.12.11</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1386889-13</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020230178920.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c938dd2baf34792ff8606323a56147d66626064e95e2c1655fb429e09095d1aa7247e22fe6e4562315764c81dedb0e2e026db1f1bda382cf1fc</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf6566e77f042b631350e03dc41b50cab8a846c30fbf92cd15aeb7917d7823d9e861dade38c0f715906abc3c52cbbc6cfcf610cbe10bcc9a7d</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>