<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:03:13.313</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2019.04.29</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2021-7024449</applicationNumber><claimCount>16</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>자동화된 어시스턴트 요청에 따라 장치 위치 및/또는 인터페이스 방향을 자율적으로 조정하는 전동 컴퓨팅 장치</inventionTitle><inventionTitleEng>MOTORIZED COMPUTING DEVICE THAT AUTONOMOUSLY ADJUSTS DEVICE LOCATION AND/OR ORIENTATION OF INTERFACES ACCORDING TO AUTOMATED ASSISTANT REQUESTS</inventionTitleEng><openDate>2021.09.08</openDate><openNumber>10-2021-0110684</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2021.08.02</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2021.08.02</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G10L 15/22</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2024.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G05D 1/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2024.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G05D 1/20</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B25J 11/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04R 1/02</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04S 7/00</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 전동 컴퓨팅 장치로 향하는 음성 발화의 콘텐츠에 따라 사용자에 대해 선택적으로 네비게이팅하는 전동 컴퓨팅 장치가 개시된다. 전동 컴퓨팅 장치는 하나 이상의 모터가 동작하는 동안 사용자가 음성 발화를 제공했는지 여부에 따라 전동 컴퓨팅 장치의 하나 이상의 모터의 동작을 수정할 수 있다. 전동 컴퓨팅 장치는 사용자와 자동화된 어시스턴트 간의 상호작용에 따라 콘텐츠를 렌더링할 수 있다. 예를 들어, 자동화된 어시스턴트가 사용자에게 그래픽 콘텐츠를 제공하도록 요청될 때, 전동 컴퓨팅 장치는 콘텐츠를 사용자에게 제공하기 위해 사용자에 대해 네비게이팅할 수 있다. 그러나, 일부 구현들에서, 사용자가 오디오 콘텐츠를 요청할 때, 전동 컴퓨팅 장치는 오디오 콘텐츠를 가청적으로 렌더링하기 위해 전동 컴퓨팅 장치가 사용자로부터 거리 내에 있을 때 사용자로의 네비게이팅을 바이패스할 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2020.11.05</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2020222735</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2019.04.29</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2019/029606</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 방법으로서,모바일 컴퓨팅 장치의 하나 이상의 마이크로폰에 대한 입력에 기초하여, 사용자가 음성 발화를 제공했다고 결정하는 단계 -모바일 컴퓨팅 장치는 영역을 가로질러 모바일 컴퓨팅 장치를 조종(maneuver)하는 하나 이상의 제1 모터를 포함함-;하나 이상의 마이크로폰에 대한 입력에 기초하여, 사용자가 하나 이상의 스피커 및/또는 모바일 컴퓨팅 장치의 디스플레이 패널을 통해 콘텐츠를 렌더링하는 자동화된 어시스턴트와 연관된 액션을 수행하도록 모바일 컴퓨팅 장치에 요청하고 있음을 결정하는 단계;하나 이상의 마이크로폰에 대한 입력, 하나 이상의 마이크로폰에 대한 추가 입력, 및/또는 모바일 컴퓨팅 장치의 하나 이상의 다른 센서에 기초하여, 모바일 컴퓨팅 장치에 대한 사용자의 위치를 결정하는 단계; 그리고 모바일 컴퓨팅 장치에서 렌더링되도록 사용자에 의해 요청된 콘텐츠가 그래픽 콘텐츠를 포함하고 그리고 상기 결정된 위치가 특정 거리 조건을 충족할 때: 모바일 컴퓨팅 장치의 제1 모터로 하여금 사용자의 위치를 향해 모바일 컴퓨팅 장치를 조종하게 하는 단계, 그리고 디스플레이 패널로 하여금 상기 액션의 수행을 촉진하기 위해 상기 그래픽 콘텐츠를 렌더링하도록 하는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 방법은,모바일 컴퓨팅 장치에서 렌더링되도록 사용자에 의해 요청된 콘텐츠가 오디오 콘텐츠를 포함할 때: 모바일 컴퓨팅 장치가 사용자에 대한 오디오 콘텐츠를 가청적으로 렌더링(audibly rendering)하기 위해 사용자로부터 거리 내에 있는지 여부를 결정하는 단계, 그리고모바일 컴퓨팅 장치가 사용자를 위한 오디오 콘텐츠를 가청적으로 렌더링하기 위해 사용자로부터 상기 거리 내에 있지 않을 때: 모바일 컴퓨팅 장치가 사용자로부터 거리 내에 있지 않다는 결정에 기초하여, 모바일 컴퓨팅 장치의 하나 이상의 제1 모터로 하여금 모바일 컴퓨팅 장치를 사용자의 위치를 향해 조종하게 하는 단계, 그리고 모바일 컴퓨팅 장치의 하나 이상의 스피커로 하여금 상기 액션을 수행하는 것을 촉진하기 위해 상기 오디오 콘텐츠를 렌더링하게 하는 단계를 더 포함하는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항 또는 제2항에 있어서, 상기 방법은,모바일 컴퓨팅 장치에서 렌더링되도록 사용자에 의해 요청된 콘텐츠가 그래픽 콘텐츠를 포함하고 그리고 결정된 위치가 거리 조건을 충족할 때: 모바일 컴퓨팅 장치의 하나 이상의 제2 모터로 하여금 사용자를 향해 그래픽 콘텐츠를 렌더링하는 것을 촉진하기 위해 모바일 컴퓨팅 장치의 디스플레이 패널을 조정하게 하는 단계를 더 포함하는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항 내지 제3항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 방법은,모바일 컴퓨팅 장치의 하나 이상의 제1 모터 및/또는 하나 이상의 제2 모터가 동작 중일 때 사용자가 후속 음성 발화를 제공하고 있는지 여부를 결정하는 단계; 그리고모바일 컴퓨팅 장치의 하나 이상의 제1 모터 및/또는 하나 이상의 제2 모터가 동작하는 동안 후속 음성 발화를 수신할 때: 하나 이상의 제1 모터 및/또는 하나 이상의 제2 모터로 하여금 감소된 전력 상태로 전환되게 하는 단계를 더 포함하며, 상기 감소된 전력 상태는 하나 이상의 제1 모터 및/또는 하나 이상의 제2 모터가 하나 이상의 제1 모터 및/또는 하나 이상의 제2 모터의 다른 상태 및/또는 이전 상태보다 더 적은 전력을 소비하는 상태에 대응하는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4항에 있어서, 상기 방법은,모바일 컴퓨팅 장치의 하나 이상의 제1 모터 및/또는 하나 이상의 제2 모터가 동작하는 동안 후속 음성 발화가 더 이상 수신되지 않을 때: 하나 이상의 제1 모터 및/또는 하나 이상의 제2 모터로 하여금 디스플레이 패널을 조종하고 및/또는 모바일 컴퓨팅 장치를 사용자의 위치를 향해 조종하는 것을 촉진하기 위해 상기 감소된 전력 상태에서 다른 동작 상태로 전환하게 하는 단계를 더 포함하는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 선행하는 청구항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 방법은,마이크로폰에 대한 입력을 수신하고 그리고 모바일 컴퓨팅 장치의 카메라를 사용하는 것에 응답하여, 사용자의 해부학적 특징(anatomical feature)을 식별하는 단계를 더 포함하며, 하나 이상의 제2 모터로 하여금 디스플레이 패널을 조종하게 하는 단계는 디스플레이 패널로 하여금 사용자의 해부학적 특징으로 향하게 하는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 선행하는 청구항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 방법은,모바일 컴퓨팅 장치에서 렌더링되도록 사용자에 의해 요청된 콘텐츠가 그래픽 콘텐츠 및/또는 오디오 콘텐츠에 대응할 때: 그래픽 콘텐츠 및/또는 오디오 콘텐츠에 대응하는 사용자에 의해 요청된 콘텐츠에 기초하여, 모바일 컴퓨팅 장치의 하나 이상의 제3 모터로 하여금 사용자를 향하도록 모바일 컴퓨팅 장치의 카메라를 조종하게 하는 단계를 더 포함하는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7항에 있어서, 상기 디스플레이 패널은 상기 모바일 컴퓨팅 장치의 제1 하우징 인클로저에 장착되고, 상기 카메라는 상기 모바일 컴퓨팅 장치의 제2 하우징 인클로저에 장착되며, 하나 이상의 제3 모터는 모바일 컴퓨팅 장치의 제3 하우징 인클로저 내에 적어도 부분적으로 둘러싸여(enclosed) 있는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제7항 또는 제8항에 있어서, 상기 모바일 컴퓨팅 장치의 하나 이상의 제3 모터로 하여금 상기 모바일 컴퓨팅 장치의 카메라를 사용자의 방향으로 조종하게 하는 것은,모바일 컴퓨팅 장치의 제2 하우징 인클로저로 하여금 모바일 컴퓨팅 장치의 제3 하우징 인클로저와 교차하는 축을 중심으로 회전하게 하는 것을 포함하는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제7항 내지 제9항 중 어느 한 항에 있어서,제4 모터는 제2 하우징 인클로저에 적어도 부분적으로 둘러싸여 있고 그리고 제3 하우징 인클로저에 대한 제2 하우징 인클로저의 레디얼 모션(radial motion)을 제어하고, 상기 방법은,모바일 컴퓨팅 장치에서 렌더링되도록 사용자에 의해 요청된 콘텐츠가 그래픽 콘텐츠 및/또는 오디오 콘텐츠에 대응할 때:  제2 하우징 인클로저가 제3 하우징 인클로저와의 분리 각도를 변경하도록 제4 모터로하여금 제2 하우징 인클로저의 레디얼 모션을 실행하게 하는 단계를 더 포함하는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10항에 있어서, 상기 방법은,모바일 컴퓨팅 장치에서 렌더링되도록 사용자에 의해 요청된 콘텐츠가 그래픽 콘텐츠 및/또는 오디오 콘텐츠에 대응할 때: 마이크로폰에 대한 입력을 수신하고 그리고 모바일 컴퓨팅 장치의 카메라를 사용하는 것에 응답하여, 사용자의 해부학적 특징을 식별하는 단계, 그리고 사용자의 해부학적 특징을 식별하는 것에 기초하여, 제3 하우징 인클로저에 대한 제2 하우징 인클로저의 분리 각도를 결정하는 단계를더 포함하며, 상기 분리 각도는 카메라가 사용자의 해부학적 특징을 향하는 각도에 대응하는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제7항 내지 제9항 중 어느 한 항에 있어서, 제5 모터는 제1 하우징 인클로저에 적어도 부분적으로 둘러싸여 있고 그리고 제2 하우징 인클로저에 대한 제1 하우징 인클로저의 다른 레디얼 모션을 제어하고, 상기 방법은,모바일 컴퓨팅 장치에서 렌더링되도록 사용자에 의해 요청된 콘텐츠가 그래픽 콘텐츠 및/또는 오디오 콘텐츠에 대응할 때: 제1 하우징 인클로저가 제2 하우징 인클로저와 다른 분리 각도에 도달하도록 제5 모터로 하여금 제1 하우징 인클로저의 다른 레디얼 모션을 실행하게 하는 단계를 더 포함하는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12항에 있어서, 상기 방법은,모바일 컴퓨팅 장치에서 렌더링되도록 사용자에 의해 요청된 콘텐츠가 그래픽 콘텐츠 및/또는 오디오 콘텐츠에 대응할 때: 마이크로폰에 대한 입력을 수신하고 그리고 모바일 컴퓨팅 장치의 카메라를 사용하는 것에 응답하여, 사용자의 해부학적 특징을 식별하는 단계, 그리고 사용자의 해부학적 특징을 식별하는 것에 기초하여, 제2 하우징 인클로저에 대한 제1 하우징 인클로저의 다른 분리 각도를 결정하는 단계를더 포함하며, 상기 다른 분리 각도는 디스플레이 패널이 사용자의 해부학적 특징을 향하는 다른 각도에 대응하는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 선행하는 청구항 중 어느 한 항에 있어서, 모바일 컴퓨팅 장치에 대한 사용자의 위치를 결정하는 단계는,모바일 컴퓨팅 장치의 다수의 마이크로폰으로부터의 출력을 사용하여, 상기 위치가 다수의 상이한 사람을 포함한다고 결정하는 단계, 그리고모바일 컴퓨팅 장치의 카메라로부터의 다른 출력을 사용하여, 사용자가 다수의 상이한 사람 중 한명임을 결정하는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 선행하는 청구항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 방법은,디스플레이 콘텐츠 및/또는 오디오 콘텐츠를 렌더링한 후에, 하나 이상의 제2 모터로 하여금 모바일 컴퓨팅 장치의 제1 하우징 인클로저 및 모바일 컴퓨팅 장치의 디스플레이 패널을 모바일 컴퓨팅 장치의 제2 하우징 인클로저 쪽으로 조종함으로써 모바일 컴퓨팅 장치의 높이를 감소시키도록 하는 단계를 더 포함하는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 방법으로서,모바일 컴퓨팅 장치의 하나 이상의 마이크로폰에 대한 입력에 기초하여, 사용자가 모바일 컴퓨팅 장치에 음성 발화를 제공했다고 결정하는 단계;모바일 컴퓨팅 장치에 제공되는 음성 발화에 응답하여, 모바일 컴퓨팅 장치의 하나 이상의 모터로 하여금 모바일 컴퓨팅 장치의 제2 하우징 인클로저로부터 멀어지게, 모바일 컴퓨팅 장치의 제1 하우징 인클로저에 부착된 디스플레이 패널을 조종(maneuver)하게 하는 단계; 하나 이상의 모터가 제1 하우징 인클로저를 제2 하우징 인클로저로부터 멀어지게 조종하는 동안, 다른 음성 발화가 모바일 컴퓨팅 장치를 향하고(directed) 있는지 여부를 결정하는 단계;다른 음성 발화가 모바일 컴퓨팅 장치를 향하는 것으로 결정될 때: 다른 음성 발화가 모바일 컴퓨팅 장치를 향하고 있는 동안 하나 이상의 모터로 하여금 저전력 상태로 전환되도록 하는 단계, 모바일 컴퓨팅 장치를 통해 액세스할 수 있는 자동화된 어시스턴트로 하여금 다른 음성 발화에 기초하여 액션의 수행을 초기화하게 하는 단계, 그리고다른 음성 발화가 완료되고 및/또는 더 이상 모바일 컴퓨팅 장치로 향하지 않을 때: 하나 이상의 모터로 하여금 제2 하우징 인클로저로부터 멀어지는 제1 인클로저의 조정을 완료하게 하는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16항에 있어서, 상기 방법은,모바일 컴퓨팅 장치에 제공되는 음성 발화에 응답하여, 모바일 컴퓨팅 장치의 하나 이상의 제2 모터로 하여금 사용자의 위치를 향해 모바일 컴퓨팅 장치를 구동하게 하는 단계; 그리고다른 음성 발화가 모바일 컴퓨팅 장치를 향하는 것으로 결정될 때: 모바일 컴퓨팅 장치의 하나 이상의 제2 모터로 하여금 사용자의 위치를 향해 모바일 컴퓨팅 장치를 구동하는 것을 일시중지(pause)하게 하는 단계, 그리고다른 음성 발화가 완료되고 및/또는 더 이상 모바일 컴퓨팅 장치로 향하지 않을 때: 모바일 컴퓨팅 장치의 하나 이상의 제2 모터로 하여금 사용자의 위치를 향해 모바일 컴퓨팅 장치를 계속해서 구동하게 하는 단계를 더 포함하는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17항에 있어서, 상기 방법은,하나 이상의 제2 모터가 사용자의 위치를 향해 모바일 컴퓨팅 장치를 구동하는 것을 완료할 때: 음성 발화 및/또는 다른 음성 발화에 기초하여, 모바일 컴퓨팅 장치의 하나 이상의 제3 모터로 하여금 모바일 컴퓨팅 장치의 제3 하우징 인클로저로부터 멀어지게 제2 하우징 인클로저를 조정하고 그리고 사용자를 향해 모바일 컴퓨팅 장치의 카메라를 조정하게 하는 단계를 더 포함하는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제16항 내지 제18항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 방법은,하나 이상의 제2 모터가 사용자의 위치를 향해 모바일 컴퓨팅 장치를 구동하는 것을 완료할 때: 음성 발화 및/또는 다른 음성 발화에 기초하여, 하나 이상의 제4 모터로 하여금 디스플레이 패널을 사용자에게 향하게 하는 것을 촉진하기 위해 제3 하우징 인클로저의 표면과 교차하는 축을 중심으로 제1 하우징 인클로저를 회전시키게 하는 단계를 더 포함하는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 방법으로서,모바일 컴퓨팅 장치의 하나 이상의 마이크로폰에 대한 입력에 기초하여, 사용자가 모바일 컴퓨팅 장치에 음성 발화를 제공했다고 결정하는 단계;모바일 컴퓨팅 장치에 제공되는 음성 발화에 응답하여, 모바일 컴퓨팅 장치의 하나 이상의 모터로 하여금 사용자의 위치를 향해 모바일 컴퓨팅 장치를 조종(maneuver)하게 하는 단계;하나 이상의 모터가 사용자의 위치를 향해 모바일 컴퓨팅 장치를 조종하는 동안, 다른 음성 발화가 모바일 컴퓨팅 장치를 향하고 있는지 여부를 결정하는 단계;다른 음성 발화가 모바일 컴퓨팅 장치를 향하는 것으로 결정될 때: 다른 음성 발화가 모바일 컴퓨팅 장치를 향하고 있는 동안 하나 이상의 모터로 하여금 저전력 상태로 전환되도록 하는 단계, 모바일 컴퓨팅 장치를 통해 액세스할 수 있는 자동화된 어시스턴트로 하여금 다른 음성 발화에 기초하여 액션의 수행을 초기화하게 하는 단계, 그리고다른 음성 발화가 완료되고 및/또는 더 이상 모바일 컴퓨팅 장치로 향하지 않을 때: 하나 이상의 모터로 하여금 사용자의 위치를 향해 모바일 컴퓨팅 장치를 계속 조종하게 하는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제20항에 있어서, 상기 방법은,모바일 컴퓨팅 장치에 제공되는 음성 발화에 응답하여, 모바일 컴퓨팅 장치의 하나 이상의 제2 모터로 하여금 모바일 컴퓨팅 장치의 제2 하우징 인클로저로부터 멀어지게, 모바일 컴퓨팅 장치의 제1 하우징 인클로저에 부착된 디스플레이 패널을 조정하게 하는 단계; 그리고다른 음성 발화가 모바일 컴퓨팅 장치를 향하는 것으로 결정될 때: 다른 음성 발화가 모바일 컴퓨팅 장치를 향하고 있는 동안 하나 이상의 제2 모터로 하여금 저전력 상태로 전환하게 하는 단계, 모바일 컴퓨팅 장치를 통해 액세스할 수 있는 자동화된 어시스턴트로 하여금 다른 음성 발화에 기초하여 액션의 수행을 초기화하게 하는 단계,다른 음성 발화가 완료되고 및/또는 더 이상 모바일 컴퓨팅 장치로 향하지 않을 때:  하나 이상의 모터로 하여금 제2 하우징 인클로저로부터 멀어지게 제1 인클로저의 조정을 완료하게 하는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제20항 또는 제21항에 있어서, 상기 방법은,하나 이상의 모터가 사용자의 위치를 향해 모바일 컴퓨팅 장치의 조정을 완료할 때: 음성 발화 및/또는 다른 음성 발화에 기초하여, 모바일 컴퓨팅 장치의 하나 이상의 제3 모터로 하여금 모바일 컴퓨팅 장치의 제3 하우징 인클로저로부터 멀어지게 제2 하우징 인클로저를 조정하고 그리고 사용자를 향해 모바일 컴퓨팅 장치의 카메라를 조정하게 하는 단계를 더 포함하는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제20항 내지 제22항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 방법은,하나 이상의 모터가 사용자의 위치를 향해 모바일 컴퓨팅 장치의 조정을 완료할 때: 음성 발화 및/또는 다른 음성 발화에 기초하여, 하나 이상의 제4 모터로 하여금 디스플레이 패널을 사용자에게 향하도록 하는 것을 촉진하기 위해 모바일 컴퓨팅 장치의 제3 하우징 인클로저의 표면과 교차하는 축을 중심으로 제1 하우징 인클로저를 회전시키게 하는 단계를 더 포함하는 것을 특징으로 하는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 하나 이상의 프로세서에 의해 실행될 때, 하나 이상의 프로세서로 하여금 선행하는 청구항 중 어느 한 항의 방법을 수행하게 하는 명령어를 포함하는 컴퓨터 프로그램 제품. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 하나 이상의 프로세서에 의해 실행될 때, 하나 이상의 프로세서로 하여금 제1항 내지 제23항 중 어느 한 항의 방법을 수행하게 하는 명령어를 포함하는 컴퓨터 판독가능 저장 매체. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제1항 내지 제23항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 하나 이상의 프로세서를 포함하는 시스템. </claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 캘리포니아 마운틴 뷰 엠피시어터 파크웨이 **** (우:*****)</address><code>520050013456</code><country>미국</country><engName>Google LLC</engName><name>구글 엘엘씨</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 마운틴 뷰 엠...</address><code> </code><country> </country><engName>STANFORD, Scott</engName><name>스탠포드 스콧</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 마운틴 뷰 엠...</address><code> </code><country> </country><engName>PARK, Keun-Young</engName><name>박근영</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 마운틴 뷰 엠...</address><code> </code><country> </country><engName>TOMKIV, Vitalii</engName><name>톰키프 비탈리</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 마운틴 뷰 엠...</address><code> </code><country> </country><engName>MATSUI, Hideaki</engName><name>마츠이 히데아키</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 마운틴 뷰 엠...</address><code> </code><country> </country><engName>SIDHU, Angad</engName><name>시드후 안가드</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 강남구 강남대로 *** (논현동) *-*F(박장원특허법률사무소)</address><code>919980002023</code><country>대한민국</country><engName>PARK, Jang Won</engName><name>박장원</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2021.08.02</receiptDate><receiptNumber>1-1-2021-0889999-43</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2021.08.06</receiptDate><receiptNumber>1-5-2021-0125616-68</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2024.06.28</receiptDate><receiptNumber>9-5-2024-0541615-26</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[거절이유 등 통지에 따른 의견]의견서·답변서·소명서</documentName><receiptDate>2024.08.09</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0870139-86</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2024.08.09</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0870140-22</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Report of Deferment (Postponement) of Processing of Examination</documentEngName><documentName>심사처리보류(연기)보고서</documentName><receiptDate>2025.02.28</receiptDate><receiptNumber>9-6-2025-0041955-53</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.04.30</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0416881-90</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.05.15</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0544542-05</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[거절이유 등 통지에 따른 의견]의견서·답변서·소명서</documentName><receiptDate>2025.05.15</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0544541-59</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020217024449.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c931c8a4f11df675a8d9f1106e1a058702f4477c2559af7d1fb5fba63c3961b152b5275453e3f8b95743588c9a5285432790cde0c2b5ac1c689</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cff240fbd6599e2ee646f0f22087de7e2be7a859de45b663c45ae4ce6864c2bdd6ec3eaf3ae4245caae490005278a3e52b67b67ac4f413fba7</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>