<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 17:54:47.5447</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2020.04.23</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2021-7041745</applicationNumber><claimCount>40</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>비디오 코딩에서 단순화된 인트라 크로마 모드 코딩</inventionTitle><inventionTitleEng>SIMPLIFIED INTRA CHROMA MODE CODING IN VIDEO CODING</inventionTitleEng><openDate>2022.03.03</openDate><openNumber>10-2022-0024122</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2023.04.06</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2021.12.20</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/11</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/593</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/13</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/159</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/176</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/186</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/169</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/70</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/174</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 개시물은 크로마 인트라 예측 모드에서 비디오 데이터를 인코딩 및 디코딩하기 위한 비디오 인코딩 및 비디오 디코딩 기술을 설명한다. 그 기술은 인코딩 및 디코딩 프로세스의 양태들을 단순화하고 인코딩 및 디코딩에 사용되는 이진화 테이블의 수를 줄임으로써 인코딩 및 디코딩 프로세스를 개선할 수 있다. 더욱이, 이진화 테이블의 수를 줄이는 것은 차례로 인코더 디바이스 또는 디코더 디바이스에서 비디오 인코딩 또는 디코딩 프로세스를 수행하는 데 필요한 메모리의 양을 줄일 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2020.12.30</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2020263392</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2020.04.23</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2020/029559</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 비디오 데이터를 디코딩하는 방법으로서,모든 선형 모델 (LM) 모드들이 상기 비디오 데이터의 픽처에 대해 비활성화되는지 여부를 나타내는 제 1 신택스 엘리먼트를 디코딩하는 단계;상기 픽처의 크로마 블록에 대한 크로마 예측 모드 인덱스를 나타내는 제 2 신택스 엘리먼트를 디코딩하는 단계;크로마 인트라 예측 인덱스에 기초하여 상기 크로마 블록에 대한 크로마 인트라 예측 모드를 결정하는 단계로서, 상기 크로마 블록에 대한 상기 크로마 인트라 예측 모드를 결정하는 단계는, 상기 크로마 블록에 대한 상기 크로마 예측 모드 인덱스가 특정 값과 동일한 것에 기초하여, 상기 크로마 블록에 대한 상기 크로마 인트라 예측 모드가 병치된 루마 블록으로부터 상속됨을 결정하는 단계를 포함하며, 상기 병치된 루마 블록은 상기 크로마 블록과 병치되고 상기 특정 값은 상기 제 1 신택스 엘리먼트가 모든 LM 모드들이 상기 픽처에 대해 비활성화됨을 표시하는지 여부에 관계없이 동일한 값인, 상기 크로마 인트라 예측 모드를 결정하는 단계; 및상기 크로마 블록에 대한 상기 크로마 인트라 예측 모드에 기초하여 상기 크로마 블록을 디코딩하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제 1 항에 있어서, 상기 제 2 신택스 엘리먼트를 디코딩하는 단계는 상기 제 1 신택스 엘리먼트가 모든 LM 모드들이 상기 픽처에 대해 비활성화된다는 것을 표시하는지 여부에 관계없이 동일한 이진화 테이블인 이진화 테이블을 사용하여 상기 제 2 신택스 엘리먼트를 디코딩하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제 2 항에 있어서, 상기 이진화 테이블은 상이한 크로마 예측 모드 인덱스들에 대해 상이한 고정 길이 코드들을 지정하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제 2 항에 있어서, 상기 이진화 테이블은 적어도 일부 크로마 예측 모드 인덱스들에 대한 가변 길이 코드들을 지정하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제 2 항에 있어서, 상기 이진화 테이블은 상이한 크로마 예측 모드 인덱스들에 대해 골롬 코드들을 지정하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제 1 항에 있어서, 상기 크로마 예측 모드 인덱스는 하기로 이루어진 모드들의 그룹으로부터 크로마 예측 모드를 정의하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법: 모드 인덱스 0 - 평면 모드;  모드 인덱스 1 - 수직 모드; 모드 인덱스 2 - 수평 모드; 모드 인덱스 3 - DC 모드; 모드 인덱스 4 - DM_Chroma 모드; 모드 인덱스 5 - LM_Chroma 모드;  모드 인덱스 6 - LM_L 모드; 및 모드 인덱스 7 - LM_A 모드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제 2 항에 있어서,상기 이진화 테이블을 사용하는 단계는,상기 제 2 신택스 엘리먼트에 대한 빈 스트링을 결정하는 단계; 및 상기 빈 스트링으로부터 상기 크로마 예측 모드 인덱스를 결정하기 위해 상기 이진화 테이블을 사용하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제 7 항에 있어서,상기 이진화 테이블은 다음을 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법:</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제 2 항에 있어서,상기 이진화 테이블을 사용하여 상기 제 2 신택스 엘리먼트를 디코딩하는 단계는,상기 제 2 신택스 엘리먼트에 대한 빈 스트링을 결정하는 단계; 및상기 빈 스트링으로부터 상기 크로마 예측 모드 인덱스를 결정하기 위해 상기 이진화 테이블을 사용하는 단계를 포함하고,상기 제 2 신택스 엘리먼트에 대한 빈 스트링을 결정하는 단계는,상기 제 1 신택스 엘리먼트의 값에 기초하여 상기 픽처의 상기 크로마 블록을 디코딩하는데 사용되는 크로마 예측 모드와 연관된 상기 빈 스트링의 제 1 부분을 추론하는 단계; 및상기 제 2 신택스 엘리먼트의 값에 기초하여 상기 픽처의 상기 크로마 블록을 디코딩하는데 사용되는 상기 크로마 예측 모드와 연관된 상기 빈 스트링의 제 2 부분을 결정하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제 2 항에 있어서,상기 제 2 신택스 엘리먼트를 디코딩하는 단계는,컨텍스트 적응 이진 산술 코딩 (CABAC) 기법을 적용하여 상기 제 2 신택스 엘리먼트에 대한 빈 스트링을 결정하는 단계; 및상기 빈 스트링으로부터 상기 크로마 예측 모드 인덱스를 결정하기 위해 상기 이진화 테이블을 사용하는 단계를 포함하고,상기 제 2 신택스 엘리먼트에 대한 빈 스트링을 결정하기 위해 CABAC 기법을 적용하는 단계는, 모든 LM 모드들이 상기 픽처에 대해 비활성화된다는 것을 나타내는 상기 제 1 신택스 엘리먼트에 기초하여: 상기 빈 스트링의 제 1 발생 빈을 디코딩하기 위해 제 1 컨텍스트를 사용하는 단계; 및 제 2 컨텍스트를 사용하여 상기 빈 스트링의 상기 제 1 빈의 값에 따라 상기 빈 스트링의 제 2 발생 빈을 디코딩하는 단계로서, 상기 제 1 및 제 2 컨텍스트들은 서로 상이하고, 상기 제 2 발생 빈은 상기 크로마 블록에 대한 상기 크로마 인트라 예측 모드가 병치된 루마 블록에서 상속되는지 여부를 나타내는, 상기 제 2 발생 빈을 디코딩하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 비디오 데이터를 인코딩하는 방법으로서,모든 선형 모델 (LM) 모드들이 상기 비디오 데이터의 픽처에 대해 비활성화되는지 여부를 나타내는 제 1 신택스 엘리먼트를 인코딩하는 단계;상기 픽처의 크로마 블록에 대한 크로마 인트라 예측 모드를 결정하는 단계; 상기 크로마 블록에 대한 상기 크로마 인트라 예측 모드를 지정하기 위해 크로마 인트라 예측 인덱스를 결정하는 단계로서, 상기 크로마 인트라 예측 모드 인덱스를 결정하는 단계는 상기 크로마 블록에 대한 상기 크로마 인트라 예측 모드가 병치된 루마 블록으로부터 상속됨을 지정하기 위해 특정 값을 선택하는 단계를 포함하고, 상기 병치된 루마 블록은 상기 크로마 블록과 병치되고 상기 특정 값은 상기 제 1 신택스 엘리먼트가 모든 LM 모드들이 상기 픽처에 대해 비활성화됨을 표시하는지 여부에 관계없이 동일한 값인, 상기 크로마 인트라 예측 인덱스를 결정하는 단계; 및 상기 픽처의 상기 크로마 블록에 대한 상기 크로마 예측 모드 인덱스를 나타내는 제 2 신택스 엘리먼트를 인코딩하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 인코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제 11 항에 있어서, 상기 제 2 신택스 엘리먼트를 인코딩하는 단계는 상기 제 1 신택스 엘리먼트가 모든 LM 모드들이 상기 픽처에 대해 비활성화된다는 것을 표시하는지 여부에 관계없이 동일한 이진화 테이블인 이진화 테이블을 사용하여 상기 제 2 신택스 엘리먼트를 인코딩하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 인코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제 12 항에 있어서, 상기 이진화 테이블은 상이한 크로마 예측 모드 인덱스들에 대해 상이한 고정 길이 코드들을 지정하는, 비디오 데이터를 인코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제 12 항에 있어서, 상기 이진화 테이블은 적어도 일부 크로마 예측 모드 인덱스들에 대한 가변 길이 코드들을 지정하는, 비디오 데이터를 인코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제 12 항에 있어서, 상기 이진화 테이블은 상이한 크로마 예측 모드 인덱스들에 대해 골롬 코드들을 지정하는, 비디오 데이터를 인코딩하는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제 11 항에 있어서, 상기 크로마 예측 모드 인덱스는 하기로 이루어진 모드들의 그룹으로부터 크로마 예측 모드를 정의하는, 비디오 데이터를 인코딩하는 방법: 모드 인덱스 0 - 평면 모드;  모드 인덱스 1 - 수직 모드; 모드 인덱스 2 - 수평 모드; 모드 인덱스 3 - DC 모드; 모드 인덱스 4 - DM_Chroma 모드; 모드 인덱스 5 - LM_Chroma 모드;  모드 인덱스 6 - LM_L 모드; 및 모드 인덱스 7 - LM_A 모드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제 12 항에 있어서,상기 이진화 테이블을 사용하는 단계는,상기 이진화 테이블을 사용하여 상기 크로마 예측 모드 인덱스에 기초하여 상기 제 2 신택스 엘리먼트에 대한 빈 스트링을 인코딩하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 인코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제 17 항에 있어서,상기 이진화 테이블은 다음을 포함하는, 비디오 데이터를 인코딩하는 방법:</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제 12 항에 있어서,상기 이진화 테이블을 사용하여 상기 제 2 신택스 엘리먼트를 인코딩하는 단계는,상기 크로마 예측 모드 인덱스에 기초하여 빈 스트링을 결정하기 위해 상기 이진화 테이블을 사용하는 단계; 인코딩된 비디오 데이터로부터, 상기 픽처의 상기 크로마 블록을 인코딩하는데 사용되는 크로마 예측 모드와 연관된 상기 빈 스트링의 제 1 부분을 제외하는 단계로서, 상기 제 1 부분은 상기 제 1 신택스 엘리먼트의 값에 기초하여 추론가능한, 상기 빈 스트링의 제 1 부분을 제외하는 단계; 및상기 인코딩된 비디오 데이터에, 상기 픽처의 상기 크로마 블록을 인코딩하는데 사용되는 상기 크로마 예측 모드와 연관된 상기 빈 스트링의 제 2 부분을 포함시키는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 인코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제 12 항에 있어서,상기 제 2 신택스 엘리먼트를 인코딩하는 단계는,상기 크로마 예측 모드 인덱스에 기초하여 빈 스트링을 결정하기 위해 상기 이진화 테이블을 사용하는 단계; 및 상기 제 2 신택스 엘리먼트에 대한 상기 빈 스트링을 인코딩하기 위해 컨텍스트 적응 이진 산술 코딩 (CABAC) 기법을 적용하는 단계를 포함하고,상기 빈 스트링을 인코딩하기 위해 CABAC 기법을 적용하는 단계는, 모든 LM 모드들이 상기 픽처에 대해 비활성화된다는 것을 나타내는 상기 제 1 신택스 엘리먼트에 기초하여: 상기 빈 스트링의 제 1 발생 빈을 인코딩하기 위해 제 1 컨텍스트를 사용하는 단계; 및 제 2 컨텍스트를 사용하여 상기 빈 스트링의 상기 제 1 빈의 값에 따라 상기 빈 스트링의 제 2 발생 빈을 인코딩하는 단계로서, 상기 제 1 및 제 2 컨텍스트들은 서로 상이하고, 상기 제 2 발생 빈은 상기 크로마 블록에 대한 상기 크로마 인트라 예측 모드가 병치된 루마 블록에서 상속되는지 여부를 나타내는, 상기 제 2 발생 빈을 인코딩하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 인코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 비디오 디코딩 디바이스로서,비디오 데이터를 저장하도록 구성된 메모리; 및프로세싱 회로를 포함하고,상기 프로세싱 회로는,  모든 선형 모델 (LM) 모드들이 상기 비디오 데이터의 픽처에 대해 비활성화되는지 여부를 나타내는 제1 신택스 엘리먼트를 디코딩하고; 상기 픽처의 크로마 블록에 대한 크로마 예측 모드 인덱스를 나타내는 제 2 신택스 엘리먼트를 디코딩하며; 크로마 인트라 예측 인덱스에 기초하여 상기 크로마 블록에 대한 크로마 인트라 예측 모드를 결정하는 것으로서, 상기 크로마 블록에 대한 상기 크로마 인트라 예측 모드를 결정하기 위해, 상기 프로세싱 회로는 상기 크로마 블록에 대한 상기 크로마 예측 모드 인덱스가 특정 값과 동일한 것에 기초하여, 상기 크로마 블록에 대한 상기 크로마 인트라 예측 모드가 병치된 루마 블록으로부터 상속됨을 결정하도록 구성되고, 상기 병치된 루마 블록은 상기 크로마 블록과 병치되고 상기 특정 값은 상기 제 1 신택스 엘리먼트가 모든 LM 모드들이 상기 픽처에 대해 비활성화됨을 표시하는지 여부에 관계없이 동일한 값인, 상기 크로마 인트라 예측 모드를 결정하고; 및 상기 크로마 블록에 대한 상기 크로마 인트라 예측 모드에 기초하여 상기 크로마 블록을 디코딩하도록 구성된, 비디오 디코딩 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제 21 항에 있어서, 상기 프로세싱 회로는 상기 제 1 신택스 엘리먼트가 모든 LM 모드들이 상기 픽처에 대해 비활성화된다는 것을 표시하는지 여부에 관계없이 동일한 이진화 테이블인 이진화 테이블을 사용하여 상기 제 2 신택스 엘리먼트를 디코딩하도록 구성되는, 비디오 디코딩 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제 22 항에 있어서, 상기 이진화 테이블은 상이한 크로마 예측 모드 인덱스들에 대해 상이한 고정 길이 코드들을 지정하는, 비디오 디코딩 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제 22 항에 있어서, 상기 이진화 테이블은 적어도 일부 크로마 예측 모드 인덱스들에 대한 가변 길이 코드들을 지정하는, 비디오 디코딩 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제 22 항에 있어서, 상기 이진화 테이블은 상이한 크로마 예측 모드 인덱스들에 대해 골롬 코드들을 지정하는, 비디오 디코딩 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제 21 항에 있어서, 상기 크로마 예측 모드 인덱스는 하기로 이루어진 모드들의 그룹으로부터 크로마 예측 모드를 정의하는, 비디오 디코딩 디바이스: 모드 인덱스 0 - 평면 모드;  모드 인덱스 1 - 수직 모드; 모드 인덱스 2 - 수평 모드; 모드 인덱스 3 - DC 모드; 모드 인덱스 4 - DM_Chroma 모드; 모드 인덱스 5 - LM_Chroma 모드;  모드 인덱스 6 - LM_L 모드; 및 모드 인덱스 7 - LM_A 모드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제 22 항에 있어서,상기 이진화 테이블을 사용함에 있어서, 상기 프로세싱 회로는,상기 제 2 신택스 엘리먼트에 대한 빈 스트링을 결정하고; 및 상기 빈 스트링으로부터 상기 크로마 예측 모드 인덱스를 결정하기 위해 상기 이진화 테이블을 사용하도록 구성되는, 비디오 디코딩 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제 27 항에 있어서,상기 이진화 테이블은 다음을 포함하는, 비디오 디코딩 디바이스:</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제 22 항에 있어서,상기 이진화 테이블을 사용하여 상기 제 2 신택스 엘리먼트를 디코딩하기 위해, 상기 프로세싱 회로는,상기 제 2 신택스 엘리먼트에 대한 빈 스트링을 결정하고; 및상기 빈 스트링으로부터 상기 크로마 예측 모드 인덱스를 결정하기 위해 상기 이진화 테이블을 사용하도록 구성되고,상기 제 2 신택스 엘리먼트에 대한 빈 스트링을 결정하기 위해, 상기 프로세싱 회로는:상기 제 1 신택스 엘리먼트의 값에 기초하여 상기 픽처의 상기 크로마 블록을 디코딩하는데 사용되는 크로마 예측 모드와 연관된 상기 빈 스트링의 제 1 부분을 추론하고; 및상기 제 2 신택스 엘리먼트의 값에 기초하여 상기 픽처의 상기 크로마 블록을 디코딩하는데 사용되는 상기 크로마 예측 모드와 연관된 상기 빈 스트링의 제 2 부분을 결정하도록 구성되는, 비디오 디코딩 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제 22 항에 있어서,상기 제 2 신택스 엘리먼트를 디코딩하기 위해, 상기 프로세싱 회로는,상기 제 2 신택스 엘리먼트에 대한 빈 스트링을 결정하기 위해 컨텍스트 적응 이진 산술 코딩 (CABAC) 기법을 적용하고; 및상기 빈 스트링으로부터 상기 크로마 예측 모드 인덱스를 결정하기 위해 상기 이진화 테이블을 사용하도록 구성되고,상기 제 2 신택스 엘리먼트에 대한 빈 스트링을 결정하기 위해 CABAC 기법을 적용하기 위해, 상기 프로세싱 회로는, 모든 LM 모드들이 상기 픽처에 대해 비활성화된다는 것을 나타내는 상기 제 1 신택스 엘리먼트에 기초하여: 상기 빈 스트링의 제 1 발생 빈을 디코딩하기 위해 제 1 컨텍스트를 사용하고; 및 제 2 컨텍스트를 사용하여 상기 빈 스트링의 상기 제 1 빈의 값에 따라 상기 빈 스트링의 제 2 발생 빈을 디코딩하는 것으로서, 상기 제 1 및 제 2 컨텍스트들은 서로 상이하고, 상기 제 2 발생 빈은 상기 크로마 블록에 대한 상기 크로마 인트라 예측 모드가 병치된 루마 블록에서 상속되는지 여부를 나타내는, 상기 제 2 발생 빈을 디코딩하도록 구성되는, 비디오 디코딩 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 비디오 인코딩 디바이스로서,비디오 데이터를 저장하도록 구성된 메모리; 및프로세싱 회로를 포함하고,상기 프로세싱 회로는, 모든 선형 모델 (LM) 모드들이 상기 비디오 데이터의 픽처에 대해 비활성화되는지 여부를 나타내는 제 1 신택스 엘리먼트를 인코딩하고;상기 픽처의 크로마 블록에 대한 크로마 인트라 예측 모드를 결정하며; 상기 크로마 블록에 대한 상기 크로마 인트라 예측 모드를 지정하기 위해 크로마 인트라 예측 인덱스를 결정하는 것으로서, 상기 크로마 인트라 예측 모드 인덱스를 결정하기 위해, 상기 프로세싱 회로는 상기 크로마 블록에 대한 상기 크로마 인트라 예측 모드가 병치된 루마 블록으로부터 상속됨을 지정하기 위해 특정 값을 선택하도록 구성되고, 상기 병치된 루마 블록은 상기 크로마 블록과 병치되고 상기 특정 값은 상기 제 1 신택스 엘리먼트가 모든 LM 모드들이 상기 픽처에 대해 비활성화됨을 표시하는지 여부에 관계없이 동일한 값인, 상기 크로마 인트라 예측 인덱스를 결정하고; 및상기 픽처의 상기 크로마 블록에 대한 상기 크로마 예측 모드 인덱스를 나타내는 제 2 신택스 엘리먼트를 인코딩하도록 구성되는, 비디오 인코딩 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제 31 항에 있어서, 상기 프로세싱 회로는 상기 제 1 신택스 엘리먼트가 모든 LM 모드들이 상기 픽처에 대해 비활성화된다는 것을 표시하는지 여부에 관계없이 동일한 이진화 테이블인 이진화 테이블을 사용하여 상기 제 2 신택스 엘리먼트를 인코딩하도록 구성되는, 비디오 인코딩 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제 32 항에 있어서, 상기 이진화 테이블은 상이한 크로마 예측 모드 인덱스들에 대해 상이한 고정 길이 코드들을 지정하는, 비디오 인코딩 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제 32 항에 있어서, 상기 이진화 테이블은 적어도 일부 크로마 예측 모드 인덱스들에 대한 가변 길이 코드들을 지정하는, 비디오 인코딩 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제 32 항에 있어서, 상기 이진화 테이블은 상이한 크로마 예측 모드 인덱스들에 대해 골롬 코드들을 지정하는, 비디오 인코딩 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제 31 항에 있어서, 상기 크로마 예측 모드 인덱스는 하기로 이루어진 모드들의 그룹으로부터 크로마 예측 모드를 정의하는, 비디오 인코딩 디바이스: 모드 인덱스 0 - 평면 모드;  모드 인덱스 1 - 수직 모드; 모드 인덱스 2 - 수평 모드; 모드 인덱스 3 - DC 모드; 모드 인덱스 4 - DM_Chroma 모드; 모드 인덱스 5 - LM_Chroma 모드;  모드 인덱스 6 - LM_L 모드; 및 모드 인덱스 7 - LM_A 모드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제 32 항에 있어서,상기 이진화 테이블을 사용하여 상기 제 2 신택스 엘리먼트를 인코딩하기 위해, 상기 프로세싱 회로는,상기 이진화 테이블을 사용하여 상기 크로마 예측 모드 인덱스에 기초하여 상기 제 2 신택스 엘리먼트에 대한 빈 스트링을 인코딩하도록 구성되는, 비디오 인코딩 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제 37 항에 있어서,상기 이진화 테이블은 다음을 포함하는, 비디오 인코딩 디바이스:</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제 32 항에 있어서,상기 이진화 테이블을 사용하여 상기 제 2 신택스 엘리먼트를 인코딩하기 위해, 상기 프로세싱 회로는,상기 크로마 예측 모드 인덱스에 기초하여 빈 스트링을 결정하기 위해 상기 이진화 테이블을 사용하고; 인코딩된 비디오 데이터로부터, 상기 픽처의 상기 크로마 블록을 인코딩하는데 사용되는 크로마 예측 모드와 연관된 상기 빈 스트링의 제 1 부분을 제외하는 것으로서, 상기 제 1 부분은 상기 제 1 신택스 엘리먼트의 값에 기초하여 추론가능한, 상기 빈 스트링의 제 1 부분을 제외하며; 및상기 인코딩된 비디오 데이터에, 상기 픽처의 상기 크로마 블록을 인코딩하는데 사용되는 상기 크로마 예측 모드와 연관된 상기 빈 스트링의 제 2 부분을 포함시키도록 구성되는, 비디오 인코딩 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제 32 항에 있어서,상기 이진화 테이블을 사용하여 상기 제 2 신택스 엘리먼트를 인코딩하기 위해, 상기 프로세싱 회로는,상기 크로마 예측 모드 인덱스에 기초하여 빈 스트링을 결정하기 위해 상기 이진화 테이블을 사용하고; 및 상기 제 2 신택스 엘리먼트에 대한 상기 빈 스트링을 인코딩하기 위해 컨텍스트 적응 이진 산술 코딩 (CABAC) 기법을 적용하도록 구성되고,상기 빈 스트링을 인코딩하기 위해 CABAC 기법을 적용하기 위해, 상기 프로세싱 회로는, 모든 LM 모드들이 상기 픽처에 대해 비활성화된다는 것을 나타내는 상기 제 1 신택스 엘리먼트에 기초하여: 상기 빈 스트링의 제 1 발생 빈을 인코딩하기 위해 제 1 컨텍스트를 사용하고; 및 제 2 컨텍스트를 사용하여 상기 빈 스트링의 상기 제 1 빈의 값에 따라 상기 빈 스트링의 제 2 발생 빈을 인코딩하는 것으로서, 상기 제 1 및 제 2 컨텍스트들은 서로 상이하고, 상기 제 2 발생 빈은 상기 크로마 블록에 대한 상기 크로마 인트라 예측 모드가 병치된 루마 블록에서 상속되는지 여부를 나타내는, 상기 제 2 발생 빈을 인코딩하도록 구성되는, 비디오 인코딩 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 비디오 디코딩 디바이스로서,  모든 선형 모델 (LM) 모드들이 상기 비디오 데이터의 픽처에 대해 비활성화되는지 여부를 나타내는 제1 신택스 엘리먼트를 디코딩하는 수단;상기 픽처의 크로마 블록에 대한 크로마 예측 모드 인덱스를 나타내는 제 2 신택스 엘리먼트를 디코딩하는 수단;크로마 인트라 예측 인덱스에 기초하여 상기 크로마 블록에 대한 크로마 인트라 예측 모드를 결정하는 수단으로서, 상기 크로마 블록에 대한 상기 크로마 인트라 예측 모드를 결정하는 수단은, 상기 크로마 블록에 대한 상기 크로마 예측 모드 인덱스가 특정 값과 동일한 것에 기초하여, 상기 크로마 블록에 대한 상기 크로마 인트라 예측 모드가 병치된 루마 블록으로부터 상속됨을 결정하는 수단을 포함하며, 상기 병치된 루마 블록은 상기 크로마 블록과 병치되고 상기 특정 값은 상기 제 1 신택스 엘리먼트가 모든 LM 모드들이 상기 픽처에 대해 비활성화됨을 표시하는지 여부에 관계없이 동일한 값인, 상기 크로마 인트라 예측 모드를 결정하는 수단; 및상기 크로마 블록에 대한 상기 크로마 인트라 예측 모드에 기초하여 상기 크로마 블록을 디코딩하는 수단을 포함하는, 비디오 디코딩 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 비디오 인코딩 디바이스로서, 모든 선형 모델 (LM) 모드들이 상기 비디오 데이터의 픽처에 대해 비활성화되는지 여부를 나타내는 제1 신택스 엘리먼트를 인코딩하는 수단;상기 픽처의 크로마 블록에 대한 크로마 인트라 예측 모드를 결정하는 수단; 상기 크로마 블록에 대한 상기 크로마 인트라 예측 모드를 지정하기 위해 크로마 인트라 예측 인덱스를 결정하는 수단로서, 상기 크로마 인트라 예측 모드 인덱스를 결정하는 수단은 상기 크로마 블록에 대한 상기 크로마 인트라 예측 모드가 병치된 루마 블록으로부터 상속됨을 지정하기 위해 특정 값을 선택하는 수단을 포함하고, 상기 병치된 루마 블록은 상기 크로마 블록과 병치되고 상기 특정 값은 상기 제 1 신택스 엘리먼트가 모든 LM 모드들이 상기 픽처에 대해 비활성화됨을 표시하는지 여부에 관계없이 동일한 값인, 상기 크로마 인트라 예측 인덱스를 결정하는 수단; 및상기 픽처의 상기 크로마 블록에 대한 상기 크로마 예측 모드 인덱스를 나타내는 제 2 신택스 엘리먼트를 인코딩하는 수단을 포함하는, 비디오 인코딩 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 명령들을 저장하는 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서,상기 명령들은, 실행될 때, 비디오 디코딩 디바이스의 하나 이상의 프로세서들로 하여금,모든 선형 모델 (LM) 모드들이 비디오 데이터의 픽처에 대해 비활성화되는지 여부를 나타내는 제1 신택스 엘리먼트를 디코딩하게 하고;상기 픽처의 크로마 블록에 대한 크로마 예측 모드 인덱스를 나타내는 제 2 신택스 엘리먼트를 디코딩하게 하며;크로마 인트라 예측 인덱스에 기초하여 상기 크로마 블록에 대한 크로마 인트라 예측 모드를 결정하게 하는 것으로서, 상기 크로마 블록에 대한 상기 크로마 인트라 예측 모드를 결정하는 것은, 상기 크로마 블록에 대한 상기 크로마 예측 모드 인덱스가 특정 값과 동일한 것에 기초하여, 상기 크로마 블록에 대한 상기 크로마 인트라 예측 모드가 병치된 루마 블록으로부터 상속됨을 결정하는 것을 포함하며, 상기 병치된 루마 블록은 상기 크로마 블록과 병치되고 상기 특정 값은 상기 제 1 신택스 엘리먼트가 모든 LM 모드들이 상기 픽처에 대해 비활성화됨을 표시하는지 여부에 관계없이 동일한 값인, 상기 크로마 인트라 예측 모드를 결정하게 하고; 및상기 크로마 블록에 대한 상기 크로마 인트라 예측 모드에 기초하여 상기 크로마 블록을 디코딩하게 하는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 명령들을 저장하는 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서,상기 명령들은, 실행될 때, 비디오 인코딩 디바이스의 하나 이상의 프로세서들로 하여금,모든 선형 모델 (LM) 모드들이 비디오 데이터의 픽처에 대해 비활성화되는지 여부를 나타내는 제1 신택스 엘리먼트를 인코딩하게 하고;상기 픽처의 크로마 블록에 대한 크로마 인트라 예측 모드를 결정하게 하며; 상기 크로마 블록에 대한 상기 크로마 인트라 예측 모드를 지정하기 위해 크로마 인트라 예측 인덱스를 결정하게 하는 것으로서, 상기 크로마 인트라 예측 모드 인덱스를 결정하는 것은 상기 크로마 블록에 대한 상기 크로마 인트라 예측 모드가 병치된 루마 블록으로부터 상속됨을 지정하기 위해 특정 값을 선택하는 것을 포함하고, 상기 병치된 루마 블록은 상기 크로마 블록과 병치되고 상기 특정 값은 상기 제 1 신택스 엘리먼트가 모든 LM 모드들이 상기 픽처에 대해 비활성화됨을 표시하는지 여부에 관계없이 동일한 값인, 상기 크로마 인트라 예측 인덱스를 결정하게 하고; 및상기 픽처의 상기 크로마 블록에 대한 상기 크로마 예측 모드 인덱스를 나타내는 제 2 신택스 엘리먼트를 인코딩하게 하는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니아주 샌 디에고 모어하우스 드라이브 ****</address><code>519980804600</code><country>미국</country><engName>Qualcomm Incorporated</engName><name>퀄컴 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>RAY, BAPPADITYA</engName><name>레이 밥파디트야</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>VAN DER AUWERA, GEERT</engName><name>판 더 아우베라 게르트</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>KARCZEWICZ, MARTA</engName><name>카르체비츠 마르타</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 강남대로 **길 **(역삼동, 케이피빌딩)</address><code>920011000013</code><country>대한민국</country><engName>Koreana Patent Firm</engName><name>특허법인코리아나</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2019.06.25</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>62/866,445</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2019.07.08</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>62/871,548</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.04.22</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>16/855,462</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2021.12.20</receiptDate><receiptNumber>1-1-2021-1474727-54</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2022.01.26</receiptDate><receiptNumber>1-5-2022-0015420-59</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2023.04.06</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0388375-81</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사유예신청]결정 보류신청서·심사유예신청서</documentName><receiptDate>2023.04.06</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0388376-26</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.08.11</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0761429-79</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Reference] Written Submission of Information</documentEngName><documentName>[참고자료]정보제출서</documentName><receiptDate>2025.10.21</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-1174978-97</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName> </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.10.21</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-1174976-06</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[거절이유 등 통지에 따른 의견]의견서·답변서·소명서</documentName><receiptDate>2025.10.21</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-1174975-50</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020217041745.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93a1932104734c613be017430fc702216dc556798c44648a38c1d1330b0d3c96b588d8761b54c0fb55e5a3778983e22d477f99b94ff9b0fdd9</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfe91cffd1399ab6a4718df9635dfe3b363e461c5c240631f9203510a61750ef6f49f550f7a207b502e0282df7748fe9dfbb35e5964214bc2d</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>