<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:31:43.3143</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.03.04</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-7027133</applicationNumber><claimCount>9</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>로봇 카메라 교정 시스템 및 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>SYSTEM AND METHOD FOR ROBOTIC CAMERA CALIBRATION</inventionTitleEng><openDate>2023.11.07</openDate><openNumber>10-2023-0154002</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.02.04</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2023.08.09</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2017.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 7/80</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2017.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 7/73</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2017.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 7/246</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 23/69</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B25J 9/16</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B25J 19/02</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A63B 24/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A63B 69/36</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A63B 71/06</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 프로세서 및 카메라는 볼의 위치에 대응하는 데이터를 캡처하고 카메라의 배향 및 줌 레벨을 자동으로 조정한다. 프로세서는 카메라를 사전 교정하여, 초기 배향이 세계 좌표계(WCS)에 공지되어 있고, 따라서 상이한 줌 레벨이 각각의 파라미터 값과 연관된다. 제1 이미지에서 볼의 제1 위치가 검출되고 제1 이미지의 제1 줌 레벨 및 제1 줌 레벨에 대한 고유 파라미터 값이 판독된다. 초기 배향에 대한 팬 및 틸트에 기초하여, 로봇 카메라의 제1 배향이 결정된다. 카메라를 통과하는 3D 라인과 WCS의 볼은 제1 위치에 기초하여 결정되고, 제1 줌 레벨에 대한 제1 배향 및 파라미터 값, 및 3D 위치는 카메라에 외인성인 정보에 기초하여 라인을 따라 WCS에서 결정된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2022.09.09</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2022185278</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.03.04</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/IB2022/051942</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 시스템으로서,스포츠 볼의 위치에 해당하는 데이터를 캡처하도록 구성된 로봇 카메라로서, 상기 로봇 카메라는 상기 캡처된 데이터 또는 명령에 응답하여 상기 로봇 카메라의 배향 및 줌 레벨을 자동으로 조정하도록 추가로 구성되는, 로봇 카메라; 및상기 로봇 카메라에 결합된 처리 배열을 포함하고, 상기 처리 배열은:상기 로봇 카메라의 초기 배향이 세계 좌표계에서 알려지도록 상기 로봇 카메라를 미리 교정하고 상기 로봇 카메라에 의해 사용되는 복수의 상이한 줌 레벨 각각을 각각의 내인성 파라미터 값과 연관시키고;제1 이미지의 이미지 좌표계에서 상기 스포츠 볼의 제1 이미지 위치를 검출하되, 상기 제1 이미지는 제1 배향에서 상기 로봇 카메라로 캡처되고;상기 로봇 카메라로부터 상기 제1 이미지와 연관된 제1 줌 레벨 및 상기 제1 줌 레벨과 연관된 상기 내인성 파라미터 값을 판독하고;상기 초기 배향에 대한 상기 로봇 카메라의 팬 및 틸트에 기초하여 상기 로봇 카메라의 제1 배향을 결정하고;상기 스포츠 볼의 검출된 제1 이미지 위치, 상기 결정된 제1 배향 및 상기 제1 줌 레벨에 대한 상기 내인성 파라미터 값에 기초하여 상기 세계 좌표계에서 상기 로봇 카메라 및 상기 스포츠 볼을 통해 연장되는 3차원 라인을 결정하고;상기 로봇 카메라에 대한 외인성 정보에 기초하여 상기 3차원 라인을 따라 위치한 상기 세계 좌표계에서의 상기 스포츠 볼의 3차원 위치를 결정하도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 이미지 제1 위치에서, 상기 스포츠 볼은 스포츠 플레이 영역의 표면 상에 있고, 상기 로봇 카메라에 대해 외인성인 상기 정보는 상기 스포츠 볼의 3차원 위치를 포함하는 상기 스포츠 플레이 영역의 적어도 일부의 3차원 모델로부터 수신된 정보를 포함하고, 상기 처리 배열은 상기 라인과 상기 3차원 모델의 교차를 위치시킴으로써 상기 스포츠 볼의 3차원 위치를 결정하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서,상기 로봇 카메라에 고정된 팬 및 틸트 센서를 더 포함하되,상기 처리 배열은 상기 팬 및 틸트 센서로부터의 상기 초기 배향에 대한 상기 로봇 카메라의 팬 및 틸트를 판독하도록 추가로 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서, 상기 로봇 카메라의 팬 및 틸트는 상기 로봇 카메라를 상기 제1 배향으로 조정하는 데 사용되는 제어 신호로부터 결정되고, 상기 제어 신호는 상기 제1 이미지의 캡처 전에 캡처된 상기 스포츠 볼에 대한 추적 데이터에 응답하여 생성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항에 있어서, 상기 로봇 카메라는 상기 캡처된 데이터 또는 외부 명령에 응답하여 크롭을 자동으로 조정하도록 추가로 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에 있어서, 상기 내인성 파라미터는 초점 길이, 주점, 및 렌즈 왜곡을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항에 있어서, 상기 로봇 카메라에 대한 외인성인 상기 정보는 상기 로봇 카메라로부터의 상기 스포츠 볼의 거리에 관한 센서로부터의 정보를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 방법으로서,로봇 카메라의 초기 배향이 세계 좌표계에서 알려지도록 상기 로봇 카메라를 미리 교정하고 상기 로봇 카메라에 의해 사용되는 복수의 줌 레벨 각각을 각각의 내인성 파라미터 값과 연관시키되, 상기 로봇 카메라는 스포츠 볼의 위치에 해당하는 데이터를 캡처하도록 구성되고, 상기 로봇 카메라는 상기 캡처된 데이터 또는 명령에 응답하여 배향 및 줌 레벨을 자동으로 조정하도록 추가로 구성되는 단계;제1 이미지의 이미지 좌표계에서 상기 스포츠 볼의 제1 이미지 위치를 검출하되, 상기 제1 이미지는 제1 배향에서 상기 로봇 카메라로 캡처되는 단계;상기 로봇 카메라로부터의 제1 줌 레벨 및 상기 제1 이미지에 상응하는 상기 로봇 카메라의 제1 줌 레벨에 대한 상기 연관된 내인성 파라미터 값을 판독하는 단계;상기 초기 배향에 대한 상기 로봇 카메라의 팬 및 틸트에 기초하여 상기 로봇 카메라의 제1 배향을 결정하는 단계;상기 스포츠 볼의 검출된 제1 이미지 위치, 상기 결정된 제1 배향 및 상기 제1 줌 레벨에 대한 상기 내인성 파라미터 값에 기초하여 상기 세계 좌표계에서 상기 로봇 카메라 및 상기 스포츠 볼을 통해 연장되는 3차원 라인을 결정하는 단계;상기 로봇 카메라에 대한 외인성 정보에 기초하여 상기 3차원 라인을 따라 위치한 상기 세계 좌표계에서의 상기 스포츠 볼의 3차원 위치를 결정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 로봇 카메라에 결합된 프로세서로서, 상기 프로세서는:상기 로봇 카메라의 초기 배향이 세계 좌표계에서 알려지고 상기 로봇 카메라에 의해 사용되는 각각의 상이한 줌 레벨은 각각의 내인성 파라미터 값과 연관되도록　상기 로봇 카메라를 미리 교정하되, 상기 로봇 카메라는 스포츠 볼의 위치에 해당하는 데이터를 캡처하도록 구성되고, 상기 로봇 카메라는 상기 캡처된 데이터 또는 명령에 응답하여 배향 및 줌 레벨을 자동으로 조정하도록 추가로 구성되는 단계;제1 이미지의 이미지 좌표계에서 상기 스포츠 볼의 제1 이미지 위치를 검출하되, 상기 제1 이미지는 제1 배향에서 상기 로봇 카메라로 캡처되는 단계;상기 로봇 카메라로부터의 제1 줌 레벨 및 상기 제1 이미지에 상응하는 상기 제1 줌 레벨에 대한 상기 연관된 내인성 파라미터 값을 판독하는 단계;상기 초기 배향에 대한 상기 로봇 카메라의 팬 및 틸트에 기초하여 상기 로봇 카메라의 제1 배향을 결정하는 단계;상기 스포츠 볼의 검출된 제1 이미지 위치, 상기 결정된 제1 배향 및 상기 제1 줌 레벨에 대한 상기 내인성 파라미터 값에 기초하여 상기 세계 좌표계에서 상기 로봇 카메라 및 상기 스포츠 볼을 통해 연장되는 3차원 라인을 결정하는 단계;상기 로봇 카메라에 대한 외인성 정보에 기초하여 상기 3차원 라인을 따라 위치한 상기 세계 좌표계에서의 상기 스포츠 볼의 3차원 위치를 결정하는 단계를 포함하는 작동을 수행하도록 구성되는, 프로세서.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 시스템으로서,세계 좌표계에서 소정의 위치를 갖는 로봇 카메라로서, 상기 로봇 카메라는 스포츠 볼의 위치에 해당하는 데이터를 캡처하도록 구성되고, 상기 로봇 카메라는 상기 캡처된 데이터 또는 명령에 응답하여 배향 및 줌 레벨을 자동으로 조정하도록 추가로 구성되는, 로봇 카메라; 및상기 로봇 카메라에 결합된 처리 배열을 포함하고, 상기 처리 배열은:제1 이미지의 이미지 좌표계에서 상기 스포츠 볼의 제1 이미지 위치를 검출하되, 상기 제1 이미지는 제1 배향에서 상기 로봇 카메라로 캡처되고;상기 로봇 카메라의 배향의 초기 조정 후에 캡처된 상기 제1 이미지 또는 추가 이미지에서 상기 이미지 좌표계의 기준점을 검출하여 상기　기준점을 이의 시야 내로 가져오되, 상기 기준점의 3차원 위치는 상기 세계 좌표계에서 알려져 있고;상기 기준점이 제2 이미지의 상기 제1 이미지 위치에 위치하도록 상기 로봇 카메라의 배향을 제2 배향으로 조정하고;상기 제1 배향과 상기 제2 배향 사이의 배향 차이를 결정하고;상기 로봇 카메라에 대한 상기 기준점의 3차원 위치 및 상기 제1 방향과 상기 제2 방향 사이의 상기 배향 차이에 기초하여 상기 세계 좌표계에서 상기 로봇 카메라와 상기 스포츠 볼을 통해 연장되는 3차원 라인을 결정하고;상기 3차원 라인을 따라 위치한 상기 세계 좌표계에서 상기 스포츠 볼의 3차원 위치를 결정하도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10항에 있어서, 상기 제1 이미지 위치에서, 상기 스포츠 볼은 스포츠 플레이 영역의 표면 상에 있고, 상기 스포츠 볼의 3차원 위치는 상기 스포츠 볼의 3차원 위치를 포함하는 상기 스포츠 플레이 영역의 적어도 일부분의 3차원 모델과 상기 라인 사이의 교차의 식별에 기초하여 결정되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제10항에 있어서, 상기 제2 이미지는 상기 제1 이미지에 대해 줌 레벨을 조정하지 않고 캡처되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제10항에 있어서,상기 로봇 카메라에 고정된 팬 및 틸트 센서를 더 포함하되,상기 처리 배열은 상기 팬 및 틸트 센서로부터 상기 제1 배향과 상기 제2 배향 사이의 상기 배향 차이를 판독하도록 추가로 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 방법으로서,제1 이미지의 이미지 좌표계에서 스포츠 볼의 제1 이미지 위치를 검출하되, 상기 제1 이미지는 제1 배향에서 로봇 카메라로 캡처되고, 상기 로봇 카메라는 세계 좌표계에서 소정의 위치를 갖고, 상기 로봇 카메라는 스포츠 볼의 위치에 해당하는 데이터를 캡처하도록 구성되고, 상기 로봇 카메라는 상기 캡처된 데이터 또는 명령에 응답하여 배향 및 줌 레벨을 자동으로 조정하도록 추가로 구성되는 단계;상기 로봇 카메라의 배향의 초기 조정 후에 캡처된 상기 제1 이미지 또는 추가 이미지에서 상기 이미지 좌표계의 기준점을 검출하여 상기　기준점을 이의 시야 내로 가져오되, 상기 기준점의 3차원 위치는 상기 세계 좌표계에서 알려져 있는 단계;상기 기준점이 제2 이미지의 상기 제1 이미지 위치에 위치하도록 상기 로봇 카메라의 배향을 제2 배향으로 조정하는 단계;상기 제1 배향과 상기 제2 배향 사이의 배향 차이를 결정하는 단계;상기 로봇 카메라에 대한 상기 기준점의 3차원 위치 및 상기 제1 방향과 상기 제2 방향 사이의 상기 배향 차이에 기초하여 상기 세계 좌표계에서 상기 로봇 카메라와 상기 스포츠 볼을 통해 연장되는 3차원 라인을 결정하는 단계; 및상기 라인을 따라 위치한 상기 세계 좌표계에서 상기 스포츠 볼의 3차원 위치를 결정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 로봇 카메라에 결합된 프로세서로서, 상기 프로세서는:제1 이미지의 이미지 좌표계에서 스포츠 볼의 제1 이미지 위치를 검출하되, 상기 제1 이미지는 제1 배향에서 상기 로봇 카메라로 캡처되고, 상기 로봇 카메라는 세계 좌표계에서 소정의 위치를 갖고, 상기 로봇 카메라는 스포츠 볼의 위치에 해당하는 데이터를 캡처하도록 구성되고, 상기 로봇 카메라는 상기 캡처된 데이터 또는 명령에 응답하여 배향 및 줌 레벨을 자동으로 조정하도록 추가로 구성되는 단계;상기 로봇 카메라의 배향의 초기 조정 후에 캡처된 상기 제1 이미지 또는 추가 이미지에서 상기 이미지 좌표계의 기준점을 검출하여 상기　기준점을 이의 시야 내로 가져오되, 상기 기준점의 3차원 위치는 상기 세계 좌표계에서 알려져 있는 단계;상기 기준점이 제2 이미지의 상기 제1 이미지 위치에 위치하도록 상기 로봇 카메라의 배향을 제2 배향으로 조정하는 단계;상기 제1 배향과 상기 제2 배향 사이의 배향 차이를 결정하는 단계;상기 로봇 카메라에 대한 상기 기준점의 3차원 위치 및 상기 제1 방향과 상기 제2 방향 사이의 상기 배향 차이에 기초하여 상기 세계 좌표계에서 상기 로봇 카메라와 상기 스포츠 볼을 통해 연장되는 3차원 라인을 결정하는 단계; 및상기 3차원 라인을 따라 위치한 상기 세계 좌표계에서 상기 스포츠 볼의 3차원 위치를 결정하는 단계를 포함하는 작동을 수행하도록 구성되는, 프로세서.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 시스템으로서,스포츠 볼의 위치에 해당하는 제1 데이터를 캡처하도록 구성된 로봇 카메라인 제1 카메라로서, 상기 로봇 카메라는 상기 캡처된 데이터 또는 명령에 응답하여 배향 및 줌 레벨을 자동으로 조정하도록 추가로 구성되는, 제1 카메라;상기 스포츠 볼의 위치에 해당하는 제2 데이터를 캡처하도록 구성된 세계 좌표계로 교정된 제2 카메라; 및상기 로봇 카메라 및 상기 제2 카메라에 결합된 처리 배열을 포함하고, 상기 처리 배열은:제1 이미지의 이미지 좌표계에서 상기 스포츠 볼의 제1 이미지 위치를 검출하되, 상기 제1 이미지는　상기 로봇 카메라의　제1 배향으로 캡처되고;상기 제1 이미지에서 적어도 제1 특징을 검출하고;상기 제2 카메라에 의해 캡처된 제2 이미지에서 상기 제1 특징을 검출하고;상기 제2 카메라 교정에 기초하여 상기 세계 좌표계에서 상기 제1 특징의 3차원 위치를 결정하고;상기 제1 특징에 기초하여 상기 제1과 제2 이미지 사이의 특징 매칭을 수행하여　상기 제2 이미지 내에서 상기 제1 이미지 위치를 지정하고;상기 세계 좌표계에서의 상기 제1 특징의 3차원 위치　및 상기 스포츠 볼의 제1 이미지 위치에 기초하여 상기 세계 좌표계에서 상기 로봇 카메라 및 상기 스포츠 볼을 통해 연장되는 3차원 라인을 결정하고;상기 3차원 라인을 따라 위치한 상기 세계 좌표계에서 상기 스포츠 볼의 3차원 위치를 결정하도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16항에 있어서, 상기 제1 이미지 위치에서, 상기 스포츠 볼은 스포츠 플레이 영역의 표면 상에 있고, 상기 스포츠 볼의 3차원 위치는 상기 스포츠 볼의 3차원 위치를 포함하는 상기 스포츠 플레이 영역의 적어도 일부분의 3차원 모델과 상기 라인 사이의 교차에 기초하여 결정되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제16항에 있어서, 상기 제2 카메라는 상기 제1 카메라와 함께 위치되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제17항에 있어서, 상기 스포츠 플레이 영역은 골프 코스이고, 제1 특징은 나무, 벙커, 호수, 골프 깃발, 그린을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 방법으로서,제1 이미지의 이미지 좌표계에서 스포츠 볼의 제1 이미지 위치를 검출하되, 상기 제1 이미지는 제1 카메라의 제1 배향으로 캡처되고, 상기 제1 카메라는 스포츠 볼의 위치에 해당하는 제1 데이터를 캡처하도록 구성된 로봇 카메라이고, 상기 로봇 카메라는 상기 캡처된 데이터 또는 명령에 응답하여 배향 및 줌 레벨을 자동으로 조정하도록 추가로 구성되는 단계;상기 제1 이미지에서 적어도 제1 특징을 검출하는 단계;제2 카메라에 의해 캡처된 제2 이미지에서 상기 제1 특징을 검출하되, 상기 제2 카메라는 세계 좌표계로 교정되고 상기 스포츠 볼의 위치에 해당하는 제2 데이터를 캡처하도록 구성되는 단계;상기 제2 카메라 교정에 기초하여 상기 세계 좌표계에서 상기 제1 특징의 3차원 위치를 결정하는 단계;상기 제1 특징에 기초하여 상기 제1과 제2 이미지 사이의 특징 매칭을 수행하여　상기 제2 이미지 내에서 상기 제1 이미지 위치를 지정하는 단계;상기 세계 좌표계에서의 상기 제1 특징의 3차원 위치　및 상기 스포츠 볼의 제1 이미지 위치에 기초하여 상기 세계 좌표계에서 상기 로봇 카메라 및 상기 스포츠 볼을 통해 연장되는 3차원 라인을 결정하는 단계; 및상기 3차원 라인을 따라 위치한 상기 세계 좌표계에서 상기 스포츠 볼의 3차원 위치를 결정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제1 카메라 및 제2 카메라에 결합된 처리 배열로서, 상기 처리 배열은:제1 이미지의 이미지 좌표계에서 스포츠 볼의 제1 이미지 위치를 검출하되, 상기 제1 이미지는 상기 제1 카메라의 제1 배향으로 캡처되고, 상기 제1 카메라는 스포츠 볼의 위치에 해당하는 제1 데이터를 캡처하도록 구성된 로봇 카메라이고, 상기 로봇 카메라는 상기 캡처된 데이터 또는 명령에 응답하여 배향 및 줌 레벨을 자동으로 조정하도록 추가로 구성되는 단계;상기 제1 이미지에서 적어도 제1 특징을 검출하는 단계;상기 제2 카메라에 의해 캡처된 제2 이미지에서 상기 제1 특징을 검출하되, 상기 제2 카메라는 세계 좌표계로 교정되고 상기 스포츠 볼의 위치에 해당하는 제2 데이터를 캡처하도록 구성되는 단계;상기 제2 카메라 교정에 기초하여 상기 세계 좌표계에서 상기 제1 특징의 3차원 위치를 결정하는 단계;상기 제1 특징에 기초하여 상기 제1과 제2 이미지 사이의 특징 매칭을 수행하여　상기 제2 이미지 내에서 상기 제1 이미지 위치를 지정하는 단계;상기 세계 좌표계에서의 상기 제1 특징의 3차원 위치　및 상기 스포츠 볼의 제1 이미지 위치에 기초하여 상기 세계 좌표계에서 상기 로봇 카메라 및 상기 스포츠 볼을 통해 연장되는 3차원 라인을 결정하는 단계; 및상기 3차원 라인을 따라 위치한 상기 세계 좌표계에서 상기 스포츠 볼의 3차원 위치를 결정하는 단계를 포함하는 작동을 수행하도록 구성되는, 처리 배열.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 시스템으로서,스포츠 볼의 위치에 해당하는 데이터를 캡처하도록 구성된 로봇 카메라로서, 상기 로봇 카메라는 상기 캡처된 데이터 또는 명령에 응답하여 배향 및 줌 레벨을 자동으로 조정하도록 추가로 구성되는, 로봇 카메라; 및상기 로봇 카메라에 결합된 처리 배열을 포함하고, 상기 처리 배열은:복수의 이미지의 이미지 좌표계에서 상기 스포츠 볼의 이미지 위치를 검출하되, 제1 이미지에서 상기 스포츠 볼의 제1 이미지 위치는 상기 로봇 카메라의 제1 배향으로 캡처되고;제1 기준점 및 제2 기준점이 상기 로봇 카메라의 시야에 위치하도록　상기 로봇 카메라의 줌 레벨을 제2 줌 레벨로 조정하되,　상기 줌 레벨이 조정되는 동안　상기 스포츠 볼의 이미지 위치가 추적되고;제2 이미지의 상기 이미지 좌표계에서 상기 제1 기준점의 제2 이미지 위치 및 상기 제2 기준점의 제3 이미지 위치를 검출하고;상기 제2 이미지에서 상기 스포츠 볼의 제4 이미지 위치를 결정하고;상기 제2 이미지 위치 및 상기 제3 이미지 위치를 상기 로봇 카메라에 대한 상기 제1 기준점 및 상기 제2 기준점에 대해 소정의 각도와 상관시킴으로써 상기 제2 이미지 위치 및 상기 제3 이미지 위치에 대한 상기 제4 이미지 위치의 각도 위치를 결정하고;상기 제1 이미지 위치, 상기 제2 줌 레벨, 및 상기 제2 및 제3 이미지 위치에 대한 상기 제1 이미지 위치의 각도 위치에 기초하여 세계 좌표계에서 상기 로봇 카메라와 상기 스포츠 볼을 통해 연장되는 3차원 라인을 결정하고;상기 3차원 라인을 따라 위치한 상기 세계 좌표계에서 상기 스포츠 볼의 3차원 위치를 결정하도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제22항에 있어서, 상기 제1 이미지 위치에서, 상기 스포츠 볼은 스포츠 플레이 영역의 표면 상에 있고, 상기 스포츠 볼의 3차원 위치는 상기 스포츠 볼의 3차원 위치를 포함하는 상기 스포츠 플레이 영역의 적어도 일부분의 3차원 모델과 상기 라인 사이의 교차를 식별함으로써 결정되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제22항에 있어서, 상기 제2 이미지는 상기 제1 이미지에 대한 배향을 조정하지 않고 캡처되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제24항에 있어서, 상기 스포츠 볼이 상기 제2 이미지에서 보이지 않는 경우, 상기 제2 이미지에서의 상기 스포츠 볼의 제4 이미지 위치는 상기 줌 레벨이 조정되는 동안 상기 스포츠 볼의 이미지 위치의 추적에 기초하여 추론되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 방법으로서,이미지 좌표계의 복수의 이미지에서 스포츠 볼의 이미지 위치를 검출하되, 제1 이미지의 상기 스포츠 볼의 제1 이미지 위치는 로봇 카메라의 제1 배향으로 캡처되고, 상기 로봇 카메라는 상기 스포츠 볼의 위치에 해당하는 데이터를 캡처하도록 구성되고, 상기 로봇 카메라는 상기 캡처된 데이터 또는 명령에 응답하여 배향 및 줌 레벨을 자동으로 조정하도록 추가로 구성되는 단계;제1 기준점 및 제2 기준점이 상기 로봇 카메라의 시야에 위치하도록　상기 로봇 카메라의 줌 레벨을 제2 줌 레벨로 조정하되,　상기 줌 레벨이 조정되는 동안　상기 스포츠 볼의 이미지 위치가 추적되는 단계;제2 이미지의 상기 이미지 좌표계에서 상기 제1 기준점의 제2 이미지 위치 및 상기 제2 기준점의 제3 이미지 위치를 검출하는 단계;상기 제2 이미지에서 상기 스포츠 볼의 제4 이미지 위치를 결정하는 단계;상기 제2 이미지 위치 및 상기 제3 이미지 위치를 상기 로봇 카메라에 대한 상기 제1 기준점 및 상기 제2 기준점에 대해 소정의 각도와 상관시킴으로써 상기 제2 이미지 위치 및 상기 제3 이미지 위치에 대한 상기 제4 이미지 위치의 각도 위치를 결정하는 단계;상기 제1 이미지 위치, 상기 제2 줌 레벨, 및 상기 제2 및 제3 이미지 위치에 대한 상기 제1 이미지 위치의 각도 위치에 기초하여 세계 좌표계에서 상기 로봇 카메라와 상기 스포츠 볼을 통해 연장되는 3차원 라인을 결정하는 단계; 및상기 3차원 라인을 따라 위치한 상기 세계 좌표계에서 상기 스포츠 볼의 3차원 위치를 결정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 로봇 카메라에 결합된 프로세서로서, 상기 프로세서는:복수의 이미지의 이미지 좌표계에서 스포츠 볼의 이미지 위치를 검출하되, 제1 이미지의 상기 스포츠 볼의 제1 이미지 위치는 상기 로봇 카메라의 제1 배향으로 캡처되고, 상기 로봇 카메라는 상기 스포츠 볼의 위치에 해당하는 데이터를 캡처하도록 구성되고, 상기 로봇 카메라는 상기 캡처된 데이터 또는 명령에 응답하여 배향 및 줌 레벨을 자동으로 조정하도록 추가로 구성되는 단계;제1 기준점 및 제2 기준점이 상기 로봇 카메라의 시야에 위치하도록　상기 로봇 카메라의 줌 레벨을 제2 줌 레벨로 조정하되,　상기 줌 레벨이 조정되는 동안　상기 스포츠 볼의 이미지 위치가 추적되는 단계;제2 이미지의 상기 이미지 좌표계에서 상기 제1 기준점의 제2 이미지 위치 및 상기 제2 기준점의 제3 이미지 위치를 검출하는 단계;상기 제2 이미지에서 상기 스포츠 볼의 제4 이미지 위치를 결정하는 단계;상기 제2 이미지 위치 및 상기 제3 이미지 위치를 상기 로봇 카메라에 대한 상기 제1 기준점 및 상기 제2 기준점에 대해 소정의 각도와 상관시킴으로써 상기 제2 이미지 위치 및 상기 제3 이미지 위치에 대한 상기 제4 이미지 위치의 각도 위치를 결정하는 단계;상기 제1 이미지 위치, 상기 제2 줌 레벨, 및 상기 제2 및 제3 이미지 위치에 대한 상기 제1 이미지 위치의 각도 위치에 기초하여 세계 좌표계에서 상기 로봇 카메라와 상기 스포츠 볼을 통해 연장되는 3차원 라인을 결정하는 단계; 및상기 3차원 라인을 따라 위치한 상기 세계 좌표계에서 상기 스포츠 볼의 3차원 위치를 결정하는 단계를 포함하는 작동을 수행하도록 구성되는, 프로세서.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 시스템으로서,스포츠 볼의 궤적에 해당하는 데이터를 캡처하도록 구성된 센서 시야를 갖는 제1 센서;상기 스포츠 볼의 궤적의 제1 부분의 제1 이미지를 포함하는 제1 비디오 스트림을 캡처하도록 구성된 제1 시야를 갖는 제1 방송 카메라; 및상기 제1 센서 및 상기 제1 방송 카메라에 결합된 처리 배열을 포함하고, 상기 처리 배열은:제1 이미지의 픽셀 배향이 상기 제1 센서의 좌표계에 대해 알려지도록 상기 제1 방송 카메라에 대한 상기 제1 센서를 교정하되, 상기 교정은 상이한 줌 레벨에 대한 상기 제1 센서와 상기 제1 방송 카메라의 파라미터 사이의 관계를 더 포함하고;상기 스포츠 볼이 상기 제1 시야를 횡단할 때 상기 스포츠 볼 궤적의 제1 부분의 제1 이미지를 포함하는 상기 제1 비디오 스트림을 사용하여 방송 비디오 피드를 생성하고;상기 스포츠 볼이 상기 센서 시야를 횡단할 때 상기 스포츠 볼 궤적에 대한 상기 데이터에 기초하여 궤적 파라미터를 결정하고;상기 스포츠 볼의 경로를 나타내는 트레이서를 상기 방송 비디오 피드에 삽입하되, 상기 트레이서는 상기 제1 센서와 상기 제1 방송 카메라 사이의 상기 교정에 기초하여 생성되도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제28항에 있어서, 상기 제1 센서는 추적 카메라인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제29항에 있어서, 상기 처리 배열은, 상기 추적 카메라와 상기 제1 방송 카메라로부터의 이미지들 간의 특징 매칭에 의해 상기 제1 방송 카메라의 현재 줌 레벨을 결정하도록 추가로 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제30항에 있어서, 상기 트레이서는, 상이한 줌 레벨에 대한 상기 교정에 기초하여, 상기 제1 방송 카메라의 현재 줌 레벨에 상관없이, 상기 방송 비디오 피드에 삽입되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제29항에 있어서, 상기 스포츠 볼의 위치는 상기 트레이서의 시작점의 렌더링을 개선하기 위해 발사 전의 상기 제1 이미지 중 하나 이상에서 검출되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제32항에 있어서, 볼 식별 알고리즘은 상기 제1 이미지에서 상기 스포츠 볼의 위치를 검색하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제32항에 있어서, 플레이어의 자세는 상기 스포츠 볼을 찾기 위해 발사 전에 검출되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제28항에 있어서, 상기 시스템은:상기 스포츠 볼의 궤적의 제2 부분의 제2 이미지를 포함하는 제2 비디오 스트림을 캡처하도록 구성된 제2 시야를 갖는 제2 방송 카메라를 더 포함하되, 상기 처리 배열은 추가로:제2 이미지의 픽셀 배향이 상기 제1 센서의 좌표계에 대해 알려지도록 상기 제2 방송 카메라에 대한 상기 제1 센서를 교정하되, 상기 교정은 상이한 줌 레벨에 대한 상기 제1 센서와 상기 제2 방송 카메라의 파라미터 사이의 관계를 더 포함하고;상기 방송 비디오 피드를　상기 스포츠 볼이 상기 제2 시야를 횡단할 때 상기 스포츠 볼 궤적의 제2 부분의 제2 이미지를 포함하는 상기 제2 비디오 스트림으로 전환하고;상기 제1 센서와 상기 제2 방송 카메라 사이의 상기 교정에 기초하여 상기 방송 비디오 피드에 추가 트레이서를 삽입하도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 방법으로서,제1 방송 카메라에 대해 제1 센서를 교정하되, 상기 제1 센서는 센서 시야를 가지며 스포츠 공의 궤적에 해당하는 데이터를 캡처하도록 구성되고, 상기 제1　방송 카메라는 상기　스포츠 볼의 궤적의 제1 부분의 제1 이미지를 포함하는 제1 비디오 스트림을 캡처하도록 구성된 제1 시야를 갖고,　상기 제1 센서 및 상기 제1 방송 카메라는 상기 제1 이미지의 픽셀 배향이 상기 제1 센서의 좌표계에 대해 알려지도록 교정되고, 상기 교정은　 상이한 줌 레벨에 대한 상기 제1 센서와 상기 제1 방송 카메라의 파라미터들 사이의 관계를 더 포함하는 단계;상기 스포츠 볼이 상기 제1 시야를 횡단할 때 상기 스포츠 볼 궤적의 제1 부분의 제1 이미지를 포함하는 상기 제1 비디오 스트림을 사용하여 방송 비디오 피드를 생성하는 단계;상기 스포츠 볼이 상기 센서 시야를 횡단할 때 상기 스포츠 볼 궤적에 대한 상기 데이터에 기초하여 궤적 파라미터를 결정하는 단계;상기 스포츠 볼의 경로를 나타내는 트레이서를 상기 방송 비디오 피드에 삽입하되, 상기 트레이서는 상기 제1 센서와 상기 제1 방송 카메라 사이의 상기 교정에 기초하여 생성되는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제1 센서 및 제1 방송 카메라에 결합된 프로세서로서, 상기 프로세서는:상기 제1 방송 카메라에 대해 상기 제1 센서를 교정하되, 상기 제1 센서는 센서 시야를 가지며 스포츠 공의 궤적에 해당하는 데이터를 캡처하도록 구성되고, 상기 제1　방송 카메라는 상기　스포츠 볼의 궤적의 제1 부분의 제1 이미지를 포함하는 제1 비디오 스트림을 캡처하도록 구성된 제1 시야를 갖고,　상기 제1 센서 및 상기 제1 방송 카메라는 상기 제1 이미지의 픽셀 배향이 상기 제1 센서의 좌표계에 대해 알려지도록 교정되고, 상기 교정은　 상이한 줌 레벨에 대한 상기 제1 센서와 상기 제1 방송 카메라의 파라미터들 사이의 관계를 더 포함하는 단계;상기 스포츠 볼이 상기 제1 시야를 횡단할 때 상기 스포츠 볼 궤적의 제1 부분의 제1 이미지를 포함하는 상기 제1 비디오 스트림을 사용하여 방송 비디오 피드를 생성하는 단계;상기 스포츠 볼이 상기 센서 시야를 횡단할 때 상기 스포츠 볼 궤적에 대한 상기 데이터에 기초하여 궤적 파라미터를 결정하는 단계;상기 스포츠 볼의 경로를 나타내는 트레이서를 상기 방송 비디오 피드에 삽입하되, 상기 트레이서는 상기 제1 센서와 상기 제1 방송 카메라 사이의 상기 교정에 기초하여 생성되는 단계를 포함하는 작동을 수행하도록 구성되는, 프로세서.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>덴마크 **** 베드백 스투벨레드 *</address><code>520060241770</code><country>덴마크</country><engName>TRACKMAN A/S</engName><name>트랙맨 에이/에스</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>덴마크, 디케이-****...</address><code> </code><country> </country><engName>TUXEN, Fredrick</engName><name>투센 프레드릭</name></inventorInfo><inventorInfo><address>덴마크, 디케이-*...</address><code> </code><country> </country><engName>UNGSTRUP, Michael</engName><name>웅스트럽 마이클</name></inventorInfo><inventorInfo><address>덴마크, 디케이-*...</address><code> </code><country> </country><engName>PADJEN, Justin</engName><name>패드젠 저스틴</name></inventorInfo><inventorInfo><address>덴마크, 디케이-*...</address><code> </code><country> </country><engName>SONDERGAARD, Thomas</engName><name>쇤더가드 토마스</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 송파구 법원로 ***, *층(문정동)</address><code>920201000613</code><country>대한민국</country><engName>HANOL Intellectual Property and Law</engName><name>특허법인한얼</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.03.05</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/200,425</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.06.27</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/202,850</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2023.08.09</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0876849-89</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Patent Application, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[출원서 등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2023.08.22</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0925040-09</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2023.10.12</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0160910-11</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.02.04</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0125965-32</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.02.04</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0125966-88</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020237027133.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93cb78c6fb991dee5a62a3f13726f65f1f60ecfd3dffe0e191dd35c2fb213a1be0d7813cdd277a8fc9b7b6e22d239daba6ba41485df0d50533</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfad43c600a131cc0c1feecf05ae1e1b1fb5094f70ef024615642565d6b838c5d8145d02bcc3c31ab8036fef50bb617f5a149221498f598398</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>