<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:40:42.4042</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.01.13</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-7028934</applicationNumber><claimCount>30</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>헤드 장착 디바이스의 움직임 검출</inventionTitle><inventionTitleEng>MOVEMENT DETECTION OF A HEAD MOUNTED DEVICE</inventionTitleEng><openDate>2023.10.31</openDate><openNumber>10-2023-0150967</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.12.27</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2023.08.24</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G02B 27/01</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2020.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G02B 27/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/01</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2017.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 7/246</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G02B 6/00</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 일부 양태들에서, 헤드 장착 디바이스는 헤드 장착 디바이스를 착용한 사용자의 눈을 향하도록 구성되는 아이 부분을 포함할 수도 있고, 아이 부분은 디스플레이를 포함한다. 헤드 장착 디바이스는 사용자의 코의 적어도 일부분을 조명하기 위한 광을 방출하도록 구성된 적어도 하나의 광 이미터를 포함할 수도 있다. 헤드 장착 디바이스는 사용자에 대한 헤드 장착 디바이스의 시프트 또는 회전을 결정하는 데 사용하기 위해 사용자의 코의 적어도 일부분의 이미지를 캡처하도록 구성된 적어도 하나의 이미지 센서를 포함할 수도 있다. 많은 다른 양태들이 제공된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2022.09.09</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2022187764</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.01.13</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2022/070169</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 헤드 장착 디바이스로서,상기 헤드 장착 디바이스를 착용한 사용자의 눈을 향하도록 구성된 아이 부분으로서, 상기 아이 부분은 디스플레이를 포함하는, 상기 아이 부분;상기 사용자의 코의 적어도 일부분을 조명하기 위한 광을 방출하도록 구성된 적어도 하나의 광 이미터; 및상기 사용자에 대한 상기 헤드 장착 디바이스의 시프트 또는 회전을 결정하는 데 사용하기 위해 상기 사용자의 코의 적어도 일부분의 이미지를 캡처하도록 구성된 적어도 하나의 이미지 센서를 포함하는, 헤드 장착 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제 1 항에 있어서,상기 적어도 하나의 광 이미터에 광학적으로 커플링되고 상기 코의 일부분으로부터 떨어진 포지션에서 상기 적어도 하나의 광 이미터로부터의 광을 상기 코의 일부분으로 지향시키도록 구성되는 광 가이드를 더 포함하는, 헤드 장착 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제 1 항에 있어서,상기 적어도 하나의 이미지 센서에 광학적으로 커플링되고 상기 코의 일부분으로부터의 광을 상기 코의 일부분으로부터 떨어진 포지션에서의 상기 적어도 하나의 이미지 센서로 지향하도록 구성되는 광 가이드를 더 포함하는, 헤드 장착 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제 1 항에 있어서, 상기 아이 부분은 상기 사용자의 제 1 눈을 향하도록 구성된 제 1 아이 부분이고, 그리고상기 헤드 장착 디바이스는:상기 사용자의 제 2 눈을 향하도록 구성된 제 2 아이 부분; 및상기 제 1 아이 부분과 상기 제 2 아이 부분 사이의 브릿지 부분을 더 포함하는, 헤드 장착 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제 4 항에 있어서,상기 브릿지 부분에 광 가이드를 더 포함하는, 헤드 장착 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제 5 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 광 이미터 및 상기 적어도 하나의 이미지 센서는 상기 광 가이드의 제 1 단부와 광학적으로 통신하고, 그리고상기 광 가이드의 제 2 단부는 상기 사용자의 코와 광학적으로 통신하기 위하여 구성되는, 헤드 장착 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제 5 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 광 이미터는 상기 광 가이드의 제 1 단부와 광학적으로 통신하고,상기 광 가이드의 제 2 단부는 상기 사용자의 코와 광학적으로 통신하기 위하여 구성되고, 그리고상기 적어도 하나의 이미지 센서는 상기 사용자의 코와 직접 광학적으로 통신하기 위하여 구성되는, 헤드 장착 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제 4 항에 있어서,상기 브릿지 부분에 제 1 광 가이드; 및상기 브릿지 부분에 제 2 광 가이드를 더 포함하는, 헤드 장착 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제 8 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 광 이미터는 상기 제 1 광 가이드의 제 1 단부와 광학적으로 통신하고, 그리고 상기 적어도 하나의 이미지 센서는 상기 제 2 광 가이드의 제 1 단부와 광학적으로 통신하고, 그리고상기 제 1 광 가이드의 제 2 단부는 상기 사용자의 코와 광학적으로 통신하기 위하여 구성되고, 상기 제 2 광 가이드의 제 2 단부는 상기 사용자의 코와 광학적으로 통신하기 위하여 구성되는, 헤드 장착 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제 4 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 이미지 센서는 상기 브릿지 부분의 코-대향면 (nose-facing side) 에 포지셔닝되는, 헤드 장착 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제 1 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 광 이미터는 적색 광 또는 근 적외선 광을 출력하도록 구성되는 발광 다이오드를 포함하는, 헤드 장착 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제 1 항에 있어서,상기 이미지 센서에 의해 캡처된 이미지에 적어도 부분적으로 기초하여, 상기 사용자에 대한 상기 헤드 장착 디바이스의 시프트 또는 회전을 결정하도록 구성된 하나 이상의 프로세서들을 더 포함하는, 헤드 장착 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 시스템으로서,헤드 장착 디바이스를 착용한 사용자의 코의 적어도 일부분을 조명하기 위한 광을 방출하도록 구성된 광 이미터;상기 사용자의 코의 적어도 일부분의 이미지를 캡처하도록 구성되는 이미지 센서;메모리; 및 상기 메모리에 커플링된 하나 이상의 프로세서들을 포함하고, 상기 메모리 및 상기 하나 이상의 프로세서들은:상기 이미지에 적어도 부분적으로 기초하여 상기 사용자에 대한 헤드 장착 디바이스의 시프트 또는 회전을 결정하도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제 13 항에 있어서, 상기 광 이미터 및 상기 이미지 센서는 상기 헤드 장착 디바이스의 제 1 아이 부분과 상기 헤드 장착 디바이스의 제 2 아이 부분 사이에 포지셔닝되는 상기 헤드 장착 디바이스의 브릿지 부분에 포지셔닝되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제 13 항에 있어서,상기 사용자의 코와 상기 광 이미터 또는 상기 이미지 센서 중 적어도 하나 사이의 광학적 통신을 제공하도록 구성된 적어도 하나의 광 가이드를 더 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제 15 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 광 가이드는 경사진 단부를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제 15 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 광 가이드는 상기 광 이미터로부터의 광을 상기 사용자의 코로 지향시키고, 상기 사용자의 코로부터 반사된 광을 수집하고, 상기 반사된 광을 상기 이미지 센서로 지향시키도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제 15 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 광 가이드는 상기 광 이미터로부터의 광을 상기 사용자의 코로 지향시키도록 구성되고, 그리고상기 이미지 센서는 상기 사용자의 코로부터 반사된 광을 직접 검출하도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제 13 항에 있어서, 상기 메모리 및 상기 하나 이상의 프로세서들은 또한:상기 헤드 장착 디바이스의 시프트 또는 회전에 적어도 부분적으로 기초하여 상기 사용자의 시선 추적을 위해 사용되는 캘리브레이션을 조정하도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 방법으로서,헤드 장착 디바이스의 이미지 센서로부터, 상기 헤드 장착 디바이스를 착용한 사용자의 코의 적어도 일부분의 제 1 이미지를 획득하는 단계;상기 헤드 장착 디바이스의 상기 이미지 센서로부터, 상기 사용자의 코의 적어도 일부분의 제 2 이미지를 획득하는 단계;상기 제 1 이미지 및 상기 제 2 이미지에 적어도 부분적으로 기초하여, 상기 사용자에 대한 상기 헤드 장착 디바이스의 시프트 또는 회전을 결정하는 단계; 및상기 헤드 장착 디바이스의 시프트 또는 회전에 적어도 부분적으로 기초하여 상기 사용자의 시선 추적을 위해 사용되는 캘리브레이션을 조정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제 20 항에 있어서, 상기 헤드 장착 디바이스의 시프트 또는 회전을 결정하는 단계는:상기 제 1 이미지에 대한 상기 제 2 이미지 내의 하나 이상의 픽셀들의 시프트를 결정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제 21 항에 있어서, 상기 하나 이상의 픽셀들은 코의 진피 피처들 또는 코의 피하 피처들 중 적어도 하나를 묘사하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제 20 항에 있어서,조정된 캘리브레이션에 적어도 부분적으로 기초하여 사용자의 시선 추적을 수행하는 단계; 및시선 추적을 수행하는 것에 적어도 부분적으로 기초하여 상기 헤드 장착 디바이스의 디스플레이의 컨텐츠를 조정하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제 20 항에 있어서, 상기 제 1 이미지 및 상기 제 2 이미지는 광 이미터에 의해 사용자의 코의 적어도 일부분의 조명에 적어도 부분적으로 기초하여 이미지 센서에 의해 획득되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제 20 항에 있어서, 상기 헤드 장착 디바이스의 시프트 또는 회전은 상기 사용자의 코에 관련되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 명령들의 세트를 저장한 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서,상기 명령들의 세트는 헤드 장착 디바이스의 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행될 때, 상기 헤드 장착 디바이스로 하여금: 이미지 센서를 사용하여, 상기 헤드 장착 디바이스를 착용한 사용자의 코의 적어도 일부분을 모니터링하게 하고; 상기 사용자의 코를 모니터링하는 것에 적어도 부분적으로 기초하여, 상기 사용자에 대한 상기 헤드 장착 디바이스의 시프트 또는 회전을 결정하게 하고; 그리고 상기 헤드 장착 디바이스의 시프트 또는 회전에 적어도 부분적으로 기초하여 상기 사용자의 시선 추적을 위해 사용되는 캘리브레이션을 조정하게 하는 하나 이상의 명령들을 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제 26 항에 있어서, 상기 하나 이상의 명령들은 상기 헤드 장착 디바이스의 상기 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행될 때, 추가로, 상기 헤드 장착 디바이스로 하여금:광 이미터로부터 상기 사용자의 코를 향하여 광을 출력하게 하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제 26 항에 있어서, 상기 헤드 장착 디바이스로 하여금 상기 사용자의 코를 모니터링하게 하는 하나 이상의 명령들은 상기 헤드 장착 디바이스로 하여금:상기 이미지 센서를 사용하여 상기 사용자의 코의 적어도 일부분의 이미지들을 획득하게 하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제 26 항에 있어서, 상기 헤드 장착 디바이스로 하여금 상기 헤드 장착 디바이스의 시프트 또는 회전을 결정하게 하는 하나 이상의 명령들은 상기 헤드 장착 디바이스로 하여금:이미지 센서에 의해 획득된 사용자의 코의 적어도 일부분의 이미지들에서 하나 이상의 픽셀들의 시프트를 결정하게 하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제 26 항에 있어서, 상기 하나 이상의 명령들은 상기 헤드 장착 디바이스의 상기 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행될 때, 추가로, 상기 헤드 장착 디바이스로 하여금:조정된 상기 캘리브레이션에 적어도 부분적으로 기초하여 상기 사용자의 시선 추적을 수행하게 하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니아주 샌 디에고 모어하우스 드라이브 ****</address><code>519980804600</code><country>미국</country><engName>Qualcomm Incorporated</engName><name>퀄컴 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>ALAM, KHURSHID SYED</engName><name>알람 커쉬드 시에드</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>GRUHLKE, RUSSELL</engName><name>그룰크 러셀</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 강남대로 **길 **(역삼동, 케이피빌딩)</address><code>920011000013</code><country>대한민국</country><engName>Koreana Patent Firm</engName><name>특허법인코리아나</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.03.01</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/249,393</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2023.08.24</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0935868-64</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2023.10.06</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0157945-37</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.12.27</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1448998-69</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사유예신청]결정 보류신청서·심사유예신청서</documentName><receiptDate>2024.12.27</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1448999-15</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020237028934.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93fb127dce8357bc7773c3d7260f00b7a6d4dabfb7a272af545dfa015a03cdafef51836a3e4a8d3668d60cd9d1aa572a467906b9be2c74bb33</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf16782a4fbaa0b5cdd4a7a768275d70ff54bfc0e43cdbd44aa01929d6d26d1f048370e3552f802a8c0fa8c10b08209865c841df4e6127a4ad</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>