<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:25:17.2517</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.04.11</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2022-0044812</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>화소 및 이를 포함한 표시 장치</inventionTitle><inventionTitleEng>PIXEL AND DISPLAY DEVICE HAVING THE SAME</inventionTitleEng><openDate>2023.10.19</openDate><openNumber>10-2023-0146186</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.04.10</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2025.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10D 86/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2025.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10H 20/831</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2025.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10H 20/851</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 실시예에 따른 화소는, 제2 방향을 따라 배열되고, 발광 영역과 비발광 영역을 각각 포함하는 제1 서브 화소, 제3 서브 화소, 및 제2 서브 화소를 포함할 수 있다. 상기 제1, 제2, 및 제3 서브 화소들 각각은, 스토리지 커패시터, 제1 및 제2 전원 배선들, 제1 내지 제3 비아홀들을 포함한 패시베이션층을 포함한 화소 회로층; 상기 패시베이션층 상에 배치되며, 상기 제2 방향과 교차하는 제1 방향으로 연장된 제1 정렬 전극; 상기 제1 방향으로 연장되며, 상기 제2 방향으로 상기 제1 정렬 전극과 이격되게 배치된 제2 정렬 전극; 상기 제1 정렬 전극과 이격되게 배치된 플로팅 패턴; 상기 제1 정렬 전극과 상기 제2 정렬 전극 사이에 배치된 발광 소자를 포함할 수 있다. 상기 제1 서브 화소의 제1 비아홀, 상기 제3 서브 화소의 제1 비아홀, 및 상기 제2 서브 화소의 제1 비아홀은 동일 열에 위치할 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 제2 방향을 따라 배열되고, 발광 영역과 비발광 영역을 각각 포함하는 제1 서브 화소, 제3 서브 화소, 및 제2 서브 화소를 포함하고, 상기 제1, 제2, 및 제3 서브 화소들 각각은, 스토리지 커패시터, 제1 및 제2 전원 배선들, 제1 내지 제3 비아홀들을 포함한 패시베이션층을 포함한 화소 회로층; 상기 패시베이션층 상에 배치되며, 상기 제2 방향과 교차하는 제1 방향으로 연장된 제1 정렬 전극; 상기 제1 방향으로 연장되며, 상기 제2 방향으로 상기 제1 정렬 전극과 이격되게 배치된 제2 정렬 전극; 상기 제1 정렬 전극과 이격되게 배치된 플로팅 패턴; 및상기 제1 정렬 전극과 상기 제2 정렬 전극 사이에 배치된 발광 소자를 포함하고, 상기 제1 서브 화소의 제1 비아홀, 상기 제3 서브 화소의 제1 비아홀, 및 상기 제2 서브 화소의 제1 비아홀은 동일 열에 위치하고, 상기 제1 서브 화소의 제2 비아홀, 상기 제3 서브 화소의 제2 비아홀, 및 상기 제2 서브 화소의 제2 비아홀은 동일 열에 위치하며, 상기 제1 서브 화소의 제3 비아홀, 상기 제3 서브 화소의 제3 비아홀, 및 상기 제2 서브 화소의 제3 비아홀은 동일 열에 위치하는, 화소. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1 항에 있어서, 상기 제1, 제2, 및 제3 서브 화소들 각각의 상기 스토리지 커패시터는 하부 전극 및 상기 하부 전극 상에 위치한 상부 전극을 포함하고, 상기 제1 비아홀은 상기 상부 전극의 일 영역을 노출하고, 상기 제2 비아홀은 상기 제2 전원 배선의 일 영역을 노출하고, 상기 제3 비아홀은 상기 플로팅 패턴의 일 영역을 노출하는, 화소. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2 항에 있어서, 상기 제1, 제2, 및 제3 서브 화소들 각각의 상기 상부 전극은 해당 서브 화소의 상기 제1 비아홀을 통해 상기 제1 정렬 전극과 전기적으로 연결되고, 상기 제1, 제2, 및 제3 서브 화소들 각각의 상기 제2 전원 배선은 해당 서브 화소의 상기 제2 비아홀을 통해 상기 제2 정렬 전극과 전기적으로 연결되며, 상기 제1, 제2, 및 제3 서브 화소들 각각의 상기 제1 전원 배선은 해당 서브 화소의 상기 제3 비아홀을 통해 상기 플로팅 패턴과 전기적으로 연결되는, 화소. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3 항에 있어서, 상기 제1 전원 배선은 제1 전원을 공급받고, 상기 제2 전원 배선은 제2 전원을 공급받으며, 상기 제1 전원은 고전위 구동 전원이고, 상기 제2 전원은 저전위 구동 전원인, 화소. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4 항에 있어서, 평면 상에서 볼 때, 상기 제1 서브 화소의 상기 플로팅 패턴, 상기 제3 서브 화소의 상기 플로팅 패턴, 및 상기 제2 서브 화소의 상기 플로팅 패턴은 동일 열에 위치하는, 화소. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5 항에 있어서, 상기 제1, 제2, 및 제3 서브 화소들 각각에서 상기 플로팅 패턴은 상기 제1 정렬 전극과 상기 제1 방향으로 이격되게 배치되며 상기 제1 정렬 전극과 동일 선상에 위치하는, 화소. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6 항에 있어서, 평면 상에서 볼 때, 상기 제1, 제2, 및 제3 서브 화소들 각각에서 상기 제1 비아홀과 상기 제3 비아홀은 상기 제1 방향으로 이격되며 동일 행에 위치하는, 화소.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7 항에 있어서, 평면 상에서 볼 때, 상기 제1, 제2, 및 제3 서브 화소들 각각에서 상기 제1 비아홀과 상기 제2 비아홀은 서로 상이한 행에 위치하는, 화소. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8 항에 있어서, 상기 제1 정렬 전극과 상기 제2 정렬 전극 상에 배치된 절연층; 및상기 비발광 영역에서 상기 절연층 상에 배치되고, 상기 발광 영역에 대응하는 제1 개구 및 상기 제1 개구에 이격된 제2 개구를 포함한 제1 뱅크를 더 포함하고, 상기 제1 뱅크는 상기 제1, 제2, 및 제3 서브 화소들 각각의 상기 제1 내지 제3 비아홀들을 완전히 덮는, 화소. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9 항에 있어서, 상기 제1, 제2, 및 제3 서브 화소들 각각에서 상기 제1 정렬 전극과 상기 플로팅 패턴은 상기 제1 뱅크의 상기 제2 개구 내에서 상기 제1 방향으로 이격되는, 화소. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제9 항에 있어서, 상기 제1, 제2, 및 제3 서브 화소들 각각의 상기 발광 소자는 상기 제2 방향으로 서로 마주보는 제1 단부와 제2 단부를 포함하는, 화소. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11 항에 있어서, 상기 제1, 제2, 및 제3 서브 화소들 각각은, 상기 제1 정렬 전극의 일 영역과 중첩하고, 상기 발광 소자와 전기적으로 연결되며 상기 제1 방향으로 연장된 제1 전극;  상기 제2 정렬 전극의 일 영역과 중첩하고, 상기 발광 소자와 전기적으로 연결되고, 상기 제1 방향으로 연장되며 상기 제2 방향으로 상기 제1 전극과 이격된 제2 전극; 및 상기 제1 전극과 상기 제2 전극 사이에서 상기 제2 방향으로 상기 제1 및 제2 전극들과 이격되게 배치되며, 상기 제1 정렬 전극의 다른 영역과 상기 제2 정렬 전극의 다른 영역과 중첩하는 중간 전극을 더 포함하는, 화소.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12 항에 있어서, 상기 제1, 제2, 및 제3 서브 화소들 각각의 상기 발광 소자는,  상기 제1 정렬 전극의 일 영역과 상기 제2 정렬 전극의 다른 영역 사이에 위치하며, 상기 제1 전극에 전기적으로 연결된 제1 단부 및 상기 중간 전극에 전기적으로 연결된 제2 단부를 포함한 제1 발광 소자; 및  상기 제1 정렬 전극의 다른 영역과 상기 제2 정렬 전극의 일 영역 사이에 위치하며, 상기 중간 전극에 전기적으로 연결된 제1 단부 및 상기 제2 전극에 전기적으로 연결된 제2 단부를 포함한 제2 발광 소자를 포함하는, 화소. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13 항에 있어서, 상기 절연층은 상기 비발광 영역에서 상기 제1 정렬 전극의 일 영역을 노출하는 제1 컨택부 및 상기 제2 정렬 전극의 일 영역을 노출하는 제2 컨택부를 포함하고, 상기 제1 전극은 상기 제1 컨택부를 통하여 상기 제1 정렬 전극과 전기적으로 연결되고, 상기 제2 전극은 상기 제2 컨택부를 통하여 상기 제2 정렬 전극과 전기적으로 연결되는, 화소. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제13 항에 있어서, 상기 제1 및 제2 전극들과 상기 중간 전극은 서로 상이한 층에 배치되는, 화소. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제13 항에 있어서, 상기 제1 및 제2 전극들과 상기 중간 전극은 서로 동일한 층에 배치되는, 화소. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제13 항에 있어서, 상기 제1, 제2, 및 제3 서브 화소들 각각은,  상기 비발광 영역에서 상기 제1 뱅크 상에 위치하는 제2 뱅크;  상기 발광 영역에서 상기 제1 내지 제5 발광 소자들 상부에 위치하고 상기 제1 내지 제5 발광 소자들에서 방출된 제1 색의 광을 제2 색의 광으로 변환하는 색 변환층; 및 상기 색 변환층 상에 위치하며 상기 제2 색의 광을 선택적으로 투과하는 컬러 필터를 더 포함하는, 화소. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제4 항에 있어서, 상기 화소 회로층은,  상기 제1 전원 배선과 일체로 제공되며 상기 제2 방향으로 연장된 제1 연결 배선; 및 상기 제2 전원 배선과 일체로 제공되며 상기 제2 방향으로 연장된 제2 연결 배선을 포함하고,  평면 상에서 볼 때, 상기 제1 서브 화소의 상기 제3 비아홀, 상기 제2 서브 화소의 상기 제3 비아홀, 및 상기 제3 서브 화소의 상기 제3 비아홀은 상기 제1 연결 배선과 중첩하고,  평면 상에서 볼 때, 상기 제1 서브 화소의 상기 제2 비아홀, 상기 제2 서브 화소의 상기 제2 비아홀, 및 상기 제3 서브 화소의 상기 제3 비아홀은 상기 제2 연결 배선과 중첩하는, 화소.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18 항에 있어서, 상기 제1 연결 배선은 상기 제1, 제2, 및 제3 서브 화소들 각각의 상기 제3 비아홀을 통해 해당 서브 화소의 상기 플로팅 패턴과 전기적으로 연결되고, 상기 제2 연결 배선은 상기 제1, 제2, 및 제3 서브 화소들 각각의 상기 제2 비아홀을 통해 해당 서브 화소의 상기 제2 정렬 전극과 전기적으로 연결되는, 화소. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 표시 영역 및 비표시 영역을 포함한 기판; 및상기 표시 영역에 제공되며, 발광 영역과 비발광 영역을 각각 포함하며 제2 방향을 따라 배열되는 제1 서브 화소, 제3 서브 화소, 및 제2 서브 화소를 포함한 적어도 하나 이상의 화소를 포함하고, 상기 제1, 제2, 및 제3 서브 화소들 각각은, 트랜지스터, 스토리지 커패시터, 및 제1 및 제2 전원 배선들, 제1 내지 제3 비아홀들을 포함한 패시베이션층을 포함한 화소 회로층; 상기 패시베이션층 상에 배치되며, 상기 제2 방향과 교차하는 제1 방향으로 연장된 제1 정렬 전극; 상기 제1 방향으로 연장되며, 상기 제2 방향으로 상기 제1 정렬 전극과 이격되게 배치된 제2 정렬 전극; 상기 제1 정렬 전극과 이격되게 배치된 플로팅 패턴; 및상기 제1 정렬 전극과 상기 제2 정렬 전극 사이에 배치된 발광 소자를 포함하고, 상기 제1 서브 화소의 제1 비아홀, 상기 제3 서브 화소의 제1 비아홀, 및 상기 제2 서브 화소의 제1 비아홀은 동일 열에 위치하고, 상기 제1 서브 화소의 제2 비아홀, 상기 제3 서브 화소의 제2 비아홀, 및 상기 제2 서브 화소의 제2 비아홀은 동일 열에 위치하며, 상기 제1 서브 화소의 제3 비아홀, 상기 제3 서브 화소의 제3 비아홀, 및 상기 제2 서브 화소의 제3 비아홀은 동일 열에 위치하는, 표시 장치. </claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기 용인시 기흥구...</address><code>120120164552</code><country>대한민국</country><engName>Samsung Display Co., Ltd.</engName><name>삼성디스플레이 주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>KIM, Kyung Bae</engName><name>김경배</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>PARK, Do Yeong</engName><name>박도영</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>LEE, Ji Hye</engName><name>이지혜</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 종로구 종로*길 ** 디타워 D* **층(법무법인세종)</address><code>920070008833</code><country>대한민국</country><engName>Yongho Moon</engName><name>문용호</name></agentInfo><agentInfo><address>서울시 종로구 종로*길 ** 디타워 D* **층(법무법인유한세종)</address><code>919990004361</code><country>대한민국</country><engName>Jong-Han Oh</engName><name>오종한</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2022.04.11</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-0386617-54</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.04.10</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0405273-46</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.04.10</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0405289-76</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.09.23</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0922301-11</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020220044812.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93023d891d4b15b652218d1f17d14913a4d2da420450187d36f0d1d3d440eb38995c2e989e0dd0320dd639c504aca49444d8e14cc25baf4764</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf003219db01a4d6fdedbf7dcf6018fe3d4b9c38487615e10f4848955fa78da4e01086ffb29d98eab6c2ec30b0276b59616304b5989ac0424f</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>