<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:03:09.39</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2021.08.31</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-7011089</applicationNumber><claimCount>15</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>로봇 충돌 경계 결정</inventionTitle><inventionTitleEng>ROBOTIC COLLISION BOUNDARY DETERMINATION</inventionTitleEng><openDate>2023.05.08</openDate><openNumber>10-2023-0061461</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.08.26</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2023.03.31</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2016.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61B 34/30</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B25J 9/16</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2016.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61B 34/20</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 기법은 로봇 아암을 제어하는 것을 보조하기 위해 물체와 연관된 영역을 결정하는 것에 관한 것이다. 예를 들어, 시스템은 로봇 아암이 환경 내에서 물체에 인접하게 위치된 것을 결정할 수 있다. 시스템은 로봇 아암의 원위 단부의 위치에 적어도 부분적으로 기초하여 물체와 연관된 환경 내의 영역을 결정할 수 있다. 시스템은 영역에 적어도 부분적으로 기초하여 로봇 아암 또는 다른 로봇 아암을 환경 내에서 이동하도록 제어할 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2022.03.10</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2022049491</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2021.08.31</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/IB2021/057962</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 시스템으로서,의료 기구에 결합하도록 구성되는 제1 로봇 아암(robotic arm)을 포함하는 로봇 시스템; 및상기 로봇 시스템에 통신가능하게 결합되는 제어 회로를 포함하고, 상기 제어 회로는, 상기 제1 로봇 아암이 환경 내의 물체에 인접하게 위치됨을 나타내는 입력 데이터를 수신하고; 상기 제1 로봇 아암의 원위 단부의 위치에 적어도 부분적으로 기초하여 상기 물체와 연관된 상기 환경 내의 영역을 결정하고; 상기 로봇 시스템의 상기 제1 로봇 아암 또는 제2 로봇 아암 중 적어도 하나를 상기 영역 내로 이동함이 없이 상기 환경 내에서 이동하게 제어하도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,상기 제1 로봇 아암은 상기 제1 로봇 아암의 사용자 조작이 상기 제1 로봇 아암을 이동시키는 어드미턴스 제어 모드(admittance control mode)에서 동작하도록 구성되고;상기 입력 데이터는 상기 제1 로봇 아암이 상기 어드미턴스 제어 모드에서 동작할 때 수신되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서, 상기 입력 데이터는 상기 제1 로봇 아암이 상기 물체의 제1 에지에 인접하게 위치됨을 나타내고, 상기 제어 회로는,상기 제2 로봇 아암이 상기 물체의 제2 에지에 인접하게 위치됨을 나타내는 추가 입력 데이터를 수신하고;상기 제2 로봇 아암의 원위 단부의 위치에 적어도 부분적으로 기초하여 상기 영역을 결정하도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3항에 있어서, 상기 제어 회로는 상기 제1 로봇 아암의 상기 원위 단부의 상기 위치에 적어도 부분적으로 기초하여 상기 영역의 제1 경계를 결정하고 상기 제2 로봇 아암의 상기 원위 단부의 상기 위치에 적어도 부분적으로 기초하여 상기 영역의 제2 경계를 결정함으로써 상기 영역을 결정하도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항에 있어서, 상기 입력 데이터는 상기 제1 로봇 아암이 상기 물체의 제1 에지에 인접하게 위치됨을 나타내고, 상기 제어 회로는,상기 제1 로봇 아암이 상기 물체의 제2 에지에 인접하게 위치됨을 나타내는 추가 입력 데이터를 수신하고;상기 입력 데이터가 수신될 때의 상기 제1 로봇 아암의 상기 원위 단부의 위치 및 상기 추가 입력 데이터가 수신될 때의 상기 제1 로봇 아암의 상기 원위 단부의 위치에 적어도 부분적으로 기초하여 상기 영역을 결정하도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에 있어서, 상기 제어 회로는 상기 로봇 시스템의 위치에 적어도 부분적으로 기초하여 상기 영역을 결정하도록 구성되고, 상기 영역은 상기 물체를 포함하고 상기 로봇 시스템을 제외하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항에 있어서, 상기 제어 회로는,상기 영역의 시각적 표현이 디스플레이되게 하고;상기 시각적 표현에 대한 조정을 포함하는 조정 입력 데이터를 수신하고;상기 시각적 표현에 대한 상기 조정에 적어도 부분적으로 기초하여 상기 영역을 업데이트하도록 추가로 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항에 있어서, 상기 제어 회로는,상기 시스템을 의료 절차를 수행하기 위한 절차 모드(procedure mode)로 설정하고;상기 제1 로봇 아암 또는 상기 제2 로봇 아암 중 적어도 하나가 충돌을 겪은 것을 결정하고;상기 충돌이 발생한 때 상기 제1 로봇 아암의 상기 원위 단부의 위치 또는 상기 제2 로봇 아암의 위치 중 적어도 하나에 기초하여 상기 영역을 업데이트하도록 추가로 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 방법으로서,제1 로봇 아암이 수동으로 이동될 수 있게 하는 단계;제어 회로에 의해, 상기 제1 로봇 아암이 하나 이상의 물체들에 인접하게 위치됨을 나타내는 입력 데이터를 수신하는 단계;상기 제어 회로에 의해, 상기 제1 로봇 아암의 단부의 위치에 적어도 부분적으로 기초하여 충돌 영역을 결정하는 단계; 및상기 충돌 영역에 적어도 부분적으로 기초하여, 상기 제어 회로에 의해, 의료 절차를 수행하기 위한 상기 제1 로봇 아암 또는 제2 로봇 아암 중 적어도 하나의 이동을 제어하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9항에 있어서, 상기 입력 데이터는 상기 제1 로봇 아암이 상기 하나 이상의 물체들의 제1 에지에 인접하게 위치됨을 나타내고, 상기 방법은,상기 제2 로봇 아암이 상기 하나 이상의 물체들의 제2 에지에 인접하게 위치됨을 나타내는 추가 입력 데이터를 수신하는 단계를 추가로 포함하고;상기 충돌 영역을 결정하는 단계는 추가로 상기 제2 로봇 아암의 단부의 위치에 적어도 부분적으로 기초하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10항에 있어서, 상기 충돌 영역을 결정하는 단계는,상기 제1 로봇 아암의 상기 단부의 상기 위치에 적어도 부분적으로 기초하여 제1 평면을 한정하는 단계;상기 제2 로봇 아암의 상기 단부의 상기 위치에 적어도 부분적으로 기초하여 제2 평면을 한정하는 단계; 및상기 제1 평면, 상기 제2 평면, 및 상기 제2 평면과의 상기 제1 평면의 교선(intersection)에 적어도 부분적으로 기초하여 상기 영역을 결정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제9항에 있어서, 상기 입력 데이터는 상기 제1 로봇 아암이 상기 하나 이상의 물체들의 제1 에지에 인접하게 위치됨을 나타내고, 상기 방법은,상기 제1 로봇 아암이 상기 하나 이상의 물체들의 다른 에지에 인접하게 위치됨을 나타내는 추가 입력 데이터를 수신하는 단계를 추가로 포함하고;상기 충돌 영역을 결정하는 단계는 상기 입력 데이터가 수신될 때의 상기 제1 로봇 아암의 상기 단부의 위치 및 상기 추가 입력 데이터가 수신될 때의 상기 제1 로봇 아암의 상기 단부의 위치에 적어도 부분적으로 기초하여 상기 충돌 영역을 결정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12항에 있어서, 상기 충돌 영역을 결정하는 단계는,상기 입력 데이터가 수신될 때의 상기 제1 로봇 아암의 상기 단부의 상기 위치에 적어도 부분적으로 기초하여 제1 평면을 한정하는 단계;상기 추가 입력 데이터가 수신될 때의 상기 제1 로봇 아암의 상기 단부의 상기 위치에 적어도 부분적으로 기초하여 제2 평면을 한정하는 단계; 및상기 제1 평면, 상기 제2 평면, 및 상기 제2 평면과의 상기 제1 평면의 교선에 적어도 부분적으로 기초하여 상기 영역을 결정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제9항에 있어서, 상기 제1 로봇 아암 또는 상기 제2 로봇 아암 중 적어도 하나는 의료 기구에 연결하도록 구성되고, 상기 방법은,입력 장치로부터, 상기 의료 기구의 이동에 관한 입력 제어 데이터를 수신하는 단계; 및상기 입력 제어 데이터가 상기 충돌 영역 내로의 상기 제1 로봇 아암 또는 상기 제2 로봇 아암 중 적어도 하나의 이동과 연관된 것을 결정하는 단계를 추가로 포함하고;상기 제1 로봇 아암 또는 상기 제2 로봇 아암 중 적어도 하나의 이동을 제어하는 단계는 상기 충돌 영역 내로의 상기 제1 로봇 아암 또는 상기 제2 로봇 아암 중 적어도 하나의 이동을 방지하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14항에 있어서, 상기 방법은,상기 입력 제어 데이터가 상기 충돌 영역 내로의 이동과 연관됨을 나타내는 통지가 디스플레이되게 하는 단계; 및상기 충돌 영역 내로 진행할지 여부를 나타내는 추가 입력 데이터를 수신하는 단계를 추가로 포함하고;상기 제1 로봇 아암 또는 상기 제2 로봇 아암 중 적어도 하나의 이동을 제어하는 단계는 상기 추가 입력 데이터에 적어도 부분적으로 기초하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제9항에 있어서, 상기 제1 로봇 아암은 로봇 시스템에 연결되고, 상기 입력 데이터를 수신하는 단계 및 상기 제1 로봇 아암 또는 상기 제2 로봇 아암 중 적어도 하나의 이동을 제어하는 단계는 상기 로봇 시스템이 동일한 파킹된 위치(parked position)에 위치되는 동안 발생하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제9항에 있어서, 상기 제1 로봇 아암의 상기 단부는 상기 제1 로봇 아암의 엔드-이펙터 단부(end-effector end)인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제어 시스템으로서,제1 로봇 아암과 통신하도록 구성되는 통신 인터페이스; 및상기 통신 인터페이스에 통신가능하게 결합되는 제어 회로를 포함하고, 상기 제어 회로는, 상기 제1 로봇 아암이 환경 내의 하나 이상의 물체들의 제1 에지에 인접하게 위치된 것을 결정하고; 상기 제1 로봇 아암의 원위 단부의 위치에 적어도 부분적으로 기초하여 상기 환경에 대한 충돌 영역을 결정하고; 상기 충돌 영역에 적어도 부분적으로 기초하여, 의료 기구에 결합하도록 구성되는 상기 제1 로봇 아암 또는 제2 로봇 아암 중 적어도 하나의 이동을 제어하도록 구성되는, 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18항에 있어서, 상기 제어 회로는,입력 장치로부터, 상기 의료 기구를 제어하기 위한 입력 제어 데이터를 수신하고;상기 입력 제어 데이터가 상기 충돌 영역 내로의 상기 제1 로봇 아암 또는 상기 제2 로봇 아암 중 적어도 하나의 이동과 연관된 것을 결정하도록 추가로 구성되고;상기 제어 회로는 상기 충돌 영역 내로의 상기 제1 로봇 아암 또는 상기 제2 로봇 아암 중 적어도 하나의 이동을 방지함으로써 상기 제1 로봇 아암 또는 상기 제2 로봇 아암 중 적어도 하나의 이동을 제어하도록 구성되는, 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제18항에 있어서,상기 제어 회로는 상기 제2 로봇 아암이 상기 하나 이상의 물체들의 제2 에지에 인접하게 위치된 것을 결정하도록 추가로 구성되고;상기 제어 회로는 상기 제1 로봇 아암의 상기 원위 단부의 상기 위치 및 상기 제2 로봇 아암의 원위 단부의 위치에 적어도 부분적으로 기초하여 상기 충돌 영역을 결정하도록 구성되는, 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제18항에 있어서,상기 제어 회로는 상기 제1 로봇 아암이 상기 하나 이상의 물체들의 제2 에지에 인접하게 위치된 것을 결정하도록 추가로 구성되고;상기 제어 회로는 상기 하나 이상의 물체들의 상기 제1 에지에서의 상기 제1 로봇 아암의 상기 원위 단부의 상기 위치 및 상기 하나 이상의 물체들의 상기 제2 에지에서의 상기 제1 로봇 아암의 상기 원위 단부의 위치에 적어도 부분적으로 기초하여 상기 충돌 영역을 결정하도록 구성되는, 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제18항에 있어서, 상기 제어 회로는,상기 충돌 영역의 시각적 표현이 디스플레이되게 하고;상기 시각적 표현에 대한 조정을 포함하는 조정 입력 데이터를 수신하고;상기 시각적 표현에 대한 상기 조정에 적어도 부분적으로 기초하여 상기 충돌 영역을 업데이트하도록 추가로 구성되는, 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제18항에 있어서, 상기 제어 회로는,상기 제어 시스템을 의료 절차를 수행하기 위한 절차 모드로 설정하고;상기 제1 로봇 아암 또는 상기 제2 로봇 아암 중 적어도 하나가 충돌을 겪은 것을 결정하고;상기 충돌이 발생한 때 상기 제1 로봇 아암의 상기 원위 단부의 위치 또는 상기 제2 로봇 아암의 위치 중 적어도 하나에 기초하여 상기 충돌 영역을 업데이트하도록 추가로 구성되는, 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 컴퓨터-실행가능 명령어들을 저장한 하나 이상의 비-일시적 컴퓨터-판독가능 매체들로서,상기 컴퓨터-실행가능 명령어들은, 제어 회로에 의해 실행될 때, 상기 제어 회로로 하여금,제1 로봇 아암이 환경 내의 하나 이상의 물체들의 제1 에지에 인접하게 위치된 것을 결정하는 동작;상기 제1 로봇 아암의 원위 단부의 위치에 적어도 부분적으로 기초하여 상기 환경에 대한 충돌 영역을 결정하는 동작; 및상기 충돌 영역에 적어도 부분적으로 기초하여, 의료 기구에 결합하도록 구성되는 상기 제1 로봇 아암 또는 제2 로봇 아암 중 적어도 하나의 이동을 제어하는 동작을 포함하는 동작들을 수행하게 하는, 하나 이상의 비-일시적 컴퓨터-판독가능 매체들.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제24항에 있어서, 상기 동작들은,상기 제2 로봇 아암이 상기 하나 이상의 물체들의 제2 에지에 인접하게 위치된 것을 결정하는 동작을 추가로 포함하고;상기 충돌 영역을 결정하는 동작은 추가로 상기 제2 로봇 아암의 원위 단부의 위치에 적어도 부분적으로 기초하는, 하나 이상의 비-일시적 컴퓨터-판독가능 매체들.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제25항에 있어서, 상기 충돌 영역을 결정하는 동작은,상기 제1 로봇 아암의 상기 원위 단부의 상기 위치에 적어도 부분적으로 기초하여 제1 평면을 한정하는 동작;상기 제2 로봇 아암의 상기 원위 단부의 상기 위치에 적어도 부분적으로 기초하여 제2 평면을 한정하는 동작; 및상기 제1 평면, 상기 제2 평면, 및 상기 제2 평면과의 상기 제1 평면의 교선에 적어도 부분적으로 기초하여 상기 충돌 영역을 결정하는 동작을 포함하는, 하나 이상의 비-일시적 컴퓨터-판독가능 매체들.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제24항에 있어서, 상기 동작들은,상기 제1 로봇 아암이 상기 하나 이상의 물체들의 제2 에지에 인접하게 위치된 것을 결정하는 동작을 추가로 포함하고;상기 충돌 영역을 결정하는 동작은 상기 하나 이상의 물체들의 상기 제1 에지에서의 상기 제1 로봇 아암의 상기 원위 단부의 상기 위치 및 상기 하나 이상의 물체들의 상기 제2 에지에서의 상기 제1 로봇 아암의 상기 원위 단부의 위치에 적어도 부분적으로 기초하는, 하나 이상의 비-일시적 컴퓨터-판독가능 매체들.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제27항에 있어서, 상기 충돌 영역을 결정하는 동작은,상기 하나 이상의 물체들의 상기 제1 에지에서의 상기 제1 로봇 아암의 상기 원위 단부의 상기 위치에 적어도 부분적으로 기초하여 제1 평면을 한정하는 동작;상기 하나 이상의 물체들의 상기 제2 에지에서의 상기 제1 로봇 아암의 상기 원위 단부의 상기 위치에 적어도 부분적으로 기초하여 제2 평면을 한정하는 동작; 및상기 제1 평면, 상기 제2 평면, 및 상기 제2 평면과의 상기 제1 평면의 교선에 적어도 부분적으로 기초하여 상기 충돌 영역을 결정하는 동작을 포함하는, 하나 이상의 비-일시적 컴퓨터-판독가능 매체들.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제24항에 있어서, 상기 동작들은,입력 장치로부터, 상기 의료 기구의 이동에 관한 입력 제어 데이터를 수신하는 동작; 및상기 입력 제어 데이터가 상기 충돌 영역 내로의 상기 제1 로봇 아암 또는 상기 제2 로봇 아암 중 적어도 하나의 이동과 연관된 것을 결정하는 동작을 추가로 포함하고;상기 제1 로봇 아암 또는 상기 제2 로봇 아암 중 적어도 하나의 이동을 제어하는 동작은 상기 충돌 영역 내로의 상기 제1 로봇 아암 또는 상기 제2 로봇 아암 중 적어도 하나의 이동을 방지하는 동작을 포함하는, 하나 이상의 비-일시적 컴퓨터-판독가능 매체들.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제24항에 있어서, 상기 제1 로봇 아암이 상기 하나 이상의 물체들의 상기 제1 에지에 인접하게 위치된 것을 결정하는 동작은, 상기 제1 로봇 아암이 어드미턴스 제어 모드에서 동작할 때, 상기 제1 로봇 아암이 상기 하나 이상의 물체들의 상기 제1 에지에 인접하게 위치됨을 나타내는 입력 데이터를 수신하는 동작을 포함하는, 하나 이상의 비-일시적 컴퓨터-판독가능 매체들.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 ***** 캘리포니아 산타 클라라 그레이트 아메리카 파크웨이 ****</address><code>520180307876</code><country>미국</country><engName>AURIS HEALTH, INC.</engName><name>아우리스 헬스, 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 *****...</address><code> </code><country> </country><engName>HO, Mingyen</engName><name>호 밍엔</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 종로구 세종대로 ***, **층 (세종로, 광화문빌딩)(법무법인센트럴)</address><code>919990006014</code><country>대한민국</country><engName>HOON CHANG</engName><name>장훈</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.09.02</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/073,860</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2023.03.31</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0364118-13</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2023.04.06</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0056123-33</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2024.08.26</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0927547-15</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.08.26</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0927569-19</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>특허고객번호 정보변경(경정)신고서·정정신고서</documentName><receiptDate>2024.11.20</receiptDate><receiptNumber>4-1-2024-5339015-43</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020237011089.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93125479fa97d4f177610f643a0b74565bfb6f8d0aa9ee46bd7f8f364cdc2c7ebcecdd1d9ac786aa97a2e9e8509485c67c1e7fd83cfcc76684</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf567edd4ffca1197bf4f1814bd33cd3afc75907b24045f8384c388385e440cbe938e0f8c82034a0352bc218fb3203c13807f874e7ebeecd47</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>