<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 17:55:37.5537</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2020.03.12</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2020-0031034</applicationNumber><claimCount>33</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal>거절결정 후 재심사중</finalDisposal><inventionTitle>도보 투어 생성 시스템 및 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>SYSTEM AND METHOD FOR GENERATING PEDESTRIAN  TOURS</inventionTitleEng><openDate>2020.10.07</openDate><openNumber>10-2020-0115151</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2023.01.03</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01C 21/34</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2012.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06Q 50/14</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 도보 투어를 생성하는 방법은: 네트워크를 통해 사용자 디바이스로부터 질의(query)를 수신하는 단계 - 질의는 도보 투어에 대한 요청을 나타내고, 위치 및 도보 투어에 대한 목표 길이를 포함하는 선호도들을 포함함 -; 사용자 디바이스의 위치 주변의 지리적 영역의 그래프를 획득하는 단계 - 그래프는 경로 교차점들을 나타내는 노드들 및 노드들의 쌍들을 연결하는 경로들을 나타내는 아크들을 포함함 -; 아크들 각각의 특성들 및 선호도들에 기초하여 아크들에 대한 스코어들을 결정하는 단계; 아크들 중 연결 아크들을 선택하는 단계 - 아크들 중 연결 아크들을 선택하는 것은 아크들 중 연결 아크들의 스코어들, 아크들 중 선택된 연결 아크들의 길이들 및 목표 길이에 기초함 -; 도보 투어의 초기 설정을 위해 아크들 중 선택된 연결 아크들을 도보 투어에 추가하는 단계; 및 디스플레이를 위해 도보 투어를 네트워크를 통해 사용자 디바이스로 송신하는 단계를 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 도보 투어를 생성하는 컴퓨터 실행가능 방법으로서,하나 이상의 프로세서들에 의해, 네트워크를 통해 사용자 디바이스로부터 질의(query)를 수신하는 단계 - 상기 질의는 도보 투어에 대한 요청을 나타내고, (a) 위치 및 (b) 상기 도보 투어에 대한 목표 길이를 포함하는 선호도들을 포함함 -;상기 하나 이상의 프로세서들에 의해, 상기 사용자 디바이스의 위치 주변의 지리적 영역의 그래프를 획득하는 단계 - 상기 그래프는 경로 교차점들을 나타내는 노드들 및 상기 노드들의 쌍들을 연결하는 경로들을 나타내는 아크(arc)들을 포함함 -;상기 하나 이상의 프로세서들에 의해, 상기 아크들 각각의 특성들 및 상기 선호도들에 기초하여 상기 아크들에 대한 스코어들을 결정하는 단계;상기 하나 이상의 프로세서들에 의해, 상기 아크들 중 연결 아크들을 선택하는 단계 - 상기 아크들 중 연결 아크들을 선택하는 것은 상기 아크들 중 상기 연결 아크들의 스코어들, 상기 아크들 중 선택된 연결 아크들의 길이들 및 상기 목표 길이에 기초함 -;상기 하나 이상의 프로세서들에 의해, 상기 도보 투어의 초기 설정(initialize)을 위해 상기 아크들 중 상기 선택된 연결 아크들을 상기 도보 투어에 추가하는 단계; 및상기 하나 이상의 프로세서들에 의해, 사용자 인터페이스 상의 디스플레이를 위해 상기 도보 투어를 상기 네트워크를 통해 상기 사용자 디바이스로 송신하는 단계를 포함하는, 컴퓨터 실행가능 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,상기 아크들 중 연결 아크들을 선택하는 단계는,상기 하나 이상의 프로세서들에 의해, 상기 도보 투어가 어느 한 위치에서 시작하고 상기 어느 한 위치에서 끝나도록 상기 아크들 중 상기 연결 아크들을 선택하는 단계를 포함하는, 컴퓨터 실행가능 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서, 상기 아크들에 대한 스코어들을 결정하는 단계는, 상기 하나 이상의 프로세서들에 의해, 상기 아크들 중, 오픈 스트리트 맵(Open Street Map, OSM) 데이터베이스에서 식별된 보행 경로(foot path)들, 주거 경로(residential path)들 및 도보 경로(pedestrian path)들 중 적어도 하나에 대응하는 아크들의 스코어들을 증가시키는 단계를 포함하는, 컴퓨터 실행가능 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서, 상기 아크들에 대한 스코어들을 결정하는 단계는, 상기 하나 이상의 프로세서들에 의해, 상기 아크들 중, 상기 선호도들에 포함된 사용자 정의 경로 유형과 동일한 경로 유형을 갖는 아크들의 스코어들을 증가시키는 단계를 포함하는, 컴퓨터 실행가능 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4항에 있어서, 상기 아크들에 대한 스코어들을 결정하는 단계는,상기 하나 이상의 프로세서들에 의해, 상기 아크들 중, 상기 선호도들에 포함된 상기 사용자 정의 경로 유형과 상이한 경로 유형들을 갖는 아크들의 스코어들을 감소시키는 단계를 포함하는, 컴퓨터 실행가능 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에 있어서, 상기 아크들에 대한 상기 스코어들을 결정하는 단계는, 상기 하나 이상의 프로세서들에 의해, 상기 아크들 중, 오픈 스트리트 맵(OSM) 데이터베이스에서 식별된 공원들, 개방 공간들(open spaces), 경관이 좋은 관심 지역들(scenic points of interest) 및 지리적 형태들 중 적어도 하나와 미리 결정된 거리 내에 위치하는 아크들의 스코어들을 증가시키는 단계를 포함하는, 컴퓨터 실행가능 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항에 있어서, 상기 아크들에 대한 스코어들을 결정하는 단계는, 상기 하나 이상의 프로세서들에 의해, 상기 아크들 중, 오픈 스트리트 맵(OSM) 데이터베이스에서 식별된 강들, 산들 및 하이킹 등산로들 중 적어도 하나와 미리 결정된 거리 내에 위치하는 아크들의 스코어들을 증가시키는 단계를 포함하는, 컴퓨터 실행가능 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항에 있어서, 상기 아크들에 대한 스코어들을 결정하는 단계는, 상기 하나 이상의 프로세서들에 의해, 상기 아크들 중, 오픈 스트리트 맵(OSM) 데이터베이스에서 식별된 차량 도로들과 미리 결정된 거리 내에 위치하는 아크들의 스코어들을 감소시키는 단계를 포함하는, 컴퓨터 실행가능 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항에 있어서, 상기 아크들에 대한 스코어들을 결정하는 단계는,상기 하나 이상의 프로세서들에 의해, 상기 아크들 중, 오픈 스트리트 맵(OSM) 데이터베이스에서 식별된 관심 지점을 통과하는 아크들의 스코어들을 증가시키는 단계를 포함하는, 컴퓨터 실행가능 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항에 있어서, 상기 아크들에 대한 스코어들을 결정하는 단계는, 상기 하나 이상의 프로세서들에 의해, 상기 아크들 중 두 개의 아크들 사이의 교차각에 기초하여 상기 두 개의 아크들의 스코어들을 선택적으로 감소시키는 단계를 포함하는, 컴퓨터 실행가능 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항에 있어서, 상기 아크들에 대한 스코어들을 결정하는 단계는, 상기 하나 이상의 프로세서들에 의해, 상기 투어가 상기 아크들 중 하나의 아크를 2회 이상 포함하는 것에 기초하여 상기 하나의 아크의 스코어를 감소시키는 단계를 포함하는, 컴퓨터 실행가능 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1항에 있어서, 상기 아크들에 대한 스코어들을 결정하는 단계는, 상기 하나 이상의 프로세서들에 의해, 상기 투어가 두 개의 노드들 중 하나를 2회 이상 통과하는 것에 기초하여 상기 두 개의 노드들 사이의 상기 아크들 중 하나의 아크의 스코어를 감소시키는 단계를 포함하는, 컴퓨터 실행가능 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1항에 있어서, 상기 아크들 중 연결 아크들을 선택하는 단계는, 상기 하나 이상의 프로세서들에 의해:(a) 제1 위치에서 시작하여 상기 제1 위치와 상이한 제N 위치에서 종료되는 제1 아크를 선택하는 단계;(b) 상기 제N 위치와 거리 d 내에 있는 노드들을 식별하는 단계;(c) 상기 제N 위치에서 시작하여 상기 노드들에서 종료되는 아크들을 각각 식별하는 단계;(d) 상기 식별된 아크들의 스코어들에 기초하여 상기 식별된 아크들 중 하나의 아크를 선택하는 단계 - 상기 아크들 중의 상기 선택된 연결 아크들을 추가하는 단계는, 상기 식별된 아크들 중 상기 하나의 선택된 아크를 상기 도보 투어에 추가하는 단계를 포함함 -; 및(e) 상기 도보 투어의 길이가 상기 선호도들에 포함된 상기 목표 길이의 미리 결정된 범위 내에 들어갈 때까지 (b) 내지 (d)를 반복하는 단계를 포함하는, 컴퓨터 실행가능 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서들에 의해, 상기 거리 d를 임의로 선택하는 단계를 더 포함하는, 컴퓨터 실행가능 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제13항에 있어서,상기 하나 이상의 프로세서들에 의해, 상기 제N 위치와 상기 거리 d 내에 0개의 노드들이 위치할 때, 상기 거리 d를 증가시키는 단계를 더 포함하는, 컴퓨터 실행가능 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제13항에 있어서, (d) 상기 식별된 아크들 중 하나의 아크를 선택하는 단계는, 상기 하나 이상의 프로세서들에 의해:상기 식별된 아크들 중, k 개의 가장 높은 스코어들을 갖는 k개의 아크들을 식별하는 단계 - 여기서 k는 1보다 큰 정수임 -; 및상기 식별된 아크들 중 상기 k개의 아크들로부터 상기 식별된 아크들 중 상기 하나의 아크를 임의로 선택하는 단계를 포함하는, 컴퓨터 실행가능 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제13항에 있어서, (d) 상기 식별된 아크들 중 하나의 아크를 선택하는 단계는, 상기 하나 이상의 프로세서들에 의해, 상기 식별된 아크들 중, 가장 높은 스코어를 갖는 상기 하나의 아크를 선택하는 단계를 포함하는, 컴퓨터 실행가능 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제1항에 있어서, 상기 도보 투어를 상기 네트워크를 통해 상기 사용자 디바이스로 송신하는 단계 이전에, 상기 하나 이상의 프로세서들에 의해:상기 아크들 중 상기 선택된 연결 아크들 중 하나의 아크를 선택하는 단계;상기 아크들 중 상기 선택된 연결 아크들 중 상기 하나의 아크를 대체하기 위한 하나 이상의 대체 아크들을 식별하는 단계; 및상기 도보 투어 내에서 상기 아크들 중 상기 선택된 연결 아크들 중 상기 하나의 아크를 상기 하나 이상의 대체 아크들로 대체하는 단계를 포함하는, 컴퓨터 실행가능 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18항에 있어서, 상기 하나 이상의 대체 아크들을 식별하는 단계는,상기 하나 이상의 대체 아크들의 스코어들에 기초하여 상기 하나 이상의 대체 아크들을 식별하는 단계를 포함하는, 컴퓨터 실행가능 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제1항에 있어서, 상기 도보 투어를 상기 네트워크를 통해 상기 사용자 디바이스로 송신하는 단계 이전에, 상기 하나 이상의 프로세서들에 의해:제1 노드와 제2 노드 사이의 경로 세그먼트를 선택하는 단계 - 상기 경로 세그먼트는 상기 아크들 중 상기 선택된 연결 아크들 중 하나 이상의 아크들을 포함함 -; 및(a)와 (b)의 비교에 기초하여, 상기 경로 세그먼트를 상기 제1 노드와 상기 제2 노드 사이의 최단 경로 세그먼트로 선택적으로 대체하는 단계를 포함하며,(a)는 상기 최단 경로 세그먼트의 제1 스코어를 상기 최단 경로 세그먼트의 제1 길이로 나눈 값이고,(b)는 상기 경로 세그먼트의 제2 스코어를 상기 경로 세그먼트의 제2 길이로 나눈 값인, 컴퓨터 실행가능 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제20항에 있어서, 상기 경로 세그먼트를 상기 제1 노드와 상기 제2 노드 사이의 최단 경로 세그먼트로 선택적으로 대체하는 단계는,상기 경로 세그먼트의 상기 제2 길이가 상기 최단 경로 세그먼트의 상기 제1 길이의 2배보다 길고,상기 경로 세그먼트의 상기 제2 스코어가 제1 미리 결정된 값 * (상기 경로 세그먼트의 상기 아크들 중 상기 선택된 연결 아크들 중 상기 하나 이상의 아크들의 스코어들의 제1 합) * (상기 경로 세그먼트의 상기 아크들 중 상기 선택된 연결 아크들 중 상기 하나 이상의 아크들의 수)보다 적고,(a)가 제2 미리 결정된 값과 (b)를 곱한 것 보다 더 큰 경우,상기 경로 세그먼트를 상기 제1 노드와 상기 제2 노드 사이의 상기 최단 경로 세그먼트로 대체하는 단계를 포함하는, 컴퓨터 실행가능 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제1항에 있어서,상기 선호도들은 목표 고도 이득을 더 포함하고;상기 스코어들을 결정하는 단계는, 상기 하나 이상의 프로세서들에 의해, 상기 아크들의 고도 이득들 및 상기 목표 고도 이득에 기초하여 상기 아크들에 대한 스코어들을 결정하는 단계를 포함하는, 컴퓨터 실행가능 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제1항에 있어서,상기 선호도들은 최대 경사도(steepness)를 더 포함하고,상기 스코어들을 결정하는 상기 단계는, 상기 하나 이상의 프로세서들에 의해, 상기 아크들의 경사도들 및 상기 최대 경사도에 기초하여 상기 아크들에 대한 상기 스코어들을 결정하는 단계를 포함하는, 컴퓨터 실행가능 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제1항에 있어서, 상기 도보 투어를 상기 네트워크를 통해 상기 사용자 디바이스로 송신한 후:상기 하나 이상의 프로세서들에 의해, 네트워크를 통해 상기 도보 투어의 상기 목표 길이를 조정하기 위한 요청을 상기 사용자 디바이스로부터 수신하는 단계;상기 요청의 수신에 응답하여, 상기 조정된 목표 길이에 기초하여: 상기 아크들 중 상기 선택된 연결 아크들 중 적어도 하나의 아크를 선택하는 단계; 상기 아크들 중 상기 선택된 연결 아크들 중 상기 적어도 하나의 아크를 대체하기 위한 하나 이상의 대체 아크들을 식별하는 단계; 상기 아크들 중 상기 선택된 연결 아크들 중 상기 적어도 하나의 아크를 상기 하나 이상의 대체 아크들로 대체하여, 업데이트된 도보 투어를 생성하는 단계; 및 상기 사용자 인터페이스 상의 디스플레이를 위해 상기 업데이트된 도보 투어를 상기 네트워크를 통해 상기 사용자 디바이스로 송신하는 단계를 더 포함하는, 컴퓨터 실행가능 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제24항에 있어서, 상기 요청을 수신하는 단계는,상기 사용자 디바이스가 상기 도보 투어의 적어도 일부를 따라간 후에 상기 요청을 수신하는 단계를 포함하는, 컴퓨터 실행가능 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제24항에 있어서, 상기 요청은 상기 목표 길이의 증가 및 감소 중 하나에 대한 요청을 포함하는, 컴퓨터 실행가능 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제24항에 있어서, 상기 아크들 중 연결 아크들을 선택하는 단계는, 이전에 따라간 도보 투어들에 관한 사용자 데이터 없이 상기 아크들 중 연결 아크들을 선택하는 단계를 포함하는, 컴퓨터 실행가능 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제1항에 있어서,상기 하나 이상의 프로세서들에 의해, 상기 아크들 중 상기 선택된 연결 아크들 중 하나를 대체하기 위한 적어도 하나의 대안적인 아크를 결정하는 단계; 및상기 사용자 인터페이스 상의 상기 도보 투어의 디스플레이를 위해 상기 적어도 하나의 대안적인 아크를 상기 사용자 디바이스에 송신하는 단계를 더 포함하는, 컴퓨터 실행가능 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제28항에 있어서, 상기 적어도 하나의 대안적인 아크를 결정하는 단계는,상기 도보 투어의 시작 전에 상기 적어도 하나의 대안적인 아크를 결정하는 단계를 포함하는, 컴퓨터 실행가능 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제28항에 있어서, 상기 적어도 하나의 대안적인 아크를 결정하는 단계는,상기 도보 투어의 횡단 동안, 수신된 상기 도보 투어의 목표 길이를 조정하라는 요청을 나타내는 사용자 입력의 수신에 응답하여 상기 적어도 하나의 대안적인 아크를 결정하는 단계를 포함하는, 컴퓨터 실행가능 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제28항에 있어서,상기 사용자 디바이스가 상기 적어도 하나의 대안적인 아크에 진입하는 것; 및상기 사용자 디바이스가 상기 적어도 하나의 대안적인 아크를 빠져나가는 것중 적어도 하나에 응답하여, 상기 사용자 디바이스에 의해, 시각, 청각 또는 햅틱 출력 중 하나의 부재 또는 존재를 이용하여 시그널링하는 단계를 더 포함하는, 컴퓨터 실행가능 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제1항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서들에 의해, 상기 도보 투어를 따라 상기 사용자 디바이스의 사용자를 안내하기 위해 감각 식별가능(sensory discernable) 출력 디바이스를 사용하여 내비게이션 관련 감각 식별가능 피드백을 제공하는 단계를 더 포함하는, 컴퓨터 실행가능 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 도보 투어를 생성하기 위한 시스템으로서,하나 이상의 프로세서들; 및코드를 포함하는 메모리를 포함하며, 상기 코드는, 상기 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행될 때:네트워크를 통해 사용자 디바이스로부터 질의를 수신하는 것 - 상기 질의는 도보 투어에 대한 요청을 나타내고, (a) 위치 및 (b) 상기 도보 투어에 대한 목표 길이를 포함하는 선호도들을 포함함 -;상기 사용자 디바이스의 위치 주변의 지리적 영역의 그래프를 획득하는 것 - 상기 그래프는 경로 교차점들을 나타내는 노드들 및 상기 노드들의 쌍들을 연결하는 경로들을 나타내는 아크들을 포함함 -;상기 아크들 각각의 특성들 및 상기 선호도들에 기초하여 상기 아크들에 대한 스코어들을 결정하는 것;상기 아크들 중 연결 아크들을 선택하는 것 - 상기 아크들 중 연결 아크들을 선택하는 것은 상기 아크들 중 상기 연결 아크들의 스코어들, 상기 아크들 중 선택된 연결 아크들의 길이들 및 상기 목표 길이에 기초함 -;상기 도보 투어의 초기 설정을 위해 상기 아크들 중 상기 선택된 연결 아크들을 상기 도보 투어에 추가하는 것; 및사용자 인터페이스 상의 디스플레이를 위해 상기 도보 투어를 상기 네트워크를 통해 상기 사용자 디바이스로 송신하는 것을 포함하는 기능들을 수행하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 도보 투어를 생성하기 위한 시스템으로서,네트워크를 통해 사용자 디바이스로부터 질의를 수신하기 위한 수단 - 상기 질의는 도보 투어에 대한 요청을 나타내고, (a) 위치 및 (b) 상기 도보 투어에 대한 목표 길이를 포함하는 선호도들을 포함함 -;상기 사용자 디바이스의 위치 주변의 지리적 영역의 그래프를 획득하고 - 상기 그래프는 경로 교차점들을 나타내는 노드들 및 상기 노드들의 쌍들을 연결하는 경로들을 나타내는 아크들을 포함함 -;상기 아크들 각각의 특성들 및 상기 선호도들에 기초하여 상기 아크들에 대한 스코어들을 결정하고;상기 아크들 중 연결 아크들을 선택하고 - 상기 아크들 중 연결 아크들을 선택하는 것은 상기 아크들 중 상기 연결 아크들의 스코어들, 상기 아크들 중 선택된 연결 아크들의 길이들 및 상기 목표 길이에 기초함 -;상기 도보 투어의 초기 설정을 위해 상기 아크들 중 상기 선택된 연결 아크들을 상기 도보 투어에 추가하기 위한 수단; 및사용자 인터페이스 상의 디스플레이를 위해 상기 도보 투어를 상기 네트워크를 통해 상기 사용자 디바이스로 송신하기 위한 수단을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기도 성남시 분당구...</address><code>119990373888</code><country>대한민국</country><engName>NAVER Corporation</engName><name>네이버 주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>프랑스, ***** 그...</address><code> </code><country> </country><engName>Sofia MICHEL</engName><name>소피아 미쉘</name></inventorInfo><inventorInfo><address>프랑스, *****...</address><code> </code><country> </country><engName>Stephane CLINCHANT</engName><name>스테판 클랭샹</name></inventorInfo><inventorInfo><address>프랑스, ***** 몽...</address><code> </code><country> </country><engName>Christophe LEGRAS</engName><name>크리스토프 르그라</name></inventorInfo><inventorInfo><address>프랑스, ***** 그르...</address><code> </code><country> </country><engName>Jutta WILLAMOWSKI</engName><name>주타 윌라모스키</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 역삼로***,*층(역삼동,성보역삼빌딩)</address><code>920041000211</code><country>대한민국</country><engName>HMP IP GROUP</engName><name>특허법인충정</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>유럽특허청(EPO)</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2019.03.29</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>19305425.1</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2019.11.21</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>16/690,608</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2020.03.12</receiptDate><receiptNumber>1-1-2020-0265010-22</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>Submission of Priority Certificate(USPTO)</documentEngName><documentName>우선권주장증명서류제출서(USPTO)</documentName><receiptDate>2020.03.23</receiptDate><receiptNumber>9-1-2020-9002641-27</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>Submission of Priority Certificate(EPO)</documentEngName><documentName>우선권주장증명서류제출서(EPO)</documentName><receiptDate>2020.03.23</receiptDate><receiptNumber>9-1-2020-9002634-71</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>특허고객번호 정보변경(경정)신고서·정정신고서</documentName><receiptDate>2022.05.10</receiptDate><receiptNumber>4-1-2022-5110105-26</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2023.01.03</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0009307-53</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>불수리 (Non-acceptance) </commonCodeName><documentEngName>[Appointment of Agent] Report on Agent (Representative)</documentEngName><documentName>[대리인선임]대리인(대표자)에 관한 신고서</documentName><receiptDate>2025.02.11</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0153894-90</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Reason for Return of Document</documentEngName><documentName>서류반려이유통지서</documentName><receiptDate>2025.02.17</receiptDate><receiptNumber>1-5-2025-0028252-93</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[반려요청]서류 반려요청서·반환신청서</documentName><receiptDate>2025.02.25</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0218580-16</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Appointment of Agent] Report on Agent (Representative)</documentEngName><documentName>[대리인선임]대리인(대표자)에 관한 신고서</documentName><receiptDate>2025.02.25</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0218586-90</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice for Return of Document</documentEngName><documentName>서류반려통지서</documentName><receiptDate>2025.02.27</receiptDate><receiptNumber>1-5-2025-0035695-69</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.04.17</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0373790-91</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.06.17</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0677810-11</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[거절이유 등 통지에 따른 의견]의견서·답변서·소명서</documentName><receiptDate>2025.06.17</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0677809-75</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Decision to Refuse a Patent</documentEngName><documentName>거절결정서</documentName><receiptDate>2025.07.14</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0669131-32</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>Amendment to Description, etc(Reexamination)</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서(재심사)</documentName><receiptDate>2025.10.15</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-1152975-45</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[거절이유 등 통지에 따른 의견]의견서·답변서·소명서</documentName><receiptDate>2025.10.15</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-1152974-00</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020200031034.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=2ba38663aa11ff0f6ca91af6061a2e007e649d8af49c6f3d4b09566217dff8b90af34cae79dd7ce7393771cfacff59d9bc3133b6aca15305b79c244bd4e4f617e97f8553e9182d3d</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfeb9ae36ce824659ef1b518d373571020e3788461ae54b035083ccc2623389111867b0b9ba2607ae4ba98848729aacd6fd72b89f3db9a0f83</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>