<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 17:54:50.5450</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2024.01.03</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2025-7020374</applicationNumber><claimCount>28</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>플립된 인트라 블록 카피에 대한 템플릿 매칭</inventionTitle><inventionTitleEng>TEMPLATE MATCHING FOR FLIPPED INTRA BLOCK COPY</inventionTitleEng><openDate>2025.08.25</openDate><openNumber>10-2025-0126728</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2025.06.18</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/52</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/44</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/523</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/53</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/533</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/593</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 예시적인 디바이스는 비디오 데이터를 저장하도록 구성된 메모리; 및 회로부에서 구현되는 프로세싱 시스템을 포함하고, 상기 프로세싱 시스템은: 비디오 데이터의 현재 블록에 대한 블록 벡터 차이(BVD) 값을 디코딩하고; 인트라 템플릿 매칭 예측(IntraTMP)을 사용하여 상기 비디오 데이터의 현재 블록에 대한 초기 블록 벡터를 결정하며; 초기 블록 벡터에 BVD 값을 적용하여 비디오 데이터의 현재 블록에 대한 최종 블록 벡터를 형성하고; 그리고, 최종 블록 벡터를 사용하여 현재 블록을 디코딩하도록 구성된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2024.07.11</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2024148066</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2024.01.03</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2024/010150</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 비디오 데이터를 디코딩하는 방법으로서,비디오 데이터의 현재 블록에 대한 블록 벡터 차이(BVD) 값을 디코딩하는 단계;인트라 템플릿 매칭 예측(IntraTMP)을 사용하여 상기 비디오 데이터의 현재 블록에 대한 초기 블록 벡터를 결정하는 단계;상기 초기 블록 벡터에 상기 BVD 값을 적용하여 상기 비디오 데이터의 현재 블록에 대한 최종 블록 벡터를 형성하는 단계; 및상기 최종 블록 벡터를 사용하여 상기 현재 블록을 디코딩하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 BVD는, 단일 픽셀, 2 픽셀들, 4 픽셀들, 1/16 픽셀, 1/8 픽셀, 1/4 픽셀, 또는 1/2 픽셀 중 하나의 해상도를 갖는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서, 후속 블록에 대한 후보 모션 벡터 예측자로서 상기 최종 블록 벡터를 사용하는 단계를 더 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서, 후속 블록에 대한 후보 모션 벡터 예측자로서 상기 초기 블록 벡터를 사용하는 단계를 더 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항에 있어서, 후속 블록에 대한 IntraTMP 후보 모션 벡터 예측자로서 상기 최종 블록 벡터를 사용하는 단계를 더 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에 있어서, 후속 블록에 대한 IntraTMP 후보 모션 벡터 예측자로서 상기 초기 블록 벡터를 사용하는 단계를 더 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항에 있어서, 후속 블록에 대한 인트라 블록 카피 어드밴스드 모션 벡터 예측(IBC AMVP) 후보 모션 벡터 예측자로서 상기 최종 블록 벡터를 사용하는 단계를 더 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항에 있어서, 후속 블록에 대한 인트라 블록 카피(IBC) 병합 모드 후보 모션 벡터 예측자로서 상기 최종 블록 벡터를 사용하는 단계를 더 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항에 있어서, 후속 블록에 대한 인트라 블록 카피(IBC) 병합 모드 후보 모션 벡터 예측자로서 상기 초기 블록 벡터를 사용하는 단계를 더 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항에 있어서, 상기 비디오 데이터의 현재 블록이 재구성-재정렬된 인트라 블록 카피(RR-IBC) 블록이고 플립 모드에 따라 플립된다고 결정하는 단계를 더 포함하고,상기 초기 블록 벡터에 상기 BVD 값을 적용하는 것은: 상기 블록에 대한 현재 이웃 템플릿 및 상기 초기 블록 벡터에 의해 참조되는 기준 블록에 대한 플립된 이웃 기준 템플릿에 따른 템플릿 매칭 비용을 계산하는 것으로서, 상기 플립된 이웃 기준 템플릿은 상기 플립 모드에 따라 플립되는, 상기 템플릿 매칭 비용을 계산하는 것; 정제된 블록 벡터를 형성하기 위해 상기 템플릿 매칭 비용을 사용하여 상기 초기 블록 벡터를 정제하는 것; 및 상기 정제된 블록 벡터에 상기 BVD 값을 적용하여 상기 최종 블록 벡터를 형성하는 것을 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10항에 있어서, 상기 템플릿 매칭 비용을 사용하여 상기 초기 블록 벡터를 정제하는 것은: 복수의 모션 벡터 예측(MVP) 후보들을 형성하기 위해 모션 검색을 수행하는 것으로서, 상기 초기 블록 벡터는 상기 MVP 후보들 중 하나인, 상기 모션 검색을 수행하는 것; 상기 블록에 대한 상기 현재 이웃 템플릿 및 상기 MVP 후보들에 의해 참조되는 기준 블록들에 대한 플립된 이웃 기준 템플릿들에 따라 상기 복수의 MVP 후보들 각각에 대한 템플릿 매칭 비용들을 계산하는 것으로서, 상기 플립된 이웃 기준 템플릿들 각각은 상기 플립 모드에 따라 플립되는, 상기 복수의 MVP 후보들 각각에 대한 템플릿 매칭 비용들을 계산하는 것; 및 가장 낮은 템플릿 매칭 비용을 갖는 상기 MVP 후보들 중의 하나를 상기 정제된 블록 벡터로서 선택하는 것을 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서, 상기 모션 검색을 수행하는 것은, 반복적인 2-스텝 다이아몬드 검색에 이은 반복적인 1-스텝 교차 검색; 전체 검색; 반복적인 정사각형 검색; 또는 상기 플립 모드에 따른 1차원 검색 중 하나로서 상기 모션 검색을 수행하는 것을 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1항에 있어서, 템플릿 매치 비용을 계산하는 것은, 현재 이웃 템플릿의 각 샘플에 상기 샘플을 포함하는 상기 현재 이웃 템플릿의 영역에 따라 샘플-적응 가중 값을 할당하는 것을 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제1항에 있어서, 상기 현재 블록을 디코딩하기 이전에 상기 현재 블록을 인코딩하는 단계를 더 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스로서,비디오 데이터를 저장하도록 구성된 메모리; 및회로부에서 구현된 프로세싱 시스템을 포함하고,상기 프로세싱 시스템은: 비디오 데이터의 현재 블록에 대한 블록 벡터 차이(BVD) 값을 디코딩하고; 인트라 템플릿 매칭 예측(IntraTMP)을 사용하여 상기 비디오 데이터의 현재 블록에 대한 초기 블록 벡터를 결정하며; 상기 초기 블록 벡터에 상기 BVD 값을 적용하여 상기 비디오 데이터의 현재 블록에 대한 최종 블록 벡터를 형성하고; 그리고 상기 최종 블록 벡터를 사용하여 상기 현재 블록을 디코딩하도록구성되는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제15항에 있어서, 상기 BVD는, 단일 픽셀, 2 픽셀들, 4 픽셀들, 1/16 픽셀, 1/8 픽셀, 1/4 픽셀, 또는 1/2 픽셀 중 하나의 해상도를 갖는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제15항에 있어서, 상기 프로세싱 시스템은, 후속 블록에 대한 후보 모션 벡터 예측자로서 상기 초기 블록 벡터 또는 상기 최종 블록 벡터 중 하나를 사용하도록 구성되는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제15항에 있어서, 상기 프로세싱 시스템은, 후속 블록에 대한 IntraTMP 후보 모션 벡터 예측자로서 상기 초기 블록 벡터 또는 상기 최종 블록 벡터 중 하나를 사용하도록 구성되는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제15항에 있어서, 상기 프로세싱 시스템은, 후속 블록에 대한 인트라 블록 카피 어드밴스드 모션 벡터 예측(IBC AMVP) 후보 모션 벡터 예측자로서 상기 초기 블록 벡터 또는 상기 최종 블록 벡터 중 하나를 사용하도록 구성되는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제15항에 있어서, 상기 프로세싱 시스템은 또한, 상기 비디오 데이터의 현재 블록이 재구성-재정렬된 인트라 블록 카피(RR-IBC) 블록이고 플립 모드에 따라 플립된다고 결정하도록 구성되고,상기 초기 블록 벡터에 상기 BVD 값을 적용하기 위해, 상기 프로세싱 시스템은: 상기 블록에 대한 현재 이웃 템플릿 및 상기 초기 블록 벡터에 의해 참조되는 기준 블록에 대한 플립된 이웃 기준 템플릿에 따른 템플릿 매칭 비용을 계산하는 것으로서, 상기 플립된 이웃 기준 템플릿은 상기 플립 모드에 따라 플립되는, 상기 템플릿 매칭 비용을 계산하고; 정제된 블록 벡터를 형성하기 위해 상기 템플릿 매칭 비용을 사용하여 상기 초기 블록 벡터를 정제하며; 그리고 상기 정제된 블록 벡터에 상기 BVD 값을 적용하여 상기 최종 블록 벡터를 형성하도록구성되는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제20항에 있어서, 상기 템플릿 매칭 비용을 사용하여 상기 초기 블록 벡터를 정제하는 것은: 복수의 모션 벡터 예측(MVP) 후보들을 형성하기 위해 모션 검색을 수행하는 것으로서, 상기 초기 블록 벡터는 상기 MVP 후보들 중 하나인, 상기 모션 검색을 수행하는 것; 상기 블록에 대한 상기 현재 이웃 템플릿 및 상기 MVP 후보들에 의해 참조되는 기준 블록들에 대한 플립된 이웃 기준 템플릿들에 따라 상기 복수의 MVP 후보들 각각에 대한 템플릿 매칭 비용들을 계산하는 것으로서, 상기 플립된 이웃 기준 템플릿들 각각은 상기 플립 모드에 따라 플립되는, 상기 복수의 MVP 후보들 각각에 대한 템플릿 매칭 비용들을 계산하는 것; 및 가장 낮은 템플릿 매칭 비용을 갖는 상기 MVP 후보들 중의 하나를 상기 정제된 블록 벡터로서 선택하는 것을 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제21항에 있어서, 상기 모션 검색을 수행하는 것은, 반복적인 2-스텝 다이아몬드 검색에 이은 반복적인 1-스텝 교차 검색; 전체 검색; 반복적인 정사각형 검색; 또는 상기 플립 모드에 따른 1차원 검색 중 하나로서 상기 모션 검색을 수행하는 것을 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제22항에 있어서, 템플릿 매치 비용을 계산하는 것은, 상기 현재 이웃 템플릿의 각 샘플에 상기 샘플을 포함하는 상기 현재 이웃 템플릿의 영역에 따라 샘플-적응 가중 값을 할당하는 것을 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제15항에 있어서, 상기 현재 블록을 디코딩하기 이전에 상기 현재 블록을 인코딩하는 것을 더 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제15항에 있어서, 디코딩된 비디오 데이터를 디스플레이하도록 구성된 디스플레이를 더 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제15항에 있어서, 상기 디바이스는 카메라, 컴퓨터, 모바일 디바이스, 브로드캐스트 수신기 디바이스, 또는 셋톱 박스 중 하나 이상을 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스로서,비디오 데이터의 현재 블록에 대한 블록 벡터 차이(BVD) 값을 디코딩하기 위한 수단;인트라 템플릿 매칭 예측(IntraTMP)을 사용하여 상기 비디오 데이터의 현재 블록에 대한 초기 블록 벡터를 결정하기 위한 수단;상기 초기 블록 벡터에 상기 BVD 값을 적용하여 상기 비디오 데이터의 현재 블록에 대한 최종 블록 벡터를 형성하기 위한 수단; 및상기 최종 블록 벡터를 사용하여 상기 현재 블록을 디코딩하기 위한 수단을 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 명령들을 저장한 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서,상기 명령들은, 실행될 때, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스의 프로세싱 시스템으로 하여금:비디오 데이터의 현재 블록에 대한 블록 벡터 차이(BVD) 값을 디코딩하게 하고;인트라 템플릿 매칭 예측(IntraTMP)을 사용하여 상기 비디오 데이터의 현재 블록에 대한 초기 블록 벡터를 결정하게 하며;상기 초기 블록 벡터에 상기 BVD 값을 적용하여 상기 비디오 데이터의 현재 블록에 대한 최종 블록 벡터를 형성하게 하고; 그리고상기 최종 블록 벡터를 사용하여 상기 현재 블록을 디코딩하게 하는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니아주 샌 디에고 모어하우스 드라이브 ****</address><code>519980804600</code><country>미국</country><engName>Qualcomm Incorporated</engName><name>퀄컴 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country>대만</country><engName>CHEN, CHUN-CHI</engName><name>천 춘-치</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country>중국</country><engName>HUANG, HAN</engName><name>황 한</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country>중국</country><engName>ZHANG, ZHI</engName><name>장 지</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country>미국</country><engName>SEREGIN, VADIM</engName><name>세레긴 바딤</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country>미국</country><engName>KARCZEWICZ, MARTA</engName><name>카르체비츠 마르타</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 강남대로 **길 **(역삼동, 케이피빌딩)</address><code>920011000013</code><country>대한민국</country><engName>Koreana Patent Firm</engName><name>특허법인코리아나</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2023.01.04</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/478,462</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2023.01.12</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/479,718</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2024.01.02</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>18/402,496</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2025.06.18</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0684116-18</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2025.08.05</receiptDate><receiptNumber>1-5-2025-0131705-68</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020257020374.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c9387d67d972056d2993100cf30f5e328b918a19b8359581042f4fae69c296bc01685071e85ca2b80c14c21ec30daa3c5e8afdca9c1e0c87f87</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf1e2d9a0c5393ced2710799128ccdba97e2b6a4d7bf4386067485555b4fadbffd1a5c9b6aa6a9fa295e3749c44e022680ed9df74ffda76864</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>