<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:39:23.3923</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.12.19</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2022-0177770</applicationNumber><claimCount>15</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>데이터를 압축하여 저장하는 스토리지 장치 및 그 동작 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>STORAGE DEVICE COMPRESSING AND STORES DATA AND  OPERATING METHOD THEREOF</inventionTitleEng><openDate>2024.06.26</openDate><openNumber>10-2024-0095766</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/06</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 스토리지 장치는, 원본 데이터를 압축해서 라이트할 것을 요청하는 압축 라이트 커맨드를 수신하고, 압축 라이트 커맨드에 대응하는 압축 알고리즘 및 압축 레벨을 지원하는지 여부를 기초로 하여 원본 데이터를 압축 데이터로 압축하고, 압축 데이터를 메모리에 저장할 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 데이터를 저장 가능한 메모리; 및외부 장치로부터, 원본 데이터를 압축해서 라이트할 것을 요청하는 라이트 커맨드인 압축 라이트 커맨드를 수신하고,상기 압축 라이트 커맨드에 대응하는 압축 알고리즘인 제1 압축 알고리즘 및 상기 압축 라이트 커맨드에 대응하는 압축 레벨인 제1 압축 레벨을 지원하는지 여부를 기초로 하여, 상기 제1 압축 알고리즘 또는 미리 설정된 기준 압축 알고리즘을 사용하여 상기 원본 데이터를 압축 데이터로 압축하고,상기 압축 데이터를 상기 메모리에 저장하는 컨트롤러;를 포함하는 스토리지 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,상기 컨트롤러는,상기 제1 압축 알고리즘 및 제1 압축 레벨을 지원할 때, 상기 제1 압축 알고리즘을 사용하여 상기 원본 데이터를 상기 압축 데이터로 압축하고,상기 제1 압축 알고리즘 및 제1 압축 레벨을 미지원할 때, 상기 기준 압축 알고리즘을 사용하여 상기 원본 데이터를 상기 압축 데이터로 압축하는 스토리지 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서,상기 제1 압축 레벨은,상기 제1 압축 알고리즘이 손실 압축 알고리즘인지 또는 무손실 압축 알고리즘인지 여부를 지시하는 스토리지 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서,상기 컨트롤러는,상기 원본 데이터를 상기 압축 데이터로 압축하는데 사용된 압축 알고리즘인 제2 압축 알고리즘 및 상기 원본 데이터를 상기 압축 데이터로 압축하는데 사용된 압축 레벨인 제2 압축 레벨을 지시하는 정보를 상기 메모리에 추가로 저장하는 스토리지 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4항에 있어서,상기 컨트롤러는,상기 제2 압축 알고리즘 및 제2 압축 레벨을 지시하는 정보를, 상기 압축 데이터에 대한 메타 데이터로 저장하거나 또는 상기 압축 데이터에 대응하는 논리 주소와 물리 주소 간의 매핑 관계를 지시하는 매핑 데이터의 일부에 저장하는 스토리지 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제4항에 있어서,상기 컨트롤러는,상기 외부 장치로부터 상기 압축 데이터를 압축 해제하여 리드할 것을 요청하는 리드 커맨드인 압축 해제 리드 커맨드를 수신하고,상기 압축 해제 리드 커맨드에 대응하는 압축 알고리즘인 제3 압축 알고리즘 및 상기 압축 해제 리드 커맨드에 대응하는 압축 레벨인 제3 압축 레벨이 상기 제2 압축 알고리즘 및 제2 압축 레벨과 일치하는지 여부를 기초로 하여, 상기 제3 압축 알고리즘 또는 상기 기준 압축 알고리즘을 사용하여 상기 압축 데이터를 상기 원본 데이터로 압축 해제하고,상기 원본 데이터를 상기 외부 장치로 전송하는 스토리지 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6항에 있어서,상기 컨트롤러는,상기 제3 압축 알고리즘 및 제3 압축 레벨이 상기 제2 압축 알고리즘 및 제2 압축 레벨과 일치할 때, 상기 제3 압축 알고리즘을 사용하여 상기 압축 데이터를 상기 원본 데이터로 압축 해제하고,상기 제3 압축 알고리즘 및 제3 압축 레벨이 상기 제2 압축 알고리즘 및 제2 압축 레벨과 일치하지 않을 때, 상기 기준 압축 알고리즘을 사용하여 상기 압축 데이터를 상기 원본 데이터로 압축 해제하는 스토리지 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 외부 장치로부터, 원본 데이터를 압축해서 라이트할 것을 요청하는 압축 라이트 커맨드를 수신하는 단계;상기 압축 라이트 커맨드에 대응하는 압축 알고리즘인 제1 압축 알고리즘 및 상기 압축 라이트 커맨드에 대응하는 압축 레벨인 제1 압축 레벨을 지원하는지 여부를 판단하는 단계;상기 제1 압축 알고리즘 및 제1 압축 레벨을 지원하는지 여부를 기초로 하여, 상기 제1 압축 알고리즘 또는 미리 설정된 기준 압축 알고리즘을 사용하여 상기 원본 데이터를 압축 데이터로 압축하는 단계; 및상기 압축 데이터를 메모리에 저장하는 단계;를 포함하는 스토리지 장치의 동작 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8항에 있어서,상기 원본 데이터를 상기 압축 데이터로 압축하는 단계는,상기 제1 압축 알고리즘 및 제1 압축 레벨이 지원될 때, 상기 제1 압축 알고리즘을 사용하여 상기 원본 데이터를 상기 압축 데이터로 압축하고,상기 제1 압축 알고리즘 및 제1 압축 레벨이 미지원될 때, 상기 기준 압축 알고리즘을 사용하여 상기 원본 데이터를 상기 압축 데이터로 압축하는 스토리지 장치의 동작 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제8항에 있어서,상기 제1 압축 레벨은,상기 제1 압축 알고리즘이 손실 압축 알고리즘인지 또는 무손실 압축 알고리즘인지 여부를 지시하는 스토리지 장치의 동작 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제8항에 있어서,상기 원본 데이터를 상기 압축 데이터로 압축하는데 사용된 압축 알고리즘인 제2 압축 알고리즘 및 상기 원본 데이터를 상기 압축 데이터로 압축하는데 사용된 압축 레벨인 제2 압축 레벨을 지시하는 정보를 상기 메모리에 저장하는 단계;를 추가로 포함하는 스토리지 장치의 동작 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서,상기 제2 압축 알고리즘 및 제2 압축 레벨을 지시하는 정보는,상기 압축 데이터에 대한 메타 데이터 또는 상기 압축 데이터에 대응하는 논리 주소와 물리 주소 간의 매핑 관계를 지시하는 매핑 데이터의 일부로서 상기 메모리에 저장되는 스토리지 장치의 동작 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제11항에 있어서,상기 외부 장치로부터 상기 압축 데이터를 압축 해제하여 리드할 것을 요청하는 압축 해제 리드 커맨드를 수신하는 단계;상기 압축 해제 리드 커맨드에 대응하는 압축 알고리즘인 제3 압축 알고리즘 및 상기 압축 해제 리드 커맨드에 대응하는 압축 레벨인 제3 압축 레벨이 상기 제2 압축 알고리즘 및 제2 압축 레벨과 일치하는지 여부를 판단하는 단계; 상기 제3 압축 알고리즘 및 제3 압축 레벨이 상기 제2 압축 알고리즘 및 제2 압축 레벨과 일치하는지 여부를 기초로 하여, 상기 제3 압축 알고리즘 또는 상기 기준 압축 알고리즘을 사용하여 상기 압축 데이터를 상기 원본 데이터로 압축 해제하는 단계; 및상기 원본 데이터를 상기 외부 장치로 전송하는 단계;를 추가로 포함하는 스토리지 장치의 동작 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13항에 있어서,상기 압축 데이터를 상기 원본 데이터로 압축 해제하는 단계는,상기 제3 압축 알고리즘 및 제3 압축 레벨이 상기 제2 압축 알고리즘 및 제2 압축 레벨과 일치할 때, 상기 제3 압축 알고리즘을 사용하여 상기 압축 데이터를 상기 원본 데이터로 압축 해제하고,상기 제3 압축 알고리즘 및 제3 압축 레벨이 상기 제2 압축 알고리즘 및 제2 압축 레벨과 일치하지 않을 때, 상기 기준 압축 알고리즘을 사용하여 상기 압축 데이터를 상기 원본 데이터로 압축 해제하는 스토리지 장치의 동작 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 데이터를 저장 가능한 메모리와 통신 가능한 메모리 인터페이스; 및외부 장치로부터 수신된 압축 라이트 커맨드에 대응하는 압축 알고리즘 및 압축 레벨을 지원하는지 여부를 기초로 하여, 상기 압축 라이트 커맨드가 라이트 요청하는 원본 데이터를 상기 압축 라이트 커맨드에 대응하는 압축 알고리즘 또는 미리 설정된 기준 압축 알고리즘을 사용하여 압축 데이터로 압축한 후 상기 메모리에 저장하는 제어 회로;를 포함하는 컨트롤러.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기도 이천시...</address><code>119980045698</code><country>대한민국</country><engName>SK hynix Inc.</engName><name>에스케이하이닉스 주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 이천시...</address><code> </code><country> </country><engName>YUN, Jang Hun</engName><name>윤장훈</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 테헤란로 **길 **, **층(대치동, 시몬타워)</address><code>920171002616</code><country>대한민국</country><engName>YUIL HIGHEST INTERNATIONAL PATENT AND LAW FIRM</engName><name>특허법인(유한)유일하이스트</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2022.12.19</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-1361481-35</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020220177770.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c931b3323467b072be7573d69e49af03c181f0c705a064bb192e2536c3530dc02bb9c3b19641013e6b1faf43ac804a095c8e1ddbb0512cc7b58</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf91ef38f15fa79abf9bc2b87f7e6a2dc81fdee57008a278cc360277a93d5d5ffdba6d8c432ac00f41041ec957c4eaf17658b93d0b652b41e4</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>