<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:15:25.1525</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2024.02.14</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-0021372</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>디스플레이 장치</inventionTitle><inventionTitleEng>DISPLAY APPARATUS</inventionTitleEng><openDate>2025.08.21</openDate><openNumber>10-2025-0125224</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G02F 1/1333</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 디스플레이 장치를 제공한다. 디스플레이 장치는, 디스플레이 패널, 디스플레이 패널을 제어하는 소스 보드, 소스 보드를 지지하는 바텀 섀시, 및 소스 보드를 바텀 섀시에 고정시키는 보드 홀더를 포함한다. 보드 홀더는, 바텀 섀시에 고정되는 홀더 바디, 홀더 바디에 연결되고, 바텀 섀시와 반대되는 소스 보드의 일면을 지지하도록 마련되는 걸림부, 및 홀더 바디에 연결되고, 외력이 가해질 시 탄성 변형되어 홀더 바디에 대해 이동 가능하게 마련되고, 바텀 섀시를 향하는 소스 보드의 타면을 걸림부를 향해 가압하도록 마련되는 가압부를 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 디스플레이 패널;상기 디스플레이 패널을 제어하는 소스 보드(Source Board);상기 소스 보드를 지지하는 바텀 섀시(Bottom Chassis); 및 상기 소스 보드를 상기 바텀 섀시에 고정시키는 보드 홀더(Board Holder);를 포함하고, 상기 보드 홀더는, 상기 바텀 섀시에 고정되는 홀더 바디;상기 홀더 바디에 연결되고, 상기 바텀 섀시와 반대되는 상기 소스 보드의 일면을 지지하도록 마련되는 걸림부; 및 상기 홀더 바디에 연결되고, 외력이 가해질 시 탄성 변형되어 상기 홀더 바디에 대해 이동 가능하게 마련되고, 상기 바텀 섀시를 향하는 상기 소스 보드의 타면을 상기 걸림부를 향해 가압하도록 마련되는 가압부;를 포함하는 디스플레이 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 가압부는 상기 바텀 섀시로부터 멀어지는 방향으로 상기 소스 보드를 가압하도록 마련되는 디스플레이 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서, 상기 가압부는, 상기 홀더 바디에 연결되는 고정단; 및 상기 고정단에 반대되고 상기 홀더 바디에 대해 이동 가능한 자유단;을 포함하고, 상기 소스 보드의 상기 타면은 상기 자유단에 의해 가압되는 디스플레이 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3항에 있어서, 상기 가압부는, 상기 고정단으로부터 상기 자유단까지, 상기 바텀 섀시로부터 멀어지는 방향으로 연장되는 디스플레이 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제3항에 있어서, 상기 보드 홀더는, 상기 자유단과 상기 홀더 바디 사이에 형성되는 갭(gap)을 더 포함하는 디스플레이 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에 있어서, 상기 걸림부는, 상기 걸림부에 외력이 가해질 시 상기 홀더 바디에 대해 이동 가능하게 마련되는 디스플레이 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6항에 있어서, 상기 보드 홀더는, 상기 홀더 바디와 상기 걸림부를 연결하고, 상기 홀더 바디로부터 상기 바텀 섀시와 멀어지는 방향으로 연장되는 연결부;를 더 포함하고, 상기 연결부는 상기 걸림부에 외력이 가해질 시 탄성 변형 가능하게 마련되는 디스플레이 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7항에 있어서, 상기 소스 보드는 상기 연결부에 대해 내측 방향에 배치되고, 상기 걸림부는 상기 연결부로부터 내측 방향으로 돌출되는 디스플레이 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8항에 있어서, 상기 연결부는, 상기 걸림부에 상기 홀더 바디를 향하는 방향으로의 외력이 가해질 시 외측 방향으로 벤딩되도록 마련되는 디스플레이 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제8항에 있어서, 상기 걸림부는 상기 홀더 바디와 가까워질수록 내측 방향을 향하도록 연장되는 경사면을 포함하고, 상기 경사면은 상기 소스 보드의 상기 일면과 반대되게 위치하는 디스플레이 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항에 있어서, 상기 걸림부는 서로 마주하도록 배치되는 제1 걸림부 및 제2 걸림부를 포함하고, 상기 가압부는 서로 마주하도록 배치되는 제1 가압부 및 제2 가압부를 포함하는 디스플레이 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서, 상기 제1 가압부는, 상기 홀더 바디에 연결되는 제1 고정단으로부터 상기 제1 고정단과 반대되고 상기 홀더 바디에 대해 이동 가능한 제1 자유단까지 연장되고, 상기 제2 가압부는, 상기 홀더 바디에 연결되는 제2 고정단으로부터 상기 제2 고정단과 반대되고 상기 홀더 바디에 대해 이동 가능한 제2 자유단까지 연장되고, 상기 제1 고정단은 상기 제1 걸림부 및 상기 제2 걸림부 중 상기 제1 걸림부에 더 인접하고, 상기 제2 고정단은 상기 제1 걸림부 및 상기 제2 걸림부 중 상기 제2 걸림부에 더 인접한 디스플레이 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12항에 있어서, 상기 제1 자유단은 상기 제1 걸림부 및 상기 제2 걸림부 중 상기 제2 걸림부에 더 인접하고,상기 제2 자유단은 상기 제1 걸림부 및 상기 제2 걸림부 중 상기 제1 걸림부에 더 인접한 디스플레이 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제11항에 있어서, 상기 보드 홀더는, 상기 제1 가압부와 상기 홀더 바디를 연결하고, 상기 제1 걸림부가 상기 바텀 섀시를 향하는 방향으로 가압될 시 상기 제1 걸림부가 상기 제2 걸림부와 멀어지는 방향으로 이동하도록 탄성 변형되도록 마련되는 제1 연결부; 및 상기 제2 가압부와 상기 홀더 바디를 연결하고, 상기 제2 걸림부가 상기 바텀 섀시를 향하는 방향으로 가압될 시 상기 제2 걸림부가 상기 제1 걸림부와 멀어지는 방향으로 이동하도록 마련되는 제2 연결부;를 더 포함하는 디스플레이 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제11항에 있어서, 상기 제1 걸림부 및 상기 제2 걸림부는 서로 제1 방향으로 마주하도록 배치되고, 상기 제1 가압부 및 상기 제2 가압부는 서로 상기 제1 방향과 직교하는 제2 방향으로 마주하도록 배치되는 디스플레이 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 디스플레이 패널;상기 디스플레이 패널을 제어하는 회로기판;상기 디스플레이 패널 및 상기 회로기판을 지지하는 바텀 섀시; 및 상기 바텀 섀시에 배치되고, 상기 회로기판이 장착되는 보드 홀더;를 포함하고, 상기 보드 홀더는, 상기 회로기판의 상기 바텀 섀시와 반대되는 일면을 지지하도록 마련되는 제1 걸림부;상기 제1 걸림부와 대향되고, 상기 회로기판의 상기 일면을 지지하도록 마련되는 제2 걸림부;탄성 변형 가능하게 마련되고, 상기 회로기판의 타면을 상기 바텀 섀시로부터 멀어지는 방향으로 가압하도록 마련되는 제1 가압부; 및 상기 제1 가압부와 대향되고, 탄성 변형 가능하게 마련되고, 상기 회로기판의 상기 타면을 상기 바텀 섀시로부터 멀어지는 방향으로 가압하도록 마련되는 제2 가압부;를 포함하는 디스플레이 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16항에 있어서, 상기 제1 걸림부는 상기 바텀 섀시를 향하는 방향으로 가압될 시 상기 제2 걸림부와 멀어지는 방향으로 이동하고, 상기 제2 걸림부는 상기 바텀 섀시를 향하는 방향으로 가압될 시 상기 제1 걸림부와 멀어지는 방향으로 이동하도록 마련되는 디스플레이 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제16항에 있어서, 상기 보드 홀더는 상기 바텀 섀시에 고정되는 홀더 바디;를 더 포함하고,상기 제1 가압부는, 상기 홀더 바디에 연결되고 상기 제1 걸림부와 인접한 제1 고정단으로부터 상기 제1 고정단과 반대되고 상기 홀더 바디에 대해 이동 가능한 제1 자유단까지 연장되고, 상기 제2 가압부는, 상기 홀더 바디에 연결되고 상기 제2 걸림부와 인접한 제2 고정단으로부터 상기 제2 고정단과 반대되고 상기 홀더 바디에 대해 이동 가능한 제2 자유단까지 연장되는 디스플레이 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제16항에 있어서, 상기 보드 홀더는, 상기 바텀 섀시에 고정되는 홀더 바디;상기 제1 가압부와 상기 홀더 바디를 연결하고, 상기 홀더 바디로부터 상기 바텀 섀시와 멀어지는 방향으로 연장되는 제1 연결부; 및 상기 제2 가압부와 상기 홀더 바디를 연결하고, 상기 홀더 바디로부터 상기 바텀 섀시와 멀어지는 방향으로 연장되는 제2 연결부;를 포함하고, 상기 제1 연결부는 상기 제1 걸림부에 외력이 가해질 시 탄성 변형 가능하게 마련되고, 상기 제2 연결부는 상기 제2 걸림부에 외력이 가해질 시 탄성 변형 가능하게 마련되는 디스플레이 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 디스플레이 패널;상기 디스플레이 패널을 제어하는 회로기판;상기 회로기판을 지지하는 바텀 섀시; 및상기 회로기판을 상기 바텀 섀시에 고정시키는 보드 홀더;를 포함하고, 상기 보드 홀더는, 상기 바텀 섀시에 고정되는 홀더 바디;외력이 가해질 시 탄성 변형되어 상기 홀더 바디에 이동 가능하게 지지되고, 상기 회로기판의 일면을 지지하도록 마련되는 걸림부; 및 외력이 가해질 시 탄성 변형되어 상기 홀더 바디에 대해 이동 가능하게 마련되고, 상기 회로기판의 타면을 상기 걸림부를 향해 가압하도록 마련되는 가압부;를 포함하는 디스플레이 장치.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code>119981042713</code><country>대한민국</country><engName>SAMSUNG ELECTRONICS CO., LTD.</engName><name>삼성전자주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code> </code><country> </country><engName>JIN PARK</engName><name>박진</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code> </code><country> </country><engName>JAESIC MOON</engName><name>문재식</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code> </code><country> </country><engName>SUNGYONG PARK</engName><name>박성용</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code> </code><country> </country><engName>CHULSOON PARK</engName><name>박철순</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code> </code><country> </country><engName>SEHWAN IN</engName><name>인세환</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 서초구 강남대로 ***, **층, **층(서초동, 태우빌딩)</address><code>920111000418</code><country>대한민국</country><engName>SELIM INTELLECTUAL PROPERTY LAW FIRM</engName><name>특허법인세림</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2024.02.14</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0173312-74</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020240021372.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c9372e4e9f57bb7e3918575c5a970dd8b90d4fb8fcc1a68bda922c04253333fd88ce7f6ffebb1057c6dd984b602fd76a57f06a32a2080ae80d4</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfa194af4a512004496e591f06677270001c93c0c83e79d70bb3aff9d31017089cfd99c9c4c2f9ba492440cf0263dffc36d655ac127dd5719d</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>