<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:28:36.2836</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2020.07.30</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2022-7006980</applicationNumber><claimCount>32</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>크레인 및 건설 현장 중 적어도 하나에 대한 관리 방법 및 시스템</inventionTitle><inventionTitleEng>METHOD AND SYSTEM FOR MANAGING A CRANE AND/OR CONSTRUCTION SITE</inventionTitleEng><openDate>2022.04.05</openDate><openNumber>10-2022-0042425</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2023.07.28</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2022.02.28</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2012.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06Q 50/08</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2012.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06Q 50/10</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B66C 13/46</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B66C 13/48</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B66C 15/06</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 건설 현장 관리 장치는 건설 현장과 관련된 복수의 캡처 장치로부터 수신된 센서 데이터를 저장하는 메모리를 포함한다. 상기 메모리는 하나 이상의 규칙 또는 임계값을 저장한다. 프로세서는 규칙 중 적어도 하나를 평가하거나 센서 데이터로부터 계산된 예측을 임계값 중 적어도 하나와 비교함으로써 센서 데이터를 처리하도록 구성된다. 상기 프로세서는 규칙 평가에 응답하거나 임계값과 예측 비교에 응답하여 경고를 트리거하도록 구성된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2021.02.11</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2021025616</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2020.07.30</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/SG2020/050437</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 건설 현장 및 크레인 중 적어도 하나를 관리하는 관리 장치에 있어서,건설 현장 및 크레인 중 적어도 하나에 관련하여 복수의 캡처 장치로부터 수신된 센서 데이터를 저장하는 메모리로서,상기 메모리는 하나 이상의 규칙 또는 임계값을 저장하는, 메모리; 및규칙들 중 적어도 하나를 평가함으로써, 또는 센서 데이터로부터 계산된 예측치를 임계값들 중 적어도 하나와 비교함으로써 센서 데이터를 처리하도록 된 프로세서로서, 상기 프로세서는 규칙의 평가에 응답하여 또는 임계값과 예측치의 비교에 응답하여 경고를 트리거하도록 된, 프로세서;를 포함하는 것을 특징으로 하는 관리 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제 1 항에 있어서, 상기 메모리는 건설 현장에서 건설 프로젝트의 주요 경로를 형성하는 활동 일정을 저장하며;상기 센서 데이터는 활동에 대한 정보를 포함하며;상기 프로세서는 활동 일정 및 활동에 대한 정보 간의 차이를 상기 센서 데이터로부터 검출하도록 되며;차이를 검출한 것에 응답하여, 상기 프로세서는 검출된 차이에 따라 하나 이상의 규칙을 추종하여 위험을 완화하도록 된; 것을 특징으로 하는 관리 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제 2 항에 있어서, 상기 프로세서는 상기 활동 및 검출된 차이에 관한 정보를 포함하는 메시지를 하나 이상의 최종 사용자 장치에 실시간으로 전송하도록 된 것을 특징으로 하는 관리 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제 1 항에 있어서, 상기 센서 데이터는 건설 현장의 적어도 일부를 포함하는 시야각을 갖는 적어도 하나의 캡처 장치로부터 수신된 비디오를 포함하고, 상기 프로세서는 적어도 하나의 규칙을 평가하기 위하여 상기 비디오의 하나 이상의 프레임에 대해 이미지 처리 단계를 수행하도록 된 것을 특징으로 하는 관리 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제 4 항에 있어서, 상기 이미지 처리 단계는 훈련된 객체 인식 시스템에 비디오를 입력함으로써 비디오에 묘사된 사람들을 검출하는 단계, 및 검출된 각각의 사람에 대해 훈련된 분류기에 그 사람을 묘사하는 비디오의 영역을 입력하는 단계를 포함하며, 상기 분류기는 개인 보호 설비를 묘사하는 영역이나 그렇지 않은 영역으로 분류하는 것을 특징으로 하는 관리 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제 5 항에 있어서, 상기 분류기가 개인 보호 설비를 묘사하지 않는 것으로 영역을 분류하는 것에 응답하여, 지정된 목적지로 전송될 메시지를 트리거함으로써 경보를 트리거하는 단계를 포함하고, 상기 메시지는 훈련된 분류기에 입력된 영역의 이미지를 포함하는 것을 특징으로 하는 관리 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제 4 항에 있어서, 상기 비디오는 둘 이상의 캡처 장치로부터 수신되고, 상기 이미지 처리 단계는 건설 현장의 3D 모델을 계산하는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는 관리 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제 7 항에 있어서, 상기 이미지 처리 단계는 훈련된 객체 인식 시스템에 영상을 입력하여 타워 크레인을 검출하는 단계, 및 건설 현장의 3차원 모델에서 타워 크레인 주변의 금지 구역을 계산하는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는 관리 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제 8 항에 있어서,  상기 이미지 처리 단계는 훈련된 객체 인식 시스템에 비디오를 입력함으로써 이동 크레인을 검출하는 단계를 포함하고, 상기 프로세서는 검출된 이동 크레인이 3D 모델의 금지 구역에 있는지 여부를 확인하여 규칙을 평가하도록 된 것을 특징으로 하는 관리 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제 1 항에 있어서, 상기 센서 데이터는 건설 현장의 적어도 일부를 포함하는 시야각을 갖는 적어도 하나의 캡처 장치로부터 수신된 비디오를 포함하고, 상기 프로세서는 건설 현장에서 건설 중인 건물을 검출하기 위해 이미지 처리 단계를 수행하고, 건물의 타임스탬프 모델을 계산하도록 되며, 상기 프로세서는 상기 모델을 대응하는 타임스탬프를 가지는 템플릿과 비교함으로써 하나 이상의 규칙을 평가하도록 된 것을 특징으로 하는 관리 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제 10 항에 있어서, 상기 프로세서는, 상기 모델과 상기 템플릿 간의 차이를 식별하는 비교에 응답하여, 상기 차이에 대한 정보를 포함하고 상기 비디오의 하나 이상의 프레임을 포함하는 메시지를 전송하도록 된 것을 특징으로 하는 관리 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제 11 항에 있어서, 상기 프로세서는 솔루션의 데이터베이스에 액세스하고, 상기 차이에 기초하여 상기 솔루션 중 하나를 선택하고, 상기 솔루션을 상기 메시지의 일부로서 전송하도록 된 것을 특징으로 하는 관리 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제 1 항에 있어서, 상기 센서 데이터는 건설 현장의 적어도 일부를 포함하는 시야각을 갖는 적어도 하나의 캡처 장치로부터 수신된 비디오를 포함하고, 상기 프로세서는 훈련된 객체 인식 시스템에 상기 비디오를 입력하여 콘크리트 타설을 검출하기 위하여 이미지 처리 단계를 수행하도록 된 것을 특징으로 하는 관리 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제 13 항에 있어서, 상기 프로세서는 콘크리트 타설을 묘사하는 비디오 프레임의 타임 스탬프를 지정된 시간과 비교하여, 임계값보다 큰 차이를 나타내는 비교 결과에 응답하여, 상기 차이 및 상기 비디오의 하나 이상의 프레임을 포함하는 메시지를 전송하여 하나 이상의 규칙을 평가하도록 된 것을 특징으로 하는 관리 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제 1 항에 있어서, 상기 센서 데이터는 건설 현장의 적어도 일부를 포함하는 시야각을 갖는 적어도 하나의 캡처 장치로부터 수신된 비디오를 포함하고, 상기 프로세서는 건설 현장에서 건설 작업이 중단된 것을 검출하기 위하여 이미지 처리 단계를 수행하고 이에 응답하여 인간으로부터 정보를 요청하도록 된 것을 특징으로 하는 관리 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제 15 항에 있어서, 상기 센서 데이터는 현장의 날씨에 대한 정보 및 현장 주변의 도로 교통에 대한 정보를 포함하고; 상기 프로세서는 인간 작업자로부터 수신된 정보 및 센서 데이터에 따라 솔루션의 데이터베이스로부터 솔루션을 선택하는 것을 특징으로 하는 관리 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제 10 항에 있어서, 상기 프로세서는 상기 모델과 상기 템플릿 간의 차이를 식별하는 비교에 응답하여 일정에 대한 업데이트를 계산하고 업데이트된 일정을 노동력 구성원에게 전송하도록 된 것을 특징으로 하는 관리 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제 4 항에 있어서, 상기 이미지 처리 단계는 훈련된 객체 인식 시스템에 비디오를 입력함으로써 연료 유출, 나무 손상, 폐기물 처리 중 하나 이상을 검출하는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는 관리 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제 1 항에 있어서, 상기 캡처 장치 중 적어도 하나는 위성이고, 상기 프로세서는 건설 현장을 묘사하는 위성으로부터의 하나 이상의 이미지와 설계 계획을 비교함으로써 상기 규칙들 중 하나를 평가하도록 된 것을 특징으로 하는 관리 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제 1 항에 있어서, 하나 이상의 상기 캡처 장치는,건설 현장에서 건설 중인 건물 내의 스트레스 센서로서, 상기 프로세서는 상기 스트레스 센서로부터의 데이터를 임계값과 비교함으로써 규칙 중 하나를 평가하도록 된, 스트레스 센서; 또는조사 지점과 채택된 기준면 사이의 수직 거리인 감소된 레벨을 측정하는 센서로서, 상기 프로세서는 감소된 레벨을 측정하는 센서로부터의 데이터를 건설 현장에서 건설중인 건물의 스탬핑된 설계로부터의 목표값과 비교함으로써 규칙 중 하나를 평가하도록 된, 감소된 레벨을 측정하는 센서; 중 하나인 것을 특징으로 하는 관리 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제 4 항에 있어서, 하나 이상의 캡처 장치는 건설 현장에서 크레인의 부하-모멘트 표시기 또는 스트레인 게이지이고, 상기 프로세서는:객체 인식 시스템에 비디오를 입력하여 상기 크레인의 후크에 실린 보강 금속을 검출하고;부하-모멘트 표시기 또는 스트레인 게이지로부터의 센서 데이터를 상기 비디오와 동기화하고;보강 금속이 검출된 시점의 부하-모멘트 표시기 또는 스트레인 게이지로부터의 데이터를 크레인 후크에 보강 금속이 없을 때의 부하-모멘트 표시기로부터의 데이터와 비교하도록 된 것을 특징으로 하는 관리 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제 1 항에 있어서, 상기 예측치는 건설현장에서 산업 재해 및 안전사고가 발생할 가능성이 높다는 예측치이고, 상기 예측치는 건설 현장에서 발생하는 하나 이상의 현장 사고에 대한 정보와 함께 훈련된 기계 학습 모델에 상기 센서 데이터를 입력하여 상기 센서 데이터로부터 계산되며, 상기 기계 학습 모델은 다른 건설 현장의 과거 센서 데이터와 과거 현장 사고 데이터를 사용하여 훈련된 것을 특징으로 하는 관리 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제 1 항에 있어서,건설 현장은 크레인 시스템을 포함하며; 하나 이상의 규칙 또는 임계값은 크레인 시스템의 하나 이상의 작동과 관련되는 것을 특징으로 하는 관리 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제 23 항에 있어서,상기 메모리는 크레인 시스템의 작동 일정을 추가로 저장하며;상기 센서 데이터는 크레인 시스템의 작동에 대한 정보를 포함하며;상기 프로세서는 크레인 시스템의 작동 일정과 크레인 시스템의 작동에 관한 정보 사이의 차이를 센서 데이터로부터 검출하도록 되며;차이의 검출에 응답하여, 상기 프로세서는 검출된 차이에 따라 하나 이상의 동작을 따르도록 된 것을 특징으로 하는 관리 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제 24 항에 있어서, 상기 프로세서는 실시간으로 검출된 상기 차이를 포함하는 통지를 사용자 장치에 전송하도록 된 것을 특징으로 하는 관리 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제 23 항에 있어서, 상기 센서 데이터는 적어도 하나의 캡처 장치로부터의 비디오 데이터를 추가로 포함하고, 상기 비디오 데이터는 크레인 시스템의 적어도 일부 또는 크레인 시스템 부근의 환경의 적어도 일부를 묘사하고, 상기 프로세서는 규칙 또는 임계값 중 적어도 하나를 평가하기 위해 상기 비디오의 하나 이상의 프레임에 대해 이미지 처리 단계를 수행하도록 된 것을 특징으로 하는 관리 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제 23 항에 있어서, 상기 센서 데이터는 크레인 시스템의 움직임에 관한 정보를 제공하는 적어도 하나의 캡처 장치로부터의 움직임 데이터를 포함하고, 상기 프로세서는 규칙 또는 임계값 중 적어도 하나를 평가하기 위해 상기 움직임 데이터를 처리하도록 된 것을 특징으로 하는 관리 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제 27 항에 있어서, 상기 움직임 데이터는 타임 스탬프가 찍혀 있고, 운반된 부하의 양, 반경, 및 환경 조건을 포함하는 것을 특징으로 하는 관리 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제 23 항에 있어서, 상기 센서 데이터는 타워 크레인의 종단 로프를 묘사하는 이미지를 포함하고, 규칙 또는 임계값은 상기 종단 로프의 정확한 종단 또는 종단 로프의 비정상부의 존재에 관한 것인 것을 특징으로 하는 관리 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제 23 항에 있어서, 상기 센서 데이터는 크레인의 항공 조명에 관한 데이터를 포함하고, 규칙 또는 임계값은 상기 항공 조명의 정확한 작동에 관한 것인 것을 특징으로 하는 관리 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제 23 항에 있어서, 상기 센서 데이터 및 크레인의 개요를 제공하는 크레인 모니터링 다이어그램을 자동으로 생성하도록된 것을 특징으로 하는 관리 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제 23 항에 있어서, 규칙 또는 임계값은 크레인의 호이스트 종단 핀의 오정렬과 관련되고, 상기 관리 장치는 트리거되는 규칙 또는 임계값에 응답하여 비상 종료 절차를 사용하여 크레인이 정지하게 하는 명령을 전송하고 지정된 주소로 경고를 전송하도록 된 것을 특징으로 하는 관리 장치.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>싱가포르 싱가포르 ****** 래플즈 플레이스 * 원 래플즈 플레이스 #**-**A</address><code>520220130598</code><country>싱가포르</country><engName>GLOBAL ENGINEERS TECHNOLOGY PTE. LTD.</engName><name>글로벌 엔지니어스 테크놀로지 피티이. 엘티디.</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>오스트레일리아 뉴 사우스 웨일...</address><code> </code><country> </country><engName>KELLY, Bernard</engName><name>켈리 버나드</name></inventorInfo><inventorInfo><address>오스트레일리아 뉴 사우스 웨...</address><code> </code><country> </country><engName>HANLIN, Damon</engName><name>한린 데이먼</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 강남구 언주로 **길 **, *층, **층, **층, **층(도곡동, 대림아크로텔)</address><code>920051000028</code><country>대한민국</country><engName>Y.P.LEE,MOCK&amp;PARTNERS</engName><name>리앤목특허법인</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>싱가포르</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2019.08.02</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>10201907179Y</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>싱가포르</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.06.17</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>10202005748Q</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2022.02.28</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-0226599-12</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2022.03.07</receiptDate><receiptNumber>1-5-2022-0035841-25</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2023.07.28</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0838287-49</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2023.07.28</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0838307-75</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.10.01</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0955451-13</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020227006980.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93b388cc6292779801f9624f8fadb96877102d61ac43c72e4b5353b312c0abee18ff15ddee84addb06cb0ae7686fbaf57d44ee6b2d0e7307c0</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf53c2caf7c81048cca14826b19921a851d9735624684c406698ad53b70e138d787be3adbc715eb393ea49f3863bab207f0ffadaa4c376d31d</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>