<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 17:54:51.5451</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.03.24</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7031848</applicationNumber><claimCount>44</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>비디오 코딩을 위한 선형 회귀를 갖는 아핀 병합 후보들의 도출</inventionTitle><inventionTitleEng>DERIVATION OF AFFINE MERGE CANDIDATES WITH LINEAR REGRESSION FOR VIDEO CODING</inventionTitleEng><openDate>2025.01.07</openDate><openNumber>10-2025-0002161</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.09.24</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/52</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/54</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/527</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/176</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 아핀 모드를 사용하여 비디오 데이터의 블록을 코딩하기 위한 방법은, 선형 회귀 프로세스에 대한 입력들로서 기본 모션 벡터 필드 및 안내 모션 벡터 필드를 사용하는 선형 회귀 프로세스로부터 비디오 데이터의 현재 블록에 대한 개선된 아핀 모델을 결정하는 단계를 포함한다. 방법은 개선된 아핀 모델을 사용하여 현재 블록에 대한 아핀 병합 후보들을 결정하는 단계, 및 아핀 병합 후보들을 사용하여 비디오 데이터의 현재 블록을 코딩하는 단계를 더 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.10.19</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023200575</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.03.24</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2023/016231</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 비디오 데이터를 디코딩하는 방법으로서,아핀 병합 모드(affine merge mode)를 이용하여 디코딩될 비디오 데이터의 현재 블록을 수신하는 단계;선형 회귀 프로세스에 대한 입력들로서 기본 모션 벡터 필드 및 안내 모션 벡터 필드를 사용하여 상기 선형 회귀 프로세스로부터 상기 비디오 데이터의 현재 블록에 대한 개선된 아핀 모델을 결정하는 단계;상기 개선된 아핀 모델을 사용하여 상기 현재 블록에 대한 아핀 병합 후보들을 결정하는 단계; 및상기 아핀 병합 후보들을 사용하여 상기 비디오 데이터의 현재 블록을 디코딩하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,이웃 블록과 연관된 아핀 모델로부터 상기 기본 모션 벡터 필드를 결정하는 단계; 및상기 현재 블록에 인접한 복수의 서브-블록들과 연관된 모션 정보로부터 상기 안내 모션 벡터 필드를 결정하는 단계를 더 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서, 상기 현재 블록에 인접한 상기 복수의 서브 블록들은, 상기 현재 블록에 인접한 행의 제1 복수의 서브 블록들 및 상기 현재 블록에 인접한 열의 제2 복수의 서브 블록들을 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제2항에 있어서, 상기 이웃 블록은 상기 비디오 데이터의 현재 블록에 인접한, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제2항에 있어서, 상기 이웃 블록은 상기 비디오 데이터의 현재 블록에 인접하지 않는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5항에 있어서, 상기 이웃 블록과 연관된 상기 아핀 모델은 이력 테이블 (history table) 에 저장되는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6항에 있어서,상기 이웃 블록이 상기 이력 테이블의 거리 제약의 외부에 있는 위치에 있다고 결정하는 단계;상기 이웃 블록의 좌표를 상기 이력 테이블의 상기 거리 제약 내에 위치한 조정된 좌표로 변환하는 단계; 및상기 조정된 좌표에 위치된 제2 블록과 연관된 제2 아핀 모델로부터 상기 아핀 모델을 결정하는 단계를 더 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7항에 있어서,상기 제2 블록이 상기 이력 테이블의 상기 거리 제약 내에 완전히 있지 않은 것에 기초하여 상기 제2 블록의 서브-블록들의 서브세트로부터 상기 기본 모션 벡터 필드를 결정하는 단계를 더 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항에 있어서,아핀 모드를 사용하여 코딩된 이웃 블록으로부터 상기 기본 모션 벡터 필드를 결정하는 단계; 및상기 현재 블록에 인접한 복수의 서브-블록들의 서브세트와 연관된 모션 정보로부터 상기 안내 모션 벡터 필드를 결정하는 단계를 더 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9항에 있어서,상기 아핀 모드를 사용하여 코딩된 상기 이웃 블록의 위치에 기초하여 상기 현재 블록에 인접한 상기 복수의 서브-블록들의 서브세트를 결정하는 단계를 더 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제9항에 있어서, 상기 현재 블록에 인접한 상기 복수의 서브-블록들의 서브세트는 상기 현재 블록에 인접한 서브-블록들의 행 또는 상기 현재 블록에 인접한 서브-블록들의 열 중 하나인, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제9항에 있어서, 상기 현재 블록에 인접한 상기 복수의 서브-블록들의 서브세트는 상기 현재 블록으로부터의 거리 제약 내에 있는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제9항에 있어서, 상기 현재 블록에 인접한 상기 복수의 서브-블록들의 서브세트와 연관된 모션 정보로부터 상기 안내 모션 벡터 필드를 결정하는 단계는:상기 현재 블록에 인접한 상기 복수의 서브 블록들을 서브-샘플링하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제1항에 있어서, 상기 안내 모션 벡터 필드는 서브-블록 시간 모션 벡터 예측자 필드인, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제1항에 있어서,2개의 모션 벡터 필드들에 대해 선형 회귀 프로세스를 수행하여 상기 기본 모션 벡터 필드를 결정하는 단계를 더 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제1항에 있어서, 상기 기본 모션 벡터 필드는, 상기 현재 블록에 인접한 서브 블록들로부터의 모션 정보 및 상기 현재 블록에 인접하지 않은 서브 블록들로부터의 모션 정보를 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제1항에 있어서, 상기 비디오 데이터의 현재 블록에 대한 상기 개선된 아핀 모델을 결정하는 단계는:선형 회귀 프로세스에 대한 입력들로서 상기 기본 모션 벡터 필드, 상기 안내 모션 벡터 필드, 및 적어도 하나의 다른 모션 벡터 필드를 사용하여 상기 개선된 아핀 모델을 결정하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제1항에 있어서,가장 빈번하게 사용되는 참조 화상 인덱스에 대해 상기 기본 모션 벡터 필드 또는 상기 안내 모션 벡터 필드 중 하나 이상에서 모션 벡터들을 스케일링하는 단계를 더 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제1항에 있어서,상기 아핀 병합 후보들의 단방향 아핀 병합 후보를 양방향 아핀 병합 후보로 변환하는 단계를 더 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제1항에 있어서,상기 아핀 병합 후보들 중 특정 아핀 병합 후보를 특정하는 인덱스를 수신하는 단계;상기 특정 아핀 병합 후보에 기초하여 상기 현재 블록에 대한 모션 벡터를 결정하는 단계; 및상기 모션 벡터를 사용하여 상기 현재 블록을 디코딩하는 단계를 더 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 비디오 데이터를 디코딩하도록 구성된 장치로서,비디오 데이터를 저장하도록 구성된 메모리; 및회로부에서 구현되고 상기 메모리와 통신하는 하나 이상의 프로세서들을 포함하고, 상기 하나 이상의 프로세서들은, 아핀 병합 모드를 사용하여 디코딩될 비디오 데이터의 현재 블록을 수신하고; 선형 회귀 프로세스에 대한 입력들로서 기본 모션 벡터 필드 및 안내 모션 벡터 필드를 사용하여 상기 선형 회귀 프로세스로부터 상기 비디오 데이터의 현재 블록에 대한 개선된 아핀 모델을 결정하며; 상기 개선된 아핀 모델을 사용하여 상기 현재 블록에 대한 아핀 병합 후보들을 결정하고; 그리고 상기 아핀 병합 후보들을 사용하여 상기 비디오 데이터의 현재 블록을 디코딩하도록 구성되는, 비디오 데이터를 디코딩하도록 구성된 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제21항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서들은,이웃 블록과 연관된 아핀 모델로부터 상기 기본 모션 벡터 필드를 결정하고; 그리고상기 현재 블록에 인접한 복수의 서브-블록들과 연관된 모션 정보로부터 상기 안내 모션 벡터 필드를 결정하도록 추가로 구성되는, 비디오 데이터를 디코딩하도록 구성된 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제22항에 있어서, 상기 현재 블록에 인접한 상기 복수의 서브 블록들은, 상기 현재 블록에 인접한 행의 제1 복수의 서브 블록들 및 상기 현재 블록에 인접한 열의 제2 복수의 서브 블록들을 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하도록 구성된 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제22항에 있어서, 상기 이웃 블록은 상기 비디오 데이터의 현재 블록에 인접한, 비디오 데이터를 디코딩하도록 구성된 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제22항에 있어서, 상기 이웃 블록은 상기 비디오 데이터의 현재 블록에 인접하지 않는, 비디오 데이터를 디코딩하도록 구성된 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제25항에 있어서, 상기 이웃 블록과 연관된 상기 아핀 모델은 이력 테이블에 저장되는, 비디오 데이터를 디코딩하도록 구성된 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제26항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서들은,상기 이웃 블록이 상기 이력 테이블의 거리 제약의 외부에 있는 위치에 있다고 결정하고;상기 이웃 블록의 좌표를 상기 이력 테이블의 상기 거리 제약 내에 위치한 조정된 좌표로 변환하며; 그리고상기 조정된 좌표에 위치된 제2 블록과 연관된 제2 아핀 모델로부터 상기 아핀 모델을 결정하도록 추가로 구성되는, 비디오 데이터를 디코딩하도록 구성된 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제27항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서들은,상기 제2 블록이 상기 이력 테이블의 상기 거리 제약 내에 완전히 있지 않은 것에 기초하여 상기 제2 블록의 서브-블록들의 서브세트로부터 상기 기본 모션 벡터 필드를 결정하도록 추가로 구성되는, 비디오 데이터를 디코딩하도록 구성된 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제21항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서들은,아핀 모드를 사용하여 코딩된 이웃 블록으로부터 상기 기본 모션 벡터 필드를 결정하고; 그리고상기 현재 블록에 인접한 복수의 서브-블록들의 서브세트와 연관된 모션 정보로부터 상기 안내 모션 벡터 필드를 결정하도록 추가로 구성되는, 비디오 데이터를 디코딩하도록 구성된 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제29항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서들은,상기 아핀 모드를 사용하여 코딩된 상기 이웃 블록의 위치에 기초하여 상기 현재 블록에 인접한 상기 복수의 서브-블록들의 서브세트를 결정하도록 추가로 구성되는, 비디오 데이터를 디코딩하도록 구성된 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제29항에 있어서, 상기 현재 블록에 인접한 상기 복수의 서브-블록들의 서브세트는 상기 현재 블록에 인접한 서브-블록들의 행 또는 상기 현재 블록에 인접한 서브-블록들의 열 중 하나인, 비디오 데이터를 디코딩하도록 구성된 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제29항에 있어서, 상기 현재 블록에 인접한 상기 복수의 서브-블록들의 서브세트는 상기 현재 블록으로부터의 거리 제약 내에 있는, 비디오 데이터를 디코딩하도록 구성된 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제29항에 있어서, 상기 현재 블록에 인접한 상기 복수의 서브-블록들의 서브세트와 연관된 모션 정보로부터 상기 안내 모션 벡터 필드를 결정하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은,상기 현재 블록에 인접한 상기 복수의 서브-블록들을 서브-샘플링하도록 추가로 구성되는, 비디오 데이터를 디코딩하도록 구성된 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제21항에 있어서, 상기 안내 모션 벡터 필드는 서브-블록 시간 모션 벡터 예측자 필드인, 비디오 데이터를 디코딩하도록 구성된 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제21항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서들은,2개의 모션 벡터 필드들에 대해 선형 회귀 프로세스를 수행하여 상기 기본 모션 벡터 필드를 결정하도록 추가로 구성되는, 비디오 데이터를 디코딩하도록 구성된 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제21항에 있어서, 상기 기본 모션 벡터 필드는, 상기 현재 블록에 인접한 서브 블록들로부터의 모션 정보 및 상기 현재 블록에 인접하지 않은 서브 블록들로부터의 모션 정보를 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하도록 구성된 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제21항에 있어서, 상기 비디오 데이터의 현재 블록에 대한 상기 개선된 아핀 모델을 결정하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은:선형 회귀 프로세스에 대한 입력들로서 상기 기본 모션 벡터 필드, 상기 안내 모션 벡터 필드, 및 적어도 하나의 다른 모션 벡터 필드를 사용하여 상기 개선된 아핀 모델을 결정하도록 추가로 구성되는, 비디오 데이터를 디코딩하도록 구성된 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제21항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서들은,가장 빈번하게 사용되는 참조 화상 인덱스에 대해 상기 기본 모션 벡터 필드 또는 상기 안내 모션 벡터 필드 중 하나 이상에서 모션 벡터들을 스케일링하도록 추가로 구성되는, 비디오 데이터를 디코딩하도록 구성된 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제21항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서들은,상기 아핀 병합 후보들의 단방향 아핀 병합 후보를 양방향 아핀 병합 후보로 변환하도록 추가로 구성되는, 비디오 데이터를 디코딩하도록 구성된 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제21항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서들은,상기 아핀 병합 후보들 중 특정 아핀 병합 후보를 특정하는 인덱스를 수신하고;상기 특정 아핀 병합 후보에 기초하여 상기 현재 블록에 대한 모션 벡터를 결정하며; 그리고상기 모션 벡터를 사용하여 상기 현재 블록을 디코딩하도록 추가로 구성되는, 비디오 데이터를 디코딩하도록 구성된 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 장치로서,아핀 병합 모드를 사용하여 디코딩될 비디오 데이터의 현재 블록을 수신하기 위한 수단;선형 회귀 프로세스에 대한 입력들로서 기본 모션 벡터 필드 및 안내 모션 벡터 필드를 사용하여 상기 선형 회귀 프로세스로부터 상기 비디오 데이터의 현재 블록에 대한 개선된 아핀 모델을 결정하기 위한 수단;상기 개선된 아핀 모델을 사용하여 상기 현재 블록에 대한 아핀 병합 후보들을 결정하기 위한 수단; 및상기 아핀 병합 후보들을 사용하여 상기 비디오 데이터의 현재 블록을 디코딩하기 위한 수단을 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 명령들을 저장하는 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서,상기 명령들은, 실행될 때, 비디오 데이터를 디코딩하도록 구성된 하나 이상의 프로세서들로 하여금,아핀 병합 모드를 사용하여 디코딩될 비디오 데이터의 현재 블록을 수신하게 하고;선형 회귀 프로세스에 대한 입력들로서 기본 모션 벡터 필드 및 안내 모션 벡터 필드를 사용하여 상기 선형 회귀 프로세스로부터 상기 비디오 데이터의 현재 블록에 대한 개선된 아핀 모델을 결정하게 하며;상기 개선된 아핀 모델을 사용하여 상기 현재 블록에 대한 아핀 병합 후보들을 결정하게 하고; 그리고상기 아핀 병합 후보들을 사용하여 상기 비디오 데이터의 현재 블록을 디코딩하게 하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 비디오 데이터를 인코딩하는 방법으로서,아핀 병합 모드를 사용하여 인코딩될 비디오 데이터의 현재 블록을 수신하는 단계;선형 회귀 프로세스에 대한 입력들로서 기본 모션 벡터 필드 및 안내 모션 벡터 필드를 사용하여 상기 선형 회귀 프로세스로부터 상기 비디오 데이터의 현재 블록에 대한 개선된 아핀 모델을 결정하는 단계;상기 개선된 아핀 모델을 사용하여 상기 현재 블록에 대한 아핀 병합 후보들을 결정하는 단계; 및상기 아핀 병합 후보들을 사용하여 상기 비디오 데이터의 현재 블록을 인코딩하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 인코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 비디오 데이터를 인코딩하도록 구성된 장치로서,비디오 데이터를 저장하도록 구성된 메모리; 및회로부에서 구현되고 상기 메모리와 통신하는 하나 이상의 프로세서들을 포함하고, 상기 하나 이상의 프로세서들은, 아핀 병합 모드를 사용하여 인코딩될 비디오 데이터의 현재 블록을 수신하고; 선형 회귀 프로세스에 대한 입력들로서 기본 모션 벡터 필드 및 안내 모션 벡터 필드를 사용하여 상기 선형 회귀 프로세스로부터 상기 비디오 데이터의 현재 블록에 대한 개선된 아핀 모델을 결정하며; 그리고 상기 개선된 아핀 모델을 사용하여 상기 현재 블록에 대한 아핀 병합 후보들을 결정하고; 상기 아핀 병합 후보들을 사용하여 상기 비디오 데이터의 현재 블록을 인코딩하도록 구성되는, 비디오 데이터를 인코딩하도록 구성된 장치.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니아주 샌 디에고 모어하우스 드라이브 ****</address><code>519980804600</code><country>미국</country><engName>Qualcomm Incorporated</engName><name>퀄컴 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>ZHANG, YAN</engName><name>장 얀</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>HUANG, HAN</engName><name>황 한</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>SEREGIN, VADIM</engName><name>세레긴 바딤</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>COBAN, MUHAMMED ZEYD</engName><name>코반 무하메드 제이드</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>KARCZEWICZ, MARTA</engName><name>카르체비츠 마르타</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 강남대로 **길 **(역삼동, 케이피빌딩)</address><code>920011000013</code><country>대한민국</country><engName>Koreana Patent Firm</engName><name>특허법인코리아나</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.04.11</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/362,808</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.06.09</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/366,106</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2023.03.23</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>18/188,908</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.09.24</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1040535-97</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.11.13</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0184329-90</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247031848.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93b2b4840edc8011603429fef83441bd77e67ff236c0dc23f06dfa0482418912545754c6b02b3af641ca96a82087ef8f25becb95190b4ae72c</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf29af1ed9ae3e78d6d1824514ebc1f82c7d397e2ad5b1cb5ec6d90a1d0291ff78f8c10acfc189b3a985592125ac8fc3b7520563301aca4966</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>