<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 17:54:58.5458</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2020.07.10</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2022-7000411</applicationNumber><claimCount>30</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>멀티-모달 사용자 인터페이스</inventionTitle><inventionTitleEng>MULTI-MODAL USER INTERFACE</inventionTitleEng><openDate>2022.03.11</openDate><openNumber>10-2022-0031610</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2023.06.23</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2022.01.05</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/01</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/038</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/04883</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/0484</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/16</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 9/451</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G10L 15/20</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G10L 15/26</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G10L 15/22</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 멀티-모달 사용자 입력을 위한 디바이스는 제 1 입력 디바이스로부터 수신된 제 1 데이터를 프로세싱하도록 구성된 프로세서를 포함한다. 제 1 데이터는 제 1 입력 모드에 기초한 사용자의 제 1 입력을 나타낸다. 제 1 입력은 커맨드에 대응한다. 프로세서는 제 1 데이터를 프로세싱하는 것에 기초하여 피드백 메시지를 출력 디바이스에 전송하도록 구성된다. 피드백 메시지는 제 1 입력 모드와 상이한 제 2 입력 모드에 기초하여, 제 1 입력과 연관된 컨맨드를 식별하는 제 2 입력을 제공하도록 사용자에게 지시한다. 프로세서는 제 2 입력 디바이스로부터 제 2 데이터를 수신하도록 구성되고, 제 2 데이터는 제 2 입력을 나타내며, 프로세서는 또한 제 1 입력을 제 2 입력에 의해 식별된 커맨드에 연관시키기 위해 맵핑을 업데이트하도록 구성된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2021.01.21</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2021011331</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2020.07.10</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2020/041499</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 멀티-모달 사용자 입력을 위한 디바이스로서,상기 디바이스는 하나 이상의 프로세서들을 포함하고, 상기 하나 이상의 프로세서들은, 제 1 입력 디바이스로부터 수신된 제 1 데이터를 프로세싱하는 것으로서, 상기 제 1 데이터는 제 1 입력 모드에 기초한 사용자로부터의 제 1 입력을 나타내고, 상기 제 1 입력은 커맨드에 대응하는, 상기 제 1 데이터를 프로세싱하는 것을 행하고; 상기 제 1 데이터를 프로세싱하는 것에 기초하여 출력 디바이스에 피드백 메시지를 전송하는 것으로서, 상기 피드백 메시지는 상기 제 1 입력 모드와 상이한 제 2 입력 모드에 기초하여, 상기 제 1 입력과 연관된 커맨드를 식별하는 제 2 입력을 제공하도록 상기 사용자에게 지시하는, 상기 출력 디바이스에 피드백 메시지를 전송하는 것을 행하며; 제 2 입력 디바이스로부터 제 2 데이터를 수신하는 것으로서, 상기 제 2 데이터는 상기 제 2 입력을 나타내는, 상기 제 2 데이터를 수신하는 것을 행하고; 그리고 상기 제 2 입력에 의해 식별된 상기 커맨드에 상기 제 1 입력을 연관시키기 위해 맵핑을 업데이트하도록구성되는, 멀티-모달 사용자 입력을 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제 1 항에 있어서,상기 제 1 입력 모드는 스피치 모드, 제스처 모드, 또는 비디오 모드 중 하나이고, 상기 제 2 입력 모드는 상기 스피치 모드, 상기 제스처 모드, 또는 상기 비디오 모드 중 다른 하나인, 멀티-모달 사용자 입력을 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제 1 항에 있어서,상기 피드백 메시지는 상기 제 1 입력을 명확화하기 위해 상기 제 2 입력을 제공하도록 상기 사용자에게 지시하는, 멀티-모달 사용자 입력을 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제 3 항에 있어서,상기 하나 이상의 프로세서들은 또한, 상기 제 1 입력의 인식 프로세싱과 연관된 신뢰도 레벨이 신뢰도 임계치를 충족시키지 못하는 것에 응답하여 상기 피드백 메시지를 전송하도록 구성되는, 멀티-모달 사용자 입력을 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제 1 항에 있어서,업데이트된 상기 맵핑은 상기 제 1 입력 및 상기 제 2 입력의 조합을 상기 커맨드와 연관시키는, 멀티-모달 사용자 입력을 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제 1 항에 있어서,상기 하나 이상의 프로세서들은 멀티-모달 인식 엔진을 포함하고, 상기 멀티-모달 인식 엔진은: 상기 제 1 입력 모드와 연관된 제 1 임베딩 네트워크 및 상기 제 2 입력 모드와 연관된 제 2 임베딩 네트워크의 출력들을 결합하여 결합된 임베딩 벡터들을 생성하도록 구성된 융합 임베딩 네트워크; 및 상기 결합된 임베딩 벡터들을 특정 커맨드들에 맵핑하도록 구성된 분류기를 포함하는, 멀티-모달 사용자 입력을 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제 6 항에 있어서, 상기 사용자에 대응하는 제 1 임베딩 네트워크 데이터 및 제 1 가중치 데이터; 및 제 2 사용자에 대응하는 제 2 임베딩 네트워크 데이터 및 제 2 가중치 데이터로서, 상기 제 1 임베딩 네트워크 데이터는 상기 사용자와 상기 제 2 사용자 사이의 입력 커맨드 차이들에 기초하여 상기 제 2 임베딩 네트워크 데이터와 상이하고, 상기 제 1 가중치 데이터는 상기 사용자와 상기 제 2 사용자 사이의 입력 모드 신뢰성 차이들에 기초하여 상기 제 2 가중치 데이터와 상이한, 상기 제 2 사용자에 대응하는 제 2 임베딩 네트워크 데이터 및 제 2 가중치 데이터를 저장하도록 구성된 메모리를 더 포함하는, 멀티-모달 사용자 입력을 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제 1 항에 있어서,상기 제 1 입력 모드는 비디오 모드에 대응하고, 상기 하나 이상의 프로세서들은 조명 임계치 미만의 값을 갖는 주변 광 메트릭에 응답하여 상기 피드백 메시지를 전송하도록 구성되는, 멀티-모달 사용자 입력을 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제 1 항에 있어서,상기 제 1 입력 모드는 스피치 모드에 대응하고, 상기 하나 이상의 프로세서들은 노이즈 임계치를 초과하는 값을 갖는 노이즈 메트릭에 응답하여 상기 피드백 메시지를 전송하도록 구성되는, 멀티-모달 사용자 입력을 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제 1 항에 있어서,그래픽 사용자 인터페이스를 나타내도록 구성된 디스플레이를 더 포함하는, 멀티-모달 사용자 입력을 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제 1 항에 있어서,하나 이상의 키워드들 또는 음성 커맨드들을 포함하는 오디오 입력을 캡처하도록 구성된 하나 이상의 마이크로폰들을 더 포함하는, 멀티-모달 사용자 입력을 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제 1 항에 있어서,하나 이상의 제스처들 또는 시각적 커맨드들을 포함하는 비디오 입력을 캡처하도록 구성된 하나 이상의 카메라들을 더 포함하는, 멀티-모달 사용자 입력을 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제 1 항에 있어서,제스처 입력을 나타내는 데이터를 수신하도록 구성된 하나 이상의 안테나들을 더 포함하는, 멀티-모달 사용자 입력을 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제 1 항에 있어서,상기 피드백 메시지를 상기 사용자에게 렌더링 또는 다이렉팅하도록 구성된 하나 이상의 라우드스피커들을 더 포함하는, 멀티-모달 사용자 입력을 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제 1 항에 있어서,상기 사용자는 로봇 또는 다른 전자 디바이스를 포함하는, 멀티-모달 사용자 입력을 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제 1 항에 있어서,상기 제 1 입력 디바이스 및 상기 출력 디바이스는 가상 현실 헤드셋 또는 증강 현실 헤드셋 내로 통합되는, 멀티-모달 사용자 입력을 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제 1 항에 있어서,상기 제 1 입력 디바이스 및 상기 출력 디바이스는 차량 내로 통합되는, 멀티-모달 사용자 입력을 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 멀티-모달 사용자 입력을 위한 방법으로서,상기 방법은,디바이스의 하나 이상의 프로세서들에서, 제 1 입력 디바이스로부터 수신된 제 1 데이터를 프로세싱하는 단계로서, 상기 제 1 데이터는 제 1 입력 모드에 기초한 사용자로부터의 제 1 입력을 나타내고, 상기 제 1 입력은 커맨드에 대응하는, 상기 제 1 데이터를 프로세싱하는 단계;상기 하나 이상의 프로세서들로부터, 상기 제 1 데이터를 프로세싱하는 것에 기초하여 출력 디바이스에 피드백 메시지를 전송하는 단계로서, 상기 피드백 메시지는 상기 제 1 입력 모드와 상이한 제 2 입력 모드에 기초하여, 상기 제 1 입력과 연관된 커맨드를 식별하는 제 2 입력을 제공하도록 상기 사용자에게 지시하는, 상기 출력 디바이스에 피드백 메시지를 전송하는 단계;상기 하나 이상의 프로세서들에서, 제 2 입력 디바이스로부터 제 2 데이터를 수신하는 단계로서, 상기 제 2 데이터는 상기 제 2 입력을 나타내는, 상기 제 2 데이터를 수신하는 단계; 및상기 하나 이상의 프로세서들에서, 상기 제 2 입력에 의해 식별된 상기 커맨드에 상기 제 1 입력을 연관시키기 위해 맵핑을 업데이트하는 단계를 포함하는, 멀티-모달 사용자 입력을 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제 18 항에 있어서,상기 제 1 입력 모드는 스피치 모드, 제스처 모드, 또는 비디오 모드 중 하나이고, 상기 제 2 입력 모드는 상기 스피치 모드, 상기 제스처 모드, 또는 상기 비디오 모드 중 다른 하나인, 멀티-모달 사용자 입력을 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제 18 항에 있어서,상기 피드백 메시지는 상기 제 1 입력을 명확화하기 위해 상기 제 2 입력을 제공하도록 상기 사용자에게 지시하는, 멀티-모달 사용자 입력을 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제 20 항에 있어서,상기 제 1 입력의 인식 프로세싱과 연관된 신뢰도 레벨이 신뢰도 임계치를 충족시키지 못하는 것에 응답하여 상기 피드백 메시지가 전송되는, 멀티-모달 사용자 입력을 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제 18 항에 있어서,업데이트된 상기 맵핑은 상기 제 1 입력 및 상기 제 2 입력의 조합을 상기 커맨드와 연관시키는, 멀티-모달 사용자 입력을 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제 18 항에 있어서,상기 맵핑을 업데이트하는 단계는, 상기 사용자와 연관된 임베딩 네트워크 데이터를 업데이트하는 것; 또는 상기 사용자와 연관된 가중치 데이터를 업데이트하는 것중 적어도 하나를 포함하는, 멀티-모달 사용자 입력을 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제 18 항에 있어서,상기 제 1 입력 모드는 비디오 모드에 대응하고, 상기 피드백 메시지는 조명 임계치 미만의 값을 갖는 주변 광 메트릭에 응답하여 전송되는, 멀티-모달 사용자 입력을 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제 18 항에 있어서,상기 제 1 입력 모드는 스피치 모드에 대응하고, 상기 피드백 메시지는 노이즈 임계치를 초과하는 값을 갖는 노이즈 메트릭에 응답하여 전송되는, 멀티-모달 사용자 입력을 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 멀티-모달 사용자 입력을 위한 장치로서,상기 장치는,제 1 입력 디바이스로부터 수신된 제 1 데이터를 프로세싱하는 수단으로서, 상기 제 1 데이터는 제 1 입력 모드에 기초한 사용자로부터의 제 1 입력을 나타내고, 상기 제 1 입력은 커맨드에 대응하는, 상기 제 1 데이터를 프로세싱하는 수단;상기 제 1 데이터를 프로세싱하는 것에 기초하여 출력 디바이스에 피드백 메시지를 전송하는 수단으로서, 상기 피드백 메시지는 상기 제 1 입력 모드와 상이한 제 2 입력 모드에 기초하여, 상기 제 1 입력과 연관된 커맨드를 식별하는 제 2 입력을 제공하도록 상기 사용자에게 지시하는, 상기 출력 디바이스에 피드백 메시지를 전송하는 수단;제 2 입력 디바이스로부터 제 2 데이터를 수신하는 수단으로서, 상기 제 2 데이터는 상기 제 2 입력을 나타내는, 상기 제 2 데이터를 수신하는 수단; 및상기 제 2 입력에 의해 식별된 상기 커맨드에 상기 제 1 입력을 연관시키기 위해 맵핑을 업데이트하는 수단을 포함하는, 멀티-모달 사용자 입력을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제 26 항에 있어서,업데이트된 상기 맵핑은 상기 제 1 입력 및 상기 제 2 입력의 조합을 상기 커맨드와 연관시키는, 멀티-모달 사용자 입력을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 명령들을 포함하는 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서,상기 명령들은, 디바이스의 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행될 때, 상기 하나 이상의 프로세서들로 하여금:제 1 입력 디바이스로부터 수신된 제 1 데이터를 프로세싱하는 것으로서, 상기 제 1 데이터는 제 1 입력 모드에 기초한 사용자로부터의 제 1 입력을 나타내고, 상기 제 1 입력은 커맨드에 대응하는, 상기 제 1 데이터를 프로세싱하는 것을 행하게 하고;상기 제 1 데이터를 프로세싱하는 것에 기초하여 출력 디바이스에 피드백 메시지를 전송하는 것으로서, 상기 피드백 메시지는 상기 제 1 입력 모드와 상이한 제 2 입력 모드에 기초하여, 상기 제 1 입력과 연관된 커맨드를 식별하는 제 2 입력을 제공하도록 상기 사용자에게 지시하는, 상기 출력 디바이스에 피드백 메시지를 전송하는 것을 행하게 하며;제 2 입력 디바이스로부터 제 2 데이터를 수신하는 것으로서, 상기 제 2 데이터는 상기 제 2 입력을 나타내는, 상기 제 2 데이터를 수신하는 것을 행하게 하고; 그리고상기 제 2 입력에 의해 식별된 상기 커맨드에 상기 제 1 입력을 연관시키기 위해 맵핑을 업데이트하게 하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제 28 항에 있어서,상기 제 1 입력 모드는 비디오 모드에 대응하고, 상기 피드백 메시지는 조명 임계치 미만의 값을 갖는 주변 광 메트릭에 응답하여 전송되는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제 28 항에 있어서,상기 제 1 입력 모드는 스피치 모드에 대응하고, 상기 피드백 메시지는 노이즈 임계치를 초과하는 값을 갖는 노이즈 메트릭에 응답하여 전송되는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니아주 샌 디에고 모어하우스 드라이브 ****</address><code>519980804600</code><country>미국</country><engName>Qualcomm Incorporated</engName><name>퀄컴 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>CHOUDHARY, RAVI</engName><name>쵸우다리 라비</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>KIM, LAE-HOON</engName><name>김 래훈</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>MOON, SUNKUK</engName><name>문 선국</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>GUO, YINYI</engName><name>궈 인이</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>SAKI, FATEMEH</engName><name>사키 파테메</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>VISSER, ERIK</engName><name>비제르 에릭</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 강남대로 **길 **(역삼동, 케이피빌딩)</address><code>920011000013</code><country>대한민국</country><engName>Koreana Patent Firm</engName><name>특허법인코리아나</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2019.07.12</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>62/873,775</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2019.11.15</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>16/685,946</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2022.01.05</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-0015183-39</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2022.02.15</receiptDate><receiptNumber>1-5-2022-0025014-15</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2023.06.23</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0693622-30</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사유예신청]결정 보류신청서·심사유예신청서</documentName><receiptDate>2023.06.23</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0693623-86</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.08.31</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0833581-12</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020227000411.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93c3842bda46d63a0e359589e763aec76e675d189a655e0a95f1c5c1c4145243ccb11a369be4e47898f6981fb59da5adaa74a551e8cab3d31a</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfeaf8e3570281ea82996ca07aa2f2eae76a82cb082773d319f78796c44f1d6bfefc102ab3a2aa75997d0a6b2435b7e4c34bfd44630237b98f</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>