<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:07:47.747</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2024.04.03</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-0045959</applicationNumber><claimCount>7</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>개인 맞춤형 베개 제작을 위한 체형 측정 시스템 및 그 장치</inventionTitle><inventionTitleEng>omitted</inventionTitleEng><openDate>2025.10.13</openDate><openNumber>10-2025-0147236</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.04.03</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61B 5/107</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2021.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61B 5/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2025.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A47C 27/08</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A47C 27/10</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2025.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A47C 31/12</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A47G 9/10</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 피측정자가 측정을 위하여 침대바닥면 상에 누운 상태에서 피측정자의 목과 머리 밑에 위치하여, 목과 머리를 받춰주는 패드와 패드 상의 에어백이 구비된 받침장치와, 상기 에어백에 주입되는 공기를 생성하는 에어펌프와 생성된 공기를 에어호스를 통하여 에어백에 주입하거나 차단하는 에어밸브를 포함하는 구동장치와, 에어백의 공기압을 측정하거나 공기의 흐름을 감지하는 에어압력센서장치와, 침대 부근에 설치하여 피측정자의 신체를 촬영하여 형상정보를 검출하는 영상센서장치; 상기 영상센서장치로부터 전송된 수평의 침대바닥선과 피측정자의 형상정보를 바탕으로 피측정자의 가슴골중앙점과 턱중앙점, 미간중앙점을 잇는 신체선이 각각 일직선이 되고, 상기 두 일직선이 상호 수평이 되도록 구동장치와 에어압력센서장치를 제어하여 에어백의 높낮이와 기울기를 조절하고 영상센서장치로 촬영하도록 제어하는 제어센서장치와 상기 제어센서장치로부터 전송된 피측정자의 형상정보를 바탕으로 침대바닥선과 신체선이 각각 일직선이 되고 상호 수평이 되도록 구동장치와 압력센서장치를 작동하고 영상센서장치로 하여금 촬영하도록 제어센서장치로 신호를 송신하거나, 영상센서장치의 형상정보, 구동장치의 동작 상태정보, 에어압력센서장치의 에어 압력정보를 통신장치를 통하여 제공받아 이를 기반으로 피측정자의 형상정보 및 상기 구동장치의 동작 상태정보, 에어압력센서장치의 에어압력정보를 저장장치에 저장하게 하거나, 디스플레이 화면에 표시하게 하는 사용자단말장치를 포함하되, 상기 제어센서장치는, 상기 영상센서장치로부터 검출된 형상정보를 제공받아 별도로 구비된 저장장치에 저장되도록 제어하고, 사용자가 각각의 형상정보를 별도로 구비된 표시장치의 디스플레이 화면을 통해 시각적으로 볼 수 있도록 제어하며, 각각의 형상정보를 별도로 구비된 통신장치를 통해 유선 또는 무선 통신방식으로 상기 사용자단말장치로 전송되도록 제어한다. 상기와 같이 구성된 본 발명은 개인의 형상을 촬영하고, 그 형상정보를 바탕으로 개인의 체형에 알맞은 베개를 제작하여 사용함으로서 목, 어깨 결림, 두통, 불면증을 완화하고 숙면을 취할 수 있도록 한 것이다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1.  피측정자가 침대바닥면 상에 누운 상태에서 피측정자의 목과 머리 밑에 위치하여 목과 머리를 받춰주는 패드와 패드 상의 에어백이 구비된 받침장치;상기 에어백에 주입되는 공기를 생성하는 에어펌프와 생성된 공기를 에어호스를 통하여 에어백에 주입하거나 차단하는 에어밸브를 포함하는 구동장치;에어백의 공기압을 측정하거나 공기의 흐름을 감지하는 에어압력센서장치;침대 부근에 설치하여 피측정자의 신체를 촬영하여 형상정보를 검출하는 영상센서장치;상기 영상센서장치로부터 수신된 수평의 침대바닥선과 피측정자의 형상정보를 바탕으로 피측정자의 가슴골중앙점과 턱중앙점, 미간중앙점을 잇는 신체선이 일직선이 되고, 침대바닥선과 신체선이 상호 수평이 되도록 구동장치와 에어압력센서장치를 제어하여 에어백의 높낮이와 기울기를 조절하고 영상센서장치로 촬영하도록 제어하는 제어센서장치;상기 영상센서장치로 하여금 피측정자의 형상을 촬영하도록 제어센서장치로 신호를 보내고, 영상센서장치로부터 수신된 피측정자의 형상정보를 바탕으로 침대바닥선을 설정하고, 가슴골중앙과 턱중앙, 미간중앙에 각각 좌표(점)을 설정하고, 상기 침대바닥선에서 가슴골중앙점까지 높이를 기준으로 침대바닥선에서 턱중앙점, 미간중앙점까지 높이를 각각 동일하게 설정하고, 상기 가슴골중앙점과 턱중앙점, 미간중앙점을 잇는 일직선의 신체선을 설정한 후 상기 침대바닥선과 신체선이 상호 수평이 되도록 구동장치와 압력센서장치를 작동하도록 제어센서장치로 신호를 송신하거나, 영상센서장치의 피측정자 형상정보, 구동장치의 동작 상태정보, 에어압력센서장치의 에어 압력정보를 수신하여, 이를 기반으로 피측정자에 대한 신체 형상정보 및 상기 구동장치의 동작 상태정보, 에어압력센서장치의 에어 압력정보를 디스플레이 화면에 표시하게 하거나 저장장치에 저장하게 조작하는 사용자단말장치를 포함하되, 상기 영상센서장치는, 피측정자의 신체를 촬영한 형상정보에서 검출된 목과 머리의 형상정보와 침대바닥선에서 에어백과 접하는 목, 머리의 경계선까지 높이와 목 구간 폭, 머리 구간 폭, 목과 머리의 기울기, 목과 머리의 형상정보를 상기 제어센서장치로 전송하고, 상기 제어센서장치는, 상기 영상센서장치로부터 검출된 형상정보를 제공받아 별도로 구비된 표시장치의 디스플레이 화면을 통해 시각적으로 볼 수 있도록 제어하며, 저장장치에 저장되도록 제어하고, 사용자가 각각의 형상정보를 별도로 구비된 통신장치를 통해 유선 또는 무선 통신방식으로 상기 사용자단말장치로 전송되도록 제어하는 것을 특징으로 하는 개인 맞춤형 베개 제작을 위한 시스템 및 그 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>2.  상기 제1항에 있어서,받침장치의 패드는 사각형의 평면체이고, 에어백은 하부가 사각형의 평면으로 패드 상면에 장착 고정되고 공기의 유입으로 평창돼 목을 받춰주는 제1에어백과 하부가 사각형의 평면으로 패드 상면에 제1에어백과 나란히 장착 고정돼 공기의 유입으로 머리를 받춰주는 제2에어백으로 구성되며, 제1에어백의 상부는 목의 C자형 굴곡에 적응하기 위해서 중앙이 위로 불룩하게 튀어나오는 타원형으로 형성되고, 목이 중력으로 제1에어백 속으로 파묻히지 않도록 휘지 않는 경질의 받침대가 전후 일정한 간격으로 이격되어 절첩되게 좌우 어깨방향을 향하도록 구비되며, 제2에어백의 상부는 머리의 형상에 적응하기 위해서 중앙이 아래로 오목하게 내려가는 반타원형으로 형성되고, 머리가 중력으로 제2에어백에 파묻히지 않도록 휘지 않는 경질의 받침대가 전후 일정한 간격으로 이격되어 절첩되게 좌우 어깨방향을 향하도록 구비되는 것을 특징으로 하는 개인 맞춤형 베개 제작을 위한 시스템 및 그 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>3.  상기 제2항에 있어서,머리를 받춰주는 제2에어백 내부에 각각 공기 유입이나 배출 또는 현상유지를 통하여 침대바닥면 상에 누워있는 머리 형상이 좌우로 기울지 않고 정자세가 되도록 에어백 내부를 좌우로 2등분하는 내부격막이 제2에어백 중앙에 형성돼 내부가 실질적으로 좌우에어백으로 나누어지는 것을 특징으로 하는 개인 맞춤형 베개 제작을 위한 시스템 및 그 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>4.  상기 제1항에 있어서,영상센서장치는 피측정자가 측정을 위하여 침대바닥면 상에 누워있는 상태에서, 제어센서장치의 제어에 의하여 침대바닥선과 침대바닥선 상의 패드, 패드 상의 에어백과 피측정자의 신체(가슴골중앙점부터 목, 얼굴머리까지)를 촬영하고, 그 촬영된 형상정보를 제어센서장치로 전송하는 것을 특징으로 하는 개인 맞춤형 베개 제작을 위한 시스템 및 그 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>5.  상기 제1항에 있어서,사용자단말장치는 미리 설치된 체형 측정관련 어플리케이션 서비스를 통해 상기 통신장치로부터 영상센서장치가 촬영한 피측정자의 형상정보를 전송받아 이를 기반으로 수평의 침대바닥면을 일직선으로 설정(침대바닥선)하고, 피측정자의 가슴골중앙과 턱중앙, 미간중앙에 각각 좌표(점)을 설정하고, 침대바닥선에서 가슴골중앙점의 높이를 기준으로 침대바닥선에서 턱중앙점, 미간중앙점까지 높이를 각각 동일하게 설정하고, 가슴골중앙점을 기준으로 턱중앙점과 미간중앙점을 잇는 선을 설정(신체선)하고, 신체선이 상기 침대바닥선과 상호 수평이 이루어지도록 제어센서장치로 신호를 송신하고, 영상센서장치로 촬영하도록 신호를 제어센서장치로 송신하는 것을 특징으로 하는 개인 맞춤형 베개 제작을 위한 시스템 및 그 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>6.  상기 제1항에 있어서,제어센서장치는 사용자단말장치의 신호에 의하여 영상센서장치가 촬영한 피측정자에 대한 형상정보를 바탕으로 침대바닥선에서 가슴골중앙점의 높이를 기준으로 침대바닥선에서 턱중앙점, 미간중앙점까지 높이를 각각 동일하게 하고, 가슴골중앙점을 시작으로 턱중앙점과 미간중앙점을 잇는 일직선의 신체선이 침대바닥선과 수평이 이루어지도록 구동장치와, 에어압력센서장치를 제어하는 것을 특징으로 하는 개인 맞춤형 베개 제작을 위한 시스템 및 그 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>7.  상기 제1항에 있어서,사용자단말장치는 미리 설치된 체형 측정관련 어플리케이션 서비스를 통해 측정자(사용자)가 적어도 하나의 형상 관련 정보를 시각적으로 볼 수 있게 디스플레이 화면에 표시되도록 서비스를 제공하거나, 형상정보를 데이터베이스(DB)화하여 별도의 저장장치에 저장 및 관리되도록 서비스를 제공하는 것을 특징으로 하는 개인 맞춤형 베개 제작을 위한 시스템 및 그 장치. </claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기도 의정부시 평...</address><code>420050465996</code><country>대한민국</country><engName>JEON, Byeong Ryul</engName><name>전병률</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>서울특별시 노원구...</address><code>420050465996</code><country>대한민국</country><engName>JEON, Byeong Ryul</engName><name>전병률</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray/><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2024.04.03</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-5008068-30</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>특허고객번호 정보변경(경정)신고서·정정신고서</documentName><receiptDate>2024.09.24</receiptDate><receiptNumber>4-1-2024-5279927-71</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>특허고객번호 정보변경(경정)신고서·정정신고서</documentName><receiptDate>2025.04.30</receiptDate><receiptNumber>4-1-2025-5115239-11</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>특허고객번호 정보변경(경정)신고서·정정신고서</documentName><receiptDate>2025.09.22</receiptDate><receiptNumber>4-1-2025-5266024-09</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020240045959.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93522e59d419c828ebb188cd9ea1095751e78830e6e1a11eecb33b816e327b64c72721b6ce5b2f8057828087ea75b45d998d3d4002291c0f6d</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cff65f6b5fe7a7ae0584f674ea4203383ac38599e5d5436e1ffcc161161532a86ffd16bb2ffa535b6ecd8c4556e9623c08953d57387c5733f8</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>