<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:37:30.3730</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.10.18</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-0139892</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>영상 처리 장치 및 그 동작 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>An image processing apparatus and a method thereof</inventionTitleEng><openDate>2025.04.25</openDate><openNumber>10-2025-0056027</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2024.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 3/4053</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2011.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 21/45</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/08</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 영상 처리 장치 및 그 동작 방법이 제공된다. 영상 처리 장치는 하나 이상의 인스트럭션을 저장하는 메모리, 및 상기 메모리에 저장된 상기 하나 이상의 인스트럭션을 실행하는 하나 이상의 프로세서를 포함한다. 하나 이상의 프로세서는 메모리에 저장된 하나 이상의 인스트럭션들을 실행함으로써, 입력 영상의 품질 및 입력 영상에 대한 시청 정보에 대응하여 신경망 모델을 획득한다. 하나 이상의 프로세서는 입력 영상의 품질 및 시청 정보에 기초하여 학습 데이터를 생성한다. 하나 이상의 프로세서는 학습 데이터를 이용하여 신경망 모델을 학습시킨다. 하나 이상의 따른 프로세서는 학습된 신경망 모델을 기반으로, 입력 영상으로부터 화질 처리된 출력 영상을 획득한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 영상 처리 장치(100)에 있어서,하나 이상의 인스트럭션을 저장하는 메모리(102); 및상기 메모리(102)에 저장된 상기 하나 이상의 인스트럭션을 실행하는 하나 이상의 프로세서(101)를 포함하고, 상기 하나 이상의 프로세서(101)는 상기 하나 이상의 인스트럭션을 실행함으로써, 입력 영상의 품질 및 상기 입력 영상에 대한 시청 정보에 대응하여 신경망 모델을 획득하고, 상기 입력 영상의 품질 및 상기 시청 정보에 기초하여 학습 데이터를 생성하고, 상기 학습 데이터를 이용하여 상기 신경망 모델을 학습시키고, 상기 학습된 신경망 모델을 기반으로, 상기 입력 영상으로부터 화질 처리된 출력 영상을 획득하는, 영상 처리 장치(100). </claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1 항에 있어서,상기 시청 정보는 상기 입력 영상의 해상도 정보, 비트레이트 정보, 인코딩 정보, 컨텐츠의 종류, 컨텐츠의 장르, 주변 환경, 시청 거리, 사용자 정보 또는 하나 이상의 시청 정보의 조합을 포함하는, 영상 처리 장치(100). </claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1 항 또는 제2 항에 있어서,상기 하나 이상의 프로세서(101)는 상기 하나 이상의 인스트럭션을 실행함으로써, 상기 입력 영상의 컨텐츠의 종류 및/또는 컨텐츠의 장르를 포함하는 상기 시청 정보에 기초하여, 상기 컨텐츠의 종류 및/또는 상기 컨텐츠의 장르에 해당하는 학습 영상을 제1 데이터로 획득하고,상기 제1 데이터에 속한 상기 학습 영상이 상기 입력 영상의 품질 값에 대응하는 화질을 갖도록 화질 열화된 영상을 제2 데이터로 획득하고, 상기 학습 데이터는 상기 제1 데이터 및 상기 제2 데이터를 포함하는, 영상 처리 장치(100). </claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1 항 내지 제3 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 하나 이상의 프로세서(101)는 상기 하나 이상의 인스트럭션을 실행함으로써, 상기 입력 영상의 시청 정보에 대응하는 입력 영상의 비트레이트 정보, 해상도 정보, 및 인코딩 정보 중 하나 이상의 압축 정보를 획득하고, 상기 입력 영상의 압축 화질, 블러 화질, 및 노이즈 중 하나 이상의 품질 값을 획득하고,상기 입력 영상의 품질 값 및 상기 압축 정보에 기초하여 상기 입력 영상을 화질 처리함으로써, 화질 열화된 영상을 획득하는, 영상 처리 장치(100). </claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1 항 내지 제4 항 중 어느 한 항에 있어서,하나 이상의 센서를 더 포함하고,상기 하나 이상의 프로세서(101)는 상기 하나 이상의 인스트럭션을 실행함으로써, 상기 하나 이상의 센서를 통해 상기 시청 정보에 대응하는 주변 환경 및/또는 시청 거리를 획득하고,상기 주변 환경 및/또는 상기 시청 거리에 기초하여 영상의 타겟 화질을 결정하고,상기 타겟 화질에 기초하여 상기 입력 영상의 화질을 조정함으로써, 상기 학습 데이터를 생성하고, 상기 영상의 타겟 화질은 선명도, 밝기, 대비, 및 채도 중 하나 이상의 화질을 포함하는, 영상 처리 장치(100). </claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제3 항에 있어서,상기 하나 이상의 프로세서(101)는 상기 하나 이상의 인스트럭션을 실행함으로써, 상기 신경망 모델에 상기 제2 데이터에 속한 화질 열화된 영상을 입력시킴에 따라 출력된 영상과 상기 제1 데이터에 속한 상기 학습 영상의 차이가 최소가 되도록 상기 신경망 모델을 학습시키는, 영상 처리 장치(100). </claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1 항 내지 제6 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 하나 이상의 프로세서(101)는 상기 하나 이상의 인스트럭션을 실행함으로써, 상기 입력 영상의 품질 및 상기 입력 영상에 대한 시청 정보에 대응하여 복수개의 참고 모델을 통해 신경망 모델을 획득하고, 상기 복수개의 참고 모델은 서로 다른 품질 값을 갖는 학습 영상들에 기초하여 학습된 화질 처리 모델, 서로 다른 종류의 컨텐츠에 해당하는 학습 영상들로 학습된 화질 처리 모델, 및 서로 다른 장르의 컨텐츠에 해당하는 학습 영상들로 학습된 화질 처리 모델 중 적어도 하나를 포함하는, 영상 처리 장치(100). </claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7 항에 있어서,상기 하나 이상의 프로세서(101)는 상기 하나 이상의 인스트럭션을 실행함으로써, 상기 복수개의 참고 모델에 대응하는 컨텐츠의 종류 및/또는 컨텐츠의 장르와 상기 입력 영상의 컨텐츠의 종류 및/또는 컨텐츠의 장르를 비교하여 상기 복수개의 참고 모델 중 하나 이상의 참고 모델을 검색하고, 상기 검색된 참고 모델을 이용하여 상기 신경망 모델을 획득하는, 영상 처리 장치(100). </claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제7 항에 있어서,상기 하나 이상의 프로세서(101)는 상기 하나 이상의 인스트럭션을 실행함으로써, 상기 복수개의 참고 모델에 대응하는 품질 값과 상기 입력 영상의 품질 값을 비교하여 상기 복수개의 참고 모델 중 하나 이상의 참고 모델을 검색하고,상기 검색된 참고 모델을 이용하여 상기 신경망 모델을 획득하는, 영상 처리 장치(100). </claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제7 항 내지 제9 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 하나 이상의 프로세서(101)는 상기 하나 이상의 인스트럭션을 실행함으로써, 상기 검색된 참고 모델이 복수개인 것에 기반하여, 상기 검색된 복수개의 참고 모델 각각에 가중치를 부여하고, 상기 가중치가 부여된 각각의 참고 모델을 가중 합(weighted sum)하여 상기 신경망 모델을 획득하고, 상기 가중치는 참고 모델에 대응하는 품질 값과 상기 입력 영상의 품질 값 간의 차이에 따라 결정되는, 영상 처리 장치(100).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 영상 처리 장치(100)의 동작 방법에 있어서,입력 영상의 품질 및 상기 입력 영상에 대한 시청 정보에 대응하여 신경망 모델을 획득하는 단계(210); 상기 입력 영상의 품질 및 상기 시청 정보에 기초하여 학습 데이터를 생성하는 단계(220); 상기 학습 데이터를 이용하여 상기 신경망 모델을 학습시키는 단계(230); 및상기 학습된 신경망 모델을 기반으로, 상기 입력 영상으로부터 화질 처리된 출력 영상을 획득하는 단계(240)를 포함하는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11 항에 있어서,상기 시청 정보는 상기 입력 영상의 해상도 정보, 비트레이트 정보, 인코딩 정보, 컨텐츠의 종류, 컨텐츠의 장르, 주변 환경, 시청 거리, 사용자 정보 또는 하나 이상의 시청 정보의 조합을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제11 항 또는 제12 항에 있어서,상기 입력 영상의 품질 및 상기 시청 정보에 기초하여 학습 데이터를 생성하는 단계(220)는,상기 입력 영상의 컨텐츠의 종류 및/또는 컨텐츠의 장르를 포함하는 상기 시청 정보에 기초하여, 상기 컨텐츠의 종류 및/또는 상기 컨텐츠의 장르에 해당하는 학습 영상을 제1 데이터로 획득하는 단계; 및상기 제1 데이터에 속한 상기 학습 영상이 상기 입력 영상의 품질 값에 대응하는 화질을 갖도록 화질 열화된 영상을 제2 데이터로 획득하는 단계를 포함하고,상기 학습 데이터는 상기 제1 데이터 및 상기 제2 데이터를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제11 항 내지 제13 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 입력 영상의 품질 및 상기 시청 정보에 기초하여 학습 데이터를 생성하는 단계(220)는,상기 입력 영상의 시청 정보에 대응하는 입력 영상의 비트레이트 정보, 해상도 정보, 및 인코딩 정보 중 하나 이상의 압축 정보를 획득하는 단계; 상기 입력 영상의 압축 화질, 블러 화질, 및 노이즈 중 하나 이상의 품질 값을 획득하는 단계; 및상기 입력 영상의 품질 값 및 상기 압축 정보에 기초하여 상기 입력 영상을 화질 처리함으로써, 화질 열화된 영상을 획득하는 단계를 포함하는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제11 항 내지 제14 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 입력 영상의 품질 및 상기 시청 정보에 기초하여 학습 데이터를 생성하는 단계(220)는,하나 이상의 센서를 통해 상기 시청 정보에 대응하는 주변 환경 및/또는 시청 거리를 획득하는 단계; 상기 주변 환경 및/또는 상기 시청 거리에 기초하여 영상의 타겟 화질을 판단하는 단계; 및상기 타겟 화질에 기초하여 상기 입력 영상의 화질을 조정함으로써, 상기 학습 데이터를 생성하는 단계를 포함하고, 상기 영상의 타겟 화질은 선명도, 밝기, 대비, 및 채도 중 하나 이상의 화질을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제13 항에 있어서,상기 학습 데이터를 이용하여 상기 신경망 모델을 학습시키는 단계(230)는,상기 신경망 모델에 상기 제2 데이터에 속한 화질 열화된 영상을 입력시킴에 따라 출력된 영상과 상기 제1 데이터에 속한 상기 학습 영상의 차이가 최소가 되도록 상기 신경망 모델을 학습시키는 단계를 포함하는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제11 항 내지 제16 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 입력 영상의 품질 및 상기 입력 영상에 대한 시청 정보에 대응하여 신경망 모델을 획득하는 단계(210)는,상기 입력 영상의 품질 및 상기 입력 영상에 대한 시청 정보에 대응하여 복수개의 참고 모델을 통해 신경망 모델을 획득하는 단계를 포함하고,상기 복수개의 참고 모델은 서로 다른 품질 값을 갖는 학습 영상들에 기초하여 학습된 화질 처리 모델, 서로 다른 종류의 컨텐츠에 해당하는 학습 영상들로 학습된 화질 처리 모델, 및 서로 다른 장르의 컨텐츠에 해당하는 학습 영상들로 학습된 화질 처리 모델 중 적어도 하나를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17 항에 있어서,상기 입력 영상의 품질 및 상기 입력 영상에 대한 시청 정보에 대응하여 신경망 모델을 획득하는 단계(210)는,상기 복수개의 참고 모델에 대응하는 컨텐츠의 종류 및/또는 컨텐츠의 장르와 상기 입력 영상의 컨텐츠의 종류 및/또는 컨텐츠의 장르를 비교하여 상기 복수개의 참고 모델 중 하나 이상의 참고 모델을 검색하는 단계; 및 상기 검색된 참고 모델을 이용하여 상기 신경망 모델을 획득하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제17 항에 있어서,상기 입력 영상의 품질 및 상기 입력 영상에 대한 시청 정보에 대응하여 신경망 모델을 획득하는 단계(210)는,상기 복수개의 참고 모델에 대응하는 품질 값과 상기 입력 영상의 품질 값을 비교하여 상기 복수개의 참고 모델 중 하나 이상의 참고 모델을 검색하는 단계; 및상기 검색된 참고 모델을 이용하여 상기 신경망 모델을 획득하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제17 항 내지 제19 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 검색된 참고 모델을 이용하여 상기 신경망 모델을 획득하는 단계는,상기 검색된 참고 모델이 복수개인 것에 기반하여, 상기 검색된 복수개의 참고 모델 각각에 가중치를 부여하는 단계; 및상기 가중치가 부여된 각각의 참고 모델을 가중 합(weighted sum)하여 상기 신경망 모델을 획득하는 단계를 포함하고,상기 가중치는 참고 모델에 대응하는 품질 값과 상기 입력 영상의 품질 값 간의 차이에 따라 결정되는, 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code>119981042713</code><country>대한민국</country><engName>SAMSUNG ELECTRONICS CO., LTD.</engName><name>삼성전자주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code> </code><country> </country><engName>LEE, Hyun Seung</engName><name>이현승</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code> </code><country> </country><engName>KIM, Dong Hyun</engName><name>김동현</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code> </code><country> </country><engName>CHOI, Kyu Ha</engName><name>최규하</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code> </code><country> </country><engName>MOON, Young Su</engName><name>문영수</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code> </code><country> </country><engName>JEONG, Young Hoon</engName><name>정영훈</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 강남구 언주로 **길 **, *층, **층, **층, **층(도곡동, 대림아크로텔)</address><code>920051000028</code><country>대한민국</country><engName>Y.P.LEE,MOCK&amp;PARTNERS</engName><name>리앤목특허법인</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2023.10.18</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1145390-13</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020230139892.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c9394bba7dc0958ae50e2b9e60eb99a8ab36aa671c123fc330d27439000d9ace10c44dded9cb9f75f735b982283cb39fc1d0936bf01f753c437</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf0a7545679e173d31ac1f3dc3a1bc58c104f795102267c8ad8defedb441bfacb36c5296a779166a2b4c235ecf4e6fe1c4a120bbf590c26aee</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>