<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:23:11.2311</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.03.23</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7028207</applicationNumber><claimCount>74</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>순서화된 첨부 전용 데이터 저장</inventionTitle><inventionTitleEng>ORDERED, APPEND-ONLY DATA STORAGE</inventionTitleEng><openDate>2024.11.25</openDate><openNumber>10-2024-0165932</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.08.22</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 9/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 67/1087</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 67/1095</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 9/08</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 9/32</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 67/1097</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 블록체인 시스템에서 트랜잭션 세트와 연관된 현재 트랜잭션을 추가하기 위한 컴퓨터 구현 방법이 제공된다. 방법은 제1 상태 데이터를 생성하는 단계 — 제1 상태 데이터는 제1 트랜잭션에 대한 제1 트랜잭션 참조 및/또는 제2 트랜잭션에 대한 제2 트랜잭션 참조에 기초함 — , 제1 상태 데이터를 포함하는 현재 트랜잭션을 생성하는 단계, 및 현재 트랜잭션을 블록체인에 제출하는 단계를 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.09.28</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023180486</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.03.23</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/EP2023/057562</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 블록체인 시스템에서 트랜잭션 세트와 연관된 현재 트랜잭션을 추가하기 위한 컴퓨터 구현 방법으로서,제1 상태 데이터를 생성하는 단계 — 상기 제1 상태 데이터는 제1 트랜잭션에 대한 제1 트랜잭션 참조 및/또는 제2 트랜잭션에 대한 제2 트랜잭션 참조에 기초함 — ,상기 제1 상태 데이터를 포함하는 상기 현재 트랜잭션을 생성하는 단계, 및상기 현재 트랜잭션을 상기 블록체인에 제출하는 단계를 포함하는,컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1 항에 있어서,상기 제1 트랜잭션 참조는 상기 제1 트랜잭션의 출력에 기초하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1 항 또는 제2 항에 있어서, 상기 제1 트랜잭션 참조는 상기 제1 트랜잭션의 제2 상태 데이터에 기초하는,컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1 항 내지 제3 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제2 트랜잭션 참조는 상기 제2 트랜잭션의 입력에 대한 참조에 기초하고 그리고/또는 상기 제2 트랜잭션 참조는 전송자 계정 주소 및 논스에 대한 참조에 기초하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1 항 내지 제4 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제2 트랜잭션 참조는 미지출 트랜잭션 아웃포인트를 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5 항에 있어서, 상기 미지출 트랜잭션 아웃포인트는 상기 제2 트랜잭션에 대한 입력이 되는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1 항 내지 제6 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 상태 데이터는 상기 제1 상태 데이터가 기초하는 데이터와 무관한 알려진 상태 크기를 갖는,컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7 항에 있어서, 상기 현재 트랜잭션은 알려진 트랜잭션 크기를 갖는,컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8 항에 있어서, 상기 현재 트랜잭션을 상기 블록체인에 포함시키기 위한 트랜잭션 수수료를 계산하는 단계를 더 포함하하고, 상기 트랜잭션 수수료는 정확하게 계산되는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1 항 내지 제9 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 트랜잭션 참조 및/또는 상기 제2 트랜잭션 참조는 상기 블록체인에 대한 공개 뷰(public view)로부터 은닉되는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1 항 내지 제10 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 현재 트랜잭션은 상기 블록체인 상의 임의의 다른 트랜잭션과 구별 불가능한, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1 항 내지 제11 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 상태 데이터는 입력으로서 상기 제1 트랜잭션 참조 및/또는 상기 제2 트랜잭션 참조를 취하는 단방향 함수의 출력에 기초하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1 항 내지 제12 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 상태 데이터는 PUSHDATA로 인코딩되는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제1 항 내지 제13 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 상태 데이터는 상기 제1 트랜잭션 참조 및/또는 상기 제2 트랜잭션 참조에 기초한 해시 기반 데이터 구조에 기초하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제1 항 내지 제14 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 상태 데이터는 상태 머클 트리(state Merkle tree)의 제1 머클 트리 루트이고, 상기 제1 상태 데이터를 생성하는 단계는 상기 상태 머클 트리를 생성하는 단계를 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제15 항에 있어서,상기 상태 머클 트리는 상기 제1 트랜잭션 참조에 기초한 제1 리프 노드 및/또는 상기 제2 트랜잭션 참조에 기초한 제2 리프 노드를 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16 항에 있어서, 상기 제1 리프 노드는 상기 제1 트랜잭션 참조를 단방향 함수를 통해 적어도 한 번 통과시킴으로써 생성되는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제16 항 또는 제17 항에 있어서, 상기 제1 리프 노드는 상기 제1 트랜잭션에 대한 참조를 단방향 함수를 통해 적어도 두 번 통과시킴으로써 생성되는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제16 항 내지 제18 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제2 리프 노드는 상기 제2 트랜잭션 참조를 단방향 함수를 통해 적어도 한 번 통과시킴으로써 생성되는,컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제16 항 내지 제19 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제2 리프 노드는 상기 제2 트랜잭션 참조를 단방향 함수를 통해 적어도 두 번 통과시킴으로써 생성되는,컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제12 항 또는 제16 항 내지 제20 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 단방향 함수는 해싱 함수인, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제16 항 내지 제21 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 상태 머클 트리는 리프 노드로서 제1 데이터 항목을 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제22 항에 있어서, 상기 제1 데이터 항목은 클라이언트로부터 수신된 데이터, 상기 트랜잭션 세트에 관한 메타데이터 세트, 버전 번호 및 솔트(salt) 중 임의의 하나 이상에 기초하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제23 항에 있어서,상기 제1 데이터 항목은 데이터 머클 트리의 제2 머클 트리 루트이고, 상기 제1 데이터 항목을 생성하는 단계는 상기 데이터 머클 트리를 생성하는 단계를 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제24 항에 있어서, 상기 데이터 머클 트리는 다수의 데이터 리프 노드를 포함하고, 상기 데이터 리프 노드는 각각 상기 클라이언트로부터 수신된 데이터, 상기 트랜잭션 세트에 관한 메타데이터 세트로부터의 항목, 상기 버전 번호 및/또는 상기 솔트 중 하나에 기초하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제25 항에 있어서, 상기 데이터 리프 노드 중 적어도 하나는 상기 버전 번호와의 컨케터네이션(concatenation)에 기초하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제1 항 내지 제26 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 상태 데이터는 상기 현재 트랜잭션의 출력 상에 저장되는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제27 항에 있어서, 상기 출력은 지출 불가능한 출력인, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제1 항 내지 제28 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 현재 트랜잭션은 제2 데이터 항목을 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제29 항에 있어서, 상기 제2 데이터 항목은 상기 현재 트랜잭션의 출력 상에 저장되는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제30 항에 있어서, 상기 제2 데이터 항목은 OP_RETURN 작업코드 및/또는 OP_0 작업코드 이후에 상기 트랜잭션 상에 저장되는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제29 항 내지 제31 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제2 데이터 항목은 PUSHDATA로 인코딩되는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제29 항 내지 제32 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제2 데이터 항목은 수신된 클라이언트 데이터에 기초하는,컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제29 항 내지 제33 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제2 데이터 항목은 상기 수신된 클라이언트 데이터에 기초한 데이터 항목을 단방향 함수를 통해 적어도 한 번 통과시킨 출력에 기초하는,컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제34 항에 있어서, 상기 제2 데이터 항목은 상기 수신된 클라이언트 데이터에 기초한 데이터 항목을 단방향 함수를 통해 적어도 두 번 통과시킨 출력에 기초하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제35 항에 있어서, 상기 수신된 클라이언트 데이터에 기초한 데이터 항목은 솔팅되는(salt),컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제35 항 또는 제36 항에 있어서, 상기 수신된 클라이언트 데이터에 기초한 데이터 항목은 상기 수신된 클라이언트 데이터를 단방향 함수를 통해 적어도 한 번 통과시킴으로써 획득되는,컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제37 항에 있어서,상기 수신된 클라이언트 데이터에 기초한 데이터 항목은 상기 수신된 클라이언트 데이터를 단방향 함수를 통해 적어도 두 번 통과시킴으로써 획득되는,컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제34 항 내지 제39 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 단방향 함수는 제3자가 상기 제2 데이터 항목으로부터 상기 클라이언트 데이터를 계산할 수 없음을 보장하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제34 항 내지 제40 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 단방향 함수는 해시 함수인, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제33 항 내지 제39 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 클라이언트 데이터는 상기 블록체인에 대한 공개 뷰로부터 은닉되는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 제33 항 내지 제41 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 클라이언트 데이터의 표현은 상기 블록체인 상에 변경 불가능하게 저장되는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 제33 항 내지 제42 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제2 데이터 항목은 상기 수신된 클라이언트 데이터의 존재 증명을 제공하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 제39 항 내지 제43 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제2 데이터 항목은 상기 제2 데이터 항목이 기초하는 데이터와 무관한 알려진 크기를 갖는,컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 제44 항에 있어서,상기 현재 트랜잭션은 알려진 트랜잭션 크기를 갖는,컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 제45 항에 있어서, 상기 현재 트랜잭션을 상기 블록체인에 포함시키기 위한 트랜잭션 수수료를 계산하는 단계를 더 포함하고, 상기 트랜잭션 수수료는 상기 알려진 트랜잭션 크기를 고려하여 정확하게 계산되는,컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 제1 항 내지 제46 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 현재 트랜잭션은 제2 트랜잭션 세트에 속하고, 제3 상태 데이터는 제3 트랜잭션 참조 및/또는 제4 트랜잭션 참조에 기초하여 생성되는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 제47 항에 있어서, 상기 제3 상태 데이터는 상기 현재 트랜잭션의 추가 출력 상에 저장되는,컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>49. 제1 항 내지 제48 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 현재 트랜잭션은 제2 트랜잭션 세트에 속하고, 상기 제1 상태 데이터는 제3 트랜잭션 참조 및/또는 제4 트랜잭션 참조에 추가로 기초하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>50. 제49 항에 있어서, 상기 제1 상태 데이터는 머클 트리 루트이고 머클 트리의 것이며, 상기 머클 트리는 상기 제3 트랜잭션 참조 및/또는 상기 제4 트랜잭션 참조에 기초하여 리프 노드 또는 리프 노드들을 포함하여 구성되는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>51. 제1 항 내지 제50 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제2 트랜잭션이 생성되기 전에 상기 제2 트랜잭션 참조를 결정하는 단계를 더 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>52. 제1 항 내지 제51 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 트랜잭션 참조는 상기 현재 트랜잭션이 상기 트랜잭션 세트 내 첫 번째 트랜잭션임을 표시하는 데이터를 포함하고 그리고/또는 상기 제2 트랜잭션 참조는 상기 현재 트랜잭션이 상기 트랜잭션 세트 내 마지막 트랜잭션임을 표시하는 데이터를 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>53. 제52 항에 있어서, 상기 현재 트랜잭션이 상기 트랜잭션 세트 내 첫 번째 트랜잭션임을 표시하는 데이터 및/또는 상기 현재 트랜잭션이 상기 트랜잭션 세트 내 마지막 트랜잭션임을 표시하는 데이터는 0의 바이트 스트링(byte string)인, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>54. 제1 항 내지 제53 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 트랜잭션 참조는 널(null) 참조이고 그리고/또는 상기 제2 트랜잭션 참조는 널 참조인, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>55. 제54 항에 있어서, 상기 널 참조는 0의 바이트 스트링을 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>56. 제53 항 또는 제55 항에 있어서, 상기 0의 바이트 스트링은 32바이트 길이인, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>57. 프로세서 및 메모리를 포함하는 디바이스로서, 상기 메모리는 상기 프로세서에 의한 실행의 결과로서, 상기 디바이스로 하여금, 제1 항 내지 제56 항 중 어느 한 항에 청구된 바와 같은 컴퓨터-구현 방법을 수행하게 하는 실행 가능한 명령을 포함하는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>58. 컴퓨터 프로그램 코드 명령을 포함하는 비일시적 컴퓨터 판독 가능 저장 매체로서, 상기 컴퓨터 프로그램 코드 명령은 제1 항 내지 제56 항 중 어느 한 항에 청구된 바와 같은 방법을 수행하도록 컴퓨터에 의해 실행 가능한, 비일시적 컴퓨터 판독 가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>59. 명령을 포함하는 컴퓨터 프로그램으로서, 상기 명령은, 상기 프로그램이 컴퓨터에 의해 실행될 때, 컴퓨터로 하여금 제1 항 내지 제56 항 중 어느 한 항에 청구된 바와 같은 방법을 수행하게 하는, 컴퓨터 프로그램. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>60. 시스템으로서,제57 항에 따른 디바이스, 및 데이터를 상기 디바이스에 제출하여서, 상기 제출된 데이터의 표현이 블록체인 상에 포함되게 하도록 구성된 클라이언트 디바이스를 포함하는,시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>61. 상기 블록체인 상에서 가축 관련 데이터를 저장 및 추적하는 데 사용하기 위한 제1 항 내지 제56 항 중 어느 한 항 따른 방법으로서, 동물 고유 식별자, 및 상기 동물 고유 식별자와 연관된 동물과 연관된 이벤트의 디스크립터를 포함하는 첨부 이벤트 메시지를 수신하는 단계를 포함하고, 상기 제1 상태 데이터는 상기 동물 고유 식별자 및 상기 이벤트의 디스크립터에 기초하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>62. 제61 항에 있어서,상기 첨부 이벤트 메시지는 상기 동물 고유 식별자와 연관된 동물에 대해 수행된 예방접종과 관련되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>63. 제62 항에 있어서, 상기 동물 고유 식별자는 RFID 태그를 사용하여 결정되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>64. 제61 항 내지 제63 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 동물 고유 식별자와 연관된 이벤트 스트림을 결정하는 단계를 더 포함하는,방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>65. 제61 항 내지 제64 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 이전 블록체인 트랜잭션 참조는 상기 동물 고유 식별자에서 참조된 동물과 연관된 이벤트 스트림과 연관된 트랜잭션에 대한 참조인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>66. 제61 항 내지 제65 항 중 어느 한 항에 있어서, 동물 고유 식별자 및 이벤트 참조를 포함하는 검증 요청을 수신하는 단계,상기 이벤트 참조에 의해 참조된 이벤트의 검증 증명을 획득하는 단계,상기 검증 요청의 전송자에게 상기 검증 증명을 송신하는 단계를 더 포함하는,방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>67. 제66 항에 있어서,상기 검증 증명은 머클 증명인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>68. 동물과 연관된 이벤트를 검증하는 방법으로서, 상기 이벤트와 관련된 이벤트 데이터를 획득하는 단계;블록체인으로부터의 트랜잭션으로부터 존재 가치 증명(proof of existence value)을 획득하는 단계 — 상기 트랜잭션은 트랜잭션 세트와 연관되고 상기 트랜잭션은 제61 항 내지 제65 항 중 어느 한 항에 따른 방법에 따라 상기 블록체인 상에 저장됨 — ;검증 증명을 획득하는 단계; 및상기 검증 증명 및 상기 존재 가치 증명에 기초하여 상기 이벤트 데이터의 유효성을 결정하는 단계를 포함하는,동물과 연관된 이벤트를 검증하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>69. 가축 관리 시스템으로서,사용자 디바이스;가축 관리 데이터베이스;블록체인 인터페이스 시스템을 포함하고,상기 사용자 디바이스는 동물 관련 이벤트 동안 동물과 연관된 고유 식별자를 캡처하고 상기 이벤트와 관련된 데이터 및 상기 고유 식별자를 상기 가축 관리 데이터베이스에 송신하도록 구성되고;상기 가축 관리 데이터베이스는 상기 고유 식별자 및 상기 이벤트와 관련된 데이터를 수신하도록 구성되고, 상기 가축 관리 데이터베이스는 추가로, 상기 고유 식별자 및 상기 이벤트와 관련된 데이터를 상기 블록체인 인터페이스 시스템에 송신하도록 구성되고;상기 블록체인 인터페이스 시스템은 제1 항 내지 제56 항 또는 제61 항 내지 제67 항 중 어느 한 항의 방법을 수행하도록 구성되는,가축 관리 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>70. 제1 항 내지 제56 항 또는 제61 항 내지 제67 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 상태 데이터는 제3 트랜잭션 참조에 기초하고, 상기 제3 트랜잭션 참조는 제3 트랜잭션에 대한 참조에 기초하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>71. 제70 항에 있어서, 트랜잭션의 카운팅 분기에 대한 참조를 획득하는 단계,카운팅 상태 데이터를 생성하는 단계 — 상기 카운팅 상태 데이터는 상기 트랜잭션 세트 내 분기의 수 및 상기 트랜잭션의 카운팅 분기 내 마지막 트랜잭션에 대한 참조에 기초함 — ,상기 카운팅 상태 데이터를 포함하는 카운팅 상태 트랜잭션을 생성하는 단계, 및상기 현재 트랜잭션을 상기 블록체인에 제출하는 단계를 더 포함하는,방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>72. 제1 항 내지 제56 항, 제61 항 내지 제67 항, 제70 항 또는 제71 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 트랜잭션 참조 및/또는 상기 제2 트랜잭션 참조는 추가 블록체인 상에 저장된 또는 저장될 트랜잭션에 대한 참조이며, 상기 추가 블록체인은 상기 블록체인과 상이한, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>73. 제72 항에 있어서, 상기 제1 트랜잭션 참조 및/또는 상기 제2 트랜잭션 참조는 계정 기반 블록체인에 대한 참조인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>74. 제73 항에 있어서, 상기 제1 트랜잭션 참조 및/또는 상기 제2 트랜잭션 참조는 계정 주소 및 논스를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>스위스, 추크 ****, 바르스트라세 *, 씨/오 에엠베에 피난츠 게엠베하</address><code>520220269765</code><country>스위스</country><engName>NCHAIN LICENSING AG</engName><name>엔체인 라이센싱 아게</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>영국 글래스고 지* *피엘 스코틀랜드 스트리...</address><code> </code><country> </country><engName>MEE, Andrew James</engName><name>미, 앤드류 제임스</name></inventorInfo><inventorInfo><address>영국 글래스고 지* *피엘 스코틀랜드 스트리...</address><code> </code><country> </country><engName>RAND, Ricky Charles</engName><name>랜드, 리키 찰스</name></inventorInfo><inventorInfo><address>영국 글래스고 지* *피엘 스코틀랜드 스트리...</address><code> </code><country> </country><engName>CLARK, Paul</engName><name>클라크, 폴</name></inventorInfo><inventorInfo><address>영국 글래스고 지* *피엘 스코틀랜드 스트리...</address><code> </code><country> </country><engName>DAVIES, Jack Owen</engName><name>데이비스, 잭 오웬</name></inventorInfo><inventorInfo><address>영국 글래스고 지* *피엘 스코틀랜드 스트리...</address><code> </code><country> </country><engName>ZHANG, Wei</engName><name>장, 웨이</name></inventorInfo><inventorInfo><address>영국 글래스고 지* *피엘 스코틀랜드 스트리...</address><code> </code><country> </country><engName>WOODS, Alex</engName><name>우즈, 알렉스</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 서대문구 충정로 ** (충정로*가) 풍산빌딩 **층(리인터내셔널특허법률사무소)</address><code>920220001247</code><country>대한민국</country><engName>Lee Won Chun</engName><name>이원천</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 서대문구 충정로 ** (충정로*가) 풍산빌딩 **층(리인터내셔널특허법률사무소)</address><code>919990004180</code><country>대한민국</country><engName>Yoon Suk Shin</engName><name>신윤숙</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 서대문구 충정로 ** (충정로*가) 풍산빌딩 **층(리인터내셔널특허법률사무소)</address><code>919980001573</code><country>대한민국</country><engName>Kim Jin Hoe</engName><name>김진회</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 서대문구 충정로 ** (충정로*가) 풍산빌딩 **층(리인터내셔널특허법률사무소)</address><code>919980001580</code><country>대한민국</country><engName>Kim Tae Hong</engName><name>김태홍</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>영국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.03.25</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>2204293.1</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>영국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.05.06</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>2206682.3</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.08.22</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0917357-68</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.10.28</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0174017-71</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Appointment of Agent] Report on Agent (Representative)</documentEngName><documentName>[대리인선임]대리인(대표자)에 관한 신고서</documentName><receiptDate>2025.05.09</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0516938-70</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>특허고객번호 정보변경(경정)신고서·정정신고서</documentName><receiptDate>2025.06.23</receiptDate><receiptNumber>4-1-2025-5169263-06</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247028207.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=348aaf18c46825cf02d6c2de1c78338ef6a3b06d1bf821bbd6af31b64aeb89fbf9e61677aed4279cfc76699044fa8164d23e00435335b45a5cdc1efdd7e67f5843ecd6b27cfb1d7c</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfa18cd0e6fcb1c762709f986f7d25fb3f17aaf3e98b0ecdf78fbace98b57711b483cbc3353501054c5fcf6160873a1efcd7534a7aaaa393ae</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>