<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:17:34.1734</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2024.03.15</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-0036349</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>표시 장치</inventionTitle><inventionTitleEng>DISPLAY DEVICE</inventionTitleEng><openDate>2025.09.24</openDate><openNumber>10-2025-0139969</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/044</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/047</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 표시 장치가 제공된다. 표시 장치는 제1 회로 행에서 순차적으로 배치되는 제1-1 화소 회로, 제1-2 화소 회로, 제1-3 화소 회로, 및 제1 센서 회로, 상기 제1 회로 행 다음의 제2 회로 행에서 순차적으로 배치되는 제2-1 화소 회로, 제2-2 화소 회로, 제2-3 화소 회로, 및 제2 센서 회로, 상기 제2 회로 행 다음의 제3 회로 행에서 순차적으로 배치되는 제3-1 화소 회로, 제3-2 화소 회로, 제3-3 화소 회로, 및 제3 센서 회로, 상기 제1 회로 행에 대응되는 제1 화소 행에 배치되어 상기 제1-1 화소 회로에 전기적으로 연결된 제1-1 화소 전극, 상기 제1 화소 행에 배치되어 상기 제1 센서 회로에 전기적으로 연결된 제1 센서 전극, 상기 제1 화소 행에 배치되어 상기 제2 센서 회로에 전기적으로 연결된 제2 센서 전극, 상기 제2 회로 행에 대응되는 제2 화소 행에 배치되어 상기 2-1 화소 회로에 전기적으로 연결된 제2-1 화소 전극, 및 상기 제3 회로 행에 대응되는 제3 화소 행에 배치되어 상기 제3 센서 회로에 전기적으로 연결된 제3 센서 전극을 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 제1 회로 행에서 순차적으로 배치되는 제1-1 화소 회로, 제1-2 화소 회로, 제1-3 화소 회로, 및 제1 센서 회로;상기 제1 회로 행 다음의 제2 회로 행에서 순차적으로 배치되는 제2-1 화소 회로, 제2-2 화소 회로, 제2-3 화소 회로, 및 제2 센서 회로;상기 제2 회로 행 다음의 제3 회로 행에서 순차적으로 배치되는 제3-1 화소 회로, 제3-2 화소 회로, 제3-3 화소 회로, 및 제3 센서 회로;상기 제1 회로 행에 대응되는 제1 화소 행에 배치되어 상기 제1-1 화소 회로에 전기적으로 연결된 제1-1 화소 전극;상기 제1 화소 행에 배치되어 상기 제1 센서 회로에 전기적으로 연결된 제1 센서 전극;상기 제1 화소 행에 배치되어 상기 제2 센서 회로에 전기적으로 연결된 제2 센서 전극;상기 제2 회로 행에 대응되는 제2 화소 행에 배치되어 상기 2-1 화소 회로에 전기적으로 연결된 제2-1 화소 전극; 및상기 제3 회로 행에 대응되는 제3 화소 행에 배치되어 상기 제3 센서 회로에 전기적으로 연결된 제3 센서 전극을 포함하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1 항에 있어서,상기 제2 센서 전극은 상기 제1 센서 전극으로부터 제1 방향으로 이격되고, 상기 제3 센서 전극은 상기 제1 센서 전극으로부터 상기 제1 방향과 교차하는 제2 방향으로 이격되는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2 항에 있어서,상기 제1 및 제2 센서 전극의 간격은 상기 제1 및 제3 센서 전극의 간격과 동일한 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제2 항에 있어서,상기 제3 회로 행 다음의 제4 회로 행에 배치되는 제4-1 화소 회로, 제4-2 화소 회로, 제4-3 화소 회로, 및 제4 센서 회로; 및상기 제3 화소 행에 배치되어 상기 제4 센서 회로에 전기적으로 연결된 제4 센서 전극을 더 포함하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4 항에 있어서,상기 제4 센서 전극은 상기 제3 센서 전극으로부터 상기 제1 방향으로 이격되고, 상기 제2 센서 전극으로부터 상기 제2 방향으로 이격되는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제4 항에 있어서,상기 제3 및 제4 센서 전극의 간격은 상기 제2 및 제4 센서 전극의 간격과 동일한 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1 항에 있어서,상기 제1 센서 회로 및 상기 제1 센서 전극을 전기적으로 연결하는 센서 연결 전극을 더 포함하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7 항에 있어서,상기 제1-3 화소 회로는 상기 제1-1 화소 전극 및 상기 제1 센서 회로 사이에 배치되고, 상기 센서 연결 전극은 상기 제1-3 화소 회로와 중첩하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제7 항에 있어서,상기 센서 연결 전극은 상기 제1 센서 전극과 동일 층에서 일체로 형성되는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제7 항에 있어서,상기 센서 연결 전극은 상기 제1 센서 회로 및 상기 제1 센서 전극 사이의 층에 배치되는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1 항에 있어서,상기 제1-1 화소 회로, 상기 제1-2 화소 회로, 및 상기 제1-3 화소 회로 각각의 제1 방향의 폭은 상기 제1 센서 회로의 제1 방향의 폭보다 큰 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1 항에 있어서,상기 제1-1 화소 회로는,상기 제1-1 화소 전극에 공급되는 구동 전류를 제어하는 제1 트랜지스터;상기 제1 트랜지스터의 제1 전극에 데이터 전압을 공급하는 제2 트랜지스터;상기 제1 트랜지스터의 제2 전극 및 상기 제1 트랜지스터의 게이트 전극을 전기적으로 연결하는 제3 트랜지스터; 및상기 제1 트랜지스터의 게이트 전극에 초기화 전압을 공급하는 제4 트랜지스터를 포함하고,상기 제1 및 제2 트랜지스터는 실리콘 기반의 반도체 영역을 포함하고, 제3 및 제4 트랜지스터는 산화물 기반의 반도체 영역을 포함하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1 항에 있어서,상기 제1 센서 회로는,상기 제1 센서 전극에 전기적으로 연결된 게이트 전극을 포함하는 제1 센서 트랜지스터;초기화 전압을 상기 제1 센서 트랜지스터의 게이트 전극에 공급하는 제2 센서 트랜지스터; 및상기 제1 센서 트랜지스터 및 리드 아웃 라인을 전기적으로 연결한느 제3 센서 트랜지스터를 포함하고,상기 제1 및 제3 센서 트랜지스터는 실리콘 기반의 반도체 영역을 포함하며, 제2 센서 트랜지스터는 산화물 기반의 반도체 영역을 포함하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제1 회로 행에서 순차적으로 배치되는 제1-1 화소 회로, 제1-2 화소 회로, 제1-3 화소 회로, 제1-4 화소 회로, 및 제1 센서 회로;상기 제1 회로 행 다음의 제2 회로 행에서 순차적으로 배치되는 제2-1 화소 회로, 제2-2 화소 회로, 제2-3 화소 회로, 제2-4 화소 회로, 및 제2 센서 회로;상기 제1 회로 행에 대응되는 제1 화소 행에 배치되어 상기 제1-1 화소 회로에 전기적으로 연결된 제1-1 화소 전극;상기 제1 화소 행에 배치되어 상기 제1-2 화소 회로에 전기적으로 연결된 제1-2 화소 전극;상기 제1 화소 행에 배치되어 상기 제1-3 화소 회로에 전기적으로 연결된 제1-3 화소 전극;상기 제1 화소 행에 배치되어 상기 제1 센서 회로에 전기적으로 연결된 제1 센서 전극; 및상기 제1 화소 행에 배치되어 상기 제2 센서 회로에 전기적으로 연결된 제2 센서 전극을 포함하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14 항에 있어서,상기 제1 센서 전극은 상기 제1-1 화소 전극, 상기 제1-2 화소 전극, 및 상기 제1-3 화소 전극에 의해 둘러싸이는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제14 항에 있어서,상기 제2 회로 행에 대응되는 제2 화소 행에 배치되어 상기 제2-1 화소 회로에 전기적으로 연결된 제2-1 화소 전극;상기 제2 화소 행에 배치되어 상기 제2-2 화소 회로에 전기적으로 연결된 제2-2 화소 전극; 및상기 제2 화소 행에 배치되어 상기 제2-3 화소 회로에 전기적으로 연결된 제2-3 화소 전극을 더 포함하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제14 항에 있어서,상기 제1 및 제2 센서 전극은 상기 제1 회로 행과 중첩하고, 상기 제2 회로 행과 중첩하지 않는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제14 항에 있어서,상기 제2 회로 행 다음의 제3 회로 행에서 순차적으로 배치되는 제3-1 화소 회로, 제3-2 화소 회로, 제3-3 화소 회로, 제3-4 화소 회로, 및 제3 센서 회로;상기 제3 회로 행 다음의 제4 회로 행에서 순차적으로 배치되는 제4-1 화소 회로, 제4-2 화소 회로, 제4-3 화소 회로, 제4-4 화소 회로, 및 제4 센서 회로;상기 제3 회로 행에 대응되는 제3 화소 행에 배치되어 상기 제3 센서 회로에 전기적으로 연결된 제3 센서 전극; 및상기 제3 화소 행에 배치되어 상기 제4 센서 회로에 전기적으로 연결된 제4 센서 전극을 더 포함하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18 항에 있어서,상기 제3 및 제4 센서 전극은 상기 제3 회로 행과 중첩하고, 상기 제4 회로 행과 중첩하지 않는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제18 항에 있어서,상기 제1 및 제2 센서 전극의 간격은 상기 제1 및 제3 센서 전극의 간격과 동일한 표시 장치.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기 용인시 기흥구...</address><code>120120164552</code><country>대한민국</country><engName>Samsung Display Co., Ltd.</engName><name>삼성디스플레이 주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>LEE, Cheol Gon</engName><name>이철곤</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>SONG, Hee Rim</engName><name>송희림</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>JEON, Mu Kyung</engName><name>전무경</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 서초구 남부순환로 ****, *층(서초동, 한원빌딩)</address><code>920071001019</code><country>대한민국</country><engName>KASAN IP &amp; LAW FIRM</engName><name>특허법인가산</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2024.03.15</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0292871-87</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020240036349.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93f47d4789c04765067c0eb3c4e61d37fee6c2f469515f5dabadd995a845cd2f5f8aa1cad570c33a81472fe16ca17bc9ec8dc7d1c954b79c55</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf770ce4ac1a755561d268fd2a259d60cdaede59230d6dac941785488336c4e7fbce2e50bba9be2aea77894c8f16d331be6abf9215270982a2</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>