<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 17:55:11.5511</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.12.21</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7021229</applicationNumber><claimCount>48</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>비디오 코딩에서의 기하학적 파티션 모드</inventionTitle><inventionTitleEng>GEOMETRIC PARTITION MODE IN VIDEO CODING</inventionTitleEng><openDate>2024.09.03</openDate><openNumber>10-2024-0132267</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.06.25</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/119</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/70</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/176</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/105</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/132</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/13</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 비디오 데이터를 인코딩 또는 디코딩하는 방법은 기하학적 파티션 모드가 비디오 데이터의 현재 블록에 대해 인에이블된다고 결정하는 단계로서, 기하학적 파티션 모드는 파티셔닝을 위한 에지를 각각 정의하는 복수의 분할 모드들을 포함하는, 인에이블된다고 결정하는 단계; 복수의 분할 모드들 중 적어도 2개 중에서의 각각의 분할 모드에 대해, 개별적인 분할 모드와 연관된 개별적인 비용을 결정하는 단계; 개별적인 분할 모드들과 연관된 개별적인 비용들에 기초하여, 개별적인 분할 모드들을 나타내는 값들과 각각 연관된 인덱스 값들을 포함하는 맵핑 리스트를 구성하는 단계로서, 더 낮은 인덱스 값은 더 높은 인덱스 값을 갖는 제 2 분할 모드보다 더 낮은 비용을 갖는 제 1 분할 모드와 연관되는, 맵핑 리스트를 구성하는 단계; 맵핑 리스트 내의 복수의 분할 모드들 중에서 분할 모드를 결정하는 단계; 및 분할 모드에 기초하여 비디오 데이터의 현재 블록을 복원하는 단계를 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.07.13</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023132941</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.12.21</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2022/053607</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 비디오 데이터를 인코딩 또는 디코딩하는 방법으로서,기하학적 파티션 모드가 상기 비디오 데이터의 현재 블록에 대해 인에이블된다고 결정하는 단계로서, 상기 기하학적 파티션 모드는 파티셔닝을 위한 에지를 각각 정의하는 복수의 분할 모드들을 포함하는, 상기 인에이블된다고 결정하는 단계;상기 복수의 분할 모드들 중 적어도 2개 중에서의 각각의 분할 모드에 대해, 개별적인 분할 모드와 연관된 개별적인 비용을 결정하는 단계;상기 개별적인 분할 모드들과 연관된 상기 개별적인 비용들에 기초하여, 상기 개별적인 분할 모드들을 나타내는 값들과 각각 연관된 인덱스 값들을 포함하는 맵핑 리스트를 구성하는 단계로서, 상기 맵핑 리스트에서의 더 낮은 인덱스 값은 상기 맵핑 리스트에서의 더 높은 인덱스 값을 갖는 제 2 분할 모드보다 더 낮은 비용을 갖는 제 1 분할 모드와 연관되는, 상기 맵핑 리스트를 구성하는 단계;상기 맵핑 리스트 내의 상기 복수의 분할 모드들 중에서 분할 모드를 결정하는 단계; 및상기 분할 모드에 기초하여 상기 비디오 데이터의 상기 현재 블록을 복원하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 인코딩 또는 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제 1 항에 있어서,상기 개별적인 분할 모드와 연관된 개별적인 비용을 결정하는 단계는:상기 개별적인 분할 모드에 기초하여 개별적인 레퍼런스 템플릿을 결정하는 단계;상기 현재 블록에 대한 현재 템플릿을 결정하는 단계로서, 상기 현재 템플릿은 현재 블록 외부의 샘플들을 포함하는, 상기 현재 템플릿을 결정하는 단계; 및상기 개별적인 레퍼런스 템플릿 및 상기 현재 템플릿에 기초하여 상기 개별적인 분할 모드와 연관된 상기 개별적인 비용을 결정하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 인코딩 또는 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제 2 항에 있어서, 상기 개별적인 레퍼런스 템플릿을 결정하는 단계는:상기 현재 블록의 제 1 파티션의 제 1 모션 벡터에 의해 식별된 제 1 레퍼런스 블록에 기초하여 제 1 레퍼런스 템플릿을 결정하는 단계;상기 현재 블록의 제 2 파티션의 제 2 모션 벡터에 의해 식별된 제 2 레퍼런스 블록에 기초하여 제 2 레퍼런스 템플릿을 결정하는 단계; 및상기 개별적인 레퍼런스 템플릿을 생성하기 위해, 상기 개별적인 분할 모드에 기초하여 상기 제 1 레퍼런스 템플릿 및 상기 제 2 레퍼런스 템플릿으로부터의 샘플들을 결합하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 인코딩 또는 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제 3 항에 있어서,상기 제 1 레퍼런스 템플릿은 상기 제 1 레퍼런스 블록 위의 샘플들의 제 1 부분 및 상기 제 1 레퍼런스 블록의 좌측에 있는 샘플들의 제 2 부분을 포함하고, 상기 제 2 레퍼런스 템플릿은 상기 제 2 레퍼런스 블록 위의 샘플들의 제 1 부분 및 상기 제 2 레퍼런스 블록의 좌측에 있는 샘플들의 제 2 부분을 포함하는, 비디오 데이터를 인코딩 또는 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제 3 항에 있어서,상기 개별적인 레퍼런스 템플릿을 생성하기 위해, 상기 개별적인 분할 모드에 기초하여 상기 제 1 레퍼런스 템플릿 및 상기 제 2 레퍼런스 템플릿으로부터의 샘플들을 결합하는 단계는:상기 제 1 레퍼런스 블록에 개별적인 분할 모드를 적용하는 단계;상기 제 1 레퍼런스 템플릿에서의 샘플들의 제 1 세트 및 상기 제 1 레퍼런스 템플릿에서의 샘플들의 제 2 세트를 생성하기 위해, 적용된 상기 개별적인 분할 모드를 제 1 레퍼런스 템플릿의 샘플들로 확장하는 단계;상기 적용된 개별적인 분할 모드의, 제 1 레퍼런스 템플릿의 샘플들로의 확장에 기초하여 상기 제 1 레퍼런스 템플릿에서의 상기 샘플들의 제 1 세트에 액세스하는 단계;상기 제 2 레퍼런스 블록에 개별적인 분할 모드를 적용하는 단계;상기 제 2 레퍼런스 템플릿에서의 샘플들의 제 3 세트 및 제 2 레퍼런스 템플릿에서의 샘플들의 제 4 세트를 생성하기 위해 상기 적용된 개별적인 분할 모드를 제 2 레퍼런스 템플릿의 샘플들로 확장하는 단계; 상기 적용된 개별적인 분할 모드의, 제 2 레퍼런스 템플릿의 샘플들로의 확장에 기초하여 제 2 레퍼런스 템플릿에서의 샘플들의 제 3 세트에 액세스하는 단계; 및상기 개별적인 레퍼런스 템플릿을 생성하기 위해 샘플들의 제 1 세트 및 샘플들의 제 3 세트를 결합하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 인코딩 또는 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제 5 항에 있어서, 상기 개별적인 레퍼런스 템플릿을 생성하기 위해 샘플들의 제 1 세트 및 샘플들의 제 3 세트를 결합하는 단계는:상기 샘플들의 제 1 세트에서의 하나 이상의 샘플들을 샘플들의 제 4 세트에서의 하나 이상의 샘플들과 블렌딩하는 단계;상기 샘플들의 제 3 세트에서의 하나 이상의 샘플들을 샘플들의 제 2 세트에서의 하나 이상의 샘플들과 블렌딩하는 단계; 및상기 블렌딩하는 것에 기초하여 상기 샘플들의 제 1 세트 및 상기 샘플들의 제 3 세트를 결합하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 인코딩 또는 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제 1 항에 있어서, 상기 분할 모드를 나타내는 인덱스 값을 수신하는 단계; 및상기 맵핑 리스트로의 인덱스 값에 기초하여 분할 모드를 결정하는 단계를 더 포함하는, 비디오 데이터를 인코딩 또는 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제 7 항에 있어서, 상기 인덱스 값을 수신하는 단계는:상기 인덱스 값을 나타내는 정보를 고정 길이 이진 디코딩하는 것;상기 인덱스 값을 나타내는 정보를 절단된 이진 디코딩하는 것;상기 인덱스 값을 나타내는 정보를 Golomb-Rice 디코딩하는 것; 또는상기 인덱스 값을 나타내는 정보의 하나 이상의 빈들을  CABAC(context-based adaptive coding) 디코딩하는 것 중 적어도 하나를 포함하는, 비디오 데이터를 인코딩 또는 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제 1 항에 있어서,상기 맵핑 리스트를 구성하는 단계는 상기 개별적인 비용들에 기초하여 상기 복수의 분할 모드들 중 하나 이상의 분할 모드들을 인덱스 값들의 오름차순으로 정렬하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 인코딩 또는 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제 1 항에 있어서, 상기 맵핑 리스트를 구성하는 단계는, 최저 비용들을 갖는 복수의 분할 모드들 중 N개의 분할 모드들을 포함하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 인코딩 또는 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제 1 항에 있어서, 상기 현재 블록은 제 1 픽처로 되고 상기 현재 블록은 제 1 블록이며, 상기 방법은,기하학적 파티션 모드가 비디오 데이터의 제 2 픽처의 제 2 블록에 대해 인에이블된다고 결정하는 단계;상기 제 2 블록에 대한 적어도 하나의 레퍼런스 픽처의 사이즈가 제 2 픽처의 사이즈와 상이하다고 결정하는 단계; 및상기 적어도 하나의 레퍼런스 픽처의 사이즈가 제 2 픽처의 사이즈와 상이하다는 결정에 기초하여 분할 모드 재정렬 프로세스를 바이패스하는 단계를 더 포함하는, 비디오 데이터를 인코딩 또는 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제 1 항에 있어서, 상기 분할 모드를 나타내는 인덱스 값을 시그널링하는 단계를 더 포함하는, 비디오 데이터를 인코딩 또는 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 비디오 데이터를 인코딩 또는 디코딩하기 위한 디바이스로서,상기 비디오 데이터를 저장하도록 구성된 메모리; 및상기 메모리에 커플링된 프로세싱 회로부를 포함하고, 상기 프로세싱 회로부는: 기하학적 파티션 모드가 비디오 데이터의 현재 블록에 대해 인에이블된다고 결정하는 것으로서, 상기 기하학적 파티션 모드는 파티셔닝을 위한 에지를 각각 정의하는 복수의 분할 모드들을 포함하는, 상기 인에이블된다고 결정하고; 상기 복수의 분할 모드들 중 적어도 2개 중에서의 각각의 분할 모드에 대해, 개별적인 분할 모드와 연관된 개별적인 비용을 결정하고; 상기 개별적인 분할 모드들과 연관된 개별적인 비용들에 기초하여, 상기 개별적인 분할 모드들을 나타내는 값들과 각각 연관된 인덱스 값들을 포함하는 맵핑 리스트를 구성하는 것으로서, 상기 맵핑 리스트에서의 더 낮은 인덱스 값은 상기 맵핑 리스트에서의 더 높은 인덱스 값을 갖는 제 2 분할 모드보다 더 낮은 비용을 갖는 제 1 분할 모드와 연관되는, 상기 맵핑 리스트를 구성하고; 상기 맵핑 리스트 내의 상기 복수의 분할 모드들 중에서 분할 모드를 결정하고; 그리고 상기 분할 모드에 기초하여 상기 비디오 데이터의 현재 블록을 복원하도록 구성되는, 비디오 데이터를 인코딩 또는 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제 13 항에 있어서, 상기 개별적인 분할 모드와 연관된 개별적인 비용을 결정하기 위해, 상기 프로세싱 회로부는:상기 개별적인 분할 모드에 기초하여 개별적인 레퍼런스 템플릿을 결정하고;상기 현재 블록에 대한 현재 템플릿을 결정하는 것으로서, 상기 현재 템플릿은 상기 현재 블록 외부의 샘플들을 포함하는, 상기 현재 템플릿을 결정하고; 그리고상기 개별적인 레퍼런스 템플릿 및 상기 현재 템플릿에 기초하여 상기 개별적인 분할 모드와 연관된 개별적인 비용을 결정하도록 구성되는, 비디오 데이터를 인코딩 또는 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제 14 항에 있어서, 상기 개별적인 레퍼런스 템플릿을 결정하기 위해, 상기 프로세싱 회로부는:상기 현재 블록의 제 1 파티션의 제 1 모션 벡터에 의해 식별된 제 1 레퍼런스 블록에 기초하여 제 1 레퍼런스 템플릿을 결정하고;상기 현재 블록의 제 2 파티션의 제 2 모션 벡터에 의해 식별된 제 2 레퍼런스 블록에 기초하여 제 2 레퍼런스 템플릿을 결정하고; 그리고개별적인 레퍼런스 템플릿을 생성하기 위해, 개별적인 분할 모드에 기초하여 제 1 레퍼런스 템플릿 및 제 2 레퍼런스 템플릿으로부터의 샘플들을 결합하도록 구성되는, 비디오 데이터를 인코딩 또는 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제 15 항에 있어서, 상기 제 1 레퍼런스 템플릿은 상기 제 1 레퍼런스 블록 위의 샘플들의 제 1 부분 및 상기 제 1 레퍼런스 블록의 좌측에 있는 샘플들의 제 2 부분을 포함하고, 상기 제 2 레퍼런스 템플릿은 제 2 레퍼런스 블록 위의 샘플들의 제 1 부분 및 제 2 레퍼런스 블록의 좌측에 있는 샘플들의 제 2 부분을 포함하는, 비디오 데이터를 인코딩 또는 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제 15 항에 있어서,상기 개별적인 레퍼런스 템플릿을 생성하기 위해, 상기 개별적인 분할 모드에 기초하여 제 1 레퍼런스 템플릿 및 제 2 레퍼런스 템플릿으로부터의 샘플들을 결합하기 위하여, 상기 프로세싱 회로부는:제 1 레퍼런스 블록에 개별적인 분할 모드를 적용하고;상기 제 1 레퍼런스 템플릿에서의 샘플들의 제 1 세트 및 상기 제 1 레퍼런스 템플릿에서의 샘플들의 제 2 세트를 생성하기 위해, 적용된 상기 개별적인 분할 모드를 제 1 레퍼런스 템플릿의 샘플들로 확장하고;상기 적용된 개별적인 분할 모드의, 상기 제 1 레퍼런스 템플릿의 샘플들로의 확장에 기초하여 상기 제 1 레퍼런스 템플릿에서의 샘플들의 제 1 세트에 액세스하고;제 2 레퍼런스 블록에 상기 개별적인 분할 모드를 적용하고;상기 제 2 레퍼런스 템플릿에서의 샘플들의 제 3 세트 및 제 2 레퍼런스 템플릿에서의 샘플들의 제 4 세트를 생성하기 위해 상기 적용된 개별적인 분할 모드를 상기 제 2 레퍼런스 템플릿의 샘플들로 확장하고; 상기 적용된 개별적인 분할 모드의, 상기 제 2 레퍼런스 템플릿의 샘플들로의 확장에 기초하여 상기 제 2 레퍼런스 템플릿에서의 샘플들의 제 3 세트에 액세스하고; 그리고상기 개별적인 레퍼런스 템플릿을 생성하기 위해 상기 샘플들의 제 1 세트 및 상기 샘플들의 제 3 세트를 결합하도록 구성되는, 비디오 데이터를 인코딩 또는 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제 17 항에 있어서, 상기 개별적인 레퍼런스 템플릿을 생성하기 위해 샘플들의 제 1 세트 및 샘플들의 제 3 세트를 결합하기 위하여, 상기 프로세싱 회로부는:샘플들의 제 1 세트의 하나 이상의 샘플들을 샘플들의 제 4 세트의 하나 이상의 샘플들과 블렌딩하고;샘플들의 제 3 세트에서의 하나 이상의 샘플들을 샘플들의 제 2 세트에서의 하나 이상의 샘플들과 블렌딩하고; 그리고상기 블렌딩하는 것에 기초하여 상기 샘플들의 제 1 세트 및 상기 샘플들의 제 3 세트를 결합하도록 구성되는, 비디오 데이터를 인코딩 또는 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제 13 항에 있어서, 상기 프로세싱 회로부는: 상기 분할 모드를 나타내는 인덱스 값을 수신하고; 그리고상기 맵핑 리스트로의 인덱스 값에 기초하여 상기 분할 모드를 결정하도록 구성되는, 비디오 데이터를 인코딩 또는 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제 19 항에 있어서, 상기 인덱스 값을 수신하기 위해, 상기 프로세싱 회로부는:상기 인덱스 값을 나타내는 정보를 고정 길이 이진 디코딩하는 것;상기 인덱스 값을 나타내는 정보를 절단된 이진 디코딩하는 것;상기 인덱스 값을 나타내는 정보를 Golomb-Rice 디코딩하는 것; 또는상기 인덱스 값을 나타내는 정보의 하나 이상의 빈들을  CABAC(context-based adaptive coding) 디코딩하는 것 중 적어도 하나를 행하도록 구성되는, 비디오 데이터를 인코딩 또는 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제 13 항에 있어서, 상기 맵핑 리스트를 구성하기 위해, 상기 프로세싱 회로부는 개별적인 비용들에 기초하여 상기 복수의 분할 모드들 중 하나 이상의 분할 모드들을 인덱스 값들의 오름차순으로 정렬하도록 구성되는, 비디오 데이터를 인코딩 또는 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제 13 항에 있어서, 상기 맵핑 리스트를 구성하기 위해, 상기 프로세싱 회로부는 최저 비용들을 갖는 복수의 분할 모드들 중 N개의 분할 모드들을 포함하도록 구성되는, 비디오 데이터를 인코딩 또는 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제 13 항에 있어서, 상기 현재 블록은 제 1 픽처로 되고 상기 현재 블록은 제 1 블록이며, 상기 프로세싱 회로부는:기하학적 파티션 모드가 상기 비디오 데이터의 제 2 픽처의 제 2 블록에 대해 인에이블된다고 결정하고;상기 제 2 블록에 대한 적어도 하나의 레퍼런스 픽처의 사이즈가 제 2 픽처의 사이즈와 상이하다고 결정하고; 그리고적어도 하나의 레퍼런스 픽처의 사이즈가 제 2 픽처의 사이즈와 상이하다는 결정에 기초하여 분할 모드 재정렬 프로세스를 바이패스하도록 구성되는, 비디오 데이터를 인코딩 또는 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제 13 항에 있어서, 상기 프로세싱 회로부는, 분할 모드를 나타내는 인덱스 값을 시그널링하도록 구성되는, 비디오 데이터를 인코딩 또는 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 명령들을 저장한 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서, 상기 명령들은, 실행될 때, 비디오 데이터를 인코딩 또는 디코딩하기 위한 하나 이상의 프로세서들로 하여금:기하학적 파티션 모드가 상기 비디오 데이터의 현재 블록에 대해 인에이블된다고 결정하게 하는 것으로서, 상기 기하학적 파티션 모드는 파티셔닝을 위한 에지를 각각 정의하는 복수의 분할 모드들을 포함하는, 상기 인에이블된다고 결정하게 하고;상기 복수의 분할 모드들 중 적어도 2개 중에서의 각각의 분할 모드에 대해, 개별적인 분할 모드와 연관된 개별적인 비용을 결정하게 하고;상기 개별적인 분할 모드들과 연관된 상기 개별적인 비용들에 기초하여, 상기 개별적인 분할 모드들을 나타내는 값들과 각각 연관된 인덱스 값들을 포함하는 맵핑 리스트를 구성하게 하는 것으로서, 상기 맵핑 리스트에서의 더 낮은 인덱스 값은 상기 맵핑 리스트에서의 더 높은 인덱스 값을 갖는 제 2 분할 모드보다 더 낮은 비용을 갖는 제 1 분할 모드와 연관되는, 상기 맵핑 리스트를 구성하게 하고;상기 맵핑 리스트 내의 상기 복수의 분할 모드들 중에서 분할 모드를 결정하게 하고; 그리고상기 분할 모드에 기초하여 상기 비디오 데이터의 현재 블록을 복원하게 하는, 명령들을 저장한 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제 25 항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서들로 하여금 개별적인 분할 모드와 연관된 개별적인 비용을 결정하게 하는 명령들은 상기 하나 이상의 프로세서들로 하여금:상기 개별적인 분할 모드에 기초하여 개별적인 레퍼런스 템플릿을 결정하게 하고;상기 현재 블록에 대한 현재 템플릿을 결정하게 하는 것으로서, 상기 현재 템플릿은 상기 현재 블록 외부의 샘플들을 포함하는, 상기 현재 템플릿을 결정하게 하고; 그리고상기 개별적인 레퍼런스 템플릿 및 상기 현재 템플릿에 기초하여 상기 개별적인 분할 모드와 연관된 개별적인 비용을 결정하게 하는 명령들을 포함하는, 명령들을 저장한 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제 26 항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서들로 하여금 개별적인 레퍼런스 템플릿을 결정하게 하는 명령들은 상기 하나 이상의 프로세서들로 하여금:현재 블록의 제 1 파티션의 제 1 모션 벡터에 의해 식별된 제 1 레퍼런스 블록에 기초하여 제 1 레퍼런스 템플릿을 결정하게 하고;현재 블록의 제 2 파티션의 제 2 모션 벡터에 의해 식별된 제 2 레퍼런스 블록에 기초하여 제 2 레퍼런스 템플릿을 결정하게 하고; 그리고상기 개별적인 레퍼런스 템플릿을 생성하기 위해, 상기 개별적인 분할 모드에 기초하여 상기 제 1 레퍼런스 템플릿 및 상기 제 2 레퍼런스 템플릿으로부터의 샘플들을 결합하게 하는 명령들을 포함하는, 명령들을 저장한 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제 27 항에 있어서, 상기 제 1 레퍼런스 템플릿은 제 1 레퍼런스 블록 위의 샘플들의 제 1 부분 및 제 1 레퍼런스 블록의 좌측에 있는 샘플들의 제 2 부분을 포함하고, 상기 제 2 레퍼런스 템플릿은 제 2 레퍼런스 블록 위의 샘플들의 제 1 부분 및 제 2 레퍼런스 블록의 좌측에 있는 샘플들의 제 2 부분을 포함하는, 명령들을 저장한 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제 27 항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서들로 하여금, 개별적인 레퍼런스 템플릿을 생성하기 위해 개별적인 분할 모드에 기초하여 제 1 레퍼런스 템플릿 및 제 2 레퍼런스 템플릿으로부터의 샘플들을 결합하게 하는 명령들은, 상기 하나 이상의 프로세서들로 하여금:제 1 레퍼런스 블록에 개별적인 분할 모드를 적용하게 하고;상기 제 1 레퍼런스 템플릿에서의 샘플들의 제 1 세트 및 상기 제 1 레퍼런스 템플릿에서의 샘플들의 제 2 세트를 생성하기 위해, 적용된 상기 개별적인 분할 모드를 제 1 레퍼런스 템플릿의 샘플들로 확장하게 하고;상기 적용된 개별적인 분할 모드의, 제 1 레퍼런스 템플릿의 샘플들로의 확장에 기초하여 제 1 레퍼런스 템플릿에서의 샘플들의 제 1 세트에 액세스하게 하고;제 2 레퍼런스 블록에 개별적인 분할 모드를 적용하게 하고;상기 제 2 레퍼런스 템플릿에서의 샘플들의 제 3 세트 및 상기 제 2 레퍼런스 템플릿에서의 샘플들의 제 4 세트를 생성하기 위해 적용된 개별적인 분할 모드를 제 2 레퍼런스 템플릿의 샘플들로 확장하게 하고; 상기 적용된 개별적인 분할 모드의, 제 2 레퍼런스 템플릿의 샘플들로의 확장에 기초하여 상기 제 2 레퍼런스 템플릿에서의 샘플들의 제 3 세트에 액세스하게 하고; 그리고상기 개별적인 레퍼런스 템플릿을 생성하기 위해 샘플들의 제 1 세트 및 샘플들의 제 3 세트를 결합하게 하는 명령들을 포함하는, 명령들을 저장한 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제 29 항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서들로 하여금, 개별적인 레퍼런스 템플릿을 생성하기 위해 샘플들의 제 1 세트 및 샘플들의 제 3 세트를 결합하게 하는 명령들은, 상기 하나 이상의 프로세서들로 하여금:샘플들의 제 1 세트에서의 하나 이상의 샘플들을 샘플들의 제 4 세트에서의 하나 이상의 샘플들과 블렌딩하게 하고;샘플들의 제 3 세트에서의 하나 이상의 샘플들을 샘플들의 제 2 세트에서의 하나 이상의 샘플들과 블렌딩하게 하고; 그리고상기 블렌딩하는 것에 기초하여 상기 샘플들의 제 1 세트 및 상기 샘플들의 제 3 세트를 결합하게 하는 명령들을 포함하는, 명령들을 저장한 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제 25 항에 있어서, 상기 명령들은 상기 하나 이상의 프로세서들로 하여금:상기 분할 모드를 나타내는 인덱스 값을 수신하게 하고; 그리고상기 맵핑 리스트로의 인덱스 값에 기초하여 상기 분할 모드를 결정하게 하는 명령들을 더 포함하는, 명령들을 저장한 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제 25 항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서들로 하여금 인덱스 값을 수신하게 하는 명령들은 상기 하나 이상의 프로세서들로 하여금:상기 인덱스 값을 나타내는 정보를 고정 길이 이진 디코딩하는 것;상기 인덱스 값을 나타내는 정보를 절단된 이진 디코딩하는 것;상기 인덱스 값을 나타내는 정보를 Golomb-Rice 디코딩하는 것; 또는상기 인덱스 값을 나타내는 정보의 하나 이상의 빈들을  CABAC(context-based adaptive coding) 디코딩하는 것 중 적어도 하나를 행하게 하는 명령들을 포함하는, 명령들을 저장한 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제 25 항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서들로 하여금 맵핑 리스트를 구성하게 하는 명령들은, 상기 하나 이상의 프로세서들로 하여금, 개별적인 비용들에 기초하여 상기 복수의 분할 모드들 중 하나 이상의 분할 모드들을 인덱스 값들의 오름차순으로 정렬하게 하는 명령들을 포함하는, 명령들을 저장한 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제 25 항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서들로 하여금 맵핑 리스트를 구성하게 하는 명령들은 상기 하나 이상의 프로세서들로 하여금 최저 비용들을 갖는 복수의 분할 모드들 중 N 개의 분할 모드들을 포함하게 하는 명령들을 포함하는, 명령들을 저장한 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제 25 항에 있어서, 상기 현재 블록은 제 1 픽처로 되고, 상기 현재 블록은 제 1 블록이며, 상기 명령들은 상기 하나 이상의 프로세서들로 하여금,기하학적 파티션 모드가 비디오 데이터의 제 2 픽처의 제 2 블록에 대해 인에이블된다고 결정하게 하고;상기 제 2 블록에 대한 적어도 하나의 레퍼런스 픽처의 사이즈가 제 2 픽처의 사이즈와 상이하다고 결정하게 하고; 그리고상기 적어도 하나의 레퍼런스 픽처의 사이즈가 제 2 픽처의 사이즈와 상이하다는 결정에 기초하여 분할 모드 재정렬 프로세스를 바이패스하게 하는 명령들을 더 포함하는, 명령들을 저장한 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제 25 항에 있어서, 상기 명령들은 상기 하나 이상의 프로세서들로 하여금 분할 모드를 나타내는 인덱스 값을 시그널링하게 하는 명령들을 더 포함하는, 명령들을 저장한 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 비디오 데이터를 인코딩 또는 디코딩하기 위한 디바이스로서,기하학적 파티션 모드가 비디오 데이터의 현재 블록에 대해 인에이블된다고 결정하기 위한 수단으로서, 상기 기하학적 파티션 모드는 파티셔닝을 위한 에지를 각각 정의하는 복수의 분할 모드들을 포함하는, 상기 인에이블된다고 결정하기 위한 수단;복수의 분할 모드들 중 적어도 2개 중에서의 각각의 분할 모드에 대해, 개별적인 분할 모드와 연관된 개별적인 비용을 결정하기 위한 수단;상기 개별적인 분할 모드들과 연관된 상기 개별적인 비용들에 기초하여, 상기 개별적인 분할 모드들을 나타내는 값들과 각각 연관된 인덱스 값들을 포함하는 맵핑 리스트를 구성하기 위한 수단으로서, 상기 맵핑 리스트에서의 더 낮은 인덱스 값은 맵핑 리스트에서의 더 높은 인덱스 값을 갖는 제 2 분할 모드보다 더 낮은 비용을 갖는 제 1 분할 모드와 연관되는, 상기 맵핑 리스트를 구성하기 위한 수단;상기 맵핑 리스트 내의 상기 복수의 분할 모드들 중에서 분할 모드를 결정하기 위한 수단; 및상기 분할 모드에 기초하여 상기 비디오 데이터의 현재 블록을 복원하기 위한 수단을 포함하는, 비디오 데이터를 인코딩 또는 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제 37 항에 있어서, 상기 개별적인 분할 모드와 연관된 개별적인 비용을 결정하기 위한 수단은:상기 개별적인 분할 모드에 기초하여 개별적인 레퍼런스 템플릿을 결정하기 위한 수단;상기 현재 블록에 대한 현재 템플릿을 결정하기 위한 수단으로서, 상기 현재 템플릿은 현재 블록 외부의 샘플들을 포함하는, 상기 현재 템플릿을 결정하기 위한 수단; 및상기 개별적인 레퍼런스 템플릿 및 상기 현재 템플릿에 기초하여 상기 개별적인 분할 모드와 연관된 상기 개별적인 비용을 결정하기 위한 수단을 포함하는, 비디오 데이터를 인코딩 또는 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제 38 항에 있어서, 상기 개별적인 레퍼런스 템플릿을 결정하기 위한 수단은:상기 현재 블록의 제 1 파티션의 제 1 모션 벡터에 의해 식별된 제 1 레퍼런스 블록에 기초하여 제 1 레퍼런스 템플릿을 결정하기 위한 수단;상기 현재 블록의 제 2 파티션의 제 2 모션 벡터에 의해 식별된 제 2 레퍼런스 블록에 기초하여 제 2 레퍼런스 템플릿을 결정하기 위한 수단; 및상기 개별적인 레퍼런스 템플릿을 생성하기 위해, 상기 개별적인 분할 모드에 기초하여 제 1 레퍼런스 템플릿 및 제 2 레퍼런스 템플릿으로부터의 샘플들을 결합하기 위한 수단을 포함하는, 비디오 데이터를 인코딩 또는 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제 39 항에 있어서, 상기 제 1 레퍼런스 템플릿은 제 1 레퍼런스 블록 위의 샘플들의 제 1 부분 및 제 1 레퍼런스 블록의 좌측에 있는 샘플들의 제 2 부분을 포함하고, 상기 제 2 레퍼런스 템플릿은 제 2 레퍼런스 블록 위의 샘플들의 제 1 부분 및 제 2 레퍼런스 블록의 좌측에 있는 샘플들의 제 2 부분을 포함하는, 비디오 데이터를 인코딩 또는 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제 39 항에 있어서, 상기 개별적인 레퍼런스 템플릿을 생성하기 위해, 상기 개별적인 분할 모드에 기초하여 상기 제 1 레퍼런스 템플릿 및 상기 제 2 레퍼런스 템플릿으로부터의 샘플들을 결합하기 위한 수단은:제 1 레퍼런스 블록에 개별적인 분할 모드를 적용하기 위한 수단;상기 제 1 레퍼런스 템플릿에서의 샘플들의 제 1 세트 및 상기 제 1 레퍼런스 템플릿에서의 샘플들의 제 2 세트를 생성하기 위해, 적용된 상기 개별적인 분할 모드를 제 1 레퍼런스 템플릿의 샘플들로 확장하기 위한 수단;상기 적용된 개별적인 분할 모드의, 상기 제 1 레퍼런스 템플릿의 샘플들로의 확장에 기초하여 상기 제 1 레퍼런스 템플릿에서의 샘플들의 제 1 세트에 액세스하기 위한 수단;제 2 레퍼런스 블록에 개별적인 분할 모드를 적용하기 위한 수단;상기 제 2 레퍼런스 템플릿에서의 샘플들의 제 3 세트 및 상기 제 2 레퍼런스 템플릿에서의 샘플들의 제 4 세트를 생성하기 위해 상기 적용된 개별적인 분할 모드를 제 2 레퍼런스 템플릿의 샘플들로 확장하기 위한 수단;상기 적용된 개별적인 분할 모드의, 상기 제 2 레퍼런스 템플릿의 샘플들로의 확장에 기초하여 상기 제 2 레퍼런스 템플릿에서의 샘플들의 제 3 세트에 액세스하기 위한 수단; 및상기 개별적인 레퍼런스 템플릿을 생성하기 위해 상기 샘플들의 제 1 세트 및 상기 샘플들의 제 3 세트를 결합하기 위한 수단을 포함하는, 비디오 데이터를 인코딩 또는 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 제 41 항에 있어서, 상기 개별적인 레퍼런스 템플릿을 생성하기 위해 상기 샘플들의 제 1 세트 및 상기 샘플들의 제 3 세트를 결합하기 위한 수단은:상기 샘플들의 제 1 세트에서의 하나 이상의 샘플들을 샘플들의 제 4 세트에서의 하나 이상의 샘플들과 블렌딩하기 위한 수단;상기 샘플들의 제 3 세트에서의 하나 이상의 샘플들을 샘플들의 제 2 세트에서의 하나 이상의 샘플들과 블렌딩하기 위한 수단; 및상기 블렌딩하는 것에 기초하여 상기 샘플들의 제 1 세트 및 상기 샘플들의 제 3 세트를 결합하기 위한 수단을 포함하는, 비디오 데이터를 인코딩 또는 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 제 37 항에 있어서, 상기 분할 모드를 나타내는 인덱스 값을 수신하기 위한 수단; 및상기 맵핑 리스트로의 인덱스 값에 기초하여 상기 분할 모드를 결정하기 위한 수단을 더 포함하는, 비디오 데이터를 인코딩 또는 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 제 43 항에 있어서, 상기 인덱스 값을 수신하기 위한 수단은:상기 인덱스 값을 나타내는 정보를 고정 길이 이진 디코딩하기 위한 수단;상기 인덱스 값을 나타내는 정보를 절단된 이진 디코딩하기 위한 수단;상기 인덱스 값을 나타내는 정보를 Golomb-Rice 디코딩하기 위한 수단; 또는상기 인덱스 값을 나타내는 정보의 하나 이상의 빈들을  CABAC(context-based adaptive coding) 디코딩하기 위한 수단 중 적어도 하나를 포함하는, 비디오 데이터를 인코딩 또는 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 제 37 항에 있어서, 상기 맵핑 리스트를 구성하기 위한 수단은 개별적인 비용들에 기초하여 복수의 분할 모드들 중 하나 이상의 분할 모드들을 인덱스 값들의 오름차순으로 정렬하기 위한 수단을 포함하는, 비디오 데이터를 인코딩 또는 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 제 37 항에 있어서, 상기 맵핑 리스트를 구성하기 위한 수단은, 최저 비용들을 갖는 복수의 분할 모드들 중 N개의 분할 모드들을 포함하기 위한 수단을 포함하는, 비디오 데이터를 인코딩 또는 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 제 37 항에 있어서, 상기 현재 블록은 제 1 픽처로 되고, 상기 현재 블록은 제 1 블록이며, 상기 디바이스는:기하학적 파티션 모드가 비디오 데이터의 제 2 픽처의 제 2 블록에 대해 인에이블된다고 결정하기 위한 수단;상기 제 2 블록에 대한 적어도 하나의 레퍼런스 픽처의 사이즈가 제 2 픽처의 사이즈와 상이하다고 결정하기 위한 수단; 및상기 적어도 하나의 레퍼런스 픽처의 사이즈가 상기 제 2 픽처의 사이즈와 상이하다는 결정에 기초하여 분할 모드 재정렬 프로세스를 바이패스하기 위한 수단을 더 포함하는, 비디오 데이터를 인코딩 또는 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 제 37 항에 있어서,상기 분할 모드를 나타내는 인덱스 값을 시그널링하기 위한 수단을 더 포함하는, 비디오 데이터를 인코딩 또는 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니아주 샌 디에고 모어하우스 드라이브 ****</address><code>519980804600</code><country>미국</country><engName>Qualcomm Incorporated</engName><name>퀄컴 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>CHEN, CHUN-CHI</engName><name>천 춘-치</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>HUANG, HAN</engName><name>황 한</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>SEREGIN, VADIM</engName><name>세레긴 바딤</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>KARCZEWICZ, MARTA</engName><name>카르체비츠 마르타</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 강남대로 **길 **(역삼동, 케이피빌딩)</address><code>920011000013</code><country>대한민국</country><engName>Koreana Patent Firm</engName><name>특허법인코리아나</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.01.04</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/266,386</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.12.20</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>18/068,767</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.06.25</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0688037-57</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.08.06</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0128978-09</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247021229.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93b3ce8c31fab3fa3a31b26329ad037471cdaa0de4cd7b7532b036b072380ae3517f43a571aeb01ce2c731878466a00d025aeddd090ef84cc9</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf72884b8591cbd6d3e6fec9c742ac8a77bbaa207c1deac080021770c517fc327baf841a9fcf13e034d1748747eb3faa0e1022a5cf9f9a5d61</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>