<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:35:34.3534</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2021.12.07</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2021-0174012</applicationNumber><claimCount>25</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>표시 장치 및 그 제조 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>Display apparatus and manufacturing the same</inventionTitleEng><openDate>2023.06.15</openDate><openNumber>10-2023-0086011</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.10.15</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 59/00</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 발명은 절연층의 평탄도가 개선된 표시 장치 및 그 제조 방법을 위하여, 기판; 제1 색의 광을 방출하는 제1 발광 영역을 갖는 제1 표시 요소; 상기 기판과 상기 제1 표시 요소 사이에 배치되고, 제1 방향을 따라 연장되며 상기 제1 발광 영역과 적어도 일부 중첩하는 제1 및 제2 데이터선; 및 상기 기판과 상기 제1 표시 요소 사이에 배치되고, 길이 방향이 상기 제1 방향이며 상기 제1 발광 영역과 적어도 일부 중첩하고 구동 전압이 인가되는 제1 및 제2 보조 전극을 포함하고, 상기 제1 및 제2 데이터선은 제2 방향으로 상호 이격된 상기 제1 및 제2 보조 전극 사이에 배치되는 표시 장치를 제공한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 기판;제1 색의 광을 방출하는 제1 발광 영역을 갖는 제1 표시 요소;상기 기판과 상기 제1 표시 요소 사이에 배치되고, 제1 방향을 따라 연장되며 상기 제1 발광 영역과 적어도 일부 중첩하는 제1 및 제2 데이터선; 및상기 기판과 상기 제1 표시 요소 사이에 배치되고, 길이 방향이 상기 제1 방향이며 상기 제1 발광 영역과 적어도 일부 중첩하고 구동 전압이 인가되는 제1 및 제2 보조 전극을 포함하고,상기 제1 및 제2 데이터선은 제2 방향으로 상호 이격된 상기 제1 및 제2 보조 전극 사이에 배치되는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1 항에 있어서,상기 기판과 상기 제1 표시 요소 사이에 배치되고, 상기 제1 방향을 따라 연장되며 상기 구동 전압이 인가되는 제1 및 제2 전원선을 더 포함하고,상기 제1 및 제2 데이터선, 및 상기 제1 및 제2 보조 전극은 상기 제2 방향으로 상호 이격된 상기 제1 및 제2 전원선 사이에 배치되고,상기 제1 보조 전극은 상기 제1 전원선으로부터 연장된 것이고,상기 제2 보조 전극은 상기 제2 전원선으로부터 연장된 것인 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2 항에 있어서,상기 기판과 상기 제1 및 제2 데이터선, 및 상기 제1 및 제2 보조 전극 사이에 배치되고, 상기 제1 발광 영역 전체와 중첩하는 영역을 갖는 연결 전극을 더 포함하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3 항에 있어서,상기 연결 전극은 상기 제1 전원선과 상기 제2 전원선을 서로 연결하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제2 항에 있어서,제2 색의 광을 방출하는 제2 발광 영역을 갖는 제2 표시 요소; 및제3 색의 광을 방출하는 제3 발광 영역을 갖는 제3 표시 요소를 더 포함하고,상기 제1 전원선은 상기 제2 발광 영역 전체와 중첩하는 영역을 갖고,상기 제2 전원선은 상기 제3 발광 영역 전체와 중첩하는 영역을 갖는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1 항에 있어서,상기 기판과 상기 제1 표시 요소 사이에 배치되고, 상기 제1 데이터선을 통해 데이터 전압을 수신하고, 상기 구동 전압과 상기 데이터 전압에 기초하여 결정되는 크기를 갖는 구동 전류를 생성하고, 상기 구동 전류를 상기 제1 표시 요소에 출력하는 화소 회로를 더 포함하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1 항에 있어서,상기 기판과 상기 제1 표시 요소 사이에 배치되고, 상기 제1 방향을 따라 연장되며 상기 구동 전압이 인가되는 제1 및 제2 전원선을 더 포함하고,상기 제1 보조 전극은 제1 단부와 제2 단부를 갖고, 상기 제1 단부와 상기 제2 단부 중 적어도 하나는 상기 제1 전원선과 결합되고,상기 제2 보조 전극은 제1 단부와 제2 단부를 갖고, 상기 제1 단부와 상기 제2 단부 중 적어도 하나는 상기 제2 전원선과 결합되는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1 항에 있어서,상기 기판과 상기 제1 표시 요소 사이에 배치되는 제1 절연층; 및상기 제1 절연층과 상기 제1 표시 요소 사이에 배치되는 제2 절연층을 더 포함하고,상기 제1 및 제2 데이터선, 및 상기 제1 및 제2 보조 전극은 상기 제1 절연층과 상기 제2 절연층 사이에 배치되고,상기 제1 데이터선의 상면과 상기 제2 절연층의 상면 사이의 제1 거리는 상기 제1 절연층의 상면과 상기 제2 절연층의 상기 상면 사이의 제2 거리보다 작은 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1 항에 있어서,상기 제1 표시 요소 상에 배치되고, 상기 제1 발광 영역과 중첩하는 컬러 필터층; 및상기 컬러 필터층의 적어도 일부를 노출하는 차광층을 더 포함하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1 항에 있어서,상기 제1 보조 전극, 상기 제1 데이터선, 상기 제2 데이터선, 및 상기 제2 보조 전극은 상기 제2 방향으로 이격되고,상기 제1 보조 전극과 상기 제1 데이터선 사이의 제1 이격 거리, 상기 제1 데이터선과 상기 제2 데이터선 사이의 제2 이격 거리, 및 상기 제2 보조 전극과 상기 제2 데이터선 사이의 제3 이격 거리는 서로 실질적으로 동일한 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1 항에 있어서,상기 제1 및 제2 데이터선 각각의 폭은 상기 제1 및 제2 보조 전극 각각의 폭과 실질적으로 동일한 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1 항에 있어서,상기 제1 및 제2 데이터선 각각의 폭은 상기 제1 및 제2 보조 전극 각각의 폭보다 큰 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1 항에 있어서,상기 기판과 상기 제1 표시 요소 사이에 배치되고, 길이 방향이 상기 제1 방향이며 상기 제1 발광 영역과 적어도 일부 중첩하고 상기 구동 전압이 인가되는 제3 및 제4 보조 전극을 더 포함하고,상기 제1 및 제2 데이터선, 및 상기 제1 및 제2 보조 전극은 상기 제2 방향으로 상호 이격된 상기 제3 및 제4 보조 전극 사이에 배치되는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13 항에 있어서,상기 제1 및 제2 보조 전극 각각의 폭은 상기 제3 및 제4 보조 전극 각각의 폭보다 큰 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제1 항에 있어서,상기 제1 보조 전극과 상기 제1 데이터선은 상기 제1 발광 영역의 중앙부를 지나는 대칭선(line of symmetry)을 기준으로 상기 제2 보조 전극과 상기 제2 데이터선과 각각 실질적으로 대칭인 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 기판;상기 기판 상에서 제1 방향을 따라 배열되는 복수의 제1 화소 회로들;상기 제1 방향을 따라 연장되고, 상기 복수의 제1 화소 회로들에 구동 전압을 전달하는 전원선; 및상기 전원선 상에 배치되고, 상기 복수의 제1 화소 회로들에 전기적으로 연결되고, 각각 제1 색의 광을 방출하는 제1 발광 영역을 갖는 복수의 제1 표시 요소들을 포함하고,상기 전원선은 상기 복수의 제1 발광 영역들 각각의 전체와 중첩하는 복수의 제1 중첩부들을 갖는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16 항에 있어서,상기 기판 상에서 상기 제1 방향을 따라 상기 복수의 제1 화소 회로들과 교대로 배열되는 복수의 제2 화소 회로들; 및상기 전원선 상에서 상기 제1 방향을 따라 상기 복수의 제1 표시 요소들과 교대로 배열되고, 상기 복수의 제2 화소 회로들에 전기적으로 연결되고, 각각 제2 색의 광을 방출하는 제2 발광 영역을 갖는 복수의 제2 표시 요소들을 더 포함하고,상기 전원선은 상기 복수의 제2 화소 회로들에 상기 구동 전압을 전달하고, 상기 복수의 제2 발광 영역들 각각의 전체와 중첩하는 복수의 제2 중첩부들을 갖는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17 항에 있어서,상기 기판과 상기 전원선 사이에 배치되는 절연층을 더 포함하고,상기 전원선은 상기 복수의 제1 표시 요소들 및 상기 복수의 제2 표시 요소들 중 상기 제1 방향을 따라 서로 이웃하는 제1 표시 요소와 제2 표시 요소 사이에 위치하고 상기 절연층의 일부를 노출하는 복수의 홀들을 갖는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18 항에 있어서,상기 기판 상에서 상기 제1 방향을 따라 배열되는 복수의 제3 화소 회로들; 및상기 제1 방향을 따라 배열되고, 상기 복수의 제3 화소 회로들에 전기적으로 연결되고, 각각 제3 색의 광을 방출하는 제3 발광 영역을 갖는 복수의 제3 표시 요소들을 더 포함하고,상기 전원선은 상기 복수의 제3 화소 회로들에 상기 구동 전압을 전달하고,상기 복수의 제3 표시 요소들과 상기 복수의 홀들은 제2 방향으로 서로 이웃하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제19 항에 있어서,상기 전원선으로부터 연장되고, 상기 복수의 제3 발광 영역들과 각각 적어도 일부 중첩하는 복수의 보조 전극들을 더 포함하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제1 색의 광을 방출하는 제1 발광 영역을 갖는 제1 표시 요소, 및 제2 색의 광을 방출하는 제2 발광 영역을 갖는 제2 표시 요소를 포함하는 표시 장치의 제조 방법에 있어서,기판 상에 제1 절연 물질층을 형성하는 단계;상기 제1 발광 영역에 대응하는 위치에 형성된 복수의 제1 슬릿(slit)들, 및 상기 제2 발광 영역에 대응하는 위치에 형성된 복수의 제2 슬릿들을 갖는 제1 슬릿 마스크를 준비하는 단계; 및상기 제1 슬릿 마스크를 이용하여 상기 제1 발광 영역에 대응하는 상기 제1 절연 물질층의 제1 부분을 부분적으로 제거하고, 상기 제2 발광 영역에 대응하는 상기 제1 절연 물질층의 제2 부분을 부분적으로 제거하여 제1 절연층을 형성하는 단계를 포함하는 표시 장치의 제조 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제21 항에 있어서,상기 복수의 제1 슬릿들 각각의 길이 방향은 제1 방향이고,상기 복수의 제2 슬릿들 각각의 길이 방향은 상기 제1 방향과 교차하는 제2 방향인 표시 장치의 제조 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제21 항에 있어서,상기 제1 절연층 상에 제2 절연 물질층을 형성하는 단계;상기 제1 발광 영역에 대응하는 위치에 형성된 복수의 제3 슬릿들을 갖는 제2 슬릿 마스크를 준비하는 단계; 및상기 제2 슬릿 마스크를 이용하여 상기 제1 발광 영역에 대응하는 상기 제2 절연 물질층의 제1 부분을 부분적으로 제거하여 제2 절연층을 형성하는 단계를 더 포함하는 표시 장치의 제조 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제23 항에 있어서,상기 복수의 제1 슬릿들 각각의 폭과 상기 복수의 제3 슬릿들 각각의 폭은 서로 상이한 표시 장치의 제조 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제23 항에 있어서,상기 제2 절연층 상에 상기 제1 및 제2 표시 요소를 형성하는 단계를 더 포함하는 표시 장치의 제조 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기 용인시 기흥구...</address><code>120120164552</code><country>대한민국</country><engName>Samsung Display Co., Ltd.</engName><name>삼성디스플레이 주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>CHA, Hyun Ji</engName><name>차현지</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>LEE, Hae Yeon</engName><name>이해연</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>IN, Yun Kyeong</engName><name>인윤경</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>JO, Jun Young</engName><name>조준영</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 강남구 언주로 **길 **, *층, **층, **층, **층(도곡동, 대림아크로텔)</address><code>920051000028</code><country>대한민국</country><engName>Y.P.LEE,MOCK&amp;PARTNERS</engName><name>리앤목특허법인</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2021.12.07</receiptDate><receiptNumber>1-1-2021-1419006-20</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.10.15</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1119651-15</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020210174012.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c9300385b9d65b2ba4c8e18bb109f64fa9378eeb7d5c72b37bd20da7ce40e68f5bf57abd0f33db58be25d8b693879af633f2d86f2787516504a</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf1d1013b4f00e1bbd4020564b04b0901b7372e3082841730bca4d2b01c9dfdeda3e5019ec63dcabc6afae1110029825d9f82a9f7d0475e48e</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>