<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 17:55:15.5515</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.11.27</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2025-7019374</applicationNumber><claimCount>40</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>물리 계층 보안을 위한 다중경로 시그널링</inventionTitle><inventionTitleEng>MULTIPATH SIGNALING FOR PHYSICAL LAYER SECURITY</inventionTitleEng><openDate>2025.08.25</openDate><openNumber>10-2025-0126720</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2025.06.11</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2017.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04B 7/0413</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2017.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04B 7/04</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2017.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04B 7/06</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2009.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 24/10</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2009.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 52/42</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2009.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 52/34</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2021.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 12/12</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 무선 통신을 위한 시스템 및 기법들이 개시된다. 예를 들어, 프로세스는 메시지의 송신에 사용될 다중-입력 다중 출력(multiple-input, multiple-output, MIMO) 경로들의 수를 결정하는 단계, 가능한 MIMO 경로들의 세트로부터, 사용될 MIMO 경로들의 수 및 물리 계층 보안 구성에 기초하여 송신 전력의 할당을 위한 복수의 MIMO 경로들을 식별하는 단계, 및 메시지를 송신하기 위해 복수의 MIMO 경로들에 걸쳐 송신 전력을 할당하는 단계를 포함할 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2024.06.27</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2024137115</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.11.27</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2023/081195</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 무선 통신을 위한 제1 디바이스로서,명령들을 포함하는 적어도 하나의 메모리; 및상기 적어도 하나의 메모리에 커플링된 적어도 하나의 프로세서를 포함하고, 상기 적어도 하나의 프로세서는: 메시지의 송신에 사용될 다중-입력 다중-출력(MIMO) 경로들의 수를 결정하게 하고; 가능한 MIMO 경로들의 세트로부터, 상기 사용될 MIMO 경로들의 수 및 물리 계층 보안 구성에 기초하여 송신 전력의 할당을 위한 복수의 MIMO 경로들을 식별하게 하고; 그리고 메시지를 송신하기 위해 상기 복수의 MIMO 경로들에 걸쳐 상기 송신 전력을 할당하게 하도록 구성되는, 무선 통신을 위한 제1 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 송신 전력을 할당하기 위해, 상기 적어도 하나의 프로세서는 상기 복수의 MIMO 경로들 상에서 공통 데이터 레이트를 획득하기 위해 상기 복수의 MIMO 경로들에 총 송신 전력을 할당하도록 구성되는, 무선 통신을 위한 제1 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서, 송신 전력을 할당하기 위해, 상기 적어도 하나의 프로세서는 상기 복수의 MIMO 경로들 상에서 최소 데이터 레이트를 실현하기 위해 상기 복수의 MIMO 경로들에 송신 전력을 할당하도록 구성되는, 무선 통신을 위한 제1 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서, 증가된 물리 계층 보안을 위해 사용되는 MIMO 경로들의 수는 데이터 송신들을 위해 사용되는 MIMO 경로들의 수보다 큰, 무선 통신을 위한 제1 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는 또한,상기 물리 계층 보안 구성의 제1 표시를 수신하고; 그리고상기 제1 표시에 기초하여 상기 사용될 MIMO 경로들의 수를 결정하도록 구성되는, 무선 통신을 위한 제1 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는 또한,상기 제1 표시에 기초하여, 증가된 물리 계층 보안을 위한 둘 이상의 기준 신호들을 제2 디바이스로 송신하는 것으로서, 상기 둘 이상의 기준 신호들은 상이한 MIMO 경로들 상에서 송신되는, 상기 둘 이상의 기준 신호들을 송신하고; 그리고상기 제2 디바이스로부터, 상기 둘 이상의 기준 신호들에 기초하여 채널 상태 정보를 수신하도록 구성되는, 무선 통신을 위한 제1 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6항에 있어서, 상기 채널 상태 정보는 MIMO 경로 랭킹 정보를 포함하고, 상기 복수의 MIMO 경로들은 상기 MIMO 경로 랭킹 정보에 추가로 기초하여 식별되는, 무선 통신을 위한 제1 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제6항에 있어서, 상기 채널 상태 정보는 채널 측정들을 포함하고, 상기 적어도 하나의 프로세서는 또한,복수의 MIMO 경로들을 랭킹하기 위해 상기 채널 측정들을 평가하는 것으로서, 상기 복수의 MIMO 경로들은 랭킹된 상기 복수의 MIMO 경로들에 추가로 기초하여 식별되는, 상기 채널 측정들을 평가하고; 그리고상기 복수의 MIMO 경로들의 표시를 상기 제2 디바이스로 송신하도록 구성되는, 무선 통신을 위한 제1 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제4항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는 또한, 상기 물리 계층 보안 구성의 제2 표시를 제2 디바이스로 송신하도록 구성되는, 무선 통신을 위한 제1 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는 또한, 상기 MIMO 경로들의 수를 제2 디바이스로 송신하도록 구성되는, 무선 통신을 위한 제1 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항에 있어서, 상기 복수의 MIMO 경로들 중 적어도 하나의 MIMO 경로는 재구성가능 지능형 표면에서 반사되는, 무선 통신을 위한 제1 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1항에 있어서, 상기 메시지는 상기 복수의 MIMO 경로들 상에서 동시에 송신되는, 무선 통신을 위한 제1 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 무선 통신을 위한 방법으로서,물리 계층 보안 구성의 제1 표시를 수신하는 단계;증가된 물리 계층 보안을 위한 둘 이상의 기준 신호들의 제2 표시를 수신하는 단계로서, 상기 둘 이상의 기준 신호들은 상이한 다중-입력, 다중-출력(MIMO) 경로들 상에서 송신되는, 상기 제2 표시를 수신하는 단계;상기 제2 표시에 기초하여, 상기 둘 이상의 기준 신호들을 측정하는 단계;측정된 상기 둘 이상의 기준 신호들과 연관된 정보를 디바이스로 송신하는 단계;복수의 MIMO 경로들을 결정하는 단계; 및상기 복수의 MIMO 경로들에 걸쳐 메시지를 수신하는 단계를 포함하는, 무선 통신을 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13항에 있어서, 상기 물리 계층 보안 구성을 위해 사용되는 MIMO 경로들의 수는 데이터 송신들을 위해 사용되는 MIMO 경로들의 수보다 큰, 무선 통신을 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제13항에 있어서,MIMO 경로들의 세트를 랭킹하기 위해 상기 측정된 둘 이상의 기준 신호들을 평가하는 단계로서, 상기 측정된 둘 이상의 기준 신호들과 연관된 상기 정보는 상기 디바이스에 대한 상기 MIMO 경로들의 랭킹된 세트의 표시를 포함하는, 상기 둘 이상의 기준 신호들을 평가하는 단계; 및상기 MIMO 경로들의 랭킹된 세트에 기초하여 상기 복수의 MIMO 경로들을 결정하는 단계를 더 포함하는, 무선 통신을 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제13항에 있어서, 상기 측정된 둘 이상의 기준 신호들과 연관된 상기 정보는 상기 둘 이상의 기준 신호들의 측정들을 포함하고, 상기 방법은:상기 복수의 MIMO 경로들의 표시를 수신하는 단계; 및상기 복수의 MIMO 경로들의 수신된 상기 표시에 기초하여 상기 복수의 MIMO 경로들을 결정하는 단계를 더 포함하는, 무선 통신을 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제13항에 있어서, MIMO 경로들의 수의 표시를 수신하는 단계를 더 포함하고, 상기 복수의 MIMO 경로들은 상기 MIMO 경로들의 수에 기초하여 결정되는, 무선 통신을 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제13항에 있어서, 상기 메시지는 상기 복수의 MIMO 경로들에 걸쳐 동시에 수신되는, 무선 통신을 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제13항에 있어서, 상기 복수의 MIMO 경로들 중 적어도 하나의 MIMO 경로는 재구성가능 지능형 표면에서 반사되는, 무선 통신을 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 무선 통신을 위한 방법으로서,메시지의 송신에 사용될 다중-입력 다중-출력(MIMO) 경로들의 수를 결정하는 단계;가능한 MIMO 경로들의 세트로부터, 상기 사용될 MIMO 경로들의 수 및 물리 계층 보안 구성에 기초하여 송신 전력의 할당을 위한 복수의 MIMO 경로들을 식별하는 단계; 및메시지를 송신하기 위해 상기 복수의 MIMO 경로들에 걸쳐 상기 송신 전력을 할당하는 단계를 포함하는, 무선 통신을 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제20항에 있어서, 송신 전력을 할당하는 단계는 상기 복수의 MIMO 경로들 상에서 공통 데이터 레이트를 획득하기 위해 상기 복수의 MIMO 경로들에 총 송신 전력을 할당하는 단계를 포함하는, 무선 통신을 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제20항에 있어서, 송신 전력을 할당하는 단계는 상기 복수의 MIMO 경로들 상에서 최소 데이터 레이트를 실현하기 위해 상기 복수의 MIMO 경로들에 송신 전력을 할당하는 단계를 포함하는, 무선 통신을 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제20항에 있어서, 증가된 물리 계층 보안을 위해 사용되는 MIMO 경로들의 수는 데이터 송신들을 위해 사용되는 MIMO 경로들의 수보다 큰, 무선 통신을 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제20항에 있어서,상기 물리 계층 보안 구성의 제1 표시를 수신하는 단계; 및상기 제1 표시에 기초하여 상기 사용될 MIMO 경로들의 수를 결정하는 단계를 더 포함하는, 무선 통신을 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제24항에 있어서,상기 제1 표시에 기초하여, 증가된 물리 계층 보안을 위한 둘 이상의 기준 신호들을 제2 디바이스로 송신하는 단계로서, 상기 둘 이상의 기준 신호들은 상이한 MIMO 경로들 상에서 송신되는, 상기 둘 이상의 기준 신호들을 송신하는 단계; 및상기 제2 디바이스로부터, 상기 둘 이상의 기준 신호들에 기초하여 채널 상태 정보를 수신하는 단계를 더 포함하는, 무선 통신을 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제25항에 있어서, 상기 채널 상태 정보는 MIMO 경로 랭킹 정보를 포함하고, 상기 복수의 MIMO 경로들은 상기 MIMO 경로 랭킹 정보에 추가로 기초하여 식별되는, 무선 통신을 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제25항에 있어서, 상기 채널 상태 정보는 채널 측정들을 포함하고, 상기 방법은,복수의 MIMO 경로들을 랭킹하기 위해 상기 채널 측정들을 평가하는 단계로서, 상기 복수의 MIMO 경로들은 랭킹된 상기 복수의 MIMO 경로들에 추가로 기초하여 식별되는, 상기 채널 측정들을 평가하는 단계; 및상기 복수의 MIMO 경로들의 표시를 상기 제2 디바이스로 송신하는 단계를 더 포함하는, 무선 통신을 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제23항에 있어서, 또한, 상기 물리 계층 보안 구성의 제2 표시를 제2 디바이스로 송신하는 단계를 더 포함하는, 무선 통신을 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제20항에 있어서, 상기 MIMO 경로들의 수를 제2 디바이스로 송신하는 단계를 더 포함하는, 무선 통신을 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제20항에 있어서, 상기 복수의 MIMO 경로들 중 적어도 하나의 MIMO 경로는 재구성가능 지능형 표면에서 반사되는, 무선 통신을 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제20항에 있어서, 상기 메시지는 상기 복수의 MIMO 경로들 상에서 동시에 송신되는, 무선 통신을 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 무선 통신을 위한 장치로서,명령들을 포함하는 적어도 하나의 메모리; 및상기 적어도 하나의 메모리에 커플링된 적어도 하나의 프로세서를 포함하고, 상기 적어도 하나의 프로세서는: 물리 계층 보안 구성의 제1 표시를 수신하고; 증가된 물리 계층 보안을 위한 둘 이상의 기준 신호들의 제2 표시를 수신하는 것으로서, 상기 둘 이상의 기준 신호들은 상이한 다중-입력, 다중-출력(MIMO) 경로들 상에서 송신되는, 상기 제2 표시를 수신하고; 상기 제2 표시에 기초하여, 상기 둘 이상의 기준 신호들을 측정하고; 측정된 상기 둘 이상의 기준 신호들과 연관된 정보를 디바이스로 송신하고; 복수의 MIMO 경로들을 결정하고; 그리고 상기 복수의 MIMO 경로들에 걸쳐 메시지를 수신하도록 구성되는, 무선 통신을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제32항에 있어서, 상기 물리 계층 보안 구성을 위해 사용되는 MIMO 경로들의 수는 데이터 송신들을 위해 사용되는 MIMO 경로들의 수보다 큰, 무선 통신을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제32항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는 또한,MIMO 경로들의 세트를 랭킹하기 위해 상기 측정된 둘 이상의 기준 신호들을 평가하는 것으로서, 상기 측정된 둘 이상의 기준 신호들과 연관된 상기 정보는 상기 디바이스에 대한 상기 MIMO 경로들의 랭킹된 세트의 표시를 포함하는, 상기 둘 이상의 기준 신호들을 평가하고; 그리고상기 MIMO 경로들의 랭킹된 세트에 기초하여 상기 복수의 MIMO 경로들을 결정하도록 구성되는, 무선 통신을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제32항에 있어서, 상기 측정된 둘 이상의 기준 신호들과 연관된 상기 정보는 상기 둘 이상의 기준 신호들의 측정들을 포함하고, 상기 적어도 하나의 프로세서는 또한,상기 복수의 MIMO 경로들의 표시를 수신하고; 그리고상기 복수의 MIMO 경로들의 수신된 상기 표시에 기초하여 상기 복수의 MIMO 경로들을 결정하도록 구성되는, 무선 통신을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제32항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는 또한, MIMO 경로들의 수의 표시를 수신하도록 구성되고, 상기 복수의 MIMO 경로들은 상기 MIMO 경로들의 수에 기초하여 결정되는, 무선 통신을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제32항에 있어서, 상기 메시지는 상기 복수의 MIMO 경로들에 걸쳐 동시에 수신되는, 무선 통신을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제32항에 있어서, 상기 복수의 MIMO 경로들 중 적어도 하나의 MIMO 경로는 재구성가능 지능형 표면에서 반사되는, 무선 통신을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 명령들이 저장되어 있는 비-일시적인 컴퓨터-판독가능 저장 매체로서,상기 명령들은, 적어도 하나의 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 적어도 하나의 프로세서로 하여금,메시지의 송신에 사용될 다중-입력 다중-출력(MIMO) 경로들의 수를 결정하게 하고;가능한 MIMO 경로들의 세트로부터, 상기 사용될 MIMO 경로들의 수 및 물리 계층 보안 구성에 기초하여 송신 전력의 할당을 위한 복수의 MIMO 경로들을 식별하게 하고; 그리고메시지를 송신하기 위해 상기 복수의 MIMO 경로들에 걸쳐 상기 송신 전력을 할당하게 하는, 명령들이 저장되어 있는 비-일시적인 컴퓨터-판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 명령들이 저장되어 있는 비-일시적인 컴퓨터-판독가능 저장 매체로서,상기 명령들은, 적어도 하나의 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 적어도 하나의 프로세서로 하여금,물리 계층 보안 구성의 제1 표시를 수신하게 하고;증가된 물리 계층 보안을 위한 둘 이상의 기준 신호들의 제2 표시를 수신하게 하는 것으로서, 상기 둘 이상의 기준 신호들은 상이한 다중-입력, 다중-출력(MIMO) 경로들 상에서 송신되는, 상기 제2 표시를 수신하게 하고;상기 제2 표시에 기초하여, 상기 둘 이상의 기준 신호들을 측정하게 하고;측정된 상기 둘 이상의 기준 신호들과 연관된 정보를 디바이스로 송신하게 하고;복수의 MIMO 경로들을 결정하게 하고; 그리고상기 복수의 MIMO 경로들에 걸쳐 메시지를 수신하게 하는, 명령들이 저장되어 있는 비-일시적인 컴퓨터-판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니아주 샌 디에고 모어하우스 드라이브 ****</address><code>519980804600</code><country>미국</country><engName>Qualcomm Incorporated</engName><name>퀄컴 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country>미국</country><engName>ZHANG, DANLU</engName><name>장 단루</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country>중국</country><engName>JIANG, JING</engName><name>장 징</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country>중국</country><engName>ZHANG, YU</engName><name>장 유</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 강남대로 **길 **(역삼동, 케이피빌딩)</address><code>920011000013</code><country>대한민국</country><engName>Koreana Patent Firm</engName><name>특허법인코리아나</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.12.20</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>18/069,060</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2025.06.11</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0652798-20</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2025.07.28</receiptDate><receiptNumber>1-5-2025-0126221-54</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020257019374.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c9387d67d972056d2993100cf30f5e328b910e06917aec18d4d5fe4b746db95662c59f9bce2a8f417d791e07d343d68475990768dbecf84db99</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf1e2d9a0c5393ced2710799128ccdba97c7a5abec879f624fb26597212cc33568c0863594fde1cfec8bf93bbe1c37f8f6ac1eedeaab1b1388</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>