<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 17:53:49.5349</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.04.25</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7034310</applicationNumber><claimCount>30</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>벡터 입력을 회전시키는 시스템 및 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>SYSTEM AND METHOD OF ROTATING VECTOR INPUT</inventionTitleEng><openDate>2025.01.07</openDate><openNumber>10-2025-0002237</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.10.15</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 9/30</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2017.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 7/544</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 17/16</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 디바이스는, 회전 벡터 레지스터 파일, 제2 벡터 레지스터 파일, 및 MAC(multiply-accumulate circuitry)를 포함하는 프로세서를 포함한다. 회전 벡터 레지스터 파일은 회전 벡터 레지스터를 포함한다. 회전 벡터 레지스터 파일은 회전 벡터 레지스터 내의 데이터를 회전시키도록 구성된다. 제2 벡터 레지스터 파일은 소스 벡터 레지스터를 포함한다. MAC는 회전 벡터 레지스터 파일로부터의 제1 입력 데이터 및 소스 벡터 레지스터로부터의 제2 입력 데이터를 수신하도록 구성된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.11.09</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023215682</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.04.25</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2023/066159</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 프로세서를 포함하는 디바이스로서, 상기 프로세서는,회전 벡터 레지스터를 포함하는 회전 벡터 레지스터 파일 - 상기 회전 벡터 레지스터 파일은 상기 회전 벡터 레지스터에서 데이터를 회전시키도록 구성됨 -;소스 벡터 레지스터를 포함하는 제2 벡터 레지스터 파일; 및상기 회전 벡터 레지스터 파일로부터의 제1 입력 데이터 및 상기 소스 벡터 레지스터로부터의 제2 입력 데이터를 수신하도록 구성된 MAC(multiply-accumulate circuitry)를 포함하는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 제1 입력 데이터는 상기 회전 벡터 레지스터의 서브-벡터 값을 포함하고, 상기 서브-벡터 값은 다수의 엘리먼트들을 갖고, 상기 프로세서는, 상기 다수의 엘리먼트들의 각각의 엘리먼트에 대해, 상기 엘리먼트를 상기 MAC의 다수의 입력들의 개개의 별개의 입력에 제공하도록 구성된 브로드캐스트 회로부를 더 포함하는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서, 상기 제2 벡터 레지스터 파일은 누산 벡터 레지스터를 포함하고, 상기 MAC는,상기 제1 입력 데이터 및 상기 제2 입력 데이터에 기초하여 출력을 생성하고; 그리고상기 출력을 상기 누산 벡터 레지스터에 저장하도록 구성되는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서, 상기 제1 입력 데이터는 제1 입력 서브-벡터 값을 포함하고, 상기 제2 입력 데이터는 제2 입력 서브-벡터 값을 포함하고, 상기 제2 벡터 레지스터 파일은 누산 벡터 레지스터를 포함하고, 상기 MAC는,상기 제1 입력 서브-벡터 값 및 상기 제2 입력 서브-벡터 값에 기초하여 제1 출력 서브-벡터 값을 생성하고; 그리고상기 제1 출력 서브-벡터 값을 상기 누산 벡터 레지스터에 저장하도록 구성되는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4항에 있어서, 상기 MAC는,상기 소스 벡터 레지스터로부터 제3 입력 서브-벡터 값을 수신하고;상기 제1 입력 서브-벡터 값 및 상기 제3 입력 서브-벡터 값에 기초하여 제2 출력 서브-벡터 값을 생성하고; 그리고상기 제2 출력 서브-벡터 값을 상기 누산 벡터 레지스터에 저장하도록 구성되는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에 있어서, 상기 회전 벡터 레지스터 파일은 상기 데이터를 회전량만큼 회전시키도록 구성되는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6항에 있어서, 상기 회전량은 선택가능한, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제6항에 있어서, 상기 회전량은 곱셈 누산 명령의 오피코드(opcode) 또는 상기 곱셈 누산 명령의 파라미터에 기초하는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제6항에 있어서, 상기 회전 벡터 레지스터 파일은 회전 회로부를 더 포함하고, 상기 회전 회로부는,상기 회전 벡터 레지스터의 출력에 커플링된 제1 회전자 - 상기 제1 회전자는 제1 회전 데이터를 생성하기 위해 제1 회전량에 대응하는 제1 데이터 회전을 수행하도록 구성됨 -; 및상기 제1 회전자의 출력에 커플링된 제2 회전자를 포함하고, 상기 제2 회전자는 제2 회전 데이터를 생성하기 위해 제2 회전량에 대응하는 제2 데이터 회전을 수행하도록 구성되고,상기 제2 회전자의 출력은 상기 회전 벡터 레지스터의 데이터를 상기 제2 회전 데이터로 업데이트하기 위해 상기 회전 벡터 레지스터의 입력에 커플링되는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9항에 있어서, 상기 제2 회전량은 선택가능한, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제9항에 있어서, 상기 MAC는 상기 제1 입력 데이터로서 상기 회전 벡터 레지스터로부터 상기 제2 회전 데이터를 수신하도록 구성되는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1항에 있어서, 상기 회전 벡터 레지스터 파일은,제2 회전 벡터 레지스터; 및구성가능한 선택 회로부를 더 포함하고, 상기 구성가능한 선택 회로부는, 제1 구성에서, 상기 회전 벡터 레지스터로부터의 제1 서브-벡터 값을 상기 제1 입력 데이터로서 출력하고; 그리고 제2 구성에서, 상기 회전 벡터 레지스터로부터의 제2 서브-벡터 값 및 상기 제2 회전 벡터 레지스터로부터의 제3 서브-벡터 값을 상기 제1 입력 데이터로서 출력하도록 구성되는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1항에 있어서, 상기 프로세서는,상기 회전 벡터 레지스터 파일로부터 상기 제1 입력 데이터를 리트리브하고;상기 소스 벡터 레지스터로부터 상기 제2 입력 데이터를 리트리브하고;상기 MAC에서 상기 제1 입력 데이터 및 상기 제2 입력 데이터를 프로세싱하고; 그리고상기 회전 벡터 레지스터에서 상기 데이터를 회전시키기 위해곱셈 누산 명령을 실행하도록 구성되는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13항에 있어서, 상기 데이터는 상기 제1 입력 데이터가 상기 회전 벡터 레지스터 파일로부터 리트리브된 후에 상기 회전 벡터 레지스터에서 회전되는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제1항에 있어서, 상기 프로세서는 모바일 디바이스, 헤드셋 디바이스, 웨어러블 전자 디바이스, 무선 스피커 및 음성 활성화 디바이스, 카메라 디바이스, 확장 현실 헤드셋 또는 운송 수단 중 적어도 하나에 통합되는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 프로세서 구현 방법으로서,회전 벡터 레지스터 파일을 사용하여, 상기 회전 벡터 레지스터 파일의 회전 벡터 레지스터 내의 데이터를 회전시키는 단계;MAC(multiply-accumulate circuitry)에서, 상기 회전 벡터 레지스터 파일로부터 제1 입력 데이터를 수신하는 단계; 및상기 MAC에서, 제2 벡터 레지스터 파일의 소스 벡터 레지스터로부터 제2 입력 데이터를 수신하는 단계를 포함하는, 프로세서 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16항에 있어서, 상기 제1 입력 데이터는 상기 회전 벡터 레지스터의 서브-벡터 값을 포함하고, 상기 서브-벡터 값은 다수의 엘리먼트들을 갖고, 상기 다수의 엘리먼트들의 각각의 엘리먼트에 대해, 브로드캐스트 회로부를 사용하여, 상기 엘리먼트를 상기 MAC의 다수의 입력들의 개개의 별개의 입력에 제공하는 단계를 더 포함하는, 프로세서 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제16항에 있어서,상기 MAC를 사용하여, 상기 제1 입력 데이터 및 상기 제2 입력 데이터에 기초하여 출력을 생성하는 단계; 및상기 출력을 상기 제2 벡터 레지스터 파일의 누산 벡터 레지스터에 저장하는 단계를 더 포함하는, 프로세서 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제16항에 있어서,상기 MAC에서, 제1 입력 서브-벡터 값 및 제2 입력 서브-벡터 값에 기초하여 제1 출력 서브-벡터 값을 생성하는 단계 - 상기 제1 입력 데이터는 상기 제1 입력 서브-벡터 값을 포함하고, 상기 제2 입력 데이터는 상기 제2 입력 서브-벡터 값을 포함함 -; 및상기 제1 출력 서브-벡터 값을 상기 제2 벡터 레지스터 파일의 누산 벡터 레지스터에 저장하는 단계를 더 포함하는, 프로세서 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제19항에 있어서,상기 MAC에서, 상기 소스 벡터 레지스터로부터 제3 입력 서브-벡터 값을 수신하는 단계;상기 MAC에서, 상기 제1 입력 서브-벡터 값 및 상기 제3 입력 서브-벡터 값에 기초하여 제2 출력 서브-벡터 값을 생성하는 단계; 및상기 제2 출력 서브-벡터 값을 상기 누산 벡터 레지스터에 저장하는 단계를 더 포함하는, 프로세서 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제16항에 있어서, 상기 회전 벡터 레지스터 파일은 상기 데이터를 회전량만큼 회전시키기 위해 사용되는, 프로세서 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제21항에 있어서, 상기 회전량은 선택가능한, 프로세서 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제21항에 있어서, 상기 회전량은 곱셈 누산 명령의 오피코드 또는 상기 곱셈 누산 명령의 파라미터에 기초하는, 프로세서 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제21항에 있어서,제1 회전 데이터를 생성하기 위해, 상기 회전 벡터 레지스터 파일의 회전 회로부의 제1 회전자를 사용하여, 제1 회전량에 대응하는 제1 데이터 회전을 수행하는 단계;제2 회전 데이터를 생성하기 위해, 상기 회전 회로부의 제2 회전자를 사용하여, 제2 회전량에 대응하는 제2 데이터 회전을 수행하는 단계; 및상기 제2 회전 데이터로 상기 회전 벡터 레지스터 내의 데이터를 업데이트하는 단계를 더 포함하는, 프로세서 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제24항에 있어서, 상기 제2 회전량은 선택가능한, 프로세서 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제16항에 있어서, 곱셈 누산 명령을 실행하는 단계를 더 포함하고, 상기 곱셈 누산 명령을 실행하는 단계는,상기 회전 벡터 레지스터 파일로부터 상기 제1 입력 데이터를 리트리브하는 단계;상기 소스 벡터 레지스터로부터 상기 제2 입력 데이터를 리트리브하는 단계;상기 MAC에서 상기 제1 입력 데이터 및 상기 제2 입력 데이터를 프로세싱하는 단계; 및상기 회전 벡터 레지스터에서 상기 데이터를 회전시키는 단계를 포함하는, 프로세서 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 명령들을 저장하는 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서, 명령들은, 프로세서 의해 실행될 때, 상기 프로세서로 하여금,회전 벡터 레지스터 파일을 사용하여, 상기 회전 벡터 레지스터 파일의 회전 벡터 레지스터 내의 데이터를 회전시키게 하고;MAC(multiply-accumulate circuitry)에서, 상기 회전 벡터 레지스터 파일로부터 제1 입력 데이터를 수신하게 하고; 그리고상기 MAC에서, 제2 벡터 레지스터 파일의 소스 벡터 레지스터로부터 제2 입력 데이터를 수신하게 하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제27항에 있어서, 상기 제1 입력 데이터는 상기 회전 벡터 레지스터의 서브-벡터 값을 포함하고, 상기 서브-벡터 값은 다수의 엘리먼트들을 갖고, 상기 명령들은, 상기 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 프로세서로 하여금, 상기 다수의 엘리먼트들의 각각의 엘리먼트에 대해, 브로드캐스트 회로부를 사용하여, 상기 엘리먼트를 상기 MAC의 다수의 입력들의 개개의 별개의 입력에 제공하게 하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 장치로서,회전 벡터 레지스터 파일의 회전 벡터 레지스터 내의 데이터를 회전시키기 위한 수단;MAC(multiply-accumulate circuitry)에서, 상기 회전 벡터 레지스터 파일로부터 제1 입력 데이터를 수신하기 위한 수단; 및상기 MAC에서, 제2 벡터 레지스터 파일의 소스 벡터 레지스터로부터 제2 입력 데이터를 수신하기 위한 수단을 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제29항에 있어서, 상기 회전시키기 위한 수단, 상기 제1 입력 데이터를 수신하기 위한 수단, 및 상기 제2 입력 데이터를 수신하기 위한 수단은 스마트 스피커, 스피커 바, 컴퓨터, 태블릿, 디스플레이 디바이스, 텔레비전, 게이밍 콘솔, 음악 플레이어, 라디오, 디지털 비디오 플레이어, 카메라, 네비게이션 디바이스, 운송 수단, 헤드셋, 증강 현실 헤드셋, 혼합 현실 헤드셋, 가상 현실 헤드셋, 항공 운송 수단, 홈 오토메이션 시스템, 음성 활성화 디바이스, 무선 스피커 및 음성 활성화 디바이스, 휴대용 전자 디바이스, 통신 디바이스, IoT(internet-of-things) 디바이스, VR(virtual reality) 디바이스, 기지국, 또는 모바일 디바이스 중 적어도 하나에 통합되는, 장치.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니아주 샌 디에고 모어하우스 드라이브 ****</address><code>519980798710</code><country>미국</country><engName>QUALCOMM INCORPORATED</engName><name>퀄컴 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>BALASUBRAMANIAN, Sundar Rajan</engName><name>발라수브라마니안, 순다르 라잔</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>SUDARSANAN, Srijesh</engName><name>수다르사난, 스리예시</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>HOFFMAN, Marc</engName><name>호프만, 마크</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>MATHEW, Deepak</engName><name>매튜, 디팍</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>SWEENEY, Gerald</engName><name>스위니, 제럴드</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>LEE, James</engName><name>리, 제임스</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>JAIN, Mansi</engName><name>자인, 만시</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 중구 서소문로 **, *층(서소문동)</address><code>920241000417</code><country>대한민국</country><engName>NAM IP GROUP</engName><name>특허법인(유)남아이피그룹</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.05.02</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/661,707</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.10.15</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1117869-14</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.12.03</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0197014-17</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247034310.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93b2b4840edc8011603429fef83441bd774d3d42070c15e6e23ee9f86b5a5204ed29866f6393f5ec5eb5b623a9fa36dc44abe0036be5cdbf52</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf29af1ed9ae3e78d6d1824514ebc1f82ce67d652a4468bcec2e8a79a2d2b7db1b3d7db2fc3f803b84a6faa33271e75922ef54f40bf1914250</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>