<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:29:46.2946</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.11.29</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2025-7019375</applicationNumber><claimCount>30</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>부분적으로 균일한 기하학적 특성을 가지는 전이 영역을 가지는 이중 모드 표면 음향파(DMS) 필터</inventionTitle><inventionTitleEng>DOUBLE-MODE SURFACE-ACOUSTIC-WAVE (DMS) FILTER HAVING A TRANSITION REGION WITH A PARTLY UNIFORM GEOMETRIC PROPERTY</inventionTitleEng><openDate>2025.08.28</openDate><openNumber>10-2025-0128961</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2025.06.11</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H03H 9/145</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H03H 9/25</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H03H 9/64</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H03H 9/02</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 부분적으로 균일한 기하학적 특성을 갖는 전이 영역을 갖는 이중 모드 표면 음향파 필터를 구현하는 필터링을 위한 장치가 개시된다. 일 예시적인 양태에서, 이중 모드 표면 음향파 필터는 다수의 핑거들을 갖는 적어도 하나의 인터디지털 트랜스듀서를 포함한다. 다수의 핑거들은 기하학적 특성을 갖는 제1 세트의 핑거들 및 제2 세트의 핑거들을 포함한다. 제2 세트의 핑거들은 제1 세트의 핑거들에 인접하게 위치되고, 적어도 하나의 인터디지털 트랜스듀서의 외부 에지와 연관된다. 제2 세트의 핑거들의 서브세트에 걸친 기하학적 특성은 실질적으로 균일하다. 제2 세트의 핑거들의 서브세트에 걸친 기하학적 특성의 값은 제1 세트의 핑거들에 걸친 기하학적 특성의 값과 상이하다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2024.06.27</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2024136750</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.11.29</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/SG2023/050791</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 장치로서,이중 모드 표면 음향파 필터를 포함하고, 상기 이중 모드 표면 음향파 필터는, 다수의 핑거들을 포함하는 적어도 하나의 인터디지털 트랜스듀서를 포함하고, 상기 다수의 핑거들은,  기하학적 특성을 갖는 제1 세트의 핑거들; 및  상기 제1 세트의 핑거들에 인접하게 위치되고 상기 적어도 하나의 인터디지털 트랜스듀서의 외부 에지와 연관된 제2 세트의 핑거들로서, 상기 제2 세트의 핑거들의 서브세트에 걸친 상기 기하학적 특성은 실질적으로 균일하고, 상기 제2 세트의 핑거들의 서브세트에 걸친 상기 기하학적 특성의 값은 상기 제1 세트의 핑거들에 걸친 상기 기하학적 특성의 값과 상이한, 상기 제2 세트의 핑거들을 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 제2 세트의 핑거들의 서브세트는 상기 다수의 핑거들 중 적어도 3개의 핑거들을 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서, 상기 제2 세트의 핑거들의 서브세트에 걸친 상기 기하학적 특성은 상기 제2 세트의 핑거들의 서브세트에 걸친 상기 기하학적 특성의 값이 ±1% 미만만큼 변화하도록 실질적으로 균일한, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서,상기 제2 세트의 핑거들의 서브세트는 제1 서브세트의 핑거들을 포함하고;상기 제2 세트의 핑거들은 상기 제1 세트의 핑거들과 상기 제1 서브세트의 핑거들 사이에 위치된 제2 서브세트의 핑거들을 포함하고;상기 제2 서브세트의 핑거들에 걸친 상기 기하학적 특성은 상기 제1 세트의 핑거들에 걸친 상기 기하학적 특성의 값과 상기 제1 서브세트의 핑거들에 걸친 상기 기하학적 특성의 값 사이에서 점진적으로 증가 또는 감소하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항에 있어서,상기 기하학적 특성은 피치를 포함하고;상기 제2 세트의 핑거들의 서브세트에 걸친 상기 피치의 값은 상기 제1 세트의 핑거들에 걸친 상기 피치의 값보다 작은, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5항에 있어서, 상기 피치는 인접한 핑거들 사이의 평균 거리를 나타내는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제5항에 있어서, 상기 제2 세트의 핑거들의 서브세트에 걸친 상기 피치의 값은 상기 제1 세트의 핑거들에 걸친 상기 피치의 값의 대략 5% 내지 30%인, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7항에 있어서, 상기 제2 세트의 핑거들의 서브세트에 걸친 상기 피치의 값은 상기 제1 세트의 핑거들에 걸친 상기 피치의 값의 대략 10% 내지 20%인, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항에 있어서,상기 기하학적 특성은 금속화 비를 포함하고;상기 제2 세트의 핑거들의 서브세트에 걸친 상기 금속화 비의 값은 상기 제1 세트의 핑거들에 걸친 상기 금속화 비의 값보다 큰, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9항에 있어서, 상기 금속화 비는 인접한 핑거들의 평균 폭을 상기 인접한 핑거들 사이의 평균 거리로 나눈 것을 나타내는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제9항에 있어서, 상기 제2 세트의 핑거들의 서브세트에 걸친 상기 금속화 비의 값은 상기 제1 세트의 핑거들에 걸친 상기 금속화 비의 값의 대략 50% 내지 150%인, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서, 상기 제2 세트의 핑거들의 서브세트에 걸친 상기 금속화 비의 값은 상기 제1 세트의 핑거들에 걸친 상기 금속화 비의 값의 대략 103% 및 105%인, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1항에 있어서, 상기 적어도 하나의 인터디지털 트랜스듀서의 종횡비는 상기 제2 세트의 핑거들의 서브세트에 걸친 상기 기하학적 특성의 값에 기초하여 대략 50% 이하인, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제1항에 있어서,상기 적어도 하나의 인터디지털 트랜스듀서의 다수의 핑거들은 상기 제1 세트의 핑거들에 인접하게 위치되고 상기 적어도 하나의 인터디지털 트랜스듀서의 다른 외부 에지와 연관된 제3 세트의 핑거들을 포함하고;상기 제3 세트의 핑거들의 서브세트에 걸친 상기 기하학적 특성은 실질적으로 균일하고;상기 제3 세트의 핑거들의 서브세트에 걸친 상기 기하학적 특성의 값은 상기 제1 세트의 핑거들에 걸친 상기 기하학적 특성의 값과 상이한, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14항에 있어서, 상기 제3 세트의 핑거들의 서브세트에 걸친 상기 기하학적 특성의 값은 상기 제2 세트의 핑거들의 서브세트에 걸친 상기 기하학적 특성의 값과 실질적으로 유사한, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제14항에 있어서, 상기 제3 세트의 핑거들의 서브세트에 걸친 상기 기하학적 특성의 값은 상기 제2 세트의 핑거들의 서브세트에 걸친 상기 기하학적 특성의 값과 상이한, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제1항에 있어서,상기 적어도 하나의 인터디지털 트랜스듀서는 2개의 인접한 인터디지털 트랜스듀서들을 포함하고;상기 2개의 인접한 인터디지털 트랜스듀서들 각각의 상기 제2 세트의 핑거들의 서브세트는 서로 근접하게 위치되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제1항에 있어서,상기 이중 모드 표면 음향파 필터는: 입력 포트; 및 출력 포트를 포함하고;상기 적어도 하나의 인터디지털 트랜스듀서는, 각각  상기 입력 포트에 결합된 제1 버스 바; 및  접지에 결합된 제2 버스 바를 갖는 적어도 2개의 제1 인터디지털 트랜스듀서들; 및 상기 적어도 2개의 제1 인터디지털 트랜스듀서들 사이에 배치되고,  상기 출력 포트에 결합된 제1 버스 바; 및  상기 접지에 결합된 제2 버스 바를 갖는 적어도 하나의 제2 인터디지털 트랜스듀서를 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18항에 있어서,상기 적어도 2개의 제1 인터디지털 트랜스듀서들은 4개의 제1 인터디지털 트랜스듀서들을 포함하고;상기 적어도 하나의 제2 인터디지털 트랜스듀서는 3개의 제2 인터디지털 트랜스듀서들을 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제1항에 있어서,적어도 하나의 안테나에 결합된 무선 트랜시버를 더 포함하고, 상기 무선 트랜시버는 상기 이중 모드 표면 음향파 필터를 포함하고, 상기 이중 모드 표면 음향파 필터를 사용하여, 상기 적어도 하나의 안테나를 통해 통신되는 무선 신호를 필터링하도록 구성된, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 이중 모드 표면 음향파 필터를 제조하는 방법으로서,상기 이중 모드 표면 음향파 필터의 적어도 하나의 인터디지털 트랜스듀서의 제1 세트의 핑거들을 제공하는 단계로서, 상기 제1 세트의 핑거들은 기하학적 특성을 갖는, 상기 제1 세트의 핑거들을 제공하는 단계; 및상기 이중 모드 표면 음향파 필터의 상기 적어도 하나의 인터디지털 트랜스듀서의 제2 세트의 핑거들을 제공하는 단계로서, 상기 제2 세트의 핑거들은 상기 제1 세트의 핑거들에 인접하게 위치되고 상기 적어도 하나의 인터디지털 트랜스듀서의 외부 에지와 연관되고, 상기 제2 세트의 핑거들의 서브세트에 걸친 상기 기하학적 특성은 실질적으로 균일하고, 상기 제2 세트의 핑거들의 서브세트에 걸친 상기 기하학적 특성의 값은 상기 제1 세트의 핑거들에 걸친 상기 기하학적 특성의 값과 상이한, 상기 제2 세트의 핑거들을 제공하는 단계를 포함하는, 이중 모드 표면 음향파 필터를 제조하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제21항에 있어서,상기 기하학적 특성은 피치를 포함하고;상기 제2 세트의 핑거들의 서브세트에 걸친 상기 피치의 값은 상기 제1 세트의 핑거들에 걸친 상기 피치의 값의 대략 5% 내지 30%인, 이중 모드 표면 음향파 필터를 제조하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제21항에 있어서,상기 기하학적 특성은 금속화 비를 포함하고;상기 제2 세트의 핑거들의 서브세트에 걸친 상기 금속화 비의 값은 상기 제1 세트의 핑거들에 걸친 상기 금속화 비의 값의 대략 50% 내지 150%인, 이중 모드 표면 음향파 필터를 제조하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 장치로서,적어도 2개의 인접한 인터디지털 트랜스듀서들을 포함하는 이중 모드 표면 음향파 필터로서, 상기 적어도 2개의 인접한 인터디지털 트랜스듀서들은 다수의 핑거들을 포함하고, 상기 다수의 핑거들의 일부는 상기 이중 모드 표면 음향파 필터의 전이 영역 내에 위치되는, 상기 이중 모드 표면 음향파 필터를 포함하고,상기 다수의 핑거들의 일부에 걸친 기하학적 특성의 프로파일은 사다리꼴 형상을 갖는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제24항에 있어서, 상기 기하학적 특성은,피치; 또는금속화 비 중 적어도 하나를 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제25항에 있어서,상기 기하학적 특성은 상기 피치를 포함하고;상기 사다리꼴 형상은 배리어 타입 배향을 갖는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제25항에 있어서,상기 기하학적 특성은 상기 금속화 비를 포함하고;상기 사다리꼴 형상은 배리어 타입 배향을 갖는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 장치로서,이중 모드 표면 음향파 필터를 포함하고, 상기 이중 모드 표면 음향파 필터는, 2개의 인접한 인터디지털 트랜스듀서들을 포함하고, 상기 2개의 인접한 인터디지털 트랜스듀서들 중 각각의 인터디지털 트랜스듀서는 다수의 핑거들을 포함하고, 상기 2개의 인접한 인터디지털 트랜스듀서들 중 각각의 인터디지털 트랜스듀서의 상기 다수의 핑거들은,  제1 피치를 갖는 제1 세트의 핑거들; 및  상기 제1 세트의 핑거들에 인접하게 위치되고, 상기 인터디지털 트랜스듀서의 외부 에지와 연관된 제2 세트의 핑거들을 포함하고, 상기 제2 세트의 핑거들의 서브세트는 실질적으로 균일한 제2 피치를 갖고, 상기 제2 세트의 핑거들의 서브세트에 걸친 상기 제2 피치의 값은 상기 제1 세트의 핑거들에 걸친 상기 제1 피치의 값보다 작고,여기서, 상기 2개의 인접한 인터디지털 트랜스듀서들의 상기 제2 세트들의 핑거들은 서로 인접하고; 상기 2개의 인접한 인터디지털 트랜스듀서들과 연관된 상기 제2 피치들의 값들은 상기 2개의 인접한 인터디지털 트랜스듀서들과 연관된 상기 제1 피치의 값들보다 작은, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제28항에 있어서,상기 제1 세트의 핑거들은 제1 금속화 비를 갖고;상기 제2 세트의 핑거들의 서브세트는 실질적으로 균일한 제2 금속화 비를 갖고;각각의 인터디지털 트랜스듀서의 상기 제2 세트의 핑거들의 서브세트에 걸친 상기 제2 금속화 비의 값은 상기 인터디지털 트랜스듀서의 상기 제1 세트의 핑거들에 걸친 상기 제1 금속화 비의 값보다 큰, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제29항에 있어서,상기 2개의 인접한 인터디지털 트랜스듀서들의 상기 제2 세트의 핑거들에 걸친 상기 제2 피치들의 프로파일은 웰 타입 배향을 갖는 사다리꼴 형상을 갖고;상기 2개의 인접한 인터디지털 트랜스듀서들의 상기 제2 세트의 핑거들에 걸친 상기 제2 금속화 비들의 프로파일은 배리어 타입 배향을 갖는 다른 사다리꼴 형상을 갖는, 장치.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>싱가포르 ****** 싱가포르 래플즈 플레이스 * 리퍼블릭 플라자 넘버**-**</address><code>520230491681</code><country>싱가포르</country><engName>RF360 Singapore Pte. Ltd.</engName><name>알에프360 싱가포르 피티이 리미티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>싱가포르 ****** 싱가포르 래플즈 플레이스 ...</address><code> </code><country>프랑스</country><engName>BINNINGER, CHARLES</engName><name>비닝거 샤를</name></inventorInfo><inventorInfo><address>싱가포르 ****** 싱가포르 래플즈 플레이스 ...</address><code> </code><country>프랑스</country><engName>DAMY, JACQUES-ANTOINE</engName><name>다미 자끄-앙뚜안</name></inventorInfo><inventorInfo><address>싱가포르 ****** 싱가포르 래플즈 플레이스 ...</address><code> </code><country>프랑스</country><engName>BISOGNIN, AIMERIC</engName><name>비쇼냉 에메릭</name></inventorInfo><inventorInfo><address>싱가포르 ****** 싱가포르 래플즈 플레이스 ...</address><code> </code><country>프랑스</country><engName>PEROIS, XAVIER</engName><name>페루아 자비에</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 강남대로 **길 **(역삼동, 케이피빌딩)</address><code>920011000013</code><country>대한민국</country><engName>Koreana Patent Firm</engName><name>특허법인코리아나</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.12.20</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>18/069,050</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2025.06.11</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0652803-72</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2025.07.28</receiptDate><receiptNumber>1-5-2025-0126225-36</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020257019375.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93fe63ff13cf57aae4597267e65b49c935166b6117af0ae9e80382ddf1092585124e778572963330e75dac8c07d8a13845cd00870384bca09a</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfbc1808a92c06af338ae8eabbb0f8c97bf2d57dcf29d057e498afa24fcbc248a3adb6c701ac9281da86f8295a3e4ec032cd5bb5fde36c9cd1</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>