<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:40:52.4052</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2021.05.17</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2022-7043274</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>디지털 병리 영상에 대한 공간 특징 분석</inventionTitle><inventionTitleEng>SPATIAL FEATURE ANALYSIS FOR DIGITAL PATHOLOGY IMAGES</inventionTitleEng><openDate>2023.01.26</openDate><openNumber>10-2023-0012524</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.05.09</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2022.12.09</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2017.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 7/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2017.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 7/11</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 20/69</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 시스템 및 방법이 디지털 병리 영상을 처리하는 것과 관련된다. 더 구체적으로, 제1 분류(가령, 림프구)의 객체의 묘사 및 제2 분류(가령, 종양 세포)의 객체의 묘사가 검출된다. 각각의 생물학적 객체 묘사의 위치가 식별되고, 제1 분류의 객체의 묘사가 제2 분류의 객체에 대해 어디에 위치하는지를 특징 짓는 다수의 공간-분포 메트릭을 생성하는 데 사용된다. 공간-분포 메트릭은 대상체의 예측 생물학적 상태 또는 가능한 치료에 대응하는 결과를 생성하는 데 사용된다. 예를 들어, 결과는 림프구가 종양에 침투했는지 여부 및/또는 침투 정도, 관문 차단 요법이 대상체에 대한 효과적인 치료일 것인지 여부 및/또는 대상체가 임상 시험에 적격인지 여부를 예측할 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2021.11.25</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2021236547</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2021.05.17</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2021/032816</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 컴퓨터 구현 방법이며, 디지털 병리 영상 처리 시스템에 의해,대상체로부터의 생물학적 샘플의 섹션을 묘사하는 디지털 병리 영상을 액세스하는 단계,상기 디지털 병리 영상 내에서: 생물학적 객체 묘사의 제1 세트, 및  생물학적 객체 묘사의 제2 세트 를 검출하는 단계이며,   상기 제1 세트의 생물학적 객체 묘사 각각은 제1 유형의 생물학적 객체의 제1 생물학적 객체를 묘사하고,   상기 제2 세트의 생물학적 객체 묘사 각각은 제2 유형의 생물학적 객체의 제2 생물학적 객체를 묘사하는 것인 단계,상기 생물학적 객체 묘사의 제1 세트 및 상기 생물학적 객체 묘사의 제2 세트를 이용하여, 상기 생물학적 객체 묘사의 제2 세트에 대한 상기 생물학적 객체 묘사의 제1 세트의 위치를 특징 짓는 공간-분포 메트릭을 생성하는 단계,상기 공간-분포 메트릭을 이용하여, 대상체의 예측 생물학적 상태 또는 가능한 치료에 대응하는 대상체-레벨 결과를 생성하는 단계, 및상기 대상체-레벨 결과를 포함하는 디스플레이를 생성하는 단계를 포함하는 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 제1 유형의 생물학적 객체는 제1 유형의 세포를 포함하고, 상기 제2 유형의 생물학적 객체는 제2 유형의 세포를 포함하는 것인 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서, 상기 제1 유형의 생물학적 객체는 림프구를 포함하고, 상기 제2 유형의 생물학적 객체는 종양 세포를 포함하는 것인 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서, 디지털 병리 영상은 하나 이상의 염료로 처리된 후 대상체로부터의 생물학적 샘플을 묘사하고, 상기 하나 이상의 염료의 각각은 제1 유형의 생물학적 객체 또는 제2 유형의 생물학적 객체 중 하나 이상의 외관을 증강시키는 것인 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항에 있어서, 공간-분포 메트릭을 생성하는 단계는하나 이상의 제1 생물학적 객체 묘사의 각각의 제1 생물학적 객체 묘사에 대해, 디지털 병리 영상 내 상기 제1 생물학적 객체 묘사에 대응하는 제1 포인트 위치를 식별하는 단계,하나 이상의 제2 생물학적 객체 묘사의 각각의 제2 생물학적 객체 묘사에 대해, 디지털 병리 영상 내 상기 제2 생물학적 객체 묘사에 대응하는 제2 포인트 위치를 식별하는 단계, 및상기 제1 포인트 위치 및 상기 제2 포인트 위치에 기초하여 공간-분포 메트릭을 결정하는 단계를 포함하는 것인 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5항에 있어서, 디지털 병리 영상 내 제1 포인트 위치는 제1 생물학적 객체 묘사의 위치를 나타내는 것인 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6항에 있어서, 디지털 병리 영상 내 제1 포인트 위치는, 제1 생물학적 객체 묘사에 대해, 평균 포인트 위치, 도심(centroid) 포인트 위치, 중앙 포인트 위치, 또는 가중된 포인트 위치를 계산함으로써 선택되는 것인 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제5항에 있어서, 상기 공간-분포 메트릭을 생성하는 단계는 상기 하나 이상의 제1 생물학적 객체 묘사 중 적어도 일부 제1 생물학적 객체 묘사의 각각에 대해 및 상기 하나 이상의 제2 생물학적 객체 묘사 중 적어도 일부 제2 생물학적 객체 묘사의 각각에 대해, 상기 제1 생물학적 객체 묘사에 대응하는 제1 포인트 위치 및 상기 제2 생물학적 객체 묘사에 대응하는 제2 포인트 위치 사이의 거리를 계산하는 단계를 더 포함하는 것인 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8항에 있어서, 상기 공간-분포 메트릭을 생성하는 단계는상기 하나 이상의 제1 생물학적 객체 묘사 중 적어도 일부 제1 생물학적 객체 묘사의 각각에 대해, 상기 제1 생물학적 객체 묘사 및 상기 제2 생물학적 객체 묘사 사이의 거리와 연관된 제2 생물학적 객체 묘사 중 하나 이상을 식별하는 단계를 더 포함하는 것인 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항에 있어서, 상기 공간-분포 메트릭을 생성하는 단계는디지털 병리 영상의 영역을 이미지 영역의 세트로 분할하도록 구성된 공간 격자를 한정하는 단계,하나 이상의 제1 생물학적 객체 묘사의 각각의 제1 생물학적 객체 묘사를 상기 이미지 영역의 세트의 이미지 영역에 할당하는 단계,하나 이상의 제2 생물학적 객체 묘사의 각각의 제2 생물학적 객체 묘사를 상기 이미지 영역의 세트의 이미지 영역에 할당하는 단계, 및이미지-영역 할당에 기초하여 공간-분포 메트릭을 생성하는 단계를 포함하는 것인 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10항에 있어서, 상기 공간-분포 메트릭을 생성하는 단계는상기 이미지 영역의 세트 중 이웃 이미지 영역보다 제1 생물학적 객체 묘사를 포함할 확률이 더 큰 하나 이상의 이미지 영역의 제1 세트를 결정하는 단계,상기 이미지 영역의 세트 중 이웃 이미지 영역보다 제2 생물학적 객체 묘사를 포함할 확률이 더 큰 하나 이상의 이미지 영역의 제2 세트를 결정하는 단계, 및상기 이미지 영역의 제1 세트 및 상기 이미지 영역의 제2 세트에 더 기초하여 공간-분포 메트릭을 결정하는 단계를 더 포함하는 것인 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서, 상기 공간-분포 메트릭을 생성하는 단계는상기 이미지 영역의 세트 중 이웃 이미지 영역보다 제1 생물학적 객체 묘사 및 세트 생물학적 객체 묘사 모두를 포함할 확률이 더 큰 하나 이상의 이미지 영역의 제3 세트를 결정하는 단계, 및상기 이미지 영역의 제3 세트에 더 기초하여 공간-분포 메트릭을 결정하는 단계를 더 포함하는 것인 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1항에 있어서, 제1 공간-분포 메트릭을 이용하여, 대상체의 예측 생물학적 상태 또는 가능한 치료에 대응하는 대상체-레벨 결과를 생성하는 단계는디지털 병리 영상에 대해 생성된 공간-분포 메트릭을 이전 디지털 병리 영상에 대해 생성된 이전 공간-분포 메트릭에 비교하는 단계, 및비교에 기초하여 이전 디지털 병리 영상에 대해 생성된 대상체-레벨 결과를 출력하는 단계를 포함하는 것인 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제1항에 있어서, 대상체-레벨 결과를 생성하는 단계는훈련된 머신-러닝 모델을 이용해 공간-분포 메트릭 및 생물학적 객체 묘사의 제1 세트 및 생물학적 객체 묘사의 제2 세트를 처리하는 것에 기초하여, 대상체에 대한 진단, 예후, 권장 치료, 또는 치료 적격성 평가를 결정하는 단계를 포함하는 것인 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제1항에 있어서, 상기 공간-분포 메트릭은K-최근접-이웃 분석에 기초하여 정의된 메트릭, 리플리 K-함수(Ripley's K-function)에 기초하여 정의된 메트릭,모리시타-혼 지수(Morisita-Horn index),모란 지수(Moran's index),상관 함수에 기초하여 정의된 메트릭,핫스팟/콜드스팟 분석에 기초하여 정의된 메트릭, 또는크리깅 기반 분석(Kriging-based analysis)에 기초하여 정의된 메트릭을 포함하는 것인 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제1항에 있어서,상기 공간-분포 메트릭은 제1 유형의 메트릭을 갖고,상기 컴퓨터 구현 방법은,  상기 생물학적 객체 묘사의 제1 세트 및 상기 생물학적 객체 묘사의 제2 세트를 이용하여, 상기 생물학적 객체 묘사의 제2 세트에 대한 상기 생물학적 객체 묘사의 제1 세트의 위치를 특징 짓는 제2 공간-분포 메트릭을 생성하는 단계 를 더 포함하며,  상기 제2 공간-분포 메트릭은 상기 제1 유형의 메트릭과 상이한 제2 유형의 메트릭을 갖고,대상체-레벨 결과는 상기 제2 공간-분포 메트릭을 더 이용해 생성되는 것인 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제1항에 있어서, 사용자 장치로부터 대상체 또는 디지털 병리 영상의 식별자를 포함하는 사용자 입력 데이터를 수신하는 단계를 더 포함하며, 상기 디지털 병리 영상은 수신된 사용자 입력 데이터에 기초하여 액세스되고, 상기 디스플레이를 위해 대상체-레벨 결과를 제공하는 것은 대상체-레벨 결과를 사용자 장치로 제공하는 것을 포함하는 것인 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제1항에 있어서,대상체의 임상 평가를 사용자 장치로 출력하는 단계를 더 포함하며, 상기 임상 평가는 대상체에 대한 진단, 예후, 권장 치료, 또는 치료 적격성 평가를 포함하는 것인 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 하나 이상의 데이터 프로세서, 및하나 이상의 데이터 프로세서에 통신 가능하게 연결되고, 하나 이상의 데이터 프로세서에 의해 실행될 때, 하나 이상의 데이터 프로세서로 하여금 하나 이상의 동작을 수행하게 하는 명령을 포함하는 비-일시적 컴퓨터 판독형 저장 매체를 포함하는 시스템이며, 상기 동작은 대상체로부터의 생물학적 샘플의 섹션을 묘사하는 디지털 병리 영상을 액세스하는 단계, 상기 디지털 병리 영상 내에서:  생물학적 객체 묘사의 제1 세트, 및   생물학적 객체 묘사의 제2 세트  를 검출하는 단계이며,    상기 제1 세트의 생물학적 객체 묘사 각각은 제1 유형의 생물학적 객체의 제1 생물학적 객체를 묘사하고,    상기 제2 세트의 생물학적 객체 묘사 각각은 제2 유형의 생물학적 객체의 제2 생물학적 객체를 묘사하는 것인 단계, 상기 생물학적 객체 묘사의 제1 세트 및 상기 생물학적 객체 묘사의 제2 세트를 이용하여, 상기 생물학적 객체 묘사의 제2 세트에 대한 상기 생물학적 객체 묘사의 제1 세트의 위치를 특징 짓는 공간-분포 메트릭을 생성하는 단계, 제1 공간-분포 메트릭을 이용하여, 대상체의 예측 생물학적 상태 또는 가능한 치료에 대응하는 대상체-레벨 결과를 생성하는 단계, 및 상기 대상체-레벨 결과를 포함하는 디스플레이를 생성하는 단계 를 포함하는 것인 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 하나 이상의 데이터 프로세서에 의해 실행될 때, 하나 이상의 데이터 프로세서에 의해 동작을 수행하게 하는 명령을 포함하는 하나 이상의 컴퓨터 판독형 비-일시적 저장 매체이며, 상기 동작은 대상체로부터의 생물학적 샘플의 섹션을 묘사하는 디지털 병리 영상을 액세스하는 단계, 상기 디지털 병리 영상 내에서:  생물학적 객체 묘사의 제1 세트, 및   생물학적 객체 묘사의 제2 세트  를 검출하는 단계이며,    상기 제1 세트의 생물학적 객체 묘사 각각은 제1 유형의 생물학적 객체의 제1 생물학적 객체를 묘사하고,    상기 제2 세트의 생물학적 객체 묘사 각각은 제2 유형의 생물학적 객체의 제2 생물학적 객체를 묘사하는 것인 단계, 상기 생물학적 객체 묘사의 제1 세트 및 상기 생물학적 객체 묘사의 제2 세트를 이용하여, 상기 생물학적 객체 묘사의 제2 세트에 대한 상기 생물학적 객체 묘사의 제1 세트의 위치를 특징 짓는 공간-분포 메트릭을 생성하는 단계, 제1 공간-분포 메트릭을 이용하여, 대상체의 예측 생물학적 상태 또는 가능한 치료에 대응하는 대상체-레벨 결과를 생성하는 단계, 및 상기 대상체-레벨 결과를 포함하는 디스플레이를 생성하는 단계를 포함하는 것인, 컴퓨터 판독형 비-일시적 저장 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미합중국 캘리포니아 (우편번호 *****-****) 사우쓰샌프란시스코 디엔에이 웨이 *</address><code>519987054940</code><country>미국</country><engName>GENENTECH, INC.</engName><name>제넨테크, 인크.</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니아 ...</address><code> </code><country> </country><engName>LI, Xiao</engName><name>리, 샤오</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>919980003836</code><country>대한민국</country><engName>LEE, Kuiy Dong</engName><name>이귀동</name></agentInfo><agentInfo><address>서울특별시 종로구 사직로*길 **, *층 (내자동)(김.장 법률사무소)</address><code>919980005034</code><country>대한민국</country><engName>CHANG, Duck Soon</engName><name>장덕순</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.05.18</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/026,545</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.09.11</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/077,232</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2022.12.09</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-1324650-43</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Translation of Amendment made during International Phase] Submission of Document</documentEngName><documentName>[국제단계보정서 번역문]서류제출서</documentName><receiptDate>2022.12.09</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-1326040-59</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2022.12.21</receiptDate><receiptNumber>1-5-2022-0193178-23</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.05.09</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0502311-57</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020227043274.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c934216a462dbfc62f989e812db87c0a735e8246008f0cf81708a651d67cd32c7b956756b58711ed8a3a222e38dedc6eb159112a5967c710df3</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfcc73703f1afdcb0151acc76968e77ba58c1eaa3204b5fb37645bbee616826baa77db28da6a52df2a303949073233053985d83affb51e970e</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>