<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 17:55:47.5547</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2025.02.20</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2025-0021885</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>생성형 AI 기반의 대용량 사용자 입력 처리 방법, 그리고 이를 구현하기 위한 시스템</inventionTitle><inventionTitleEng>METHOD FOR PROCESSING LARGE VOLUMES OF USER INPUT BASED ON  GENERATIVE AI, AND SYSTEM IMPLEMENTING THE SAME METHOD</inventionTitleEng><openDate>2025.11.17</openDate><openNumber>10-2025-0161394</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2025.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 16/3329</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 16/338</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2025.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 16/3349</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2020.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 40/284</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2020.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 40/289</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 18/22</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/0475</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 개시의 일 실시예에 따른 컴퓨팅 시스템에 의해 수행되는 생성형 AI 기반의 대용량 사용자 입력의 처리 방법은, 사용자 단말로부터 수신된 사용자 입력의 토큰 수가 임계치를 초과하면, 상기 사용자 입력을 기 설정된 기준에 따라 분할함으로써 복수의 분할 데이터를 생성하는 단계, 상기 복수의 분할 데이터를 이용하여 구성한 복수의 제1 프롬프트(prompt) 각각을 제1 생성형 AI 모델(generative AI model)에 입력함으로써 상기 복수의 분할 데이터 각각에 대한 각각의 응답 결과를 획득하는 단계, 및 상기 각각의 응답 결과를 이용하여 구성한 제2 프롬프트를 제2 생성형 AI 모델에 입력하여 획득한 최종 응답을 상기 사용자 단말로 제공하는 단계를 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 컴퓨팅 시스템에 의해 수행되는 방법에 있어서,사용자 단말로부터 수신된 사용자 입력의 토큰 수가 임계치를 초과하면, 상기 사용자 입력을 기 설정된 기준에 따라 분할함으로써 복수의 분할 데이터를 생성하는 단계;상기 복수의 분할 데이터를 이용하여 구성한 복수의 제1 프롬프트(prompt) 각각을 제1 생성형 AI 모델(generative AI model)에 입력함으로써 상기 복수의 분할 데이터 각각에 대한 각각의 응답 결과를 획득하는 단계; 및상기 각각의 응답 결과를 이용하여 구성한 제2 프롬프트를 제2 생성형 AI 모델에 입력하여 획득한 최종 응답을 상기 사용자 단말로 제공하는 단계를 포함하는,생성형 AI 기반의 대용량 사용자 입력 처리 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1 항에 있어서,상기 사용자 입력을 기 설정된 기준에 따라 분할함으로써 복수의 분할 데이터를 생성하는 단계는,상기 각 분할 데이터의 토큰 수가 임계치 이하가 되도록 상기 사용자 입력의 분할 개수를 결정하는 단계를 포함하는,생성형 AI 기반의 대용량 사용자 입력 처리 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1 항에 있어서,상기 사용자 입력은 소스 코드의 분석 요청을 포함하고,상기 각 분할 데이터는 상기 소스 코드를 파일 단위, 함수/메소드 단위, 및 구문 단위 중 적어도 하나로 분할한 것인,생성형 AI 기반의 대용량 사용자 입력 처리 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1 항에 있어서,상기 복수의 분할 데이터 각각에 대한 각각의 응답 결과를 획득하는 단계는,상기 분할 데이터가 파일인 경우, 상기 분할 데이터를 이용하여 단일 프롬프트를 생성하고,상기 분할 데이터가 상기 파일을 구성하는 복수의 유닛 중 하나인 경우, 상기 복수의 유닛 각각을 이용하여 복수의 프롬프트를 생성하되, 상기 복수의 프롬프트는 순서대로 호출되는, 단계를 포함하는, 생성형 AI 기반의 대용량 사용자 입력 처리 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1 항에 있어서,상기 복수의 분할 데이터의 생성 및 상기 각각의 응답 결과의 획득과 관련된 히스토리 정보를 저장하는 단계를 더 포함하고,상기 제2 생성형 AI 모델에 입력하여 획득한 최종 응답을 상기 사용자 단말로 제공하는 단계는,상기 저장된 히스토리 정보에 기초하여 상기 제2 프롬프트를 생성하는 단계를 포함하는,생성형 AI 기반의 대용량 사용자 입력 처리 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5 항에 있어서,상기 복수의 분할 데이터의 생성 및 상기 각각의 응답 결과의 획득과 관련된 히스토리 정보를 저장하는 단계는,상기 사용자 입력, 상기 복수의 분할 데이터에 대한 정보, 상기 각 분할 데이터에 대응하는 파일에 관한 정보, 상기 각 분할 데이터의 처리 순서에 관한 정보, 상기 복수의 제1 프롬프트에 관한 정보, 및 상기 복수의 제1 프롬프트 각각에 대응하는 응답 결과에 관한 정보를 저장하는 단계를 포함하는,생성형 AI 기반의 대용량 사용자 입력 처리 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제5 항에 있어서,상기 제2 생성형 AI 모델에 입력하여 획득한 최종 응답을 상기 사용자 단말로 제공하는 단계는,상기 각각의 응답 결과를 병합한 취합 데이터의 토큰 수가 임계치를 초과하면, 상기 취합 데이터를 상기 기 설정된 기준에 따라 분할함으로써 복수의 분할 취합 데이터를 생성하는 단계; 및 상기 복수의 분할 취합 데이터를 이용하여 구성한 복수의 프롬프트를 생성형 AI 모델에 입력하여 획득한 취합 응답을 이용하여 상기 제2 프롬프트를 생성하는 단계를 포함하는,생성형 AI 기반의 대용량 사용자 입력 처리 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제5 항에 있어서,상기 제2 생성형 AI 모델에 입력하여 획득한 최종 응답을 상기 사용자 단말로 제공하는 단계는,상기 각각의 응답 결과를 상기 히스토리 정보에 저장된 처리 순서대로 붙여가며 토큰 수가 임계치를 초과하지 않도록 복수의 프롬프트를 생성하는 단계; 및상기 복수의 프롬프트를 생성형 AI 모델에 입력하여 획득한 취합 응답을 이용하여 상기 제2 프롬프트를 생성하는 단계를 포함하는,생성형 AI 기반의 대용량 사용자 입력 처리 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1 항에 있어서,상기 복수의 분할 데이터 각각에 대한 각각의 응답 결과를 획득하는 단계는,상기 각각의 응답 결과 중 상기 사용자 입력과의 유사도가 미리 설정된 기준치보다 낮은 응답 결과를 제외하는 단계를 포함하는,생성형 AI 기반의 대용량 사용자 입력 처리 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1 항에 있어서,상기 제1 생성형 AI 모델 및 상기 제2 생성형 AI 모델 중 적어도 하나의 출력 결과의 토큰 수가 미리 설정된 기준치 이하가 되도록 설정하는 사용자 설정을 수신하는 단계를 더 포함하는,생성형 AI 기반의 대용량 사용자 입력 처리 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1 항에 있어서,상기 최종 응답의 토큰 수가 임계치를 초과하는 경우, 상기 최종 응답을 복수의 응답으로 분할하는 과정, 및 상기 분할된 각각의 응답을 이용하여 구성한 제3 프롬프트를 제3 생성형 AI 모델에 입력하여 출력 결과를 획득하는 단계를 더 포함하는,생성형 AI 기반의 대용량 사용자 입력 처리 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 컴퓨팅 시스템에 의해 수행되는 방법에 있어서,사용자 단말로부터 대용량의 소스 코드의 변경 사항 리뷰 요청을 포함하는 사용자 입력이 수신되면, 상기 소스 코드의 토큰 수를 기준으로 상기 소스 코드의 분할 개수를 결정하는 단계;상기 결정된 분할 개수를 이용하여 상기 소스 코드를 파일 단위 또는 함수 단위로 분할한 복수의 분할 데이터를 생성하는 단계;상기 복수의 분할 데이터 각각을 이용하여 구성한 복수의 제1 프롬프트를 제1 생성형 AI 모델에 입력하여 획득한 상기 각각의 분할 데이터에 대한 응답 결과를 병합하는 단계; 및상기 병합된 응답 결과의 토큰 수에 기초하여 상기 병합된 응답 결과를 최종 응답으로 제공할 지 여부를 결정하는 단계를 포함하는,생성형 AI 기반의 대용량 사용자 입력 처리 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12 항에 있어서,상기 병합된 응답 결과의 토큰 수에 기초하여 상기 병합된 응답 결과를 최종 응답으로 제공할 지 여부를 결정하는 단계는,상기 병합된 응답 결과의 토큰 수가 임계치를 초과하는 경우, 상기 병합된 응답 결과를 복수의 분할 데이터로 분할하는 동작, 상기 각 분할 데이터를 이용하여 복수의 제2 프롬프트를 구성하는 동작, 및 상기 복수의 제2 프롬프트를 제2 생성형 AI 모델에 입력하여 출력 결과를 획득하는 동작을 수행하는 단계를 포함하되,상기 분할하는 동작, 상기 복수의 제2 프롬프트를 구성하는 동작, 및 상기 출력 결과를 획득하는 동작은 상기 출력 결과의 토큰 수에 따라 반복 수행 가능한 것인,생성형 AI 기반의 대용량 사용자 입력 처리 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제12 항에 있어서,상기 병합된 응답 결과의 토큰 수에 기초하여 상기 병합된 응답 결과를 최종 응답으로 제공할 지 여부를 결정하는 단계는,상기 병합된 응답 결과의 토큰 수가 임계치 이하인 경우, 상기 병합된 응답 결과를 상기 최종 응답으로 제공하는 단계를 포함하는, 생성형 AI 기반의 대용량 사용자 입력 처리 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제12 항에 있어서,상기 사용자 입력은,상기 소스 코드의 변경된 리비전, 변경된 파일명, 변경된 라인, 변경 코드량, 및 변경된 내용에 관한 정보를 포함하는,생성형 AI 기반의 대용량 사용자 입력 처리 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 컴퓨팅 시스템에 있어서,하나 이상의 프로세서;상기 프로세서에 의하여 수행되는 컴퓨터 프로그램을 로드(load)하는 메모리; 및상기 컴퓨터 프로그램을 저장하는 스토리지를 포함하되,상기 컴퓨터 프로그램은,사용자 단말로부터 수신된 사용자 입력의 토큰 수가 임계치를 초과하면, 상기 사용자 입력을 기 설정된 기준에 따라 분할함으로써 복수의 분할 데이터를 생성하는 동작,상기 복수의 분할 데이터를 이용하여 구성한 복수의 제1 프롬프트(prompt) 각각을 제1 생성형 AI 모델(generative AI model)에 입력함으로써 상기 복수의 분할 데이터 각각에 대한 각각의 응답 결과를 획득하는 동작, 및상기 각각의 응답 결과를 이용하여 구성한 제2 프롬프트를 제2 생성형 AI 모델에 입력하여 획득한 최종 응답을 상기 사용자 단말로 제공하는 동작을 수행하기 위한 인스트럭션을 포함하는,컴퓨팅 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 컴퓨팅 시스템에 있어서,하나 이상의 프로세서;상기 프로세서에 의하여 수행되는 컴퓨터 프로그램을 로드(load)하는 메모리; 및상기 컴퓨터 프로그램을 저장하는 스토리지를 포함하되,상기 컴퓨터 프로그램은,사용자 단말로부터 대용량의 소스 코드의 변경 사항 리뷰 요청을 포함하는 사용자 입력이 수신되면, 상기 소스 코드의 토큰 수를 기준으로 상기 소스 코드의 분할 개수를 결정하는 동작,상기 결정된 분할 개수를 이용하여 상기 소스 코드를 파일 단위 또는 함수 단위로 분할한 복수의 분할 데이터를 생성하는 동작,상기 복수의 분할 데이터 각각을 이용하여 구성한 복수의 제1 프롬프트를 제1 생성형 AI 모델에 입력하여 획득한 상기 각각의 분할 데이터에 대한 응답 결과를 병합하는 동작, 및상기 병합된 응답 결과의 토큰 수에 기초하여 상기 병합된 응답 결과를 최종 응답으로 제공할 지 여부를 결정하는 동작을 수행하기 위한 인스트럭션을 포함하는,컴퓨팅 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 대용량 사용자 입력 처리 시스템에 있어서,사용자 단말로부터 사용자 입력을 수신하는 사용자 입력 수신부;상기 사용자 입력의 토큰 수를 산출하고, 상기 산출된 토큰 수가 임계치를 초과하는지 여부를 결정하는 토큰 크기 점검부;상기 산출된 토큰 수를 기준으로 상기 사용자 입력을 복수의 분할 데이터로 분할하는 입력 분할부;상기 복수의 분할 데이터 각각을 이용하여 복수의 프롬프트를 생성하는 프롬프트 생성부;상기 생성된 복수의 프롬프트를 이용하여 LLM에 질의하는 LLM 질의 전송부;상기 LLM에 질의하여 얻게 되는 복수의 응답 결과를 수신하는 LLM 응답 수신부; 및상기 복수의 응답 결과를 이용하여 취합 응답을 생성하는 응답 취합부를 포함하는,대용량 사용자 입력 처리 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18 항에 있어서,상기 응답 취합부는,상기 취합 응답의 토큰 수가 임계치를 초과하면, 상기 취합 응답을 복수의 분할 취합 응답으로 분할하여 상기 LLM에 질의하도록 LLM 질의 전송부로 전송하는,대용량 사용자 입력 처리 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제18 항에 있어서,상기 사용자 입력부, 상기 입력 분할부, 상기 프롬프트 생성부, 상기 LLM 질의 전송부, 상기 LLM 응답 수신부, 및 상기 응답 취합부에서 생성된 히스토리 데이터를 저장하는 저장부를 더 포함하는,대용량 사용자 입력 처리 시스템.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>서울특별시 송파구...</address><code>119980017903</code><country>대한민국</country><engName>SAMSUNG SDS Co.,Ltd.</engName><name>삼성에스디에스 주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>서울특별시 송파구...</address><code> </code><country>대한민국</country><engName>YOO, Bong Ju</engName><name>유봉주</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 서초구 남부순환로 ****, *층(서초동, 한원빌딩)</address><code>920071001019</code><country>대한민국</country><engName>KASAN IP &amp; LAW FIRM</engName><name>특허법인가산</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>대한민국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2024.05.08</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>1020240060340</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2025.02.20</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0196119-86</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020250021885.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93e0b073d37a8fd464d0e3f7d51c29b0f33890dca43033aa2a8b31159a41b0caf42e11a5c813b129b6708625b1bf5a1a8c7c87229555670acb</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf524fd89503d3bdab81a5101e09dc2923290e3f1f46fca84dadcc0e4f8042404a0614f3b8b76b4f7b1e98a4e879c4352d48ae4ca59c716a66</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>