<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:40:56.4056</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2021.01.07</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2022-7023704</applicationNumber><claimCount>22</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>시청각 콘텐츠 내에서 제품을 식별하기 위한 시스템</inventionTitle><inventionTitleEng>SYSTEMS FOR IDENTIFYING PRODUCTS WITHIN AUDIO-VISUAL CONTENT</inventionTitleEng><openDate>2022.09.21</openDate><openNumber>10-2022-0128620</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2023.12.26</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2022.07.11</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06Q 30/06</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 20/20</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 40/20</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2024.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 21/234</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2011.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 21/45</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2011.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 21/4725</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2011.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 21/478</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2011.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 21/658</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2011.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 21/81</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2011.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 21/858</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2024.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06Q 10/08</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2012.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06Q 20/32</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2012.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06Q 20/38</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06Q 30/02</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2024.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06Q 50/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06K 19/06</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06K 7/10</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06K 7/14</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2012.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06Q 20/12</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 20/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G07G 1/00</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 발명은 디스플레이 장치에 표시되는 디지털 콘텐츠와 관련된 제품 또는 서비스를 뷰어가 식별하고 구매하기 위한 자동화된 시스템/방법이다. 디지털 콘텐츠 내의 제품이 식벼되고 존재하는 제품 배치 데이터를 확인한다. 이러한 데이터를 포함하지 않는 제품의 경우, 제3자 서버의 도움을 받아 다른 방법론을 사용하여 ID 및 구매 가능여부를 평가한다. 뷰어 입력은 평가할 제품을 지정하거나 제품은 자동으로 평가될 수 있다. 뷰어는 표시장치 또는 뷰어가 제어하는 다른 전자장치(예: 뷰어의 스마트폰)를 통해 식별된 제품의 구매를 시작한다. 제품을 식별하는 다양한 프로세스에는 AI 프로세싱의 사용, 제3자 서버에의 데이터에 대한 액세스, 크라우드 소싱 및 기타 방법론이 포함됩니다. 구매를 위한 제품 선택에는 다른 휴대용 전자 장치들이 구매를 용이하게 할 수 있도록 제시된 제품과 함께 3D 코드(예: QR 코드)를 채택하는 것을 포함하여 다양한 기술이 사용된다. 선택된 제품의 디지털 표현(즉, 실제 제품의 디지털 표현)은 디지털 영역 내에서 사용할 수 있도록 구입하거나 라이센스를 부여할 수 있다. 다른 특징에 대해서도 설명된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2021.07.15</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2021142113</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2021.01.07</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2021/012489</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 전자 디스플레이 장치의 디스플레이에 적어도 하나의 제품을 나타내는 디지털 콘텐츠를 전시하는 단계;상기 제품을 식별하기 위해 하나 이상의 프로세서를 통해 디지털 콘텐츠를 분석하는 단계;상기 제품과 관련된 제품 배치 데이터를 상기 하나 이상의 프로세서를 통해 확인하는 단계;.상기 제품과 관련된 제품 배치 데이터가 없는 경우, 상기 식별되는 제품을 나타내는 데이터 또는 상기 제품에 대응되는 데이터를 인식 서버를 대표하는 적어도 하나의 외부 서버와 컴퓨터 네트워크를 통해 전자적으로 통신하는 단계;상기 통신된 데이터에 대해 제품 인식 프로세싱을 수행하는 상기 인식 서버로부터 인식된 제품을 수신하여 상기 인식된 제품을 확인하는 인식된 제품 수신 단계;하나 이상의 외부 서버로부터의 데이터를 통해 상기 인식된 제품이 구매 가능한지 확인하는 단계; 및구매가 가능한 상기 인식된 제품의 구매를 시작하기 위해서 디지털 콘텐츠의 뷰어로부터 입력을 받는 단계를 포함하는 디지털 콘텐츠에서 하나 이상의 제품을 구매하기 위해 식별을 하는 자동화된 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,뷰어 트리거 동작에 해당하는 뷰어 입력을 상기 디스플레이 장치에 의해 수신하는 단계를 포함하고;  상기 분석 단계는 뷰어 트리거 동작의 수신시 뷰어 트리거 동작에 따라 수행되는 디지털 콘텐츠에서 하나 이상의 제품을 구매하기 위해 식별을 하는 자동화된 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서,상기 뷰어 트리거 동작은 상기 디스플레이 장치에서 디지털 콘텐츠의 디스플레이의 일시 중지를 나타내어 상기 디스플레이 장치가 상기 디지털 콘텐츠의 단일  프레임을 연속적으로 전시하고; 상기 분석 단계는 상기 디지털 콘텐츠의 단일 프레임에 전시된 하나 이상의 제품을 식별하는 디지털 콘텐츠에서 하나 이상의 제품을 구매하기 위해 식별을 하는 자동화된 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제2항에 있어서,상기 뷰어 트리거 동작은 상기 디스플레이 장치에 의해 디저털 콘텐츠 내에 전시되는 제품의 뷰어 식별을 나타내고; 상기 분석 단계는 상기 뷰어가 식별한 제품을 식별하는 디지털 콘텐츠에서 하나 이상의 제품을 구매하기 위해 식별을 하는 자동화된 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4항에 있어서,제품의 뷰어 식별은 리모컨 제어, 상기 디스플레이 장치의 디스플레이의 터치, 키보드, 마우스 또는 오디오 명령을 사용하는 뷰어에 의해 실행되는 디지털 콘텐츠에서 하나 이상의 제품을 구매하기 위해 식별을 하는 자동화된 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제4항에 있어서, 제품의 뷰어 식별은 가상 현실 장치를 사용하는 동안 뷰어에 의한 손 또는 신체의 제스처를 사용하는 뷰어에 의해 실행되는 디지털 콘텐츠에서 하나 이상의 제품을 구매하기 위해 식별을 하는 자동화된 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6항에 있어서,상기 전자 디스플레이 장치는 상기 가상 현실 장치이고;상기 방법은 뷰어가 가상 현실 장치를 사용하는 동안 뷰어가 인지하는 가상 현실 환경 내에서 구매가 가능한 것으로 확인된 상기 인식된 제품을 표시하는 것을 포함하는 디지털 콘텐츠에서 하나 이상의 제품을 구매하기 위해 식별을 하는 자동화된 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항에 있어서,상기 분석, 확인, 통신, 수행 및 확인 단계는 뷰어의 입력 없이 디지털 콘텐츠를 표시하는 동안 수행되는 디지털 콘텐츠에서 하나 이상의 제품을 구매하기 위해 식별을 하는 자동화된 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9.  제8항에 있어서,상기 제품을 식별하기 위해 디지털 콘텐츠를 분석하는 단계는 제품을 나타내는 디지털 콘텐츠를 디스플레이 장치에 표시하기 전에 수행되는 디지털 콘텐츠에서 하나 이상의 제품을 구매하기 위해 식별을 하는 자동화된 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항에 있어서,제품 인식 프로세싱을 수행하는 것은 상기 적어도 하나의 제품을 나타내는 디지털 콘텐츠의 하나 이상의 구분되는 특징의 비교와 분석에 기초하여 컴퓨터 소프트웨어를 실행하는 상기 인식 서버의 프로세서에 의해 수행되는 디지털 콘텐츠에서 하나 이상의 제품을 구매하기 위해 식별을 하는 자동화된 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10항에 있어서,상기 하나 이상의 구분되는 특징은 형태, 방향, 색상 및/또는 질감을 포함하는 디지털 콘텐츠에서 하나 이상의 제품을 구매하기 위해 식별을 하는 자동화된 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제10항에 있어서,상기 하나 이상의 구분되는 특징은 디지털 콘텐츠 내에서 나타나는 제품의 브랜드를 포함하는 디지털 콘텐츠에서 하나 이상의 제품을 구매하기 위해 식별을 하는 자동화된 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12항에 있어서,제품 인식 프로세싱을 수행하는 것은 브랜드에 해당하는 제품의 데이터베이스에 액세스하고 데이터베이스 내의 제품의 특성과 디지털 콘텐츠를 비교하여 데이터베이스 내의 제품 중 하나를 인식된 제품으로 식별하는 것을 포함하는 디지털 콘텐츠에서 하나 이상의 제품을 구매하기 위해 식별을 하는 자동화된 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14.  제13항에 있어서,제품의 데이터베이스에 액세스하는 것은 브랜드의 소유자 또는 브랜드의 라이센스권을 가진 판매자의 웹사이트에 액세스하여 상기 브랜드에 대응되는 제품의 데이터를 획득하는 것을 포함하는 디지털 콘텐츠에서 하나 이상의 제품을 구매하기 위해 식별을 하는 자동화된 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제13항에 있어서,제품 인식 프로세싱을 수행하는 것은 추가로 외부 서버에 액세스하여 상기 인식된 제품에 대한 보조 정보를 획득하는 것을 포함하고, 상기 보조 정보는 적어도 상기 인식된 제품의 가격을 포함하는 디지털 콘텐츠에서 하나 이상의 제품을 구매하기 위해 식별을 하는 자동화된 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제1항에 있어서,제품과 관련된 제품 배치 데이터에 브랜드가 포함된 경우, 제품에 대한 보조 정보를 얻기 위하여 상기 브랜드의 소유자 또는 공인 사용권자를 대신하여 운영되는 서버에 액세스하는 단계를 포함하는 디지털 콘텐츠에서 하나 이상의 제품을 구매하기 위해 식별을 하는 자동화된 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제1항에 있어서,상기 제품 인식 프로세싱은 인공지능 반복 프로세스에 따라 수행되는 디지털 콘텐츠에서 하나 이상의 제품을 구매하기 위해 식별을 하는 자동화된 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제1항에 있어서,상기 인식된 제품의 판매 중단으로 인해 상기 인식된 제품을 구매할 수 없는 것으로 확인된 경우, 상기 인식된 제품과 관련된 온라인 경매 검색을 자동으로 수행하는 단계를 포함하는 디지털 콘텐츠에서 하나 이상의 제품을 구매하기 위해 식별을 하는 자동화된 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제1항에 있어서,상기 인식된 제품의 판매 중단으로 인해 상기 인식된 제품을 구매할 수 없는 것으로 확인된 경우, 자동으로 상기 인식된 제품의 하나 이상의 대체 제품을 식별하고 상기 하나 이상의 대체 제품을 구입할 수 있는지 확인하기 위해 상기 식별된 하나 이상의 대체 제품을 위한 상기 확인 단계를 반복하는 단계를 포함하는 디지털 콘텐츠에서 하나 이상의 제품을 구매하기 위해 식별을 하는 자동화된 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제19항에 있어서,하나 이상의 대체 제품을 식별하는 것은. 적어도 파티에서, 뷰어의 사전 설정 선호도에 대한 평가에 기초하는 디지털 콘텐츠에서 하나 이상의 제품을 구매하기 위해 식별을 하는 자동화된 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제1항에 있어서,상기 인식 서버에 의해 제품 인식 프로세싱을 수행하는 것은 크라우드 소싱 방법론을 사용하는 것을 포함하는 디지털 콘텐츠에서 하나 이상의 제품을 구매하기 위해 식별을 하는 자동화된 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제1항에 있어서,제품 인식 프로세싱을 수행하는 것은 뷰어의 물리적 특성 데이터를 포함하는 데이터베이스를 사용하는 디지털 콘텐츠에서 하나 이상의 제품을 구매하기 위해 식별을 하는 자동화된 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제22항에 있어서,제품 인식 프로세싱을 수행하는 것은 뷰어의 3차원 모델 정보를 사용하는 것을 포함하는 디지털 콘텐츠에서 하나 이상의 제품을 구매하기 위해 식별을 하는 자동화된 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제1항에 있어서,구매가 가능한 것으로 확인된 상기 인식된 제품과 관련된 부가적 정보를 상기 전자 디스플레이 장치의 디스플레이에 표시하는 단계를 포함하고, 상기 전자 디스플레이 장치에 표시된 부가 정보는 구매가 가능한 것으로 확인된 상기 인식된 제품의 표시와 관련된 디지털 콘텐츠에서 하나 이상의 제품을 구매하기 위해 식별을 하는 자동화된 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제1항에 있어서,전자 디스플레이 장치의 디스플레이에 디지털 콘텐츠를 전시하는 단계는 인식된 제품이 구매 가능하다는 것을 나타내는 방식으로 다른 전시된 디지털 콘텐츠와 시각적으로 구별되게 구매 가능하다고 확인된 인식된 제품을 제시하는 것을 포함하는 디지털 콘텐츠에서 하나 이상의 제품을 구매하기 위해 식별을 하는 자동화된 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제1항에 있어서,전자 디스플레이 장치의 디스플레이에 디지털 콘텐츠를 전시하는 단계는 상기 디지털 콘텐츠가 전자 디스플레이 장치의 디스플레이에 표시되는 위치와 다른 상기 전자 디스플레이 장치의 디스플레이의 보조 위치에서 구매가 가능한 것으로 확인된 상기 인식된 제품을 식별하는 것을 포함하는 디지털 콘텐츠에서 하나 이상의 제품을 구매하기 위해 식별을 하는 자동화된 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제26항에 있어서,상기 디스플레이의 보조 위치 내에 상기 인식된 제품에 대한 보조 정보를 표시하는 것을 포함하고, 상기 보조 정보는 적어도 상기 인식된 제품의 가격을 포함하는 디지털 콘텐츠에서 하나 이상의 제품을 구매하기 위해 식별을 하는 자동화된 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제26항에 있어서,상기 디스플레이의 보조 위치에서 상기 인식된 제품의 식별과 관련하여 상기 디스플레이의 보조 위치 내에서 상기 인식된 제품에 대응되는 2D 또는 3D의 컴퓨터 판독 가능 코드를 표시하는 것을 포함하고,뷰어로부터 입력을 받는 단계는 이미지화된 컴퓨터 판독 가능 코드에 대응되는 데이터를 수신하는 것을 포함하고, 상기 이미지화된 컴퓨터 판독 가능 코드는 상기 디지털 콘텐츠와 상기 컴퓨터 판독 가능 코드를 표시하는 전자 디스플레이 장치와는 다른 전자 장치에 의해 취해진 것인 디지털 콘텐츠에서 하나 이상의 제품을 구매하기 위해 식별을 하는 자동화된 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제28항에 있어서,상기 전자 디스플레이 장치는 휴대용이 아닌 디스플레이이고 컴퓨터 판독 가능 코드를 이미지화하는데 사용되는 전자 장치는 뷰어의 스마트폰인 디지털 콘텐츠에서 하나 이상의 제품을 구매하기 위해 식별을 하는 자동화된 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제28항에 있어서,상기 컴퓨터 판독 가능 코드는 QR 코드인 디지털 콘텐츠에서 하나 이상의 제품을 구매하기 위해 식별을 하는 자동화된 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제1항에 있어서,추가로 구매가 가능하다고 상기 인식된 제품의 선물 레지스트리에 대한 추가를 지정하기 위해 뷰어로부터 입력을 받는 것을 포함하고,상기 선물 레지스트리는 선물 레지스트리에서 제품을 선택하고 구매하기 위해 개인 그룹에 의해 사용되도록 맞추어진 디지털 콘텐츠에서 하나 이상의 제품을 구매하기 위해 식별을 하는 자동화된 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제1항에 있어서,디지털 컨텐츠를 표시하는데 사용되는 장치와 다른 장치에 상기 인식된 특징 제품에 대한 관련 데이터를 전달하는 것을 추가로 포함하는 디지털 콘텐츠에서 하나 이상의 제품을 구매하기 위해 식별을 하는 자동화된 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제1항에 있어서,구매가 가능한 것으로 상기 인식된 제품에 해당하는 제품 데이터를 하나 이상의 전자 장치에 전달하는 것을 추가로 포함하고, 상기 하나 이상의 전자 장치는 뷰어에 의해 지정되고,상기 하나 이상의 전자 장치에 전달되는 제품 데이터는 상기 하나 이상의 전자 장치 사용자가 선택적으로 구매가능한 상기 인식된 제품을 구매할 수 있게 맞추어진 디지털 콘텐츠에서 하나 이상의 제품을 구매하기 위해 식별을 하는 자동화된 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제33항에 있어서,상기 하나 이상의 전자 장치에 제품 데이터를 전달하는 단계는 제품 정보가 상기 하나 이상의 전자 장치에 언제 공급되어야 하는지에 대한 뷰어 지정에 따라 수행되는 디지털 콘텐츠에서 하나 이상의 제품을 구매하기 위해 식별을 하는 자동화된 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제34항에 있어서,상기 인식된 제품이 구매 가능한지 여부에 관계없이 상기 인식된 제품에 해당하는 제품 데이터를 하나 이상의 전자 장치에 전달하고, 상기 인식된 제품이 구매 가능할 때까지 상기 인식된 제품에 대한 주기적인 업데이트를 상기 하나 이상의 전자 장치에 제공하는 디지털 콘텐츠에서 하나 이상의 제품을 구매하기 위해 식별을 하는 자동화된 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제1항에 있어서,상기 인식된 제품에 해당하는 제품 데이터를 하나 이상의 전자 장치에 전달하는 것을 포함하고,상기 제품 데이터는 로열티 프로그램 보상, 상기 인식된 제품에 대한 한정 오퍼 또는 상기 인식된 제품에 대한 할인 관련 정보를 포함하는 디지털 콘텐츠에서 하나 이상의 제품을 구매하기 위해 식별을 하는 자동화된 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제1항에 있어서,뷰어에 의해 소셜 플랫폼의 ID를 식별하는 단계; 및상기 식별된 소셜 플랫폼에 구매 가능한 상기 인식된 제품에 해당하는 제품 데이터를 전달하는 단계를 포함하고,상기 제품 데이터는 상기 식별된 소셜 플랫폼의 사용자가 구매 가능한 상기 인식된 제품을 선택적으로 구매할 수 있도록 맞추어진 디지털 콘텐츠에서 하나 이상의 제품을 구매하기 위해 식별을 하는 자동화된 방법</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제1항에 있어서,상기 분석, 확인 및 통신 단계중 하나 이상을 용이하게 하기 위해 상기 디스플레이 장치에 의해 제시된 디지털 콘텐츠의 뷰어에 의해 제2 전자 장치를 구현하는 것을 포함하는 디지털 콘텐츠에서 하나 이상의 제품을 구매하기 위해 식별을 하는 자동화된 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제1항에 있어서,뷰어로부터 여러개의 제품 또는 제품 카테고리에 대한 한 세트의 뷰어 구매 선호도를 획득하는 것을 포함하고,상기 인식된 제품이 구매 가능한지 확인하는 단계는 상기 인식된 제품과 뷰어로부터 얻은 구매 선호도 사이의 관계의 함수에 의해 수행되는 디지털 콘텐츠에서 하나 이상의 제품을 구매하기 위해 식별을 하는 자동화된 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제39항에 있어서,뷰어로부터 한 세트의 뷰어 구매 선호도를 획득하는 것은 뷰어로부터 한 세트의 관심 없는 제품 또는 카테고리를 획득하는 것을 포함하고, 상기 인식된 제품이 구매 가능한지를 확인하는 것은 상기 인식된 제품이 뷰어에 의해 관심없는 것으로 식별된 제품 또는 제품의 카테고리에 대응되면 실행되지 않는 디지털 콘텐츠에서 하나 이상의 제품을 구매하기 위해 식별을 하는 자동화된 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제1항에 있어서,과거 구매, 검색 이력 및 여러 제품의 뷰어가 수행한 검색과 관련된 뷰어에 의해 식별된 하나 이상의 플랫폼에 의해 얻어진 데이터를 기반으로하는 한 세트의 뷰어의 구매 선호도를 확인하는 것을 추가로 포함하고,상기 인식된 제품이 구매 가능한지를 확인하는 것은 상기 확인된 뷰어의 구매 선호도의 함수로서 실행되는 디지털 콘텐츠에서 하나 이상의 제품을 구매하기 위해 식별을 하는 자동화된 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42.  제1항에 있어서,상기 구매를 시작하기 위해서 뷰어로부터 입력을 받는 단계는 상기 뷰어의 단일 동작에 의해서 실행되는 디지털 콘텐츠에서 하나 이상의 제품을 구매하기 위해 식별을 하는 자동화된 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 제1항에 있어서,상기 인식된 제품의 구매를 시작하기 위해 뷰어로부터 입력을 받은 후 구매가 가능한 인식된 제품을 상기 디스플레이 장치 내에서 시각적으로 구별되게 하고 뷰어에 의해 구매 확인을 나타내는 뷰어로 부터의 확인 입력을 수신하는 것을 추가로 포함하는 디지털 콘텐츠에서 하나 이상의 제품을 구매하기 위해 식별을 하는 자동화된 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 제1항에 있어서,뷰어의 현재 위치를 식별하기 위해 뷰어가 소지하고 있는 휴대용 전자 장치의 현재 위치를 획득하는 것을 포함하고,제품 인식을 수행하는 것은 뷰어의 확인된 현재 위치의 함수인 디지털 콘텐츠에서 하나 이상의 제품을 구매하기 위해 식별을 하는 자동화된 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 제44항에 있어서,제품 인식을 수행하는 것은 뷰어의 식별된 현재 위치 근처에 위치한 레스토랑 서비스 및 관광 서비스 중 적어도 하나를 식별하는 것을 포함하고,상기 방법은 상기 레스토랑 서비스 및 관광 서비스중 식별된 적어도 하나에 관한 데이터를 뷰어가 보유한 휴대용 전자 장치에 전송하는 단계를 포함하고,상기 뷰어로부터 입력을 수신하는 단계는 상기 뷰어가 보유한 휴대용 전자 장치를 통해 뷰어로부터 입력을 수신하는 것을 포함하는 디지털 콘텐츠에서 하나 이상의 제품을 구매하기 위해 식별을 하는 자동화된 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 제1항에 있어서,상기 디지털 콘텐츠를 전시하는 단계는 전자책 환경에서 디지털 콘텐츠를 전시하는 것을 포함하는 디지털 콘텐츠에서 하나 이상의 제품을 구매하기 위해 식별을 하는 자동화된 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 제46항에 있어서,상기 디지털 콘텐츠에 의해 나타나지는 상기 적어도 하나의 제품은 제품을 시각적으로 표현하지 않고 제품에 대한 텍스트 설명에 해당하는 디지털 콘텐츠에서 하나 이상의 제품을 구매하기 위해 식별을 하는 자동화된 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 제46항에 있어서,제품을 구체적으로 나타내는 디지털 콘텐츠 내의 위치와 연관된 위치에서 상기 인식된 제품의 시각적 표현을 상기 디스플레이 장치에 표시하는 디지털 콘텐츠에서 하나 이상의 제품을 구매하기 위해 식별을 하는 자동화된 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>49. 제46항에 있어서,상기 제품을 식별하기 위해 디지털 콘텐츠를 분석하는 단계는 전자책 환경에서 뷰어에 의해 현재 볼 수 있는 텍스트의 페이지 내에 표시되는 디지털 콘텐츠를 분석하여 상기 현재 볼 수 있는 텍스트의 페이지 내에 표현된 제품을 식별하는 것을 포함하는 디지털 콘텐츠에서 하나 이상의 제품을 구매하기 위해 식별을 하는 자동화된 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>50. 제46항에 있어서,전자책 환경 내의 상기 전시의 여백에 구매 가능한 것으로 확인된 상기 인식된 제품을 식별하는 것을 포함하는 디지털 콘텐츠에서 하나 이상의 제품을 구매하기 위해 식별을 하는 자동화된 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>51. 제1항에 있어서,상기 확인하는 단계는 상기 인식된 제품이 디지털 환경에서 사용하기 위한 가상 제품으로 구매가 가능한지 확인하는 것을 포함하는 디지털 콘텐츠에서 하나 이상의 제품을 구매하기 위해 식별을 하는 자동화된 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>52. 제51항에 있어서,가상 제품을 구입하거나 라이센스를 한 후 디지털 환경 내에서 가상 제품을 사용할 수 있도록 하는 것을 포함하는 디지털 콘텐츠에서 하나 이상의 제품을 구매하기 위해 식별을 하는 자동화된 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>53. 제52항에 있어서,가상 제품을 구입하거나 라이센스를 부여받은 사람의 디지털 아바타 위에 또는 함께 가상 제품의 구입 또는 라이센스를 표시할 수 있게 하는 것을 포함하는 디지털 콘텐츠에서 하나 이상의 제품을 구매하기 위해 식별을 하는 자동화된 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>54. 제52항에 있어서,가상 제품을 구매하거나 라이센스를 부여한 사람의 디지털 아바타를 수정할 수 있게하는 것을 포함하고,상기 수정은 디지털 환경에서 디지털 아바타를 표시하는 동안 디지털 아바타의 모양을 수정하는 것을 포함하는 디지털 콘텐츠에서 하나 이상의 제품을 구매하기 위해 식별을 하는 자동화된 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>55. 제54항에 있어서,디지털 아바타의 외관을 수정하는 것은 상기 인식된 제품의 의도된 미용 목적에 따라 디지털 아바타의 외관을 수정하는 것을 포함하는 디지털 콘텐츠에서 하나 이상의 제품을 구매하기 위해 식별을 하는 자동화된 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>56. 제52항에 있어서,가상 제품을 구매하거나 라이센스를 부여받은 사람의 디지털 아바타 위에 또는 함께 화면 뒤 배경으로서 가상 제품의 구매 또는 라이센스를 표시할 수 있게 하는 것을 포함하는 디지털 콘텐츠에서 하나 이상의 제품을 구매하기 위해 식별을 하는 자동화된 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>57. 제52항에 있어서,실제 개인을 나타내는 표시 위에 및 함께 가상 제품의 구매 또는 라이센스를를 전시할수 있는 것을 표현하고,상기 가상 제품 및 실제 개인을 나타내는 표시는 충분히 실제처럼 보이는 디지털 콘텐츠에서 하나 이상의 제품을 구매하기 위해 식별을 하는 자동화된 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>58. 제52항에 있어서,상기 인식된 제품의 의도된 목적에 따라 실제 인물의 디지털 복제를 수정할 수 있게 하는 단계를 포함하는 디지털 콘텐츠에서 하나 이상의 제품을 구매하기 위해 식별을 하는 자동화된 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>59. 제58항에 있어서,상기 인식된 제품은 사람의 외모를 변화시키기 위한 화장품이며, 상기 수정할 수 있게 하는 단계는 화장품의 의도된 목적에 따라 실제 사람의 디지털 복제의 수정을 가능하게 하는 디지털 콘텐츠에서 하나 이상의 제품을 구매하기 위해 식별을 하는 자동화된 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>60. 프로세서, 메모리 및 적어도 하나의 제품을 나타내는 디지털 콘텐츠를 전시하는 디스플레이를 구비하는 제1 장치;프로세서 및 입력 인터페이스를 구비하는 제2 장치로서, 상기 제2 장치는 휴대용이며 상기 제1 장치에 의해 표시된 디지털 콘텐츠와 연관된 또는 안에 나타나는 제품을 선택하기 위해 상기 제1 장치에 의해 표시된 디지털 콘텐츠의 뷰어에 의한 입력 인터페이스에 의해 작동하도록 맞추어진 제2 장치; 및프로세서 및 메모리를 구비하고, 컴퓨터 네트워크를 통해 제1 및 제2 장치중 적어도 하나와 통신하는 서버;를 포함하고,상기 제1 장치, 상기 제2 장치 및 상기 서버중 적어도 하나의 프로세서는 컴퓨터 명령어를 실행하여 시스템이 뷰어를 식별하고;상기 디지털 콘텐츠 안에 나타나는 상기 적어도 하나의 제품을 식별하고;상기 식별된 제품과 연관된 제품 배치 데이터를 확인하고;상기 식별된 제품과 관련된 제품 배치 데이터가 없는 경우, 상기 컴퓨터 네트워크를 통해 인식 서버를 대표하는 적어도 하나의 외부 서버와 상기 식별되는 제품을 나타내는 데이터 또는 상기 제품에 대응되는 데이터를 전자적으로 통신하고;통신된 데이터에 대해 제품 인식 프로세싱을 수행하는 상기 인식 서버로부터 인식된 제품을 수신하여 상기 인식된 제품을 확인하고;하나 이상의 외부 서버로부터의 데이터를 통해 상기 인식된 제품이 구매 가능한지 확인하고; 및구매가 가능한 인식된 제품의 구매를 시작하기 위해서 디지털 콘텐츠의 뷰어로부터 입력을 받게 하는 디지털 콘텐츠에서 하나 이상의 제품을 구매하기 위해 식별을 하는 자동화 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>61. 전자 디스플레이 장치의 디스플레이에 적어도 하나의 제품을 나타내는 디지털 콘텐츠를 전시하는 단계;상기 제품을 식별하기 위해 하나 이상의 프로세서를 통해 디지털 콘텐츠를 분석하는 단계;상기 제품과 관련된 제품 배치 데이터를 상기 하나 이상의 프로세서를 통해확인하는 단계;.상기 제품과 관련된 제품 배치 데이터가 없는 경우, 상기 식별되는 제품을 나타내는 데이터 또는 상기 제품에 대응되는 데이터를 인식 서버를 대표하는 적어도 하나의 외부 서버와 컴퓨터 네트워크를 통해 전자적으로 통신하는 단계;통신된 데이터에 대해 제품 인식 프로세싱을 수행하는 상기 인식 서버로부터 상기 인식된 제품을 수신하여 상기 인식된 제품을 확인하는 인식된 제품을 수신하는 단계;하나 이상의 외부 서버로부터 데이터를 통해 상기 인식된 제품이 가상 제품으로서 구매 또는 라이센싱 가능한지 확인하는 단계; 및상기 인식된 제품의 구매 또는 라이센싱을 시작하기 위해서 디지털 콘텐츠의 뷰어로부터 입력을 받는 단계를 포함하는 디지털 콘텐츠에서 하나 이상의 제품을 구매하기 위해 식별을 하는 자동화된 방법. </claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 몬태나 ***** 화이트피쉬 화이트피쉬 힐즈 드라이브 ***</address><code>520220157680</code><country>미국</country><engName>HOUSE OF SKYE LTD</engName><name>하우스 오브 스카이 엘티디</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 몬태나 ***** 화...</address><code> </code><country> </country><engName>DRYNAN, Skye</engName><name>드라이난, 스카이</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 금천구  가산디지털*로  ***-** ,****호 (가산동)</address><code>920080009096</code><country>대한민국</country><engName>LEE JAE HEE</engName><name>이재희</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.01.10</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>62/959,412</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.01.17</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>62/962,351</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.12.10</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/118,024</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2022.07.11</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-0717506-60</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Patent Application, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[출원서 등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2022.08.08</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-0823871-18</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Request for Amendment</documentEngName><documentName>보정요구서</documentName><receiptDate>2022.08.11</receiptDate><receiptNumber>1-5-2022-0120189-36</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Patent Application, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[출원서 등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2022.08.18</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-0861416-48</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>특허고객번호 정보변경(경정)신고서·정정신고서</documentName><receiptDate>2022.08.18</receiptDate><receiptNumber>4-1-2022-5193311-04</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2022.08.22</receiptDate><receiptNumber>1-5-2022-0124408-34</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2023.12.26</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1451139-14</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2023.12.26</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1451118-55</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.02.21</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0181661-17</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[지정기간연장]기간 연장신청서·기간 단축신청서·기간 경과 구제신청서·절차 계속신청서</documentName><receiptDate>2025.04.06</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0385463-55</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>무효 (Invalidation) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[지정기간연장]기간 연장신청서·기간 단축신청서·기간 경과 구제신청서·절차 계속신청서</documentName><receiptDate>2025.05.19</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0560397-45</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.05.20</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0561822-27</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[거절이유 등 통지에 따른 의견]의견서·답변서·소명서</documentName><receiptDate>2025.05.20</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0561818-44</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[지정기간단축]기간 연장신청서·기간 단축신청서·기간 경과 구제신청서·절차 계속신청서</documentName><receiptDate>2025.06.02</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0618523-06</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Request for Amendment</documentEngName><documentName>보정요구서</documentName><receiptDate>2025.06.02</receiptDate><receiptNumber>1-5-2025-0091482-43</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice for Disposition of Invalidation</documentEngName><documentName>무효처분통지서</documentName><receiptDate>2025.06.11</receiptDate><receiptNumber>1-5-2025-0096719-30</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020227023704.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c9308815732a462fc54cb768e3071b45ad91f29d74352a1d49dec40d60ebed00c44db109645b37c1c5d0e31c22b0edd9fe1b103eff3671e41d8</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfadb9fa21e1de10751ab079fb4dc2d688d9aa11b3abb26a64642b9a6fc0eae36a7c45e9238d2c81d2d5ad2fa3f5971860eb6690ddc3a30a30</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>