<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:25:04.254</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.03.31</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7036739</applicationNumber><claimCount>17</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>복조 참조 신호 전송 방법, 장치, 단말 및 네트워크 측 기기</inventionTitle><inventionTitleEng>DEMODULATION REFERENCE SIGNAL TRANSMISSION METHOD AND APPARATUS, TERMINAL, AND NETWORK SIDE DEVICE</inventionTitleEng><openDate>2024.12.05</openDate><openNumber>10-2024-0170949</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.11.04</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.11.04</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 72/23</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 5/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 25/02</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 72/0453</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2009.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 8/24</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 72/21</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 72/1273</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 출원은 이동통신 분야에 복조 참조 신호 전송 방법, 장치, 단말 및 네트워크 측 기기를 개시하며, 본 출원 실시예에 따른 복조 참조 신호 전송 방법은, 제1 통신기기가 제2 통신기기로부터 타겟 복조 참조 신호를 수신하는 단계; 상기 제1 통신기기가 상기 타겟 복조 참조 신호에 대한 채널 추정을 수행하는 단계를 포함하며; 여기서, 상기 타겟 복조 참조 신호는 N개의 주파수 분할 커버 코드 시퀀스에 따라 생성되고, 상기 N개의 주파수 분할 커버 코드 시퀀스는 타겟 길이의 서브시퀀스를 기본 단위로 하고, 상기 타겟 길이의 서브시퀀스에 대응되는 자원 매핑 규칙에 따라 생성되며, 상기 주파수 분할 커버 코드 시퀀스는 상기 타겟 복조 참조 신호의 포트의 코드 분할 다중화에 사용되며, 상기 N은 양의 정수이다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.10.05</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023186158</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.03.31</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/CN2023/085801</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 복조 참조 신호 전송 방법에 있어서,제1 통신기기가 제2 통신기기로부터 타겟 복조 참조 신호를 수신하는 단계;상기 제1 통신기기가 상기 타겟 복조 참조 신호에 대한 채널 추정을 수행하는 단계를 포함하며;여기서, 상기 타겟 복조 참조 신호는 N개의 주파수 분할 커버 코드 시퀀스에 따라 생성되고, 상기 N개의 주파수 분할 커버 코드 시퀀스는 타겟 길이의 서브시퀀스를 기본 단위로 하고, 상기 타겟 길이의 서브시퀀스에 대응되는 자원 매핑 규칙에 따라 생성되며, 상기 주파수 분할 커버 코드 시퀀스는 상기 타겟 복조 참조 신호의 포트의 코드 분할 다중화에 사용되며, 상기 N은 양의 정수인, 복조 참조 신호 전송 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 타겟 길이의 서브시퀀스는,제1 길이의 서브시퀀스;제2 길이의 서브시퀀스;제3 길이의 서브시퀀스 중 하나이며;여기서, 상기 제1 길이는 2, 상기 제2 길이는 4, 상기 제3 길이는 6인, 복조 참조 신호 전송 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서, 상기 주파수 분할 커버 코드 시퀀스는,제1 길이의 서브시퀀스를 기본 단위로 하고, 상기 제1 길이의 서브시퀀스를 제1 매핑 규칙의 형태로 상기 포트에 의해 점유된 심볼 상의 2개 부반송파에 매핑하며, 상기 2개 부반송파는 동일한 RB에 속함;제2 길이의 서브시퀀스를 기본 단위로 하고, 상기 제2 길이의 서브시퀀스를 제2 매핑 규칙의 형태로 상기 포트에 의해 점유된 심볼 상의 4개 부반송파에 매핑하며, 상기 4개 부반송파는 동일한 RB 또는 2개의 RB에 속함;제3 길이의 서브시퀀스를 기본 단위로 하고, 상기 제3 길이의 서브시퀀스를 제3 매핑 규칙의 형태로 상기 포트에 의해 점유된 심볼 상의 6개 부반송파에 매핑하며, 상기 6개 부반송파는 동일한 RB에 속함; 중 하나의 방식으로 생성되는, 복조 참조 신호 전송 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제2항 또는 제3항에 있어서, 상기 제1 길이의 서브시퀀스는,제1 서브시퀀스[+1,+1];제2 서브시퀀스[+1,-1];제3 서브시퀀스[-1,-1];제4 서브시퀀스[-1,+1] 중 적어도 하나인, 복조 참조 신호 전송 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제2항 또는 제3항에 있어서, 상기 제2 길이의 서브시퀀스는,제5 서브시퀀스[+1,+1,+1,+1];제6 서브시퀀스[+1,-1,+1,-1];제7 서브시퀀스[+1,+1,-1,-1];제8 서브시퀀스[+1,-1,-1,+1] 중 적어도 하나인, 복조 참조 신호 전송 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제2항 또는 제3항에 있어서, 상기 제3 길이의 서브시퀀스는,제9 서브시퀀스[+1,+1,+1,+1,+1,+1];제10 서브시퀀스[+1,-1,+1,-1,+1,-1];제11 서브시퀀스[+1,+1,-1,-1,+1,+1];제12 서브시퀀스[+1,-1,-1,+1,+1,-1] 중 적어도 하나인, 복조 참조 신호 전송 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제4항에 있어서, 상기 제1 서브시퀀스 및 상기 제3 서브시퀀스를 기본 단위로 상기 주파수 분할 커버 코드 시퀀스를 생성하는 경우, 상기 제1 매핑 규칙은 상기 제1 서브시퀀스 및 상기 제3 서브시퀀스를 포트에 의해 점유된 심볼 상의 부반송파에 번갈아 매핑하는 것인, 복조 참조 신호 전송 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제4항에 있어서, 상기 제2 서브시퀀스 및 상기 제4 서브시퀀스를 기본 단위로 상기 주파수 분할 커버 코드 시퀀스를 생성하는 경우, 상기 제1 매핑 규칙은 상기 제2 서브시퀀스 및 상기 제4 서브시퀀스를 포트에 의해 점유된 심볼 상의 부반송파에 번갈아 매핑하는 것인, 복조 참조 신호 전송 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항에 있어서, 상기 주파수 분할 커버 코드 시퀀스는 시퀀스 번호가 0인 공통 자원 블록의 시작 부반송파를 시작 위치로 하여 생성되는, 복조 참조 신호 전송 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제2항에 있어서, 제1 길이의 서브시퀀스 또는 제2 길이의 서브시퀀스를 기본 단위로 상기 주파수 분할 커버 코드 시퀀스를 생성하는 경우, 상기 타겟 복조 참조 신호는 제1 구성 유형 또는 제2 구성 유형의 복조 참조 신호이며; 여기서, 상기 제1 구성 유형은 복조 참조 신호 구성 유형 1과 관련되고, 상기 제2 구성 유형은 복조 참조 신호구성 유형 2와 관련되는, 복조 참조 신호 전송 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제2항에 있어서, 제3 길이의 서브시퀀스를 기본 단위로 상기 주파수 분할 커버 코드 시퀀스를 생성하는 경우, 상기 타겟 복조 참조 신호는 제1 구성 유형이며; 여기서, 상기 제1 구성 유형은 복조 참조 신호 구성 유형 1과 관련되는, 복조 참조 신호 전송 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1항에 있어서, 상기 제1 통신기기가 단말이고 상기 제2 통신기기가 네트워크 측 기기인 경우,상기 단말이 상기 네트워크 측 기기로부터 역확산 지시 정보를 수신하는 단계를 더 포함하며, 상기 역확산 지시 정보는 상기 단말의 상기 타겟 복조 참조 신호에 대한 채널 추정을 위한 대응되는 역확산 창 정보를 지시하는 데 사용되며, 상기 역확산 창 정보는 역확산 창 길이를 포함하는, 복조 참조 신호 전송 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12항에 있어서, 상기 제1 통신기기가 상기 타겟 복조 참조 신호에 대한 채널 추정을 수행하는 단계는,상기 단말이 상기 역확산 창 길이를 기반으로 상기 타겟 복조 참조 신호에 대한 채널 추정을 수행하는 단계를 포함하는, 복조 참조 신호 전송 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13항에 있어서, 상기 역확산 창 길이는 2 또는 4인, 복조 참조 신호 전송 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14항에 있어서, 상기 단말이 상기 역확산 창 길이를 기반으로 상기 타겟 복조 참조 신호에 대한 채널 추정을 수행하는 단계는,상기 역확산 창 길이가 2인 경우, 상기 타겟 복조 참조 신호에서 동일한 코드 분할 다중화 그룹에 속하는 포트에 대해, 상기 단말이 상기 포트가 심볼 상에서 점유하는 서로 인접한 2개의 부반송파를 역확산 창으로 하여 공동 채널 추정을 수행하는 단계;상기 역확산 창 길이가 4인 경우, 상기 타겟 복조 참조 신호에서 동일한 코드 분할 다중화 그룹에 속하는 포트에 대해, 상기 단말이 상기 포트가 심볼 상에서 점유하는 서로 인접한 4개의 부반송파를 역확산 창으로 하여 공동 채널 추정을 수행하는 단계; 중 적어도 하나를 포함하는, 복조 참조 신호 전송 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제12항에 있어서, 상기 단말이 상기 네트워크 측 기기로부터 역확산 지시 정보를 수신하는 단계 이전에,상기 단말이 상기 네트워크 측 기기에 상기 단말의 채널 추정 능력을 보고하는 단계를 더 포함하는, 복조 참조 신호 전송 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16항에 있어서, 상기 채널 추정 능력은 상기 단말이 길이가 4인 역확산 창 기반의 복조 참조 신호 채널 추정을 지원하는지 여부를 지시하는 데 사용되는, 복조 참조 신호 전송 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제1항에 있어서, 상기 제1 통신기기가 단말이고 상기 제2 통신기기가 네트워크 측 기기인 경우, 상기 단말이 상기 네트워크 측 기기로부터 타겟 복조 참조 신호를 수신하는 단계 이전에,상기 단말이 상기 네트워크 측 기기에 상기 단말에 의해 지원되는 하향링크 데이터 수신 능력을 보고하는 단계를 더 포함하며, 상기 하향링크 데이터 수신 능력은 상기 단말에 의해 지원되는 물리적 하향링크 공유 채널(PDSCH)의 RB 수 유형의 능력을 포함하는, 복조 참조 신호 전송 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18항에 있어서, 상기 PDSCH의 RB 수 유형은,상기 PDSCH의 RB 수는 짝수임;상기 PDSCH의 RB 수는 홀수 또는 짝수임; 중 하나를 포함하는, 복조 참조 신호 전송 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제18항에 있어서, 상기 단말은 상기 네트워크 측 기기로부터 타겟 구성 정보를 수신하며, 상기 타겟 구성 정보는 상기 단말에 의해 보고된 하향링크 데이터 수신 능력에 대응되며, 상기 타겟 구성 정보는 상기 단말에 의해 수신되는 PDSCH의 RB 수 유형을 지시하는 데 사용되는, 복조 참조 신호 전송 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 복조 참조 신호 전송 장치에 있어서,제2 통신기기로부터 타겟 복조 참조 신호를 수신하도록 구성되는 송수신 모듈;상기 타겟 복조 참조 신호에 대한 채널 추정을 수행하도록 구성되는 계산 모듈을 포함하며;여기서, 상기 타겟 복조 참조 신호는 N개의 주파수 분할 커버 코드 시퀀스에 따라 생성되고, 상기 N개의 주파수 분할 커버 코드 시퀀스는 타겟 길이의 서브시퀀스를 기본 단위로 하고, 상기 타겟 길이의 서브시퀀스에 대응되는 자원 매핑 규칙에 따라 생성되며, 상기 주파수 분할 커버 코드 시퀀스는 상기 타겟 복조 참조 신호의 포트의 코드 분할 다중화에 사용되며, 상기 N은 양의 정수인, 복조 참조 신호 전송 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 복조 참조 신호 전송 방법에 있어서,제2 통신기기가 타겟 길이의 서브시퀀스를 기본 단위로 하고, 상기 타겟 길이의 서브시퀀스에 대응되는 자원 매핑 규칙에 따라 N개의 주파수 분할 커버 코드 시퀀스를 생성하는 단계 - 상기 주파수 분할 커버 코드 시퀀스는 타겟 복조 참조 신호 복조 참조 신호의 포트의 코드 분할 다중화에 사용됨 - ;상기 제2 통신기기가 상기 N개의 주파수 분할 커버 코드 시퀀스에 따라 타겟 복조 참조 신호를 생성하고 제1 통신기기에 송신하는 단계를 포함하며;여기서, 상기 N은 양의 정수인, 복조 참조 신호 전송 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제22항에 있어서, 상기 타겟 길이의 서브시퀀스는,제1 길이의 서브시퀀스;제2 길이의 서브시퀀스;제3 길이의 서브시퀀스 중 하나이며;여기서, 상기 제1 길이는 2, 상기 제2 길이는 4, 상기 제3 길이는 6인, 복조 참조 신호 전송 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제23항에 있어서, 타겟 길이의 서브시퀀스를 기본 단위로 하고, 상기 타겟 길이의 서브시퀀스에 대응되는 자원 매핑 규칙에 따라 N개의 주파수 분할 커버 코드 시퀀스를 생성하는 것은,제1 길이의 서브시퀀스를 기본 단위로 하고, 상기 제1 길이의 서브시퀀스를 제1 매핑 규칙의 형태로 상기 포트에 의해 점유된 심볼 상의 2개 부반송파에 매핑하며, 상기 2개 부반송파는 동일한 RB에 속함;제2 길이의 서브시퀀스를 기본 단위로 하고, 상기 제2 길이의 서브시퀀스를 제2 매핑 규칙의 형태로 상기 포트에 의해 점유된 심볼 상의 4개 부반송파에 매핑하며, 상기 4개 부반송파는 동일한 RB 또는 2개의 RB에 속함;제3 길이의 서브시퀀스를 기본 단위로 하고, 상기 제3 길이의 서브시퀀스를 제3 매핑 규칙의 형태로 상기 포트에 의해 점유된 심볼 상의 6개 부반송파에 매핑하며, 상기 6개 부반송파는 동일한 RB에 속함; 중 하나의 방식을 포함하는, 복조 참조 신호 전송 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제23항 또는 제24항에 있어서, 상기 제1 길이의 서브시퀀스는,제1 서브시퀀스[+1,+1];제2 서브시퀀스[+1,-1];제3 서브시퀀스[-1,-1];제4 서브시퀀스[-1,+1] 중 적어도 하나인, 복조 참조 신호 전송 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제23항 또는 제24항에 있어서, 상기 제2 길이의 서브시퀀스는,제5 서브시퀀스[+1,+1,+1,+1];제6 서브시퀀스[+1,-1,+1,-1];제7 서브시퀀스[+1,+1,-1,-1];제8 서브시퀀스[+1,-1,-1,+1] 중 적어도 하나인, 복조 참조 신호 전송 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제23항 또는 제24항에 있어서, 상기 제3 길이의 서브시퀀스는,제9 서브시퀀스[+1,+1,+1,+1,+1,+1];제10 서브시퀀스[+1,-1,+1,-1,+1,-1];제11 서브시퀀스[+1,+1,-1,-1,+1,+1];제12 서브시퀀스[+1,-1,-1,+1,+1,-1] 중 적어도 하나인, 복조 참조 신호 전송 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제25항에 있어서, 제1 서브시퀀스 및 제3 서브시퀀스를 기본 단위로 주파수 분할 커버 코드 시퀀스를 생성하는 경우, 상기 제1 매핑 규칙은 제1 서브시퀀스 및 제3 서브시퀀스를 포트에 의해 점유된 심볼 상의 부반송파에 번갈아 매핑하는 것인, 복조 참조 신호 전송 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제25항에 있어서, 제2 서브시퀀스 및 제4 서브시퀀스를 기본 단위로 주파수 분할 커버 코드 시퀀스를 생성하는 경우, 상기 제1 매핑 규칙은 제2 서브시퀀스 및 제4 서브시퀀스를 포트에 의해 점유된 심볼 상의 부반송파에 번갈아 매핑하는 것인, 복조 참조 신호 전송 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제22항에 있어서, 상기 주파수 분할 커버 코드 시퀀스는 시퀀스 번호가 0인 공통 자원 블록의 시작 부반송파를 시작 위치로 하여 생성되는, 복조 참조 신호 전송 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제23항에 있어서, 제1 길이의 서브시퀀스 또는 제2 길이의 서브시퀀스를 기본 단위로 상기 주파수 분할 커버 코드 시퀀스를 생성하는 경우, 상기 타겟 복조 참조 신호는 제1 구성 유형 또는 제2 구성 유형의 복조 참조 신호이며; 여기서, 상기 제1 구성 유형은 복조 참조 신호 구성 유형 1과 관련되고, 상기 제2 구성 유형은 복조 참조 신호구성 유형 2와 관련되는, 복조 참조 신호 전송 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제23항에 있어서, 제3 길이의 서브시퀀스를 기본 단위로 상기 주파수 분할 커버 코드 시퀀스를 생성하는 경우, 상기 복조 참조 신호는 제1 구성 유형이며; 여기서, 상기 제1 구성 유형은 복조 참조 신호 구성 유형 1과 관련되는, 복조 참조 신호 전송 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제22항에 있어서, 상기 제1 통신기기가 단말이고 상기 제2 통신기기가 네트워크 측 기기인 경우,상기 네트워크 측 기기가 상기 단말에 역확산 지시 정보를 송신하는 단계를 더 포함하며, 상기 역확산 지시 정보는 상기 단말의 상기 타겟 복조 참조 신호에 대한 채널 추정을 위한 대응되는 역확산 창 정보를 지시하는 데 사용되며, 상기 역확산 창 정보는 역확산 창 길이를 포함하는, 복조 참조 신호 전송 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제33항에 있어서, 상기 역확산 창 길이는 2 또는 4인, 복조 참조 신호 전송 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제33항에 있어서, 상기 네트워크 측 기기가 상기 단말에 역확산 지시 정보를 송신하는 단계 이전에,상기 네트워크 측 기기가 상기 단말로부터 상기 단말의 채널 추정 능력을 수신하는 단계를 더 포함하는, 복조 참조 신호 전송 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제35항에 있어서, 상기 채널 추정 능력은 상기 단말이 길이가 4인 역확산 창 기반의 복조 참조 신호 채널 추정을 지원하는지 여부를 지시하는 데 사용되는, 복조 참조 신호 전송 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제22항에 있어서, 상기 제1 통신기기가 단말이고 상기 제2 통신기기가 네트워크 측 기기인 경우, 상기 네트워크 측 기기가 상기 단말에 타겟 복조 참조 신호를 송신하는 단계 이전에,상기 네트워크 측 기기가 상기 단말로부터 상기 단말에 의해 지원되는 하향링크 데이터 수신 능력을 수신하는 단계를 더 포함하며, 상기 하향링크 데이터 수신 능력은 상기 단말에 의해 지원되는 PDSCH의 RB 수 유형의 능력을 포함하는, 복조 참조 신호 전송 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제37항에 있어서, 상기 PDSCH의 RB 수 유형은,상기 PDSCH의 RB 수는 짝수임;상기 PDSCH의 RB 수는 홀수 또는 짝수임; 중 하나를 포함하는, 복조 참조 신호 전송 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제37항에 있어서, 상기 네트워크 측 기기는 상기 단말에 타겟 구성 정보를 송신하며, 상기 타겟 구성 정보는 상기 네트워크 측 기기가 상기 단말로부터 수신한 상기 단말에 의해 지원되는 하향링크 데이터 수신 능력에 대응되며, 상기 타겟 구성 정보는 상기 단말에 의해 수신되는 PDSCH의 RB 수 유형을 지시하는 데 사용되는, 복조 참조 신호 전송 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 복조 참조 신호 전송 장치에 있어서,타겟 길이의 서브시퀀스를 기본 단위로 하고, 상기 타겟 길이의 서브시퀀스에 대응되는 자원 매핑 규칙에 따라 N개의 주파수 분할 커버 코드 시퀀스를 생성하도록 구성되는 생성 모듈 - 상기 주파수 분할 커버 코드 시퀀스는 타겟 복조 참조 신호 복조 참조 신호의 포트의 코드 분할 다중화에 사용됨 - ;상기 N개의 주파수 분할 커버 코드 시퀀스에 따라 타겟 복조 참조 신호를 생성하고 제1 통신기기에 송신하도록 구성되는 전송 모듈을 포함하며;여기서, 상기 N은 양의 정수인, 복조 참조 신호 전송 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 프로세서 및 메모리를 포함하고, 상기 메모리에는 상기 프로세서에서 실행될 수 있는 프로그램 또는 명령이 저장되고, 상기 프로그램 또는 명령이 상기 프로세서에 의해 실행될 때 제1항 내지 제20항 중 어느 한 항에 의한 복조 참조 신호 전송 방법의 단계를 구현하는, 단말.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 프로세서 및 메모리를 포함하고, 상기 메모리에는 상기 프로세서에서 실행될 수 있는 프로그램 또는 명령이 저장되고, 상기 프로그램 또는 명령이 상기 프로세서에 의해 실행될 때 제22항 내지 제39항 중 어느 한 항에 의한 복조 참조 신호 전송 방법의 단계를 구현하는, 네트워크 측 기기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 프로그램 또는 명령이 저장되고, 상기 프로그램 또는 명령이 프로세서에 의해 실행될 때 제1항 내지 제20항 중 어느 한 항에 의한 복조 참조 신호 전송 방법의 단계를 구현하거나, 제22항 내지 제39항 중 어느 한 항에 의한 복조 참조 신호 전송 방법의 단계를 구현하는, 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>중국 광동 둥관 창'안 비보 로드 * (우편번호: ******)</address><code>520170593699</code><country>중국</country><engName>VIVO MOBILE COMMUNICATION CO., LTD.</engName><name>비보 모바일 커뮤니케이션 컴퍼니 리미티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>중국...</address><code> </code><country>중국</country><engName>ZHENG, Kaili</engName><name>졍 카이리</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국...</address><code> </code><country>중국</country><engName>LIU, Hao</engName><name>리우 하오</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국...</address><code> </code><country>중국</country><engName>TAMRAKAR, Rakesh</engName><name>탐라카르 라케시</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국...</address><code> </code><country>중국</country><engName>SONG, Yang</engName><name>송 양</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 선릉로**길 ** (대치동) *층(케이에스고려국제특허법률사무소)</address><code>920030005516</code><country>대한민국</country><engName>SONG YUN HO</engName><name>송윤호</name></agentInfo><agentInfo><address>서울특별시 강남구 선릉로**길 ** (대치동) *층(케이에스고려국제특허법률사무소)</address><code>919990003704</code><country>대한민국</country><engName>Kwon Hyuk Soo</engName><name>권혁수</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>중국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.04.02</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>202210346947.2</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>중국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.09.09</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>202211103762.5</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.11.04</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1205528-47</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2024.11.04</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1206117-64</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.11.04</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1206145-32</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.11.07</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0180403-88</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247036739.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c938748ee9498cf0b5375a748b140aec1fd90b35b76459406dd6dc7dfdc4fc0fca228d89208e5fefd1c817a1ece6087ceaf354a7f38ffd0c8ac</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf8150738a0aa920caab2e14a4103baed0b22f447a7c43dc20986cff86f519a7fb590ce3170eb079a60bb63b69e242601d4ff8242a560a619c</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>