<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:10:20.1020</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.10.31</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-0147661</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>이미지 내에서 안경에 의해 왜곡된 얼굴 영역을 보정하는 방법 및 이를 지원하는 전자 장치</inventionTitle><inventionTitleEng>METHOD FOR CORRECTING FACIAL REGION DISTORTED BY  EYE GLASSES IN IMAGE AND ELECTRONIC DEVICE FOR SUPPORTING  THE SAME</inventionTitleEng><openDate>2025.05.08</openDate><openNumber>10-2025-0062558</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2024.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 5/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 40/16</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2017.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 7/136</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2017.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 7/11</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 40/18</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 일 실시예에 따른 전자 장치는, 디스플레이 및 상기 디스플레이와 작동적으로 연결된 적어도 하나의 프로세서를 포함할 수 있다. 상기 적어도 하나의 프로세서는, 이미지 내에서, 안경의 프레임을 나타내는 제 1 라인 및 상기 제 1 라인에 의해 둘러싸인 안경 프레임 영역 내에서 검출된 얼굴 경계선 간 제 1 교차점들과, 상기 제 1 라인 및 상기 안경 프레임 영역 외부에서 검출된 얼굴 경계선 간 제 2 교차점들을 획득하도록 구성될 수 있다. 상기 적어도 하나의 프로세서는, 상기 제 1 교차점들에 기반하여, 상기 안경 프레임 영역을 복수의 영역들로 분할하도록 구성될 수 있다. 상기 적어도 하나의 프로세서는, 상기 제 1 교차점들 및 상기 제 2 교차점들에 기반하여, 상기 복수의 영역들 중 하나 이상의 영역들 각각에 대응하는 하나 이상의 변환 함수들을 획득하도록 구성될 수 있다. 상기 적어도 하나의 프로세서는, 상기 하나 이상의 영역들에 각각 상기 하나 이상의 변환 함수들을 적용함으로써, 상기 안경 프레임 영역을 보정하도록 구성될 수 있다. 상기 적어도 하나의 프로세서는 상기 안경 프레임 영역이 보정된 이미지를 상기 디스플레이를 통하여 표시하도록 구성될 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 전자 장치에 있어서,디스플레이; 및상기 디스플레이와 작동적으로(operatively) 연결된 적어도 하나의 프로세서를 포함하고,상기 적어도 하나의 프로세서는,이미지 내에서, 안경의 프레임을 나타내는 제 1 라인 및 상기 제 1 라인에 의해 둘러싸인 안경 프레임 영역 내에서 검출된 얼굴 경계선 간 제 1 교차점들과, 상기 제 1 라인 및 상기 안경 프레임 영역 외부에서 검출된 얼굴 경계선 간 제 2 교차점들을 획득하고,상기 제 1 교차점들에 기반하여, 상기 안경 프레임 영역을 복수의 영역들로 분할하고,상기 제 1 교차점들 및 상기 제 2 교차점들에 기반하여, 상기 복수의 영역들 중 하나 이상의 영역들 각각에 대응하는 하나 이상의 변환 함수들을 획득하고,상기 하나 이상의 영역들에 각각 상기 하나 이상의 변환 함수들을 적용함으로써, 상기 안경 프레임 영역을 보정하고, 및상기 안경 프레임 영역이 보정된 이미지를 상기 디스플레이를 통하여 표시하도록 구성된 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제 1 항에 있어서,상기 적어도 하나의 프로세서는,상기 제 1 교차점들 및 상기 제 1 교차점들에 대응하는 상기 제 2 교차점들 간 거리들을 획득하고,상기 거리들이 임계 거리 이상인지 여부를 확인하고, 및상기 거리들이 상기 임계 거리 이상임에 기반하여, 상기 이미지에 포함된 얼굴 영역이 왜곡됨을 결정하도록 구성된 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제 1 항에 있어서,상기 적어도 하나의 프로세서는,상기 안경 프레임 영역을 둘러싸는 직사각형을 획득하고,상기 제 1 라인 및 지정된 라인 간 제 3 교차점들을 획득하고 -상기 지정된 라인은 상기 직사각형의 라인들 중 하나의 라인과 평행하고 상기 하나의 라인으로부터 지정된 거리만큼 이격된 라인임-,상기 제 1 라인과 상기 직사각형이 접하는 제 4 교차점을 획득하고, 및상기 제 1 라인, 상기 제 1 교차점들, 상기 제 3 교차점들, 및 상기 제 4 교차점에 기반하여, 상기 안경 프레임 영역을 상기 복수의 영역들로 분할하도록 구성된 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제 3 항에 있어서,상기 적어도 하나의 프로세서는,상기 복수의 영역들 중에서, 상기 제 1 교차점들, 상기 제 3 교차점들, 및 상기 제 4 교차점에 의해 형성된 제 1 영역을, 상기 제 1 영역을 복수의 변환 함수들을 획득하기 위하여 이용되는 변환의 종류에 대응하는 형태의 복수의 제 2 영역들로 분할하고, 및상기 복수의 제 2 영역들에 각각 대응하는 상기 복수의 변환 함수들을 획득하도록 구성된 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제 4 항에 있어서,상기 복수의 변환 함수들은, 상기 제 1 영역을 제 2 교차점들, 상기 제 3 교차점들, 및 상기 제 4 교차점에 의해 형성되는 영역으로 변환하기 위한 변환 함수들인 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제 4 항에 있어서,상기 적어도 하나의 프로세서는,상기 복수의 제 2 영역들에 대하여 각각 상기 복수의 변환 함수들을 적용하고, 및상기 복수의 영역들 중에서 상기 1 영역을 제외한 적어도 하나의 영역에 대하여, 상기 복수의 제 2 영역들 중에서 상기 적어도 하나의 영역과 경계를 공유하는 제 2 영역에 적용되는 변환 함수를 적용하도록 구성된 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제 3 항에 있어서,상기 직사각형은, 상기 안경 프레임 영역을 포함하는 복수의 직사각형들 중에서 가장 작은 크기를 가지는 직사각형, 또는 상기 이미지 내에서 검출된 동공들의 중심들을 나타내는 점들을 연결한 직선과 평행한 2개의 직선들과 상기 2개의 직선들과 평행하고 제 1 라인에 접하는 2개의 직성들에 의해 형성되는 직사각형인 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제 1 항에 있어서,상기 적어도 하나의 프로세서는,상기 안경 프레임 영역을 둘러싸는 직사각형을 획득하고,상기 제 1 라인 및 상기 직사각형이 접하는 제 5 교차점을 획득하고, 및상기 제 1 라인, 상기 제 1 교차점들, 상기 제 4 교차점, 상기 제 5 교차점에 기반하여, 상기 안경 프레임 영역을 상기 복수의 영역들로 분할하도록 구성된 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제 1 항에 있어서,상기 적어도 하나의 프로세서는,상기 안경 프레임 영역을 둘러싸는 직사각형을 획득하고,상기 이미지 내에서 동공을 나타내는 점 및 눈의 경계를 나타내는 점들을 획득하고, 및상기 이미지 내에서 동공을 나타내는 점 및 눈의 경계를 나타내는 점들에 기반하여, 상기 안경 프레임 영역을 상기 복수의 영역들로 분할하도록 구성된 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제 1 항에 있어서,상기 적어도 하나의 프로세서는,상기 하나 이상의 영역들에 각각 상기 하나 이상의 변환 함수들을 적용한 영역들에 대하여, 이미지 인페인팅(image inpainting)을 수행하도록 구성된 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 전자 장치에서 이미지 내에서 안경에 의해 왜곡된 얼굴 영역을 보정하는 방법에 있어서,이미지 내에서, 안경의 프레임을 나타내는 제 1 라인 및 상기 제 1 라인에 의해 둘러싸인 안경 프레임 영역 내에서 검출된 얼굴 경계선 간 제 1 교차점들과, 상기 제 1 라인 및 상기 안경 프레임 영역 외부에서 검출된 얼굴 경계선 간 제 2 교차점들을 획득하는 동작;상기 제 1 교차점들에 기반하여, 상기 안경 프레임 영역을 복수의 영역들로 분할하는 동작;상기 제 1 교차점들 및 상기 제 2 교차점들에 기반하여, 상기 복수의 영역들 중 하나 이상의 영역들 각각에 대응하는 하나 이상의 변환 함수들을 획득하는 동작;상기 하나 이상의 영역들에 각각 상기 하나 이상의 변환 함수들을 적용함으로써, 상기 안경 프레임 영역을 보정하는 동작; 및상기 안경 프레임 영역이 보정된 이미지를 상기 전자 장치의 디스플레이를 통하여 표시하는 동작을 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제 11 항에 있어서,상기 제 1 교차점들 및 상기 제 1 교차점들에 대응하는 상기 제 2 교차점들 간 거리들을 획득하는 동작;상기 거리들이 임계 거리 이상인지 여부를 확인하는 동작; 및상기 거리들이 상기 임계 거리 이상임에 기반하여, 상기 이미지에 포함된 얼굴 영역이 왜곡됨을 결정하는 동작을 더 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제 11에 있어서,상기 안경 프레임 영역을 복수의 영역들로 분할하는 동작은,상기 안경 프레임 영역을 둘러싸는 직사각형을 획득하는 동작;상기 제 1 라인 및 지정된 라인 간 제 3 교차점들을 획득하는 동작 -상기 지정된 라인은 상기 직사각형의 라인들 중 하나의 라인과 평행하고 상기 하나의 라인으로부터 지정된 거리만큼 이격된 라인임-;상기 제 1 라인과 상기 직사각형이 접하는 제 4 교차점을 획득하는 동작; 및상기 제 1 라인, 상기 제 1 교차점들, 상기 제 3 교차점들, 및 상기 제 4 교차점에 기반하여, 상기 안경 프레임 영역을 상기 복수의 영역들로 분할하는 동작을 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제 13 항에 있어서,상기 하나 이상의 변환 함수들을 획득하는 동작은,상기 복수의 영역들 중에서, 상기 제 1 교차점들, 상기 제 3 교차점들, 및 상기 제 4 교차점에 의해 형성된 제 1 영역을, 상기 제 1 영역을 복수의 변환 함수들을 획득하기 위하여 이용되는 변환의 종류에 대응하는 형태의 복수의 제 2 영역들로 분할하는 동작; 및상기 복수의 제 2 영역들에 각각 대응하는 상기 복수의 변환 함수들을 획득하는 동작을 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제 14 항에 있어서,상기 복수의 변환 함수들은, 상기 제 1 영역을 제 2 교차점들, 상기 제 3 교차점들, 및 상기 제 4 교차점에 의해 형성되는 영역으로 변환하기 위한 변환 함수들인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제 14 항에 있어서,상기 안경 프레임 영역을 보정하는 동작은,상기 복수의 제 2 영역들에 대하여 각각 상기 복수의 변환 함수들을 적용하는 동작; 및상기 복수의 영역들 중에서 상기 1 영역을 제외한 적어도 하나의 영역에 대하여, 상기 복수의 제 2 영역들 중에서 상기 적어도 하나의 영역과 경계를 공유하는 제 2 영역에 적용되는 변환 함수를 적용하는 동작을 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제 13 항에 있어서,상기 직사각형은, 상기 안경 프레임 영역을 포함하는 복수의 직사각형들 중에서 가장 작은 크기를 가지는 직사각형, 또는 상기 이미지 내에서 검출된 동공들의 중심들을 나타내는 점들을 연결한 직선과 평행한 2개의 직선들과 상기 2개의 직선들과 평행하고 제 1 라인에 접하는 2개의 직성들에 의해 형성되는 직사각형인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제 11 항에 있어서,상기 안경 프레임 영역을 복수의 영역들로 분할하는 동작은,상기 안경 프레임 영역을 둘러싸는 직사각형을 획득하는 동작;상기 제 1 라인 및 상기 직사각형이 접하는 제 5 교차점을 획득하는 동작; 및상기 제 1 라인, 상기 제 1 교차점들, 상기 제 4 교차점, 상기 제 5 교차점에 기반하여, 상기 안경 프레임 영역을 상기 복수의 영역들로 분할하는 동작을 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제 11 항에 있어서,상기 안경 프레임 영역을 복수의 영역들로 분할하는 동작은,상기 안경 프레임 영역을 둘러싸는 직사각형을 획득하는 동작;상기 이미지 내에서 동공을 나타내는 점 및 눈의 경계를 나타내는 점들을 획득하는 동작; 및상기 이미지 내에서 동공을 나타내는 점 및 눈의 경계를 나타내는 점들에 기반하여, 상기 안경 프레임 영역을 상기 복수의 영역들로 분할하는 동작을 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제 11 항에 있어서,상기 하나 이상의 영역들에 각각 상기 하나 이상의 변환 함수들을 적용한 영역들에 대하여, 이미지 인페인팅을 수행하는 동작을 더 포함하는 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code>119981042713</code><country>대한민국</country><engName>SAMSUNG ELECTRONICS CO., LTD.</engName><name>삼성전자주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>베트남, 박닌성, 옌 퐁 디스트릭...</address><code> </code><country> </country><engName>NGUYEN, Minh Phu</engName><name>응우옌, 민 푸</name></inventorInfo><inventorInfo><address>베트남, 박닌성, 옌 퐁 디스트릭...</address><code> </code><country> </country><engName>VU, Duc Canh</engName><name>부, 득 깐</name></inventorInfo><inventorInfo><address>베트남, 박닌성, 옌 퐁 디스트릭...</address><code> </code><country> </country><engName>NGUYEN, Hoang Linh</engName><name>응우옌, 호앙 리잉</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 종로구 명륜동*가 ***-* 미화빌딩(이건주특허법률사무소)</address><code>920040001063</code><country>대한민국</country><engName>KIM, Jeoung-Hoon</engName><name>김정훈</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 종로구 명륜동*가 ***-*  미화빌딩 이건주특허법률사무소</address><code>919980003398</code><country>대한민국</country><engName>LEE, Keon Joo</engName><name>이건주</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2023.10.31</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1197934-03</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020230147661.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93036444d076c976119a1e75cee10acf7ee320f94835558c7cbba773831254d31f97fc9e0ec70186a635f0369527260bfe4487a08539a4fb52</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf79c7f827b03b71df533052fe73ce8c3cb15717e94649252a3c2b60df33e174dae8dd3401180dbbd4c89ffdd115c1a0cf87304bdf294cc0b6</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>