<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:22:22.2222</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.11.23</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2022-0157875</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>표시 패널의 제조 장치 및 그 제조 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>APPRATUS FOR FABRICATING DISPLAY PANEL AND  FABRICATING METHOD THEREOF</inventionTitleEng><openDate>2024.04.16</openDate><openNumber>10-2024-0049080</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.10.13</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H01L 23/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H01L 21/67</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 표시 패널의 제조 장치 및 그 제조 방법에 대해 개시한다. 일 실시예에 따른 표시 패널의 제조 장치는 가압 방향의 고정부에 가압 헤더가 고정된 이착 부재, 상기 이착 부재의 고정 프레임을 통해 상기 이착 부재 및 상기 가압 헤더를 가압 방향이나 탈착 방향으로 이동시키는 이착 구동부재, 상기 가압 헤더와 상기 이착 부재의 사이에 배치되어 상기 가압 헤더에 인가되는 압력에 따른 제1 압력 검출 신호들을 생성하는 제1 압력 센싱 모듈, 상기 제1 압력 검출 신호들의 크기에 기초하여 상기 가압 헤더의 기울기를 설정하는 기울기 설정 모듈, 및 상기 기울기 설정 모듈의 제어에 따라 상기 가압 헤더와 상기 이착 부재 및 상기 고정 프레임의 기울기를 조절하는 기울기 제어 모듈을 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 가압 방향의 고정부에 가압 헤더가 고정된 이착 부재; 상기 이착 부재의 고정 프레임을 통해 상기 이착 부재 및 상기 가압 헤더를 가압 방향이나 탈착 방향으로 이동시키는 이착 구동부재; 상기 가압 헤더와 상기 이착 부재의 사이에 배치되어 상기 가압 헤더에 인가되는 압력에 따른 제1 압력 검출 신호들을 생성하는 제1 압력 센싱 모듈; 상기 제1 압력 검출 신호들의 크기에 기초하여 상기 가압 헤더의 기울기를 설정하는 기울기 설정 모듈; 및 상기 기울기 설정 모듈의 제어에 따라 상기 가압 헤더와 상기 이착 부재 및 상기 고정 프레임의 기울기를 조절하는 기울기 제어 모듈을 포함하는 표시 패널의 제조 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1 항에 있어서, 상기 이착 부재는 다각 형상 또는 원 형상 등의 개구부가 형성된 다각 통형 또는 원통형으로 형성되고, 상기 가압 방향의 고정부에는 상기 가압 헤더가 삽입 및 고정되는 삽입홀이 형성되며, 상기 삽입홀은 가압 헤더의 외주면 형상에 따라 다각 홀이나 원통형 홀 형상으로 형성된 표시 패널의 제조 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2 항에 있어서, 상기 이착 부재의 개구부와 상기 삽입홀 간의 내부 직경 차이에 따라 상기 고정부의 내부에는 단턱이 형성되며, 상기 고정부의 내부 단턱에 상기 제1 압력 센싱 모듈이 배치된 표시 패널의 제조 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3 항에 있어서, 상기 제1 압력 센싱 모듈은 상기 고정부의 내부 단턱 형상과 면적에 대응되는 사각 링이나 오링 형상으로 형성되거나, 복수의 낱개로 각각 분리되어 상기 고정부의 내부 단턱에 복수로 분리 배치되며, 상기 제1 압력 센싱 모듈과 접촉되도록 상기 고정부의 삽입홀에 상기 가압 헤더가 삽입된 표시 패널의 제조 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제3 항에 있어서, 상기 가압 헤더는 광 투과성 석영이나 글래스 중 적어도 하나를 포함하는 투명성 부재로 형성되며, 상기 이착 부재의 고정부에 형성된 삽입홀의 형상 및 크기에 대응되는 육면체, 정육면체, 원통, 또는 원기둥 형상으로 형성된 표시 패널의 제조 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제3 항에 있어서, 상기 제1 압력 센싱 모듈은 서로 다른 방향의 위치들에 각각 배치되는 복수의 압력 센서를 이용해서 상기 가압 헤더에 인가되는 압력 크기를 감지하고 압력 크기에 기초해서 제1 압력 검출 신호들을 생성하며, 적어도 하나의 신호 전송회로를 이용해서 상기 복수의 압력 센서 각각에 대한 방향성 코드와 함께 상기 제1 압력 검출 신호들을 상기 기울기 설정 모듈로 전송하는 표시 패널의 제조 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6 항에 있어서, 상기 복수의 압력 센서는 상기 고정부의 내부 단턱에 x축, -x축, y축, -y축 방향으로 각각 배치되거나, 사각 형상으로 형성된 상기 내부 단턱의 4방향 모서리 위치에 각각 배치되거나, 상기 내부 단턱에 삼각형, 사각형, 오각형, 육각형 중 하나의 다각 형상으로 배치된 표시 패널의 제조 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제6 항에 있어서, 상기 기울기 설정 모듈은 상기 제1 압력 검출 신호들의 크기 편차를 검출하고, 상기 제1 압력 검출 신호들의 크기 편차가 0이 되도록 하기 위한 상기 가압 헤더의 수평 기울기 설정 값들을 산출하며, 산출된 상기 수평 기울기 설정 값들의 크기에 대응되는 기울기 제어 신호들을 생성해서 상기 기울기 제어 모듈로 전송하는 표시 패널의 제조 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8 항에 있어서, 상기 이착 구동부재는 평판형 지지 프레임의 하부 방향에 배치된 복수의 압력 조절기를 이용해서 상기 고정 프레임, 상기 이착 부재, 상기 가압 헤더를 상기 가압 방향으로 이동시키거나 반대의 탈착 방향으로 이동시키는 표시 패널의 제조 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9 항에 있어서, 상기 기울기 제어 모듈은 상기 평판형 지지 프레임의 배면부 중 상기 복수의 압력 조절기와 각각 대응되는 위치에 각각 배치되는 복수의 LM 가이드; 상기 복수의 LM 가이드 각각을 지지하는 복수의 마그넷 스프링; 및 상기 기울기 설정 모듈로부터 입력되는 기울기 제어 신호에 따라 상기 복수의 마그넷 스프링과 복수의 LM 가이드 각각의 배치 위치를 변화시켜서 상기 평판형 지지 프레임과 상기 복수의 압력 조절기에 대한 수평 기울기를 조절하는 적어도 하나의 서보 모터를 포함하는 표시 패널의 제조 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10 항에 있어서, 상기 기울기 제어 모듈은 상기 기울기 제어 신호들에 기초하여 상기 이착 구동부재의 평판형 지지 프레임에 대한 수평 기울기를 조절함으로써, 상기 평판형 지지 프레임에 형성된 복수의 압력 조절기와 상기 이착 부재 및 상기 가압 헤더의 수평 기울기를 조절하는 표시 패널의 제조 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제2 항에 있어서, 상기 가압 헤더에 의해 가압되는 가압 플레이트의 가압 홀더에 배치되어, 상기 가압 헤더로부터 인가되는 압력 크기에 따른 제2 압력 검출 신호들을 생성하는 제2 압력 센싱 모듈을 더 포함하며, 상기 제2 압력 센싱 모듈은 상기 가압 홀더의 형상 및 면적에 대응되는 평판형으로 형성되거나 상기 가압 홀더의 내부에 낱개 형태로 분리 배치된 표시 패널의 제조 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12 항에 있어서, 상기 제2 압력 센싱 모듈은 서로 다른 방향의 위치들에 각각 배치되는 복수의 압력 감지 센서를 이용하여 상기 가압 헤더로부터 인가되는 압력 크기에 따른 제2 압력 검출 신호들을 생성하고, 적어도 하나의 신호 송출 회로를 통해 상기 복수의 압력 감지 센서 각각에 대한 방향성 코드와 함께 상기 제2 압력 검출 신호들을 기울기 설정 모듈로 전송하는 표시 패널의 제조 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13 항에 있어서, 상기 기울기 설정 모듈은 상기 제2 압력 검출 신호들의 크기 편차를 검출하고, 상기 제2 압력 검출 신호들의 크기 편차가 0이 되도록 하기 위한 상기 가압 헤더의 수평 기울기 설정 값들을 산출하는 표시 패널의 제조 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제13 항에 있어서, 상기 복수의 압력 감지 센서는 상기 가압 플레이트의 가압 홀더 내부에 x축, -x축, y축, -y축 방향으로 각각 배치되거나, 사각 형상으로 형성된 상기 가압 홀더 내부의 4방향 모서리 위치에 각각 배치되거나, 상기 가압 홀더 내부에 삼각형, 사각형, 오각형, 육각형 중 하나의 다각 형상으로 배치된 표시 패널의 제조 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제13 항에 있어서, 상기 기울기 설정 모듈은 상기 제2 압력 검출 신호들에 따른 각각의 압력 크기 편차를 검출하고, 상기 제2 압력 검출 신호들에 따른 압력 크기 편차가 0이 되도록 상기 가압 헤더의 수평 기울기를 조절하기 위한 수평 기울기 설정 값들을 산출하며, 산출된 상기 수평 기울기 설정 값들의 크기에 대응되는 기울기 제어 신호들을 생성해서 상기 기울기 제어 모듈로 전송하는 표시 패널의 제조 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16 항에 있어서, 상기 기울기 제어 모듈은 상기 기울기 제어 신호들에 기초하여 상기 이착 구동부재의 평판형 지지 프레임에 대한 수평 기울기를 조절함으로써, 상기 평판형 지지 프레임에 형성된 복수의 압력 조절기와 상기 이착 부재 및 상기 가압 헤더의 수평 기울기를 조절하는 표시 패널의 제조 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 이착 부재의 가압 방향 고정부에 가압 헤더를 고정시키는 단계; 이착 구동부재를 이용해서 상기 이착 부재의 고정 프레임과 상기 이착 부재 및 상기 가압 헤더를 가압 방향으로 이동시키는 단계;  제1 압력 센싱 모듈을 이용해서 상기 가압 헤더에 인가되는 압력에 따른 제1 압력 검출 신호들을 생성하는 단계; 및 상기 제1 압력 검출 신호들의 크기에 기초하여 상기 가압 헤더의 기울기를 설정하고, 상기 가압 헤더와 상기 이착 부재 및 상기 고정 프레임의 기울기를 조절하는 단계를 포함하는 표시 패널의 제조 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18 항에 있어서, 상기 제1 압력 검출 신호들을 생성하는 단계는 상기 가압 헤더와 상기 고정부의 사이에 각각 배치되는 복수의 압력 센서를 이용해서 상기 가압 헤더에 인가되는 압력 크기를 감지하고 압력 크기에 기초해서 상기 제1 압력 검출 신호들을 생성하는 단계; 및  적어도 하나의 신호 전송회로를 이용해서 상기 복수의 압력 센서 각각에 대한 방향성 코드와 함께 상기 제1 압력 검출 신호들을 기울기 설정 모듈로 전송하는 단계를 포함하는 표시 패널의 제조 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제19 항에 있어서, 상기 가압 헤더의 기울기를 조절하는 단계는 상기 제1 압력 검출 신호들의 크기 편차를 검출하고, 상기 제1 압력 검출 신호들의 크기 편차가 0이 되도록 하기 위한 상기 가압 헤더의 수평 기울기 설정 값들을 산출하는 단계; 및  산출된 상기 수평 기울기 설정 값들의 크기에 대응되는 기울기 제어 신호들을 생성해서 상기 기울기 제어 신호들에 따라 상기 가압 헤더와 상기 이착 부재 및 상기 고정 프레임의 기울기를 조절하는 단계를 포함하는 표시 패널의 제조 방법. </claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기 용인시 기흥구...</address><code>120120164552</code><country>대한민국</country><engName>Samsung Display Co., Ltd.</engName><name>삼성디스플레이 주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>LEE, Tae Hee</engName><name>이태희</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>PARK, Sung Kook</engName><name>박성국</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>KIM, Kyung Ho</engName><name>김경호</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>SEO, Young Seok</engName><name>서영석</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>UM, Jae Gwang</engName><name>엄재광</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>LEE, Sang Hyun</engName><name>이상현</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>HWANG, Hyung Suk</engName><name>황형석</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 서초구 남부순환로 ****, *층(서초동, 한원빌딩)</address><code>920071001019</code><country>대한민국</country><engName>KASAN IP &amp; LAW FIRM</engName><name>특허법인가산</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>대한민국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.10.06</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>1020220127956</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2022.11.23</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-1250085-98</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.10.13</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-1138567-02</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020220157875.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c9331a95b292e3220ea4201ab3d8ea4380ee3eb43ef3d291b1bfa6f1d51e39d30e349c8e4663cd9fe4023c6798d7b344cf14254eba6350034ba</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfef3d89fddf14f06b8efaf9a6f7824f60175363a8338306c7500deb0dd7d0c1c0db90dfe067f39b10c9375693a121972f0cc7d9fca9285736</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>