<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:42:25.4225</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.11.01</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2025-7008666</applicationNumber><claimCount>19</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>가상 회장 생성 방법 및 장치, 디바이스, 매체, 그리고 프로그램 제품</inventionTitle><inventionTitleEng>VIRTUAL VENUE GENERATION METHOD AND APPARATUS, DEVICE, MEDIUM, AND PROGRAM PRODUCT</inventionTitleEng><openDate>2025.04.15</openDate><openNumber>10-2025-0050967</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.03.17</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2025.03.17</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2011.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 19/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2011.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 19/20</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 13/117</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A63F 13/86</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 가상 회장 생성 방법 및 장치, 디바이스, 매체, 그리고 프로그램 제품이 제공된다. 상기 방법은, 3차원 가상 회장의 모델 데이터, 현재 경기의 가상 객체 데이터 및 제1 라이브 방송 이미지를 획득하는 단계; 상기 3차원 가상 회장의 모델 데이터에 기초하여 상기 3차원 가상 회장을 구축하는 단계 - 상기 3차원 가상 회장은 3차원 가상 샌드박스와 가상 상영관을 포함함 -; 상기 현재 경기의 가상 객체 데이터에 기초하여, 상기 3차원 가상 샌드박스에서의 상기 가상 객체의 위치를 표시하는 단계; 및 상기 가상 상영관에서 상기 제1 라이브 방송 이미지를 재생하는 단계 - 상기 제1 라이브 스트리밍 이미지는 상기 현재 경기를 라이브 방송을 수행하기 위한 이미지임 -를 포함한다. 3차원 가상 샌드박스와 가상 상영관의 조합은 관객이 가상 객체의 경기 상황과 경기자의 경기 상황을 보다 입체적으로 생생하게 볼 수 있게 한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2024.07.25</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2024152670</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.11.01</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/CN2023/128969</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 가상 회장(virtual venue)을 생성하는 방법으로서, 상기 방법은 컴퓨터 디바이스에 의해 수행되고, 3차원 가상 회장의 모델 데이터, 현재 경기의 가상 객체 데이터 및 제1 라이브 스트리밍 비디오를 획득하는 단계; 상기 3차원 가상 회장의 모델 데이터에 기초하여 상기 3차원 가상 회장을 구축하는 단계 - 상기 3차원 가상 회장은 3차원 가상 샌드박스(virtual sandbox)와 가상 상영관(virtual screening room)을 포함하며, 상기 3차원 가상 샌드박스는 가상 객체가 위치하는 3차원 가상 환경을 복원하도록 구성되고, 상기 가상 상영관은 참가 플레이어의 경기 이벤트를 라이브 스트리밍하도록 구성됨 -; 상기 현재 경기의 가상 객체 데이터에 기초하여 상기 3차원 가상 샌드박스에서의 상기 가상 객체의 위치를 표시하는 단계; 및 상기 가상 상영관에서 상기 제1 라이브 스트리밍 비디오를 재생하는 단계 - 상기 제1 라이브 스트리밍 비디오는 상기 현재 경기를 라이브 스트리밍하기 위한 비디오임 -를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 3차원 가상 회장의 모델 데이터는 본체 구조물의 모델 데이터, 상기 가상 상영관의 모델 데이터, 상기 3차원 가상 샌드박스의 모델 데이터 중 적어도 하나를 포함하고; 상기 3차원 가상 회장의 모델 데이터에 기초하여 상기 3차원 가상 회장을 구축하는 단계는, 상기 본체 구조물의 모델 데이터에 기초하여 상기 3차원 가상 회장의 상기 본체 구조물을 구축하는 단계 - 상기 본체 구조물은 제1 지탱 영역(carrying region)과 제2 지탱 영역을 포함함 -; 상기 가상 상영관의 모델 데이터에 기초하여 상기 제1 지탱 영역에 상기 가상 상영관을 구축하는 단계; 및 상기 3차원 가상 샌드박스의 모델 데이터에 기초하여 상기 제2 지탱 영역에 상기 3차원 가상 샌드박스를 구축하는 단계를 포함하는, 방법</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서, 상기 가상 상영관의 모델 데이터에 기초하여 상기 제1 지탱 영역에 상기 가상 상영관을 구축하는 단계는, 상기 가상 상영관의 모델 데이터에 기초하여, 상기 제1 지탱 영역에 상기 가상 상영관의 3차원 모델을 구축하고, 상기 가상 상영관의 모델 맵을 생성하는 단계; 및 상기 가상 상영관의 모델 맵을 상기 가상 상영관의 3차원 모델에 붙여넣어 상기 가상 상영관을 획득하는 단계를 포함하고; 상기 3차원 가상 샌드박스의 모델 데이터에 기초하여 상기 제2 지탱 영역에 상기 3차원 가상 샌드박스를 구축하는 단계는, 상기 3차원 가상 샌드박스의 모델 데이터에 기초하여, 상기 제2 지탱 영역에 상기 3차원 가상 샌드박스의 3차원 모델을 구축하고, 상기 3차원 가상 샌드박스의 모델 맵을 생성하는 단계; 및 상기 3차원 가상 샌드박스의 모델 맵을 상기 3차원 가상 샌드박스의 3차원 모델에 붙여넣어 상기 3차원 가상 샌드박스를 획득하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항 내지 제3항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 현재 경기의 가상 객체 데이터는 상기 가상 객체의 모델 데이터와 초기 위치 정보 중 적어도 하나를 포함하고; 상기 현재 경기의 가상 객체 데이터에 기초하여 상기 3차원 가상 샌드박스에서의 상기 가상 객체의 위치를 표시하는 단계는, 상기 초기 위치 정보에 기초하여 상기 3차원 가상 샌드박스에서의 상기 가상 객체의 초기 위치를 결정하는 단계; 및 상기 가상 객체의 모델 데이터에 기초하여 상기 초기 위치에 상기 가상 객체를 구축하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4항에 있어서, 상기 방법은, 상기 경기 동안에 상기 현재 경기의 경기 데이터를 획득하는 단계; 및 상기 경기 데이터에 기초하여, 상기 가상 객체에 의해 수행되어야 하는 타깃 동작을 결정하고, 상기 가상 객체를 제어하여 상기 3차원 가상 샌드박스에서 상기 타깃 동작을 수행하도록 하는 단계를 더 포함하고,상기 타깃 동작은 상기 가상 객체의 공격 동작, 이동 동작, 공연 동작, 가상 장비 전환 동작 및 관찰 동작 중 적어도 하나를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항 내지 제5항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 현재 경기의 가상 객체 데이터는 상기 가상 객체의 식별 정보와 상기 초기 위치 정보 중 적어도 하나를 포함하고; 상기 현재 경기의 가상 객체 데이터에 기초하여 상기 3차원 가상 샌드박스에서의 상기 가상 객체의 위치를 표시하는 단계는, 상기 초기 위치 정보에 기초하여 상기 3차원 가상 샌드박스에서의 상기 가상 객체의 초기 위치를 결정하는 단계; 및 상기 가상 객체의 식별 정보에 기초하여 상기 초기 위치에 상기 가상 객체의 식별자를 표시하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6항에 있어서, 상기 방법은, 상기 경기 동안에 상기 현재 경기의 경기 데이터를 획득하는 단계; 및 상기 경기 데이터에 기초하여 상기 가상 객체의 타깃 이동 경로를 결정하고, 상기 타깃 이동 경로에 따라 상기 3차원 가상 샌드박스에서 이동하도록 상기 가상 객체의 식별자를 제어하는 단계를 더 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제5항 또는 제7항에 있어서, 상기 방법은, 상기 경기 데이터에 기초하여, 상기 가상 객체가 적를 물리치는 이벤트를 결정하고, 상기 3차원 가상 샌드박스 위에 상기 가상 객체가 적을 물리쳤다는 프롬프트 정보를 표시하는 단계; 또는상기 경기 데이터에 기초하여, 상기 가상 객체가 적에게 패배하는 이벤트를 결정하고, 상기 3차원 가상 샌드박스 위에 상기 가상 객체가 적에게 패배했다는 프롬프트 정보를 표시하는 단계를 더 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제5항 또는 제7항에 있어서, 상기 경기 데이터는, 상기 가상 객체가 적를 물리치는 이벤트 또는 상기 가상 객체가 적에게 패배하는 이벤트, 및 상기 가상 객체를 제어하는 참가 플레이어의 얼굴 클로즈업 중 적어도 하나를 포함하고; 상기 방법은, 상기 경기 데이터가 상기 가상 객체가 적를 물리치는 이벤트를 포함하는 경우, 상기 참가 플레이어의 얼굴 클로즈업에 기초하여 기쁨과 연관된 표정을 생성하하는 단계; 및 상기 기쁨과 연관된 표정을 상기 가상 객체 위에 또는 상기 가상 객체의 식별자 위에 표시하는 단계; 또는 상기 경기 데이터가 상기 가상 객체가 적에게 패배하는 이벤트를 포함하는 경우, 상기 참가 플레이어의 얼굴 클로즈업에 기초하여 좌절과 연관된 표정을 생성하는 단계; 및 상기 좌절과 연관된 표정을 상기 가상 객체 위 또는 상기 가상 객체의 식별자 위에 표시하는 단계를 더 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제5항 또는 제7항에 있어서, 상기 가상 객체 위 또는 상기 가상 객체의 식별자 위에 체력 바(health bar)가 표시되고, 상기 체력 바는 상기 가상 객체의 남은 체력 값(health value)을 표시하도록 구성되고; 상기 방법은, 상기 경기 데이터에 기초하여 상기 체력 바의 길이를 업데이트하는 단계를 더 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항 내지 제3항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 가상 상영관에 제1 플레이어 컨테이너가 배치되고; 상기 가상 상영관에서 상기 제1 라이브 스트리밍 비디오를 재생하는 단계는, 상기 제1 플레이어 컨테이너에 상기 제1 라이브 스트리밍 비디오를 표시하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서, 상기 방법은, 상기 경기 동안 상기 현재 경기의 제2 라이브 스트리밍 비디오를 획득하는 단계; 및 상기 제1 플레이어 컨테이너에 표시된 상기 제1 라이브 스트리밍 비디오를 상기 제2 라이브 스트리밍 비디오로 전환하는 단계 - 상기 제1 라이브 스트리밍 비디오와 상기 제2 라이브 스트리밍 비디오는 연속적으로 재생되는 라이브 스트리밍 비디오임 -를 더 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1항 내지 제3항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 가상 상영관에 적어도 두 개의 제2 플레이어 컨테이너가 배치되고; 상기 방법은, 각 제2 플레이어 컨테이너에 각 참가 플레이어에 의해 사용되는 가상 객체의 이미지를 표시하는 단계를 더 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제1항 내지 제13항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 방법은,제1 가상 카메라를 사용하여 상기 3차원 가상 회장의 3차원 전체 시야 비디오를 캡처하여 제1 비디오 스트림을 생성하는 단계; 및 상기 제1 비디오 스트림을 푸시하는 단계를 더 포함하고, 상기 3차원 전체 시야 비디오는 제1 수평 각도 및 제1 수직 각도의 시야 범위 내에서 상기 3차원 가상 회장으로부터 캡처된 비디오인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14항에 있어서, 상기 방법은, 제2 가상 카메라를 사용하여 상기 3차원 가상 샌드박스의 3차원 전체 시야 비디오를 캡처하여 제2 비디오 스트림을 생성하는 단계; 및상기 제2 비디오 스트림을 푸시하는 단계를 더 포함하고, 상기 3차원 전체 시야 비디오는 제2 수평 각도 및 제2 수직 각도의 시야 범위 내에서 상기 3차원 가상 샌드박스로부터 캡처된 비디오인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 가상 회장을 생성하는 장치로서, 3차원 가상 회장의 모델 데이터, 현재 경기의 가상 객체 데이터 및 제1 라이브 스트리밍 비디오를 획득하도록 구성된 획득 모듈; 상기 3차원 가상 회장의 모델 데이터에 기초하여 상기 3차원 가상 회장을 구축하도록 구성된 구축 모듈 - 상기 3차원 가상 회장은 3차원 가상 샌드박스와 가상 상영관을 포함하며, 상기 3차원 가상 샌드박스는 가상 객체가 위치하는 3차원 가상 환경을 복원하도록 구성되고, 상기 가상 상영관은 참가 플레이어의 경기 이벤트를 라이브 스트리밍하도록 구성됨 -; 및 상기 가상 상영관에서 상기 제1 라이브 스트리밍 비디오를 재생하도록 구성된 재생 모듈 - 상기 제1 라이브 스트리밍 비디오는 상기 현재 경기를 라이브 스트리밍하기 위한 비디오임 -을 포함하고, 상기 구축 모듈은 추가로, 상기 현재 경기의 가상 객체 데이터에 기초하여 상기 3차원 가상 샌드박스에서의 상기 가상 객체의 위치를 표시하도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 컴퓨터 디바이스로서, 프로세서 및 메모리를 포함하고, 상기 메모리는 실행 가능한 명령어를 저장하고, 상기 프로세서는 상기 메모리 내의 상기 실행 가능한 명령어를 실행하여, 제1항 내지 제15항 중 어느 한 항에 따른 가상 회장을 생성하는 방법을 구현하도록 구성되는, 컴퓨터 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 실행 가능한 명령어가 저장되어 있는, 컴퓨터로 판독 가능한 비일시적 저장 매체로서, 상기 실행 가능한 명령어는 컴퓨터 디바이스의 프로세서에 의해 로드되고 실행되어 제1항 내지 제15항 중 어느 한 항에 따른 가상 회장을 생성하는 방법을 구현하는, 컴퓨터로 판독 가능한 비일시적 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 컴퓨터 명령어를 포함하는 컴퓨터 프로그램 제품 또는 컴퓨터 프로그램으로서, 상기 컴퓨터 명령어는 컴퓨터로 판독 가능한 저장 매체에 저장되어 있고, 컴퓨터 디바이스의 프로세서는 상기 컴퓨터로 판독 가능한 저장 매체에서 상기 컴퓨터 명령어를 읽고 상기 컴퓨터 명령어를 실행하여, 제1항 내지 제15항 중 어느 한 항에 따른 가상 회장을 생성하는 방법을 구현하는, 컴퓨터 프로그램 제품 또는 컴퓨터 프로그램.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>중국 ****** 광동 센젠 난산 디스트릭트 미드웨스트 디스트릭트 오브 하이-테크 파크 커지중이 로드 텐센트 빌딩 **층</address><code>520050388561</code><country>중국</country><engName>TENCENT TECHNOLOGY(SHENZHEN) COMPANY LIMITED</engName><name>텐센트 테크놀로지(센젠) 컴퍼니 리미티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>중국 ******...</address><code> </code><country>중국</country><engName>ZHANG, Qi</engName><name>장 치</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국 ******...</address><code> </code><country>중국</country><engName>LUO, Weiming</engName><name>뤄 웨이밍</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국 ******...</address><code> </code><country>중국</country><engName>NING, Huabo</engName><name>닝 화보</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국 ******...</address><code> </code><country>중국</country><engName>WANG, Jin</engName><name>왕 진</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국 ******...</address><code> </code><country>중국</country><engName>LIN, Jikai</engName><name>린 지카이</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 테헤란로 ***, 서림빌딩 **층 (역삼동)</address><code>920011000036</code><country>대한민국</country><engName>YOU ME PATENT &amp; LAW FIRM</engName><name>유미특허법인</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>중국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2023.01.19</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>202310100803.3</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2025.03.17</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0298228-13</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.03.17</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0300600-00</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2025.03.19</receiptDate><receiptNumber>1-5-2025-0046758-05</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020257008666.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93a494bbd86453539aa7c9eb71439c78c0e392607d2ef1b14def2fd601a11e5b0671ea94a9bf9cc5ae3dc7eb5d2523607f928281095296037d</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfedbf1dfcb2f03d0d72d2f01d68b65a5eb3e9e32487c8ec4203d3652eafdcbd6b3f7d88600341175bb66edaed7cd341b313bdc9ed37d6dd47</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>