<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:37:44.3744</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.07.05</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-0087027</applicationNumber><claimCount>16</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>병원 진료 예약 플랫폼 시스템 및 이를 이용한 진료 예약 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>HOSPITAL TREATMENT RESERVATION PLATFORM SYSTEM AND  TREATMENT RESERVATION METHOD USING THE SAME</inventionTitleEng><openDate>2024.11.15</openDate><openNumber>10-2024-0162414</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2023.07.05</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G16H 40/20</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G16H 10/20</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G16H 10/60</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G16H 20/10</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G16H 50/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2012.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06Q 10/02</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06Q 10/10</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 10/764</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 10/26</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 발명은 병원 진료 예약 플랫폼 시스템 및 이를 이용한 진료 예약 방법을 개시한다. 본 발명의 일 실시예에 따른 병원 진료 예약 플랫폼 시스템은, 적어도 하나의 예약 후보 병원을 포함하는 병원 클러스터를 설정하는 병원 클러스터 설정부; 상기 환자의 증상과 관련된 진료과 및 상기 진료과 내의 세부 분과를 추천하는 진료과 및 세부 분과 추천부; 상기 진료과 및 상기 세부 분과를 가진 상기 병원 클러스터 내의 추천 병원을 제시하는 추천 병원 제시부; 상기 추천 병원의 처방 전달 시스템(OCS)을 연동시키는 연동부; 상기 추천 병원의 처방 전달 시스템(OCS)으로부터 수신된 상기 추천 병원의 상기 진료과 및 상기 세부 분과의 담당 의사와 상기 담당 의사의 진료 예약 가능일에 대한 예약 관련 정보를 상기 환자의 단말에 송신하는 예약 관련 정보 송신부; 상기 환자의 단말로부터 수신된 상기 담당 의사와 예약일을 기초로 상기 추천 병원의 처방 전달 시스템(OCS)에 진료 예약을 수행하는 예약부;를 포함한다. 본 발명에 따른 병원 진료 예약 플랫폼 시스템 및 이를 이용한 진료 예약 방법에 의하면 환자의 증상에 따른 병원의 진료과와 세부 분과를 정확하고 빠르게 추천하여 진료 예약을 진행할 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 병원 진료 예약 플랫폼 시스템에 있어서,적어도 하나의 예약 후보 병원을 포함하는 병원 클러스터를 설정하는 병원 클러스터 설정부;환자의 증상과 관련된 진료과 및 상기 진료과 내의 세부 분과를 추천하는 진료과 및 세부 분과 추천부;상기 진료과 및 상기 세부 분과를 가진 상기 병원 클러스터 내의 추천 병원을 제시하는 추천 병원 제시부;상기 추천 병원의 처방 전달 시스템(OCS)을 연동시키는 연동부;상기 추천 병원의 처방 전달 시스템(OCS)으로부터 수신된 상기 추천 병원의 상기 진료과 및 상기 세부 분과의 담당 의사와 상기 담당 의사의 진료 예약 가능일에 대한 예약 관련 정보를 상기 환자의 단말에 송신하는 예약 관련 정보 송신부;상기 환자의 단말로부터 수신된 상기 담당 의사와 예약일을 기초로 상기 추천 병원의 처방 전달 시스템(OCS)에 진료 예약을 수행하는 예약부;를 포함하는, 병원 진료 예약 플랫폼 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 청구항 1에 있어서,상기 병원 클러스터 내의 상기 예약 후보 병원을 선정하기 위한 카테고리 목록을 상기 환자의 단말에 제공하는 예약 후보 병원 선택 카테고리 목록 제공부;를 더 포함하고,상기 병원 클러스터 내의 상기 예약 후보 병원은 상기 환자의 단말로부터 수신된 예약 후보 병원 선택 카테고리에 따라 변경되고, 상기 예약 후보 병원 선택 카테고리 목록은, 상기 환자의 거주지로부터 상기 예약 후보 병원까지의 거리에 근거한 거리 카테고리, 상기 예약 후보 병원이 1차, 2차 및 3차 진료 기관인지 여부에 따른 병원 규모 카테고리, 상기 예약 후보 병원의 일일 평균 진료 환자수에 기초한 진료 환자수 카테고리를 포함하는, 병원 진료 예약 플랫폼 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 청구항 1에 있어서,상기 진료과 및 세부 분과 추천부는,상기 환자의 증상과 관련된 환부 부위를 표시하도록 하기 위해 인체 모형 이미지를 상기 환자의 단말에 제공하는 인체 모형 이미지 제공부;상기 환부의 통증 정도를 수치로 상기 환자의 단말로부터 수신하는 통증 정도 수신부;상기 환부 부위가 외상이거나 시각적으로 확인이 가능한 경우 상기 환부 부위의 사진을 요청하는 프롬프트 메시지를 송신하는 사진 요청 프롬프트 메시지부;상기 환자의 단말로부터 수신된 상기 환부 부위의 사진으로부터 상기 진료과 및 세부 분과를 특정하는 1차 특정부;상기 1차 특정부에 의해 상기 진료과 및 세부 분과를 특정하지 못한 경우 상기 환자의 증상과 관련하여 자가 진단을 수행할 자가 진단 앱을 상기 환자의 단말에 제공하는 자가 진단 앱 제공부;상기 자가 진단 앱의 실행에 의해 획득된 진단 결과에 기초하여 상기 진료과 및 세부 분과를 특정하는 2차 특정부;상기 2차 특정부에 의해 상기 진료과 및 세부 분과를 특정하지 못한 경우 인공지능 문진 시스템에 의한 문진 결과에 기초하여 상기 진료과 및 세부 분과를 특정하는 3차 특정부;를 포함하는, 병원 진료 예약 플랫폼 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 청구항 3에 있어서,상기 1차 특정부는 딥러닝의 이미지 분류(image classification) 및 이미지 분할(image segmentation)을 이용하여 상기 환부 부위의 사진과 기준 사진의 이미지 비교를 통한 유사도에 기초하여 상기 진료과 및 세부 분과를 특정하는, 병원 진료 예약 플랫폼 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 청구항 3에 있어서,상기 2차 특정부에서 상기 진료과 및 세부 분과를 특정시 이용하는 상기 자가 진단 앱의 실행에 의한 진단 결과는 상기 환자의 단말에 설치된 적어도 하나의 컴포넌트 또는 센서의 동작에 의해 획득된 결과를 포함하는, 병원 진료 예약 플랫폼 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 청구항 3에 있어서,상기 인공지능 문진 시스템에 의한 상기 진료과 및 세부 분과를 특정시 상기 환자의 단말로부터 제공된 상기 환자의 투약 이력 정보 및 상기 환자의 진료 이력 정보를 이용하는 것을 특징으로 하는, 병원 진료 예약 플랫폼 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 청구항 1에 있어서,상기 담당 의사를 선정하기 위한 카테고리 목록을 상기 환자의 단말에 제공하는 담당 의사 선택 카테고리 목록 제공부;를 더 포함하고,상기 예약 관련 정보 송신부에서 제공하는 상기 담당 의사의 정보 제공 나열 순서는 상기 환자의 단말로부터 수신된 담당 의사 선택 카테고리에 따라 변경되고,상기 담당 의사 선택 카테고리 목록은 상기 담당 의사의 수술 횟수 및 진료 환자 수에 근거한 진료 경험 카테고리, 상기 담당 의사의 진료 평판도에 근거한 평판도 카테고리, 상기 담당 의사에게 진료할 환자의 진료 대기 시간에 근거한 진료 대기 시간 카테고리를 포함하는, 병원 진료 예약 플랫폼 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 청구항 7에 있어서,상기 진료 평판도는 병원 동료 직원들의 직원 평가 결과, 과거 진료 환자들의 진료 평가 결과 및 과거 의료 사고 횟수를 기초로 결정되고,상기 예약 관련 정보 송신부는 상기 평판도 카테고리에서 상기 진료 평판도가 높을 수록 상기 담당 의사의 정보 제공 나열 순서의 상위에 위치되도록 설정하는 것을 특징으로 하는, 병원 진료 예약 플랫폼 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 병원 진료 예약 플랫폼 시스템을 이용한 진료 예약 방법에 있어서,병원 클러스터 설정부에 의해 적어도 하나의 예약 후보 병원을 포함하는 병원 클러스터를 설정하는 클러스터 설정 단계; 진료과 및 세부 분과 추천부에 의해 환자의 증상과 관련된 진료과 및 상기 진료과 내의 세부 분과를 추천하는 진료과 및 세부 분과 추천 단계;추천 병원 제시부에 의해 상기 진료과 및 상기 세부 분과를 가진 상기 병원 클러스터 내의 추천 병원을 제시하는 추천 병원 제시 단계;연동부에 의해 상기 추천 병원의 처방 전달 시스템(OCS)을 연동시키는 연동 단계;예약 관련 정보 송신부에 의해 상기 추천 병원의 처방 전달 시스템(OCS)으로부터 수신된 상기 추천 병원의 상기 진료과 및 상기 세부 분과의 담당 의사와 상기 담당 의사의 진료 예약 가능일에 대한 예약 관련 정보를 상기 환자의 단말에 송신하는 예약 관련 정보 송신 단계;예약부에 의해 상기 환자의 단말로부터 수신된 상기 담당 의사와 예약일을 기초로 상기 추천 병원의 처방 전달 시스템(OCS)에 진료 예약을 수행하는 예약 단계;를 포함하는, 병원 진료 예약 플랫폼 시스템을 이용한 진료 예약 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 청구항 9에 있어서,상기 클러스터 설정 단계이전에, 예약 후보 병원 선택 카테고리 목록 제공부에 의해 상기 병원 클러스터 내의 상기 예약 후보 병원을 선정하기 위한 카테고리 목록을 상기 환자의 단말에 제공하는 예약 후보 병원 선택 카테고리 제공 단계;를 더 포함하고,상기 병원 클러스터 내의 상기 예약 후보 병원은 상기 환자의 단말로부터 수신된 예약 후보 병원 선택 카테고리에 따라 변경되고, 상기 예약 후보 병원 선택 카테고리 목록은, 상기 환자의 거주지로부터 상기 예약 후보 병원까지의 거리에 근거한 거리 카테고리, 상기 예약 후보 병원이 1차, 2차 및 3차 진료 기관인지 여부에 따른 병원 규모 카테고리, 상기 예약 후보 병원의 일일 평균 진료 환자수에 기초한 진료 환자수 카테고리를 포함하는, 병원 진료 예약 플랫폼 시스템을 이용한 진료 예약 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 청구항 9에 있어서,상기 진료과 및 세부 분과 추천 단계는,인체 모형 이미지 제공부에 의해 상기 환자의 증상과 관련된 환부 부위를 표시하도록 하기 위해 인체 모형 이미지를 상기 환자의 단말에 제공하는 인체 모형 이미지 제공 단계;통증 정도 수신부에 의해 상기 환부의 통증 정도를 수치로 상기 환자의 단말로부터 수신하는 통증 정도 수신 단계;사진 요청 프롬프트 메시지부에 의해 상기 환부 부위가 외상이거나 시각적으로 확인이 가능한 경우 상기 환부 부위의 사진을 요청하는 프롬프트 메시지를 송신하는 사진 요청 프롬프트 메시지 송신 단계;1차 특정부에 의해 상기 환자의 단말로부터 수신된 상기 환부 부위의 사진으로부터 상기 진료과 및 세부 분과를 특정하는 1차 특정 단계;자가 진단 앱 제공부에 의해 상기 1차 특정부에 의해 상기 진료과 및 세부 분과를 특정하지 못한 경우 상기 환자의 증상과 관련하여 자가 진단을 수행할 자가 진단 앱을 상기 환자의 단말에 제공하는 자가 진단 앱 제공 단계;2차 특정부에 의해 상기 자가 진단 앱의 실행에 의해 획득된 진단 결과에 기초하여 상기 진료과 및 세부 분과를 특정하는 2차 특정 단계;3차 특정부에 의해 상기 2차 특정부에 의해 상기 진료과 및 세부 분과를 특정하지 못한 경우 인공지능 문진 시스템에 의한 문진 결과에 기초하여 상기 진료과 및 세부 분과를 특정하는 3차 특정 단계;를 포함하는, 병원 진료 예약 플랫폼 시스템을 이용한 진료 예약 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 청구항 11에 있어서,상기 1차 특정부는 딥러닝의 이미지 분류(image classification) 및 이미지 분할(image segmentation)을 이용하여 상기 환부 부위의 사진과 기준 사진의 이미지 비교를 통한 유사도에 기초하여 상기 진료과 및 세부 분과를 특정하는, 병원 진료 예약 플랫폼 시스템을 이용한 진료 예약 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 청구항 11에 있어서,상기 2차 특정부에서 상기 진료과 및 세부 분과를 특정시 이용하는 상기 자가 진단 앱의 실행에 의한 진단 결과는 상기 환자의 단말에 설치된 적어도 하나의 컴포넌트 또는 센서의 동작에 의해 획득된 결과를 포함하는, 병원 진료 예약 플랫폼 시스템을 이용한 진료 예약 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 청구항 11에 있어서,상기 인공지능 문진 시스템에 의한 상기 진료과 및 세부 분과를 특정시 상기 환자의 단말로부터 제공된 상기 환자의 투약 이력 정보 및 상기 환자의 진료 이력 정보를 이용하는 것을 특징으로 하는, 병원 진료 예약 플랫폼 시스템을 이용한 진료 예약 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 청구항 9에 있어서,상기 예약 관련 정보 송신 단계와 상기 예약 단계 사이에 담당 의사 선택 카테고리 목록 제공부에 의해 상기 담당 의사를 선정하기 위한 카테고리 목록을 상기 환자의 단말에 제공하는 담당 의사 선택 카테고리 제공 단계;를 더 포함하고,상기 예약 관련 정보 송신부에서 제공하는 상기 담당 의사의 정보 제공 나열 순서는 상기 환자의 단말로부터 수신된 담당 의사 선택 카테고리에 따라 변경되고,상기 담당 의사 선택 카테고리 목록은 상기 담당 의사의 수술 횟수 및 진료 환자 수에 근거한 진료 경험 카테고리, 상기 담당 의사의 진료 평판도에 근거한 평판도 카테고리, 상기 담당 의사에게 진료할 환자의 진료 대기 시간에 근거한 진료 대기 시간 카테고리를 포함하는, 병원 진료 예약 플랫폼 시스템을 이용한 진료 예약 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 청구항 15에 있어서,상기 진료 평판도는 병원 동료 직원들의 직원 평가 결과, 과거 진료 환자들의 진료 평가 결과 및 과거 의료 사고 횟수를 기초로 결정되고,상기 예약 관련 정보 송신부는 상기 평판도 카테고리에서 상기 진료 평판도가 높을 수록 상기 담당 의사의 정보 제공 나열 순서의 상위에 위치되도록 설정하는 것을 특징으로 하는, 병원 진료 예약 플랫폼 시스템을 이용한 진료 예약 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경상남도 김해시...</address><code>220050129079</code><country>대한민국</country><engName>inje university industry-academic cooperation foundation</engName><name>인제대학교 산학협력단</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>부산광역시 해운대구...</address><code> </code><country> </country><engName>CHO HYUN JIN</engName><name>조현진</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 금천구 디지털로 *** (가산동) 가산퍼블릭 A동 ***,***호(디앤특허법률사무소)</address><code>920100008438</code><country>대한민국</country><engName>YUN KUI SANG</engName><name>윤귀상</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>대한민국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2023.05.08</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>1020230059357</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2023.07.05</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0738991-51</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>Request for Prior Art Search</documentEngName><documentName>선행기술조사의뢰서</documentName><receiptDate>2024.12.19</receiptDate><receiptNumber>9-1-9999-9999999-89</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>특허고객번호 정보변경(경정)신고서·정정신고서</documentName><receiptDate>2025.03.05</receiptDate><receiptNumber>4-1-2025-5058731-92</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>특허고객번호 정보변경(경정)신고서·정정신고서</documentName><receiptDate>2025.04.03</receiptDate><receiptNumber>4-1-2025-5089928-05</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020230087027.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93b2643d91e9fd83fdd56f236fd2c03b666d949c54a146695a42998d1548d068a3f5e00e5b3169bf8bb859d123f10ed595d83a5d71742409c9</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfb123188ae3a92e6c05b51ec5e6d58089107cae8fd656f7b8bb8b31e354e7a35d3410168fbf13bb2888147ef3940989d67de475cb32ada3ca</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>