<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:25:02.252</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.07.18</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2025-7004953</applicationNumber><claimCount>18</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>위치 결정 방법, 단말 및 네트워크 기기</inventionTitle><inventionTitleEng>POSITIONING METHOD, TERMINAL AND NETWORK DEVICE</inventionTitleEng><openDate>2025.03.12</openDate><openNumber>10-2025-0035586</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.02.17</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2025.02.14</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 64/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 4/029</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 76/14</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 5/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2009.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 24/08</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2009.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 8/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2009.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 8/24</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2009.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 24/10</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2009.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 28/02</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2009.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 92/18</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 출원은 통신 기술분야에 속하는 위치 결정 방법, 단말 및 네트워크 기기를 공개한다. 본 출원 실시예에 따른 위치 결정 방법은, 제1 단말이 sidelink 위치 결정 요청을 획득하는 단계 - 상기 sidelink 위치 결정 요청은 타겟 단말에 대한 위치 결정을 요청하는 데 사용되고, 상기 제1 단말은 sidelink 위치 결정 서비스 기능을 제공하는 단말임 - ; 상기 제1 단말이 상기 sidelink 위치 결정 요청을 기반으로 sidelink 위치 결정 동작을 수행하여 상기 타겟 단말의 위치 결정 결과를 얻는 단계를 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2024.02.01</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2024022163</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.07.18</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/CN2023/107902</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 위치 결정 방법에 있어서,제1 단말이 사이드링크(sidelink) 위치 결정 요청을 획득하는 단계 - 상기 sidelink 위치 결정 요청은 타겟 단말에 대한 위치 결정을 요청하는 데 사용되고, 상기 제1 단말은 sidelink 위치 결정 서비스 기능을 제공하는 단말임 - ;상기 제1 단말이 상기 sidelink 위치 결정 요청을 기반으로 sidelink 위치 결정 동작을 수행하여 상기 타겟 단말의 위치 결정 결과를 얻는 단계를 포함하는, 위치 결정 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 제1 단말이 sidelink 위치 결정 요청을 획득하는 단계는,상기 제1 단말이 네트워크 기기로부터 제1 sidelink 위치 결정 요청을 수신하는 단계;상기 제1 단말이 sidelink 유니캐스트 연결을 통해 제2 단말로부터 제2 sidelink 위치 결정 요청을 수신하는 단계;상기 제1 단말이 제3 sidelink 위치 결정 요청을 자체로 생성하는 단계 중 하나를 포함하는, 위치 결정 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서,상기 네트워크 기기는 위치 관리 기능(LMF)이고, 상기 제1 sidelink 위치 결정 요청 메시지는 LTE 위치 결정 프로토콜(LPP) 메시지 또는 위치 서버(LCS) 메시지이며;또는, 상기 네트워크 기기는 접속과 이동성 관리 기능(AMF)이고, 상기 제1 sidelink 위치 결정 요청 메시지는 비액세스 계층(NAS) 메시지이며;또는, 상기 제2 sidelink 위치 결정 요청은,Sidelink 위치 결정 프로토콜 메시지, PC5-시그널링(S) 메시지, PC5 무선 자원 제어(RRC) 메시지 중 적어도 하나인, 위치 결정 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3항에 있어서, 상기 sidelink 위치 결정 요청은,위치 결정 서비스 품질(QoS) 및 상기 타겟 단말의 식별 정보 중 적어도 하나를 포함하는, 위치 결정 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4항에 있어서,상기 제1 단말이 상기 위치 결정 QoS를 기반으로,sidelink 위치 결정 방법, 위치 결정 구성 정보, 위치 결정에 참여하는 앵커 단말, 위치 결정에 참여하는 참조 단말 중 적어도 하나를 결정하는 단계를 더 포함하며;상기 앵커 단말은 위치가 이미 알려져 있고 sidelink 위치 결정 참조 신호의 송신에 참여하는 단말이고, 또는, 상기 앵커 단말은 위치가 이미 알려져 있고 sidelink 위치 결정 참조 신호 측정에 참여하는 단말이며;상기 참조 단말은 상대적인 위치 결정 또는 범위적인 위치 결정을 위한 위치 참조 단말인, 위치 결정 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제4항에 있어서, 상기 sidelink 위치 결정 요청은,위치 결정 유형, 참조 단말의 정보, 후보 앵커 단말의 정보, sidelink 위치 결정 측정 결과 정보 중 적어도 하나를 더 포함하며;상기 앵커 단말은 위치가 이미 알려져 있고 sidelink 위치 결정 참조 신호의 송신에 참여하는 단말이고, 또는, 상기 앵커 단말은 위치가 이미 알려져 있고 sidelink 위치 결정 참조 신호 측정에 참여하는 단말이며;상기 참조 단말은 상대적인 위치 결정 또는 범위적인 위치 결정을 위한 위치 참조 단말이며;상기 sidelink 위치 결정 측정 결과 정보는 상기 타겟 단말의 위치 결정을 보조하는 데 사용되는, 위치 결정 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항 내지 제6항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 sidelink 위치 결정 동작은,상기 타겟 단말에 의해 송신된 sidelink 위치 결정 측정 결과를 수신하는 것;상기 타겟 단말에 의해 송신된 sidelink 위치 결과를 수신하는 것;앵커 단말에 의해 송신된 sidelink 위치 결정 측정 결과를 수신하는 것;앵커 단말에 의해 송신된 sidelink 위치 결과를 수신하는 것 중 적어도 하나를 포함하는, 위치 결정 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7항에 있어서, 상기 sidelink 위치 결정 동작은,상기 타겟 단말의 sidelink 위치 결정 능력을 획득하는 것;상기 앵커 단말의 sidelink 위치 결정 능력을 획득하는 것;상기 타겟 단말에 sidelink 위치 결정 구성을 송신하는 것;상기 앵커 단말에 sidelink 위치 결정 구성을 송신하는 것 중 적어도 하나를 더 포함하는, 위치 결정 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항 내지 제6항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 단말이 상기 sidelink 위치 결정 요청을 기반으로 sidelink 위치 결정 동작을 수행하기 전에,상기 제1 단말이 상기 타겟 단말에 대한 발견 과정을 수행하는 단계;상기 제1 단말이 상기 타겟 단말과의 sidelink 유니캐스트 연결을 확립하는 단계;상기 제1 단말이 앵커 단말에 대한 발견 과정을 수행하는 단계;상기 제1 단말이 앵커 단말과의 sidelink 유니캐스트 연결을 확립하는 단계 중 적어도 하나를 더 포함하는, 위치 결정 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항 내지 제6항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 단말이 제1 조건에서 제1 sidelink 위치 결정 응답을 송신하는 단계를 더 포함하며, 상기 제1 sidelink 위치 결정 응답은 sidelink 위치 결정 실패를 지시하는 데 사용되며;상기 제1 조건은,상기 타겟 단말을 발견하지 못한 것;상기 타겟 단말과 sidelink 유니캐스트 연결을 성공적으로 확립하지 못한 것 중 적어도 하나를 포함하는, 위치 결정 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10항에 있어서, 상기 제1 sidelink 위치 결정 응답은 sidelink 위치 결정 실패의 실패 원인 정보를 포함하는, 위치 결정 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1항 내지 제6항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 단말이 상기 sidelink 위치 결정 요청을 기반으로 sidelink 위치 결정 동작을 수행하여 상기 타겟 단말의 위치 결정 결과를 얻은 후,상기 제1 단말이 제2 sidelink 위치 결정 응답을 송신하는 단계를 더 포함하며, 상기 제2 sidelink 위치 결정 응답은 상기 타겟 단말의 위치 결정 결과를 지시하는 데 사용되는, 위치 결정 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1항 내지 제6항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 단말은 상기 타겟 단말이고;또는,상기 제1 단말과 상기 타겟 단말은 상이한 단말이며, 상기 제1 단말이 사이드링크(sidelink) 위치 결정 요청을 획득하는 것은,상기 제1 단말이 상기 타겟 단말에 의해 송신된 sidelink 위치 결정 요청을 수신하는 것을 포함하는, 위치 결정 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제1항 내지 제6항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 단말이 상기 타겟 단말인 경우,상기 제1 단말이 네트워크 기기에 능력 정보를 보고하는 단계를 더 포함하며, 상기 능력 정보는,sidelink 위치 결정 능력;sidelink 위치 결정 서비스 기능의 능력 중 적어도 하나를 나타내는 데 사용되는, 위치 결정 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14항에 있어서,상기 제1 단말이 상기 네트워크 기기에 의해 송신된 지시 정보를 수신하는 단계를 더 포함하며, 상기 지시 정보는 상기 능력 정보를 보고하도록 지시하는 데 사용되는, 위치 결정 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 위치 결정 방법에 있어서,제2 단말이 제1 단말에 사이드링크(sidelink) 위치 결정 요청을 송신하는 단계 - 상기 sidelink 위치 결정 요청은 타겟 단말에 대한 위치 결정을 요청하는 데 사용되고, 상기 제1 단말은 sidelink 위치 결정 서비스 기능을 제공하는 단말임 - 를 포함하며;상기 제2 단말과 상기 타겟 단말은 동일한 단말이고, 또는, 상기 제2 단말과 상기 타겟 단말은 상이한 단말인, 위치 결정 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16항에 있어서, 상기 sidelink 위치 결정 요청은,Sidelink 위치 결정 프로토콜 메시지, PC5-시그널링(S) 메시지, PC5 무선 자원 제어(RRC) 메시지 중 적어도 하나인, 위치 결정 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17항에 있어서, 상기 sidelink 위치 결정 요청은,위치 결정 서비스 품질(QoS) 및 상기 타겟 단말의 식별 정보 중 적어도 하나를 포함하는, 위치 결정 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18항에 있어서, 상기 sidelink 위치 결정 요청은,위치 결정 유형, 참조 단말의 정보, 후보 앵커 단말의 정보, sidelink 위치 결정 측정 결과 정보 중 적어도 하나를 더 포함하며;상기 앵커 단말은 위치가 이미 알려져 있고 sidelink 위치 결정 참조 신호의 송신에 참여하는 단말이고, 또는, 상기 앵커 단말은 위치가 이미 알려져 있고 sidelink 위치 결정 참조 신호 측정에 참여하는 단말이며;상기 참조 단말은 상대적인 위치 결정 또는 범위적인 위치 결정을 위한 위치 참조 단말이며;상기 sidelink 위치 결정 측정 결과 정보는 상기 타겟 단말의 위치 결정을 보조하는 데 사용되는, 위치 결정 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제16항에 있어서, 상기 제2 단말이 상기 제1 단말에 상기 sidelink 위치 결정 요청을 송신하기 전에,상기 제2 단말이 네트워크 기기에 의해 송신된 제4 sidelink 위치 결정 요청을 수신하는 단계를 더 포함하며, 상기 제4 sidelink 위치 결정 요청은,위치 결정 QoS, 참조 단말의 정보, 후보 앵커 단말의 정보, 상기 제1 단말의 정보 중 적어도 하나를 포함하는, 위치 결정 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제20항에 있어서, 상기 제1 단말에 송신된 sidelink 위치 결정 요청 및 상기 제4 sidelink 위치 결정 요청에 위치 결정 QoS가 포함되는 경우, 상기 제1 단말에 송신된 sidelink 위치 결정 요청에 포함된 위치 결정 QoS의 지연 요구 사항은 상기 제4 sidelink 위치 결정 요청에 포함된 위치 결정 QoS의 지연 요구 사항보다 낮은, 위치 결정 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제16항 내지 제21항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제2 단말과 상기 타겟 단말이 동일한 단말이고, 상기 타겟 단말이 위치 결정 서비스 기능을 구비하지 않은 경우,상기 제2 단말이 상기 제1 단말을 결정하는 단계를 더 포함하는, 위치 결정 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제22항에 있어서,상기 제2 단말이 네트워크 기기에 능력 정보를 보고하는 단계를 더 포함하며, 상기 능력 정보는,sidelink 위치 결정 능력;sidelink 위치 결정 서비스 기능의 능력을 갖는지 여부 중 적어도 하나를 나타내는 데 사용되는, 위치 결정 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제23항에 있어서,상기 제2 단말이 상기 네트워크 기기에 의해 송신된 지시 정보를 수신하는 단계를 더 포함하며, 상기 지시 정보는 상기 능력 정보를 보고하도록 지시하는 데 사용되는, 위치 결정 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제22항에 있어서, 상기 제2 단말이 제1 단말에 sidelink 위치 결정 요청을 송신하기 전에,상기 제2 단말이 상기 제1 단말과의 sidelink 유니캐스트 연결을 확립하는 단계를 더 포함하는, 위치 결정 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 위치 결정 방법에 있어서,네트워크 기기가 제1 단말에 사이드링크(sidelink) 위치 결정 요청을 송신하는 단계를 포함하며, 상기 sidelink 위치 결정 요청은 타겟 단말에 대한 위치 결정을 요청하는 데 사용되고, 상기 제1 단말은 sidelink 위치 결정 서비스 기능을 제공하는 단말이거나 상기 제1 단말은 상기 타겟 단말인, 위치 결정 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제26항에 있어서,상기 네트워크 기기는 위치 관리 기능(LMF)이고, 상기 sidelink 위치 결정 요청 메시지는 LTE 위치 결정 프로토콜(LPP) 메시지 또는 위치 서버(LCS) 메시지이며;또는, 상기 네트워크 기기는 접속과 이동성 관리 기능(AMF)이고, 상기 sidelink 위치 결정 요청 메시지는 비액세스 계층(NAS) 메시지인, 위치 결정 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제27항에 있어서, 상기 sidelink 위치 결정 요청은,위치 결정 서비스 품질(QoS) 및 상기 타겟 단말의 식별 정보 중 적어도 하나를 포함하는, 위치 결정 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제28항에 있어서, 상기 sidelink 위치 결정 요청은,위치 결정 유형, 참조 단말의 정보, 후보 앵커 단말의 정보, sidelink 위치 결정 측정 결과 정보 중 적어도 하나를 더 포함하며;상기 앵커 단말은 위치가 이미 알려져 있고 sidelink 위치 결정 참조 신호의 송신에 참여하는 단말이고, 또는, 상기 앵커 단말은 위치가 이미 알려져 있고 sidelink 위치 결정 참조 신호 측정에 참여하는 단말이며;상기 참조 단말은 상대적인 위치 결정 또는 범위적인 위치 결정을 위한 위치 참조 단말인, 위치 결정 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제26항 내지 제29항 중 어느 한 항에 있어서,상기 네트워크 기기가 상기 제1 단말에 의해 송신된 제1 sidelink 위치 결정 응답을 수신하는 단계를 더 포함하며, 상기 제1 sidelink 위치 결정 응답은 상기 타겟 단말의 제1 위치 결정 결과를 지시하는 데 사용되는, 위치 결정 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제26항 내지 제29항 중 어느 한 항에 있어서,상기 네트워크 기기가 제1 조건에서 상기 제1 단말에 의해 송신된 제1 sidelink 위치 결정 응답을 수신하는 단계를 더 포함하며, 상기 제1 sidelink 위치 결정 응답은 sidelink 위치 결정 실패를 지시하는 데 사용되며;상기 제1 조건은,상기 타겟 단말을 발견하지 못한 것;상기 타겟 단말과 sidelink 유니캐스트 연결을 성공적으로 확립하지 못한 것 중 적어도 하나를 포함하는, 위치 결정 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제31항에 있어서, 상기 제1 sidelink 위치 결정 응답은 sidelink 위치 결정 실패의 실패 원인 정보를 포함하는, 위치 결정 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제26항 내지 제29항 중 어느 한 항에 있어서,상기 네트워크 기기가 상기 제1 단말에 의해 보고된 제1 능력 정보를 수신하는 단계를 더 포함하며, 상기 제1 능력 정보는 sidelink 위치 결정 능력, sidelink 위치 결정 서비스 기능의 능력을 갖는지 여부 중 적어도 하나를 나타내는 데 사용되는, 위치 결정 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제33항에 있어서,상기 네트워크 기기가 상기 제1 단말에 지시 정보를 송신하는 단계를 더 포함하며, 상기 지시 정보는 능력 정보를 보고하도록 지시하는 데 사용되는, 위치 결정 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제26항 내지 제29항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 네트워크 기기가 제1 단말에 sidelink 위치 결정 요청을 송신하는 단계는,상기 네트워크 기기가 제2 조건에서 상기 제1 단말에 sidelink 위치 결정 요청을 송신하는 단계를 포함하며;상기 제2 조건은,상기 타겟 단말이 유휴 상태인 경우, 상기 네트워크 기기가 상기 타겟 단말을 페이징하는 데 실패한 것;상기 네트워크 기기가 상기 타겟 단말에 대해 수행한 Uu 인터페이스 기반의 위치 결정이 실패한 것;제2 위치 결정 결과의 위치 결정 정확도가 사전 설정된 요구 사항을 충족시키지 못하며, 상기 제2 위치 결정 결과는 상기 네트워크 기기가 상기 타겟 단말에 대해 수행한 Uu 인터페이스 기반의 위치 결정의 위치 결정 결과인 것;상기 제1 단말이 sidelink 위치 결정 서비스 기능의 능력을 갖는 것 중 적어도 하나를 포함하는, 위치 결정 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 위치 결정 장치에 있어서,사이드링크(sidelink) 위치 결정 요청을 획득하도록 구성되는 획득 모듈 - 상기 sidelink 위치 결정 요청은 타겟 단말에 대한 위치 결정을 요청하는 데 사용되고, 제1 단말은 sidelink 위치 결정 서비스 기능을 제공하는 단말임 - ;상기 sidelink 위치 결정 요청을 기반으로 sidelink 위치 결정 동작을 수행하여 상기 타겟 단말의 위치 결정 결과를 얻도록 구성되는 수행 모듈을 포함하는, 위치 결정 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 위치 결정 장치에 있어서,제1 단말에 사이드링크(sidelink) 위치 결정 요청을 송신하도록 구성되는 송신 모듈 - 상기 sidelink 위치 결정 요청은 타겟 단말에 대한 위치 결정을 요청하는 데 사용되고, 상기 제1 단말은 sidelink 위치 결정 서비스 기능을 제공하는 단말임 - 을 포함하며;제2 단말과 상기 타겟 단말은 동일한 단말이고, 또는, 상기 제2 단말과 상기 타겟 단말은 상이한 단말인, 위치 결정 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 위치 결정 장치에 있어서,제1 단말에 사이드링크(sidelink) 위치 결정 요청을 송신하도록 구성되는 제1 송신 모듈을 포함하며, 상기 sidelink 위치 결정 요청은 타겟 단말에 대한 위치 결정을 요청하는 데 사용되고, 상기 제1 단말은 sidelink 위치 결정 서비스 기능을 제공하는 단말이거나 상기 제1 단말은 상기 타겟 단말인, 위치 결정 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 프로세서 및 메모리를 포함하며, 상기 메모리에는 상기 프로세서에서 실행될 수 있는 프로그램 또는 명령이 저장되고, 상기 프로그램 또는 명령이 상기 프로세서에 의해 실행될 때 제1항 내지 제15항 중 어느 한 항에 의한 위치 결정 방법의 단계를 구현하고, 또는, 상기 프로그램 또는 명령이 상기 프로세서에 의해 실행될 때 제16항 내지 제25항 중 어느 한 항에 의한 위치 결정 방법의 단계를 구현하는, 단말.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 프로세서 및 메모리를 포함하며, 상기 메모리에는 상기 프로세서에서 실행될 수 있는 프로그램 또는 명령이 저장되고, 상기 프로그램 또는 명령이 상기 프로세서에 의해 실행될 때 제26항 내지 제35항 중 어느 한 항에 의한 위치 결정 방법의 단계를 구현하는, 네트워크 기기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 프로그램 또는 명령이 저장되고, 상기 프로그램 또는 명령이 프로세서에 의해 실행될 때 제1항 내지 제15항 중 어느 한 항에 의한 위치 결정 방법의 단계를 구현하고, 또는, 상기 프로그램 또는 명령이 프로세서에 의해 실행될 때 제16항 내지 제25항 중 어느 한 항에 의한 위치 결정 방법의 단계를 구현하고, 또는, 상기 프로그램 또는 명령이 프로세서에 의해 실행될 때 제26항 내지 제35항 중 어느 한 항에 의한 위치 결정 방법의 단계를 구현하는, 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>중국 광동 둥관 창'안 비보 로드 * (우편번호: ******)</address><code>520170593699</code><country>중국</country><engName>VIVO MOBILE COMMUNICATION CO., LTD.</engName><name>비보 모바일 커뮤니케이션 컴퍼니 리미티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>중국...</address><code> </code><country>중국</country><engName>ZHANG, Hongping</engName><name>장 훙핑</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국...</address><code> </code><country>중국</country><engName>PAN, Xiang</engName><name>판 샹</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국...</address><code> </code><country>중국</country><engName>WANG, Yuanyuan</engName><name>왕 위안위안</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국...</address><code> </code><country>중국</country><engName>LI, Yuan</engName><name>리 위안</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 테헤란로*길 **, *층(역삼동, 두원빌딩)</address><code>920061000016</code><country>대한민국</country><engName>MI PATENT &amp; LAW FIRM</engName><name>특허법인명인</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>중국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.07.25</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>202210880561.X</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2025.02.14</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0174435-94</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.02.17</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0182250-87</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.02.17</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0182318-93</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2025.02.19</receiptDate><receiptNumber>1-5-2025-0030085-67</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020257004953.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93202d7f0e18ca33d94119e3a678c8521de4d75cf96d6db8ac0db48832c97417fd4866e74d5885db29176e0c36b1580abb17cd6ef12ce336e7</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf94a57c936f6555af4625d7a82d466788f00bcba31782c7b57105e13e693f6db789844fdb850db58f9f7b33a9f816ec407443209e0c59df55</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>