<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:38:03.383</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.02.24</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2022-0024557</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>수면 상태에 기반하여 홈 네트워크를 제어하는 서버 및 그 동작 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>SERVER FOR CONTROLLING HOME NETWORK BASED ON SLEEPING  STATE AND METHOD OF OPERATING THE SAME</inventionTitleEng><openDate>2023.08.16</openDate><openNumber>10-2023-0119566</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.02.10</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 12/28</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 4/70</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 1/16</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2020.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G16Y 10/80</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2020.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G16Y 20/40</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2020.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G16Y 40/30</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 다양한 실시예들에 따른 서버는 통신 회로 및 적어도 하나의 프로세서를 포함할 수 있고, 상기 적어도 하나의 프로세서는, 지정된 취침 준비 실행 조건이 만족되는지를 확인하고, 상기 취침 준비 실행 조건이 만족되면, 홈 네트워크 내에 존재하는 하나 이상의 전자 장치들에 대응하는 하나 이상의 사용자들의 수면 상태가 감지되는지를 판단하고, 상기 하나 이상의 사용자들의 수면 상태가 감지되면, 지정된 제1 수면 시작 동작을 지시하는 제1 제어 명령을 상기 통신 회로를 통해 상기 홈 네트워크 내에 존재하는 복수의 홈 장치들에게 전송하도록 구성될 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 서버에 있어서,통신 회로; 및 적어도 하나의 프로세서를 포함하고, 상기 적어도 하나의 프로세서는,지정된 취침 준비 실행 조건이 만족되는지를 확인하고, 상기 취침 준비 실행 조건이 만족되면, 홈 네트워크 내에 존재하는 하나 이상의 전자 장치들에 대응하는 하나 이상의 사용자들의 수면 상태가 감지되는지를 판단하고,상기 하나 이상의 사용자들의 수면 상태가 감지되면, 지정된 제1 수면 시작 동작을 지시하는 제1 제어 명령을 상기 통신 회로를 통해 상기 홈 네트워크 내에 존재하는 복수의 홈 장치들에게 전송하도록 구성되는 것을 특징으로 하는 서버.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제 1 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는,상기 하나 이상의 사용자들 중 제1 사용자가 수면 상태이고 상기 제1 사용자가 아닌 제2 사용자가 비수면 상태임을 감지하고,상기 하나 이상의 전자 장치들 및/또는 상기 제1 사용자와 상기 제2 사용자 중 적어도 하나와 관련되는 적어도 하나의 웨어러블 장치를 사용하여 상기 제1 사용자 및 상기 제2 사용자의 위치들을 확인하고,상기 확인된 위치들을 기반으로 상기 홈 네트워크 내에서 상기 제1 사용자가 상기 제2 사용자와는 다른 공간에 위치하는지 판단하고,상기 제1 사용자가 상기 제2 사용자와 다른 공간에 위치하면, 상기 복수의 홈 장치들 중 상기 제1 사용자가 위치하는 공간에 포함되는 적어도 하나의 제1 홈 장치에게 지정된 제2 수면 시작 동작을 지시하는 제2 제어 명령을 전송하도록 구성되는 것을 특징으로 하는 서버.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제 1 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는,지정된 취침 시간에 도달하면 상기 취침 준비 실행 조건이 만족되는 것으로 판단하도록 구성되는 것을 특징으로 하는 서버.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제 1 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는,상기 하나 이상의 사용자들 중 제1 사용자가 수면 상태이고 상기 제1 사용자가 아닌 제2 사용자가 비수면 상태임을 감지하고,상기 하나 이상의 전자 장치들 및/또는 상기 제1 사용자와 상기 제2 사용자 중 적어도 하나와 관련되는 적어도 하나의 웨어러블 장치를 사용하여 상기 제1 사용자 및 상기 제2 사용자의 위치들을 확인하고,상기 확인된 위치들을 기반으로 상기 홈 네트워크 내에서 상기 제1 사용자가 상기 제2 사용자와는 다른 공간에 위치하는지 판단하고,상기 제1 사용자가 상기 제2 사용자와 동일한 공간에 위치하면, 상기 제1 사용자가 상기 제2 사용자보다 더 높은 우선순위를 가지는지 판단하고,상기 제1 사용자가 상기 제2 사용자보다 더 높은 우선순위를 가지면, 상기 제1 제어 명령을 상기 통신 회로를 통해 상기 홈 네트워크 내에 존재하는 복수의 홈 장치들에게 전송하도록 구성되는 것을 특징으로 하는 서버.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제 1 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는,상기 취침 준비 실행 조건이 만족되면, 상기 홈 네트워크 내에 적어도 하나의 웨어러블 장치가 존재함을 확인하고,상기 적어도 하나의 웨어러블 장치가 착용 상태인지의 여부를 판단하고,상기 판단 결과 상기 적어도 하나의 웨어러블 장치 중 착용 상태가 아닌 제1 웨어러블 장치를 식별하고,상기 식별된 제1 웨어러블 장치에게 상기 통신 회로를 통해 착용 알림을 전송하도록 구성되는 것을 특징으로 하는 서버.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제 4 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는,상기 적어도 하나의 웨어러블 장치 중 착용 상태인 제2 웨어러블 장치의 배터리 레벨을 확인하고,상기 제2 웨어러블 장치의 배터리 레벨이 지정된 임계값 미만임을 확인한 경우, 상기 제2 웨어러블 장치에게 상기 통신 회로를 통해 충전 알림을 전송하도록 구성되는 것을 특징으로 하는 서버.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제 1 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는,상기 하나 이상의 사용자들에 대응하는 상기 하나 이상의 전자 장치들 및/또는 적어도 하나의 웨어러블 장치로부터 상기 통신 회로를 통해 상기 하나 이상의 사용자들의 수면 상태에 대한 정보를 수신하도록 구성되는 것을 특징으로 하는 서버.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제 1 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는,상기 복수의 홈 장치들을 수면 모드로 관리하는 도중 상기 하나 이상의 사용자들이 수면 상태인지의 여부를 판단하고,상기 판단 결과 상기 하나 이상의 사용자들 중 제1 사용자가 수면 상태이고 상기 제1 사용자가 아닌 제2 사용자가 비수면 상태임을 감지하고,상기 하나 이상의 전자 장치들 및/또는 상기 제1 사용자와 상기 제2 사용자 중 적어도 하나와 관련되는 적어도 하나의 웨어러블 장치를 사용하여 상기 제1 사용자 및 상기 제2 사용자의 위치들을 확인하고,상기 확인된 위치들을 기반으로 상기 홈 네트워크 내에서 상기 제2 사용자가 상기 제1 사용자와는 다른 공간에 위치하는지의 여부를 확인하고,상기 제2 사용자가 상기 제1 사용자와는 다른 공간에 위치하는 경우, 지정된 기상 알람 실행 조건이 만족되는지를 확인하고,상기 기상 알람 실행 조건이 만족되면, 상기 복수의 홈 장치들 중 상기 제2 사용자가 위치하는 공간을 제외한 나머지 공간에 위치하는 적어도 하나의 제1 홈 장치에게, 지정된 기상 알람 동작을 지시하는 제어 명령을 전송하도록 구성되는 것을 특징으로 하는 서버.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제 8 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는,지정된 기상 시간에 도달하면 상기 기상 알람 실행 조건이 만족되는 것으로 판단하도록 구성되는 것을 특징으로 하는 서버.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제 8 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는,상기 제2 사용자가 상기 제1 사용자와 동일한 공간에 위치하는 경우, 상기 제2 사용자가 상기 제1 사용자보다 더 높은 우선순위를 가지는지 판단하고,상기 제2 사용자가 상기 제1 사용자보다 더 높은 우선순위를 가지면, 상기 기상 알람 실행 조건이 만족되는지 확인하고,상기 기상 알람 실행 조건이 만족되면, 상기 복수의 홈 장치들 중 상기 제2 사용자가 위치하는 공간을 제외한 나머지 공간에 위치하는 적어도 하나의 제1 홈 장치에게, 지정된 기상 알람 동작을 지시하는 제어 명령을 전송하도록 구성되는 것을 특징으로 하는 서버.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 서버의 동작 방법에 있어서,지정된 취침 준비 실행 조건이 만족되는지를 확인하는 동작과, 상기 취침 준비 실행 조건이 만족되면, 홈 네트워크 내에 존재하는 하나 이상의 전자 장치들에 대응하는 하나 이상의 사용자들의 수면 상태가 감지되는지를 판단하는 동작과,상기 하나 이상의 사용자들의 수면 상태가 감지되면, 지정된 제1 수면 시작 동작을 지시하는 제1 제어 명령을 상기 홈 네트워크 내에 존재하는 복수의 홈 장치들에게 전송하는 동작을 포함하는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제 11 항에 있어서, 상기 하나 이상의 사용자들 중 제1 사용자가 수면 상태이고 상기 제1 사용자가 아닌 제2 사용자가 비수면 상태임을 감지하는 동작과,상기 하나 이상의 전자 장치들 및/또는 상기 제1 사용자와 상기 제2 사용자 중 적어도 하나와 관련되는 적어도 하나의 웨어러블 장치를 사용하여 상기 제1 사용자 및 상기 제2 사용자의 위치들을 확인하는 동작과,상기 확인된 위치들을 기반으로 상기 홈 네트워크 내에서 상기 제1 사용자가 상기 제2 사용자와는 다른 공간에 위치하는지 판단하는 동작과,상기 제1 사용자가 상기 제2 사용자와 다른 공간에 위치하면, 상기 복수의 홈 장치들 중 상기 제1 사용자가 위치하는 공간에 포함되는 적어도 하나의 제1 홈 장치에게 지정된 제2 수면 시작 동작을 지시하는 제2 제어 명령을 전송하는 동작을 더 포함하는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제 11 항에 있어서, 지정된 취침 시간에 도달하면 상기 취침 준비 실행 조건이 만족되는 것으로 판단하는 동작을 더 포함하는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제 11 항에 있어서, 상기 하나 이상의 사용자들 중 제1 사용자가 수면 상태이고 상기 제1 사용자가 아닌 제2 사용자가 비수면 상태임을 감지하는 동작과,상기 하나 이상의 전자 장치들 및/또는 상기 제1 사용자와 상기 제2 사용자 중 적어도 하나와 관련되는 적어도 하나의 웨어러블 장치를 사용하여 상기 제1 사용자 및 상기 제2 사용자의 위치들을 확인하는 동작과,상기 확인된 위치들을 기반으로 상기 홈 네트워크 내에서 상기 제1 사용자가 상기 제2 사용자와는 다른 공간에 위치하는지 판단하는 동작과,상기 제1 사용자가 상기 제2 사용자와 동일한 공간에 위치하면, 상기 제1 사용자가 상기 제2 사용자보다 더 높은 우선순위를 가지는지 판단하는 동작과,상기 제1 사용자가 상기 제2 사용자보다 더 높은 우선순위를 가지면, 상기 제1 제어 명령을 상기 홈 네트워크 내에 존재하는 복수의 홈 장치들에게 전송하는 동작을 더 포함하는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제 11 항에 있어서, 상기 취침 준비 실행 조건이 만족되면, 상기 홈 네트워크 내에 적어도 하나의 웨어러블 장치가 존재함을 확인하는 동작과,상기 적어도 하나의 웨어러블 장치가 착용 상태인지의 여부를 판단하는 동작과,상기 판단 결과 상기 적어도 하나의 웨어러블 장치 중 착용 상태가 아닌 제1 웨어러블 장치를 식별하는 동작과,상기 식별된 제1 웨어러블 장치에게 착용 알림을 전송하는 동작을 더 포함하는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제 14 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 웨어러블 장치 중 착용 상태인 제2 웨어러블 장치의 배터리 레벨을 확인하는 동작과,상기 제2 웨어러블 장치의 배터리 레벨이 지정된 임계값 미만임을 확인한 경우, 상기 제2 웨어러블 장치에게 충전 알림을 전송하는 동작을 더 포함하는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제 11 항에 있어서, 상기 하나 이상의 사용자들에 대응하는 상기 하나 이상의 전자 장치들 및/또는 적어도 하나의 웨어러블 장치로부터 상기 하나 이상의 사용자들의 수면 상태에 대한 정보를 수신하는 동작을 더 포함하는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제 11 항에 있어서, 상기 복수의 홈 장치들을 수면 모드로 관리하는 도중 상기 하나 이상의 사용자들이 수면 상태인지의 여부를 판단하는 동작과,상기 판단 결과 상기 하나 이상의 사용자들 중 제1 사용자가 수면 상태이고 상기 제1 사용자가 아닌 제2 사용자가 비수면 상태임을 감지하는 동작과,상기 하나 이상의 전자 장치들 및/또는 상기 제1 사용자와 상기 제2 사용자 중 적어도 하나와 관련되는 적어도 하나의 웨어러블 장치를 사용하여 상기 제1 사용자 및 상기 제2 사용자의 위치들을 확인하는 동작과,상기 확인된 위치들을 기반으로 상기 홈 네트워크 내에서 상기 제2 사용자가 상기 제1 사용자와는 다른 공간에 위치하는지의 여부를 확인하는 동작과,상기 제2 사용자가 상기 제1 사용자와는 다른 공간에 위치하는 경우, 지정된 기상 알람 실행 조건이 만족되는지를 확인하는 동작과,상기 기상 알람 실행 조건이 만족되면, 상기 복수의 홈 장치들 중 상기 제2 사용자가 위치하는 공간을 제외한 나머지 공간에 위치하는 적어도 하나의 제1 홈 장치에게, 지정된 기상 알람 동작을 지시하는 제어 명령을 전송하는 동작을 더 포함하는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제 18 항에 있어서, 지정된 기상 시간에 도달하면 상기 기상 알람 실행 조건이 만족되는 것으로 판단하는 동작을 더 포함하는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제 18 항에 있어서, 상기 제2 사용자가 상기 제1 사용자와 동일한 공간에 위치하는 경우, 상기 제2 사용자가 상기 제1 사용자보다 더 높은 우선순위를 가지는지 판단하는 동작과,상기 제2 사용자가 상기 제1 사용자보다 더 높은 우선순위를 가지면, 상기 기상 알람 실행 조건이 만족되는지 확인하는 동작과,상기 기상 알람 실행 조건이 만족되면, 상기 복수의 홈 장치들 중 상기 제2 사용자가 위치하는 공간을 제외한 나머지 공간에 위치하는 적어도 하나의 제1 홈 장치에게, 지정된 기상 알람 동작을 지시하는 제어 명령을 전송하는 동작을 더 포함하는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code>119981042713</code><country>대한민국</country><engName>SAMSUNG ELECTRONICS CO., LTD.</engName><name>삼성전자주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code> </code><country> </country><engName>LEE, Jongkee</engName><name>이종기</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code> </code><country> </country><engName>HONG, Seongkook</engName><name>홍성국</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 종로구 명륜동*가 ***-* 미화빌딩(이건주특허법률사무소)</address><code>920040001063</code><country>대한민국</country><engName>KIM, Jeoung-Hoon</engName><name>김정훈</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 종로구 명륜동*가 ***-*  미화빌딩 이건주특허법률사무소</address><code>919980003398</code><country>대한민국</country><engName>LEE, Keon Joo</engName><name>이건주</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>대한민국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.02.07</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>1020220015754</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2022.02.24</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-0211564-74</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.02.10</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0146474-63</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020220024557.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93e5d21b3effaf7010e998f666ea0c8a423f8346a1c82b1a5d2715d366763711da6e28e1215b7883e0c3a8a0fc7c1d0c6db5794076fc01792f</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfbc782191e4762fe16a2e3a8701d72bdff61c527efc55543131ec9f217a8d3360d7e8d631317c64a62d28e07942e978f9e20963e6535c716c</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>