<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:42:15.4215</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2021.11.11</applicationDate><applicationFlag>특허</applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7035384</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal>등록결정(일반)</finalDisposal><inventionTitle>미디어 디바이스에 난독화된 개인 식별 번호 입력을 위한 시스템, 방법 및 미디어</inventionTitle><inventionTitleEng>SYSTEMS, METHODS, AND MEDIA FOR OBFUSCATED PERSONAL  IDENTIFICATION NUMBER ENTRY ON MEDIA DEVICES</inventionTitleEng><openDate>2024.10.29</openDate><openNumber>10-2024-0156436</openNumber><originalApplicationDate>2021.11.11</originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/분할</originalApplicationKind><originalApplicationNumber>10-2023-7018464</originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.10.23</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.10.23</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2013.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 21/36</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2013.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 21/45</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/04886</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2011.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 21/475</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2016.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 21/431</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo><familyApplicationNumber>1020237018464</familyApplicationNumber></familyInfo></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 난독화된 입력 모드에서 미디어 디바이스를 동작시키기 위한 시스템 및 방법이 제공된다. 미디어 디바이스에서 개인 정보를 입력하는 방법은 외부 디바이스로부터 개인 정보를 입력하기 위한 요청을 수신하는 단계를 포함할 수 있다. 복수의 문자들을 포함하는 제1 섹션과 방향 버튼과 선택 버튼을 포함하는 제2 섹션을 포함하는 인터페이스 화면이 생성된다. 방향 버튼 및/또는 선택 버튼을 조작하면 인터페이스 화면의 제1 섹션에서 선택한 문자가 미디어 디바이스에 디스플레이된 개인 정보 입력 필드에 난독화된 방식으로 입력된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2022.05.19</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2022103934</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2021.11.11</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2021/058937</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 컴퓨터로 구현되는 방법으로서,미디어 디바이스의 프로세서에 의해, 미디어 디바이스와 통신하는 외부 디바이스로부터, 개인 정보를 외부 디바이스로부터 미디어 디바이스로 전송하기 위한 요청을 수신하는 단계; 및상기 외부 디바이스로부터 요청을 수신한 것에 응답하여, 상기 미디어 디바이스와 연관된 위치 데이터에 기초하여 상기 미디어 디바이스를 난독화된 입력 모드에서 동작하는 단계를 포함하며, 상기 난독화된 입력 모드에서 동작하는 단계는: 상기 외부 디바이스에 의한 출력을 위한 인터페이스 화면을 생성하는 단계, 상기 인터페이스 화면을 생성하는 단계는:   복수의 문자들을 포함하는 제1 섹션을 생성하는 단계; 및   복수의 방향 버튼들과 선택 버튼을 포함하는 가상 방향 패드를 포함하는 제2 섹션을 생성하는 단계를 포함하며, 상기 가상 방향 패드는 상기 제1 섹션의 탐색과 연관되는 복수의 방향 버튼들의 제1 서브세트 및 상기 제1 섹션의 활성 서브섹션과 연관되는 복수의 방향 버튼들의 제2 서브세트를 포함하며; 상기 외부 디바이스로부터, 상기 복수의 문자들 중 적어도 하나의 문자의 선택에 대응하는 입력을 수신하는 단계; 및 개인 정보 입력 필드를 상기 적어도 하나의 문자로 업데이트하는 단계를 포함하며, 상기 난독화된 입력 모드에서의 미디어 디바이스의 동작은 상기 미디어 디바이스에 의해 디스플레이되는 개인 정보 입력 필드에서 상기 적어도 하나의 문자를 디스플레이하지 않는, 컴퓨터로 구현되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 청구항 1에 있어서, 상기 제1 섹션을 생성하는 단계는 상기 복수의 문자들의 배열을 생성하는 단계를 포함하고, 상기 복수의 문자들의 배열은 복수의 문자들의 서브세트를 포함하는, 컴퓨터로 구현되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 청구항 2에 있어서, 상기 제2 섹션을 생성하는 단계는:상기 선택 버튼을 둘러싼 상기 복수의 방향 버튼들을 포함하는 가상 방향 패드를 생성하는 단계;상기 복수의 방향 버튼들의 제1 서브세트를 상기 복수의 문자들의 서브세트 중에서의 탐색과 연관시키는 단계;상기 방향 버튼들의 제2 서브세트 및 선택 버튼을 선택된 문자들의 서브세트의 문자로 각각 매핑하는 단계를 포함하는, 컴퓨터로 구현되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 청구항 2에 있어서, 상기 제1 섹션을 생성하는 단계는 복수의 행과 복수의 열에 복수의 숫자 문자들을 배열하는 단계를 포함하며; 그리고 상기 제2 섹션을 생성하는 단계는:  복수의 방향 버튼들의 제1 서브세트를 상기 복수의 숫자 문자들의 행 중 하나의 선택을 위한 상기 복수의 행 중에서의 방향 탐색과 연관시키는 단계; 및   상기 복수의 숫자 문자들의 행 중 하나의 선택에 응답하여, 상기 복수의 방향 버튼들의 제2 서브세트 각각과 상기 선택 버튼을 복수의 숫자 문자들 중 각각의 숫자 문자에 매핑하는 단계를 포함하는, 컴퓨터로 구현되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 청구항 1에 있어서, 상기 제1 섹션을 생성하는 단계는 인터페이스 화면과 연관된 기능 또는 미디어 디바이스와 연관된 기능 중 적어도 하나를 조정하기 위한 적어도 하나의 기능 옵션을 포함하는 제1 섹션을 생성하는 단계를 포함하는, 컴퓨터로 구현되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 청구항 5에 있어서, 상기 적어도 하나의 기능 옵션은 난독화된 입력 모드에서 미디어 디바이스의 동작을 일시 중단하기 위한 옵션을 포함하는, 컴퓨터로 구현되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 청구항 5에 있어서, 상기 적어도 하나의 기능 옵션은 복수의 선택 가능한 기능 옵션들을 포함하는 보조 인터페이스 화면에 액세스하기 위한 옵션을 포함하는, 컴퓨터로 구현되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 청구항 1에 있어서,선택 버튼에서 입력을 검출하는 단계; 상기 입력의 유형을 결정하는 단계;상기 입력이 제1 입력 유형임을 결정하는 것에 응답하여, 상기 제1 섹션의 복수의 문자들 중 하나의 선택을 검출하는 단계;상기 입력이 제2 입력 유형임을 결정하는 것에 응답하여, 상기 입력을 검출한 후 적어도 하나의 선택 가능한 기능 옵션을 포함시키기 위해 상기 인터페이스 화면을 업데이트 하는 단계를 더 포함하는, 컴퓨터로 구현되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 청구항 8에 있어서, 상기 제1 입력 유형은 선택 버튼을 누르는 것이고, 상기 제2 입력 유형은 선택 버튼을 계속 누르고 있는 것인, 컴퓨터로 구현되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 청구항 1에 있어서,이전에 설정된 문자들의 시퀀스가 개인 정보 입력 필드에 입력되었는지 결정하는 단계;이전에 설정된 문자들의 시퀀스가 입력되었는다는 결정에 응답하여 미디어 디바이스에서 액션이 수행되게 하는 단계를 더 포함하는, 컴퓨터로 구현되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 미디어 디바이스로서,적어도 하나의 프로세서; 및명령어를 저장하는 메모리를 포함하며, 상기 명령어는 상기 적어도 하나의 프로세서에 의해 실행될 때 상기 적어도 하나의 프로세서로 하여금:미디어 디바이스와 통신하는 외부 디바이스로부터, 개인 정보를 외부 디바이스로부터 미디어 디바이스로 전송하기 위한 요청을 수신하게 하고; 그리고상기 외부 디바이스로부터 요청을 수신한 것에 응답하여, 상기 미디어 디바이스와 연관된 위치 데이터에 기초하여 상기 미디어 디바이스를 난독화된 입력 모드에서 동작하게 하며, 상기 난독화된 입력 모드에서 동작하는 것은: 상기 외부 디바이스에 의한 출력을 위한 인터페이스 화면을 생성하는 것, 상기 인터페이스 화면을 생성하는 것은:   복수의 문자들을 포함하는 제1 섹션을 생성하는 것; 및   복수의 방향 버튼들과 선택 버튼을 포함하는 가상 방향 패드를 포함하는 제2 섹션을 생성하는 것을 포함하며, 상기 가상 방향 패드는 상기 제1 섹션의 탐색과 연관되는 복수의 방향 버튼들의 제1 서브세트 및 상기 제1 섹션의 활성 서브섹션과 연관되는 복수의 방향 버튼들의 제2 서브세트를 포함하며; 상기 외부 디바이스로부터, 상기 복수의 문자들 중 적어도 하나의 문자의 선택에 대응하는 입력을 수신하는 것; 및 개인 정보 입력 필드를 상기 적어도 하나의 문자로 업데이트하는 것을 포함하며, 상기 난독화된 입력 모드에서의 미디어 디바이스의 동작은 상기 미디어 디바이스에 의해 디스플레이되는 개인 정보 입력 필드에서 상기 적어도 하나의 문자를 디스플레이하지 않는, 미디어 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 청구항 11에 있어서, 상기 제1 섹션을 생성하는 것은 상기 복수의 문자들의 배열을 포함하고, 상기 복수의 문자들의 배열은 복수의 문자들의 서브세트를 포함하는, 미디어 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 청구항 12에 있어서, 상기 제2 섹션을 생성하는 것은:상기 선택 버튼을 둘러싼 상기 복수의 방향 버튼들을 포함하는 가상 방향 패드를 생성하는 것;상기 복수의 방향 버튼들의 제1 서브세트를 상기 복수의 문자들의 서브세트 중에서의 탐색과 연관시키는 것;상기 방향 버튼들의 제2 서브세트 및 선택 버튼을 선택된 문자들의 서브세트의 문자로 각각 매핑하는 것을 포함하는, 미디어 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 청구항 12에 있어서,상기 제1 섹션을 생성하는 것은 복수의 행과 복수의 열에 복수의 숫자 문자들을 배열하는 것을 포함하며; 그리고상기 제2 섹션을 생성하는 것은: 복수의 방향 버튼들의 제1 서브세트를 상기 복수의 숫자 문자들의 행 중 하나의 선택을 위한 상기 복수의 행 중에서의 방향 탐색과 연관시키는 것; 및  상기 복수의 숫자 문자들의 행 중 하나의 선택에 응답하여, 상기 복수의 방향 버튼들의 제2 서브세트 각각과 상기 선택 버튼을 복수의 숫자 문자들 중 각각의 숫자 문자에 매핑하는 것을 포함하는, 미디어 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 청구항 11에 있어서, 상기 제1 섹션을 생성하는 것은 인터페이스 화면과 연관된 기능 또는 미디어 디바이스와 연관된 기능 중 적어도 하나를 조정하기 위한 적어도 하나의 기능 옵션을 포함하는 제1 섹션을 생성하는 것을 포함하는, 미디어 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 청구항 15에 있어서, 상기 적어도 하나의 기능 옵션은 난독화된 입력 모드에서 미디어 디바이스의 동작을 일시 중단하기 위한 옵션을 포함하는, 미디어 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 청구항 15에 있어서, 상기 적어도 하나의 기능 옵션은 복수의 선택 가능한 기능 옵션들을 포함하는 보조 인터페이스 화면에 액세스하기 위한 옵션을 포함하는, 미디어 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 청구항 11에 있어서, 상기 명령어는 상기 적어도 하나의 프로세서로 하여금 추가로:선택 버튼에서 입력을 검출하게 하고; 상기 입력의 유형을 결정하게 하고;상기 입력이 제1 입력 유형임을 결정하는 것에 응답하여, 상기 제1 섹션의 복수의 문자들 중 하나의 선택을 검출하게 하고;상기 입력이 제2 입력 유형임을 결정하는 것에 응답하여, 상기 입력을 검출한 후 적어도 하나의 선택 가능한 기능 옵션을 포함시키기 위해 상기 인터페이스 화면을 업데이트 하게 하는, 미디어 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 청구항 18에 있어서, 상기 제1 입력 유형은 선택 버튼을 누르는 것이고, 상기 제2 입력 유형은 선택 버튼을 계속 누르고 있는 것인, 미디어 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 청구항 11에 있어서, 상기 명령어는 상기 적어도 하나의 프로세서로 하여금 추가로:이전에 설정된 문자들의 시퀀스가 개인 정보 입력 필드에 입력되었는지 결정하게 하고; 그리고이전에 설정된 문자들의 시퀀스가 입력되었는다는 결정에 응답하여 미디어 디바이스에서 액션이 수행되게 하는, 미디어 디바이스.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 캘리포니아 마운틴 뷰 엠피시어터 파크웨이 **** (우:*****)</address><code>520050013456</code><country>미국</country><engName>Google LLC</engName><name>구글 엘엘씨</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 마운틴 뷰 엠...</address><code> </code><country> </country><engName>KO, Jiyoung</engName><name>고 지영</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 마운틴 뷰 엠...</address><code> </code><country> </country><engName>WALKER, Austin, Quaid</engName><name>워커 오스틴 쿼에이드</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 마운틴 뷰 엠...</address><code> </code><country> </country><engName>ALTAYYAR, Saleh</engName><name>알타야르 살레</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 마운틴 뷰 엠...</address><code> </code><country> </country><engName>BASU, Sourav</engName><name>바수 소우라브</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 강남구 강남대로 *** (논현동) *-*F(박장원특허법률사무소)</address><code>919980002023</code><country>대한민국</country><engName>PARK, Jang Won</engName><name>박장원</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.11.13</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/097,203</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Divisional Application(International Application)] Patent Application</documentEngName><documentName>[분할출원(국제출원)]특허출원서</documentName><receiptDate>2024.10.23</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1156513-24</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Decision to grant</documentEngName><documentName>등록결정서</documentName><receiptDate>2025.09.25</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0936904-15</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247035384.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c935ebedc9bd714f0586ea1433d57ed5186c128e03e0cc8e060e102ef233dd491616c402a62d277f5f24a46ec1c6ea37b5fa9c5f1f6a524bb9a</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cff483aee9dfebe085a759eb29e410458da2438cfd9bf9fc307f12352f1f9939ade9d2e6586d22d4290fa296268a2fa578a8fb4ad98558e5e1</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>