<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:38:35.3835</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.06.19</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-0078529</applicationNumber><claimCount>53</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>차량용 음향 장치 및 이를 포함하는 운송 장치</inventionTitle><inventionTitleEng>SOUND APPARATUS FOR VEHICLE AND VEHICULAR APPARATUS  COMPRISING THE SAME</inventionTitleEng><openDate>2024.12.27</openDate><openNumber>10-2024-0177271</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04R 7/02</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04R 7/16</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04R 7/26</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04R 17/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B60R 13/02</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 명세서의 하나 이상의 실시예에 따른 차량용 음향 장치는 내부 공간을 갖는 인클로저와 내부 공간에 있는 음향 발생 모듈을 포함하는 음향 장치, 및 인클로저에 구성된 고정부를 포함하며, 고정부는 차량 구조물에 있는 지지부에 고정될 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 내부 공간을 갖는 인클로저와 상기 내부 공간에 있는 음향 발생 모듈을 포함하는 음향 장치; 및상기 인클로저에 구성된 고정부를 포함하며,상기 고정부는 차량 구조물에 있는 지지부에 고정되는, 차량용 음향 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제 1 항에 있어서,상기 인클로저는 상기 음향 발생 모듈의 구동에 따라 진동하고,상기 차량 구조물은 상기 인클로저의 진동에 따라 진동하여 상기 음향을 출력하는, 차량용 음향 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제 1 항에 있어서,상기 음향 발생 모듈은,상기 내부 공간에 구성되고 상기 인클로저에 연결된 진동 부재; 및상기 진동 부재에 구성된 진동 장치를 포함하는, 차량용 음향 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제 3 항에 있어서,상기 진동 부재는 금속 재질을 포함하거나 목재, 고무, 플라스틱, 카본, 유리, 섬유, 천, 종이, 거울, 및 가죽 중 하나 이상의 단일 비금속 또는 복합 비금속 재질을 포함하는, 차량용 음향 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제 3 항에 있어서,상기 인클로저는,상기 진동 부재의 제 1 면에 연결되고 상기 차량 구조물에 연결된 제 1 인클로저; 및상기 진동 부재의 제 1 면과 다른 제 2 면에 연결된 제 2 인클로저를 포함하며,상기 고정부는 상기 제 1 인클로저의 측면 또는 상기 제 2 인클로저의 측면에 구성된, 차량용 음향 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제 5 항에 있어서,상기 제 1 인클로저의 크기는 상기 제 2 인클로저의 크기보다 큰, 차량용 음향 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제 5 항에 있어서,상기 내부 공간은,상기 진동 부재의 제 1 면과 상기 제 1 인클로저 사이에 있는 제 1 공간; 및상기 진동 부재의 제 2 면과 상기 제 2 인클로저 사이에 있는 제 2 공간을 포함하는, 차량용 음향 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제 7 항에 있어서,상기 진동 부재는 상기 진동 장치의 주변에 있는 적어도 하나 이상의 홀을 포함하며,상기 제 1 공간과 상기 제 2 공간은 상기 적어도 하나 이상의 홀을 통해 서로 연결되는, 차량용 음향 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제 5 항에 있어서,상기 고정부는,상기 제 1 인클로저 또는 상기 제 2 인클로저의 제 1 측에 바 형상으로 구성되고 제 1 체결 부재에 의해 상기 지지부의 제 1 지지 부재에 고정되는 제 1 고정 부재; 및상기 제 1 인클로저 또는 상기 제 2 인클로저의 상기 제 1 측과 반대되는 제 2 측에 바 형상으로 구성되고 제 2 체결 부재에 의해 상기 지지부의 제 2 지지 부재에 고정되는 제 2 고정 부재를 포함하는, 차량용 음향 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제 3 항에 있어서,상기 인클로저는 상기 내부 공간을 사이에 두고 상기 진동 부재와 연결된 제 1 인클로저를 포함하며,상기 고정부는 상기 제 1 인클로저에 구성된, 차량용 음향 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제 10 항에 있어서,상기 제 1 인클로저의 크기는 상기 진동 부재의 크기보다 큰, 차량용 음향 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제 10 항에 있어서,상기 진동 부재는 상기 진동 장치의 주변에 있는 적어도 하나 이상의 홀을 포함하는, 차량용 음향 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제 10 항에 있어서,상기 고정부는,상기 제 1 인클로저의 제 1 측으로부터 연장되고 제 1 체결 부재에 의해 상기 지지부의 제 1 지지 부재에 고정되는 제 1 고정부; 및상기 제 1 인클로저의 제 1 측과 반대되는 제 2 측으로부터 연장되고 제 2 체결 부재에 의해 상기 지지부의 제 2 지지 부재에 고정된 제 2 고정부를 포함하는, 차량용 음향 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제 13 항에 있어서,상기 제 1 체결 부재는 상기 제 1 고정부에 형성된 홀을 통해 상기 제 1 지지 부재에 있는 나사홀에 체결되며,상기 제 2 체결 부재는 상기 제 2 고정부에 형성된 홀을 통해 상기 제 2 지지 부재에 있는 나사홀에 체결되는, 차량용 음향 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제 10 항에 있어서,상기 고정부는,상기 제 1 인클로저의 제 1 측으로부터 연장되고 후크 결합 방식에 의해 상기 지지부의 제 1 지지 부재에 고정되는 제 1 고정부; 및상기 제 1 인클로저의 제 1 측과 반대되는 제 2 측으로부터 연장되고 후크 결합 방식에 의해 상기 지지부의 제 2 지지 부재에 고정된 제 2 고정부를 포함하는, 차량용 음향 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제 10 항 내지 제 15 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 진동 장치는,상기 진동 부재의 제 1 면에 구성된 제 1 진동 장치; 및상기 진동 부재의 제 1 면과 다른 제 2 면에 구성된 제 2 진동 장치를 포함하는, 차량용 음향 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제 16 항에 있어서,상기 제 2 진동 장치에 있는 보호 부재를 더 포함하는, 차량용 음향 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제 17 항에 있어서,상기 보호 부재는 상기 제 2 진동 장치와 상기 진동 부재의 제 2 면에 접촉되도록 구성되거나 상기 제 2 진동 장치와 상기 진동 부재의 제 2 면을 덮도록 구성된, 차량용 음향 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제 17 항에 있어서,상기 진동 부재는 상기 진동 장치의 주변에 있는 적어도 하나 이상의 홀을 포함하며,상기 보호 부재는 상기 적어도 하나 이상의 홀과 연결된 적어도 하나의 연결홀을 포함하는, 차량용 음향 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제 3 항 내지 제 15 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 진동 장치는 하나 이상의 진동 발생기를 포함하며,상기 하나 이상의 진동 발생기는,압전 물질을 포함하는 진동부;상기 진동부의 제 1 면에 있는 제 1 전극부; 및상기 진동부의 제 1 면과 다른 제 2 면에 있는 제 2 전극부를 포함하는, 차량용 음향 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제 20 항에 있어서,상기 진동부는,상기 압전 물질을 포함하는 복수의 무기 물질부; 및상기 복수의 무기 물질부 사이에 있는 유기 물질부를 포함하는, 차량용 음향 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제 20 항에 있어서,상기 하나 이상의 진동 발생기는,상기 제 1 전극부에 있는 제 1 커버 부재; 및상기 제 2 전극부에 있는 제 2 커버 부재를 더 포함하는, 차량용 음향 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제 22 항에 있어서,상기 하나 이상의 진동 발생기는 상기 제 1 전극부와 상기 제 2 전극부에 전기적으로 연결된 신호 공급 부재를 더 포함하며,상기 신호 공급 부재의 일부는 상기 제 1 커버 부재와 상기 제 2 커버 부재 사이에 수용된, 차량용 음향 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제 3 항 내지 제 15 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 진동 장치는 서로 적층된 제 1 진동 발생기와 제 2 진동 발생기를 포함하며,상기 제 1 진동 발생기 및 상기 제 2 진동 발생기 각각은,진동부;상기 진동부의 제 1 면에 있는 제 1 전극부; 및상기 진동부의 제 1 면과 다른 제 2 면에 있는 제 2 전극부를 포함하는, 차량용 음향 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 차량 구조물;상기 차량 구조물에 있는 지지부; 및상기 지지부에 결합되고 상기 차량 구조물의 일부를 진동시켜 음향을 발생하도록 구성된 음향 장치를 포함하며,상기 음향 장치와 상기 지지부는 상기 차량 구조물에 의해 은폐된, 운송 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제 25 항에 있어서,상기 음향 장치에 구성되고 상기 지지부에 결합된 고정부를 더 포함하며,상기 고정부는 상기 차량 구조물에 의해 은폐된, 운송 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제 25 항에 있어서,상기 차량 구조물과 상기 음향 장치 사이에 있는 연결 부재를 더 포함하며,상기 연결 부재는 상기 차량 구조물에 의해 은폐된, 운송 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제 27 항에 있어서,상기 연결 부재는 고무 재질을 포함하거나, 이중 합성 고무, 에틸렌 프로필렌 고무, 또는 우레탄 고무로 구성된, 운송 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제 26 항에 있어서,상기 음향 장치는,내부 공간을 갖는 인클로저; 및상기 내부 공간에 있는 음향 발생 모듈을 포함하고,상기 고정부는 상기 인클로저에 구성된, 운송 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제 29 항에 있어서,상기 음향 발생 모듈은,상기 내부 공간에 구성되고 상기 인클로저에 연결된 진동 부재; 및상기 진동 부재에 구성된 진동 장치를 포함하는, 운송 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제 30 항에 있어서,상기 진동 부재는 금속 재질을 포함하거나 목재, 고무, 플라스틱, 카본, 유리, 섬유, 천, 종이, 거울, 및 가죽 중 하나 이상의 단일 비금속 또는 복합 비금속 재질을 포함하는, 운송 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제 30 항에 있어서,상기 인클로저는,상기 진동 부재의 제 1 면에 연결되고 상기 차량 구조물에 연결된 제 1 인클로저; 및상기 진동 부재의 제 1 면과 다른 제 2 면에 연결된 제 2 인클로저를 포함하며,상기 고정부는 상기 제 1 인클로저의 측면 또는 상기 제 2 인클로저의 측면에 구성된, 운송 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제 32 항에 있어서,상기 제 1 인클로저의 크기는 상기 제 2 인클로저의 크기보다 큰, 운송 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제 32 항에 있어서,상기 내부 공간은,상기 진동 부재의 제 1 면과 상기 제 1 인클로저 사이에 있는 제 1 공간; 및상기 진동 부재의 제 2 면과 상기 제 2 인클로저 사이에 있는 제 2 공간을 포함하는, 운송 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제 34 항에 있어서,상기 진동 부재는 상기 진동 장치의 주변에 있는 적어도 하나 이상의 홀을 포함하며,상기 제 1 공간과 상기 제 2 공간은 상기 적어도 하나 이상의 홀을 통해 서로 연결되는, 운송 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제 32 항에 있어서,상기 지지부는,상기 음향 장치의 제 1 측과 인접한 상기 차량 구조물에 구성된 제 1 지지 부재; 및상기 음향 장치의 제 1 측과 반대되는 제 2 측에 인접한 상기 차량 구조물에 구성된 제 2 지지 부재를 포함하며,상기 고정부는,상기 제 1 인클로저 또는 상기 제 2 인클로저의 제 1 측에 바 형상으로 구성되고 제 1 체결 부재에 의해 상기 제 1 지지 부재에 고정되는 제 1 고정 부재; 및상기 제 1 인클로저 또는 상기 제 2 인클로저의 상기 제 1 측과 반대되는 제 2 측에 바 형상으로 구성되고 제 2 체결 부재에 의해 상기 제 2 지지 부재에 고정되는 제 2 고정 부재를 포함하는, 운송 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제 30 항에 있어서,상기 인클로저는 상기 내부 공간을 사이에 두고 상기 진동 부재와 연결된 제 1 인클로저를 포함하며,상기 고정부는 상기 제 1 인클로저에 구성된, 운송 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제 37 항에 있어서,상기 제 1 인클로저의 크기는 상기 진동 부재의 크기보다 큰, 운송 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제 37 항에 있어서,상기 진동 부재는 상기 진동 장치의 주변에 있는 적어도 하나 이상의 홀을 포함하는, 운송 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제 37 항에 있어서,상기 지지부는,상기 제 1 인클로저의 제 1 가장자리 부분과 중첩되는 상기 차량 구조물에 결합되고 상기 고정부와 결합된 하나 이상의 제 1 지지 부재; 및상기 제 1 인클로저의 제 1 가장자리 부분과 반대되는 제 2 가장자리 부분과 중첩되는 상기 차량 구조물에 결합되고 상기 고정부와 결합된 하나 이상의 제 2 지지 부재를 포함하는, 운송 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제 40 항에 있어서,상기 고정부는,상기 제 1 인클로저의 제 1 측으로부터 연장되고 하나 이상의 제 1 체결 부재에 의해 상기 제 1 지지 부재에 고정된 제 1 고정부; 및상기 제 1 인클로저의 제 1 측과 반대되는 제 2 측으로부터 연장되고 하나 이상의 제 2 체결 부재에 의해 상기 제 2 지지 부재에 고정된 제 2 고정부를 포함하는, 운송 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 제 41 항에 있어서,상기 하나 이상의 제 1 체결 부재는 상기 제 1 고정부에 형성된 하나 이상의 홀을 통해 상기 하나 이상의 제 1 지지 부재에 있는 나사홀에 체결되며,상기 하나 이상의 제 2 체결 부재는 상기 제 2 고정부에 형성된 하나 이상의 홀을 통해 상기 하나 이상의 제 2 지지 부재에 있는 나사홀에 체결되는, 운송 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 제 37 항에 있어서,상기 지지부는,상기 제 1 인클로저의 제 1 측에 인접한 상기 차량 구조물에 결합되고 후크 결합 방식에 의해 상기 고정부와 결합된 제 1 지지 부재; 및상기 제 1 인클로저의 제 1 측과 반대되는 제 2 측에 인접한 상기 차량 구조물에 결합되고 후크 결합 방식에 의해 상기 고정부와 결합된 제 2 지지 부재를 포함하는, 운송 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 제 43 항에 있어서,상기 제 1 지지 부재와 상기 제 2 지지 부재 각각은,상기 차량 구조물에 결합된 베이스 플레이트; 및상기 베이스 플레이트의 일측 가장자리 부분에 수직하게 연결된 후크 부재; 및상기 후크 부재에 형성된 결합 돌기를 포함하는, 운송 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 제 44 항에 있어서,상기 차량 구조물과 상기 결합 돌기 사이의 거리는 상기 차량 구조물과 상기 제 1 인클로저의 상면 사이의 거리보다 작은, 운송 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 제 43 항에 있어서,상기 고정부는,상기 제 1 인클로저의 제 1 측으로부터 연장되고 후크 결합 방식에 의해 상기 제 1 지지 부재와 결합되는 제 1 고정부; 및상기 제 1 인클로저의 제 2 측으로부터 연장되고 후크 결합 방식에 의해 상기 제 2 지지 부재와 결합되는 제 2 고정부를 포함하는, 운송 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 제 30 항 내지 제 46 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 진동 장치는,상기 진동 부재의 제 1 면에 구성된 제 1 진동 장치; 및상기 진동 부재의 제 1 면과 다른 제 2 면에 구성된 제 2 진동 장치를 포함하는, 운송 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 제 47 항에 있어서,상기 제 2 진동 장치에 있는 보호 부재를 더 포함하는, 운송 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>49. 제 48 항에 있어서,상기 보호 부재는 상기 제 2 진동 장치와 상기 진동 부재의 제 2 면에 접촉되도록 구성되거나 상기 제 2 진동 장치와 상기 진동 부재의 제 2 면을 감싸도록 구성된, 운송 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>50. 제 48 항에 있어서,상기 진동 부재는 상기 진동 장치의 주변에 있는 적어도 하나 이상의 홀을 포함하며,상기 보호 부재는 상기 적어도 하나 이상의 홀과 연결된 적어도 하나의 연결홀을 포함하는, 운송 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>51. 제 25 항 내지 제 46 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 차량 구조물은,메인 구조물;상기 메인 구조물의 외부를 덮도록 구성된 외장재; 및실내 공간에서 상기 메인 구조물과 상기 외장재 중 하나 이상을 덮도록 구성된 내장재를 포함하며,상기 음향 장치는 상기 메인 구조물, 상기 외장재, 및 상기 내장재 중 어느 하나의 일부를 진동시켜 음향을 발생하도록 구성된, 운송 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>52. 제 51 항에 있어서,상기 내장재는 금속, 목재, 고무, 플라스틱, 카본, 유리, 섬유, 천, 종이, 거울, 및 가죽 중 하나 이상의 재질을 포함하는, 운송 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>53. 제 51 항에 있어서,상기 내장재는 데시 보드, 필러 내장재, 루프 내장재, 도어 내장재, 좌석 내장재, 핸들 내장재, 플로어 내장재, 리어 패키지 내장재, 오버헤드 콘솔, 리어 뷰 미러, 글러브 박스, 및 선바이저 중 적어도 하나 이상을 포함하며,상기 적어도 하나 이상의 음향 발생 장치는 상기 데시 보드, 상기 필러 내장재, 상기 루프 내장재, 상기 도어 내장재, 상기 좌석 내장재, 상기 핸들 내장재, 상기 플로어 내장재, 상기 리어 패키지 내장재, 상기 오버헤드 콘솔, 상기 리어 뷰 미러, 상기 글러브 박스, 및 상기 선바이저 중 적어도 하나 이상을 진동시켜 음향을 발생시키는, 운송 장치.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>서울특별시 영등포구...</address><code>119981018655</code><country>대한민국</country><engName>LG Display Co.,Ltd.</engName><name>엘지디스플레이 주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 파주시 ...</address><code> </code><country> </country><engName>Daewon Kim</engName><name>김대원</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 파주시 ...</address><code> </code><country> </country><engName>YeongRak Choi</engName><name>최영락</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 파주시 ...</address><code> </code><country> </country><engName>Kwangho Kim</engName><name>김광호</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 파주시 ...</address><code> </code><country> </country><engName>Daeho Kim</engName><name>김대호</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 파주시 ...</address><code> </code><country> </country><engName>DoHyeong Kim</engName><name>김도형</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구  논현로  *** ,*층 (역삼동, 경안빌딩)</address><code>920091000010</code><country>대한민국</country><engName>Astran International IP Group</engName><name>특허법인천문</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2023.06.19</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0673567-58</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020230078529.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93261721ef0f99a135512a960198acac30ab54e3d2baffd61e13223f7eb07e5373a0641fa18edfcd8b2e250a29e12ee2e1d3093050b4900fce</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf800d10cdbd9aaa69c803ba09c4e4bf61fc67f67a5ed8d8c00a17ad3ef1d064d0f6fe374f3e6bc3336fcf0a0ec85fd63f3b96825d84c8eaa0</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>