<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:40:21.4021</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.07.11</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2025-7004542</applicationNumber><claimCount>44</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>동적 가요성 스코프 구동 및 이를 사용하는 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>DYNAMIC FLEXIBLE SCOPE DRIVE AND METHODS OF USING SAME</inventionTitleEng><openDate>2025.03.17</openDate><openNumber>10-2025-0037516</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2025.02.12</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2016.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61B 34/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2016.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61B 34/30</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2025.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61B 90/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2016.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61B 34/20</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 수술 로봇 시스템은 가요성 스코프에 결합된 로봇 아암 및 가요성 스코프로부터 유래된 수술 부위의 시야를 디스플레이하기 위한 뷰어를 포함할 수 있다. 수술 로봇 시스템은 복수의 모드들 중 특정 모드로 가요성 스코프를 동작시키도록 구성될 수 있다. 가요성 스코프가 특정 모드로 동작하고 있다는 결정에 따라, 수술 로봇 시스템은 뷰어 상에, 각각의 모드에 대응하는 제1 시각적 표시자를 제시하기 위한 전기 신호를 제공할 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2024.01.18</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2024013651</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.07.11</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/IB2023/057088</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 로봇 시스템으로서,가요성 스코프(flexible scope)에 결합된 제1 로봇 아암(robotic arm);상기 가요성 스코프로부터 유래된 수술 부위의 시야(field of view)를 디스플레이하기 위한 뷰어(viewer);하나 이상의 프로세서들; 및상기 하나 이상의 프로세서들에 의한 실행을 위한 명령어들을 저장하도록 구성된 메모리를 포함하고, 상기 저장된 명령어들은,복수의 모드들 중 특정 모드로 상기 가요성 스코프를 동작시키고, 상기 가요성 스코프가 상기 복수의 모드들 중 상기 특정 모드로 동작하고 있다는 결정에 따라, 각각의 모드에 대응하는 제1 시각적 표시자(visual indicator)를 상기 뷰어 상에 제시하기 위한 전기 신호들을 제공하기 위한 명령어들을 포함하고, 상기 제1 시각적 표시자는 기준 위치에 대한 상기 가요성 스코프의 위치 또는 배향 중 적어도 하나를 표시하는, 로봇 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 가요성 스코프는 제1 포트(port)를 통해 환자에게 삽입되고, 상기 기준 위치는 상기 제1 포트의 위치에 기초하여 결정되는, 로봇 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항 또는 제2항에 있어서, 상기 로봇 시스템이 상기 복수의 모드들 중 제1 모드로 상기 가요성 스코프를 동작시키는 동안, 상기 로봇 시스템은 제1 위치 또는 제1 배향으로부터 상기 제1 위치와 별개인 제2 위치 또는 상기 제1 배향과 별개인 제2 배향으로의 상기 가요성 스코프의 원위 부분의 이동을 유발하는, 로봇 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3항에 있어서, 상기 저장된 명령어들은 상기 기준 위치에 대한 상기 가요성 스코프의 상기 원위 부분의 상기 제2 위치 또는 상기 제2 배향을 표시하도록 상기 제1 시각적 표시자를 업데이트하기 위한 명령어들을 포함하는, 로봇 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4항에 있어서, 상기 제1 시각적 표시자는 상기 이동의 방향 또는 범위 중 적어도 하나를 식별하기 위해 하나 이상의 기준 축들 및 상기 하나 이상의 기준 축들에 대해 위치된 그래픽 요소(graphical element)를 포함하는, 로봇 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제4항 또는 제5항에 있어서, 상기 저장된 명령어들은 또한,상기 가요성 스코프의 상기 원위 부분이 (i) 상기 제1 위치로부터 상기 제2 위치로 또는 (ii) 상기 제1 배향으로부터 상기 제2 배향으로 중 적어도 하나로 이동하였다는 결정에 따라, 상기 이동과 연관된 상기 가요성 스코프의 상기 위치 또는 배향 중 적어도 하나의 변화를 표시하는 업데이트된 그래픽 요소를 제시하기 위한 전기 신호들을 제공하기 위한 명령어들을 포함하는, 로봇 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제3항 내지 제6항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 저장된 명령어들은 또한,상기 가요성 스코프의 형상을 결정하고;상기 결정된 형상에 대응하는 이미지를 제공하기 위한 명령어들을 포함하는, 로봇 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7항에 있어서, 상기 저장된 명령어들은 또한,상기 가요성 스코프의 상기 형상이 제1 형상으로부터 제2 형상으로 변경되었다는 결정에 따라, 상기 변경된 형상을 표시하는 업데이트된 이미지를 제시하기 위한 전기 신호들을 제공하기 위한 명령어들을 포함하는, 로봇 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제7항 또는 제8항에 있어서, 상기 이미지는 상기 가요성 스코프의 2개 이상의 링크들(links)에 대응하는 2개 이상의 링크들을 포함하는, 로봇 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제3항 내지 제9항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 시각적 표시자는 복수의 그래픽 요소들을 포함하고, 상기 복수의 그래픽 요소들은 제1 그래픽 요소 및 상기 제1 그래픽 요소와 별개인 제2 그래픽 요소를 포함하고,상기 제1 그래픽 요소는 제1 방향을 따르는 상기 가요성 스코프의 원위 단부의 상기 이동의 제1 성분을 표현하고;상기 제2 그래픽 요소는 제2 방향을 따르는 상기 가요성 스코프의 상기 원위 단부의 상기 이동의 제2 성분을 표현하고, 상기 제1 방향은 상기 제2 방향과 별개인, 로봇 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10항에 있어서, 상기 저장된 명령어들은 또한,상기 제1 방향을 따르는 상기 가요성 스코프의 상기 원위 단부의 상기 이동이 제1 규모(magnitude)로부터 제2 규모로 변경되었다는 결정에 따라, 상기 제1 그래픽 요소의 위치를 업데이트하기 위한 전기 신호들을 제공하고; 상기 제2 방향을 따르는 상기 가요성 스코프의 상기 원위 단부의 상기 이동이 제3 규모로부터 제4 규모로 변경되었다는 결정에 따라, 상기 제2 그래픽 요소의 위치를 업데이트하기 위한 전기 신호들을 제공하기 위한 명령어들을 포함하는, 로봇 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제10항 또는 제11항에 있어서, 상기 저장된 명령어들은 또한,상기 제1 방향으로의 상기 가요성 스코프의 상기 이동이 제1 규모로부터 제2 규모로 변경되었다는 결정에 따라, 상기 제1 그래픽 요소의 길이를 업데이트하기 위한 전기 신호들을 제공하고;상기 제2 방향으로의 상기 가요성 스코프의 상기 이동이 제3 규모로부터 제4 규모로 변경되었다는 결정에 따라, 상기 제2 그래픽 요소의 길이를 업데이트하기 위한 전기 신호들을 제공하기 위한 명령어들을 포함하는, 로봇 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1항 내지 제12항 중 어느 한 항에 있어서,상기 수술 부위의 상기 시야는 상기 가요성 스코프에 결합된 카메라로부터 유래되고;상기 저장된 명령어들은 또한 상기 카메라가 활성이라는 결정에 따라 상기 제1 시각적 표시자를 확장하기 위한 명령어들을 포함하는, 로봇 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제1항 내지 제13항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 로봇 시스템이 상기 복수의 모드들 중 제2 모드로 상기 가요성 스코프를 동작시키는 동안, 상기 로봇 시스템은 공간 내의 표적 지점(target point)을 중심으로 한 상기 가요성 스코프의 이동을 유발하는, 로봇 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14항에 있어서, 상기 제1 시각적 표시자는 상기 표적 지점을 표현하는 제1 그래픽 요소를 포함하는, 로봇 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제15항에 있어서, 상기 저장된 명령어들은 또한 상기 시야 상에 상기 제1 그래픽 요소를 오버레이하기(overlaying) 위한 전기 신호들을 제공하기 위한 명령어들을 포함하는, 로봇 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제15항 또는 제16항에 있어서, 상기 제1 시각적 표시자는 상기 표적 지점으로부터 상기 가요성 스코프의 포트로의 시선(line of sight)을 표현하는 제2 그래픽 요소를 포함하는, 로봇 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제15항 내지 제17항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 그래픽 요소는 제1 크기를 갖고;상기 저장된 명령어들은 또한,상기 수술 부위 내로의 상기 가요성 스코프의 삽입 깊이의 변화에 따라 상기 제1 그래픽 요소의 크기를 상기 제1 크기로부터 제2 크기로 조절하기 위한 명령어들을 포함하는, 로봇 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제15항 내지 제18항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 시각적 표시자는 상기 가요성 스코프의 궤도 모션(orbit motion)의 범위를 표현하는 제2 그래픽 요소를 포함하는, 로봇 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제19항에 있어서, 상기 제1 시각적 표시자는 상기 가요성 스코프의 위치를 표현하는 제3 그래픽 요소를 포함하는, 로봇 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제20항에 있어서, 상기 저장된 명령어들은 또한 상기 시야 상에 상기 제1 그래픽 요소, 상기 제2 그래픽 요소, 및 상기 제3 그래픽 요소를 오버레이하기 위한 전기 신호들을 제공하기 위한 명령어들을 포함하는, 로봇 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제1항 내지 제21항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 시각적 표시자는,하나 이상의 축들; 및상기 하나 이상의 축들에 대한 상기 가요성 스코프의 삽입 방향을 표현하는 그래픽 요소를 포함하는, 로봇 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제1항 내지 제22항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 로봇 시스템이 상기 복수의 모드들 중 제3 모드로 상기 가요성 스코프를 동작시키고 있을 때, 상기 로봇 시스템은 상기 가요성 스코프가 자동으로 삽입되게 하고 및/또는 후퇴되게 하는, 로봇 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제23항에 있어서, 상기 저장된 명령어들은 또한,상기 제3 모드의 활성화 동안 상기 가요성 스코프의 형상을 결정하고;상기 결정된 형상에 대응하는 이미지를 제공하기 위한 명령어들을 포함하는, 로봇 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제24항에 있어서, 상기 저장된 명령어들은 또한 상기 가요성 스코프가 자동으로 삽입되거나 후퇴되는 동안 상기 이미지를 업데이트하기 위한 명령어들을 포함하는, 로봇 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제23항 내지 제25항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 시각적 표시자는 상기 가요성 스코프의 삽입 범위, 후퇴 범위, 또는 관절운동(articulation) 중 적어도 하나를 표시하는 그래픽 요소를 포함하는, 로봇 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제1항 내지 제26항 중 어느 한 항에 있어서,수술 도구에 결합된 제2 로봇 아암을 추가로 포함하는, 로봇 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제27항에 있어서, 상기 저장된 명령어들은 또한 상기 뷰어 상에, 상기 수술 도구에 대응하는 제2 시각적 표시자를 제시하기 위한 전기 신호들을 제공하기 위한 명령어들을 포함하는, 로봇 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제1항 내지 제28항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 시각적 표시자는 상기 가요성 스코프에 결합된 상기 제1 로봇 아암을 식별하는 정보를 포함하는, 로봇 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제1항 내지 제29항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 시각적 표시자는 상기 수술 부위의 상기 시야의 디스플레이와 동시에 상기 뷰어 상에 디스플레이되는, 로봇 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제30항에 있어서, 상기 제1 시각적 표시자는 상기 수술 부위의 상기 시야의 상기 디스플레이 주위에 디스플레이되는, 로봇 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제30항 또는 제31항에 있어서, 상기 제1 시각적 표시자는 상기 수술 부위의 상기 시야의 상기 디스플레이 위에 디스플레이되는, 로봇 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제1항 내지 제32항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 뷰어는 외과의 콘솔(surgeon console)의 일부인, 로봇 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제33항에 있어서,상기 외과의 콘솔은 입력 장치를 포함하고;상기 저장된 명령어들은,상기 입력 장치 상에서 입력을 수신하고; 상기 가요성 스코프가 상기 수신된 입력에 따라 상기 특정 모드로 동작하고 있다고 결정하기 위한 명령어들을 포함하는, 로봇 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제34항에 있어서, 상기 입력 장치는 풋 페달(foot pedal)을 포함하는, 로봇 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제1항 내지 제35항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 시각적 표시자는 그래픽 투영(graphical projection)으로 상기 가요성 스코프의 그래픽 표현을 포함하는, 로봇 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제36항에 있어서, 상기 저장된 명령어들은 상기 가요성 스코프가 휘어진다(flexed)는 결정에 따라 하나 이상의 기준 사용자 인터페이스 요소들(reference user interface elements)을 디스플레이하기 위한 명령어들을 포함하는, 로봇 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제37항에 있어서, 상기 저장된 명령어들은 상기 가요성 스코프가 곧은 상태(straight)라는 결정에 따라 상기 하나 이상의 기준 사용자 인터페이스 요소들을 디스플레이하는 것을 중단하기 위한 명령어들을 포함하는, 로봇 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제36항 내지 제38항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 저장된 명령어들은 상기 가요성 스코프의 삽입 정도의 결정에 따라 하나 이상의 기준 사용자 인터페이스 요소들을 디스플레이하기 위한 명령어들을 포함하는, 로봇 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 로봇 시스템으로서,가요성 스코프에 결합된 제1 로봇 아암;상기 가요성 스코프로부터 유래된 수술 부위의 시야를 디스플레이하기 위한 뷰어;하나 이상의 프로세서들; 및상기 하나 이상의 프로세서들에 의한 실행을 위한 명령어들을 저장하도록 구성된 메모리를 포함하고, 상기 저장된 명령어들은,상기 가요성 스코프를 동작시키고;상기 뷰어 상에 제1 시각적 표시자를 제시하기 위한 전기 신호들을 제공하기 위한 명령어들을 포함하고, 상기 제1 시각적 표시자는 기준 위치에 대한 상기 가요성 스코프의 위치 또는 배향 중 적어도 하나를 표시하는, 로봇 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 가요성 스코프에 결합된 제1 로봇 아암 및 상기 가요성 스코프로부터 유래된 수술 부위의 시야를 디스플레이하기 위한 뷰어를 갖는 로봇 시스템과 통신하는 전자 장치로서,하나 이상의 프로세서들; 및상기 하나 이상의 프로세서들에 의한 실행을 위한 명령어들을 저장하도록 구성된 메모리를 포함하고, 상기 저장된 명령어들은,복수의 모드들 중 특정 모드로 상기 가요성 스코프를 동작시키고;상기 가요성 스코프가 상기 복수의 모드들 중 상기 특정 모드로 동작하고 있다는 결정에 따라, 각각의 모드에 대응하는 제1 시각적 표시자를 상기 뷰어 상에 제시하기 위한 전기 신호들을 제공하기 위한 명령어들을 포함하고, 상기 제1 시각적 표시자는 기준 위치에 대한 상기 가요성 스코프의 위치 또는 배향 중 적어도 하나를 표시하는, 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 가요성 스코프에 결합된 제1 로봇 아암 및 상기 가요성 스코프로부터 유래된 수술 부위의 시야를 디스플레이하기 위한 뷰어를 갖는 로봇 시스템과 통신하는 전자 장치로서,하나 이상의 프로세서들; 및상기 하나 이상의 프로세서들에 의한 실행을 위한 명령어들을 저장하도록 구성된 메모리를 포함하고, 상기 저장된 명령어들은,상기 가요성 스코프를 동작시키고;상기 뷰어 상에 제1 시각적 표시자를 제시하기 위한 전기 신호들을 제공하기 위한 명령어들을 포함하고, 상기 제1 시각적 표시자는 기준 위치에 대한 상기 가요성 스코프의 위치 또는 배향 중 적어도 하나를 표시하는, 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 가요성 스코프에 결합된 제1 로봇 아암 및 상기 가요성 스코프로부터 유래된 수술 부위의 시야를 디스플레이하기 위한 뷰어를 갖춘 로봇 시스템과 통신하는 하나 이상의 프로세서들에 의한 실행을 위한 명령어들을 저장한 컴퓨터-판독가능 저장 매체로서, 상기 저장된 명령어들은,복수의 모드들 중 특정 모드로 상기 가요성 스코프를 동작시키고;상기 가요성 스코프가 상기 복수의 모드들 중 상기 특정 모드로 동작하고 있다는 결정에 따라, 각각의 모드에 대응하는 제1 시각적 표시자를 상기 뷰어 상에 제시하기 위한 전기 신호들을 제공하기 위한 명령어들을 포함하고, 상기 제1 시각적 표시자는 기준 위치에 대한 상기 가요성 스코프의 위치 또는 배향 중 적어도 하나를 표시하는, 컴퓨터-판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 가요성 스코프에 결합된 제1 로봇 아암 및 상기 가요성 스코프로부터 유래된 수술 부위의 시야를 디스플레이하기 위한 뷰어를 갖춘 로봇 시스템과 통신하는 하나 이상의 프로세서들에 의한 실행을 위한 명령어들을 저장한 컴퓨터-판독가능 저장 매체로서, 상기 저장된 명령어들은,상기 가요성 스코프를 동작시키고;상기 뷰어 상에 제1 시각적 표시자를 제시하기 위한 전기 신호들을 제공하기 위한 명령어들을 포함하고, 상기 제1 시각적 표시자는 기준 위치에 대한 상기 가요성 스코프의 위치 또는 배향 중 적어도 하나를 표시하는, 컴퓨터-판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 ***** 캘리포니아 산타 클라라 그레이트 아메리카 파크웨이 ****</address><code>520180307876</code><country>미국</country><engName>AURIS HEALTH, INC.</engName><name>아우리스 헬스, 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 ***** 산...</address><code> </code><country>미국</country><engName>LONG, Drake Michael</engName><name>롱 드레이크 마이클</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 ***** 산...</address><code> </code><country>미국</country><engName>MERIZALDE, Juan Bajana</engName><name>메리잘데, 후안 바하나</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 ***** 산...</address><code> </code><country>독일</country><engName>SCHMITT, Fabien Y.</engName><name>슈미트 파비엥 와이.</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 종로구 세종대로 ***, **층 (세종로, 광화문빌딩)(법무법인센트럴)</address><code>919990006014</code><country>대한민국</country><engName>HOON CHANG</engName><name>장훈</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.07.13</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/388,964</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2023.02.16</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/446,308</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2025.02.12</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0160956-97</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2025.02.18</receiptDate><receiptNumber>1-5-2025-0028836-46</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020257004542.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c930b050ef8c0efa352633b99d1f2baa3fe548cd5106976024db53d09e050e6da6d1aa21d46018471bbf1411da0d48199bba0b903422428e722</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf1109d49fde13e180501ce9cc62db2b2d24564fb6d11e1fe68d2cfcaecbfc980460c64b767bebea488fc2398942a6df435f560df101262800</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>