<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:19:24.1924</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.01.31</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-0013085</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>표시 장치</inventionTitle><inventionTitleEng>DISPLAY DEVICE</inventionTitleEng><openDate>2024.08.08</openDate><openNumber>10-2024-0120814</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 59/131</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 59/80</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 59/121</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 71/70</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H01L 21/68</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 표시 장치가 제공된다. 표시 장치는 제1 전압 라인, 제1 및 제2 데이터 라인, 및 수직 전압 라인, 수평 전압 라인, 제2 전압 라인, 제1 및 제2 수평 연결 라인, 제1 내지 제4 정렬 라인, 제1 및 제2 발광 소자를 포함하고, 상기 제1 전압 라인, 상기 수평 전압 라인, 및 상기 제1 정렬 라인은 전기적으로 연결되고, 상기 제1 수평 연결 라인 및 상기 제2 정렬 라인은 전기적으로 연결되며, 상기 제2 수평 연결 라인 및 상기 제3 정렬 라인은 전기적으로 연결되고, 상기 수직 전압 라인, 상기 제2 전압 라인, 및 상기 제4 정렬 라인은 전기적으로 연결된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 기판 상에 배치되어 제1 방향으로 나란하게 연장되는 제1 전압 라인, 제1 및 제2 데이터 라인, 및 수직 전압 라인;상기 제1 전압 라인 상에 배치되어 상기 제1 방향과 교차하는 제2 방향으로 나란하게 연장되는 수평 전압 라인, 제2 전압 라인, 제1 및 제2 수평 연결 라인;상기 수평 전압 라인 상에 배치되어 상기 제1 방향으로 나란하게 연장되는 제1 내지 제4 정렬 라인; 및상기 제1 및 제2 정렬 라인 사이에 정렬된 제1 발광 소자; 및상기 제3 및 제4 정렬 라인 사이에 정렬된 제2 발광 소자를 포함하고,상기 제1 전압 라인, 상기 수평 전압 라인, 및 상기 제1 정렬 라인은 전기적으로 연결되고, 상기 제1 수평 연결 라인 및 상기 제2 정렬 라인은 전기적으로 연결되며, 상기 제2 수평 연결 라인 및 상기 제3 정렬 라인은 전기적으로 연결되고, 상기 수직 전압 라인, 상기 제2 전압 라인, 및 상기 제4 정렬 라인은 전기적으로 연결되는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1 항에 있어서,상기 제1 내지 제4 정렬 라인 상에 배치되어 상기 제1 방향으로 연장되는 제1 상부 전압 라인; 및상기 제1 상부 전압 라인과 동일 층에서 상기 제2 방향으로 연장되는 제2 상부 전압 라인을 더 포함하고,상기 제1 및 제2 상부 전압 라인은 일체로 형성되는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2 항에 있어서,상기 제1 및 제2 상부 전압 라인은 상기 제2 전압 라인, 상기 제1 및 제2 수평 연결 라인과 전기적으로 연결되는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3 항에 있어서,상기 제1 상부 전압 라인은 상기 제2 전압 라인 및 상기 수직 전압 라인 사이의 층에 배치된 제1 하부 연결 전극을 통해 상기 제2 전압 라인과 전기적으로 연결되는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1 항에 있어서,상기 제1 및 제2 발광 소자의 정렬 과정에서, 상기 제1 수평 연결 라인 및 상기 제2 정렬 라인은 상기 제1 데이터 라인과 전기적으로 연결되고, 상기 제2 수평 연결 라인 및 상기 제3 정렬 라인은 상기 제2 데이터 라인과 전기적으로 연결되는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5 항에 있어서,상기 제1 및 제2 발광 소자의 1차 정렬 과정에서, 상기 제1 및 제2 정렬 라인은 제1 정렬 신호를 수신하고, 상기 제3 및 제4 정렬 라인은 상기 제1 정렬 신호와 다른 제2 정렬 신호를 수신하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6 항에 있어서,상기 제1 및 제2 발광 소자의 2차 정렬 과정에서, 상기 제2 및 제3 정렬 라인은 상기 제1 정렬 신호를 수신하고, 상기 제1 및 제4 정렬 라인은 상기 제2 정렬 신호를 수신하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제5 항에 있어서,상기 제1 및 제2 발광 소자의 정렬이 완료되면, 상기 제1 수평 연결 라인 및 상기 제1 데이터 라인은 전기적으로 절연되고, 상기 제2 수평 연결 라인 및 상기 제2 데이터 라인은 전기적으로 절연되는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1 항에 있어서,상기 제1 데이터 라인과 동일 층에서 나란하게 연장되는 초기화 전압 라인;상기 제1 전압 라인 및 상기 제1 발광 소자 사이에 접속된 제1 트랜지스터;상기 제1 데이터 라인 및 상기 제1 트랜지스터의 게이트 전극 사이에 접속된 제2 트랜지스터; 및상기 초기화 전압 라인 및 상기 제1 발광 소자 사이에 접속된 제3 트랜지스터를 더 포함하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9 항에 있어서,상기 제1 내지 제4 정렬 라인 상에 배치되어, 상기 제1 트랜지스터 및 상기 제1 발광 소자 사이에 접속된 제1 접촉 전극;상기 제1 발광 소자 및 상기 제2 발광 소자 사이에 접속된 제2 접촉 전극; 및상기 제2 발광 소자 및 상기 제4 정렬 라인 사이에 접속된 제3 접촉 전극을 더 포함하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 기판 상에 배치되어 제1 방향으로 나란하게 연장되는 제1 전압 라인, 데이터 라인, 및 수직 전압 라인;상기 제1 전압 라인 상에 배치되어 상기 제1 방향과 교차하는 제2 방향으로 나란하게 연장되는 수평 전압 라인, 제2 전압 라인, 수평 연결 라인;상기 수평 전압 라인 상에 배치되어 상기 제1 방향으로 나란하게 연장되는 제1 내지 제3 정렬 라인;상기 제2 정렬 라인에 의해 이격되게 둘러싸이는 정렬 전극;상기 제1 및 제2 정렬 라인 사이에 정렬된 제1 발광 소자; 및상기 제2 및 제3 정렬 라인 사이에 정렬된 제2 발광 소자를 포함하고,상기 제1 전압 라인, 상기 수평 전압 라인, 및 상기 제3 정렬 라인은 전기적으로 연결되고, 상기 수평 연결 라인 및 상기 제2 정렬 라인은 전기적으로 연결되며, 상기 수직 전압 라인, 상기 제2 전압 라인, 및 상기 정렬 전극은 전기적으로 연결되는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11 항에 있어서,상기 제1 내지 제3 정렬 라인을 각각 포함하는 복수의 화소를 더 포함하고,상기 복수의 화소 중 하나의 제3 정렬 라인은 상기 제2 방향으로 연장되는 정렬 연결 라인을 통해 상기 제2 방향으로 인접한 다른 화소의 제1 정렬 라인과 일체로 형성되는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제11 항에 있어서,상기 제1 내지 제3 정렬 라인 상에 배치되어 상기 제1 방향으로 연장되는 제1 상부 전압 라인; 및상기 제1 상부 전압 라인과 동일 층에서 상기 제2 방향으로 연장되는 제2 상부 전압 라인을 더 포함하고,상기 제1 및 제2 상부 전압 라인은 일체로 형성하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13 항에 있어서,상기 제1 및 제2 상부 전압 라인은 상기 제2 전압 라인 및 상기 수평 연결 라인과 전기적으로 연결되는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제11 항에 있어서,상기 제1 및 제2 발광 소자의 정렬 과정에서, 상기 수평 연결 라인 및 상기 제2 정렬 라인은 상기 데이터 라인과 전기적으로 연결되는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제15 항에 있어서,상기 제1 및 제2 발광 소자의 1차 정렬 과정에서, 상기 정렬 전극은 제1 정렬 신호를 수신하고, 상기 제1 내지 제3 정렬 라인은 상기 제1 정렬 신호와 다른 제2 정렬 신호를 수신하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16 항에 있어서,상기 제1 및 제2 발광 소자의 2차 정렬 과정에서, 상기 제2 정렬 라인은 상기 제1 정렬 신호를 수신하고, 상기 제1 및 제3 정렬 라인은 상기 제2 정렬 신호를 수신하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제15 항에 있어서,상기 제1 및 제2 발광 소자의 정렬이 완료되면, 상기 수평 연결 라인 및 상기 데이터 라인은 전기적으로 절연되는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제11 항에 있어서,상기 데이터 라인과 동일 층에서 나란하게 연장되는 초기화 전압 라인;상기 제1 전압 라인 및 상기 제1 발광 소자 사이에 접속된 제1 트랜지스터;상기 데이터 라인 및 상기 제1 트랜지스터의 게이트 전극 사이에 접속된 제2 트랜지스터; 및상기 초기화 전압 라인 및 상기 제1 발광 소자 사이에 접속된 제3 트랜지스터를 더 포함하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제19 항에 있어서,상기 제1 내지 제3 정렬 라인 상에 배치되어, 상기 제1 트랜지스터 및 상기 제1 발광 소자 사이에 접속된 제1 접촉 전극;상기 제1 발광 소자 및 상기 제2 발광 소자 사이에 접속된 제2 접촉 전극; 및상기 제2 발광 소자 및 상기 제2 정렬 라인 사이에 접속된 제3 접촉 전극을 더 포함하는 표시 장치.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기 용인시 기흥구...</address><code>120120164552</code><country>대한민국</country><engName>Samsung Display Co., Ltd.</engName><name>삼성디스플레이 주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>PARK, Do Yeong</engName><name>박도영</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 서초구 남부순환로 ****, *층(서초동, 한원빌딩)</address><code>920071001019</code><country>대한민국</country><engName>KASAN IP &amp; LAW FIRM</engName><name>특허법인가산</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2023.01.31</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0115782-25</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020230013085.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93f583437b31af2d75bca7519aa515f6174df3c3a8209aaf4ee882bfa3704d451523ea347a97299f121015a2b585e4e7e91ad218b86bfed05b</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf6c293c2556aaed94b86e9a2fa4073cf496eaba478d8da6a45dc88db21f1076f2e465120c84886348f78c9cedc933ac4aaa8b27800739cd35</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>