<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 17:56:06.566</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.10.25</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-7025304</applicationNumber><claimCount>10</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>재이용가능한 몰입형 미디어 자산들을 위한 리던던트 캐시</inventionTitle><inventionTitleEng>REDUNDANT CACHE FOR REUSABLE IMMERSIVE MEDIA ASSETS</inventionTitleEng><openDate>2023.08.17</openDate><openNumber>10-2023-0121144</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2023.07.24</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2023.07.24</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 67/568</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 65/612</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 65/80</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 65/75</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 65/1083</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 미디어 스트리밍 네트워크 내의 미디어 스트리밍 서버에 의해 관리되는 리던던트 캐시를 이용하여 미디어 자산들을 스트리밍하기 위한 방법이 제공될 수 있다. 이 방법은, 미디어 스트리밍 서버에 의해, 하나 이상의 장면과 연관되는 하나 이상의 몰입형 미디어 자산을 포함하는 몰입형 미디어 스트림을 수신하는 단계, 하나 이상의 몰입형 미디어 자산의 서브세트가 하나 이상의 장면에서 복수 회 포함되는 것으로 결정하는 단계, 하나 이상의 몰입형 미디어 자산의 서브세트 각각의 리던던트 사본을 미디어 스트리밍 네트워크에 의해 유지되는 캐시에 저장하게 하여, 서브세트 각각이 미디어 스트리밍 서버 및 클라이언트 둘 다에 액세스가능함을 보장하는 단계, 및 클라이언트의 로컬 캐시가 적어도 하나의 미디어 자산을 저장하지 않는 것에 응답하여 하나 이상의 몰입형 미디어 자산의 서브세트의 적어도 하나의 미디어 자산을 스트리밍하는 단계를 포함할 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.05.11</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023081035</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.10.25</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2022/047670</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 미디어 스트리밍 네트워크 내의 미디어 스트리밍 서버에 의해 관리되는 리던던트 캐시(redundant cache)를 이용하여 미디어 스트리밍 세션 동안 미디어 자산들을 스트리밍하기 위한 방법으로서,상기 방법은 하나 이상의 프로세서에 의해 실행되고, 상기 방법은,미디어 스트리밍 서버에 의해, 하나 이상의 장면과 연관되는 하나 이상의 몰입형 미디어 자산을 포함하는 몰입형 미디어 스트림을 수신하는 단계;상기 하나 이상의 몰입형 미디어 자산의 서브세트가 상기 하나 이상의 장면에서 복수 회 포함되는 것으로 결정하는 단계;상기 하나 이상의 몰입형 미디어 자산의 상기 서브세트 각각의 리던던트 사본을 상기 미디어 스트리밍 네트워크에 의해 유지되는 캐시에 저장하게 하여, 상기 서브세트 각각이 상기 미디어 스트리밍 서버 및 클라이언트 둘 다에 액세스가능함을 보장하는 단계; 및상기 클라이언트의 로컬 캐시가 적어도 하나의 미디어 자산을 저장하지 않는 것에 응답하여 상기 하나 이상의 몰입형 미디어 자산의 상기 서브세트의 상기 적어도 하나의 미디어 자산을 스트리밍하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 방법은,상기 미디어 스트리밍 네트워크에 의해, 미디어 자산이 클라이언트 디바이스에 스트리밍되었는지를 결정하는 단계;상기 미디어 자산이 상기 클라이언트 디바이스에 스트리밍되었다고 결정하는 것에 기반하여, 상기 미디어 스트리밍 네트워크에 의해, 상기 미디어 자산의 사본이 상기 클라이언트 디바이스에 의해 관리되는 로컬 캐시에 저장되는지를 결정하는 단계;상기 미디어 자산의 사본이 상기 클라이언트 디바이스에 의해 관리되는 상기 로컬 캐시에 저장되지 않는다고 결정하는 것에 기반하여, 상기 미디어 스트리밍 네트워크에 의해, 상기 미디어 자산에 대한 제1 대체 프록시를 생성하는 단계 - 상기 제1 대체 프록시는 상기 클라이언트 디바이스가 상기 미디어 스트리밍 네트워크에 의해 관리되는 상기 리던던트 캐시에 저장된 상기 미디어 자산의 사본을 이용함을 나타냄 -; 및상기 미디어 스트리밍 네트워크에 의해, 상기 미디어 자산 대신에 상기 미디어 자산의 상기 제1 대체 프록시를 포함하는 몰입형 미디어를 상기 클라이언트 디바이스에 스트리밍하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서, 상기 방법은,상기 미디어 자산의 사본이 클라이언트 디바이스에 의해 관리되는 상기 로컬 캐시에 저장된다고 결정하는 것에 기반하여, 상기 미디어 스트리밍 네트워크에 의해, 상기 미디어 자산에 대한 제2 대체 프록시를 생성하는 단계 - 상기 제2 대체 프록시는 상기 클라이언트 디바이스가 상기 클라이언트 디바이스에 의해 관리되는 상기 로컬 캐시에 저장된 상기 미디어 자산의 사본을 이용함을 나타냄 -; 및상기 미디어 스트리밍 네트워크에 의해, 상기 미디어 자산 대신에 상기 미디어 자산의 상기 제2 대체 프록시를 포함하는 몰입형 미디어를 상기 클라이언트 디바이스에 스트리밍하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서, 상기 방법은,상기 미디어 자산이 클라이언트 디바이스에 스트리밍되지 않았다고 결정하는 것에 기반하여, 상기 미디어 스트리밍 네트워크에 의해, 상기 미디어 자산에 대해 수행될 하나 이상의 포맷 컨버젼을 결정하는 단계;상기 미디어 스트리밍 네트워크에 의해, 상기 미디어 자산에 대해 상기 하나 이상의 포맷 컨버젼을 수행하는 단계;상기 미디어 스트리밍 네트워크에 의해, 컨버팅된 미디어 자산을 포함하는 몰입형 미디어를 상기 클라이언트 디바이스에 스트리밍하는 단계; 및상기 컨버팅된 미디어 자산이 상기 미디어 스트리밍 세션에서 재이용될 것이라고 결정하는 것에 기반하여, 상기 미디어 스트리밍 네트워크에 의해, 상기 미디어 스트리밍 네트워크에 의해 관리되는 상기 리던던트 캐시에 저장될 상기 미디어 자산의 사본을 생성하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4항에 있어서,저장될 상기 미디어 자산의 사본을 생성하는 단계는 상기 컨버팅된 미디어 자산을 생성하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제4항에 있어서,상기 방법은 상기 미디어 스트리밍 네트워크에 의해, 상기 미디어 스트리밍 네트워크에 의해 관리되는 상기 리던던트 캐시에 상기 미디어 자산의 사본을 저장하는 단계를 더 포함하고, 상기 미디어 스트리밍 네트워크에 의해 관리되는 상기 리던던트 캐시에 상기 미디어 자산의 사본을 저장하는 단계는 상기 컨버팅된 미디어 자산을 저장하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항에 있어서, 상기 방법은,상기 미디어 자산이 클라이언트 디바이스에 스트리밍되지 않았다고 결정하는 것에 기반하여, 상기 미디어 스트리밍 네트워크에 의해, 상기 미디어 자산을 포함하는 몰입형 미디어를 상기 클라이언트 디바이스에 스트리밍하는 단계; 및상기 미디어 스트리밍 네트워크에 의해, 상기 미디어 스트리밍 네트워크에 의해 관리되는 상기 리던던트 캐시에 이미 스트리밍된 상기 미디어 자산의 사본을 저장하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항에 있어서,상기 리던던트 캐시는 임의의 각각의 클라이언트 디바이스에 의해 유지되는 임의의 로컬 캐시와 구별되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 미디어 스트리밍 네트워크 내의 미디어 스트리밍 서버에 의해 관리되는 리던던트 캐시를 이용하여 미디어 스트리밍 세션 동안 미디어 자산들을 스트리밍하기 위한 장치로서,컴퓨터 프로그램 코드를 저장하도록 구성된 적어도 하나의 메모리; 및상기 컴퓨터 프로그램 코드를 판독하고 상기 컴퓨터 프로그램 코드에 의해 지시된 대로 동작하도록 구성된 적어도 하나의 프로세서를 포함하며, 상기 컴퓨터 프로그램 코드는,상기 적어도 하나의 프로세서로 하여금, 미디어 스트리밍 서버에 의해, 하나 이상의 장면과 연관되는 하나 이상의 몰입형 미디어 자산을 포함하는 몰입형 미디어 스트림을 수신하게 하도록 구성된 수신 코드;상기 적어도 하나의 프로세서로 하여금, 상기 하나 이상의 몰입형 미디어 자산의 서브세트가 상기 하나 이상의 장면에서 복수 회 포함되는 것으로 결정하게 하도록 구성된 제1 결정 코드;상기 적어도 하나의 프로세서로 하여금, 상기 하나 이상의 몰입형 미디어 자산의 상기 서브세트 각각의 리던던트 사본을 상기 미디어 스트리밍 네트워크에 의해 유지되는 캐시에 저장하게 하여, 상기 서브세트 각각이 상기 미디어 스트리밍 서버 및 클라이언트 둘 다에 액세스가능함을 보장하게 하도록 구성된 제1 저장 코드; 및상기 적어도 하나의 프로세서로 하여금, 상기 클라이언트의 로컬 캐시가 적어도 하나의 미디어 자산을 저장하지 않는 것에 응답하여 상기 하나 이상의 몰입형 미디어 자산의 상기 서브세트의 상기 적어도 하나의 미디어 자산을 스트리밍하게 하도록 구성된 스트리밍 코드를 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9항에 있어서, 상기 컴퓨터 프로그램 코드는,상기 적어도 하나의 프로세서로 하여금, 미디어 자산이 클라이언트 디바이스에 스트리밍되었는지를 결정하게 하도록 구성된 제2 결정 코드;상기 미디어 자산이 상기 클라이언트 디바이스에 스트리밍되었다고 결정하는 것에 기반하여, 상기 적어도 하나의 프로세서로 하여금, 상기 미디어 자산의 사본이 상기 클라이언트 디바이스에 의해 관리되는 로컬 캐시에 저장되는지를 결정하게 하도록 구성된 제3 결정 코드;상기 미디어 자산의 사본이 상기 클라이언트 디바이스에 의해 관리되는 상기 로컬 캐시에 저장되지 않는다고 결정하는 것에 기반하여, 상기 적어도 하나의 프로세서로 하여금, 상기 미디어 자산에 대한 제1 대체 프록시를 생성하게 하도록 구성된 제1 생성 코드 - 상기 제1 대체 프록시는 상기 클라이언트 디바이스가 상기 미디어 스트리밍 네트워크에 의해 관리되는 상기 리던던트 캐시에 저장된 상기 미디어 자산의 사본을 이용함을 나타냄 -; 및상기 적어도 하나의 프로세서로 하여금, 상기 미디어 자산 대신에 상기 미디어 자산의 상기 제1 대체 프록시를 포함하는 몰입형 미디어를 스트리밍하게 하도록 구성된 제2 스트리밍 코드를 더 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제9항에 있어서, 상기 컴퓨터 프로그램 코드는,상기 미디어 자산의 사본이 상기 클라이언트 디바이스에 의해 관리되는 상기 로컬 캐시에 저장된다고 결정하는 것에 기반하여, 상기 적어도 하나의 프로세서로 하여금, 상기 미디어 자산에 대한 제2 대체 프록시를 생성하게 하도록 구성된 제2 생성 코드 - 상기 제2 대체 프록시는 상기 클라이언트 디바이스가 상기 클라이언트 디바이스에 의해 관리되는 상기 로컬 캐시에 저장된 상기 미디어 자산의 사본을 이용함을 나타냄 -; 및상기 적어도 하나의 프로세서로 하여금, 상기 미디어 자산 대신에 상기 미디어 자산의 상기 제2 대체 프록시를 포함하는 몰입형 미디어를 스트리밍하게 하도록 구성된 제2 스트리밍 코드를 더 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제9항에 있어서, 상기 컴퓨터 프로그램 코드는,상기 미디어 자산이 클라이언트 디바이스에 스트리밍되지 않았다고 결정하는 것에 기반하여, 상기 적어도 하나의 프로세서로 하여금, 상기 미디어 자산에 대해 수행될 하나 이상의 포맷 컨버젼을 결정하게 하도록 구성된 제4 결정 코드;상기 적어도 하나의 프로세서로 하여금, 상기 미디어 자산에 대해 상기 하나 이상의 포맷 컨버젼을 수행하게 하도록 구성된 수행 코드;상기 적어도 하나의 프로세서로 하여금, 컨버팅된 미디어 자산을 포함하는 몰입형 미디어를 스트리밍하게 하도록 구성된 제3 스트리밍 코드; 및상기 컨버팅된 미디어 자산이 상기 미디어 스트리밍 세션에서 재이용될 것이라고 결정하는 것에 기반하여, 상기 적어도 하나의 프로세서로 하여금, 상기 미디어 스트리밍 네트워크에 의해 관리되는 상기 리던던트 캐시에 저장될 상기 미디어 자산의 사본을 생성하게 하도록 구성된 제3 생성 코드를 더 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12항에 있어서,상기 제3 생성 코드는 상기 컨버팅된 미디어 자산을 생성하는 것을 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제12항에 있어서,상기 컴퓨터 프로그램 코드는 상기 적어도 하나의 프로세서로 하여금, 상기 미디어 스트리밍 네트워크에 의해 관리되는 상기 리던던트 캐시에 상기 미디어 자산의 사본을 저장하게 하도록 구성된 제2 저장 코드를 더 포함하고, 상기 제2 저장 코드는 상기 컨버팅된 미디어 자산을 저장하는 것을 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제9항에 있어서, 상기 컴퓨터 프로그램 코드는,상기 미디어 자산이 클라이언트 디바이스에 스트리밍되지 않았다고 결정하는 것에 기반하여, 상기 적어도 하나의 프로세서로 하여금, 상기 미디어 자산을 포함하는 몰입형 미디어를 스트리밍하게 하도록 구성된 제4 스트리밍 코드; 및상기 적어도 하나의 프로세서로 하여금, 상기 미디어 스트리밍 네트워크에 의해 관리되는 상기 리던던트 캐시에 이미 스트리밍된 상기 미디어 자산의 사본을 저장하게 하도록 구성된 제3 저장 코드를 더 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제9항에 있어서,상기 리던던트 캐시는 임의의 각각의 클라이언트 디바이스에 의해 유지되는 임의의 로컬 캐시와 구별되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 명령어들을 저장하는 비일시적 컴퓨터 판독가능한 매체로서,상기 명령어들은, 미디어 스트리밍 네트워크 내의 미디어 스트리밍 서버에 의해 관리되는 리던던트 캐시를 이용하여 미디어 스트리밍 세션 동안 미디어 자산들을 스트리밍하기 위한 디바이스의 적어도 하나의 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 적어도 하나의 프로세서로 하여금,미디어 스트리밍 서버에 의해, 하나 이상의 장면과 연관되는 하나 이상의 몰입형 미디어 자산을 포함하는 몰입형 미디어 스트림을 수신하게 하고;상기 하나 이상의 몰입형 미디어 자산의 서브세트가 상기 하나 이상의 장면에서 복수 회 포함되는 것으로 결정하게 하고;상기 하나 이상의 몰입형 미디어 자산의 상기 서브세트 각각의 리던던트 사본을 상기 미디어 스트리밍 네트워크에 의해 유지되는 캐시에 저장하게 하여, 상기 서브세트 각각이 상기 미디어 스트리밍 서버 및 클라이언트 둘 다에 액세스가능함을 보장하게 하고;상기 클라이언트의 로컬 캐시가 적어도 하나의 미디어 자산을 저장하지 않는 것에 응답하여 상기 하나 이상의 몰입형 미디어 자산의 상기 서브세트의 상기 적어도 하나의 미디어 자산을 스트리밍하게 하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능한 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17항에 있어서,상기 명령어들은 추가로 상기 적어도 하나의 프로세서로 하여금,미디어 자산이 클라이언트 디바이스에 스트리밍되었는지를 결정하게 하고;상기 미디어 자산이 상기 클라이언트 디바이스에 스트리밍되었다고 결정하는 것에 기반하여, 상기 미디어 자산의 사본이 상기 클라이언트 디바이스에 의해 관리되는 로컬 캐시에 저장되는지를 결정하게 하고;상기 미디어 자산의 사본이 상기 클라이언트 디바이스에 의해 관리되는 상기 로컬 캐시에 저장되지 않는다고 결정하는 것에 기반하여, 상기 미디어 자산에 대한 제1 대체 프록시를 생성하게 하고 - 상기 제1 대체 프록시는 상기 클라이언트 디바이스가 상기 미디어 스트리밍 네트워크에 의해 관리되는 상기 리던던트 캐시에 저장된 상기 미디어 자산의 사본을 이용함을 나타냄 -;상기 미디어 자산 대신에 상기 미디어 자산의 상기 제1 대체 프록시를 포함하는 몰입형 미디어를 스트리밍하게 하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능한 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제17항에 있어서,상기 명령어들은 추가로 상기 적어도 하나의 프로세서로 하여금,상기 미디어 자산의 사본이 클라이언트 디바이스에 의해 관리되는 상기 로컬 캐시에 저장된다고 결정하는 것에 기반하여, 상기 미디어 자산에 대한 제2 대체 프록시를 생성하게 하고 - 상기 제2 대체 프록시는 상기 클라이언트 디바이스가 상기 클라이언트 디바이스에 의해 관리되는 상기 로컬 캐시에 저장된 상기 미디어 자산의 사본을 이용함을 나타냄 -;상기 미디어 자산 대신에 상기 미디어 자산의 상기 제2 대체 프록시를 포함하는 몰입형 미디어를 스트리밍하게 하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능한 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제17항에 있어서,상기 명령어들은 추가로 상기 적어도 하나의 프로세서로 하여금,상기 미디어 자산이 클라이언트 디바이스에 스트리밍되지 않았다고 결정하는 것에 기반하여, 상기 미디어 자산에 대해 수행될 하나 이상의 포맷 컨버젼을 결정하게 하고;상기 미디어 자산에 대해 상기 하나 이상의 포맷 컨버젼을 수행하게 하고;컨버팅된 미디어 자산을 포함하는 몰입형 미디어를 스트리밍하게 하고;상기 컨버팅된 미디어 자산이 상기 미디어 스트리밍 세션에서 재이용될 것이라고 결정하는 것에 기반하여, 상기 미디어 스트리밍 네트워크에 의해 관리되는 상기 리던던트 캐시에 저장될 상기 미디어 자산의 사본을 생성하게 하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능한 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 ***** 캘리포니아주 팔로 알토 파크 블러바드 ****</address><code>520200357391</code><country>미국</country><engName>TENCENT AMERICA LLC</engName><name>텐센트 아메리카 엘엘씨</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아 팔로 알...</address><code> </code><country> </country><engName>HINDS, Arianne</engName><name>힌즈, 아리안네</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아 팔로 알...</address><code> </code><country> </country><engName>ABHISHEK, Rohit</engName><name>아비셰크, 로힛</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아 팔로 알...</address><code> </code><country> </country><engName>WENGER, Stephan</engName><name>웽어, 스테판</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 종로구 사직로*길 **, 세양빌딩 (내자동) *층(김.장법률사무소)</address><code>919980003619</code><country>대한민국</country><engName>YANG, Young June</engName><name>양영준</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>920030004930</code><country>대한민국</country><engName>Lim KyuBin</engName><name>임규빈</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>919990005000</code><country>대한민국</country><engName>PAIK MAN GI</engName><name>백만기</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.11.05</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/276,523</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.10.19</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/969,468</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2023.07.24</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0814466-64</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2023.07.24</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0812883-43</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2023.07.24</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0814444-60</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2023.07.27</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0120666-48</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.08.05</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0741683-91</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName> </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.11.05</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-1232701-18</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[거절이유 등 통지에 따른 의견]의견서·답변서·소명서</documentName><receiptDate>2025.11.05</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-1232716-92</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020237025304.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c9394d711dcbf215f68dabe98dd756efbfb9c2ddd0e1540d77ffa29dc0b4d8b1df0ff2d938e018b090eb96cda37bceb2ecada3e7ebeea0f46d3</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfe682035516d0ca09204bb517222598832478800b9888a735dca3859d24e54b78b377a2846f8c4ed2cac6a1f71bf7831f4b3cbe64ddc36caf</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>