<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:02:44.244</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2020.10.26</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2022-7017878</applicationNumber><claimCount>26</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>통신 방법 및 장치</inventionTitle><inventionTitleEng>COMMUNICATION METHOD AND APPARATUS</inventionTitleEng><openDate>2022.06.24</openDate><openNumber>10-2022-0087553</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2022.05.26</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2022.05.26</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2009.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 68/12</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 68/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2009.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 28/02</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2009.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 88/06</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 출원은 단말기의 다른 카드가 연결 상태에 있을 때 하나의 전송 체인만을 갖는 듀얼 카드 단말기의 한 카드의 서비스 요구사항과 관련된 단말기 데이터의 손실 문제를 해결하기 위한 통신 방법 및 장치를 개시한다. 방법은, 제 1 카드가 상태에 있고 제 2 카드가 연결되지 않은 상태에 있을 때, 통신 장치는 제 2 카드가 연결되지 않은 상태에서 연결 상태에 진입해야 하는 것을 결정한다. 통신 장치는 제 1 정보를 제 1 카드를 통해 제 1 디바이스로 송신하여, 제 1 디바이스 또는 제 2 디바이스에게 제 1 카드를 페이징하기 위한 페이징 메시지를 단말기로 송신하는 것을 중지할 것을 표시하거나 또는 제 1 디바이스 또는 제 2 디바이스가 제 1 카드를 페이징하기 위한 페이징 메시지를 단말기로 송신하도록 허용되는 조건을 표시한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2021.05.14</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2021088675</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2020.10.26</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/CN2020/123747</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 통신 장치에 의해 수행되는 통신 방법으로서,상기 통신 장치는 SIM1 및 SIM2를 지원하고, 상기 방법은,상기 SIM1이 연결 상태에 있고, 상기 SIM2가 연결되지 않은 상태에서 연결 상태로 진입해야 하는 것을 결정하는 단계와,제 1 정보를 상기 SIM1을 통해 제 1 디바이스로 송신하는 단계를 포함하되, 상기 제 1 정보는 SIM1 페이징 메시지를 상기 통신 장치로 송신하는 것을 중단할 것을 표시하거나, 또는 상기 제 1 정보는 SIM1 페이징 메시지를 상기 통신 장치로 송신하는 것이 허용되는 조건을 포함하거나 표시하는통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제 1 항에 있어서,상기 제 1 정보는 SIM1 페이징 메시지를 상기 통신 장치로 송신하는 것이 허용되는 조건을 포함하거나 표시하고, 상기 제 1 정보는,상기 제 1 디바이스 또는 상기 제 2 디바이스가 SIM1 페이징 메시지를 상기 통신 장치로 송신하도록 허용하는 서비스에 관한 정보, 또는상기 제 1 디바이스 또는 상기 제 2 디바이스가 SIM1 페이징 메시지를 상기 통신 장치로 송신하도록 허용하는 PDU 세션에 관한 정보, 또는상기 제 1 디바이스 또는 상기 제 2 디바이스가 SIM1 페이징 메시지를 상기 통신 장치로 송신하도록 허용하는 QoS 흐름에 관한 정보, 또는연결 상태에 진입하도록 상기 SIM2를 트리거하는 서비스에 관한 정보, 또는연결 상태에 진입하도록 상기 SIM2를 트리거하는 PDU 세션에 관한 정보, 또는연결 상태에 진입하도록 상기 SIM2를 트리거하는 QoS 흐름에 관한 정보중 적어도 하나를 포함하거나 표시하는통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제 2 항에 있어서,SIM1 페이징 메시지를 상기 통신 장치로 송신하는 것을 허용하는 서비스에 관한 상기 정보는,SIM1 페이징 메시지를 상기 통신 장치로 송신하는 것을 허용하는 서비스의 유형, 또는SIM1 페이징 메시지를 상기 통신 장치로 송신하는 것을 허용하는 서비스의 우선순위, 또는SIM1 페이징 메시지를 상기 통신 장치로 송신하는 것을 허용하는 서비스의 가장 낮은 우선순위중 적어도 하나를 포함하는통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제 2 항 또는 제 3 항에 있어서,SIM1 페이징 메시지를 상기 통신 장치로 송신하는 것을 허용하는 PDU 세션에 관한 상기 정보는,SIM1 페이징 메시지를 상기 통신 장치로 송신하는 것을 허용하는 PDU 세션을 서술하는데 사용되는 디스크립션 정보, 또는SIM1 페이징 메시지를 상기 통신 장치로 송신하는 것을 허용하는 PDU 세션의 우선순위, 또는SIM1 페이징 메시지를 상기 통신 장치로 송신하는 것을 허용하는 PDU 세션의 가장 낮은 우선순위중 적어도 하나를 포함하는통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제 2 항에 있어서,SIM1 페이징 메시지를 상기 통신 장치로 송신하는 것을 허용하는 서비스에 관한 상기 정보는,SIM1 페이징 메시지를 상기 통신 장치로 송신하는 것을 허용하는 서비스 품질(QoS) 흐름을 서술하는데 사용되는 디스크립션 정보, 또는SIM1 페이징 메시지를 상기 통신 장치로 송신하는 것을 허용하는 QoS 흐름의 QoS 우선순위, 또는SIM1 페이징 메시지를 상기 통신 장치로 송신하는 것을 허용하는 QoS 흐름의 가장 낮은 우선순위중 적어도 하나를 포함하는통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제 1 항에 있어서,연결 상태에 진입하도록 상기 SIM2를 트리거하는 서비스는 긴급 통화 서비스 또는 위치 업데이트 서비스이며, 상기 제 1 정보는 SIM1 페이징 메시지를 상기 통신 장치로 송신하는 것을 중지할 것을 상기 제 1 디바이스 또는 상기 제 2 디바이스에게 표시하는통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제 1 항 내지 제 6 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 SIM2를 페이징하기 위한 제 1 페이징 메시지를 수신하는 단계 - 상기 제 1 페이징 메시지는 연결 상태에 진입하도록 상기 SIM2를 트리거하는 서비스에 관한 정보를 포함하거나 표시함 - 와,연결 상태에 진입하도록 상기 SIM2를 트리거하는 상기 서비스에 관한 정보에 기초하여 상기 제 1 정보를 결정하는 단계를 더 포함하는통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제 1 항 내지 제 6 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제 1 디바이스로부터, 상기 SIM2를 페이징하기 위한 제 2 페이징 메시지를 수신하는 단계와,상기 SIM2를 연결 상태에 진입할 수 있게 하는 단계와,연결 상태에 진입하도록 상기 SIM2를 트리거하는 상기 서비스에 관한 정보를 결정하는 단계와,연결 상태에 진입하도록 상기 SIM2를 트리거하는 상기 서비스에 관한 정보에 기초하여 상기 제 1 정보를 결정하는 단계를 더 포함하는통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제 8 항에 있어서,상기 SIM2를 연결 상태에 진입할 수 있게 하는 단계는,상기 SIM1을 통해, 요청 메시지를 상기 SIM1을 서빙하는 액세스 네트워크 디바이스로 송신하는 단계 - 상기 요청 메시지는 상기 SIM1의 슬롯을 스케줄링하는 것을 일시중단하도록 요청하는 데 사용됨 - 와,상기 SIM2를 통해 상기 슬롯에서, 상기 SIM2를 서빙하는 액세스 네트워크 디바이스에 연결하는 단계를 포함하는통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제 1 항 내지 제 9 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제 1 정보를 상기 SIM1을 통해 제 1 디바이스로 송신하는 단계는,연결 상태에 진입하도록 상기 SIM2를 트리거하는 상기 서비스의 우선순위가 상기 SIM1이 연결 상태에 있을 때 수행되는 서비스의 우선순위보다 높다는 것을 결정하는 단계와,상기 제 1 정보를 상기 SIM1을 통해 상기 제 1 디바이스로 송신하는 단계를 포함하는통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제 1 항 내지 제 10 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제 1 정보는 타이머에 관한 정보를 포함하고, 상기 타이머에 관한 상기 정보는 상기 제 1 디바이스 또는 상기 제 2 디바이스가 SIM1 페이징 메시지를 상기 통신 장치로 송신하는 것을 중지하는 지속기간을 표시하거나, 또는 상기 조건을 충족하는 페이징 메시지를 상기 통신 장치로 송신하는 것이 허용되는 지속기간을 표시하는통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제 1 항 내지 제 11 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제 1 디바이스 또는 상기 제 2 디바이스에 의해 송신된 제 2 정보를 수신하는 단계 - 상기 제 2 정보는 상기 SIM1을 연결되지 않은 상태로 변경할 것을 표시함 - 와,상기 제 2 정보에 기초하여, 상기 SIM2를 연결 상태에 진입할 수 있게 하는 단계를 더 포함하는통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제 12 항에 있어서,상기 통신 장치가 상기 SIM2가 연결 상태로부터 연결되지 않은 상태로 스위칭된 것을 결정하거나, 또는 상기 통신 장치가 연결 상태에 진입하도록 상기 SIM2를 트리거하는 상기 서비스가 종료된 것을 결정하면,제 3 정보를 상기 SIM1을 통해 상기 제 1 디바이스로 송신하는 단계를 더 포함하며, 상기 제 3 정보는 상기 제 1 디바이스 또는 상기 제 2 디바이스가 페이징 메시지를 상기 SIM1로 송신하도록 허용된다는 것을 표시하는통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제 1 항 내지 제 13 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제 1 정보를 상기 SIM1을 통해 제 1 디바이스로 송신하는 단계는,상기 SIM1을 통해, RRC 메시지를 상기 통신 장치를 서빙하는 액세스 네트워크 디바이스로 송신하는 단계 - 상기 RRC 메시지는 상기 제 1 정보를 반송함 - , 또는상기 SIM1을 통해, NAS 메시지를 상기 통신 장치를 서빙하는 코어 네트워크 디바이스로 송신하는 단계 - 상기 제1 NAS 메시지는 상기 제 1 정보를 반송함 - 를 포함하는통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제 14 항에 있어서,상기 RRC 메시지는 사용자 장비 지원 정보 메시지이거나, 또는상기 RRC 메시지는 사용자 장비에 의해 요청된 해제 메시지이거나, 또는상기 RRC 메시지는 사용자 장비에 의해 요청된 일시중단 메시지인통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제 14 항에 있어서,상기 NAS 메시지는 등록 메시지이거나, 또는상기 NAS 메시지는 업링크 전송 메시지이거나, 또는상기 NAS 메시지는 PDU 세션 수정 메시지인통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제 1 디바이스에 의해 수행되는 통신 방법으로서,통신 장치의 가입자 식별 모듈(subscriber identity module)(SIM1)을 서빙하는 단계와,상기 통신 장치로부터 제 1 정보를 수신하는 단계를 포함하며, 상기 제 1 정보는 SIM1 페이징 메시지를 상기 통신 장치로 송신하는 것을 중단할 것을 표시하거나, 또는 상기 제 1 정보는 SIM1 페이징 메시지를 상기 통신 장치로 송신하는 것이 허용되는 조건을 포함하거나 표시하는통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제 17 항에 있어서,상기 제 1 정보는 SIM1 페이징 메시지를 상기 통신 장치로 송신하는 것을 중단할 것을 상기 제 1 디바이스에게 표시하거나, 또는 상기 제 1 정보는 상기 제 1 디바이스가 SIM1 페이징 메시지를 상기 통신 장치로 송신하도록 허용되는 조건을 포함하거나 표시하고,상기 방법은,상기 제 1 정보에 기초하여, SIM1 페이징 메시지를 상기 통신 장치로 송신하는 것을 중지하거나, 또는 SIM1 페이징 메시지를 상기 통신 장치로 송신하는 것이 허용되는 상기 조건을 결정하는 단계를 더 포함하는통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제 17 항에 있어서,상기 제 1 정보는 SIM1 페이징 메시지를 상기 통신 장치로 송신하는 것을 중단할 것을 제 2 디바이스에게 표시하거나, 또는 상기 제 1 정보는 상기 제 2 디바이스가 SIM1 페이징 메시지를 상기 통신 장치로 송신하도록 허용되는 조건을 포함하거나 표시하고,상기 방법은,상기 제 1 정보를 상기 제 2 디바이스로 전달하거나, 또는 상기 제 1 정보에 기초하여 제 2 정보를 송신하는 단계를 더 포함하며, 상기 제 2 정보는 SIM1 페이징 메시지를 상기 통신 장치로 송신하는 것을 중지할 것을 상기 제 2 디바이스에게 표시하거나, 또는 상기 제 2 정보는 상기 제 2 디바이스가 SIM1 페이징 메시지를 상기 통신 장치로 송신하도록 허용되는 조건을 포함하거나 표시하는통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제 17 항 내지 제 19 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제 1 정보는 타이머에 관한 정보를 포함하고, 상기 방법은,상기 타이머가 만료되기 전에, SIM1 페이징 메시지를 상기 통신 장치로 송신하는 것을 중지하거나, 또는 상기 조건을 충족하는 페이징 메시지를 상기 통신 장치로 송신하는 단계를 더 포함하는통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제 17 항 내지 제 20 항 중 어느 한 항에 있어서,제 2 정보를 상기 통신 장치로 송신하는 단계를 더 포함하며, 상기 제 2 정보는 상기 통신 장치의 상기 SIM1을 연결되지 않은 상태로 변경할 것을 표시하고, 상기 통신 장치에게 상기 통신 장치의 SIM2를 연결 상태에 진입할 수 있게 할 것을 표시하는통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제 17 항 내지 제 21 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제 1 디바이스는 액세스 네트워크 디바이스이고, 상기 통신 장치로부터 제 1 정보를 수신하는 단계는 상기 통신 장치로부터 RRC 메시지를 수신하는 단계 - 상기 RRC 메시지는 상기 제 1 정보를 반송함 - 를 포함하거나, 또는상기 제 1 디바이스는 코어 네트워크 디바이스이고, 상기 통신 장치로부터 제 1 정보를 수신하는 단계는 상기 통신 장치로부터 NAS 메시지를 수신하는 단계 - 상기 NAS 메시지는 상기 제 1 정보를 반송함 - 를 포함하는통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 통신 장치로서,상기 통신 장치는 SIM1 및 SIM2를 지원하고, 상기 통신 장치는 메모리 및 프로세서를 포함하고, 상기 메모리는 명령어를 저장하도록 구성되고, 상기 프로세서는 상기 명령어를 실행하도록 구성되어, 상기 통신 장치가 제 1 항 내지 제 16 항 중 어느 한 항에 따른 상기 방법을 구현하는통신 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 프로세서 및 통신 인터페이스를 포함하는 디바이스로서,상기 통신 인터페이스는 다른 장치와 통신하도록 구성되고, 상기 프로세서는 프로그램의 그룹을 실행하도록 구성되어, 상기 통신 장치가 제 17 항 내지 제 22 항 중 어느 한 항에 따른 상기 방법을 구현하는디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 칩으로서, 상기 칩은 메모리에 연결되거나 또는 상기 칩은 상기 메모리를 포함하고, 상기 메모리에 저장된 명령어를 판독하고 실행하여, 제 1 항 내지 제 22 항 중 어느 한 항에 따른 상기 방법을 구현하도록 구성되는칩.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서,상기 컴퓨터 판독가능 저장 매체는 컴퓨터 판독가능 명령어를 저장하고, 상기 컴퓨터 판독가능 명령어가 장치에서 실행될 때, 상기 장치는 제 1 항 내지 제 22 항 중 어느 한 항에 따른 상기 방법을 수행할 수 있게 되는컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>중국 ****** 광동성 셴젠 롱강 디스트릭트 반티안 후아웨이 어드미니스트레이션 빌딩</address><code>520000572466</code><country>중국</country><engName>HUAWEI TECHNOLOGIES CO., LTD.</engName><name>후아웨이 테크놀러지 컴퍼니 리미티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>중국 ******...</address><code> </code><country> </country><engName>JIN, Hui</engName><name>진 후이</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국 ******...</address><code> </code><country> </country><engName>CAI, Yu</engName><name>카이 유</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국 ******...</address><code> </code><country> </country><engName>YAO, Chuting</engName><name>야오 츄팅</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 서초구 마방로 ** (양재동, 동원F&amp;B빌딩)</address><code>920101000812</code><country>대한민국</country><engName>FirstLaw P.C.</engName><name>제일특허법인(유)</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>중국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2019.11.08</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>201911090557.8</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2022.05.26</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-0557840-96</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2022.05.27</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-0562015-63</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2022.05.30</receiptDate><receiptNumber>1-5-2022-0081917-19</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.05.07</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0434805-52</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[지정기간연장]기간 연장신청서·기간 단축신청서·기간 경과 구제신청서·절차 계속신청서</documentName><receiptDate>2025.07.07</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0760462-51</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[거절이유 등 통지에 따른 의견]의견서·답변서·소명서</documentName><receiptDate>2025.08.07</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0900761-48</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.08.07</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0900795-90</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020227017878.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93bbfd84ea0cfec0d5bb41ae288304fe7f21f8f2056f5c16512e835427b87cffc92da86f8ee0090616b92cacdf07c2611131af574c98cd1b0a</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf0dc5e32883870ca346da2b15077ffec5d19fee7f5b7b8e47b9d6c9aac636131915a8aa735c480f62c2e542b0fd7b9f0698ad36bac0ab182a</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>