<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:21:26.2126</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2021.03.17</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2021-0034865</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>음성 인식 서비스를 제공하는 전자 장치 및 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>ELECTRONIC APPARATUS AND METHOD FOR PROVIDING VOICE  RECOGNITION SERVICE</inventionTitleEng><openDate>2022.09.26</openDate><openNumber>10-2022-0129927</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.03.15</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G10L 15/22</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G10L 15/26</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G10L 15/18</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/16</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 일 실시 예에 따르면 전자 장치가 음성 인식 서비스를 제공하는 방법은, 상기 전자 장치의 화면 상에 복수의 객체들이 디스플레이되는 도중에 사용자의 음성 명령을 수신하는 단계; 상기 음성 명령이 수신됨에 따라, 상기 화면 상에 디스플레이 되는 상기 복수의 객체들을 식별하는 단계; 상기 복수의 객체들의 타입들에 기초하여, 상기 음성 명령으로부터 변환된 텍스트를 해석하는 단계; 및 상기 텍스트의 해석 결과에 기초하여, 상기 복수의 객체들 중에서 선택된 객체와 관련된 동작을 수행하는 단계를 포함하며, 상기 복수의 객체들의 타입들은, 상기 전자 장치에 대한 사용자 입력에 의해 선택 가능 한지 여부에 따라 구별될 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 전자 장치가 음성 인식 서비스를 제공하는 방법에 있어서,상기 전자 장치의 화면 상에 복수의 객체들이 디스플레이되는 도중에 사용자의 음성 명령을 수신하는 단계;상기 음성 명령이 수신됨에 따라, 상기 화면 상에 디스플레이 되는 상기 복수의 객체들을 식별하는 단계;상기 복수의 객체들의 타입들에 기초하여, 상기 음성 명령으로부터 변환된 텍스트를 해석하는 단계; 및상기 텍스트의 해석 결과에 기초하여, 상기 복수의 객체들 중에서 선택된 객체와 관련된 동작을 수행하는 단계를 포함하며,상기 복수의 객체들의 타입들은, 상기 전자 장치에 대한 사용자 입력에 의해 선택 가능 한지 여부에 따라 구별되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,상기 음성 명령을 해석하는데 이용되는, 상기 복수의 객체들에 관련된 데이터 구조를 생성하는 단계를 더 포함하고,상기 복수의 객체들에 관련된 데이터 구조를 생성하는 단계는,상기 복수의 객체들에 대한 영상 처리를 통한 문자 판독 또는 상기 복수의 객체들을 제공하는 애플리케이션의 메타 데이터 판독에 의해, 상기 복수의 객체들의 타입들을 식별하는 단계;상기 복수의 객체들의 타입들에 기초하여, 상기 복수의 객체들의 우선 순위를 결정하는 단계; 및상기 복수의 객체들과, 상기 복수의 객체들과 관련된 용어(term)들 간의 관계를 나타내는 트리 형태의 데이터 구조를 생성하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서,상기 복수의 객체들과 관련된 용어들은,상기 복수의 객체들에 포함되는 텍스트 정보, 또는 상기 복수의 객체들을 제공하는 애플리케이션의 메타 데이터에 포함되는 상기 복수의 객체들의 속성(attribute) 정보 중 적어도 하나로부터 획득되는 것을 특징으로 하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제2항에 있어서,상기 복수의 객체들은 이미지 정보 및 텍스트 정보 중 적어도 하나를 포함하고,상기 이미지 정보는 상기 화면의 오브젝트 레이어 상에 표시되고, 상기 텍스트 정보는 상기 화면의 텍스트 레이어 상에 표시되며,상기 오브젝트 레이어 및 상기 텍스트 레이어에 기초하여, 상기 복수의 객체들의 타입들이 식별되는 것을 특징으로 하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제2항에 있어서, 상기 복수의 객체들의 타입들을 식별하는 단계는,상기 복수의 객체들이 상기 전자 장치에 대한 사용자 입력에 의해 선택 가능 한지 또는 선택 불가능 한지, 텍스트 정보를 포함하는 지 또는 텍스트 정보를 포함하지 않는 지를 구분하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에 있어서,상기 음성 명령을 해석하는데 이용되는, 상기 복수의 객체들에 관련된 데이터 구조를 생성하는 단계를 더 포함하고,상기 음성 명령이 수신됨에 따라, 상기 화면 상에 디스플레이 되는 상기 복수의 객체들을 식별하는 단계는,상기 음성 명령으로부터 변환된 텍스트로부터 상기 사용자의 발화 의도의 타입을 결정하는 단계; 및상기 발화 의도의 타입 및 상기 복수의 객체들의 타입들에 기초하여, 상기 데이터 구조의 상기 복수의 객체들의 우선 순위를 다시 결정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항에 있어서,상기 음성 명령으로부터 텍스트를 획득하는 단계;상기 텍스트로부터 상기 사용자의 발화 의도의 타입을 결정하는 단계; 및상기 발화 의도의 타입에 기초하여 제1모드로 동작할 지 또는 제2모드로 동작할 지 여부를 판단하는 단계를 더 포함하고,상기 제1모드에서 상기 전자 장치는 상기 화면 상에 디스플레이 되는 복수의 객체들의 타입들에 기초하여 생성된 데이터 구조를 고려하여 상기 텍스트에 대한 자연어 이해를 수행하고, 상기 제2모드에서 상기 전자 장치는 상기 복수의 객체들의 타입들에 기초하여 생성된 데이터 구조를 고려하지 않고 상기 텍스트에 대한 자연어 이해를 수행하는 것을 특징으로 하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항에 있어서,상기 음성 명령으로부터 텍스트를 획득하는 단계;상기 텍스트에 활성화 단어가 포함되는 지 여부에 기초하여 제1모드로 동작할 지 또는 제2모드로 동작할 지 여부를 판단하는 단계를 더 포함하고,상기 제1모드에서 상기 전자 장치는 상기 화면 상에 디스플레이 되는 복수의 객체들의 타입들에 기초하여 생성된 데이터 구조를 고려하여 상기 텍스트에 대한 자연어 이해를 수행하고, 상기 제2모드에서 상기 전자 장치는 상기 복수의 객체들의 타입들에 기초하여 생성된 데이터 구조를 고려하지 않고 상기 텍스트에 대한 자연어 이해를 수행하는 것을 특징으로 하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항에 있어서,상기 텍스트 해석 결과는, 상기 텍스트에 기초하여 결정되는 상기 사용자의 발화 의도, 상기 복수의 객체들 중에서 선택된 객체, 및 상기 사용자의 발화 의도에 따라 상기 전자 장치가 상기 선택된 객체와 관련하여 실행해야 할 기능 중 적어도 하나에 대한 정보를 포함하는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항에 있어서,상기 복수의 객체들 중에서 선택된 객체와 관련된 동작은,상기 선택된 객체와 관련된 비디오의 재생, 상기 선택된 객체와 관련된 이미지 또는 텍스트를 확대하여 디스플레이, 또는 상기 선택된 객체에 포함되는 텍스트로부터 음성 출력 중 적어도 하나의 동작을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항에 있어서,상기 복수의 객체들 중에서 선택된 객체와 관련된 동작을 수행하는 단계는,상기 사용자의 음성 명령에 응답하여, 상기 선택된 객체와 관련된 응답 메시지를 생성하고 출력하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 음성 인식 서비스를 제공하는 전자 장치에 있어서,디스플레이;수신부; 하나 이상의 명령어를 저장하는 메모리; 및 상기 저장된 하나 이상의 명령어를 실행하여 음성 인식 서비스를 제공하는 적어도 하나의 프로세서를 포함하고,상기 적어도 하나의 프로세서는, 상기 디스플레이의 화면 상에 복수의 객체들이 디스플레이되는 도중에 상기 수신부를 통해 사용자의 음성 명령을 수신하고, 상기 음성 명령이 수신됨에 따라, 상기 화면 상에 디스플레이 되는 상기 복수의 객체들을 식별하고, 상기 복수의 객체들의 타입들에 기초하여, 상기 음성 명령으로부터 변환된 텍스트를 해석하고, 상기 텍스트의 해석 결과에 기초하여, 상기 복수의 객체들 중에서 선택된 객체와 관련된 동작을 수행하고,상기 복수의 객체들의 타입들은, 상기 전자 장치에 대한 사용자 입력에 의해 선택 가능 한지 여부에 따라 구별되는 것을 특징으로 하는, 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12항에 있어서,상기 적어도 하나의 프로세서는, 상기 음성 명령을 해석하는데 이용되는 상기 복수의 객체들에 관련된 데이터 구조를 생성하도록 구성되고,상기 복수의 객체들에 대한 영상 처리를 통한 문자 판독 또는 상기 복수의 객체들을 제공하는 애플리케이션의 메타 데이터 판독에 의해, 상기 복수의 객체들의 타입들을 식별하고, 상기 복수의 객체들의 타입들에 기초하여, 상기 복수의 객체들의 우선 순위를 결정함으로써, 상기 복수의 객체들과, 상기 복수의 객체들과 관련된 용어들 간의 관계를 나타내는 트리 형태의 데이터 구조를 생성하는 것을 특징으로 하는, 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제12항에 있어서,상기 복수의 객체들과 관련된 용어들은,상기 복수의 객체들에 포함되는 텍스트 정보, 또는 상기 복수의 객체들을 제공하는 애플리케이션의 메타 데이터에 포함되는 상기 복수의 객체들의 속성(attribute) 정보 중 적어도 하나로부터 획득되는 것을 특징으로 하는, 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제13항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는,상기 복수의 객체들이 상기 전자 장치에 대한 사용자 입력에 의해 선택 가능 한지 또는 선택 불가능 한지, 텍스트 정보를 포함하는 지 또는 텍스트 정보를 포함하지 않는 지를 구분함으로써, 상기 복수의 객체들의 타입들을 식별하는 것을 특징으로 하는, 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제12항에 있어서,상기 적어도 하나의 프로세서는, 상기 음성 명령을 해석하는데 이용되는 상기 복수의 객체들에 관련된 데이터 구조를 생성하고,상기 음성 명령이 수신됨에 따라, 상기 화면 상에 디스플레이 되는 상기 복수의 객체들을 식별하기 위하여, 상기 음성 명령으로부터 변환된 텍스트로부터 상기 사용자의 발화 의도의 타입을 결정하고, 상기 발화 의도의 타입 및 상기 복수의 객체들의 타입들에 기초하여, 상기 데이터 구조의 상기 복수의 객체들의 우선 순위를 다시 결정하는 것을 특징으로 하는, 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제12항에 있어서,상기 적어도 하나의 프로세서는,상기 음성 명령으로부터 텍스트를 획득하고,상기 텍스트로부터 상기 사용자의 발화 의도의 타입을 결정하고,상기 발화 의도의 타입에 기초하여 제1모드로 동작할 지 또는 제2모드로 동작할 지 여부를 판단하도록 구성되고,상기 제1모드에서 상기 전자 장치는, 상기 화면 상에 디스플레이 되는 복수의 객체들의 타입들에 기초하여 생성된 데이터 구조를 고려하여, 상기 텍스트에 대한 자연어 이해를 수행하고, 상기 제2모드에서 상기 전자 장치는 상기 복수의 객체들의 타입들에 기초하여 생성된 데이터 구조를 고려하지 않고 상기 텍스트에 대한 자연어 이해를 수행하는 것을 특징으로 하는, 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제12항에 있어서,상기 적어도 하나의 프로세서는,상기 음성 명령으로부터 텍스트를 획득하고,상기 텍스트에 활성화 단어가 포함되는 지 여부에 기초하여 제1모드로 동작할 지 또는 제2모드로 동작할 지 여부를 판단하도록 구성되고,상기 제1모드에서 상기 전자 장치는 상기 화면 상에 디스플레이 되는 복수의 객체들의 타입들에 기초하여 생성된 데이터 구조를 고려하여 상기 텍스트에 대한 자연어 이해를 수행하고, 상기 제2모드에서 상기 전자 장치는 상기 복수의 객체들의 타입들에 기초하여 생성된 데이터 구조를 고려하지 않고 상기 텍스트에 대한 자연어 이해를 수행하는 것을 특징으로 하는, 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제12항에 있어서,상기 복수의 객체들 중에서 선택된 객체와 관련된 동작은,상기 선택된 객체와 관련된 비디오의 재생, 상기 선택된 객체와 관련된 이미지 또는 텍스트를 확대하여 디스플레이, 또는 상기 선택된 객체에 포함되는 텍스트로부터 음성 출력 중 적어도 하나의 동작을 포함하는, 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 디스플레이를 포함하는 전자 장치를 통해 음성 인식 서비스를 제공하는 서버에 있어서,상기 전자 장치와 통신하기 위한 통신 인터페이스;하나 이상의 명령어를 저장하는 메모리; 및 상기 메모리에 저장된 하나 이상의 명령어를 실행하는 적어도 하나의 프로세서를 포함하고, 상기 적어도 하나의 프로세서는,상기 전자 장치의 화면 상에 복수의 객체들이 디스플레이되는 도중에 상기 전자 장치를 통해 수신된 사용자의 음성 명령에 관한 정보를 수신하고, 상기 음성 명령이 수신됨에 따라, 상기 화면 상에 디스플레이 되는 상기 복수의 객체들을 식별하고, 상기 복수의 객체들의 타입들에 기초하여, 상기 음성 명령으로부터 변환된 텍스트를 해석하고, 상기 텍스트 해석 결과에 기초하여, 상기 적어도 하나의 객체 중에서 선택된 객체와 관련된 동작을 수행하도록 상기 전자 장치를 제어하고,상기 복수의 객체들의 타입들은, 상기 전자 장치에 대한 사용자 입력에 의해 선택 가능 한지 여부에 따라 구별되는 것을 특징으로 하는, 서버.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code>119981042713</code><country>대한민국</country><engName>SAMSUNG ELECTRONICS CO., LTD.</engName><name>삼성전자주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code> </code><country> </country><engName>LEE, Ho Jung</engName><name>이호정</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code> </code><country> </country><engName>CHOI, Hyung Tak</engName><name>최형탁</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code> </code><country> </country><engName>KIM, Mun Jo</engName><name>김문조</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 강남구 언주로 **길 **, *층, **층, **층, **층(도곡동, 대림아크로텔)</address><code>920051000028</code><country>대한민국</country><engName>Y.P.LEE,MOCK&amp;PARTNERS</engName><name>리앤목특허법인</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2021.03.17</receiptDate><receiptNumber>1-1-2021-0315431-82</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.03.15</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0295977-32</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020210034865.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c9319bca267d25b79396e54d30a318cb08908834d00d4627f6de0e28b50698e6f342a4b4bfa3cb556a5cce96dd6dc83240448354a67b4b144e8</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf7ff7ad6693a0482ad80df2f410ae4ee40f2c129262f99d35b329316ee9e9391538e617e44856f625530659649a069fc6aab0f127de1bdadb</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>