<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:40:44.4044</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.01.05</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-7026515</applicationNumber><claimCount>30</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>디지털 치료법을 사용하여 우울증을 치료하기 위한 시스템들 및 방법들</inventionTitle><inventionTitleEng>SYSTEMS AND METHODS FOR TREATING DEPRESSION USING A DIGITAL THERAPEUTIC</inventionTitleEng><openDate>2023.09.07</openDate><openNumber>10-2023-0129265</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.01.02</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2023.08.03</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G16H 20/70</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G16H 10/20</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G16H 50/30</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G16H 40/67</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G16H 80/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61B 5/16</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2021.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61B 5/00</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 디지털 치료법을 통해 우울증을 치료하기 위한 시스템들 및 방법들. 디지털 치료법은, 스케줄에 따라 기억 과제 연습들을 제공하고 다른 스케줄에 따라 정신요법 수업들을 제공하도록 구성될 수 있다. 정신요법 수업들은, 감정 조절, 행동 활성화, 및 인지 재구성 중 적어도 하나를 통해 치료상 개입을 제공하도록 구성되는 애니메이션화된 비디오들을 포함할 수 있다. 2개의 스케줄은 6주 치료 기간을 정의할 수 있다. 기억 과제 연습들은 감정적 얼굴 기억 과제(EFMT) 연습들을 포함할 수 있고, 정신요법 수업들은 인지 행동 요법(CBT) 수업들을 포함할 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2022.07.14</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2022150398</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.01.05</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2022/011328</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 복수의 기억 과제 연습들 및 복수의 정신요법 수업들을 포함하는 디지털 치료법을 통해 기분 장애를 치료하기 위한 치료 디바이스로서,프로세서를 포함하며, 상기 프로세서는,상기 디지털 치료법의 시행(administration)의 지속기간 및 타이밍을 정의하는 치료 스케줄에 액세스하고;상기 치료 스케줄의 제1일에, 상기 복수의 기억 과제 연습들 중에서, 상기 제1일에 시행될 제1 기억 과제 연습을 식별하고;상기 제1 기억 과제 연습과 연관된 제1 복수의 표정 이미지들에 액세스하고 — 상기 제1 복수의 표정 이미지들 각각은 개개의 감정을 전달하도록 구성됨 —;디스플레이 디바이스를 통해, 기분 장애에 대한 치료를 받는 환자에게 상기 제1 복수의 표정 이미지들을 순차적으로 디스플레이하고;상기 제1 복수의 표정 이미지들 중 제1 표정 이미지의 개개의 감정이 상기 제1 복수의 표정 이미지들 중 제2 표정 이미지의 개개의 감정과 매칭하는지 여부에 대한 입력을 제공하라는 프롬프트를 상기 환자에게 디스플레이하고;상기 제1 복수의 표정 이미지들 중 상기 제1 표정 이미지 및 상기 제2 표정 이미지의 개개의 감정들이 서로 매칭하는지 여부를 표시하는 환자 응답을 수신하고;상기 치료 스케줄의 제2일에, 상기 복수의 정신요법 수업들 중에서, 상기 제2일에 시행될 정신요법 수업을 식별하고,하나 이상의 이전 정신요법 수업을 반복하기 위한 옵션과 함께 상기 정신요법 수업을 디스플레이하도록프로그래밍되는, 치료 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,상기 치료 스케줄은, 상기 복수의 기억 과제 연습들에 대한 제1 치료 스케줄 및 상기 정신요법 수업들에 대한 제2 치료 스케줄을 포함하는, 치료 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서,상기 제2일은 상기 제1일 직후인, 치료 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서,상기 제2일은 상기 제1일 직전인, 치료 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항에 있어서,상기 치료 스케줄은 적어도 6주의 치료 기간을 정의하는, 치료 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에 있어서,상기 치료 스케줄은, 치료 기간의 지속기간 전체에 걸쳐 격일로의 기억 과제 연습 및 정신요법 수업들을 정의하는, 치료 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 우울증을 치료하기 위한 방법으로서,제1 스케줄에 따라 기억 과제 연습들을 제공하는 단계; 및제2 스케줄에 따라 정신요법 수업들을 제공하는 단계를 포함하며,상기 기억 과제 연습들을 제공하는 단계는, 우울증에 대한 치료를 받는 환자에게 제1 복수의 표정 이미지들을 순차적으로 디스플레이하는 단계 — 상기 제1 복수의 표정 이미지들 각각은 개개의 감정을 전달하도록 구성됨 —, 상기 제1 복수의 표정 이미지들 중 제1 표정 이미지의 개개의 감정이 상기 제1 복수의 표정 이미지들 중 제2 표정 이미지의 개개의 감정과 매칭하는지 여부를 표시하는 입력을 제공할 것을 상기 환자에게 촉구하는(prompting) 단계, 및 상기 제1 복수의 표정 이미지들 중 상기 제1 표정 이미지 및 상기 제2 표정 이미지의 개개의 감정들이 서로 매칭하는지 여부를 표시하는 환자 응답을 수신하는 단계를 포함하고,상기 정신요법 수업들을 제공하는 단계는, 감정 조절, 행동 활성화, 및 인지 재구성 중 적어도 하나를 통해 치료상 개입을 제공하도록 구성되는 애니메이션화된 비디오를 상기 환자에게 디스플레이하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7항에 있어서,상기 제1 스케줄 및 상기 제2 스케줄은, 적어도 주당 3일로, 각각 상기 기억 과제 연습들 및 상기 정신요법 수업들을 제공하는 것을 포함하고,상기 기억 과제 연습들 및 상기 정신요법 수업들은 주 중에 격일로 제공되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제7항에 있어서,상기 정신요법 수업들은, 각각이 대략적으로 3-5분의 지속기간을 갖는 인지 행동 요법 수업들을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제7항에 있어서,상기 정신요법 수업들 중 하나 이상은 상기 환자에 의해 완료되어야 할 활동 또는 과제를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제7항에 있어서,상기 제2 스케줄에 따라 정신요법 수업들을 제공하는 단계는,6주 치료 기간의 제1주 동안 감정 조절을 통해 치료상 개입을 제공하도록 구성되는 제1 복수의 애니메이션화된 비디오들을 렌더링하는 단계;상기 6주 치료 기간의 제2주 동안 행동 활성화를 통해 치료상 개입을 제공하도록 구성되는 제2 복수의 애니메이션화된 비디오들을 렌더링하는 단계;상기 6주 치료 기간의 제3주 동안 인지 재구성을 통해 치료상 개입을 제공하도록 구성되는 제3 복수의 애니메이션화된 비디오들을 렌더링하는 단계;상기 6주 치료 기간의 제4주 동안 감정 조절을 통해 치료상 개입을 제공하도록 구성되는 제4 복수의 애니메이션화된 비디오들을 렌더링하는 단계;상기 6주 치료 기간의 제5주 동안 행동 활성화를 통해 치료상 개입을 제공하도록 구성되는 제5 복수의 애니메이션화된 비디오들을 렌더링하는 단계; 및상기 6주 치료 기간의 제6주 동안 인지 재구성을 통해 치료상 개입을 제공하도록 구성되는 제6 복수의 애니메이션 비디오들을 렌더링하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제7항에 있어서,상기 정신요법 수업들 중 적어도 하나는, 몽고메리-아스버그 우울증 등급평가 척도(Montgomery-Asberg Depression Rating Scale) 또는 해밀턴 우울증 등급평가 척도(Hamilton Depression Rating Scale)에 의해 측정되는 바와 같은 우울증의 증증도를 감소시키도록 구성되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제7항에 있어서,상기 제1 복수의 표정 이미지들은 안면 표정들을 포함하고,상기 제1 복수의 표정 이미지들의 개개의 감정들 각각은, 행복함, 걱정, 분노, 슬픔, 놀람, 또는 혐오감 중 적어도 하나를 표현하도록 구성되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제7항에 있어서,상기 제1 스케줄에 따라 기억 과제 연습들을 제공하는 단계는, 상기 환자 응답이 올바른지 여부에 적어도 부분적으로 기반하여 점수를 결정하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14항에 있어서,상기 제1 스케줄에 따라 기억 과제 연습들을 제공하는 단계는,상기 환자에게 제2 복수의 표정 이미지들을 순차적으로 디스플레이하는 단계 — 상기 제2 복수의 표정 이미지들 각각은 개개의 감정을 전달하도록 구성됨 —; 및상기 제2 복수의 표정 이미지들 중 제1 표정 이미지의 개개의 감정이 상기 제2 복수의 표정 이미지들 중 제2 표정 이미지의 개개의 감정과 매칭하는지 여부를 표시하는 입력을 제공할 것을 상기 환자에게 촉구하는 단계를 더 포함하며,상기 제2 복수의 표정 이미지들 중 제2 표정 이미지는 상기 제2 복수의 표정 이미지들 중 제1 표정 이미지로부터 N개 이미지 이전의 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제15항에 있어서,N의 값은, 상기 제1 복수의 표정 이미지들에 관한 상기 환자 응답이 올발랐는지 여부에 적어도 부분적으로 기반하여 조정되도록 구성되는 정수인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제15항에 있어서,상기 제2 복수의 표정 이미지들 중 제1 표정 이미지 및 제2 표정 이미지는 각각, 상기 제1 복수의 표정 이미지들에 관한 상기 환자 응답이 올발랐는지 여부에 적어도 부분적으로 기반하여 조정되도록 구성되는 개개의 감정 강도를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제7항에 있어서,상기 제1 스케줄 및 상기 제2 스케줄은 6주 치료 기간을 정의하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 우울증을 치료하기 위한 치료용 콘텐츠를 렌더링하는 명령어들을 저장하기 위한 컴퓨터 판독가능 매체로서, 상기 명령어들은,제1 스케줄에 따라 기억 과제 연습들을 제공하는 것; 및제2 스케줄에 따라 정신요법 수업들을 제공하는 것을 포함하는 동작들을 수행하도록 하나 이상의 처리 디바이스에 의해 실행가능하며,상기 기억 과제 연습들을 제공하는 것은, 우울증에 대한 치료를 받는 환자에게 제1 복수의 표정 이미지들을 순차적으로 디스플레이하는 것 — 상기 제1 복수의 표정 이미지들 각각은 개개의 감정을 전달하도록 구성됨 —, 상기 제1 복수의 표정 이미지들 중 제1 표정 이미지의 개개의 감정이 상기 제1 복수의 표정 이미지들 중 제2 표정 이미지의 개개의 감정과 매칭하는지 여부를 표시하는 입력을 제공할 것을 상기 환자에게 촉구하는 것, 및 상기 제1 복수의 표정 이미지들 중 상기 제1 표정 이미지 및 상기 제2 표정 이미지의 개개의 감정들이 서로 매칭하는지 여부를 표시하는 환자 응답을 수신하는 것을 포함하고,상기 정신요법 수업들을 제공하는 것은, 감정 조절, 행동 활성화, 및 인지 재구성 중 적어도 하나를 통해 치료상 개입을 제공하도록 구성되는 애니메이션화된 비디오를 상기 환자에게 디스플레이하는 것을 포함하는, 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제19항에 있어서,상기 제1 스케줄 및 상기 제2 스케줄은 각각, 주당 3일로, 각각 상기 기억 과제 연습들 및 상기 정신요법 수업들을 제공하는 것을 포함하고,상기 기억 과제 연습들 및 상기 정신요법 수업들은 주 중에 격일로 제공되는, 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제19항에 있어서,상기 정신요법 수업들은, 각각이 대략적으로 3-5분의 지속기간을 갖는 인지 행동 요법을 포함하는, 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제19항에 있어서,상기 정신요법 수업들 중 하나 이상은 상기 환자에 의해 완료되어야 할 활동 또는 과제를 포함하는, 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제19항에 있어서,상기 제2 스케줄에 따라 정신요법 수업들을 제공하는 것은,6주 치료 기간의 제1주 동안 감정 조절을 통해 치료상 개입을 제공하도록 구성되는 제1 복수의 애니메이션화된 비디오들을 렌더링하는 것;상기 6주 치료 기간의 제2주 동안 행동 활성화를 통해 치료상 개입을 제공하도록 구성되는 제2 복수의 애니메이션화된 비디오들을 렌더링하는 것;상기 6주 치료 기간의 제3주 동안 인지 재구성을 통해 치료상 개입을 제공하도록 구성되는 제3 복수의 애니메이션화된 비디오들을 렌더링하는 것;상기 6주 치료 기간의 제4주 동안 감정 조절을 통해 치료상 개입을 제공하도록 구성되는 제4 복수의 애니메이션화된 비디오들을 렌더링하는 것;상기 6주 치료 기간의 제5주 동안 행동 활성화를 통해 치료상 개입을 제공하도록 구성되는 제5 복수의 애니메이션화된 비디오들을 렌더링하는 것; 및상기 6주 치료 기간의 제6주 동안 인지 재구성을 통해 치료상 개입을 제공하도록 구성되는 제6 복수의 애니메이션 비디오들을 렌더링하는 것을 포함하는, 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제19항에 있어서,상기 정신요법 수업들 중 적어도 하나는, 몽고메리-아스버그 우울증 등급평가 척도 또는 해밀턴 우울증 등급평가 척도에 의해 측정되는 바와 같은 우울증의 증증도를 감소시키도록 구성되는, 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제19항에 있어서,상기 제1 복수의 표정 이미지들은 안면 표정들을 포함하고,상기 제1 복수의 표정 이미지들의 개개의 감정들 각각은, 행복, 걱정, 화남, 슬픔, 놀람, 및 혐오 중 하나를 표현하도록 구성되는, 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제19항에 있어서,상기 제1 스케줄에 따라 상기 기억 과제 연습들을 제공하는 것은, 상기 환자 응답이 올바른지 여부에 적어도 부분적으로 기반하여 점수를 결정하는 것을 더 포함하는, 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제19항에 있어서,상기 제1 스케줄에 따라 상기 기억 과제 연습들을 제공하는 것은,상기 환자에게 제2 복수의 표정 이미지들을 순차적으로 디스플레이하는 것 — 상기 제2 복수의 표정 이미지들 각각은 개개의 감정을 전달하도록 구성됨 —; 및상기 제2 복수의 표정 이미지들 중 제1 표정 이미지의 개개의 감정이 상기 제2 복수의 표정 이미지들 중 제2 표정 이미지의 개개의 감정과 매칭하는지 여부를 표시하는 입력을 제공할 것을 상기 환자에게 촉구하는 것을 더 포함하며,상기 제2 복수의 표정 이미지들 중 제2 표정 이미지는 상기 제2 복수의 표정 이미지들 중 제1 표정 이미지로부터 N개 이미지 이전의 것인, 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제27항에 있어서,N의 값은, 상기 제1 복수의 표정 이미지들에 관한 상기 환자 응답이 올발랐는지 여부에 적어도 부분적으로 기반하여 조정되도록 구성되는 정수인, 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제27항에 있어서,상기 제2 복수의 표정 이미지들 중 제1 표정 이미지 및 제2 표정 이미지는 각각, 상기 제1 복수의 표정 이미지들에 관한 상기 환자 응답이 올발랐는지 여부에 적어도 부분적으로 기반하여 조정되도록 구성되는 개개의 감정 강도를 포함하는, 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제19항에 있어서,상기 제1 스케줄 및 상기 제2 스케줄은 6주 치료 기간을 정의하는, 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 뉴저지 ***** 프린스톤 카네기 센터 ***</address><code>520250096028</code><country>미국</country><engName>Otsuka Precision Health, Inc.</engName><name>오츠카 프레시젼 헬쓰, 인크.</name></applicantInfo><applicantInfo><address>미국 뉴욕 ***** 뉴욕 화이트 스트리트 ** 써드 플로어</address><code>520220611122</code><country>미국</country><engName>CLICK THERAPEUTICS, INC.</engName><name>클릭 테라퓨틱스, 아이엔씨.</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 뉴저...</address><code> </code><country> </country><engName>FORBES, Ainslie</engName><name>포브스 아인슬리</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 뉴저지 ...</address><code> </code><country> </country><engName>DOCHERTY, John</engName><name>도허티 존</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 뉴욕 뉴...</address><code> </code><country> </country><engName>IACOVIELLO, Brian</engName><name>이아코비엘로 브라이언</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 코네티...</address><code> </code><country> </country><engName>CARPENTER, Daniel Clifton</engName><name>카펜터 대니얼 클리프턴</name></inventorInfo><inventorInfo><address>캐나다 엠*엠 *비* ...</address><code> </code><country> </country><engName>WARD, Monica Jane</engName><name>워드 모니카 제인</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>919990004151</code><country>대한민국</country><engName>Kim Yoon Ki</engName><name>김윤기</name></agentInfo><agentInfo><address>서울특별시 종로구 사직로*길 **, 세양빌딩 (내자동) *층(김.장법률사무소)</address><code>919980003619</code><country>대한민국</country><engName>YANG, Young June</engName><name>양영준</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.01.05</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/134,099</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.04.19</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/176,697</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2023.08.03</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0855270-17</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2023.08.09</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0126995-94</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.01.02</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0000708-73</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Change of Applicant] Report on Change of Proprietary Status</documentEngName><documentName>[출원인변경]권리관계변경신고서</documentName><receiptDate>2025.02.18</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0186497-39</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020237026515.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c9390b4cc17636c7cca6c95af60fb5b186faca296bbff6a7192ad9926cc9ffe90db9feb10c120c6ab4c1a8cb63dac1cd84d50ee265125887019</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf0886cf50dec45c343a2c4b23c5d5a417de4ae8170c246fa4901455cc33e878d23e53780bee97fc7da0083f79df8dad1282613ba529a41ab3</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>