<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:40:35.4035</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.05.01</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-7044168</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>적응적 조율된 프로세스 병렬화를 위한 시스템 및 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>SYSTEM AND METHOD FOR ADAPTIVE ORCHESTRATED PROCESS PARALLELIZATION</inventionTitleEng><openDate>2024.01.23</openDate><openNumber>10-2024-0010046</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2023.12.20</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2023.12.20</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 16/783</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 16/787</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 10/764</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2025.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 16/332</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 16/9032</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 18/2415</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 5/02</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 프로세스 병렬화 방법은 프로세스 병렬화 시스템의 복수의 클라이언트 시스템 중 하나로부터 인사이트 요청을 수신하는 단계, 주체, 연산자, 한정자 및 그 안의 연결을 식별하기 위해 수신된 요청을 분석하는 단계, 식별된 주체에 대응하는 측정 변수를 캡처하는 데 필요한 센서 및 그 위치를 식별하는 단계, 식별된 센서를 이용 가능한 센서의 뱅크로부터 선택하는 단계, 선택된 센서에 의해 획득된 데이터를 캡처하는 단계, 식별된 주체를 검출하도록 동작 가능한 분류기를 식별하는 단계, 식별된 분류기를 이용 가능한 객체 분류기 및 활동 분류기의 뱅크로부터 선택하는 단계, 선택된 분류기를 사용하여 선택된 센서에 의해 캡처된 데이터를 프로세싱하는 단계, 식별된 주체, 연산자, 한정자 및 연결에 따라 전문가 시스템의 규칙을 구성하는 단계, 전문가 시스템 규칙을 사용하여 선택된 분류기로부터의 출력을 프로세싱하는 단계, 선택된 분류기의 출력을 사용하여 인사이트 데이터 패킷(IDP)을 컴파일하는 단계, 및 클라이언트 시스템에 IDP를 발행하는 단계를 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.11.09</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023214293</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.05.01</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/IB2023/054528</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 프로세스 병렬화 시스템으로서,복수의 센서와 통신 가능하게 커플링된 코어 프로세서, 및 대응하는 양방향 애플리케이션 프로그래밍 인터페이스(application programming interface; API)를 통해 복수의 클라이언트 시스템과 커플링된 데이터 패킷 전달 시스템으로서, 상기 코어 프로세서는, 상기 복수의 클라이언트 시스템 중 하나로부터 인사이트 요청을 수신하도록 구성된 질의 프로세서를 포함하고, 상기 질의 프로세서는,  주체, 연산자, 한정자 및 그 안의 연결(link)을 식별하기 위해, 상기 수신된 인사이트 요청을 분석하도록 구성된 의미 분석기; 및  상기 식별된 주체에 대응하는 측정 변수를 캡처하는 데 필요한 센서 및 그의 대응하는 위치를 식별하도록 구성된 센서 식별자 유닛;  상기 수신된 인사이트 요청에 기초하여 하나 이상의 규칙을 생성하도록 구성된 규칙 공식화기 유닛을 포함하는 것인, 상기 코어 프로세서 및 상기 데이터 패킷 전달 시스템;상기 식별된 주체에 대한 데이터를 캡처하기 위해, 상기 식별된 센서를 상기 복수의 센서로부터 선택하도록 구성된 센서 선택기 유닛;인공 지능(artificial intelligence; AI) 엔진으로서, 상기 규칙 공식화기 유닛에 의해 생성된 상기 하나 이상의 규칙에 기초하여 상기 식별된 주체를 검출하도록 동작 가능한 분류기를 식별하고 - 상기 규칙 공식화기 유닛으로부터의 상기 하나 이상의 규칙 내의 지배 및 하위 객체는 상기 AI 엔진에 의한 분류기의 선택을 위한 식별자로서 기능함 - ; 상기 식별된 분류기를 이용 가능한 객체 분류기 및 활동 분류기의 뱅크로부터 선택하고; 상기 선택된 분류기를 사용하여, 상기 선택된 센서에 의해 캡처된 데이터를 프로세싱하고; 상기 수신된 인사이트 요청에서 상기 식별된 주체, 연산자, 한정자 및 연결에 따라, 상기 프로세스 병렬화 시스템의 상기 AI 엔진의 전문가 시스템에 상기 하나 이상의 규칙을 구성하고; 전문가 시스템 규칙을 사용하여, 상기 선택된 분류기로부터의 출력을 프로세싱하도록구성되는, 상기 AI 엔진;인사이트 데이터 패킷(Insight Data Packet; IDP) 공식화기 유닛으로서, 상기 전문가 시스템 규칙을 사용하여 프로세싱함으로써 상기 AI 엔진으로부터 획득된, 상기 선택된 분류기의 출력을 사용하여 IDP를 컴파일하고; 상기 복수의 클라이언트 시스템에 상기 IDP를 발행하도록구성되는, 상기 IDP 공식화기 유닛을 포함하는, 프로세스 병렬화 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,상기 의미 분석기는 상기 수신된 인사이트 요청의 지배 주체, 하위 주체, 그 사이의 임의의 연결, 및 시간적, 지리적 및 다른 추가 속성을 식별하고 상기 규칙 공식화기 유닛으로 송신하도록 구성되는 것인, 프로세스 병렬화 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서,상기 규칙 공식화기 유닛은, 상기 수신된 인사이트 요청의 상기 지배 주체 및 상기 하위 주체에 대응하는 측정에 대해 동작 가능한 수치 및 통계 연산자의 데이터베이스; 및 상기 지배 주체, 상기 하위 주체 및 그 사이의 상기 연결에 대응하는 측정에 대해 동작 가능한 논리 연산자의 데이터베이스를 포함하는 것인, 프로세스 병렬화 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서,상기 센서 선택기에 의해 생성된 센서 패밀리의 수 및 구성은 수신된 인사이트 요청으로부터 상기 코어 프로세서의 센서 식별자 유닛에 의해 결정된 측정 변수 및 측정 위치에 의해 결정되는 것인, 프로세스 병렬화 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항에 있어서,수신된 인사이트 요청의 요건을 충족시키는 측정 변수를 생성하는 데 센서가 이용 가능하지 않은 경우, 상기 코어 프로세서는 상기 인사이트 요청이 비롯된 상기 클라이언트 시스템에 발행되는 대화 데이터 패킷(dialogue data packet; DDP)을 생성하는 것인, 프로세스 병렬화 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에 있어서,상기 AI 엔진은 상기 전문가 시스템을 내부에 갖는 전문가 시스템 블록과 통신 가능하게 커플링되는 객체 검출 블록 및 활동 검출 블록을 포함하고; 상기 객체 검출 블록은 복수의 객체 인식 엔진을 포함하고; 상기 활동 검출 블록은 복수의 활동 인식 엔진을 포함하는 것인, 프로세스 병렬화 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6항에 있어서,상기 객체 인식 엔진은 대응하는 복수의 객체 인식 알고리즘을 포함하고, 상기 활동 인식 엔진은 대응하는 복수의 활동 인식 알고리즘을 포함하는 것인, 프로세스 병렬화 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7항에 있어서,상기 AI 엔진은, 상기 객체 인식 엔진 및 활동 인식 엔진 각각에 의해 검출된 객체 및 활동의 해석을 돕는 데 사용되는 관찰된 장면 내에서 주체가 따르는, 암묵적, 명시적으로 표현된 규칙 및 관습 중 적어도 하나에 관한 복수의 사용자 공급의 맥락 데이터를 포함하는 복수의 맥락화기 유닛을 더 포함하는 것인, 프로세스 병렬화 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8항에 있어서,상기 AI 엔진은 상기 복수의 객체 인식 엔진 및 상기 복수의 활동 인식 엔진과 통신 가능하게 커플링된 복수의 전문가 시스템을 갖는 전문가 시스템 블록을 포함하고, 상기 복수의 전문가 시스템은 상기 객체 검출 블록 및 상기 활동 검출 블록으로부터 선택된 상기 복수의 객체 인식 엔진 및 상기 복수의 활동 인식 엔진 중 하나 이상으로부터의 출력을 프로세싱하기 위해 상기 규칙 공식화기 유닛으로부터 수신된 하나 이상의 규칙을 포함하여, 상기 선택된 하나 이상의 객체 인식 엔진 및 상기 선택된 하나 이상의 활동 인식 엔진이 상기 전문가 시스템의 상기 하나 이상의 규칙에서 특정된 상기 지배 주체 및 상기 하위 주체와 대응하게 하는 것인, 프로세스 병렬화 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9항에 있어서,상기 전문가 시스템 규칙은 상기 AI 엔진의 상기 전문가 시스템 내에 포함된 개별 객체 인식 엔진 및 활동 인식 엔진의 출력 사이의 연결을 포함하고, 상기 연결은 추가 분류기를 사용하여 상기 전문가 시스템에 의해 실행되는 것인, 프로세스 병렬화 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10항에 있어서,상기 AI 엔진은, 상기 복수의 객체 인식 엔진 및 활동 인식 엔진에 의한 측정 센서의 상이한 조합 및 순열에 의해 캡처된 상기 측정의 동시 프로세싱; 및 각각의 수신된 인사이트 요청에 따라 구성된 복수의 상기 전문가 시스템 규칙에 의한 상기 객체 인식 엔진 및 활동 인식 엔진의 상이한 조합 및 순열로부터의 출력의 동시 사용중 적어도 하나를 통해 상기 복수의 클라이언트 시스템으로부터 수신된 인사이트 요청을 병렬로 프로세싱하도록 동작 가능한 것인, 프로세스 병렬화 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서,상기 IDP 공식화기는 상기 AI 엔진 내의 개별 전문가 시스템으로부터의 수신된 출력과, 상기 전문가 시스템의 규칙에 의해 표현된 상기 인사이트 요청이 비롯되는 요청 데이터 패킷(request data packet; RDP) 사이에 연결을 확립하도록 구성되는 것인, 프로세스 병렬화 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12항에 있어서,상기 IDP 공식화기는, 상기 AI 엔진의 상기 전문가 시스템으로부터 수신된 출력; 및 대응하는 상기 RDP의 클라이언트 식별자 및 프라이버시 상태 표시자와 매칭되는 하나 이상의 태그를 사용하여 상기 IDP를 컴파일하도록 구성되는 것인, 프로세스 병렬화 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13항에 있어서,상기 코어 프로세서는 개별 클라이언트 시스템으로부터 상기 수신된 인사이트 요청 및 대응하는 인사이트 요청으로부터 공식화된 규칙의 감사(auditing) 및 수정(amendment) 중 적어도 하나를 용이하게 하기 위해 수신된 RDP의 세부 사항을 저장하도록 구성된 데이터베이스를 포함하는 것인, 프로세스 병렬화 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14항에 있어서,상기 양방향 API는, 각각의 클라이언트 시스템의 프라이버시 태그 및 식별자 태그의 값에 따라 상기 복수의 클라이언트 시스템으로부터의 하나 이상의 클라이언트 시스템이 상기 IDP에 액세스하는 것을 허용하도록 구성되는 것인, 프로세스 병렬화 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 프로세스 병렬화 시스템을 사용하는 프로세스 병렬화 방법으로서,상기 프로세스 병렬화 시스템의 복수의 클라이언트 시스템 중 하나로부터 인사이트 요청을 수신하는 단계;주체, 연산자, 한정자 및 그 안의 연결을 식별하기 위해, 상기 수신된 인사이트 요청을 분석하는 단계;상기 식별된 주체에 대응하는 측정 변수를 캡처하는 데 필요한 센서 및 그 위치를 식별하는 단계;상기 식별된 센서를 이용 가능한 센서의 뱅크로부터 선택하는 단계;상기 선택된 센서에 의해 획득된 데이터를 캡처하는 단계;상기 식별된 주체를 검출하도록 동작 가능한 분류기를 식별하는 단계; 상기 식별된 분류기를 이용 가능한 객체 분류기 및 활동 분류기의 뱅크로부터 선택하는 단계;상기 선택된 분류기를 사용하여, 상기 선택된 센서에 의해 캡처된 데이터를 프로세싱하는 단계;상기 수신된 인사이트 요청에서 상기 식별된 주체, 연산자, 한정자 및 연결에 따라, 상기 프로세스 병렬화 시스템의 AI 엔진 내에 전문가 시스템의 규칙을 구성하는 단계;전문가 시스템 규칙을 사용하여, 상기 선택된 분류기로부터의 출력을 프로세싱하는 단계;상기 전문가 시스템 규칙을 사용한 프로세싱으로부터 획득된, 상기 선택된 분류기의 출력을 사용하여 인사이트 데이터 패킷(IDP)을 컴파일하는 단계; 및상기 프로세스 병렬화 시스템의 상기 복수의 클라이언트 시스템에 상기 IDP를 발행하는 단계를 포함하는, 프로세스 병렬화 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16항에 있어서,상기 주체, 연산자, 한정자 및 그 안의 연결을 식별하기 위해, 상기 수신된 인사이트 요청을 분석하는 단계는, 상기 수신된 인사이트 요청의 지배 주체, 하위 주체, 그 사이의 임의의 연결, 및 시간적, 지리적 및 다른 추가 속성을 식별하는 단계를 포함하고;상기 측정 변수를 캡처하는 데 필요한 센서 및 그 위치를 식별하는 단계는, 수신된 인사이트 요청으로부터 결정된 측정 위치에 대응하는 측정 변수에 의해 생성된 센서 패밀리의 수 및 구성을 결정하는 단계, 및 상기 수신된 인사이트 요청의 요건을 충족시키는 측정 변수를 생성하는 데 센서가 이용가능하지 않은 경우, 상기 인사이트 요청이 비롯되는 상기 클라이언트 시스템에 발행될 대화 데이터 패킷(DDP)을 생성하는 단계를 포함하는 것인, 프로세스 병렬화 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제16항에 있어서,상기 AI 엔진은, 상기 전문가 시스템을 내부에 갖는 전문가 시스템 블록과 통신 가능하게 커플링되는 객체 검출 블록 및 활동 검출 블록으로서, 상기 객체 검출 블록은 복수의 객체 인식 엔진을 포함하고, 상기 활동 검출 블록은 복수의 활동 인식 엔진을 포함하는, 상기 객체 검출 블록 및 상기 활동 검출 블록; 및 상기 객체 인식 엔진 및 활동 인식 엔진 각각에 의해 검출된 객체 및 활동의 해석을 돕는 데 사용되는 관찰된 장면 내에서 주체가 따르는, 암묵적, 명시적으로 표현된 규칙 및 관습 중 적어도 하나에 관한 복수의 사용자 공급의 맥락 데이터를 포함하는 복수의 맥락화기 유닛을 포함하는 것인, 프로세스 병렬화 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18항에 있어서,상기 AI 엔진은, 상기 복수의 객체 인식 엔진 및 활동 인식 엔진에 의한 측정 센서의 상이한 조합 및 순열에 의해 캡처된 측정의 동시 프로세싱; 및 각각의 수신된 인사이트 요청에 따라 구성된 상기 복수의 전문가 시스템 규칙에 의한 상기 객체 인식 엔진 및 활동 인식 엔진의 상이한 조합 및 순열로부터의 출력의 동시 사용중 적어도 하나를 통해 상기 복수의 클라이언트 시스템으로부터 수신된 인사이트 요청을 병렬로 프로세싱하도록 동작 가능한 것인, 프로세스 병렬화 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 명령어가 저장된 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체로서,상기 명령어는, 프로세스 병렬화 시스템의 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 프로세스 병렬화 시스템의 복수의 클라이언트 시스템 중 하나로부터 인사이트 요청을 수신하고; 주체, 연산자, 한정자 및 그 안의 연결을 식별하기 위해, 상기 수신된 인사이트 요청을 분석하고; 상기 식별된 주체에 대응하는 측정 변수를 캡처하는 데 필요한 센서 및 그 위치를 식별하고; 상기 식별된 센서를 이용 가능한 센서의 뱅크로부터 선택하고; 상기 선택된 센서에 의해 획득된 데이터를 캡처하고; 상기 식별된 주체를 검출하도록 동작 가능한 분류기를 식별하고; 상기 식별된 분류기를 이용 가능한 객체 분류기 및 활동 분류기의 뱅크로부터 선택하고; 상기 선택된 분류기를 사용하여, 상기 선택된 센서에 의해 캡처된 데이터를 프로세싱하고; 상기 수신된 인사이트 요청에서 상기 식별된 주체, 연산자, 한정자 및 연결에 따라, 상기 프로세스 병렬화 시스템의 인공 지능(AI) 엔진 내에 전문가 시스템의 하나 이상의 규칙을 구성하고; 전문가 시스템 규칙을 사용하여, 상기 선택된 분류기로부터의 출력을 프로세싱하고; 상기 전문가 시스템 규칙을 사용한 프로세싱으로부터 획득된 상기 선택된 분류기의 출력을 사용하여 인사이트 데이터 패킷(IDP)을 컴파일하고; 상기 프로세스 병렬화 시스템의 상기 복수의 클라이언트 시스템에 상기 IDP를 발행하도록상기 프로세서를 구성하는 것인, 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>아일랜드 코크 블랙풀 블랙풀 리테일 파크 더 아트리움 *층</address><code>520180115419</code><country>아일랜드</country><engName>Everseen Limited</engName><name>에버씬 리미티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>아일랜드 글렌빌 티**...</address><code> </code><country> </country><engName>O'HERLIHY, Alan</engName><name>오헐리히 알란</name></inventorInfo><inventorInfo><address>아일랜드 코크 도너...</address><code> </code><country> </country><engName>CIUBOTARU, Bogdan</engName><name>시우보타루 보그단</name></inventorInfo><inventorInfo><address>아일랜드 더블린 디**...</address><code> </code><country> </country><engName>HARTNETT, Margaret</engName><name>하트네트 마가렛</name></inventorInfo><inventorInfo><address>아일랜드 발리부니...</address><code> </code><country> </country><engName>ALLEN, Joe</engName><name>알렌 조</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 서대문구 충정로 ** (충정로*가) 풍산빌딩 **층(리인터내셔널특허법률사무소)</address><code>919980001573</code><country>대한민국</country><engName>Kim Jin Hoe</engName><name>김진회</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 서대문구 충정로 ** (충정로*가) 풍산빌딩 **층(리인터내셔널특허법률사무소)</address><code>919980001580</code><country>대한민국</country><engName>Kim Tae Hong</engName><name>김태홍</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.05.04</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/338,262</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2023.12.20</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1432610-17</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2023.12.26</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0209640-71</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020237044168.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c938d6b9137096c11d403b8ac3a83a266d81a7862d4265af4979b0aa3995c88c90e12ed55440cc1f7e361b5e6d327dbf5b20b999c9d6738a441</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfb26068de568f664aea372d265895c9cb6834ff53e975cf65474e21d5ee9e844eba114f4ec5530360ef21f202790b6391751849fd5c1faee2</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>