<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:19:08.198</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.02.14</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-0019337</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>표시 장치</inventionTitle><inventionTitleEng>DISPLAY DEVICE</inventionTitleEng><openDate>2024.08.22</openDate><openNumber>10-2024-0126903</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2016.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G09G 3/3233</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2025.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10D 30/67</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 59/121</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 59/131</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 표시 장치가 제공된다. 표시 장치는 서로 인접하게 배치되어 발광 소자를 각각 포함하는 제1 및 제2 화소를 포함하고, 상기 제1 및 제2 화소 각각은 상기 발광 소자에 흐르는 구동 전류를 제어하는 제1 트랜지스터, 데이터 전압을 상기 제1 트랜지스터의 제1 전극에 공급하는 제2 트랜지스터, 상기 제1 트랜지스터의 제2 전극과 상기 제1 트랜지스터의 게이트 전극을 전기적으로 연결하는 제3 트랜지스터, 및 상기 제1 트랜지스터의 게이트 전극을 제1 초기화 전압으로 방전하는 제4 트랜지스터를 포함하며, 상기 제1 및 제2 화소는 상기 제1 화소의 제4 트랜지스터 및 상기 제2 화소의 제4 트랜지스터에 접속된 제1 전극, 및 상기 제1 초기화 전압을 공급하는 제1 초기화 전압 라인에 접속된 제2 전극을 포함하는 제4-1 트랜지스터를 공유한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 서로 인접하게 배치되어 발광 소자를 각각 포함하는 제1 및 제2 화소를 포함하고,상기 제1 및 제2 화소 각각은,상기 발광 소자에 흐르는 구동 전류를 제어하는 제1 트랜지스터;데이터 전압을 상기 제1 트랜지스터의 제1 전극에 공급하는 제2 트랜지스터;상기 제1 트랜지스터의 제2 전극과 상기 제1 트랜지스터의 게이트 전극을 전기적으로 연결하는 제3 트랜지스터; 및상기 제1 트랜지스터의 게이트 전극을 제1 초기화 전압으로 방전하는 제4 트랜지스터를 포함하고,상기 제1 및 제2 화소는 상기 제1 화소의 제4 트랜지스터 및 상기 제2 화소의 제4 트랜지스터에 접속된 제1 전극, 및 상기 제1 초기화 전압을 공급하는 제1 초기화 전압 라인에 접속된 제2 전극을 포함하는 제4-1 트랜지스터를 공유하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1 항에 있어서,상기 제1 트랜지스터 및 상기 제2 트랜지스터는 실리콘 기반의 반도체 영역을 포함하고, 상기 제3 트랜지스터, 상기 제4 트랜지스터, 및 상기 제4-1 트랜지스터는 산화물 기반의 반도체 영역을 포함하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1 항에 있어서,상기 제2 트랜지스터는 제1 기간 동안 제1 전압 레벨의 제1 게이트 신호를 수신하여 턴-온되고,상기 제3 트랜지스터는 상기 제1 기간과 다른 제2 기간 동안 상기 제1 전압 레벨보다 높은 제2 전압 레벨의 제2 게이트 신호를 수신하여 턴-온되며,상기 제4 트랜지스터 및 상기 제4-1 트랜지스터는 상기 제1 및 제2 기간과 다른 제3 기간 동안 상기 제2 전압 레벨의 제3 게이트 신호를 수신하여 턴-온되는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1 항에 있어서,상기 제1 및 제2 화소 각각은,구동 전압을 공급하는 구동 전압 라인 및 상기 제1 트랜지스터의 제1 전극을 전기적으로 연결하는 제5 트랜지스터;상기 제1 트랜지스터의 제2 전극 및 상기 발광 소자의 제1 전극을 전기적으로 연결하는 제6 트랜지스터; 및상기 발광 소자의 제1 전극 및 상기 제1 초기화 전압과 다른 제2 초기화 전압을 공급하는 제2 초기화 전압 라인을 전기적으로 연결하는 제7 트랜지스터를 더 포함하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4 항에 있어서,상기 제5 트랜지스터, 상기 제6 트랜지스터, 및 상기 제7 트랜지스터는 실리콘 기반의 반도체 영역을 포함하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1 항에 있어서,상기 제3 트랜지스터는 반도체 영역, 상기 반도체 영역 상에 배치되어 상기 반도체 영역과 중첩하는 게이트 전극, 및 상기 반도체 영역의 하부에 배치되어 상기 반도체 영역과 중첩하는 바이어스 전극을 포함하고,상기 제3 트랜지스터의 바이어스 전극은 상기 제3 트랜지스터의 게이트 전극과 전기적으로 연결되는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1 항에 있어서,기판;상기 기판 상에 배치되고 제1 물질을 포함하는 제1 액티브층;상기 제1 액티브층 상에 배치된 제1 게이트층;상기 제1 게이트층 상에 배치된 제2 게이트층;상기 제2 게이트층 상에 배치되고 상기 제1 물질과 다른 제2 물질을 포함하는 제2 액티브층; 및상기 제2 액티브층 상에 배치된 제3 게이트층을 더 포함하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7 항에 있어서,상기 제1 트랜지스터 및 상기 제2 트랜지스터의 반도체 영역은 상기 제1 액티브층에 배치되고, 상기 제3 트랜지스터, 상기 제4 트랜지스터, 및 상기 제4-1 트랜지스터의 반도체 영역은 상기 제2 액티브층에 배치되는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제7 항에 있어서,상기 제1 게이트층에 배치되어 상기 제2 트랜지스터의 게이트 전극에 제1 게이트 신호를 공급하는 제1 게이트 라인;상기 제3 게이트층에 배치되어 상기 제3 트랜지스터의 게이트 전극에 상기 제1 게이트 신호와 다른 제2 게이트 신호를 공급하는 제2 게이트 라인; 및상기 제3 게이트층에 배치되어 상기 제4 트랜지스터 및 상기 제4-1 트랜지스터 각각의 게이트 전극에 상기 제1 및 제2 게이트 신호와 다른 제3 게이트 신호를 공급하는 제3 게이트 라인을 더 포함하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9 항에 있어서,상기 제1 초기화 전압 라인은 상기 제3 게이트층 상에 배치되어 제1 방향으로 연장되고,상기 제1 초기화 전압 라인은,상기 제1 방향과 교차하는 제2 방향으로 연장되는 제1 연장부; 및상기 제2 방향과 교차하는 제3 방향으로 연장되고 상기 제4-1 트랜지스터에 접속되는 제2 연장부를 포함하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10 항에 있어서,상기 제1 연장부는 상기 제3 게이트 라인과 교차하고, 상기 제4-1 트랜지스터의 반도체 영역과 중첩하지 않는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제9 항에 있어서,상기 제1 초기화 전압 라인은 상기 제3 게이트층 상에 배치되어 제1 방향으로 연장되고,상기 제1 초기화 전압 라인은 상기 제1 방향과 교차하는 제2 방향으로 연장되어 상기 제4-1 트랜지스터에 접속되는 연장부를 포함하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12 항에 있어서,상기 연장부는 상기 제3 게이트 라인과 교차하고, 상기 제4-1 트랜지스터의 반도체 영역과 중첩하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 복수의 화소를 포함하는 표시 영역, 및 상기 표시 영역을 둘러싸는 비표시 영역을 포함하는 표시 패널을 포함하고,상기 복수의 화소 각각은,발광 소자;상기 발광 소자에 흐르는 구동 전류를 제어하는 제1 트랜지스터;데이터 전압을 상기 제1 트랜지스터의 제1 전극에 공급하는 제2 트랜지스터;상기 제1 트랜지스터의 제2 전극과 상기 제1 트랜지스터의 게이트 전극을 전기적으로 연결하는 제3 트랜지스터;상기 제1 트랜지스터의 게이트 전극을 제1 초기화 전압으로 방전하는 제4 트랜지스터를 포함하며,상기 표시 영역은,상기 제3 트랜지스터의 바이어스 전극에 제1 바이어스 전압을 공급하는 제1 바이어스 전압 라인; 및상기 제4 트랜지스터의 바이어스 전극에 제2 바이어스 전압을 공급하는 제2 바이어스 전압 라인을 포함하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14 항에 있어서,상기 표시 패널에 전압 및 신호를 공급하는 회로 보드를 더 포함하고,상기 표시 패널은 상기 회로 보드에 접속되는 표시 패드부를 더 포함하며,상기 비표시 영역은 상기 제1 바이어스 전압 라인 또는 상기 제2 바이어스 전압 라인과 상기 표시 패드부를 전기적으로 연결하는 바이어스 리드 라인을 포함하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제14 항에 있어서,상기 제1 바이어스 전압 라인은 상기 제3 트랜지스터의 게이트 전극과 전기적으로 절연되고, 상기 제2 바이어스 전압 라인은 상기 제4 트랜지스터의 게이트 전극과 전기적으로 절연되는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 발광 소자를 각각 포함하고, 복수의 행 및 복수의 열을 따라 배열되는 복수의 화소;상기 복수의 화소에 제1 초기화 전압을 공급하는 제1 초기화 전압 라인;상기 복수의 화소에 상기 제1 초기화 전압과 다른 제2 초기화 전압을 공급하는 제2 초기화 전압 라인; 및상기 복수의 화소에 구동 전압을 공급하는 구동 전압 라인을 포함하고,상기 복수의 화소 각각은,상기 발광 소자에 흐르는 구동 전류를 제어하는 제1 트랜지스터;데이터 전압을 상기 제1 트랜지스터의 제1 전극에 공급하는 제2 트랜지스터;상기 제1 트랜지스터의 제2 전극과 상기 제1 트랜지스터의 게이트 전극을 전기적으로 연결하는 제3 트랜지스터;상기 제1 트랜지스터의 게이트 전극을 상기 제1 초기화 전압으로 방전하는 제4 트랜지스터;상기 구동 전압 라인 및 상기 제1 트랜지스터의 제1 전극을 전기적으로 연결하는 제5 트랜지스터;상기 제1 트랜지스터의 제2 전극 및 상기 발광 소자의 제1 전극을 전기적으로 연결하는 제6 트랜지스터; 및상기 발광 소자의 제1 전극 및 상기 제2 초기화 전압 라인을 전기적으로 연결하는 제7 트랜지스터를 포함하며,상기 제1 및 제2 초기화 전압 라인은 상기 복수의 행 중 일부의 인접한 행들 사이에 배치되고, 상기 복수의 행 중 다른 일부의 인접한 행들 사이에 배치되지 않는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17 항에 있어서,상기 제1 초기화 전압 라인은 제1 방향으로 연장되는 수평부, 및 상기 수평부에 접속되고 상기 제1 방향과 교차하는 제2 방향으로 연장되는 수직부를 포함하고,상기 제2 초기화 전압 라인은 상기 제1 방향으로 연장되는 수평부, 및 상기 수평부에 접속되고 상기 제2 방향으로 연장되는 수직부를 포함하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18 항에 있어서,상기 제1 초기화 전압 라인의 수평부는 상기 제2 초기화 전압 라인의 수평부들 사이에 배치되고, 상기 제2 초기화 전압 라인의 수직부와 교차하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제18 항에 있어서,상기 제2 방향으로 인접한 상기 제1 초기화 전압 라인의 수직부들은 상기 제2 초기화 전압 라인의 수평부를 사이에 두고 서로 이격되고,상기 제2 방향으로 인접한 상기 제2 초기화 전압 라인의 수직부들은 상기 제1 초기화 전압 라인의 수평부를 사이에 두고 서로 이격되는 표시 장치.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기 용인시 기흥구...</address><code>120120164552</code><country>대한민국</country><engName>Samsung Display Co., Ltd.</engName><name>삼성디스플레이 주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>YOON, Soo Wan</engName><name>윤수완</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>SONG, Ji Hoon</engName><name>송지훈</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 서초구 남부순환로 ****, *층(서초동, 한원빌딩)</address><code>920071001019</code><country>대한민국</country><engName>KASAN IP &amp; LAW FIRM</engName><name>특허법인가산</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2023.02.14</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0171038-87</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020230019337.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93cbf03a4aff0cc1c488691a5314b45367f0d65dc63e64660dfafeaf27ea28c88b408f4e161e2a3d2074bbaa4659ed9509b0fa27ed4f007890</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf26f1322e1a1643c3b73ca1bddab552b148c87a52bf389ef4398c8192b96e8756e62bd4c79fa70b0a74261a4d0805f1eae9887522af285479</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>