<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:06:52.652</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2024.02.01</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2025-7029148</applicationNumber><claimCount>48</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>오프 에어포트 위치들에서의 유니버설 수하물 소스 메시지들의 이용</inventionTitle><inventionTitleEng>USE OF UNIVERSAL BAGGAGE SOURCE MESSAGES IN OFF-AIRPORT LOCATIONS</inventionTitleEng><openDate>2025.10.31</openDate><openNumber>10-2025-0156118</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2025.09.01</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2012.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06Q 10/02</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06Q 10/30</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06Q 10/0833</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2012.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06Q 50/14</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2024.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06Q 50/40</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G09F 3/20</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B42D 15/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06K 7/14</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06K 7/10</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 개시는 출발 여행 캐리어와 연관된 수하물 품목의 가방용 태그로부터 출발 국제 항공 운송 협회(IATA) 가방용 태그 번호를 전자적으로 획득하는 것을 수반하는 수하물 관리 방법 및 시스템을 설명한다. 방법은 다르게는 폐기될 IATA 가방용 태그 번호를 고유 식별자로서 재활용하여, 승객의 오프 에어포트 위치들로의 여행 경로 또는 여정을 열거하는 확장된 또는 유니버설 수하물 소스 메시지(UBSM)에 대해 데이터베이스에 질의한다. 방법 및 시스템은 다양한 모드의 여행 및 숙박 엔티티를 수용하며, 승객의 수하물의 위치를 추적하고, 호텔 방 또는 유람선 객실과 같은 승객의 여행 여정에 열거된 특정 위치로 수하물을 운송하고, 오프 에어포트 위치들에서 수하물의 현재 상태 및 위치의 UBSM를 업데이트하는 능력을 제공한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2024.08.08</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2024163693</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2024.02.01</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2024/013919</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 방법으로서,제1 전자 획득 디바이스에 의해, 출발 항공편에 대한 승객의 수하물 품목 상에 있는 항공사 여행 캐리어로부터의 가방용 태그 상의 국제 항공 운송 협회(IATA) 가방용 태그 번호를 전자적으로 획득하는 단계;적어도 하나의 프로세서 중 적어도 하나에 의해, 상기 IATA 가방용 태그 번호를 오프 에어포트 위치들에서 사용하기 위한 유니버설 가방용 태그 고유 식별자로 전환하기 위한 재활용 프로세스를 시작하는 단계;상기 적어도 하나의 프로세서 중 적어도 하나에 의해, 상기 유니버설 가방용 태그 고유 식별자를 이용하여, 상기 유니버설 가방용 태그 고유 식별자에 링크된 적어도 하나의 유니버설 수하물 소스 메시지(UBSM)를 갖는 데이터베이스에 질의하는 단계 - 상기 UBSM은 상기 출발 항공편 이후의 적어도 하나의 오프 에어포트 위치로의 상기 승객의 여행 경로를 열거함 -; 및적어도 하나의 프로세서 중 적어도 하나에 의해, 상기 여행 경로에서의 상기 수하물 품목의 배송을 위한 다음 위치를 나타내는 정보를 상기 제1 전자 획득 디바이스에 제공하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 제2 전자 획득 디바이스에 의해, 상기 오프 에어포트 위치들에서 상기 수하물 품목 상에 여전히 있는 상기 가방용 태그로부터 상기 IATA 가방용 태그 번호를 전자적으로 획득하는 단계;상기 적어도 하나의 프로세서 중 적어도 하나에 의해, 상기 제2 전자 획득 디바이스에 의해 획득된 상기 IATA 가방용 태그 번호를 갖는 상기 수하물 품목에 대한 업데이트된 정보를 획득하는 단계; 및상기 적어도 하나의 프로세서 중 적어도 하나에 의해, 상기 수하물 품목에 대한 상기 업데이트된 정보로 상기 데이터베이스를 업데이트하는 단계를 더 포함하며,상기 업데이트된 정보는 상기 수하물 품목의 현재 위치를 나타내는 상기 제2 전자 획득 디바이스의 지리 위치를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서, 상기 수하물 품목에 대한 상기 업데이트된 정보는 상기 제2 전자 획득 디바이스에 의해 상기 IATA 가방용 태그 번호가 획득된 시점의 타임 스탬프 레코드 및 상기 제2 전자 획득 디바이스에 의해 상기 IATA 가방용 태그 번호가 획득된 위치의 지리 위치 레코드 중 적어도 하나를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3항에 있어서, 상기 지리 위치 레코드를 모바일 통신 디바이스에 통신하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항에 있어서, 상기 재활용 프로세스를 시작하는 단계는 상기 출발 항공편으로부터 제1 목적지 공항에 도착한 비행기로부터 상기 수하물 품목이 하역되기 전에 발생하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서 중 적어도 하나에 의해, 상기 UBSM으로부터 검색된 복귀 항공편 정보를 사용하여 상기 승객의 복귀 항공편에 대해 상기 승객의 수하물 품목을 체크인하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항에 있어서, 제2 전자 획득 디바이스에 의해, 숙박 엔티티에서 상기 가방용 태그로부터 상기 IATA 가방용 태그 번호를 전자적으로 획득하는 단계; 및상기 적어도 하나의 프로세서 중 적어도 하나에 의해, 상기 IATA 가방용 태그 번호의 획득에 응답하여, 상기 제2 전자 획득 디바이스로부터 업데이트된 정보를 획득하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7항에 있어서, 상기 수하물이 상기 숙박 엔티티에 도착했음을 나타내는 상기 업데이트된 정보로 상기 데이터베이스를 업데이트하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제7항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서 중 적어도 하나에 의해, 상기 IATA 가방용 태그 번호를 갖는 상기 데이터베이스에 질의하는 단계;상기 적어도 하나의 프로세서 중 적어도 하나에 의해, 상기 데이터베이스로부터 상기 숙박 엔티티에서 할당된 방 번호를 수신하는 단계; 및상기 적어도 하나의 프로세서 중 적어도 하나에 의해, 상기 제2 전자 획득 디바이스의 디스플레이 디바이스가 상기 할당된 방 번호를 표시하게 하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제7항에 있어서, 상기 숙박 엔티티는 호텔, 리조트, 유람선, 단기 임대 홈스테이, 장기 임대 홈스테이, 주택 및 건물 중 하나를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항에 있어서, 상기 IATA 가방용 태그 번호는 무선 주파수 통신으로부터 전자적으로 획득되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1항에 있어서, 상기 IATA 가방용 태그 번호를 전자적으로 획득하는 단계는,바코드 스캐너에 의해, 상기 항공사 여행 캐리어로부터의 인쇄된 종이 가방용 태그 상의 상기 IATA 가방용 태그 번호를 스캐닝하는 단계 - 상기 인쇄된 종이 가방용 태그는 상기 수하물 품목에 부착됨 -;상기 바코드 스캐너에 의해, 상기 항공사 여행 캐리어로부터의 인쇄된 마커 상의 상기 IATA 가방용 태그 번호를 스캐닝하는 단계 - 상기 인쇄된 마커는 상기 수하물 품목에 부착됨 -;무선 주파수 식별자(RFID) 판독기에 의해, 상기 IATA 가방용 태그 번호와 연관된 RFID 정보를 수신하는 단계; 또는근거리 통신(NFC) 판독기에 의해, 상기 IATA 가방용 태그 번호와 연관된 NFC 신호를 수신하는 단계중 하나를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1항에 있어서, 상기 가방용 태그는 상기 승객의 이름 및 승객 이름 레코드(PNR) 번호를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제1항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서 중 적어도 하나에 의해, 상기 유니버설 가방용 태그 고유 식별자에 의해 링크된 여행 및 숙박 예약들의 각각의 모드를 식별하는 상기 승객의 여정에서의 각각의 여행 모드에 대한 상기 UBSM 데이터 필드들에 대한 상기 데이터베이스에 레코드들을 채우는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제1항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서 중 적어도 하나에 의해, 상기 승객에 대한 업데이트된 예약 정보를 수신하는 단계;상기 적어도 하나의 프로세서 중 적어도 하나에 의해, 상기 데이터베이스 내의 상기 승객의 상기 UBSM을 업데이트하는 단계; 및상기 적어도 하나의 프로세서 중 적어도 하나에 의해, 상기 업데이트된 예약 정보의 컴퓨팅 디바이스로의 통신을 트리거하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제1항에 있어서, 상기 UBSM은 상기 출발 항공편, 중간 여행 예약, 숙박 엔티티 예약, 항공사 복귀 항공편, 수하물 위치, 수하물 이미지 및 승객 식별 이미지를 참조하는 적어도 하나 이상의 데이터 레코드에 대한 액세스 또는 링크를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 시스템으로서,적어도 하나의 프로세서; 및명령어들을 저장한 메모리를 포함하고, 상기 명령어들은 상기 적어도 하나의 프로세서에 의해 실행될 때 상기 적어도 하나의 프로세서로 하여금:제1 전자 획득 디바이스로부터, 출발 항공편에 대한 승객의 수하물 품목 상에 있는 항공사 여행 캐리어로부터의 가방용 태그 상의 국제 항공 운송 협회(IATA) 가방용 태그 번호를 획득하고;상기 IATA 가방용 태그 번호를 오프 에어포트 위치들에서 사용하기 위한 유니버설 가방용 태그 고유 식별자로 전환하기 위한 재활용 프로세스를 시작하고;상기 유니버설 가방용 태그 고유 식별자를 이용하여, 상기 유니버설 가방용 태그 고유 식별자에 링크된 적어도 하나의 유니버설 수하물 소스 메시지(UBSM)를 갖는 데이터베이스에 질의하고 - 상기 UBSM은 상기 출발 항공편 이후의 적어도 하나의 오프 에어포트 위치로의 상기 승객의 여행 경로를 열거함 -;상기 여행 경로에서의 상기 수하물 품목의 배송을 위한 다음 위치를 나타내는 정보를 상기 제1 전자 획득 디바이스에 제공하게 하도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서로 하여금,제2 전자 획득 디바이스로부터, 상기 오프 에어포트 위치들에서 상기 수하물 품목 상에 여전히 있는 상기 가방용 태그로부터 상기 IATA 가방용 태그 번호를 획득하고;상기 제2 전자 획득 디바이스에 의해 획득된 상기 IATA 가방용 태그 번호를 갖는 상기 수하물 품목에 대한 업데이트된 정보를 획득하고;상기 수하물 품목에 대한 상기 업데이트된 정보로 상기 데이터베이스를 업데이트하게 하는 명령어들을 더 포함하며, 상기 업데이트된 정보는 상기 수하물 품목의 현재 위치를 나타내는 상기 제2 전자 획득 디바이스의 지리 위치를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18항에 있어서, 상기 수하물 품목에 대한 상기 업데이트된 정보는 상기 제2 전자 획득 디바이스에 의해 상기 IATA 가방용 태그 번호가 획득된 시점의 타임 스탬프 레코드 및 상기 제2 전자 획득 디바이스에 의해 상기 IATA 가방용 태그 번호가 획득된 위치의 지리 위치 레코드 중 적어도 하나를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제19항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서로 하여금,상기 지리 위치 레코드를 모바일 통신 디바이스에 통신하게 하는 명령어들을 더 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제17항에 있어서, 명령어들이 상기 적어도 하나의 프로세서로 하여금 상기 재활용 프로세스를 시작하게 하는 것은 상기 출발 항공편으로부터 제1 목적지 공항에 도착한 비행기로부터 상기 수하물 품목이 하역되기 전에 발생하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제17항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서로 하여금,상기 UBSM으로부터 검색된 복귀 항공편 정보를 사용하여 상기 승객의 복귀 항공편에 대해 상기 승객의 수하물 품목을 체크인하게 하는 명령어들을 더 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제17항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서로 하여금,제2 전자 획득 디바이스로부터, 숙박 엔티티에서 상기 가방용 태그로부터 상기 IATA 가방용 태그 번호를 획득하고;상기 IATA 가방용 태그 번호의 획득에 응답하여, 상기 제2 전자 획득 디바이스로부터 업데이트된 정보를 획득하게 하는 명령어들을 더 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제23항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서로 하여금,상기 수하물이 상기 숙박 엔티티에 도착했음을 나타내는 상기 업데이트된 정보로 상기 데이터베이스를 업데이트하게 하는 명령어들을 더 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제23항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서로 하여금,상기 IATA 가방용 태그 번호를 갖는 상기 데이터베이스에 질의하고;상기 데이터베이스로부터 상기 숙박 엔티티에서 할당된 방 번호를 수신하고;상기 제2 전자 획득 디바이스의 디스플레이 디바이스가 상기 할당된 방 번호를 표시하게 하도록 하는 명령어들을 더 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제23항에 있어서, 상기 숙박 엔티티는 호텔, 리조트, 유람선, 단기 임대 홈스테이, 장기 임대 홈스테이, 주택 및 건물 중 하나를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제17항에 있어서, 상기 IATA 가방용 태그 번호는 무선 주파수 통신으로부터 전자적으로 획득되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제17항에 있어서, 상기 제1 전자 획득 디바이스는,상기 항공사 여행 캐리어로부터의 인쇄된 종이 가방용 태그 상의 상기 IATA 가방용 태그 번호를 스캐닝하도록 구성된 바코드 스캐너 - 상기 인쇄된 종이 가방용 태그는 상기 수하물 품목에 부착됨 -;상기 항공사 여행 캐리어로부터의 인쇄된 마커 상의 상기 IATA 가방용 태그 번호를 스캐닝하도록 구성된 상기 바코드 스캐너 - 상기 인쇄된 마커는 상기 수하물 품목에 부착됨 -;상기 IATA 가방용 태그 번호와 연관된 무선 주파수 식별자(RFID) 정보를 수신하도록 구성된 RFID 판독기; 또는상기 IATA 가방용 태그 번호와 연관된 근거리 통신(NFC) 신호를 수신하도록 구성된 NFC 판독기중 하나를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제17항에 있어서, 상기 가방용 태그는 상기 승객의 이름 및 승객 이름 레코드(PNR) 번호를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제17항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서로 하여금,상기 유니버설 가방용 태그 고유 식별자에 의해 링크된 여행 및 숙박 예약들의 각각의 모드를 식별하는 상기 승객의 여정에서의 각각의 여행 모드에 대한 상기 UBSM 데이터 필드들에 대한 상기 데이터베이스에 레코드들을 채우게 하는 명령어들을 더 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제17항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서로 하여금,상기 승객에 대한 업데이트된 예약 정보를 수신하고;상기 데이터베이스 내의 상기 승객의 상기 UBSM을 업데이트하고;상기 업데이트된 예약 정보의 컴퓨팅 디바이스로의 통신을 트리거하게 하는 명령어들을 더 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제17항에 있어서, 상기 UBSM은 상기 출발 항공편, 중간 여행 예약, 숙박 엔티티 예약, 항공사 복귀 항공편, 수하물 위치, 수하물 이미지 및 승객 식별 이미지를 참조하는 적어도 하나 이상의 데이터 레코드에 대한 액세스 또는 링크를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 방법으로서,적어도 하나의 프로세서 중 적어도 하나에 의해, 항공편을 통해 승객의 수하물 품목을 체크인하는 단계; 및적어도 하나의 프로세서 중 적어도 하나에 의해, 승객 이름 레코드(PNR) 번호를 임시 고유 식별자로서 사용하여, 시뮬레이션된 수하물 정보 메시지를 생성하는 단계를 포함하고, 상기 시뮬레이션된 수하물 정보 메시지는 IATA B-타입 메시지와 호환되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제33항에 있어서, 원격 시뮬레이션된 출발 제어 시스템(DCS)에 의해, 항공사 수하물 핸들링 시스템을 통해 처리되도록 구성된 비-비행 항공사 캐리어 코드를 갖는 국제 항공 운송 협회(IATA) 호환 가방용 태그 번호를 할당하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제34항에 있어서, 적어도 하나의 프로세서 중 적어도 하나에 의해, 상기 시뮬레이션된 수하물 정보 메시지를 할당된 가방용 태그 번호로 채우는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제36항에 있어서, 적어도 하나의 프로세서 중 적어도 하나에 의해, 상기 시뮬레이션된 수하물 정보 메시지를 체크인된 수하물 품목과 연관된 항공사 수하물 소스 메시지와 병합하여 통합 수하물 정보 메시지를 형성하는 단계를 더 포함하고;상기 통합 수하물 정보 메시지는 상기 할당된 가방용 태그 번호를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제33항에 있어서, 상기 항공편은 출발 항공편이고, 상기 방법은,적어도 하나의 프로세서 중 적어도 하나에 의해, 할당된 가방용 태그 번호를 오프 에어포트 위치들에서 사용하기 위한 유니버설 가방용 태그 고유 식별자로 전환하기 위한 재활용 프로세스를 시작하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제37항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서 중 적어도 하나에 의해, 상기 유니버설 가방용 태그 고유 식별자를 이용하여, 상기 유니버설 가방용 태그 고유 식별자에 링크된 적어도 하나의 유니버설 수하물 소스 메시지(UBSM)를 갖는 데이터베이스에 질의하는 하는 단계를 더 포함하며, 상기 UBSM은 상기 출발 항공편 이후의 적어도 하나의 오프 에어포트 위치로의 상기 승객의 여행 경로를 열거하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제38항에 있어서, 상기 적어도 하나의 오프 에어포트 위치는 호텔, 리조트, 유람선, 단기 임대 홈스테이, 장기 임대 홈스테이, 주택 및 건물 중 하나를 포함하는 숙박 엔티티를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제39항에 있어서, 상기 UBSM은 상기 출발 항공편, 중간 여행 예약, 숙박 엔티티 예약, 항공사 복귀 항공편, 수하물 위치, 수하물 이미지 및 승객 식별 이미지를 참조하는 적어도 하나 이상의 데이터 레코드에 대한 액세스 또는 링크를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 시스템으로서,적어도 하나의 프로세서; 및명령어들을 저장한 메모리를 포함하고, 상기 명령어들은 상기 적어도 하나의 프로세서에 의해 실행될 때 상기 적어도 하나의 프로세서로 하여금:항공편을 통해 승객의 수하물 품목을 체크인하고;승객 이름 레코드(PNR) 번호를 임시 고유 식별자로서 사용하여, 시뮬레이션된 수하물 정보 메시지를 생성하게 하도록 구성되며,상기 시뮬레이션된 수하물 정보 메시지는 IATA B-타입 메시지와 호환되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 제41항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서로 하여금,원격 시뮬레이션된 출발 제어 시스템(DCS)에 의해, 항공사 수하물 핸들링 시스템을 통해 처리되도록 구성된 비-비행 항공사 캐리어 코드를 갖는 국제 항공 운송 협회(IATA) 호환 가방용 태그 번호를 할당하게 하는 명령어들을 더 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 제42항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서로 하여금,상기 시뮬레이션된 수하물 정보 메시지를 할당된 가방용 태그 번호로 채우게 하는 명령어들을 더 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 제43항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서로 하여금,상기 시뮬레이션된 수하물 정보 메시지를 체크인된 수하물 품목과 연관된 항공사 수하물 소스 메시지와 병합하여 통합 수하물 정보 메시지를 형성하게 하는 명령어들을 더 포함하며,상기 통합 수하물 정보 메시지는 상기 할당된 가방용 태그 번호를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 제41항에 있어서, 상기 항공편은 출발 항공편이고, 상기 시스템은 상기 적어도 하나의 프로세서로 하여금,할당된 가방용 태그 번호를 오프 에어포트 위치들에서 사용하기 위한 유니버설 가방용 태그 고유 식별자로 전환하기 위한 재활용 프로세스를 시작하게 하는 명령어들을 더 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 제45항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서로 하여금,상기 유니버설 가방용 태그 고유 식별자를 이용하여, 상기 유니버설 가방용 태그 고유 식별자에 링크된 적어도 하나의 유니버설 수하물 소스 메시지(UBSM)를 갖는 데이터베이스에 질의하게 하는 명령어들을 더 포함하며, 상기 UBSM은 상기 출발 항공편 이후의 적어도 하나의 오프 에어포트 위치로의 상기 승객의 여행 경로를 열거하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 제46항에 있어서, 상기 적어도 하나의 오프 에어포트 위치는 호텔, 리조트, 유람선, 단기 임대 홈스테이, 장기 임대 홈스테이, 주택 및 건물 중 하나를 포함하는 숙박 엔티티를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 제46항에 있어서, 상기 UBSM은 상기 출발 항공편, 중간 여행 예약, 숙박 엔티티 예약, 항공사 복귀 항공편, 수하물 위치, 수하물 이미지 및 승객 식별 이미지를 참조하는 적어도 하나 이상의 데이터 레코드에 대한 액세스 또는 링크를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 ***** 플로리다 올란도 이스트 하딩 스트리트 ***</address><code>620250558155</code><country>미국</country><engName>MATEER, Craig</engName><name>마티어, 크래이그</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 플로리다...</address><code>620250558155</code><country>미국</country><engName>MATEER, Craig</engName><name>마티어, 크래이그</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>920010003368</code><country>대한민국</country><engName>Kim Yeon Song</engName><name>김연송</name></agentInfo><agentInfo><address>서울특별시 종로구 사직로*길 **, 세양빌딩 (내자동) *층(김.장법률사무소)</address><code>919980003619</code><country>대한민국</country><engName>YANG, Young June</engName><name>양영준</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>919990005000</code><country>대한민국</country><engName>PAIK MAN GI</engName><name>백만기</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2023.02.01</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>18/104,359</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2023.05.25</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>18/201,908</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2023.05.03</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>18/311,566</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2023.06.09</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>18/332,377</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2023.06.19</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>18/337,288</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2024.01.24</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>18/421,581</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2024.01.24</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>18/421,595</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2024.01.24</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>18/421,601</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2023.12.05</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>18/529,705</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2025.09.01</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-1000344-81</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[New Translation under Article 201 of Patent Act or Article 35 of Utility Model Act] Submission of Document</documentEngName><documentName>[특허법 제201조 또는 실용신안법 제35조에 따른 새로운 번역문]서류제출서</documentName><receiptDate>2025.09.25</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-1097028-19</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2025.10.02</receiptDate><receiptNumber>1-5-2025-0166884-20</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020257029148.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c930a127b47f7316c99e6e3ae7ac3868539f829d317f0cfff1af31ab79f712e5f8a4b5e7947ebf7b07af339d4f61c72a98d79e3ae882df18c63</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf97c7089caac7e3465ee4835c9a7a0c01ab11699fed515a5646d701111586501fd72d937118d84c4f708a4c23fd4d668ee237d7652fb3e28a</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>