<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:23:04.234</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.07.14</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2025-7001030</applicationNumber><claimCount>27</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>기계 학습 모델의 추론 동작 난독화</inventionTitle><inventionTitleEng>OBFUSCATING INFERENCE OPERATIONS OF A MACHINE LEARNING MODEL</inventionTitleEng><openDate>2025.02.18</openDate><openNumber>10-2025-0023514</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.01.10</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2025.01.10</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2013.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 21/14</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 16/906</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2013.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 21/62</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 16/783</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/063</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 컴퓨터 저장 매체에 인코딩된 컴퓨터 프로그램을 포함하여 기계 학습 모델의 추론 동작을 수행하기 위한 방법, 시스템 및 장치. 방법 중 하나는 하드웨어 디바이스에 의해 추론 동작을 위한 복수의 모델 파라미터를 포함하는 기계 학습 모델을 나타내는 데이터를 수신하는 단계를 포함한다. 하드웨어 디바이스는 하나 이상의 프로세싱 엘리먼트에 배열된 계산 유닛의 세트를 포함한다. 기계 학습 모델이 하나 이상의 프로세싱 엘리먼트에 의해 실행될 때, 기계 학습 모델의 하나 이상의 측정가능한 특성을 난독화하도록 구성된 난독화 동작을 수행하기 위한 명령어가 획득된다. 계산 유닛의 세트의 제1 부분은 기계 학습 모델의 추론 동작을 수행하게 되고, 계산 유닛의 세트의 제2 부분은 추론 동작을 수행하는 계산 유닛의 세트의 제1 부분과 동시에 난독화 동작을 수행하게 된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2024.01.18</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2024015062</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.07.14</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2022/037149</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 방법으로서,하드웨어 디바이스에 의해, 추론 동작(inference operation)을 위한 복수의 모델 파라미터를 포함하는 기계 학습 모델을 나타내는 데이터를 수신하는 단계-상기 하드웨어 디바이스는 하나 이상의 프로세싱 엘리먼트에 배열된 계산 유닛의 세트를 포함함-;상기 기계 학습 모델이 상기 하나 이상의 프로세싱 엘리먼트에 의해 실행될 때 상기 기계 학습 모델의 하나 이상의 측정가능한 특성을 난독화하도록 구성된 난독화 동작(obfuscating operation)을 수행하기 위한 명령어를 획득하는 단계;상기 계산 유닛의 세트의 제1 부분으로 하여금 상기 기계 학습 모델의 상기 추론 동작을 수행하게 하는 단계; 및상기 계산 유닛의 세트의 제2 부분으로 하여금 상기 추론 동작을 수행하는 상기 계산 유닛의 세트의 상기 제1 부분과 동시에 상기 난독화 동작을 수행하게 하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 기계 학습 모델은 신경망이고, 상기 난독화 동작은 상기 신경망의 네트워크 계층의 수, 상기 신경망의 상기 네트워크 계층의 노드 수, 상기 신경망의 상기 네트워크 계층의 노드에 대한 노드 동작 또는 상기 신경망의 상기 네트워크 계층의 노드와 연관된 가중치 값 중 적어도 하나를 난독화하도록 구성되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항 또는 제2항에 있어서, 상기 기계 학습 모델의 상기 하나 이상의 측정가능한 특성은 전력 프로파일, 전자기 프로파일 또는 시간 프로파일 중 적어도 하나를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항 내지 제3항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 계산 유닛의 세트의 상기 제1 부분의 적어도 서브세트와 상기 계산 유닛의 세트의 상기 제2 부분의 대응하는 서브세트는 공통 프로세싱 엘리먼트 내에 위치하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항 내지 제4항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 계산 유닛의 세트의 상기 제1 부분의 적어도 서브세트는 제1 프로세싱 엘리먼트에 위치하고, 상기 계산 유닛의 세트의 상기 제2 부분의 적어도 서브세트는 상기 제1 프로세싱 엘리먼트와 다른 제2 프로세싱 엘리먼트에 위치하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제2항 내지 제5항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 난독화 동작은 특정 노드에 대한 대응하는 노드 동작과 동시에 수행될 네트워크 계층의 상기 특정 노드에 대한 난독화 노드 동작을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6항에 있어서, 상기 난독화 노드 동작은 상기 특정 노드의 실제 활성화 함수와 다른 상기 특정 노드에 대한 활성화 함수를 지정하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항 내지 제7항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 계산 유닛의 세트의 상기 제2 부분으로 하여금 상기 추론 동작을 수행하는 상기 계산 유닛의 세트의 상기 제1 부분과 동시에 상기 난독화 동작을 수행하게 하는 단계는 상기 난독화 동작을 수행하는 전용 프로세싱 엘리먼트에 상기 난독화 동작을 할당하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8항에 있어서, 상기 전용 프로세싱 엘리먼트는 상기 하드웨어 디바이스에 추가로 통합되고 실질적으로 대응하는 난독화 동작만 수행하도록 구성된 하나 이상의 프로세싱 엘리먼트 또는 계산 유닛을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항 내지 제9항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 계산 유닛의 세트의 상기 제2 부분으로 하여금 상기 추론 동작을 수행하는 상기 계산 유닛의 세트의 상기 제1 부분과 동시에 상기 난독화 동작을 수행하게 하는 단계는:하나 이상의 기계 학습 모델에 대한 추론 동작을 또한 수행하는 하나 이상의 프로세싱 엘리먼트에 난독화 동작을 할당하는 단계; 및상기 하나 이상의 프로세싱 엘리먼트로부터 상기 추론 동작의 서브세트를 상기 하드웨어 디바이스의 다른 프로세싱 엘리먼트로 재할당하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제2항 내지 제10항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 신경망은 디바이스 잠금해제를 위한 인간 안면 인식 작업을 수행하도록 구성되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 하나 이상의 컴퓨터와 명령어를 저장하는 하나 이상의 저장 디바이스를 포함하는 시스템으로서, 상기 명령어는 하나 이상의 컴퓨터에 의해 실행될 때 상기 하나 이상의 컴퓨터로 하여금 개별의 동작들을 수행하게 하고, 상기 동작들은 제1항 내지 제11항 중 어느 한 항의 방법을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 명령어를 저장하는 하나 이상의 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서, 상기 명령어는 하나 이상의 컴퓨터에 의해 실행될 때 상기 하나 이상의 컴퓨터로 하여금 개별의 동작들을 수행하게 하고, 상기 동작들은 제1항 내지 제11항 중 어느 한 항의 방법을 포함하는, 하나 이상의 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 방법으로서,프로세서에서, 기계 학습 모델로 추론 동작을 수행하기 위한 명령어의 세트를 수신하는 단계-상기 명령어의 세트는 상기 추론 동작과 동시에 난독화 동작을 수행하기 위한 적어도 하나의 명령어를 포함함-;상기 프로세서에서, 상기 기계 학습 모델로 상기 추론 동작을 수행하는 단계; 및상기 프로세서에서, 상기 추론 동작과 동시에 난독화 동작을 수행하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14항에 있어서, 상기 난독화 동작은 상기 난독화 동작이 상기 추론 동작과 동시에 수행될 때 상기 기계 학습 모델의 하나 이상의 측정가능한 특성을 난독화하도록 구성되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제14항 또는 제15항에 있어서, 상기 기계 학습 모델의 상기 하나 이상의 측정가능한 특성은 전력 프로파일, 전자기 프로파일 또는 시간 프로파일 중 적어도 하나를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제14항 내지 제16항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 기계 학습 모델은 신경망이고, 상기 난독화 동작은 상기 신경망의 네트워크 계층의 수, 상기 신경망의 네트워크 계층의 노드의 수, 상기 신경망의 네트워크 계층의 노드에 대한 노드 동작 또는 상기 신경망의 네트워크 계층의 노드와 연관된 가중치 값 중 적어도 하나를 난독화하도록 구성되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17항에 있어서, 상기 신경망은 디바이스 잠금해제를 위한 인간 안면 인식 작업을 수행하도록 구성되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제17항 또는 제18항에 있어서, 상기 난독화 동작은 특정 노드에 대한 대응하는 노드 동작과 동시에 수행될 네트워크 계층의 상기 특정 노드에 대한 난독화 노드 동작을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제19항에 있어서, 난독화 노드 동작은 상기 특정 노드의 실제 활성화 함수와 다른 상기 특정 노드에 대한 활성화 함수를 지정하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제14항 내지 제20항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 프로세서는 상기 기계 학습 모델의 상기 추론 동작을 수행하기 위해 상기 프로세서의 계산 유닛의 세트의 제1 부분을 할당하고 상기 추론 동작을 수행하는 상기 계산 유닛의 세트의 상기 제1 부분과 동시에 상기 난독화 동작을 수행하기 위해 상기 프로세서의 상기 계산 유닛의 세트의 제2 부분을 할당하도록 구성되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제21항에 있어서, 상기 계산 유닛의 세트의 상기 제1 부분의 적어도 서브세트는 상기 프로세서의 제1 프로세싱 엘리먼트에 위치하고, 상기 계산 유닛의 세트의 상기 제2 부분의 적어도 서브세트는 동일한 프로세싱 엘리먼트에 위치하거나 상기 제1 프로세싱 엘리먼트와 다른 제2 프로세싱 엘리먼트에 위치하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제21항 또는 제22항에 있어서, 상기 계산 유닛의 세트의 상기 제2 부분은 상기 난독화 동작을 수행하는 상기 프로세서의 전용 프로세싱 엘리먼트에 위치한 하나 이상의 계산 유닛을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제23항에 있어서, 상기 전용 프로세싱 엘리먼트는 상기 프로세서에 추가로 통합되고 실질적으로 대응하는 난독화 동작만 수행하도록 구성된 하나 이상의 프로세싱 엘리먼트 또는 계산 유닛을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제14항 내지 제24항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 추론 동작과 동시에 상기 난독화 동작을 수행하는 단계는:상기 난독화 동작을 하나 이상의 기계 학습 모델에 대한 추론 동작을 또한 수행하는 상기 프로세서의 하나 이상의 프로세싱 엘리먼트에 할당하는 단계; 및 상기 추론 동작의 서브세트를 상기 하나 이상의 프로세싱 엘리먼트로부터 상기 프로세서의 다른 프로세싱 엘리먼트로 재할당하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 하나 이상의 컴퓨터와 명령어를 저장하는 하나 이상의 저장 디바이스를 포함하는 시스템으로서, 상기 명령어는 하나 이상의 컴퓨터에 의해 실행될 때 상기 하나 이상의 컴퓨터로 하여금 개별의 동작들을 수행하게 하고, 상기 동작들은 제14항 내지 제25항 중 어느 한 항의 방법을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 명령어를 저장하는 하나 이상의 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서, 상기 명령어는 하나 이상의 컴퓨터에 의해 실행될 때 상기 하나 이상의 컴퓨터로 하여금 개별의 동작들을 수행하게 하고, 상기 개별의 동작들은 제14항 내지 제25항 중 어느 한 항의 방법을 포함하는, 하나 이상의 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 캘리포니아 마운틴 뷰 엠피시어터 파크웨이 **** (우:*****)</address><code>520050013456</code><country>미국</country><engName>Google LLC</engName><name>구글 엘엘씨</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 마운틴 뷰 엠...</address><code> </code><country>이란</country><engName>FARHADY GHALATY, Nahid</engName><name>파르하디 갈라티 나히드</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 마운틴 뷰 엠...</address><code> </code><country>미국</country><engName>MARKWELL, Matthew Royce</engName><name>마크웰 매튜 로이스</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 강남구 강남대로 *** (논현동) *-*F(박장원특허법률사무소)</address><code>919980002023</code><country>대한민국</country><engName>PARK, Jang Won</engName><name>박장원</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2025.01.10</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0039030-28</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2025.01.15</receiptDate><receiptNumber>1-5-2025-0011014-46</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020257001030.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c9362e78244abb2bb056a754d5ed11a81e59a0c7336e2a63232030864610f869551b12e095f58f2d6b4894acba5700049214f409781e315130d</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfb0ea328bd3a499853e4ad1c4239179e5108a8c6e4258e2c9e0169adcf4c47c59d447cb8c51a591a263efe9e3365fdbc6a58542b41b521ddd</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>