<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:30:00.300</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.07.27</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2025-7006034</applicationNumber><claimCount>123</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>궤양성 결장염 및 크론병의 치료를 위한 항-TL1A 항체</inventionTitle><inventionTitleEng>ANTI-TL1A ANTIBODIES FOR THE TREATMENT OF ULCERATIVE COLITIS AND CROHN'S DISEASE</inventionTitleEng><openDate>2025.03.31</openDate><openNumber>10-2025-0044336</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2025.02.24</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>C07K 16/28</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2017.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61K 47/22</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2017.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61K 47/18</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2017.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61K 47/26</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61K 9/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61K 39/395</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61P 1/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61P 1/04</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61K 39/00</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> TNF-유사 리간드 1A(TL1A)에 특이적으로 결합하는 항체 또는 이의 항원-결합 단편을 이용한 중등도 내지 중증의 궤양성 결장염 또는 중등도 내지 중증의 크론병의 치료를 위한 방법이 제공된다. TL1A에 특이적으로 결합하는 항체 또는 이의 항원-결합 단편을 포함하는 약제학적 제형도 제공된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2024.02.01</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2024026395</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.07.27</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2023/071103</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 중등도 내지 중증의 궤양성 결장염 또는 중등도 내지 중증의 크론병의 치료를 필요로 하는 대상체에서 중등도 내지 중증의 궤양성 결장염 또는 중등도 내지 중증의 크론병을 치료하는 방법으로서, TNF-유사 리간드 1A(TL1A)에 특이적으로 결합하는 항체 또는 이의 항원-결합 단편을 대상체에 투여하는 단계를 포함하고;항체 또는 항원-결합 단편은 SEQ ID NO: 1의 아미노산 서열을 포함하는 중쇄 가변 영역 CDR1, SEQ ID NO: 2의 아미노산 서열을 포함하는 중쇄 가변 영역 CDR2, SEQ ID NO: 3의 아미노산 서열을 포함하는 중쇄 가변 영역 CDR3, SEQ ID NO: 4의 아미노산 서열을 포함하는 경쇄 가변 영역 CDR1, SEQ ID NO: 5의 아미노산 서열을 포함하는 경쇄 가변 영역 CDR2, 및 SEQ ID NO: 6의 아미노산 서열을 포함하는 경쇄 가변 영역 CDR3을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 대상체는 코르티코스테로이드, 면역억제제, 종양 괴사 인자-알파(TNF-α) 길항제, 항-인테그린 항체, 항-인터류킨(IL)-12/23 항체, 야누스 키나제(JAK) 저해제, 스핑고신-1-포스페이트(S1P) 수용체 조절제, 및 5-아미노살리실산(5-ASA)으로 이루어진 군으로부터 선택된 하나 이상의 제제로 이전에 치료되었던, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서, 대상체는 제제 중 하나 이상에 대한 부적절한 반응, 반응의 상실, 또는 이의 불내성을 가졌던, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3항에 있어서, 대상체는 2 개 이하의 클래스의 생물제제에 대한 부적절한 반응, 반응의 상실, 또는 이의 불내성을 가졌던, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 궤양성 결장염 또는 크론병의 치료를 필요로 하는 대상체에서 궤양성 결장염 또는 크론병을 치료하는 방법으로서,(a) 대상체가 다음의 그룹: 코르티코스테로이드, 면역억제제, 종양 괴사 인자-알파(TNF-α) 길항제, 항-인테그린 항체, 항-인터류킨(IL)-12/23 항체, 야누스 키나제(JAK) 저해제, 및 스핑고신-1-포스페이트(S1P) 수용체 조절제로부터 선택된 적어도 하나의 제제에 대한 부적절한 반응, 반응의 상실, 또는 불내성을 이전에 가졌는지 여부를 결정하는 단계; 및(b) 대상체가, 파트 (a)에서 제제 중 적어도 하나에 대한 부적절한 반응, 반응의 상실, 또는 불내성을 가졌던 경우, TNF-유사 리간드 1A(TL1A)에 특이적으로 결합하는 항체 또는 이의 항원-결합 단편을 포함하는 조성물을 대상체에 투여하는 단계를 포함하고;항체 또는 이의 항원-결합 단편은 SEQ ID NO: 1의 아미노산 서열을 포함하는 중쇄 가변 영역 CDR1, SEQ ID NO: 2의 아미노산 서열을 포함하는 중쇄 가변 영역 CDR2, SEQ ID NO: 3의 아미노산 서열을 포함하는 중쇄 가변 영역 CDR3, SEQ ID NO: 4의 아미노산 서열을 포함하는 경쇄 가변 영역 CDR1, SEQ ID NO: 5의 아미노산 서열을 포함하는 경쇄 가변 영역 CDR2, 및 SEQ ID NO: 6의 아미노산 서열을 포함하는 경쇄 가변 영역 CDR3을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5항에 있어서, 궤양성 결장염은 중등도 내지 중증의 궤양성 결장염이고/이거나, 크론병은 중등도 내지 중증의 크론병인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 궤양성 결장염 또는 크론병의 치료를 필요로 하는 대상체에서 궤양성 결장염 또는 크론병을 치료하는 방법으로서,(a) 대상체가 중등도 내지 중증의 궤양성 결장염 또는 중등도 내지 중증의 크론병을 갖는지 여부를 결정하는 단계; 및(b) 대상체가 중등도 내지 중증의 궤양성 결장염 또는 중등도 내지 중증의 크론병을 갖는 경우, TNF-유사 리간드 1A(TL1A)에 특이적으로 결합하는 항체 또는 이의 항원-결합 단편을 포함하는 조성물을 대상체에 투여하는 단계를 포함하고;항체 또는 이의 항원-결합 단편은 SEQ ID NO: 1의 아미노산 서열을 포함하는 중쇄 가변 영역 CDR1, SEQ ID NO: 2의 아미노산 서열을 포함하는 중쇄 가변 영역 CDR2, SEQ ID NO: 3의 아미노산 서열을 포함하는 중쇄 가변 영역 CDR3, SEQ ID NO: 4의 아미노산 서열을 포함하는 경쇄 가변 영역 CDR1, SEQ ID NO: 5의 아미노산 서열을 포함하는 경쇄 가변 영역 CDR2, 및 SEQ ID NO: 6의 아미노산 서열을 포함하는 경쇄 가변 영역 CDR3을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7항에 있어서, 대상체는 코르티코스테로이드, 면역억제제, 종양 괴사 인자-알파(TNF-α) 길항제, 항-인테그린 항체, 항-인터류킨(IL)-12/23 항체, 야누스 키나제(JAK) 저해제, 스핑고신-1-포스페이트(S1P) 수용체 조절제, 및 5-아미노살리실산(5-ASA)으로 이루어진 군으로부터 선택된 하나 이상의 제제로 이전에 치료되었던, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8항에 있어서, 대상체는 제제 중 하나 이상에 대한 부적절한 반응, 반응의 상실, 또는 이의 불내성을 가졌던, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제8항 또는 제9항에 있어서, 대상체는 2 개 이하의 클래스의 생물제제에 대한 부적절한 반응, 반응의 상실, 또는 이의 불내성을 가졌던, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항 내지 제10항 중 어느 한 항에 있어서, 항체 또는 항원-결합 단편은 SEQ ID NO: 7의 아미노산 서열을 포함하는 중쇄 가변 영역 및 SEQ ID NO: 8의 아미노산 서열을 포함하는 경쇄 가변 영역을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1항 내지 제10항 중 어느 한 항에 있어서, 항체 또는 항원-결합 단편은 IgG1 불변 영역을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1항 내지 제12항 중 어느 한 항에 있어서, 항체 또는 항원-결합 단편은 SEQ ID NO: 9의 아미노산 서열을 포함하는 중쇄 및 SEQ ID NO: 10의 아미노산 서열을 포함하는 경쇄를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제1항 내지 제13항 중 어느 한 항에 있어서, 대상체는 경구 코르티코스테로이드, 경구 5-ASA, 설파살라진, 아자티오프린(AZA), 6-메르캅토퓨린(6-MP) 및/또는 메토트렉세이트로 동시에 치료되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제1항 내지 제14항 중 어느 한 항에 있어서, 항체 또는 이의 항원-결합 단편은 약 300 mg의 용량으로 투여되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제1항 내지 제14항 중 어느 한 항에 있어서, 항체 또는 이의 항원-결합 단편은 약 400 mg의 용량으로 투여되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제1항 내지 제14항 중 어느 한 항에 있어서, 항체 또는 이의 항원-결합 단편은 약 450 mg의 용량으로 투여되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제1항 내지 제14항 중 어느 한 항에 있어서, 항체 또는 이의 항원-결합 단편은 약 600 mg의 용량으로 투여되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제1항 내지 제14항 중 어느 한 항에 있어서, 항체 또는 이의 항원-결합 단편은 약 750 mg의 용량으로 투여되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제1항 내지 제14항 중 어느 한 항에 있어서, 항체 또는 이의 항원-결합 단편은 약 900 mg의 용량으로 투여되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제1항 내지 제14항 중 어느 한 항에 있어서, 항체 또는 이의 항원-결합 단편은 약 2250 mg의 용량으로 투여되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제1항 내지 제20항 중 어느 한 항에 있어서, 항체 또는 이의 항원-결합 단편은 2 주마다 약 1 회 투여되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제1항 내지 제20항 중 어느 한 항에 있어서, 항체 또는 이의 항원-결합 단편은 4 주마다 약 1 회 투여되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제1항 내지 제23항 중 어느 한 항에 있어서, 투여는 하나 이상의 유도 용량의 항체 또는 이의 항원-결합 단편을 투여하는 것을 포함하고, 로딩 용량은 투여되지 않는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제1항 내지 제23항 중 어느 한 항에 있어서, 투여는 로딩 용량의 항체 또는 이의 항원-결합 단편의 투여, 이어서 하나 이상의 유도 용량의 항체 또는 이의 항원-결합 단편의 투여를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제25항에 있어서, 로딩 용량은 약 2250 mg의 항체 또는 이의 항원-결합 단편을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제24항 내지 제26항 중 어느 한 항에 있어서, 하나 이상의 유도 용량은 약 450 mg의 항체 또는 이의 항원-결합 단편을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제24항 내지 제26항 중 어느 한 항에 있어서, 하나 이상의 유도 용량은 약 900 mg의 항체 또는 이의 항원-결합 단편을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제24항 내지 제28항 중 어느 한 항에 있어서, 약 6 회의 유도 용량이 투여되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제1항 내지 제29항 중 어느 한 항에 있어서, 투여는 약 16 주에 걸쳐 일어나는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제1항 내지 제23항 중 어느 한 항에 있어서, 투여는 하나 이상의 유지 용량의 항체 또는 이의 항원-결합 단편을 투여하는 것을 포함하고, 로딩 용량 및/또는 유도 용량은 투여되지 않고, 선택적으로 유지 용량은 약 2 주마다 투여되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제1항 내지 제30항 중 어느 한 항에 있어서, 투여는 하나 이상의 유지 용량의 항체 또는 이의 항원-결합 단편을 투여하는 것을 추가로 포함하고, 선택적으로 유지 용량은 약 2 주마다 투여되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제1항 내지 제23항 중 어느 한 항에 있어서, 투여는 하나 이상의 유지 용량의 항체 또는 이의 항원-결합 단편을 투여하는 것을 포함하고, 로딩 용량 및/또는 유도 용량은 투여되지 않고, 선택적으로 유지 용량은 약 4 주마다 투여되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제1항 내지 제30항 중 어느 한 항에 있어서, 투여는 하나 이상의 유지 용량의 항체 또는 이의 항원-결합 단편을 투여하는 것을 추가로 포함하고, 선택적으로 유지 용량은 약 4 주마다 투여되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제30항 내지 제34항 중 어느 한 항에 있어서, 하나 이상의 유지 용량은 약 450 mg 또는 약 900 mg의 항체 또는 이의 항원-결합 단편을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제35항에 있어서, 하나 이상의 유지 용량은 약 450 mg의 항체 또는 이의 항원-결합 단편을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제35항에 있어서, 하나 이상의 유지 용량은 약 900 mg의 항체 또는 이의 항원-결합 단편을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제30항 내지 제37항 중 어느 한 항에 있어서, 약 10 회의 유지 용량이 투여되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제1항 내지 제14항 중 어느 한 항에 있어서, 투여는 (i) 약 2250 mg의 로딩 용량, (ii) 약 450 mg의 하나 이상의 유도 용량, 및 (iii) 약 450 mg의 하나 이상의 유지 용량의 항체 또는 이의 항원-결합 단편을 투여하는 것을 포함하고, 선택적으로 유도 용량은 약 2 주마다 투여되고/되거나, 유지 용량은 약 4 주마다 투여되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제1항 내지 제14항 중 어느 한 항에 있어서, 투여는 (i) 약 2250 mg의 로딩 용량, (ii) 약 900 mg의 하나 이상의 유도 용량, 및 (iii) 약 450 mg의 하나 이상의 유지 용량의 항체 또는 이의 항원-결합 단편을 투여하는 것을 포함하고, 선택적으로 유도 용량은 약 2 주마다 투여되고/되거나, 유지 용량은 약 4 주마다 투여되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제1항 내지 제14항 중 어느 한 항에 있어서, 투여는 (i) 약 2250 mg의 로딩 용량, (ii) 약 450 mg의 하나 이상의 유도 용량, 및 (iii) 약 900 mg의 하나 이상의 유지 용량의 항체 또는 이의 항원-결합 단편을 투여하는 것을 포함하고, 선택적으로 유도 용량은 약 2 주마다 투여되고/되거나, 유지 용량은 약 4 주마다 투여되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 제1항 내지 제14항 중 어느 한 항에 있어서, 투여는 (i) 약 2250 mg의 로딩 용량, (ii) 약 900 mg의 하나 이상의 유도 용량, 및 (iii) 약 900 mg의 하나 이상의 유지 용량의 항체 또는 이의 항원-결합 단편을 투여하는 것을 포함하고, 선택적으로 유도 용량은 약 2 주마다 투여되고/되거나, 유지 용량은 약 4 주마다 투여되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 제39항 내지 제42항 중 어느 한 항에 있어서, 약 6 회의 유도 용량이 투여되고/되거나, 약 10 회의 유지 용량이 투여되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 제1항 내지 제14항 중 어느 한 항에 있어서, 투여는 (i) 약 2250 mg의 로딩 용량 및 (ii) 약 450 mg의 하나 이상의 유지 용량의 항체 또는 이의 항원-결합 단편을 투여하는 것을 포함하고, 선택적으로 유지 용량은 약 4 주마다 투여되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 제1항 내지 제14항 중 어느 한 항에 있어서, 투여는 (i) 약 2250 mg의 로딩 용량 및 (ii) 약 900 mg의 하나 이상의 유지 용량의 항체 또는 이의 항원-결합 단편을 투여하는 것을 포함하고, 선택적으로 유지 용량은 약 4 주마다 투여되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 제44항 또는 제45항에 있어서, 적어도 10 회의 유지 용량이 투여되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 제24항 내지 제46항 중 어느 한 항에 있어서, 하나 이상의 유도 용량의 투여는 약 14 주에 걸쳐 일어나는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 제25항 내지 제47항 중 어느 한 항에 있어서, 로딩 용량은 하나 이상의 유도 용량이 투여되기 약 2 주 전에 투여되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>49. 제31항 내지 제48항 중 어느 한 항에 있어서, 하나 이상의 유지 용량의 투여는 약 24 주에 걸쳐 일어나는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>50. 제31항 내지 제48항 중 어느 한 항에 있어서, 하나 이상의 유지 용량의 투여는 약 40 주에 걸쳐 일어나는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>51. 제1항 내지 제50항 중 어느 한 항에 있어서, 항체 또는 이의 항원-결합 단편은 약 150 mg/mL의 농도로 제형화되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>52. 제1항 내지 제50항 중 어느 한 항에 있어서, 항체 또는 이의 항원-결합 단편은 약 200 mg/mL의 농도로 제형화되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>53. 제1항 또는 제52항 중 어느 한 항에 있어서, 항체 또는 이의 항원-결합 단편은 3 mL 이하의 부피로 제형화되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>54. 제1항 내지 제53항 중 어느 한 항에 있어서, 항체 또는 이의 항원-결합 단편은 대상체에 피하 또는 정맥내 투여되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>55. 제54항에 있어서, 항체 또는 이의 항원-결합 단편은 피하 투여되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>56. 제1항 내지 제55항 중 어느 한 항에 있어서, 항체 또는 이의 항원-결합 단편은 시린지를 통해 대상체에 투여되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>57. 제56항에 있어서, 시린지는 사전 충전형 시린지이고, 선택적으로 사전 충전형 시린지는 2 mL 이하의 부피인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>58. 제1항 내지 제57항 중 어느 한 항에 있어서, 대상체는 중등도 내지 중증의 궤양성 결장염을 갖는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>59. 제58항에 있어서, 투여는 임상적 관해를 초래하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>60. 제59항에 있어서, 임상적 관해는 투여의 시작으로부터 14 주 이내에 일어나는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>61. 제59항에 있어서, 임상적 관해는 투여의 시작으로부터 38 주 이내에 일어나는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>62. 제1항 내지 제57항 중 어느 한 항에 있어서, 대상체는 중등도 내지 중증의 크론병을 갖는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>63. 제62항에 있어서, 투여는 내시경 반응을 초래하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>64. 제63항에 있어서, 내시경 반응은 투여의 시작으로부터 14 주 이내에 일어나는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>65. 제64항에 있어서, 내시경 반응은 투여의 시작으로부터 38 주 이내에 일어나는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>66. 제1항 내지 제65항 중 어느 한 항의 방법을 위한 의약의 제조에서, TNF-유사 리간드 1A(TL1A)에 특이적으로 결합하는 항체 또는 이의 항원-결합 단편의 용도.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>67. 제1항 내지 제65항 중 어느 한 항의 방법에 사용하기 위한 TNF-유사 리간드 1A(TL1A)에 특이적으로 결합하는 항체 또는 이의 항원-결합 단편.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>68. (a) TNF-유사 리간드 1A(TL1A)에 특이적으로 결합하는 약 100 mg/mL 내지 약 250 mg/mL의 항체 또는 이의 항원-결합 단편으로서,SEQ ID NO: 1의 아미노산 서열을 포함하는 중쇄 가변 영역 CDR1, SEQ ID NO: 2의 아미노산 서열을 포함하는 중쇄 가변 영역 CDR2, SEQ ID NO: 3의 아미노산 서열을 포함하는 중쇄 가변 영역 CDR3, SEQ ID NO: 4의 아미노산 서열을 포함하는 경쇄 가변 영역 CDR1, SEQ ID NO: 5의 아미노산 서열을 포함하는 경쇄 가변 영역 CDR2, 및 SEQ ID NO: 6의 아미노산 서열을 포함하는 경쇄 가변 영역 CDR3을 포함하는, 항체 또는 이의 항원-결합 단편;(b) 약 5 mM 내지 약 15 mM의 히스티딘;(c) 약 50 mM 내지 약 150 mM의 아르기닌-하이드로클로라이드(Arg-HCl);(d) 약 2.5%(w/v) 내지 약 7.5%(w/v) 수크로스; 및(e) 약 0.01%(w/v) 내지 약 0.03%(w/v) 폴리소르베이트-80을 포함하는, 약제학적 제형.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>69. 제68항에 있어서, 항체 또는 이의 항원-결합 단편은 SEQ ID NO: 7의 아미노산 서열을 포함하는 중쇄 가변 영역 및 SEQ ID NO: 8의 아미노산 서열을 포함하는 경쇄 가변 영역을 포함하는, 약제학적 제형.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>70. 제68항 또는 제69항에 있어서, 항체 또는 항원-결합 단편은 IgG1 불변 영역을 포함하는, 약제학적 제형.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>71. 제68항 내지 제70항 중 어느 한 항에 있어서, 항체 또는 이의 항원-결합 단편은 SEQ ID NO: 9의 아미노산 서열을 포함하는 중쇄 및 SEQ ID NO: 10의 아미노산 서열을 포함하는 경쇄를 포함하는, 약제학적 제형.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>72. 제68항 내지 제71항 중 어느 한 항에 있어서, 약 100 mg/mL의 항체 또는 이의 항원-결합 단편을 포함하는, 약제학적 제형.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>73. 제68항 내지 제71항 중 어느 한 항에 있어서, 약 150 mg/mL의 항체 또는 이의 항원-결합 단편을 포함하는, 약제학적 제형.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>74. 제68항 내지 제71항 중 어느 한 항에 있어서, 약 200 mg/mL의 항체 또는 이의 항원-결합 단편을 포함하는, 약제학적 제형.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>75. 제68항 내지 제71항 중 어느 한 항에 있어서, 약 225 mg/mL의 항체 또는 이의 항원-결합 단편을 포함하는, 약제학적 제형.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>76. 제68항 내지 제71항 중 어느 한 항에 있어서, 약 250 mg/mL의 항체 또는 이의 항원-결합 단편을 포함하는, 약제학적 제형.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>77. 제68항 내지 제76항 중 어느 한 항에 있어서, 약 5 mM의 히스티딘을 포함하는, 약제학적 제형.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>78. 제68항 내지 제76항 중 어느 한 항에 있어서, 약 10 mM의 히스티딘을 포함하는, 약제학적 제형.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>79. 제68항 내지 제76항 중 어느 한 항에 있어서, 약 15 mM의 히스티딘을 포함하는, 약제학적 제형.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>80. 제68항 내지 제79항 중 어느 한 항에 있어서, 약 50 mM의 아르기닌-하이드로클로라이드(Arg-HCl)를 포함하는, 약제학적 제형.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>81. 제68항 내지 제79항 중 어느 한 항에 있어서, 약 100 mM의 아르기닌-하이드로클로라이드(Arg-HCl)를 포함하는, 약제학적 제형.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>82. 제68항 내지 제79항 중 어느 한 항에 있어서, 약 150 mM의 아르기닌-하이드로클로라이드(Arg-HCl)를 포함하는, 약제학적 제형.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>83. 제68항 내지 제82항 중 어느 한 항에 있어서, 약 2.5%(w/v) 수크로스를 포함하는, 약제학적 제형.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>84. 제68항 내지 제82항 중 어느 한 항에 있어서, 약 5%(w/v) 수크로스를 포함하는, 약제학적 제형.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>85. 제68항 내지 제82항 중 어느 한 항에 있어서, 약 7.5%(w/v) 수크로스를 포함하는, 약제학적 제형.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>86. 제68항 내지 제85항 중 어느 한 항에 있어서, 약 0.01%(w/v) 폴리소르베이트-80을 포함하는, 약제학적 제형.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>87. 제68항 내지 제85항 중 어느 한 항에 있어서, 약 0.02%(w/v) 폴리소르베이트-80을 포함하는, 약제학적 제형.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>88. 제68항 내지 제85항 중 어느 한 항에 있어서, 약 0.03%(w/v) 폴리소르베이트-80을 포함하는, 약제학적 제형.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>89. 제68항 내지 제71항 중 어느 한 항에 있어서, 약 250 mg/mL의 항체 또는 이의 항원 결합 단편, 약 10 mM의 히스티딘, 약 100 mM의 아르기닌-하이드로클로라이드(Arg-HCl), 약 5%(w/v) 수크로스, 및 약 0.02%(w/v) 폴리소르베이트-80을 포함하는, 약제학적 제형.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>90. 제68항 내지 제71항 중 어느 한 항에 있어서, 약 200 mg/mL의 항체 또는 이의 항원 결합 단편, 약 10 mM의 히스티딘, 약 100 mM의 아르기닌-하이드로클로라이드(Arg-HCl), 약 5%(w/v) 수크로스, 및 약 0.02%(w/v) 폴리소르베이트-80을 포함하는, 약제학적 제형.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>91. 제68항 내지 제71항 중 어느 한 항에 있어서, 약 150 mg/mL의 항체 또는 이의 항원 결합 단편, 약 10 mM의 히스티딘, 약 100 mM의 아르기닌-하이드로클로라이드(Arg-HCl), 약 5%(w/v) 수크로스, 및 약 0.02%(w/v) 폴리소르베이트-80을 포함하는, 약제학적 제형.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>92. 제68항 내지 제91항 중 어느 한 항에 있어서, 약제학적 제형은 동결건조되는, 약제학적 제형.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>93. 제68항 내지 제91항 중 어느 한 항에 있어서, 약제학적 제형은 액체인, 약제학적 제형.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>94. 제68항 내지 제93항 중 어느 한 항에 있어서, 실온에서 24 시간 동안 또는 2 내지 8℃에서 24 시간, 72 시간, 또는 10 일 동안의 보관 후 6.0 ± 0.5의 pH를 갖는, 약제학적 제형.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>95. 제68항 내지 제94항 중 어느 한 항에 있어서, 실온에서 24 시간 동안 또는 2 내지 8℃에서 24 시간, 72 시간, 또는 10 일 동안의 보관 후 200 mOsm/kg 내지 500 mOsm/kg의 삼투질농도를 갖는, 약제학적 제형.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>96. 제68항 내지 제95항 중 어느 한 항에 있어서, 2 내지 8℃에서 24 시간, 72 시간, 또는 10 일 동안의 보관 후 적어도 99%의 항체 단량체 함량을 갖는, 약제학적 제형.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>97. 제68항 내지 제96항 중 어느 한 항에 있어서, 2 내지 8℃에서 24 시간, 72 시간, 또는 10 일 동안의 보관 후 전하 이질성 프로파일의 유의한 변화를 갖지 않는, 약제학적 제형.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>98. 제68항 내지 제97항 중 어느 한 항에 있어서, 실온에서 24 시간 동안 또는 2 내지 8℃에서 24 시간, 72 시간, 또는 10 일 동안의 보관 후 순도의 유의한 변화를 갖지 않는, 약제학적 제형.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>99. 제68항 내지 제98항 중 어느 한 항에 있어서, 실온에서 24 시간 동안 또는 2 내지 8℃에서 24 시간, 72 시간, 또는 10 일 동안의 보관 후 적어도 90%의 순도를 갖는, 약제학적 제형.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>100. 제68항 내지 제99항 중 어느 한 항에 있어서, 실온에서 24 시간 동안 또는 2 내지 8℃에서 24 시간, 72 시간, 또는 10 일 동안의 보관 후 입자 농도의 유의한 변화를 갖지 않는, 약제학적 제형.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>101. 제68항 내지 제100항 중 어느 한 항에 있어서, 2 내지 8℃에서 최대 36 개월 동안의 보관 후 시각적 외관의 유의한 차이를 갖지 않는, 약제학적 제형.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>102. 제68항 내지 제101항 중 어느 한 항에 있어서, 2 내지 8℃, 25℃ 또는 40℃에서 최대 36 개월 동안의 보관 후 단백질 농도, 삼투질농도 또는 점도의 유의한 차이를 갖지 않는, 약제학적 제형.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>103. 제68항 내지 제102항 중 어느 한 항에 있어서, 2 내지 8℃에서 최대 36 개월 동안의 보관 후 95% 이상의 단량체 함량을 갖거나, 5.0% 이하의 이량체 함량을 갖거나, 저분자량 종 함량의 유의한 차이를 갖지 않는, 약제학적 제형.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>104. 제68항 내지 제103항 중 어느 한 항에 있어서, 2 내지 8℃에서 최대 36 개월 동안의 보관 후 90% 이상의 순도를 갖는, 약제학적 제형.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>105. 제68항 내지 제104항 중 어느 한 항에 있어서, 2 내지 8℃에서 최대 36 개월 동안의 보관 후 50% 내지 90%의 주요 종 함량, 10% 내지 40%의 산성 종 함량, 및/또는 0% 내지 20%의 염기성 종 함량을 갖는, 약제학적 제형.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>106. 제68항 내지 제105항 중 어느 한 항에 있어서, 2 내지 8℃, 25℃, 또는 40℃에서 최대 36 개월 동안의 보관 후 준가시적(sub-visible) 입자 함량의 유의한 차이를 갖지 않는, 약제학적 제형.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>107. 제68항 내지 제106항 중 어느 한 항에 있어서, 2 내지 8℃, 25℃, 또는 40℃에서 최대 36 개월 동안의 보관 후 TEV-48574의 메티오닌 81 및/또는 메티오닌 254의 산화, 및/또는 TEV-48574의 아스파라긴 317의 탈아미드화의 유의한 차이를 갖지 않는, 약제학적 제형.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>108. 제68항 내지 제107항 중 어느 한 항에 있어서, 2 내지 8℃에서 최대 36 개월 동안의 보관 후 효소-결합 면역흡착 검정(ELISA)에 의해 측정된 70% 내지 135%의 상대적 효력을 갖는, 약제학적 제형.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>109. 제68항 내지 제108항 중 어느 한 항에 있어서, 2 내지 8℃, 25℃, 또는 40℃에서 최대 6 개월 동안의 보관 후 열 안정성의 유의한 차이를 갖지 않는, 약제학적 제형.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>110. 제68항 내지 제109항 중 어느 한 항에 있어서, 2 내지 8℃에서 최대 36 개월 동안의 보관 후 열 안정성의 유의한 차이를 갖지 않는, 약제학적 제형.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>111. 제68항 내지 제110항 중 어느 한 항에 있어서, 2 내지 8℃, 25℃, 또는 40℃에서 최대 3 개월 동안의 보관 후 이차 및/또는 삼차 단백질 구조의 유의한 차이를 갖지 않는, 약제학적 제형.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>112. 제68항 내지 제111항 중 어느 한 항에 있어서, 2 내지 8℃에서 최대 36 개월 동안의 보관 후 이차 단백질 구조의 유의한 차이를 갖지 않는, 약제학적 제형.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>113. 제68항 내지 제112항 중 어느 한 항에 있어서, 2 내지 8℃에서 최대 24 개월 동안의 보관 후 폴리소르베이트-80의 농도의 유의한 차이를 갖지 않는, 약제학적 제형.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>114. 제68항 내지 제113항 중 어느 한 항에 있어서, 항체 또는 이의 항원-결합 단편은 중국 햄스터 난소 세포에서 생산되는, 약제학적 제형.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>115. 제68항 내지 제114항 중 어느 한 항의 약제학적 제형을 포함하는, 용기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>116. 제115항에 있어서, 용기는 유리 바이알인, 용기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>117. 제116항에 있어서, 용기는 3 mL의 충전 부피를 갖는 유리 바이알인, 용기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>118. 제115항에 있어서, 용기는 시린지이고, 선택적으로 시린지는 사전 충전형 시린지인, 용기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>119. 질환의 치료를 필요로 하는 대상체에서 질환을 치료하는 방법으로서, 제68항 내지 제114항 중 어느 한 항의 약제학적 제형 또는 제115항 내지 제118항 중 어느 한 항의 용기를 대상체에 투여하는 단계를 포함하고, 선택적으로 질환은 위장관 질환인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>120. 제119항에 있어서, 위장관 질환은 크론병 또는 궤양성 결장염인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>121. 제119항 또는 제120항에 있어서, 약제학적 제형은 정맥내 투여되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>122. 제119항 또는 제120항에 있어서, 약제학적 제형은 피하 투여되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>123. 제68항 내지 제114항 중 어느 한 항에 있어서, 제1항 내지 제65항 또는 제115항 내지 제122항 중 어느 한 항의 방법에 따라 사용하기 위한, 제형.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 펜실베이니아 웨스트 체스터 브랜디와인 파크웨이 *** (우: *****)</address><code>519980692023</code><country>미국</country><engName>Cephalon LLC</engName><name>세파론 엘엘씨</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 펜실베이니아 웨스트...</address><code> </code><country>미국</country><engName>KROPOTOVA, Alexandra</engName><name>크로포토바, 알렉산드라</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 펜실베이니아 웨스트...</address><code> </code><country>미국</country><engName>STOYANOV, Stanislav</engName><name>스토야노프, 스타니슬라프</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 펜실베이니아 웨스트...</address><code> </code><country>인도</country><engName>MEHTA, Shyam, Bhaskerbhai</engName><name>메타, 시얌, 바스커바이</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 펜실베이니아 웨스트...</address><code> </code><country>세르비아</country><engName>RADIVOJEVIC, Andrijana</engName><name>라디보예비치, 안드리야나</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 종로구 사직로*길 **, 세양빌딩 (내자동) *층(김.장법률사무소)</address><code>919980003619</code><country>대한민국</country><engName>YANG, Young June</engName><name>양영준</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>919980000478</code><country>대한민국</country><engName>KIM, Young</engName><name>김영</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.07.27</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/369,591</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.12.16</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/387,786</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2025.02.24</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0210832-41</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2025.03.06</receiptDate><receiptNumber>1-5-2025-0039398-07</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020257006034.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93a06d687861d51fe6a63eb950c91f1c1ae2e62169118b237874ab73ac1fc69bbb02b966a9ed51e2643fcd23a23dd4642464374a6d3576aac0</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf6d9d47c16d25cfe8184baca6253ef0b8b74ebef27a06920a1070640a2edcfc36364bb5171daa5c057b9ed4989fcaa230cc84804e59d4f12f</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>