<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 17:55:25.5525</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.08.04</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7008694</applicationNumber><claimCount>30</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>전력 증폭기 관리</inventionTitle><inventionTitleEng>POWER AMPLIFIER MANAGEMENT</inventionTitleEng><openDate>2024.05.10</openDate><openNumber>10-2024-0063114</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.07.16</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.03.14</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2024.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H03G 3/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H03G 3/30</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H03F 1/02</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H03F 1/30</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H03F 3/187</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H03F 3/213</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H03F 3/24</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 방법은, 제1 전력 증폭기와 연관된 제1 데이터 및 제2 전력 증폭기와 연관된 제2 데이터를 수신하는 단계를 포함한다. 방법은 또한, 제1 데이터 및 제2 데이터에 기초하는 이득 파라미터들을 갖는 제1 진폭 제한 신호를 생성하는 단계를 포함한다. 제1 데이터는 제1 전력 증폭기와 연관된 온도 측정치, 제1 전력 증폭기와 연관된 공급 전압 측정치, 제1 전력 증폭기와 연관된 부하 저항, 또는 제1 전력 증폭기와 연관된 이득 중 적어도 하나를 포함한다. 방법은 제1 이득-조정된 오디오 신호를 생성하도록 제1 진폭 제한 신호에 적어도 부분적으로 기초하여 오디오 신호를 수정하는 단계를 더 포함한다. 방법은 또한, 증폭을 위해 제1 출력 오디오 신호를 제1 전력 증폭기에 제공하는 단계를 포함한다. 제1 출력 오디오 신호는 제1 이득-조정된 오디오 신호에 적어도 부분적으로 기초한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.03.30</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023049549</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.08.04</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2022/074511</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 디바이스로서,메모리; 및상기 메모리에 커플링된 하나 이상의 프로세서들을 포함하고,상기 하나 이상의 프로세서들은: 제1 전력 증폭기와 연관된 제1 데이터 및 제2 전력 증폭기와 연관된 제2 데이터를 수신하고; 상기 제1 데이터 및 상기 제2 데이터에 기초하는 이득 파라미터들을 갖는 제1 진폭 제한 신호를 생성하는 것으로서, 상기 제1 데이터는 상기 제1 전력 증폭기와 연관된 온도 측정치, 상기 제1 전력 증폭기와 연관된 공급 전압 측정치, 상기 제1 전력 증폭기와 연관된 부하 저항, 또는 상기 제1 전력 증폭기와 연관된 이득 중 적어도 하나를 포함하는, 상기 제1 진폭 제한 신호를 생성하고; 제1 이득-조정된 오디오 신호를 생성하도록 상기 제1 진폭 제한 신호에 적어도 부분적으로 기초하여 오디오 신호를 수정하고; 그리고 증폭을 위해 상기 제1 전력 증폭기에 제1 출력 오디오 신호를 제공하는 것으로서, 상기 제1 출력 오디오 신호는 상기 제1 이득-조정된 오디오 신호에 적어도 부분적으로 기초하는, 상기 제1 출력 오디오 신호를 제공하도록구성되는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제 1 항에 있어서,상기 하나 이상의 프로세서들은 추가로:타겟 이득을 결정하도록 상기 온도 측정치, 상기 공급 전압 측정치, 또는 상기 부하 저항 중 적어도 하나에 기초하여 테이블 룩업 동작을 수행하고; 그리고상기 제1 전력 증폭기와 연관된 상기 이득과 상기 타겟 이득 사이의 차이를 결정하도록구성되며, 상기 제1 진폭 제한 신호의 상기 이득 파라미터들은 상기 차이에 기초하는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제 1 항에 있어서,상기 하나 이상의 프로세서들은 추가로:평활화된 이득 파라미터들을 갖는 평활화된 진폭 제한 신호를 생성하도록 상기 제1 진폭 제한 신호의 상기 이득 파라미터들에 대해 평활화 동작을 수행하고; 그리고상기 평활화된 진폭 제한 신호를 상기 오디오 신호에 적용하여 상기 제1 이득-조정된 오디오 신호를 생성하도록구성되는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제 1 항에 있어서,상기 제1 전력 증폭기와 연관된 상기 부하 저항은 상기 제1 전력 증폭기의 출력에 커플링된 스피커의 부하 저항에 대응하는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제 1 항에 있어서,상기 하나 이상의 프로세서들은 추가로:상기 제2 데이터에 기초하는 제2 이득 파라미터들을 갖는 제2 진폭 제한 신호를 생성하는 것으로서, 상기 제2 데이터는 상기 제2 전력 증폭기와 연관된 제2 온도 측정치, 상기 제2 전력 증폭기와 연관된 제2 공급 전압 측정치, 상기 제2 전력 증폭기와 연관된 제2 부하 저항, 또는 상기 제2 전력 증폭기와 연관된 제2 이득 중 적어도 하나를 포함하는, 상기 제2 진폭 제한 신호를 생성하고;제2 이득-조정된 오디오 신호를 생성하도록 상기 제2 진폭 제한 신호에 적어도 부분적으로 기초하여 상기 오디오 신호를 수정하고; 그리고증폭을 위해 상기 제2 전력 증폭기에 제2 출력 오디오 신호를 제공하는 것으로서, 상기 제2 출력 오디오 신호는 상기 제2 이득-조정된 오디오 신호에 적어도 부분적으로 기초하는, 상기 제2 출력 오디오 신호를 제공하도록구성되는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제 5 항에 있어서,상기 하나 이상의 프로세서들은 모바일 디바이스에 통합되고, 추가로:상기 모바일 디바이스와 연관된 배터리 레벨을 결정하고; 그리고상기 배터리 레벨에 기초하여 상기 제1 진폭 제한 신호 또는 상기 제2 진폭 제한 신호 중 적어도 하나를 조정하도록구성되는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제 5 항에 있어서,제1 주변 디바이스로서, 상기 제1 전력 증폭기가 상기 제1 주변 디바이스에 통합되는, 상기 제1 주변 디바이스; 및제2 주변 디바이스로서, 상기 제2 전력 증폭기가 상기 제2 주변 디바이스에 통합되는, 상기 제2 주변 디바이스를 더 포함하는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제 7 항에 있어서,상기 제1 주변 디바이스는 스피커를 포함하고, 상기 제2 주변 디바이스는 제2 스피커 또는 햅틱 디바이스를 포함하는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제 1 항에 있어서,상기 하나 이상의 프로세서들은 추가로, 상기 제1 이득-조정된 오디오 신호에 대해 아날로그-디지털 변환 동작을 수행하여 상기 제1 출력 오디오 신호를 생성하도록 구성되는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제 1 항에 있어서,상기 하나 이상의 프로세서들은 추가로:상기 제1 전력 증폭기의 증폭된 신호와 연관된 전압 측정치를 수신하고;상기 제1 전력 증폭기의 상기 증폭된 신호와 연관된 전류 측정치를 수신하고; 그리고상기 전압 측정치 및 상기 전류 측정치에 기초하여 상기 제1 전력 증폭기와 연관된 상기 부하 저항을 결정하도록구성되는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 전력 증폭기들을 관리하는 방법으로서,프로세서에서, 제1 전력 증폭기와 연관된 제1 데이터 및 제2 전력 증폭기와 연관된 제2 데이터를 수신하는 단계;상기 프로세서에서, 상기 제1 데이터 및 상기 제2 데이터에 기초하는 이득 파라미터들을 갖는 제1 진폭 제한 신호를 생성하는 단계로서, 상기 제1 데이터는 상기 제1 전력 증폭기와 연관된 온도 측정치, 상기 제1 전력 증폭기와 연관된 공급 전압 측정치, 상기 제1 전력 증폭기와 연관된 부하 저항, 또는 상기 제1 전력 증폭기와 연관된 이득 중 적어도 하나를 포함하는, 상기 제1 진폭 제한 신호를 생성하는 단계;상기 프로세서에서, 제1 이득-조정된 오디오 신호를 생성하도록 상기 제1 진폭 제한 신호에 적어도 부분적으로 기초하여 오디오 신호를 수정하는 단계; 및증폭을 위해 상기 제1 전력 증폭기에 제1 출력 오디오 신호를 제공하는 단계로서, 상기 제1 출력 오디오 신호는 상기 제1 이득-조정된 오디오 신호에 적어도 부분적으로 기초하는, 상기 제1 출력 오디오 신호를 제공하는 단계를 포함하는, 전력 증폭기들을 관리하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제 11 항에 있어서,타겟 이득을 결정하도록 상기 온도 측정치, 상기 공급 전압 측정치, 또는 상기 부하 저항 중 적어도 하나에 기초하여 테이블 룩업 동작을 수행하는 단계; 및상기 제1 전력 증폭기와 연관된 상기 이득과 상기 타겟 이득 사이의 차이를 결정하는 단계를 더 포함하며, 상기 제1 증폭 제한 신호의 상기 이득 파라미터들은 상기 차이에 기초하는, 전력 증폭기들을 관리하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제 11 항에 있어서,평활화된 이득 파라미터들을 갖는 평활화된 진폭 제한 신호를 생성하도록 상기 제1 진폭 제한 신호의 상기 이득 파라미터들에 대해 평활화 동작을 수행하는 단계를 더 포함하며,상기 제1 진폭 제한 신호에 적어도 부분적으로 기초하여 상기 오디오 신호를 수정하는 단계는:상기 평활화된 진폭 제한 신호를 상기 오디오 신호에 적용하여 상기 제1 이득-조정된 오디오 신호를 생성하는 단계를 포함하는, 전력 증폭기들을 관리하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제 11 항에 있어서,상기 제1 전력 증폭기와 연관된 상기 부하 저항은 상기 제1 전력 증폭기의 출력에 커플링된 스피커의 부하 저항, 상기 제1 전력 증폭기의 상기 출력에 커플링된 햅틱 발진기의 부하 저항, 또는 상기 제1 전력 증폭기의 상기 출력에 커플링된 주변 음향 디바이스의 부하 저항에 대응하는, 전력 증폭기들을 관리하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제 11 항에 있어서,상기 제2 데이터에 기초하는 제2 이득 파라미터들을 갖는 제2 진폭 제한 신호를 생성하는 단계로서, 상기 제2 데이터는 상기 제2 전력 증폭기와 연관된 제2 온도 측정치, 상기 제2 전력 증폭기와 연관된 제2 공급 전압 측정치, 상기 제2 전력 증폭기와 연관된 제2 부하 저항, 또는 상기 제2 전력 증폭기와 연관된 제2 이득 중 적어도 하나를 포함하는, 상기 제2 진폭 제한 신호를 생성하는 단계;제2 이득-조정된 오디오 신호를 생성하도록 상기 제2 진폭 제한 신호에 적어도 부분적으로 기초하여 상기 오디오 신호를 수정하는 단계; 및증폭을 위해 상기 제2 전력 증폭기에 제2 출력 오디오 신호를 제공하는 단계로서, 상기 제2 출력 오디오 신호는 상기 제2 이득-조정된 오디오 신호에 적어도 부분적으로 기초하는, 상기 제2 출력 오디오 신호를 제공하는 단계를 더 포함하는, 전력 증폭기들을 관리하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제 15 항에 있어서,모바일 디바이스와 연관된 배터리 레벨을 결정하는 단계; 및상기 배터리 레벨에 기초하여 상기 제1 진폭 제한 신호 또는 상기 제2 진폭 제한 신호 중 적어도 하나를 조정하는 단계를 더 포함하는, 전력 증폭기들을 관리하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제 15 항에 있어서,상기 제1 전력 증폭기는 상기 프로세서에 대한 제1 주변 디바이스에 통합되고, 상기 제2 전력 증폭기는 상기 프로세서에 대한 제2 주변 디바이스에 통합되는, 전력 증폭기들을 관리하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제 17 항에 있어서,상기 제1 주변 디바이스는 스피커를 포함하고, 상기 제2 주변 디바이스는 제2 스피커, 햅틱 디바이스, 또는 주변 음향 디바이스를 포함하는, 전력 증폭기들을 관리하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제 11 항에 있어서,상기 제1 이득-조정된 오디오 신호에 대해 아날로그-디지털 변환 동작을 수행하여 상기 제1 출력 오디오 신호를 생성하는 단계를 더 포함하는, 전력 증폭기들을 관리하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제 11 항에 있어서,상기 제1 전력 증폭기의 증폭된 신호와 연관된 전압 측정치를 수신하는 단계;상기 제1 전력 증폭기의 상기 증폭된 신호와 연관된 전류 측정치를 수신하는 단계; 및상기 전압 측정치 및 상기 전류 측정치에 기초하여 상기 제1 전력 증폭기와 연관된 상기 부하 저항을 결정하는 단계를 더 포함하는, 전력 증폭기들을 관리하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 명령들을 포함하는 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서,상기 명령들은, 디바이스의 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행될 때, 상기 하나 이상의 프로세서들로 하여금:제1 전력 증폭기와 연관된 제1 데이터 및 제2 전력 증폭기와 연관된 제2 데이터를 수신하게 하고;상기 제1 데이터 및 상기 제2 데이터에 기초하는 이득 파라미터들을 갖는 제1 진폭 제한 신호를 생성하게 하는 것으로서, 상기 제1 데이터는 상기 제1 전력 증폭기와 연관된 온도 측정치, 공급 전압 측정치, 상기 제1 전력 증폭기와 연관된 부하 저항, 또는 상기 제1 전력 증폭기와 연관된 이득 중 적어도 하나를 포함하는, 상기 제1 진폭 제한 신호를 생성하게 하고;제1 이득-조정된 오디오 신호를 생성하도록 상기 제1 진폭 제한 신호에 적어도 부분적으로 기초하여 오디오 신호를 수정하게 하고; 그리고증폭을 위해 상기 제1 전력 증폭기에 제1 출력 오디오 신호를 제공하게 하는 것으로서, 상기 제1 출력 오디오 신호는 상기 제1 이득-조정된 오디오 신호에 적어도 부분적으로 기초하는, 상기 제1 출력 오디오 신호를 제공하게 하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제 21 항에 있어서,상기 명령들은, 상기 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행될 때, 추가로 상기 하나 이상의 프로세서들로 하여금:타겟 이득을 결정하도록 상기 온도 측정치, 상기 공급 전압 측정치, 또는 상기 부하 저항 중 적어도 하나에 기초하여 테이블 룩업 동작을 수행하게 하고; 그리고상기 제1 전력 증폭기와 연관된 상기 이득과 상기 타겟 이득 사이의 차이를 결정하게 하며, 상기 제1 진폭 제한 신호의 상기 이득 파라미터들은 상기 차이에 기초하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제 21 항에 있어서,상기 명령들은, 상기 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행될 때, 추가로 상기 하나 이상의 프로세서들로 하여금:평활화된 이득 파라미터들을 갖는 평활화된 진폭 제한 신호를 생성하도록 상기 제1 진폭 제한 신호의 상기 이득 파라미터들에 대해 평활화 동작을 수행하게 하고; 그리고상기 평활화된 진폭 제한 신호를 상기 오디오 신호에 적용하여 상기 제1 이득-조정된 오디오 신호를 생성하게 하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제 21 항에 있어서,상기 제1 전력 증폭기와 연관된 상기 부하 저항은 상기 제1 전력 증폭기의 출력에 커플링된 스피커의 부하 저항에 대응하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제 21 항에 있어서,상기 명령들은, 상기 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행될 때, 추가로 상기 하나 이상의 프로세서들로 하여금:상기 제2 데이터에 기초하는 제2 이득 파라미터들을 갖는 제2 진폭 제한 신호를 생성하게 하는 것으로서, 상기 제2 데이터는 상기 제2 전력 증폭기와 연관된 제2 온도 측정치, 상기 제2 전력 증폭기와 연관된 제2 공급 전압 측정치, 상기 제2 전력 증폭기와 연관된 제2 부하 저항, 또는 상기 제2 전력 증폭기와 연관된 제2 이득 중 적어도 하나를 포함하는, 상기 제2 진폭 제한 신호를 생성하게 하고;제2 이득-조정된 오디오 신호를 생성하도록 상기 제2 진폭 제한 신호에 적어도 부분적으로 기초하여 상기 오디오 신호를 수정하게 하고; 그리고증폭을 위해 상기 제2 전력 증폭기에 제2 출력 오디오 신호를 제공하게 하는 것으로서, 상기 제2 출력 오디오 신호는 상기 제2 이득-조정된 오디오 신호에 적어도 부분적으로 기초하는, 상기 제2 출력 오디오 신호를 제공하게 하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제 25 항에 있어서,상기 명령들은, 상기 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행될 때, 추가로 상기 하나 이상의 프로세서들로 하여금:모바일 디바이스와 연관된 배터리 레벨을 결정하게 하고; 그리고상기 배터리 레벨에 기초하여 상기 제1 진폭 제한 신호 또는 상기 제2 진폭 제한 신호 중 적어도 하나를 조정하게 하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제 21 항에 있어서,상기 명령들은, 상기 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행될 때, 추가로 상기 하나 이상의 프로세서들로 하여금:상기 제1 전력 증폭기의 증폭된 신호와 연관된 전압 측정치를 수신하게 하고;상기 제1 전력 증폭기의 상기 증폭된 신호와 연관된 전류 측정치를 수신하게 하고; 그리고상기 전압 측정치 및 상기 전류 측정치에 기초하여 상기 제1 전력 증폭기와 연관된 상기 부하 저항을 결정하게 하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 장치로서,제1 전력 증폭기와 연관된 제1 데이터 및 제2 전력 증폭기와 연관된 제2 데이터를 수신하기 위한 수단;상기 제1 데이터 및 상기 제2 데이터에 기초하는 이득 파라미터들을 갖는 제1 진폭 제한 신호를 생성하기 위한 수단으로서, 상기 제1 데이터는 상기 제1 전력 증폭기와 연관된 온도 측정치, 공급 전압 측정치, 상기 제1 전력 증폭기와 연관된 부하 저항, 또는 상기 제1 전력 증폭기와 연관된 이득 중 적어도 하나를 포함하는, 상기 제1 진폭 제한 신호를 생성하기 위한 수단;제1 이득-조정된 오디오 신호를 생성하도록 상기 제1 진폭 제한 신호에 적어도 부분적으로 기초하여 오디오 신호를 수정하기 위한 수단; 및증폭을 위해 상기 제1 전력 증폭기에 제1 출력 오디오 신호를 제공하기 위한 수단으로서, 상기 제1 출력 오디오 신호는 상기 제1 이득-조정된 오디오 신호에 적어도 부분적으로 기초하는, 상기 제1 출력 오디오 신호를 제공하기 위한 수단을 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제 28 항에 있어서,타겟 이득을 결정하도록 상기 온도 측정치, 상기 공급 전압 측정치, 또는 상기 부하 저항 중 적어도 하나에 기초하여 테이블 룩업 동작을 수행하기 위한 수단; 및상기 제1 전력 증폭기와 연관된 상기 이득과 상기 타겟 이득 사이의 차이를 결정하기 위한 수단을 더 포함하며, 상기 제1 진폭 제한 신호의 상기 이득 파라미터들은 상기 차이에 기초하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제 28 항에 있어서,평활화된 이득 파라미터들을 갖는 평활화된 진폭 제한 신호를 생성하도록 상기 제1 진폭 제한 신호의 상기 이득 파라미터들에 대해 평활화 동작을 수행하기 위한 수단; 및상기 평활화된 진폭 제한 신호를 상기 오디오 신호에 적용하여 상기 제1 이득-조정된 오디오 신호를 생성하기 위한 수단을 더 포함하는, 장치.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니아주 샌 디에고 모어하우스 드라이브 ****</address><code>519980804600</code><country>미국</country><engName>Qualcomm Incorporated</engName><name>퀄컴 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>SCHREYER, EARL</engName><name>슈라이어 얼</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>GALAL, SHERIF</engName><name>갈랄 셰리프</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>RYU, SANG-UK</engName><name>류 상욱</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>NELSON, HUI-YA LIAO</engName><name>넬슨 후이-야 랴오 </name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>CHAKKIRALA, SUBBARAO SURENDRA</engName><name>차키랄라 수바라오 수렌드라 </name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>PAYAL, SHREYAS SRIKANTH</engName><name>파얄 쉬레야스 스리칸트 </name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 강남대로 **길 **(역삼동, 케이피빌딩)</address><code>920011000013</code><country>대한민국</country><engName>Koreana Patent Firm</engName><name>특허법인코리아나</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.09.21</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/448,244</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.03.14</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0288934-15</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.04.23</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0068331-94</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.07.16</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0804511-11</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사유예신청]결정 보류신청서·심사유예신청서</documentName><receiptDate>2025.07.16</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0804512-67</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247008694.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93f6f528066bec197cab4c669a3623a1c32bb3411c5c62bc4c0603642fcc712ea07245565c833d02811b2b08213c827cef6f7d7b786f467d28</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf4e5e1b0533d94eef205488fe961fe8c2dc1407dacf758c57a231c4ef4fdc2907fc5ce217277721a406ffb746be650d90628234ab02203825</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>