<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:17:11.1711</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.10.19</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2025-7015604</applicationNumber><claimCount>15</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>포인트 클라우드 데이터 송신 장치, 포인트 클라우드 데이터 송신 방법, 포인트 클라우드 데이터 수신 장치 및 포인트 클라우드 데이터 수신 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>POINT CLOUD DATA TRANSMISSION DEVICE, POINT CLOUD DATA TRANSMISSION METHOD, POINT CLOUD DATA RECEPTION DEVICE, AND POINT CLOUD DATA RECEPTION METHOD</inventionTitleEng><openDate>2025.06.24</openDate><openNumber>10-2025-0093515</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.05.13</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2025.05.13</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/597</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/30</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/132</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/70</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/96</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 실시예들에 따른 포인트 클라우드 데이터 전송 방법은, 포인트 클라우드 데이터의 지오메트리 데이터를 인코딩하는 단계, 상기 지오메트리 데이터를 기반으로 상기 포인트 클라우드 데이터의 어트리뷰트 데이터를 인코딩하는 단계, 및 상기 인코딩된 지오메트리 데이터, 상기 인코딩된 어트리뷰트 데이터, 및 시그널링 정보를 전송하는 단계를 포함할 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2024.04.25</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2024085680</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.10.19</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/KR2023/016243</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1.  포인트 클라우드 데이터 중 지오메트리 데이터를 인코딩하는 단계; 상기 지오메트리 데이터를 기반으로 상기 포인트 클라우드 데이터 중 어트리뷰트 데이터를 인코딩하는 단계; 및상기 인코딩된 지오메트리 데이터, 상기 인코딩된 어트리뷰트 데이터, 및 시그널링 정보를 전송하는 단계를 포함하는 포인트 클라우드 데이터 송신 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>2.  제 1 항에 있어서, 상기 지오메트리 데이터를 인코딩하는 단계는상기 포인트 클라우드 데이터의 바운딩박스를 재귀적으로 분할하여 옥트리 구조를 생성하고, 상기 옥트리 구조를 기반으로 지오메트리 정보를 압축하는 단계를 포함하며, 상기 옥트리 구조는 옥트리 뎁스들로 구성되고, 상기 옥트리 뎁스들 중 첫번째 옥트리 뎁스는 루트 노드에 해당하고, 마지막 옥트리 뎁스는 리프 노드에 해당하며,상기 전송 단계에서 전송되는 인코딩된 지오메트리 데이터는 상기 옥트리 뎁스들 중 상기 루트 노드에 해당하는 옥트리 뎁스부터 특정 옥트리 뎁스까지의 정보인 포인트 클라우드 데이터 송신 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>3.  제 2 항에 있어서, 상기 어트리뷰트 데이터를 인코딩하는 단계는상기 옥트리 구조를 기반으로 하나 이상의 레벨 오브 디테일(LoD)들을 생성하는 단계; 및상기 하나 이상의 LoD들 중 적어도 하나를 기반으로 어트리뷰트 데이터를 압축하는 단계를 포함하며,상기 하나 이상의 LoD들을 생성하는 단계는 상기 옥트리 구조의 하나 이상의 옥트리 뎁스들의 샘플링된 노드들을 하나의 LoD에 매핑하여 생성하며, 상기 옥트리 구조의 옥트리 뎁스들 중 상위 옥트리 뎁스의 특정 노드의 어트뷰트는 하위 옥트리 뎁스의 해당 자식 노드들 중 샘플링된 자식 노드의 어트리뷰트로 결정되는 포인트 클라우드 데이터 송신 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>4.  제 3 항에 있어서, 상기 자식 노드들 중 하나의 자식 노드를 샘플링하기 위한 샘플링 위치는 옥트리 뎁스에 따라 고정되거나 또는 상기 시그널링 정보에 시그널링되는 포인트 클라우드 데이터 송신 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>5.  제 4 항에 있어서, 상기 시그널링 정보는 적어도 하나의 옥트리 뎁스에 대한 샘플링 위치를 지시하는 정보와 적어도 하나의 옥트리 뎁스에 대한 샘플링 위치를 유추하기 위한 정보 중 적어도 하나를 포함하는 포인트 클라우드 데이터 송신 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>6.  포인트 클라우드 데이터 중 지오메트리 데이터를 인코딩하는 지오메트리 인코더; 상기 지오메트리 데이터를 기반으로 상기 포인트 클라우드 데이터 중 어트리뷰트 데이터를 인코딩하는 어트리뷰트 인코더; 및상기 인코딩된 지오메트리 데이터, 상기 인코딩된 어트리뷰트 데이터, 및 시그널링 정보를 전송하는 전송부를 포함하는 포인트 클라우드 데이터 송신 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>7.  제 6 항에 있어서, 상기 지오메트리 인코더는상기 포인트 클라우드 데이터의 바운딩박스를 재귀적으로 분할하여 옥트리 구조를 생성하고, 상기 옥트리 구조를 기반으로 지오메트리 데이터를 압축하는 지오메트리 압축부를 포함하며, 상기 옥트리 구조는 옥트리 뎁스들로 구성되고, 상기 옥트리 뎁스들 중 첫번째 옥트리 뎁스는 루트 노드에 해당하고, 마지막 옥트리 뎁스는 리프 노드에 해당하며,상기 전송부에서 전송되는 인코딩된 지오메트리 데이터는 상기 옥트리 뎁스들 중 상기 루트 노드에 해당하는 옥트리 뎁스부터 특정 옥트리 뎁스까지의 정보인 포인트 클라우드 데이터 송신 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>8.  제 7 항에 있어서, 상기 어트리뷰트 인코더는상기 옥트리 구조를 기반으로 하나 이상의 레벨 오브 디테일(LoD)들을 생성하는 LoD 생성부; 및상기 하나 이상의 LoD들 중 적어도 하나를 기반으로 어트리뷰트 데이터를 압축하는 어트리뷰트 압축부를 포함하며,상기 LoD 생성부 상기 옥트리 구조의 하나 이상의 옥트리 뎁스들의 샘플링된 노드들을 하나의 LoD에 매핑하여 생성하며, 상기 옥트리 구조의 옥트리 뎁스들 중 상위 옥트리 뎁스의 특정 노드의 어트뷰트는 하위 옥트리 뎁스의 해당 자식 노드들 중 샘플링된 자식 노드의 어트리뷰트로 결정되는 포인트 클라우드 데이터 송신 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>9.  제 8 항에 있어서, 상기 자식 노드들 중 하나의 자식 노드를 샘플링하기 위한 샘플링 위치는 옥트리 뎁스에 따라 고정되거나 또는 상기 시그널링 정보에 시그널링되는 포인트 클라우드 데이터 송신 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>10.  제 9 항에 있어서, 상기 시그널링 정보는 적어도 하나의 옥트리 뎁스에 대한 샘플링 위치를 지시하는 정보와 적어도 하나의 옥트리 뎁스에 대한 샘플링 위치를 유추하기 위한 정보 중 적어도 하나를 포함하는 포인트 클라우드 데이터 송신 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>11.  인코딩된 지오메트리 데이터, 인코딩된 어트리뷰트 데이터, 및 시그널링 정보를 수신하는 단계;상기 시그널링 정보를 기반으로 상기 인코딩된 지오메트리 데이터를 디코딩하는 단계; 및상기 지오메트리 데이터와 상기 시그널링 정보를 기반으로 상기 인코딩된 어트리뷰트 데이터를 디코딩하는 단계를 포함하는 포인트 클라우드 데이터 수신 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>12.  제 11 항에 있어서, 상기 지오메트리 데이터를 디코딩하는 단계는상기 시그널링 정보를 기반으로 옥트리 구조를 생성하고, 상기 옥트리 구조를 기반으로 지오메트리 데이터를 복원하는 단계를 포함하며, 상기 옥트리 구조는 옥트리 뎁스들로 구성되고, 상기 복원되는 지오메트리 데이터는 상기 옥트리 뎁스들 중 루트 노드에 해당하는 옥트리 뎁스부터 특정 옥트리 뎁스까지의 정보인 포인트 클라우드 데이터 수신 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>13.  제 12 항에 있어서, 상기 어트리뷰트 데이터를 디코딩하는 단계는상기 시그널링 정보와 상기 옥트리 구조를 기반으로 하나 이상의 레벨 오브 디테일(LoD)들을 생성하는 단계; 및상기 하나 이상의 LoD들 중 적어도 하나를 기반으로 어트리뷰트 데이터를 복원하는 단계를 포함하며,상기 하나 이상의 LoD들을 생성하는 단계는 상기 옥트리 구조의 하나 이상의 옥트리 뎁스들의 샘플링된 노드들을 하나의 LoD에 매핑하여 생성하며, 상기 옥트리 구조의 옥트리 뎁스들 중 상위 옥트리 뎁스의 특정 노드의 어트뷰트는 하위 옥트리 뎁스의 해당 자식 노드들 중 샘플링된 자식 노드의 어트리뷰트로 결정되는 포인트 클라우드 데이터 수신 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>14.  제 13 항에 있어서, 상기 자식 노드들 중 하나의 자식 노드를 샘플링하기 위한 샘플링 위치는 옥트리 뎁스에 따라 고정되거나 또는 상기 시그널링 정보에 시그널링되는 포인트 클라우드 데이터 수신 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>15.  제 14 항에 있어서, 상기 시그널링 정보는 적어도 하나의 옥트리 뎁스에 대한 샘플링 위치를 지시하는 정보와 적어도 하나의 옥트리 뎁스에 대한 샘플링 위치를 유추하기 위한 정보 중 적어도 하나를 포함하는 포인트 클라우드 데이터 수신 방법. </claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>서울특별시 영등포구...</address><code>120020128403</code><country>대한민국</country><engName>LG Electronics Inc.</engName><name>엘지전자 주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>서울특별시 서초구...</address><code> </code><country>대한민국</country><engName>OH, Hyunmook</engName><name>오현묵</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 송파구 올림픽로 ** (잠실현대빌딩 *층)</address><code>920191002615</code><country>대한민국</country><engName>KBK &amp;amp; Associates</engName><name>특허법인(유한)케이비케이</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>대한민국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.10.19</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>1020220135160</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2025.05.13</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0531700-18</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2025.05.27</receiptDate><receiptNumber>1-5-2025-0087998-40</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020257015604.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c937bc9f60f903a305ea1d417fe2cdca5b3d71157cad6427ab296836b80635feb428c9ee64269afa0977bdba450a782916238ea9701d5eed6b9</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf441aa382eebb3d9c50af219d846675f336e62fe2b9c5f67130cbca38b11414b06adf5ccdace793e8b63178aca45f40c0930975386753217d</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>