<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:37:41.3741</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.09.27</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-0131129</applicationNumber><claimCount>18</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>자원 관리를 위한 전자 장치 및 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>ELECTRONIC DEVICE AND METHOD FOR MANAGING RESOURCES</inventionTitleEng><openDate>2025.04.03</openDate><openNumber>10-2025-0046989</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 9/48</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 9/50</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 9/52</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 개시의 일 실시예에 따른 전자 장치는 어플리케이션의 실행이 요청되는 것에 대한 응답으로, 상기 어플리케이션과 연관된 적어도 하나의 서비스를 식별하고, 상기 적어도 하나의 서비스와 연관된 적어도 하나의 프로세스에 적용할 제1 스케줄링 정책 및 제2 스케줄링 정책을 결정하고, 상기 제1 스케줄링 정책 및 상기 제2 스케줄링 정책 중 높은 스케줄링 우선순위에 대응하는 상기 1 스케줄링 정책을 상기 적어도 하나의 프로세스에 적용하고, 상기 어플리케이션을 실행하는 어플리케이션 프로세스가 생성된 것에 대한 응답으로, 상기 제1 스케줄링 정책을 해제하고, 상기 제2 스케줄링 정책을 상기 적어도 하나의 프로세스에 적용할 수 있다. 이 외에도 명세서를 통해 파악되는 다양한 실시예가 가능하다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 전자 장치에 있어서, 적어도 하나의 프로그램을 저장하는 메모리; 및 상기 메모리와 전기적으로 연결되고, 상기 메모리에 저장된 프로그램의 적어도 하나의 명령어를 실행하는 적어도 하나의 프로세서를 포함하고,상기 적어도 하나의 프로세서는:어플리케이션의 실행이 요청되는 것에 대한 응답으로, 상기 어플리케이션과 연관된 적어도 하나의 서비스를 식별하고,상기 적어도 하나의 서비스와 연관된 적어도 하나의 프로세스에 적용할 제1 스케줄링 정책 및 제2 스케줄링 정책을 결정하고, 상기 제1 스케줄링 정책 및 상기 제2 스케줄링 정책 중 높은 스케줄링 우선순위에 대응하는 상기 제1 스케줄링 정책을 상기 적어도 하나의 프로세스에 적용하고,상기 어플리케이션을 실행하는 어플리케이션 프로세스가 생성된 것에 대한 응답으로, 상기 제1 스케줄링 정책을 해제하고, 상기 제2 스케줄링 정책을 상기 적어도 하나의 프로세스에 적용하는, 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,상기 제1 스케줄링 정책은 상기 적어도 하나의 프로세스에 제1 자원을 우선적으로 할당하는 정책을 포함하고,상기 제2 스케줄링 정책은 설정된 자원 할당 비율에 기반하여 상기 적어도 하나의 프로세스에 제2 자원을 할당하는 정책을 포함하며, 상기 설정된 자원 할당 비율은 복수의 제어 그룹 중 상기 적어도 하나의 프로세스가 포함된 적어도 하나의 제어 그룹에 대응하는, 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서,상기 적어도 하나의 프로세서는:상기 어플리케이션 프로세스가 생성된 것에 대한 응답으로, 상기 어플리케이션 프로세스에 상기 제1 스케줄링 정책을 적용하고,상기 어플리케이션 프로세스에 상기 제1 스케줄링 정책이 적용된 시점으로부터 설정된 시간이 경과한 것에 대한 응답으로, 상기 어플리케이션 프로세스에 적용된 상기 제1 스케줄링 정책을 해제하고, 상기 제2 스케줄링 정책을 상기 어플리케이션 프로세스에 적용하는, 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서,상기 적어도 하나의 프로세서는:소정 시점에 프로세스들 간의 통신이 필요한 것에 응답하여, 상기 프로세스들 중 통신 요청 프로세스인 제1 프로세스와 상기 프로세스들 중 통신 응답 프로세스인 제2 프로세스를 식별하고,상기 제1 프로세스의 제1 스케줄링 우선순위와 상기 제2 프로세스의 제2 스케줄링 우선순위를 비교하고,상기 제1 스케줄링 우선순위가 상기 제2 스케줄링 우선순위보다 높은 것에 응답하여, 상기 제1 스케줄링 우선순위를 상기 제2 프로세스에 상속하는, 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4항에 있어서,상기 제1 프로세스는 상기 어플리케이션 프로세스에 대응되고,상기 제2 프로세스는 상기 적어도 하나의 프로세스 중 어느 하나에 대응되는, 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제4항에 있어서,상기 적어도 하나의 프로세서는:상기 제1 스케줄링 우선순위가 상기 제2 프로세스에 상속된 시점으로부터 설정된 시간이 경과했는지 여부를 판단하고, 상기 설정된 시간이 경과한 것에 응답하여, 상기 제2 프로세스에 대한 상기 제1 스케줄링 우선순위의 상속을 해제하는, 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제4항에 있어서,상기 제1 스케줄링 우선순위는 상기 제1 스케줄링 정책을 기반으로, 제1 자원을 상기 제1 프로세스에 우선적으로 할당하기 위해 결정된 것이며,상기 제2 스케줄링 우선순위는 상기 제2 스케줄링 정책을 기반으로, 설정된 자원 할당 비율에 대응하는 제2 자원을 상기 제2 프로세스에 할당하기 위해 결정된 것인, 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제4항에 있어서, 상기 제2 프로세스는 우선순위 상속 대상 프로세스로 등록된 것인, 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제4항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는:상기 제1 프로세스가 복수 개로 식별되는 것에 응답하여, 상기 제1 프로세스 각각의 스케줄링 우선순위 중 가장 높은 우선순위에 대응하는 제3 스케줄링 우선순위를 식별하고,상기 제3 스케줄링 우선순위와 상기 제2 프로세스의 제2 스케줄링 우선순위를 비교하고,상기 제3 스케줄링 우선순위가 상기 제2 스케줄링 우선순위보다 높은 것에 응답하여, 상기 제3 스케줄링 우선순위를 상기 제2 프로세스에 상속하는, 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 전자 장치가 자원을 관리하는 방법에 있어서, 어플리케이션의 실행이 요청되는 것에 대한 응답으로, 상기 어플리케이션과 연관된 적어도 하나의 서비스를 식별하는 동작;상기 적어도 하나의 서비스와 연관된 적어도 하나의 프로세스에 적용할 제1 스케줄링 정책 및 제2 스케줄링 정책을 결정하는 동작;상기 제1 스케줄링 정책 및 상기 제2 스케줄링 정책 중 높은 스케줄링 우선순위에 대응하는 상기 제1 스케줄링 정책을 상기 적어도 하나의 프로세스에 적용하는 동작; 및상기 어플리케이션을 실행하는 어플리케이션 프로세스가 생성된 것에 대한 응답으로, 상기 제1 스케줄링 정책을 해제하고, 상기 제2 스케줄링 정책을 상기 적어도 하나의 프로세스에 적용하는 동작을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10항에 있어서,상기 제1 스케줄링 정책은 상기 적어도 하나의 프로세스에 제1 자원을 우선적으로 할당하는 정책을 포함하고,상기 제2 스케줄링 정책은 설정된 자원 할당 비율에 기반하여 상기 적어도 하나의 프로세스에 제2 자원을 할당하는 정책을 포함하며, 상기 설정된 자원 할당 비율은 복수의 제어 그룹 중 상기 적어도 하나의 프로세스가 포함된 적어도 하나의 제어 그룹에 대응하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제10항에 있어서,상기 어플리케이션 프로세스가 생성된 것에 대한 응답으로, 상기 어플리케이션 프로세스에 상기 제1 스케줄링 정책을 적용하는 동작; 및상기 어플리케이션 프로세스에 상기 제1 스케줄링 정책이 적용된 시점으로부터 설정된 시간이 경과한 것에 대한 응답으로, 상기 어플리케이션 프로세스에 적용된 상기 제1 스케줄링 정책을 해제하고, 상기 제2 스케줄링 정책을 상기 어플리케이션 프로세스에 적용하는 동작을 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제10항에 있어서,소정 시점에 프로세스들 간의 통신이 필요한 것에 응답하여, 상기 프로세스들 중 통신 요청 프로세스인 제1 프로세스와 상기 프로세스들 중 통신 응답 프로세스인 제2 프로세스를 식별하는 동작;상기 제1 프로세스의 제1 스케줄링 우선순위와 상기 제2 프로세스의 제2 스케줄링 우선순위를 비교하는 동작; 및상기 제1 스케줄링 우선순위가 상기 제2 스케줄링 우선순위보다 높은 것에 응답하여, 상기 제1 스케줄링 우선순위를 상기 제2 프로세스에 상속하는 동작을 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13항에 있어서,상기 제1 프로세스는 상기 어플리케이션 프로세스에 대응되고,상기 제2 프로세스는 상기 적어도 하나의 프로세스 중 어느 하나에 대응되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제13항에 있어서,상기 제1 스케줄링 우선순위가 상기 제2 프로세스에 상속된 시점으로부터 설정된 시간이 경과했는지 여부를 판단하는 동작; 및 상기 설정된 시간이 경과한 것에 응답하여, 상기 제2 프로세스에 대한 상기 제1 스케줄링 우선순위의 상속을 해제하는 동작을 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제13항에 있어서,상기 제1 스케줄링 우선순위는 상기 제1 스케줄링 정책을 기반으로, 제1 자원을 상기 제1 프로세스에 우선적으로 할당하기 위해 결정된 것이며,상기 제2 스케줄링 우선순위는 상기 제2 스케줄링 정책을 기반으로, 설정된 자원 할당 비율에 대응하는 제2 자원을 상기 제2 프로세스에 할당하기 위해 결정된 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제13항에 있어서,상기 제2 프로세스는 우선순위 상속 대상 프로세스로 등록된 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제13항에 있어서, 상기 제1 프로세스가 복수 개로 식별되는 것에 응답하여, 상기 제1 프로세스 각각의 스케줄링 우선순위 중 가장 높은 우선순위에 대응하는 제3 스케줄링 우선순위를 식별하는 동작;상기 제3 스케줄링 우선순위와 상기 제2 프로세스의 제2 스케줄링 우선순위를 비교하는 동작; 및상기 제3 스케줄링 우선순위가 상기 제2 스케줄링 우선순위보다 높은 것에 응답하여, 상기 제3 스케줄링 우선순위를 상기 제2 프로세스에 상속하는 동작을 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code>119981042713</code><country>대한민국</country><engName>SAMSUNG ELECTRONICS CO., LTD.</engName><name>삼성전자주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code> </code><country> </country><engName>KANG, Kyungmin</engName><name>강경민</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code> </code><country> </country><engName>KIM, Iksoon</engName><name>김익순</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code> </code><country> </country><engName>CHAE, Changhyeon</engName><name>채창현</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code> </code><country> </country><engName>CHOI, Youngho</engName><name>최영호</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code> </code><country> </country><engName>KANG, Byungkwon</engName><name>강병권</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 서초구 강남대로*길 **, *층(양재동)</address><code>920201001816</code><country>대한민국</country><engName>PENTAS INTELLECTUAL PROPERTY LAW FIRM</engName><name>특허법인펜타스</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2023.09.27</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1080716-46</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020230131129.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c932ca3fbd5ad424834d7f7c240abd5f1081cad6f45067de9172c75908e37cd9f8ca141710a7c0fb38a2864f1f874811ca1e6821614be4019fc</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf1cc9d96c33bed504dd7c42fee8329d83316695a54eac99f01bc5d2a9ccd7150e19d0a00e219e8f95af788811540768dc7a8c718dd5fe425f</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>