<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:13:51.1351</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.11.14</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-0157486</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>가상 환경에서 라이브 방송 세션을 가능하게 하는 시스템 및 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>SYSTEM AND METHOD ENABLING LIVE BROADCASTING SESSIONS  IN VIRTUAL ENVIRONMENTS</inventionTitleEng><openDate>2024.06.05</openDate><openNumber>10-2024-0080119</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2011.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 21/2187</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2016.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 21/431</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2011.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 21/81</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 65/1093</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 가상 환경에서 라이브 방송 세션을 제공하기 위한 방법은: 가상 환경 생성 명령어에 기초하여 가상 환경을 생성하는 단계; 가상 환경을 이벤트에 연결하는 단계 - 이벤트는 가상 환경을 통해 방송됨 -; 이벤트 방송을 포함하는 라이브 방송 세션을 가상 환경으로부터 설정하는 단계; 적어도 하나의 초대객 클라이언트 디바이스에 초대장을 전송하는 단계 - 초대장은 적어도 하나의 초대객에 대해 지정된 가상 환경의 3D 좌표를 포함함 - ; 적어도 하나의 초대객이 가상 환경에 액세스할 수 있게 하는 통신 채널을 개설하는 단계 - 초대객 클라이언트 디바이스는 가상 환경의 지정된 3D 좌표에 배치되는 사용자 그래픽 표현을 통해 가상 환경에 액세스함 - ; 및 적어도 하나의 초대객 클라이언트 디바이스에 라이브 방송 세션을 스트리밍하는 단계를 포함한다. 대응하는 시스템 및 컴퓨터 판독 가능 매체가 또한 제공된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 가상 환경에서 라이브 방송 세션을 제공하는 시스템에 있어서, 적어도 하나의 프로세서 및 가상 환경 스트리밍 애플리케이션을 구현하는 명령어를 저장하는 메모리를 포함하는 적어도 하나의 서버 컴퓨터를 포함하며,상기 가상 환경 스트리밍 애플리케이션은 상기 명령어가 상기 적어도 하나의 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 적어도 하나의 서버 컴퓨터로 하여금:  네트워크를 통해 상기 적어도 하나의 서버 컴퓨터에 연결된 호스트 클라이언트 디바이스로부터의 가상 환경 생성 명령어에 기초하여 가상 환경을 생성하고;  상기 가상 환경을 이벤트에 연결하고 - 상기 이벤트는 상기 가상 환경을 통해 방송됨 -;  상기 이벤트 방송을 포함하는 라이브 방송 세션을 상기 가상 환경으로부터 설정하고;  적어도 하나의 초대객(invitee) 클라이언트 디바이스에 초대장을 전송하고 - 상기 초대장은 적어도 하나의 초대객에 대해 지정된 상기 가상 환경의 3D 좌표를 포함함 - ;  상기 적어도 하나의 초대객이 상기 초대장을 수락하면, 상기 적어도 하나의 초대객이 상기 가상 환경에 액세스할 수 있게 하는 통신 채널을 개설하며 - 상기 초대객 클라이언트 디바이스는 상기 가상 환경의 상기 지정된 3D 좌표에 배치되는 사용자 그래픽 표현을 통해 상기 가상 환경에 액세스함 - ;  상기 적어도 하나의 초대객 클라이언트 디바이스에 상기 라이브 방송 세션을 스트리밍하도록 구성되는 것인, 가상 환경에서 라이브 방송 세션을 제공하는 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,상기 가상 환경 스트리밍 애플리케이션은 송신 클라이언트 디바이스로부터 수신 클라이언트 디바이스에 개별 라이브 스트림을 전달하는 SFU(Selective Forwarding Unit) 아키텍처와 송신 클라이언트 디바이스로부터 수신 클라이언트 디바이스에 라이브 스트림의 결합된 라이브 스트림을 전달하는 MCU(Multipoint Control Unit) 아키텍처 중에서 선택하며, 상기 선택은 상기 송신 클라이언트 디바이스로부터의 라이브 스트림의 문턱값에 기초하는 것인, 가상 환경에서 라이브 방송 세션을 제공하는 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서,상기 가상 환경 스트리밍 애플리케이션은 초대객들이 실시간 오디오 및 비디오를 교환하는 것에 의해 서로 상호 작용할 수 있도록 하는 것인, 가상 환경에서 라이브 방송 세션을 제공하는 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서,상기 가상 환경 스트리밍 애플리케이션은 상기 라이브 방송 세션의 적어도 하나의 호스트에게 보일 수 있도록 배타적 수의 초대객 사용자 그래픽 표현의 선택을 가능하게 하며, 상기 선택된 초대객 중 적어도 하나는 상기 라이브 방송 세션의 상기 적어도 하나의 호스트와 상호 작용할 수 있는 것인, 가상 환경에서 라이브 방송 세션을 제공하는 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4항에 있어서,상기 가상 환경 스트리밍 애플리케이션은 상기 적어도 하나의 호스트와의 상호 작용이 다른 클라이언트 디바이스와 공유되는 공개 비디오 스트림의 일부가 되도록 하는 것인, 가상 환경에서 라이브 방송 세션을 제공하는 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제4항에 있어서,상기 가상 환경 스트리밍 애플리케이션은 또한 상기 배타적 수의 초대객의 선택에 포함되지 않은 초대객의 상징적 그래픽 표현을 디스플레이하는 것인, 가상 환경에서 라이브 방송 세션을 제공하는 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제4항에 있어서,상기 가상 환경 스트리밍 애플리케이션은 또한 초대객의 반응에 대한 그래픽 표현을 디스플레이할 수 있는 것인, 가상 환경에서 라이브 방송 세션을 제공하는 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제4항에 있어서,상기 가상 환경 스트리밍 애플리케이션은 상기 청중이 상기 가상 환경에서 이동함으로써 상기 가상 환경을 탐색할 수 있도록 하는 것인, 가상 환경에서 라이브 방송 세션을 제공하는 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8항에 있어서,상기 청중 구성원 중 적어도 일부에 의한 움직임의 프리젠테이션은 상기 적어도 하나의 호스트의 시야에 대해 비활성화되는 것인, 가상 환경에서 라이브 방송 세션을 제공하는 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항에 있어서,호스트 및 초대객을 포함하는 사용자의 시야는 대응하는 사용자 그래픽 표현이 배치되는 상기 가상 환경의 상기 지정된 3D 좌표로부터 계산되는 것인, 가상 환경에서 라이브 방송 세션을 제공하는 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 적어도 하나의 서버 컴퓨터의 메모리에 있는 명령어를 구현하는 적어도 하나의 프로세서에 의해 실행되는 방법에 있어서, 네트워크를 통해 상기 적어도 하나의 서버 컴퓨터에 연결된 호스트 클라이언트 디바이스로부터의 가상 환경 생성 명령어에 기초하여 가상 환경을 생성하는 단계; 상기 가상 환경을 이벤트에 연결하는 단계 - 상기 이벤트는 상기 가상 환경을 통해 방송됨 -; 상기 이벤트 방송을 포함하는 라이브 방송 세션을 설정하는 단계 - 상기 라이브 방송 세션은 상기 가상 환경으로부터 방송됨 -; 적어도 하나의 초대객 클라이언트 디바이스에 초대장을 전송하는 단계 - 상기 초대장은 적어도 하나의 초대객에 대해 지정된 상기 가상 환경의 3D 좌표를 포함함 - ; 상기 적어도 하나의 초대객이 상기 초대장을 수락하면, 상기 적어도 하나의 초대객이 상기 가상 환경에 액세스할 수 있게 하는 통신 채널을 개설하는 단계 - 상기 초대객 클라이언트 디바이스는 상기 가상 환경의 상기 지정된 3D 좌표에 배치되는 사용자 그래픽 표현을 통해 상기 가상 환경에 액세스함 - ; 및 상기 적어도 하나의 초대객 클라이언트 디바이스에 상기 라이브 방송 세션을 스트리밍하는 단계를 포함하는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서, 송신 클라이언트 디바이스로부터 수신 클라이언트 디바이스에 개별 라이브 스트림을 전달하는 SFU(Selective Forwarding Unit) 아키텍처와 송신 클라이언트 디바이스로부터 수신 클라이언트 디바이스에 라이브 스트림의 결합된 라이브 스트림을 전달하는 MCU(Multipoint Control Unit) 아키텍처 중에서 선택하는 단계를 더 포함하며, 상기 선택은 상기 송신 클라이언트 디바이스로부터의 라이브 스트림의 문턱값에 기초하는 것인, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제11항에 있어서, 초대객들이 실시간 오디오 및 비디오를 교환하는 것에 의해 서로 상호 작용할 수 있도록 하는 단계를 더 포함하는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제11항에 있어서, 상기 라이브 방송 세션의 적어도 하나의 호스트에게 보일 수 있도록 배타적 수의 초대객 사용자 그래픽 표현을 선택하는 단계를 더 포함하며, 상기 선택된 초대객 중 적어도 하나는 상기 라이브 방송 세션의 상기 적어도 하나의 호스트와 상호 작용할 수 있는 것인, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14항에 있어서, 상기 적어도 하나의 호스트와의 상기 상호 작용이 다른 클라이언트 디바이스와 공유되는 공개 비디오 스트림의 일부가 되도록 하는 단계를 더 포함하는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제14항에 있어서, 상기 배타적 수의 초대객의 선택에 포함되지 않은 초대객의 상징적 그래픽 표현을 디스플레이하는 단계를 더 포함하는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제14항에 있어서, 초대객의 반응에 대한 그래픽 표현을 디스플레이하는 단계를 더 포함하는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제11항에 있어서,상기 가상 환경을 생성하는 단계는:  사용자 선호도 데이터를 검색하는 단계; 및  상기 사용자 선호도 데이터를 사용하여 상기 가상 환경을 맞춤화하는 단계를 포함하는 것인, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제11항에 있어서,상기 초대객의 시야는 상기 가상 환경의 상기 지정된 3D 좌표로부터 계산되는 것인, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 메모리에 저장된 명령어를 포함하는 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체에 있어서, 상기 명령어는, 적어도 하나의 프로세서에 의해 실행될 때, 적어도 하나의 서버 컴퓨터로 하여금:  네트워크를 통해 상기 적어도 하나의 서버 컴퓨터에 연결된 호스트 클라이언트 디바이스로부터의 가상 환경 생성 명령어에 기초하여 가상 환경을 생성하는 단계;  상기 가상 환경을 이벤트에 연결하는 단계 - 상기 이벤트는 상기 가상 환경을 통해 방송됨 -;  상기 이벤트 방송을 포함하는 라이브 방송 세션을 설정하는 단계 - 상기 라이브 방송 세션은 상기 가상 환경으로부터 방송됨 -;  적어도 하나의 초대객 클라이언트 디바이스에 초대장을 전송하는 단계 - 상기 초대장은 적어도 하나의 초대객에 대해 지정된 상기 가상 환경의 3D 좌표를 포함함 - ;  상기 적어도 하나의 초대객이 상기 초대장을 수락하면, 상기 적어도 하나의 초대객이 상기 가상 환경에 액세스할 수 있게 하는 통신 채널을 개설하는 단계 - 상기 초대객 클라이언트 디바이스는 상기 가상 환경의 상기 지정된 3D 좌표에 배치되는 사용자 그래픽 표현을 통해 상기 가상 환경에 액세스함 - ; 및  상기 적어도 하나의 초대객 클라이언트 디바이스에 상기 라이브 방송 세션을 스트리밍하는 단계 - 상기 초대객의 시야는 상기 가상 환경의 상기 지정된 3D 좌표로부터 계산됨 - 를 수행하도록 하는 것인, 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체. </claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>룩셈부르크 **** 파스테르 애비뉴 **-**</address><code>520200960482</code><country>룩셈부르크</country><engName>TMRW Foundation IP SARL</engName><name>티엠알더블유 파운데이션 아이피 에스에이알엘</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>아랍 에미리트 연합국 두바이 두...</address><code> </code><country> </country><engName>YERLI, Cevat</engName><name>예를리 세바트</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 서대문구 충정로 ** (충정로*가) 풍산빌딩 **층(리인터내셔널특허법률사무소)</address><code>919980001573</code><country>대한민국</country><engName>Kim Jin Hoe</engName><name>김진회</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 서대문구 충정로 ** (충정로*가) 풍산빌딩 **층(리인터내셔널특허법률사무소)</address><code>919980001580</code><country>대한민국</country><engName>Kim Tae Hong</engName><name>김태홍</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.11.28</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>18/059,314</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2023.11.14</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1259648-82</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>Submission of Priority Certificate(USPTO)</documentEngName><documentName>우선권주장증명서류제출서(USPTO)</documentName><receiptDate>2023.11.22</receiptDate><receiptNumber>9-1-2023-9012745-16</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020230157486.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c9355aca172e784f58d74867cd73c6c63495dc8b21ba3a642a514d7e573a485413e8ee2c78bc9c748a5d0608bbde04c773b37b1bc0c05146ee2</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cff11f4c227d1dbbe2a0eb48dd5d879d1d3b4bdfb5ea1819338d79cc51e36ed76bfe683430eed6cc1be6d4e317dfb21d6912fa6f57a61d0972</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>