<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:39:39.3939</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2024.02.28</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2025-7032461</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>경계 박스를 사용한 대상체의 다중 모달 센서 기반 검출 및 추적</inventionTitle><inventionTitleEng> </inventionTitleEng><openDate>2025.11.04</openDate><openNumber>10-2025-0157411</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2025.09.26</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 20/56</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 10/80</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 10/77</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B60W 40/02</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2020.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01S 17/86</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2020.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01S 17/894</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2020.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01S 17/931</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 인지 시스템은 차량 장면 내의 대상체들에 대한 경계 박스들을 생성하는 데 사용될 수 있다. 인지 시스템은 이미지들 및 수신된 이미지들에 대응하는 특징 맵들을 수신할 수 있다. 인지 시스템은 이전 시간 단계들로부터의 대상체 쿼리들을 현재 시간 단계로부터의 대상체 쿼리들과 상관시킬 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2024.02.28</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2024/017710</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 방법에 있어서,적어도 하나의 프로세서를 사용하여, 적어도 하나의 센서 세트(set of sensors)로부터 적어도 하나의 이미지 세트(set of images)를 수신하는 단계 - 상기 적어도 하나의 이미지 세트는 제1 시간 단계에서의 차량의 장면의 복수의 뷰들에 대응함 -;상기 적어도 하나의 이미지 세트 각각에 대해, 상기 적어도 하나의 프로세서를 사용하여, 상기 적어도 하나의 이미지 세트에 기초하여 특징 맵 세트(set of feature maps)를 생성하는 단계;상기 적어도 하나의 프로세서를 사용하여, 적어도 하나의 특징 맵 세트에 기초하여 상기 제1 시간 단계에 대한 제1 대상체 쿼리 세트(set of object queries)를 생성하는 단계;상기 적어도 하나의 프로세서를 사용하여, 제2 대상체 쿼리 세트에 기초하여 상기 제1 대상체 쿼리 세트에 대한 대상체 추적 데이터를 생성하는 단계 - 상기 제2 대상체 쿼리 세트는 상기 제1 시간 단계 전에 발생하는 제2 시간 단계와 연관되고, 상기 대상체 추적 데이터는 상기 제1 대상체 쿼리 세트 중 적어도 제1 대상체 쿼리와 상기 제2 대상체 쿼리 세트 중 적어도 제2 대상체 쿼리 간의 상관관계를 나타냄 -;상기 적어도 하나의 프로세서를 사용하여, 보강(enrich)된 제1 대상체 쿼리 세트를 생성하기 위해 상기 대상체 추적 데이터에 기초하여 상기 제1 대상체 쿼리 세트를 보강하는 단계; 상기 적어도 하나의 프로세서를 사용하여, 상기 보강된 제1 대상체 쿼리 세트에 기초하여 상기 차량의 장면 내의 대상체에 대한 적어도 하나의 경계 박스를 생성하는 단계; 및상기 적어도 하나의 프로세서를 사용하여, 상기 적어도 하나의 경계 박스에 기초하여 상기 차량을 제어시키는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 청구항 1에 있어서, 상기 대상체 추적 데이터에 기초하여 상기 제1 대상체 쿼리 세트를 보강하는 단계는 상기 제2 대상체 쿼리 세트에 기초하여 상기 제1 대상체 쿼리 세트를 보강하는 단계를 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 청구항 2에 있어서, 상기 보강된 제1 대상체 쿼리 세트는, 상기 제1 대상체 쿼리 세트의 서브세트 및 상기 제2 대상체 쿼리 세트에 기초하여 보강된 대상체 쿼리들의 서브세트를 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 청구항 1 내지 청구항 3 중 어느 한 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 특징 맵 세트 각각에 기초하여 상기 보강된 제1 대상체 쿼리 세트를 보강하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 청구항 4에 있어서, 상기 보강된 제1 대상체 쿼리 세트를 보강하는 단계는, 상기 제1 대상체 쿼리 세트에 자기 주의 컴퓨팅 함수를 수행하는 단계, 및 상기 제1 대상체 쿼리 세트와 상기 적어도 하나의 특징 맵 세트 각각 간에 교차 주의 컴퓨팅 함수를 수행하는 단계를 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 청구항 1 내지 청구항 5 중 어느 한 항에 있어서, 상기 보강된 대상체 쿼리 세트에 기초하여 상기 차량의 장면 내의 대상체에 대한 적어도 하나의 경계 박스를 생성하는 단계는 적어도 하나의 경계 박스의 대상체 유형의 분류를 생성하는 단계를 포함하고, 상기 적어도 하나의 경계 박스에 기초하여 상기 차량을 제어시키는 단계는 상기 적어도 하나의 경계 박스의 분류에 기초하여 상기 차량을 제어시키는 단계를 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 청구항 1 내지 청구항 6 중 어느 한 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 이미지 세트에 기초하여 특징 맵 세트를 생성하는 단계는 상기 특징 맵 세트에 기초하여 조감도 특징 맵을 생성하는 단계를 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 청구항 1 내지 청구항 7 중 어느 한 항에 있어서, 적어도 하나의 센서 세트로부터 적어도 하나의 이미지 세트를 수신하는 단계는, 제1 LiDAR 센서 세트로부터 제1 LiDAR 이미지 세트를 수신하는 단계; 및 제1 카메라 센서 세트로부터 제1 카메라 이미지 세트를 수신하는 단계를 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 청구항 1 내지 청구항 8 중 어느 한 항에 있어서, 대상체 추적 데이터를 생성하는 단계는, 개별 대상체 쿼리들 간의 상관관계를 결정하기 위해, 상기 제1 대상체 쿼리 세트의 대상체 쿼리들과 상기 제2 대상체 쿼리 세트의 대상체 쿼리들 간의 자기 주의 함수와 연관된 내적 연산을 계산하는 단계를 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 청구항 1 내지 청구항 8 중 어느 한 항에 있어서, 대상체 추적 데이터를 생성하는 단계는 대상체 추적 데이터의 복수의 스테이지들을 생성하는 단계를 포함하고, 대상체 추적 데이터의 각각의 스테이지는 상기 제2 시간 단계와 연관된 상기 제2 대상체 쿼리 세트의 서브세트에 기초하여 생성되고, 상기 제2 대상체 쿼리 세트의 각각의 서브세트는 상이한 센서 모달리티와 연관되는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 시스템에 있어서,컴퓨터 실행가능 명령어들을 저장하는 데이터 저장소; 및상기 컴퓨터 실행가능 명령어들을 실행하도록 구성된 적어도 하나의 프로세서를 포함하고, 상기 컴퓨터 실행가능 명령어들의 실행은 상기 적어도 하나의 프로세서로 하여금, 적어도 하나의 센서 세트로부터 적어도 하나의 이미지 세트를 수신하고 - 상기 적어도 하나의 이미지 세트는 제1 시간 단계에서의 차량의 장면의 복수의 뷰들에 대응함 -; 상기 적어도 하나의 이미지 세트 각각에 대해 상기 적어도 하나의 이미지 세트에 기초하여 특징 맵 세트를 생성하고; 적어도 하나의 특징 맵 세트에 기초하여 상기 제1 시간 단계에 대한 제1 대상체 쿼리 세트를 생성하고; 제2 대상체 쿼리 세트에 기초하여 상기 제1 대상체 쿼리 세트에 대한 대상체 추적 데이터를 생성하고 - 상기 제2 대상체 쿼리 세트는 상기 제1 시간 단계 전에 발생하는 제2 시간 단계와 연관되고, 상기 대상체 추적 데이터는 상기 제1 대상체 쿼리 세트 중 적어도 제1 대상체 쿼리와 상기 제2 대상체 쿼리 세트 중 적어도 제2 대상체 쿼리 간의 상관관계를 나타냄 -; 보강된 제1 대상체 쿼리 세트를 생성하기 위해 상기 대상체 추적 데이터에 기초하여 상기 제1 대상체 쿼리 세트를 보강하고; 상기 보강된 제1 대상체 쿼리 세트에 기초하여 상기 차량의 장면 내의 대상체에 대한 적어도 하나의 경계 박스를 생성하고; 상기 적어도 하나의 경계 박스에 기초하여 상기 차량을 제어시키게 하는 것인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 청구항 11에 있어서, 상기 대상체 추적 데이터에 기초하여 상기 제1 대상체 쿼리 세트를 보강하기 위해, 상기 적어도 하나의 프로세서는 상기 제2 대상체 쿼리 세트에 기초하여 상기 제1 대상체 쿼리 세트를 보강하도록 구성되는 것인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 청구항 12에 있어서, 상기 보강된 제1 대상체 쿼리 세트는, 상기 제1 대상체 쿼리 세트의 서브세트 및 상기 제2 대상체 쿼리 세트에 기초하여 보강된 대상체 쿼리들의 서브세트를 포함하는 것인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 청구항 11 내지 청구항 13 중 어느 한 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는 상기 적어도 하나의 특징 맵 세트 각각에 기초하여 상기 보강된 제1 대상체 쿼리 세트를 보강하도록 구성되는 것인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 청구항 11 내지 청구항 14 중 어느 한 항에 있어서, 대상체 추적 데이터를 생성하기 위해, 상기 적어도 하나의 프로세서는 대상체 추적 데이터의 복수의 스테이지들을 생성하도록 구성되고, 대상체 추적 데이터의 각각의 스테이지는 상기 제2 시간 단계와 연관된 상기 제2 대상체 쿼리 세트의 서브세트에 기초하여 생성되고, 상기 제2 대상체 쿼리 세트의 각각의 서브세트는 상이한 센서 모달리티와 연관되는 것인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 컴퓨터 실행가능 명령어들을 포함하는 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체에 있어서, 상기 명령어들은 적어도 하나의 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 적어도 하나의 프로세서로 하여금, 적어도 하나의 센서 세트로부터 적어도 하나의 이미지 세트를 수신하고 - 상기 적어도 하나의 이미지 세트는 제1 시간 단계에서의 차량의 장면의 복수의 뷰들에 대응함 -; 상기 적어도 하나의 이미지 세트 각각에 대해 상기 적어도 하나의 이미지 세트에 기초하여 특징 맵 세트를 생성하고; 적어도 하나의 특징 맵 세트에 기초하여 상기 제1 시간 단계에 대한 제1 대상체 쿼리 세트를 생성하고; 제2 대상체 쿼리 세트에 기초하여 상기 제1 대상체 쿼리 세트에 대한 대상체 추적 데이터를 생성하고 - 상기 제2 대상체 쿼리 세트는 상기 제1 시간 단계 전에 발생하는 제2 시간 단계와 연관되고, 상기 대상체 추적 데이터는 상기 제1 대상체 쿼리 세트 중 적어도 제1 대상체 쿼리와 상기 제2 대상체 쿼리 세트 중 적어도 제2 대상체 쿼리 간의 상관관계를 나타냄 -; 보강된 제1 대상체 쿼리 세트를 생성하기 위해 상기 대상체 추적 데이터에 기초하여 상기 제1 대상체 쿼리 세트를 보강하고; 상기 보강된 제1 대상체 쿼리 세트에 기초하여 상기 차량의 장면 내의 대상체에 대한 적어도 하나의 경계 박스를 생성하고; 상기 적어도 하나의 경계 박스에 기초하여 상기 차량을 제어시키게 하는 것인, 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 청구항 16에 있어서, 상기 대상체 추적 데이터에 기초하여 상기 제1 대상체 쿼리 세트를 보강하기 위해, 상기 적어도 하나의 프로세서는 상기 제2 대상체 쿼리 세트에 기초하여 상기 제1 대상체 쿼리 세트를 보강하도록 구성되는 것인, 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 청구항 17에 있어서, 상기 보강된 제1 대상체 쿼리 세트는, 상기 제1 대상체 쿼리 세트의 서브세트 및 상기 제2 대상체 쿼리 세트에 기초하여 보강된 대상체 쿼리들의 서브세트를 포함하는 것인, 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 청구항 16 내지 청구항 17 중 어느 한 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는 상기 적어도 하나의 특징 맵 세트 각각에 기초하여 상기 보강된 제1 대상체 쿼리 세트를 보강하도록 구성되는 것인, 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 청구항 16 내지 청구항 19 중 어느 한 항에 있어서, 대상체 추적 데이터를 생성하기 위해, 상기 적어도 하나의 프로세서는 대상체 추적 데이터의 복수의 스테이지들을 생성하도록 구성되고, 대상체 추적 데이터의 각각의 스테이지는 상기 제2 시간 단계와 연관된 상기 제2 대상체 쿼리 세트의 서브세트에 기초하여 생성되고, 상기 제2 대상체 쿼리 세트의 각각의 서브세트는 상이한 센서 모달리티와 연관되는 것인, 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 ***** 매사추세츠주 보스턴 노던 애비뉴 ***</address><code>520200342330</code><country>미국</country><engName>Motional AD LLC</engName><name>모셔널 에이디 엘엘씨</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 매사추...</address><code> </code><country>중국</country><engName>ZHANG, Ce</engName><name>장 씨</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 매사추...</address><code> </code><country>중국</country><engName>ZHANG, Chengjie</engName><name>장 청지에</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 서대문구 충정로 ** (충정로*가) 풍산빌딩 **층(리인터내셔널특허법률사무소)</address><code>919980001573</code><country>대한민국</country><engName>Kim Jin Hoe</engName><name>김진회</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 서대문구 충정로 ** (충정로*가) 풍산빌딩 **층(리인터내셔널특허법률사무소)</address><code>919980001580</code><country>대한민국</country><engName>Kim Tae Hong</engName><name>김태홍</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2023.03.03</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/488,426</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2023.07.31</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/516,841</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2025.09.26</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-1102802-50</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2025.10.13</receiptDate><receiptNumber>1-5-2025-0168770-71</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020257032461.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c939a3444d13e28908ee1ebb005401d7b34fae814eca36927a0c39cb7a75ead64867374e99837f6703d37252de5fa44f3a3c488e67f0fa01740</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf704e5620fd06d9a6fda2f8c14be721098b8919ac609ad8feefc146055de562f46ad10b211d3e72e4f812a17c1e4ae6da9fc33f338fc2d52f</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>