<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:26:42.2642</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2024.02.01</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2025-7028488</applicationNumber><claimCount>71</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>연골발생 계통으로의 세포 프로그래밍을 위한 시스템 및 그의 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>SYSTEMS FOR CELL PROGRAMMING TOWARDS CHONDROGENIC LINEAGE AND METHODS THEREOF</inventionTitleEng><openDate>2025.10.31</openDate><openNumber>10-2025-0156213</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2025.08.26</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2010.01.01)</ipcDate><ipcNumber>C12N 5/077</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>C12N 15/85</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>C12N 9/22</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2010.01.01)</ipcDate><ipcNumber>C12N 15/113</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>C07K 14/47</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2015.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61K 35/32</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본원에서는 세포, 예를 들어, 연골전구 세포 분화를 목적으로 유전자 발현을 조정하는 시스템, 그의 사용 방법, 및 그의 조작된 세포를 제공한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2024.08.08</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2024163804</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2024.02.01</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2024/014094</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 제1 호메오박스 단백질 및 제2 호메오박스 단백질을 포함하는 복수의 별개의 표적 유전자의 발현 수준 조정을 통해, 복수의 줄기 세포를 복수의 연골발생 세포로 전환시키는 방법으로서, 상기 방법은a) 복수의 줄기 세포 중 제1 폴리뉴클레오타이드 서열을 제1 이종 유전자 조절 모이어티에 의해 접촉시켜 제1 폴리뉴클레오타이드 서열에 작동적으로 커플링된 제1 호메오박스 단백질의 발현 수준을 조정하는 단계; 및b) 복수의 줄기 세포 중 제2 폴리뉴클레오타이드 서열을 제2 이종 유전자 조절 모이어티에 의해 접촉시켜 제2 폴리뉴클레오타이드 서열에 작동적으로 커플링된 제2 호메오박스 단백질의 발현 수준을 조정하는 단계를 포함하는, 복수의 줄기 세포를 복수의 연골발생 세포로 전환시키는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, (b)를 (a)에 이어 수행하고, 여기서 (a) 및 (b)의 단계는 순차적 방식으로 제1 호메오박스 단백질 및 제2 호메오박스 단백질을 조정하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서, (i) 제1 폴리뉴클레오타이드 서열이 제1 호메오박스 단백질의 상류에 있거나, 또는 이를 코딩하거나, 또는 (ii) 제2 폴리뉴클레오타이드 서열이 제2 호메오박스 단백질의 상류에 있거나, 또는 이를 코딩하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서, (iii) 제1 호메오박스 단백질의 발현 수준이 제1 이종 유전자 조절 모이어티에 의한 접촉 시 증진되거나, 또는 (iv) 제2 호메오박스 단백질의 발현 수준이 제2 이종 유전자 조절 모이어티에 의한 접촉 시 증진되는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항에 있어서, 복수의 표적 유전자 중 추가 표적 유전자의 발현을 조정하는 단계를 추가로 포함하고, 여기서 추가 표적 유전자는 T 박스 전사 인자(TBX), 염기성 헬릭스-루프-헬릭스 전사 인자(bHLH), Sox, 및 콜라겐으로 구성된 군으로부터 선택되는 하나 이상의 구성원을 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5항에 있어서, 추가 표적 유전자의 발현 수준이 제2 호메오박스 단백질 (i) 이전에, (ii) 그와 동시에, 또는 (iii) 그 이후에 조정되는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제5항에 있어서, 추가 표적 유전자의 발현 수준이 증진되는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항에 있어서, 방법이 복수의 줄기 세포를, 복수의 게이트 유닛을 포함하는 이종 유전자 회로와 접촉시키는 단계를 포함하고, 여기서 이종 유전자 회로는 복수의 게이트 유닛이 복수의 별개의 표적 유전자의 발현 수준을 순차적 방식으로 조정하도록 유도하여 전환을 달성할 수 있도록 활성화 가능하고, 여기서 복수의 게이트 유닛은(i) 제1 이종 유전자 조절 모이어티가 제1 호메오박스 단백질의 발현 수준을 조정하도록 미리 구성된 제1 게이트 유닛; 및(ii) 제2 이종 유전자 조절 모이어티가 제2 호메오박스 단백질의 발현 수준을 조정하도록 미리 구성된 제2 게이트 유닛을 포함하고,여기서 이종 유전자 회로의 활성화 시, 복수의 게이트 유닛은 작동하여 전환을 달성하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8항에 있어서, (i) 제1 게이트 유닛이 제1 이종 유전자 조절 모이어티를 발현하도록 활성화 가능하거나, 또는 (ii) 제2 게이트 유닛이 제2 이종 유전자 조절 모이어티를 발현하도록 활성화 가능한 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9항에 있어서, 복수의 게이트 유닛이 복수의 별개의 표적 유전자의 추가 표적 유전자의 발현 수준을 조정하도록 미리 구성된 추가 게이트 유닛을 포함하고, 여기서 추가 표적 유전자는 T 박스 전사 인자(TBX), 염기성 헬릭스-루프-헬릭스 전사 인자(bHLH), Sox, 및 콜라겐으로 구성된 군으로부터 선택되는 하나 이상의 구성원을 코딩하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항에 있어서, 전환이 약 14일 미만, 약 10일 미만, 약 7일 미만, 또는 약 5일 미만 내에 발생하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1 별개의 표적 유전자 및 제2 별개의 표적 유전자를 포함하는 복수의 별개의 표적 유전자의 발현 수준 조정을 통해, 복수의 줄기 세포를 복수의 연골발생 세포로 전환시키는 방법으로서, 상기 방법은a) 복수의 줄기 세포 중 제1 폴리뉴클레오타이드 서열을 제1 이종 유전자 조절 모이어티에 의해 접촉시켜 제1 폴리뉴클레오타이드 서열에 작동적으로 커플링된 제1 별개의 표적 유전자의 발현 수준을 조정하는 단계; 및b) 복수의 줄기 세포 중 제2 폴리뉴클레오타이드 서열을 제2 이종 유전자 조절 모이어티에 의해 접촉시켜 제2 폴리뉴클레오타이드 서열에 작동적으로 커플링된 제2 별개의 표적 유전자의 발현 수준을 조정하는 단계를 포함하고, 여기서 제1 및 제2 별개의 표적 유전자의 조합은 i) 상이한 제1 호메오박스 단백질 및 제2 호메오박스 단백질이거나;ii) 호메오박스 단백질, T 박스 전사 인자(TBX), 및 염기성 헬릭스-루프-헬릭스 전사 인자(bHLH)로 구성된 군으로부터 선택되는 2개의 상이한 구성원이거나; 또는 iii) 호메오박스 단백질, TBX, 및 bHLH로 구성된 군으로부터 선택되는 제1 구성원, 및 SOX 또는 콜라겐을 포함하는 제2 구성원인, 복수의 줄기 세포를 복수의 연골발생 세포로 전환시키는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12항에 있어서, 조합이 (i) 제1 호메오박스 단백질 및 제2 호메오박스 단백질인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제12항에 있어서, 조합이 (ii) 호메오박스 단백질, TBX, 및 bHLH로 구성된 군으로부터 선택되는 2개의 상이한 구성원인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제12항에 있어서, 조합이 (iii) 호메오박스 단백질, TBX, 및 bHLH로 구성된 군으로부터 선택되는 제1 구성원, 및 SOX 또는 콜라겐을 포함하는 제2 구성원인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제12항에 있어서, (b)를 (a)에 이어 수행하여, 순차적 방식으로 제1 별개의 표적 유전자 및 제2 별개의 표적 유전자의 조정을 달성하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제12항에 있어서, (i) 제1 폴리뉴클레오타이드 서열이 제1 별개의 표적 유전자의 상류에 있거나, 또는 이를 코딩하거나, 또는 (ii) 제2 폴리뉴클레오타이드 서열이 제2 별개의 표적 유전자의 상류에 있거나, 또는 이를 코딩하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제12항에 있어서, (ii) 제1 별개의 표적 유전자의 발현 수준이 제1 이종 유전자 조절 모이어티에 의한 접촉 시 증진되거나, 또는 (ii) 제2 별개의 표적 유전자의 발현 수준이 제2 이종 유전자 조절 모이어티에 의한 접촉 시 증진되는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제12항에 있어서, 방법이 복수의 줄기 세포를, 복수의 게이트 유닛을 포함하는 이종 유전자 회로와 접촉시키는 단계를 포함하고, 여기서 이종 유전자 회로는 복수의 게이트 유닛이 복수의 별개의 표적 유전자의 발현 수준을 순차적 방식으로 조정하도록 유도하여 전환을 달성할 수 있도록 활성화 가능하고, 여기서 복수의 게이트 유닛은(i) 제1 이종 유전자 조절 모이어티가 제1 별개의 표적 유전자의 발현 수준을 조정하도록 미리 구성된 제1 게이트 유닛; 및(ii) 제2 이종 유전자 조절 모이어티가 제2 별개의 표적 유전자의 발현 수준을 조정하도록 미리 구성된 제2 게이트 유닛을 포함하고,여기서 이종 유전자 회로의 활성화 시, 복수의 게이트 유닛은 작동하여 전환을 달성하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제12항에 있어서, 전환이 약 14일 미만, 약 10일 미만, 약 7일 미만, 또는 약 5일 미만 내에 발생하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 복수의 줄기 세포를 연골발생 분화로 전환시키는 방법으로서, 상기 방법은복수의 줄기 세포 중 폴리뉴클레오타이드 서열을 이종 유전자 조절 모이어티에 의해 접촉시켜 폴리뉴클레오타이드 서열에 작동적으로 커플링된 표적 유전자의 발현 수준을 조정하는 단계를 포함하고, 여기서 접촉 후 7일 미만 내에 복수의 줄기 세포에서 연골발생 세포로의 전환율은 적어도 약 30%인 것을 특징으로 하는 것인 복수의 줄기 세포를 연골발생 분화로 전환시키는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제21항에 있어서, 전환율이 적어도 약 40%, 적어도 약 50%, 적어도 약 60%, 적어도 약 70%, 또는 적어도 약 80%인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제21항에 있어서, 전환율이 접촉 후 약 6일 미만 내에, 또는 접촉 후 약 5일 미만 내에 관찰되는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제21항에 있어서, 표적 유전자의 발현 수준이 이종 유전자 조절 모이어티에 의한 접촉 시 증진되는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제21항에 있어서, 표적 유전자가 호메오박스 단백질, T 박스 전사 인자(TBX), 염기성 헬릭스-루프-헬릭스 전사 인자(bHLH), SOX, 및 콜라겐으로 구성된 군으로부터 선택되는 하나 이상의 구성원을 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제21항에 있어서, 표적 유전자가 제1 별개의 표적 및 제2 별개의 표적 유전자를 포함하는 복수의 별개의 표적 유전자를 포함하고, 여기서 접촉이(a) 복수의 줄기 세포 중 제1 폴리뉴클레오타이드 서열을 제1 이종 유전자 조절 모이어티에 의해 접촉시켜 제1 폴리뉴클레오타이드 서열에 작동적으로 커플링된 제1 별개의 표적 유전자의 발현 수준을 조정하는 것; 및(b) 복수의 줄기 세포 중 제2 폴리뉴클레오타이드 서열을 제2 이종 유전자 조절 모이어티에 의해 접촉시켜 제2 폴리뉴클레오타이드 서열에 작동적으로 커플링된 제2 별개의 표적 유전자의 발현 수준을 조정하는 것을 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제26항에 있어서, 제1 및 제2 별개의 표적 유전자의 조합이(i) 상이한 제1 호메오박스 단백질 및 제2 호메오박스 단백질이거나;(ii) 호메오박스 단백질, T 박스 전사 인자(TBX), 및 염기성 헬릭스-루프-헬릭스 전사 인자(bHLH)로 구성된 군으로부터 선택되는 2개의 상이한 구성원이거나; 또는 (iii) 호메오박스 단백질, TBX, 및 bHLH로 구성된 군으로부터 선택되는 제1 구성원, 및 SOX 또는 콜라겐을 포함하는 제2 구성원인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제26항에 있어서, (a) 및 (b)의 단계가 순차적 방식으로 제1 별개의 표적 유전자 및 제2 별개의 표적 유전자를 조정하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제26항에 있어서, 접촉이복수의 줄기 세포를, 복수의 게이트 유닛을 포함하는 이종 유전자 회로와 접촉시키는 것을 포함하고, 여기서 이종 유전자 회로는 복수의 게이트 유닛이 복수의 별개의 표적 유전자의 발현 수준을 순차적 방식으로 조정하도록 유도하여 전환을 달성할 수 있도록 활성화 가능하고, 여기서 복수의 게이트 유닛은(i) 제1 이종 유전자 조절 모이어티가 제1 별개의 표적 유전자의 발현 수준을 조정하도록 미리 구성된 제1 게이트 유닛; 및(ii) 제2 이종 유전자 조절 모이어티가 제2 별개의 표적 유전자의 발현 수준을 조정하도록 미리 구성된 제2 게이트 유닛을 포함하고,여기서 이종 유전자 회로의 활성화 시, 복수의 게이트 유닛은 작동하여 전환을 달성하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제21항에 있어서, 표적 유전자가 내인성 표적 유전자인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 치료를 필요로 하는 대상체를 치료하는 방법으로서, 상기 방법은 상기 대상체에게 복수의 연골발생 세포를 투여하는 단계를 포함하고, 여기서 복수의 연골발생 세포는 복수의 줄기 세포를 생체외 분화시킴으로써 제조되고, 여기서 생체외 분화 7일 미만 내에 복수의 줄기 세포에서 복수의 연골발생 세포로의 전환율은 적어도 약 30%인 것을 특징으로 하는 것인 상기 대상체를 치료하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제31항에 있어서, 전환율이 적어도 약 40%, 적어도 약 50%, 적어도 약 60%, 적어도 약 70%, 또는 적어도 약 80%인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제31항에 있어서, 전환율이 접촉 후 약 6일 미만 내에, 또는 접촉 후 약 5일 미만 내에 관찰되는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제31항에 있어서, 복수의 연골발생 세포가 약 2주 미만, 약 10일 미만, 약 8일 미만, 약 7일 미만, 약 6일 미만, 또는 약 5일 미만 동안 생체외 배양되는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제31항에 있어서, 생체외 분화가 호메오박스 단백질, T 박스 전사 인자(TBX), 염기성 헬릭스-루프-헬릭스 전사 인자(bHLH), SOX, 및 콜라겐으로 구성된 군으로부터 선택되는 하나 이상의 구성원을 포함하는 표적 유전자의 발현 수준을 조정하는 것을 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제35항에 있어서, 표적 유전자가 내인성 표적 유전자인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제35항에 있어서, 표적 유전자가 (i) 상이한 제1 호메오박스 단백질 및 제2 호메오박스 단백질;(ii) 호메오박스 단백질, T 박스 전사 인자(TBX), 및 염기성 헬릭스-루프-헬릭스 전사 인자(bHLH)로 구성된 군으로부터 선택되는 2개의 상이한 구성원; 또는(iii) 호메오박스 단백질, TBX, 및 bHLH로 구성된 군으로부터 선택되는 제1 구성원, 및 SOX 또는 콜라겐을 포함하는 제2 구성원을 포함하는 복수의 별개의 표적 유전자를 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제1항 내지 제37항 중 어느 한 항에 있어서, 복수의 연골발생 세포가 연골전구 세포 또는 연골세포를 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제1항 내지 제38항 중 어느 한 항에 있어서, 복수의 연골발생 세포가 CD146+/CD73+, CD146+/CD112+, 또는 CD326+/CD309+인 것을 특징으로 하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제1항 내지 제39항 중 어느 한 항에 있어서, 복수의 줄기 세포가 만능 줄기 세포(PSC) 또는 중배엽 세포를 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제1항 내지 제40항 중 어느 한 항에 있어서, 복수의 별개의 표적 유전자가 복수의 줄기 세포의 내인성 유전자인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 제1항 내지 제41항 중 어느 한 항에 있어서, 제1 이종 유전자 조절 모이어티 또는 제2 이종 유전자 조절 모이어티가 (i) 엔도뉴클레아제 또는 (ii) 가이드 핵산(gNA) 분자를 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 제42항에 있어서, 엔도뉴클레아제 및 gNA가 각각의 표적 폴리뉴클레오타이드 서열에 결합할 수 있는 복합체를 형성하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 제42항에 있어서, 엔도뉴클레아제가 Cas 단백질인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 제1항 내지 제44항 중 어느 한 항에 있어서, 전환이 (i) 혈청 및/또는 (ii) 외인성 세포 분화 조절 인자가 실질적으로 없는 조건에서 발생하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 제45항에 있어서, 외인성 세포 분화 조절 인자가 TGFbeta1, TGFbeta2, TGFbeta3, BMP2, BMP4, BMP6, MP7, 및 IGF1로 구성된 군으로부터 선택되는 하나 이상의 구성원을 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 제45항에 있어서, 외인성 세포 분화 조절 인자가 덱사메타손, 아스코르베이트, 인슐린, 트랜스페린, 및 셀레노우스산으로 구성된 군으로부터 선택되는 하나 이상의 구성원을 포함하는 연골발생 인자인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 제1항 내지 제47항 중 어느 한 항에 있어서, 제1 호메오박스 단백질, 제2 호메오박스 단백질, 또는 호메오박스 단백질이 페어드 박스(PRD) 부류 호메오박스 단백질인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>49. 제48항에 있어서, PRD 부류 호메오박스 단백질이 MIXL1 또는 UNCX인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>50. 제1항 내지 제49항 중 어느 한 항에 있어서, 제1 호메오박스 단백질, 제2 호메오박스 단백질, 또는 호메오박스 단백질이 Pax3 및 Pax7의 구성원이 아닌 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>51. 제1항 내지 제50항 중 어느 한 항에 있어서, TBX가 TBXT, TBR1, TBX1, TBX2, TBX3, TBX4, TBX5, TBX6, TBX10, TBX15, TBX18, TBX19, TBX20, TBX21, 및 TBX22로 구성된 군으로부터 선택되는 하나 이상의 구성원을 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>52. 제51항에 있어서, TBX가 TBXT 또는 TBX6인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>53. 제1항 내지 제52항 중 어느 한 항에 있어서, bHLH가 그룹 A bHLH, 그룹 B bHLH, 그룹 C bHLH, 그룹 D bHLH, 그룹 E bHLH, 및 그룹 F bHLH로 구성된 군으로부터 선택되는 하나 이상의 구성원을 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>54. 제53항에 있어서, bHLH가 그룹 A bHLH인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>55. 제53항에 있어서, bHLH가 MSGN1 또는 TCF15인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>56. 제1항 내지 제55항 중 어느 한 항에 있어서, SOX가 SOXA, SOXB1, SOXB2, SOXC, SOXD, SOXE, SOXF, SOXG, 및 SOXH로 구성된 군으로부터 선택되는 하나 이상의 구성원을 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>57. 제56항에 있어서, SOX가 SOXD인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>58. 제57항에 있어서, SOXD가 SOX6인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>59. 제56항에 있어서, SOX가 SOXE인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>60. 제59항에 있어서, SOXE가 SOX9인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>61. 제1항 내지 제60항 중 어느 한 항에 있어서, 콜라겐이 타입 I 콜라겐, 타입 II 콜라겐, 타입 III 콜라겐, 타입 IV 콜라겐, 및 타입 V 콜라겐으로 구성된 군으로부터 선택되는 하나 이상의 구성원을 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>62. 제61항에 있어서, 콜라겐이 타입 II 콜라겐인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>63. 제62항에 있어서, 타입 II 콜라겐이 COL2A1인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>64. 제1항 내지 제63항 중 어느 한 항에 있어서, 전환이 약 10일 미만, 약 7일 미만, 또는 약 5일 미만 내에 발생하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>65. 제1항 내지 제64항 중 어느 한 항에 있어서, 멸균 바이알에 복수의 조직 특이적 전구 세포 또는 복수의 연골발생 세포를 보관하는 단계를 추가로 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>66. 제1항 내지 제65항 중 어느 한 항에 있어서, 복수의 조직 특이적 전구 세포 또는 복수의 연골발생 세포를 이를 필요로 하는 대상체에게 투여하는 단계를 추가로 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>67. 제1항 내지 제66항 중 어느 한 항에 있어서, 투여가 1회 이상의 무릎 투여를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>68. 제1 호메오박스 단백질 및 제2 호메오박스 단백질을 포함하는 복수의 별개의 표적 유전자의 발현 수준 조정을 통해, 복수의 줄기 세포를 복수의 연골발생 세포로 전환시키기 위한 시스템으로서, 상기 시스템은a) 복수의 줄기 세포 중 제1 폴리뉴클레오타이드 서열에 결합하여 제1 폴리뉴클레오타이드 서열에 작동적으로 커플링된 제1 호메오박스 단백질의 발현 수준을 조정하도록 구성된 제1 이종 유전자 조절 모이어티; 및 b) 복수의 줄기 세포 중 제2 폴리뉴클레오타이드 서열에 결합하여 제2 폴리뉴클레오타이드 서열에 작동적으로 커플링된 제2 호메오박스 단백질의 발현 수준을 조정하도록 구성된 제2 이종 유전자 조절 모이어티를 포함하는, 복수의 줄기 세포를 복수의 연골발생 세포로 전환시키기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>69. 제1 별개의 표적 유전자 및 제2 별개의 표적 유전자를 포함하는 복수의 별개의 표적 유전자의 발현 수준 조정을 통해, 복수의 줄기 세포를 복수의 연골발생 세포로 전환시키기 위한 시스템으로서, 상기 시스템은a) 복수의 줄기 세포 중 제1 폴리뉴클레오타이드 서열에 결합하여 제1 폴리뉴클레오타이드 서열에 작동적으로 커플링된 제1 별개의 표적 유전자의 발현 수준을 조정하도록 구성된 제1 이종 유전자 조절 모이어티; 및 b) 복수의 줄기 세포 중 제2 폴리뉴클레오타이드 서열에 결합하여 제2 폴리뉴클레오타이드 서열에 작동적으로 커플링된 제2 별개의 표적 유전자의 발현 수준을 조정하도록 구성된 제2 이종 유전자 조절 모이어티를 포함하고, 여기서 제1 및 제2 별개의 표적 유전자의 조합은 (i) 상이한 제1 호메오박스 단백질 및 제2 호메오박스 단백질이거나; (ii) 호메오박스 단백질, T 박스 전사 인자(TBX), 및 염기성 헬릭스-루프-헬릭스 전사 인자(bHLH)로 구성된 군으로부터 선택되는 2개의 상이한 구성원이거나; 또는 (iii) 호메오박스 단백질, TBX, 및 bHLH로 구성된 군으로부터 선택되는 제1 구성원, 및 SOX 또는 콜라겐을 포함하는 제2 구성원인, 복수의 줄기 세포를 복수의 연골발생 세포로 전환시키기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>70. 복수의 줄기 세포를 연골발생 분화로 전환시키기 위한 시스템으로서, 상기 시스템은 복수의 줄기 세포 중 폴리뉴클레오타이드 서열에 결합하여 폴리뉴클레오타이드 서열에 작동적으로 커플링된 표적 유전자의 발현 수준을 조정하도록 구성된 이종 유전자 조절 모이어티를 포함하고, 여기서 접촉 후 7일 미만 내에 복수의 줄기 세포에서 연골발생 세포로의 전환율은 적어도 약 30%인 것을 특징으로 하는 것인 복수의 줄기 세포를 연골발생 분화로 전환시키기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>71. 치료를 필요로 하는 대상체를 치료하기 위한 조성물로서, 상기 조성물은복수의 줄기 세포를 생체외 분화시킴으로써 제조된 복수의 연골발생 세포를 포함하고,여기서 생체외 분화 7일 미만 내에 복수의 줄기 세포에서 복수의 연골발생 세포로의 전환율은 적어도 약 30%인 것을 특징으로 하는 것인 상기 대상체를 치료하기 위한 조성물.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 일리노이즈 ***** 시카고 더블유 풀턴 스트리트 **** 스위트 ***</address><code>520240582256</code><country>미국</country><engName>SYNTAX BIO, INC.</engName><name>신택스 바이오, 인크.</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 일리노이주 시카...</address><code> </code><country>미국</country><engName>CLARKE, Ryan</engName><name>클라크 라이언</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 일리노이주 시카...</address><code> </code><country>미국</country><engName>MERRILL, Bradley J.</engName><name>메릴 브래들리 제이</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 서대문구 충정로 ** (충정로*가) 풍산빌딩 **층(리인터내셔널특허법률사무소)</address><code>920220001247</code><country>대한민국</country><engName>Lee Won Chun</engName><name>이원천</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 서대문구 충정로 ** (충정로*가) 풍산빌딩 **층(리인터내셔널특허법률사무소)</address><code>919990004180</code><country>대한민국</country><engName>Yoon Suk Shin</engName><name>신윤숙</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 서대문구 충정로 ** (충정로*가) 풍산빌딩 **층(리인터내셔널특허법률사무소)</address><code>919980001573</code><country>대한민국</country><engName>Kim Jin Hoe</engName><name>김진회</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 서대문구 충정로 ** (충정로*가) 풍산빌딩 **층(리인터내셔널특허법률사무소)</address><code>919980001580</code><country>대한민국</country><engName>Kim Tae Hong</engName><name>김태홍</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2023.02.01</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/482,721</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2025.08.26</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0977276-98</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[New Translation under Article 201 of Patent Act or Article 35 of Utility Model Act] Submission of Document</documentEngName><documentName>[특허법 제201조 또는 실용신안법 제35조에 따른 새로운 번역문]서류제출서</documentName><receiptDate>2025.09.26</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-1104419-12</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2025.10.13</receiptDate><receiptNumber>1-5-2025-0167551-11</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020257028488.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c930a127b47f7316c99e6e3ae7ac386853969d6c776c183b5fe1e066aad205679b58e35f395bd43ab0744f75575a908aafb5f588875301f65cc</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf97c7089caac7e3465ee4835c9a7a0c01bdb72f5769c38333cc040ab07e8864f0badeab2dd7f4ee0fa6115e75e6f4adeadb960438c5170f2a</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>