<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:30:06.306</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.07.03</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7042978</applicationNumber><claimCount>30</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>신발 기반 신체 감지기</inventionTitle><inventionTitleEng>FOOTWEAR-BASED BODY PRESENCE DETECTOR</inventionTitleEng><openDate>2025.03.14</openDate><openNumber>10-2025-0036740</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.12.26</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A43B 3/44</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2024.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A43B 3/48</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H03K 17/96</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01L 1/14</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01D 5/24</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01R 27/26</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 활동용 신발은 발의 존재 또는 부재를 자동으로 검출하는 시스템을 포함할 수 있다. 일 예시에서, 시스템은 발 존재 센서의 감도 또는 성능에 영향을 미칠 수 있는 액체 포화 레벨에 관한 정보를 제공하도록 구성될 수 있다. 시스템은 발 존재 센서에서 각각의 상이한 전극을 여기시키기 위해 시간 다중화 신호를 사용할 수 있고, 전극은 신발 내부에서 각각의 전기장을 생성할 수 있다. 필드에서의 중단은 감지되고 발 존재 또는 부재 또는 액체 포화 레벨을 결정하는 데 사용될 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2024.01.18</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2024015234</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.07.03</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2023/026833</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 신발 센서 시스템으로서:신발 물품 내에 제1 전극 쌍을 포함하는 제1 용량성 센서로서, 상기 제1 용량성 센서는 상기 신발 물품 내부에 적어도 부분적으로 제1 전기장을 제공하기 위해 제1 여기 신호를 사용하도록 구성되는 것인, 제1 용량성 센서;상기 신발 물품 내에 제2 전극 쌍을 포함하는 제2 용량성 센서로서, 상기 제2 용량성 센서는 상기 신발 물품 내부에 적어도 부분적으로 제2 전기장을 제공하기 위해 제2 여기 신호를 사용하도록 구성되는 것인, 제2 용량성 센서;상기 제1 및 제2 여기 신호를 제공하도록 구성되는 것인, 신호 발생기; 및프로세서 회로로서, 상기 제1 및 제2 전기장에서의 중단에 관해 상기 제1 및 제2 용량성 센서로부터 수신된 정보에 기초하여 발 존재 표시를 제공하도록 구성되는 것인, 프로세서 회로를 포함하는, 신발 센서 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 제1 전극 쌍은 링 전극 및 기준 전극을 포함하는, 신발 센서 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서, 상기 링 전극은 제1 평면을 점유하고, 상기 기준 전극은 제2 평면을 점유하고, 상기 제1 및 제2 평면은 적어도 고정된 거리만큼 이격되는, 신발 센서 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제2항에 있어서, 상기 기준 전극은 상기 링 전극의 표면적을 초과하는 평면 표면적을 갖는 전도체를 포함하는, 신발 센서 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제2항에 있어서, 상기 제2 전극 쌍은 평면 전극 및 상기 기준 전극을 포함하는, 신발 센서 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5항에 있어서, 상기 평면 전극은 상기 링 전극과 동축으로 제공되고, 상기 평면 전극과 상기 링 전극은 이격되는, 신발 센서 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제5항에 있어서, 상기 평면 전극 및 상기 링 전극은 제1 평면에서 기판을 공유하는, 신발 센서 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7항에 있어서, 상기 기준 전극은 상기 제1 평면으로부터 이격된 제2 평면을 점유하는, 신발 센서 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항에 있어서, 상기 제1 전극 쌍은 제1 전극 및 기준 전극을 포함하고;상기 제2 전극 쌍은 제2 전극 및 상기 기준 전극을 포함하고;상기 신호 발생기는 상기 제1 전극과 상기 제2 전극 사이에 제3 여기 신호를 제공하도록 구성되고, 이에 응답하여, 제3 전기장이 상기 제1 전극과 상기 제2 전극 사이에서 신발 물품의 발 수용 공동 내로 연장되는, 신발 센서 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9항에 있어서, 상기 신발 물품을 추가로 포함하고, 상기 제1 및 제2 용량성 센서의 전극은 상기 신발 물품의 풋베드와 평행하게 제공되는 각각의 평면 전극 부분을 포함하는, 신발 센서 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10항에 있어서, 상기 신발 물품의 풋베드의 아치 영역에 배치되도록 구성된 센서 하우징을 추가로 포함하는, 신발 센서 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1항에 있어서, 상기 제1 및 제2 여기 신호는 각각 상이한 주파수 특성을 갖는, 신발 센서 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1항에 있어서, 상기 제1 및 제2 여기 신호는 각각 상이한 진폭 특성을 갖는, 신발 센서 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제1항에 있어서, 상기 신호 생성기는 시간 다중화 방식으로 상기 제1 및 제2 여기 신호를 제공하도록 구성되는, 신발 센서 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제1항에 있어서, 상기 신호 발생기는 상기 제1 및 제2 여기 신호를 동시에 제공하도록 구성되는, 신발 센서 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제1항에 있어서, 상기 프로세서 회로는 상기 제1 여기 신호에 응답하여 상기 제1 용량성 센서로부터 제1 응답 신호를 수신하고 상기 제2 여기 신호에 응답하여 상기 제2 용량성 센서로부터 제2 응답 신호를 수신하도록 구성되고; 그리고상기 프로세서 회로는 상기 제1 및 제2 응답 신호들의 합에 기초하여 상기 발 존재 표시를 제공하도록 구성되는, 신발 센서 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제1항에 있어서, 상기 프로세서 회로는 상기 제1 여기 신호에 응답하여 상기 제1 용량성 센서로부터 제1 응답 신호를 수신하고 상기 제2 여기 신호에 응답하여 상기 제2 용량성 센서로부터 제2 응답 신호를 수신하도록 구성되고; 그리고상기 프로세서 회로는 상기 제1 응답 신호와 상기 제2 응답 신호 간의 차이에 기초하여 상기 발 존재 표시를 제공하도록 구성되는, 신발 센서 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17항에 있어서:상기 제1 용량성 센서의 제1 전극 쌍은 기준 전극 및 복합 전극을 포함하고, 상기 복합 전극은 동일 평면 및 동축 메인 및 링 전극을 포함하고;상기 제2 용량성 센서의 상기 제2 전극 쌍은 기준 전극 및 링 전극을 포함하고;상기 신호 생성기는 제1 여기 간격 동안 복합 전극에 제1 여기 신호를 제공하고, 제2 여기 간격 동안 링 전극에 제2 여기 신호를 제공하도록 구성되고, 상기 메인 전극은 제2 여기 간격 동안 링 전극으로부터 전기적으로 결합 해제되는, 신발 센서 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제1항에 있어서, 상기 프로세서 회로는 상기 제1 및 제2 용량성 센서로부터 수신된 정보에 기초하여 상기 신발 물품의 하나 이상의 부분의 액체 포화 레벨을 결정하도록 구성되고, 상기 프로세서 회로는 상기 결정된 액체 포화 레벨을 사용하여 상기 발 존재 표시를 제공하도록 구성되는, 신발 센서 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 신발 시스템으로서:제1 전극;제2 전극;제3 전극;각각의 상이한 시간에 상기 제1, 제2 및/또는 제3 전극의 각각의 전극 그룹에 여기 신호를 제공하도록 구성된 신호 생성기; 및프로세서 회로로서, 각각의 전극 그룹으로부터 전기장 정보를 수신하고, 이에 응답하여, 신발 물품의 발 수용 공동에 발이 존재하는지의 여부를 결정하도록 구성되는, 신발 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제20항에 있어서:상기 제1 전극 그룹은 애노드로서 전기적으로 결합된 제1 및 제2 전극 및 캐소드로서 제3 전극을 포함하는 것이고;상기 제2 전극 그룹은, 상기 제1 전극은 애노드이고, 상기 제3 전극은 캐소드이고, 상기 제2 전극은 상기 제1 및 제3 전극과 전기적으로 분리되는 것이고; 그리고상기 신호 발생기는 제1 시간에 제1 AC 여기 신호를 제1 전극 그룹에 제공하고 상이한 제2 시간에 제2 AC 여기 신호를 제2 전극 그룹에 제공하도록 구성되는, 신발 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제21항에 있어서, 상기 프로세서 회로는 상기 제1 시간에 상기 제1 전극 그룹으로부터 제1 응답 신호를 수신하고 상기 제2 시간에 상기 제2 전극 그룹으로부터 제2 응답 신호를 수신하도록 구성되고,상기 프로세서 회로는 신발 물품 일부의 액체 포화도를 결정하기 위해 상기 제1 응답 신호와 제2 응답 신호 간의 차이에 관한 정보를 사용하도록 구성되는, 신발 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제22항에 있어서, 상기 프로세서 회로는 상기 결정된 액체 포화도를 사용하여 상기 발이 상기 신발 물품의 상기 발 수용 공동에 존재하는지 또는 부재하는지를 결정하도록 구성되는, 신발 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제20항에 있어서, 상기 신호 발생기는 제1 시간에 상기 제1 전극과 상기 제2 전극 사이에 제1 AC 여기 신호를 제공하도록 구성되고; 그리고상기 신호 발생기는 제2 시간에 상기 제1 및 제2 전극을 포함하는 복합 전극과 상기 제3 전극 사이에 제2 AC 여기 신호를 제공하도록 구성되는, 신발 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 방법으로서:신호 발생기 회로로부터의 시간 다중화된 제1 및 제2 여기 신호를 신발 물품 내의 각각의 제1 및 제2 전극 쌍에 제공하여 신발 물품 내에 각각의 제1 및 제2 전기장을 생성하는 단계;프로세서 회로에서, 상기 제1 및 제2 전극 쌍으로부터 각각의 제1 및 제2 응답 신호들을 수신하는 단계; 및수신된 상기 제1 및 제2 응답 신호를 사용하여 신발 물품 내부의 발에 대한 발 근접 표시를 결정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제25항에 있어서, 상기 제1 여기 신호를 상기 제1 전극 쌍에 제공하는 단계는, 기준 전극과 전기적으로 커플링된 링 및 메인 전극 사이에 제1 AC 신호를 제공하는 단계를 포함하고; 그리고상기 제2 여기 신호를 제2 전극 쌍에 제공하는 단계는, 기준 전극과 링 전극 사이에 제2 AC 신호를 제공하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제26항에 있어서, 상기 발 근접 표시를 결정하는 단계는, 상기 제1 응답 신호와 상기 제2 응답 신호 간의 차이에 대한 정보를 사용하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제25항에 있어서, 상기 제1 및 제2 응답 신호를 사용하여 상기 신발 물품 일부의 액체 포화 레벨을 결정하는 단계를 추가로 포함하고, 상기 발 근접 표시를 결정하는 단계는 결정된 바와 같은 상기 액체 포화 레벨을 사용하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제25항에 있어서, 상기 제1 여기 신호를 제공하는 단계는 복합 전극의 제1 및 제2 전도체 부분을 전기적으로 결합하는 단계를 포함하고, 상기 제2 여기 신호를 제공하는 단계는 상기 복합 전극의 상기 제1 및 제2 전도체 부분을 전기적으로 격리하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제29항에 있어서, 상기 제2 여기 신호를 제공하는 단계는 상기 제2 전도체 부분을 기준 전극에 전기적으로 결합시키는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 오리건주 *****-**** 비버톤 원 바워맨 드라이브</address><code>520140298367</code><country>네덜란드</country><engName>NIKE INNOVATE C.V.</engName><name>나이키 이노베이트 씨.브이.</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 *****-****...</address><code> </code><country>미국</country><engName>MENEAU, Phillip A.</engName><name>메네아우 필립 에이</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-****...</address><code> </code><country>미국</country><engName>MCAULIFFE, Erin</engName><name>맥컬리프 에린</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 서대문구 충정로 ** (충정로*가) 풍산빌딩 **층(리인터내셔널특허법률사무소)</address><code>919980001573</code><country>대한민국</country><engName>Kim Jin Hoe</engName><name>김진회</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 서대문구 충정로 ** (충정로*가) 풍산빌딩 **층(리인터내셔널특허법률사무소)</address><code>919980001580</code><country>대한민국</country><engName>Kim Tae Hong</engName><name>김태홍</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.07.13</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/388,900</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.12.26</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1441728-41</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2025.02.19</receiptDate><receiptNumber>1-5-2025-0029904-21</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247042978.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93b7d8c8e38352704d50ea89d0ddc746112f6937e0a7e2e4bf522041ebef4239c170e42f7a383bc6e5c1c703a21a60efdf9cef803e281300e2</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf7a82d3f86faddea4dd7dc1cec64577fb90f8b15a1a25ed75499ae080bb09b5bd7ecc7df52a038e876fb6ee706da32bdc38c5bdeb4ab88652</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>