<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:24:01.241</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.08.22</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2022-0104740</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>표시 패널의 제조 장치</inventionTitle><inventionTitleEng>APPRATUS FOR FABRICATING DISPLAY PANEL</inventionTitleEng><openDate>2024.03.04</openDate><openNumber>10-2024-0027175</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.06.30</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H01L 23/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H01L 21/67</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 표시 패널의 제조 장치에 관한 것으로, 일 실시예에 따른 표시 패널의 제조 장치는 표시 기판이 안착되는 로딩 플레이트, 상기 로딩 플레이트의 전면에 배치된 가압 플레이트를 표시 기판 방향으로 이동시켜서 상기 가압 플레이트로 상기 표시 기판상에 배열된 복수의 발광소자를 가압하는 플레이트 이송부, 상기 가압 플레이트의 전면에 배치되어 상기 가압 플레이트를 통해 상기 표시 기판으로 레이저 광을 조사하는 레이저 광학 부재, 및 상기 가압 플레이트의 반사 패턴으로부터 반사된 레이저 광을 흡수하는 광 흡수 부재를 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 표시 기판이 안착되는 로딩 플레이트; 상기 로딩 플레이트의 전면에 배치된 가압 플레이트를 표시 기판 방향으로 이동시켜서 상기 가압 플레이트로 상기 표시 기판상에 배열된 복수의 발광소자를 가압하는 플레이트 이송부; 상기 가압 플레이트의 전면에 배치되어 상기 가압 플레이트를 통해 상기 표시 기판으로 레이저 광을 조사하는 레이저 광학 부재; 및 상기 가압 플레이트의 반사 패턴으로부터 반사된 레이저 광을 흡수하는 광 흡수 부재를 포함하는 표시 패널의 제조 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1 항에 있어서, 상기 가압 플레이트는 상기 로딩 플레이트와 전면에 마주하는 방향으로 이격되어 상기 로딩 플레이트의 전면에 배치되며, 상기 가압 플레이트의 측면 방향 외주면, 전면 및 배면의 외곽부 중 적어도 한 면이 측면 방향의 상기 플레이트 이송부와 결착되는 표시 패널의 제조 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2 항에 있어서, 상기 가압 플레이트는 투명 또는 반투명한 평면 플레이트 형태로 형성되어 전면이나 배면으로 인가되는 레이저 광을 그 반대 방향인 전면이나 배면으로 투과시키며, 상기 플레이트 이송부에 의해 상기 표시 기판과 가까워지는 방향 또는 상기 표시 기판과 멀어지는 반대 방향으로 이동하고, 상기 플레이트 이송부에 의해 상기 표시 기판 방향으로 이동하여 상기 표시 기판상에 배열된 복수의 발광소자를 상기 표시 기판 방향으로 가압하는 표시 패널의 제조 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1 항에 있어서, 상기 반사 패턴은 상기 가압 플레이트에 내장되어 상기 가압 플레이트와 일체로 형성되며, 상기 광 흡수 부재가 배치된 방향으로 미리 설정된 기울기를 갖는 반사 부재를 포함하는 표시 패널의 제조 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4 항에 있어서, 상기 반사 패턴의 반사 부재는 단면이 삼각 형상인 삼각산 형상으로 형성되며, 상기 단면이 직각 삼각형, 정삼각형, 이등변 삼각형 중 적어도 어느 한 삼각형상으로 형성되고, 상기 반사 부재의 전면 방향 어느 한 면은 상기 광 흡수 부재가 배치된 방향으로 미리 설정된 기울기로 기울어지도록 형성된  표시 패널의 제조 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제4 항에 있어서, 상기 반사 패턴은 상기 복수의 발광소자가 배열된 상기 표시 기판의 표시 영역을 제외하고, 상기 표시 기판의 외곽 영역인 비표시 영역과 대응되는 상기 가압 플레이트의 외곽 영역에 내장된 표시 패널의 제조 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6 항에 있어서, 상기 반사 패턴은 상기 표시 기판의 비표시 영역과 대응되는 가압 플레이트의 외곽 영역, 및 상기 표시 기판의 표시 영역에 배열된 발광소자들과 대응되는 영역들을 제외한 상기 발광소자들의 사이 영역들과 대응되는 상기 가압 플레이트의 중심부 사이 영역들에 내장되는 표시 패널의 제조 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제6 항에 있어서, 상기 반사 패턴은 평면 형태로 평판형의 상기 가압 플레이트에 내장되며, 상기 반사 패턴은 상기 표시 기판에 배열된 발광소자들과 대응되는 영역에 형성된 개구부들을 포함하는 표시 패널의 제조 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1 항에 있어서, 상기 반사 패턴은 상기 가압 플레이트와 별도로 상기 가압 플레이트의 전면이나 배면에 배치되며, 상기 광 흡수 부재가 배치된 방향으로 미리 설정된 기울기를 갖는 반사 부재를 포함하는 표시 패널의 제조 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9 항에 있어서, 상기 반사 패턴의 반사 부재는 단면이 삼각 형상인 삼각산 형상으로 형성되며, 상기 단면이 직각 삼각형, 정삼각형, 이등변 삼각형 중 적어도 어느 한 삼각형상으로 형성되고, 상기 반사 부재의 전면 방향 어느 한 면은 상기 광 흡수 부재가 배치된 방향으로 미리 설정된 기울기로 기울어지도록 형성된  표시 패널의 제조 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제9 항에 있어서, 상기 반사 패턴은 상기 복수의 발광소자가 배열된 상기 표시 기판의 표시 영역을 제외하고, 상기 표시 기판의 외곽 영역인 비표시 영역과 대응되는 상기 가압 플레이트의 외곽 영역에 부착되거나 실장된 표시 패널의 제조 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11 항에 있어서, 상기 반사 패턴은 상기 표시 기판의 비표시 영역과 대응되는 가압 플레이트의 외곽 영역, 및 상기 표시 기판의 표시 영역에 배열된 발광소자들과 대응되는 영역들을 제외한 상기 발광소자들의 사이 영역들과 대응되는 상기 가압 플레이트의 중심부 사이 영역들에 부착되거나 실장되는 표시 패널의 제조 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제11 항에 있어서, 상기 반사 패턴은 평면 형태로 평판형 상기 가압 플레이트의 전면이나 배면에 배치되며, 상기 반사 패턴은 상기 표시 기판에 배열된 발광소자들과 대응되는 영역에 형성된 개구부들을 포함하는 표시 패널의 제조 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제1 항에 있어서, 상기 플레이트 이송부는 상기 가압 플레이트의 적어도 어느 한 측면 방향에 배치되어, 상기 가압 플레이트의 측면 방향 외주면, 전면 및 배면의 외곽부 중 적어도 한면과 결착되며,  적어도 하나의 이송 모듈에 의해 상기 로딩 플레이트와 가까워지는 방향 또는 상기 로딩 플레이트와 멀어지는 반대 방향으로 이동되는 표시 패널의 제조 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14 항에 있어서, 상기 플레이트 이송부는 상기 로딩 플레이트의 전면에 배치된 상기 가압 플레이트와 결착되어, 상기 가압 플레이트를 상기 표시 기판과 가까워지는 방향 또는 상기 표시 기판과 멀어지는 반대 방향으로 이동시키는 표시 패널의 제조 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제14 항에 있어서, 상기 광 흡수 부재는 상기 플레이트 이송부와 결착된 거치 부재에 의해 상기 플레이트 이송부 상에 배치되며, 상기 플레이트 이송부와 동일한 방향으로 동시에 이동되는 표시 패널의 제조 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16 항에 있어서, 상기 광 흡수 부재는 상기 거치 부재에 의해 상기 반사 패턴이 배치된 방향으로 배치되며, 상기 반사 패턴이 배치된 방향과 마주하도록 미리 설정된 기울기로 기울어져 배치된 표시 패널의 제조 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제14 항에 있어서, 상기 광 흡수 부재는 상기 가압 플레이트와 결착된 거치 부재에 의해 상기 가압 플레이트 상에 배치되며, 상기 가압 플레이트와 동일한 방향으로 동시에 이동되는 표시 패널의 제조 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제1 항에 있어서, 상기 로딩 플레이트, 상기 플레이트 이송부, 상기 광 흡수 부재, 및 상기 레이저 광학 부재가 내부 공간에 배치되며, 상기 내부 공간을 밀폐시키는 챔버를 더 포함하는 표시 패널의 제조 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제19 항에 있어서, 상기 광 흡수 부재는 거치 부재에 의해 상기 반사 패턴이 배치된 방향으로 배치되며, 상기 반사 패턴이 배치된 방향과 마주하도록 미리 설정된 기울기로 기울어져 배치된 표시 패널의 제조 장치. </claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기 용인시 기흥구...</address><code>120120164552</code><country>대한민국</country><engName>Samsung Display Co., Ltd.</engName><name>삼성디스플레이 주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>HAN, Jeong Won</engName><name>한정원</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 서초구 남부순환로 ****, *층(서초동, 한원빌딩)</address><code>920071001019</code><country>대한민국</country><engName>KASAN IP &amp; LAW FIRM</engName><name>특허법인가산</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2022.08.22</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-0875398-86</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.06.30</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0731336-37</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020220104740.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93c03eaa4b915b0cefa934f47e8320bccb93bee8dd73d74ee278373a91824d4cbd6b972f1e1d617d7c8d34cee50c29a4d0cb6a276175eca719</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf1d79d99e71dcc1d2245a7c579e0fcbbd44a33f5a73ee139807010befd73a038d1c1ea3dcef7b5b5c67cff0300c56e4675b0b70acc89997e2</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>