<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:18:11.1811</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.12.13</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2022-0173865</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>스캔 신호 구동부와 그를 포함한 표시 장치</inventionTitle><inventionTitleEng>SCAN SIGNAL DRIVER AND DISPLAY DEVICE  INCLUDING THE SAME</inventionTitleEng><openDate>2024.06.21</openDate><openNumber>10-2024-0091380</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2016.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G09G 3/3266</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 단순화된 회로 구조의 센싱 제어부를 적용해서 외부 보상을 위한 센싱 기간에 스캔 신호 출력 스테이지들의 게이트 온 전압을 안정적으로 유지시킬 수 있는 스캔 신호 구동부와 그를 포함한 표시 장치에 관한 것이다. 스캔 신호 구동부는 제N(N은 양의 정수) 프레임의 액티브 기간에 스캔 신호 배선들에 스캔 신호들을 순차적으로 출력하며 버티컬 블랭크 기간에 스캔 신호 배선들에 선택적으로 센싱 신호들을 출력하는 스테이지들을 포함한다. 스테이지들 중 어느 하나의 스테이지는 액티브 기간에 홀딩 제어 신호에 응답해서 센싱 제어 노드에 게이트 온 전압을 공급하고, 버티컬 블랭크 기간에는 선택적으로 입력되는 라인 선택 신호에 응답해서 상기 센싱 제어 노드의 게이트 온 전압을 출력하는 센싱 제어부, 버티컬 블랭크 기간에 센싱 제어 노드의 게이트 온 전압이 출력되면 게이트 온 전압을 풀-업 노드로 공급하는 출력 노드 제어부, 및 버티컬 블랭크 기간에 풀-업 노드에 게이트 온 전압이 공급되면 제1 스캔 클럭 단자로 입력되는 스캔 클럭 신호를 스캔 신호 배선들 중 어느 하나의 스캔 신호 배선에 센싱 신호로 출력하는 출력부를 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 제N(N은 양의 정수) 프레임의 액티브 기간에 스캔 신호 배선들에 스캔 신호들을 순차적으로 출력하며 버티컬 블랭크 기간에 상기 스캔 신호 배선들에 선택적으로 센싱 신호들을 출력하는 스테이지들을 구비하고, 상기 스테이지들 중 적어도 하나의 스테이지는, 상기 액티브 기간에 홀딩 제어 신호에 응답해서 센싱 제어 노드에 게이트 온 전압을 공급하고, 상기 버티컬 블랭크 기간에는 선택적으로 입력되는 라인 선택 신호에 응답해서 상기 센싱 제어 노드의 게이트 온 전압을 출력하는 센싱 제어부; 상기 버티컬 블랭크 기간에 상기 센싱 제어 노드의 게이트 온 전압이 출력되면 상기 게이트 온 전압을 풀-업 노드로 공급하는 출력 노드 제어부; 및 상기 버티컬 블랭크 기간에 상기 풀-업 노드에 상기 게이트 온 전압이 공급되면 제1 스캔 클럭 단자로 입력되는 스캔 클럭 신호를 상기 스캔 신호 배선들 중 어느 하나의 스캔 신호 배선에 센싱 신호로 출력하는 출력부를 포함하는 스캔 신호 구동부. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제 1 항에 있어서, 상기 센싱 제어부는 제1 전극과 게이트 전극이 게이트 온 단자에 접속되어 상기 제1 전극과 게이트 전극 간에 제1 커패시터를 형성하는 제1 센싱 트랜지스터;상기 제1 센싱 트랜지스터의 게이트 전극에 제1 전극이 접속되어 상기 센싱 제어 노드를 형성하고, 제2 전극은 상기 제1 센싱 트랜지스터의 제2 전극과 접속되며, 상기 홀딩 제어 신호의 입력 단자에 게이트 전극이 접속된 제2 센싱 트랜지스터; 상기 제1 및 제2 센싱 트랜지스터의 제2 전극에 제1 전극이 접속되고, 상기 풀-업 노드에 제2 전극이 접속되며, 상기 라인 선택 신호의 입력 단자에 게이트 전극이 접속된 제3 센싱 트랜지스터; 및 상기 제1 및 제2 센싱 트랜지스터의 제2 전극에 제1 전극이 접속되고, 게이트 오프 단자에 제2 전극이 접속되며, 리셋 신호의 입력 단자에 게이트 전극이 접속된 제4 센싱 트랜지스터를 포함하는 스캔 신호 구동부. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제 2 항에 있어서, 상기 액티브 기간 중 제1 기간 동안, 상기 게이트 온 전압의 전압 크기로 입력되는 라인 선택 신호와 홀딩 제어 신호에 따라 상기 제2 및 제3 센싱 트랜지스터가 턴-온되면 상기 센싱 제어 노드에 상기 게이트 온 전압이 공급되는 스캔 신호 구동부. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제 3 항에 있어서, 상기 액티브 기간 중 제2 기간 동안, 상기 게이트 오프 전압 크기로 입력되는 라인 선택 신호와 홀딩 제어 신호에 따라 상기 제2 및 제3 센싱 트랜지스터가 턴-오프되면 상기 센싱 제어 노드는 상기 게이트 온 전압 크기로 유지되고, 상기 풀-업 노드와 접속된 상기 제3 센싱 트랜지스터의 제2 전극의 전압크기가 상기 제3 센싱 트랜지스터의 제1 전극의 전압 크기와 같거나 더 크게 유지되는 스캔 신호 구동부. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제 4 항에 있어서, 상기 블랭크 기간 중 제1 기간 동안, 상기 게이트 온 전압 크기로 입력되는 라인 선택 신호에 의해 상기 제3 센싱 트랜지스터가 턴-온되면, 상기 센싱 제어 노드의 게이트 온 전압이 상기 풀-업 노드로 공급되는 스캔 신호 구동부. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제 1 항에 있어서, 상기 출력 노드 제어부는 전단 캐리 단자와 제1 전극이 접속되고 상기 풀-업 노드와 제2 전극이 접속되며, 게이트 전극은 제2 스캔 클럭 단자와 접속된 제1 트랜지스터; 상기 제1 트랜지스터의 제2 전극과 제1 전극이 접속되고 상기 풀-업 노드와 제2 전극이 접속되며, 게이트 전극은 게이트 온 단자와 접속되어 게이트 온 전압에 의해 턴-온 상태를 유지하는 제2 트랜지스터; 풀-다운 노드에 제1 전극이 접속되고 상기 제1 트랜지스터의 제2 전극과 게이트 전극이 접속되어 상기 제1 트랜지스터의 출력 노드를 형성하는 제3 트랜지스터; 상기 제3 트랜지스터의 제2 전극에 제1 전극이 접속되고 게이트 오프 단자에 제2 전극이 접속되며, 게이트 전극이 상기 제1 트랜지스터의 제2 전극 및 상기 제3 트랜지스터의 게이트 전극과 접속된 제4 트랜지스터; 상기 제3 트랜지스터의 제2 전극 및 상기 제4 트랜지스터의 제1 전극의 접속 노드와 제2 전극이 접속되고, 상기 게이트 온 단자에 제1 전극이 접속되며 게이트 전극은 풀-다운 노드와 접속된 제5 트랜지스터; 상기 게이트 온 단자와 제1 전극이 접속되고 상기 풀-다운 노드와 제2 전극이 접속되며, 후단 캐리 단자와 게이트 전극이 접속된 제6 트랜지스터; 및 상기 게이트 온 단자와 제1 전극이 접속되고 상기 풀-다운 노드와 제2 전극이 접속되며, 리셋 신호가 입력되는 리셋 단자와 게이트 전극이 접속된 리셋 트랜지스터를 포함하는 스캔 신호 구동부. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제 6 항에 있어서, 상기 액티브 기간 중 제3 기간 동안, 상기 풀-다운 노드에 상기 게이트 온 전압이 공급되면, 상기 제5 트랜지스터는 상기 풀-다운 노드의 상기 게이트 온 전압에 의해 턴-온되고, 상기 게이트 온 단자의 게이트 온 전압이 상기 제3 트랜지스터의 제2 전극 및 상기 제4 트랜지스터의 제1 전극에 공급되는 스캔 신호 구동부. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제 7 항에 있어서, 상기 액티브 기간 중 제3 기간 동안, 상기 제3 트랜지스터의 제2 전극 및 상기 제4 트랜지스터의 제1 전극에 공급되는 전압 크기는 상기 제3 및 제4 트랜지스터의 게이트 전극의 전압보다 큰 전압으로 유지되는 스캔 신호 구동부. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제 6 항에 있어서, 상기 출력부는 상기 제1 스캔 클럭 단자와 제1 전극이 접속되고 스캔 출력 단자와 제2 전극이 접속되며, 게이트 전극은 상기 풀-업 노드와 접속된 풀-업 트랜지스터; 및상기 스캔 출력 단자와 제1 전극이 접속되고 상기 게이트 오프 단자와 제2 전극이 접속되며, 게이트 전극은 상기 풀-다운 노드와 접속된 풀-다운 트랜지스터를 포함하는 스캔 신호 구동부. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제N(N은 양의 정수) 프레임의 액티브 기간에 스캔 신호 배선들에 스캔 신호들을 순차적으로 출력하며 버티컬 블랭크 기간에 상기 스캔 신호 배선들에 선택적으로 센싱 신호들을 출력하는 스테이지들을 구비하고, 상기 스테이지들 중 적어도 하나의 스테이지는, 상기 액티브 기간에 게이트 온 전압을 센싱 제어 노드로 공급하고, 상기 버티컬 블랭크 기간에 상기 센싱 제어 노드의 게이트 온 전압을 출력하는 센싱 제어부; 상기 액티브 기간에 스타트 신호 또는 전단 캐리 신호를 풀-업 노드로 공급하고, 상기 버티컬 블랭크 기간에는 상기 센싱 제어부에서 출력되는 게이트 온 전압을 상기 풀-업 노드로 공급하는 출력 노드 제어부; 및 상기 버티컬 블랭크 기간에 상기 풀-업 노드에 상기 게이트 온 전압이 공급되면, 제1 스캔 클럭 단자로 입력되는 스캔 클럭 신호를 상기 스캔 신호 배선들 중 어느 하나의 스캔 신호 배선에 센싱 신호로 출력하는 출력부를 포함하는 스캔 신호 구동부.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제 10 항에 있어서, 상기 액티브 기간 중 제1 기간 동안, 적어도 하나의 센싱 제어 신호가 입력되면, 상기 센싱 제어부는 상기 게이트 온 전압을 상기 센싱 제어 노드로 공급하며, 상기 센싱 제어 노드의 전압을 상기 버티컬 블랭크 기간까지 상기 게이트 온 전압으로 유지시키는 스캔 신호 구동부.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제 11 항에 있어서, 상기 버티컬 블랭크 기간 중 제1 기간 동안, 상기 적어도 하나의 센싱 제어 신호가 입력되면, 상기 센싱 제어부는 상기 센싱 제어 노드의 게이트 온 전압을 상기 풀-업 노드로 공급하며, 상기 버티컬 블랭크 기간 중 제2 기간 동안,리셋 신호가 입력되면 상기 센싱 제어부는 상기 리셋 신호에 응답해서 상기 센싱 제어 노드에 게이트 오프 전압을 인가하는 스캔 신호 구동부. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제 11 항에 있어서,상기 센싱 제어부는 게이트 온 단자에 제1 전극과 게이트 전극이 접속되어 상기 제1 전극과 상기 게이트 전극 간에 제1 커패시터를 형성하는 제1 센싱 트랜지스터; 상기 제1 센싱 트랜지스터 간에 상기 센싱 제어 노드를 형성하고 홀딩 제어 신호에 따라 상기 센싱 제어 노드의 게이트 온 전압을 홀딩시키는 제2 센싱 트랜지스터; 상기 제1 및 제2 센싱 트랜지스터와 직렬로 연결되어 라인 선택 신호에 따라 상기 센싱 제어 노드의 게이트 온 전압을 상기 풀-업 노드로 공급하는 제3 센싱 트랜지스터; 및 리셋 신호에 응답해서 상기 센싱 제어 노드에 게이트 오프 전압을 인가하는 제4 센싱 트랜지스터를 포함하는 스캔 신호 구동부. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제 13 항에 있어서, 상기 액티브 기간 중 제1 기간 동안, 게이트 온 전압 크기로 입력되는 라인 선택 신호에 따라 상기 제3 센싱 트랜지스터가 턴-온되면, 상기 센싱 제어 노드에 상기 게이트 온 전압이 공급되고, 상기 액티브 기간 중 제2 기간 동안, 상기 라인 선택 신호가 게이트 오프 전압 크기로 입력되면 상기 제3 센싱 트랜지스터는 턴-오프 상태로 상기 센싱 제어 노드의 상기 게이트 온 전압 크기를 유지시키는 스캔 신호 구동부. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제 13 항에 있어서, 상기 출력 노드 제어부는 상기 액티브 기간에 입력되는 어느 하나의 스캔 클럭 신호에 응답해서 상기 풀-업 노드에 상기 스타트 신호 또는 상기 전단 캐리 신호를 공급하는 제1 트랜지스터; 상기 제1 트랜지스터와 상기 풀-업 노드 간에 직렬로 배치되어 상기 제1 트랜지스터의 출력 노드와 상기 풀-업 노드를 분리시키는 제2 트랜지스터; 풀-다운 노드와 게이트 오프 단자 간에 직렬로 배치되어, 상기 출력 노드의 게이트 온 전압에 따라 상기 풀-다운 노드에 게이트 오프 전압을 인가하는 제3 및 제4 트랜지스터; 상기 풀-다운 노드의 게이트 온 전압에 따라 상기 제3 트랜지스터와 상기 제4 트랜지스터의 접속 노드에 게이트 온 전압을 인가하는 제5 트랜지스터; 후단 어느 한 스테이지로부터의 스캔 신호가 입력되면 상기 풀-다운 노드에 게이트 온 전압을 공급하는 제6 트랜지스터; 및리셋 신호가 입력되면 상기 풀-다운 노드에 게이트 온 전압을 공급하는 리셋 트랜지스터를 포함하는 스캔 신호 구동부. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제 15 항에 있어서, 상기 제5 트랜지스터는 상기 게이트 온 전압이 공급되는 게이트 온 단자에 제1 전극이 접속되고, 상기 제3 트랜지스터의 제2 전극 및 상기 제4 트랜지스터의 제1 전극에 제2 전극이 접속되며, 상기 풀-다운 노드에 게이트 온 전압이 공급되면 게이트 온 단자의 게이트 온 전압을 상기 제3 트랜지스터의 제2 전극 및 상기 제4 트랜지스터의 제1 전극에 인가하는 스캔 신호 구동부. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제 15 항에 있어서, 상기 출력부는 상기 버티컬 블랭크 기간에 상기 풀-업 노드의 게이트 온 전압에 의해 턴-온되어, 상기 제1 스캔 클럭 단자로 입력되는 어느 하나의 스캔 클럭 신호를 스캔 출력 단자에 상기 센싱 신호로 출력하는 풀-업 트랜지스터; 및 풀-다운 노드의 게이트 온 전압에 의해 턴-온되어, 게이트 오프 전압을 상기 스캔 출력 단자로 인가하는 풀-다운 트랜지스터를 포함하는 스캔 신호 구동부. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제 15 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 스테이지는, 상기 액티브 기간에 입력되는 상기 라인 선택 신호, 상기 홀딩 제어 신호, 제1 내지 제4 스캔 클럭 신호, 상기 전단 캐리 신호, 상기 후단의 스캔 신호에 응답해서 동작하며, 상기 액티브 기간 동안에 스캔 초기화 기간, 상기 풀-업 노드의 게이트 온 전압 공급 기간인 상기 제1 기간, 스캔 신호 출력 기간인 제2 기간, 상기 스캔 신호의 출력 오프 기간인 제3 기간, 및 상기 풀-업 노드의 게이트 오프 전압 인가 기간인 제4 기간으로 구분되어 동작하는 스캔 신호 구동부. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제 18 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 스테이지는, 상기 스캔 초기화 기간 동안, 상기 출력 노드 제어부의 제1 트랜지스터가 상기 제1 내지 제4 스캔 클럭 신호 중 하나의 스캔 클럭 신호에 응답해서 턴-온되며, 상기 제1 기간 동안, 상기 라인 선택 신호와 홀딩 제어 신호에 따라 상기 센싱 제어부의 제2 및 제3 센싱 트랜지스터가 턴-온됨과 동시에, 상기 전단 캐리 신호가 상기 제1 트랜지스터를 통해 상기 풀-업 노드로 공급되며, 상기 제2 기간 동안, 상기 제1 내지 제4 스캔 클럭 신호 중 하나의 스캔 클럭 신호가 상기 출력부의 풀-업 트랜지스터를 통해 제n 스캔 신호 배선으로 출력되고, 상기 제3 기간 동안, 상기 하나의 스캔 클럭 신호가 게이트 오프 전압 크기로 상기 출력부의 풀-업 트랜지스터를 통해 상기 제n 스캔 신호 배선으로 출력되며, 상기 제4 기간 동안, 후단 어느 한 스테이지의 스캔 신호가 상기 출력 노드 제어부로 공급되어 상기 풀-업 노드에 게이트 오프 전압이 인가되도록 동작하는 스캔 신호 구동부. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 데이터 배선들, 상기 데이터 배선들과 교차되는 스캔 신호 배선들, 및 상기 데이터 배선들, 상기 데이터 배선들 및 상기 스캔 신호 배선들에 연결되는 화소들을 포함하는 표시 패널;상기 데이터 배선들에 데이터 전압들을 인가하는 데이터 구동부; 및매 프레임의 액티브 기간에 스캔 신호들을 순차적으로 출력하고 버티컬 블랭크 기간에 선택적으로 센싱 신호들을 출력하는 스테이지들을 포함하는 스캔 신호 구동부를 구비하고,상기 스캔 신호 구동부는 제N(N은 양의 정수) 프레임의 액티브 기간에 스캔 신호 배선들에 스캔 신호들을 순차적으로 출력하며 버티컬 블랭크 기간에 상기 스캔 신호 배선들에 선택적으로 센싱 신호들을 출력하는 스테이지들을 구비하고, 상기 스테이지들 중 적어도 하나의 스테이지는, 상기 액티브 기간에 홀딩 제어 신호에 응답해서 센싱 제어 노드에 게이트 온 전압을 공급하고, 상기 버티컬 블랭크 기간에는 선택적으로 입력되는 라인 선택 신호에 응답해서 상기 센싱 제어 노드의 게이트 온 전압을 출력하는 센싱 제어부; 상기 버티컬 블랭크 기간에 상기 센싱 제어 노드의 게이트 온 전압이 출력되면 상기 게이트 온 전압을 풀-업 노드로 공급하는 출력 노드 제어부; 및 상기 버티컬 블랭크 기간에 상기 풀-업 노드에 상기 게이트 온 전압이 공급되면 제1 스캔 클럭 단자로 입력되는 스캔 클럭 신호를 상기 스캔 신호 배선들 중 어느 하나의 스캔 신호 배선에 센싱 신호로 출력하는 출력부를 포함하는 표시 장치. </claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기 용인시 기흥구...</address><code>120120164552</code><country>대한민국</country><engName>Samsung Display Co., Ltd.</engName><name>삼성디스플레이 주식회사</name></applicantInfo><applicantInfo><address>서울특별시 광진구...</address><code>220040157648</code><country>대한민국</country><engName>Konkuk University Industrial Cooperation Corp</engName><name>건국대학교 산학협력단</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>KIM, Dong Woo</engName><name>김동우</name></inventorInfo><inventorInfo><address>서울특별시 송파구...</address><code> </code><country> </country><engName>PARK, Kee Chan</engName><name>박기찬</name></inventorInfo><inventorInfo><address>서울특별시 광진구...</address><code> </code><country> </country><engName>YU, Yi Kyoung</engName><name>유이경</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>CHAI, Chong Chul</engName><name>채종철</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>KIM, Kyung Ho</engName><name>김경호</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 성남시 분당구...</address><code> </code><country> </country><engName>LEE, Joon Ho</engName><name>이준호</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 서초구 남부순환로 ****, *층(서초동, 한원빌딩)</address><code>920071001019</code><country>대한민국</country><engName>KASAN IP &amp; LAW FIRM</engName><name>특허법인가산</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2022.12.13</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-1340193-54</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>특허고객번호 정보변경(경정)신고서·정정신고서</documentName><receiptDate>2023.10.05</receiptDate><receiptNumber>4-1-2023-5259157-28</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>특허고객번호 정보변경(경정)신고서·정정신고서</documentName><receiptDate>2023.10.19</receiptDate><receiptNumber>4-1-2023-5273399-99</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>특허고객번호 정보변경(경정)신고서·정정신고서</documentName><receiptDate>2024.05.14</receiptDate><receiptNumber>4-1-2024-5152097-91</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>특허고객번호 정보변경(경정)신고서·정정신고서</documentName><receiptDate>2024.11.15</receiptDate><receiptNumber>4-1-2024-5333987-56</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>특허고객번호 정보변경(경정)신고서·정정신고서</documentName><receiptDate>2025.05.12</receiptDate><receiptNumber>4-1-2025-5126023-14</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>특허고객번호 정보변경(경정)신고서·정정신고서</documentName><receiptDate>2025.07.29</receiptDate><receiptNumber>4-1-2025-5208084-89</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020220173865.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c930e3df87762206cf6cdb7538df75c574f6db5469820a510d31851cf28de3deca70becf1fc0c31e6dfe37431f5f5c0e5658c3e44087497ee4a</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf2aeac9f833dc818303389b6b93e46be502e9cad047600ea0fa8e9e54d41f0b260da148e94d86c7574c13cdd849d2cd7b302e79bb71e30fb2</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>