<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 17:54:03.543</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2021.06.30</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-7003676</applicationNumber><claimCount>13</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>사이드링크 보조 정보의 결정 방법, 장치 및 전자 장치</inventionTitle><inventionTitleEng>METHOD AND APPARATUS FOR DETERMINING SIDELINK ASSISTANCE INFORMATION, AND ELECTRONIC DEVICE</inventionTitleEng><openDate>2023.03.03</openDate><openNumber>10-2023-0029982</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2023.01.31</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2023.01.31</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 5/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 72/541</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 72/542</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 출원은 사이드링크 보조 정보의 결정 방법, 장치 및 전자 장치를 공개하고, 통신 기술분야에 속한다. 사이드링크 보조 정보의 결정 방법은 제1 단말에 적용되고; 상기 제2 단말의 서비스 전송 정보; 상기 제2 단말의 자원 통지 정보; 프로토콜이 규정하거나 또는 제어 노드가 구성하거나 또는 미리 구성하거나 또는 상기 제2 단말이 지시한 제약 조건; 자원의 간섭 강도 중의 적어도 하나의 정보에 따라 사이드링크 보조 정보를 결정하고, 제2 단말로 상기 사이드링크 보조 정보를 송신하는 단계를 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2022.01.06</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2022002125</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2021.06.30</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/CN2021/103519</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 제1 단말에 적용되고,제2 단말의 서비스 전송 정보(service transmission information);상기 제2 단말의 자원 통지 정보(resource notification information);프로토콜(protocol)이 규정하거나 또는 제어 노드(control node)가 구성하거나 또는 미리 구성하거나 또는 상기 제2 단말이 지시한 제약 조건(constraint condition); 또는자원의 간섭 강도(interference intensity) 중의 적어도 하나의 정보에 따라 사이드링크 보조 정보(sidelink assistance information)를 결정하고, 제2 단말로 상기 사이드링크 보조 정보를 송신하는 단계를 포함하는 사이드링크 보조 정보의 결정 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,상기 서비스 전송 정보의 종류는 상기 제2 단말이 결정하거나 또는 제어 노드가 구성하거나 또는 미리 구성하거나 또는 프로토콜이 규정하는 사이드링크 보조 정보의 결정 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서,상기 서비스 전송 정보는 사용자 단말(user equipment, UE) 그룹, 사용자 단말 쌍, 세션(session), 베어(bear), 무선 자원 제어 연결(radio resource control connection) 중의 적어도 하나의 객체(object)를 위한 것이며;상기 제약 조건은 자원 풀(pool), 대역폭 부분(bandwidth part, BWP), 단말 중의 적어도 하나의 객체를 위한 것인 사이드링크 보조 정보의 결정 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서,상기 서비스 전송 정보를 전달(carrying)하는 시그널링은,무선 자원 제어(RRC) 시그널링;매체 접근 제어 제어 요소(medium access control control element, MAC CE);사이드링크 제어 정보(sidelink control information, SCI);사이드링크 피드백 제어 정보(sidelink feedback control information, SFCI) 중의 적어도 하나를 포함하는 사이드링크 보조 정보의 결정 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항에 있어서,제2 단말의 서비스 전송 정보에 따라 사이드링크 보조 정보를 결정하는 것은,상기 제2 단말의 특정 서비스 전송 정보를 수신할 때 상기 사이드링크 보조 정보를 결정하고, 상기 특정 서비스 전송 정보의 서비스 속성은 제어 노드가 구성하거나 미리 구성하거나 또는 프로토콜이 규정한 것인 것을 포함하는 사이드링크 보조 정보의 결정 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에 있어서,상기 자원 통지 정보는 M 개 자원의 정보를 포함하고, 상기 M 개 자원의 정보는 자원의 시간 도메인 위치, 자원의 주파수 도메인 위치, 자원의 주기, 자원의 번호, 자원이 혼합 자동 반복 요청(hybrid automatic repeat request, HARQ) 피드백에 기반한 재전송 방식 또는 블라인드 재전송을 활성화시키는데 사용되는지 여부 중의 적어도 하나를 포함하며, M은 1보다 큰 정수인 사이드링크 보조 정보의 결정 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6항에 있어서,상기 사이드링크 보조 정보는,상기 제1 단말이 상기 M 개 자원에서 선택한 N 개 자원(N은 양의 정수);상기 제1 단말이 자원 풀에서 선택한 K 개 자원(상기 K 개 자원과 상기 M 개 자원의 교집합(intersection set)이 N 개 자원);상기 제1 단말이 자원 풀에서 선택한 N 개 자원;상기 M 개 자원 중 간섭 강도가 가장 작은 N 개 자원 중의 적어도 하나를 포함하는 사이드링크 보조 정보의 결정 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7항에 있어서,M 및/또는 N은 상기 제1 단말이 결정하거나 또는 제어 노드가 구성하거나 또는 미리 구성하거나 또는 프로토콜이 규정하는 사이드링크 보조 정보의 결정 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제2항 내지 제8항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제2 단말로부터의 트리거 시그널링을 수신하고, 상기 트리거 시그널링은 상기 제1 단말이 사이드링크 보조 정보를 피드백하도록 지시하는 단계를 더 포함하는 사이드링크 보조 정보의 결정 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항에 있어서,상기 제약 조건은,상기 사이드링크 보조 정보 중의 자원이 특정 자원 풀의 자원;자원 집합의 크기의 제한; 또는자원 집합의 패턴의 제한 중의 적어도 하나를 포함하는 사이드링크 보조 정보의 결정 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10항에 있어서,자원 집합의 크기 및/또는 패턴의 제한은,시간 도메인 자원 수량의 최대치;시간 도메인 자원 수량의 최소치;피드백하는 시간 도메인 자원이 특정 시간 도메인 윈도우(specific time domain window)의 모든 시간 도메인 자원(all time domain resource)에서 차지하는 비율의 최대치(maximum value of a ratio);피드백하는 시간 도메인 자원이 특정 시간 도메인 윈도우의 모든 시간 도메인 자원에서 차지하는 비율의 최소치;시간 도메인 자원 간격의 최대치;시간 도메인 자원 간격의 최소치;연속적인 사이드링크 시간 도메인 자원의 길이의 최대치;연속적인 사이드링크 시간 도메인 자원의 길이의 최소치;주파수 도메인 자원 수량의 최대치;주파수 도메인 자원 수량의 최소치;주파수 도메인 자원 수량이 자원 풀 대역폭 및/또는 대역폭 부분을 차지하는 비율의 최대치;주파수 도메인 자원 수량이 자원 풀 대역폭 및/또는 대역폭 부분을 차지하는 비율의 최소치;주기적 자원 주기의 최대치;주기적 자원 주기의 최소치 중의 적어도 하나를 포함하는 사이드링크 보조 정보의 결정 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제10항에 있어서,상기 제약 조건은 전송된 서비스 정보와 상관되는 사이드링크 보조 정보의 결정 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1항에 있어서,자원의 간섭 강도에 따라 사이드링크 보조 정보를 결정하는 것은,상기 제1 단말이 참조 자원 윈도우를 결정하고, 상기 참조 자원 윈도우 내의 자원에 대하여 측정을 진행하며, 상기 사이드링크 보조 정보가 측정 결과가 가장 낮은 z% 자원을 지시하는 것;상기 제1 단말이 참조 자원 윈도우를 결정하고, 상기 참조 자원 윈도우 내의 자원에 대하여 측정을 진행하며, 상기 사이드링크 보조 정보가 측정 결과가 가장 높은 k% 자원을 지시하는 것;상기 제1 단말이 참조 자원 윈도우를 결정하고, 상기 참조 자원 윈도우 내의 자원에 대하여 측정을 진행하며, 상기 사이드링크 보조 정보가 지시하는 자원이 측정 결과가 가장 낮은 z% 자원을 포함하며; 상기 제1 단말이 참조 자원 윈도우를 결정하고, 상기 참조 자원 윈도우 내의 자원에 대하여 측정을 진행하며, 상기 사이드링크 보조 정보가 지시하는 자원이 측정 결과가 가장 높은 k% 자원을 포함하는 것;상기 제1 단말이 참조 자원 윈도우를 결정하고, 상기 참조 자원 윈도우 내의 자원에 대하여 측정을 진행하며, 상기 사이드링크 보조 정보가 지시하는 자원이 측정 결과가 가장 낮은 z% 자원을 포함하는 것;상기 제1 단말이 참조 자원 윈도우를 결정하고, 상기 참조 자원 윈도우 내의 자원에 대하여 측정을 진행하며, 상기 사이드링크 보조 정보가 지시하는 자원이 측정 결과가 가장 높은 k% 자원을 포함하는 것;상기 제1 단말이 참조 자원 윈도우를 결정하고, 상기 참조 자원 윈도우 내의 자원에 대하여 측정을 진행하며, 상기 사이드링크 보조 정보가 측정 결과가 미리 설정된 역치보다 낮은 자원을 지시하는 것;상기 제1 단말이 참조 자원 윈도우를 결정하고, 상기 참조 자원 윈도우 내의 자원에 대하여 측정을 진행하며, 상기 사이드링크 보조 정보가 측정 결과가 미리 설정된 역치보다 높은 자원을 지시하는 것;상기 제1 단말이 참조 자원 윈도우를 결정하고, 상기 참조 자원 윈도우 내의 자원에 대하여 측정을 진행하며, 상기 사이드링크 보조 정보가 지시하는 자원이 측정 결과가 미리 설정된 역치보다 낮은 자원을 포함하는 것;상기 제1 단말이 참조 자원 윈도우를 결정하고, 상기 참조 자원 윈도우 내의 자원에 대하여 측정을 진행하며, 상기 사이드링크 보조 정보가 지시하는 자원이 측정 결과가 미리 설정된 역치보다 높은 자원을 포함하는 것;상기 제1 단말이 참조 자원 윈도우를 결정하고, 상기 참조 자원 윈도우 내의 자원에 대하여 측정을 진행하며, 상기 사이드링크 보조 정보가 지시하는 자원이 측정 결과가 미리 설정된 역치보다 낮은 자원을 포함하지 않는 것;상기 제1 단말이 참조 자원 윈도우를 결정하고, 상기 참조 자원 윈도우 내의 자원에 대하여 측정을 진행하며, 상기 사이드링크 보조 정보가 지시하는 자원이 측정 결과가 미리 설정된 역치보다 높은 자원을 포함하지 않는 것;상기 제1 단말이 가상 자원 선택을 진행하고, 후보 자원 집합을 결정하며, 상기 사이드링크 보조 정보가 상기 후보 자원 집합 중의 자원을 지시하는 것;상기 제1 단말이 가상 자원 선택을 진행하고, 후보 자원 집합을 결정하며, 상기 사이드링크 보조 정보가 지시하는 자원이 상기 후보 자원 집합 중의 자원을 포함하는 것;상기 제1 단말이 가상 자원 선택을 진행하고, 후보 자원 집합을 결정하며, 상기 사이드링크 보조 정보가 지시하는 자원이 상기 후보 자원 집합 중의 자원을 포함하지 않는 것 중의 적어도 하나를 포함하는 사이드링크 보조 정보의 결정 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13항에 있어서,상기 참조 자원 윈도우는 상기 제1 단말이 결정하거나 또는 제어 노드가 구성하거나 또는 미리 구성하거나 또는 프로토콜이 규정하는 것이며; 및/또는상기 참조 자원 윈도우 내 자원의 입도는 상기 제1 단말이 결정하거나 또는 제어 노드가 구성하거나 또는 미리 구성하거나 또는 프로토콜이 규정하는 것이며; 및/또는z%, k%는 상기 제1 단말이 결정하거나 또는 제어 노드가 구성하거나 또는 미리 구성하거나 또는 프로토콜이 규정하는 것이며; 및/또상기 미리 설정된 역치는 상기 제1 단말이 결정하거나 또는 제어 노드가 구성하거나 또는 미리 구성하거나 또는 프로토콜이 규정하는 것인 사이드링크 보조 정보의 결정 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제13항에 있어서,상기 후보 자원 집합 중 후보 자원의 입도는 상기 제2 단말이 통지하거나 또는 상기 제1 단말이 결정하거나 또는 제어 노드가 구성하거나 또는 미리 구성하거나 또는 프로토콜이 규정하는 것이며; 및/또는상기 후보 자원이 전송하는 전송 블럭 가정은 상기 제2 단말이 통지하거나 또는 상기 제1 단말이 결정하거나 또는 제어 노드가 구성하거나 또는 미리 구성하거나 또는 프로토콜이 규정하는 것이; 및/또는가상 자원 선택을 진행하는 자원 선택 윈도우는 상기 제1 단말이 결정하거나 또는 제어 노드가 구성하거나 또는 미리 구성하거나 또는 프로토콜이 규정하는 것이며; 및/또는상기 후보 자원 집합 중의 후보 자원이 상기 자원 선택 윈도우 중 후보 자원을 차지하는 y%, y%는 상기 제1 단말이 결정하거나 또는 제어 노드가 구성하거나 또는 미리 구성하거나 또는 프로토콜이 규정하는 것인 사이드링크 보조 정보의 결정 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제13항에 있어서,상기 사이드링크 보조 정보는,리포팅한 자원(reported resource) 상에서 측정한 최대 측정값;리포팅한 자원 상에서 측정한 최소 측정값;리포팅한 자원 중 각 자원의 측정값;측정값 역치(threshold) 중의 적어도 하나를 더 포함하며;상기 측정값은 참조 신호 수신 전력(reference signal received power, RSRP), 수신한 신호 강도 지시(received signal strength indicator, RSSI), 참조 신호 수신 품질(reference signal received quality, RSRQ), 신호대 간섭 잡음비(signal to interference plus noise ratio, SINR), 신호대 잡음비(singal to noise ratio, SNR) 중의 적어도 하나를 포함하는 사이드링크 보조 정보의 결정 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제2 단말에 적용되고,제1 단말로 자원 통지 정보 및/또는 제약 조건을 송신하여, 상기 제1 단말이 사이드링크 보조 정보를 결정하게 하는 단계를 포함하는 사이드링크 보조 정보의 결정 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17항에 있어서,상기 자원 통지 정보는 M 개 자원의 정보를 포함하고, 상기 M 개 자원의 정보는 자원의 시간 도메인 위치, 자원의 주파수 도메인 위치, 자원의 주기, 자원의 번호, 자원이 혼합 자동 반복 요청(HARQ) 피드백에 기반한 재전송 방식 또는 블라인드 재전송을 활성화시키는데 사용되는지 여부 중의 적어도 하나를 포함하는 사이드링크 보조 정보의 결정 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제17항에 있어서,상기 제약 조건은 자원 풀, 대역폭 부분(BWP), 단말 중의 적어도 하나의 객체를 위한 것인 사이드링크 보조 정보의 결정 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제17항에 있어서,상기 제약 조건은,상기 사이드링크 보조 정보 중의 자원이 특정 자원 풀의 자원;자원 집합의 크기의 제한;자원 집합의 패턴의 제한 중의 적어도 하나를 포함하는 사이드링크 보조 정보의 결정 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제20항에 있어서,자원 집합의 크기 및/또는 패턴의 제한은,시간 도메인 자원 수량의 최대치;시간 도메인 자원 수량의 최소치;피드백하는 시간 도메인 자원이 특정 시간 도메인 윈도우 모든 시간 도메인 자원에서 차지하는 비율의 최대치;피드백하는 시간 도메인 자원이 특정 시간 도메인 윈도우 모든 시간 도메인 자원에서 차지하는 비율의 최소치;시간 도메인 자원 간격의 최대치;시간 도메인 자원 간격의 최소치;연속적인 사이드링크 시간 도메인 자원의 길이의 최대치;연속적인 사이드링크 시간 도메인 자원의 길이의 최소치;주파수 도메인 자원 수량의 최대치;주파수 도메인 자원 수량의 최소치;주파수 도메인 자원 수량이 자원 풀 대역폭 및/또는 대역폭 부분을 차지하는 비율의 최대치;주파수 도메인 자원 수량이 자원 풀 대역폭 및/또는 대역폭 부분을 차지하는 비율의 최소치;주기적 자원 주기의 최대치;주기적 자원 주기의 최소치 중의 적어도 하나를 포함하는 사이드링크 보조 정보의 결정 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제17항에 있어서,상기 제약 조건은 전송된 서비스 정보와 상관되는 사이드링크 보조 정보의 결정 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제17항에 있어서,상기 제1 단말이 송신하는 상기 사이드링크 보조 정보를 수신하고, 상기 사이드링크 보조 정보와 자원 선택 제약 조건에 의하여 자원 선택을 진행하는 단계를 더 포함하는 사이드링크 보조 정보의 결정 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제23항에 있어서,상기 자원 선택 제약 조건은 프로토콜이 규정하거나 또는 제어 노드가 구성하거나 또는 미리 구성하거나 또는 상기 제1 단말이 송신하는 것인 사이드링크 보조 정보의 결정 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제23항에 있어서,상기 자원 선택 제약 조건은 전송된 서비스 정보와 상관되는 사이드링크 보조 정보의 결정 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제23항에 있어서,상기 자원 선택 제약 조건은,상기 제2 단말이 상기 사이드링크 보조 정보에 따라 선택한 자원의 횟수(times);상기 제2 단말이 상기 사이드링크 보조 정보에 따라 선택한 자원의 수량(number);상기 제2 단말이 상기 사이드링크 보조 정보에 따라 선택한 자원의 데이터량(data volume);상기 제2 단말이 상기 사이드링크 보조 정보에 따라 선택한 자원의 전송 블록(transport block for resource);상기 제2 단말이 상기 사이드링크 보조 정보에 따라 선택한 자원의 변조(modulation) 및 코딩 스킴(coding scheme);상기 제2 단말이 상기 사이드링크 보조 정보에 따라 선택한 자원의 전송 전력 중의 적어도 하나를 포함하는 사이드링크 보조 정보의 결정 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제1 단말에 적용되고,제2 단말의 서비스 전송 정보;상기 제2 단말의 자원 통지 정보;프로토콜이 규정하거나 또는 제어 노드가 구성하거나 또는 미리 구성하거나 또는 상기 제2 단말이 지시한 제약 조건;자원의 간섭 강도 중의 적어도 하나의 정보에 따라 사이드링크 보조 정보를 결정하는 결정 모듈;상기 제2 단말로 상기 사이드링크 보조 정보를 송신하는 제1 송신 모듈을 포함하는 사이드링크 보조 정보의 결정 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제27항에 있어서,상기 서비스 전송 정보는 단말 그룹, 단말 쌍, 세션, 베어, 무선 자원 제어 연결 중의 적어도 하나의 객체를 위한 것이며;상기 제약 조건은 자원 풀, 대역폭 부분(BWP), 단말 중의 적어도 하나의 객체를 위한 것인 사이드링크 보조 정보의 결정 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제27항에 있어서,상기 결정 모듈은 구체적으로 상기 제2 단말의 특정 서비스 전송 정보를 수신할 때 상기 사이드링크 보조 정보를 결정하고, 상기 특정 서비스 전송 정보의 서비스 속성은 제어 노드가 구성하거나 미리 구성하거나 또는 프로토콜이 규정한 것인 사이드링크 보조 정보의 결정 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제27항에 있어서,상기 자원 통지 정보는 M 개 자원의 정보를 포함하고, 상기 M 개 자원의 정보는 자원의 시간 도메인 위치, 자원의 주파수 도메인 위치, 자원의 주기, 자원의 번호, 자원이 혼합 자동 반복 요청(HARQ) 피드백에 기반한 재전송 방식 또는 블라인드 재전송을 활성화시키는데 사용되는지 여부 중의 적어도 하나를 포함하며, M은 1보다 큰 정수인 사이드링크 보조 정보의 결정 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제27항에 있어서,상기 제약 조건은,상기 사이드링크 보조 정보 중의 자원이 특정 자원 풀의 자원;자원 집합의 크기의 제한;자원 집합의 패턴의 제한 중의 적어도 하나를 포함하는 사이드링크 보조 정보의 결정 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제27항에 있어서,상기 결정 모듈은 구체적으로,참조 자원 윈도우를 결정하고, 상기 참조 자원 윈도우 내의 자원에 대하여 측정을 진행하며, 상기 사이드링크 보조 정보가 측정 결과가 가장 낮은 z% 자원을 지시하는 것;참조 자원 윈도우를 결정하고, 상기 참조 자원 윈도우 내의 자원에 대하여 측정을 진행하며, 상기 사이드링크 보조 정보가 측정 결과가 가장 높은 k% 자원을 지시하는 것;참조 자원 윈도우를 결정하고, 상기 참조 자원 윈도우 내의 자원에 대하여 측정을 진행하며, 상기 사이드링크 보조 정보가 지시하는 자원이 측정 결과가 가장 낮은 z% 자원을 포함하며; 상기 제1 단말이 참조 자원 윈도우를 결정하고, 상기 참조 자원 윈도우 내의 자원에 대하여 측정을 진행하며, 상기 사이드링크 보조 정보가 지시하는 자원이 측정 결과가 가장 높은 k% 자원을 포함하는 것;참조 자원 윈도우를 결정하고, 상기 참조 자원 윈도우 내의 자원에 대하여 측정을 진행하며, 상기 사이드링크 보조 정보가 지시하는 자원이 측정 결과가 가장 낮은 z% 자원을 포함하는 것;참조 자원 윈도우를 결정하고, 상기 참조 자원 윈도우 내의 자원에 대하여 측정을 진행하며, 상기 사이드링크 보조 정보가 지시하는 자원이 측정 결과가 가장 높은 k% 자원을 포함하는 것;참조 자원 윈도우를 결정하고, 상기 참조 자원 윈도우 내의 자원에 대하여 측정을 진행하며, 상기 사이드링크 보조 정보가 측정 결과가 미리 설정된 역치보다 낮은 자원을 지시하는 것;참조 자원 윈도우를 결정하고, 상기 참조 자원 윈도우 내의 자원에 대하여 측정을 진행하며, 상기 사이드링크 보조 정보가 측정 결과가 미리 설정된 역치보다 높은 자원을 지시하는 것;참조 자원 윈도우를 결정하고, 상기 참조 자원 윈도우 내의 자원에 대하여 측정을 진행하며, 상기 사이드링크 보조 정보가 지시하는 자원이 측정 결과가 미리 설정된 역치보다 낮은 자원을 포함하는 것;참조 자원 윈도우를 결정하고, 상기 참조 자원 윈도우 내의 자원에 대하여 측정을 진행하며, 상기 사이드링크 보조 정보가 지시하는 자원이 측정 결과가 미리 설정된 역치보다 높은 자원을 포함하는 것;참조 자원 윈도우를 결정하고, 상기 참조 자원 윈도우 내의 자원에 대하여 측정을 진행하며, 상기 사이드링크 보조 정보가 지시하는 자원이 측정 결과가 미리 설정된 역치보다 낮은 자원을 포함하지 않는 것;참조 자원 윈도우를 결정하고, 상기 참조 자원 윈도우 내의 자원에 대하여 측정을 진행하며, 상기 사이드링크 보조 정보가 지시하는 자원이 측정 결과가 미리 설정된 역치보다 높은 자원을 포함하지 않는 것;가상 자원 선택을 진행하고, 후보 자원 집합을 결정하며, 상기 사이드링크 보조 정보가 상기 후보 자원 집합 중의 자원을 지시하는 것;가상 자원 선택을 진행하고, 후보 자원 집합을 결정하며, 상기 사이드링크 보조 정보가 지시하는 자원이 상기 후보 자원 집합 중의 자원을 포함하는 것;가상 자원 선택을 진행하고, 후보 자원 집합을 결정하며, 상기 사이드링크 보조 정보가 지시하는 자원이 상기 후보 자원 집합 중의 자원을 포함하지 않는 것 중의 어느 하나를 수행하는 사이드링크 보조 정보의 결정 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제2 단말에 적용되고,제1 단말로 자원 통지 정보 및/또는 제약 조건을 송신하여, 상기 제1 단말이 사이드링크 보조 정보를 결정하게 하는 제2 송신 모듈을 포함하는 사이드링크 보조 정보의 결정 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제33항에 있어서,상기 자원 통지 정보는 M 개 자원의 정보를 포함하고, 상기 M 개 자원의 정보는 자원의 시간 도메인 위치, 자원의 주파수 도메인 위치, 자원의 주기, 자원의 번호, 자원이 혼합 자동 반복 요청(HARQ) 피드백에 기반한 재전송 방식 또는 블라인드 재전송을 활성화시키는데 사용되는지 여부 중의 적어도 하나를 포함하는 사이드링크 보조 정보의 결정 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제33항에 있어서,상기 제약 조건은 자원 풀, 대역폭 부분(BWP), 단말 중의 적어도 하나의 객체를 위한 것인 사이드링크 보조 정보의 결정 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제33항에 있어서,상기 제약 조건은,상기 사이드링크 보조 정보 중의 자원이 특정 자원 풀의 자원;자원 집합의 크기의 제한;자원 집합의 패턴의 제한 중의 적어도 하나를 포함하는 사이드링크 보조 정보의 결정 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제33항에 있어서,상기 제약 조건은 전송된 서비스 정보와 상관되는 사이드링크 보조 정보의 결정 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제33항에 있어서,상기 제1 단말이 송신하는 상기 사이드링크 보조 정보를 수신하고, 상기 사이드링크 보조 정보와 자원 선택 제약 조건에 의하여 자원 선택을 진행하는 수신 모듈을 더 포함하는 사이드링크 보조 정보의 결정 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 메모리, 프로세서 및 상기 메모리에 저장되고 상기 프로세서에 의해 실행 가능한 프로그램 또는 명령을 포함하며, 상기 프로그램 또는 명령이 상기 프로세서에 의해 실행되면 제1항 내지 제26항 중 어느 한 항에 따른 방법의 단계가 구현되는 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 프로세서에 의해 실행되면, 제1항 내지 제26항 중 어느 한 항에 따른 방법의 단계가 구현되는 프로그램 또는 명령이 저장되어 있는 판독 가능한 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 프로세서와 통신 인터페이스를 포함하고, 상기 통신 인터페이스와 상기 프로세서가 커플링되며, 상기 프로세서는 프로그램 또는 명령을 실행하여 제1항 내지 제26항 중 어느 한 항에 따른 방법을 구현하는 칩.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 적어도 하나의 프로세서에 의해 실행되어 제1항 내지 제26항 중 어느 한 항에 따른 방법을 구현하는 컴퓨터 프로그램 제품.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 제1항 내지 제26항 중 어느 한 항에 따른 방법을 실행하도록 구성된 것을 포함하는 전자 장치.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>중국 광동 둥관 창'안 비보 로드 * (우편번호: ******)</address><code>520170593699</code><country>중국</country><engName>VIVO MOBILE COMMUNICATION CO., LTD.</engName><name>비보 모바일 커뮤니케이션 컴퍼니 리미티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>중국 ******...</address><code> </code><country> </country><engName>WANG, Huan</engName><name>왕 후안</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국 ******...</address><code> </code><country> </country><engName>JI, Zichao</engName><name>지 지차오</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국 ******...</address><code> </code><country> </country><engName>LIU, Shixiao</engName><name>리우 시샤오</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 논현로**길 **, 한양빌딩 (도곡동)</address><code>920001000054</code><country>대한민국</country><engName>HANYANG PATENT FIRM</engName><name>(유)한양특허법인</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>중국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.07.02</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>202010634152.2</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2023.01.31</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0116211-56</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2023.01.31</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0116212-02</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2023.01.31</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0116004-12</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2023.02.06</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0020342-48</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Appointment of Agent] Report on Agent (Representative)</documentEngName><documentName>[대리인선임]대리인(대표자)에 관한 신고서</documentName><receiptDate>2023.03.28</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0348167-64</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Appointment of Agent] Report on Agent (Representative)</documentEngName><documentName>[대리인선임]대리인(대표자)에 관한 신고서</documentName><receiptDate>2023.12.27</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1462364-27</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.04.25</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0402088-27</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.06.16</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0670299-71</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[거절이유 등 통지에 따른 의견]의견서·답변서·소명서</documentName><receiptDate>2025.06.16</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0670298-25</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020237003676.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93146a34e26b853deceb13e93ad6beaca42ef2b24a010ae6085114fd4ab61a19daf2643c726bd8350e0d218d160f3c79bdf33c4baacc08e597</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cff12490d2859fc8a0cad4337db84ebce818067ead642a20efed66bd14a9aaef598b0cd1c6e0578a29cc381b1e148d9d6531059a20640d2d25</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>