<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:00:27.027</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2021.04.07</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2022-7015023</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal>등록결정(일반)</finalDisposal><inventionTitle>콘텐츠 슬롯의 종횡비 조정 시스템 및 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>SYSTEMS AND METHODS FOR ADJUSTING ASPECT RATIO OF CONTENT SLOT</inventionTitleEng><openDate>2023.12.05</openDate><openNumber>10-2023-0165106</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.02.19</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2022.05.03</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2011.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 21/4402</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2011.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 21/2343</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2011.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 21/239</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 16/957</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 1/16</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/04845</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 개시는 클라이언트 장치에 디스플레이되는 콘텐츠 아이템의 화면 활용을 최적화하기 위한 기술들을 설명한다. 방법은 클라이언트 장치로부터, 콘텐츠 슬롯에 대응하는 하나 이상의 파라미터를 포함하는 콘텐츠에 대한 요청을 수신하는 단계를 포함할 수 있다. 방법은 콘텐츠 아이템의 제1 디스플레이 방향이 콘텐츠 슬롯의 제2 디스플레이 방향과 일치하지 않는 것으로 결정하는 단계를 포함할 수 있다. 방법은 콘텐츠 아이템의 제1 디스플레이 방향이 콘텐츠 슬롯의 제2 디스플레이 방향과 일치하지 않는다는 결정에 응답하여, 콘텐츠 아이템 및 실행될 때 클라이언트 장치가 콘텐츠 아이템의 제1 디스플레이 방향에 기초하여 콘텐츠 슬롯의 종횡비를 조정하게 하는 명령을 전송하는 단계를 포함할 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2022.10.13</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2022213303</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2021.04.07</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/CN2021/085834</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 방법으로,클라이언트 장치로부터, 콘텐츠 슬롯에 대응하는 하나 이상의 파라미터를 포함하는 콘텐츠에 대한 요청을, 메모리에 결합된 하나 이상의 프로세서에 의해, 수신하는 단계;콘텐츠에 대한 요청에 응답하여 선택된 콘텐츠 아이템의 제1 디스플레이 방향을, 하나 이상의 프로세서에 의해, 식별하는 단계;요청의 하나 이상의 파라미터에 기초하여, 콘텐츠 아이템을 디스플레이하는 콘텐츠 슬롯의 제2 디스플레이 방향을, 하나 이상의 프로세서에 의해, 식별하는 단계;콘텐츠 아이템의 제1 디스플레이 방향이 콘텐츠 슬롯의 제2 디스플레이 방향과 일치하지 않는 것으로, 하나 이상의 프로세서에 의해, 결정하는 단계; 및콘텐츠 아이템의 제1 디스플레이 방향이 콘텐츠 슬롯의 제2 디스플레이 방향과 일치하지 않는다는 결정에 응답하여, 콘텐츠 아이템 및 실행될 때 클라이언트 장치가 콘텐츠 아이템의 제1 디스플레이 방향에 기초하여 콘텐츠 슬롯의 종횡비를 조정하게 하는 명령을, 하나 이상의 프로세서에 의해, 전송하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 청구항 1에 있어서,종횡비는 제1 종횡비이고, 콘텐츠 아이템의 제1 디스플레이 방향이 콘텐츠 슬롯의 제2 디스플레이 방향과 일치하지 않는다고 결정하는 단계가,콘텐츠 아이템의 제2 종횡비를, 하나 이상의 프로세서에 의해, 식별하는 단계;콘텐츠 아이템의 제2 종횡비와 콘텐츠 슬롯의 제1 종횡비 간의 차이를, 하나 이상의 프로세서에 의해, 결정하는 단계; 및미리 결정된 임계값을 초과하는 차이에 응답하여, 콘텐츠 아이템의 제1 디스플레이 방향이 콘텐츠 슬롯의 제2 디스플레이 방향과 일치하지 않는 것으로, 하나 이상의 프로세서에 의해, 결정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 청구항 1 또는 청구항 2에 있어서,콘텐츠에 대한 요청이 클라이언트 장치의 화면 해상도를 포함하고, 콘텐츠에 대한 요청은 클라이언트 장치의 화면을 점유하도록 전체 화면 콘텐츠를 요청하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 선행하는 청구항들 중 어느 한 청구항에 있어서,콘텐츠에 대한 요청에 응답하여, 복수의 콘텐츠 아이템들 중에서 콘텐츠 아이템을, 하나 이상의 프로세서에 의해, 선택하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 선행하는 청구항들 중 어느 한 청구항에 있어서,선택된 콘텐츠 아이템이 비디오 콘텐츠 아이템인 것으로, 하나 이상의 프로세서에 의해, 결정하는 단계를 더 포함하고, 그리고콘텐츠 아이템의 제1 디스플레이 방향이 콘텐츠 슬롯의 제2 디스플레이 방향과 일치하지 않는다는 결정은 선택된 콘텐츠 아이템이 비디오 콘텐츠 아이템이라는 결정에 대한 응답인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 선행하는 청구항들 중 어느 한 청구항에 있어서,명령은 콘텐츠 아이템의 제1 디스플레이 방향을 더 포함하고, 실행될 때 클라이언트 장치가 제1 디스플레이 방향에 기초하여 콘텐츠 슬롯의 종횡비를 조정하게 하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 선행하는 청구항들 중 어느 한 청구항에 있어서,명령은 실행될 때, 클라이언트 장치로 하여금 상기 콘텐츠 슬롯의 높이를 상기 콘텐츠 슬롯의 폭과 교환하게 하여 종횡비를 조정하게 하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 선행하는 청구항들 중 어느 한 청구항에 있어서,콘텐츠 아이템의 제1 디스플레이 방향이 콘텐츠 슬롯의 제2 디스플레이 방향과 일치한다는 결정에 응답하여 콘텐츠 아이템을, 하나 이상의 프로세서에 의해, 전송하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 선행하는 청구항들 중 어느 한 청구항에 있어서,콘텐츠에 대한 요청으로부터 클라이언트 장치의 장치 유형을, 하나 이상의 프로세서에 의해, 결정하는 단계; 및장치 유형에 기초한 포맷으로 콘텐츠 아이템을, 하나 이상의 프로세서에 의해, 전송하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 선행하는 청구항들 중 어느 한 청구항에 있어서,명령은, 실행될 때, 클라이언트 장치가 콘텐츠 아이템을 디스플레이하는 동안 콘텐츠 슬롯을 디스플레이하는 애플리케이션을 제2 디스플레이 방향으로 고정하게 하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 시스템으로, 메모리에 결합된 하나 이상의 프로세서를 포함하되, 하나 이상의 프로세서가,클라이언트 장치로부터, 콘텐츠 슬롯에 대응하는 하나 이상의 파라미터를 포함하는 콘텐츠에 대한 요청을 수신하고;콘텐츠에 대한 요청에 응답하여 선택된 콘텐츠 아이템의 제1 디스플레이 방향을 식별하고;요청의 하나 이상의 파라미터에 기초하여, 콘텐츠 아이템을 디스플레이하는 콘텐츠 슬롯의 제2 디스플레이 방향을 식별하고; 콘텐츠 아이템의 제1 디스플레이 방향이 콘텐츠 슬롯의 제2 디스플레이 방향과 일치하지 않는 것으로 결정하고; 그리고콘텐츠 아이템의 제1 디스플레이 방향이 콘텐츠 슬롯의 제2 디스플레이 방향과 일치하지 않는다는 결정에 응답하여, 콘텐츠 아이템 및 실행될 때 클라이언트 장치가 콘텐츠 아이템의 제1 디스플레이 방향에 기초하여 콘텐츠 슬롯의 종횡비를 조정하게 하는 명령을 전송하도록 구성된, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 청구항 11에 있어서,종횡비는 제1 종횡비이고, 콘텐츠 아이템의 제1 디스플레이 방향이 콘텐츠 슬롯의 제2 디스플레이 방향과 일치하지 않는다고 결정하는 것이,콘텐츠 아이템의 제2 종횡비를 식별하는 것;콘텐츠 아이템의 제2 종횡비와 콘텐츠 슬롯의 제1 종횡비 간의 차이를 결정하는 것; 및 미리 결정된 임계값을 초과하는 차이에 응답하여, 콘텐츠 아이템의 제1 디스플레이 방향이 콘텐츠 슬롯의 제2 디스플레이 방향과 일치하지 않는 것으로 결정하는 것을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 청구항 11 또는 청구항 12에 있어서,콘텐츠에 대한 요청이 클라이언트 장치의 화면 해상도를 포함하고, 콘텐츠에 대한 요청은 클라이언트 장치의 화면을 점유하도록 전체 화면 콘텐츠를 요청하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 청구항 11 내지 청구항 13 중 어느 한 청구항에 있어서,하나 이상의 프로세서가 콘텐츠에 대한 요청에 응답하여, 복수의 콘텐츠 아이템들 중에서 콘텐츠 아이템을 선택하도록 추가로 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 청구항 11 내지 청구항 14 중 어느 한 청구항에 있어서,하나 이상의 프로세서가,선택된 콘텐츠 아이템이 비디오 콘텐츠 아이템인 것으로 결정하도록 추가로 구성되고, 그리고콘텐츠 아이템의 제1 디스플레이 방향이 콘텐츠 슬롯의 제2 디스플레이 방향과 일치하지 않는다는 결정은 선택된 콘텐츠 아이템이 비디오 콘텐츠 아이템이라는 결정에 대한 응답인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 청구항 11 내지 청구항 15 중 어느 한 청구항에 있어서,명령은 콘텐츠 아이템의 제1 디스플레이 방향을 더 포함하고, 실행될 때 클라이언트 장치가 제1 디스플레이 방향에 기초하여 콘텐츠 슬롯의 종횡비를 조정하게 하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 청구항 11 내지 청구항 16 중 어느 한 청구항에 있어서,명령은 실행될 때, 상기 클라이언트 장치로 하여금 상기 콘텐츠 슬롯의 높이를 상기 콘텐츠 슬롯의 폭과 교환하게 하여 종횡비를 조정하게 하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 청구항 11 내지 청구항 17 중 어느 한 청구항에 있어서,하나 이상의 프로세서가 콘텐츠 아이템의 제1 디스플레이 방향이 콘텐츠 슬롯의 제2 디스플레이 방향과 일치한다는 결정에 응답하여 콘텐츠 아이템을 전송하도록 추가로 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 청구항 11 내지 청구항 18 중 어느 한 청구항에 있어서,하나 이상의 프로세서가,콘텐츠에 대한 요청으로부터 클라이언트 장치의 장치 유형을 결정하고, 그리고장치 유형에 기초한 포맷으로 콘텐츠 아이템을 전송하도록 추가로 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 청구항 11 내지 청구항 19 중 어느 한 청구항에 있어서,명령은, 실행될 때, 클라이언트 장치가 콘텐츠 아이템을 디스플레이하는 동안 콘텐츠 슬롯을 디스플레이하는 애플리케이션을 제2 디스플레이 방향으로 고정하게 하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 컴퓨터 판독 가능 매체로,하나 이상의 프로세서에 의해 실행될 때, 하나 이상의 프로세서가클라이언트 장치로부터, 콘텐츠 슬롯에 대응하는 하나 이상의 파라미터를 포함하는 콘텐츠에 대한 요청을 수신하는 것;콘텐츠에 대한 요청에 응답하여 선택된 콘텐츠 아이템의 제1 디스플레이 방향을 식별하는 것;요청의 하나 이상의 파라미터에 기초하여, 콘텐츠 아이템을 디스플레이하는 콘텐츠 슬롯의 제2 디스플레이 방향을 식별하는 것; 콘텐츠 아이템의 제1 디스플레이 방향이 콘텐츠 슬롯의 제2 디스플레이 방향과 일치하지 않는 것으로 결정하는 것; 및콘텐츠 아이템의 제1 디스플레이 방향이 콘텐츠 슬롯의 제2 디스플레이 방향과 일치하지 않는다는 결정에 응답하여, 콘텐츠 아이템 및 실행될 때 클라이언트 장치가 콘텐츠 아이템의 제1 디스플레이 방향에 기초하여 콘텐츠 슬롯의 종횡비를 조정하게 하는 스크립트를 전송하는 것을 포함하는 동작을 수행하게 하는 명령을 저장하는, 컴퓨터 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 청구항 21에 있어서,종횡비는 제1 종횡비이고, 콘텐츠 아이템의 제1 디스플레이 방향이 콘텐츠 슬롯의 제2 디스플레이 방향과 일치하지 않는다고 결정하는 것이,콘텐츠 아이템의 제2 종횡비를 식별하는 것;콘텐츠 아이템의 제2 종횡비와 콘텐츠 슬롯의 제1 종횡비 간의 차이를 결정하는 것; 및 미리 결정된 임계값을 초과하는 차이에 응답하여, 콘텐츠 아이템의 제1 디스플레이 방향이 콘텐츠 슬롯의 제2 디스플레이 방향과 일치하지 않는 것으로 결정하는 것을 포함하는, 컴퓨터 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 청구항 21 또는 청구항 22에 있어서,콘텐츠에 대한 요청이 클라이언트 장치의 화면 해상도를 포함하고, 콘텐츠에 대한 요청은 클라이언트 장치의 화면을 점유하도록 전체 화면 콘텐츠를 요청하는, 컴퓨터 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 청구항 13 내지 청구항 21 중 어느 한 청구항에 있어서,명령이, 하나 이상의 프로세서에 의해 실행될 때, 하나 이상의 프로세서가 콘텐츠에 대한 요청에 응답하여, 복수의 콘텐츠 아이템들 중에서 콘텐츠 아이템을 선택하는 동작을 수행하게 하는, 컴퓨터 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 청구항 13 내지 청구항 21 중 어느 한 청구항에 있어서,명령이, 하나 이상의 프로세서에 의해 실행될 때, 하나 이상의 프로세서가 선택된 콘텐츠 아이템이 비디오 콘텐츠 아이템인 것으로 결정하는 동작을 수행하게 하고,콘텐츠 아이템의 제1 디스플레이 방향이 콘텐츠 슬롯의 제2 디스플레이 방향과 일치하지 않는다는 결정은 선택된 콘텐츠 아이템이 비디오 콘텐츠 아이템이라는 결정에 대한 응답인, 컴퓨터 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 청구항 13 내지 청구항 21 중 어느 한 청구항에 있어서,스크립트가 콘텐츠 아이템의 제1 디스플레이 방향을 더 포함하고, 스크립트는 실행될 때 클라이언트 장치가 제1 디스플레이 방향에 기초하여 콘텐츠 슬롯의 종횡비를 조정하게 하는, 컴퓨터 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 청구항 13 내지 청구항 21 중 어느 한 청구항에 있어서,스크립트는 실행될 때 클라이언트 장치로 하여금 상기 콘텐츠 슬롯의 높이를 상기 콘텐츠 슬롯의 폭과 교환하게 하여 종횡비를 조정하게 하는, 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 청구항 13 내지 청구항 21 중 어느 한 청구항에 있어서,명령이, 하나 이상의 프로세서에 의해 실행될 때, 하나 이상의 프로세서가 콘텐츠 아이템의 제1 디스플레이 방향이 콘텐츠 슬롯의 제2 디스플레이 방향과 일치한다는 결정에 응답하여 콘텐츠 아이템을 전송하는 것을 포함하는 동작을 수행하게 하는, 컴퓨터 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 청구항 13 내지 청구항 21 중 어느 한 청구항에 있어서,명령이, 하나 이상의 프로세서에 의해 실행될 때, 하나 이상의 프로세서가 콘텐츠에 대한 요청으로부터 클라이언트 장치의 장치 유형을 결정하는 것; 및장치 유형에 기초한 포맷으로 콘텐츠 아이템을 전송하는 것을 포함하는 동작을 더 수행하게 하는, 컴퓨터 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 청구항 13 내지 청구항 21 중 어느 한 청구항에 있어서,스크립트는, 실행될 때, 클라이언트 장치가 콘텐츠 아이템을 디스플레이하는 동안 콘텐츠 슬롯을 디스플레이하는 애플리케이션을 제2 디스플레이 방향으로 고정하게 하는, 컴퓨터 판독 가능 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 캘리포니아 마운틴 뷰 엠피시어터 파크웨이 **** (우:*****)</address><code>520050013456</code><country>미국</country><engName>Google LLC</engName><name>구글 엘엘씨</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 마운틴 뷰 엠...</address><code> </code><country> </country><engName>ZHU, Chunlei</engName><name>주 춘레이</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 마운틴 뷰 엠...</address><code> </code><country> </country><engName>QIAN, Zekan</engName><name>취안 제칸</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 마운틴 뷰 엠...</address><code> </code><country> </country><engName>LIU, Weiming</engName><name>리우 웨이밍</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 강남구 강남대로 *** (논현동) *-*F(박장원특허법률사무소)</address><code>919980002023</code><country>대한민국</country><engName>PARK, Jang Won</engName><name>박장원</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2022.05.03</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-0474151-77</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2023.11.10</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0180725-39</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.02.19</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0187761-22</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2024.02.19</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0187763-13</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Decision to grant</documentEngName><documentName>등록결정서</documentName><receiptDate>2025.10.01</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0955500-63</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020227015023.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93698882d2dc4b81e1e398ef53c2e5e0b7e865d550bf8a53d38b1e4a49ac20ceedb13ecbbcc1a1ab395cb3d1e94a3b9cc56d2680681f3cdc18</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf6c2707f3576ed9007d5d8b40dcd391533cb82dc60e604bc7b088b255fd8843dca303535b8610dac79e00a32835d80052269908e38f8a9ad2</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>