<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:31:45.3145</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2021.06.10</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-7000866</applicationNumber><claimCount>18</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>나노지단백질-폴리펩티드 접합체 및 조성물, 시스템, 및 이의 사용 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>NANOLIPOPROTEIN-POLYPEPTIDE CONJUGATES AND COMPOSITIONS, SYSTEMS, AND METHODS USING SAME</inventionTitleEng><openDate>2023.02.17</openDate><openNumber>10-2023-0023727</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.06.10</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2023.01.09</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2017.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61K 47/69</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61P 35/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61P 27/02</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 발명은 일반적으로 적어도 하나의 폴리펩티드를 포함하는 나노지단백질 입자 접합체 및 20-60개 아미노산 길이의 적어도 하나의 짧은 펩티드를 포함하는 나노지단백질 입자 접합체에 관한 것이다. 또한 관련 조성물 및 시스템, 이의 제조 및 사용 방법이 제공된다. 특히, 항원-결합 단편(Fab)을 갖는 나노지질단백질 입자(NLP) 접합체가 제공되며, 여기서 NLP는 스캐폴드 단백질에 의해 둘러싸인 막-형성 지질의 이중층을 포함하고, Fab는 이중층 표면의 하나 또는 둘 모두에 접합된다. 일부 실시형태에서, (NLP) 접합체는 20-60개 아미노산 길이의 짧은 펩티드를 추가로 포함한다. 접합체 및 관련 조성물 및 시스템은 일반적으로 우수한 안정성 및 제조 가능성을 나타내고, 항원-결합 활성을 유지하고, 항원-결합 효능을 향상시킬 수 있어 Fab 및 Fab 기반 치료제 및 진단제의 전달을 위한 다목적 플랫폼을 제공할 뿐만 아니라 그 외 다른 치료제 및/또는 진단제를 전달하기 위한 안정적인 플랫폼을 제공할 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2021.12.16</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2021252803</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2021.06.10</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2021/036878</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 접합체이며, 스캐폴드 단백질,  막-형성 지질, 및  항원-결합 폴리펩티드를 포함하고,상기 막-형성 지질은 지질 이중층으로 배열되고, 상기 스캐폴드 단백질은 상기 이중층을 둘러싸고, 상기 항원-결합 폴리펩티드는 상기 하나 이상의 막-형성 지질 상의 작용기화 기(functionalized group) 및 상기 항원-결합 폴리펩티드 상의 C-말단에 위치한 상보적 작용기(complementary functional group)를 통해 상기 이중층의 한쪽 또는 양쪽 표면 상의 상기 막-형성 지질 중 하나 이상에 접합되고,선택적으로 스페이서가 상기 작용기화 기를 상기 막-형성 지질에 연결하고/하거나 스페이서가 상기 상보적 작용기를 상기 항원-결합 폴리펩티드에 연결하는 것인 접합체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 청구항 1에 있어서, 상기 작용기화 기는 말레이미드 유도체, 할로아세트아미드, 피리딜디티오-프로피오네이트, 티오설페이트 및 이들 중 임의의 하나 이상의 조합으로 이루어진 군으로부터 선택되고, 상기 상보적 작용기는 유리 티올기인 접합체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 청구항 2에 있어서, 상기 티올기는 시스테인 티올기이고, 선택적으로 상기 시스테인 아미노산 잔기는 항원-결합 폴리펩티드가 유래된 항체에서 힌지 이황화 결합을 형성하는 (예를 들어, Cys-226 또는 Cys -227) 것인 접합체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 전술한 청구항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 작용기화 기는 상기 스캐폴드 단백질에 접합되지 않는 것인 접합체. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 전술한 청구항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 스캐폴드 단백질은 (a) 아포지단백질 A, (b) 아포지단백질 B, (c) 아포지단백질 C, (d) 아포지단백질 D, (e) 아포지단백질 H, (f) 아포지단백질 E, (g) 상기 이중층을 안정화시킬 수 있는 상기 (a)-(f)의 절단된 버전, 및 (h) 상기 (a)-(g) 중 임의의 하나 이상의 조합으로 이루어진 군으로부터 선택되는 것인 접합체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 전술한 청구항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 막-형성 지질은 C4-28 지방-아실 (예를 들어, C16 지방-아실), DMPC, DOPC, DOPS, DOPE, DPPC 및 이들 중 임의의 하나 이상의 조합으로 이루어진 군으로부터 선택되는 것인 접합체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 전술한 청구항 중 어느 한 항에 있어서, 하나 이상의 상기 막-형성 지질은 C4-28 지방-아실이고, 상기 지방-아실은 20-60개 아미노산의 짧은 펩티드에 접합된 것인 접합체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 접합체이며, 스캐폴드 단백질,  막-형성 지질, 및  20-60개 아미노산의 짧은 펩티드를 포함하고,상기 막-형성 지질은 지질 이중층으로 배열되고,상기 스캐폴드 단백질은 상기 이중층을 둘러싸고, 상기 짧은 펩티드는 상기 이중층의 한쪽 또는 양쪽 표면에서 하나 이상의 상기 막-형성 지질에 접합되는 것인 접합체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 청구항 8에 있어서, 상기 막-형성 지질은 C4-28 지방-아실 (예를 들어, C16 지방-아실), DMPC, DOPC, DOPS, DOPE, DPPC 및 이들 중 임의의 하나 이상의 조합으로 이루어진 군으로부터 선택되는 것인 접합체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 청구항 8 또는 9에 있어서, 하나 이상의 상기 막-형성 지질은 C4-28 지방-아실이고, 상기 지방-아실은 20-60개 아미노산의 짧은 펩티드에 접합된 것인 접합체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 청구항 7 또는 10에 있어서, 상기 지방-아실은 C16 지방-아실인 접합체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 청구항 7 내지 11 중 어느 한 항에 있어서, 상기 짧은 펩티드는 시스틴 매듭 펩티드(CKP)인 접합체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 청구항 12에 있어서, CKP는 EETI-II, 서쿨린 A, 사이클로사이코트라이드 A, 사이클로비올라신 O1, 사이클로비올라신 O12, 칼라타 B1, 칼라타 B8, 팔리코우레인, 트리사이클론 A, MCoTI 1, SOTI 1, 서쿨린 B, 사이클로사이코트라이드, 또는 varv 펩티드 A인 접합체. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 청구항 7 내지 11 중 어느 한 항에 있어서, 짧은 펩티드는 (a) 야생형 CKP의 상응하는 하나 이상의 루프 서열들에 비해 하나 이상의 루프 서열에서 하나 이상의 아미노산 삽입, 결실 및/또는 치환, (b) 야생형 CKP에 비해 N-말단에서 하나 이상의 아미노산 삽입, 결실 및/또는 치환, (c) 야생형 CKP에 비해 C-말단에서 하나 이상의 아미노산 삽입, 결실 및/또는 치환, (d) 야생형 CKP에 비해 N-말단에서 화학적 변형, 및/또는(e) 야생형 CKP에 비해 C-말단에서 화학적 변형을 포함하는 CKP 변이체인 접합체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 청구항 14에 있어서, CKP 변이체는 야생형 CKP에 비해 그의 N-말단에 추가적인 리신 잔기를 포함하는 것인 접합체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 청구항 14 또는 15에 있어서, 야생형 CKP는 EETI-II인 접합체. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 청구항 7 내지 16 중 어느 한 항에 있어서, 접합체 내의 짧은 펩티드의 활성이 항원-결합 폴리펩티드를 포함하지 않는 접합체 내의 펩티드의 활성보다 더 높은 것인 접합체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 청구항 17에 있어서, 접합체 내의 펩티드의 활성이 항원-결합 폴리펩티드를 포함하지 않는 접합체 내의 펩티드의 활성보다 2배 내지 10배 더 높은 것인 접합체. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 청구항 15에 있어서, 접합체 내의 펩티드의 활성이 항원-결합 폴리펩티드를 포함하지 않는 접합체 내의 펩티드의 활성보다 약 5배 더 높은 것인 접합체. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 청구항 12 내지 16 중 어느 한 항에 있어서, 상기 짧은 펩티드는 생물학적 활성을 갖는 CKP 또는 CKP 변이체이고, 상기 활성의 80-90%, 90-95%, 또는 95-99%가 상기 접합체에서 유지되는 것인 접합체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 청구항 7 내지 20 중 어느 한 항에 있어서, 상기 짧은 펩티드의 활성 또는 결합력을 증가시키는 접합체. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 청구항 7 내지 21 중 어느 한 항에 있어서, 상기 하나 이상의 막-형성 지질 상의 작용기화 기 및 상기 항원-결합 폴리펩티드 상의 C-말단에 위치한 상보적 작용기를 통해 상기 이중층의 한쪽 또는 양쪽 표면 상의 하나 이상의 상기 막-형성 지질에 접합된 항원-결합 폴리펩티드를 추가로 포함하고,선택적으로 스페이서가 상기 작용기화 기를 상기 막-형성 지질에 연결하고/하거나 스페이서가 상기 상보적 작용기를 상기 항원-결합 폴리펩티드에 연결하는 것인 접합체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 청구항 7 내지 22 중 어느 한 항에 있어서, 1 내지 100개의 상기 Fab 분자를 포함하고,선택적으로 5-30, 10-25, 15-20, 또는 18개의 상기 펩티드 분자, 및 5-40, 10-35, 15-30, 20-25 또는 23개의 상기 항원-결합 폴리펩티드 (예를 들어, Fab) 분자를 포함하거나, 또는선택적으로 3-30, 5-20, 10-15 또는 13개의 상기 펩티드 분자 및 10-60개의 상기 항원-결합 폴리펩티드 (예를 들어, Fab) 분자를 포함하거나, 또는선택적으로 20-80, 25-70, 30-60, 35-50, 또는 40개의 상기 펩티드 분자 및 10-60개의 상기 항원-결합 폴리펩티드 (예를 들어, Fab) 분자를 포함하는 것인 접합체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 청구항 7 내지 23 중 어느 한 항에 있어서, 적어도 2개의 상이한 펩티드-C4-28 지방-아실 접합체를 포함하고, 제1 펩티드-C4-28 지방-아실 접합체는 제1 짧은 펩티드를 포함하고, 제2 펩티드-C4-28 지방-아실은 제1 짧은 펩티드와는 상이한 제2 짧은 펩티드를 포함하는 것인 접합체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 청구항 24에 있어서, 상기 적어도 2개의 펩티드 (예를 들어, 시스틴 매듭 펩티드)는 상이한 표적, 선택적으로 2, 3, 4 또는 8개의 상이한 표적에 결합하는 것인 접합체. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 청구항 25에 있어서, 상기 2개 이상의 짧은 펩티드는 2개의 상이한 표적에 결합하는 것인 접합체. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 청구항 26에 있어서, 상기 표적은 CD3 및 CD19, CD3 및 EpCAM, CD3 및 CEA, CD16 및 CD30, CD16 및 CD33, Ang-2 및 VEGF-A, 및 인자 X 및 인자 IXa로 이루어진 군으로부터 선택된 쌍인 접합체. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 전술한 청구항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 스캐폴드 단백질 및 상기 막-형성 지질은 몰비가 1:60 내지 1:100, 예를 들어, 1:80이고/거나,상기 막-형성 지질의 20-35%, 예를 들어 20%는 작용기화 기를 보유하는 것인 접합체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 전술한 청구항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 항원-결합 폴리펩티드는 Fab, Fab', Fab'-SH, F(ab')2, 단일 사슬 Fab(scFab), 단일 사슬 Fv(scFv), VH-VH 이량체, VL-VL 이량체, VH-VL 이량체, 단일 도메인, 디아바디, 선형 항체 및 이들 중 임의의 하나 이상의 조합으로 이루어진 군으로부터 선택되고, 특히, 상기 항원-결합 폴리펩티드는 Fab이고,선택적으로 상기 Fab는 OX40, DR4, GITR, Tie2, 인자 D, VEGF, MerTK, CD3, 림포톡신 베타 수용체 및 이들 중 임의의 하나 이상의 조합으로 이루어진 군으로부터 선택된 표적에 결합하는 것인 접합체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 전술한 청구항 중 어느 한 항에 있어서, 2개 이상의 상기 항원-결합 폴리펩티드 분자, 선택적으로 2-60, 2-32, 10-30, 또는 20개의 상기 항원-결합 폴리펩티드 분자를 포함하는 접합체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 청구항 30에 있어서, 1-160, 10-120, 20-100, 40-80, 또는 60개의 상기 항원-결합 폴리펩티드 분자를 갖고, 상기 항원-결합 폴리펩티드는 Fab이고, 상기 Fab는 PEG 스페이서에 의해 상기 막-형성 지질에 연결되는 것인 접합체. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 청구항 31에 있어서, 상기 PEG 스페이서는 상기 작용기화 기를 상기 막-형성 지질에 연결하며 1000-3000, 1500-2500, 1900-2200 또는 2000의 MW를 갖는 것인 접합체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 청구항 30 내지 32 중 어느 한 항에 있어서, 상기 항원-결합 폴리펩티드의 활성 또는 결합력을 증가시키는 접합체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 청구항 32에 있어서, 상기 활성은 OX40 결합이고, 상기 접합체는 4-8개의 상기 항원-결합 폴리펩티드, 예를 들어, Fab 분자를 갖는 접합체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 청구항 30 내지 34 중 어느 한 항에 있어서, 상기 항원-결합 폴리펩티드는 상기 접합체의 혈청 안정성 및/또는 혈청 반감기를 증가시키고,선택적으로 상기 혈청 반감기는 2-20배, 5-15배, 또는 10배 증가되는 것인 접합체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 청구항 35에 있어서, 5-60, 6-40, 또는 7-32개의 상기 항원-결합 폴리펩티드 분자를 갖는 접합체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 청구항 30 내지 36 중 어느 한 항에 있어서, 상기 2개 이상의 항원-결합 폴리펩티드는 상이한 표적 또는 에피토프, 선택적으로 2, 3, 4 또는 8개의 상이한 표적 또는 에피토프에 결합하는 것인 접합체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 청구항 37에 있어서, 상기 2개 이상의 항원-결합 폴리펩티드는 2개의 상이한 표적 또는 에피토프에 결합하는 것인 접합체. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 청구항 37에 있어서, 상기 표적은 CD3 및 CD19, CD3 및 EpCAM, CD3 및 CEA, CD16 및 CD30, CD16 및 CD33, Ang-2 및 VEGF-A, 및 인자 X 및 인자 IXa로 이루어진 군으로부터 선택된 쌍인 접합체. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 전술한 청구항 중 어느 한 항에 있어서, 항원-결합 폴리펩티드는 Fab 또는 Fab-유사 분자, 선택적으로 인간 또는 인간화 Fab인 접합체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 전술한 청구항 중 어느 한 항에 있어서, 스페이서는 PEG 또는 GSGS의 아미노산 서열을 포함하는 것인 접합체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 전술한 청구항 중 어느 한 항의 접합체 및 약학적으로 허용되는 비히클을 포함하는 약학 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 청구항 42에 있어서, 점도가 10-50 cP이고 농도가 상기 접합체 100-300 mg/mL의 액체 조성물인 약학 조성물. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 청구항 1 내지 41 중 어느 한 항 또는 청구항 42 또는 43에 있어서, 피하로 또는 안구 전달을 통해 투여되는 접합체 또는 약학 조성물. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 청구항 44에 있어서, 예를 들어, 트레할로스의 존재 하에 동결건조되고, 선택적으로 재구성되는 접합체 또는 약학 조성물. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 청구항 45에 있어서, 상기 접합체는 접합체 당 18-20개의 Fab 분자를 포함하고/하거나동결건조는 80mM 트레할로스의 존재하에 일어나고/거나동결건조는 접합체 5 mg/mL의 농도에서 일어나는 것인 접합체 또는 약학 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 청구항 45 또는 46에 있어서, 상기 항원-결합 폴리펩티드의 항원-결합 활성의 80-90%, 90-95% 또는 95-99%가 동결건조 및 재구성 후에 유지되는 것인 접합체 또는 약학 조성물. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 청구항 1 내지 41 중 어느 한 항의 접합체 100-300 mg을 포함하고 점도가 10-50 cP인 액체 제제이며,선택적으로 피하 또는 안구 전달을 통해 투여되는 액체 제제. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>49. 나노지단백질 입자 및 항원-결합 폴리펩티드의 접합체를 제조하는 방법이며,a) 스캐폴드 단백질 및 막-형성 지질을, 상기 스캐폴드 단백질에 의해 둘러싸인 상기 막-형성 지질의 지질 이중층을 포함하는 나노지단백질 입자의 (자기)조립을 허용하는 조건하에 제공하는 단계로서, 여기서 하나 이상의 상기 막-형성 지질은 상기 입자의 한쪽 또는 양쪽 표면 상에 작용기화 기를 제시하는 것인 단계, b) 4.5 내지 6.5 pH 범위의 낮은 pH에서 상기 작용기화 기에 접합하는, C-말단에 위치한 상보적 작용기를 갖는 항원-결합 폴리펩티드 (예를 들어, Fab)와 상기 입자를 접촉시키는 단계, 및c) 선택적으로 상기 입자 및 상기 항원-결합 폴리펩티드의 접합체를 정제하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>50. 청구항 49에 있어서, 상기 단계 b)는 조립되지 않은 막-형성 지질의 일부 또는 전부를 제거하는 중간 단계 없이 상기 단계 a)에 후속하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>51. 청구항 49 또는 50에 있어서, 상기 작용기화 기는 말레이미드 유도체이고, 상기 작용기는 시스테인 티올기이고, 선택적으로 상기 시스테인 아미노산 잔기는 항원-결합 폴리펩티드가 유래되는 항체에서 힌지 이황화 결합을 형성하는 (예를 들어, Cys-226 또는 Cys-227) 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>52. 청구항 49 내지 51 중 어느 한 항에 있어서, 상기 작용기화 기는 상기 낮은 pH에서 상기 스캐폴드 단백질에 접합되지 않는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>53. 청구항 52에 있어서, 상기 낮은 pH는 pH 5.5 내지 6.5, pH 5 내지 6, 또는 pH 6인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>54. 청구항 49 내지 53 중 어느 한 항에 있어서, 스페이서가 상기 작용기화 기를 상기 막-형성 지질에 연결하고/하거나 스페이서가 상기 상보적 작용기를 상기 항원-결합 폴리펩티드에 연결하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>55. 청구항 54에 있어서, 상기 스페이서는 상기 작용기화 기를 상기 막-형성 지질에 연결하는 PEG 스페이서인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>56. 청구항 55에 있어서, 상기 PEG 스페이서는 1000-3000, 1500-2500, 1900-2200 또는 2000의 MW를 갖는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>57. 청구항 49 내지 56 중 어느 한 항에 있어서, 하나 이상의 상기 막-형성 지질은 C4-28 지방-아실이고, 상기 지방-아실은 20-60개 아미노산의 짧은 펩티드에 접합된 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>58. 청구항 57에 있어서, 상기 지방-아실은 C16 지방-아실인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>59. 청구항 57 또는 58에 있어서, 상기 짧은 펩티드는 시스틴 매듭 펩티드(CKP)인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>60. 청구항 59에 있어서, CKP는 EETI-II, 서쿨린 A, 사이클로사이코트라이드 A, 사이클로비올라신 O1, 사이클로비올라신 O12, 칼라타 B1, 칼라타 B8, 팔리코우레인, 트리사이클론 A, MCoTI 1, SOTI 1, 서쿨린 B, 사이클로사이코트라이드, 또는 varv 펩티드 A인 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>61. 청구항 57 또는 58에 있어서, 짧은 펩티드는 (a) 야생형 CKP의 상응하는 하나 이상의 루프 서열들에 비해 하나 이상의 루프 서열에서 하나 이상의 아미노산 삽입, 결실 및/또는 치환, (b) 야생형 CKP에 비해 N-말단에서 하나 이상의 아미노산 삽입, 결실 및/또는 치환, (c) 야생형 CKP에 비해 C-말단에서 하나 이상의 아미노산 삽입, 결실 및/또는 치환, (d) 야생형 CKP에 비해 N-말단에서 화학적 변형, 및/또는(e) 야생형 CKP에 비해 C-말단에서 화학적 변형을 포함하는 CKP 변이체인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>62. 청구항 61에 있어서, CKP 변이체는 야생형 CKP에 비해 그의 N-말단에 추가적인 리신 잔기를 포함하는 것인 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>63. 청구항 61 또는 62에 있어서, 야생형 CKP는 EETI-II인 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>64. 청구항 57 내지 63 중 어느 한 항에 있어서, 상기 막-형성 지질은 펩티드-C4-28 지방-아실 접합체 및 DMPC, DOPC, DOPS, DOPE, DPPC 중 적어도 하나 이상 (예를 들어, 펩티드-C16 지방-아실 접합체 및 DOPC)을 1:3 내지 1:15, 또는 1:6 내지 1:12, 또는 1:9의 몰비로 포함하고/하거나 상기 접합체는 1-100, 10-90, 20-80, 30-70, 40-60, 또는 60개의 상기 짧은 펩티드 분자를 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>65. 청구항 57 내지 64 중 어느 한 항에 있어서, 접합체 내의 짧은 펩티드의 활성이 항원-결합 폴리펩티드를 포함하지 않는 접합체 내의 펩티드의 활성보다 더 높은 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>66. 청구항 65에 있어서, 접합체 내의 펩티드의 활성이 항원-결합 폴리펩티드를 포함하지 않는 접합체 내의 펩티드의 활성보다 2배 내지 10배 더 높은 것인 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>67. 청구항 66에 있어서, 접합체 내의 펩티드의 활성이 항원-결합 폴리펩티드를 포함하지 않는 접합체 내의 펩티드의 활성보다 약 5배 더 높은 것인 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>68. 청구항 57 내지 64 중 어느 한 항에 있어서, 상기 짧은 펩티드는 생물학적 활성을 갖는 CKP 또는 CKP 변이체이고, 상기 활성의 80-90%, 90-95%, 또는 95-99%가 상기 접합체에서 유지되는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>69. 청구항 57 내지 68 중 어느 한 항에 있어서, 상기 접합체는 1 내지 100개의 상기 Fab 분자를 포함하고,선택적으로 상기 접합체는 5-30, 10-25, 15-20, 또는 18개의 상기 펩티드 분자, 및 5-40, 10-35, 15-30, 20-25 또는 23개의 상기 항원-결합 폴리펩티드 (예를 들어, Fab) 분자를 포함하거나, 또는선택적으로 상기 접합체는 3-30, 5-20, 10-15 또는 13개의 상기 펩티드 분자 및 10-60개의 상기 항원-결합 폴리펩티드 (예를 들어, Fab) 분자를 포함하거나, 또는선택적으로 상기 접합체는 20-80, 25-70, 30-60, 35-50, 또는 40개의 상기 펩티드 분자 및 10-60개의 상기 항원-결합 폴리펩티드 (예를 들어, Fab) 분자를 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>70. 청구항 69에 있어서, Fab 및 짧은 펩티드는 2개의 상이한 표적에 결합하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>71. 청구항 57 내지 70 중 어느 한 항에 있어서, 적어도 2개의 상이한 펩티드-C4-28 지방-아실 접합체를 포함하고, 제1 펩티드-C4-28 지방-아실 접합체는 제1 짧은 펩티드를 포함하고, 제2 펩티드-C4-28 지방-아실은 제1 짧은 펩티드와는 상이한 제2 짧은 펩티드를 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>72. 청구항 71에 있어서, 상기 적어도 2개의 펩티드 (예를 들어, 시스틴 매듭 펩티드)는 상이한 표적, 선택적으로 2, 3, 4 또는 8개의 상이한 표적에 결합하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>73. 청구항 72에 있어서, 상기 2개 이상의 짧은 펩티드는 2개의 상이한 표적에 결합하는 것인 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>74. 청구항 70 또는 73에 있어서, 상기 표적은 CD3 및 CD19, CD3 및 EpCAM, CD3 및 CEA, CD16 및 CD30, CD16 및 CD33, Ang-2 및 VEGF-A, 및 인자 X 및 인자 IXa로 이루어진 군으로부터 선택된 쌍인 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>75. 나노지단백질 입자 및 20-60개 아미노산의 짧은 펩티드 (예를 들어, 시스틴 매듭 펩티드)의 접합체를 제조하는 방법이며, a) 스캐폴드 단백질 및 막-형성 지질을, 상기 스캐폴드 단백질에 의해 둘러싸인 상기 막-형성 지질의 지질 이중층을 포함하는 나노지단백질 입자의 (자기)조립을 허용하는 조건하에 제공하는 단계로서, 여기서 하나 이상의 상기 막-형성 지질은 C4-28 지방-아실 (예를 들어, C16 지방-아실)을 포함하고 지방-아실은 상기 짧은 펩티드에 접합되는 것인 단계, 및선택적으로 펩티드 접합체를 정제하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>76. 청구항 75에 있어서, 상기 짧은 펩티드는 시스틴 매듭 펩티드(CKP)인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>77. 청구항 76에 있어서, CKP는 EETI-II, 서쿨린 A, 사이클로사이코트라이드 A, 사이클로비올라신 O1, 사이클로비올라신 O12, 칼라타 B1, 칼라타 B8, 팔리코우레인, 트리사이클론 A, MCoTI 1, SOTI 1, 서쿨린 B, 사이클로사이코트라이드, 또는 varv 펩티드 A인 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>78. 청구항 77에 있어서, 짧은 펩티드는 (a) 야생형 CKP의 상응하는 하나 이상의 루프 서열들에 비해 하나 이상의 루프 서열에서 하나 이상의 아미노산 삽입, 결실 및/또는 치환, (b) 야생형 CKP에 비해 N-말단에서 하나 이상의 아미노산 삽입, 결실 및/또는 치환, (c) 야생형 CKP에 비해 C-말단에서 하나 이상의 아미노산 삽입, 결실 및/또는 치환, (d) 야생형 CKP에 비해 N-말단에서 화학적 변형, 및/또는(e) 야생형 CKP에 비해 C-말단에서 화학적 변형을 포함하는 CKP 변이체인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>79. 청구항 78에 있어서, CKP 변이체는 야생형 CKP에 비해 그의 N-말단에 추가적인 리신 잔기를 포함하는 것인 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>80. 청구항 78 또는 79에 있어서, 야생형 CKP는 EETI-II인 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>81. 청구항 75 내지 80 중 어느 한 항에 있어서, 상기 막-형성 지질은 펩티드-C4-28 지방-아실 접합체 및 DMPC, DOPC, DOPS, DOPE, DPPC 중 적어도 하나 이상 (예를 들어, 펩티드-C16 지방-아실 접합체 및 DOPC)을 1:3 내지 1:15, 또는 1:6 내지 1:12, 또는 1:9의 몰비로 포함하고/하거나, 상기 접합체는 1-100, 10-90, 20-80, 30-70, 40-60, 또는 60개의 상기 짧은 펩티드 분자를 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>82. 청구항 75 내지 81 중 어느 한 항에 있어서, 적어도 2개의 상이한 펩티드-C4-28 지방-아실 접합체를 포함하고, 제1 펩티드-C4-28 지방-아실 접합체는 제1 짧은 펩티드를 포함하고, 제2 펩티드-C4-28 지방-아실은 제1 짧은 펩티드와는 상이한 제2 짧은 펩티드를 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>83. 청구항 82에 있어서, 상기 적어도 2개의 펩티드 (예를 들어, 시스틴 매듭 펩티드)는 상이한 표적, 선택적으로 2, 3, 4 또는 8개의 상이한 표적에 결합하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>84. 청구항 82에 있어서, 상기 2개 이상의 짧은 펩티드는 2개의 상이한 표적에 결합하는 것인 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>85. 청구항 84에 있어서, 상기 표적은 CD3 및 CD19, CD3 및 EpCAM, CD3 및 CEA, CD16 및 CD30, CD16 및 CD33, Ang-2 및 VEGF-A, 및 인자 X 및 인자 IXa로 이루어진 군으로부터 선택된 쌍인 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>86. 청구항 75 내지 85 중 어느 한 항에 있어서, 상기 짧은 펩티드는 생물학적 활성을 갖는 CKP 또는 CKP 변이체이고, 상기 활성의 80-90%, 90-95%, 또는 95-99%가 상기 접합체에서 유지되는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>87. 청구항 75 내지 86 중 어느 한 항에 있어서, 하나 이상의 상기 막-형성 지질은 상기 입자의 한쪽 또는 양쪽 표면 상에 작용기화 기를 제시하고, b) 4.5 내지 6.5 pH 범위의 낮은 pH에서 상기 작용기화 기에 접합하는, C-말단에 위치한 상보적 작용기를 갖는 항원-결합 폴리펩티드 (예를 들어, Fab)와 상기 입자를 접촉시키는 단계를 추가로 포함하며,상기 단계 b)는 조립되지 않은 막-형성 지질의 일부 또는 전부를 제거하는 중간 단계 없이, 및/또는 단계 a)의 펩티드 접합체를 농축하는 중간 단계 없이 상기 단계 a)에 후속하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>88. 청구항 87에 있어서, 상기 작용기화 기는 말레이미드 유도체이고, 상기 작용기는 시스테인 티올기이고, 선택적으로 상기 시스테인 아미노산 잔기는 항원-결합 폴리펩티드가 유래되는 항체에서 힌지 이황화 결합을 형성하는 (예를 들어, Cys-226 또는 Cys-227) 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>89. 청구항 87 또는 88에 있어서, 상기 작용기화 기는 상기 낮은 pH에서 상기 스캐폴드 단백질에 접합되지 않는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>90. 청구항 89에 있어서, 상기 낮은 pH는 pH 5.5 내지 6.5, pH 5 내지 6, 또는 pH 6인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>91. 청구항 87 내지 90 중 어느 한 항에 있어서, 스페이서가 상기 작용기화 기를 상기 막-형성 지질에 연결하고/하거나 스페이서가 상기 상보적 작용기를 상기 항원-결합 폴리펩티드에 연결하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>92. 청구항 91에 있어서, 상기 스페이서는 상기 작용기화 기를 상기 막-형성 지질에 연결하는 PEG 스페이서인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>93. 청구항 92에 있어서, 상기 PEG 스페이서는 1000-3000, 1500-2500, 1900-2200 또는 2000의 MW를 갖는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>94. 청구항 87 내지 93 중 어느 한 항에 있어서, 상기 접합체는 상기 짧은 펩티드의 활성 또는 결합력을 증가시키는 것인 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>95. 청구항 87 내지 94 중 어느 한 항에 있어서, 상기 접합체는 1 내지 100개의 상기 Fab 분자를 포함하고,선택적으로 상기 접합체는 5-30, 10-25, 15-20, 또는 18개의 상기 펩티드 분자, 및 5-40, 10-35, 15-30, 20-25 또는 23개의 상기 항원-결합 폴리펩티드 (예를 들어, Fab) 분자를 포함하거나, 또는선택적으로 상기 접합체는 3-30, 5-20, 10-15 또는 13개의 상기 펩티드 분자 및 10-60개의 상기 항원-결합 폴리펩티드 (예를 들어, Fab) 분자를 포함하거나, 또는선택적으로 상기 접합체는 20-80, 25-70, 30-60, 35-50, 또는 40개의 상기 펩티드 분자 및 10-60개의 상기 항원-결합 폴리펩티드 (예를 들어, Fab) 분자를 포함하는 것인 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>96. 청구항 95에 있어서, Fab 및 짧은 펩티드는 2개의 상이한 표적에 결합하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>97. 청구항 96에 있어서, 상기 표적은 CD3 및 CD19, CD3 및 EpCAM, CD3 및 CEA, CD16 및 CD30, CD16 및 CD33, Ang-2 및 VEGF-A, 및 인자 X 및 인자 IXa로 이루어진 군으로부터 선택된 쌍인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>98. 청구항 87 내지 97 중 어느 한 항에 있어서, 접합체 내의 짧은 펩티드의 활성이 항원-결합 폴리펩티드를 포함하지 않는 접합체 내의 펩티드의 활성보다 더 높은 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>99. 청구항 98에 있어서, 접합체 내의 펩티드의 활성이 항원-결합 폴리펩티드를 포함하지 않는 접합체 내의 펩티드의 활성보다 2배 내지 10배 더 높은 것인 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>100. 청구항 99에 있어서, 접합체 내의 펩티드의 활성이 항원-결합 폴리펩티드를 포함하지 않는 접합체 내의 펩티드의 활성보다 약 5배 더 높은 것인 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>101. 청구항 49 내지 100 중 어느 한 항의 방법에 의해 생성된 접합체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>102. 항원-결합 폴리펩티드의 결합력, 활성 및/또는 효능을 증가시키는 방법이며,a) 스캐폴드 단백질 및 막-형성 지질을, 상기 스캐폴드 단백질에 의해 둘러싸인 상기 막-형성 지질의 지질 이중층을 포함하는 나노지단백질 입자의 (자기)조립을 허용하는 조건하에 제공하는 단계로서, 여기서 하나 이상의 상기 막-형성 지질은 상기 입자의 한쪽 또는 양쪽 표면 상에 작용기화 기를 제시하는 것인 단계,b) 4.5 내지 6.5 pH 범위의 낮은 pH에서 상기 작용기화 기에 접합하는, C-말단에 위치한 상보적 작용기를 갖는 항원-결합 폴리펩티드 (예를 들어, Fab)와 상기 입자를 접촉시키는 단계, 및c) 선택적으로 상기 입자 및 상기 항원-결합 폴리펩티드의 접합체를 정제하는 단계를 포함하고, 이로써 상기 항원-결합 폴리펩티드의 결합력, 활성, 및/또는 효능을 증가시키는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>103. 청구항 102에 있어서, 상기 항원-결합 폴리펩티드는 Fab 또는 Fab-유사 분자이고/이거나, 상기 접합체는 10-60, 15-30 또는 20개의 상기 항원-결합 폴리펩티드 분자를 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>104. 청구항 103에 있어서, 상기 항원-결합 폴리펩티드는 PEG 스페이서에 의해 상기 막-형성 지질에 연결된 Fab 또는 Fab-유사 분자이고, 상기 접합체는 1-160, 10-120, 20-100, 40-80, 또는 60개의 상기 항원-결합 폴리펩티드 분자를 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>105. 청구항 104에 있어서, 상기 PEG 스페이서는 상기 작용기화 기를 상기 막-형성 지질에 연결하며 1000-3000, 1500-2500, 1900-2200 또는 2000의 MW를 갖는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>106. 청구항 102 내지 105 중 어느 한 항에 있어서, 상기 접합체는 안정화되고, 선택적으로 상기 접합체는 7-60, 7-32, 40-60, 또는 50개의 상기 항원-결합 폴리펩티드 분자를 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>107. 청구항 102 내지 106 중 어느 한 항에 있어서, 상기 접합체는 상이한 표적에 결합하는 하나 이상의 제2 항원-결합 폴리펩티드 분자를 추가로 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>108. 청구항 102 내지 107 중 어느 한 항에 있어서, 상기 접합체는 액체 제제로서 제공되고, 상기 제제는 100-300 mg의 상기 접합체를 포함하고 10-50 cP의 점도를 갖는 것인 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>109. 청구항 102 내지 108 중 어느 한 항에 있어서, 하나 이상의 상기 막-형성 지질은 C4-28 지방-아실이고, 상기 지방-아실은 20-60개 아미노산의 짧은 펩티드에 접합되고, 상기 방법은 짧은 펩티드의 결합력, 활성 및/또는 효능을 증가시키는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>110. 청구항 109에 있어서, 상기 지방-아실은 C16 지방-아실인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>111. 청구항 109 또는 110에 있어서, 상기 짧은 펩티드는 시스틴 매듭 펩티드(CKP)인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>112. 청구항 111에 있어서, CKP는 EETI-II, 서쿨린 A, 사이클로사이코트라이드 A, 사이클로비올라신 O1, 사이클로비올라신 O12, 칼라타 B1, 칼라타 B8, 팔리코우레인, 트리사이클론 A, MCoTI 1, SOTI 1, 서쿨린 B, 사이클로사이코트라이드, 또는 varv 펩티드 A인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>113. 청구항 109 또는 110에 있어서, 짧은 펩티드는 (a) 야생형 CKP의 상응하는 하나 이상의 루프 서열들에 비해 하나 이상의 루프 서열에서 하나 이상의 아미노산 삽입, 결실 및/또는 치환, (b) 야생형 CKP에 비해 N-말단에서 하나 이상의 아미노산 삽입, 결실 및/또는 치환, (c) 야생형 CKP에 비해 C-말단에서 하나 이상의 아미노산 삽입, 결실 및/또는 치환, (d) 야생형 CKP에 비해 N-말단에서 화학적 변형, 및/또는(e) 야생형 CKP에 비해 C-말단에서 화학적 변형을 포함하는 CKP 변이체인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>114. 청구항 113에 있어서, CKP 변이체는 야생형 CKP에 비해 그의 N-말단에 추가적인 리신 잔기를 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>115. 청구항 113 또는 114에 있어서, 야생형 CKP는 EETI-II인 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>116. 청구항 109 내지 115 중 어느 한 항에 있어서, 상기 막-형성 지질은 펩티드-C4-28 지방-아실 접합체 및 DMPC, DOPC, DOPS, DOPE, DPPC 중 적어도 하나 이상 (예를 들어, 펩티드-C16 지방-아실 접합체 및 DOPC)을 1:3 내지 1:15, 또는 1:6 내지 1:12, 또는 1:9의 몰비로 포함하고/하거나 상기 접합체는 1-100, 10-90, 20-80, 30-70, 40-60, 또는 60개의 상기 짧은 펩티드 분자를 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>117. 청구항 109 내지 116 중 어느 한 항에 있어서, 적어도 2개의 상이한 펩티드-C4-28 지방-아실 접합체를 포함하고, 제1 펩티드-C4-28 지방-아실 접합체는 제1 짧은 펩티드를 포함하고, 제2 펩티드-C4-28 지방-아실은 제1 짧은 펩티드와는 상이한 제2 짧은 펩티드를 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>118. 청구항 117에 있어서, 상기 적어도 2개의 펩티드 (예를 들어, 시스틴 매듭 펩티드)는 상이한 표적, 선택적으로 2, 3, 4 또는 8개의 상이한 표적에 결합하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>119. 청구항 118에 있어서, 상기 2개 이상의 짧은 펩티드는 2개의 상이한 표적에 결합하는 것인 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>120. 청구항 119에 있어서, 상기 표적은 CD3 및 CD19, CD3 및 EpCAM, CD3 및 CEA, CD16 및 CD30, CD16 및 CD33, Ang-2 및 VEGF-A, 및 인자 X 및 인자 IXa로 이루어진 군으로부터 선택된 쌍인 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>121. 청구항 109 내지 120 중 어느 한 항에 있어서, 상기 접합체는 1 내지 100개의 상기 Fab 분자를 포함하고,선택적으로 상기 접합체는 5-30, 10-25, 15-20, 또는 18개의 상기 펩티드 분자, 및 5-40, 10-35, 15-30, 20-25 또는 23개의 상기 항원-결합 폴리펩티드 (예를 들어, Fab) 분자를 포함하거나, 또는선택적으로 상기 접합체는 3-30, 5-20, 10-15 또는 13개의 상기 펩티드 분자 및 10-60개의 상기 항원-결합 폴리펩티드 (예를 들어, Fab) 분자를 포함하거나, 또는선택적으로 상기 접합체는 20-80, 25-70, 30-60, 35-50, 또는 40개의 상기 펩티드 분자 및 10-60개의 상기 항원-결합 폴리펩티드 (예를 들어, Fab) 분자를 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>122. 청구항 110 내지 121 중 어느 한 항에 있어서, 접합체 내의 짧은 펩티드의 활성이 항원-결합 폴리펩티드를 포함하지 않는 접합체 내의 펩티드의 활성보다 더 높은 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>123. 청구항 122에 있어서, 접합체 내의 펩티드의 활성이 항원-결합 폴리펩티드를 포함하지 않는 접합체 내의 펩티드의 활성보다 2배 내지 10배 더 높은 것인 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>124. 청구항 123에 있어서, 접합체 내의 펩티드의 활성이 항원-결합 폴리펩티드를 포함하지 않는 접합체 내의 펩티드의 활성보다 약 5배 더 높은 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>125. 항원-결합 폴리펩티드의 안정성, 저장 수명 및/또는 반감기를 증가시키는 방법이며, a) 스캐폴드 단백질 및 막-형성 지질을, 상기 스캐폴드 단백질에 의해 둘러싸인 상기 막-형성 지질의 지질 이중층을 포함하는 나노지단백질 입자의 (자기)조립을 허용하는 조건하에 제공하는 단계로서, 여기서 하나 이상의 상기 막-형성 지질은 상기 입자의 한쪽 또는 양쪽 표면 상에 작용기화 기를 제시하는 것인 단계, b) 4.5 내지 6.5 pH 범위의 낮은 pH에서 상기 작용기화 기에 접합하는, C-말단에 위치한 상보적 작용기를 갖는 항원-결합 폴리펩티드 (예를 들어, Fab)와 상기 입자를 접촉시키는 단계, 및c) 선택적으로 상기 입자 및 상기 항원-결합 폴리펩티드의 접합체를 정제하는 단계를 포함하고,이로써 상기 항원-결합 폴리펩티드의 안정성, 저장 수명 및/또는 반감기를 증가시키는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>126. 나노지단백질 입자의 안정성, 저장 수명 및/또는 반감기를 증가시키는 방법이며, a) 스캐폴드 단백질 및 막-형성 지질을, 상기 스캐폴드 단백질에 의해 둘러싸인 상기 막-형성 지질의 지질 이중층을 포함하는 나노지단백질 입자의 (자기)조립을 허용하는 조건하에 제공하는 단계로서, 여기서 하나 이상의 상기 막-형성 지질은 상기 입자의 한쪽 또는 양쪽 표면 상에 작용기화 기를 제시하는 것인 단계,b) 4.5 내지 6.5 pH 범위의 낮은 pH에서 상기 작용기화 기에 접합하는, C-말단에 위치한 상보적 작용기를 갖는 항원-결합 폴리펩티드 (예를 들어, Fab)와 상기 입자를 접촉시키는 단계, 및c) 선택적으로 상기 입자 및 상기 항원-결합 폴리펩티드의 접합체를 정제하는 단계를 포함하고,이로써 상기 나노지단백질 입자의 안정성, 저장 수명 및/또는 반감기를 증가시키는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>127. 청구항 125 또는 126에 있어서, 하나 이상의 상기 막-형성 지질은 C4-28 지방-아실이고,상기 지방-아실은 20-60개 아미노산의 짧은 펩티드에 접합된 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>128. 청구항 127에 있어서, 상기 지방-아실은 C16 지방-아실인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>129. 20-60개 아미노산 길이의 짧은 펩티드의 안정성, 저장 수명 및/또는 반감기를 증가시키는 방법이며,a) 스캐폴드 단백질 및 막-형성 지질을, 상기 스캐폴드 단백질에 의해 둘러싸인 상기 막-형성 지질의 지질 이중층을 포함하는 나노지단백질 입자의 (자기)조립을 허용하는 조건하에 제공하는 단계로서, 여기서 하나 이상의 상기 막-형성 지질은 C4-28 지방-아실 (예를 들어, C16 지방-아실)을 포함하고 지방-아실은 상기 짧은 펩티드에 접합되고, 선택적으로 펩티드 접합체를 정제하는 단계, b) 하나 이상의 상기 막-형성 지질을 상기 입자의 한쪽 또는 양쪽 표면 상에 존재하는 작용기화 기로 변형시키는 단계, 및c) 4.5 내지 6.5 pH 범위의 낮은 pH에서 상기 작용기화 기에 접합하는, C-말단에 위치한 상보적 작용기를 갖는 항원-결합 폴리펩티드 (예를 들어, Fab)와 상기 입자를 접촉시키는 단계를 포함하고,상기 단계 c)는 조립되지 않은 막-형성 지질의 일부 또는 전부를 제거하는 중간 단계 없이, 및/또는 단계 b)의 펩티드 접합체를 농축하는 중간 단계 없이 상기 단계 b)에 후속하고,선택적으로 스페이서가 상기 작용기화 기를 상기 막-형성 지질에 연결하고/하거나 스페이서가 상기 상보적 작용기를 상기 항원-결합 폴리펩티드에 연결하고,이로써 상기 짧은 펩티드의 안정성, 저장 수명 및/또는 반감기를 증가시키는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>130. 청구항 127 내지 129 중 어느 한 항에 있어서, 상기 지방-아실은 C16 지방-아실인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>131. 청구항 127 내지 130 중 어느 한 항에 있어서, 상기 짧은 펩티드는 시스틴 매듭 펩티드(CKP)인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>132. 청구항 131에 있어서, CKP는 EETI-II, 서쿨린 A, 사이클로사이코트라이드 A, 사이클로비올라신 O1, 사이클로비올라신 O12, 칼라타 B1, 칼라타 B8, 팔리코우레인, 트리사이클론 A, MCoTI 1, SOTI 1, 서쿨린 B, 사이클로사이코트라이드, 또는 varv 펩티드 A인 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>133. 청구항 127 내지 130 중 어느 한 항에 있어서, 짧은 펩티드는 (a) 야생형 CKP의 상응하는 하나 이상의 루프 서열들에 비해 하나 이상의 루프 서열에서 하나 이상의 아미노산 삽입, 결실 및/또는 치환, (b) 야생형 CKP에 비해 N-말단에서 하나 이상의 아미노산 삽입, 결실 및/또는 치환, (c) 야생형 CKP에 비해 C-말단에서 하나 이상의 아미노산 삽입, 결실 및/또는 치환, (d) 야생형 CKP에 비해 N-말단에서 화학적 변형, 및/또는(e) 야생형 CKP에 비해 C-말단에서 화학적 변형을 포함하는 CKP 변이체인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>134. 청구항 133에 있어서, CKP 변이체는 야생형 CKP에 비해 그의 N-말단에 추가적인 리신 잔기를 포함하는 것인 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>135. 청구항 133 또는 134에 있어서, 야생형 CKP는 EETI-II인 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>136. 청구항 127 내지 135 중 어느 한 항에 있어서, 상기 막-형성 지질은 펩티드-C4-28 지방-아실 접합체 및 DMPC, DOPC, DOPS, DOPE, DPPC 중 적어도 하나 이상 (예를 들어, 펩티드-C16 지방-아실 접합체 및 DOPC)을 1:3 내지 1:15, 또는 1:6 내지 1:12, 또는 1:9의 몰비로 포함하고/하거나, 상기 접합체는 1-100, 10-90, 20-80, 30-70, 40-60, 또는 60개의 상기 짧은 펩티드 분자를 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>137. 청구항 125 내지 136 중 어느 한 항에 있어서, 상기 항원-결합 폴리펩티드는 Fab 또는 Fab-유사 분자이고/이거나, 상기 접합체는 5-60, 6-40, 7-32, 40-60 또는 50개의 상기 항원-결합 폴리펩티드 (예를 들어, 상기 Fab) 분자를 포함하는 것인 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>138. 청구항 127 내지 136 중 어느 한 항에 있어서, 상기 접합체는 1 내지 100개의 상기 Fab 분자를 포함하고,선택적으로 상기 접합체는 5-30, 10-25, 15-20, 또는 18개의 상기 펩티드 분자, 및 5-40, 10-35, 15-30, 20-25 또는 23개의 상기 항원-결합 폴리펩티드 (예를 들어, Fab) 분자를 포함하거나, 또는선택적으로 상기 접합체는 3-30, 5-20, 10-15 또는 13개의 상기 펩티드 분자 및 10-60개의 상기 항원-결합 폴리펩티드 (예를 들어, Fab) 분자를 포함하거나, 또는선택적으로 상기 접합체는 20-80, 25-70, 30-60, 35-50, 또는 40개의 상기 펩티드 분자 및 10-60개의 상기 항원-결합 폴리펩티드 (예를 들어, Fab) 분자를 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>139. 청구항 125 내지 138 중 어느 한 항에 있어서, 상기 접합체는 생물학적 활성제 또는 검출가능한 작용제를 추가로 포함하고, 선택적으로 상기 생물학적 활성제는 다우노마이신, 독소루비신, 메토트렉세이트, 빈데신, 방사성핵종, 디프테리아 독소, 리신, 젤다나마이신, 메이탄시노이드, 칼리케아마이신 및 이들 중 임의의 하나 이상의 조합으로 이루어진 군으로부터 선택되는 세포독성제이고/거나 선택적으로 상기 검출가능한 작용제는 방사성 동위원소, 형광단, 화학발광 염료, 발색단, 효소, 금속 이온, 나노입자 및 이들 중 임의의 하나 이상의 조합으로 이루어진 군으로부터 선택된 적어도 하나의 표지인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>140. 청구항 125 내지 139 중 어느 한 항에 있어서, 상기 접합체는 액체 제제로서 제공되고, 상기 제제는 100-300 mg의 상기 접합체를 포함하고 10-50 cP의 점도를 갖는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>141. 약제로서 사용하기 위한, 청구항 1 내지 41 및 101 중 어느 한 항의 접합체, 또는 청구항 42 내지 47 중 어느 한 항의 접합체 또는 약학 조성물, 또는 청구항 48의 제제.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>142. 암 또는 안구 장애의 치료에 사용하기 위한, 청구항 1 내지 41 및 101 중 어느 한 항의 접합체, 또는 청구항 42 내지 47 중 어느 한 항의 접합체 또는 약학 조성물, 또는 청구항 48의 제제.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>143. 청구항 1 내지 41 및 101 중 어느 한 항의 접합체, 또는 청구항 42 내지 47 중 어느 한 항의 접합체 또는 약학 조성물, 또는 청구항 48의 제제의, 암 또는 안구 장애의 치료를 위한 약제의 제조에서의 용도.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>144. 청구항 1 내지 41 및 청구항 101 중 어느 한 항의 접합체, 또는 청구항 42 내지 47 중 어느 한 항의 접합체 또는 약학 조성물, 또는 청구항 48의 제제의, 혈관신생 및/또는 종양 성장을 억제하기 위한 약제의 제조에 있어서의 용도.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>145. 청구항 1 내지 41 및 101 중 어느 한 항의 접합체, 또는 청구항 42 내지 47 중 어느 한 항의 접합체 또는 약학 조성물, 또는 청구항 48의 제제의 유효량을 개체에게 투여하는 단계를 포함하는, 항원-결합 폴리펩티드 (예를 들어, Fab)를 이용한 개체의 치료 방법이며, 선택적으로 추가 치료제를 개체에게 투여하는 단계를 추가로 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>146. 항원-결합 폴리펩티드 (예를 들어, Fab)를 이를 필요로 하는 개체에게 전달하는 방법이며, 청구항 1 내지 41 및 101 중 어느 한 항의 접합체, 또는 청구항 42 내지 47 중 어느 한 항의 접합체 또는 약학 조성물, 또는 청구항 48의 제제를 제공하는 단계, 및상기 접합체, 조성물 또는 제제를 상기 개체에게 투여하는 단계를 포함하고, 이로써 상기 항원-결합 폴리펩티드를 상기 개체에게 전달하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>147. 항원-결합 폴리펩티드 (예를 들어, Fab)를 이를 필요로 하는 개체에게 효능있고 안정한 액체 제제로서 전달하는 방법이며, 상기 항원-결합 폴리펩티드 (예를 들어, 상기 Fab) 및 나노지단백질 입자의 접합체를 포함하는 액체 제제를 개체에게 투여하는 단계를 포함하고,상기 나노지단백질 입자는 막-형성 지질의 이중지질층을 둘러싸는 스캐폴드 단백질을 포함하고,상기 막-형성 지질은 상기 막-형성 지질 상의 작용기화 기 및 상기 항원-결합 폴리펩티드 상의 C-말단에 위치한 상보적 작용기를 통해 5-100개의 상기 항원-결합 폴리펩티드 분자에 접합되고, 선택적으로 스페이서가 상기 작용기화 기를 상기 막-형성 지질에 연결하고/하거나 스페이서가 상기 상보적 작용기를 상기 항원-결합 폴리펩티드에 연결하고,이로써 상기 항원-결합 폴리펩티드를 개체에게 안정한 액체 제제로서 전달하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>148. 항원-결합 폴리펩티드 (예를 들어, Fab)를 이를 필요로 하는 개체에게 효능있고 낮은 점도의 제제로서 전달하는 방법이며, 상기 항원-결합 폴리펩티드 (예를 들어, 상기 Fab) 및 나노지단백질 입자의 접합체를 포함하는 액체 제제를 개체에게 투여하는 단계를 포함하고,상기 나노지단백질 입자는 막-형성 지질의 이중지질층을 둘러싸는 스캐폴드 단백질을 포함하고,하나 이상의 상기 막-형성 지질은 상기 하나 이상의 막-형성 지질 상의 작용기화 기 및 상기 항원-결합 폴리펩티드 상의 C-말단에 위치한 상보적 작용기를 통해 상기 항원-결합 폴리펩티드에 접합되고, 선택적으로 스페이서가 상기 작용기화 기를 상기 막-형성 지질에 연결하고/하거나 스페이서가 상기 상보적 작용기를 상기 항원-결합 폴리펩티드에 연결하고,상기 액체 제제는 10-50 cP의 점도 및 상기 접합체 100-300 mg/mL의 농도를 갖고,이로써 상기 항원-결합 폴리펩티드를 개체에게 낮은 점도의 제제로서 전달하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>149. 청구항 147 또는 148에 있어서, 하나 이상의 상기 막-형성 지질은 C4-28 지방-아실이고, 상기 지방-아실은 20-60개 아미노산의 짧은 펩티드에 접합된 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>150. 20-60개 아미노산 길이의 짧은 펩티드를 이를 필요로 하는 개체에게 효능있고 안정한 액체 제제로서 전달하는 방법이며, 상기 항원-결합 폴리펩티드 (예를 들어, 상기 Fab) 및 나노지단백질 입자의 접합체를 포함하는 액체 제제를 개체에게 투여하는 단계를 포함하고,상기 나노지단백질 입자는 막-형성 지질의 이중지질층을 둘러싸는 스캐폴드 단백질을 포함하고,하나 이상의 상기 막-형성 지질은 C4-28 지방-아실이고, 상기 지방-아실은 20-60개 아미노산의 짧은 펩티드에 접합되고,상기 막-형성 지질은 상기 막-형성 지질 상의 작용기화 기 및 상기 항원-결합 폴리펩티드 상의 C-말단에 위치한 상보적 작용기를 통해 5-100개의 상기 항원-결합 폴리펩티드 분자에 접합되고, 선택적으로 스페이서가 상기 작용기화 기를 상기 막-형성 지질에 연결하고/하거나 스페이서가 상기 상보적 작용기를 상기 항원-결합 폴리펩티드에 연결하고,이로써 상기 항원-결합 폴리펩티드를 개체에게 안정한 액체 제제로서 전달하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>151. 20-60개 아미노산 길이의 짧은 펩티드를 이를 필요로 하는 개체에게 효능있고 낮은 점도의 제제로서 전달하는 방법이며,상기 항원-결합 폴리펩티드 (예를 들어, 상기 Fab) 및 나노지단백질 입자의 접합체를 포함하는 액체 제제를 개체에게 투여하는 단계를 포함하고,상기 나노지단백질 입자는 막-형성 지질의 이중지질층을 둘러싸는 스캐폴드 단백질을 포함하고,하나 이상의 상기 막-형성 지질은 C4-28 지방-아실이고, 상기 지방-아실은 20-60개 아미노산의 짧은 펩티드에 접합되고,하나 이상의 상기 막-형성 지질은 상기 하나 이상의 막-형성 지질 상의 작용기화 기 및 상기 항원-결합 폴리펩티드 상의 C-말단에 위치한 상보적 작용기를 통해 상기 항원-결합 폴리펩티드에 접합되고, 선택적으로 스페이서가 상기 작용기화 기를 상기 막-형성 지질에 연결하고/하거나 스페이서가 상기 상보적 작용기를 상기 항원-결합 폴리펩티드에 연결하고,상기 액체 제제는 10-50 cP의 점도 및 상기 접합체 100-300 mg/mL의 농도를 갖고,이로써 상기 항원-결합 폴리펩티드를 개체에게 낮은 점도의 제제로서 전달하는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>152. 청구항 149 내지 151 중 어느 한 항에 있어서, 상기 지방-아실은 C16 지방-아실인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>153. 청구항 149 내지 152 중 어느 한 항에 있어서, 상기 짧은 펩티드는 시스틴 매듭 펩티드(CKP)인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>154. 청구항 153에 있어서, CKP는 EETI-II, 서쿨린 A, 사이클로사이코트라이드 A, 사이클로비올라신 O1, 사이클로비올라신 O12, 칼라타 B1, 칼라타 B8, 팔리코우레인, 트리사이클론 A, MCoTI 1, SOTI 1, 서쿨린 B, 사이클로사이코트라이드, 또는 varv 펩티드 A인 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>155. 청구항 149 내지 152 중 어느 한 항에 있어서, 짧은 펩티드는 (a) 야생형 CKP의 상응하는 하나 이상의 루프 서열들에 비해 하나 이상의 루프 서열에서 하나 이상의 아미노산 삽입, 결실 및/또는 치환, (b) 야생형 CKP에 비해 N-말단에서 하나 이상의 아미노산 삽입, 결실 및/또는 치환, (c) 야생형 CKP에 비해 C-말단에서 하나 이상의 아미노산 삽입, 결실 및/또는 치환, (d) 야생형 CKP에 비해 N-말단에서 화학적 변형, 및/또는(e) 야생형 CKP에 비해 C-말단에서 화학적 변형을 포함하는 CKP 변이체인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>156. 청구항 155에 있어서, CKP 변이체는 야생형 CKP에 비해 그의 N-말단에 추가적인 리신 잔기를 포함하는 것인 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>157. 청구항 155 또는 156에 있어서, 야생형 CKP는 EETI-II인 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>158. 청구항 149 내지 157 중 어느 한 항에 있어서, 상기 막-형성 지질은 펩티드-C4-28 지방-아실 접합체 및 DMPC, DOPC, DOPS, DOPE, DPPC 중 적어도 하나 이상 (예를 들어, 펩티드-C16 지방-아실 접합체 및 DOPC)을 1:3 내지 1:15, 또는 1:6 내지 1:12, 또는 1:9의 몰비로 포함하고/하거나, 상기 접합체는 1-100, 10-90, 20-80, 30-70, 40-60, 또는 60개의 상기 짧은 펩티드 분자를 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>159. 청구항 149 내지 158 중 어느 한 항에 있어서, 접합체 내의 짧은 펩티드의 활성이 항원-결합 폴리펩티드를 포함하지 않는 접합체 내의 펩티드의 활성보다 더 높은 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>160. 청구항 159에 있어서, 접합체 내의 펩티드의 활성이 항원-결합 폴리펩티드를 포함하지 않는 접합체 내의 펩티드의 활성보다 2배 내지 10배 더 높은 것인 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>161. 청구항 160에 있어서, 접합체 내의 펩티드의 활성이 항원-결합 폴리펩티드를 포함하지 않는 접합체 내의 펩티드의 활성보다 약 5배 더 높은 것인 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>162. 청구항 149 내지 161 중 어느 한 항에 있어서, 상기 접합체는 1 내지 100개의 상기 Fab 분자를 포함하고,선택적으로 상기 접합체는 5-30, 10-25, 15-20, 또는 18개의 상기 펩티드 분자, 및 5-40, 10-35, 15-30, 20-25 또는 23개의 상기 항원-결합 폴리펩티드 (예를 들어, Fab) 분자를 포함하거나, 또는선택적으로 상기 접합체는 3-30, 5-20, 10-15 또는 13개의 상기 펩티드 분자 및 10-60개의 상기 항원-결합 폴리펩티드 (예를 들어, Fab) 분자를 포함하거나, 또는선택적으로 상기 접합체는 20-80, 25-70, 30-60, 35-50, 또는 40개의 상기 펩티드 분자 및 10-60개의 상기 항원-결합 폴리펩티드 (예를 들어, Fab) 분자를 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>163. 청구항 147 내지 162 중 어느 한 항에 있어서, 상기 스페이서는 상기 작용기화 기를 상기 막-형성 지질에 연결하는 PEG 스페이서인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>164. 청구항 163에 있어서, 상기 PEG 스페이서는 1000-3000, 1500-2500, 1900-2200 또는 2000의 MW를 갖는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>165. 청구항 149 내지 164 중 어느 한 항에 있어서, 상기 항원-결합 폴리펩티드 (예를 들어, Fab) 및 상기 짧은 펩티드는 각각 동일한 표적에 결합하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>166. 청구항 149 내지 164 중 어느 한 항에 있어서, 상기 항원-결합 폴리펩티드 (예를 들어, Fab) 및 상기 짧은 펩티드는 각각 상이한 표적에 결합하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>167. 청구항 147 내지 166 중 어느 한 항에 있어서, 상기 항원-결합 폴리펩티드는 인자 D, VEGF, Tie2, DR4 및 이들 중 임의의 하나 이상의 조합으로 이루어진 군으로부터 선택된 표적에 결합하는 Fab이고, 상기 제제는 안구 전달을 통해 투여되는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>168. 청구항 149 내지 167 중 어느 한 항에 있어서, 상기 짧은 펩티드는 인자 D, VEGF, Tie2, DR4 및 이들 중 임의의 하나 이상의 조합으로 이루어진 군으로부터 선택된 표적에 결합하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>169. 청구항 147 내지 166 중 어느 한 항에 있어서, 상기 항원-결합 폴리펩티드는 OX40, DR4, GITR, Tie2, 인자 D, VEGF, MerTK, CD3, 림포톡신 베타 수용체 및 이들 중 임의의 하나 이상의 조합으로 이루어진 군으로부터 선택된 표적에 결합하는 Fab인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>170. 청구항 150 내지 166 및 169 중 어느 한 항에 있어서, 상기 짧은 펩티드는 OX40, DR4, GITR, Tie2, 인자 D, VEGF, MerTK, CD3, 림포톡신 베타 수용체 및 이들 중 임의의 하나 이상의 조합으로 이루어진 군으로부터 선택된 표적에 결합하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>171. 청구항 147 내지 166 중 어느 한 항에 있어서, 상기 항원-결합 폴리펩티드는 적어도 2개의 상이한 표적에 결합하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>172. 청구항 171에 있어서, 상기 2개의 상이한 표적은 CD3 및 CD19, CD3 및 EpCAM, CD3 및 CEA, CD16 및 CD30, CD16 및 CD33, Ang-2 및 VEGF-A, 및 인자 X 및 인자 IXa로 이루어진 군으로부터 선택된 쌍인 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>173. 청구항 149 내지 164 중 어느 한 항에 있어서, 상기 짧은 펩티드 및 상기 항원-결합 폴리펩티드는 적어도 2개의 상이한 표적에 결합하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>174. 청구항 173에 있어서, 상기 2개의 상이한 표적은 CD3 및 CD19, CD3 및 EpCAM, CD3 및 CEA, CD16 및 CD30, CD16 및 CD33, Ang-2 및 VEGF-A, 및 인자 X 및 인자 IXa로 이루어진 군으로부터 선택된 쌍인 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>175. 생물학적 활성제 또는 검출가능한 작용제를 이를 필요로 하는 개체에게 안정한 액체 제제로서 전달하는 방법이며, 항원-결합 폴리펩티드 (예를 들어, Fab), 나노지단백질 입자 및 생물학적 활성제 또는 검출가능한 작용제의 접합체를 포함하는 액체 제제를 개체에게 투여하는 단계를 포함하고,상기 나노지단백질 입자는 막-형성 지질의 이중지질층을 둘러싸는 스캐폴드 단백질을 포함하고,상기 막-형성 지질은 상기 막-형성 지질 상의 작용기화 기 및 상기 항원-결합 폴리펩티드 상의 C-말단에 위치한 상보적 작용기를 통해 5-100개의 상기 항원-결합 폴리펩티드 분자에 접합되고, 상기 생물학적 활성제 또는 상기 검출가능한 작용제는 상기 스캐폴드 단백질, 상기 막-형성 지질 또는 상기 항원-결합 폴리펩티드 중 적어도 하나에 접합되고,선택적으로 스페이서가 상기 작용기화 기를 상기 막-형성 지질에 연결하고/하거나 스페이서가 상기 상보적 작용기를 상기 항원-결합 폴리펩티드에 연결하고,이로써 상기 생물학적 활성제 또는 상기 검출가능한 작용제를 이를 필요로 하는 개체에게 안정한 액체 제제로서 전달하는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>176. 생물학적 활성제 또는 검출가능한 작용제를 이를 필요로 하는 개체에게 낮은 점도의 제제로서 전달하는 방법이며, 항원-결합 폴리펩티드 (예를 들어, Fab), 나노지단백질 입자 및 생물학적 활성제 또는 검출가능한 작용제의 접합체를 포함하는 액체 제제를 개체에게 투여하는 단계를 포함하고,상기 나노지단백질 입자는 막-형성 지질의 이중지질층을 둘러싸는 스캐폴드 단백질을 포함하고,하나 이상의 상기 막-형성 지질은 상기 하나 이상의 막-형성 지질 상의 작용기화 기 및 상기 항원-결합 폴리펩티드 상의 C-말단에 위치한 상보적 작용기를 통해 상기 항원-결합 폴리펩티드에 접합되고, 상기 생물학적 활성제 또는 상기 검출가능한 작용제는 상기 스캐폴드 단백질, 상기 막-형성 지질 또는 상기 항원-결합 폴리펩티드 중 적어도 하나에 접합되고,선택적으로 스페이서가 상기 작용기화 기를 상기 막-형성 지질에 연결하고/하거나 스페이서가 상기 상보적 작용기를 상기 항원-결합 폴리펩티드에 연결하고,상기 액체 제제는 10-50 cP의 점도 및 상기 접합체 100-300 mg/mL의 농도를 갖고,이로써 상기 생물학적 활성제 또는 상기 검출가능한 작용제를 이를 필요로 하는 개체에게 낮은 점도의 제제로서 전달하는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>177. 생물학적 활성제 또는 검출가능한 작용제를 이를 필요로 하는 개체의 뇌 또는 중추 신경계에 전달하는 방법이며, 항원-결합 폴리펩티드 (예를 들어, Fab), 나노지단백질 입자 및 생물학적 활성제 또는 검출가능한 작용제의 접합체를 포함하는 액체 제제를 개체에게 전신 투여하는 단계를 포함하고,상기 나노지단백질 입자는 막-형성 지질의 이중지질층을 둘러싸는 스캐폴드 단백질을 포함하고,하나 이상의 상기 막-형성 지질은 상기 하나 이상의 막-형성 지질 상의 작용기화 기 및 상기 항원-결합 폴리펩티드 상의 C-말단에 위치한 상보적 작용기를 통해 상기 항원-결합 폴리펩티드에 접합되고, 상기 생물학적 활성제 또는 상기 검출가능한 작용제는 상기 스캐폴드 단백질, 상기 막-형성 지질 또는 상기 항원-결합 폴리펩티드 중 적어도 하나에 접합되고,선택적으로 스페이서가 상기 작용기화 기를 상기 막-형성 지질에 연결하고/하거나 스페이서가 상기 상보적 작용기를 상기 항원-결합 폴리펩티드에 연결하고,상기 접합체는 혈액-뇌 장벽을 가로질러 이동(translocate)하고,이로써 상기 생물학적 활성제 또는 상기 검출가능한 작용제를 이를 필요로 하는 개체의 뇌 또는 중추 신경계에 전달하는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>178. 청구항 175 내지 177 중 어느 한 항에 있어서, 상기 스캐폴드 단백질은 apoE2 및/또는 apoE4인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>179. 청구항 175 내지 178 중 어느 한 항에 있어서, 상기 항원-결합 폴리펩티드는 Fab 또는 Fab-유사 분자인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>180. 청구항 175 내지 179 중 어느 한 항에 있어서, 하나 이상의 상기 막-형성 지질은 C4-28 지방-아실이고, 상기 지방-아실은 20-60개 아미노산의 짧은 펩티드에 접합된 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>181. 청구항 180에 있어서, 상기 지방-아실은 C16 지방-아실인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>182. 청구항 180 또는 181에 있어서, 상기 짧은 펩티드는 시스틴 매듭 펩티드(CKP)인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>183. 청구항 182에 있어서, CKP는 EETI-II, 서쿨린 A, 사이클로사이코트라이드 A, 사이클로비올라신 O1, 사이클로비올라신 O12, 칼라타 B1, 칼라타 B8, 팔리코우레인, 트리사이클론 A, MCoTI 1, SOTI 1, 서쿨린 B, 사이클로사이코트라이드, 또는 varv 펩티드 A인 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>184. 청구항 180 또는 181에 있어서, 짧은 펩티드는 (a) 야생형 CKP의 상응하는 하나 이상의 루프 서열들에 비해 하나 이상의 루프 서열에서 하나 이상의 아미노산 삽입, 결실 및/또는 치환, (b) 야생형 CKP에 비해 N-말단에서 하나 이상의 아미노산 삽입, 결실 및/또는 치환, (c) 야생형 CKP에 비해 C-말단에서 하나 이상의 아미노산 삽입, 결실 및/또는 치환, (d) 야생형 CKP에 비해 N-말단에서 화학적 변형, 및/또는(e) 야생형 CKP에 비해 C-말단에서 화학적 변형을 포함하는 CKP 변이체인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>185. 청구항 184에 있어서, CKP 변이체는 야생형 CKP에 비해 그의 N-말단에 추가적인 리신 잔기를 포함하는 것인 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>186. 청구항 184 또는 185에 있어서, 야생형 CKP는 EETI-II인 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>187. 청구항 175 내지 186 중 어느 한 항에 있어서, 상기 막-형성 지질은 펩티드-C4-28 지방-아실 접합체 및 DMPC, DOPC, DOPS, DOPE, DPPC 중 적어도 하나 이상 (예를 들어, 펩티드-C16 지방-아실 접합체 및 DOPC)을 1:3 내지 1:15, 또는 1:6 내지 1:12, 또는 1:9의 몰비로 포함하고/하거나, 상기 접합체는 1-100, 10-90, 20-80, 30-70, 40-60, 또는 60개의 상기 짧은 펩티드 분자를 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>188. 청구항 175 내지 187 중 어느 한 항에 있어서, 상기 스페이서는 상기 작용기화 기를 상기 막-형성 지질에 연결하는 PEG 스페이서인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>189. 청구항 188에 있어서, 상기 PEG 스페이서는 1000-3000, 1500-2500, 1900-2200 또는 2000의 MW를 갖는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>190. 청구항 175 내지 189 중 어느 한 항에 있어서, 상기 생물학적 활성제는 다우노마이신, 독소루비신, 메토트렉세이트, 빈데신, 방사성핵종, 디프테리아 독소, 리신, 젤다나마이신, 메이탄시노이드, 칼리케아마이신 및 이들 중 임의의 하나 이상의 조합으로 이루어진 군으로부터 선택되는 세포독성제인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>191. 청구항 175 내지 190 중 어느 한 항에 있어서, 상기 진단제는 방사성 동위원소, 형광단, 화학발광 염료, 발색단, 효소, 금속 이온, 나노입자 및 이들 중 임의의 하나 이상의 조합으로 이루어진 군으로부터 선택된 표지인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>192. 청구항 175 내지 191 중 어느 한 항에 있어서, 액체 제제는 정맥내로 투여되는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>193. 청구항 175 내지 192 중 어느 한 항에 있어서, 상기 막-형성 지질은 상기 막-형성 지질 상의 작용기화 기 및 상기 항원-결합 폴리펩티드 상의 C-말단에 위치한 상보적 작용기를 통해 5-100개의 상기 항원-결합 폴리펩티드 분자에 접합되는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>194. 청구항 175 내지 193 중 어느 한 항에 있어서, 상기 항원-결합 폴리펩티드는 Fab이고, 상기 Fab는 PEG 스페이서에 의해 상기 막-형성 지질에 연결되고,선택적으로 상기 PEG 스페이서는 상기 작용기화 기를 상기 막-형성 지질에 연결하며 1000-3000, 1500-2500, 1900-2200 또는 2000의 MW를 갖는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>195. 청구항 175 내지 194 중 어느 한 항에 있어서, 상기 액체 제제는 10-50 cP의 점도 및 상기 접합체 100-300 mg/mL의 농도를 갖는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>196. 표적 세포에 항원-결합 폴리펩티드를 전달하기 위한 시스템 또는 키트이며,  청구항 1 내지 7, 및 청구항 11 내지 41 중 어느 한 항의 접합체, 또는  청구항 42 내지 46 중 어느 한 항의 접합체 또는 약학 조성물, 또는  청구항 47의 제제를 제조하기 위한 하나 이상의 구성성분이며, 상기 키트 또는 시스템의 하나 이상의 구획에 제공되는 구성성분, 및선택적으로 상기 접합체, 조성물 또는 제제를 제조하기 위한 지침서 및/또는 상기 항원-결합 폴리펩티드를 전달하기 위한 지침서를 포함하는 시스템 또는 키트.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>197. 20-60개 아미노산의 짧은 펩티드 (예를 들어, 시스틴 매듭 펩티드)를 표적 세포에 전달하기 위한 시스템 또는 키트이며,  청구항 8 내지 41 중 어느 한 항의 접합체, 또는  청구항 42 내지 46 중 어느 한 항의 접합체 또는 약학 조성물, 또는  청구항 47의 제제를 제조하기 위한 하나 이상의 구성성분이며, 상기 키트 또는 시스템의 하나 이상의 구획에 제공되는 구성성분, 및선택적으로 상기 접합체 또는 조성물을 제조하기 위한 지침서 및/또는 상기 짧은 펩티드 (예를 들어, 상기 시스틴 매듭 펩티드)를 전달하기 위한 지침서를 포함하는 시스템 또는 키트.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>198. 나노지단백질 입자 및 항원-결합 폴리펩티드의 접합체 제조시 지질-스캐폴드 단백질 접합을 감소시키는 방법이며, a) 스캐폴드 단백질 및 막-형성 지질을, 상기 스캐폴드 단백질에 의해 둘러싸인 상기 막-형성 지질의 지질 이중층을 포함하는 나노지단백질 입자의 조립을 허용하는 조건하에 제공하는 단계로서, 여기서 하나 이상의 상기 막-형성 지질은 상기 입자의 한쪽 또는 양쪽 표면 상에 작용기화 기를 제시하는 것인 단계,b) 상기 스캐폴드 단백질에 대하여 보다는 상기 작용기에 대한 상기 작용기화 기의 접합이 유리한 낮은 pH에서 상기 입자를 C-말단에 위치한 상보적 작용기를 갖는 항원-결합 폴리펩티드 (예를 들어, Fab)와 접촉시키는 단계, 및 c) 선택적으로 상기 입자 및 상기 항원-결합 폴리펩티드의 접합체를 정제하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>199. 청구항 198에 있어서, 상기 작용기화 기는 상기 낮은 pH에서 상기 스캐폴드 단백질에 접합되지 않는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>200. 청구항 198 또는 199에 있어서, 상기 낮은 pH는 pH 5.5 내지 6.5, pH 5 내지 6, 또는 pH 6인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>201. 청구항 198 내지 200 중 어느 한 항에 있어서, 상기 단계 b)는 조립되지 않은 막-형성 지질의 일부 또는 전부를 제거하는 중간 단계 없이 상기 단계 a)에 후속하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>202. 청구항 198 내지 201 중 어느 한 항에 있어서, 상기 작용기화 기는 말레이미드 유도체이고, 상기 작용기는 시스테인 티올기이고, 선택적으로 상기 시스테인 아미노산 잔기는 항원-결합 폴리펩티드가 유래되는 항체에서 힌지 이황화 결합을 형성하는 (예를 들어, Cys-226 또는 Cys-227) 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>203. 청구항 198 내지 202 중 어느 한 항에 있어서, 하나 이상의 상기 막-형성 지질은 C4-28 지방-아실이고, 상기 지방-아실은 20-60개 아미노산의 짧은 펩티드에 접합된 것인 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>204. 청구항 203에 있어서, 상기 지방-아실은 C16 지방-아실인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>205. 청구항 203 또는 204에 있어서, 상기 짧은 펩티드는 시스틴 매듭 펩티드(CKP)인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>206. 청구항 203에 있어서, CKP는 EETI-II, 서쿨린 A, 사이클로사이코트라이드 A, 사이클로비올라신 O1, 사이클로비올라신 O12, 칼라타 B1, 칼라타 B8, 팔리코우레인, 트리사이클론 A, MCoTI 1, SOTI 1, 서쿨린 B, 사이클로사이코트라이드, 또는 varv 펩티드 A인 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>207. 청구항 203 또는 204에 있어서, 짧은 펩티드는 (a) 야생형 CKP의 상응하는 하나 이상의 루프 서열들에 비해 하나 이상의 루프 서열에서 하나 이상의 아미노산 삽입, 결실 및/또는 치환, (b) 야생형 CKP에 비해 N-말단에서 하나 이상의 아미노산 삽입, 결실 및/또는 치환, (c) 야생형 CKP에 비해 C-말단에서 하나 이상의 아미노산 삽입, 결실 및/또는 치환, (d) 야생형 CKP에 비해 N-말단에서 화학적 변형, 및/또는(e) 야생형 CKP에 비해 C-말단에서 화학적 변형을 포함하는 CKP 변이체인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>208. 청구항 203 내지 207 중 어느 한 항에 있어서, 상기 막-형성 지질은 펩티드-C4-28 지방-아실 접합체 및 DMPC, DOPC, DOPS, DOPE, DPPC 중 적어도 하나 이상 (예를 들어, 펩티드-C16 지방-아실 접합체 및 DOPC)을 1:3 내지 1:15, 또는 1:6 내지 1:12, 또는 1:9의 몰비로 포함하고/하거나 상기 접합체는 1-100, 10-90, 20-80, 30-70, 40-60, 또는 60개의 상기 짧은 펩티드 분자를 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>209. 지질-기반 나노입자 표면에 부착된 짧은 펩티드의 생물학적 활성을 증가시키는 방법이며, (a) 표면에 부착된 짧은 펩티드를 포함하는 지질-기반 나노입자를 제공하는 단계로서, 여기서 지질-기반 나노입자의 하나 이상의 지질은 작용기화 기를 제시하는 것인 단계, 및(b) 상기 나노입자를 작용기를 갖는 폴리펩티드와 접촉시키는 단계로서, 여기서 상기 작용기화 기의 상기 작용기에 대한 접합이 유리한 조건하에 접촉시키는 것인 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>210. 청구항 209에 있어서, 지질-기반 나노입자, 짧은 펩티드 및 폴리펩티드를 포함하는 접합체를 정제하는 단계를 추가로 포함하는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>211. 청구항 209 또는 210에 있어서, 지질-기반 나노입자가 지질 이중층을 포함하는 것인 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>212. 청구항 209 또는 210에 있어서, 지질-기반 나노입자는 리포좀, 고체 지질 나노입자(SLN) 또는 나노구조 지질 담체(NLC)인 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>213. 청구항 209 내지 212 중 어느 한 항에 있어서, 스페이서는 상기 작용기화 기를 지질-기반 나노입자의 표면 상의 지질에 연결하고/하거나 스페이서는 상기 상보적 작용기를 상기 폴리펩티드에 연결하는 것인 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>214. 청구항 209 내지 213 중 어느 한 항에 있어서, 폴리펩티드는 항원-결합 폴리펩티드인 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>215. 청구항 214에 있어서, 항원-결합 폴리펩티드는 Fab, Fab', Fab'-SH, F(ab')2, 단일 사슬 Fab(scFab), 단일 사슬 Fv(scFv), VH-VH 이량체, VL-VL 이량체, VH-VL 이량체, 단일 도메인, 디아바디, 선형 항체 및 이들 중 임의의 하나 이상의 조합으로 이루어진 군으로부터 선택되는 것인 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>216. 청구항 209 내지 215 중 어느 한 항에 있어서, 짧은 펩티드는 (a) 야생형 CKP의 상응하는 하나 이상의 루프 서열들에 비해 하나 이상의 루프 서열에서 하나 이상의 아미노산 삽입, 결실 및/또는 치환, (b) 야생형 CKP에 비해 N-말단에서 하나 이상의 아미노산 삽입, 결실 및/또는 치환, (c) 야생형 CKP에 비해 C-말단에서 하나 이상의 아미노산 삽입, 결실 및/또는 치환, (d) 야생형 CKP에 비해 N-말단에서 화학적 변형, 및/또는(e) 야생형 CKP에 비해 C-말단에서 화학적 변형을 포함하는 CKP 또는 CKP의 변이체인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>217. 청구항 209 내지 216 중 어느 한 항에 있어서, 폴리펩티드의 접합 후 짧은 펩티드의 활성은, 지질-기반 나노입자에 대한 폴리펩티드의 접합 전 짧은 펩티드의 활성과 비교하여 지질-기반 나노입자에 대한 폴리펩티드의 접합 후가 2배 내지 100배 더 높은 것인 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미합중국 캘리포니아 (우편번호 *****-****) 사우쓰샌프란시스코 디엔에이 웨이 *</address><code>519987054940</code><country>미국</country><engName>GENENTECH, INC.</engName><name>제넨테크, 인크.</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니아 ...</address><code> </code><country> </country><engName>BINDER, Whitney</engName><name>빈더, 휘트니</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아 사우쓰...</address><code> </code><country> </country><engName>BLANCHETTE, Craig D.</engName><name>블량셰, 크레이그 디.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아 사우쓰...</address><code> </code><country> </country><engName>DARWISH, Martine A.</engName><name>다르위시, 마틴 에이.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아 사우쓰...</address><code> </code><country> </country><engName>HANNOUSH, Rami</engName><name>한노우시, 라미</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아 사우쓰...</address><code> </code><country> </country><engName>GAO, Xinxin</engName><name>가오, 신신</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>919980003836</code><country>대한민국</country><engName>LEE, Kuiy Dong</engName><name>이귀동</name></agentInfo><agentInfo><address>서울특별시 종로구 사직로*길 **, *층 (내자동)(김.장 법률사무소)</address><code>919980005034</code><country>대한민국</country><engName>CHANG, Duck Soon</engName><name>장덕순</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.06.11</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/038,075</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.02.19</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/151,591</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2023.01.09</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0026685-39</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2023.01.16</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0009094-16</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2024.06.10</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0622016-74</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.06.10</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0622017-19</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020237000866.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c934de04a47a9ab51aceadd4f25a28ae68a2f0edfd818d2db90a8eda1638b582e18f89ff6690752ef660731af8c3954c96da056e6e0de06c92d</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf8e78f7ef2f894b22303588952c27ff4dfeb591496f7e644c82451f26ed35f2f3c359c48db142008256afd02e4358b4f09cc1f5be7e1d5057</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>