<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 17:54:46.5446</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2020.06.05</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2021-7039125</applicationNumber><claimCount>26</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>비디오 인코딩 및 디코딩에서의 공간 스케일러빌리티 지원</inventionTitle><inventionTitleEng>SPATIAL SCALABILITY SUPPORT IN VIDEO ENCODING AND DECODING</inventionTitleEng><openDate>2022.02.10</openDate><openNumber>10-2022-0016842</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2023.05.18</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2021.11.29</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/33</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/107</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/187</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/44</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/39</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/61</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/70</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 비디오 인코더 또는 비디오 디코더는 적어도 제 1 계층 및 제 2 계층을 포함하는 멀티-계층 비디오 데이터를 획득하고; 제 1 계층에 대한 계층 식별 값 및 제 2 계층에 대한 계층 식별 값을 결정하는 것으로서, 제 2 계층에 대한 계층 식별 값은 제 1 계층에 대한 계층 식별 값보다 더 높은, 상기 제 1 계층에 대한 계층 식별 값 및 제 2 계층에 대한 계층 식별 값을 결정하고; 제 1 계층의 디코딩된 픽처들 및 제 2 계층의 디코딩된 픽처들을 디코딩된 픽처 버퍼에 저장하고; 그리고 계층의 픽처가 순시 디코딩 리프레시 (IDR) 픽처임을 결정하는 것에 응답하여, IDR 픽처가 속한 계층의 계층 식별보다 더 낮은 계층 식별을 갖는 모든 디코딩된 픽처들을 디코딩된 픽처 버퍼에 남기면서, IDR 픽처가 속한 계층의 모든 디코딩된 픽처들을 디코딩된 픽처 버퍼로부터 제거하도록 구성될 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2020.12.10</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2020247719</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2020.06.05</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2020/036268</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 멀티-계층 비디오 데이터를 디코딩하는 방법으로서,상기 멀티-계층 비디오 데이터를 획득하는 단계로서, 상기 멀티-계층 비디오 데이터는 적어도 제 1 계층 및 제 2 계층을 포함하는, 상기 멀티-계층 비디오 데이터를 획득하는 단계;상기 제 1 계층에 대한 계층 식별 값 및 상기 제 2 계층에 대한 계층 식별 값을 결정하는 단계로서, 상기 제 2 계층에 대한 계층 식별 값은 상기 제 1 계층에 대한 계층 식별 값보다 더 높은, 상기 제 1 계층에 대한 계층 식별 값 및 상기 제 2 계층에 대한 계층 식별 값을 결정하는 단계;상기 제 1 계층의 디코딩된 픽처들 및 상기 제 2 계층의 디코딩된 픽처들을 디코딩된 픽처 버퍼에 저장하는 단계; 및순시 디코딩 리프레시 (IDR) 픽처가 상기 제 2 계층에 속함을 결정하는 것에 응답하여, 상기 제 1 계층의 모든 디코딩된 픽처들을 상기 디코딩된 픽처 버퍼에 남기면서 상기 제 2 계층의 모든 디코딩된 픽처들을 상기 디코딩된 픽처 버퍼로부터 제거하는 단계를 포함하는, 멀티-계층 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제 1 항에 있어서,상기 제 1 계층은 독립적으로 디코딩가능한 계층을 포함하는, 멀티-계층 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제 1 항에 있어서,상기 제 2 계층은 상기 제 1 계층에 의존하는, 멀티-계층 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제 1 항에 있어서,상기 멀티-계층 비디오 데이터는 제 3 계층을 더 포함하고,상기 방법은,상기 제 3 계층에 대한 계층 식별 값을 결정하는 단계로서, 상기 제 3 계층에 대한 계층 식별 값은 상기 제 2 계층에 대한 계층 식별 값보다 더 높은, 상기 제 3 계층에 대한 계층 식별 값을 결정하는 단계;상기 제 3 계층의 디코딩된 픽처들을 상기 디코딩된 픽처 버퍼에 저장하는 단계;상기 IDR 픽처가 상기 제 2 계층에 속함을 결정하는 것에 응답하여, 상기 제 1 계층의 모든 디코딩된 픽처들을 상기 디코딩된 픽처 버퍼에 남기면서 상기 제 2 계층의 모든 디코딩된 픽처들 및 상기 제 3 계층의 모든 디코딩된 픽처들을 상기 디코딩된 픽처 버퍼로부터 제거하는 단계; 및상기 제 2 계층의 모든 디코딩된 픽처들 및 상기 제 3 계층의 모든 디코딩된 픽처들을 상기 디코딩된 픽처 버퍼로부터 제거한 후, 상기 멀티-계층 비디오 데이터의 현재 픽처의 블록을 예측하기 위해 상기 제 1 계층의 디코딩된 픽처의 카피를 취출하는 단계를 포함하는, 멀티-계층 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제 4 항에 있어서,상기 제 2 계층 없이 상기 제 1 계층 및 상기 제 3 계층을 포함하는 디코딩가능한 비트스트림을 상기 멀티-계층 비디오 데이터로부터 추출하는 단계를 더 포함하는, 멀티-계층 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제 1 항에 있어서,적어도 상기 제 1 계층 및 상기 제 2 계층을 포함하는 상기 멀티-계층 비디오 데이터를 획득하는 단계는 하나 이상의 계층들의 제 1 픽처들을 포함하는 제 1 액세스 유닛을 수신하는 단계 및 상기 하나 이상의 계층들의 제 2 픽처들을 포함하는 제 2 액세스 유닛을 수신하는 단계를 포함하는 것을 더 포함하는, 멀티-계층 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제 6 항에 있어서,(1) 상기 제 2 액세스 유닛의 비디오 코딩 계층 (VCL) 네트워크 추상화 계층 (NAL) 유닛이 디코딩 순서에서 바로 이전 픽처의 계층 식별보다 더 작은 계층 식별을 가짐과 (2) 상기 제 2 액세스 유닛의 상기 VCL NAL 유닛이 상기 디코딩 순서에서 상기 바로 이전 픽처에 대한 픽처 순서 카운트 (POC) 값과는 상이한 POC 값을 가짐을 결정하는 것에 응답하여, 상기 제 2 액세스 유닛의 상기 VCL NAL 유닛이 상기 제 2 액세스 유닛의 시작에 대응함을 결정하는 단계; 및상기 제 2 액세스 유닛의 상기 VCL NAL 유닛이 상기 제 2 액세스 유닛의 시작에 대응함을 결정하는 것에 응답하여, 상기 제 2 액세스 유닛의 상기 제 2 픽처들이 동일한 시간 출력과 연관됨을 결정하는 단계를 더 포함하는, 멀티-계층 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제 7 항에 있어서,상기 제 2 액세스 유닛의 상기 VCL NAL 유닛과 상기 바로 이전 픽처의 마지막 VCL NAL 유닛 사이에서 수신된 NAL 유닛은 액세스 유닛 구분자 NAL 유닛을 포함하는, 멀티-계층 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제 1 항에 있어서,상기 멀티-계층 비디오 데이터를 획득하는 단계는 상기 멀티-계층 비디오 데이터를 무선 통신 디바이스의 메모리에 저장하는 단계를 포함하고,상기 방법은,상기 무선 통신 디바이스의 하나 이상의 프로세서들로 상기 멀티-계층 비디오 데이터를 인코딩하는 단계; 및인코딩된 상기 멀티-계층 비디오 데이터를 상기 무선 통신 디바이스의 송신기로부터 송신하는 단계를 더 포함하는, 멀티-계층 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제 9 항에 있어서,상기 무선 통신 디바이스는 전화 핸드셋을 포함하고,상기 멀티-계층 비디오 데이터를 상기 무선 통신 디바이스의 송신기에서 송신하는 단계는, 무선 통신 표준에 따라, 상기 멀티-계층 비디오 데이터를 포함하는 신호를 변조하는 단계를 포함하는, 멀티-계층 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제 1 항에 있어서,상기 멀티-계층 비디오 데이터를 획득하는 단계는 상기 멀티-계층 비디오 데이터를 무선 통신 디바이스의 수신기에서 수신하는 단계를 포함하고,상기 방법은,상기 멀티-계층 비디오 데이터를 상기 무선 통신 디바이스의 메모리에 저장하는 단계; 및상기 무선 통신 디바이스의 하나 이상의 프로세서들로 상기 멀티-계층 비디오 데이터를 디코딩하는 단계를 더 포함하는, 멀티-계층 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제 11 항에 있어서,상기 무선 통신 디바이스는 전화 핸드셋을 포함하고,상기 멀티-계층 비디오 데이터를 상기 무선 통신 디바이스의 수신기에서 수신하는 단계는, 무선 통신 표준에 따라, 상기 멀티-계층 비디오 데이터를 포함하는 신호를 복조하는 단계를 포함하는, 멀티-계층 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 멀티-계층 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스로서,상기 멀티-계층 비디오 데이터를 저장하도록 구성된 메모리; 및회로부에서 구현된 하나 이상의 프로세서들을 포함하고,상기 하나 이상의 프로세서들은,상기 멀티-계층 비디오 데이터를 획득하는 것으로서, 상기 멀티-계층 비디오 데이터는 적어도 제 1 계층 및 제 2 계층을 포함하는, 상기 멀티-계층 비디오 데이터를 획득하고;상기 제 1 계층에 대한 계층 식별 값 및 상기 제 2 계층에 대한 계층 식별 값을 결정하는 것으로서, 상기 제 2 계층에 대한 계층 식별 값은 상기 제 1 계층에 대한 계층 식별 값보다 더 높은, 상기 제 1 계층에 대한 계층 식별 값 및 상기 제 2 계층에 대한 계층 식별 값을 결정하고;상기 제 1 계층의 디코딩된 픽처들 및 상기 제 2 계층의 디코딩된 픽처들을 디코딩된 픽처 버퍼에 저장하고; 그리고순시 디코딩 리프레시 (IDR) 픽처가 상기 제 2 계층에 속함을 결정하는 것에 응답하여, 상기 제 1 계층의 모든 디코딩된 픽처들을 상기 디코딩된 픽처 버퍼에 남기면서 상기 제 2 계층의 모든 디코딩된 픽처들을 상기 디코딩된 픽처 버퍼로부터 제거하도록구성되는, 멀티-계층 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제 13 항에 있어서,상기 제 1 계층은 독립적으로 디코딩가능한 계층을 포함하는, 멀티-계층 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제 13 항에 있어서,상기 제 2 계층은 상기 제 1 계층에 의존하는, 멀티-계층 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제 13 항에 있어서,상기 멀티-계층 비디오 데이터는 제 3 계층을 더 포함하고,상기 하나 이상의 프로세서들은 추가로,상기 제 3 계층에 대한 계층 식별 값을 결정하는 것으로서, 상기 제 3 계층에 대한 계층 식별 값은 상기 제 2 계층에 대한 계층 식별 값보다 더 높은, 상기 제 3 계층에 대한 계층 식별 값을 결정하고;상기 제 3 계층의 디코딩된 픽처들을 상기 디코딩된 픽처 버퍼에 저장하고;상기 IDR 픽처가 상기 제 2 계층에 속함을 결정하는 것에 응답하여, 상기 제 1 계층의 모든 디코딩된 픽처들을 상기 디코딩된 픽처 버퍼에 남기면서 상기 제 2 계층의 모든 디코딩된 픽처들 및 상기 제 3 계층의 모든 디코딩된 픽처들을 상기 디코딩된 픽처 버퍼로부터 제거하고; 그리고상기 2 계층의 모든 디코딩된 픽처들 및 상기 제 3 계층의 모든 디코딩된 픽처들을 상기 디코딩된 픽처 버퍼로부터 제거한 후, 상기 멀티-계층 비디오 데이터의 현재 픽처의 블록을 예측하기 위해 상기 제 1 계층의 디코딩된 픽처의 카피를 취출하도록구성되는, 멀티-계층 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제 16 항에 있어서,상기 하나 이상의 프로세서들은 추가로,상기 제 2 계층 없이 상기 제 1 계층 및 상기 제 3 계층을 포함하는 디코딩가능한 비트스트림을 상기 멀티-계층 비디오 데이터로부터 추출하도록 구성되는, 멀티-계층 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제 13 항에 있어서,적어도 상기 제 1 계층 및 상기 제 2 계층을 포함하는 상기 멀티-계층 비디오 데이터를 획득하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은 추가로, 하나 이상의 계층들의 제 1 픽처들을 포함하는 제 1 액세스 유닛을 수신하고 그리고 상기 하나 이상의 계층들의 제 2 픽처들을 포함하는 제 2 액세스 유닛을 수신하도록 구성되는, 멀티-계층 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제 18 항에 있어서,상기 하나 이상의 프로세서들은 추가로,(1) 상기 제 2 액세스 유닛의 비디오 코딩 계층 (VCL) 네트워크 추상화 계층 (NAL) 유닛이 디코딩 순서에서 바로 이전 픽처의 계층 식별보다 더 작은 계층 식별을 가짐과 (2) 상기 제 2 액세스 유닛의 상기 VCL NAL 유닛이 디코딩 순서에서 상기 바로 이전 픽처에 대한 픽처 순서 카운트 (POC) 값과는 상이한 POC 값을 가짐을 결정하는 것에 응답하여, 상기 제 2 액세스 유닛의 상기 VCL NAL 유닛이 상기 제 2 액세스 유닛의 시작에 대응함을 결정하고; 그리고상기 제 2 액세스 유닛의 상기 VCL NAL 유닛이 상기 제 2 액세스 유닛의 시작에 대응함을 결정하는 것에 응답하여, 상기 제 2 액세스 유닛의 상기 제 2 픽처들이 동일한 시간 출력과 연관됨을 결정하도록구성되는, 멀티-계층 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제 19 항에 있어서,상기 제 2 액세스 유닛의 상기 VCL NAL 유닛과 상기 바로 이전 픽처의 마지막 VCL NAL 유닛 사이에서 수신된 NAL 유닛은 액세스 유닛 구분자 NAL 유닛을 포함하는, 멀티-계층 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제 13 항에 있어서,상기 디바이스는 무선 통신 디바이스를 포함하고, 상기 멀티-계층 비디오 데이터를 수신하도록 구성된 수신기를 더 포함하는, 멀티-계층 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제 21 항에 있어서,상기 무선 통신 디바이스는 전화 핸드셋을 포함하고, 상기 수신기는, 무선 통신 표준에 따라, 상기 멀티-계층 비디오 데이터를 포함하는 신호를 복조하도록 구성되는, 멀티-계층 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제 13 항에 있어서,디코딩된 멀티-계층 비디오 데이터를 디스플레이하도록 구성된 디스플레이를 더 포함하는, 멀티-계층 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제 13 항에 있어서,상기 디바이스는 카메라, 컴퓨터, 모바일 디바이스, 브로드캐스트 수신기 디바이스, 또는 셋탑 박스 중 하나 이상을 포함하는, 멀티-계층 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 명령들을 저장하는 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서,상기 명령들은, 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행될 경우, 상기 하나 이상의 프로세서들로 하여금,멀티-계층 비디오 데이터를 획득하게 하는 것으로서, 상기 멀티-계층 비디오 데이터는 적어도 제 1 계층 및 제 2 계층을 포함하는, 상기 멀티-계층 비디오 데이터를 획득하게 하고;상기 제 1 계층에 대한 계층 식별 값 및 상기 제 2 계층에 대한 계층 식별 값을 결정하게 하는 것으로서, 상기 제 2 계층에 대한 계층 식별 값은 상기 제 1 계층에 대한 계층 식별 값보다 더 높은, 상기 제 1 계층에 대한 계층 식별 값 및 상기 제 2 계층에 대한 계층 식별 값을 결정하게 하고;상기 제 1 계층의 디코딩된 픽처들 및 상기 제 2 계층의 디코딩된 픽처들을 디코딩된 픽처 버퍼에 저장하게 하고; 그리고순시 디코딩 리프레시 (IDR) 픽처가 상기 제 2 계층에 속함을 결정하는 것에 응답하여, 상기 제 1 계층의 모든 디코딩된 픽처들을 상기 디코딩된 픽처 버퍼에 남기면서 상기 제 2 계층의 모든 디코딩된 픽처들을 상기 디코딩된 픽처 버퍼로부터 제거하게 하는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 멀티-계층 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 장치로서,상기 멀티-계층 비디오 데이터를 획득하는 수단으로서, 상기 멀티-계층 비디오 데이터는 적어도 제 1 계층 및 제 2 계층을 포함하는, 상기 멀티-계층 비디오 데이터를 획득하는 수단;상기 제 1 계층에 대한 계층 식별 값 및 상기 제 2 계층에 대한 계층 식별 값을 결정하는 수단으로서, 상기 제 2 계층에 대한 계층 식별 값은 상기 제 1 계층에 대한 계층 식별 값보다 더 높은, 상기 제 1 계층에 대한 계층 식별 값 및 상기 제 2 계층에 대한 계층 식별 값을 결정하는 수단;상기 제 1 계층의 디코딩된 픽처들 및 상기 제 2 계층의 디코딩된 픽처들을 디코딩된 픽처 버퍼에 저장하는 수단; 및순시 디코딩 리프레시 (IDR) 픽처가 상기 제 2 계층에 속함을 결정하는 것에 응답하여, 상기 제 1 계층의 모든 디코딩된 픽처들을 상기 디코딩된 픽처 버퍼에 남기면서 상기 제 2 계층의 모든 디코딩된 픽처들을 상기 디코딩된 픽처 버퍼로부터 제거하는 수단을 포함하는, 멀티-계층 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 장치.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니아주 샌 디에고 모어하우스 드라이브 ****</address><code>519980804600</code><country>미국</country><engName>Qualcomm Incorporated</engName><name>퀄컴 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>SEREGIN, VADIM</engName><name>세레긴 바딤</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>COBAN, MUHAMMED ZEYD</engName><name>코반 무하메드 제이드</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>RAMASUBRAMONIAN, ADARSH KRISHNAN</engName><name>라마수브라모니안 아다르쉬 크리쉬난</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>KARCZEWICZ, MARTA</engName><name>카르체비츠 마르타</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 강남대로 **길 **(역삼동, 케이피빌딩)</address><code>920011000013</code><country>대한민국</country><engName>Koreana Patent Firm</engName><name>특허법인코리아나</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2019.06.07</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>62/858,901</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.06.04</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>16/892,709</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2021.11.29</receiptDate><receiptNumber>1-1-2021-1382225-66</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2022.01.10</receiptDate><receiptNumber>1-5-2022-0005283-11</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2023.05.18</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0553472-38</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사유예신청]결정 보류신청서·심사유예신청서</documentName><receiptDate>2023.05.18</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0553473-84</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.11.10</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-1091561-39</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020217039125.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c9372000ba1e14ff664acd76392d22e9c8d867744b22b7e1959ba0a526c09f246ba51e6adf1d51dc1f1059d0054ac10f17510835bd3f4b5b7a2</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfe09225d9c95cae65ffcca35851c140fec45bc5ffff7b777b19c2b12f1f472326ca7b29f03b1eabbd43dcd56caf3f8b9c7b324ba617afac59</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>