<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:01:27.127</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.02.17</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7033462</applicationNumber><claimCount>30</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>다중 입력 다중 출력 신호 검출을 위한 격자 축소 보조 섭동 가산 디맵퍼</inventionTitle><inventionTitleEng>LATTICE REDUCTION-AIDED PERTURBED ADDITIVE DEMAPPER FOR MULTIPLE-INPUT MULTIPLE-OUTPUT SIGNAL DETECTION</inventionTitleEng><openDate>2025.01.07</openDate><openNumber>10-2025-0002209</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.10.07</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 27/38</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 25/06</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2017.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04B 7/0413</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 개시내용의 특정 양태들은 신호 성상도 내의 포인트에 신호를 디맵핑하기 위한 기술들 및 장치를 제공한다. 예시적인 방법은 일반적으로, 수신된 신호로부터 신호 성상도 내의 시드 포인트를 식별하는 단계(410)를 포함한다. 시드 포인트 및 시드 포인트에 적용된 가산 섭동에 기초하여 신호에 대한 코드들의 후보 세트가 생성된다(420). 수신된 신호의 값에 대응하는 신호 성상도 내의 포인트는 코드들의 후보 세트에 걸쳐 생성된 확률 분포에 기초하여 식별된다(430). 일반적으로, 식별된 포인트는 확률 분포에서 가장 높은 확률을 갖는 코드들의 후보 세트 내의 코드에 대응한다. 신호 성상도 내의 그 포인트는 수신된 신호의 값으로서 출력된다(440). </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.10.19</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023201134</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.02.17</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2023/062782</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 무선 통신 네트워크에서 무선 디바이스에 의해 수행되는 무선 통신 방법으로서,수신된 신호로부터 신호 성상도(signal constellation)에서 시드 포인트(seed point)를 식별하는 단계;시드 포인트 및 상기 시드 포인트에 적용된 가산 섭동(additive perturbation)에 기초하여 상기 수신된 신호에 대한 코드들의 후보 세트를 생성하는 단계;상기 코드들의 후보 세트에 걸쳐 생성된 확률 분포에 기초하여 상기 수신된 신호의 값에 대응하는 상기 신호 성상도 내의 포인트를 식별하는 단계로서, 상기 식별된 포인트는 상기 확률 분포에서 가장 높은 확률을 갖는 상기 코드들의 후보 세트 내의 코드에 대응하는, 상기 수신된 신호의 값에 대응하는 상기 신호 성상도 내의 포인트를 식별하는 단계; 및상기 신호 성상도 내의 상기 식별된 포인트를 상기 수신된 신호의 값으로서 출력하는 단계를 포함하는, 무선 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 시드 포인트를 식별하는 단계는, 선형 변환에 기초하여 상기 수신된 신호를 디맵핑하는 단계를 포함하는, 무선 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서, 상기 수신된 신호를 디맵핑하는 단계는,유니모듈러 매트릭스(unimodular matrix)를 이용하여 격자 축소(lattice reduction)에 기초하여 상기 수신된 신호가 수신되는 채널을 나타내는 매트릭스를 재파라미터화하는 단계; 및상기 재파라미터화된 매트릭스 및 상기 수신된 신호를 나타내는 심볼 벡터에 기초하여 상기 수신된 신호를 디맵핑하는 단계를 포함하는, 무선 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서, 상기 코드들의 후보 세트를 생성하는 단계는, 상기 시드 포인트를 사변형의 중심 포인트로 하여 정의된 상기 사변형 내의 포인트들을 포함하는 상기 신호 성상도 내의 포인트들을 선택하는 단계를 포함하는, 무선 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항에 있어서, 상기 코드들의 후보 세트를 생성하는 단계는, 상기 시드 포인트로부터의 반경에 기초하여 정의된 원 내의 균일한 분포로서 상기 신호 성상도 내의 포인트들을 선택하는 단계를 포함하는, 무선 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에 있어서, 상기 코드들의 후보 세트를 생성하는 단계는, 상기 시드 포인트를 타원의 중심 포인트로 하여 정의된 상기 타원 내의 균일한 분포로서 상기 신호 성상도 내의 포인트들을 선택하는 단계를 포함하는, 무선 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항에 있어서, 상기 코드들의 후보 세트를 생성하는 단계는, 밀도 함수로부터 계산된 가우시안 분포(Gaussian distribution)에 기초하여 상기 신호 성상도 내의 포인트들을 선택하는 단계를 포함하는, 무선 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7항에 있어서, 상기 가우시안 분포의 파라미터들은 베이지안 최적화(Bayesian optimization)에 기초하여 식별된 파라미터들을 포함하는, 무선 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항에 있어서, 상기 수신된 신호의 값에 대응하는 상기 신호 성상도 내의 포인트를 식별하는 단계는, 상기 코드들의 후보 세트에 대한 로그 우도비(log likelihood ratio)를 계산하는 단계를 포함하는, 무선 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9항에 있어서, 상기 로그 우도비는 상기 수신된 신호의 신호 대 잡음비와 연관된 최대값으로의 클리핑에 기초하여 계산되는, 무선 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10항에 있어서, 신호 대 잡음비 값들에 의해 키잉된 룩업 테이블로부터 상기 최대값을 취출하는 단계를 더 포함하는, 무선 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제10항에 있어서, 베이지안 최적화에 기초하여 상기 최대값을 식별하는 단계를 더 포함하는, 무선 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1항에 있어서, 상기 신호 성상도 내의 상기 식별된 포인트에 기초하여 상기 무선 통신 네트워크에서 통신을 수행하는 단계를 더 포함하는, 무선 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제1항에 있어서, 상기 무선 통신 네트워크는 5G 네트워크인, 무선 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제1항에 있어서, 상기 식별된 포인트를 출력하는 단계는, 무선 트랜시버의 순방향 에러 정정 컴포넌트에서 하나 이상의 다른 신호들로부터 하나 이상의 다른 포인트들로 프로세싱하기 위해 상기 식별된 포인트를 출력하는 단계를 포함하는, 무선 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 프로세싱 시스템으로서,컴퓨터 실행가능 명령들을 저장한 메모리; 및프로세서를 포함하며,상기 프로세서는, 상기 컴퓨터 실행가능 명령들을 실행하여 상기 프로세싱 시스템으로 하여금:수신된 신호로부터 신호 성상도에서 시드 포인트를 식별하게 하고;시드 포인트 및 상기 시드 포인트에 적용된 가산 섭동에 기초하여 상기 수신된 신호에 대한 코드들의 후보 세트를 생성하게 하고;상기 코드들의 후보 세트에 걸쳐 생성된 확률 분포에 기초하여 상기 수신된 신호의 값에 대응하는 상기 신호 성상도 내의 포인트를 식별하게 하는 것으로서, 상기 식별된 포인트는 상기 확률 분포에서 가장 높은 확률을 갖는 상기 코드들의 후보 세트 내의 코드에 대응하는, 상기 수신된 신호의 값에 대응하는 상기 신호 성상도 내의 포인트를 식별하게 하며; 그리고상기 신호 성상도 내의 상기 식별된 포인트를 상기 수신된 신호의 값으로서 출력하게 하도록구성되는, 프로세싱 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16항에 있어서, 상기 시드 포인트를 식별하기 위해, 상기 프로세서는 상기 프로세싱 시스템으로 하여금, 선형 변환에 기초하여 상기 수신된 신호를 디맵핑하게 하도록 구성되는, 프로세싱 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17항에 있어서, 상기 수신된 신호를 디맵핑하기 위해, 상기 프로세서는 상기 프로세싱 시스템으로 하여금:유니모듈러 매트릭스를 이용하여 격자 축소에 기초하여 상기 수신된 신호가 수신되는 채널을 나타내는 매트릭스를 재파라미터화하게 하고; 그리고상기 재파라미터화된 매트릭스 및 상기 수신된 신호를 나타내는 심볼 벡터에 기초하여 상기 수신된 신호를 디맵핑하게 하도록구성되는, 프로세싱 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제16항에 있어서, 상기 코드들의 후보 세트를 생성하기 위해, 상기 프로세서는 상기 프로세싱 시스템으로 하여금, 상기 시드 포인트를 사변형의 중심 포인트로 하여 정의된 상기 사변형 내의 포인트들을 포함하는 상기 신호 성상도 내의 포인트들을 선택하게 하도록 구성되는, 프로세싱 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제16항에 있어서, 상기 코드들의 후보 세트를 생성하기 위해, 상기 프로세서는 상기 프로세싱 시스템으로 하여금, 상기 시드 포인트로부터의 반경에 기초하여 정의된 원 내의 균일한 분포로서 상기 신호 성상도 내의 포인트들을 선택하게 하도록 구성되는, 프로세싱 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제16항에 있어서, 상기 코드들의 후보 세트를 생성하기 위해, 상기 프로세서는 상기 프로세싱 시스템으로 하여금, 상기 시드 포인트를 타원의 중심 포인트로 하여 정의된 상기 타원 내의 균일한 분포로서 상기 신호 성상도 내의 포인트들을 선택하게 하도록 구성되는, 프로세싱 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제16항에 있어서, 상기 코드들의 후보 세트를 생성하기 위해, 상기 프로세서는 상기 프로세싱 시스템으로 하여금, 밀도 함수로부터 계산된 가우시안 분포에 기초하여 상기 신호 성상도 내의 포인트들을 선택하게 하도록 구성되는, 프로세싱 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제22항에 있어서, 상기 가우시안 분포의 파라미터들은 베이지안 최적화에 기초하여 식별된 파라미터들을 포함하는, 프로세싱 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제16항에 있어서, 상기 수신된 신호의 값에 대응하는 상기 신호 성상도 내의 포인트를 식별하기 위해, 상기 프로세서는 상기 프로세싱 시스템으로 하여금, 상기 코드들의 후보 세트에 대한 로그 우도비를 계산하게 하도록 구성되는, 프로세싱 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제24항에 있어서, 상기 로그 우도비는 상기 수신된 신호의 신호 대 잡음비와 연관된 최대값으로의 클리핑에 기초하여 계산되는, 프로세싱 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제25항에 있어서, 상기 프로세서는 또한 상기 프로세싱 시스템으로 하여금, 신호 대 잡음비 값들에 의해 키잉된 룩업 테이블로부터 상기 최대값을 취출하게 하도록 구성되는, 프로세싱 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제16항에 있어서, 상기 프로세서는 또한 상기 프로세싱 시스템으로 하여금, 상기 신호 성상도 내의 상기 식별된 포인트에 기초하여 무선 통신 네트워크에서 통신을 수행하게 하도록 구성되는, 프로세싱 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제16항에 있어서, 상기 식별된 포인트를 출력하기 위해, 상기 프로세서는 상기 프로세싱 시스템으로 하여금, 무선 트랜시버의 순방향 에러 정정 컴포넌트에서 하나 이상의 다른 신호들로부터 하나 이상의 다른 포인트들로 프로세싱하기 위해 상기 식별된 포인트를 출력하게 하도록 구성되는, 프로세싱 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 무선 통신을 위한 프로세싱 시스템으로서,수신된 신호로부터 신호 성상도에서 시드 포인트를 식별하기 위한 수단;시드 포인트 및 상기 시드 포인트에 적용된 가산 섭동에 기초하여 상기 수신된 신호에 대한 코드들의 후보 세트를 생성하기 위한 수단;상기 코드들의 후보 세트에 걸쳐 생성된 확률 분포에 기초하여 상기 수신된 신호의 값에 대응하는 상기 신호 성상도 내의 포인트를 식별하기 위한 수단으로서, 상기 식별된 포인트는 상기 확률 분포에서 가장 높은 확률을 갖는 상기 코드들의 후보 세트 내의 코드에 대응하는, 상기 수신된 신호의 값에 대응하는 상기 신호 성상도 내의 포인트를 식별하기 위한 수단;상기 신호 성상도 내의 상기 식별된 포인트를 상기 수신된 신호의 값으로서 출력하기 위한 수단을 포함하는, 무선 통신을 위한 프로세싱 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 컴퓨터 실행가능 명령들을 포함하는 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서,상기 컴퓨터 실행가능 명령들은, 프로세싱 시스템의 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행될 때, 상기 프로세싱 시스템으로 하여금:수신된 신호로부터 신호 성상도에서 시드 포인트를 식별하는 동작;시드 포인트 및 상기 시드 포인트에 적용된 가산 섭동에 기초하여 상기 수신된 신호에 대한 코드들의 후보 세트를 생성하는 동작;상기 코드들의 후보 세트에 걸쳐 생성된 확률 분포에 기초하여 상기 수신된 신호의 값에 대응하는 상기 신호 성상도 내의 포인트를 식별하는 동작으로서, 상기 식별된 포인트는 상기 확률 분포에서 가장 높은 확률을 갖는 상기 코드들의 후보 세트 내의 코드에 대응하는, 상기 수신된 신호의 값에 대응하는 상기 신호 성상도 내의 포인트를 식별하는 동작; 및상기 신호 성상도 내의 상기 식별된 포인트를 상기 수신된 신호의 값으로서 출력하는 동작을 포함하는 동작을 수행하게 하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니아주 샌 디에고 모어하우스 드라이브 ****</address><code>519980804600</code><country>미국</country><engName>Qualcomm Incorporated</engName><name>퀄컴 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>PESCHL, MARKUS</engName><name>페슐 마르쿠스</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>WORRALL, DANIEL</engName><name>워럴 다니엘</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>BEHBOODI, ARASH</engName><name>베흐부디 아라쉬</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>BONDESAN, ROBERTO</engName><name>본데산 로베르토</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>SADEGHI, POURIYA</engName><name>사데기 푸리야</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>BARGHI, SANAZ</engName><name>바르기 사나즈</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 강남대로 **길 **(역삼동, 케이피빌딩)</address><code>920011000013</code><country>대한민국</country><engName>Koreana Patent Firm</engName><name>특허법인코리아나</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.04.15</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/363,031</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2023.01.17</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>18/155,454</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.10.07</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1089455-13</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.11.18</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0186868-23</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247033462.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93b2b4840edc8011603429fef83441bd77f31730fa55f6e55940a5f620330c9b4d49bdfd9fdcb24f2ddfaabd34046377bc0b07fa09d7191086</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf29af1ed9ae3e78d6d1824514ebc1f82c01241f30752c256fcc1fdca940623f5d164d3c5875c86787ba2ccbcc76d14463417c13cdd7f18308</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>