<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:31:38.3138</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.02.17</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-7032793</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>폴리시스트론 발현 카세트를 포함하는 재조합 벡터 및 이의 사용 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>RECOMBINANT VECTORS COMPRISING POLYCISTRONIC EXPRESSION CASSETTES AND METHODS OF USE THEREOF</inventionTitleEng><openDate>2023.10.30</openDate><openNumber>10-2023-0150336</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.02.13</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2023.09.22</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>C12N 15/85</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>C12N 15/62</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2010.01.01)</ipcDate><ipcNumber>C12N 5/0783</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61K 39/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61P 35/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>C07K 14/725</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2024.01.01)</ipcDate><ipcNumber>C07K 14/54</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> TCR 알파 사슬을 인코딩하는 폴리뉴클레오티드, TCR 베타 사슬을 인코딩하는 폴리뉴클레오티드, 및 사이토카인을 인코딩하는 폴리뉴클레오티드를 포함하는 폴리시스트론 발현 카세트를 포함하는 벡터가 본원에서 제공되며, 여기서 폴리뉴클레오티드는 2A 요소를 포함하는 폴리뉴클레오티드 서열에 의해 분리된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2022.09.01</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2022183167</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.02.17</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2022/070690</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 폴리시스트론 발현 카세트를 포함하는 재조합 벡터로서, 상기 폴리시스트론 발현 카세트는 a. 알파 사슬 가변(Vα) 영역 및 알파 사슬 불변(Cα) 영역을 포함하는 T 세포 수용체(TCR) 알파 사슬을 인코딩하는 제1 폴리뉴클레오티드 서열;b. 제1 2A 요소를 포함하는 제2 폴리뉴클레오티드 서열; c. 베타 사슬 가변(Vβ) 영역 및 베타 사슬 불변(Cβ) 영역을 포함하는 TCR 베타 사슬을 인코딩하는 제3 폴리뉴클레오티드 서열;d. 제2 2A 요소를 포함하는 제4 폴리뉴클레오티드 서열; 및 e. IL-15 또는 이의 기능적 단편 또는 기능적 변이체, 및 IL-15Rα 또는 이의 기능적 단편 또는 기능적 변이체를 포함하는 융합 단백질을 인코딩하는 제5 폴리뉴클레오티드 서열;을 포함하는 폴리시스트론 폴리뉴클레오티드에 작동 가능하게 연결되는 전사 조절 요소를 포함하는 재조합 벡터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 제1 2A 요소 및 상기 제2 2A 요소 중 어느 하나 또는 모두는 독립적으로 P2A 요소, T2A 요소, F2A 요소 또는 E2A 요소인 재조합 벡터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서, 상기 제1 2A 요소는 P2A 요소인 재조합 벡터. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제2항 또는 제3항에 있어서, 상기 P2A 요소는 서열번호: 18 또는 20의 아미노산 서열, 또는 1개, 2개 또는 3개의 아미노산 변형을 포함하는 서열번호: 18 또는 20의 아미노산 서열을 인코딩하는 폴리뉴클레오티드 서열을 포함하는 재조합 벡터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제2항 또는 제3항에 있어서, 상기 P2A 요소는 서열번호: 19 또는 21의 폴리뉴클레오티드 서열과 적어도 75%, 80%, 85%, 90%, 95%, 96%, 97%, 98%, 99% 또는 100% 동일한 폴리뉴클레오티드 서열을 포함하는 재조합 벡터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항 또는 제3항 내지 제5항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제2 2A 요소는 T2A 요소인 재조합 벡터. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제2항 또는 제6항에 있어서, 상기 T2A 요소는 서열번호: 22 또는 24의 아미노산 서열, 또는 1개, 2개 또는 3개의 아미노산 변형을 포함하는 서열번호: 22 또는 24의 아미노산 서열을 인코딩하는 폴리뉴클레오티드 서열을 포함하는 재조합 벡터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제2항 또는 제6항에 있어서, 상기 T2A 요소는 서열번호: 23 또는 25의 폴리뉴클레오티드 서열과 적어도 75%, 80%, 85%, 90%, 95%, 96%, 97%, 98%, 99% 또는 100% 동일한 폴리뉴클레오티드 서열을 포함하는 재조합 벡터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항 내지 제8항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제2 폴리뉴클레오티드 서열 및 상기 제4 폴리뉴클레오티드 서열 중 어느 하나 또는 모두는 독립적으로 푸린 인식 부위를 인코딩하는 재조합 벡터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9항에 있어서, 상기 푸린 인식 부위는 서열번호: 2 또는 4의 아미노산 서열, 또는 1개, 2개 또는 3개의 아미노산 변형을 포함하는 서열번호: 2 또는 4의 아미노산 서열을 포함하는 재조합 벡터. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제9항에 있어서, 상기 푸린 인식 부위는 서열번호: 3 또는 5의 폴리뉴클레오티드 서열 또는 1개, 2개 또는 3개의 뉴클레오티드 변형을 포함하는 서열번호: 3 또는 5의 폴리뉴클레오티드 서열에 의해 인코딩되는 재조합 벡터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1항 내지 제11항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제2 폴리뉴클레오티드 서열은 서열번호: 10의 아미노산 서열, 또는 1개, 2개 또는 3개의 아미노산 변형을 포함하는 서열번호: 10의 아미노산 서열을 인코딩하는 폴리뉴클레오티드 서열을 포함하는 재조합 벡터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1항 내지 제11항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제2 폴리뉴클레오티드 서열은 서열번호: 11의 폴리뉴클레오티드 서열과 적어도 75%, 80%, 85%, 90%, 95%, 96%, 97%, 98%, 99% 또는 100% 동일한 폴리뉴클레오티드 서열을 포함하는 재조합 벡터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제1항 내지 제13항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제4 폴리뉴클레오티드 서열은 서열번호: 12의 아미노산 서열, 또는 1개, 2개 또는 3개의 아미노산 변형을 포함하는 서열번호: 12의 아미노산 서열을 인코딩하는 폴리뉴클레오티드 서열을 포함하는 재조합 벡터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제1항 내지 제13항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제4 폴리뉴클레오티드 서열은 서열번호: 13의 폴리뉴클레오티드 서열과 적어도 75%, 80%, 85%, 90%, 95%, 96%, 97%, 98%, 99% 또는 100% 동일한 폴리뉴클레오티드 서열을 포함하는 재조합 벡터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제1항 내지 제15항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 IL-15 또는 이의 기능적 단편 또는 기능적 변이체는 서열번호: 76의 아미노산 서열과 적어도 90%, 95%, 96%, 97%, 98%, 99% 또는 100% 동일한 아미노산 서열을 포함하는 재조합 벡터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제1항 내지 제15항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 IL-15 또는 이의 기능적 단편 또는 기능적 변이체는 서열번호: 77의 폴리뉴클레오티드 서열과 적어도 75%, 80%, 85%, 90%, 95%, 96%, 97%, 98%, 99% 또는 100% 동일한 폴리뉴클레오티드 서열에 의해 인코딩되는 재조합 벡터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제1항 내지 제15항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 IL-15Rα 또는 이의 기능적 단편 또는 기능적 변이체는 서열번호: 78의 아미노산 서열과 적어도 90%, 95%, 96%, 97%, 98%, 99%, 또는 100% 동일한 아미노산 서열을 포함하는 재조합 벡터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제1항 내지 제15항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 IL-15Rα 또는 이의 기능적 단편 또는 기능적 변이체는 서열번호: 79의 폴리뉴클레오티드 서열과 적어도 75%, 80%, 85%, 90%, 95%, 96%, 97%, 98%, 99% 또는 100% 동일한 폴리뉴클레오티드 서열에 의해 인코딩되는 재조합 벡터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제1항 내지 제19항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 IL-15 또는 이의 기능적 단편 또는 기능적 변이체는 펩티드 링커를 통해 상기 IL-15Rα 또는 이의 기능적 단편 또는 기능적 변이체에 작동 가능하게 연결되는 재조합 벡터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제20항에 있어서, 상기 펩티드 링커는 서열번호: 81의 아미노산 서열, 또는 1개, 2개 또는 3개의 아미노산 변형을 포함하는 서열번호: 81의 아미노산 서열을 포함하는 재조합 벡터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제20항에 있어서, 상기 펩티드 링커는 서열번호: 82의 폴리뉴클레오티드 서열과 적어도 75%, 80%, 85%, 90%, 95%, 96%, 97%, 98%, 99% 또는 100% 동일한 폴리뉴클레오티드 서열에 의해 인코딩되는 재조합 벡터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제1항 내지 제22항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 융합 단백질은 막 결합 융합 단백질인 재조합 벡터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제1항 내지 제23항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 융합 단백질은 서열번호: 70 또는 73의 아미노산 서열과 적어도 90%, 95%, 96%, 97%, 98%, 99% 또는 100% 동일한 아미노산 서열을 포함하는 재조합 벡터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제1항 내지 제22항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 융합 단백질은 서열번호: 71 또는 74의 폴리뉴클레오티드 서열과 적어도 75%, 80%, 85%, 90%, 95%, 96%, 97%, 98%, 99% 또는 100% 동일한 폴리뉴클레오티드 서열에 의해 인코딩되는 재조합 벡터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제1항 내지 제24항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 Cα 영역은 서열번호: 40 내지 49의 아미노산 서열과 적어도 90%, 95%, 96%, 97%, 98%, 99% 또는 100% 동일한 아미노산 서열을 포함하는 재조합 벡터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제1항 내지 제24항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 Cα 영역은 서열번호: 55, 57 또는 58의 폴리뉴클레오티드 서열과 적어도 75%, 80%, 85%, 90%, 95%, 96%, 97%, 98%, 99% 또는 100% 동일한 폴리뉴클레오티드 서열에 의해 인코딩되는 재조합 벡터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제1항 내지 제26항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 Cβ 영역은 서열번호: 50 내지 54 또는 60의 아미노산 서열과 적어도 90%, 95%, 96%, 97%, 98%, 99% 또는 100% 동일한 아미노산 서열을 포함하는 재조합 벡터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제1항 내지 제26항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 Cβ 영역은 서열번호: 56 또는 59의 폴리뉴클레오티드 서열과 적어도 75%, 80%, 85%, 90%, 95%, 96%, 97%, 98%, 99% 또는 100% 동일한 폴리뉴클레오티드 서열에 의해 인코딩되는 재조합 벡터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제1항 내지 제29항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 폴리시스트론 폴리뉴클레오티드는, 5'부터 3'까지의 순서로, 상기 제1 폴리뉴클레오티드 서열, 상기 제2 폴리뉴클레오티드 서열, 상기 제3 폴리뉴클레오티드 서열, 상기 제4 폴리뉴클레오티드 서열 및 상기 제5 폴리뉴클레오티드 서열을 포함하는 재조합 벡터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제30항에 있어서, 상기 제1 폴리뉴클레오티드 서열 및 상기 제2 폴리뉴클레오티드 서열은 서열번호: 160의 아미노산 서열을 인코딩하는 제1 조합 폴리뉴클레오티드 서열을 함께 포함하거나; 상기 제3 폴리뉴클레오티드 서열 및 상기 제4 폴리뉴클레오티드 서열은 서열번호: 168의 아미노산 서열을 인코딩하는 제2 조합 폴리뉴클레오티드 서열을 함께 포함하거나; 상기 제3 폴리뉴클레오티드 서열, 상기 제4 폴리뉴클레오티드 서열 및 상기 제5 폴리뉴클레오티드 서열은 서열번호: 161의 아미노산 서열을 인코딩하는 제3 조합 폴리뉴클레오티드 서열을 함께 포함하는 재조합 벡터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제31항에 있어서, 상기 제1 조합 폴리뉴클레오티드 서열은 서열번호: 230의 폴리뉴클레오티드 서열을 포함하거나; 상기 제2 조합 폴리뉴클레오티드 서열은 서열번호: 231의 폴리뉴클레오티드 서열을 포함하거나; 상기 제3 조합 폴리뉴클레오티드 서열은 서열번호: 232의 폴리뉴클레오티드 서열을 포함하는 재조합 벡터. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제30항에 있어서, 상기 제1 폴리뉴클레오티드 서열 및 상기 제2 폴리뉴클레오티드 서열은 서열번호: 160의 아미노산 서열을 인코딩하는 제1 조합 폴리뉴클레오티드 서열을 함께 포함하고; 상기 제3 폴리뉴클레오티드 서열, 상기 제4 폴리뉴클레오티드 서열 및 상기 제5 폴리뉴클레오티드 서열은 서열번호: 161의 아미노산 서열을 인코딩하는 제3 조합 폴리뉴클레오티드 서열을 함께 포함하는 재조합 벡터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제30항에 있어서, 상기 제1 폴리뉴클레오티드 서열 및 상기 제2 폴리뉴클레오티드 서열은 서열번호: 180 또는 210의 아미노산 서열을 인코딩하는 제1 조합 폴리뉴클레오티드 서열을 함께 포함하고; 상기 제3 폴리뉴클레오티드 서열, 상기 제4 폴리뉴클레오티드 서열 및 상기 제5 폴리뉴클레오티드 서열은 서열번호: 181의 아미노산 서열을 인코딩하는 제3 조합 폴리뉴클레오티드 서열을 함께 포함하는 재조합 벡터. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제33항에 있어서, 상기 제1 조합 폴리뉴클레오티드 서열은 서열번호: 230의 폴리뉴클레오티드 서열을 포함하고; 상기 제3 조합 폴리뉴클레오티드 서열은 서열번호: 232의 폴리뉴클레오티드 서열을 포함하는 재조합 벡터. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제35항에 있어서, 상기 제1 조합 폴리뉴클레오티드 서열은 서열번호: 250 또는 270의 폴리뉴클레오티드 서열을 포함하고; 상기 제3 조합 폴리뉴클레오티드 서열은 서열번호: 252의 폴리뉴클레오티드 서열을 포함하는 재조합 벡터. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제1항 내지 제29항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 폴리시스트론 폴리뉴클레오티드는, 5'부터 3'까지의 순서로, 상기 제1 폴리뉴클레오티드 서열, 상기 제4 폴리뉴클레오티드 서열, 상기 제3 폴리뉴클레오티드 서열, 상기 제2 폴리뉴클레오티드 서열 및 상기 제5 폴리뉴클레오티드 서열을 포함하는 재조합 벡터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제37항에 있어서, 상기 제1 폴리뉴클레오티드 서열 및 상기 제4 폴리뉴클레오티드 서열은 서열번호: 162의 아미노산 서열을 인코딩하는 제4 조합 폴리뉴클레오티드 서열을 함께 포함하거나; 상기 제3 폴리뉴클레오티드 서열 및 상기 제2 폴리뉴클레오티드 서열은 서열번호: 166의 아미노산 서열을 인코딩하는 제5 조합 폴리뉴클레오티드 서열을 함께 포함하거나; 상기 제3 폴리뉴클레오티드 서열, 상기 제2 폴리뉴클레오티드 서열 및 상기 제5 폴리뉴클레오티드 서열은 서열번호: 163의 아미노산 서열을 인코딩하는 제6 조합 폴리뉴클레오티드 서열을 함께 포함하는 재조합 벡터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제38항에 있어서, 상기 제4 조합 폴리뉴클레오티드 서열은 서열번호: 233의 폴리뉴클레오티드 서열을 포함하거나; 상기 제5 조합 폴리뉴클레오티드 서열은 서열번호: 234의 폴리뉴클레오티드 서열을 포함하거나; 상기 제6 조합 폴리뉴클레오티드 서열은 서열번호: 235의 폴리뉴클레오티드 서열을 포함하는 재조합 벡터. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제37항에 있어서, 상기 제1 폴리뉴클레오티드 서열 및 상기 제4 폴리뉴클레오티드 서열은 서열번호: 162의 아미노산 서열을 인코딩하는 제4 조합 폴리뉴클레오티드 서열을 함께 포함하고; 상기 제3 폴리뉴클레오티드 서열, 상기 제2 폴리뉴클레오티드 서열 및 상기 제5 폴리뉴클레오티드 서열은 서열번호: 163의 아미노산 서열을 인코딩하는 제6 조합 폴리뉴클레오티드 서열을 함께 포함하는 재조합 벡터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제37항에 있어서, 상기 제1 폴리뉴클레오티드 서열 및 상기 제4 폴리뉴클레오티드 서열은 서열번호: 182 또는 212의 아미노산 서열을 인코딩하는 제4 조합 폴리뉴클레오티드 서열을 함께 포함하고; 상기 제3 폴리뉴클레오티드 서열, 상기 제2 폴리뉴클레오티드 서열 및 상기 제5 폴리뉴클레오티드 서열은 서열번호: 183의 아미노산 서열을 인코딩하는 제6 조합 폴리뉴클레오티드 서열을 함께 포함하는 재조합 벡터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 제40항에 있어서, 상기 제4 조합 폴리뉴클레오티드 서열은 서열번호: 233의 폴리뉴클레오티드 서열을 포함하고; 상기 제6 조합 폴리뉴클레오티드 서열은 서열번호: 235의 폴리뉴클레오티드 서열을 포함하는 재조합 벡터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 제41항에 있어서, 상기 제4 조합 폴리뉴클레오티드 서열은 서열번호: 253 또는 273의 폴리뉴클레오티드 서열을 포함하고; 상기 제6 조합 폴리뉴클레오티드 서열은 서열번호: 255의 폴리뉴클레오티드 서열을 포함하는 재조합 벡터. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 제1항 내지 제29항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 폴리시스트론 폴리뉴클레오티드는, 5'부터 3'까지의 순서로, 상기 제1 폴리뉴클레오티드 서열, 상기 제2 폴리뉴클레오티드 서열, 상기 제5 폴리뉴클레오티드 서열, 상기 제4 폴리뉴클레오티드 서열 및 상기 제3 폴리뉴클레오티드 서열을 포함하는 재조합 벡터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 제44항에 있어서, 상기 제1 폴리뉴클레오티드 서열 및 상기 제2 폴리뉴클레오티드 서열은 서열번호: 160의 아미노산 서열을 인코딩하는 제1 조합 폴리뉴클레오티드 서열을 함께 포함하거나; 상기 제1 폴리뉴클레오티드 서열, 상기 제2 폴리뉴클레오티드 서열 및 상기 제5 폴리뉴클레오티드 서열은 서열번호: 169의 아미노산 서열을 인코딩하는 제7 조합 폴리뉴클레오티드 서열을 함께 포함하거나; 상기 제5 폴리뉴클레오티드 서열 및 상기 제4 폴리뉴클레오티드 서열은 서열번호: 173의 아미노산 서열을 인코딩하는 제8 조합 폴리뉴클레오티드 서열을 함께 포함하거나; 상기 제1 폴리뉴클레오티드 서열, 상기 제2 폴리뉴클레오티드 서열, 상기 제5 폴리뉴클레오티드 서열 및 상기 제4 폴리뉴클레오티드 서열은 서열번호: 164의 아미노산 서열을 인코딩하는 제9 조합 폴리뉴클레오티드 서열을 함께 포함하는 재조합 벡터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 제45항에 있어서, 상기 제1 조합 폴리뉴클레오티드 서열은 서열번호: 230의 폴리뉴클레오티드 서열을 포함하거나; 상기 제7 조합 폴리뉴클레오티드 서열은 서열번호: 236의 폴리뉴클레오티드 서열을 포함하거나; 상기 제8 조합 폴리뉴클레오티드 서열은 서열번호: 237의 폴리뉴클레오티드 서열을 포함하거나; 상기 제9 조합 폴리뉴클레오티드 서열은 서열번호: 238의 폴리뉴클레오티드 서열을 포함하는 재조합 벡터. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 제44항에 있어서, 상기 제1 폴리뉴클레오티드 서열, 상기 제2 폴리뉴클레오티드 서열, 상기 제5 폴리뉴클레오티드 서열 및 상기 제4 폴리뉴클레오티드 서열은 서열번호: 164의 아미노산 서열을 인코딩하는 제9 조합 폴리뉴클레오티드 서열을 함께 포함하고; 상기 제3 폴리뉴클레오티드 서열은 서열번호: 50의 아미노산 서열을 인코딩하는 재조합 벡터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 제44항에 있어서, 상기 제1 폴리뉴클레오티드 서열, 상기 제2 폴리뉴클레오티드 서열, 상기 제5 폴리뉴클레오티드 서열 및 상기 제4 폴리뉴클레오티드 서열은 서열번호: 184 또는 214의 아미노산 서열을 인코딩하는 제9 조합 폴리뉴클레오티드 서열을 함께 포함하고; 상기 제3 폴리뉴클레오티드 서열은 서열번호: 51의 아미노산 서열을 인코딩하는 재조합 벡터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>49. 제47항에 있어서, 상기 제9 조합 폴리뉴클레오티드 서열은 서열번호: 238의 폴리뉴클레오티드 서열을 포함하고; 상기 제3 폴리뉴클레오티드 서열은 서열번호: 59의 폴리뉴클레오티드 서열을 포함하는 재조합 벡터. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>50. 제48항에 있어서, 상기 제9 조합 폴리뉴클레오티드 서열은 서열번호: 258 또는 278의 폴리뉴클레오티드 서열을 포함하고; 상기 제3 폴리뉴클레오티드 서열은 서열번호: 56의 폴리뉴클레오티드 서열을 포함하는 재조합 벡터.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>51. 제1항 내지 제29항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 폴리시스트론 폴리뉴클레오티드는, 5'부터 3'까지의 순서로, 상기 제1 폴리뉴클레오티드 서열, 상기 제4 폴리뉴클레오티드 서열, 상기 제5 폴리뉴클레오티드 서열, 상기 제2 폴리뉴클레오티드 서열 및 상기 제3 폴리뉴클레오티드 서열을 포함하는 재조합 벡터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>52. 제51항에 있어서, 상기 제1 폴리뉴클레오티드 서열 및 상기 제4 폴리뉴클레오티드 서열은 서열번호: 162의 아미노산 서열을 인코딩하는 제4 조합 폴리뉴클레오티드 서열을 함께 포함하거나; 상기 제1 폴리뉴클레오티드 서열, 상기 제4 폴리뉴클레오티드서열 및 상기 제5 폴리뉴클레오티드 서열은 서열번호: 167의 아미노산 서열을 인코딩하는 제10 조합 폴리뉴클레오티드 서열을 함께 포함하거나; 상기 제5 폴리뉴클레오티드 서열 및 상기 제2 폴리뉴클레오티드 서열은 서열번호: 172의 아미노산 서열을 인코딩하는 제11 조합 폴리뉴클레오티드 서열을 함께 포함하거나; 상기 제1 폴리뉴클레오티드 서열, 상기 제4 폴리뉴클레오티드 서열, 상기 제5 폴리뉴클레오티드 서열 및 상기 제2 폴리뉴클레오티드 서열은 서열번호: 165의 아미노산 서열을 인코딩하는 제12 조합 폴리뉴클레오티드 서열을 함께 포함하는 재조합 벡터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>53. 제52항에 있어서, 상기 제4 조합 폴리뉴클레오티드 서열은 서열번호: 233의 폴리뉴클레오티드 서열을 포함하거나; 상기 제10 조합 폴리뉴클레오티드 서열은 서열번호: 239의 폴리뉴클레오티드 서열을 포함하거나; 상기 제11 조합 폴리뉴클레오티드 서열은 서열번호: 240의 폴리뉴클레오티드 서열을 포함하거나; 상기 제12 조합 폴리뉴클레오티드 서열은 서열번호: 241의 폴리뉴클레오티드 서열을 포함하는 재조합 벡터. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>54. 제51항에 있어서, 상기 제1 폴리뉴클레오티드 서열, 상기 제4 폴리뉴클레오티드 서열, 상기 제5 폴리뉴클레오티드 서열 및 상기 제2 폴리뉴클레오티드 서열은 서열번호: 165의 아미노산 서열을 인코딩하는 제12 조합 폴리뉴클레오티드 서열을 함께 포함하고; 상기 제3 폴리뉴클레오티드 서열은 서열번호: 50의 아미노산 서열을 인코딩하는 재조합 벡터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>55. 제51항에 있어서, 상기 제1 폴리뉴클레오티드 서열, 상기 제4 폴리뉴클레오티드 서열, 상기 제5 폴리뉴클레오티드 서열 및 상기 제2 폴리뉴클레오티드 서열은 서열번호: 185 또는 215의 아미노산 서열을 인코딩하는 제12 조합 폴리뉴클레오티드 서열을 함께 포함하고; 상기 제3 폴리뉴클레오티드 서열은 서열번호: 51의 아미노산 서열을 인코딩하는 재조합 벡터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>56. 제54항에 있어서, 상기 제12 조합 폴리뉴클레오티드 서열은 서열번호: 241의 폴리뉴클레오티드 서열을 포함하고; 상기 제3 폴리뉴클레오티드 서열은 서열번호: 59의 폴리뉴클레오티드 서열을 포함하는 재조합 벡터. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>57. 제55항에 있어서, 상기 제12 조합 폴리뉴클레오티드 서열은 서열번호: 261 또는 281의 폴리뉴클레오티드 서열을 포함하고; 상기 제3 폴리뉴클레오티드 서열은 서열번호: 56의 폴리뉴클레오티드 서열을 포함하는 재조합 벡터. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>58. 제1항 내지 제29항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 폴리시스트론 폴리뉴클레오티드는, 5'부터 3'까지의 순서로, 상기 제3 폴리뉴클레오티드 서열, 상기 제2 폴리뉴클레오티드 서열, 상기 제1 폴리뉴클레오티드 서열, 상기 제4 폴리뉴클레오티드 서열 및 상기 제5 폴리뉴클레오티드 서열을 포함하는 재조합 벡터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>59. 제58항에 있어서, 상기 제1 폴리뉴클레오티드 서열 및 상기 제4 폴리뉴클레오티드 서열은 서열번호: 162의 아미노산 서열을 인코딩하는 제4 조합 폴리뉴클레오티드 서열을 함께 포함하거나; 상기 제3 폴리뉴클레오티드 서열 및 상기 제2 폴리뉴클레오티드 서열은 서열번호: 166의 아미노산 서열을 인코딩하는 제5 조합 폴리뉴클레오티드 서열을 함께 포함하거나; 상기 제1 폴리뉴클레오티드 서열, 상기 제4 폴리뉴클레오티드 서열 및 상기 제5 폴리뉴클레오티드 서열은 서열번호: 167의 아미노산 서열을 인코딩하는 제10 조합 폴리뉴클레오티드 서열을 함께 포함하는 재조합 벡터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>60. 제59항에 있어서, 상기 제4 조합 폴리뉴클레오티드 서열은 서열번호: 233의 폴리뉴클레오티드 서열을 포함하거나; 상기 제5 조합 폴리뉴클레오티드 서열은 서열번호: 234의 폴리뉴클레오티드 서열을 포함하거나; 상기 제10 조합 폴리뉴클레오티드 서열은 서열번호: 239의 폴리뉴클레오티드 서열을 포함하는 재조합 벡터. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>61. 제58항에 있어서, 상기 제3 폴리뉴클레오티드 서열 및 상기 제2 폴리뉴클레오티드 서열은 서열번호: 166의 아미노산 서열을 인코딩하는 제5 조합 폴리뉴클레오티드 서열을 함께 포함하고; 상기 제1 폴리뉴클레오티드 서열, 상기 제4 폴리뉴클레오티드 서열 및 상기 제5 폴리뉴클레오티드 서열은 서열번호: 167의 아미노산 서열을 인코딩하는 제10 조합 폴리뉴클레오티드 서열을 함께 포함하는 재조합 벡터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>62. 제58항에 있어서, 상기 제3 폴리뉴클레오티드 서열 및 상기 제2 폴리뉴클레오티드 서열은 서열번호: 186의 아미노산 서열을 인코딩하는 제5 조합 폴리뉴클레오티드 서열을 함께 포함하고; 상기 제1 폴리뉴클레오티드 서열, 상기 제4 폴리뉴클레오티드 서열 및 상기 제5 폴리뉴클레오티드 서열은 서열번호: 187 또는 217의 아미노산 서열을 인코딩하는 제10 조합 폴리뉴클레오티드 서열을 함께 포함하는 재조합 벡터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>63. 제61항에 있어서, 상기 제5 조합 폴리뉴클레오티드 서열은 서열번호: 234의 폴리뉴클레오티드 서열을 포함하고; 상기 제10 조합 폴리뉴클레오티드 서열은 서열번호: 239의 폴리뉴클레오티드 서열을 포함하는 재조합 벡터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>64. 제62항에 있어서, 상기 제5 조합 폴리뉴클레오티드 서열은 서열번호: 254의 폴리뉴클레오티드 서열을 포함하고; 상기 제10 조합 폴리뉴클레오티드 서열은 서열번호: 259 또는 279의 폴리뉴클레오티드 서열을 포함하는 재조합 벡터. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>65. 제1항 내지 제29항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 폴리시스트론 폴리뉴클레오티드는, 5'부터 3'까지의 순서로, 상기 제3 폴리뉴클레오티드 서열, 상기 제4 폴리뉴클레오티드 서열, 상기 제1 폴리뉴클레오티드 서열, 상기 제2 폴리뉴클레오티드 서열 및 상기 제5 폴리뉴클레오티드 서열을 포함하는 재조합 벡터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>66. 제65항에 있어서, 상기 제1 폴리뉴클레오티드 서열 및 상기 제2 폴리뉴클레오티드 서열은 서열번호: 160의 아미노산 서열을 인코딩하는 제1 조합 폴리뉴클레오티드 서열을 함께 포함하거나; 상기 제3 폴리뉴클레오티드 서열 및 상기 제4 폴리뉴클레오티드 서열은 서열번호: 168의 아미노산 서열을 인코딩하는 제2 조합 폴리뉴클레오티드 서열을 함께 포함하거나; 상기 제1 폴리뉴클레오티드 서열, 상기 제2 폴리뉴클레오티드 서열 및 상기 제5 폴리뉴클레오티드 서열은 서열번호: 169의 아미노산 서열을 인코딩하는 제7 조합 폴리뉴클레오티드 서열을 함께 포함하는 재조합 벡터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>67. 제66항에 있어서, 상기 제1 조합 폴리뉴클레오티드 서열은 서열번호: 230의 폴리뉴클레오티드 서열을 포함하거나; 상기 제2 조합 폴리뉴클레오티드 서열은 서열번호: 231의 폴리뉴클레오티드 서열을 포함하거나; 상기 제7 조합 폴리뉴클레오티드 서열은 서열번호: 236의 폴리뉴클레오티드 서열을 포함하는 재조합 벡터. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>68. 제65항에 있어서, 상기 제3 폴리뉴클레오티드 서열 및 상기 제4 폴리뉴클레오티드 서열은 서열번호: 168의 아미노산 서열을 인코딩하는 제2 조합 폴리뉴클레오티드 서열을 함께 포함하고; 상기 제1 폴리뉴클레오티드 서열, 상기 제2 폴리뉴클레오티드 서열 및 상기 제5 폴리뉴클레오티드 서열은 서열번호: 169의 아미노산 서열을 인코딩하는 제7 조합 폴리뉴클레오티드 서열을 함께 포함하는 재조합 벡터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>69. 제65항에 있어서, 상기 제3 폴리뉴클레오티드 서열 및 상기 제4 폴리뉴클레오티드 서열은 서열번호: 188의 아미노산 서열을 인코딩하는 제2 조합 폴리뉴클레오티드 서열을 함께 포함하고; 상기 제1 폴리뉴클레오티드 서열, 상기 제2 폴리뉴클레오티드 서열 및 상기 제5 폴리뉴클레오티드 서열은 서열번호: 189 또는 219의 아미노산 서열을 인코딩하는 제7 조합 폴리뉴클레오티드 서열을 함께 포함하는 재조합 벡터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>70. 제68항에 있어서, 상기 제2 조합 폴리뉴클레오티드 서열은 서열번호: 231의 폴리뉴클레오티드 서열을 포함하고; 상기 제7 조합 폴리뉴클레오티드 서열은 서열번호: 236의 폴리뉴클레오티드 서열을 포함하는 재조합 벡터. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>71. 제69항에 있어서, 상기 제2 조합 폴리뉴클레오티드 서열은 서열번호: 251의 폴리뉴클레오티드 서열을 포함하고; 상기 제7 조합 폴리뉴클레오티드 서열은 서열번호: 256 또는 276의 폴리뉴클레오티드 서열을 포함하는 재조합 벡터. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>72. 제1항 내지 제29항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 폴리시스트론 폴리뉴클레오티드는, 5'부터 3'까지의 순서로, 상기 제3 폴리뉴클레오티드 서열, 상기 제2 폴리뉴클레오티드 서열, 상기 제5 폴리뉴클레오티드 서열, 상기 제4 폴리뉴클레오티드 서열, 및 상기 제1 폴리뉴클레오티드 서열을 포함하는 재조합 벡터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>73. 제72항에 있어서, 상기 제3 폴리뉴클레오티드 서열 및 상기 제2 폴리뉴클레오티드 서열은 서열번호: 166의 아미노산 서열을 인코딩하는 제5 조합 폴리뉴클레오티드 서열을 함께 포함하거나; 상기 제3 폴리뉴클레오티드 서열, 상기 제2 폴리뉴클레오티드 서열 및 상기 제5 폴리뉴클레오티드 서열은 서열번호: 163의 아미노산 서열을 인코딩하는 제6 조합 폴리뉴클레오티드 서열을 함께 포함하거나; 상기 제5 폴리뉴클레오티드 서열 및 상기 제4 폴리뉴클레오티드 서열은 서열번호: 173의 아미노산 서열을 인코딩하는 제8 조합 폴리뉴클레오티드 서열을 함께 포함하거나; 상기 제3 폴리뉴클레오티드 서열, 상기 제2 폴리뉴클레오티드 서열, 상기 제5 폴리뉴클레오티드 서열 및 상기 제4 폴리뉴클레오티드 서열은 서열번호: 170의 아미노산 서열을 인코딩하는 제13 조합 폴리뉴클레오티드 서열을 함께 포함하는 재조합 벡터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>74. 제73항에 있어서, 상기 제5 조합 폴리뉴클레오티드 서열은 서열번호: 234의 폴리뉴클레오티드 서열을 포함하거나; 상기 제6 조합 폴리뉴클레오티드 서열은 서열번호: 235의 폴리뉴클레오티드 서열을 포함하거나; 상기 제8 조합 폴리뉴클레오티드 서열은 서열번호: 237의 폴리뉴클레오티드 서열을 포함하거나; 상기 제13 조합 폴리뉴클레오티드 서열은 서열번호: 242의 폴리뉴클레오티드 서열을 포함하는 재조합 벡터.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>75. 제72항에 있어서, 상기 제3 폴리뉴클레오티드 서열, 상기 제2 폴리뉴클레오티드 서열, 상기 제5 폴리뉴클레오티드 서열 및 상기 제4 폴리뉴클레오티드 서열은 서열번호: 170의 아미노산 서열을 인코딩하는 제13 조합 폴리뉴클레오티드 서열을 함께 포함하고; 상기 제1 폴리뉴클레오티드 서열은 서열번호: 40의 아미노산 서열을 인코딩하는 재조합 벡터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>76. 제72항에 있어서, 상기 제3 폴리뉴클레오티드 서열, 상기 제2 폴리뉴클레오티드 서열, 상기 제5 폴리뉴클레오티드 서열 및 상기 제4 폴리뉴클레오티드 서열은 서열번호: 190의 아미노산 서열을 인코딩하는 제13 조합 폴리뉴클레오티드 서열을 함께 포함하고; 상기 제1 폴리뉴클레오티드 서열은 서열번호: 41 또는 42의 아미노산 서열을 인코딩하는 재조합 벡터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>77. 제75항에 있어서, 상기 제13 조합 폴리뉴클레오티드 서열은 서열번호: 242의 폴리뉴클레오티드 서열을 포함하고; 상기 제1 폴리뉴클레오티드 서열은 서열번호: 57의 폴리뉴클레오티드 서열을 포함하는 재조합 벡터. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>78. 제76항에 있어서, 상기 제13 조합 폴리뉴클레오티드 서열은 서열번호: 262의 폴리뉴클레오티드 서열을 포함하고; 상기 제1 폴리뉴클레오티드 서열은 서열번호: 55 또는 58의 폴리뉴클레오티드 서열을 포함하는 재조합 벡터. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>79. 제1항 내지 제29항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 폴리시스트론 폴리뉴클레오티드는, 5'부터 3'까지의 순서로, 상기 제3 폴리뉴클레오티드 서열, 상기 제4 폴리뉴클레오티드 서열, 상기 제5 폴리뉴클레오티드 서열, 상기 제2 폴리뉴클레오티드 서열 및 상기 제1 폴리뉴클레오티드 서열을 포함하는 재조합 벡터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>80. 제79항에 있어서, 상기 제3 폴리뉴클레오티드 서열 및 상기 제4 폴리뉴클레오티드 서열은 서열번호: 168의 아미노산 서열을 인코딩하는 제2 조합 폴리뉴클레오티드 서열을 함께 포함하거나; 상기 제3 폴리뉴클레오티드 서열, 상기 제4 폴리뉴클레오티드 서열 및 상기 제5 폴리뉴클레오티드 서열은 서열번호: 161의 아미노산 서열을 인코딩하는 제3 조합 폴리뉴클레오티드 서열을 함께 포함하거나; 상기 제5 폴리뉴클레오티드 서열 및 상기 제2 폴리뉴클레오티드 서열은 서열번호: 172의 아미노산 서열을 인코딩하는 제11 조합 폴리뉴클레오티드 서열을 함께 포함하거나; 상기 제3 폴리뉴클레오티드 서열, 상기 제4 폴리뉴클레오티드 서열, 상기 제5 폴리뉴클레오티드 서열 및 상기 제2 폴리뉴클레오티드 서열은 서열번호: 171의 아미노산 서열을 인코딩하는 제14 조합 폴리뉴클레오티드 서열을 함께 포함하는 재조합 벡터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>81. 제80항에 있어서, 상기 제2 조합 폴리뉴클레오티드 서열은 서열번호: 231의 폴리뉴클레오티드 서열을 포함하거나; 상기 제3 조합 폴리뉴클레오티드 서열은 서열번호: 232의 폴리뉴클레오티드 서열을 포함하거나; 상기 제11 조합 폴리뉴클레오티드 서열은 서열번호: 240의 폴리뉴클레오티드 서열을 포함하거나; 상기 제14 조합 폴리뉴클레오티드 서열은 서열번호: 243의 폴리뉴클레오티드 서열을 포함하는 재조합 벡터. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>82. 제79항에 있어서, 상기 제3 폴리뉴클레오티드 서열, 상기 제4 폴리뉴클레오티드 서열, 상기 제5 폴리뉴클레오티드 서열 및 상기 제2 폴리뉴클레오티드 서열은 서열번호: 171의 아미노산 서열을 인코딩하는 제14 조합 폴리뉴클레오티드 서열을 함께 포함하고; 상기 제1 폴리뉴클레오티드 서열은 서열번호: 40의 아미노산 서열을 인코딩하는 재조합 벡터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>83. 제79항에 있어서, 상기 제3 폴리뉴클레오티드 서열, 상기 제4 폴리뉴클레오티드 서열, 상기 제5 폴리뉴클레오티드 서열 및 상기 제2 폴리뉴클레오티드 서열은 서열번호: 191의 아미노산 서열을 인코딩하는 제14 조합 폴리뉴클레오티드 서열을 함께 포함하고; 상기 제1 폴리뉴클레오티드 서열은 서열번호: 41 또는 42의 아미노산 서열을 인코딩하는 재조합 벡터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>84. 제82항에 있어서, 상기 제14 조합 폴리뉴클레오티드 서열은 서열번호: 243의 폴리뉴클레오티드 서열을 포함하고; 상기 제1 폴리뉴클레오티드 서열은 서열번호: 57의 폴리뉴클레오티드 서열을 포함하는 재조합 벡터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>85. 제83항에 있어서, 상기 제14 조합 폴리뉴클레오티드 서열은 서열번호: 263의 폴리뉴클레오티드 서열을 포함하고; 상기 제1 폴리뉴클레오티드 서열은 서열번호: 55 또는 58의 폴리뉴클레오티드 서열을 포함하는 재조합 벡터. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>86. 제1항 내지 제29항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 폴리시스트론 폴리뉴클레오티드는, 5'부터 3'까지의 순서로, 상기 제5 폴리뉴클레오티드 서열, 상기 제2 폴리뉴클레오티드 서열, 상기 제1 폴리뉴클레오티드 서열, 상기 제4 폴리뉴클레오티드 서열 및 상기 제3 폴리뉴클레오티드 서열을 포함하는 재조합 벡터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>87. 제86항에 있어서, 상기 제1 폴리뉴클레오티드 서열 및 상기 제4 폴리뉴클레오티드 서열은 서열번호: 162의 아미노산 서열을 인코딩하는 제4 조합 폴리뉴클레오티드 서열을 함께 포함하거나; 상기 제5 폴리뉴클레오티드 서열 및 상기 제2 폴리뉴클레오티드 서열은 서열번호: 172의 아미노산 서열을 인코딩하는 제11 조합 폴리뉴클레오티드 서열을 함께 포함하는 재조합 벡터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>88. 제87항에 있어서, 상기 제4 조합 폴리뉴클레오티드 서열은 서열번호: 233의 폴리뉴클레오티드 서열을 포함하거나; 상기 제11 조합 폴리뉴클레오티드 서열은 서열번호: 240의 폴리뉴클레오티드 서열을 포함하는 재조합 벡터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>89. 제86항에 있어서, 상기 제1 폴리뉴클레오티드 서열 및 상기 제4 폴리뉴클레오티드 서열은 서열번호: 162의 아미노산 서열을 인코딩하는 제4 조합 폴리뉴클레오티드 서열을 함께 포함하고; 상기 제5 폴리뉴클레오티드 서열 및 상기 제2 폴리뉴클레오티드 서열은 서열번호: 172의 아미노산 서열을 인코딩하는 제11 조합 폴리뉴클레오티드 서열을 함께 포함하고; 상기 제3 폴리뉴클레오티드 서열은 서열번호: 50의 아미노산 서열을 인코딩하는 재조합 벡터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>90. 제86항에 있어서, 상기 제1 폴리뉴클레오티드 서열 및 상기 제4 폴리뉴클레오티드 서열은 서열번호: 182 또는 212의 아미노산 서열을 인코딩하는 제4 조합 폴리뉴클레오티드 서열을 함께 포함하고; 상기 제5 폴리뉴클레오티드 서열 및 상기 제2 폴리뉴클레오티드 서열은 서열번호: 172의 아미노산 서열을 인코딩하는 제11 조합 폴리뉴클레오티드 서열을 함께 포함하고; 상기 제3 폴리뉴클레오티드 서열은 서열번호: 51의 아미노산 서열을 인코딩하는 재조합 벡터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>91. 제89항에 있어서, 상기 제4 조합 폴리뉴클레오티드 서열은 서열번호: 233의 폴리뉴클레오티드 서열을 포함하고; 상기 제11 조합 폴리뉴클레오티드 서열은 서열번호: 240의 폴리뉴클레오티드 서열을 포함하고; 상기 제3 폴리뉴클레오티드 서열은 서열번호: 59의 폴리뉴클레오티드 서열을 포함하는 재조합 벡터. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>92. 제90항에 있어서, 상기 제4 조합 폴리뉴클레오티드 서열은 서열번호: 253 또는 273의 폴리뉴클레오티드 서열을 포함하고; 상기 제11 조합 폴리뉴클레오티드 서열은 서열번호: 240의 폴리뉴클레오티드 서열을 포함하고; 상기 제3 폴리뉴클레오티드 서열은 서열번호: 56의 폴리뉴클레오티드 서열을 포함하는 재조합 벡터. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>93. 제1항 내지 제29항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 폴리시스트론 폴리뉴클레오티드는, 5'부터 3'까지의 순서로, 상기 제5 폴리뉴클레오티드 서열, 상기 제4 폴리뉴클레오티드 서열, 상기 제1 폴리뉴클레오티드 서열, 상기 제2 폴리뉴클레오티드 서열 및 상기 제3 폴리뉴클레오티드 서열을 포함하는 재조합 벡터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>94. 제93항에 있어서, 상기 제1 폴리뉴클레오티드 서열 및 상기 제2 폴리뉴클레오티드 서열은 서열번호: 160의 아미노산 서열을 인코딩하는 제1 조합 폴리뉴클레오티드 서열을 함께 포함하거나; 상기 제5 폴리뉴클레오티드 서열 및 상기 제4 폴리뉴클레오티드 서열은 서열번호: 173의 아미노산 서열을 인코딩하는 제8 조합 폴리뉴클레오티드 서열을 함께 포함하는 재조합 벡터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>95. 제94항에 있어서, 상기 제1 조합 폴리뉴클레오티드 서열은 서열번호: 230의 폴리뉴클레오티드 서열을 포함하거나; 상기 제8 조합 폴리뉴클레오티드 서열은 서열번호: 237의 폴리뉴클레오티드 서열을 포함하는 재조합 벡터.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>96. 제93항에 있어서, 상기 제1 폴리뉴클레오티드 서열 및 상기 제2 폴리뉴클레오티드 서열은 서열번호: 160의 아미노산 서열을 인코딩하는 제1 조합 폴리뉴클레오티드 서열을 함께 포함하고; 상기 제5 폴리뉴클레오티드 서열 및 상기 제4 폴리뉴클레오티드 서열은 서열번호: 173의 아미노산 서열을 인코딩하는 제8 조합 폴리뉴클레오티드 서열을 함께 포함하고; 상기 제3 폴리뉴클레오티드 서열은 서열번호: 50의 아미노산 서열을 인코딩하는 재조합 벡터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>97. 제93항에 있어서, 상기 제1 폴리뉴클레오티드 서열 및 상기 제2 폴리뉴클레오티드 서열은 서열번호: 180 또는 210의 아미노산 서열을 인코딩하는 제1 조합 폴리뉴클레오티드 서열을 함께 포함하고; 상기 제5 폴리뉴클레오티드 서열 및 상기 제4 폴리뉴클레오티드 서열은 서열번호: 173의 아미노산 서열을 인코딩하는 제8 조합 폴리뉴클레오티드 서열을 함께 포함하고; 상기 제3 폴리뉴클레오티드 서열은 서열번호: 51의 아미노산 서열을 인코딩하는 재조합 벡터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>98. 제96항에 있어서, 상기 제1 조합 폴리뉴클레오티드 서열은 서열번호: 230의 폴리뉴클레오티드 서열을 포함하고; 상기 제8 조합 폴리뉴클레오티드 서열은 서열번호: 237의 폴리뉴클레오티드 서열을 포함하고; 상기 제3 폴리뉴클레오티드 서열은 서열번호: 59의 폴리뉴클레오티드 서열을 포함하는 재조합 벡터. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>99. 제97항에 있어서, 상기 제1 조합 폴리뉴클레오티드 서열은 서열번호: 250 또는 270의 폴리뉴클레오티드 서열을 포함하고; 상기 제8 조합 폴리뉴클레오티드 서열은 서열번호: 237의 폴리뉴클레오티드 서열을 포함하고; 상기 제3 폴리뉴클레오티드 서열은 서열번호: 56의 폴리뉴클레오티드 서열을 포함하는 재조합 벡터. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>100. 제1항 내지 제29항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 폴리시스트론 폴리뉴클레오티드는, 5'부터 3'까지의 순서로, 상기 제5 폴리뉴클레오티드 서열, 상기 제2 폴리뉴클레오티드 서열, 상기 제3 폴리뉴클레오티드 서열, 상기 제4 폴리뉴클레오티드 서열 및 상기 제1 폴리뉴클레오티드 서열을 포함하는 재조합 벡터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>101. 제100항에 있어서, 상기 제3 폴리뉴클레오티드 서열 및 상기 제4 폴리뉴클레오티드 서열은 서열번호: 168의 아미노산 서열을 인코딩하는 제2 조합 폴리뉴클레오티드 서열을 함께 포함하거나; 상기 제5 폴리뉴클레오티드 서열 및 상기 제2 폴리뉴클레오티드 서열은 서열번호: 172의 아미노산 서열을 인코딩하는 제11 조합 폴리뉴클레오티드 서열을 함께 포함하는 재조합 벡터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>102. 제101항에 있어서, 상기 제2 조합 폴리뉴클레오티드 서열은 서열번호: 231의 폴리뉴클레오티드 서열을 포함하거나; 상기 제11 조합 폴리뉴클레오티드 서열은 서열번호: 240의 폴리뉴클레오티드 서열을 포함하는 재조합 벡터. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>103. 제100항에 있어서, 상기 제3 폴리뉴클레오티드 서열 및 상기 제4 폴리뉴클레오티드 서열은 서열번호: 168의 아미노산 서열을 인코딩하는 제2 조합 폴리뉴클레오티드 서열을 함께 포함하고; 상기 제5 폴리뉴클레오티드 서열 및 상기 제2 폴리뉴클레오티드 서열은 서열번호: 172의 아미노산 서열을 인코딩하는 제11 조합 폴리뉴클레오티드 서열을 함께 포함하고; 상기 제1 폴리뉴클레오티드 서열은 서열번호: 40의 아미노산 서열을 인코딩하는 재조합 벡터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>104. 제100항에 있어서, 상기 제3 폴리뉴클레오티드 서열 및 상기 제4 폴리뉴클레오티드 서열은 서열번호: 188의 아미노산 서열을 인코딩하는 제2 조합 폴리뉴클레오티드 서열을 함께 포함하고; 상기 제5 폴리뉴클레오티드 서열 및 상기 제2 폴리뉴클레오티드 서열은 서열번호: 172의 아미노산 서열을 인코딩하는 제11 조합 폴리뉴클레오티드 서열을 함께 포함하고; 상기 제1 폴리뉴클레오티드 서열은 서열번호: 41 또는 42의 아미노산 서열을 인코딩하는 재조합 벡터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>105. 제103항에 있어서, 상기 제2 조합 폴리뉴클레오티드 서열은 서열번호: 231의 폴리뉴클레오티드 서열을 포함하고; 상기 제11 조합 폴리뉴클레오티드 서열은 서열번호: 240의 폴리뉴클레오티드 서열을 포함하고; 상기 제1 폴리뉴클레오티드 서열은 서열번호: 57의 폴리뉴클레오티드 서열을 포함하는 재조합 벡터. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>106. 제104항에 있어서, 상기 제2 조합 폴리뉴클레오티드 서열은 서열번호: 251의 폴리뉴클레오티드 서열을 포함하고; 상기 제11 조합 폴리뉴클레오티드 서열은 서열번호: 240의 폴리뉴클레오티드 서열을 포함하고; 상기 제1 폴리뉴클레오티드 서열은 서열번호: 55 또는 58의 폴리뉴클레오티드 서열을 포함하는 재조합 벡터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>107. 제1항 내지 제29항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 폴리시스트론 폴리뉴클레오티드는, 5'부터 3'까지의 순서로, 상기 제5 폴리뉴클레오티드 서열, 상기 제4 폴리뉴클레오티드 서열, 상기 제3 폴리뉴클레오티드 서열, 상기 제2 폴리뉴클레오티드 서열 및 상기 제1 폴리뉴클레오티드 서열을 포함하는 재조합 벡터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>108. 제107항에 있어서, 상기 제3 폴리뉴클레오티드 서열 및 상기 제2 폴리뉴클레오티드 서열은 서열번호: 166의 아미노산 서열을 인코딩하는 제5 조합 폴리뉴클레오티드 서열을 함께 포함하거나; 상기 제5 폴리뉴클레오티드 서열 및 상기 제4 폴리뉴클레오티드 서열은 서열번호: 173의 아미노산 서열을 인코딩하는 제8 조합 폴리뉴클레오티드 서열을 함께 포함하는 재조합 벡터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>109. 제108항에 있어서, 상기 제5 조합 폴리뉴클레오티드 서열은 서열번호: 234의 폴리뉴클레오티드 서열을 포함하거나; 상기 제8 조합 폴리뉴클레오티드 서열은 서열번호: 237의 폴리뉴클레오티드 서열을 포함하는 재조합 벡터. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>110. 제107항에 있어서, 상기 제3 폴리뉴클레오티드 서열 및 상기 제2 폴리뉴클레오티드 서열은 서열번호: 166의 아미노산 서열을 인코딩하는 제5 조합 폴리뉴클레오티드 서열을 함께 포함하고; 상기 제5 폴리뉴클레오티드 서열 및 상기 제4 폴리뉴클레오티드 서열은 서열번호: 173의 아미노산 서열을 인코딩하는 제8 조합 폴리뉴클레오티드 서열을 함께 포함하고; 상기 제1 폴리뉴클레오티드 서열은 서열번호: 40의 아미노산 서열을 인코딩하는 재조합 벡터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>111. 제107항에 있어서, 상기 제3 폴리뉴클레오티드 서열 및 상기 제2 폴리뉴클레오티드 서열은 서열번호: 186의 아미노산 서열을 인코딩하는 제5 조합 폴리뉴클레오티드 서열을 함께 포함하고; 상기 제5 폴리뉴클레오티드 서열 및 상기 제4 폴리뉴클레오티드 서열은 서열번호: 173의 아미노산 서열을 인코딩하는 제8 조합 폴리뉴클레오티드 서열을 함께 포함하고; 상기 제1 폴리뉴클레오티드 서열은 서열번호: 41 또는 42의 아미노산 서열을 인코딩하는 재조합 벡터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>112. 제110항에 있어서, 상기 제5 조합 폴리뉴클레오티드 서열은 서열번호: 234의 폴리뉴클레오티드 서열을 포함하고; 상기 제8 조합 폴리뉴클레오티드 서열은 서열번호: 237의 폴리뉴클레오티드 서열을 포함하고; 상기 제1 폴리뉴클레오티드 서열은 서열번호: 57의 폴리뉴클레오티드 서열을 포함하는 재조합 벡터.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>113. 제111항에 있어서, 상기 제5 조합 폴리뉴클레오티드 서열은 서열번호: 254의 폴리뉴클레오티드 서열을 포함하고; 상기 제8 조합 폴리뉴클레오티드 서열은 서열번호: 237의 폴리뉴클레오티드 서열을 포함하고; 상기 제1 폴리뉴클레오티드 서열은 서열번호: 55 또는 58의 폴리뉴클레오티드 서열을 포함하는 재조합 벡터. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>114. 제1항 내지 제113항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 폴리시스트론 폴리뉴클레오티드는 f. 제3 2A 요소를 포함하는 제6 폴리뉴클레오티드 서열; 및 g. 마커 단백질을 포함하는 제7 폴리뉴클레오티드 서열을 더 포함하는 재조합 벡터. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>115. 제114항에 있어서, 상기 제3 2A 요소는 P2A 요소, T2A 요소, F2A 요소 또는 E2A 요소인 재조합 벡터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>116. 제114항 또는 제115항에 있어서, 상기 마커 단백질은 HER1의 도메인 III, 또는 이의 기능적 단편 또는 기능적 변이체; HER1의 도메인 IV의 N-말단 부분; 및 CD28의 막관통 도메인, 또는 이의 기능적 단편 또는 기능적 변이체를 포함하는 재조합 벡터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>117. 제116항에 있어서, 상기 HER1의 도메인 III, 또는 이의 기능적 단편 또는 기능적 변이체는 서열번호: 104의 아미노산 서열과 적어도 90%, 95%, 96%, 97%, 98%, 99% 또는 100% 동일한 아미노산 서열을 포함하는 재조합 벡터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>118. 제116항에 있어서, 상기 HER1의 도메인 IV의 N-말단 부분은 서열번호: 105의 아미노산 1개 내지 40개, 1개 내지 39개, 1개 내지 38개, 1개 내지 37개, 1개 내지 36개, 1개 내지 35개, 1개 내지 34개, 1개 내지 33개, 1개 내지 32개, 1개 내지 31개, 1개 내지 30개, 1개 내지 29개, 1개 내지 28개, 1개 내지 27개, 1개 내지 26개, 1개 내지 25개, 1개 내지 24개, 1개 내지 23개, 1개 내지 22개, 1개 내지 21개, 1개 내지 20개, 1개 내지 19개, 1개 내지 18개, 1개 내지 17개, 1개 내지 16개, 1개 내지 15개, 1개 내지 14개, 1개 내지 13개, 1개 내지 12개, 1개 내지 11개 또는 1개 내지 10개를 포함하는 재조합 벡터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>119. 제116항에 있어서, 상기 HER1의 도메인 IV의 N-말단 부분은 서열번호: 105의 아미노산 1개 내지 21개를 포함하는 재조합 벡터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>120. 제116항에 있어서, 상기 HER1의 도메인 IV의 N-말단 부분은 서열번호: 106의 아미노산 서열, 또는 1개, 2개 또는 3개의 아미노산 변형을 포함하는 서열번호: 106의 아미노산 서열을 포함하는 재조합 벡터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>121. 제114항 내지 제120항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 CD28의 막관통 영역은 서열번호: 107의 아미노산 서열, 또는 1개, 2개 또는 3개의 아미노산 변형을 포함하는 서열번호: 107의 아미노산 서열을 포함하는 재조합 벡터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>122. 제114항 내지 제121항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 마커 단백질은 서열번호: 100, 103 또는 112의 아미노산 서열과 적어도 90%, 95%, 96%, 97%, 98%, 99% 또는 100% 동일한 아미노산 서열을 포함하는 재조합 벡터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>123. 제1항 내지 제122항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 Vα 영역은 각각 서열번호: 1001 + 10n, 1002 + 10n 및 1003 + 10n의 아미노산 서열을 포함하는 상보성 결정 영역 1α (CDR1α), CDR2α 및 CDR3α를 포함하며, 여기서 n은 0 내지 79의 정수인 재조합 벡터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>124. 제1항 내지 제123항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 Vβ 영역은 각각 서열번호: 2001 + 10n, 2002 + 10n 및 2003 + 10n의 아미노산 서열을 포함하는 CDR1β, CDR2β 및 CDR3β를 포함하며, 여기서 n은 0 내지 79의 정수인 재조합 벡터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>125. 제1항 내지 제124항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 Vα 영역은 서열번호: 1004 + 10n, 1005 + 10n, 1006 + 10n 또는 1007 + 10n의 아미노산 서열을 포함하는 Vα 영역으로부터의 CDR1α, CDR2α 및 CDR3α를 포함하며, 여기서 n은 0 내지 79의 정수인 재조합 벡터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>126. 제1항 내지 제125항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 Vβ 영역은 서열번호: 2004 + 10n, 2005 + 10n, 2006 + 10n 또는 2007 + 10n의 아미노산 서열을 포함하는 Vβ 영역으로부터의 CDR1β, CDR2β 및 CDR3β를 포함하며, 여기서 n은 0 내지 79의 정수인 재조합 벡터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>127. 제1항 내지 제126항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 Vα 영역은 서열번호: 1004 + 10n, 1005 + 10n, 1006 + 10n 또는 1007 + 10n의 아미노산 서열과 적어도 90%, 95%, 96%, 97%, 98%, 99% 또는 100% 동일한 아미노산 서열을 포함하며, 여기서 n은 0 내지 79의 정수인 재조합 벡터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>128. 제1항 내지 제127항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 Vβ 영역은 서열번호: 2004 + 10n, 2005 + 10n, 2006 + 10n 또는 2007 + 10n의 아미노산 서열과 적어도 90%, 95%, 96%, 97%, 98%, 99% 또는 100% 동일한 아미노산 서열을 포함하며, 여기서 n은 0 내지 79의 정수인 재조합 벡터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>129. 제1항 내지 제128항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 Vα 영역은 서열번호: 1004 + 10n의 아미노산 서열과 적어도 90%, 95%, 96%, 97%, 98%, 99% 또는 100% 동일한 아미노산 서열을 포함하고, 상기 Vβ 영역은 서열번호: 2004 + 10n의 아미노산 서열과 적어도 90%, 95%, 96%, 97%, 98%, 99% 또는 100% 동일한 아미노산 서열을 포함하고, 여기서 n은 0 내지 79의 정수이거나; 상기 Vα 영역은 서열번호: 1005 + 10n의 아미노산 서열과 적어도 90%, 95%, 96%, 97%, 98%, 99% 또는 100% 동일한 아미노산 서열을 포함하고, 상기 Vβ 영역은 서열번호: 2005 + 10n의 아미노산 서열과 적어도 90%, 95%, 96%, 97%, 98%, 99% 또는 100% 동일한 아미노산 서열을 포함하고, 여기서 n은 0 내지 79의 정수이거나; 상기 Vα 영역은 서열번호: 1006 + 10n의 아미노산 서열과 적어도 90%, 95%, 96%, 97%, 98%, 99% 또는 100% 동일한 아미노산 서열을 포함하고, 상기 Vβ 영역은 서열번호: 2006 + 10n의 아미노산 서열과 적어도 90%, 95%, 96%, 97%, 98%, 99% 또는 100% 동일한 아미노산 서열을 포함하고, 여기서 n은 0 내지 79의 정수이거나; 상기 Vα 영역은 서열번호: 1007 + 10n의 아미노산 서열과 적어도 90%, 95%, 96%, 97%, 98%, 99% 또는 100% 동일한 아미노산 서열을 포함하고, 상기 Vβ 영역은 서열번호: 2007 + 10n의 아미노산 서열과 적어도 90%, 95%, 96%, 97%, 98%, 99% 또는 100% 동일한 아미노산 서열을 포함하고, 여기서 n은 0 내지 79의 정수인 재조합 벡터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>130. 제1항 내지 제129항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 TCR 알파 사슬은 서열번호: 1008 + 10n의 아미노산 서열과 적어도 90%, 95%, 96%, 97%, 98%, 99% 또는 100% 동일한 아미노산 서열을 포함하고, 여기서 n은 0 내지 79의 정수인 재조합 벡터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>131. 제1항 내지 제129항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 TCR 알파 사슬은 서열번호: 1009 + 10n의 아미노산 서열과 적어도 90%, 95%, 96%, 97%, 98%, 99% 또는 100% 동일한 아미노산 서열을 포함하고, 여기서 n은 0 내지 79의 정수인 재조합 벡터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>132. 제1항 내지 제129항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 TCR 알파 사슬은 서열번호: 1010 + 10n의 아미노산 서열과 적어도 90%, 95%, 96%, 97%, 98%, 99% 또는 100% 동일한 아미노산 서열을 포함하고, 여기서 n은 0 내지 79의 정수인 재조합 벡터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>133. 제1항 내지 제132항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 TCR 베타 사슬은 서열번호: 2008 + 10n의 아미노산 서열과 적어도 90%, 95%, 96%, 97%, 98%, 99% 또는 100% 동일한 아미노산 서열을 포함하고, 여기서 n은 0 내지 79의 정수인 재조합 벡터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>134. 제1항 내지 제132항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 TCR 베타 사슬은 서열번호: 2009 + 10n의 아미노산 서열과 적어도 90%, 95%, 96%, 97%, 98%, 99% 또는 100% 동일한 아미노산 서열을 포함하고, 여기서 n은 0 내지 79의 정수인 재조합 벡터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>135. 제1항 내지 제132항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 TCR 베타 사슬은 서열번호: 2010 + 10n의 아미노산 서열과 적어도 90%, 95%, 96%, 97%, 98%, 99% 또는 100% 동일한 아미노산 서열을 포함하고, 여기서 n은 0 내지 79의 정수인 재조합 벡터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>136. 제1항 내지 제135항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 전사 조절 요소는 프로모터를 포함하는 재조합 벡터. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>137. 제136항에 있어서, 상기 프로모터는 인간 신장 인자 1-알파(hEF-1α) 하이브리드 프로모터인 재조합 벡터. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>138. 제136항 또는 제137항에 있어서, 상기 프로모터는 서열번호:150의 폴리뉴클레오티드 서열과 적어도 75%, 80%, 85%, 90%, 95%, 96%, 97%, 98%, 99% 또는 100% 동일한 폴리뉴클레오티드 서열을 포함하는 재조합 벡터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>139. 제1항 내지 제138항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 폴리시스트론 발현 카세트의 3' 말단에 폴리A 서열을 더 포함하는 재조합 벡터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>140. 제139항에 있어서, 상기 폴리A 서열은 서열번호:151의 폴리뉴클레오티드 서열과 적어도 75%, 80%, 85%, 90%, 95%, 96%, 97%, 98%, 99% 또는 100% 동일한 폴리뉴클레오티드 서열을 포함하는 재조합 벡터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>141. 제1항 내지 제140항 중 어느 한 항에 있어서, 좌측 역위 말단 반복부(ITR) 및 우측 ITR을 더 포함하며, 여기서 상기 좌측 ITR 및 상기 우측 ITR은 상기 폴리시스트론 발현 카세트의 측면에 있는 재조합 벡터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>142. 제141항에 있어서, 5'부터 3'까지의 순서로, i. 상기 좌측 ITR;ii. 상기 전사 조절 요소;iii. 상기 제1 폴리뉴클레오티드 서열;iv. 상기 제2 폴리뉴클레오티드 서열; v. 상기 제3 폴리뉴클레오티드 서열; vi. 상기 제4 폴리뉴클레오티드 서열;vii. 상기 제5 폴리뉴클레오티드 서열; 및viii. 상기 우측 ITR을 포함하는 재조합 벡터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>143. 제1항 내지 제142항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 재조합 벡터는 비바이러스성 벡터인 재조합 벡터. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>144. 제143항에 있어서, 상기 비바이러스성 벡터는 플라스미드인 재조합 벡터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>145. 제1항 내지 제142항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 재조합 벡터는 바이러스성 벡터인 재조합 벡터. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>146. 제1항 내지 제145항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 재조합 벡터는 폴리뉴클레오티드인 재조합 벡터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>147. 서열번호: 161, 163, 164, 165, 167, 169, 170 및 171로 구성되는 군으로부터 선택되는 아미노산 서열과 적어도 90%, 95%, 96%, 97%, 98%, 99% 또는 100% 동일한 아미노산 서열을 인코딩하는 폴리뉴클레오티드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>148. 서열번호: 232, 235, 236, 238, 239, 241, 242 및 243으로 구성되는 군으로부터 선택되는 폴리뉴클레오티드 서열과 적어도 75%, 80%, 85%, 90%, 95%, 96%, 97%, 98%, 99% 또는 100% 동일한 폴리뉴클레오티드 서열을 포함하는 폴리뉴클레오티드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>149. 제1항 내지 제146항 중 어느 한 항의 재조합 벡터 또는 제147항 또는 제148항의 폴리뉴클레오티드를 포함하는 세포 개체군.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>150. 제149항에 있어서, 상기 재조합 벡터 또는 상기 폴리뉴클레오티드는 상기 세포 개체군의 게놈으로 통합되는 세포 개체군.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>151. 제149항 또는 제150항에 있어서, 상기 세포는 면역 효과기 세포인 세포 개체군.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>152. 제151항에 있어서, 상기 면역 효과기 세포는 T 세포, 자연 살해(NK) 세포, B 세포, 비만 세포 및 골수 유래 식세포로 구성되는 군으로부터 선택되는 세포 개체군. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>153. 제152항에 있어서, 상기 면역 효과기 세포는 나이브 T 세포(CD4+ 또는 CD8+); 킬러 CD8+ T 세포; 세포독성 CD4+ T 세포; 보조 CD4+ T 세포; Th1, Th2, Th9, Th17, Th22 여포 보조(Tfh), 조절(Treg) 계통에 해당하는 CD4+ T 세포; 종양 침윤 림프구(TIL); 및 기억 T 세포(중추 기억, 효과기 기억, 줄기 세포 기억, 줄기 세포 유사 기억)으로 구성되는 군으로부터 선택되는 하나 이상의 T 세포인 세포 개체군.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>154. 제152항에 있어서, 알파/베타 T 세포, 감마/델타 T 세포, 또는 자연 살해 T(NKT) 세포를 포함하는 세포 개체군.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>155. 제152항에 있어서, CD4+T 세포, CD8+T 세포, 또는 CD4+T 세포 및 CD8+T 세포 모두를 포함하는 세포 개체군.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>156. 제149항 내지 제155항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 세포는 생체외(ex vivo)에서 있는 세포 개체군.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>157. 제149항 내지 제156항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 세포는 인간 세포인 세포 개체군. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>158. 제149항 내지 제157항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 세포 개체군은 5%, 10%, 15%, 20%, 25%, 30%, 35%, 40%, 45% 또는 50%보다 많은 CD45RA+CD45RO-CD62L+CD95+ 세포를 포함하는 T 세포인 세포 개체군.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>159. 제149항 내지 제157항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 세포 개체군은 5%, 10%, 15%, 20%, 25%, 30%, 35%, 40%, 45% 또는 50%보다 많은 CD45RA+CD45RO+CD62L+CD95+ 세포를 포함하는 T 세포인 세포 개체군.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>160. 세포 개체군으로서, a. IL-15, 또는 이의 기능적 단편 또는 기능적 변이체 및 IL-15Rα, 또는 이의 기능적 단편 또는 기능적 변이체를 포함하는 융합 단백질을 인코딩하는 폴리뉴클레오티드 서열을 포함하는 제1 시스트론; b. Vβ 영역 및 Cβ 영역을 포함하는 TCR 베타 사슬을 인코딩하는 폴리뉴클레오티드 서열을 포함하는 제2 시스트론; 및 c. Vα 영역 및 Cα 영역을 포함하는 TCR 알파 사슬을 인코딩하는 폴리뉴클레오티드 서열을 포함하는 제3 시스트론을 포함하는 폴리시스트론 발현 카세트를 포함하며, 여기서 상기 세포 개체군은 5%, 10%, 15%, 20%, 25%, 30%, 35%, 40%, 45% 또는 50%보다 많은 CD45RA+CD45RO-CD62L+CD95+ 세포를 포함하는 T 세포인 세포 개체군.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>161. 세포 개체군으로서, a. IL-15, 또는 이의 기능적 단편 또는 기능적 변이체 및 IL-15Rα, 또는 이의 기능적 단편 또는 기능적 변이체를 포함하는 융합 단백질을 인코딩하는 폴리뉴클레오티드 서열을 포함하는 제1 시스트론; b. Vβ 영역 및 Cβ 영역을 포함하는 TCR 베타 사슬을 인코딩하는 폴리뉴클레오티드 서열을 포함하는 제2 시스트론; 및 c. Vα 영역 및 Cα 영역을 포함하는 TCR 알파 사슬을 인코딩하는 폴리뉴클레오티드 서열을 포함하는 제3 시스트론을 포함하는 폴리시스트론 발현 카세트를 포함하며, 여기서 상기 세포 개체군은 5%, 10%, 15%, 20%, 25%, 30%, 35%, 40%, 45% 또는 50%보다 많은 CD45RA+CD45RO+CD62L+CD95+ 세포를 포함하는 T 세포인 세포 개체군.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>162. 조작된 세포 개체군을 생성하는 방법으로서,세포 개체군으로 제141항 또는 제142항의 재조합 벡터 및 DNA 전위효소 또는 DNA 전위효소를 인코딩하는 폴리뉴클레오티드를 도입하는 단계; 및 상기 전위효소가 상기 폴리시스트론 발현 카세트를 상기 세포 개체군의 게놈으로 통합하여 상기 조작된 세포 개체군을 생성하는 조건 하에서 상기 세포 개체군을 배양하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>163. 제162항에 있어서, 상기 좌측 ITR 및 상기 우측 ITR은 슬리핑 뷰티(Sleeping Beauty) 트랜스포존, 피기백(piggyBac) 트랜스포존, Tc버스터(TcBuster) 트랜스포존 및 Tol2 트랜스포존으로 구성되는 군으로부터 선택되는 DNA 트랜스포존의 ITR인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>164. 제163항에 있어서, 상기 DNA 트랜스포존은 상기 슬리핑 뷰티 트랜스포존인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>165. 제162항 내지 제164항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 전위효소는 슬리핑 뷰티 전위효소인 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>166. 제165항에 있어서, 상기 슬리핑 뷰티 전위효소는 SB11, SB10, SB100X, hSB110 및 hSB81로 구성되는 군으로부터 선택되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>167. 제166항에 있어서, 상기 슬리핑 뷰티 전위효소는 SB11인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>168. 제167항에 있어서, 상기 SB11은 서열번호: 300의 아미노산 서열과 적어도 90%, 95%, 96%, 97%, 98%, 99% 또는 100% 동일한 아미노산 서열을 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>169. 제167항에 있어서, 상기 SB11은 서열번호: 301의 폴리뉴클레오티드 서열과 적어도 75%, 80%, 85%, 90%, 95%, 96%, 97%, 98%, 99% 또는 100% 동일한 폴리뉴클레오티드 서열에 의해 인코딩되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>170. 제162항 내지 제169항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 DNA 전위효소를 인코딩하는 상기 폴리뉴클레오티드는 DNA 벡터 또는 RNA 벡터인 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>171. 제162항 내지 제170항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 좌측 ITR은 서열번호: 290 또는 291의 폴리뉴클레오티드 서열과 적어도 75%, 80%, 85%, 90%, 95%, 96%, 97%, 98%, 99% 또는 100% 동일한 폴리뉴클레오티드 서열을 포함하고; 상기 우측 ITR은 서열번호: 292, 293 또는 294의 폴리뉴클레오티드 서열과 적어도 75%, 80%, 85%, 90%, 95%, 96%, 97%, 98%, 99% 또는 100% 동일한 폴리뉴클레오티드 서열을 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>172. 제162항 내지 제171항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 재조합 벡터, 및 상기 DNA 전위효소 또는 상기 DNA 전위효소를 인코딩하는 폴리뉴클레오티드는 전기천공, 초음파처리, 인산 칼슘 침전, 리포펙션, 입자 충격, 미세주입, 미세 유체 장치 통과에 의한 기계적 변형 또는 콜로이드성 분산 시스템을 사용하여 상기 세포 개체군으로 도입되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>173. 제172항에 있어서, 상기 재조합 벡터, 및 상기 DNA 전위효소 또는 상기 DNA 전위효소를 인코딩하는 폴리뉴클레오티드는 전기천공을 사용하여 상기 세포 개체군으로 도입되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>174. 제162항 내지 제173항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 방법은 30일, 25일, 20일, 15일, 14일, 10일, 7일, 6일, 5일, 4일, 3일, 2일 또는 1일 내에 완료되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>175. 제162항 내지 제173항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 방법은 30일 미만, 25일 미만, 20일 미만, 15일 미만, 14일 미만, 10일 미만, 7일 미만, 6일 미만, 5일 미만, 4일 미만, 3일 미만, 2일 미만 또는 1일 미만에 완료되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>176. 제162항 내지 제175항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 세포 개체군은 상기 재조합 벡터, 및 상기 DNA 전위효소 또는 상기 DNA 전위효소를 인코딩하는 폴리뉴클레오티드의 도입 전 동결보존되고 해동되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>177. 제162항 내지 제176항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 세포 개체군은 상기 재조합 벡터 및 상기 DNA 전위효소 또는 상기 DNA 전위효소를 인코딩하는 폴리뉴클레오티드의 도입 전 휴지되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>178. 제162항 내지 제177항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 세포 개체군은 상기 재조합 벡터, 및 상기 DNA 전위효소 또는 상기 DNA 전위효소를 인코딩하는 폴리뉴클레오티드의 도입 전 휴지되지 않는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>179. 제162항 내지 제178항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 세포 개체군은 확장된 인간 생체외(ex vivo) 세포를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>180. 제162항 내지 제179항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 세포 개체군은 생체외(ex vivo)에서 활성화되지 않는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>181. 제162항 내지 제180항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 세포 개체군은 T 세포를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>182. 암 치료를 필요로 하는 대상체에서 암을 치료하는 방법으로서, 상기 대상체에 치료적 유효량의 제149항 내지 제161항 중 어느 한 항의 세포 개체군을 투여하여 상기 암을 치료하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>183. 제182항에 있어서, 상기 암은 폐암, 담관암종, 췌장암, 결장직장암, 부인과암 및 난소암으로부터 선택되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>184. 자가면역 질환 또는 장애의 치료를 필요로 하는 대상체에서 자가면역 질환 또는 장애를 치료하는 방법으로서, 상기 대상체에 치료적 유효량의 제149항 내지 제161항 중 어느 한 항의 세포 개체군을 투여하여 상기 자가면역 질환 또는 장애를 치료하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 텍사스 ***** 휴스턴 **** 엘 리오 스트리트</address><code>520230517003</code><country>미국</country><engName>ALAUNOS THERAPEUTICS, INC.</engName><name>알로노스 테라퓨틱스 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 텍사스주 ***** 휴스턴 ***...</address><code> </code><country> </country><engName>DENIGER, Drew Caldwell</engName><name>데니거 드류 콜드웰</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 텍사스주 ***** 휴스턴 ***...</address><code> </code><country> </country><engName>HURTON, Lenka Victoria</engName><name>허튼 렌카 빅토리아</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 텍사스주 ***** 휴스턴 ***...</address><code> </code><country> </country><engName>COOPER, Laurence James Neil</engName><name>쿠퍼 로렌스 제임스 닐</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 텍사스주 ***** 휴스턴 ***...</address><code> </code><country> </country><engName>JOO, Donghyun</engName><name>주 동현</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 텍사스주 ***** 휴스턴 ***...</address><code> </code><country> </country><engName>SHI, Yaoyao</engName><name>쉬 야오야오</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 텍사스주 ***** 휴스턴 ***...</address><code> </code><country> </country><engName>LU, An</engName><name>뤼 안</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 텍사스주 ***** 휴스턴 ***...</address><code> </code><country> </country><engName>CARPIO, Victor</engName><name>카피오 빅터</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 텍사스주 ***** 휴스턴 ***...</address><code> </code><country> </country><engName>COLLINSON-PAUTZ, Matthew</engName><name>콜린슨-포츠 매튜</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 강남대로***, **,**층(역삼동, 동희빌딩)</address><code>920161001010</code><country>대한민국</country><engName>AJU Kim Chang &amp; Lee</engName><name>특허법인아주김장리</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.02.25</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/153,862</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.03.10</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/159,434</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.08.19</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/260,409</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.09.02</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/260,855</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.02.01</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/267,421</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2023.09.22</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1057279-55</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2023.10.04</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0155781-00</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.02.13</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0170815-47</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.02.13</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0170816-93</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020237032793.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c9345017c9bae68c2c19c433b90a0a50a8ebcd4007c414ebe96bd4293ed174ea9b442f9fc402e2d1f62fcd606d641fd309417b793669b831e38</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfd007bd616f9e66629eca7f7b17c4773b787569a6e9bedd769945038fe773dc866e75638c91dbc71826a8c6526d124707ef84b5508942385f</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>