<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 17:51:14.5114</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.12.19</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7024141</applicationNumber><claimCount>18</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>동적 동작 조건 하에서 브레이크 디스크 표면의 열 정보를 컴퓨터 처리에 의해 자동으로 검출하는 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>A METHOD FOR AUTOMATICALLY DETECTING, BY MEANS OF COMPUTERIZED PROCESSING, OF THERMAL INFORMATION ABOUT A SURFACE OF A BRAKE DISC UNDER DYNAMIC OPERATING CONDITIONS</inventionTitleEng><openDate>2024.08.08</openDate><openNumber>10-2024-0121328</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.07.17</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B60T 17/22</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01J 5/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01J 5/02</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>F16D 66/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01J 3/42</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 동적 동작 조건 하에서 브레이크 디스크 표면 상의 핫 스팟 및/또는 밴드 및/또는 존의 위치/분포에 대한 정보 및/또는 온도 변화에 대한 정보를 컴퓨터 처리에 의해 자동으로 검출하는 방법이 설명되어 있다. 상기 방법은, 브레이크 디스크 표면의 관심 존 상의 핫 스팟 및/또는 밴드 및/또는 존의 위치/분포에 대한 정보 및/또는 온도 변화에 대한 정보를 얻고 제공하기 위해, 이미지 분석 또는 &quot;컴퓨터 비전&quot; 알고리즘을 포함하는 알고리즘에 의해 처리를 수행하는, 매트릭스 데이터 형태의 각각의 디지털 이미지 및/또는 디지털 비디오 프레임의 표현을 얻어, 복수의 디지털 이미지 및/또는 디지털 비디오를 획득하는 단계를 포함한다. 상기 획득 단계는, 열적으로 특성화될 브레이크 디스크의 적어도 하나의 관심 존의, 복수의 디지털 프레임을 포함하는, 복수의 디지털 이미지 및/또는 디지털 비디오를, 상기 동적 동작 조건의 변화 동안, 적어도 하나의 열화상 카메라에 의해 획득하는 단계를 포함한다. 이러한 각각의 디지털 이미지 및/또는 이러한 각각의 디지털 비디오 프레임은 컬러 맵에 의해 각각의 지점에서 검출된 온도를 나타낸다. 상기 처리 단계는: 획득된 복수의 디지털 이미지 및/또는 디지털 비디오 프레임의 분석에 기초하여 마스크를 생성함으로써 관심 존을 식별하는 단계; 그 다음, 생성된 마스크를 획득된 각각의 디지털 이미지 및/또는 디지털 비디오 프레임에 적용하고 관심 존과 관련된 처리된 매트릭스 데이터를 얻는 단계; 그 다음, 분석 영역을 규정하고, 상기 규정된 분석 영역과 관련된 데이터에 대한 열적 분석을 수행하여 각각의 관심 지점의 온도 변화에 대한 정보를 얻는 단계; 마지막으로, 각각의 관심 지점의 온도 변화에 대한 전술한 정보에 기초하여 핫 포인트를 식별하는 단계를 포함한다. 전술한 제공 단계는 상기 얻어진 정보를 디지털 이미지 또는 그래픽 및/또는 디지털 테이블 및/또는 디지털 비디오의 형태로 제공하는 단계를 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.06.29</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023119111</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.12.19</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/IB2022/062454</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 동적 동작 조건 하에서 브레이크 디스크 표면 상의 핫 스팟, 밴드 및 존 중 적어도 하나의 위치/분포에 대한 정보와 온도 변화에 대한 정보 중 적어도 하나를 컴퓨터 처리에 의해 자동으로 검출하는 방법으로서, 상기 방법은:- 적어도 하나의 열화상 카메라에 의해, 열적으로 특성화될 브레이크 디스크의 적어도 하나의 관심 존의, 복수의 디지털 프레임을 포함하는, 복수의 디지털 이미지 및 디지털 비디오 중 적어도 하나를 획득하는 단계, 여기서 각각의 상기 디지털 이미지 및 각각의 상기 디지털 비디오 프레임 중 적어도 하나는 컬러 맵에 의해 각각의 지점에서 검출된 온도를 나타내고, 상기 획득 단계는 상기 동적 동작 조건의 변화 동안 수행됨;- 매트릭스 데이터 형태의 각각의 디지털 이미지 및 디지털 비디오 프레임 중 적어도 하나의 표현을 얻는 단계;- 브레이크 디스크 표면의 관심 존 상의 핫 스팟, 밴드 및 존 중 적어도 하나의 위치/분포에 대한 정보와 온도 변화에 대한 정보 중 적어도 하나를 얻기 위해, 이미지 분석 또는 컴퓨터 비전 알고리즘을 포함하는 알고리즘에 의해, 상기 복수의 디지털 이미지 또는 복수의 디지털 비디오 프레임을 처리하는 단계; 및- 상기 얻어진 정보를 디지털 이미지 또는 그래픽, 디지털 테이블 및 디지털 비디오 중 적어도 하나의 형태로 제공하는 단계를 포함하며,여기서, 상기 처리 단계는: - 획득된 복수의 디지털 이미지 및 디지털 비디오 프레임 중 적어도 하나의 분석에 기초하여 마스크를 생성함으로써 관심 존을 식별하는 단계; - 생성된 마스크를 획득된 각각의 디지털 이미지 및 디지털 비디오 프레임 중 적어도 하나에 적용하고 관심 존과 관련된 처리된 매트릭스 데이터를 얻는 단계; - 분석 영역을 규정하는 단계; - 상기 규정된 분석 영역과 관련된 데이터에 대한 열적 분석을 수행하여 각각의 관심 지점의 온도 변화에 대한 정보를 얻는 단계; 및 - 각각의 관심 지점의 온도 변화에 대한 상기 정보에 기초하여 핫 스팟을 식별하는 단계를 포함하는, 검출 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 청구항 1에 있어서,상기 관심 존은 디스크의 적어도 하나의 제동 밴드를 포함하는, 검출 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 청구항 1 또는 2에 있어서,상기 관심 존은 브레이크 디스크의 각각의 2개의 측면 표면에 서로 대응하는 2개의 제동 밴드를 포함하고,상기 획득 단계는 각각의 관심의 제동 밴드에 대해 하나씩, 적어도 2개의 열화상 카메라에 의해, 복수의 디지털 이미지 및 디지털 비디오 중 적어도 하나를 획득하는 단계를 포함하는, 검출 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 청구항 1 또는 2에 있어서,상기 관심 존은 브레이크 디스크의 각각의 2개의 측면 표면에 서로 대응하는 2개의 제동 밴드를 포함하며,그리고 상기 획득 단계는 열화상 카메라 및 적어도 하나의 미러에 의해, 복수의 디지털 이미지 및 디지털 비디오 중 적어도 하나를 획득하는 단계를 포함함으로써, 상기 열화상 카메라가 직접적으로 하나의 제동 밴드의 관심 부분의 디지털 이미지 및 디지털 비디오 중 적어도 하나를 획득하고, 적어도 하나의 미러에 의해 제공되는, 열화상 카메라가 위치하는 것과 관련하여 브레이크 디스크의 대향 측면 표면에 위치하는 다른 제동 밴드의 관심 부분의 디지털 이미지 및 디지털 비디오 중 적어도 하나의 반사를 더 획득하는, 검출 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 청구항 1, 3 및 4 중 어느 한 항에 있어서,상기 관심 존은 브레이크 디스크의 하나 이상의 제동 밴드의 일부를 포함하는, 검출 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 선행 청구항들 중 어느 한 항에 있어서,상기 동작 조건은 적어도 하나의 제동 이벤트 또는 제동 테스트를 포함하는, 검출 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 청구항 6에 있어서,상기 동작 조건은 적어도 하나의 브레이크 디스크 벤치 테스트를 포함하고, 각각의 테스트는 다수의 제동 테스트 이벤트를 포함하는, 검출 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 청구항 7에 있어서,상기 동작 조건은 브레이크 디스크 벤치에서 수행되는 복수의 테스트를 포함하며, 여기서 상기 복수의 테스트에 속하고 일련의 테스트로 수행되는 테스트는 테스트를 수행하는 오퍼레이터에 의해 선택 가능한, 검출 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 청구항 8에 있어서,상기 복수의 테스트의 각각의 테스트는 복수의 테스트 제동 이벤트를 포함하고, 각각의 테스트 제동 이벤트는 브레이크 디스크의 각각의 측면의 분석을 포함하고, 브레이크 디스크 측면의 각각의 분석은 상기 측면에서 캡처된 디지털 비디오의 각각의 프레임에 대한 분석을 포함하며, 각각의 프레임 분석은 관심 존의 각각의 부분을 나타내는 프레임의 일부에 대한 분석을 포함하는, 검출 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 청구항 9에 있어서,상기 방법의 특정 단계들은 상기 복수의 테스트의 모든 테스트에서 공통이며, 반면 다른 단계들은 각각의 프레임에 또는 미리 규정된 프레임 부분 세트의 각각에 대해 개별적으로 수행되고 각각의 테스트에 대해, 각각의 제동 액션에 대해, 브레이크 디스크의 각각의 측면에 대해, 각각의 프레임에 대해 그리고 각각의 미리 결정된 프레임 부분에 대해, 중첩된 구조에 따라 전체 테스트로 확장되는, 검출 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 선행 청구항들 중 어느 한 항에 있어서,마스크를 생성하고 생성된 마스크를 각각의 획득된 디지털 이미지 및 디지털 비디오 프레임 중 적어도 하나에 적용함으로써 관심 존을 식별하는 상기 단계는 분석에 중요한 것으로 간주되는 디지털 이미지 또는 디지털 비디오 프레임 세트를 컴퓨터에 의해 처리하는 단계를 포함하며,여기서, 중요한 것으로 간주되는 각각의 디지털 이미지 또는 디지털 비디오 프레임에 대해, 상기 처리 단계는:- 음의 온도 또는 낮은 온도 임계값보다 낮은 온도를 낮은 값 또는 제로(zero) 값으로 강제 설정하는 단계;- 노이즈를 감소시키기 위해 디지털 이미지 또는 비디오 프레임에 필터를 적용하는 단계;- 디지털 이미지 또는 비디오 프레임에 오츠(Otsu) 분할을 적용하는 단계;- 시간 축에서 픽셀당 평균을 구하여 각각의 평균 디지털 이미지 또는 평균 디지털 비디오 프레임을 얻는 단계;- 각각의 분할된 디지털 이미지 또는 분할된 디지털 비디오 프레임을 얻기 위해 평균 디지털 이미지 또는 평균 디지털 비디오 프레임에 오츠 분할을 적용하는 단계;- 에지 인식 알고리즘에 의해 브레이크 디스크의 에지를 인식하고, 분할된 디지털 이미지 또는 분할된 디지털 비디오로부터 에지를 제거하는 단계; 및- 최종적으로 처리된 디지털 이미지 또는 처리된 디지털 비디오를 얻기 위해, 이미지 클리닝 알고리즘에 의해 마스크를 리파이닝(refining)하는 단계를 포함하는, 검출 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 청구항 11에 있어서,처리된 매트릭스 데이터를 얻는 단계는 프레임을 형성하는 매트릭스의 인덱스와 연관된 데카르트 좌표를 극좌표계로 변환하는 단계를 더 포함하는, 검출 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 청구항 11에 있어서,각각의 테스트가 다수의 제동 이벤트를 포함하는 경우, 분석에 중요한 것으로 간주되는 디지털 이미지 또는 디지털 비디오 프레임 세트는 브레이크 디스크가 최고 온도에 도달하여 이미지의 콜드 배경과 관련하여 더 잘 보이는 이벤트와 같은 테스트의 마지막 N 제동 이벤트로부터 취해진 디지털 이미지 또는 디지털 비디오 프레임을 포함하고;- 상기 에지 인식 알고리즘은, 인식 단계에서, 소벨(Sobel) 에지 검출 알고리즘을 포함하며;- 상기 이미지 클리닝 알고리즘은, 리파이닝 단계에서, 이미지 상의 먼지, 작은 갭 및 작은 물체 중 적어도 하나를 제거하는 기능을 수행하도록 구성된 이진 이미지 모폴로지 알고리즘을 포함하는, 검출 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 선행 청구항들 중 어느 한 항에 있어서,상기 분석 영역을 규정하는 단계는:- 분석될 브레이크 디스크의 제동 밴드를 각각 분석될 하나의 내부 서브-존, 하나의 중앙 서브-존 및 하나의 외부 서브-존과 같은 3개의 동일한 서브-존으로 분할하는 단계;또는- 오퍼레이터가 명령 인터페이스에 의해, 그리고 각각의 2개의 프레이밍된 제동 밴드 부분에 대해, 분석 영역을 규정하도록 채용된 적어도 하나의 설정 파라미터를 설정하는 단계를 포함하며,여기서 상기 적어도 하나의 설정 파라미터는:(i) 분석에 대한 관심 밴드의 각도 폭; 및(ii) 각각 분석될 하나의 내부 서브-존, 하나의 중앙 서브-존 및 하나의 외부 서브-존과 같은 3개의 서브-존의 경계를 정하도록 채용된 밴드의 내부 반경 및 외부 반경에 대한 값을 포함하고,여기서 디지털 이미지 또는 비디오 프레임의 각각의 픽셀이 분석 영역에 속하는지의 여부를 나타내도록 표시되고, 속한다면 어느 분석의 서브-존에 속하는지를 나타내는, 검출 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 선행 청구항들 중 어느 한 항에 있어서,각각의 관심 지점에 대한 온도 변화에 관한 정보를 얻기 위해 규정된 분석 영역과 관련된 데이터에 대한 열적 분석을 수행하는 상기 단계, 및 핫 스팟을 식별하는 상기 단계는:- 주어진 백분위수만큼, 분석 존 자체에 대한 평균 온도보다 더 높은 온도를 갖는 분석 존의 모든 영역을 잠재적인 핫 스팟으로 식별하는 단계;- 각각의 잠재적인 핫 스팟에 대해, 각각의 무게 중심의 좌표를 계산하는 단계; 및- 잠재적인 핫 스팟에 대한 하나 이상의 유효성 요구조건을 검증하고, 상기 하나 이상의 유효성 요구조건을 충족하는 잠재적인 핫 스팟만을 핫 스팟으로 식별하는 단계를 포함하며,여기서, 상기 하나 이상의 유효성 요구조건은: a. 잠재적인 핫 스팟의 영역은 최소 핫 스팟 영역 임계값보다 크고; b. 잠재적인 핫 스팟의 무게 중심은 비-콜드 존(non-cold zone)에 있고, 여기서 존의 평균 온도가 분석 중인 제동 밴드 측면의 온도 분포보다 주어진 백분위수만큼 낮거나 또는 상기 분포의 중간 온도보다 낮을 경우 존은 콜드로 규정되고; c. 잠재적인 핫 스팟의 영역은 최대 핫 스팟 영역 임계값보다 작으며; d. 2개의 핫 스팟의 무게 중심의 반경 좌표들 사이의 거리가 거리 임계값보다 크고, 그렇지 않으면 2개의 핫 스팟이 하나로 간주되고 더 큰 영역을 가진 핫 스팟에 대한 정보가 저장되는, 검출 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 청구항 15에 있어서,- 각각의 존 내부의 온도 변화를 계산하는 단계; 및- 상기 온도 변화가 미리 결정된 온도 변화의 한계값 내에 있는 경우, 상기 존에 밴드의 존재를 인식하는 단계를 더 포함하는, 검출 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 선행 청구항들 중 어느 한 항에 있어서,브레이크 디스크 표면의 관심 존 상의 핫 스팟, 밴드 및 존 중 적어도 하나의 위치/분포에 대한 정보와 온도 변화에 대한 정보 중 적어도 하나는, 각각의 식별된 핫 스팟에 대해:- 핫 스팟이 발견된 위치, 영역 및 존 중 적어도 하나와 프레임에 대한 정보, 및 상기 정보가 참조하는 제동 이벤트와 테스트 중 적어도 하나를 식별하는 메타데이터 중 적어도 하나를 포함하는, 검출 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 선행 청구항들 중 어느 한 항에 있어서,브레이크 디스크 표면의 관심 존 상의 핫 스팟, 밴드 및 존 중 적어도 하나의 위치/분포에 대한 정보와 온도 변화에 대한 정보 중 적어도 하나를 제공하는 상기 단계는:- 핫 스팟 인식의 출력을 디스플레이하는 단계;- 핫 스팟 수의 시간 추세를 전체적으로 또는 존별로 분할하여 디스플레이하는 단계;- 각각의 프레임에 대한 핫 밴드의 존재 또는 부재와 관련된 데이터를, 전역적으로 또는 존으로 분할하여, 그리고 디스크의 2개의 측면 각각에 대해 디스플레이하는 단계;- 오리지널 디지털 비디오 프레임의 재정교화된 버전을 디스플레이하는 단계; 및- 알고리즘의 출력에 기초하여 상기 재정교화된 디지털 비디오 프레임을 모아 비디오를 재생성하는 단계; 중 적어도 하나를 포함하는, 검출 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>이탈리아, 벌게모, ***** 커노, **, 비아 브렘보우</address><code>519980829520</code><country>이탈리아</country><engName>BREMBO S.P.A.</engName><name>브렘보우 에스.피.에이.</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>이탈리아, 벌게모, 아이-***** 커...</address><code> </code><country> </country><engName>ARIOLI, Francesca</engName><name>아리올리, 프란체스카</name></inventorInfo><inventorInfo><address>이탈리아, 벌게모, 아이-***** 커...</address><code> </code><country> </country><engName>BENETTI, Danilo</engName><name>베네티, 다닐로</name></inventorInfo><inventorInfo><address>이탈리아, 벌게모, 아이-***** 커...</address><code> </code><country> </country><engName>CERUTTI, Andrea</engName><name>세루티, 안드레아</name></inventorInfo><inventorInfo><address>이탈리아, 벌게모, 아이-***** 커...</address><code> </code><country> </country><engName>GRILLI, Pietro Andrea</engName><name>그릴리, 피에트로 안드레아</name></inventorInfo><inventorInfo><address>이탈리아, 벌게모, 아이-***** 커...</address><code> </code><country> </country><engName>MALMASSARI, Cristian</engName><name>말마사리, 크리스티안</name></inventorInfo><inventorInfo><address>이탈리아, 벌게모, 아이-***** 커...</address><code> </code><country> </country><engName>NEPOTE, Nicolo</engName><name>네포테, 니콜로</name></inventorInfo><inventorInfo><address>이탈리아, 벌게모, 아이-***** 커...</address><code> </code><country> </country><engName>ROGGIA, Luigi</engName><name>로지아, 루이지</name></inventorInfo><inventorInfo><address>이탈리아, 벌게모, 아이-***** 커...</address><code> </code><country> </country><engName>SCARPELLINI, Diego</engName><name>스카르펠리니, 디에고</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 서초구 반포대로 ***, *층 (서초동, 장생빌딩)</address><code>920021000018</code><country>대한민국</country><engName>LEE&amp;PARK</engName><name>청운특허법인</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>이탈리아</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.12.23</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>102021000032399</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.07.17</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0778063-78</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.07.24</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0121507-11</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247024141.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93f583437b31af2d75b2c71ad9d83e2ee6620f886f818dce0ab8ced8e053a5394d0b91477ba1b25ec40672c0b622e45fa1b4734f7a3007ef8a</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf6c293c2556aaed94235cc13cbd45757456d921b2f678b35ea1147888030e5a9ccd6bbdc4e1ea7577278958ea38a674b3586567c2eeaf0878</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>