<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:36:21.3621</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.12.28</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-0193799</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>컨트롤 유닛, 데이터 저장 장치, 호스트 장치 및 컴퓨팅 시스템</inventionTitle><inventionTitleEng>CONTROL UNIT, DATA STORAGE DEVICE, HOST DEVICE AND  COMPUTING SYSTEM</inventionTitleEng><openDate>2025.07.07</openDate><openNumber>10-2025-0102291</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 13/16</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 13/42</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 개시의 실시예들은, 호스트 장치와 데이터 저장 장치 간에 송수신되는 플릿에 처리 순서 플래그를 설정하고 처리 순서 플래그에 기초하여 순차 처리 또는 비순차 처리를 조절하므로, 송수신되는 플릿의 처리 효율을 저하시키지 않으면서 플릿의 비순차 처리로 인한 오류가 발생하는 것을 용이하게 방지할 수 있는 방안을 제공할 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 적어도 하나의 메모리 장치;상기 적어도 하나의 메모리 장치와 연관된 연산을 수행하거나 상기 적어도 하나의 메모리 장치의 제어를 위한 명령을 출력하는 프로세싱 장치; 및호스트 장치로부터 제1 서브 프로토콜에 따른 적어도 하나의 제1 플릿과 제2 서브 프로토콜에 따른 적어도 하나의 제2 플릿을 수신하고, 상기 적어도 하나의 제1 플릿 및 상기 적어도 하나의 제2 플릿 각각에 포함된 처리 순서 플래그의 설정 값에 기초하여 적어도 일부 기간에 상기 적어도 하나의 제1 플릿과 상기 적어도 하나의 제2 플릿을 상기 프로세싱 장치로 상기 호스트 장치의 지시 순서와 다르게 비순차적으로 제공하는 동작을 제한하는 인터페이스 장치를 포함하는 데이터 저장 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,상기 인터페이스 장치는,상기 적어도 하나의 제1 플릿과 상기 적어도 하나의 제2 플릿을 수신하는 물리 계층;상기 적어도 하나의 제1 플릿 및 상기 적어도 하나의 제2 플릿 각각에 포함된 상기 처리 순서 플래그의 상기 설정 값을 확인하고, 상기 적어도 하나의 제1 플릿과 상기 적어도 하나의 제2 플릿의 출력 순서를 조절하는 멀티플렉서; 및상기 멀티플렉서에 의해 출력된 상기 적어도 하나의 제1 플릿과 상기 적어도 하나의 제2 플릿을 변환하여 상기 프로세싱 장치로 제공하는 데이터 링크 계층 및 변환 계층을 포함하는 데이터 저장 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서,상기 멀티플렉서는,상기 처리 순서 플래그의 상기 설정 값이 제1 값이면 제1 모드로 동작하며 상기 적어도 하나의 제1 플릿과 상기 적어도 하나의 제2 플릿을 상기 지시 순서에 따라 순차적으로 출력하는 데이터 저장 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제2항에 있어서,상기 멀티플렉서는,상기 처리 순서 플래그의 상기 설정 값이 제1 값이면 상기 적어도 하나의 제1 플릿과 상기 적어도 하나의 제2 플릿의 출력을 홀드하고, 상기 처리 순서 플래그의 상기 설정 값이 상기 제1 값이 아니면 상기 홀드된 적어도 하나의 제1 플릿과 적어도 하나의 제2 플릿을 상기 지시 순서에 따라 순차적으로 출력하는 데이터 저장 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제2항에 있어서,상기 멀티플렉서는,상기 설정 값이 제1 값인 상기 적어도 하나의 제1 플릿을 수신한 후 상기 설정 값이 상기 제1 값인 상기 적어도 하나의 제2 플릿을 수신하면 상기 적어도 하나의 제2 플릿의 수신 전에 수신된 상기 적어도 하나의 제1 플릿을 상기 지시 순서에 따라 순차적으로 출력하는 데이터 저장 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제2항에 있어서,상기 멀티플렉서는,상기 처리 순서 플래그의 상기 설정 값이 제2 값이면 제2 모드에 따라 동작하며 상기 적어도 하나의 제1 플릿과 상기 적어도 하나의 제2 플릿을 상기 지시 순서와 비교하여 가변적으로 출력하는 데이터 저장 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6항에 있어서,상기 데이터 링크 계층 및 상기 변환 계층은,상기 적어도 하나의 제1 플릿과 상기 적어도 하나의 제2 플릿을 상기 멀티플렉서로부터 수신한 순서에 따라 변환하여 상기 지시 순서와 상이한 순서로 상기 프로세싱 장치에 제공하는 데이터 저장 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제2항에 있어서,상기 멀티플렉서는,상기 적어도 하나의 제1 플릿과 상기 적어도 하나의 제2 플릿에서 상기 처리 순서 플래그를 제외하고 나머지 부분을 출력하는 데이터 저장 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항에 있어서,상기 프로세싱 장치는,상기 적어도 하나의 제1 플릿에 따른 데이터와 상기 적어도 하나의 제2 플릿에 따른 커맨드에 기초한 연산을 수행하는 데이터 저장 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9항에 있어서,상기 프로세싱 장치는,상기 커맨드에 대응하는 동작을 상기 데이터를 기초로 수행하는 데이터 저장 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 외부로 전송할 데이터와 커맨드를 제공하는 프로세서; 및상기 데이터에 기초하여 제1 서브 프로토콜에 따른 제1 플릿을 생성하고, 상기 커맨드에 기초하여 제2 서브 프로토콜에 따른 제2 플릿을 생성하며, 상기 제1 플릿 및 상기 제2 플릿 각각에 처리 순서 플래그를 설정하여 상기 외부로 전송하고, 상기 처리 순서 플래그는 상기 제1 플릿과 상기 제2 플릿의 비순차 처리의 제한 여부를 지시하는 인터페이스 장치를 포함하는 호스트 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서,상기 인터페이스 장치는,상기 데이터와 상기 커맨드를 패킷 형태의 플릿으로 생성하는 변환 계층 및 데이터 링크 계층; 및상기 플릿을 외부로 전송하는 물리 계층을 포함하고,상기 처리 순서 플래그는 상기 변환 계층 또는 상기 데이터 링크 계층에서 설정되는 호스트 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제11항에 있어서,상기 인터페이스 장치는,순차 출력이 요구되는 구간에 포함된 상기 적어도 하나의 제1 플릿 및 상기 적어도 하나의 제2 플릿 각각에 포함된 상기 처리 순서 플래그의 상기 설정 값을 제1 값으로 설정하고, 비순차 출력이 허용되는 구간에 포함된 상기 적어도 하나의 제1 플릿 및 상기 적어도 하나의 제2 플릿 각각에 포함된 상기 처리 순서 플래그의 상기 설정 값을 제2 값으로 설정하는 호스트 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13항에 있어서,상기 처리 순서 플래그의 상기 설정 값이 상기 제1 값으로 설정된 상기 적어도 하나의 제1 플릿 또는 상기 적어도 하나의 제2 플릿은 둘 이상 연속되는 호스트 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 메모리 장치를 제어하는 메모리 컨트롤러;상기 메모리 컨트롤러와 통신하며 상기 메모리 장치에 저장된 데이터에 기초한 연산을 수행하는 가속기; 및호스트 장치로부터 처리 순서 플래그가 설정된 복수의 플릿들을 수신하고, 상기 복수의 플릿들 각각에 포함된 상기 처리 순서 플래그의 설정 값에 기초하여 적어도 일부 기간에 상기 복수의 플릿들을 상기 가속기로 상기 호스트 장치의 지시 순서와 다르게 비순차적으로 제공하는 동작을 제한하는 인터페이스 장치를 포함하는 컨트롤 유닛.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제15항에 있어서,상기 인터페이스 장치는,상기 복수의 플릿들에 포함된 상기 처리 순서 플래그의 상기 설정 값이 제1 값이면 상기 복수의 플릿들을 상기 지시 순서에 따라 순차적으로 상기 가속기로 제공하는 컨트롤 유닛.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제15항에 있어서,상기 인터페이스 장치는,상기 복수의 플릿들에 포함된 상기 처리 순서 플래그의 상기 설정 값이 제2 값이면 상기 복수의 플릿들이 상기 가속기로 상기 지시 순서와 다르게 비순차적으로 제공되는 것을 허용하는 컨트롤 유닛.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제15항에 있어서,상기 인터페이스 장치는,물리 계층과 변환 계층 사이에서 상기 복수의 플릿들 각각에 포함된 상기 처리 순서 플래그의 상기 설정 값을 확인하고 상기 복수의 플릿들의 출력 순서를 제어하는 멀티플렉서를 포함하는 컨트롤 유닛.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제1 서브 프로토콜에 따른 적어도 하나의 제1 플릿과 제2 서브 프로토콜에 따른 적어도 하나의 제2 플릿을 생성하고, 상기 적어도 하나의 제1 플릿 및 상기 적어도 하나의 제2 플릿 각각에 처리 순서 플래그를 설정하여 외부로 전송하는 호스트 장치; 및상기 적어도 하나의 제1 플릿과 상기 적어도 하나의 제2 플릿을 수신하고, 상기 적어도 하나의 제1 플릿과 상기 적어도 하나의 제2 플릿 각각에 설정된 상기 처리 순서 플래그에 기초하여 적어도 일부 기간에 상기 적어도 하나의 제1 플릿과 상기 적어도 하나의 제2 플릿을 상기 호스트 장치의 지시 순서와 다르게 비순차적으로 출력하는 동작을 제한하는 데이터 저장 장치를 포함하는 컴퓨팅 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제19항에 있어서,상기 데이터 저장 장치는,상기 적어도 하나의 제1 플릿과 상기 적어도 하나의 제2 플릿에 설정된 상기 처리 순서 플래그의 설정 값이 제1 값이면 상기 적어도 하나의 제1 플릿과 상기 적어도 하나의 제2 플릿을 상기 지시 순서에 따라 순차적으로 출력하고,상기 적어도 하나의 제1 플릿과 상기 적어도 하나의 제2 플릿에 설정된 상기 처리 순서 플래그의 설정 값이 제2 값이면 상기 적어도 하나의 제1 플릿과 상기 적어도 하나의 제2 플릿이 상기 지시 순서와 다르게 비순차적으로 출력되는 것을 허용하는 컴퓨팅 시스템.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기도 이천시...</address><code>119980045698</code><country>대한민국</country><engName>SK hynix Inc.</engName><name>에스케이하이닉스 주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 이천시...</address><code> </code><country> </country><engName>CHOI, Jung Min</engName><name>최정민</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 이천시...</address><code> </code><country> </country><engName>KOH, Byung Il</engName><name>고병일</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 테헤란로 **길 **, **층(대치동, 시몬타워)</address><code>920171002616</code><country>대한민국</country><engName>YUIL HIGHEST INTERNATIONAL PATENT AND LAW FIRM</engName><name>특허법인(유한)유일하이스트</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2023.12.28</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1466260-71</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020230193799.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93a1446294581abff52caa1215544b439ff67f5e6aa1e64a31c922438b3fe5934b4e05281c4ab475fe5378ffc76350bb0952cf9aa7f948c8a9</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf38bd7805f89d9f99ac5c29b9327f4a8e82344f75377a8269192abac3ac8a0a2621890312e3b629979165635e598b1250c15935e4b3a650ed</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>