<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:05:42.542</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.11.07</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-0152870</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>상이한 양식으로부터의 글로벌 임베딩 학습</inventionTitle><inventionTitleEng>GLOBAL EMBEDDING LEARNING FROM DIFFERENT MODALITIES</inventionTitleEng><openDate>2024.05.17</openDate><openNumber>10-2024-0067816</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2023.11.07</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 16/9032</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 16/903</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 16/904</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 16/532</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 16/56</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2025.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 16/332</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2025.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 16/33</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06Q 30/06</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 20/00</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 시스템은, 온라인 마켓플레이스와 관련되는 제1 사용자 인터페이스를 통해, 아이템에 대한 목록을 취득하기 위한 다중 양식 요청을 수신할 수 있는데, 다중 양식 요청은 아이템과 관련되는 적어도 제1 이미지 및 제1 자연어 텍스트를 포함한다. 시스템은 제1 이미지 및 제1 자연어 텍스트를 머신 러닝 모델에 입력하는 것에 기초하여 아이템 임베딩을 생성할 수 있고, 다중 양식 요청에 포함되는 제1 이미지 및 제1 자연어 텍스트와 관련되는 제1 벡터를 생성할 수 있다. 시스템은, 온라인 마켓플레이스와 관련되는 제1 사용자 인터페이스를 통해, 복수의 목록과 관련되는 복수의 벡터 중 제2 벡터와 제1 벡터 사이의 유사도 메트릭에 적어도 부분적으로 기초하여 취득되는 아이템에 대한 하나 이상의 목록의 제시를 야기할 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 컴퓨터 구현 방법으로서,온라인 마켓플레이스와 관련되는 제1 사용자 인터페이스를 통해, 아이템에 대한 목록(listing)을 취득하기 위한 다중 양식 요청 - 상기 다중 양식 요청은 상기 아이템과 관련되는 적어도 제1 이미지 및 제1 자연어 텍스트를 포함함 - 을 수신하는 단계;하나 이상의 프로세서에 의해, 상기 제1 이미지 및 상기 제1 자연어 텍스트를 머신 러닝 모델 - 상기 머신 러닝 모델은, 트레이닝 타이틀의 일부를 마스킹하는 것 및 상기 트레이닝 타이틀의 상기 일부를 재구성하기 위해 트레이닝 이미지를 사용하는 것에 적어도 부분적으로 기초하여 트레이닝되고, 트레이닝 이미지의 일부를 마스킹하는 것 및 상기 트레이닝 이미지의 상기 일부를 재구성하기 위해 트레이닝 타이틀을 사용하는 것에 적어도 부분적으로 기초하여 트레이닝됨 - 에 입력하는 것에 적어도 부분적으로 기초하여 아이템 임베딩(item embedding)을 생성하는 단계;상기 머신 러닝 모델에 의해, 상기 다중 양식 요청에 포함되는 상기 제1 이미지 및 상기 제1 자연어 텍스트와 관련되는 제1 벡터를 생성하는 단계; 및상기 온라인 마켓플레이스와 관련되는 상기 제1 사용자 인터페이스를 통해, 복수의 목록과 관련되는 복수의 벡터 중 제2 벡터와 상기 제1 벡터 사이의 유사도 메트릭에 적어도 부분적으로 기초하여 취득되는 상기 아이템에 대한 하나 이상의 목록의 제시(presentation)를 야기하는 단계를 포함하는 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,상기 머신 러닝 모델을 트레이닝시키는 단계는:상기 트레이닝 이미지의 일부를 마스킹하는 단계;상기 머신 러닝 모델에 의해, 상기 트레이닝 이미지 및 상기 트레이닝 타이틀의 상기 일부를 마스킹하는 것에 적어도 부분적으로 기초하여 상기 트레이닝 이미지에 대한 예측된 부분을 생성하는 단계; 및상기 트레이닝 이미지의 상기 예측된 부분에 적어도 부분적으로 기초하여 예측된 목록 카테고리를 생성하는 단계를 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서,상기 머신 러닝 모델을 트레이닝시키는 단계는:상기 트레이닝 타이틀의 일부를 마스킹하는 단계;상기 머신 러닝 모델에 의해, 상기 트레이닝 타이틀 및 상기 트레이닝 이미지의 상기 일부를 마스킹하는 것에 적어도 부분적으로 기초하여 상기 목록의 타이틀에 대한 예측된 부분을 생성하는 단계; 및상기 타이틀에 대한 상기 예측된 부분에 적어도 부분적으로 기초하여 예측된 목록 카테고리를 생성하는 단계를 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서,상기 머신 러닝 모델에 의해, 상기 제1 벡터와 복수의 카테고리와 관련되는 복수의 벡터 사이의 유사도 메트릭을 결정하는 단계; 및상기 머신 러닝 모델에 의해, 제1 카테고리와 관련되는 것으로 상기 머신 러닝 모델에 의해 분류되는 하나 이상의 벡터와 상기 제1 벡터 사이의 유사도 메트릭에 적어도 부분적으로 기초하여 상기 제1 벡터를 상기 제1 카테고리와 관련시키는 단계를 더 포함하는 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4항에 있어서,상기 머신 러닝 모델에 의해, 수신된 다중 양식 질의에 포함되는 제2 이미지 및 제2 자연어 텍스트와 관련되는 제2 벡터를 생성하는 단계;상기 머신 러닝 모델에 의해, 상기 제2 벡터를 상기 제1 카테고리와 관련시키는 단계; 및상기 제2 벡터를 상기 제1 벡터 - 상기 제1 벡터는 상기 제1 벡터 및 상기 제2 벡터가 유사도 메트릭을 충족하는 것에 적어도 부분적으로 기초하여 상기 제1 카테고리와 관련됨 - 를 포함하는 복수의 벡터와 비교하는 단계를 더 포함하는 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에 있어서,상기 아이템에 대한 상기 하나 이상의 목록의 제시를 야기하는 단계는:상기 온라인 마켓플레이스와 관련되는 제2 사용자 인터페이스를 통해, 제1 카테고리로부터 상기 아이템에 대한 하나 이상의 목록 - 상기 하나 이상의 목록은 상기 제1 이미지와는 상이한 제2 이미지, 상기 제1 자연어 텍스트와는 상이한 제2 자연어 텍스트, 또는 둘 모두를 포함함 - 의 제시를 야기하는 단계를 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항에 있어서,상기 트레이닝 이미지의 상기 일부를 재구성하는 것 및 상기 트레이닝 타이틀의 상기 일부를 재구성하는 것에 적어도 부분적으로 기초하여 상기 트레이닝 이미지의 상기 일부를 상기 트레이닝 타이틀의 상기 일부와 비교하는 단계; 및상기 트레이닝 이미지의 상기 일부가 상기 트레이닝 타이틀의 상기 일부와 관련되는 것에 적어도 부분적으로 기초하여 상기 트레이닝 이미지 및 상기 트레이닝 타이틀을 사용하여 상기 아이템에 대한 상기 목록을 분류하는 단계를 더 포함하는 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 장치로서,프로세서;상기 프로세서와 커플링되는 메모리; 및상기 메모리에 저장되며 상기 장치로 하여금: 온라인 마켓플레이스와 관련되는 제1 사용자 인터페이스를 통해, 아이템에 대한 목록을 취득하기 위한 다중 양식 요청 - 상기 다중 양식 요청은 상기 아이템과 관련되는 적어도 제1 이미지 및 제1 자연어 텍스트를 포함함 - 을 수신하게 하도록; 상기 제1 이미지 및 상기 제1 자연어 텍스트를 머신 러닝 모델 - 상기 머신 러닝 모델은, 트레이닝 타이틀의 일부를 마스킹하는 것 및 상기 트레이닝 타이틀의 상기 일부를 재구성하기 위해 트레이닝 이미지를 사용하는 것에 적어도 부분적으로 기초하여 트레이닝되고, 트레이닝 이미지의 일부를 마스킹하는 것 및 상기 트레이닝 이미지의 상기 일부를 재구성하기 위해 트레이닝 타이틀을 사용하는 것에 적어도 부분적으로 기초하여 트레이닝됨 - 에 입력하는 것에 적어도 부분적으로 기초하여 아이템 임베딩을 생성하게 하도록; 상기 머신 러닝 모델에 의해, 상기 다중 양식 요청에 포함되는 상기 제1 이미지 및 상기 제1 자연어 텍스트와 관련되는 제1 벡터를 생성하게 하도록; 그리고 상기 온라인 마켓플레이스와 관련되는 상기 제1 사용자 인터페이스를 통해, 복수의 목록과 관련되는 복수의 벡터 중 제2 벡터와 상기 제1 벡터 사이의 유사도 메트릭에 적어도 부분적으로 기초하여 취득되는 상기 아이템에 대한 하나 이상의 목록의 제시를 야기하게 하도록상기 프로세서에 의해 실행 가능한 명령어를 포함하는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8항에 있어서,상기 머신 러닝 모델을 트레이닝시키기 위한 상기 명령어는, 상기 장치로 하여금: 상기 트레이닝 이미지의 일부를 마스킹하게 하도록; 상기 머신 러닝 모델에 의해, 상기 트레이닝 이미지 및 상기 트레이닝 타이틀의 상기 일부를 마스킹하는 것에 적어도 부분적으로 기초하여 상기 트레이닝 이미지에 대한 예측된 부분을 생성하게 하도록; 그리고 상기 트레이닝 이미지의 상기 예측된 부분에 적어도 부분적으로 기초하여 예측된 목록 카테고리를 생성하게 하도록상기 프로세서에 의해 실행 가능한, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제8항에 있어서,상기 머신 러닝 모델을 트레이닝시키기 위한 상기 명령어는, 상기 장치로 하여금: 상기 트레이닝 타이틀의 일부를 마스킹하게 하도록; 상기 머신 러닝 모델에 의해, 상기 트레이닝 타이틀 및 상기 트레이닝 이미지의 상기 일부를 마스킹하는 것에 적어도 부분적으로 기초하여 상기 목록의 타이틀에 대한 예측된 부분을 생성하게 하도록; 그리고 상기 타이틀에 대한 상기 예측된 부분에 적어도 부분적으로 기초하여 예측된 목록 카테고리를 생성하게 하도록상기 프로세서에 의해 실행 가능한, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제8항에 있어서,상기 명령어는 상기 장치로 하여금: 상기 머신 러닝 모델에 의해, 상기 제1 벡터와 복수의 카테고리와 관련되는 복수의 벡터 사이의 유사도 메트릭을 결정하게 하도록; 그리고 상기 머신 러닝 모델에 의해, 제1 카테고리와 관련되는 것으로 상기 머신 러닝 모델에 의해 분류되는 하나 이상의 벡터와 상기 제1 벡터 사이의 유사도 메트릭에 적어도 부분적으로 기초하여 상기 제1 벡터를 상기 제1 카테고리와 관련시키게 하도록상기 프로세서에 의해 추가로 실행 가능한, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서,상기 명령어는 상기 장치로 하여금: 상기 머신 러닝 모델에 의해, 수신된 다중 양식 질의에 포함되는 제2 이미지 및 제2 자연어 텍스트와 관련되는 제2 벡터를 생성하게 하도록; 상기 머신 러닝 모델에 의해, 상기 제2 벡터를 상기 제1 카테고리와 관련시키게 하도록; 그리고 상기 제2 벡터를 상기 제1 벡터 - 상기 제1 벡터는 상기 제1 벡터 및 상기 제2 벡터가 유사도 메트릭을 충족하는 것에 적어도 부분적으로 기초하여 상기 제1 카테고리와 관련됨 - 를 포함하는 복수의 벡터와 비교하게 하도록상기 프로세서에 의해 추가로 실행 가능한, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제8항에 있어서,상기 아이템에 대한 상기 하나 이상의 목록의 제시를 야기하기 위한 상기 명령어는 상기 장치로 하여금: 상기 온라인 마켓플레이스와 관련되는 제2 사용자 인터페이스를 통해, 제1 카테고리로부터 상기 아이템에 대한 하나 이상의 목록 - 상기 하나 이상의 목록은 상기 제1 이미지와는 상이한 제2 이미지, 상기 제1 자연어 텍스트와는 상이한 제2 자연어 텍스트, 또는 둘 모두를 포함함 - 의 제시를 야기하게 하도록상기 프로세서에 의해 실행 가능한, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제8항에 있어서,상기 명령어는 상기 장치로 하여금: 상기 재구성된 이미지의 상기 일부를 상기 재구성된 타이틀의 상기 일부와 비교하게 하도록; 그리고 상기 재구성된 이미지의 상기 일부가 상기 재구성된 타이틀의 상기 일부와 관련되는 것에 적어도 부분적으로 기초하여 상기 재구성된 이미지 및 상기 재구성된 타이틀을 사용하여 상기 아이템에 대한 상기 목록을 분류하게 하도록상기 프로세서에 의해 추가로 실행 가능한, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 코드가 저장된 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체로서,상기 코드는: 온라인 마켓플레이스와 관련되는 제1 사용자 인터페이스를 통해, 아이템에 대한 목록을 취득하기 위한 다중 양식 요청 - 상기 다중 양식 요청은 상기 아이템과 관련되는 적어도 제1 이미지 및 제1 자연어 텍스트를 포함함 - 을 수신하도록; 상기 제1 이미지 및 상기 제1 자연어 텍스트를 머신 러닝 모델 - 상기 머신 러닝 모델은, 트레이닝 타이틀의 일부를 마스킹하는 것 및 상기 트레이닝 타이틀의 상기 일부를 재구성하기 위해 트레이닝 이미지를 사용하는 것에 적어도 부분적으로 기초하여 트레이닝되고, 트레이닝 이미지의 일부를 마스킹하는 것 및 상기 트레이닝 이미지의 상기 일부를 재구성하기 위해 트레이닝 타이틀을 사용하는 것에 적어도 부분적으로 기초하여 트레이닝됨 - 에 입력하는 것에 적어도 부분적으로 기초하여 아이템 임베딩을 생성하도록; 상기 머신 러닝 모델에 의해, 상기 다중 양식 요청에 포함되는 상기 제1 이미지 및 상기 제1 자연어 텍스트와 관련되는 제1 벡터를 생성하도록; 그리고 온라인 마켓플레이스와 관련되는 제1 사용자 인터페이스를 통해, 복수의 목록과 관련되는 복수의 벡터 중 제2 벡터와 제1 벡터 사이의 유사도 메트릭에 적어도 부분적으로 기초하여 취득되는 아이템에 대한 하나 이상의 목록의 제시를 야기하도록프로세서에 의해 실행 가능한 명령어를 포함하는, 코드가 저장된 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제15항에 있어서,상기 머신 러닝 모델을 트레이닝시키기 위한 상기 명령어는: 상기 트레이닝 이미지의 일부를 마스킹하게 하도록; 상기 머신 러닝 모델에 의해, 상기 트레이닝 이미지 및 상기 트레이닝 타이틀의 상기 일부를 마스킹하는 것에 적어도 부분적으로 기초하여 상기 트레이닝 이미지에 대한 예측된 부분을 생성하게 하도록; 그리고 상기 트레이닝 이미지의 상기 예측된 부분에 적어도 부분적으로 기초하여 예측된 목록 카테고리를 생성하게 하도록상기 프로세서에 의해 실행 가능한, 코드가 저장된 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제15항에 있어서,상기 머신 러닝 모델을 트레이닝시키기 위한 상기 명령어는: 상기 트레이닝 타이틀의 일부를 마스킹하게 하도록; 상기 머신 러닝 모델에 의해, 상기 트레이닝 타이틀 및 상기 트레이닝 이미지의 상기 일부를 마스킹하는 것에 적어도 부분적으로 기초하여 상기 목록의 타이틀에 대한 예측된 부분을 생성하게 하도록; 그리고 상기 타이틀에 대한 상기 예측된 부분에 적어도 부분적으로 기초하여 예측된 목록 카테고리를 생성하게 하도록상기 프로세서에 의해 실행 가능한, 코드가 저장된 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제15항에 있어서,상기 명령어는: 상기 머신 러닝 모델에 의해, 상기 제1 벡터와 복수의 카테고리와 관련되는 복수의 벡터 사이의 유사도 메트릭을 결정하게 하도록; 그리고 상기 머신 러닝 모델에 의해, 제1 카테고리와 관련되는 것으로 상기 머신 러닝 모델에 의해 분류되는 하나 이상의 벡터와 상기 제1 벡터 사이의 유사도 메트릭에 적어도 부분적으로 기초하여 상기 제1 벡터를 상기 제1 카테고리와 관련시키게 하도록상기 프로세서에 의해 추가로 실행 가능한, 코드가 저장된 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18항에 있어서,상기 명령어는: 상기 머신 러닝 모델에 의해, 수신된 다중 양식 질의에 포함되는 제2 이미지 및 제2 자연어 텍스트와 관련되는 제2 벡터를 생성하게 하도록; 상기 머신 러닝 모델에 의해, 상기 제2 벡터를 상기 제1 카테고리와 관련시키게 하도록; 그리고 상기 제2 벡터를 상기 제1 벡터 - 상기 제1 벡터는 상기 제1 벡터 및 상기 제2 벡터가 유사도 메트릭을 충족하는 것에 적어도 부분적으로 기초하여 상기 제1 카테고리와 관련됨 - 를 포함하는 복수의 벡터와 비교하게 하도록상기 프로세서에 의해 추가로 실행 가능한, 코드가 저장된 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제15항에 있어서,상기 아이템에 대한 상기 하나 이상의 목록의 제시를 야기하기 위한 상기 명령어는: 상기 온라인 마켓플레이스와 관련되는 제2 사용자 인터페이스를 통해, 제1 카테고리로부터 상기 아이템에 대한 하나 이상의 목록 - 상기 하나 이상의 목록은 상기 제1 이미지와는 상이한 제2 이미지, 상기 제1 자연어 텍스트와는 상이한 제2 자연어 텍스트, 또는 둘 모두를 포함함 - 의 제시를 야기하게 하도록상기 프로세서에 의해 실행 가능한, 코드가 저장된 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미합중국 캘리포니아 산 호세 해밀턴 애비뉴 **** (우: *****)</address><code>519987156442</code><country>미국</country><engName>eBay Inc.</engName><name>이베이 인크.</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>독일 아헨 ****...</address><code> </code><country> </country><engName>LIAO, Baohao</engName><name>리아오 바오하오</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아주 ****...</address><code> </code><country> </country><engName>HEWAVITHARANA, Sanjika</engName><name>휴아비타라나 산지카</name></inventorInfo><inventorInfo><address>독일 아헨 ****...</address><code> </code><country> </country><engName>KOZIELSKI, Michael Damian</engName><name>코지엘스키 마이클 데미안</name></inventorInfo><inventorInfo><address>독일 아헨 ****...</address><code> </code><country> </country><engName>DAHLMANN, Friedrich Leonard</engName><name>달만 프리드리히 레너드</name></inventorInfo><inventorInfo><address>독일 아헨 ****...</address><code> </code><country> </country><engName>KHADIVI, Shahram</engName><name>카디비 샤람</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 서초구 마방로 ** (양재동, 동원F&amp;B빌딩)</address><code>920101000812</code><country>대한민국</country><engName>FirstLaw P.C.</engName><name>제일특허법인(유)</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.11.08</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/983,327</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2023.11.07</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1230046-94</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>Submission of Priority Certificate(USPTO)</documentEngName><documentName>우선권주장증명서류제출서(USPTO)</documentName><receiptDate>2023.11.09</receiptDate><receiptNumber>9-1-2023-9012330-72</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020230152870.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c936ce9252219f791d09aa8a931c3e623652ab4f76a2e46bd8575f8d24a9493d49d46f7d81f8714088cea33ce3ae5f54edb46fa08b62a999c77</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf92fabec18568e917100f3e88367262484502de6e5478bcd4f4909427dab9d107b4a9d8042a0c49a5b63da3acd6638dfe22169106f72d334a</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>