<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:03:22.322</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2020.12.17</applicationDate><applicationFlag>특허</applicationFlag><applicationNumber>10-2025-7028788</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>메시징 시스템에서의 캡처후 처리</inventionTitle><inventionTitleEng>POST-CAPTURE PROCESSING IN A MESSAGING SYSTEM</inventionTitleEng><openDate>2025.09.09</openDate><openNumber>10-2025-0133997</openNumber><originalApplicationDate>2020.12.17</originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/분할</originalApplicationKind><originalApplicationNumber>10-2025-7015444</originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.08.28</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2025.08.28</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 51/10</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/0488</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 1/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 11/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 40/16</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo><familyApplicationNumber>1020257015444</familyApplicationNumber></familyInfo></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 기술은 클라이언트 디바이스에 의해 저장 디바이스로부터 이전 시간에 클라이언트 디바이스에 의해 캡처된 제1 이미지 데이터를 검색한다. 본 기술은 선택된 이미지 처리 동작에 대응하는 제1 메타데이터를 수신한다. 본 기술은 제1 메타데이터, 및 제1 이미지 데이터에 대해 수행된 이미지 처리 동작에 기초하여 제2 이미지 데이터를 생성한다. 본 기술은 이미지 처리 동작에 관련된 정보를 포함하는 제2 메타데이터를 생성하는데, 제2 메타데이터는 제1 이미지 데이터에 연관된 제1 식별자, 및 제2 이미지 데이터와 연관된 제2 식별자를 포함한다. 본 기술은 제2 메타데이터, 제2 이미지 데이터, 및 제1 이미지 데이터를 포함하는 메시지를 생성한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2021.07.08</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2021138630</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2020.12.17</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2020/070923</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 방법으로서,선택된 이미지 처리 동작을 나타내는 제1 메타데이터 및 클라이언트 디바이스에 의해 캡처된 제1 이미지 데이터에 대해 수행된 상기 선택된 이미지 처리 동작에 기초하여 제2 이미지 데이터를 생성하는 단계;제2 이미지 처리 동작을 나타내는 제2 메타데이터 및 상기 제1 이미지 데이터에 대해 수행된 상기 제2 이미지 처리 동작에 기초하여 제3 이미지 데이터를 생성하는 단계;상기 제2 이미지 데이터 및 상기 제3 이미지 데이터에 기초하여 복합 이미지 데이터를 생성하는 단계;상기 선택된 이미지 처리 동작에 대응하는 정보, 상기 제2 이미지 처리 동작, 및 상기 제1 이미지 데이터와 연관된 제1 식별자를 포함하는 제3 메타데이터를 생성하는 단계 - 상기 제3 메타데이터는 상기 선택된 이미지 처리 동작에 활용된 적어도 하나의 미디어 오버레이의 식별자 및 미디어 오버레이 메타데이터를 추가로 포함하고, 상기 미디어 오버레이 메타데이터는 상기 제1 이미지 데이터에 적용된 상기 적어도 하나의 미디어 오버레이에 관한 정보를 포함함 -; 및상기 제3 메타데이터, 상기 복합 이미지 데이터, 및 상기 제1 이미지 데이터를 포함하는 메시지를 전송하는 단계를 포함하는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 클라이언트 디바이스에 의해 저장 디바이스로부터, 상기 제1 이미지 데이터를 검색하는 단계;상기 선택된 이미지 처리 동작에 대응하는 정보, 상기 제1 이미지 데이터와 연관된 제1 식별자, 및 상기 제2 이미지 데이터와 연관된 제2 식별자를 포함하는 상기 제2 메타데이터를 생성하는 단계 - 상기 제2 메타데이터는 상기 선택된 이미지 처리 동작에 활용된 적어도 하나의 미디어 오버레이의 식별자 및 미디어 오버레이 메타데이터를 추가로 포함하고, 상기 미디어 오버레이 메타데이터는 상기 제1 이미지 데이터에 적용된 상기 적어도 하나의 미디어 오버레이에 관한 정보를 포함하고, 상기 제2 메타데이터는 수신된 터치 입력들의 수를 나타내는 탭 카운트를 나타내는 제스처 정보를 추가로 포함함 -; 및상기 제2 메타데이터, 상기 제2 이미지 데이터, 및 상기 제1 이미지 데이터를 포함하는 상기 메시지를 생성하는 단계 - 상기 제2 이미지 데이터는 상기 제1 이미지 데이터에 대한 상기 선택된 이미지 처리 동작에 상기 적어도 하나의 미디어 오버레이가 활용된 후의 수정된 이미지 데이터를 포함하고, 상기 제1 이미지 데이터는 상기 제2 이미지 데이터로부터의 상기 수정된 이미지 데이터 이전의 수정되지 않은 이미지 데이터를 포함하고, 상기 제2 메타데이터는 미디어 오버레이 명칭, 미디어 오버레이 유형, 미디어 오버레이 인덱스, 미디어 오버레이들의 수, 미디어 오버레이 점수, 및 미디어 오버레이 그룹을 추가로 포함함 -를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서,제2 선택된 이미지 처리 동작에 대응하는 제2 메타데이터를 수신하는 단계 - 상기 제2 선택된 이미지 처리 동작은 상기 선택된 이미지 처리 동작과 상이함 -;상기 제2 메타데이터 및 상기 제1 이미지 데이터에 대해 수행된 상기 제2 선택된 이미지 처리 동작에 기초하여 제3 이미지 데이터를 생성하는 단계 - 상기 제3 이미지 데이터는 상기 제2 선택된 이미지 처리 동작이 상기 제1 이미지 데이터에 대해 수행된 이후의 제2 수정된 이미지 데이터를 포함함 -;상기 제2 선택된 이미지 처리 동작에 대응하는 정보, 상기 제1 이미지 데이터와 연관된 상기 제1 식별자, 및 상기 제3 이미지 데이터와 연관된 제3 식별자를 포함하는 제3 메타데이터를 생성하는 단계 - 상기 제3 메타데이터는 상기 제2 선택된 이미지 처리 동작에 활용된 제2 미디어 오버레이의 제2 식별자 및 제2 미디어 오버레이 메타데이터를 추가로 포함하고, 상기 제2 미디어 오버레이 메타데이터는 상기 제1 이미지 데이터에 적용된 상기 제2 미디어 오버레이에 관한 정보를 포함함 -;상기 제2 이미지 데이터 및 상기 제3 이미지 데이터의 조합에 기초하여 복합 이미지 데이터를 생성하는 단계; 및 상기 제3 메타데이터, 상기 제2 메타데이터, 상기 복합 이미지 데이터, 및 상기 제1 이미지 데이터를 포함하는 제2 메시지를 생성하는 단계 - 상기 제1 이미지 데이터는 상기 메시지를 생성하는 경우에 이전 시간에는 상기 저장 디바이스에 저장되고, 후속 시간에는 상기 저장 디바이스로부터 검색됨 -를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서,상기 제1 이미지 데이터에 대응하는 상기 클라이언트 디바이스의 오리엔테이션을 나타내는 센서 데이터를 수신하는 단계 - 상기 제2 이미지 데이터를 생성하는 단계는 상기 클라이언트 디바이스의 오리엔테이션에 추가로 기초함 -; 및상기 제1 이미지 데이터와 별도로 상기 제2 이미지 데이터를 상기 메시지 내에 저장하는 단계 - 상기 제1 이미지 데이터는 사람의 원래 얼굴 피처의 적어도 하나의 표현을 포함하고, 상기 제2 이미지 데이터는 상기 제1 이미지 데이터와 상이하고, 상기 제2 이미지 데이터는 상기 선택된 이미지 처리 동작에 적어도 부분적으로 기초하여 상기 원래 얼굴 피처의 수정된 얼굴 피처를 포함함 -를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항에 있어서,상기 선택된 이미지 처리 동작은 터치 입력을 사용하여 상기 클라이언트 디바이스의 디스플레이를 통해 선택되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에 있어서,상기 선택된 이미지 처리 동작은 특정한 미디어 오버레이 동작들의 그룹과 연관된 카테고리에 기초하여 상기 특정한 미디어 오버레이 동작들의 그룹에 속하는 미디어 오버레이 동작에 대응하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항에 있어서,상기 클라이언트 디바이스에 의한 디스플레이를 위해, 상기 선택된 이미지 처리 동작에 의해 수정된 상기 제1 이미지 데이터에 대응하는 제1 이미지를 포함하는 상기 제2 이미지 데이터를 렌더링하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항에 있어서,상기 제1 이미지 데이터는 환경의 표현을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8항에 있어서,상기 제2 이미지 데이터를 생성하는 단계는 상기 제1 이미지 데이터에 기초하여 추적 프로세스를 수행하는 단계를 추가로 포함하고,상기 추적 프로세스는상기 환경의 표현에서 인식된 표면을 추적하는 것,상기 환경의 표현에서 인식된 얼굴을 추적하는 것, 또는머신 러닝 모델을 사용하여 객체를 추적하는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제2항에 있어서,상기 제스처 정보는 스와이프 방향 또는 스와이프들의 수를 나타내는 제스처 시퀀스 카운트를 추가로 나타내는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 시스템으로서,프로세서; 및명령어들을 포함하는 메모리를 포함하고, 상기 명령어들은 상기 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 프로세서로 하여금,선택된 이미지 처리 동작을 나타내는 제1 메타데이터 및 클라이언트 디바이스에 의해 캡처된 제1 이미지 데이터에 대해 수행된 상기 선택된 이미지 처리 동작에 기초하여 제2 이미지 데이터를 생성하는 동작;제2 이미지 처리 동작을 나타내는 제2 메타데이터 및 상기 제1 이미지 데이터에 대해 수행된 상기 제2 이미지 처리 동작에 기초하여 제3 이미지 데이터를 생성하는 동작;상기 제2 이미지 데이터 및 상기 제3 이미지 데이터에 기초하여 복합 이미지 데이터를 생성하는 동작;상기 선택된 이미지 처리 동작에 대응하는 정보, 상기 제2 이미지 처리 동작, 및 상기 제1 이미지 데이터와 연관된 제1 식별자를 포함하는 제3 메타데이터를 생성하는 동작 - 상기 제3 메타데이터는 상기 선택된 이미지 처리 동작에 활용된 적어도 하나의 미디어 오버레이의 식별자 및 미디어 오버레이 메타데이터를 추가로 포함하고, 상기 미디어 오버레이 메타데이터는 상기 제1 이미지 데이터에 적용된 상기 적어도 하나의 미디어 오버레이에 관한 정보를 포함함 -; 및상기 제3 메타데이터, 상기 복합 이미지 데이터, 및 상기 제1 이미지 데이터를 포함하는 메시지를 전송하는 동작을 포함하는 동작들을 수행하게 하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서, 상기 동작들은상기 클라이언트 디바이스에 의해 저장 디바이스로부터, 상기 제1 이미지 데이터를 검색하는 동작;상기 선택된 이미지 처리 동작에 대응하는 정보, 상기 제1 이미지 데이터와 연관된 제1 식별자, 및 상기 제2 이미지 데이터와 연관된 제2 식별자를 포함하는 상기 제2 메타데이터를 생성하는 동작 - 상기 제2 메타데이터는 상기 선택된 이미지 처리 동작에 활용된 적어도 하나의 미디어 오버레이의 식별자 및 미디어 오버레이 메타데이터를 추가로 포함하고, 상기 미디어 오버레이 메타데이터는 상기 제1 이미지 데이터에 적용된 상기 적어도 하나의 미디어 오버레이에 관한 정보를 포함하고, 상기 제2 메타데이터는 수신된 터치 입력들의 수를 나타내는 탭 카운트를 나타내는 제스처 정보를 추가로 포함함 -; 및상기 제2 메타데이터, 상기 제2 이미지 데이터, 및 상기 제1 이미지 데이터를 포함하는 상기 메시지를 생성하는 동작 - 상기 제2 이미지 데이터는 상기 제1 이미지 데이터에 대한 상기 선택된 이미지 처리 동작에 상기 적어도 하나의 미디어 오버레이가 활용된 후의 수정된 이미지 데이터를 포함하고, 상기 제1 이미지 데이터는 상기 제2 이미지 데이터로부터의 상기 수정된 이미지 데이터 이전의 수정되지 않은 이미지 데이터를 포함하고, 상기 제2 메타데이터는 미디어 오버레이 명칭, 미디어 오버레이 유형, 미디어 오버레이 인덱스, 미디어 오버레이들의 수, 미디어 오버레이 점수, 및 미디어 오버레이 그룹을 추가로 포함함 -을 추가로 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12항에 있어서, 상기 동작들은제2 선택된 이미지 처리 동작에 대응하는 제2 메타데이터를 수신하는 동작 - 상기 제2 선택된 이미지 처리 동작은 상기 선택된 이미지 처리 동작과 상이함 -;상기 제2 메타데이터 및 상기 제1 이미지 데이터에 대해 수행된 상기 제2 선택된 이미지 처리 동작에 기초하여 제3 이미지 데이터를 생성하는 동작 - 상기 제3 이미지 데이터는 상기 제2 선택된 이미지 처리 동작이 상기 제1 이미지 데이터에 대해 수행된 이후의 제2 수정된 이미지 데이터를 포함함 -;상기 제2 선택된 이미지 처리 동작에 대응하는 정보, 상기 제1 이미지 데이터와 연관된 상기 제1 식별자, 및 상기 제3 이미지 데이터와 연관된 제3 식별자를 포함하는 제3 메타데이터를 생성하는 동작 - 상기 제3 메타데이터는 상기 제2 선택된 이미지 처리 동작에 활용된 제2 미디어 오버레이의 제2 식별자 및 제2 미디어 오버레이 메타데이터를 추가로 포함하고, 상기 제2 미디어 오버레이 메타데이터는 상기 제1 이미지 데이터에 적용된 상기 제2 미디어 오버레이에 관한 정보를 포함함 -;상기 제2 이미지 데이터 및 상기 제3 이미지 데이터의 조합에 기초하여 복합 이미지 데이터를 생성하는 동작; 및 상기 제3 메타데이터, 상기 제2 메타데이터, 상기 복합 이미지 데이터, 및 상기 제1 이미지 데이터를 포함하는 제2 메시지를 생성하는 동작 - 상기 제1 이미지 데이터는 상기 메시지를 생성하는 경우에 이전 시간에는 상기 저장 디바이스에 저장되고, 후속 시간에는 상기 저장 디바이스로부터 검색됨 -을 추가로 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제11항에 있어서, 상기 동작들은상기 제1 이미지 데이터에 대응하는 상기 클라이언트 디바이스의 오리엔테이션을 나타내는 센서 데이터를 수신하는 동작 - 상기 제2 이미지 데이터를 생성하는 동작은 상기 클라이언트 디바이스의 오리엔테이션에 추가로 기초함 -; 및상기 제1 이미지 데이터와 별도로 상기 제2 이미지 데이터를 상기 메시지 내에 저장하는 동작 - 상기 제1 이미지 데이터는 사람의 원래 얼굴 피처의 적어도 하나의 표현을 포함하고, 상기 제2 이미지 데이터는 상기 제1 이미지 데이터와 상이하고, 상기 제2 이미지 데이터는 상기 선택된 이미지 처리 동작에 적어도 부분적으로 기초하여 상기 원래 얼굴 피처의 수정된 얼굴 피처를 포함함 -을 추가로 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제11항에 있어서,상기 선택된 이미지 처리 동작은 터치 입력을 사용하여 상기 클라이언트 디바이스의 디스플레이를 통해 선택되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제11항에 있어서,상기 선택된 이미지 처리 동작은 특정한 미디어 오버레이 동작들의 그룹과 연관된 카테고리에 기초하여 상기 특정한 미디어 오버레이 동작들의 그룹에 속하는 미디어 오버레이 동작에 대응하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제11항에 있어서, 상기 동작들은상기 클라이언트 디바이스에 의한 디스플레이를 위해, 상기 선택된 이미지 처리 동작에 의해 수정된 상기 제1 이미지 데이터에 대응하는 제1 이미지를 포함하는 상기 제2 이미지 데이터를 렌더링하는 동작을 추가로 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제11항에 있어서,상기 제1 이미지 데이터는 환경의 표현을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18항에 있어서,제2 이미지 데이터를 생성하는 동작은상기 제1 이미지 데이터에 기초하여 추적 프로세스를 수행하는 동작을 추가로 포함하고,상기 추적 프로세스는상기 환경의 표현에서 인식된 표면을 추적하는 것,상기 환경의 표현에서 인식된 얼굴을 추적하는 것, 또는 머신 러닝 모델을 사용하여 객체를 추적하는 것을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 명령어들을 포함하는 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체로서, 상기 명령어들은 컴퓨팅 디바이스에 의해 실행될 때 상기 컴퓨팅 디바이스로 하여금,선택된 이미지 처리 동작을 나타내는 제1 메타데이터 및 클라이언트 디바이스에 의해 캡처된 제1 이미지 데이터에 대해 수행된 상기 선택된 이미지 처리 동작에 기초하여 제2 이미지 데이터를 생성하는 동작;제2 이미지 처리 동작을 나타내는 제2 메타데이터 및 상기 제1 이미지 데이터에 대해 수행된 상기 제2 이미지 처리 동작에 기초하여 제3 이미지 데이터를 생성하는 동작;상기 제2 이미지 데이터 및 상기 제3 이미지 데이터에 기초하여 복합 이미지 데이터를 생성하는 동작;상기 선택된 이미지 처리 동작에 대응하는 정보, 상기 제2 이미지 처리 동작, 및 상기 제1 이미지 데이터와 연관된 제1 식별자를 포함하는 제3 메타데이터를 생성하는 동작 - 상기 제3 메타데이터는 상기 선택된 이미지 처리 동작에 활용된 적어도 하나의 미디어 오버레이의 식별자 및 미디어 오버레이 메타데이터를 추가로 포함하고, 상기 미디어 오버레이 메타데이터는 상기 제1 이미지 데이터에 적용된 상기 적어도 하나의 미디어 오버레이에 관한 정보를 포함함 -; 및상기 제3 메타데이터, 상기 복합 이미지 데이터, 및 상기 제1 이미지 데이터를 포함하는 메시지를 전송하는 동작을 포함하는 동작들을 수행하게 하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 ***** 캘리포니아주 산타 모니카 써티퍼스트 스트리트 ****</address><code>520140253774</code><country>미국</country><engName>SNAP INC.</engName><name>스냅 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아주...</address><code> </code><country>미국</country><engName>LUO, Jean</engName><name>루오, 진</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아주...</address><code> </code><country>우크라이나</country><engName>GRYTSIUK, Oleksandr</engName><name>그리치욱, 올렉산드르</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아주...</address><code> </code><country>우크라이나</country><engName>GOLUB, Ivan</engName><name>골룹, 이반</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아주...</address><code> </code><country>우크라이나</country><engName>SOKOLOV, Mykhailo</engName><name>소콜로브, 미카일로</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아주...</address><code> </code><country>미국</country><engName>MOURKOGIANNIS, Celia Nicole</engName><name>모우코지아니스, 셀리아 니콜</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아주...</address><code> </code><country>중국</country><engName>LIU, Chenguang</engName><name>리우, 첸구앙</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아주...</address><code> </code><country>우크라이나</country><engName>GORDIIENKO, Oleksii</engName><name>고르디엔코, 올렉시</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아주...</address><code> </code><country>중국</country><engName>WANG, Yichuan</engName><name>왕, 이추안</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아주...</address><code> </code><country>미국</country><engName>WARD, Shannon</engName><name>워드, 샤논</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>920010003368</code><country>대한민국</country><engName>Kim Yeon Song</engName><name>김연송</name></agentInfo><agentInfo><address>서울특별시 종로구 사직로*길 **, 세양빌딩 (내자동) *층(김.장법률사무소)</address><code>919980003619</code><country>대한민국</country><engName>YANG, Young June</engName><name>양영준</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>919990005000</code><country>대한민국</country><engName>PAIK MAN GI</engName><name>백만기</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2019.12.31</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>16/732,025</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2019.12.31</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>16/732,040</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2019.12.31</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>16/732,051</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2019.12.31</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>16/732,001</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Divisional Application(International Application)] Patent Application</documentEngName><documentName>[분할출원(국제출원)]특허출원서</documentName><receiptDate>2025.08.28</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0987726-11</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020257028788.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c939309c52d8757be15fd29ca675a185622ab15fba8f4866b05ba9d7bcf2663f417fd3c41720060bf3cbcf461d373b7208e5c162924dfcb5dcb</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf611291e9d10145cb52491e7987c0e19fdc288e146abc6453ccc2b979645406efec6d3e0adb367c94d11c70699ecb0e14e1a63fe54fba11ec</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>