<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:04:16.416</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2024.04.17</applicationDate><applicationFlag>특허</applicationFlag><applicationNumber>10-2024-0051707</applicationNumber><claimCount>15</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>자동차 번호판 인식을 통한 주차 정보 공유와 차주 간 커뮤니케이션이 가능한 주차 문제 관리 서비스 제공방법, 장치 및 컴퓨터프로그램</inventionTitle><inventionTitleEng>METHOD, COMPUTING DEVICE AND COMPUTER PROGRAM FOR PROVIDING  PARKING PROBLEM MANAGEMENT SERVICE FOR SHARING PARKING  INFORMATION AND COMMUNICATION BETWEEN VEHICLE OWNERS THROUGH  CAR LICENSE PLATE RECOGNITION</inventionTitleEng><openDate>2025.05.02</openDate><openNumber>10-2025-0059273</openNumber><originalApplicationDate>2023.10.24</originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/분할</originalApplicationKind><originalApplicationNumber>10-2023-0142520</originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2024.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06Q 50/40</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2024.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06Q 50/50</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2024.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06Q 50/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2012.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06Q 50/10</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 4/12</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06Q 10/10</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo><familyApplicationNumber>1020230142520</familyApplicationNumber></familyInfo></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 자동차 번호판 인식을 통한 주차 정보 공유와 차주 간 커뮤니케이션이 가능한 주차 문제 관리 서비스 제공방법, 장치 및 컴퓨터프로그램이 제공된다. 본 발명의 다양한 실시예에 따른 자동차 번호판 인식을 통한 주차 정보 공유와 차주 간 커뮤니케이션이 가능한 주차 문제 관리 서비스 제공방법은 컴퓨팅 장치에 의해 수행되는 방법에 있어서, 제1 사용자로부터 기 주차된 차량에 관한 정보를 획득하는 단계 및 상기 획득된 정보에 기초하여 상기 제1 사용자에게 상기 기 주차된 차량에 대한 주차 정보를 제공하는 단계를 포함하며, 상기 기 주차된 차량에 대한 주차 정보는, 상기 기 주차된 차량의 주차 목적과 출차 예정 시간에 관한 정보를 포함하는 것을 특징으로 한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 컴퓨팅 장치에 의해 수행되는 방법에 있어서,제1 사용자로부터 기 주차된 차량에 관한 정보를 획득하는 단계; 및상기 획득된 정보에 기초하여 상기 제1 사용자에게 상기 기 주차된 차량에 대한 주차 정보를 제공하는 단계를 포함하며,상기 기 주차된 차량에 대한 주차 정보는,상기 기 주차된 차량의 주차 목적과 출차 예정 시간에 관한 정보를 포함하는 것을 특징으로 하는,자동차 번호판 인식을 통한 주차 정보 공유와 차주 간 커뮤니케이션이 가능한 주차 문제 관리 서비스 제공방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,상기 기 주차된 차량에 관한 정보를 획득하는 단계는,상기 제1 사용자로부터 기 주차된 차량의 자동차 번호판을 촬영함에 따라 생성되는 이미지를 획득하고, 상기 획득된 이미지를 분석하여 상기 기 주차된 차량의 차량 번호를 추출하는 단계를 포함하며,상기 기 주차된 차량에 대한 주차 정보를 제공하는 단계는,기 저장된 복수의 주차 정보 - 상기 기 저장된 복수의 주차 정보는 주차 문제 관리 서비스를 이용하는 복수의 사용자들에 관한 정보와 상기 복수의 사용자들이 자신의 차량을 주차함에 따라 생성되는 주차와 관련된 정보임 - 중 상기 추출된 차량 번호에 대응하는 주차 정보를 선택하고, 상기 선택된 주차 정보를 상기 제1 사용자에게 제공하는 단계; 및상기 기 주차된 차량의 차량 번호와 매칭된 제2 사용자에게 상기 기 주차된 차량에 대한 정보가 상기 제1 사용자에게 제공되었음을 안내하는 알림을 제공하는 단계를 포함하는,자동차 번호판 인식을 통한 주차 정보 공유와 차주 간 커뮤니케이션이 가능한 주차 문제 관리 서비스 제공방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서,상기 기 주차된 차량에 대한 주차 정보를 제공하는 단계는,상기 기 주차된 차량에 대한 주차 정보와 함께 상기 기 주차된 차량의 차량 번호와 매칭된 제2 사용자의 정보를 제공하는 단계를 포함하며,상기 제2 사용자의 정보는, 상기 기 주차된 차량의 실제 이용자인 제2 사용자에 관한 정보로, 상기 기 주차된 차량의 명의자로부터 승인됨에 따라 상기 기 주차된 차량의 차량 번호와 사전에 매칭된 정보인 것을 특징으로 하는, 자동차 번호판 인식을 통한 주차 정보 공유와 차주 간 커뮤니케이션이 가능한 주차 문제 관리 서비스 제공방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서,상기 기 주차된 차량에 대한 주차 정보를 제공하는 단계는,상기 기 주차된 차량이 법인 차량 또는 렌트 차량인 경우, 상기 기 주차된 차량의 차량 번호, 운전 시간 및 운전자에 관한 정보를 코드화하고, 상기 획득된 정보에 기초하여 상기 기 주차된 차량에 대한 주차 정보와 함께 상기 코드화된 정보를 제공하는 단계를 포함하는,자동차 번호판 인식을 통한 주차 정보 공유와 차주 간 커뮤니케이션이 가능한 주차 문제 관리 서비스 제공방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항에 있어서,특정 사용자로부터 하나 이상의 조건 정보를 획득하는 경우, 기 저장된 복수의 주차 정보 중 상기 획득된 하나 이상의 조건 정보를 만족하는 적어도 하나의 주차 정보를 선택하고, 상기 특정 사용자에게 상기 선택된 적어도 하나의 주차 정보를 출력하는 사용자 인터페이스(User Interface, UI)를 제공하는 단계를 더 포함하는,자동차 번호판 인식을 통한 주차 정보 공유와 차주 간 커뮤니케이션이 가능한 주차 문제 관리 서비스 제공방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에 있어서,상기 제1 사용자에게 상기 기 주차된 차량에 대한 주차 정보를 제공함에 따라 상기 제1 사용자로부터 상기 기 주차된 차량의 차주인 제2 사용자와의 연결 요청을 획득하는 경우, 상기 제1 사용자와 상기 제2 사용자를 연결하는 커뮤니케이션 서비스를 제공하는 단계를 더 포함하는,자동차 번호판 인식을 통한 주차 정보 공유와 차주 간 커뮤니케이션이 가능한 주차 문제 관리 서비스 제공방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6항에 있어서,상기 커뮤니케이션 서비스를 제공하는 단계는,상기 제1 사용자의 차량에 대응하는 차량 번호에 기초하여, 상기 제1 사용자에 대한 제1 안심 번호를 생성하는 단계;상기 기 주차된 차량에 대응하는 차량 번호에 기초하여, 상기 제2 사용자에 대한 제2 안심 번호를 생성하는 단계; 및상기 생성된 제1 안심 번호와 상기 생성된 제2 안심 번호를 이용하여 상기 제1 사용자와 상기 제2 사용자 간의 음선 통화, 메시지 송수신 및 채팅 서비스 중 적어도 하나를 제공하는 단계를 포함하는,자동차 번호판 인식을 통한 주차 정보 공유와 차주 간 커뮤니케이션이 가능한 주차 문제 관리 서비스 제공방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제6항에 있어서,상기 커뮤니케이션 서비스를 제공하는 단계는,상기 제1 사용자가 상기 제1 사용자의 차량을 상기 기 주차된 차량 인근에 이중 주차하고자 하는 경우, 상기 제2 사용자에게 상기 제1 사용자의 차량을 상기 기 주차된 차량 인근에 이중 주차함에 따라 생성되는 상기 제1 사용자의 차량에 대한 주차 정보를 제공하는 단계; 및상기 제공된 제1 사용자의 차량에 대한 주차 정보에 대응하여 상기 제2 사용자로부터 획득된 응답에 기초하여, 상기 제1 사용자의 차량에 대한 이중 주차의 승인 또는 거부를 결정하는 단계를 포함하는,자동차 번호판 인식을 통한 주차 정보 공유와 차주 간 커뮤니케이션이 가능한 주차 문제 관리 서비스 제공방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8항에 있어서,상기 제1 사용자의 차량에 대한 이중 주차의 승인 또는 거부를 결정하는 단계는,상기 제공된 제1 사용자의 차량에 대한 주차 정보에 대응하여 상기 제2 사용자로부터 이중 주차 승인을 획득하는 경우, 상기 제1 사용자의 차량에 대한 이중 주차를 승인하고, 상기 제1 사용자의 차량에 대한 주차 정보를 저장하는 단계; 및상기 제공된 제1 사용자의 차량에 대한 주차 정보에 대응하여 상기 제2 사용자로부터 이중 주차 거부를 획득하거나, 상기 제2 사용자로부터 기 설정된 시간 내에 응답을 획득하지 못하는 경우, 상기 제1 사용자의 차량에 대한 이중 주차를 거부하고, 상기 제1 사용자에게 이중 주차 불가를 안내하는 알림을 제공하는 단계를 포함하는,자동차 번호판 인식을 통한 주차 정보 공유와 차주 간 커뮤니케이션이 가능한 주차 문제 관리 서비스 제공방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9항에 있어서,상기 제1 사용자의 차량에 대한 주차 정보를 저장하는 단계는,상기 제1 사용자로부터 상기 저장된 제1 사용자의 차량에 대한 주차 정보 변경을 요청받는 경우, 상기 제2 사용자에게 상기 요청된 주차 정보 변경에 관한 정보를 제공하고, 상기 제2 사용자로부터 상기 요청된 주차 정보 변경이 승인되는 경우에만 상기 저장된 제1 사용자의 차량에 대한 주차 정보를 변경하는 단계를 포함하는,자동차 번호판 인식을 통한 주차 정보 공유와 차주 간 커뮤니케이션이 가능한 주차 문제 관리 서비스 제공방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제8항에 있어서,상기 제1 사용자의 차량에 대한 이중 주차의 승인 또는 거부를 결정하는 단계는,상기 제공된 제1 사용자의 차량에 대한 주차 정보에 대응하여 상기 제2 사용자로부터 이중 주차 거부를 획득하는 경우, 상기 제1 사용자와 상기 제2 사용자를 연결하는 커뮤니케이션 서비스를 제공하는 단계; 및상기 제공된 커뮤니케이션 서비스를 통해 상기 제1 사용자와 상기 제2 사용자 간에 송수신된 메시지에 기초하여, 상기 제1 사용자의 차량에 대한 이중 주차가 합의되는 경우, 상기 합의된 내용을 기반으로 상기 제1 사용자의 차량에 대한 주차 정보를 재생성하여 저장하고,상기 제공된 커뮤니케이션 서비스를 통해 상기 제1 사용자와 상기 제2 사용자 간에 송수신된 메시지에 기초하여, 상기 제1 사용자의 차량에 대한 이중 주차가 합의되지 못한 경우, 상기 제1 사용자에게 이중 주차가 최종 거부됨을 안내하는 알림을 제공하는 단계를 포함하는,자동차 번호판 인식을 통한 주차 정보 공유와 차주 간 커뮤니케이션이 가능한 주차 문제 관리 서비스 제공방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제8항에 있어서,상기 제1 사용자의 차량에 대한 주차 정보를 제공하는 단계는,상기 기 주차된 차량에 대한 주차 정보에 기초하여, 상기 제1 사용자의 차량이 이중 주차 가능 영역에 주차되었는지 또는 이중 주차 불가능 영역에 주차되었는지를 판단하는 단계; 및상기 제1 사용자의 차량이 이중 주차 가능 영역에 주차된 것으로 판단되는 경우 상기 제2 사용자에게 상기 제1 사용자의 차량에 대한 주차 정보를 제공하고, 상기 제1 사용자의 차량이 이중 주차 불가능 영역에 주차된 것으로 판단되는 경우 상기 제1 사용자에게 이중 주차 불가를 안내하는 알림을 제공하는 단계를 포함하는,자동차 번호판 인식을 통한 주차 정보 공유와 차주 간 커뮤니케이션이 가능한 주차 문제 관리 서비스 제공방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12항에 있어서,상기 제1 사용자의 차량이 이중 주차 가능 영역에 주차되었는지 또는 이중 주차 불가능 영역에 주차되었는지를 판단하는 단계는,상기 기 주차된 차량에 대한 주차 정보에 포함된 출차 예정 시간이 상시 또는 미정으로 설정된 경우, 상기 제1 사용자의 차량이 이중 주차 불가능 영역에 주차된 것으로 판단하는 단계를 포함하는,자동차 번호판 인식을 통한 주차 정보 공유와 차주 간 커뮤니케이션이 가능한 주차 문제 관리 서비스 제공방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 프로세서;네트워크 인터페이스;메모리; 및상기 메모리에 로드(load) 되고, 상기 프로세서에 의해 실행되는 컴퓨터 프로그램을 포함하되,상기 컴퓨터 프로그램은,제1 사용자로부터 기 주차된 차량에 관한 정보를 획득하는 인스트럭션(instruction); 및상기 획득된 정보에 기초하여 상기 제1 사용자에게 상기 기 주차된 차량에 대한 주차 정보를 제공하는 인스트럭션을 포함하며,상기 기 주차된 차량에 대한 주차 정보는,상기 기 주차된 차량의 주차 목적과 출차 예정 시간에 관한 정보를 포함하는 것을 특징으로 하는,자동차 번호판 인식을 통한 주차 정보 공유와 차주 간 커뮤니케이션이 가능한 주차 문제 관리 서비스 제공방법을 수행하는 컴퓨팅 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 컴퓨팅 장치와 결합되어,제1 사용자로부터 기 주차된 차량에 관한 정보를 획득하는 단계; 및상기 획득된 정보에 기초하여 상기 제1 사용자에게 상기 기 주차된 차량에 대한 주차 정보를 제공하는 단계를 포함하며,상기 기 주차된 차량에 대한 주차 정보는,상기 기 주차된 차량의 주차 목적과 출차 예정 시간에 관한 정보를 포함하는 것을 특징으로 하는 자동차 번호판 인식을 통한 주차 정보 공유와 차주 간 커뮤니케이션이 가능한 주차 문제 관리 서비스 제공방법을 실행시키기 위하여 컴퓨팅 장치로 판독 가능한 기록매체에 저장된, 컴퓨터프로그램.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>충청남도 천안시 서북구...</address><code>420230699450</code><country>대한민국</country><engName>LEE YEONHEE</engName><name>이연희</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>충청남도 천안시 서북구...</address><code>420230699450</code><country>대한민국</country><engName>LEE YEONHEE</engName><name>이연희</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 테헤란로 ***-*, *층(역삼동)</address><code>920201000818</code><country>대한민국</country><engName>RPM IP&amp;LAW FIRM</engName><name>특허법인알피엠</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Divisional Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[분할출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2024.04.17</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0424093-80</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>특허고객번호 정보변경(경정)신고서·정정신고서</documentName><receiptDate>2024.08.22</receiptDate><receiptNumber>4-1-2024-5250324-37</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>특허고객번호 정보변경(경정)신고서·정정신고서</documentName><receiptDate>2024.11.27</receiptDate><receiptNumber>4-1-2024-5346575-53</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020240051707.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93877f79c6d89a60cbd66047eda2983f3b4d906c1bae211e4dc517221dec8057ed9c470fe7bfdc68769830dee720fbbef590aeda803f1d1b29</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf6563f000c9eb3b4a1e19e592d0f7e1d48bf837b1143764a48bcfa4413aed6744a2e1b17e79ffc98eb43e4f288829a31cf8308d784b5c26b1</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>