<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:40:21.4021</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.12.28</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7024941</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>표적 참조 게놈을 사용하지 않는 변이체 호출</inventionTitle><inventionTitleEng>VARIANT CALLING WITHOUT A TARGET REFERENCE GENOME</inventionTitleEng><openDate>2024.08.16</openDate><openNumber>10-2024-0124392</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.07.23</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G16B 20/20</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G16B 30/10</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 개시된 기술은 비(non)표적 종의 참조 게놈을 표적 종 샘플의 변이체 호출에 사용하는 것의 실행 가능성을 결정하는 것에 관한 것이다. 특히, 개시된 기술은 표적 종 샘플의 서열화된 판독물을 비표적 종의 참조 게놈에 매핑하여, 표적 종 샘플의 서열화된 판독물에서 제1 변이체 세트를 검출하는 것, 및 표적 종 샘플의 서열화된 판독물을 유사 표적 종의 참조 게놈에 매핑하여 표적 종 샘플의 서열화된 판독물에서 제2 변이체 세트를 검출하는 것에 관한 것이다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.07.06</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023129953</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.12.28</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2022/082462</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 비(non)표적 종의 참조 게놈을 표적 종 샘플의 변이체 호출에 사용하는 것의 실행 가능성을 결정하는 컴퓨터 구현 방법으로서,표적 종 샘플의 서열화된 판독물을 비표적 종의 참조 게놈에 매핑하여, 상기 표적 종 샘플의 서열화된 판독물 내의 제1 변이체 세트를 검출하는 단계;상기 표적 종 샘플의 서열화된 판독물을 유사 표적 종의 참조 게놈에 매핑하여, 상기 표적 종 샘플의 서열화된 판독물 내의 제2 변이체 세트를 검출하는 단계;상기 제1 변이체 세트와 상기 제2 변이체 세트를 비교하고, 상기 제1 변이체 세트와 상기 제2 변이체 세트 사이에서 공통인 참 양성 변이체의 서브세트를 식별하는 단계;상기 제1 변이체 세트와 상기 제2 변이체 세트를 비교하고, 상기 제2 변이체 세트에는 존재하지만, 상기 제1 변이체 세트에는 없는 거짓 양성 변이체의 서브세트를 식별하는 단계; 및상기 거짓 양성 변이체의 서브세트의 수에 기초하여, 상기 비표적 종의 참조 게놈을 상기 표적 종의 변이체 호출에 사용하는 것의 실행 가능성을 결정하는 단계를 포함하는 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 유사 표적 종은 상기 표적 종인, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서, 상기 유사 표적 종은 상기 표적 종과 상이한, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3항에 있어서, 상기 유사 표적 종은 상기 표적 종과 상동성인, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항에 있어서, 상기 비표적 종은 인간인, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에 있어서, 상기 표적 종은 비인간 영장류인, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항에 있어서, 상기 표적 종 샘플의 서열화된 판독물을 상기 표적 종의 참조 게놈에 매핑한 다음, 상기 표적 종 샘플의 매핑된 서열화된 판독물을 상기 비표적 종의 참조 게놈 상에 옮김으로써(lift over), 상기 제2 변이체 세트를 검출하는 단계를 더 포함하는 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항에 있어서, 상기 제1 변이체 세트 및 상기 제2 변이체 세트로부터 저품질 변이체를 필터링하기 위해 제1 필터를 적용하는 단계를 더 포함하는 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항에 있어서, 상기 제1 변이체 세트 및 상기 제2 변이체 세트로부터 상기 비표적 종의 참조 게놈과 상기 유사 표적 종의 참조 게놈 사이에 공유되는 고정 치환체(fixed substitution)를 필터링하기 위해 제2 필터를 적용하는 단계를 더 포함하는 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항에 있어서, 상기 거짓 양성 변이체의 서브세트 내의 거짓 양성 변이체는 상기 표적 종 샘플의 서열화된 판독물 내의 특정 영역이 상기 비표적 종의 참조 게놈 내의 제1 영역과 상기 유사 표적 종의 참조 게놈 내의 제2 영역에 매핑되기 때문에 생성되고, 상기 제1 영역과 상기 제2 영역은 상이한, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10항에 있어서, 상기 거짓 양성 변이체는 상기 표적 종 샘플의 서열화된 판독물 내의 상기 특정 영역이 상기 비표적 종의 참조 게놈 내의 다수의 영역에 매핑되기 때문에 생성되는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 메모리에 결합된 하나 이상의 프로세서를 포함하는 시스템으로서, 상기 메모리에는 비표적 종의 참조 게놈을 표적 종 샘플의 변이체 호출에 사용하는 것의 실행 가능성을 결정하기 위한 컴퓨터 명령어가 로딩되고, 상기 컴퓨터 명령어는, 상기 하나 이상의 프로세서에서 실행될 때,표적 종 샘플의 서열화된 판독물을 비표적 종의 참조 게놈에 매핑하여, 상기 표적 종 샘플의 서열화된 판독물 내의 제1 변이체 세트를 검출하는 동작;상기 표적 종 샘플의 서열화된 판독물을 유사 표적 종의 참조 게놈에 매핑하여, 상기 표적 종 샘플의 서열화된 판독물 내의 제2 변이체 세트를 검출하는 동작;상기 제1 변이체 세트와 상기 제2 변이체 세트를 비교하고, 상기 제1 변이체 세트와 상기 제2 변이체 세트 사이에서 공통인 참 양성 변이체의 서브세트를 식별하는 동작;상기 제1 변이체 세트와 상기 제2 변이체 세트를 비교하고, 상기 제2 변이체 세트에는 존재하지만, 상기 제1 변이체 세트에는 없는 거짓 양성 변이체의 서브세트를 식별하는 동작; 및상기 거짓 양성 변이체의 서브세트의 수에 기초하여, 상기 비표적 종의 참조 게놈을 상기 표적 종의 변이체 호출에 사용하는 것의 실행 가능성을 결정하는 동작을 포함하는 동작을 구현하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12항에 있어서, 상기 유사 표적 종은 상기 표적 종인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제12항에 있어서, 상기 유사 표적 종은 상기 표적 종과 상이한, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제12항에 있어서, 상기 유사 표적 종은 상기 표적 종과 상동성인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제12항에 있어서, 상기 비표적 종은 인간인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제12항에 있어서, 상기 표적 종은 비인간 영장류인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제12항에 있어서, 상기 표적 종 샘플의 서열화된 판독물을 상기 표적 종의 참조 게놈에 매핑한 다음, 상기 표적 종 샘플의 매핑된 서열화된 판독물을 상기 비표적 종의 참조 게놈 상에 옮김으로써, 상기 제2 변이체 세트를 검출하는 동작을 더 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제12항에 있어서, 상기 제1 변이체 세트 및 상기 제2 변이체 세트로부터 저품질 변이체를 필터링하기 위해 제1 필터를 적용하는 동작을 더 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제12항에 있어서, 상기 제1 변이체 세트 및 상기 제2 변이체 세트로부터 상기 비표적 종의 참조 게놈과 상기 유사 표적 종의 참조 게놈 사이에 공유되는 고정 치환체를 필터링하기 위해 제2 필터를 적용하는 동작을 더 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제12항에 있어서, 상기 거짓 양성 변이체의 서브세트 내의 거짓 양성 변이체는 상기 표적 종 샘플의 서열화된 판독물 내의 특정 영역이 상기 비표적 종의 참조 게놈 내의 제1 영역과 상기 유사 표적 종의 참조 게놈 내의 제2 영역에 매핑되기 때문에 생성되고, 상기 제1 영역과 상기 제2 영역은 상이한, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제21항에 있어서, 상기 거짓 양성 변이체는 상기 표적 종 샘플의 서열화된 판독물 내의 상기 특정 영역이 상기 비표적 종의 참조 게놈 내의 다수의 영역에 매핑되기 때문에 생성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 비표적 종의 참조 게놈을 표적 종 샘플의 변이체 호출에 사용하는 것의 실행 가능성을 결정하기 위한 컴퓨터 프로그램 명령어가 저장된 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서, 상기 컴퓨터 명령어는, 프로세서에서 실행될 때,표적 종 샘플의 서열화된 판독물을 비표적 종의 참조 게놈에 매핑하여, 상기 표적 종 샘플의 서열화된 판독물 내의 제1 변이체 세트를 검출하는 단계;상기 표적 종 샘플의 서열화된 판독물을 유사 표적 종의 참조 게놈에 매핑하여, 상기 표적 종 샘플의 서열화된 판독물 내의 제2 변이체 세트를 검출하는 단계;상기 제1 변이체 세트와 상기 제2 변이체 세트를 비교하고, 상기 제1 변이체 세트와 상기 제2 변이체 세트 사이에서 공통인 참 양성 변이체의 서브세트를 식별하는 단계;상기 제1 변이체 세트와 상기 제2 변이체 세트를 비교하고, 상기 제2 변이체 세트에는 존재하지만, 상기 제1 변이체 세트에는 없는 거짓 양성 변이체의 서브세트를 식별하는 단계; 및상기 거짓 양성 변이체의 서브세트의 수에 기초하여, 상기 비표적 종의 참조 게놈을 상기 표적 종의 변이체 호출에 사용하는 것의 실행 가능성을 결정하는 단계를 포함하는 방법을 구현하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제23항에 있어서, 상기 유사 표적 종은 상기 표적 종인, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제23항에 있어서, 상기 유사 표적 종은 상기 표적 종과 상이한, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제23항에 있어서, 상기 유사 표적 종은 상기 표적 종과 상동성인, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제23항에 있어서, 상기 비표적 종은 인간인, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제23항에 있어서, 상기 표적 종은 비인간 영장류인, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제23항에 있어서, 상기 표적 종 샘플의 서열화된 판독물을 상기 표적 종의 참조 게놈에 매핑한 다음, 상기 표적 종 샘플의 매핑된 서열화된 판독물을 상기 비표적 종의 참조 게놈 상에 옮김으로써, 상기 제2 변이체 세트를 검출하는 단계를 더 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제23항에 있어서, 상기 제1 변이체 세트 및 상기 제2 변이체 세트로부터 저품질 변이체를 필터링하기 위해 제1 필터를 적용하는 단계를 더 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제23항에 있어서, 상기 제1 변이체 세트 및 상기 제2 변이체 세트로부터 상기 비표적 종의 참조 게놈과 상기 유사 표적 종의 참조 게놈 사이에 공유되는 고정 치환체를 필터링하기 위해 제2 필터를 적용하는 단계를 더 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제23항에 있어서, 상기 거짓 양성 변이체의 서브세트 내의 거짓 양성 변이체는 상기 표적 종 샘플의 서열화된 판독물 내의 특정 영역이 상기 비표적 종의 참조 게놈 내의 제1 영역과 상기 유사 표적 종의 참조 게놈 내의 제2 영역에 매핑되기 때문에 생성되고, 상기 제1 영역과 상기 제2 영역은 상이한, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제32항에 있어서, 상기 거짓 양성 변이체는 상기 표적 종 샘플의 서열화된 판독물 내의 상기 특정 영역이 상기 비표적 종의 참조 게놈 내의 다수의 영역에 매핑되기 때문에 생성되는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 시스템으로서,표적 변이체의 복수의 특징을 처리하고 상기 표적 변이체에 대한 품질 표시를 생성하도록 구성되는 변이체 품질 분류기를 포함하며,상기 변이체 품질 분류기는 고품질 변이체 세트와 저품질 변이체 세트에 대해 훈련되고,상기 고품질 변이체 세트 내의 고품질 변이체는, 제1 변이체 세트와 제2 변이체 세트 사이에서 공통인 참 양성 변이체로서 식별되고, 상기 저품질 변이체 세트 내의 저품질 변이체는, 상기 제2 변이체 세트에는 존재하지만 상기 제1 변이체 세트에는 없는 거짓 양성 변이체로서 식별되고,상기 제1 변이체 세트는, 비표적 종의 참조 게놈에 대한 표적 종 샘플의 서열화된 판독물의 변이체 호출에 의해 검출되고,상기 제2 변이체 세트는, 유사 표적 종의 참조 게놈에 대한 상기 표적 종 샘플의 서열화된 판독물의 변이체 호출에 의해 검출되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제34항에 있어서, 상기 변이체 품질 분류기는 랜덤 포레스트 모델(random forest model)인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제34항에 있어서, 상기 변이체 품질 분류기는 로지스틱 회귀 모델(logistic regression model)인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제34항에 있어서, 상기 변이체 품질 분류기는 신경망 모델(neural network model)인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제34항에 있어서, 상기 표적 변이체의 복수의 특징 중 한 특징은 상기 표적 변이체의 서열화된 판독물 내의 구아닌-시토신(GC) 함량인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제34항에 있어서, 상기 표적 변이체의 복수의 특징 중 한 특징은 상기 표적 변이체의 서열화된 판독물 내의 구아닌-시토신(GC) 왜곡(skew)이고,상기 GC 왜곡은 상기 표적 변이체의 소정의 서열화된 판독물에서 구아닌에 대한 시토신의 정규화된 과잉을 나타내는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제34항에 있어서, 상기 표적 변이체의 복수의 특징 중 한 특징은 상기 표적 변이체의 업스트림 또는 다운스트림에 있는 100개의 염기쌍 이내의 국소 조성 복잡성(local composition complexity)인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제34항에 있어서, 상기 표적 변이체의 복수의 특징 중 한 특징은 상기 표적 변이체의 서열화된 판독물의 대립유전자의 수인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 제34항에 있어서, 상기 표적 변이체의 복수의 특징 중 한 특징은 상기 표적 변이체의 서열화된 판독물의 매핑 품질인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 제34항에 있어서, 상기 표적 변이체의 복수의 특징 중 한 특징은 상기 표적 변이체의 서열화된 판독물 내의 스트랜드 바이어스(strand bias)를 검출하기 위한 Fisher의 정확도 검정(Fisher's exact test)의 p값인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 제34항에 있어서, 상기 표적 변이체의 복수의 특징 중 한 특징은 상기 표적 변이체의 서열화된 판독물 내의 스트랜드 바이어스를 검출하기 위한 대칭 승산비(symmetric odds ratio)인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 제34항에 있어서, 상기 표적 변이체의 복수의 특징 중 한 특징은 상기 표적 변이체의 서열화된 판독물의 깊이에 의한 변이체 품질인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 제34항에 있어서, 상기 표적 변이체의 복수의 특징 중 한 특징은 상기 표적 변이체의 서열화된 판독물의 유전자형 품질(genotype quality)인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 제34항에 있어서, 상기 표적 변이체의 복수의 특징 중 한 특징은 상기 표적 변이체의 서열화된 판독물의 평균 적용 범위(mean coverage)에 의해 정규화된 상기 표적 변이체의 판독물 깊이인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 제34항에 있어서, 상기 표적 변이체의 복수의 특징 중 한 특징은 상기 표적 변이체의 서열화된 판독물의 표적 변이체 적용 범위를 벗어나는 대체 대립유전자 판독물 깊이의 분획(fraction)인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>49. 제34항에 있어서, 상기 표적 변이체의 복수의 특징 중 한 특징은 상기 표적 변이체의 서열화된 판독물의 업스트림 또는 다운스트림에 있는 5개의 염기쌍 이내의 삽입 및/또는 삭제(인델(indel)) 돌연변이의 존재인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>50. 제34항에 있어서, 상기 표적 변이체의 복수의 특징 중 한 특징은 상기 표적 변이체의 서열화된 판독물의 업스트림 또는 다운스트림에 있는 10개의 염기쌍 이내의 삽입 및/또는 삭제(인델) 돌연변이의 존재인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>51. 제34항에 있어서, 상기 표적 변이체의 복수의 특징 중 한 특징은 상기 표적 변이체의 서열화된 판독물의 평균 적용 범위에 의해 정규화된 상기 표적 변이체의 서열화된 판독물의 업스트림 또는 다운스트림에 있는 100개의 염기쌍의 플랭킹 영역의 상기 평균 적용 범위인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>52. 제34항에 있어서, 상기 표적 변이체의 복수의 특징 중 한 특징은 상기 표적 변이체의 서열화된 판독물의 평균 적용 범위에 의해 정규화된 상기 표적 변이체의 서열화된 판독물의 업스트림 또는 다운스트림에 있는 500개의 염기쌍의 플랭킹 영역의 상기 평균 적용 범위인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>53. 제34항에 있어서, 상기 표적 변이체의 복수의 특징 중 한 특징은 상기 표적 변이체의 서열화된 판독물의 동일한 길이 영역 내의 변이체의 중앙값에 의해 정규화된 상기 표적 변이체의 서열화된 판독물의 업스트림 또는 다운스트림에 있는 100개의 염기쌍 내의 이형 접합체 단일 뉴클레오티드 다형성(heterozygote single nucleotide polymorphism)의 수인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>54. 제34항에 있어서, 상기 표적 변이체의 복수의 특징 중 한 특징은 상기 표적 변이체의 서열화된 판독물의 동일한 길이 영역 내의 변이체의 중앙값에 의해 정규화된 상기 표적 변이체의 서열화된 판독물의 업스트림 또는 다운스트림에 있는 500개의 염기쌍 내의 이형 접합체 단일 뉴클레오티드 다형성의 수인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>55. 제34항에 있어서, 상기 표적 변이체의 복수의 특징 중 한 특징은 상기 표적 변이체의 서열화된 판독물의 동일한 길이 영역 내의 변이체의 중앙값에 의해 정규화된 상기 표적 변이체의 서열화된 판독물의 업스트림 또는 다운스트림에 있는 100개의 염기쌍 내의 동형 접합체 단일 뉴클레오티드 다형성의 수인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>56. 제34항에 있어서, 상기 표적 변이체의 복수의 특징 중 한 특징은 상기 표적 변이체의 서열화된 판독물의 동일한 길이 영역 내의 변이체의 중앙값에 의해 정규화된 상기 표적 변이체의 서열화된 판독물의 업스트림 또는 다운스트림에 있는 500개의 염기쌍 내의 동형 접합체 단일 뉴클레오티드 다형성의 수인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>57. 제34항에 있어서, 상기 표적 변이체의 복수의 특징 중 한 특징은 상기 표적 변이체의 서열화된 판독물의 동일한 길이 영역 내의 변이체의 중앙값에 의해 정규화된 상기 표적 변이체의 서열화된 판독물의 업스트림 또는 다운스트림에 있는 100개의 염기쌍 내의 대안적인 동형 접합체 단일 뉴클레오티드 다형성의 수인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>58. 제34항에 있어서, 상기 표적 변이체의 복수의 특징 중 한 특징은 상기 표적 변이체의 서열화된 판독물의 동일한 길이 영역 내의 변이체의 중앙값에 의해 정규화된 상기 표적 변이체의 서열화된 판독물의 업스트림 또는 다운스트림에 있는 500개의 염기쌍 내의 대안적인 동형 접합체 단일 뉴클레오티드 다형성의 수인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>59. 제1 참조 게놈과 제2 참조 게놈 사이에 일대일 매핑이 없는 영역을 식별 및 제외하는 컴퓨터 구현 방법으로서,표적 종 샘플의 서열화된 판독물에 엑세스하는 단계;상기 서열화된 판독물에 매핑 품질 필터를 적용하는 것에 기초하여, 상기 서열화된 판독물로부터 저품질의 서열화된 판독물을 식별 및 제거함으로써, 상기 서열화된 판독물로부터 고품질의 서열화된 판독물을 잘라내는(pruning) 단계;비표적 종의 비표적 참조 게놈을 복수의 빈(bin)으로 분할한 다음, 빈 단위로 상기 고품질의 서열화된 판독물을 상기 비표적 참조 게놈 내의 상기 복수의 빈에 매핑하는 단계;유사 표적 종의 유사 표적 참조 게놈을 상기 복수의 빈으로 분할한 다음, 빈 단위로 상기 고품질의 서열화된 판독물을 상기 유사 표적 참조 게놈 내의 상기 복수의 빈에 매핑하는 단계;상기 유사 표적 참조 게놈에서 최적 매핑된 빈과 상기 비표적 참조 게놈 내의 대응하는 빈 사이의 일치도가 가장 높은 것에 기초하여, 상기 유사 표적 참조 게놈에서 상기 최적 매핑된 빈을 식별하는 단계 - 상기 유사 표적 참조 게놈과 상기 비표적 참조 게놈 내의 대응하는 빈 사이의 일치도는 대응하는 빈 사이에 매핑된 판독물의 수에 의해 결정됨 -;상기 유사 표적 참조 게놈 내의 최적 매핑된 빈과 상기 비표적 참조 게놈 내의 대응하는 빈 사이에서 매핑된 판독물의 수에 기초하여, 상기 유사 표적 참조 게놈에 대한 고유 매퍼 점수를 생성하는 단계; 및상기 고유 매퍼 점수를 사용하여 저품질의 서열화된 판독물을 식별 및 제외하는 단계를 포함하는 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>60. 제59항에 있어서, 저품질의 서열화된 판독물은 정지 이득 변이체(stop-gained variant)를 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>61. 제59항에 있어서, 복수의 계단식 필터(cascading filter)가 상기 표적 종 샘플의 서열화된 판독물에 적용되어 저품질의 서열화된 판독물을 필터링하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>62. 제61항에 있어서, 상기 복수의 계단식 필터 내의 필터는 참조 게놈에서 부정확한 유전자 주석을 보유하는 유전자 영역을 검출 및 제외하도록 구성되는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>63. 제61항에 있어서, 상기 복수의 계단식 필터 내의 필터는 상기 유사 표적 종 참조 게놈과 상기 비표적 종 참조 게놈 사이에서 일치하지 않는 코돈을 검출 및 제외하도록 구성되는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>64. 제61항에 있어서, 상기 복수의 계단식 필터 내의 필터는 완전한 참조 게놈에 대한 변이체 분류기 점수의 분포와 비교하여 변이체 분류기 점수의 왜곡된 분포를 보유하는 참조 게놈 내의 유전자를 검출 및 제외하도록 구성되는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>65. 제61항에 있어서, 상기 복수의 계단식 필터 내의 필터는 Hardy-Weinberg 평형에서 편차가 있는 참조 게놈 내의 유전자를 검출 및 제외하도록 구성되는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>66. 제61항에 있어서, 상기 복수의 계단식 필터 내의 필터는 랜덤 포레스트 점수가 0.17 초과인 단일 뉴클레오티드 다형성을 검출 및 제거하도록 구성되는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>67. 제59항에 있어서, 일대일 매핑은 비표적 참조 게놈 내의 하나의 빈 내의 판독물의 수의 분획이 유사 표적 참조 게놈 내의 단일 대응 영역에 매핑되는 것을 설명하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>68. 제67항에 있어서, 연속적인 동일한 빈은 집합적으로 단일 빈으로 간주되고, 일대일 매핑의 가능성을 배제하지 않는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>69. 제67항에 있어서, 2개 초과의 비연속적인 동일한 빈은 중복 영역으로 간주되고, 일대일 매핑의 가능성을 배제하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>70. 제59항에 있어서, 빈은 참조 게놈 내의 1 킬로베이스(kb) 영역을 설명하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>71. 제59항에 있어서, 매핑된 판독물의 분획은 상기 고유 매퍼 점수에 의해 결정되는 최적 매핑된 영역에 대해 검출되는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>72. 제59항에 있어서, 상기 고유 매퍼 점수는 각 참조 게놈에 대한 샘플 전체의 상위 분획의 평균에 의해 결정되는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>73. 제59항에 있어서, 상기 고유 매퍼 점수는 매퍼 점수가 20 미만인 서열화된 판독물을 제외하기 위한 필터로 구성되는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>74. 제59항에 있어서, 상기 유사 표적 종은 인간인, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>75. 제59항에 있어서, 상기 유사 표적 종은 비인간 영장류인, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>76. 제59항에 있어서, 상기 비표적 종은 인간인, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>77. 제59항에 있어서, 상기 비표적 종은 비인간 영장류인, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>78. 제59항에 있어서, 상기 표적 종은 인간인, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>79. 제59항에 있어서, 상기 표적 종은 비인간 영장류인, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>80. 제59항에 있어서, 상기 표적 종 및 비표적 종은 상동성인, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>81. 제59항에 있어서, 상기 표적 종 및 유사 표적 종은 상동성인, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>82. 제59항에 있어서, 표적 종의 서열화된 판독물로부터 식별된 변이체의 품질은 변이체 유전자에 대한 진화적 제약(evolutionary constraint)의 대용물(proxy)인, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>83. 메모리에 결합된 하나 이상의 프로세서를 포함하는 시스템으로서, 상기 메모리에는 제1 참조 게놈과 제2 참조 게놈 사이에 일대일 매핑이 없는 영역을 식별 및 제외하기 위한 컴퓨터 명령어가 로딩되고, 상기 컴퓨터 명령어는, 상기 하나 이상의 프로세서에서 실행될 때,표적 종 샘플의 서열화된 판독물에 엑세스하는 동작;상기 서열화된 판독물에 매핑 품질 필터를 적용하는 것에 기초하여, 상기 서열화된 판독물로부터 저품질의 서열화된 판독물을 식별 및 제거함으로써, 상기 서열화된 판독물로부터 고품질의 서열화된 판독물을 잘라내는 동작;비표적 종의 비표적 참조 게놈을 복수의 빈으로 분할한 다음, 빈 단위로 상기 고품질의 서열화된 판독물을 상기 비표적 참조 게놈 내의 상기 복수의 빈에 매핑하는 동작;유사 표적 종의 유사 표적 참조 게놈을 상기 복수의 빈으로 분할한 다음, 빈 단위로 상기 고품질의 서열화된 판독물을 상기 유사 표적 참조 게놈 내의 상기 복수의 빈에 매핑하는 동작;상기 유사 표적 참조 게놈에서 최적 매핑된 빈과 상기 비표적 참조 게놈 내의 대응하는 빈 사이의 일치도가 가장 높은 것에 기초하여, 상기 유사 표적 참조 게놈에서 상기 최적 매핑된 빈을 식별하는 동작 - 상기 유사 표적 참조 게놈과 상기 비표적 참조 게놈 내의 대응하는 빈 사이의 일치도는 상기 대응하는 빈 사이에 매핑된 판독물의 수에 의해 결정됨 -;상기 유사 표적 참조 게놈 내의 최적 매핑된 빈과 상기 비표적 참조 게놈 내의 대응하는 빈 사이에서 매핑된 판독물의 수에 기초하여, 상기 유사 표적 참조 게놈에 대한 고유 매퍼 점수를 생성하는 동작; 및상기 고유 매퍼 점수를 사용하여 저품질의 서열화된 판독물을 식별 및 제외하는 동작을 포함하는 동작을 구현하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>84. 제83항에 있어서, 저품질의 서열화된 판독물은 정지 이득 변이체를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>85. 제83항에 있어서, 복수의 계단식 필터가 상기 표적 종 샘플의 서열화된 판독물에 적용되어 저품질의 서열화된 판독물을 필터링하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>86. 제85항에 있어서, 상기 복수의 계단식 필터 내의 필터는 참조 게놈에서 부정확한 유전자 주석을 보유하는 유전자 영역을 검출 및 제외하도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>87. 제85항에 있어서, 상기 복수의 계단식 필터 내의 필터는 상기 유사 표적 종 참조 게놈과 상기 비표적 종 참조 게놈 사이에서 일치하지 않는 코돈을 검출 및 제외하도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>88. 제85항에 있어서, 상기 복수의 계단식 필터 내의 필터는 완전한 참조 게놈에 대한 변이체 분류기 점수의 분포와 비교하여 변이체 분류기 점수의 왜곡된 분포를 보유하는 참조 게놈 내의 유전자를 검출 및 제외하도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 캘리포니아 ***** 샌디에고 일루미나 웨이 ****</address><code>520000356236</code><country>미국</country><engName>ILLUMINA, INC.</engName><name>일루미나, 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 캘리포니아주 ***...</address><code> </code><country> </country><engName>GAO, Hong</engName><name>가오 홍</name></inventorInfo><inventorInfo><address>영국 씨비** *디에프 케...</address><code> </code><country> </country><engName>HAMP, Tobias</engName><name>햄프 토비아스</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아주 ***...</address><code> </code><country> </country><engName>MCMASTER-SCHRAIBER, Joshua Goodwin Jon</engName><name>맥마스터-슈라이버 조슈아 굿윈 존</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아주 ***...</address><code> </code><country> </country><engName>SUNDARAM, Laksshman</engName><name>순다람 락쉬만</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아주 ***...</address><code> </code><country> </country><engName>FARH, Kai-How</engName><name>파 카이-하우</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 강남대로***, **,**층(역삼동, 동희빌딩)</address><code>920161001010</code><country>대한민국</country><engName>AJU Kim Chang &amp; Lee</engName><name>특허법인아주김장리</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.12.29</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/294,813</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.12.29</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/294,816</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.12.29</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/294,820</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.12.29</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/294,827</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.12.29</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/294,828</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.12.29</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/294,830</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.09.23</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/952,192</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.09.23</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/952,194</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.09.23</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/952,198</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.07.23</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0802439-40</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Translation of Amendment made during International Phase] Submission of Document</documentEngName><documentName>[국제단계보정서 번역문]서류제출서</documentName><receiptDate>2024.07.23</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0802440-97</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2024.07.30</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0831463-16</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.07.30</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0124778-81</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247024941.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93befecd7c9cf6d8fe2b6cddb157a423dd633a09ec6c78586f25ed931358fc57b9ecd7ab2660e4f13bcc38eda98b0242eb06bd6286bc153780</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfca7343dcf130f83b42e68e314ef56b5743b6d5bba897787b04b665fc53ba1bf6076a09eeca6c54411af549d59f8fbbe12b68ef6d1f07a906</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>