<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:24:20.2420</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.05.31</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-0070045</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>구동 컨트롤러, 표시 장치 및 그것의 구동 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>DRIVING CONTROLLER, DISPLAY DEVICE AND DRIVING METHOD  THEREOF</inventionTitleEng><openDate>2024.12.10</openDate><openNumber>10-2024-0172346</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2016.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G09G 3/32</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G09G 3/00</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 표시 장치의 구동 컨트롤러는 제1 표시 영역 및 제2 표시 영역에 대응하는 영상 신호를 수신하고, 상기 영상 신호와 이전 스트레스 데이터에 근거해서 스트레스 데이터를 계산하고, 상기 스트레스 데이터에 근거해서 상기 영상 신호에 대한 스트레스를 보상한 상기 영상 데이터 신호를 출력하는 보상부, 상기 보상부로부터의 상기 스트레스 데이터를 저장하고, 상기 이전 스트레스 데이터를 제공하는 메모리 및 데이터 인에이블 신호를 수신하고, 상기 데이터 인에이블 신호가 멀티주파수 모드를 나타낼 때 마스킹 인에이블 프레임들의 연속된 개수를 카운트하고, 상기 메모리로부터의 상기 스트레스 데이터 중 상기 제2 표시 영역에 대응하는 제2 스트레스 데이터 및 상기 연속된 개수에 근거해서 누적된 제2 스트레스 데이터를 계산하고, 상기 누적된 제2 스트레스 데이터를 상기 메모리에 저장하는 멀티주파수 보상부를 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 제1 표시 영역 및 제2 표시 영역을 포함하는 표시 패널; 및영상 신호 및 제어 신호를 수신하고, 상기 표시 패널로 제공될 영상 데이터 신호를 출력하며, 상기 제어 신호가 멀티주파수 모드를 나타낼 때 상기 제1 표시 영역을 제1 구동 주파수로 구동하고, 상기 제2 표시 영역을 상기 제1 구동 주파수와 다른 제2 구동 주파수로 구동하는 구동 컨트롤러를 포함하되,상기 멀티주파수 모드는 전체 구동 프레임들 및 마스킹 인에이블 프레임들을 포함하고,상기 구동 컨트롤러는,상기 영상 신호와 이전 스트레스 데이터에 근거해서 스트레스 데이터를 계산하고, 상기 스트레스 데이터에 근거해서 상기 영상 신호에 대한 스트레스를 보상한 상기 영상 데이터 신호를 출력하는 보상부;상기 보상부로부터의 상기 스트레스 데이터를 저장하고, 상기 이전 스트레스 데이터를 제공하는 메모리; 및상기 멀티주파수 모드동안 상기 마스킹 인에이블 프레임들의 연속된 개수를 카운트하고, 상기 메모리로부터의 상기 이전 스트레스 데이터 중 상기 제2 표시 영역에 대응하는 제2 스트레스 데이터 및 상기 연속된 개수에 근거해서 누적된 제2 스트레스 데이터를 계산하고, 상기 누적된 제2 스트레스 데이터를 상기 메모리에 저장하는 멀티주파수 보상부를 포함하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제 1 항에 있어서,상기 메모리에 저장된 상기 스트레스 데이터 중 상기 제1 표시 영역에 대응하는 제1 스트레스 데이터 및 상기 제2 표시 영역에 대응하는 상기 누적된 제2 스트레스 데이터는 상기 이전 스트레스 데이터로서 상기 보상부로 제공되는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제 1 항에 있어서,상기 누적된 제2 스트레스 데이터는 상기 제2 스트레스 데이터와 상기 연속된 개수의 곱인 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제 1 항에 있어서,상기 제어 신호는 데이터 인에이블 신호를 포함하고,상기 멀티주파수 보상부는 현재 프레임 동안 상기 데이터 인에이블 신호가 활성 레벨로 천이하는 개수를 카운트한 카운트 신호에 근거해서 상기 현재 프레임이 상기 전체 구동 프레임들 및 상기 마스킹 인에이블 프레임들 중 어느 하나에 해당하는지 판별하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제 4 항에 있어서,상기 멀티주파수 보상부는 상기 카운트 신호가 기준값보다 작을 때 상기 현재 프레임이 상기 마스킹 인에이블 프레임인 것으로 판별하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제 5 항에 있어서,상기 기준값은 상기 표시 패널의 수평 라인들의 개수이고,상기 데이터 인에이블 신호는 상기 수평 라인들 각각에 대응하는 유효한 상기 영상 신호가 수신될 때 활성 레벨로 천이하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제 1 항에 있어서,상기 제2 구동 주파수는 상기 제1 구동 주파수보다 낮은 주파수인 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제 1 항에 있어서,상기 멀티주파수 보상부는 상기 멀티주파수 모드동안:상기 마스킹 인에이블 프레임들의 상기 연속된 개수를 카운트하고,상기 보상부로부터 상기 스트레스 데이터 중 상기 제1 표시 영역에 대응하는 제1 스트레스 데이터 및 상기 메모리로부터 상기 제2 표시 영역에 대응하는 제2 스트레스 데이터를 수신하고,상기 연속된 개수에 근거해서 상기 누적된 제2 스트레스 데이터를 계산하고,상기 제1 스트레스 데이터 및 상기 누적된 제2 스트레스 데이터를 결합한 결합된 스트레스 데이터를 상기 메모리에 저장하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제 8 항에 있어서,상기 메모리에 저장된 상기 결합된 스트레스 데이터는 다음 프레임에서 상기 이전 스트레스 데이터로서 상기 보상부로 제공되는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1 표시 영역 및 제2 표시 영역에 대응하는 영상 신호를 수신하고, 상기 영상 신호와 이전 스트레스 데이터에 근거해서 스트레스 데이터를 계산하고, 상기 스트레스 데이터에 근거해서 상기 영상 신호에 대한 스트레스를 보상한 상기 영상 데이터 신호를 출력하는 보상부;상기 보상부로부터의 상기 스트레스 데이터를 저장하고, 상기 이전 스트레스 데이터를 제공하는 메모리; 및데이터 인에이블 신호를 수신하고, 상기 데이터 인에이블 신호가 멀티주파수 모드를 나타낼 때 마스킹 인에이블 프레임들의 연속된 개수를 카운트하고, 상기 메모리로부터의 상기 스트레스 데이터 중 상기 제2 표시 영역에 대응하는 제2 스트레스 데이터 및 상기 연속된 개수에 근거해서 누적된 제2 스트레스 데이터를 계산하고, 상기 누적된 제2 스트레스 데이터를 상기 메모리에 저장하는 멀티주파수 보상부를 포함하되,상기 멀티주파수 모드는 전체 구동 프레임들 및 상기 마스킹 인에이블 프레임들을 포함하고,상기 멀티주파수 보상부는 상기 데이터 인에이블 신호에 근거해서 현재 프레임이 상기 전체 구동 프레임들 및 상기 마스킹 인에이블 프레임들 중 어느 하나에 해당하는지 판별하되,상기 멀티주파수 모드동안 상기 제1 표시 영역은 제1 구동 주파수로 구동되고, 상기 제2 표시 영역은 상기 제1 구동 주파수와 다른 제2 구동 주파수로 구동되는 구동 컨트롤러.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제 10 항에 있어서,상기 메모리에 저장된 상기 스트레스 데이터 중 상기 제1 표시 영역에 대응하는 제1 스트레스 데이터 및 상기 제2 표시 영역에 대응하는 상기 누적된 제2 스트레스 데이터는 상기 이전 스트레스 데이터로서 상기 보상부로 제공되는 구동 컨트롤러.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제 10 항에 있어서,상기 누적된 제2 스트레스 데이터는 상기 제2 스트레스 데이터와 상기 연속된 개수의 곱인 구동 컨트롤러.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제 10 항에 있어서,상기 멀티주파수 보상부는 상기 현재 프레임 동안 상기 데이터 인에이블 신호가 활성 레벨로 천이하는 개수를 카운트한 카운트 신호에 근거해서 상기 현재 프레임이 상기 전체 구동 프레임들 및 상기 마스킹 인에이블 프레임들 중 어느 하나에 해당하는지 판별하는 구동 컨트롤러.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제 13 항에 있어서,상기 멀티주파수 보상부는 상기 카운트 신호가 기준값보다 작을 때 상기 현재 프레임이 상기 마스킹 인에이블 프레임인 것으로 판별하는 구동 컨트롤러.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제 10 항에 있어서,상기 제2 구동 주파수는 상기 제1 구동 주파수보다 낮은 주파수인 구동 컨트롤러.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제 10 항에 있어서,상기 멀티주파수 보상부는 상기 멀티주파수 모드동안:상기 마스킹 인에이블 프레임들의 상기 연속된 개수를 카운트하고,상기 보상부로부터 상기 스트레스 데이터 중 상기 제1 표시 영역에 대응하는 제1 스트레스 데이터 및 상기 메모리로부터 상기 제2 표시 영역에 대응하는 제2 스트레스 데이터를 수신하고,상기 연속된 개수에 근거해서 상기 누적된 제2 스트레스 데이터를 계산하고,상기 제1 스트레스 데이터 및 상기 누적된 제2 스트레스 데이터를 결합한 결합된 스트레스 데이터를 상기 메모리에 저장하는 구동 컨트롤러.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제 16 항에 있어서,상기 메모리에 저장된 상기 결합된 스트레스 데이터는 다음 프레임에서 상기 이전 스트레스 데이터로서 상기 보상부로 제공되는 구동 컨트롤러.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제1 표시 영역 및 제2 표시 영역에 대응하는 영상 신호를 수신하고, 메모리로부터 이전 스트레스 데이터를 수신하는 단계;상기 영상 신호 및 상기 이전 스트레스 데이터에 근거해서 스트레스 데이터를 계산하고, 상기 스트레스 데이터에 근거해서 상기 영상 신호에 대한 스트레스를 보상하는 단계;상기 스트레스가 보상된 영상 데이터 신호를 출력하고, 상기 스트레스 데이터를 메모리에 저장하는 단계;제어 신호를 수신하고, 상기 제어 신호에 근거해서 현재 프레임이 멀티주파수 모드의 마스킹 인에이블 프레임인지 판별하는 단계;상기 현재 프레임이 상기 멀티주파수 모드의 상기 마스킹 인에이블 프레임일 때 상기 마스킹 인에이블 프레임의 연속된 개수를 카운트하는 단계; 및상기 메모리에 저장된 상기 스트레스 데이터 중 제2 표시 영역에 대응하는 제2 스트레스 데이터 및 상기 연속된 개수에 근거해서 누적된 제2 스트레스 데이터를 계산하고, 상기 누적된 제2 스트레스 데이터를 상기 메모리에 저장하는 단계를 포함하는 표시 장치의 구동 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제 18 항에 있어서,상기 메모리로부터 상기 이전 스트레스 데이터를 수신하는 단계는,상기 메모리에 저장된 상기 스트레스 데이터 중 상기 제1 표시 영역에 대응하는 제1 스트레스 데이터 및 상기 제2 표시 영역에 대응하는 상기 누적된 제2 스트레스 데이터를 상기 이전 스트레스 데이터로서 수신하는 것을 포함하는 표시 장치의 구동 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제 18 항에 있어서,상기 누적된 제2 스트레스 데이터는 상기 제2 스트레스 데이터와 상기 연속된 개수의 곱인 표시 장치의 구동 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기 용인시 기흥구...</address><code>120120164552</code><country>대한민국</country><engName>Samsung Display Co., Ltd.</engName><name>삼성디스플레이 주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>KIM, JIHYE</engName><name>김지혜</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>KWON, SANGAN</engName><name>권상안</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>KIM, SOON-DONG</engName><name>김순동</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>KIM, TAEHOON</engName><name>김태훈</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>PARK, GEUNJEONG</engName><name>박근정</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>YOON, CHANGNOH</engName><name>윤창노</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 테헤란로 *길 ** *층(역삼동)</address><code>920141001819</code><country>대한민국</country><engName>KORYO IP &amp; Law</engName><name>특허법인고려</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2023.05.31</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0600935-68</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020230070045.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93c77104924888ba895126d1ad8b7485f82ee530042a1d539a071ea93cb4f8726881b4b283396a819caca207c2adeb024ec441d844c769635b</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf5d2dd6f4b82256526c53857249964e1c50772fefc6119c43a147953aaab1a1294e2be04397e5321a547f19309ded25067d75b4c1b9ba9446</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>