<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:00:28.028</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2024.08.28</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-0115642</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>정보 처리 장치, 제어 방법, 및 저장 매체</inventionTitle><inventionTitleEng>INFORMATION PROCESSING APPARATUS, CONTROL METHOD, AND  STORAGE MEDIUM</inventionTitleEng><openDate>2025.03.17</openDate><openNumber>10-2025-0037357</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.08.28</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2013.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/0486</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2017.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/12</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/04817</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 제어 방법은: 제1 애플리케이션 프로그램에 의해 디스플레이되는 화면에 포함된 파일 아이콘을 드래그하는 조작 및 드래그된 파일 아이콘을 제3 애플리케이션 프로그램과 연관된 애플리케이션 아이콘 상에 드롭하는 조작을 수신한 것에 기초하여, 그리고 제3 애플리케이션 프로그램이 제1 방법을 지원하지 않는다는 사실에 기초하여, 드롭된 파일 아이콘과 연관된 파일을 제2 방법에 의해 제3 애플리케이션 프로그램과 공유하기 위한 제2 처리를 실행하는 단계를 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 미리 결정된 프로그램을 갖는 정보 처리 장치의 제어 방법으로서,제1 애플리케이션 프로그램에 의해 디스플레이되는 화면에 포함된 파일 아이콘을 드래그하는 드래그 조작 및 드래그된 상기 파일 아이콘을 제2 애플리케이션 프로그램과 연관된 애플리케이션 아이콘 상에 드롭하는 드롭 조작을 수신한 것에 기초하여, 그리고 상기 제2 애플리케이션 프로그램이 제1 방법을 지원한다는 사실에 기초하여, 드롭된 상기 파일 아이콘과 연관된 파일을 상기 제1 방법에 의해 상기 제2 애플리케이션 프로그램과 공유하기 위한 제1 처리를 실행하는 단계; 및상기 제1 애플리케이션 프로그램에 의해 디스플레이되는 화면에 포함된 파일 아이콘을 드래그하는 드래그 조작 및 드래그된 상기 파일 아이콘을 제3 애플리케이션 프로그램과 연관된 애플리케이션 아이콘 상에 드롭하는 드롭 조작을 수신한 것에 기초하여, 그리고 상기 제3 애플리케이션 프로그램이 상기 제1 방법을 지원하지 않는다는 사실에 기초하여, 드롭된 상기 파일 아이콘과 연관된 파일을 제2 방법에 의해 상기 제3 애플리케이션 프로그램과 공유하기 위한 제2 처리를 실행하는 단계를 포함하는, 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 미리 결정된 프로그램은 상기 정보 처리 장치의 운영 체제인, 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서, 상기 제1 방법에서는, 상기 제2 애플리케이션 프로그램과 연관된 상기 애플리케이션 아이콘 상에, 상기 제1 애플리케이션 프로그램에 의해 디스플레이되는 화면에 포함된 복수의 파일 아이콘을 드롭하는 조작이 수신되는 경우, 드롭된 상기 복수의 파일 아이콘과 연관된 복수의 파일이 상기 제2 애플리케이션 프로그램과 공유될 수 있게 되는, 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서, 상기 제2 방법에서는, 상기 제2 애플리케이션 프로그램과 연관된 상기 애플리케이션 아이콘 상에, 상기 제1 애플리케이션 프로그램에 의해 디스플레이되는 화면에 포함된 복수의 파일 아이콘을 드롭하는 조작이 수신되는 경우, 드롭된 상기 복수의 파일 아이콘과 연관된 복수의 파일 중 어느 하나만이 상기 제2 애플리케이션 프로그램과 공유될 수 있게 되는, 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항에 있어서,상기 제1 처리는 드롭된 상기 파일 아이콘과 연관된 파일을 상기 제2 애플리케이션 프로그램에 의해 액세스 가능한 저장 영역에 저장하는 처리를 포함하고,상기 제2 처리는 드롭된 상기 파일 아이콘과 연관된 파일을 상기 제3 애플리케이션 프로그램에 의해 액세스 가능한 저장 영역에 저장하는 처리를 포함하는, 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에 있어서,드롭된 상기 파일 아이콘과 연관된 파일이 인터넷 상에 존재하는 경우, 상기 제1 처리 및 상기 제2 처리는 드롭된 상기 파일 아이콘과 연관된 파일을 인터넷으로부터 수신하는 처리를 포함하는, 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항에 있어서,상기 제1 처리는, 상기 제2 애플리케이션 프로그램으로 하여금, 드롭된 상기 파일 아이콘과 연관된 파일이 저장되어 있는 영역을 나타내는 파일 경로, 및 드롭된 상기 파일 아이콘을 디스플레이한 상기 제1 애플리케이션 프로그램의 식별 정보를 취득하게 하는 처리를 포함하고,상기 제2 처리는, 상기 제3 애플리케이션 프로그램으로 하여금, 드롭된 상기 파일 아이콘과 연관된 파일이 저장되어 있는 영역을 나타내는 파일 경로, 및 드롭된 상기 파일 아이콘을 디스플레이한 상기 제1 애플리케이션 프로그램의 식별 정보를 취득하게 하는 처리를 포함하는, 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항에 있어서,상기 제1 처리는 상기 제2 애플리케이션 프로그램을 활성화하는 처리를 포함하고,상기 제2 처리는 상기 제3 애플리케이션 프로그램을 활성화하는 처리를 포함하는, 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항에 있어서,상기 제1 애플리케이션 프로그램에 의해 디스플레이되는 화면에 포함된 상기 파일 아이콘이 선택된 후에 제1 애플리케이션 프로그램에 의해 디스플레이되는 화면 상에서 미리 결정된 조작이 수행되는 것에 기초하여 상기 제2 애플리케이션 프로그램과 연관된 상기 애플리케이션 아이콘 및 상기 제3 애플리케이션 프로그램과 연관된 상기 애플리케이션 아이콘을 포함하는 복수의 애플리케이션 아이콘을 디스플레이하는 단계- 상기 미리 결정된 조작은 상기 드래그 조작 및 상기 드롭 조작과는 상이함 -;상기 제2 애플리케이션 프로그램이 디스플레이된 상기 복수의 애플리케이션 아이콘 중에서 선택되고 상기 제2 애플리케이션 프로그램이 상기 제1 방법을 지원한다는 사실에 기초하여, 선택된 상기 파일 아이콘과 연관된 파일을 상기 제1 방법에 의해 상기 제2 애플리케이션 프로그램과 공유하기 위한 처리를 실행하는 단계; 및상기 제3 애플리케이션 프로그램이 디스플레이된 상기 복수의 애플리케이션 아이콘 중에서 선택되고 상기 제3 애플리케이션 프로그램이 상기 제1 방법을 지원하지 않는다는 사실에 기초하여, 선택된 상기 파일 아이콘과 연관된 파일을 상기 제2 방법에 의해 상기 제3 애플리케이션 프로그램과 공유하기 위한 처리를 실행하는 단계를 추가로 포함하는, 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9항에 있어서,상기 미리 결정된 조작이 상기 제1 애플리케이션 프로그램에 의해 디스플레이되는 화면 상에서 수행되는 것에 기초하여, 상기 제1 애플리케이션 프로그램에 의해 디스플레이되는 화면에 포함된 상기 파일 아이콘이 선택된 후에 상기 정보 처리 장치에 설치된 모든 애플리케이션 프로그램 중에서 선택된 상기 파일 아이콘과 연관된 파일의 데이터 포맷을 지원하는 복수의 애플리케이션 프로그램을 특정하는 단계를 추가로 포함하고,특정된 상기 복수의 애플리케이션 프로그램과 연관된 상기 복수의 애플리케이션 아이콘은, 상기 제1 애플리케이션 프로그램에 의해 디스플레이되는 화면에 포함된 상기 파일 아이콘이 선택된 후에 상기 미리 결정된 조작이 상기 제1 애플리케이션 프로그램에 의해 디스플레이되는 화면 상에서 수행되는 것에 기초하여 디스플레이되는, 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10항에 있어서,상기 제1 애플리케이션 프로그램에 의해 디스플레이되는 화면에 포함된 복수의 파일 아이콘이 선택된 후에 상기 미리 결정된 조작이 상기 제1 애플리케이션 프로그램에 의해 디스플레이되는 화면 상에서 수행되는 경우, 선택된 상기 복수의 파일 아이콘 중에서 제1 아이콘과 연관된 파일의 데이터 포맷을 지원하는 상기 복수의 애플리케이션 프로그램이 상기 정보 처리 장치에 설치된 모든 애플리케이션 프로그램 중에서 특정되는, 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1항에 있어서,상기 제1 방법은 UISceneDelegate 프로토콜에 정의된 scene(_:openURLContexts:)인, 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1항에 있어서,상기 제1 방법은 UISceneDelegate 프로토콜에 정의된 scene(_:willConnectTo:options:)인, 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제1항에 있어서,상기 파일 아이콘이 드롭된 상기 애플리케이션 아이콘과 연관된 상기 제2 애플리케이션 프로그램이 활성화되는 경우, 상기 제1 방법은 UISceneDelegate 프로토콜에 정의된 scene(_openURLContexts:)이고,상기 파일 아이콘이 드롭된 상기 애플리케이션 아이콘과 연관된 상기 제2 애플리케이션 프로그램이 활성화되지 않은 경우, 상기 제1 방법은 UISceneDelegate 프로토콜에 정의된 scene(_:willConnectTo:options:)인, 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제1항에 있어서,상기 제2 방법은 UIApplicationDelegate 프로토콜에 정의된 application(_:open:options:)인, 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제1항에 있어서,상기 제2 애플리케이션 프로그램 및 상기 제3 애플리케이션 프로그램은 인쇄 애플리케이션 프로그램들인, 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제1항에 있어서,상기 제1 처리가 실행되는 경우, 드롭된 상기 파일 아이콘과 연관된 파일에 기초하여 화상을 디스플레이하는 처리가 상기 제2 애플리케이션 프로그램에 의해 실행되고,상기 제2 처리가 실행되는 경우, 드롭된 상기 파일 아이콘과 연관된 파일에 기초하여 상기 화상을 디스플레이하는 처리가 상기 제3 애플리케이션 프로그램에 의해 실행되는, 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제1항에 있어서,상기 미리 결정된 프로그램은 iOS 17, iPadOS 17, 및 iOS 17보다 이후 버전인 iOS 중 적어도 하나인, 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 정보 처리 장치로서, 명령어들을 저장한 적어도 하나의 메모리; 및 상기 적어도 하나의 메모리와 통신하는 적어도 하나의 프로세서를 포함하고, 상기 적어도 하나의 프로세서는, 상기 명령어들을 실행할 때, 상기 적어도 하나의 메모리와 협력하여:제1 애플리케이션 프로그램에 의해 디스플레이되는 화면에 포함된 파일 아이콘을 드래그하는 드래그 조작 및 드래그된 상기 파일 아이콘을 제2 애플리케이션 프로그램과 연관된 애플리케이션 아이콘 상에 드롭하는 드롭 조작을 수신한 것에 기초하여, 그리고 상기 제2 애플리케이션 프로그램이 제1 방법을 지원한다는 사실에 기초하여, 드롭된 상기 파일 아이콘과 연관된 파일을 상기 제1 방법에 의해 상기 제2 애플리케이션 프로그램과 공유하기 위한 제1 처리를 실행하고;상기 제1 애플리케이션 프로그램에 의해 디스플레이되는 화면에 포함된 파일 아이콘을 드래그하는 드래그 조작 및 드래그된 상기 파일 아이콘을 제3 애플리케이션 프로그램과 연관된 애플리케이션 아이콘 상에 드롭하는 드롭 조작을 수신한 것에 기초하여, 그리고 상기 제3 애플리케이션 프로그램이 상기 제1 방법을 지원하지 않는다는 사실에 기초하여, 드롭된 상기 파일 아이콘과 연관된 파일을 제2 방법에 의해 상기 제3 애플리케이션 프로그램과 공유하기 위한 제2 처리를 실행하는, 정보 처리 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 컴퓨터-실행가능 명령어들을 저장한 비일시적 컴퓨터-판독가능 저장 매체로서, 상기 컴퓨터-실행가능 명령어들은, 정보 처리 장치의 컴퓨터에 의해 실행될 때, 상기 정보 처리 장치로 하여금:제1 애플리케이션 프로그램에 의해 디스플레이되는 화면에 포함된 파일 아이콘을 드래그하는 드래그 조작 및 드래그된 상기 파일 아이콘을 제2 애플리케이션 프로그램과 연관된 애플리케이션 아이콘 상에 드롭하는 드롭 조작을 수신한 것에 기초하여, 그리고 상기 제2 애플리케이션 프로그램이 제1 방법을 지원한다는 사실에 기초하여, 드롭된 상기 파일 아이콘과 연관된 파일을 상기 제1 방법에 의해 상기 제2 애플리케이션 프로그램과 공유하기 위한 제1 처리; 및상기 제1 애플리케이션 프로그램에 의해 디스플레이되는 화면에 포함된 파일 아이콘을 드래그하는 드래그 조작 및 드래그된 상기 파일 아이콘을 제3 애플리케이션 프로그램과 연관된 애플리케이션 아이콘 상에 드롭하는 드롭 조작을 수신한 것에 기초하여, 그리고 상기 제3 애플리케이션 프로그램이 상기 제1 방법을 지원하지 않는다는 사실에 기초하여, 드롭된 상기 파일 아이콘과 연관된 파일을 제2 방법에 의해 상기 제3 애플리케이션 프로그램과 공유하기 위한 제2 처리를 실행하게 하는, 비일시적 컴퓨터-판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>일본 도꾜도 오오따꾸 시모마루꼬 *쪼메 **방 *고</address><code>519980959073</code><country>일본</country><engName>CANON KABUSHIKI KAISHA</engName><name>캐논 가부시끼가이샤</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>일본 도꾜도 오오따꾸 시모마루...</address><code> </code><country> </country><engName>KAWAI, Ryoya</engName><name>가와이 료야</name></inventorInfo><inventorInfo><address>일본 도꾜도 오오따꾸 시모마루...</address><code> </code><country> </country><engName>KAWAI, Yu</engName><name>가와이 유</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>919990002028</code><country>대한민국</country><engName>LEE, JUNG HEE</engName><name>이중희</name></agentInfo><agentInfo><address>서울특별시 종로구 사직로*길 **, 세양빌딩 (내자동) *층(김.장법률사무소)</address><code>919980004828</code><country>대한민국</country><engName>CHANG, Soo Kil</engName><name>장수길</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>일본</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2023.09.08</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>JP-P-2023-146301</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2024.08.28</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0941084-17</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>Submission of Priority Certificate(Japan)</documentEngName><documentName>우선권주장증명서류제출서(일본)</documentName><receiptDate>2024.09.19</receiptDate><receiptNumber>9-1-2024-9009856-38</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>Submission of Priority Certificate(Japan)</documentEngName><documentName>우선권주장증명서류제출서(일본)</documentName><receiptDate>2024.10.02</receiptDate><receiptNumber>9-1-2024-9010605-10</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>Submission of Priority Certificate(Japan)</documentEngName><documentName>우선권주장증명서류제출서(일본)</documentName><receiptDate>2024.10.02</receiptDate><receiptNumber>9-1-2024-9010654-47</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.08.28</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0985946-13</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020240115642.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c930b050ef8c0efa3527794666b3085169b9eff7d87f55ff19236a039117eec72849313dc7b2fa120a78e658036fd6784ae2bbd0e6b01c240ef</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf1109d49fde13e1805fe037cc68de6216ecb05193d1032be566fda01f5685dcef399160148af9cb43e4356b1e25b82e6e82cf9bb4c1bdcfea</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>