<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:39:10.3910</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.02.08</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-0017030</applicationNumber><claimCount>18</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>PFC 회로를 포함하는 전자 장치 및 그 제어 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>ELECTRONIC APPARATUS COMPRISING PFC CIRCUIT  AND CONTROL METHOD THEREOF</inventionTitleEng><openDate>2024.08.16</openDate><openNumber>10-2024-0124132</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2007.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H02M 1/42</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2007.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H02M 1/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H02M 1/08</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 전자 장치가 개시된다. 전자 장치는, 인덕터(inductor) 및 인덕터에 직렬 연결된 스위치(switch)를 포함하는 PFC(power factor correction) 회로 및 PFC 회로에 흐르는 전류의 크기가 임계 전류 이하로 유지되면, PFC 회로를 대기 모드(Standby mode)로 동작시키며, PFC 회로의 출력 전압이 대기 모드에 대응되는 임계 출력 전압 미만이면, PFC 회로에 포함된 스위치의 온-오프 제어를 위한 신호를 스위치로 인가하여 출력 전압이 기준 전압에 대응되도록 출력 전압을 조정하는 제어 회로를 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 인덕터(inductor) 및 상기 인덕터에 직렬 연결된 스위치(switch)를 포함하는 PFC(power factor correction) 회로; 및상기 PFC 회로에 흐르는 전류의 크기가 임계 전류 이하로 유지되면, 상기 PFC 회로를 대기 모드(Standby mode)로 동작시키며,상기 PFC 회로의 출력 전압이 상기 대기 모드에 대응되는 임계 출력 전압 미만이면, 상기 PFC 회로에 포함된 상기 스위치의 온-오프 제어를 위한 신호를 상기 스위치로 인가하여 상기 출력 전압이 기준 전압에 대응되도록 상기 출력 전압을 조정하는 제어 회로;를 포함하며,상기 제어 회로는,상기 대기 모드에서 상기 PFC 회로에 포함된 상기 인덕터의 피크(peak) 전류를 제한하기 위한 기준 전류 레벨에 기초하여 상기 스위치의 온-오프 주파수를 식별하고,상기 스위치의 온-오프 주파수에 기초하여 상기 신호를 상기 스위치로 인가하는, 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,상기 제어 회로는,교류 전압부에 연결되어 입력 교류 전압을 감지하며,상기 입력 교류 전압의 크기가 임계 전압 이상이면, 복수의 기준 전류 레벨 중 제1 기준 전류 레벨을 식별하며, 상기 제1 기준 전류 레벨에 대응되는 상기 스위치의 온-오프 제1 주파수에 기초하여 상기 신호를 상기 스위치로 인가하며,상기 입력 교류 전압의 크기가 상기 임계 전압 미만이면, 상기 복수의 기준 전류 레벨 중 제2 기준 전류 레벨을 식별하며, 상기 제2 기준 전류 레벨에 대응되는 상기 스위치의 온-오프 제2 주파수에 기초하여 상기 신호를 상기 스위치로 인가하며,상기 제1 기준 전류 레벨에 따른 상기 인덕터의 피크 전류는, 상기 제2 기준 전류 레벨에 따른 상기 인덕터의 피크 전류 보다 상대적으로 큰, 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서,상기 제어 회로는,상기 대기 모드에서 복수의 기준 전류 레벨 중 제2 기준 전류 레벨을 식별하며, 상기 제2 기준 전류 레벨에 대응되는 상기 스위치의 온-오프 제2 주파수에 기초하여 상기 신호를 상기 스위치로 인가하며,상기 대기 모드에서 상기 PFC 회로에 흐르는 전류의 크기가 상기 임계 전류보다 증가하면, 상기 복수의 기준 전류 레벨 중 제3 기준 전류 레벨을 식별하며, 상기 제3 기준 전류 레벨에 대응되는 상기 스위치의 온-오프 제3 주파수에 기초하여 상기 신호를 상기 스위치로 인가하며,상기 제3 기준 전류 레벨에 따른 상기 인덕터의 피크 전류는, 상기 제2 기준 전류 레벨에 따른 상기 인덕터의 피크 전류 보다 상대적으로 큰, 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서,상기 제어 회로는,상기 대기 모드에서 상기 인덕터의 피크 전류를 제한하기 위한 복수의 기준 전류 레벨 중 어느 하나의 기준 전류 레벨을 식별하며,상기 대기 모드에 대응되는 복수의 임계 출력 전압 중 상기 어느 하나의 기준 전류 레벨에 대응되는 어느 하나의 임계 출력 전압을 식별하며,상기 PFC 회로의 출력 전압이 상기 어느 하나의 임계 출력 전압 미만이면, 상기 어느 하나의 기준 전류 레벨에 대응되는 상기 스위치의 온-오프 주파수에 기초하여 상기 신호를 상기 스위치로 인가하는, 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4항에 있어서,상기 제어 회로는,교류 전압부에 연결되어 입력 교류 전압을 감지하며,상기 입력 교류 전압의 크기가 임계 전압 이상이면, 복수의 기준 전류 레벨 중 제1 기준 전류 레벨을 식별하며, 상기 대기 모드에 대응되는 상기 복수의 임계 출력 전압 중 상기 제1 기준 전류 레벨에 대응되는 제1 임계 출력 전압을 식별하는, 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5항에 있어서,상기 제어 회로는,상기 입력 교류 전압의 크기가 임계 전압 미만이면, 복수의 기준 전류 레벨 중 제2 기준 전류 레벨을 식별하며, 상기 대기 모드에 대응되는 상기 복수의 임계 출력 전압 중 상기 제2 기준 전류 레벨에 대응되는 제2 임계 출력 전압을 식별하며,상기 제1 기준 전류 레벨에 따른 상기 인덕터의 피크 전류는, 상기 제2 기준 전류 레벨에 따른 상기 인덕터의 피크 전류 보다 상대적으로 크며,상기 제1 임계 출력 전압은, 상기 제2 임계 출력 전압 보다 상대적으로 작은, 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제4항에 있어서,상기 제어 회로는,상기 대기 모드에서 복수의 기준 전류 레벨 중 제2 기준 전류 레벨을 식별하며, 상기 대기 모드에 대응되는 상기 복수의 임계 출력 전압 중 상기 제2 기준 전류 레벨에 대응되는 제2 임계 출력 전압을 식별하며,상기 대기 모드에서 상기 PFC 회로에 흐르는 전류의 크기가 상기 임계 전류보다 증가하면, 상기 복수의 기준 전류 레벨 중 제3 기준 전류 레벨을 식별하며, 상기 복수의 임계 출력 전압 중 상기 제3 기준 전류 레벨에 대응되는 제3 임계 출력 전압을 식별하며,상기 제3 기준 전류 레벨에 따른 상기 인덕터의 피크 전류는, 상기 제2 기준 전류 레벨에 따른 상기 인덕터의 피크 전류 보다 상대적으로 크며,상기 제3 임계 출력 전압은, 상기 제2 임계 출력 전압 보다 상대적으로 작은, 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항에 있어서,상기 제어 회로는,상기 PFC 회로에 포함된 상기 인덕터 또는 상기 PFC 회로와 연결된 LLC 컨버터 중 적어도 하나로부터 교류 전압을 감지하며,상기 감지된 교류 전압의 크기가 임계 전압 이상이면, 복수의 기준 전류 레벨 중 제1 기준 전류 레벨을 식별하며, 상기 제1 기준 전류 레벨에 대응되는 상기 스위치의 온-오프 제1 주파수로 상기 신호를 상기 스위치로 인가하며,상기 감지된 교류 전압의 크기가 상기 임계 전압 미만이면, 상기 복수의 기준 전류 레벨 중 제2 기준 전류 레벨을 식별하며, 상기 제2 기준 전류 레벨에 대응되는 상기 스위치의 온-오프 제2 주파수로 상기 신호를 상기 스위치로 인가하는, 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항에 있어서,상기 제어 회로는,상기 전자 장치가 노말(normal) 모드이면, 상기 인덕터의 피크 전류를 제한하지 않는, 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. PFC(power factor correction) 회로 및 상기 PFC 회로의 동작을 제어하는 제어 회로를 포함하는 전자 장치의 제어 방법에 있어서,상기 PFC 회로에 흐르는 전류의 크기가 임계 전류 이하로 유지되면, 상기 PFC 회로를 대기 모드(Standby mode)로 동작시키는 단계; 및상기 PFC 회로의 출력 전압이 상기 대기 모드에 대응되는 임계 출력 전압 미만이면, 상기 PFC 회로에 포함된 상기 스위치의 온-오프 제어를 위한 신호를 상기 스위치로 인가하여 상기 출력 전압이 기준 전압에 대응되도록 상기 출력 전압을 조정하는 단계;를 포함하며,상기 출력 전압을 조정하는 단계는,상기 대기 모드에서 상기 PFC 회로에 포함된 상기 인덕터의 피크(peak) 전류를 제한하기 위한 기준 전류 레벨에 기초하여 상기 스위치의 온-오프 주파수를 식별하는 단계; 및상기 스위치의 온-오프 주파수에 기초하여 상기 신호를 상기 스위치로 인가하는 단계;를 포함하는, 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10항에 있어서,상기 출력 전압을 조정하는 단계는,교류 전압부에 연결되어 입력 교류 전압을 감지하는 단계;상기 입력 교류 전압의 크기가 임계 전압 이상이면, 복수의 기준 전류 레벨 중 제1 기준 전류 레벨을 식별하는 단계;상기 제1 기준 전류 레벨에 대응되는 상기 스위치의 온-오프 제1 주파수에 기초하여 상기 신호를 상기 스위치로 인가하는 단계;상기 입력 교류 전압의 크기가 상기 임계 전압 미만이면, 상기 복수의 기준 전류 레벨 중 제2 기준 전류 레벨을 식별하는 단계; 및상기 제2 기준 전류 레벨에 대응되는 상기 스위치의 온-오프 제2 주파수에 기초하여 상기 신호를 상기 스위치로 인가하는 단계;를 포함하며,상기 제1 기준 전류 레벨에 따른 상기 인덕터의 피크 전류는, 상기 제2 기준 전류 레벨에 따른 상기 인덕터의 피크 전류 보다 상대적으로 큰, 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제10항에 있어서,상기 출력 전압을 조정하는 단계는,상기 대기 모드에서 복수의 기준 전류 레벨 중 제2 기준 전류 레벨을 식별하는 단계;상기 제2 기준 전류 레벨에 대응되는 상기 스위치의 온-오프 제2 주파수에 기초하여 상기 신호를 상기 스위치로 인가하는 단계;상기 대기 모드에서 상기 PFC 회로에 흐르는 전류의 크기가 상기 임계 전류보다 증가하면, 상기 복수의 기준 전류 레벨 중 제3 기준 전류 레벨을 식별하는 단계;상기 제3 기준 전류 레벨에 대응되는 상기 스위치의 온-오프 제3 주파수에 기초하여 상기 신호를 상기 스위치로 인가하는 단계;를 포함하며,상기 제3 기준 전류 레벨에 따른 상기 인덕터의 피크 전류는, 상기 제2 기준 전류 레벨에 따른 상기 인덕터의 피크 전류 보다 상대적으로 큰, 제어 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제10항에 있어서,상기 출력 전압을 조정하는 단계는,상기 대기 모드에서 상기 인덕터의 피크 전류를 제한하기 위한 복수의 기준 전류 레벨 중 어느 하나의 기준 전류 레벨을 식별하는 단계;상기 대기 모드에 대응되는 복수의 임계 출력 전압 중 상기 어느 하나의 기준 전류 레벨에 대응되는 어느 하나의 임계 출력 전압을 식별하는 단계;상기 PFC 회로의 출력 전압이 상기 어느 하나의 임계 출력 전압 미만이면, 상기 어느 하나의 기준 전류 레벨에 대응되는 상기 스위치의 온-오프 주파수에 기초하여 상기 신호를 상기 스위치로 인가하는 단계;를 포함하는, 제어 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13항에 있어서,상기 출력 전압을 조정하는 단계는,교류 전압부에 연결되어 입력 교류 전압을 감지하는 단계;상기 입력 교류 전압의 크기가 임계 전압 이상이면, 복수의 기준 전류 레벨 중 제1 기준 전류 레벨을 식별하는 단계; 및상기 대기 모드에 대응되는 상기 복수의 임계 출력 전압 중 상기 제1 기준 전류 레벨에 대응되는 제1 임계 출력 전압을 식별하는 단계;를 포함하는, 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14항에 있어서,상기 출력 전압을 조정하는 단계는,상기 입력 교류 전압의 크기가 임계 전압 미만이면, 복수의 기준 전류 레벨 중 제2 기준 전류 레벨을 식별하는 단계; 및상기 대기 모드에 대응되는 상기 복수의 임계 출력 전압 중 상기 제2 기준 전류 레벨에 대응되는 제2 임계 출력 전압을 식별하는 단계;를 포함하며,상기 제1 기준 전류 레벨에 따른 상기 인덕터의 피크 전류는, 상기 제2 기준 전류 레벨에 따른 상기 인덕터의 피크 전류 보다 상대적으로 크며,상기 제1 임계 출력 전압은, 상기 제2 임계 출력 전압 보다 상대적으로 작은, 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제13항에 있어서,상기 출력 전압을 조정하는 단계는,상기 입력 교류 전압의 크기가 임계 전압 미만이면, 복수의 기준 전류 레벨 중 제2 기준 전류 레벨을 식별하는 단계; 및상기 대기 모드에 대응되는 상기 복수의 임계 출력 전압 중 상기 제2 기준 전류 레벨에 대응되는 제2 임계 출력 전압을 식별하는 단계;를 포함하며,상기 제1 기준 전류 레벨에 따른 상기 인덕터의 피크 전류는, 상기 제2 기준 전류 레벨에 따른 상기 인덕터의 피크 전류 보다 상대적으로 크며,상기 제1 임계 출력 전압은, 상기 제2 임계 출력 전압 보다 상대적으로 작은, 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제10항에 있어서,상기 출력 전압을 조정하는 단계는,상기 PFC 회로에 포함된 상기 인덕터 또는 상기 PFC 회로와 연결된 LLC 컨버터 중 적어도 하나로부터 교류 전압을 감지하는 단계;상기 감지된 교류 전압의 크기가 임계 전압 이상이면, 복수의 기준 전류 레벨 중 제1 기준 전류 레벨을 식별하는 단계;상기 제1 기준 전류 레벨에 대응되는 상기 스위치의 온-오프 제1 주파수로 상기 신호를 상기 스위치로 인가하는 단계;상기 감지된 교류 전압의 크기가 상기 임계 전압 미만이면, 상기 복수의 기준 전류 레벨 중 제2 기준 전류 레벨을 식별하는 단계; 및상기 제2 기준 전류 레벨에 대응되는 상기 스위치의 온-오프 제2 주파수로 상기 신호를 상기 스위치로 인가하는 단계;를 포함하는, 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제10항에 있어서,상기 제어 회로는,상기 전자 장치가 노말(normal) 모드이면, 상기 인덕터의 피크 전류를 제한하지 않는, 제어 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code>119981042713</code><country>대한민국</country><engName>SAMSUNG ELECTRONICS CO., LTD.</engName><name>삼성전자주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code> </code><country> </country><engName>LEE, Ji Won</engName><name>이지원</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code> </code><country> </country><engName>JOO, Sung Yong</engName><name>주성용</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code> </code><country> </country><engName>WON, Jun Hyun</engName><name>원준현</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code> </code><country> </country><engName>YOU, Tae Jun</engName><name>유태준</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울시 서초구 강남대로 *** 신덕빌딩 *층(나우특허법률사무소)</address><code>919980005433</code><country>대한민국</country><engName>Jeong Hong Sik</engName><name>정홍식</name></agentInfo><agentInfo><address>서울시 서초구 강남대로 *** 신덕빌딩 *층(나우특허법률사무소)</address><code>920050001107</code><country>대한민국</country><engName>KIM TAEHUN</engName><name>김태헌</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2023.02.08</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0149522-13</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020230017030.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93befecd7c9cf6d8fe79ed028cf61403969f17c3b3afa6aab8544c4425adf05df2f2c780d801840de34e5b58e19f57a67e5cc41c826c1b5819</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfca7343dcf130f83b4aee1796b7baab045335d2e1ba3fca41e5892e61cbcf15010e037eff8c76dc5f67a01a9410ce0a4c3361d7a6635e087e</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>