<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:05:44.544</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2025.01.31</applicationDate><applicationFlag>특허</applicationFlag><applicationNumber>10-2025-0012784</applicationNumber><claimCount>1</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>드론, 로봇을 이용한 사면, 암반, 절리의 조사, 진단, 보강, 주향측정, 경사측정 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>Investigation, diagnosis, reinforcement, strike dip  measurement method of slope, rock, joint using drone, robot</inventionTitleEng><openDate>2025.02.18</openDate><openNumber>10-2025-0023422</openNumber><originalApplicationDate>2024.10.02</originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/분할</originalApplicationKind><originalApplicationNumber>10-2024-0134094</originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.01.31</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2012.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06Q 50/10</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B64U 20/80</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B25J 11/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B25J 13/08</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B25J 19/02</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01D 21/02</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2020.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G16Y 10/30</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2012.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06Q 50/08</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2012.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06Q 50/10</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B64U 101/25</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B64U 101/30</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo><familyApplicationNumber>1020240134094</familyApplicationNumber></familyInfo></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 발명은 에코, 나노, 미니, 비비, 그린, 청정, 정화, 살균, 소독, 디톡, 처리, 내진, 방진, 배달, 택배, 자동, 수동, 로봇, 자화, 진동, 가진, 오존, 기능, 기능성, 미생물, 바이오, 음이온, 친환경, 스마트, 디지털, 가상, 사이버, 아바타, 황토, 피톤, 편백, 저탄소, 녹색성장, 마이크로, 메타버스, 하이브리드, 인텔리전트 등의 장치, 장비, 자재, 재료, 물품, 물체, 물질, 일, 작업, 업무, 제조, 공사, 정화, 청정, 처리, 공정, 방법, 공법, 시설, 건물, 구조물, 드론, 킥보드, 시스템, 모빌리티, 3D프린터 등에 관한 것이다. 본 발명은 드론, 로봇을 이용한 사면, 암반, 절리의 조사, 진단, 보강, 주향측정, 경사측정 방법에 관한 것이다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 사면을 조사하고 보강하는 방법으로서, ⇒ 상기의 기재 근거는 하기와 같습니다. - 단락 1 : 본 발명은 ,,,물체, ,,작업, ,,공사,,,시설,,, 방법,,,등에 관한 것이다. - 단락 570 : 상기 물체 40은 ,,,,,사면,,,,,중에서 선택된 하나이다.    - 단락 1173 : 상기 시설 5는 ,,,,,사면, ,,,,등이 해당된다. - 단락 140 : 상기 작업은 ,,,,,작업, ,,,공사,,,,조사,,,,중에서 선택된 하나이다. - 단락 174 : 상기 작업 m은 ,,,,조사(調査),,,, 중에서 선택된 하나이다. - 단락 181 : 상기 작업 t는 ,,,,보강,,,,중에서 선택된 하나이다.  - 단락 195 : 상기 공사는 ,,,보강,,,,중에서 선택된 하나이다.  - 상기의 단락 1에 의거하여 본 발명에서는 물체, 시설, 작업, 공사, 방법이 가능하고, 상기의 단락 570에 의거하여 물체는 사면, 시설은 사면이고, 상기의 단락 140, 174, 181, 195에 의거하여 작업이나 공사에 조사, 보강이 포함되기 때문에 상기의 '사면을 조사하고 보강하는 방법'이 가능하게 됩니다. ⇒ 상기의 다른 기재 근거는 하기와 같습니다. - 단락 13 : 상기 또는 하기에 기재 또는 설명되는 내용, 용어, 단어, 숙어, 구절, 어구, 문구, 문장, 단락, 설명, 해설, 표현, 표기, 도면, 그림, 청구항 내용 등은 본 발명의 청구 범위, 내용 등에 포함될 수 있다. - 상기의 단락 13에 의거하여 단락 13의 상기 또는 하기에 기재 또는 설명되는 내용, 용어, 단어 등은 본 발명의 청구 내용에 포함될 수 있으므로, 단락 13의 상기 또는 하기에 '사면, 조사, 보강, 방법'의 용어가 기재되어 있고, 이들의 용어는 본 발명의 청구 내용에 포함될 수 있어, 청구항 1에 상기 '사면을 조사하고 보강하는 방법으로서'의 기재가 가능하게 됩니다.   상기 조사에 드론이 이용되고,상기 보강에 로봇이 이용되고,상기 조사, 드론, 보강, 로봇 중 하나 이상에 AIoT가 이용되고,상기 AIoT는 AI와 IoT가 조합된 것이고, ⇒ 상기의 기재 근거는 하기와 같습니다. - 단락 1 : 본 발명은 ,,,물체,,,,드론,,,,AI, IoT,,,, 이중 둘 이상 복합,,등에 관한 것이다. - 단락 9 : 본 발명은 ,,,,물체, ,,수단,,,,드론,,,,로봇,,,,등이 포함되거나, 또는 등에 관한 것이다. - 단락 26 : 상기 물체 B인 ,,,,로봇, 드론, - 단락 17 : 상기 수단에 AI, IoT,,,물품,,,,드론,,,, 등이 포함되거나, 또는 순차 포함된다. - 단락 575 : 상기 물체 44는 ,,공업,,,,AI, IoT,,,,b) 상기 공업 내지 소프트웨어 중 둘 이상 복합; 상기 공업 내지 소프트웨어 중 둘 이상이 순차적으로 조합되는 복합;,,,중에서 선택된 하나이다. - 상기의 단락 575에서 AI, IoT, 중 둘 이상 복합이 가능하고 이의 복합은 AIoT 가 될 수 있습니다. - 단락 13 : 상기 또는 하기에 기재 또는 설명되는 내용, 용어, 단어, 숙어, 구절, 어구, 문구, 문장, 단락, 설명, 해설, 표현, 표기, 도면, 그림, 청구항 내용 등은 본 발명의 청구 범위, 내용 등에 포함될 수 있다. 상기 AI(인공지능, Artificial Intelligence)는 상기 조사, 보강, 드론, 로봇 중 하나 이상에 이용되는 컴퓨터가 사람과 같이 인식, 판단, 추론, 학습, 문제해결, 뇌기능, 두뇌작용 중 하나를 하는 것이고,⇒ 상기의 기재 근거는 하기와 같습니다. - 단락 1303 : c) 상기 인공지능(AI, Artificial Intelligence)는 사람이나 인간의 인식, 판단, 추론, 언어, 행동, 지령, 학습, 문제해결, 행동지령, 학습기능, 뇌기능, 두뇌작용 등을 컴퓨터 스스로 하거나, 또는 추론, 학습, 판단 등을 하면서 작업하는 시스템을 나타낸다. - 단락 13 : 상기 또는 하기에 기재 또는 설명되는 내용, 용어, 단어, 숙어, 구절, 어구, 문구, 문장, 단락, 설명, 해설, 표현, 표기, 도면, 그림, 청구항 내용 등은 본 발명의 청구 범위, 내용 등에 포함될 수 있다. 상기 IoT(사물인터넷, internet of things)는 상기 드론, 로봇, 컴퓨터, 상기 조사하는 사람, 상기 보강하는 사람에 통신 기능을 내장해 인터넷에 연결되도록 하여 상기 드론, 로봇, 컴퓨터, 사람이 네트워크로 연결되어 상호 정보를 공유하는 것이고, ⇒ 상기의 기재 근거는 하기와 같습니다. - 단락 1303 : d) 상기 사물인터넷(loT, internet of things)은 생활, 활동 상의 사물들을 유무선 네트워크로 연결해 정보를 공유하는 것으로, 각종 사물들에 통신 기능을 내장해 인터넷에 연결되도록 해 사람과 사물, 사물과 사물, 사물과 사람과 사물 간에 인터넷 기반으로 상호 소통을 하고, 이를 통해 가전제품, 전자기기, 헬스케어, 원격검침, 스마트홈, 스마트카, 원격진단 등 다양한 분야에서 사물을 네트워크로 연결해 정보를 공유할 수 있다. - 단락 13 : 상기 또는 하기에 기재 또는 설명되는 내용, 용어, 단어, 숙어, 구절, 어구, 문구, 문장, 단락, 설명, 해설, 표현, 표기, 도면, 그림, 청구항 내용 등은 본 발명의 청구 범위, 내용 등에 포함될 수 있다. 상기 드론에 구비된 카메라로 상기 사면을 촬영하고, 상기 촬영의 후에 상기 드론이나 사면에 구비된 센서 또는 계측기로 상기 사면을 계측하고, (((( 상기 센서 또는 계측기는 하기의 가로 내지 체적, 폭 내지 체적 등을 계측, 센싱, 측정 등을 하는 것이거나 또는 등에 이용되는 것이다. 상기 계측의 후에 상기 드론에 구비된 측량기로 상기 사면을 측량하고, 상기 촬영, 계측 및 측량의 자료를 상기 드론에 구비된 송신기를 이용하여 인터넷으로 송신하고, 상기 송신된 자료를 핸드폰, PC(personal computer), 컴퓨터, 모니터, 디스플레이 중 하나로 수신하고,상기 수신된 자료를 이용하여 상기 사면을 매핑(mapping)하고, 상기 매핑의 자료를 이용하여 상기 사면에 대한 등고선을 작성하고, 상기 매핑 및 등고선의 자료를 이용하여 상기 사면에 대한 지형도를 작성하고, 상기 매핑, 등고선 및 지형도의 자료를 이용하여 상기 사면에 대한 현황도를 작성하고, 상기 매핑, 등고선, 지형도 및 현황도의 자료를 이용하여 상기 사면에 대한 도면을 작성하고, 상기 매핑 또는 도면으로부터 상기 사면의 안정성에 대한 모델링을 수행하고,상기 자료 또는 촬영, 계측, 측량, 매핑, 작성, 수행으로 상기 사면의 가로, 세로, 변위, 위치, 좌표, 높이, 고도, 위도, 경도, 강도, 방향, 주향, 경사, 길이, 면적, 체적 중 하나 이상이 또는 하나 이상의 크기가 산정되고,상기 산정의 후에 상기 사면의 절리의 폭, 량(量), 가로, 세로, 변위, 위치, 좌표, 높이, 고도, 위도, 경도, 강도, 방향, 주향, 경사, 길이, 면적, 체적 중 하나 이상이 또는 하나 이상의 크기가 산정되고,상기 자료 또는 촬영 내지 수행, 산정 중 하나 이상으로 상기 사면의 안정성이 평가되고, 상기 자료 또는 촬영 내지 수행, 산정, 평가 중 하나 이상으로 상기 사면의 보강을 위한 공사량과 자재량이 산정되고,상기 공사량과 자재량에 의하여 상기 사면의 보강을 위한 공사금액과 자재금액이 산정되고,상기 로봇이 상기 사면에 거치되고, 상기 로봇에 상기 사면을 보강하는 수단이 구비되고,상기 수단을 이용하여 상기 로봇이 상기 사면을 보강하는 것을 특징으로 하는 사면 조사보강 방법⇒ 상기의 기재 근거는 하기와 같습니다. - 단락 139 : 상기 작업 A21은 1) 촬영, 녹화, 사진촬영, 공간촬영, 카메라로 촬영, 공중에서 촬영, 하늘에서 촬영; 2) 또는 일, 작업, 공사, 작업 장면, 공사 장면, 상기 또는 하기의 일 내지 복합 등을 촬영, 녹화, 사진촬영; 3) 상기 작업 또는 공사하는 수단을 촬영, 녹화, 사진촬영; 4) 상기 일 내지 복합 등에 사용되는 수단을 촬영, 녹화, 사진촬영; 5) 상기 일 내지 복합 등을 하는 시설을 촬영, 녹화, 사진촬영; 6) 상기 일 내지 복합 등이 되는 시설을 촬영, 녹화, 사진촬영; 7) 상기 일 내지 복합 등에 의하여 축조되는 시설을 촬영, 녹화, 사진촬영; 8) 상기 작업하는 장면과 상기 작업하는 장비와 상기 작업하는 작업자와 상기 작업에 이용되는 자재와 상기 작업되는 시설과 상기 시설을 축조하는 자재를 동시에 촬영, 녹화, 사진촬영; 9) 상기 촬영 또는 녹화 중에 측량, 지형측량, 지형측정, 측정, 먼지농도측정, 관찰, 주변관찰, 작업장면 관찰; 10) 상기 촬영 내지 관찰 중 하나 이상에 순회, 선회, 회전, 경비, 경계, 관제, 관측, 야경, 순찰, 주변순찰; 11) 상기 촬영 내지 순찰 중 하나 이상에 분사, 물분사, 먼지제거분사, 살수, 고압살수, 살포, 연막살포; 12) 상기 촬영 내지 연막살포 중 하나 이상에 살균, 소독, 방역, 오존 방사하여 살균, 소독제 분사하여 소독, 연막 분사 방역; 13) 상기 촬영 내지 방역 중 하나 이상에 청정, 공기청정, 먼지청정, 작업장에서 발생되는 먼지 청정, 정화, 오염정화, 정수, 물정수, 청소, 공사장청소, 작업장청소, 세정, 시설세정, 세척, 차량세척; 14) 상기 촬영 내지 세척 중 하나 이상의 내용 또는 자료를 송신, 유선송신, 무선송신, 인터넷송신, 와이파이송신; 15) 상기 촬영과 측정과 분사와 방역과 송신; 16) 상기 송신의 내용 또는 자료를 수신, 화면으로 수신, 핸드폰으로 수신, PC(personal computer)로 수신, 컴퓨터로 수신, 모니터로 수신, 디스플레이로 수신, PC모니터로 수신, 상기 물체를 조종하는 조종기로 수신, 상기 물체를 운전하는 운전기로 수신, 상기 물체를 조종하는 조종기의 화면으로 수신, 상기 물체를 운전하는 운전기의 화면으로 수신, 상기 조종기와 핸드폰과 모니터로 수신, 상기 물체를 조종하는 조종자가 수신, 상기 물체를 운전하는 운전자가 수신, 상기 작업을 관장하는 관장자가 수신; 17) 상기 촬영과 측정과 분사와 방역과 송신과 수신; 18) 상기 작업하는 현장의 작업자와 상기 작업을 관장하는 회사 또는 사무실의 관장자가 통화, 무선 통화, 유선 통화, 핸드폰으로 통화, 무전기로 통화; 19) 상기 촬영과 측정과 분사와 방역과 송신과 수신과 통화; 20) 상기 통화에 의하여 작업 지시, 수정, 보완, 보강, 수정, 변경, 처리; 21) 상기 통화에 의하여 상기 관장자가 상기 작업자에게 작업 지시, 수정, 보완, 보강, 수정, 변경, 처리; 22) 상기 촬영 내지 처리 중 하나 이상을 하는 관제 시스템 구축, 통제 시스템 구축, 관찰 시스템 구축, 순찰 시스템 구축, 감독 시스템 구축, 감리 시스템 구축; 차(車), 밴(van) 촬영 또는 수신의 내용, 자료 등을 저장, 시청, 청취, 분석, 해석, 판독, 해독, 평가, 편집, 더빙, 3차원분석; 24) 상기 수신 또는 분석의 내용으로 매핑(mapping), 3차원매핑, 지도제작, 3차원지도제작, 도면제작, 3차원도면제작, 사진제작, 3차원사진제작, 토공도제작, 성토도면제작, 절토도면제작, CAD도면제작, 지형제작, 등고선작성, 지형등고선작성, 야적도제작, 적재도제작, 현황도제작, 3차원현황도제작, 시설현황도제작, 지형도제작, 3차원제도, 3차원그래픽구축, 3차원모형구축, 컴퓨터 내에 3차원모형구축; 25) 상기 촬영과 측정과 분사와 방역과 송신과 수신과 통화와 매핑; 26) 상기 매핑 또는 도면으로부터 모델링, 해석모델링, 컴퓨터모델링, 3차원모델링, BIM(building information modelling), 시설모델링, 3차원시설모델링, 상기 모델링 수행; 27) 상기 촬영 내지 구축 중 하나 이상으로 지형, 지도, 지역, 지반, 암반, 사면, 법면, 사면, 비탈면, 경사면, 재료, 자재, 시설, 건물, 구조물, 토공, 절토, 성토, 야적, 적재, 물체, 물품, 장비, 장치, 진지, 부대, 모형, 모델, 균열, 조인트, 절리, 절리면, 대상, 대상물, 대상체, 폐기물, 조성물, 조형물 중 하나 이상의 폭, 량(量), 가로, 세로, 변위, 위치, 좌표, GPS좌표, 높이, 고도, 위도, 경도, 방향, 주향, 경사, 길이, 면적, 체적 중 하나 이상 산정; 28) 상기 촬영 내지 산정 중 하나 이상으로 대상, 지형, 토사, 모래, 골재, 폐기물, 성토, 절토, 토공, 재료, 자재, 반입, 반출, 야적, 적재, 사용, 시설, 건물, 구조물, 상기 지형 내지 조형물 중 하나의 상기 폭 내지 체적 중 하나 이상 산정; 29) 상기 촬영 내지 산정 중 하나 이상으로 수량, 물량, 용량, 대상량, 토공량, 작업량, 공사량, 재료량, 자재량, 토사량, 모래량, 골재량, 폐기물량, 야적량, 적재량, 사용량, 균열량, 시설변위량, 시설변형량, 시설이동량, 시설공사량, 시설증축량, 시설건축량, 시설축조량 중 하나 이상 산정; 30) 상기 촬영과 측정과 분사와 방역과 송신과 수신과 통화와 매핑과 산정; 31) 상기 촬영 내지 산정 중 하나 이상으로 전(前), 익일, 어제, 그제, 작업전, 공사전, 1분전, 1시간전, 1일전, 1주일전, 1달전, 1개월전, 1분기전, 1년전 중 하나의 상기 토공량 내지 시설축조량 중 하나 이상과 후(後), 금일, 내일, 모레, 작업후, 공사후, 1분후, 1시간후, 1일후, 1주일후, 1달후, 1개월후, 1분기후, 1년후 중 하나의 상기 토공량 내지 시설축조량 중 하나 이상의 차이 또는 차이량 산정; 32) 상기 익일 측정된 시설의 위치와 금일 측정된 시설의 위치 차이 산정, 1달전 측정된 시설의 좌표와 1달후 측정된 시설의 좌표 차이 산정, 1달전 측정된 시설의 경사와 1달후 측정된 시설의 경사 차이 산정; 33) 상기 어제 작업된 토공체적과 금일 작업된 토공체적의 차이 산정, 1달전 공사된 성토체적과 금일 공사된 성토체적의 차이 산정, 익일 건축된 건물체적과 금일 건축된 건물체적의 차이 산정, 1주전 시공된 건물체적과 1주후 시공된 건물체적의 차이 산정, 1달전 작업된 시설체적과 1달후 작업된 시설체적의 차이 산정; 34) 상기 어제 공사량과 금일 공사량의 차이 산정, 1달전 공사량과 금일 공사량의 차이 산정, 1주전 공사량과 1주후 공사량의 차이 산정, 1달전 공사량과 1달후 공사량의 차이 산정; 35) 상기 어제 공사된 공사량과 금일 공사된 공사량의 차이 산정, 1달전 건설된 공사량과 금일 건설된 공사량의 차이 산정, 1주전 건축된 공사량과 1주후 건축된 공사량의 차이 산정, 1달전 작업된 공사량과 1달후 작업된 공사량의 차이 산정; 36) 상기 어제 공사된 공사체적과 금일 공사된 공사체적의 차이 산정, 1달전 건설된 공사면적과 금일 건설된 공사면적의 차이 산정, 1주전 건축된 공사길이와 1주후 건축된 공사길이의 차이 산정, 1달전 작업된 공사체적과 1달후 작업된 공사체적의 차이 산정; 37) 상기 어제 야적된 자재량과 금일 야적된 자재량의 차이 산정, 1달전 적재된 골재량과 금일 적재된 골재량의 차이 산정, 1주전 반입된 폐기물량과 1주후 반출된 폐기물량의 차이 산정, 1달전 선별된 폐기물량과 1달후 파쇄된 폐기물량의 차이 산정; 38) 상기 차이에 의하여 금회의 또는 추가의 또는 기성의 상기 토공량 내지 시설축조량 중 하나 이상 산정; 39) 상기 내용, 자료 등을 상기 토공량 내지 시설축조량 등을 산정하는 프로그램, S/W, 소프트웨어 등에 입력하여 상기 토공량 내지 시설축조량 등을 산정; 40) 상기 산정에 의하여 a) 공사금액, 기성금액, 작업금액, 처리금액, 폐기물처리금액, 금회공사금액, 금회기성금액, 금회작업금액, b) 또는 1분, 1시간, 1일, 1주일, 1월, 1분기, 1년, 금회, 금일, 금주, 금월, 금분기, 금년 중 하나의 공사비, 기성금, 작업비, 처리비, 폐기물처리비, 공사금액, 기성금액, 작업금액 중 하나 산정; 41) 상기 산정에 의하여 a) 상기 공사비 내지 작업금액 중 하나 지급; b) 발주자가 시공자 또는 작업자에게 상기 금액 중 하나 지급; 42) 상기 촬영 내지 지급 중 하나 이상을 하는 관리 구축, 처리 구축, 시스템 구축, 관리 시스템 구축, 관제 시스템 구축, 처리 시스템 구축, 작업 시스템 구축, 공사 시스템 구축, 작업 관리 시스템 구축, 공사 관리 시스템 구축, 기성 관리 시스템 구축, 현장 관리 시스템 구축, 배달 관리 시스템 구축, 택배 관리 시스템 구축, 처리시스템 구축, 토양 처리시스템 구축, 폐기물 처리시스템 구축; 43) 상기 촬영과 측정과 분사와 방역과 송신과 수신과 통화와 매핑과 산정과 구축; 으로 이루어진 그룹에서 선택되는 하나 이상을 하는 것이다. - 단락 21 : 상기 비행하면서 자신(드론, 비행체, 플로터, 비행물체, 모빌리티, UAM 등)에 장착된 카메라로 사진 촬영하고, 상기 촬영하면서 자신에 장착된 녹화기로 영상 녹화를 하고, 상기 녹화하면서 자신에 장착된 측정기로 공기질을 측정하고, 상기 촬영 및 녹화 및 측정 자료를 자신에 장착된 송신기로 송신하고, - 단락 21 : 상기 송신된 자료가 매핑(mapping) 및 3D 도면 제작 및 공기질 분석에 이용되도록 하거나,- 단락 1041 : 상기 작업 16은 상기 비행 내지 복합, 계획 내지 복합, 촬영 내지 복합, 제조 내지 복합, 공사 내지 복합, 발파 내지 복합, 저장 내지 복합, 믹싱 내지 복합, 포장 내지 복합, 조적 내지 복합, 주입 내지 복합, 살수 내지 복합, 준설 내지 복합, 충진 내지 복합, 석공 내지 복합 중 하나를 하거나 또는 하지 않으면서, 관리, 공사관리, 공장관리, 현장관리, 시공관리, 작업관리, 원격관리, 본사관리, 지사관리, 의류관리, 업무관리, 시설관리, 감리, 공사감리, 작업감리, 감독, 현장감독, 작업감독, 공사감독, 산정, 토공량 산정, 절토량 산정, 성토량 산정, 골재량 산정, 토사량 산정, 폐기물량 산정, 작업량 산정, 공사량 산정, 감지, 시설감지, 감시, 현장감시, 공정감시, 원격감시, 지시, 작업지시, 공사지시, 원격지시, 지적, 작업지적, 공사지적, 원격지적, 명령, 작업명령, 수정명령, 보완명령, 원격명령, 조정, 작업조정, 공사조정, 공정조정, 조작, 원격조작, 작업조작, 수정, 작업수정, 보완, 작업보완, 보정, 작업보정, 오류보정, 통제, 작업통제, 원격통제, 중앙통제, 경비, 야간경비, 단지경비, 부대경비, 아파트경비, 경기, 축구경기, 야구경기, 훈련, 야외훈련, 산악훈련, 놀이, 야외놀이, 추적, 야외추적, 서비스, 안내서비스, 손님서비스, 진단, 교량진단, 시설진단, 터널진단, 안전진단; 이중 둘 이상 복합 또는 둘 이상이 순차로 되는 복합; 모빌리티가 이용되는 또는 보조하는 상기 관리 내지 복합; 중에서 선택된 어느 하나이거나, 또는 어느 하나를 하는 것이다. - 단락 1219 : 상기 모빌리티 4는 촬영, 찍기, 사진찍기, 현장 촬영, 영상 촬영, 측량, 부지 측량, 매핑(mapping), 지형 매핑, 지형도 매핑, 3차원화, 현장 3차원화, 토공량 산정, 절토량 산정, 성토량 산정, 골재량 산정, 토사량 산정, 폐기물량 산정, 작업량 산정, 공사 토공량 산정, 절토량 산정, 성토량 산정, 공사량 산정, 작업된 공사량 산정, 3차원 도면화, 현장을 3차원 도면화, 공사 현황도 제작, 준공도 제작; 촬영 영상을 이용하는 상기 측량 내지 준공도 제작; 상기 촬영 내지 제작 중 둘 이상을 순차적으로 하는 복합; 중 하나를 하는 모빌리티이다. 상기 모빌리티 5는 이동 또는 비행하면서 상기 전송, 저장 내지 복합, 촬영 내지 복합, 저장 내지 복합 중 하나 이상을 하는 모빌리티이다.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>서울특별시 구...</address><code>120160311027</code><country>대한민국</country><engName>Korea Industry Technology Institute</engName><name>주식회사 한국산업기술원</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 파주시 ...</address><code>420120012971</code><country>대한민국</country><engName>Chung Ha  Ik</engName><name>정하익</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray/><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Divisional Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[분할출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2025.01.31</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0114666-38</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020250012784.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c9362e78244abb2bb056a754d5ed11a81e5fabe082d96aed56f5fc07afb5d3aad58b4071aabfb41fe27a357dc8e7cf8c53bff698f11b857fb21</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfb0ea328bd3a499853e4ad1c4239179e5a4beb140523376ff64ae3b09889ac0386bda3ee6a050bfc5519bf00d44e2b1e3b336f7f906a935a9</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>