<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:07:03.73</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.09.01</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7009436</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>엽록소 형광 측정을 위한 시스템 및 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>SYSTEMS AND METHODS FOR MEASURING CHLOROPHYLL FLUORESCENCE</inventionTitleEng><openDate>2024.04.18</openDate><openNumber>10-2024-0050394</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.03.20</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01N 21/64</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01N 21/63</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01N 21/84</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 엽록소 형광을 측정하는 시스템이 제공된다. 상기 시스템은 영역(area)에 광을 조사하기 위해 실질적으로 시준되거나 수렴적으로 초점이 맞춰진 광을 방출하도록 구성된 적어도 하나의 광원; 상기 광원이 서로 다른 복수의 영역에 광을 조사할 수 있도록 상기 광원으로부터의 광을 제어 가능하게 지향(direct)하도록 구성된 액추에이터; 및 광이 조사된 각 영역에서 엽록소 형광을 감지하도록 구성된 광학 센서를 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.03.09</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023031612</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.09.01</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/GB2022/052237</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 영역(area)에 광을 조사하기 위해 실질적으로 시준되거나 수렴적으로 초점이 맞춰진 광을 방출하도록 구성된 적어도 하나의 광원;상기 광원이 서로 다른 복수의 영역에 광을 조사할 수 있도록 상기 광원으로부터의 광을 제어 가능하게 지향(direct)하도록 구성된 액추에이터; 및광이 조사된 각 영역에서 엽록소 형광을 감지하도록 구성된 광학 센서를 포함하는, 엽록소 형광 측정 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 여기서 상기 액추에이터는 광원으로부터의 광을 지향하기 위해 광원을 이동시키도록 구성되고, 및/또는 여기서 상기 액추에이터는 광원으로부터의 광을 지향하기 위해 상기 광원에 대해 거울과 같은 하나 이상의 광학 요소를 이동시키도록 구성된, 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항 또는 제2항에 있어서, 빛이 조사된 각 영역에서 엽록소 형광을 광학 센서가 감지할 수 있도록 광학 센서를 이동시키거나 및/또는 광학 센서에 대해 거울과 같은 하나 이상의 광학 요소를 이동시키도록 구성된 액추에이터를 포함하는, 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3항에 있어서, 광학 센서를 이동시키고/시키거나 광학 센서에 대해 하나 이상의 광학 요소를 이동시키도록 구성된 액추에이터는 광원으로부터의 광을 지향하도록 구성된 동일한 액추에이터인, 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제3항 또는 제4항에 있어서,상기 광학 센서는 적어도 하나의 광원에 의한 조사를 위해 접근 가능한 전체 공간보다 작은 시야를 가지며, 상기 광원에 의하여 조사를 위해 접근 가능한 전체 공간의 바람직하게는 10% 이하, 더욱 바람직하게는 5% 이하, 더욱 바람직하게는 1% 이하, 가장 바람직하게는 0.5% 이하인, 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제3항 내지 제5항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 광학 센서는 400deg2 이하, 바람직하게는 200deg2 이하, 더 바람직하게는 50deg2 이하, 가장 바람직하게는 25deg2 이하의 시야를 갖는, 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 선행하는 청구항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 광원과 광학 센서는 서로에 대해 고정적으로 장착되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 선행하는 청구항 중 어느 한 항에 있어서,상기 광학 센서는 카메라와 같은 이미징 센서를 포함하는, 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8항에 있어서, 측정 이미지 내에서, 상기 적어도 하나의 광원으로부터의 광이 조사되는 영역을 포함하는 타겟 영역과 적어도 하나의 배경 영역을 구분하는 컨트롤러를 더 포함하고, 상기 컨트롤러는 배경 영역에서 검출된 강도에 기초하여 타겟 영역에서 검출된 강도를 조정하도록 더 구성되는, 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9항에 있어서, 상기 배경 영역은 타겟 영역 외부의 측정 이미지의 실질적으로 전체를 포함하는, 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제9항에 있어서, 상기 컨트롤러는 바람직하게는 측정 이미지 전체에 걸쳐 검출된 강도에 기초하여 타겟 영역 외부의 측정 이미지 부분을 배경 영역으로 선택하도록 구성되는, 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제9항 내지 제11항 중 어느 한 항에 있어서,상기 컨트롤러는 배경 영역 전체에 걸쳐 평균 배경 강도를 계산하고 타겟 영역에서 감지된 강도에서 상기 평균 배경 강도를 뺌(subtracting)으로써, 배경 영역에서 감지된 강도에 기초하여 타겟 영역에서 감지된 강도를 조정하도록 구성되는, 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제8항 내지 제13항 중 어느 한 항에 있어서,적어도 하나의 광원은 레이저를 포함하고, 이미징 센서의 측정 이미지에서 타겟 영역을 식별하도록 구성된 컨트롤러를 더 포함하고, 상기 타겟 영역은 레이저가 조사되는 영역의 일부이고, 여기서 바람직하게 상기 레이저는 점형 영역(spot-shaped area)에 광을 조사하도록 구성되고, 상기 타겟 영역은 조사된 점형 영역의 중앙 부분인, 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제1항 내지 제7항 중 어느 한 항에 있어서,상기 광학 센서는 비-이미징 광학 센서(non-imaging optical sensor)이고, 빛이 조사되는 영역을 이미지화하는 이미징 광학 센서(imaging optical sensor)를 더 포함하고, 바람직하게는 상기 이미징 광학 센서는 비-이미징 광학 센서보다 더 넓은 시야를 갖는, 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 선행하는 청구항 중 어느 한 항에 있어서,적어도 하나의 광원으로부터 반사된 빛을 차단하고 광학 센서가 엽록소 형광으로 인한 빛을 감지할 수 있도록 배열된 광학 필터를 더 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제15항에 있어서,상기 광학 필터는 바람직하게는 대략 650nm 이하의 파장을 갖는 광을 차단하도록 구성된 롱-패스 필터(long-pass filter), 또는 바람직하게는 650nm 내지 750nm 범위 외부, 바람직하게는 650nm 내지 700nm 또는 700nm 내지 750nm 범위 외부의 광을 차단하도록 구성된 대역 통과 필터(band-pass filter)인, 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제15항 또는 제16항에 있어서, 상기 광학 필터는 간섭 필터인. 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제15항 내지 제17항 중 어느 한 항에 있어서,상기 광학 필터는 상기 적어도 하나의 광원으로부터 반사된 빛을 선택적으로 차단하기 위해 상기 광학 센서에 충돌하는 빛의 광학 경로에 대해 이동 가능하며, 바람직하게는 상기 광학 필터는 바람직하게는 다수의 서로 다른 필터를 포함하는 필터 휠(filter wheel)에 위치하는, 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 선행하는 청구항 중 어느 한 항에 있어서,상기 광학 센서의 시야 내의 조사 영역의 위치, 크기 및/또는 형상에 기초하여 타겟 거리를 결정하도록 구성된 컨트롤러를 더 포함하는. 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 선행하는 청구항 중 어느 한 항에 있어서,상기 액추에이터는 상기 적어도 하나의 광원이 2차원에 걸쳐 서로 다른 영역에 빛을 조사할 수 있도록 2개의 자유도를 갖는 것을 특징으로 하는. 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제20항에 있어서,상기 액추에이터는 상기 적어도 하나의 광원이 2차원에 걸쳐 서로 다른 영역에 빛을 조사할 수 있도록 가변 요(yaw) 및 피치(pitch)를 포함하는. 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 선행하는 청구항 중 어느 한 항에 있어서,적어도 하나의 광원 및 광학 센서는 적어도 하나의 광원 및 광학 센서가 작동할 수 있는 투명 창을 포함하는 밀폐형 하우징 내에 장착되는, 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 선행하는 청구항 중 어느 한 항에 있어서,적어도 하나의 광원은 레이저, 바람직하게는 조정 가능한 출력 레이저를 포함하는, 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제23항에 있어서,레이저는 점형 영역(spot-shaped area)에 빛을 조사하도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 선행하는 청구항 중 어느 한 항에 있어서,적어도 하나의 광원은 하나 이상의 LED를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 선행하는 청구항 중 어느 한 항에 있어서,적어도 하나의 광원은 발산 광원 및 상기 발산 광원으로부터 방출된 광을 실질적으로 시준하거나 수렴식으로 집속하기 위한 집속 광학 장치(focusing optics)를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 선행하는 청구항 중 어느 한 항에 있어서,각각 실질적으로 시준되거나 수렴하여 초점이 맞춰진 광을 방출하도록 구성되고 광으로 공통 영역을 조사하도록 배열된 복수의 광원을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제27항에 있어서,상기 복수의 광원 중 제1 광원은 레이저, 바람직하게는 조정 가능한 전력 레이저(adjustable power laser)를 포함하고, 상기 복수의 광원 중 제2 광원은 발산 광원 및 상기 발산 광원으로부터 방출된 광을 실질적으로 시준하거나 수렴식으로 집속하기 위한 집속 광학 장치를 포함하는, 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제28항에 있어서,복수의 광원 중 제3의 광원은 발산 광원 및 상기 발산 광원으로부터 방출된 광을 실질적으로 시준하거나 수렴식으로 집속하기 위한 집속 광학 장치를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제28항 또는 제29항에 있어서,상기 레이저는 조정 가능한 전력 레이저이고, 타겟 거리에 기초하여 및/또는 제2 광원의 전력 및/또는 제2 광원의 빔 발산에 기초하여 레이저의 전력을 조정하도록 구성된 컨트롤러를 더 포함하는, 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제27항 내지 제30항 중 어느 한 항에 있어서,복수의 광원은 광학 센서 주위에 링 어레이로 배열되는, 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 선행하는 청구항 중 어느 한 항에 있어서,복수의 광원을 포함하며, 복수의 광원 중 적어도 2개는 서로 다른 파장 또는 파장 범위를 갖는 광을 방출하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 선행하는 청구항 중 어느 한 항에 있어서,상기 또는 각각의 광원은 50 cm2 이하, 바람직하게는 25 cm2 이하, 더 바람직하게는 5 cm2 이하, 훨씬 더 바람직하게는 1 cm2 이하, 가장 바람직하게는 5 mm2 이하의 영역, 0.1m 내지 20m 범위, 바람직하게는 0.1m 내지 10m 범위, 보다 바람직하게는 0.1m 내지 5m 범위, 가장 바람직하게는 0.5m 내지 1m 범위의 적어도 하나의 작동 거리를 조사하도록 구성되는, 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 선행하는 청구항 중 어느 한 항에 있어서,상기 광원은 10° 이하, 바람직하게는 5° 이하, 더 바람직하게는 2° 이하, 훨씬 더 바람직하게는 1° 이하, 가장 바람직하게는 0.1° 이하의 빔 발산을 갖는 실질적으로 시준된 광을 방출하도록 구성되는, 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 선행하는 청구항 중 어느 한 항에 있어서,a) 상기 적어도 하나의 광원을 이용하여 제1 영역에 광을 조사하는 단계;b) 광학 센서를 사용하여 제1영역에서 엽록소 형광을 감지하는 단계;c) 액추에이터를 사용하여 적어도 하나의 광원으로부터 빛의 방향을 바꾸는 단계;d) 적어도 하나의 광원을 이용하여 제2 영역에 광을 조사하는 단계;및e) 광학 센서를 사용하여 제2영역에서 엽록소 형광을 감지하는 단계로 구성된 컨트롤러를 더 포함하는, 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제35항에 있어서, 상기 컨트롤러는 광원을 사용하여 서로 다른 영역에 빛을 연속적으로 조사하고 측정 위치의 2차원 배열에 걸쳐 상기 영역으로부터 엽록소 형광을 검출하도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 선행하는 청구항 중 어느 한 항에 있어서,각각의 영역에 서로 다른 강도 및/또는 지속 시간을 갖는 복수의 광 펄스를 조사하도록 구성된 컨트롤러를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 선행하는 청구항 중 어느 한 항에 있어서,빔 스플리터 또는 광 커플러를 더 포함하고, 상기 광원은 상기 빔 스플리터 또는 광 커플러를 통하여 제1 광학 경로를 따라 상기 영역을 조사하도록 배열되고, 상기 광학 센서는 상기 빔 스플리터 또는 광 커플러를 통하여 상기 제1 광학 경로와 다른 제2 광학 경로를 따라 상기 영역으로부터 방출되는 엽록소 형광을 수신하도록 배열되고, 여기서 광원과 광학 센서는 광 경로가 빔 스플리터 또는 광 커플러와 상기 영역 사이에서 실질적으로 동축이 되도록 배열되는, 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제38항에 있어서, 제15항 내지 제18항 중 어느 한 항에 종속되는 경우,상기 광학 필터는 빔 스플리터 또는 광학 커플러와 광학 센서 사이에 배열되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제38항 또는 제39항에 있어서,빔 스플리터를 포함하고, 상기 빔 스플리터와 조사될 영역 사이에 집속 광학 장치를 더 포함하고, 상기 집속 광학 장치는 광원으로부터의 광을 실질적으로 시준하거나 수렴적으로 포커싱하고, 상기 영역으로부터의 엽록소 형광을 광학 센서를 향해 시준하거나 수렴적으로 포커싱하도록 구성되는, 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제38항 또는 제39항에 있어서,광 커플러를 포함하고, 상기 광원은 제1 광섬유의 제1 단부 내로 광을 방출하도록 구성되고, 상기 광학 센서는 제2 광섬유의 제1 단부로부터 광을 수신하도록 구성되고,상기 제1 광섬유와 제2 광섬유는 광 커플러에 의해 서로 연결되어, 제1 광섬유 또는 제2 광섬유의 제2 단부는 광원으로부터 광을 방출하여 상기 영역을 조사하고, 상기 제2 단부는 상기 영역으로부터 엽록소 형광을 수용하며, 바람직하게는 액추에이터는 제1 광섬유 또는 제2 광섬유 중 어느 하나의 제2 단부를 이동시킴으로써 광원으로부터의 광을 제어 가능하게 지향시키도록 구성되는, 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 제38항 내지 제41항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 광학 센서는 비-이미징 광학 센서인 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 선행하는 청구항 중 어느 한 항에 있어서, 각 영역에 빛을 조사하도록 적어도 하나의 광원을 제어하도록 구성된 컨트롤러를 더 포함하고, 따라서 제1 측정 단계에서, 광은 낮은 평균 강도를 갖는 하나 이상의 광 펄스를 정의하기 위해 강도가 변조되고, 제2측정 단계에서, 광은 함께 높은 평균 강도를 갖는 복수의 개별적인 서로 다른 펄스 유형을 정의하기 위해 강도가 변조되는, 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 제43항에 있어서,상기 컨트롤러는 각 영역에서 조사된 광의 강도가 각 펄스 유형 사이에서 실질적으로 0으로 돌아가도록 적어도 하나의 광원을 제어하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 제1항 내지 제42항 중 어느 한 항에 있어서, 각 영역에 빛을 조사하도록 적어도 하나의 광원을 제어하도록 구성된 컨트롤러를 더 포함하고, 제1 측정 단계(measurement phase)에서, 상기 광은 제1 측정 단계의 제1 부분을 구성하고 낮은 평균 강도를 갖는 광의 하나 이상의 개별 펄스를 정의하기 위해 강도가 변조되고, 제2측정 단계에서, 상기 광은 제1 측정 단계의 제1 부분보다 큰 제2 측정 단계의 제2 비율을 구성하고 높은 평균 강도를 갖는 복수의 개별 펄스를 정의하기 위해 강도가 변조되는, 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 제45항에 있어서,상기 제1 측정 단계의 펄스는 제1 주파수를 갖고, 상기 제2 측정 단계의 펄스는 상기 제1 주파수보다 높은 제2 주파수를 갖고, 바람직하게는 제1 및 제2 측정 단계의 펄스는 동일한 강도 및 지속 기간을 갖는, 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. a) 실질적으로 시준되거나 수렴적으로 집속된 광을 방출하도록 구성된 적어도 하나의 광원을 사용하여 제1 영역에 광을 조사하는 단계;b) 광학 센서를 이용하여 제1영역에서 엽록소 형광을 검출하는 단계;c) 액추에이터를 사용하여 적어도 하나의 광원으로부터의 광의 방향을 바꾸는 단계(redirecting);d) 상기 적어도 하나의 광원을 이용하여 제2 영역에 광을 조사하는 단계; 및e) 광학 센서를 이용하여 제2 영역에서 엽록소 형광을 검출하는 단계를 포함하는, 염록소 형광을 측정하는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 제47항에 있어서, 상기 제1 영역과 제2 영역에 광으로 조사하는 단계는 상기 영역 각각을 서로 다른 강도 및/또는 지속 시간의 복수의 광 펄스로 조사하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>49. 제47항 또는 제48항에 있어서, 빛이 조사된 각 영역에서 엽록소 형광을 광학 센서가 감지할 수 있도록 광학 센서를 이동시키는 단계 및/또는 액추에이터를 사용하여 광학 센서에 대해 하나 이상의 광학 요소를 이동시키는 단계를 추가로 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>50. 제49항에 있어서, 광학 센서를 이동시키고 및/또는 광학 센서에 대해 하나 이상의 광학 요소를 이동시키는 데 사용되는 액추에이터는 적어도 하나의 광원으로부터의 광의 방향을 바꾸는 데 사용되는 것과 동일한 액추에이터인, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>51. 제49항 또는 제50항에 있어서,광학 센서는 바람직하게는 광원에 의한 조사를 위해 접근 가능한 전체 공간의 10% 이하, 더욱 바람직하게는 5% 이하, 더욱 바람직하게는 1% 이하, 가장 바람직하게는 0.5% 이하인, 적어도 하나의 광원에 의한 조사를 위해 접근 가능한 전체 공간보다 작은 시야를 갖는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>52. 제49항 내지 제51항 중 어느 한 항에 있어서,광학 센서는 400deg2 이하, 바람직하게는 200deg2 이하, 보다 바람직하게는 50deg2 이하, 가장 바람직하게는 25deg2 이하의 시야를 갖는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>53. 제47항 내지 제52항 중 어느 한 항에 있어서,적어도 하나의 광원과 광학 센서는 서로에 대해 고정식으로 장착되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>54. 제47항 내지 제53항 중 어느 한 항에 있어서,광학 센서는 카메라와 같은 이미징 센서를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>55. 제54항에 있어서,엽록소 형광을 검출하는 단계는 이미징 센서로부터의 측정 이미지에서 상기 적어도 하나의 광원으로부터 빛이 조사된 영역을 포함하는 타겟 영역과 적어도 하나의 배경 영역을 식별하는 단계, 및 상기 배경 영역에서 감지된 강도를 기반으로 타겟 영역에서 감지된 강도를 조정하는 단계를 포함하는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>56. 제55항에 있어서, 상기 배경 영역은 타겟 영역 외부의 측정 이미지 전체를 실질적으로 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>57. 제55항에 있어서,적어도 하나의 배경 영역을 식별하는 단계는 바람직하게는 측정 이미지에 걸쳐 검출된 강도에 기초하여 타겟 영역 외부의 측정 이미지의 일부를 선택하는 단계를 포함하는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>58. 제55항 내지 제57항 중 어느 한 항에 있어서,배경 영역에서 검출된 강도에 기초하여 타겟 영역에서 검출된 강도를 조정하는 단계는 배경 영역에 걸쳐 평균 배경 강도를 계산하는 단계 및 타겟 영역에서 검출된 강도로부터 평균 배경 강도를 빼는 단계를 포함하는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>59. 제54항 내지 제58항 중 어느 한 항에 있어서,적어도 하나의 광원은 레이저를 포함하고, 상기 이미징 센서의 측정 이미지에서 타겟 영역을 식별하는 단계를 더 포함하고, 상기 타겟 영역은 레이저에 의해 조사되는 영역의 일부이고, 바람직하게는 레이저는 점형 영역에 광을 조사하도록 구성되고, 상기 타겟 영역은 조사되는 점형 영역의 중앙 부분인, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>60. 제47항 내지 제53항 중 어느 한 항에 있어서,상기 광학 센서는 비-이미징 광학 센서고, 광이 조사된 영역을 이미징 광학 센서로 촬영하는 단계를 더 포함하고, 바람직하게는 상기 이미징 광학 센서는 비-이미징 광학 센서보다 더 넓은 시야를 갖는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>61. 제47항 내지 제54항 중 어느 한 항에 있어서,상기 엽록소 형광을 검출하는 단계는 상기 적어도 하나의 광원으로부터 반사되는 빛을 차단하기 위해 상기 타겟 영역과 상기 광학 센서 사이의 빛의 광 경로에 광학 필터를 위치시킨 상태에서 수행되는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>62. 제61항에 있어서,상기 광학 필터는 바람직하게는 대략 650 nm 이하의 파장을 갖는 광을 차단하도록 구성된 롱-패스 필터(long-pass filter), 또는 바람직하게는 650 nm 내지 750 nm 범위 밖의 광을 차단하도록 구성된 대역 통과 필터를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>63. 제61항 또는 제62항에 있어서, 상기 광학 필터는 간섭 필터인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>64. 제61항 내지 제63항 중 어느 한 항에 있어서, 바람직하게는 필터 휠 상에서 광학 필터를 이동시킴으로써 광학 경로에 대해 광학 필터를 선택적으로 이동시키는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>65. 제47항 내지 제64항 중 어느 한 항에 있어서,상기 광학 센서의 시야 내에서 상기 조사된 영역의 위치, 크기 및/또는 형상에 기초하여 상기 조사된 제1 영역 및/또는 조사된 제2 영역까지의 거리를 결정하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>66. 제47항 내지 제65항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 액추에이터는 상기 적어도 하나의 광원이 2차원에 걸쳐 서로 다른 영역에 빛을 조사할 수 있도록 2개의 자유도를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>67. 제66항에 있어서, 상기 액추에이터는 적어도 하나의 광원이 2차원에 걸쳐 서로 다른 영역에 빛을 조사할 수 있도록 가변 요 및 피치를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>68. 제47항 내지 제67항 중 어느 한 항에 있어서, 적어도 하나의 광원 및 광학 센서는 적어도 하나의 광원 및 광학 센서가 작동할 수 있는 투명 창을 포함하는 밀폐형 하우징 내에 장착되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>69. 제47항 내지 제68항 중 어느 한 항에 있어서, 적어도 하나의 광원은 레이저, 바람직하게는 조정 가능한 전력 레이저를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>70. 제69항에 있어서, 상기 레이저는 점형 영역(spot-shaped area)에 빛을 조사하도록 구성되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>71. 제47항 내지 제69항 중 어느 한 항에 있어서, 적어도 하나의 광원은 하나 이상의 LED를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>72. 제47항 내지 제71항 중 어느 한 항에 있어서, 적어도 하나의 광원은 발산 광원 및 상기 발산 광원으로부터 방출된 광을 실질적으로 시준하거나 수렴식으로 집속하기 위한 집속 광학 장치(focusing optics)를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>73. 제47항 내지 제72항 중 어느 한 항에 있어서, 각각의 영역은 복수의 광원으로부터의 광으로 조명되고, 각각의 광원은 광으로 공통 영역을 조사하기 위해 실질적으로 시준되거나 수렴적으로 초점이 맞춰진 광을 방출하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>74. 제73항에 있어서,상기 복수의 광원 중 제1 광원은 레이저, 바람직하게는 조정 가능한 전력 레이저(adjustable power laser)를 포함하고, 상기 복수의 광원 중 제2 광원은 발산 광원 및 상기 발산 광원으로부터 방출된 광을 실질적으로 시준하거나 수렴식으로 집속하기 위한 집속 광학 장치를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>75. 제74항에 있어서, 복수의 광원 중 제3의 광원은 발산 광원 및 상기 발산 광원으로부터 방출된 광을 실질적으로 시준하거나 수렴식으로 집속하기 위한 집속 광학 장치를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>76. 제74항 내지 제75항 중 어느 한 항에 있어서,상기 레이저는 조정 가능한 전력 레이저이고, 타겟 거리에 기초하여 및/또는 제2 광원의 전력 및/또는 제2 광원의 빔 발산에 기초하여 레이저의 전력을 조정하도록 구성된 컨트롤러를 더 포함하는, 방법</claim></claimInfo><claimInfo><claim>77. 제73항 내지 제76항 중 어느 한 항에 있어서, 복수의 광원은 광학 센서 주위에 링 어레이로 배열되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>78. 제73항 내지 제77항 중 어느 한 항에 있어서, 복수의 광원 중 적어도 2개는 서로 다른 파장 또는 파장 범위를 갖는 광을 방출하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>79. 제47항 내지 제78항 중 어느 한 항에 있어서,상기 또는 각각의 광원은 50 cm2 이하, 바람직하게는 25 cm2 이하, 더 바람직하게는 5 cm2 이하, 훨씬 더 바람직하게는 1 cm2 이하, 가장 바람직하게는 5 mm2 이하의 영역, 0.1m 내지 20m 범위, 바람직하게는 0.1m 내지 10m 범위, 보다 바람직하게는 0.1m 내지 5m 범위, 가장 바람직하게는 0.5m 내지 1m 범위의 적어도 하나의 작동 거리를 조사하도록 구성되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>80. 제47항 내지 제79항 중 어느 한 항에 있어서,상기 광원은 10° 이하, 바람직하게는 5° 이하, 더 바람직하게는 2° 이하, 훨씬 더 바람직하게는 1° 이하, 가장 바람직하게는 0.1° 이하의 빔 발산을 갖는 실질적으로 시준된 광을 방출하도록 구성되는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>81. 제47항 내지 제80항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 광원을 이용하여 서로 다른 영역에 빛을 연속적으로(successively) 조사하는 단계 및 측정 위치의 2차원 배열에 걸쳐 상기 영역으로부터 엽록소 형광을 검출하는 단계.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>82. 제47항 내지 제81항 중 어느 한 항에 있어서,빔 스플리터 또는 광 커플러를 더 포함하고, 상기 광원은 상기 빔 스플리터 또는 광 커플러를 통하여 제1 광학 경로를 따라 상기 영역을 조사하도록 배열되고, 상기 광학 센서는 상기 빔 스플리터 또는 광 커플러를 통하여 상기 제1 광학 경로와 다른 제2 광학 경로를 따라 상기 영역으로부터 방출되는 엽록소 형광을 수신하도록 배열되고, 여기서 광원과 광학 센서는 광 경로가 빔 스플리터 또는 광 커플러와 상기 영역 사이에서 실질적으로 동축이 되도록 배열되는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>83. 제82항에 있어서, 제61항 내지 제64항 중 어느 한 항에 종속되는 경우,상기 광학 필터는 빔 스플리터 또는 광학 커플러와 광학 센서 사이에 배열되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>84. 제82항 또는 제83항에 있어서,빔 스플리터를 포함하고, 상기 빔 스플리터와 조사될 영역 사이에 집속 광학 장치를 더 포함하고, 상기 집속 광학 장치는 광원으로부터의 광을 실질적으로 시준하거나 수렴적으로 포커싱하고, 상기 영역으로부터의 엽록소 형광을 광학 센서를 향해 시준하거나 수렴적으로 포커싱하도록 구성되는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>85. 제82항 또는 제83항에 있어서,광 커플러를 포함하고, 상기 광원은 제1 광섬유의 제1 단부 내로 광을 방출하도록 구성되고, 상기 광학 센서는 제2 광섬유의 제1 단부로부터 광을 수신하도록 구성되고,상기 제1 광섬유와 제2 광섬유는 광 커플러에 의해 서로 연결되어, 제1 광섬유 또는 제2 광섬유의 제2 단부는 광원으로부터 광을 방출하여 상기 영역을 조사하고, 상기 제2 단부는 상기 영역으로부터 엽록소 형광을 수용하며, 바람직하게는 액추에이터는 제1 광섬유 또는 제2 광섬유 중 어느 하나의 제2 단부를 이동시킴으로써 광원으로부터의 광의 방향을 변경하도록 구성되는, 방법..</claim></claimInfo><claimInfo><claim>86. 제82항 내지 제85항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 광학 센서는 비-이미징 광학 센서인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>87. 제47항 내지 제86항 중 어느 한 항에 있어서, 하나 이상의 추가 영역에 대해 단계 c), d) 및 e)를 반복하는 단계 및 시간에 따른 검출된 엽록소 형광의 변화를 모니터링하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>88. 제47항 내지 제87항 중 어느 한 항에 있어서,검출된 엽록소 형광 또는 시간 경과에 따른 검출된 엽록소 형광의 변화를 기초로, 조명, 온도, 물, 습도, CO2 또는 O2 농도, 토양 영양분 농도 및 토양 pH 중 하나 이상에 대한 변경을 권장하는 단계를 추가로 포함하는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>89. 제47항 내지 제88항 중 어느 한 항에 있어서, 각 영역에 빛을 조사하는 단계를 포함하고, 제1 측정 단계에서, 광은 낮은 평균 강도를 갖는 하나 이상의 광 펄스를 정의하기 위해 강도가 변조되고, 제2측정 단계에서, 광은 함께 높은 평균 강도를 갖는 복수의 개별적인 서로 다른 펄스 유형을 정의하기 위해 강도가 변조되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>90. 제89항에 있어서, 각 영역에서 조사된 광의 강도는 각 펄스 유형 사이에서 실질적으로 0으로 되돌아가는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>91. 제47항 내지 제88항 중 어느 한 항에 있어서,각 영역에 빛을 조사하는 단계를 포함하고, 제1 측정 단계에서, 상기 광은 제1 측정 단계의 제1 부분을 구성하고 낮은 평균 강도를 갖는 광의 하나 이상의 개별 펄스를 정의하기 위해 강도가 변조되고, 제2측정 단계에서, 상기 광은 제1 측정 단계의 제1 부분보다 큰 제2 측정 단계의 제2 비율을 구성하고 높은 평균 강도를 갖는 복수의 개별 펄스를 정의하기 위해 강도가 변조되는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>92. 제91항에 있어서,상기 제1 측정 단계의 펄스는 제1 주파수를 갖고, 상기 제2 측정 단계의 펄스는 상기 제1 주파수보다 높은 제2 주파수를 갖고, 바람직하게는 제1 및 제2 측정 단계의 펄스는 동일한 강도 및 지속 기간을 갖는, 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>영국, 옥스퍼드셔 오엑스** *알와이, 애빙던, 밀톤 파크, 파크 드라이브 **</address><code>520240149940</code><country>영국</country><engName>GARDIN LTD</engName><name>가딘 엘티디</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>영국, 디드콧 올스퍼드셔 ...</address><code> </code><country> </country><engName>MOVSHOVICH, Konstantin</engName><name>모브쇼비치, 콘스탄틴</name></inventorInfo><inventorInfo><address>영국, 피트스톤 버킹엄...</address><code> </code><country> </country><engName>OSTERLOH, Richard</engName><name>오스털로우, 리차드</name></inventorInfo><inventorInfo><address>영국, 윈체스터 햄프셔 에...</address><code> </code><country> </country><engName>TICCHIARELLI, Fabrizio</engName><name>티치아렐리, 파브리지오</name></inventorInfo><inventorInfo><address>영국, 치펀햄 윌트셔 에...</address><code> </code><country> </country><engName>TALUKDAR, Sumanta</engName><name>탈루크다르, 수만타</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 구로구 디지털로**길 *** (구로동) ****호(거번국제특허법률사무소)</address><code>920170003627</code><country>대한민국</country><engName>DONGHO SHIN</engName><name>신동호</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>유럽특허청(EPO)</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.09.01</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>21194432.7</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.03.20</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0315081-19</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Translation of Amendment made during International Phase] Submission of Document</documentEngName><documentName>[국제단계보정서 번역문]서류제출서</documentName><receiptDate>2024.03.20</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0315090-19</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Patent Application, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[출원서 등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2024.04.03</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0372714-82</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.04.04</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0058510-81</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정 (Amendment) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.08.28</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0990814-13</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.08.28</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0990811-76</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Request for Amendment</documentEngName><documentName>보정요구서</documentName><receiptDate>2025.09.10</receiptDate><receiptNumber>1-5-2025-0154446-10</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Patent Application, etc.] Amendment(Payer number)</documentEngName><documentName>[출원서 등 보정]보정서(납부자번호)</documentName><receiptDate>2025.10.10</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-1039372-51</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Request for Amendment</documentEngName><documentName>보정요구서</documentName><receiptDate>2025.10.27</receiptDate><receiptNumber>1-5-2025-0180157-85</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247009436.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c9371b02c7f1ae7731050cfcb9aafe6e24b516b0668ace95bfa949350d7a72d38ae34f53ca91f7d6b277de93d815f53d95c004c597cdc476b53</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf65ac49f31857d016231acfb1e24f319976409fd98ee2a0c30eb36f693ce0e77d01dcc77e24f1fa3d8b25632c0f68ddc5428bb08ae07bcbaa</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>