<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:33:43.3343</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.11.17</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2025-7019469</applicationNumber><claimCount>57</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>비뇨기암 발견을 위한 조성물 및 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>COMPOSITIONS AND METHODS FOR DETECTING UROLOGICAL CANCER</inventionTitleEng><openDate>2025.07.09</openDate><openNumber>10-2025-0106300</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2025.06.12</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>C12Q 1/6886</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>C12Q 1/6827</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 개시는 대상에서 유래한 생물학적 샘플에서 비뇨기암의 하나 이상의 유형을 발견하는 것에 관한 것이다. 특히, 본 개시는 비뇨기암을 앓거나 앓는 것으로 의심되는 대상에서 유래한 생물학적 샘플에서 비뇨기암(예를 들어, 요로상피암 및/또는 신세포암)의 하나 이상의 유형의 존재 여부를 발견하기 위한 조성물 및 방법을 제공한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2024.05.23</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2024108111</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.11.17</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2023/080267</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 생물학적 샘플을 특성 분석하는 방법으로서,비뇨기암을 앓거나 앓는 것으로 의심되는 대상에서 채취한 DNA 샘플의 적어도 하나의 차등 메틸화 영역[differentially methylated region, DMR]에서 메틸화 특이적 방식으로 DNA를 변형하는 시약으로 상기 샘플을 처리함으로써 메틸화 프로파일을 결정하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 적어도 하나의 DMR에서 상기 메틸화 프로파일은 상기 대상이 요로상피암 및/또는 신세포암[renal cell carcinoma, RCC]을 앓거나 앓는 것으로 의심됨을 나타내는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항 또는 제2항에 있어서, 상기 적어도 하나의 DMR은 ACCN1, ADCYAP1, ADRA1A, AGAP1, ALX3, ANKRD35, ARRDC2, ASCL4, BARHL2, BCL11B, TMEM240, C1orf94, C1QL3, ECRG4, CRACDL, NICOL1, IRX2-DT, CACNA1B, CACNA1I, CACNG3, CASR, CBLN4, CCDC140, CDHR5, CDO1, CLDN11, CLEC14A, CMTM1, CNGA3, CNPY1, CNTNAP5, COL23A1, CRMP1, YBX3P1, CTNNA2, CYP4F2, DBX1, DCHS2, DGCR14, DLX6, DMRT1, DMRTA2, DNMT3A, DSCR6, EBF3, EMX1, EMX2OS, EVX1, EVX2, FBRSL1, FGF14, FLJ31485, FLJ32063, FMN2, FOXA2, FOXB1, FOXD3, FOXD4, FOXE1, FOXF1, FOXG1, FZD8, GAD1, GALR1, GATA4, GATA6, GBX2, GCM2, GHSR, GRASP, GRIK1, HAS1, HMX2, HOXA11, HOXA7, HOXA9, IGF2BP1, IRF4, IRX1, IRX4, ISL2, JPH4, KCNC2, KCNC4, KCNIP4, KCNQ2, KLF16, LBX2, LHFPL4, LHX1, LHX2, LHX4, LHX5, LIMD2, LOC100131366, LOC154860, LOC285548, LOC400550, LRRC4, MADCAM1, MAL, MAML3, MAX.chr1.6151, MAX.chr1.4676, MAX.chr1.9437, TTC34, MAX.chr1.1120, MAX.chr1.5982, MAX.chr1.5203, TLX1NB, MAX.chr10.0288, MAX.chr10.2081, MAX.chr10.7570, MAX.chr10.1197, NKX6-2, MAX.chr10.9377, MAX.chr10.5150, MAX.chr10.0872, FAM111A-DT, MAX.chr12.7397, MAX.chr12.3032, LINC00943, MAX.chr12.9110, KRT86, MAX.chr12.7375, MAX.chr13.1022, MAX.chr13.1687, LINC00554, SOX1-OT, MAX.chr13.2109, OBI1-AS1, LINC00391, MAX.chr14.3769, RAP2CP1, NKX2-8, MAX.chr14.1054, MAX.chr14.6663, MAX.chr14.2697, MAX.chr14.4566, RP11-262A16, MAX.chr17.2359, MAX.chr17.0937, MAX.chr17.8512, MAX.chr17.3547, DLGAP1, SKOR2, MAX.chr18.9881, RP11-714M23.2, RP11-154H12.2, CYP4F23P, CTD-2562J15.6, MAN1A2P1, MAX.chr19.1656, MAX.chr19.4113, MAX.chr19.0870, PANTR1, MAX.chr2.2307, MAX.chr2.6334, RHOQP3, RHOQP2, SLC4A10, SP9, MAX.chr2.6585, LINC01833, MAX.chr2.8149, MAX.chr2.6033, LINC01798, LINC01143, LINC00237, MAX.chr20.8579, MAX.chr20.3480, MAX.chr21.5638, MAX.chr21.7663, ZIC1, MAX.chr3.3606, PTPRG-AS1, NKX1-1, MAX.chr4.1655, SCRG1, LINC00682, MAX.chr4.4040, MAX.chr4.5903, MAX.chr5.2699, MAX.chr5.1156, LOC100996385, MAX.chr5.3053, MAX.chr5.5180, LINC02106, MAX.chr5.5268, MAX.chr5.4245, MAX.chr5.3918, OSTM1, MAX.chr6.0016, RP4-668J24.2, MAX.chr6.8227, MAX.chr6.3523, MAX.chr7.6951, MAX.chr7.0916, MAX.chr7.8965, MAX.chr7.5395, MAX.chr7.6952, MAX.chr7.6206, MAX.chr7.7860, PDE1C, RP11-53M11.5, ERICH1, MAX.chr8.6940, RP11-1102P16.1, MAX.chr8.6725, LINC01388, PRRT1B, MAX.chr9.5748, MAX.chr9.9611, MAX.chr9.9692, MEIS2, MMP23A, MNX1, MYO16, NCRNA00253, NEFM, NEURL, NKX2-3, NKX2-4, NKX2-6, NKX3-2, NKX6-1, NOTCH3, NPR3, NPTX2, NPY, NR2E1, NR2F1, NR2F6, NR5A1, NRN1, NRXN1, OLIG2, OLIG3, ONECUT2, OTP, OTUD7A, OTX1, OTX2, OTX2OS1, PACSIN3, PAX1, PAX6, PAX7, PAX9, PCDH17, PCDH8, PCDHGA1, PDX1, PENK, PHYHIPL, PITX1, PITX2, PNPLA1, POU3F3, POU4F2, PPP1R3G, PRDM13, PRDM14, PRRX1, PTF1A, PTPN5, PTPRN2, PTPRU, RARG, RARRES2, RNF220, RXFP3, RYR2, SALL3, SATB2, SCAND3, SDCCAG8, SEMA6A, 셉틴9, SFTA3, SH3PXD2A, SHE, SHOX2, SIM2, SIX6, SKOR1, SLC2A14, SLC7A14, SOX1, SOX11, SOX14, SOX17, SP8, SPAG6, SSTR1, ST8SIA3, STAP2, SYCP2L, TBXT, TACC2, TAL1, TBX15, TBX4, TBX5, TFAP2A, TFAP2E, TJP2, TLX3, TMEM132D, TMEM200C, TP73, TRIM58, TWIST1, UNCX, VAX1, VSTM2A, VSX1, VSX2, VWA5B1, ZAR1, ZIC2, ZIC5, ZMIZ1, ZNF521, ADRBK1, AGRN, ALOX5, ARHGAP25, ARHGAP27, ARHGAP30, BCL2L11, CD93, CDC42EP1, EPS15L1, FER1L4, FOSL1, FOXP4, GPR132, GRK6, ITGB4, MAX.chr21.9298, LINC01991, PRIC285, PRKAR1B, PTPN6, PTPRF, RAPGEFL1, RBM38, RHOF, SHH, SKI, TBC1D10C, WNT6, ACSL5, ADAM32, ADAMTS19, ADCY2, AEBP2, AKAP7, ANKRD27, ANKRD43, ANKS1B, ARPM1, BCAN, BMP7, BTBD19, C20orf134, C20orf197, CACNA2D3, CAPN2, CBLN1, CDH22, CTNND2, CYYR1, DGKE, EPOR, EPS8L1, ESPN, FAM38A, FAM83G, FBLIM1, FBN2, FIBP, FOXL1, FXYD5, GP5, GRM6, HOXC4, HS3ST3B1, ICAM4, IL2RA, IRS1, ITPKA, ITPKB, KBTBD11, KCNH3, KCNS1, KCP, KCTD1, LHFPL2, LOC100289410, LOC100499227, LOC402778, LOC645277, LRFN4, LTBP4, LYL1, MACROD1, MAFB, MAST4, LINC01342, MAX.chr1.7620, MAX.chr1.5214, LINC01398, MAX.chr10.0718, GRAMD1B, MAX.chr11.9738, MAX.chr13.8267, MAX.chr15.0918, MAX.chr16.8889, SOX9-AS1, MAX.chr19.3071, MAX.chr19.2699, MAX.chr19.0650, MAX.chr2.2345, MAX.chr20.3366, MAX.chr5.3868, MAX.chr6.1793, MAX.chr7.5822, CTD-2168K21.1, FAM163B, MEST, MFNG, MYO15B, N4BP3, NAGS, NCKAP5, NCRNA00245, NETO1, NR2F2, NRG2, OPLAH, PARVG, PAX2, PDE4D, PEAR1, PLEKHG5, PPFIA4, PPP2R5C, PRDM2, PROX1, PRR14, RGS14, RIMS4, SCARF2, SEZ6L2, SFT2D3, SLC22A20, SNTG1, SOBP, SRCIN1, SYNGR3, TBCD, TMEM154, TNFRSF1B, TRANK1, TTBK1, UCN, USP2, VAC14, VWA1, VWC2, ZIC4, ZNF783, ZSCAN30, ABHD8, ADHFE1, AGAP3, AKNA, ALDOC, ATP6V1B1, B3GALT4, BIN1, VPS9D1, FAM218A, CLDN10, CMTM3, DUSP7, EPS8L2, FAIM2, FSCN1, GMDS, GRK7, HVCN1, IRAK3, KATNAL2, LOC100128239, LOC284454, TPBGL, LRRC8D, LRRFIP1, ST3GAL4, MAX.chr11.8952, RIMBP2, SHISA8, SMPD5, MGA, OXR1, PLEKHA2, RAI1, RASSF1, RCN3, SBNO2, SLC26A5, SPARC, TIGD3, TSPAN33, TSPAN9, WDR90 및 ZBED3에서 선택되는 유전자에서 유래하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항 또는 제2항에 있어서, 상기 적어도 하나의 DMR은 ACCN1, ADCYAP1, ADRA1A, AGAP1, ALX3, ANKRD35, ARRDC2, ASCL4, BARHL2, BCL11B, TMEM240, C1orf94, C1QL3, ECRG4, CRACDL, NICOL1, IRX2-DT, CACNA1B, CACNA1I, CACNG3, CASR, CBLN4, CCDC140, CDHR5, CDO1, CLDN11, CLEC14A, CMTM1, CNGA3, CNPY1, CNTNAP5, COL23A1, CRMP1, YBX3P1, CTNNA2, CYP4F2, DBX1, DCHS2, DGCR14, DLX6, DMRT1, DMRTA2, DNMT3A, DSCR6, EBF3, EMX1, EMX2OS, EVX1, EVX2, FBRSL1, FGF14, FLJ31485, FLJ32063, FMN2, FOXA2, FOXB1, FOXD3, FOXD4, FOXE1, FOXF1, FOXG1, FZD8, GAD1, GALR1, GATA4, GATA6, GBX2, GCM2, GHSR, GRASP, GRIK1, HAS1, HMX2, HOXA11, HOXA7, HOXA9, IGF2BP1, IRF4, IRX1, IRX4, ISL2, JPH4, KCNC2, KCNC4, KCNIP4, KCNQ2, KLF16, LBX2, LHFPL4, LHX1, LHX2, LHX4, LHX5, LIMD2, LOC100131366, LOC154860, LOC285548, LOC400550, LRRC4, MADCAM1, MAL, MAML3, MAX.chr1.6151, MAX.chr1.4676, MAX.chr1.9437, TTC34, MAX.chr1.1120, MAX.chr1.5982, MAX.chr1.5203, TLX1NB, MAX.chr10.0288, MAX.chr10.2081, MAX.chr10.7570, MAX.chr10.1197, NKX6-2, MAX.chr10.9377, MAX.chr10.5150, MAX.chr10.0872, FAM111A-DT, MAX.chr12.7397, MAX.chr12.3032, LINC00943, MAX.chr12.9110, KRT86, MAX.chr12.7375, MAX.chr13.1022, MAX.chr13.1687, LINC00554, SOX1-OT, MAX.chr13.2109, OBI1-AS1, LINC00391, MAX.chr14.3769, RAP2CP1, NKX2-8, MAX.chr14.1054, MAX.chr14.6663, MAX.chr14.2697, MAX.chr14.4566, RP11-262A16, MAX.chr17.2359, MAX.chr17.0937, MAX.chr17.8512, MAX.chr17.3547, DLGAP1, SKOR2, MAX.chr18.9881, MAX.chr18.55094898-55095207, RP11-154H12.2, CYP4F23P, CTD-2562J15.6, MAN1A2P1, MAX.chr19.1656, MAX.chr19.4113, MAX.chr19.0870, PANTR1, MAX.chr2.2307, MAX.chr2.6334, RHOQP3, RHOQP2, SLC4A10, SP9, MAX.chr2.6585, LINC01833, MAX.chr2.8149, MAX.chr2.6033, LINC01798, LINC01143, LINC00237, MAX.chr20.8579, MAX.chr20.3480, MAX.chr21.5638, MAX.chr21.7663, ZIC1, MAX.chr3.3606, PTPRG-AS1, NKX1-1, MAX.chr4.1655, SCRG1, LINC00682, MAX.chr4.4040, MAX.chr4.5903, MAX.chr5.2699, MAX.chr5.1156, LOC100996385, MAX.chr5.3053, MAX.chr5.5180, LINC02106, MAX.chr5.5268, MAX.chr5.4245, MAX.chr5.3918, OSTM1, MAX.chr6.0016, RP4-668J24.2, MAX.chr6.8227, MAX.chr6.3523, MAX.chr7.6951, MAX.chr7.0916, MAX.chr7.8965, MAX.chr7.5395, MAX.chr7.6952, MAX.chr7.6206, MAX.chr7.7860, PDE1C, RP11-53M11.5, ERICH1, MAX.chr8.6940, RP11-1102P16.1, MAX.chr8.6725, LINC01388, PRRT1B, MAX.chr9.5748, MAX.chr9.9611, MAX.chr9.9692, MEIS2, MMP23A, MNX1, MYO16, NCRNA00253, NEFM, NEURL, NKX2-3, NKX2-4, NKX2-6, NKX3-2, NKX6-1, NOTCH3, NPR3, NPTX2, NPY, NR2E1, NR2F1, NR2F6, NR5A1, NRN1, NRXN1, OLIG2, OLIG3, ONECUT2, OTP, OTUD7A, OTX1, OTX2, OTX2OS1, PACSIN3, PAX1, PAX6, PAX7, PAX9, PCDH17, PCDH8, PCDHGA1, PDX1, PENK, PHYHIPL, PITX1, PITX2, PNPLA1, POU3F3, POU4F2, PPP1R3G, PRDM13, PRDM14, PRRX1, PTF1A, PTPN5, PTPRN2, PTPRU, RARG, RARRES2, RNF220, RXFP3, RYR2, SALL3, SATB2, SCAND3, SDCCAG8, SEMA6A, 셉틴9, SFTA3, SH3PXD2A, SHE, SHOX2, SIM2, SIX6, SKOR1, SLC2A14, SLC7A14, SOX1, SOX11, SOX14, SOX17, SP8, SPAG6, SSTR1, ST8SIA3, STAP2, SYCP2L, TBXT, TACC2, TAL1, TBX15, TBX4, TBX5, TFAP2A, TFAP2E, TJP2, TLX3, TMEM132D, TMEM200C, TP73, TRIM58, TWIST1, UNCX, VAX1, VSTM2A, VSX1, VSX2, VWA5B1, ZAR1, ZIC2, ZIC4, ZIC5, ZMIZ1 및 ZNF521에서 선택되는 유전자에서 유래하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항 또는 제2항에 있어서, 상기 적어도 하나의 DMR은 ADRBK1, AGRN, ALOX5, ARHGAP25, ARHGAP27, ARHGAP30, BCL2L11, CD93, CDC42EP1, EPS15L1, FER1L4, FOSL1, FOXP4, GPR132, GRK6, ITGB4, MAX.chr21.9298, LINC01991, PRIC285, PRKAR1B, PTPN6, PTPRF, RAPGEFL1, RBM38, RHOF, SHH, SKI, TBC1D10C 및 WNT6에서 선택되는 유전자에서 유래하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항 또는 제2항에 있어서, 상기 적어도 하나의 DMR은 ALOX5, ANKRD35, ARRDC2, CRACDL, YBX3P1, DLX6, FOXD4, FOXP4, GRASP, HOXA7, LBX2, LHX4, MAX.chr10.5150, FAM111A-DT, MAX.chr12.7397, RAP2CP1, MAX.chr8.6725, PACSIN3, PDX1, RAPGEFL1, RARG, RBM38, SDCCAG8, SEMA6A, 셉틴, SH3PXD2A, SIM2, SP9, TAL1, TJP2에서 선택되는 유전자에서 유래하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항 또는 제2항에 있어서, 상기 적어도 하나의 DMR은 ALOX5, CRACDL, FOXP4, RBM38, 셉틴9, SIM2, SP9 및 TJP2에서 선택되는 유전자에서 유래하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제3항 내지 제7항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 대상은 상부 요로상피암[upper tract urothelial carcinoma, UTUC]을 앓거나 앓는 것으로 의심되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항 내지 제8항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 DMR은 0.5 이상의 ROC 곡선하 면적[area under a ROC curve, AUC]과 연관되고 ROC 곡선을 통해 UTUC를 앓거나 앓는 것으로 의심되는 대상과 대조군 DNA 샘플을 변별하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항 내지 제8항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 DMR은 대조군 DNA 샘플과 비교하여 증가된 메틸화 백분율을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항 내지 제8항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 DMR은 대조군 DNA 샘플과 비교하여 증가된 과메틸화 비율을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제9항 내지 제11항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 대조군 DNA 샘플은 요로상피암을 앓지 않는 대상에서 유래하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12항에 있어서, 상기 대조군 DNA 샘플은 조직 샘플, 혈액 샘플, 혈장 샘플, 혈청 샘플, 전혈 샘플, 연층 샘플, 분비 샘플, 기관 분비 샘플, 뇌척수액[cerebrospinal fluid, CSF] 샘플, 타액 샘플, 소변 샘플 및 대변 샘플에서 선택되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제1항 또는 제2항에 있어서, 상기 적어도 하나의 DMR은 ACSL5, ADAM32, ADAMTS19, ADCY2, AEBP2, AGRN, AKAP7, ANKRD27, ANKRD43, ANKS1B, ARPM1, BCAN, BMP7, BTBD19, C1QL3, C20orf134, C20orf197, CACNA2D3, CAPN2, CBLN1, CDH22, COL23A1, CTNND2, CYYR1, DGKE, EPOR, EPS8L1, ESPN, FAM38A, FAM83G, FBLIM1, FBN2, FIBP, FOSL1, FOXL1, FXYD5, GP5, GRM6, HOXC4, HS3ST3B1, ICAM4, IL2RA, IRS1, ITPKA, ITPKB, KBTBD11, KCNH3, KCNS1, KCP, KCTD1, LHFPL2, LOC100289410, LOC100499227, LOC402778, LOC645277, LRFN4, LTBP4, LYL1, MACROD1, MAFB, MAST4, LINC01342, MAX.chr1.7620, MAX.chr1.5214, LINC01398, MAX.chr10.0718, GRAMD1B, MAX.chr11.9738, KRT86, MAX.chr13.8267, RAP2CP1, MAX.chr15.0918, MAX.chr16.8889, SOX9-AS1, DLGAP1, MAX.chr19.3071, MAX.chr19.2699, MAX.chr19.0650, MAX.chr2.2345, MAX.chr20.3366, MAX.chr5.3868, MAX.chr6.1793, MAX.chr7.5822, CTD-2168K21.1, FAM163B, MEST, MFNG, MYO15B, N4BP3, NAGS, NCKAP5, NCRNA00245, NETO1, NR2F2, NRG2, ONECUT2, OPLAH, PARVG, PAX2, PDE4D, PEAR1, PENK, PLEKHG5, PPFIA4, PPP2R5C, PRDM2, PROX1, PRR14, PTPRF, RBM38, RGS14, RIMS4, SCARF2, SEZ6L2, SFT2D3, SHH, SLC22A20, SNTG1, SOBP, SRCIN1, SYNGR3, TACC2, TBCD, TMEM154, TNFRSF1B, TRANK1, TRIM58, TTBK1, UCN, USP2, VAC14, VWA1, VWC2, ZIC4, ZNF783, ZSCAN30, ABHD8, ADHFE1, AGAP3, AKNA, ALDOC, ATP6V1B1, B3GALT4, BIN1, VPS9D1, FAM218A, CLDN10, CMTM3, DUSP7, EMX1, EPS8L2, FAIM2, FSCN1, GMDS, GRK7, HVCN1, IRAK3, KATNAL2, LHX1, LOC100128239, LOC284454, TPBGL, LRRC8D, LRRFIP1, ST3GAL4, MAX.chr11.8952, RIMBP2, SHISA8, SMPD5, MGA, OXR1, PLEKHA2, RAI1, RASSF1, RCN3, SBNO2, SKI, SLC26A5, SPARC, TIGD3, TSPAN33, TSPAN9, WDR90, ZBED3 및 ZMIZ1에서 선택되는 유전자에서 유래하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제1항 또는 제2항에 있어서, 상기 적어도 하나의 DMR은 ACSL5, ADAM32, ADAMTS19, ADCY2, AEBP2, AGRN, AKAP7, ANKRD27, ANKRD43, ANKS1B, ARPM1, BCAN, BMP7, BTBD19, C1QL3, C20orf134, C20orf197, CACNA2D3, CAPN2, CBLN1, CDH22, COL23A1, CTNND2, CYYR1, DGKE, EPOR, EPS8L1, ESPN, FAM38A, FAM83G, FBLIM1, FBN2, FIBP, FOSL1, FOXL1, FXYD5, GP5, GRM6, HOXC4, HS3ST3B1, ICAM4, IL2RA, IRS1, ITPKA, ITPKB, KBTBD11, KCNH3, KCNS1, KCP, KCTD1, LHFPL2, LOC100289410, LOC100499227, LOC402778, LOC645277, LRFN4, LTBP4, LYL1, MACROD1, MAFB, MAST4, LINC01342, MAX.chr1.7620, MAX.chr1.5214, LINC01398, MAX.chr10.0718, GRAMD1B, MAX.chr11.9738, KRT86, MAX.chr13.8267, RAP2CP1, MAX.chr15.0918, MAX.chr16.8889, SOX9-AS1, DLGAP1, MAX.chr19.3071, MAX.chr19.2699, MAX.chr19.0650, MAX.chr2.2345, MAX.chr20.3366, MAX.chr5.3868, MAX.chr6.1793, MAX.chr7.5822, CTD-2168K21.1, FAM163B, MEST, MFNG, MYO15B, N4BP3, NAGS, NCKAP5, NCRNA00245, NETO1, NR2F2, NRG2, ONECUT2, OPLAH, PARVG, PAX2, PDE4D, PEAR1, PENK, PLEKHG5, PPFIA4, PPP2R5C, PRDM2, PROX1, PRR14, PTPRF, RBM38, RGS14, RIMS4, SCARF2, SEZ6L2, SFT2D3, SHH, SLC22A20, SNTG1, SOBP, SRCIN1, SYNGR3, TACC2, TBCD, TMEM154, TNFRSF1B, TRANK1, TRIM58, TTBK1, UCN, USP2, VAC14, VWA1, VWC2, ZIC4, ZNF783 및 ZSCAN30에서 선택되는 유전자에서 유래하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제1항 또는 제2항에 있어서, 상기 적어도 하나의 DMR은 ABHD8, ADHFE1, AGAP3, AKNA, ALDOC, ATP6V1B1, B3GALT4, BIN1, VPS9D1, FAM218A, CLDN10, CMTM3, DUSP7, EMX1, EPS8L2, FAIM2, FSCN1, GMDS, GRK7, HVCN1, IRAK3, KATNAL2, LHX1, LOC100128239, LOC284454, TPBGL, LRRC8D, LRRFIP1, ST3GAL4, MAX.chr11.8952, RIMBP2, SHISA8, SMPD5, MGA, OXR1, PLEKHA2, RAI1, RASSF1, RCN3, SBNO2, SKI, SLC26A5, SPARC, TIGD3, TSPAN33, TSPAN9, WDR90, ZBED3 및 ZMIZ1에서 선택되는 유전자에서 유래하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제1항 또는 제2항에 있어서, 상기 적어도 하나의 DMR은 ACSL5, ADAMTS19, AEBP2, ANKRD27, ANKS1B.r1, ARPM1, BCAN, C1QL3, CBLN1, CTNND2, ESPN, FOSL1, GP5, HOXC4, HS3ST3B1, IRS1, ITPKA, ITPKB, LOC100289410, LRFN4, LTBP4, LYL1, MAST4, MAX.chr1.5214, GRAMD1B, RAP2CP1, MAX.chr15.0918, MAX.chr16.8889, MAX.chr19.3071, MAX.chr2.2345, MAX.chr20.3366, MFNG, MYO15B, NAGS, NCRNA00245, NRG2, OPLAH, PAX2, PDE4D, PLEKHG5, PPFIA4, PPP2R5C, PRDM2, RGS14, SFT2D3, SHH, SLC22A20, TMEM154, TRANK1, TRIM58, USP2, VWC2 및 ZNF783에서 선택되는 유전자에서 유래하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제1항 또는 제2항에 있어서, 상기 적어도 하나의 DMR은 ACSL5, BCAN, C1QL3, CBLN1, CTNND2, ESPN, FOSL1, GP5, HS3ST3B1, IRS1, ITPKA, ITPKB, LOC100289410, LTBP4, LYL1, MAST4, GRAMD1B, MAX.chr15.0918, MAX.chr16.8889, MFNG, MYO15B, NAGS, NCRNA00245, OPLAH, PAX2, PDE4D, PPFIA4, PPP2R5C, PRDM2, PRDM2, SFT2D3, SFT2D3, TMEM154, TRIM58, USP2 및 VWC2에서 선택되는 유전자에서 유래하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제1항 또는 제2항에 있어서, 상기 적어도 하나의 DMR은 C1QL3, OXR1, ANKS1B, CMTM3, LINC01398, FBLIM1, VPS9D1, LRRC8D, HVCN1, SFT2D3, FAM83G, LOC100128239, LHX1, GRAMD1B, TSPAN33, PDE4D, LOC100289410, TTBK1, PRDM2, CLDN10, MAST4, MACROD1 및 KCNH3에서 선택되는 유전자에서 유래하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제1항 또는 제2항에 있어서, 상기 적어도 하나의 DMR은 MAST4, KCNH3, GRAMD1B 및 LOC100289410에서 선택되는 유전자에서 유래하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제1항 또는 제2항에 있어서, 상기 적어도 하나의 DMR은 MAST4, KCNH3, GRAMD1B 및 PDE4D에서 선택되는 유전자에서 유래하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제14항 내지 제21항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 대상은 RCC를 앓거나 앓는 것으로 의심되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제22항에 있어서, 상기 적어도 하나의 DMR은 ACSL5, ADAMTS19, ANKS1B, BCAN, C1QL3, CBLN1, CTNND2, ESPN, GP5, HOXC4, HS3ST3B1, IRS1, ITPKB, LOC100289410, LRFN4, LTBP4, LYL1, MAST4, MAX.chr1.5214, GRAMD1B, MAX.chr15.0918, MAX.chr2.2345, MYO15B, NCRNA00245, PAX2, PDE4D, PLEKHG5, PPFIA4, PPP2R5C, PRDM2, RGS14, SHH, SLC22A20, TMEM154, TRIM58 및 VWC2에서 선택되는 유전자에서 유래하고,상기 대상은 유두상 신세포암[papillary renal cell carcinoma, PRCC] 또는 투명세포형 신세포암[clear cell renal cell carcinoma, ccRCC]을 앓거나 앓는 것으로 의심되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제23항에 있어서, 상기 적어도 하나의 DMR은 ACSL5, C1QL3, ESPN, IRS1, ITPKB, LOC100289410, LYL1, MAST4, GRAMD1B, MAX.chr2.2345, PAX2, PDE4D 및 TMEM154에서 선택되는 유전자에서 유래하고,상기 대상은 PRCC를 앓거나 앓는 것으로 의심되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제23항에 있어서, 상기 적어도 하나의 DMR은 ACSL5, CTNND2, ESPN, HS3ST3B1, ITPKB, LOC100289410, LTBP4, LYL1, MAST4, GRAMD1B, MAX.chr2.2345, MYO15B, PAX2, PDE4D, PLEKHG5, PPFIA4, PPP2R5C, PRDM2, TMEM154 및 VWC2에서 선택되는 유전자에서 유래하고,	상기 대상은 ccRCC를 앓거나 앓는 것으로 의심되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제22항에 있어서, 상기 적어도 하나의 DMR은 AEBP2, ANKRD27, ARPM1, FOSL1, ITPKA, RAP2CP1, MAX.chr16.8889, MAX.chr19.3071, MAX.chr20.3366, MFNG, NAGS, NRG2, OPLAH, PAX2, PRDM2, SFT2D3, TRANK1, USP2 및 ZNF783에서 선택되는 유전자에서 유래하고,상기 대상은 혐색소성 신세포암[chromophobe renal cell carcinoma, chRCC]을 앓거나 앓는 것으로 의심되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제26항에 있어서, 상기 적어도 하나의 DMR은 ACSL5, C1QL3, ESPN, GPS, LRFN4, LTBP4, LYL1, MAST4, GRAMD1B, MAX.chr2.2345, PAX2, PDE4D, PRDM2, RGS14, TMEM154, VWC2, FOSL1, ITPKA, MAX.chr16.8889, MFNG, NAGS 및 OPLAH에서 선택되는 유전자에서 유래하고,상기 대상은 chRCC를 앓거나 앓는 것으로 의심되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제14항 내지 제27항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 DMR은 0.5 이상의 ROC 곡선하 면적[AUC]과 연관되고 상기 ROC 곡선을 통해 RCC를 앓거나 앓는 것으로 의심되는 대상과 대조군 DNA 샘플을 변별하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제14항 내지 제27항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 DMR은 대조군 DNA 샘플과 비교하여 증가된 메틸화 백분율을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제14항 내지 제27항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 DMR은 대조군 DNA 샘플과 비교하여 증가된 과메틸화 비율을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제28항 내지 제30항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 대조군 DNA 샘플은 RCC를 앓지 않는 대상에서 유래하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제31항에 있어서, 상기 대조군 DNA 샘플은 조직 샘플, 혈액 샘플, 혈장 샘플, 혈청 샘플, 전혈 샘플, 연층 샘플, 분비 샘플, 기관 분비 샘플, 뇌척수액[CSF] 샘플, 타액 샘플, 소변 샘플 및 대변 샘플에서 선택되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제28항 내지 제30항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 대조군 DNA 샘플은 대상의 신장의 비암성 부분을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 생물학적 샘플을 특성 분석하는 방법으로서,신장 호산성과립세포종을 앓거나 앓는 것으로 의심되는 대상에서 채취한 DNA 샘플의 적어도 하나의 차등 메틸화 영역[DMR]에서 메틸화 특이적 방식으로 DNA를 변형하는 시약으로 샘플을 처리함으로써 메틸화 프로파일을 결정하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제34항에 있어서, 상기 적어도 하나의 DMR은 ACSL5, ADAMTS19, ANKS1B, BCAN, C1QL3, CBLN1, CTNND2, ESPN, GP5, HOXC4, HS3ST3B1, IRS1, ITPKB, LOC100289410, LRFN4, LTBP4, LYL1, MAST4, MAX.chr1.5214, GRAMD1B, MAX.chr15.0918, MAX.chr2.2345, MYO15B, NCRNA00245, PAX2, PDE4D, PLEKHG5, PPFIA4, PPP2R5C, PRDM2, RGS14, SHH, SLC22A20, TMEM154, TRIM58, VWC2, AEBP2, ANKRD27, ARPM1, FOSL1, ITPKA, RAP2CP1, MAX.chr16.8889, MAX.chr19.3071, MAX.chr20.3366, MFNG, NAGS, NRG2, OPLAH, PAX2, PRDM2, SFT2D3, TRANK1, USP2 및 ZNF783에서 선택되는 유전자에서 유래하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제35항에 있어서, 상기 적어도 하나의 DMR은 ACSL5, LTBP4, MAX.chr2.2345, PAX2, RGS14, TMEM154, FOSL1, MAX.chr16.8889, MFNG, NAGS, OPLAH 및 PRDM2에서 선택되는 유전자에서 유래하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제34항 내지 제36항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 DMR은 0.5 이상의 ROC 곡선하 면적[AUC]과 연관되고 상기 ROC 곡선을 통해 호산성과립세포종을 앓거나 앓는 것으로 의심되는 대상과 대조군 DNA 샘플을 변별하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제34항 내지 제37항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 DMR은 대조군 DNA 샘플과 비교하여 증가된 메틸화 백분율을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제34항 내지 제37항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 DMR은 대조군 DNA 샘플과 비교하여 증가된 과메틸화 비율을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제37항 내지 제39항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 대조군 DNA 샘플은 호산성과립세포종을 앓지 않는 대상에서 유래하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제40항에 있어서, 상기 대조군 DNA 샘플은 조직 샘플, 혈액 샘플, 혈장 샘플, 혈청 샘플, 전혈 샘플, 연층 샘플, 분비 샘플, 기관 분비 샘플, 뇌척수액[CSF] 샘플, 타액 샘플, 소변 샘플 및 대변 샘플에서 선택되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 제1항 내지 제41항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 생물학적 샘플은 조직 샘플, 혈액 샘플, 혈장 샘플, 혈청 샘플, 전혈 샘플, 연층 샘플, 분비 샘플, 기관 분비 샘플, 뇌척수액[CSF] 샘플, 타액 샘플, 소변 샘플 및 대변 샘플에서 선택되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 제42항에 있어서, 상기 조직 샘플은 비뇨기 또는 요로상피 조직 샘플인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 제43항에 있어서, 상기 비뇨기 또는 요로상피 조직 샘플은 신장 세포 또는 조직, 방광 세포 또는 조직, 신우 세포 또는 조직 및 요도 세포 또는 조직 중 하나 이상을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 제1항 내지 제44항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 대상은 인간인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 제1항 내지 제45항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 생물학적 샘플은 상기 대상에서 채취하고 상기 방법은 상기 생물학적 샘플에서 상기 DNA 샘플을 추출하는 단계를 더 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 제1항 내지 제46항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 생물학적 샘플은 수집 장치로 수집되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 제1항 내지 제47항 중 어느 한 항에 있어서, 메틸화 특이적 방식으로 DNA를 변형하는 상기 시약은 보레인 환원제인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>49. 제1항 내지 제48항 중 어느 한 항에 있어서, 메틸화 특이적 방식으로 DNA를 변형하는 상기 시약은 메틸화 민감성 제한 효소, 메틸화 의존성 제한 효소 및 중아황산 시약 중 하나 이상을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>50. 제1항 내지 제49항 중 어느 한 항에 있어서, 적어도 하나의 DMR의 상기 메틸화 프로파일을 결정하는 단계는 시발체 세트를 사용하여 상기 DMR 중 적어도 일부를 증폭시키는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>51. 제1항 내지 제50항 중 어느 한 항에 있어서, 적어도 하나의 DMR의 상기 메틸화 프로파일을 결정하는 단계는 메틸화 특이적 PCR, 정량적 메틸화 특이적 PCR, 메틸화 특이적 DNA 제한 효소 분석, 정량적 중아황산 파이로서열분석, 플랩 핵산내부분해효소 검정, PCR-플랩 검정 및 중아황산 게놈 서열분석 PCR 중 적어도 하나를 수행하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>52. 제1항 내지 제50항 중 어느 한 항에 있어서, 적어도 하나의 DMR의 상기 메틸화 프로파일을 결정하는 단계는 하나 이상의 CpG 부위에서 메틸화의 존재 여부를 결정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>53. 제52항에 있어서, 상기 하나 이상의 CpG 부위는 유전자의 코딩 영역, 비코딩 영역 및/또는 조절 영역에 존재하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>54. 제1항 내지 제53항 중 어느 한 항에 있어서, 적어도 하나의 DMR의 상기 메틸화 프로파일을 결정하는 단계는 메틸화 빈도를 측정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>55. 제1항 내지 제54항 중 어느 한 항에 있어서, 적어도 하나의 DMR의 상기 메틸화 프로파일을 결정하는 단계는 메틸화 패턴을 결정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>56. 제1항 또는 제2항에 있어서, 상기 적어도 하나의 DMR은 CRACDL, ANKRD35, DLX6, MAX.chr8.6725, SP9, SOX1-OT, 셉틴9, LBX2, SIM2 및 RAP2CP1에서 선택되는 유전자에서 유래하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>57. 제56항에 있어서, 상기 대상은 상부 요로상피암[UTUC]을 앓거나 앓는 것으로 의심되는, 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 ***** 미네소타주 록체스터 퍼스트 스트리트 에스.더블유. ***</address><code>519980657147</code><country>미국</country><engName>MAYO FOUNDATION FOR MEDICAL EDUCATION AND RESEARCH</engName><name>메이오 파운데이션 포 메디칼 에쥬케이션 앤드 리써치</name></applicantInfo><applicantInfo><address>미국 위스콘신 ***** 메디슨 인데버 레인 ****</address><code>520190775268</code><country>미국</country><engName>Exact Sciences Corporation</engName><name>이그잭트 사이언시즈 코포레이션</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 미네소타 록체스터 퍼스트 스트리트 ...</address><code> </code><country>미국</country><engName>AHLQUIST, David A.</engName><name>알퀴스트, 데이비드 에이.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 위스콘신 메디슨 인...</address><code> </code><country>미국</country><engName>ALLAWI, Hatim T.</engName><name>알라위, 하팀 티.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 위스콘신 메디슨 인...</address><code> </code><country>미국</country><engName>KAISER, Michael W.</engName><name>카이저, 마이클 더블유.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 미네소타 록체스터 퍼스트 스트리트 ...</address><code> </code><country>미국</country><engName>KISIEL, John B.</engName><name>키셀, 존 비.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 미네소타 록체스터 퍼스트 스트리트 ...</address><code> </code><country>미국</country><engName>MAHONEY, Douglas W.</engName><name>마호니, 더글라스 더블유.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 미네소타 록체스터 퍼스트 스트리트 ...</address><code> </code><country>미국</country><engName>TAYLOR, William R.</engName><name>테일러, 윌리암 알.</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 종로구 사직로*길 **, 세양빌딩 (내자동) *층(김.장법률사무소)</address><code>919980003619</code><country>대한민국</country><engName>YANG, Young June</engName><name>양영준</name></agentInfo><agentInfo><address>서울특별시 종로구 사직로*길 **, 세양빌딩 (내자동) *층(김.장법률사무소)</address><code>919980004828</code><country>대한민국</country><engName>CHANG, Soo Kil</engName><name>장수길</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.11.17</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/426,290</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2023.08.31</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/535,663</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2025.06.12</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0655615-10</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2025.06.23</receiptDate><receiptNumber>1-5-2025-0103880-38</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020257019469.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93bb0d2882b02f0f3dcaf65325585231747fb2982ca9c6d76af72d2ba078cb80e228f69264c365fcfb5dfcf0a956031c09b146b131867ead9d</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf9be8e8790ba3fd7debb94c9db10ce0a75b5e451abe3c4f5d3fefd5f4fa0cf2b2978325b2fa1512d4b9a31ccd8d2aab4466d7e7e4fc010d6d</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>