<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:01:28.128</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.11.29</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7011097</applicationNumber><claimCount>19</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>교차-모달 검색 방법 및 관련 디바이스</inventionTitle><inventionTitleEng>CROSS-MODAL RETRIEVAL METHOD AND RELATED DEVICE</inventionTitleEng><openDate>2024.04.22</openDate><openNumber>10-2024-0052055</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.04.02</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.04.02</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 16/2458</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 16/2455</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 16/28</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 16/9532</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 18/22</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 18/25</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/045</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/08</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 교차-모달 검색 방법 및 관련 디바이스가 본 출원의 실시예들에 개시된다. 교차-모달 검색 방법은, 제1 모달 데이터를 획득하는 단계; 제1 모달 데이터의 콘텐츠 정보에 기반하여 제2 모달 데이터베이스에서 검색을 수행하여 제1 세트를 획득하는 단계 - 제1 세트는 제1 모달 데이터의 콘텐츠 정보와 일치하는 적어도 한 개의 제2 모달 데이터를 포함함 -; 제1 모달 데이터의 시맨틱 정보에 기반하여 제2 모달 데이터베이스에서 검색을 수행하여 제2 세트를 획득하는 단계 - 제2 세트는 제1 모달 데이터의 시맨틱 정보와 일치하는 적어도 한 개의 제2 모달 데이터를 포함함 -; 및 제1 세트와 제2 세트를 병합하여 제1 모달 데이터에 대응하는 교차-모달 검색 결과를 획득하는 단계를 포함한다. 본 출원의 실시예들에 의해, 교차-모달 검색의 효율 및 교차-모달 검색 결과들의 다양성 및 포괄성이 개선될 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.09.14</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023168997</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.11.29</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/CN2022/134918</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 컴퓨터 디바이스에 의해 수행되는 교차-모달 검색 방법(cross-modal search method)으로서,제1 모달리티 데이터(modality data)를 획득하는 단계;상기 제1 모달리티 데이터의 콘텐츠 정보에 기반하여 제2 모달리티 데이터베이스에서 검색하여 제1 세트를 획득하는 단계 - 상기 제1 세트는 상기 제1 모달리티 데이터의 콘텐츠 정보와 일치하는 적어도 하나의 제2 모달리티 데이터를 포함함 -;상기 제1 모달리티 데이터의 시맨틱 정보에 기반하여 상기 제2 모달리티 데이터베이스에서 검색하여 제2 세트를 획득하는 단계 - 상기 제2 세트는 상기 제1 모달리티 데이터의 시맨틱 정보와 일치하는 적어도 하나의 제2 모달리티 데이터를 포함함 -; 및상기 제1 세트와 상기 제2 세트를 병합하여 상기 제1 모달리티 데이터에 대응하는 교차-모달 검색 결과를 획득하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,상기 제2 모달리티 데이터베이스는 N개의 제2 모달리티 데이터 및 상기 N개의 제2 모달리티 데이터의 각각의 속성 정보를 저장하고, N은 양의 정수이며; 상기 제1 모달리티 데이터의 콘텐츠 정보에 기반하여 제2 모달리티 데이터베이스에서 검색하여 제1 세트를 획득하는 단계는,상기 N개의 제2 모달리티 데이터 내의 각각의 제2 모달리티 데이터에 대해 상기 제1 모달리티 데이터의 콘텐츠 정보와 상기 제2 모달리티 데이터의 속성 정보 간의 일치도(match degree)를 상기 제2 모달리티 데이터에 대응하는 일치도로서 결정하는 단계; 및일치 조건을 만족시키는 대응하는 일치도를 갖는 상기 제2 모달리티 데이터를 상기 제1 세트에 추가하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서,상기 속성 정보는 제1 모달리티 설명 정보를 포함하고; 상기 N개의 제2 모달리티 데이터 중 임의의 하나는 i번째 제2 모달리티 데이터로서 표현되고, i는 양의 정수이고, i는 N보다 작거나 동일하고;상기 N개의 제2 모달리티 데이터 내의 각각의 제2 모달리티 데이터에 대해 상기 제1 모달리티 데이터의 콘텐츠 정보와 상기 제2 모달리티 데이터의 속성 정보 간의 일치도를 상기 제2 모달리티 데이터에 대응하는 일치도로서 결정하는 단계는,상기 제1 모달리티 데이터의 콘텐츠 정보와 상기 i번째 제2 모달리티 데이터의 제1 모달리티 설명 정보 간의 시맨틱 유사성을 상기 i번째 제2 모달리티 데이터에 대응하는 일치도로서 결정하는 단계를 포함하고;일치 조건을 만족시키는 대응하는 일치도를 갖는 상기 제2 모달리티 데이터를 상기 제1 세트에 추가하는 단계는,상기 제1 모달리티 데이터의 콘텐츠 정보와 상기 i번째 제2 모달리티 데이터의 제1 모달리티 설명 정보 간의 시맨틱 유사성이 제1 유사성 임계치보다 큰 경우에 상기 i번째 제2 모달리티 데이터를 상기 제1 세트에 추가하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제2항에 있어서,상기 속성 정보는 카테고리 라벨을 포함하고; 상기 N개의 제2 모달리티 데이터 중 임의의 하나는 i번째 제2 모달리티 데이터로서 표현되고, i는 양의 정수이고, i는 N보다 작거나 동일하고;상기 N개의 제2 모달리티 데이터 내의 각각의 제2 모달리티 데이터에 대해 상기 제1 모달리티 데이터의 콘텐츠 정보와 상기 제2 모달리티 데이터의 속성 정보 간의 일치도를 상기 제2 모달리티 데이터에 대응하는 일치도로서 결정하는 단계는,상기 제1 모달리티 데이터의 콘텐츠 정보와 상기 i번째 제2 모달리티 데이터의 카테고리 라벨 간의 유사성을 상기 i번째 제2 모달리티 데이터에 대응하는 일치도로서 결정하는 단계를 포함하고;일치 조건을 만족시키는 대응하는 일치도를 갖는 상기 제2 모달리티 데이터를 상기 제1 세트에 추가하는 단계는,상기 제1 모달리티 데이터의 콘텐츠 정보와 상기 i번째 제2 모달리티 데이터의 카테고리 라벨 간의 유사성이 제2 유사성 임계치보다 큰 경우에 상기 i번째 제2 모달리티 데이터를 상기 제1 세트에 추가하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항에 있어서,상기 제2 모달리티 데이터베이스는 N개의 제2 모달리티 데이터를 저장하고; 상기 제2 모달리티 데이터베이스는 제2 모달리티 특징 라이브러리와 연관되고, 상기 제2 모달리티 특징 라이브러리는 상기 N개의 제2 모달리티 데이터의 각각의 시맨틱 특징들을 저장하며; 상기 제1 모달리티 데이터의 시맨틱 정보에 기반하여 상기 제2 모달리티 데이터베이스에서 검색하여 제2 세트를 획득하는 단계는,상기 제1 모달리티 데이터의 시맨틱 특징을 획득하는 단계;상기 제1 모달리티 데이터의 시맨틱 특징에 기반하여 상기 제2 모달리티 특징 라이브러리에서 상기 제1 모달리티 데이터의 시맨틱 특징과 일치하는 타깃 시맨틱 특징을 찾는 단계;상기 타깃 시맨틱 특징에 따라 상기 제2 모달리티 데이터베이스에서 상기 제1 모달리티 데이터의 시맨틱 정보와 일치하는 상기 제2 모달리티 데이터를 결정하는 단계; 및상기 제1 모달리티 데이터의 시맨틱 정보와 일치하는 상기 제2 모달리티 데이터를 상기 제2 세트에 추가하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5항에 있어서,상기 제2 모달리티 특징 라이브러리 및 상기 제2 모달리티 데이터베이스는 특징 인덱스에 의해 상관되고; 상기 타깃 시맨틱 특징에 따라 상기 제2 모달리티 데이터베이스에서 상기 제1 모달리티 데이터의 시맨틱 정보와 일치하는 상기 제2 모달리티 데이터를 결정하는 단계는,상기 타깃 시맨틱 특징의 특징 인덱스를 결정하는 단계; 및상기 타깃 시맨틱 특징의 특징 인덱스에 기반하여 상기 제2 모달리티 데이터베이스에서 상기 타깃 시맨틱 특징의 특징 인덱스에 대응하는 상기 제2 모달리티 데이터를 결정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제5항에 있어서,상기 제2 모달리티 특징 라이브러리에 저장된 상기 N개의 제2 모달리티 데이터의 각각의 시맨틱 특징들은 교차-모달 검색 모델에서 제2 모달리티 처리 네트워크에 의해 상기 N개의 제2 모달리티 데이터에 대해 각각 특징 추출을 수행함으로써 획득되고; 상기 교차-모달 검색 모델은 제1 모달리티 처리 네트워크를 더 포함하며; 상기 제1 모달리티 데이터의 시맨틱 특징을 획득하는 단계는,상기 교차-모달 검색 모델에서 상기 제1 모달리티 처리 네트워크에 의해 상기 제1 모달리티 데이터에 대해 특징 추출을 수행하여 상기 제1 모달리티 데이터의 시맨틱 특징을 획득하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7항에 있어서,상기 제2 모달리티 처리 네트워크는 특징 추출 네트워크, 풀링 처리 네트워크, 및 특징 통합 네트워크를 포함하고; 상기 N개의 제2 모달리티 데이터 중 임의의 하나는 i번째 제2 모달리티 데이터로서 표현되고, i는 양의 정수이고, i는 N보다 작거나 동일하고;교차-모달 검색 모델에서 제2 모달리티 처리 네트워크에 의해 상기 N개의 제2 모달리티 데이터에 대해 각각 특징 추출을 수행하여 상기 N개의 제2 모달리티 데이터의 각각의 시맨틱 특징들을 획득하는 단계는,상기 제2 모달리티 처리 네트워크 내의 상기 특징 추출 네트워크에 의해 상기 i번째 제2 모달리티 데이터의 초기 특징을 추출하는 단계;상기 제2 모달리티 처리 네트워크 내의 상기 풀링 처리 네트워크에 의해 상기 초기 특징에 대해 풀링 처리를 수행하여 상기 i번째 제2 모달리티 데이터의 풀링된 특징을 획득하는 단계; 및상기 특징 통합 네트워크에 의해 상기 풀링된 특징들을 통합하여 상기 i번째 제2 모달리티 데이터의 시맨틱 특징을 획득하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8항에 있어서,상기 제2 모달리티 처리 네트워크는 분류 네트워크를 더 포함하고; 상기 방법은,상기 풀링된 특징에 기반하여 상기 분류 네트워크에 의해 분류 예측을 수행하여 상기 i번째 제2 모달리티 데이터의 카테고리 라벨을 획득하는 단계; 및상기 i번째 제2 모달리티 데이터의 카테고리 라벨을 상기 제2 모달리티 데이터베이스에 추가하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제7항에 있어서,교차-모달 훈련 데이터세트를 획득하는 단계 - 상기 교차-모달 훈련 데이터세트는 복수의 교차-모달 샘플 데이터 그룹을 포함하고, 각각의 교차-모달 샘플 데이터 그룹은 제2 모달리티 샘플 데이터, 제1 모달리티 샘플 데이터, 및 상기 제2 모달리티 샘플 데이터와 상기 제1 모달리티 샘플 데이터 간의 일치 결과를 포함함 -;상기 교차-모달 검색 모델에서 상기 제1 모달리티 처리 네트워크에 의해 상기 교차-모달 샘플 데이터에서의 상기 제1 모달리티 샘플 데이터에 대해 특징 추출을 수행하여 상기 제1 모달리티 샘플 데이터의 시맨틱 특징을 획득하고, 상기 교차-모달 검색 모델에서 상기 제2 모달리티 처리 네트워크에 의해 상기 교차-모달 샘플 데이터에서의 상기 제2 모달리티 샘플 데이터에 대해 특징 추출을 수행하여 상기 제2 모달리티 샘플 데이터의 시맨틱 특징을 획득하는 단계; 및상기 제1 모달리티 샘플 데이터의 시맨틱 특징과 상기 제2 모달리티 샘플 데이터의 시맨틱 특징 간의 교차-모달 콘트라스트 손실에 따라 상기 교차-모달 검색 모델에 대해 반복 훈련을 수행하여, 훈련된 교차-모달 검색 모델을 획득하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 컴퓨터 디바이스에 의해 수행되는 교차-모달 검색 방법으로서,소셜 세션의 세션 인터페이스를 디스플레이하는 단계;상기 소셜 세션의 이력 세션 기록을 보는 것에 응답하여 세션 기록 상세 인터페이스를 디스플레이하는 단계 - 상기 세션 기록 상세 인터페이스는 상기 소셜 세션의 이력 세션 기록에서의 제2 모달리티 데이터를 포함함 -; 및상기 세션 기록 상세 인터페이스에 입력된 제1 모달리티 데이터에 응답하여 상기 제1 모달리티 데이터에 대응하는 교차-모달 검색 결과를 출력하는 단계 - 상기 교차-모달 검색 결과는 제1항 내지 제10항 중 어느 한 항에 따른 교차-모달 검색 방법에 의해 획득됨 -를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서,상기 소셜 세션의 이력 세션 기록에서의 상기 제2 모달리티 데이터는 제2 모달리티 데이터베이스에 저장되고, 상기 제2 모달리티 데이터베이스는 상기 제2 모달리티 데이터의 속성 정보를 저장하며, 상기 속성 정보는 다음의: 카테고리 라벨, 상기 제2 모달리티 데이터와 연관된 제1 모달리티 설명 정보, 및 상기 제2 모달리티 데이터로부터 인식된 제1 모달리티 설명 정보 중 적어도 하나를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제11항에 있어서,상기 제1 모달리티 데이터는 텍스트이고, 상기 제2 모달리티 데이터는 이미지이며; 상기 세션 기록 상세 인터페이스는 검색 상자를 포함하고, 상기 제1 모달리티 데이터는 상기 검색 상자에 입력되거나; 또는상기 세션 기록 상세 인터페이스는 적어도 하나의 추천된 텍스트를 더 포함하고, 상기 제1 모달리티 데이터는 상기 적어도 하나의 추천된 텍스트로부터 선택되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제11항에 있어서,제1 검색 규칙에 대한 선택에 응답하여 상기 교차-모달 검색 결과에서 상기 제1 모달리티 데이터의 콘텐츠 정보와 일치하는 제2 모달리티 데이터를 출력하는 단계; 또는제2 검색 규칙에 대한 선택에 응답하여 상기 교차-모달 검색 결과에서 상기 제1 모달리티 데이터의 시맨틱 정보와 일치하는 제2 모달리티 데이터를 출력하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 교차-모달 검색 장치로서,제1 모달리티 데이터를 획득하도록 구성된 획득 모듈;상기 제1 모달리티 데이터의 콘텐츠 정보에 기반하여 제2 모달리티 데이터베이스에서 검색하여 제1 세트를 획득하도록 구성된 검색 모듈 - 상기 제1 세트는 상기 제1 모달리티 데이터의 콘텐츠 정보와 일치하는 적어도 하나의 제2 모달리티 데이터를 포함하고, 상기 검색 모듈은 상기 제1 모달리티 데이터의 시맨틱 정보에 기반하여 상기 제2 모달리티 데이터베이스에서 검색하여 제2 세트를 획득하도록 추가로 구성되고, 상기 제2 세트는 상기 제1 모달리티 데이터의 시맨틱 정보와 일치하는 적어도 하나의 제2 모달리티 데이터를 포함함 -; 및상기 제1 세트와 상기 제2 세트를 병합하여 상기 제1 모달리티 데이터에 대응하는 교차-모달 검색 결과를 획득하도록 구성된 병합 모듈을 포함하는, 교차-모달 검색 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 교차-모달 검색 장치로서,소셜 세션의 세션 인터페이스를 디스플레이하도록 구성된 디스플레이 모듈 - 상기 디스플레이 모듈은 상기 소셜 세션의 이력 세션 기록을 보는 것에 응답하여 세션 기록 상세 인터페이스를 디스플레이하도록 추가로 구성되고, 상기 세션 기록 상세 인터페이스는 상기 소셜 세션의 이력 세션 기록에서의 제2 모달리티 데이터를 포함함 -; 및상기 세션 기록 상세 인터페이스에 입력된 제1 모달리티 데이터에 응답하여 상기 제1 모달리티 데이터에 대응하는 교차-모달 검색 결과를 출력하도록 구성된 출력 모듈 - 상기 교차-모달 검색 결과는 제1항 내지 제10항 중 어느 한 항에 따른 교차-모달 검색 방법에 의해 획득됨 -을 포함하는, 교차-모달 검색 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 컴퓨터 디바이스로서,프로세서, 메모리, 및 네트워크 인터페이스를 포함하고;상기 프로세서는 상기 메모리 및 상기 네트워크 인터페이스에 연결되고, 상기 네트워크 인터페이스는 네트워크 통신 기능을 제공하도록 구성되고, 상기 메모리는 프로그램 코드를 저장하도록 구성되고, 상기 프로세서는 상기 프로그램 코드를 호출하여 제1항 내지 제14항 중 어느 한 항에 따른 교차-모달 검색 방법을 수행하도록 구성되는, 컴퓨터 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 컴퓨터 프로그램을 저장한 컴퓨터 판독가능한 저장 매체로서,상기 컴퓨터 프로그램은 프로그램 명령어를 포함하고, 상기 프로그램 명령어는, 프로세서에 의해 실행될 때, 제1항 내지 제14항 중 어느 한 항에 따른 교차-모달 검색 방법을 수행하는, 컴퓨터 판독가능한 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 컴퓨터 프로그램 제품으로서,컴퓨터 프로그램 또는 컴퓨터 명령어를 포함하고, 상기 컴퓨터 프로그램 또는 상기 컴퓨터 명령어는, 프로세서에 의해 실행될 때, 제1항 내지 제14항 중 어느 한 항에 따른 교차-모달 검색 방법의 동작들을 구현하는, 컴퓨터 프로그램 제품.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>중국 ****** 광동 센젠 난산 디스트릭트 미드웨스트 디스트릭트 오브 하이-테크 파크 커지중이 로드 텐센트 빌딩 **층</address><code>520050388561</code><country>중국</country><engName>TENCENT TECHNOLOGY(SHENZHEN) COMPANY LIMITED</engName><name>텐센트 테크놀로지(센젠) 컴퍼니 리미티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>중국 ****** 광둥 선전 난산 디스트릭트 미...</address><code> </code><country> </country><engName>MEI, Ke</engName><name>메이, 커</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국 ****** 광둥 선전 난산 디스트릭트 미...</address><code> </code><country> </country><engName>ZHENG, Huan</engName><name>정, 환</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국 ****** 광둥 선전 난산 디스트릭트 미...</address><code> </code><country> </country><engName>LI, Ming</engName><name>리, 밍</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 종로구 사직로*길 **, 세양빌딩 (내자동) *층(김.장법률사무소)</address><code>919980003619</code><country>대한민국</country><engName>YANG, Young June</engName><name>양영준</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>919990005000</code><country>대한민국</country><engName>PAIK MAN GI</engName><name>백만기</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>중국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.03.07</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>202210222089.0</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.04.02</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0366211-32</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2024.04.02</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0367009-94</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.04.05</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0058969-12</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247011097.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93a7bf73403f99bd929e682d2b844f8901920106397a46fed40db7313a354f9d31799da8c54082b6c81c9d6c5d160e9b2fb09c904d5b124c5f</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf353dadbd91b9390de398058df80dc32abc8818334c6359d9a25e4ecf2256046e32be2b37b428eae95fe7f9a88e4ea4299025a19601d99308</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>