<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:28:55.2855</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.10.27</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7015049</applicationNumber><claimCount>30</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>무선 링크를 통한 이더넷에 대한 하이퍼 프레임 넘버 재동기화</inventionTitle><inventionTitleEng>HYPER FRAME NUMBER RESYNCHRONIZATION FOR ETHERNET OVER A WIRELESS LINK</inventionTitleEng><openDate>2024.07.15</openDate><openNumber>10-2024-0110569</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.10.01</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.05.03</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2009.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 56/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 7/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 1/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 69/22</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> HFN(hyper frame number) 동기화해제 조건들을 식별하기 위한 그리고/또는 무선 통신 시스템에서 HFN 재동기화를 트리거링하기 위한 메커니즘들을 지원하는 무선 통신을 위한 시스템들, 방법들, 및 디바이스들. 양상들에서, HFN 동기화해제 조건은 이더넷 프레임 확인에 기반하여 식별된다. 예컨대, 본 개시내용의 양상들은 확인 및 이더넷 프레임에 대한 메커니즘들을 제공한다. 본 명세서의 양상들에 따라 이더넷 프레임 확인에 기반하여 이더넷 프레임이 손상된 것으로 결정될 때 HFN 동기화해제 조건이 식별되거나 검출된다. 일부 양상들에서, 이를테면 EHC(Ethernet header compression) 프로토콜 구현들에서, 해독된 CID(context identification)가 유효한 CID가 아니라는(예컨대, 유효한 CID들의 세트 내의 CID가 아니라는) 결정에 기초하여 HFN 동기화해제 조건이 식별될 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.06.08</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023102295</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.10.27</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2022/078784</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 제1 네트워크 엔티티에 의해 수행되는 무선 통신 방법으로서,제2 네트워크 엔티티로부터 무선 링크를 통해 이더넷 프레임을 수신하는 단계 - 상기 이더넷 프레임은 이더넷 헤더 및 이더넷 페이로드를 포함함 -;상기 이더넷 프레임의 상기 이더넷 헤더에 적어도 부분적으로 기반하여, 상기 제1 네트워크 엔티티와 상기 제2 네트워크 엔티티 사이의 현재 통신 세션에서의 HFN(hyper frame number) 동기화 실패가 발생했는지 여부를 결정하는 단계 - 상기 제1 네트워크 엔티티에서의 현재 HFN 및 상기 제2 네트워크 엔티티에서의 현재 HFN은 상기 현재 통신 세션에서의 상기 HFN 동기화 실패가 발생했을 때 서로 동기화되지 않음 -; 및상기 HFN 동기화 실패가 발생했다는 결정에 대한 응답으로, 상기 제1 네트워크 엔티티에서의 상기 현재 HFN을 상기 제2 네트워크 엔티티에서의 상기 현재 HFN에 동기화시키기 위해 재동기화 절차를 수행하는 단계를 포함하는, 제1 네트워크 엔티티에 의해 수행되는 무선 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,상기 재동기화 절차를 수행하는 단계는,상기 HFN 동기화 실패가 발생했다고 결정하는 단계에 대한 응답으로, 상기 제2 네트워크 엔티티와의 연결 재확립 절차를 트리거링하는 단계; 또는상기 HFN 동기화 실패가 발생했다고 결정하는 단계에 대한 응답으로, 상기 이더넷 프레임을 상기 제1 네트워크 엔티티의 애플리케이션 계층에 전달하는 것을 보류하는 단계중 하나 이상을 포함하는, 제1 네트워크 엔티티에 의해 수행되는 무선 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서,상기 HFN 동기화 실패가 발생했다고 결정하는 단계는,상기 이더넷 프레임의 상기 이더넷 헤더에 적어도 부분적으로 기반하여, 상기 이더넷 프레임이 손상되는지 여부를 결정하는 단계; 및상기 이더넷 프레임이 손상된다는 결정에 대한 응답으로, 상기 HFN 동기화 실패가 발생했다고 결정하는 단계를 포함하는, 제1 네트워크 엔티티에 의해 수행되는 무선 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3항에 있어서,상기 이더넷 프레임의 상기 이더넷 헤더는,목적지 어드레스 필드;소스 어드레스 필드;하나 이상의 VLAN(virtual local area network) 태그들; 또는상기 이더넷 프레임의 상기 이더넷 페이로드와 연관된 길이 필드중 하나 이상을 포함하도록 구성되는, 제1 네트워크 엔티티에 의해 수행되는 무선 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4항에 있어서,상기 이더넷 프레임이 손상되는지 여부를 결정하는 단계는,상기 이더넷 프레임이 미리 결정된 최소 수 미만의 옥텟들을 포함하는지 여부를 결정하는 단계; 및상기 이더넷 프레임이 상기 미리 결정된 최소 수 미만의 옥텟들을 포함한다는 결정에 대한 응답으로, 상기 이더넷 프레임이 손상된다고 결정하는 단계를 포함하는, 제1 네트워크 엔티티에 의해 수행되는 무선 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제4항에 있어서,상기 이더넷 프레임이 손상되는지 여부를 결정하는 단계는,나머지 옥텟들의 수를 획득하기 위해 상기 이더넷 프레임의 옥텟들의 수로부터, 상기 목적지 어드레스 필드의 옥텟들의 수, 상기 소스 어드레스 필드의 옥텟들의 수, 및 상기 이더넷 프레임의 상기 이더넷 헤더가 상기 하나 이상의 VLAN 태그들을 포함할 때 상기 하나 이상의 VLAN 태그들의 옥텟들의 수를 감산하는 단계 - 상기 나머지 옥텟들의 수는 상기 이더넷 프레임의 상기 이더넷 페이로드의 길이 및 상기 이더넷 페이로드에 대응함 -; 및상기 나머지 옥텟들의 수가 2 옥텟들보다 작을 때 상기 이더넷 프레임이 손상된다고 결정하는 단계를 포함하는, 제1 네트워크 엔티티에 의해 수행되는 무선 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제4항에 있어서,상기 이더넷 페이로드와 연관된 상기 길이 필드는 미리 결정된 길이 임계치 이하인 상기 이더넷 페이로드의 길이를 표시하고, 상기 이더넷 프레임이 손상되는지 여부를 결정하는 단계는,델타 길이를 획득하기 위해 상기 이더넷 프레임의 길이로부터, 상기 이더넷 페이로드와 연관된 상기 길이 필드에서 표시된 상기 이더넷 페이로드의 상기 길이를 감산하는 단계 - 상기 이더넷 프레임의 상기 길이는 PDCP(packet data convergence protocol) 계층, RLC(radio link control) 계층, 또는 MAC(medium access control) 계층 중 하나 이상에 의해 표시됨 -;상기 델타 길이가 상기 하나 이상의 VLAN 태그들을 포함하는 상기 이더넷 프레임의 상기 이더넷 헤더의 사이즈와 상이할 때 상기 이더넷 프레임이 손상된다고 결정하는 단계; 및상기 델타 길이가 상기 이더넷 프레임의 상기 이더넷 헤더의 상기 사이즈와 동일할 때 상기 이더넷 프레임이 손상되지 않는다고 결정하는 단계를 포함하는, 제1 네트워크 엔티티에 의해 수행되는 무선 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제4항에 있어서,상기 이더넷 페이로드와 연관된 상기 길이 필드는 미리 결정된 길이 임계치보다 큰 상기 이더넷 페이로드의 길이를 표시하고, 상기 이더넷 페이로드의 상기 길이는 상기 이더넷 프레임의 이더타입(Ethertype)을 표시하고, 상기 이더넷 프레임이 손상되는지 여부를 결정하는 단계는,상기 이더넷 페이로드와 연관된 상기 길이 필드에 의해 표시된 상기 이더넷 프레임의 상기 이더타입이 IPv4(internet protocol version 4) 또는 IPv6(internet protocol version 6) 중 하나를 포함하는지 여부를 결정하는 단계;상기 이더넷 페이로드와 연관된 상기 길이 필드에 의해 표시된 상기 이더타입이 IPv4 또는 IPv6 중 하나를 포함하지 않는다는 결정에 대한 응답으로, 상기 이더넷 페이로드와 연관된 상기 길이 필드에서 표시된 상기 이더타입이 미리 구성된 범위에 포함되는지 여부를 결정하는 단계 - 상기 미리 구성된 범위는 허용된 이더타입들의 범위를 표시함 -; 상기 이더넷 페이로드와 연관된 상기 길이 필드에서 표시된 상기 이더타입이 상기 미리 구성된 범위에 포함될 때 상기 이더넷 프레임이 손상되지 않는다고 결정하는 단계; 및 상기 이더넷 페이로드와 연관된 상기 길이 필드에서 표시된 상기 이더타입이 상기 미리 구성된 범위에 포함되지 않을 때 상기 이더넷 프레임이 손상된다고 결정하는 단계; 및상기 이더넷 페이로드와 연관된 상기 길이 필드에 의해 표시된 상기 이더타입이 IPv4 또는 IPv6 중 하나를 포함한다는 결정에 대한 응답으로, 상기 이더넷 프레임의 IP(Internet Protocol) 헤더가 손상되는지 여부를 결정하는 단계; 및 상기 이더넷 프레임의 상기 IP 헤더가 손상된다는 결정에 대한 응답으로 상기 이더넷 프레임이 손상된다고 결정하는 단계를 포함하는, 제1 네트워크 엔티티에 의해 수행되는 무선 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항에 있어서,상기 이더넷 프레임의 상기 이더넷 헤더는 상기 이더넷 헤더와 연관된 압축 CID(context ID)를 포함하는 압축된 헤더인, 제1 네트워크 엔티티에 의해 수행되는 무선 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9항에 있어서,상기 HFN 동기화 실패가 발생했는지 여부를 결정하는 단계는,상기 이더넷 헤더와 연관된 상기 CID를 획득하는 단계;상기 이더넷 헤더와 연관된 상기 획득된 CID가 유효한 CID인지 여부를 결정하는 단계; 및상기 이더넷 헤더와 연관된 상기 획득된 CID가 유효한 CID가 아닐 때, HFN 동기화 실패가 발생했다고 결정하는 단계를 포함하는, 제1 네트워크 엔티티에 의해 수행되는 무선 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10항에 있어서,상기 이더넷 헤더와 연관된 상기 획득된 CID가 유효한 CID일 때, HFN 동기화 실패가 발생하지 않았다고 결정하는 단계를 더 포함하는, 제1 네트워크 엔티티에 의해 수행되는 무선 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제10항에 있어서,상기 이더넷 헤더와 연관된 상기 획득된 CID가 유효한 CID인지 여부를 결정하는 단계는, 상기 이더넷 헤더와 연관된 상기 획득된 CID가 상기 제1 네트워크 엔티티에 의해 유지되는 현재 유효한 CID들의 리스트에 포함되는지 여부를 결정하는 단계를 포함하는, 제1 네트워크 엔티티에 의해 수행되는 무선 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1항에 있어서,상기 제1 네트워크 엔티티에서의 상기 현재 HFN과 상기 제2 네트워크 엔티티에서의 상기 현재 HFN을 동기화시키기 위해 상기 재동기화 절차를 수행하는 단계는,수정된 HFN 값들의 세트를 획득하기 위해 하나 이상의 오프셋 값들만큼 상기 제1 네트워크 엔티티에서의 상기 현재 HFN을 수정하는 단계;상기 수정된 HFN 값들의 세트의 각각을 사용하여 상기 수신된 이더넷 프레임의 상기 이더넷 헤더를 성공적으로 해독하는 단계;상기 수정된 HFN 값들의 세트의 개개의 HFN 값을 사용하여 상기 수신된 이더넷 프레임의 상기 이더넷 헤더를 해독함으로써 획득된 이더넷 헤더가 손상되지 않는다고 결정하는 단계; 및손상되지 않은 것으로 결정된 상기 이더넷 헤더가 획득되는 상기 수신된 이더넷 프레임의 상기 이더넷 헤더를 해독하는 데 사용되는 상기 개개의 HFN과 동일하도록 상기 제1 네트워크 엔티티에서의 상기 현재 HFN을 업데이트하는 단계를 포함하는, 제1 네트워크 엔티티에 의해 수행되는 무선 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13항에 있어서,상기 하나 이상의 오프셋 값들은,양의 오프셋; 또는음의 오프셋중 하나 이상을 포함하는, 제1 네트워크 엔티티에 의해 수행되는 무선 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제1항에 있어서,상기 재동기화 절차를 수행하는 단계는,HFN 동기화 실패가 발생했다는 표시를 상기 제2 네트워크 엔티티에 송신하는 단계를 포함하는, 제1 네트워크 엔티티에 의해 수행되는 무선 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제1항에 있어서,상기 제1 네트워크 엔티티는 사용자 장비(UE)이고, 상기 제2 네트워크 엔티티는 기지국이거나;상기 제1 네트워크 엔티티는 기지국이고, 상기 제2 네트워크 엔티티는 UE이거나; 또는상기 제1 네트워크 엔티티는 UE이고, 상기 제2 네트워크 엔티티는 다른 UE인, 제1 네트워크 엔티티에 의해 수행되는 무선 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 무선 통신을 위해 구성된 장치로서,적어도 하나의 프로세서; 및상기 적어도 하나의 프로세서에 커플링된 메모리를 포함하며,상기 메모리는, 상기 적어도 하나의 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 장치로 하여금 동작들을 수행하게 하는 프로세서-판독가능 코드를 저장하고,상기 동작들은,제1 네트워크 엔티티에 의해 제2 네트워크 엔티티로부터 무선 링크를 통해 이더넷 프레임을 수신하는 것 - 상기 이더넷 프레임은 이더넷 헤더 및 이더넷 페이로드를 포함함 -;상기 이더넷 프레임의 상기 이더넷 헤더에 적어도 부분적으로 기반하여, 상기 제1 네트워크 엔티티와 상기 제2 네트워크 엔티티 사이의 현재 통신 세션에서의 HFN(hyper frame number) 동기화 실패가 발생했는지 여부를 결정하는 것 - 상기 제1 네트워크 엔티티에서의 현재 HFN 및 상기 제2 네트워크 엔티티에서의 현재 HFN은 상기 현재 통신 세션에서의 상기 HFN 동기화 실패가 발생했을 때 서로 동기화되지 않음 -; 및상기 HFN 동기화 실패가 발생했다는 결정에 대한 응답으로, 상기 제1 네트워크 엔티티에서의 상기 현재 HFN을 상기 제2 네트워크 엔티티에서의 상기 현재 HFN에 동기화시키기 위해 재동기화 절차를 수행하는 것을 포함하는, 무선 통신을 위해 구성된 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17항에 있어서,상기 재동기화 절차를 수행하는 것은,상기 HFN 동기화 실패가 발생했다고 결정하는 것에 대한 응답으로, 상기 제2 네트워크 엔티티와의 연결 재확립 절차를 트리거링하는 것; 또는상기 HFN 동기화 실패가 발생했다고 결정하는 것에 대한 응답으로, 상기 이더넷 프레임을 상기 제1 네트워크 엔티티의 애플리케이션 계층에 전달하는 것을 보류하는 것중 하나 이상을 포함하는, 무선 통신을 위해 구성된 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제17항에 있어서,상기 HFN 동기화 실패가 발생했다고 결정하는 것은,상기 이더넷 프레임의 상기 이더넷 헤더에 적어도 부분적으로 기반하여, 상기 이더넷 프레임이 손상되는지 여부를 결정하는 것; 및상기 이더넷 프레임이 손상된다는 결정에 대한 응답으로, 상기 HFN 동기화 실패가 발생했다고 결정하는 것을 포함하는, 무선 통신을 위해 구성된 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제19항에 있어서,상기 이더넷 프레임의 상기 이더넷 헤더는,목적지 어드레스 필드;소스 어드레스 필드;하나 이상의 VLAN(virtual local area network) 태그들; 또는상기 이더넷 프레임의 상기 이더넷 페이로드와 연관된 길이 필드중 하나 이상을 포함하도록 구성되는, 무선 통신을 위해 구성된 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제20항에 있어서,상기 이더넷 프레임이 손상되는지 여부를 결정하는 것은,상기 이더넷 프레임이 미리 결정된 최소 수 미만의 옥텟들을 포함하는지 여부를 결정하는 것; 및상기 이더넷 프레임이 상기 미리 결정된 최소 수 미만의 옥텟들을 포함한다는 결정에 대한 응답으로, 상기 이더넷 프레임이 손상된다고 결정하는 것을 포함하는, 무선 통신을 위해 구성된 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제20항에 있어서,상기 이더넷 프레임이 손상되는지 여부를 결정하는 것은,나머지 옥텟들의 수를 획득하기 위해 상기 이더넷 프레임의 옥텟들의 수로부터, 상기 목적지 어드레스 필드의 옥텟들의 수, 상기 소스 어드레스 필드의 옥텟들의 수, 및 상기 이더넷 프레임의 상기 이더넷 헤더가 상기 하나 이상의 VLAN 태그들을 포함할 때 상기 하나 이상의 VLAN 태그들의 옥텟들의 수를 감산하는 것 - 상기 나머지 옥텟들의 수는 상기 이더넷 프레임의 상기 이더넷 페이로드의 길이 및 상기 이더넷 페이로드에 대응함 -; 및상기 나머지 옥텟들의 수가 2 옥텟들보다 작을 때 상기 이더넷 프레임이 손상된다고 결정하는 것을 포함하는, 무선 통신을 위해 구성된 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제20항에 있어서,상기 이더넷 페이로드와 연관된 상기 길이 필드는 미리 결정된 길이 임계치 이하인 상기 이더넷 페이로드의 길이를 표시하고, 상기 이더넷 프레임이 손상되는지 여부를 결정하는 것은,델타 길이를 획득하기 위해 상기 이더넷 프레임의 길이로부터, 상기 이더넷 페이로드와 연관된 상기 길이 필드에서 표시된 상기 이더넷 페이로드의 상기 길이를 감산하는 것 - 상기 이더넷 프레임의 상기 길이는 PDCP(packet data convergence protocol) 계층, RLC(radio link control) 계층, 또는 MAC(medium access control) 계층 중 하나 이상에 의해 표시됨 -;상기 델타 길이가 상기 하나 이상의 VLAN 태그들을 포함하는 상기 이더넷 프레임의 상기 이더넷 헤더의 사이즈와 상이할 때 상기 이더넷 프레임이 손상된다고 결정하는 것; 및상기 델타 길이가 상기 이더넷 프레임의 상기 이더넷 헤더의 상기 사이즈와 동일할 때 상기 이더넷 프레임이 손상되지 않는다고 결정하는 것을 포함하는, 무선 통신을 위해 구성된 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제20항에 있어서,상기 이더넷 페이로드와 연관된 상기 길이 필드는 미리 결정된 길이 임계치보다 큰 상기 이더넷 페이로드의 길이를 표시하고, 상기 이더넷 페이로드의 상기 길이는 상기 이더넷 프레임의 이더타입을 표시하고, 상기 이더넷 프레임이 손상되는지 여부를 결정하는 것은,상기 이더넷 페이로드와 연관된 상기 길이 필드에 의해 표시된 상기 이더넷 프레임의 상기 이더타입이 IPv4(internet protocol version 4) 또는 IPv6(internet protocol version 6) 중 하나를 포함하는지 여부를 결정하는 것;상기 이더넷 페이로드와 연관된 상기 길이 필드에 의해 표시된 상기 이더타입이 IPv4 또는 IPv6 중 하나를 포함하지 않는다는 결정에 대한 응답으로, 상기 이더넷 페이로드와 연관된 상기 길이 필드에서 표시된 상기 이더타입이 미리 구성된 범위에 포함되는지 여부를 결정하는 것 - 상기 미리 구성된 범위는 허용된 이더타입들의 범위를 표시함 -; 상기 이더넷 페이로드와 연관된 상기 길이 필드에서 표시된 상기 이더타입이 상기 미리 구성된 범위에 포함될 때 상기 이더넷 프레임이 손상되지 않는다고 결정하는 것; 및 상기 이더넷 페이로드와 연관된 상기 길이 필드에서 표시된 상기 이더타입이 상기 미리 구성된 범위에 포함되지 않을 때 상기 이더넷 프레임이 손상된다고 결정하는 것; 및상기 이더넷 페이로드와 연관된 상기 길이 필드에 의해 표시된 상기 이더타입이 IPv4 또는 IPv6 중 하나를 포함한다는 결정에 대한 응답으로, 상기 이더넷 프레임의 IP(Internet Protocol) 헤더가 손상되는지 여부를 결정하는 것; 및 상기 이더넷 프레임의 상기 IP 헤더가 손상된다는 결정에 대한 응답으로 상기 이더넷 프레임이 손상된다고 결정하는 것을 포함하는, 무선 통신을 위해 구성된 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제17항에 있어서,상기 이더넷 프레임의 상기 이더넷 헤더는 상기 이더넷 헤더와 연관된 압축 CID(context ID)를 포함하는 압축된 헤더인, 무선 통신을 위해 구성된 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제25항에 있어서,상기 HFN 동기화 실패가 발생했는지 여부를 결정하는 것은,상기 이더넷 헤더와 연관된 상기 CID를 획득하는 것;상기 획득된 CID가 유효한 CID인지 여부를 결정하는 것; 및상기 획득된 CID가 유효한 CID가 아닐 때, HFN 동기화 실패가 발생했다고 결정하는 것을 포함하는, 무선 통신을 위해 구성된 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제26항에 있어서,상기 이더넷 헤더와 연관된 상기 획득된 CID가 유효한 CID인지 여부를 결정하는 것은, 상기 이더넷 헤더와 연관된 상기 획득된 CID가 상기 제1 네트워크 엔티티에 의해 유지되는 현재 유효한 CID들의 리스트에 포함되는지 여부를 결정하는 것을 포함하는, 무선 통신을 위해 구성된 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제17항에 있어서,상기 제1 네트워크 엔티티에서의 상기 현재 HFN과 상기 제2 네트워크 엔티티에서의 상기 현재 HFN을 동기화시키기 위해 상기 재동기화 절차를 수행하는 것은,수정된 HFN 값들의 세트를 획득하기 위해 하나 이상의 오프셋 값들만큼 상기 제1 네트워크 엔티티에서의 상기 현재 HFN을 수정하는 것;상기 수정된 HFN 값들의 세트의 각각을 사용하여 상기 수신된 이더넷 헤더를 성공적으로 해독하는 것;상기 수정된 HFN 값들의 세트의 개개의 HFN 값을 사용하여 상기 수신된 이더넷 프레임의 상기 이더넷 헤더를 해독함으로써 획득된 이더넷 헤더가 손상되지 않는다고 결정하는 것; 및손상되지 않은 것으로 결정된 상기 이더넷 헤더가 획득되는 상기 수신된 이더넷 프레임의 상기 이더넷 헤더를 해독하는 데 사용되는 상기 개개의 HFN과 동일하도록 상기 제1 네트워크 엔티티에서의 상기 현재 HFN을 업데이트하는 것을 포함하는, 무선 통신을 위해 구성된 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제17항에 있어서,상기 재동기화 절차를 수행하는 것은,HFN 동기화 실패가 발생했다는 표시를 상기 제2 네트워크 엔티티에 송신하는 것을 포함하는, 무선 통신을 위해 구성된 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제17항에 있어서,상기 제1 네트워크 엔티티는 사용자 장비(UE)이고, 상기 제2 네트워크 엔티티는 기지국이거나;상기 제1 네트워크 엔티티는 기지국이고, 상기 제2 네트워크 엔티티는 UE이거나; 또는상기 제1 네트워크 엔티티는 UE이고, 상기 제2 네트워크 엔티티는 다른 UE인, 무선 통신을 위해 구성된 장치.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니아주 샌 디에고 모어하우스 드라이브 ****</address><code>519980798710</code><country>미국</country><engName>QUALCOMM INCORPORATED</engName><name>퀄컴 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>KANAMARLAPUDI, Sitaramanjaneyulu</engName><name>카나말라푸디, 시타라만자네율루</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>BALASUBRAMANIAN, Arun Prasanth</engName><name>발라수브라마니안, 아룬 프라산스</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>LIU, Feilu</engName><name>리우, 페이루</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>ZHAO, Suli</engName><name>자오, 술리</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>KUMAR, Vaibhav</engName><name>쿠마르, 바이바브</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>GILBOA WAIZMAN, Dan</engName><name>길보아 와이즈만, 댄</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 중구 서소문로 **, *층(서소문동)</address><code>920241000417</code><country>대한민국</country><engName>NAM IP GROUP</engName><name>특허법인(유)남아이피그룹</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.11.30</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/538,756</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.05.03</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0486937-41</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.07.02</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0107875-68</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.10.01</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-1120615-30</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247015049.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=348aaf18c46825cf02d6c2de1c78338ebf751acd33015345beb24c0484ba2c28161b19e8a25eebc3702c825902a6499f21d1e4760d8da478ff05cc76de82669853dd46b18f480d45</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf7f50d5ddbf848cc77d7c98216b9a64340bd1eac2d1638c29badd055b25d17329cc2f28b7c2cd165e5f7316e02a25154699498403f9da2998</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>