<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:23:14.2314</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.12.16</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7013857</applicationNumber><claimCount>56</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>조직 매개변수들에 기초하여 도구 동작을 수정하기 위한 로봇 시스템들, 방법들 및 소프트웨어 프로그램들</inventionTitle><inventionTitleEng>ROBOTIC SYSTEMS, METHODS AND SOFTWARE PROGRAMS FOR MODIFYING TOOL OPERATION BASED ON TISSUE PARAMETERS</inventionTitleEng><openDate>2024.08.13</openDate><openNumber>10-2024-0122743</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.04.25</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2016.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61B 34/10</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2016.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61B 34/30</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2016.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61B 34/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2021.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61B 5/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2024.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61B 6/50</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2025.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61B 6/03</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 컴퓨터 구현 수술 계획 방법이 제공된다. 방법은 해부학적 부피의 해부학적 데이터, 및 도구가 이동하는 도구 경로를 포함하는 경로 데이터를 획득하는 단계를 포함한다. 방법은 또한, 도구 데이터를 획득하는 단계; 경로 데이터 및 해부학적 데이터를 병합하는 단계; 및 도구 경로의 포인트에 대해, 그 포인트의 위치를 식별하고, 그 위치에서 도구의 기하학적 구조를 로딩하고, 그 위치에서 도구와 해부학적 부피 사이의 교차점을 식별하고, 교차점 내의 해부학적 데이터의 밀도 값들을 결정하고, 교차점에 관련된 도구 접촉 인자를 계산하고, 밀도 값들 및 도구 접촉 인자에 기초하여 도구에 대한 계획된 공급 속도 인자를 설정하고, 계획된 공급 속도 인자를 그 포인트와 연관시키는 단계; 및 도구 경로의 포인트와 연관된 계획된 공급 속도 인자를 포함하는 컷 플랜 데이터를 출력하는 단계를 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.06.29</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023121966</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.12.16</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2022/053172</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 컴퓨터 구현 수술 계획 방법으로서,기하학적 구조 및 해부학적 부피의 밀도 값들을 포함하는 해부학적 데이터를 획득하는 단계;로봇 조작기가 상기 해부학적 부피와 상호작용하도록 도구를 이동시킬 도구 경로를 포함하는 경로 데이터—상기 도구 경로는 상기 도구가 연속적으로 통과할 포인트들에 의해 정의됨—를 획득하는 단계;상기 도구 경로와 상호작용할 상기 도구의 기하학적 구조를 포함하는 도구 데이터를 획득하는 단계;상기 경로 데이터와 상기 해부학적 데이터를 병합하는 단계; 및상기 도구 경로의 적어도 하나의 포인트에 대해,상기 해부학적 데이터에 관련된 상기 포인트의 위치를 식별하고,상기 도구 데이터로부터, 상기 식별된 위치에서 상기 도구의 기하학적 구조를 로딩하고,상기 식별된 위치에서, 상기 도구의 기하학적 구조와 상기 해부학적 부피 사이의 교차점을 식별하고,상기 교차점 내의 상기 해부학적 데이터의 밀도 값들을 결정하고,상기 도구의 기하학적 구조와 상기 해부학적 부피 사이의 상호작용에 관련된 도구 접촉 인자를 계산하고,상기 결정된 밀도 값들 및 상기 계산된 도구 접촉 인자에 기초하여 상기 도구에 대한 계획된 공급 속도 인자를 설정하고,상기 계획된 공급 속도 인자를 적어도 하나의 포인트와 연관시키는 단계; 및상기 도구 경로의 적어도 하나의 포인트와 연관된 상기 계획된 공급 속도 인자를 포함하는 상기 도구 경로를 포함하는 컷 플랜 데이터를 출력하는 단계를 포함하는, 컴퓨터 구현 수술 계획 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 해부학적 데이터를 획득하는 단계는 상기 해부학적 부피와 연관된 골 모델을 획득하는 단계를 더 포함하는, 컴퓨터 구현 수술 계획 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서, 경로 데이터를 획득하는 단계는,상기 해부학적 부피의 상기 골 모델의 계획된 절제 부피; 및상기 골 모델에 대해 선택된 임플란트 모델의 기하학적 구조 중 하나 이상에 기초하여 미리 결정되는 상기 도구 경로를 획득하는 단계를 더 포함하는, 컴퓨터 구현 수술 계획 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서, 해부학적 데이터를 획득하는 단계는 상기 해부학적 부피의 슬라이스들을 포함하는 이미징 데이터를 획득하는 단계를 더 포함하는, 컴퓨터 구현 수술 계획 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4항에 있어서, 이미징 데이터를 획득하는 단계는 절편(intercept) 및 기울기 값들, 슬라이스 두께, 및 촬영 시 환자 위치를 포함하는 DICOM 데이터를 획득하는 단계를 더 포함하는, 컴퓨터 구현 수술 계획 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제4항에 있어서, 상기 식별된 위치에서, 상기 도구의 기하학적 구조와 상기 해부학적 부피 사이의 상기 교차점을 식별하는 단계는,상기 도구의 기하학적 구조와 상기 해부학적 부피 사이의 상기 교차점을 나타내는 상기 이미징 데이터의 하나 이상의 슬라이스들을 식별하는 단계를 더 포함하는, 컴퓨터 구현 수술 계획 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6항에 있어서, 상기 교차점 내의 상기 해부학적 데이터의 밀도 값들을 결정하는 단계는,각각의 식별된 슬라이스에 대해, 상기 교차점 내에 위치된 상기 이미징 데이터의 방사선 밀도 값들을 결정하는 단계; 및상기 하나 이상의 식별된 슬라이스들 각각의 상기 교차점들 내에 위치된 방사선 밀도 값들을 수집하는 단계를 더 포함하는, 컴퓨터 구현 수술 계획 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7항에 있어서, 상기 결정된 밀도 값들에 기초하여 상기 도구에 대한 상기 계획된 공급 속도 인자를 설정하는 단계는,상기 수집된 방사선 밀도 값들에 기초하여 상기 식별된 위치에 관련된 상기 해부학적 부피의 골 무기질 밀도(bone mineral density, BMD) 인자를 계산하는 단계; 및상기 계산된 BMD 인자에 기초하여 상기 도구에 대한 상기 계획 공급 속도 인자를 설정하는 단계를 더 포함하는, 컴퓨터 구현 수술 계획 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8항에 있어서, 이미징 데이터를 획득하는 단계는 상기 해부학적 부피의 CT 슬라이스들을 획득하는 단계; 및 상기 도구의 기하학적 구조는 상기 도구의 3-D 기하학적 구조를 포함하고,상기 도구 경로의 적어도 하나의 포인트에 대해상기 식별된 위치에서 상기 도구의 상기 3-D 기하학적 구조를 로딩하고,상기 식별된 위치에서, 상기 도구의 상기 3-D 기하학적 구조와 상기 해부학적 부피 사이에 단면 교차점이 있는 CT 슬라이스들을 식별하고,각각의 식별된 CT 슬라이스에 대해, 상기 단면 교차점 내의 각각의 픽셀에 대한 하운스필드 유닛(Hounsfield unit)을 결정하는 단계; 및상기 식별된 CT 슬라이스들 각각의 상기 단면 교차점들 내의 상기 픽셀들로부터 상기 하운스필드 유닛들을 수집하는 단계를 더 포함하는, 컴퓨터 구현 수술 계획 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제8항에 있어서, 상기 하나 이상의 식별된 슬라이스들 각각의 교차점 내에 위치한 방사선 밀도 값들을 수집하는 단계는,상기 수집된 방사선 밀도 값들로부터 평균, 중간, 및 최대 방사선 밀도 값 중 하나 이상을 식별하는 단계를 더 포함하고,상기 BMD 인자를 계산하는 단계는 상기 평균, 중간, 및 최대 방사선 밀도 값 중 하나 이상을 상기 BMD 인자로 변환하는 단계를 더 포함하는, 컴퓨터 구현 수술 계획 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10항에 있어서, 상기 도구 경로의 상기 적어도 하나의 포인트에 대해, 그리고 상기 도구의 기하학적 구조와 상기 해부학적 부피 사이의 교차점을 나타내는 상기 이미징 데이터의 슬라이스들을 식별한 후, 각각의 식별된 슬라이스에 대해, 상기 교차점 외부의 상기 도구의 기하학적 구조에 대해 상기 교차점 내의 상기 도구의 기하학적 구조에 관련된 교차점 비율을 계산함으로써 상기 도구 접촉 인자를 계산하는 단계를 더 포함하는, 컴퓨터 구현 수술 계획 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서, 상기 평균, 중간, 및 최대 방사선 밀도 값 중 하나 이상을 상기 BMD 인자로 변환하는 단계는 상기 평균, 중간, 및 최대 방사선 밀도 값 중 하나 이상을 상기 교차점 비율과 곱하는 단계를 더 포함하는, 컴퓨터 구현 수술 계획 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제11항에 있어서, 각각의 식별된 슬라이스에 대해, 미리 결정된 임계치를 초과하는 하운스필드 유닛들을 갖는 상기 도구의 기하학적 구조 내의 픽셀들의 양을 결정하는, 컴퓨터 구현 수술 계획 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제1항에 있어서, 상기 결정된 밀도 값들에 기초하여 상기 식별된 위치에 대한 상기 해부학적 부피의 골 무기질 밀도(BMD) 인자를 계산하는 단계를 더 포함하고,상기 결정된 밀도 값들에 기초하여 상기 도구에 대한 상기 계획된 공급 속도 인자를 설정하는 단계는 상기 계산된 BMD 인자에 기초하여 상기 계획된 공급 속도 인자를 설정하는 단계를 더 포함하는, 컴퓨터 구현 수술 계획 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14항에 있어서, 미리 정의된 BMD 인자들과 미리 정의된 공급 속도 인자들 사이의 연관성을 정의하는 룩업 테이블에 액세스하는 단계; 및상기 도구 경로의 적어도 하나의 포인트에 대해, 상기 계산된 BMD 인자에 기초하여 상기 계획된 공급 속도 인자를 설정하는 단계는상기 룩업 테이블에서, 상기 계산된 BMD 인자에 가장 가까운 상기 미리 정의된 BMD 인자를 식별하는 단계; 및상기 룩업 테이블에서 가장 가깝게 식별된 미리 정의된 BMD 인자와 연관된 상기 미리 정의된 공급 속도 인자에 기초하여 상기 계획된 공급 속도 인자를 설정하는 단계를 더 포함하는, 컴퓨터 구현 수술 계획 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제15항에 있어서, 상기 도구 경로의 상기 적어도 하나의 포인트에 대해, 상기 계산된 BMD 인자에 기초하여 상기 계획된 공급 속도 인자를 설정하는 단계는:상기 계산된 BMD 인자가 최소 임계치 미만임을 결정하는 것에 응답하여 상기 계획된 공급 속도 인자를 최대 공급 속도 인자로 설정하는 단계; 및/또는상기 계산된 BMD 인자가 최대 임계치 초과임을 결정하는 것에 응답하여 상기 계획된 공급 속도 인자를 최소 공급 속도 인자로 설정하는 단계를 더 포함하는, 컴퓨터 구현 수술 계획 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제1항에 있어서, 상기 도구 경로의 하나의 포인트에 대해, 상기 하나의 포인트의 위치에서 상기 도구의 기하학적 구조와 상기 해부학적 부피 사이의 교차점으로부터 획득된 상호작용 좌표들—상기 상호작용 좌표들은 상기 하나의 포인트의 위치에서 상기 도구의 기하학적 구조와 상기 해부학적 부피 사이의 시뮬레이션된 상호작용의 위치들을 나타냄—을 저장하는 단계; 및상기 하나의 포인트에 연속되는 상기 도구 경로의 제2 포인트에 대해,상기 해부학적 데이터에 대한 상기 제2 포인트의 위치를 식별하고,상기 도구 데이터로부터, 상기 제2 포인트의 상기 식별된 위치에서 상기 도구의 기하학적 구조를 로딩하고,상기 제2 포인트의 상기 식별된 위치에서, 상기 도구의 기하학적 구조와 상기 해부학적 부피 사이의 교차점을 식별하고,상기 제2 포인트의 상기 위치에서 상기 교차점 내의 상기 해부학적 데이터의 밀도 값들을 결정하고,상기 결정된 밀도 값들의 좌표들을 상호작용 좌표들과 비교하고, 상기 상호작용 좌표들과 동일한 좌표들을 갖는 임의의 밀도 값들을 무시하는 단계를 더 포함하는, 컴퓨터 구현 수술 계획 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제1항에 있어서, 상기 도구 경로의 상기 적어도 하나의 포인트에 대해,상기 도구의 기하학적 구조와 상기 해부학적 부피 사이의 상기 교차점을 넘어서 위치한 임의의 밀도 값들을 무시하는 단계를 더 포함하는, 컴퓨터 구현 수술 계획 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제1항에 있어서, 상기 경로 데이터 및 상기 해부학적 데이터를 병합하는 단계는 상기 경로 데이터 및 상기 해부학적 데이터를 공통 좌표계로 병합하는 단계를 더 포함하는, 컴퓨터 구현 수술 계획 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제1항에 있어서, 상기 컷 플랜 데이터는 로봇 조작기가 상기 해부학적 부피와 상호작용하도록 자율 모드로 도구를 이동시키는 상기 도구 경로를 포함하는, 컴퓨터 구현 수술 계획 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제1항에 있어서, 상기 도구 경로의 각각의 포인트에 대해:상기 해부학적 데이터에 대한 상기 포인트의 상기 위치를 식별하고,상기 도구 데이터로부터, 상기 식별된 위치에서 상기 도구의 기하학적 구조를 로딩하고,상기 식별된 위치에서, 상기 도구의 기하학적 구조와 상기 해부학적 부피 사이의 상기 교차점을 식별하고,상기 교차점 내의 상기 해부학적 데이터의 밀도 값들을 결정하고,상기 결정된 밀도 값들에 기초하여 상기 도구에 대한 상기 계획된 공급 속도 인자를 설정하고,상기 계획된 공급 속도 인자를 상기 포인트와 연관시키고,상기 컷 플랜 데이터를 출력하는 단계는 상기 도구 경로의 각각의 포인트와 연관된 상기 계획된 공급 속도 인자를 포함하는 상기 도구 경로를 더 포함하는, 컴퓨터 구현 수술 계획 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행될 때, 컴퓨터 구현 수술 계획 소프트웨어를 구현하는 명령어들이 저장된 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체로서,상기 컴퓨터 구현 수술 계획 소프트웨어는:기하학적 구조 및 해부학적 부피의 밀도 값들을 포함하는 해부학적 데이터를 획득하고,로봇 조작기가 상기 해부학적 부피와 상호작용하도록 도구를 이동시킬 도구 경로를 포함하는 경로 데이터—상기 도구 경로는 상기 도구가 연속적으로 통과할 포인트들에 의해 정의됨—를 획득하고,상기 도구 경로와 상호작용하는 상기 도구의 기하학적 구조를 포함하는 도구 데이터를 획득하고,상기 경로 데이터와 상기 해부학적 데이터를 병합하며,상기 도구 경로의 적어도 하나의 포인트에 대해,상기 해부학적 데이터에 대한 상기 포인트의 위치를 식별하고,상기 도구 데이터로부터, 상기 식별된 위치에서 상기 도구의 기하학적 구조를 로딩하고,상기 식별된 위치에서, 상기 도구의 기하학적 구조와 상기 해부학적 부피 사이의 교차점을 식별하고,상기 교차점 내의 상기 해부학적 데이터의 밀도 값들을 결정하고,상기 도구의 기하학적 구조와 상기 해부학적 부피 사이의 상호작용에 관련된 도구 접촉 인자를 계산하고,상기 결정된 밀도 값들 및 상기 계산된 도구 접촉 인자에 기초하여 상기 도구에 대한 계획된 공급 속도 인자를 설정하고,상기 계획된 공급 속도 인자를 상기 적어도 하나의 포인트와 연관시키고,상기 도구 경로의 상기 적어도 하나의 포인트와 연관된 상기 계획된 공급 속도 인자를 포함하는 상기 도구 경로를 포함하는 컷 플랜 데이터를 출력하도록 구성된, 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제22항에 있어서, 실행될 때, 상기 수술 계획 소프트웨어는 상기 해부학적 부피와 연관된 골 모델을 획득하도록 더 구성됨으로써 해부학적 데이터를 획득하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제23항에 있어서, 실행될 때, 상기 수술 계획 소프트웨어는,상기 해부학적 부피의 상기 골 모델의 계획된 절제 부피 및상기 골 모델에 대해 선택된 임플란트 모델의 기하학적 구조 중 하나 이상에 기초하여 미리 결정되는 도구 경로를 획득하도록 더 구성됨으로써, 상기 도구 경로를 획득하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제22항에 있어서, 실행될 때, 상기 수술 계획 소프트웨어는, 상기 해부학적 부피의 슬라이스들을 포함하는 이미징 데이터를 획득하도록 더 구성됨으로써, 해부학적 데이터를 획득하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제25항에 있어서, 실행될 때, 상기 수술 계획 소프트웨어는, 촬영 시 절편 및 기울기 값들, 슬라이스 두께, 및 환자 위치를 포함하는 DICOM 데이터를 획득하도록 더 구성됨으로써, 이미징 데이터를 획득하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제25항에 있어서, 실행될 때, 상기 수술 계획 소프트웨어는,상기 도구의 기하학적 구조와 상기 해부학적 부피 사이의 상기 교차점을 나타내는 상기 이미징 데이터의 하나 이상의 슬라이스들을 식별하도록 더 구성됨으로써, 상기 식별된 위치에서 상기 도구의 기하학적 구조와 상기 해부학적 부피 사이의 상기 교차점을 식별하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제27항에 있어서, 실행될 때, 상기 수술 계획 소프트웨어는,각각의 식별된 슬라이스에 대해, 상기 교차점 내에 위치된 상기 이미징 데이터의 방사선 밀도 값들을 결정하고, 상기 하나 이상의 식별된 슬라이스들 각각의 상기 교차점들 내에 위치된 방사선 밀도 값들을 수집하도록 더 구성됨으로써, 상기 교차점 내의 상기 해부학적 데이터의 밀도 값들을 결정하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제28항에 있어서, 실행될 때, 상기 수술 계획 소프트웨어는,상기 수집된 방사선 밀도 값들에 기초하여 상기 식별된 위치에 관련된 상기 해부학적 부피의 골 무기질 밀도(BMD) 인자를 계산하고,상기 계산된 BMD 인자에 기초하여 상기 도구에 대한 상기 계획 공급 속도 인자를 설정하도록 더 구성됨으로써, 상기 결정된 밀도 값들에 기초하여 상기 도구에 대한 상기 계획된 공급 속도 인자를 설정하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제29항에 있어서, 실행될 때, 상기 수술 계획 소프트웨어는, 상기 해부학적 부피의 CT 슬라이스들을 획득하도록 더 구성됨으로써, 이미징 데이터를 획득하고,상기 도구의 기하학적 구조는 상기 도구의 3-D 기하학적 구조를 포함하고,상기 도구 경로의 상기 적어도 하나의 포인트에 대해, 상기 수술 계획 소프트웨어는,상기 식별된 위치에서 상기 도구의 상기 3-D 기하학적 구조를 로딩하고,상기 식별된 위치에서, 상기 도구의 상기 3-D 기하학적 구조와 상기 해부학적 부피 사이에 단면 교차점이 있는 CT 슬라이스들을 식별하고,각각의 식별된 CT 슬라이스에 대해, 상기 단면 교차점 내의 각각의 픽셀에 대한 하운스필드 유닛을 결정하고,상기 식별된 CT 슬라이스들 각각의 상기 단면 교차점들 내의 상기 픽셀들로부터 상기 하운스필드 유닛들을 수집하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제29항에 있어서, 상기 수술 계획 소프트웨어는,상기 수집된 방사선 밀도 값들로부터 평균, 중간, 및 최대 방사선 밀도 값 중 하나 이상을 식별하도록 구성됨으로써 상기 하나 이상의 식별된 슬라이스들 각각의 교차점 내에 위치한 방사선 밀도 값들을 수집하고,상기 평균, 중간, 및 최대 방사선 밀도 값 중 하나 이상을 상기 BMD 인자로 변환하도록 더 구성됨으로써 상기 BMD 인자를 계산하도록 더 구성되는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제31항에 있어서, 상기 수술 계획 소프트웨어는, 상기 도구 경로의 상기 적어도 하나의 포인트에 대해, 상기 도구의 기하학적 구조와 상기 해부학적 부피 사이의 교차점을 나타내는 상기 이미징 데이터의 슬라이스들을 식별한 후, 각각의 식별된 슬라이스에 대해, 상기 교차점 외부의 상기 도구의 기하학적 구조에 대해 상기 교차점 내의 상기 도구의 기하학적 구조에 관련된 교차점 비율을 계산함으로써, 상기 도구 접촉 인자를 계산하도록 구성되는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제32항에 있어서, 실행될 때, 상기 수술 계획 소프트웨어는, 상기 평균, 상기 중간, 및 상기 최대 방사선 밀도 값 중 하나 이상을 상기 교차점 비율과 곱하도록 구성됨으로써, 상기 평균, 상기 중간, 및 상기 최대 방사선 밀도 값 중 하나 이상을 상기 BMD 인자로 변환하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제32항에 있어서, 상기 수술 계획 소프트웨어는, 각각의 식별된 슬라이스에 대해, 미리 결정된 임계치를 초과하는 하운스필드 유닛들을 갖는 상기 도구의 기하학적 구조 내의 픽셀들의 양을 결정하도록 더 구성되는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제23항에 있어서, 상기 수술 계획 소프트웨어는,상기 결정된 밀도 값들에 기초하여 상기 식별된 위치에 대한 상기 해부학적 부피의 골 무기질 밀도(BMD) 인자를 계산하도록 더 구성되고,상기 수술 계획 소프트웨어는 상기 계산된 BMD 인자에 기초하여 상기 계획된 공급 속도 인자를 설정하도록 더 구성됨으로써 상기 결정된 밀도 값들에 기초하여 상기 도구에 대한 상기 계획된 공급 속도 인자를 설정하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제35항에 있어서, 상기 수술 계획 소프트웨어는,미리 정의된 BMD 인자들과 미리 정의된 공급 속도 인자들 사이의 연관성을 정의하는 룩업 테이블에 액세스하도록 더 구성되고, 상기 도구 경로의 적어도 하나의 포인트에 대해, 상기 수술 계획 소프트웨어는, 상기 룩업 테이블에서, 상기 계산된 BMD 인자에 가장 가까운 미리 정의된 BMD 인자를 식별하고,상기 룩업 테이블에서 상기 가장 가깝게 식별된 미리 정의된 BMD 인자와 연관된 상기 미리 정의된 공급 속도 인자에 기초하여 상기 계획된 공급 속도 인자를 설정하도록 더 구성함으로써, 상기 계산된 BMD 인자에 기초하여 상기 계획된 공급 속도 인자를 설정하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제36항에 있어서, 실행될 때, 상기 수술 계획 소프트웨어는, 상기 도구 경로의 상기 적어도 하나의 포인트에 대해, 상기 계산된 BMD 인자가 최소 임계치 미만임을 결정하는 것에 응답하여 상기 계획된 공급 속도 인자를 최대 공급 속도 인자로 설정하고/하거나,상기 계산된 BMD 인자가 최대 임계치 초과임을 결정하는 것에 응답하여 상기 계획된 공급 속도 인자를 최소 공급 속도 인자로 설정하도록 더 구성됨으로써, 상기 계산된 BMD 인자에 기초하여 상기 계획된 공급 속도 인자를 설정하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제23항에 있어서, 상기 수술 계획 소프트웨어는,상기 도구 경로의 하나의 포인트에 대해, 상기 하나의 포인트의 위치에서 상기 도구의 기하학적 구조와 상기 해부학적 부피 사이의 상기 교차점으로부터 획득된 상호작용 좌표들—상기 상호작용 좌표들은 상기 하나의 포인트의 위치에서 상기 도구의 기하학적 구조와 상기 해부학적 부피 사이의 시뮬레이션된 상호작용의 위치들을 나타냄—을 저장하고,상기 하나의 포인트에 연속되는 상기 도구 경로의 제2 포인트에 대해,상기 해부학적 데이터에 대한 상기 제2 포인트의 위치를 식별하고,상기 도구 데이터로부터, 상기 제2 포인트의 상기 식별된 위치에서 상기 도구의 기하학적 구조를 로딩하고,상기 제2 포인트의 상기 식별된 위치에서, 상기 도구의 기하학적 구조와 상기 해부학적 부피 사이의 교차점을 식별하고,상기 제2 포인트의 상기 위치에서 상기 교차점 내의 상기 해부학적 데이터의 밀도 값들을 결정하고,상기 결정된 밀도 값들의 좌표들을 상호작용 좌표들과 비교하고,상기 상호작용 좌표들과 동일한 좌표들을 갖는 임의의 밀도 값들을 무시하도록 더 구성되는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제23항에 있어서, 상기 수술 계획 소프트웨어는, 상기 도구 경로의 상기 적어도 하나의 포인트에 대해,상기 도구의 기하학적 구조와 상기 해부학적 부피 사이의 상기 교차점을 넘어서 위치한 임의의 밀도 값들을 무시하도록 더 구성되는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제23항에 있어서, 실행될 때, 상기 수술 계획 소프트웨어는, 상기 경로 데이터와 상기 해부학적 데이터를 공통 좌표계로 병합하도록 더 구성됨으로써, 상기 경로 데이터와 상기 해부학적 데이터를 병합하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제23항에 있어서, 상기 컷 플랜 데이터는 로봇 조작기가 상기 해부학적 부피와 상호작용하도록 자율 모드로 도구를 이동시키는 상기 도구 경로를 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 제23항에 있어서, 상기 수술 계획 소프트웨어는,상기 도구 경로의 각각의 포인트에 대해,상기 해부학적 데이터에 대한 상기 포인트의 상기 위치를 식별하고,상기 도구 데이터로부터, 상기 식별된 위치에서 상기 도구의 기하학적 구조를 로딩하고,상기 식별된 위치에서, 상기 도구의 기하학적 구조와 상기 해부학적 부피 사이의 상기 교차점을 식별하고,상기 교차점 내의 상기 해부학적 데이터의 밀도 값들을 결정하고,상기 결정된 밀도 값들에 기초하여 상기 도구에 대한 상기 계획된 공급 속도 인자를 설정하고,상기 계획된 공급 속도 인자를 상기 포인트와 연관시키도록 더 구성되고,실행될 때, 상기 수술 계획 소프트웨어는, 상기 도구 경로의 각각의 포인트와 연관된 상기 계획된 공급 속도 인자를 포함하는 상기 도구 경로를 출력하도록 더 구성됨으로써, 상기 컷 플랜 데이터를 출력하도록 더 구성되는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 수술 시스템에 있어서,도구를 지지하고 이동시키도록 구성된 로봇 조작기; 및상기 로봇 조작기에 결합된 제어 시스템을 포함하고,상기 제어 시스템은:하나 이상의 프로세서들; 및하나 이상의 프로세서들에 의해 실행될 때, 컴퓨터 구현 수술 계획 소프트웨어를 구현하는 명령어들이 저장된 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체를 포함하고, 상기 컴퓨터 구현 수술 계획 소프트웨어는,기하학적 구조 및 해부학적 부피의 밀도 값들을 포함하는 해부학적 데이터를 획득하고,로봇 조작기가 상기 해부학적 부피와 상호작용하도록 도구를 이동시킬 도구 경로를 포함하는 경로 데이터—상기 도구 경로는 상기 도구가 연속적으로 통과할 포인트들에 의해 정의됨—를 획득하고,상기 도구 경로와 상호작용하는 상기 도구의 기하학적 구조를 포함하는 도구 데이터를 획득하고,상기 경로 데이터와 상기 해부학적 데이터를 병합하며;상기 도구 경로의 적어도 하나의 포인트에 대해,상기 해부학적 데이터에 대한 상기 포인트의 위치를 식별하고,상기 도구 데이터로부터, 상기 식별된 위치에서 상기 도구의 기하학적 구조를 로딩하고,상기 식별된 위치에서, 상기 도구의 기하학적 구조와 상기 해부학적 부피 사이의 교차점을 식별하고,상기 교차점 내의 상기 해부학적 데이터의 밀도 값들을 결정하고,상기 도구의 기하학적 구조와 상기 해부학적 부피 사이의 상호작용에 관련된 도구 접촉 인자를 계산하고,상기 결정된 밀도 값들 및 상기 계산된 도구 접촉 인자에 기초하여 상기 도구에 대한 계획된 공급 속도 인자를 설정하고,상기 계획된 공급 속도 인자를 상기 적어도 하나의 포인트와 연관시키고,상기 도구 경로의 상기 적어도 하나의 포인트와 연관된 상기 계획된 공급 속도 인자를 포함하는 상기 도구 경로를 포함하는 컷 플랜 데이터를 출력하도록 구성되고,상기 제어 시스템은 출력된 컷 플랜 데이터를 이용하여, 상기 로봇 조작기로 하여금 상기 도구가 상기 해부학적 부피와 상호작용할 수 있게 하기 위해 상기 도구 경로의 상기 적어도 하나의 포인트와 연관된 상기 계획된 공급 속도 인자에 따라 상기 도구 경로를 따라 상기 도구를 이동시키도록 제어하는, 수술 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 컴퓨터 구현 수술 계획 방법으로서,해부학적 구조의 기하학적 구조를 포함하는 해부학적 데이터를 획득하는 단계;로봇 조작기가 상기 해부학적 구조와 상호작용하도록 도구를 이동시킬 도구 경로를 포함하는 경로 데이터—상기 도구 경로는 상기 도구가 통과할 포인트들에 의해 정의됨—를 획득하는 단계;상기 도구의 기하학적 구조를 포함하는 도구 데이터를 획득하는 단계;상기 경로 데이터와 상기 해부학적 데이터를 병합하는 단계;상기 도구 경로의 적어도 하나의 포인트에 대해,상기 해부학적 데이터에 관련된 상기 포인트의 위치를 식별하고,상기 도구 데이터로부터, 상기 식별된 위치에서 상기 도구의 기하학적 구조를 로딩하고,상기 도구의 기하학적 구조와 상기 해부학적 구조 사이의 상호작용에 관련된 도구 접촉 인자를 계산하고,상기 계산된 도구 접촉 인자에 기초하여 상기 도구에 대한 계획된 공급 속도 인자를 설정하고,상기 계획된 공급 속도 인자를 적어도 하나의 포인트와 연관시키는 단계; 및상기 도구 경로의 적어도 하나의 포인트와 연관된 상기 계획된 공급 속도 인자를 포함하는 상기 도구 경로를 포함하는 컷 플랜 데이터를 출력하는 단계를 포함하는, 컴퓨터 구현 수술 계획 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 컴퓨터 구현 방법으로서,기하학적 구조 및 해부학적 부피의 밀도 값들을 포함하는 해부학적 데이터를 획득하는 단계;다각형 요소들의 메시를 갖는 가상 객체의 기하학적 구조를 포함하는 가상 객체 데이터를 획득하는 단계;상기 밀도 값들에 기초하여 상기 메시의 하나 이상의 다각형 요소들에 대한 매개변수를 결정하기 위해 상기 해부학적 데이터와 상기 가상 객체 데이터를 병합하는 단계;상기 도구가 상기 가상 객체의 하나 이상의 다각형 요소들과 상호작용하도록 적응되는 가상 모델로서 표현되는 가상 시뮬레이션을 구현하는 단계; 및상기 가상 객체의 하나 이상의 다각형 요소들과 상호작용하는 상기 도구의 상기 가상 모델에 응답하여 상기 매개변수에 기초하여 도구의 동작을 수정하는 단계를 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 제45항에 있어서, 제1 공급 속도에 따라 상기 도구를 이동시키도록 로봇 조작기에 명령하는 단계;상기 도구가 상기 제1 공급 속도에 따라 이동하는 동안, 상기 가상 모델과 상기 가상 객체의 상기 하나 이상의 다각형 요소들 사이의 상호작용을 검출하는 단계; 및상기 하나 이상의 다각형 요소들과 연관된 상기 매개변수에 기초하여 제2 공급 속도를 계산하는 단계를 포함하고,상기 도구의 동작을 수정하는 단계는 상기 도구를 상기 제2 공급 속도로 이동시키도록 상기 로봇 조작기에 명령하는 단계를 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 제45항에 있어서, 상기 도구를 이동시키도록 로봇 조작기에 명령하는 단계;상기 도구의 가상 모델을 이용하여, 상기 가상 객체의 상기 하나 이상의 다각형 요소들을 관통하는 단계;상기 하나 이상의 다각형 요소들과 연관된 상기 매개변수에 기초하여 반응 힘(reactive force)을 계산하는 단계; 및상기 가상 모델에 의해 상기 하나 이상의 다각형 요소들의 관통을 감소시키기 위해 상기 가상 시뮬레이션에서 상기 가상 모델에 반응 힘을 인가하는 단계를 포함하고,상기 도구의 동작을 수정하는 단계는 상기 가상 객체에 대한 상기 도구의 이동을 제한하기 위해 상기 가상 시뮬레이션에서 상기 가상 모델에 상기 반응 힘을 적용함에 따라 상기 도구를 이동시키도록 상기 로봇 조작기에 명령하는 단계를 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 컴퓨터 구현 방법으로서,기하학적 구조 및 해부학적 부피의 밀도 값들을 포함하는 해부학적 데이터를 획득하는 단계;다각형 요소들의 메시를 갖는 가상 객체의 기하학적 구조를 포함하는 가상 객체 데이터를 획득하는 단계; 및상기 밀도 값들에 기초하여 상기 메시의 하나 이상의 다각형 요소들에 대한 매개변수를 결정하기 위해 상기 해부학적 데이터와 상기 가상 객체 데이터를 병합하는 단계를 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>49. 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행될 때, 컴퓨터 구현 수술 계획 소프트웨어를 구현하는 명령어들이 저장된 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체로서,상기 컴퓨터 구현 수술 계획 소프트웨어는,기하학적 구조 및 해부학적 부피의 조직 매개변수를 포함하는 해부학적 데이터를 획득하고,포인트들에 의해 정의된 도구 경로를 포함하는 경로 데이터를 획득하고,상기 도구 경로와 상호작용할 도구의 기하학적 구조를 포함하는 도구 데이터를 획득하고,상기 경로 데이터와 상기 해부학적 데이터를 병합하며;상기 도구 경로의 적어도 하나의 포인트에 대해,상기 해부학적 데이터에 대한 상기 포인트의 위치를 식별하고,상기 도구 데이터로부터, 상기 식별된 위치에서 상기 도구의 기하학적 구조를 로딩하고,상기 식별된 위치에서, 상기 도구의 기하학적 구조와 상기 해부학적 부피 사이의 교차점을 식별하고,상기 교차점 내의 상기 해부학적 데이터의 상기 조직 매개변수를 결정하고,상기 도구의 기하학적 구조와 상기 해부학적 부피 사이의 상호작용에 관련된 도구 접촉 인자를 계산하고,상기 결정된 조직 매개변수 및 상기 계산된 도구 접촉 인자에 기초하여 상기 도구에 대한 계획된 공급 속도 인자를 설정하고,상기 계획된 공급 속도 인자를 상기 적어도 하나의 포인트와 연관시키고,상기 도구 경로의 상기 적어도 하나의 포인트와 연관된 상기 계획된 공급 속도 인자를 포함하는 상기 도구 경로를 포함하는 컷 플랜 데이터를 출력하도록 구성되는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>50. 제49항에 있어서, 상기 컴퓨터 구현 수술 계획 소프트웨어는 상기 도구의 모터 상에서 미리 결정된 모터 전류를 달성하는 것에 기초하여 상기 도구에 대한 상기 계획된 공급 속도 인자를 설정하도록 더 구성되는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>51. 제49항에 있어서, 상기 컴퓨터 구현 수술 계획 소프트웨어는,상기 결정된 조직 매개변수 및 상기 계산된 도구 접촉 인자에 기초하여 상기 도구에 대한 출력 포즈(output pose)를 설정하고,상기 출력 포즈를 상기 적어도 하나의 포인트와 연관시키고,상기 도구 경로의 상기 적어도 하나의 포인트와 연관된 상기 출력 포즈를 포함하는 상기 도구 경로를 포함하는 컷 플랜 데이터를 출력하도록 더 구성되는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>52. 제49항에 있어서, 상기 컴퓨터 구현 수술 계획 소프트웨어는 상기 도구 경로의 적어도 하나의 포인트에 대해 상기 도구의 미리 정의된 포즈를 획득하도록 더 구성됨으로써 경로 데이터를 획득하도록 구성되는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>53. 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행될 때, 컴퓨터 구현 수술 계획 소프트웨어를 구현하는 명령어들이 저장된 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체로서,상기 컴퓨터 구현 수술 계획 소프트웨어는,기하학적 구조 및 해부학적 부피의 조직 매개변수를 포함하는 해부학적 데이터를 획득하고,포인트들에 의해 정의된 도구 경로를 포함하는 경로 데이터를 획득하고,상기 도구 경로와 상호작용할 도구의 기하학적 구조를 포함하는 도구 데이터를 획득하고,상기 경로 데이터와 상기 해부학적 데이터를 병합하고,상기 도구 경로의 적어도 하나의 포인트에 대해,상기 해부학적 데이터에 대한 상기 포인트의 위치를 식별하고,상기 도구 데이터로부터, 상기 식별된 위치에서 상기 도구의 기하학적 구조를 로딩하고,상기 식별된 위치에서, 상기 도구의 기하학적 구조와 상기 해부학적 부피 사이의 교차점을 식별하고,상기 교차점 내의 상기 해부학적 데이터의 상기 조직 매개변수를 결정하고,상기 도구의 기하학적 구조와 상기 해부학적 부피 사이의 상호작용에 관련된 도구 접촉 인자를 계산하고,상기 결정된 조직 매개변수 및 상기 계산된 도구 접촉 인자에 기초하여 상기 도구에 대한 출력 포즈를 설정하고,상기 출력 포즈를 상기 적어도 하나의 포인트와 연관시키고,상기 도구 경로의 상기 적어도 하나의 포인트와 연관된 상기 출력 포즈를 포함하는 상기 도구 경로를 포함하는 컷 플랜 데이터를 출력하도록 더 구성되는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>54. 제53항에 있어서, 상기 컴퓨터 구현 수술 계획 소프트웨어는 상기 도구 경로의 적어도 하나의 포인트에 대해 상기 도구의 미리 정의된 포즈를 획득하도록 더 구성됨으로써 경로 데이터를 획득하도록 구성되는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>55. 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행될 때, 컴퓨터 구현 수술 계획 소프트웨어를 구현하는 명령어들이 저장된 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체로서,상기 컴퓨터 구현 수술 계획 소프트웨어는,기하학적 구조 및 해부학적 부피의 조직 매개변수를 포함하는 해부학적 데이터를 획득하고,포인트들에 의해 정의된 도구 경로를 포함하는 경로 데이터를 획득하고,상기 도구 경로와 상호작용할 도구의 기하학적 구조를 포함하는 도구 데이터를 획득하고,상기 경로 데이터와 상기 해부학적 데이터를 병합하고,상기 도구 경로의 적어도 하나의 포인트에 대해,상기 해부학적 데이터에 대한 상기 포인트의 위치를 식별하고,상기 도구 데이터로부터, 상기 식별된 위치에서 상기 도구의 기하학적 구조를 로딩하고,상기 식별된 위치에서, 상기 도구의 기하학적 구조와 상기 해부학적 부피 사이의 교차점을 식별하고,상기 교차점 내의 상기 해부학적 데이터의 상기 조직 매개변수를 결정하고,상기 도구의 기하학적 구조와 상기 해부학적 부피 사이의 상호작용에 관련된 도구 접촉 인자를 계산하고,상기 결정된 조직 매개변수, 상기 계산된 도구 접촉 인자, 및 상기 도구의 모터 상에서 미리 결정된 모터 전류를 달성하는 것에 기초하여 상기 도구에 대한 계획된 공급 속도 인자를 설정하고,상기 계획된 공급 속도 인자를 상기 적어도 하나의 포인트와 연관시키고,상기 도구 경로의 상기 적어도 하나의 포인트와 연관된 상기 계획된 공급 속도 인자를 포함하는 상기 도구 경로를 포함하는 컷 플랜 데이터를 출력하도록 구성되는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>56. 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행될 때, 컴퓨터 구현 수술 계획 소프트웨어를 구현하는 명령어들이 저장된 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체로서,상기 컴퓨터 구현 수술 계획 소프트웨어는,기하학적 구조 및 해부학적 부피의 조직 매개변수를 포함하는 해부학적 데이터를 획득하고,포인트들에 의해 정의된 도구 경로를 포함하는 경로 데이터를 획득하고,상기 도구 경로와 상호작용할 도구의 기하학적 구조를 포함하는 도구 데이터를 획득하고,상기 경로 데이터와 상기 해부학적 데이터를 병합하고,상기 도구 경로의 적어도 하나의 포인트에 대해,상기 해부학적 데이터에 대한 상기 포인트의 위치를 식별하고,상기 도구 데이터로부터, 상기 식별된 위치에서 상기 도구의 기하학적 구조를 로딩하고,상기 식별된 위치에서, 상기 도구의 기하학적 구조와 상기 해부학적 부피 사이의 교차점을 식별하고,상기 교차점 내의 상기 해부학적 데이터의 상기 조직 매개변수를 결정하고,상기 도구의 기하학적 구조와 상기 해부학적 부피 사이의 상호작용에 관련된 도구 접촉 인자를 계산하고,상기 결정된 조직 매개변수 및 상기 계산된 도구 접촉 인자에 기초하여 상기 도구 동작 매개변수를 설정하고,상기 도구 동작 매개변수를 상기 적어도 하나의 포인트와 연관시키고, 상기 도구 경로의 상기 적어도 하나의 포인트와 연관된 상기 도구 동작 매개변수를 포함하는 상기 도구 경로를 포함하는 컷 플랜 데이터를 출력하도록 구성되는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 ***** 플로리다주 웨스턴 엔터프라이즈 애비뉴 ****</address><code>520090327058</code><country>미국</country><engName>MAKO SURGICAL CORP.</engName><name>마코 서지컬 코포레이션</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국, 플로리다주 *****, 포트 ...</address><code> </code><country> </country><engName>KHURANA, Rishabh</engName><name>쿠라나, 리샤브</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국, 플로리다주 *****,...</address><code> </code><country> </country><engName>WILLIAMS, Brandt</engName><name>윌리엄스, 브랜트</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국, 미시간주 ****...</address><code> </code><country> </country><engName>MUNIZ, Erick</engName><name>무니즈, 에릭</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국, 매사추세츠주 **...</address><code> </code><country> </country><engName>SHEN, Delin</engName><name>션, 데린</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 종로구 북촌로*길 * (가회동)(법률사무소북촌)</address><code>919980002189</code><country>대한민국</country><engName>PARK, Kyung Jae</engName><name>박경재</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.12.20</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/291,566</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.04.25</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0454245-71</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.07.24</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0121443-87</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247013857.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c939c7a81f4c7db7c2635bb7ee18e115e902b7a3e1621e38bd8845e4ea5e534c04984980f108b6c612ee2330043cc3d9c0a4637005b2a704696</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfead3bd35abcd07ed0129f31767ecf198fed046e1e8ce9406758dade48ecbaffc305dea7b705a9f5a75fd30f2a5f20b1c8fac391e7cdffe45</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>