<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:33:29.3329</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2024.01.27</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2025-7028955</applicationNumber><claimCount>52</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>확장된 수하물 정보 메시지들을 위한 시스템 및 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>SYSTEM AND METHOD FOR EXPANDED BAGGAGE INFORMATION MESSAGES</inventionTitleEng><openDate>2025.11.14</openDate><openNumber>10-2025-0160912</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2025.08.29</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2024.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06Q 10/083</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B42D 15/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B41J 3/01</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2024.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B64F 1/36</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G09F 3/20</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G07B 11/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2020.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G07C 9/28</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06K 7/14</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 30/10</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 16/901</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 16/903</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2012.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06Q 10/02</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2024.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06Q 50/40</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 개시는 출발 여행 캐리어와 연관된 수하물 품목의 가방용 태그로부터 출발 하드카피 가방용 태그 식별자(OP-BTI)를 전자적으로 획득하는 것을 수반하는 수하물 관리 방법을 설명한다. 방법은 출발 여행 캐리어로부터의 상이한 여행 모드를 사용하는 승객의 여행 경로를 열거하는 확장된 수하물 정보 메시지에 대해 데이터베이스에 질의하기 위해 OP-BTI를 고유 식별자로서 사용한다. 이 프로세스는 확장된 수하물 정보 메시지로부터의 정보를 사용하여 승객의 수하물 품목을 체크인하는 것을 포함한다. 방법은 다양한 모드의 여행 및 숙박 엔티티를 수용하며, 스캐닝 또는 무선 주파수 통신과 같은 OP-BTI를 위한 상이한 획득 디바이스를 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2024.08.08</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2024163307</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2024.01.27</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2024/013263</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 방법으로서,제1 프로세서에 의해, 항공편에 대한 확인된 여정의 승객 이름 레코드(PNR) 번호를 수신하는 단계 - 상기 확인된 여정은 항공사 캐리어와 연관된 컴퓨터 시스템에 의해 생성됨 -;상기 제1 프로세서에 의해, 상기 확인된 여정으로부터 상기 PNR 번호와 연관된 승객의 신원을 확인하는 정보를 수신하여 상기 승객과 연관된 수하물 품목을 승객 위치로부터 픽업하여 저장 위치로 운송하는 단계; 및상기 제1 프로세서와 통신하는 제2 프로세서에 의해, 상기 수하물 품목의 임시 고유 식별자로서 상기 PNR 번호를 사용하여, 시뮬레이션된 수하물 소스 메시지(SBSM)를 생성하는 단계를 포함하고, 상기 SBSM은 국제 항공 운송 협회(IATA) B-타입 메시지와 호환되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 제2 프로세서에 의해, 상기 수하물 품목에 대한 출발 IATA 번호판의 생성을 유발하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서, 상기 제2 프로세서는 상기 항공사 캐리어와 연관된 상기 컴퓨터 시스템과 독립적이고; 상기 방법은,상기 제2 프로세서에 의해, 생성된 IATA 번호판으로 상기 SBSM을 업데이트하는 단계; 및 업데이트된 SBSM을 상기 항공사 캐리어와 연관된 상기 컴퓨터 시스템에 통신하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서, 상기 제1 프로세서에 의해, 상기 승객의 신원을 확인하는 상기 정보를 수신하는 것은 상기 제1 프로세서와 통신하는 이미징 디바이스에 의해, 상기 승객에게 발행된 식별 수단의 이미지를 캡처하는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4항에 있어서, 상기 제1 프로세서와 통신하는 상기 이미징 디바이스에 의해, 상기 승객 위치로부터 상기 수하물 품목을 운송하기 전에 상기 수하물 품목의 이미지를 캡처하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에 있어서, 상기 SBSM은 인바운드 및 아웃바운드 항공편과 연관된 정보를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항에 있어서, 상기 승객의 수하물 품목을 체크인하고, 항공사 BSM을 상기 수하물 품목에 대한 상기 SBMS와 병합하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7항에 있어서, IATA 호환 가방용 태그를 인쇄하고, IATA 가방용 태그 번호를 상기 승객의 모바일 통신 디바이스에 통신하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8항에 있어서, 상기 IATA 가방용 태그 번호는 유니버설 가방용 태그 번호이도록 프로비저닝되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제8항에 있어서,상기 수하물 품목에 임시 수하물 추적기를 부착하는 단계; 및상기 IATA 가방용 태그를 인쇄한 후, 상기 수하물 추적기로 상기 수하물 품목을 찾아 상기 IATA 가방용 태그를 상기 수하물 품목에 부착하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항에 있어서, 상기 SBSM은 규제된 항공사 체크인 윈도우 외부에서 생성되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 방법으로서,제1 프로세서에 의해, 항공사 캐리어와 연관된 컴퓨터 시스템에 의해 생성된 항공편에 대한 확인된 여정의 승객 이름 레코드(PNR) 번호를 수신하는 단계;상기 제1 프로세서에 의해, 상기 확인된 여정으로부터 상기 PNR 번호와 연관된 승객의 신원을 확인하는 정보를 수신하여 상기 승객과 연관된 수하물 품목을 제1 위치로부터 픽업하여 제2 위치로 운송하는 단계;상기 제1 프로세서와 통신하는 적어도 하나의 제2 프로세서에 의해, 상기 확인된 여정으로부터 임시 고유 식별자 및 정보를 사용하여, 시뮬레이션된 수하물 소스 메시지(SBSM)를 생성하는 단계;상기 적어도 하나의 제2 프로세서 중 적어도 하나에 의해, 상기 수하물 품목에 대한 IATA 번호판의 생성을 유발하는 단계; 및상기 적어도 하나의 제2 프로세서 중 적어도 하나에 의해, 생성된 IATA 번호판으로 상기 SBSM을 업데이트하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12항에 있어서, 상기 제1 위치는 승객 지정 위치이고, 상기 제2 위치는 수하물 처리 위치인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제12항에 있어서, 업데이트된 SBSM을 상기 항공사 캐리어와 연관된 컴퓨터 시스템에 통신하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제12항에 있어서, 상기 수하물 품목에 임시 수하물 추적기를 부착하는 단계; 및상기 수하물 추적기로 상기 수하물 품목을 찾아 상기 수하물 품목에 인쇄된 IATA 가방용 태그를 부착하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제12항에 있어서, 상기 SBSM은 규제된 항공사 체크인 윈도우 외부에서 생성되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 방법으로서,적어도 하나의 프로세서에 의해, 승객의 수하물 품목에 대한 임시 고유 식별자 및 확인된 여정으로부터의 정보를 사용하여, 시뮬레이션된 수하물 소스 메시지(SBSM)를 생성하는 단계;상기 승객의 수하물 품목을 체크인한 후, 상기 적어도 하나의 프로세서에 의해, 항공사 수하물 소스 메시지를 상기 SBSM과 병합하는 단계;상기 적어도 하나의 프로세서에 의해, 국제 항공 운송 협회(IATA) 번호판 번호를 갖는 IATA 호환 가방용 태그의 인쇄를 유발하는 단계; 및상기 적어도 하나의 프로세서에 의해, 상기 수하물 품목의 다중 모드 여행을 추적하기 위해 상기 IATA 번호판 번호를 유니버설 가방용 태그 번호로 프로비저닝하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17항에 있어서, 상기 수하물 품목에 수하물 추적기를 부착하는 단계; 및 상기 수하물 추적기로 상기 수하물 품목을 찾는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제17항에 있어서, 상기 확인된 여정 정보는 인바운드 및 아웃바운드 항공편을 나타내는 데이터를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 시스템으로서,항공편에 대한 확인된 여정의 승객 이름 레코드(PNR) 번호를 수신하도록 구성된 제1 프로세서 - 상기 확인된 여정은 항공사 캐리어와 연관된 컴퓨터 시스템에 의해 생성되고, 상기 제1 프로세서는 상기 확인된 여정으로부터 상기 PNR 번호와 연관된 승객의 신원을 확인하는 정보를 또한 수신하여 상기 승객과 연관된 수하물 품목을 승객 위치로부터 픽업하고 상기 수하물 품목을 저장 위치로 운송하도록 더 구성됨 -; 및상기 제1 프로세서와 통신하고, 상기 수하물 품목의 임시 고유 식별자로서 상기 PNR 번호를 사용하여, 시뮬레이션된 수하물 소스 메시지(SBSM)를 생성하도록 구성되는 제2 프로세서를 포함하며, 상기 SBSM은 국제 항공 운송 협회(IATA) B-타입 메시지와 호환되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제20항에 있어서, 상기 제2 프로세서는 상기 수하물 품목에 대한 출발 IATA 번호판의 생성을 유발하도록 더 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제21항에 있어서, 상기 제2 프로세서는 상기 항공사 캐리어와 연관된 상기 컴퓨터 시스템과 독립적이며, 생성된 IATA 번호판으로 상기 SBSM을 업데이트하고, 업데이트된 SBSM을 상기 항공사 캐리어와 연관된 상기 컴퓨터 시스템에 통신하도록 더 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제20항에 있어서, 상기 제1 프로세서는 상기 승객의 신원을 확인하는 상기 정보를 수신하도록 더 구성되며; 상기 시스템은,상기 제1 프로세서와 통신하고, 상기 승객에게 발행된 식별 수단의 이미지를 캡처하도록 구성된 이미징 디바이스를 더 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제23항에 있어서, 상기 제1 프로세서와 통신하는 상기 이미징 디바이스는 상기 수하물 품목의 이미지를 캡처하도록 더 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제20항에 있어서, 상기 SBSM은 인바운드 및 아웃바운드 항공편과 연관된 정보를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제20항에 있어서, 상기 제2 프로세서는 상기 승객의 수하물 품목을 체크인하고, 항공사 수하물 소스 메시지(BSM)를 상기 수하물 품목에 대한 상기 SBMS와 병합하도록 더 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제26항에 있어서, 상기 제2 프로세서는 인쇄 디바이스에 의한 IATA 호환 가방용 태그의 인쇄를 유발하고, IATA 가방용 태그 번호를 상기 승객의 모바일 통신 디바이스에 통신하도록 더 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제27항에 있어서, 상기 IATA 가방용 태그 번호는 유니버설 가방용 태그 번호이도록 프로비저닝되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제27항에 있어서, 상기 제2 프로세서는 수하물 추적기로 상기 수하물 품목을 찾아 상기 수하물 품목에 상기 IATA 가방용 태그를 부착하도록 더 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제20항에 있어서, 상기 SBSM은 규제된 항공사 체크인 윈도우 외부에서 생성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 시스템으로서,항공사 캐리어와 연관된 컴퓨터 시스템에 의해 생성된 항공편에 대한 확인된 여정의 승객 이름 레코드(PNR) 번호를 수신하고, 상기 확인된 여정으로부터 상기 PNR 번호와 연관된 승객의 신원을 확인하는 정보를 수신하여 상기 승객과 연관된 수하물 품목을 제1 위치로부터 픽업하여 제2 위치로 운송하기 위한 제1 프로세서; 및상기 제1 프로세서와 통신하며, 상기 확인된 여정으로부터 임시 고유 식별자 및 정보를 사용하여, 시뮬레이션된 수하물 소스 메시지(SBSM)를 생성하고, 상기 수하물 품목에 대한 국제 항공 운송 협회(IATA) 번호판의 생성을 유발하고, 생성된 IATA 번호판으로 상기 SBSM을 업데이트하기 위한 적어도 하나의 제2 프로세서를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제31항에 있어서, 상기 제1 위치는 승객 지정 위치이고, 상기 제2 위치는 수하물 처리 위치인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제31항에 있어서, 업데이트된 SBSM을 상기 항공사 캐리어와 연관된 컴퓨터 시스템에 통신하는 것을 더 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제31항에 있어서, 상기 적어도 하나의 제2 프로세서는 수하물 추적기로 상기 수하물 품목을 찾아 상기 수하물 품목에 인쇄된 IATA 가방용 태그를 부착하도록 더 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제31항에 있어서, 상기 SBSM은 규제된 항공사 체크인 윈도우 외부에서 생성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 시스템으로서,적어도 하나의 프로세서; 및명령어들을 저장한 메모리를 포함하고, 상기 명령어들은 상기 적어도 하나의 프로세서에 의해 실행될 때 상기 적어도 하나의 프로세서로 하여금:승객의 수하물 품목에 대한 임시 고유 식별자 및 확인된 여정으로부터의 정보를 사용하여, 시뮬레이션된 수하물 소스 메시지(SBSM)를 생성하고;상기 승객의 수하물 품목을 체크인한 후, 항공사 수하물 소스 메시지를 상기 SBSM과 병합하고;국제 항공 운송 협회(IATA) 번호판 번호를 갖는 IATA 호환 가방용 태그의 인쇄를 유발하고;상기 수하물 품목의 다중 모드 여행을 추적하기 위해 상기 IATA 번호판 번호를 유니버설 가방용 태그 번호로 프로비저닝하게 하도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 방법으로서,적어도 하나의 전자 획득 디바이스에 의해, 승객의 수하물 품목 상에 있는 출발 여행 캐리어로부터의 인쇄된 가방용 태그와 연관되거나 그에 인쇄된 출발 하드카피 가방용 태그 식별자(OP-BTI)를 전자적으로 획득하는 단계;적어도 하나의 프로세서에 의해, 상기 OP-BTI를 고유 식별자로서 이용하여, 상기 출발 여행 캐리어로부터의 상이한 여행 모드에 의한 상기 승객의 여행 경로를 열거하는 적어도 하나의 확장된 B-타입 메시지를 갖는 데이터베이스에 질의하는 단계; 및상기 적어도 하나의 프로세서에 의해, 상기 적어도 하나의 확장된 B-타입 메시지로부터의 정보를 사용하여 상기 승객의 여행 경로에 대해 상기 승객에 대한 각각의 수하물 품목을 체크인하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제37항에 있어서, 상기 여행 경로는 숙박 엔티티에 대한 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제38항에 있어서, 상기 숙박 엔티티는 호텔, 리조트, 유람선, 단기 임대 홈스테이, 장기 임대 홈스테이, 주택 및 건물 중 하나를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제37항에 있어서, 상기 승객의 수하물 품목에 대한 상기 출발 여행 캐리어와 연관된 상기 OP-BTI는 무선 주파수 통신으로부터 획득되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제37항에 있어서, 상기 적어도 하나의 전자 획득 디바이스에 의한, 상기 전자적으로 획득하는 단계는,바코드 스캐너에 의해, 상기 수하물 품목에 부착된 상기 출발 항공사 여행 캐리어로부터의 인쇄된 종이 가방용 태그 상의 상기 OP-BTI를 스캐닝하는 단계;상기 바코드 스캐너에 의해, 상기 수하물 품목에 부착된 상기 출발 항공사 여행 캐리어로부터의 인쇄된 마커 상의 상기 OP-BTI를 스캐닝하는 단계;무선 주파수 식별자(RFID) 판독기에 의해, 상기 OP-BTI와 연관된 RFID 정보를 수신하는 단계; 또는근거리 통신(NFC) 판독기에 의해, 상기 OP-BTI와 연관된 NFC 신호를 수신하는 단계중 하나를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 제37항에 있어서, 상기 OP-BTI는 국제 항공 운송 협회(IATA) 번호판 번호를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 제37항에 있어서, 상기 승객의 여행 경로를 열거하는 상기 적어도 하나의 확장된 B-타입 메시지는 국제 항공 운송 협회(IATA) 가방용 태그 번호, 상기 승객의 이름 및 승객 이름 레코드(PNR)를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 제37항에 있어서, 서버에 의해, 상기 고유 식별자에 의해 링크된 여행 및 숙박 예약들의 각각의 모드를 식별하는 상기 승객의 여정에서의 각각의 여행 모드에 대한 상기 확장된 B-타입 메시지 데이터 필드들에 대한 데이터베이스에 레코드들을 채우는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 제37항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서에 의해, 인쇄 디바이스가 상기 여행 경로에 대한 국제 항공 운송 협회 포맷과 호환되는 가방용 태그를 인쇄하게 하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 제37항에 있어서, 상기 승객에 대한 업데이트된 예약 정보를 수신하는 단계;상기 데이터베이스 내의 상기 승객의 상기 적어도 하나의 확장된 B-타입 메시지에 링크된 대응하는 승객 여정을 업데이트하는 단계; 및상기 OP-BTI의 획득에 응답하여, 상기 업데이트된 예약 정보의 컴퓨팅 디바이스로의 통신을 트리거하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 제37항에 있어서, 상기 출발 여행 캐리어는 항공사 캐리어인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 제37항에 있어서, 상기 승객에 대한 각각의 수하물 품목의 상기 적어도 하나의 프로세서에 의한 체크인에 응답하여 적어도 하나의 확장된 B-타입 메시지에 추가적인 필드들을 추가하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>49. 제48항에 있어서, 첨부된 추가적인 필드들은 위치 식별, 날짜 및 시간 중 하나 이상을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>50. 제37항에 있어서, 상기 적어도 하나의 확장된 B-타입 메시지는 자신을 유니버설로 지정하는 헤더 필드를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>51. 제37항에 있어서, 상기 여행 경로에 대한 새로 발행된 국제 항공 운송 협회(IATA) 가방용 태그에 대한 상기 적어도 하나의 확장된 B-타입 메시지 내의 가방용 태그 번호 필드를 업데이트하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>52. 제37항에 있어서, 상기 적어도 하나의 확장된 B-타입 메시지는 출발 항공편, 중간 여행 예약, 숙박 엔티티 예약, 항공사 복귀 항공편, 수하물 위치, 수하물 이미지 및 승객 식별 이미지를 참조하는 적어도 하나 이상의 데이터 레코드에 대한 액세스 또는 링크를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 ***** 플로리다 올란도 이스트 하딩 스트리트 ***</address><code>620250558155</code><country>미국</country><engName>MATEER, Craig</engName><name>마티어, 크래이그</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 플로리다...</address><code>620250558155</code><country>미국</country><engName>MATEER, Craig</engName><name>마티어, 크래이그</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>920010003368</code><country>대한민국</country><engName>Kim Yeon Song</engName><name>김연송</name></agentInfo><agentInfo><address>서울특별시 종로구 사직로*길 **, 세양빌딩 (내자동) *층(김.장법률사무소)</address><code>919980003619</code><country>대한민국</country><engName>YANG, Young June</engName><name>양영준</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>919990005000</code><country>대한민국</country><engName>PAIK MAN GI</engName><name>백만기</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2023.02.01</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>18/104,359</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2023.05.25</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>18/201,908</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2023.05.03</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>18/311,566</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2023.06.09</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>18/332,377</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2023.06.19</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>18/337,288</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2024.01.24</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>18/421,595</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2024.01.24</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>18/421,601</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2023.12.05</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>18/529,705</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2025.08.29</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0993020-93</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[New Translation under Article 201 of Patent Act or Article 35 of Utility Model Act] Submission of Document</documentEngName><documentName>[특허법 제201조 또는 실용신안법 제35조에 따른 새로운 번역문]서류제출서</documentName><receiptDate>2025.09.25</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-1096964-40</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2025.10.13</receiptDate><receiptNumber>1-5-2025-0169377-19</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020257028955.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93d35c2b57d06285ada6d71524160913c623bbd2a72c665a48a8a2d1b86ea60a6e728d7410cb4a910649ffe0e64f80f90ea2b4a26fc9affdd3</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfa37daedab54f0e15387fa1304aa90ecae297abaf6f781e48883c98893029fa7261bcb4ffe8be29eee03e8d4048ea0e1ba8afbdf6fc18d3de</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>