<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 17:54:59.5459</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2020.06.26</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2021-7041705</applicationNumber><claimCount>37</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>비디오 코딩에서의 크로마 델타 양자화 파라미터</inventionTitle><inventionTitleEng>CHROMA DELTA QUANTIZATION PARAMETER IN VIDEO CODING</inventionTitleEng><openDate>2022.03.03</openDate><openNumber>10-2022-0024116</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2023.06.08</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2021.12.20</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/124</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/186</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/70</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/176</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/96</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/463</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/119</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/169</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 비디오 디코더는 코딩 유닛의 루마 컴포넌트에 대한 예측된 루마 양자화 파라미터 (QP) 를 결정하고; 인코딩된 비디오 데이터의 비트스트림에서, 루마 컴포넌트에 대한 루마 델타 QP 값을 표시하는 제 1 신택스를 수신하고; 예측된 루마 QP 및 루마 델타 QP 값에 기초하여 루마 컴포넌트에 대한 QP 값을 결정하고; 코딩 유닛의 크로마 컴포넌트에 대한 예측된 크로마 QP 를 결정하고; 인코딩된 비디오 데이터의 비트스트림에서, 코딩 유닛의 크로마 컴포넌트에 대한 크로마 델타 QP 값을 표시하는 제 2 신택스를 수신하고; 그리고 예측된 크로마 QP 및 크로마 델타 QP 값에 기초하여 코딩 유닛의 크로마 컴포넌트에 대한 QP 값을 결정하도록 구성될 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2020.12.30</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2020264297</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2020.06.26</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2020/039823</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 인코딩된 비디오 데이터의 비트스트림을 디코딩하는 방법으로서,코딩 유닛의 루마 컴포넌트에 대한 예측된 루마 양자화 파라미터 (QP) 를 결정하는 단계;상기 인코딩된 비디오 데이터의 비트스트림에서, 상기 루마 컴포넌트에 대한 루마 델타 QP 값을 표시하는 제 1 신택스를 수신하는 단계;상기 예측된 루마 QP 및 상기 루마 델타 QP 값에 기초하여 상기 루마 컴포넌트에 대한 QP 값을 결정하는 단계;상기 코딩 유닛의 크로마 컴포넌트에 대한 예측된 크로마 QP 를 결정하는 단계;상기 인코딩된 비디오 데이터의 비트스트림에서, 상기 코딩 유닛의 상기 크로마 컴포넌트에 대한 크로마 델타 QP 값을 표시하는 제 2 신택스를 수신하는 단계;상기 예측된 크로마 QP 및 상기 크로마 델타 QP 값에 기초하여 상기 코딩 유닛의 상기 크로마 컴포넌트에 대한 QP 값을 결정하는 단계;상기 루마 컴포넌트에 대한 상기 QP 값에 기초하여 상기 코딩 유닛에 대한 루마 변환 계수들의 블록을 탈양자화하는 단계;상기 크로마 컴포넌트의 상기 QP 값에 기초하여 상기 코딩 유닛에 대한 크로마 변환 계수들의 블록을 탈양자화하는 단계; 및상기 루마 변환 계수들의 탈양자화된 블록 및 상기 크로마 변환 계수들의 탈양자화된 블록에 기초하여 상기 코딩 유닛을 디코딩하는 단계를 포함하는, 인코딩된 비디오 데이터의 비트스트림을 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제 1 항에 있어서,상기 제 2 신택스는, 상기 크로마 델타 QP 값의 절대 값을 표시하는 신택스 엘리먼트 및 상기 크로마 델타 QP 값에 대한 부호를 표시하는 신택스 엘리먼트를 포함하는, 인코딩된 비디오 데이터의 비트스트림을 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제 1 항에 있어서,상기 코딩 유닛의 제 2 크로마 컴포넌트에 대한 제 2 예측된 크로마 QP 를 결정하는 단계;상기 인코딩된 비디오 데이터의 비트스트림에서, 상기 코딩 유닛의 상기 제 2 크로마 컴포넌트에 대한 제 2 크로마 델타 QP 값을 표시하는 제 3 신택스를 수신하는 단계;상기 제 2 예측된 크로마 QP 및 상기 제 2 크로마 델타 QP 값에 기초하여 상기 코딩 유닛의 상기 제 2 크로마 컴포넌트에 대한 제 2 QP 값을 결정하는 단계;상기 제 2 크로마 컴포넌트의 상기 제 2 QP 값에 기초하여 상기 코딩 유닛에 대한 크로마 변환 계수들의 제 2 블록을 탈양자화하는 단계; 및상기 크로마 변환 계수들의 탈양자화된 제 2 블록에 기초하여 상기 코딩 유닛을 디코딩하는 단계를 더 포함하는, 인코딩된 비디오 데이터의 비트스트림을 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제 1 항에 있어서,상기 인코딩된 비디오 데이터의 비트스트림에서, 크로마 델타 QP 값들의 시그널링이 상기 코딩 유닛에 대해 인에이블됨을 결정하는 것에 응답하여 상기 크로마 컴포넌트에 대한 상기 크로마 델타 QP 값을 표시하는 상기 제 2 신택스를 수신하는 단계를 더 포함하는, 인코딩된 비디오 데이터의 비트스트림을 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제 1 항에 있어서,상기 코딩 유닛을 포함하는 코딩 트리 유닛 (CTU) 은, 상기 CTU 의 루마 컴포넌트 및 상기 CTU 의 크로마 컴포넌트가 동일한 파티셔닝을 갖도록, 단일 트리 구조를 사용하여 파티셔닝되는, 인코딩된 비디오 데이터의 비트스트림을 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제 1 항에 있어서,상기 코딩 유닛을 포함하는 코딩 트리 유닛 (CTU) 은, 상기 CTU 의 루마 컴포넌트 및 상기 CTU 의 크로마 컴포넌트가 상이한 파티셔닝을 갖도록, 이중 트리 구조를 사용하여 파티셔닝되는, 인코딩된 비디오 데이터의 비트스트림을 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제 6 항에 있어서,상기 인코딩된 비디오 데이터의 비트스트림에서, 상기 크로마 컴포넌트에 대한 상기 크로마 델타 QP 값을 표시하는 상기 제 2 신택스를 수신하는 단계는,상기 CTU 의 상기 크로마 컴포넌트에 대한 최대 크로마 델타 QP 시그널링 심도를 결정하는 단계;상기 코딩 유닛 및 적어도 하나의 다른 코딩 유닛이 상기 CTU 의 상기 크로마 컴포넌트의 분할 노드에 속함을 결정하는 단계;상기 분할 노드에 대응하는 상기 최대 크로마 델타 QP 시그널링 심도에 응답하여, 상기 크로마 델타 QP 값에 기초하여 상기 적어도 하나의 다른 코딩 유닛의 크로마 컴포넌트에 대한 QP 값을 결정하는 단계; 및상기 적어도 하나의 다른 코딩 유닛의 상기 크로마 컴포넌트에 대한 상기 QP 값에 기초하여 적어도 하나의 다른 CU 에 대한 크로마 변환 계수들의 블록을 탈양자화하는 단계를 포함하는, 인코딩된 비디오 데이터의 비트스트림을 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제 1 항에 있어서,상기 루마 변환 계수들의 탈양자화된 블록 및 상기 크로마 변환 계수들의 탈양자화된 블록에 기초하여 상기 코딩 유닛을 디코딩하는 단계는,루마 잔차 블록을 결정하기 위해 상기 루마 변환 계수들의 탈양자화된 블록을 역변환하는 단계;크로마 잔차 블록을 결정하기 위해 상기 크로마 변환 계수들의 탈양자화된 블록을 역변환하는 단계;루마 예측 블록을 결정하는 단계;크로마 예측 블록을 결정하는 단계;상기 코딩 유닛의 복원된 루마 블록을 결정하기 위해 상기 루마 잔차 블록을 상기 루마 예측 블록에 부가하는 단계; 및상기 코딩 유닛의 복원된 크로마 블록을 결정하기 위해 상기 크로마 잔차 블록을 상기 크로마 예측 블록에 부가하는 단계를 더 포함하는, 인코딩된 비디오 데이터의 비트스트림을 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 비디오 데이터를 인코딩하는 방법으로서,상기 비디오 데이터의 코딩 유닛의 루마 컴포넌트에 대한 양자화 파라미터 (QP) 값을 결정하는 단계;상기 코딩 유닛의 상기 루마 컴포넌트에 대한 예측된 루마 QP 를 결정하는 단계;상기 루마 컴포넌트에 대한 상기 QP 값 및 상기 예측된 루마 QP 에 기초하여, 상기 코딩 유닛의 상기 루마 컴포넌트에 대한 델타 QP 값을 결정하는 단계;인코딩된 비디오 데이터의 비트스트림에의 포함을 위해, 상기 코딩 유닛의 상기 루마 컴포넌트에 대한 상기 델타 QP 값을 표시하는 제 1 신택스를 생성하는 단계;상기 비디오 데이터의 상기 코딩 유닛의 크로마 컴포넌트에 대한 QP 값을 결정하는 단계;상기 코딩 유닛의 상기 크로마 컴포넌트에 대한 예측된 크로마 QP 를 결정하는 단계;상기 크로마 컴포넌트에 대한 상기 QP 값 및 상기 예측된 크로마 QP 에 기초하여, 상기 코딩 유닛의 상기 크로마 컴포넌트에 대한 델타 QP 값을 결정하는 단계;상기 인코딩된 비디오 데이터의 비트스트림에의 포함을 위해, 상기 코딩 유닛의 상기 크로마 컴포넌트에 대한 상기 델타 QP 값을 표시하는 제 2 신택스를 생성하는 단계; 및상기 인코딩된 비디오 데이터의 비트스트림에서, 상기 제 1 신택스 및 상기 제 2 신택스를 출력하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 인코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제 9 항에 있어서,상기 코딩 유닛의 상기 루마 컴포넌트에 대한 상기 QP 값에 기초하여 루마 변환 계수들의 블록을 양자화하는 단계;상기 코딩 유닛의 상기 크로마 컴포넌트의 상기 QP 값에 기초하여 크로마 변환 계수들의 블록을 양자화하는 단계; 및상기 인코딩된 비디오 데이터의 비트스트림에서, 상기 루마 변환 계수들의 양자화된 블록 및 상기 크로마 변환 계수들의 양자화된 블록에 대한 값들을 표시하는 신택스를 출력하는 단계를 더 포함하는, 비디오 데이터를 인코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제 9 항에 있어서,상기 제 2 신택스는, 크로마 델타 QP 값의 절대 값을 표시하는 신택스 엘리먼트 및 상기 크로마 델타 QP 값에 대한 부호를 표시하는 신택스 엘리먼트를 포함하는, 비디오 데이터를 인코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제 9 항에 있어서,상기 코딩 유닛의 제 2 크로마 컴포넌트에 대한 제 2 QP 값을 결정하는 단계;상기 코딩 유닛의 상기 제 2 크로마 컴포넌트에 대한 제 2 예측된 크로마 QP 를 결정하는 단계;상기 제 2 크로마 컴포넌트에 대한 상기 제 2 QP 값 및 상기 제 2 예측된 크로마 QP 에 기초하여, 상기 제 2 크로마 컴포넌트에 대한 제 2 델타 QP 값을 결정하는 단계;상기 인코딩된 비디오 데이터의 비트스트림에의 포함을 위해, 상기 제 2 크로마 컴포넌트에 대한 상기 제 2 델타 QP 값을 표시하는 제 3 신택스를 생성하는 단계; 및상기 인코딩된 비디오 데이터의 비트스트림에서, 상기 제 3 신택스를 출력하는 단계를 더 포함하는, 비디오 데이터를 인코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제 9 항에 있어서,상기 인코딩된 비디오 데이터의 비트스트림에의 포함을 위해, 크로마 델타 QP 값들의 시그널링이 상기 코딩 유닛에 대해 인에이블됨을 결정하는 것에 응답하여 상기 크로마 컴포넌트에 대한 크로마 델타 QP 값을 표시하는 상기 제 2 신택스를 생성하는 단계를 더 포함하는, 비디오 데이터를 인코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제 9 항에 있어서,상기 코딩 유닛을 포함하는 코딩 트리 유닛 (CTU) 은, 상기 CTU 의 루마 컴포넌트 및 상기 CTU 의 크로마 컴포넌트가 동일한 파티셔닝을 갖도록, 단일 트리 구조를 사용하여 파티셔닝되는, 비디오 데이터를 인코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제 9 항에 있어서,상기 코딩 유닛을 포함하는 코딩 트리 유닛 (CTU) 은, 상기 CTU 의 루마 컴포넌트 및 상기 CTU 의 크로마 컴포넌트가 상이한 파티셔닝을 갖도록, 이중 트리 구조를 사용하여 파티셔닝되는, 비디오 데이터를 인코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제 15 항에 있어서,상기 CTU 의 상기 크로마 컴포넌트에 대한 최대 크로마 델타 QP 시그널링 심도를 결정하는 단계;상기 코딩 유닛 및 적어도 하나의 다른 코딩 유닛이 상기 CTU 의 상기 크로마 컴포넌트의 분할 노드에 속함을 결정하는 단계;상기 분할 노드에 대응하는 상기 최대 크로마 델타 QP 시그널링 심도에 응답하여, 상기 적어도 하나의 다른 코딩 유닛의 크로마 컴포넌트에 대한 QP 값을, 상기 코딩 유닛의 상기 크로마 컴포넌트에 대한 상기 QP 값과 동일한 것으로 결정하는 단계; 및상기 적어도 하나의 다른 코딩 유닛의 상기 크로마 컴포넌트에 대한 상기 QP 값에 기초하여 적어도 하나의 다른 CU 에 대한 크로마 변환 계수들의 블록을 양자화하는 단계를 더 포함하는, 비디오 데이터를 인코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스로서,비디오 데이터를 저장하도록 구성된 메모리; 및회로부에서 구현되는 하나 이상의 프로세서들을 포함하고,상기 하나 이상의 프로세서들은,코딩 유닛의 루마 컴포넌트에 대한 예측된 루마 양자화 파라미터 (QP) 를 결정하고;인코딩된 비디오 데이터의 비트스트림에서, 상기 루마 컴포넌트에 대한 루마 델타 QP 값을 표시하는 제 1 신택스를 수신하고;상기 예측된 루마 QP 및 상기 루마 델타 QP 값에 기초하여 상기 루마 컴포넌트에 대한 QP 값을 결정하고;상기 코딩 유닛의 크로마 컴포넌트에 대한 예측된 크로마 QP 를 결정하고;상기 인코딩된 비디오 데이터의 비트스트림에서, 상기 코딩 유닛의 상기 크로마 컴포넌트에 대한 크로마 델타 QP 값을 표시하는 제 2 신택스를 수신하고;상기 예측된 크로마 QP 및 상기 크로마 델타 QP 값에 기초하여 상기 코딩 유닛의 상기 크로마 컴포넌트에 대한 QP 값을 결정하고;상기 루마 컴포넌트에 대한 상기 QP 값에 기초하여 상기 코딩 유닛에 대한 루마 변환 계수들의 블록을 탈양자화하고;상기 크로마 컴포넌트의 상기 QP 값에 기초하여 상기 코딩 유닛에 대한 크로마 변환 계수들의 블록을 탈양자화하고; 그리고상기 루마 변환 계수들의 탈양자화된 블록 및 상기 크로마 변환 계수들의 탈양자화된 블록에 기초하여 상기 코딩 유닛을 디코딩하도록구성되는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제 17 항에 있어서,상기 제 2 신택스는, 상기 크로마 델타 QP 값의 절대 값을 표시하는 신택스 엘리먼트 및 상기 크로마 델타 QP 값에 대한 부호를 표시하는 신택스 엘리먼트를 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제 17 항에 있어서,상기 하나 이상의 프로세서들은 추가로,상기 코딩 유닛의 제 2 크로마 컴포넌트에 대한 제 2 예측된 크로마 QP 를 결정하고;상기 인코딩된 비디오 데이터의 비트스트림에서, 상기 코딩 유닛의 상기 제 2 크로마 컴포넌트에 대한 제 2 크로마 델타 QP 값을 표시하는 제 3 신택스를 수신하고;상기 제 2 예측된 크로마 QP 및 상기 제 2 크로마 델타 QP 값에 기초하여 상기 코딩 유닛의 상기 제 2 크로마 컴포넌트에 대한 제 2 QP 값을 결정하고;상기 제 2 크로마 컴포넌트의 상기 제 2 QP 값에 기초하여 상기 코딩 유닛에 대한 크로마 변환 계수들의 제 2 블록을 탈양자화하고; 그리고상기 크로마 변환 계수들의 탈양자화된 제 2 블록에 기초하여 상기 코딩 유닛을 디코딩하도록구성되는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제 17 항에 있어서,상기 하나 이상의 프로세서들은 추가로,상기 인코딩된 비디오 데이터의 비트스트림에서, 크로마 델타 QP 값들의 시그널링이 상기 코딩 유닛에 대해 인에이블됨을 결정하는 것에 응답하여 상기 크로마 컴포넌트에 대한 상기 크로마 델타 QP 값을 표시하는 상기 제 2 신택스를 수신하도록 구성되는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제 17 항에 있어서,상기 코딩 유닛을 포함하는 코딩 트리 유닛 (CTU) 은, 상기 CTU 의 루마 컴포넌트 및 상기 CTU 의 크로마 컴포넌트가 동일한 파티셔닝을 갖도록, 단일 트리 구조를 사용하여 파티셔닝되는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제 17 항에 있어서,상기 코딩 유닛을 포함하는 코딩 트리 유닛 (CTU) 은, 상기 CTU 의 루마 컴포넌트 및 상기 CTU 의 크로마 컴포넌트가 상이한 파티셔닝을 갖도록, 이중 트리 구조를 사용하여 파티셔닝되는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제 22 항에 있어서,상기 인코딩된 비디오 데이터의 비트스트림에서, 상기 크로마 컴포넌트에 대한 상기 크로마 델타 QP 값을 표시하는 상기 제 2 신택스를 수신하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은 추가로,상기 CTU 의 상기 크로마 컴포넌트에 대한 최대 크로마 델타 QP 시그널링 심도를 결정하고;상기 코딩 유닛 및 적어도 하나의 다른 코딩 유닛이 상기 CTU 의 상기 크로마 컴포넌트의 분할 노드에 속함을 결정하고;상기 분할 노드에 대응하는 상기 최대 크로마 델타 QP 시그널링 심도에 응답하여, 상기 크로마 델타 QP 값에 기초하여 상기 적어도 하나의 다른 코딩 유닛의 크로마 컴포넌트에 대한 QP 값을 결정하고; 그리고상기 적어도 하나의 다른 코딩 유닛의 상기 크로마 컴포넌트에 대한 상기 QP 값에 기초하여 적어도 하나의 다른 CU 에 대한 크로마 변환 계수들의 블록을 탈양자화하도록구성되는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제 17 항에 있어서,상기 루마 변환 계수들의 탈양자화된 블록 및 상기 크로마 변환 계수들의 탈양자화된 블록에 기초하여 상기 코딩 유닛을 디코딩하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은 추가로,루마 잔차 블록을 결정하기 위해 상기 루마 변환 계수들의 탈양자화된 블록을 역변환하고;크로마 잔차 블록을 결정하기 위해 상기 크로마 변환 계수들의 탈양자화된 블록을 역변환하고;루마 예측 블록을 결정하고;크로마 예측 블록을 결정하고;상기 코딩 유닛의 복원된 루마 블록을 결정하기 위해 상기 루마 잔차 블록을 상기 루마 예측 블록에 부가하고; 그리고상기 코딩 유닛의 복원된 크로마 블록을 결정하기 위해 상기 크로마 잔차 블록을 상기 크로마 예측 블록에 부가하도록구성되는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제 17 항에 있어서,상기 디바이스는, 상기 비디오 데이터의 디코딩된 블록을 디스플레이하도록 구성된 디스플레이를 포함하는 무선 통신 디바이스를 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제 17 항에 있어서,무선 통신 디바이스는, 무선 통신 표준에 따라, 상기 비디오 데이터의 인코딩된 표현을 포함하는 신호를 복조하도록 구성된 수신기를 포함하는 전화 핸드셋을 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 비디오 데이터를 인코딩하기 위한 디바이스로서,비디오 데이터를 저장하도록 구성된 메모리; 및회로부에서 구현되는 하나 이상의 프로세서들을 포함하고,상기 하나 이상의 프로세서들은,상기 비디오 데이터의 코딩 유닛의 루마 컴포넌트에 대한 양자화 파라미터 (QP) 값을 결정하고;상기 코딩 유닛의 상기 루마 컴포넌트에 대한 예측된 루마 QP 를 결정하고;상기 루마 컴포넌트에 대한 상기 QP 값 및 상기 예측된 루마 QP 에 기초하여, 상기 코딩 유닛의 상기 루마 컴포넌트에 대한 델타 QP 값을 결정하고;인코딩된 비디오 데이터의 비트스트림에의 포함을 위해, 상기 코딩 유닛의 상기 루마 컴포넌트에 대한 상기 델타 QP 값을 표시하는 제 1 신택스를 생성하고;상기 비디오 데이터의 상기 코딩 유닛의 크로마 컴포넌트에 대한 QP 값을 결정하고;상기 코딩 유닛의 상기 크로마 컴포넌트에 대한 예측된 크로마 QP 를 결정하고;상기 크로마 컴포넌트에 대한 상기 QP 값 및 상기 예측된 크로마 QP 에 기초하여, 상기 코딩 유닛의 상기 크로마 컴포넌트에 대한 델타 QP 값을 결정하고;상기 인코딩된 비디오 데이터의 비트스트림에의 포함을 위해, 상기 코딩 유닛의 상기 크로마 컴포넌트에 대한 상기 델타 QP 값을 표시하는 제 2 신택스를 생성하고; 그리고상기 인코딩된 비디오 데이터의 비트스트림에서, 상기 제 1 신택스 및 상기 제 2 신택스를 출력하도록구성되는, 비디오 데이터를 인코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제 27 항에 있어서,상기 코딩 유닛의 상기 루마 컴포넌트에 대한 상기 QP 값에 기초하여 루마 변환 계수들의 블록을 양자화하는 것;상기 코딩 유닛의 상기 크로마 컴포넌트의 상기 QP 값에 기초하여 크로마 변환 계수들의 블록을 양자화하는 것; 및상기 인코딩된 비디오 데이터의 비트스트림에서, 상기 루마 변환 계수들의 양자화된 블록 및 상기 크로마 변환 계수들의 양자화된 블록에 대한 값들을 표시하는 신택스를 출력하는 것을 더 포함하는, 비디오 데이터를 인코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제 27 항에 있어서,상기 제 2 신택스는, 크로마 델타 QP 값의 절대 값을 표시하는 신택스 엘리먼트 및 상기 크로마 델타 QP 값에 대한 부호를 표시하는 신택스 엘리먼트를 포함하는, 비디오 데이터를 인코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제 27 항에 있어서,상기 코딩 유닛의 제 2 크로마 컴포넌트에 대한 제 2 QP 값을 결정하는 것;상기 코딩 유닛의 상기 제 2 크로마 컴포넌트에 대한 제 2 예측된 크로마 QP 를 결정하는 것;상기 제 2 크로마 컴포넌트에 대한 상기 제 2 QP 값 및 상기 제 2 예측된 크로마 QP 에 기초하여, 상기 제 2 크로마 컴포넌트에 대한 제 2 델타 QP 값을 결정하는 것;상기 인코딩된 비디오 데이터의 비트스트림에의 포함을 위해, 상기 제 2 크로마 컴포넌트에 대한 상기 제 2 델타 QP 값을 표시하는 제 3 신택스를 생성하는 것; 및상기 인코딩된 비디오 데이터의 비트스트림에서, 상기 제 3 신택스를 출력하는 것을 더 포함하는, 비디오 데이터를 인코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제 27 항에 있어서,상기 인코딩된 비디오 데이터의 비트스트림에의 포함을 위해, 크로마 델타 QP 값들의 시그널링이 상기 코딩 유닛에 대해 인에이블됨을 결정하는 것에 응답하여 상기 크로마 컴포넌트에 대한 크로마 델타 QP 값을 표시하는 상기 제 2 신택스를 생성하는 것을 더 포함하는, 비디오 데이터를 인코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제 27 항에 있어서,상기 코딩 유닛을 포함하는 코딩 트리 유닛 (CTU) 은, 상기 CTU 의 루마 컴포넌트 및 상기 CTU 의 크로마 컴포넌트가 동일한 파티셔닝을 갖도록, 단일 트리 구조를 사용하여 파티셔닝되는, 비디오 데이터를 인코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제 27 항에 있어서,상기 코딩 유닛을 포함하는 코딩 트리 유닛 (CTU) 은, 상기 CTU 의 루마 컴포넌트 및 상기 CTU 의 크로마 컴포넌트가 상이한 파티셔닝을 갖도록, 이중 트리 구조를 사용하여 파티셔닝되는, 비디오 데이터를 인코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제 33 항에 있어서,상기 CTU 의 상기 크로마 컴포넌트에 대한 최대 크로마 델타 QP 시그널링 심도를 결정하는 것;상기 코딩 유닛 및 적어도 하나의 다른 코딩 유닛이 상기 CTU 의 상기 크로마 컴포넌트의 분할 노드에 속함을 결정하는 것;상기 분할 노드에 대응하는 상기 최대 크로마 델타 QP 시그널링 심도에 응답하여, 상기 적어도 하나의 다른 코딩 유닛의 크로마 컴포넌트에 대한 QP 값을, 상기 코딩 유닛의 상기 크로마 컴포넌트에 대한 상기 QP 값과 동일한 것으로 결정하는 것; 및상기 적어도 하나의 다른 코딩 유닛의 상기 크로마 컴포넌트에 대한 상기 QP 값에 기초하여 적어도 하나의 다른 CU 에 대한 크로마 변환 계수들의 블록을 양자화하는 것을 더 포함하는, 비디오 데이터를 인코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제 30 항에 있어서,상기 비디오 데이터를 캡처하도록 구성된 카메라를 더 포함하는, 비디오 데이터를 인코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 인코딩된 비디오 데이터의 비트스트림을 디코딩하기 위한 장치로서,코딩 유닛의 루마 컴포넌트에 대한 예측된 루마 양자화 파라미터 (QP) 를 결정하는 수단;상기 인코딩된 비디오 데이터의 비트스트림에서, 상기 루마 컴포넌트에 대한 루마 델타 QP 값을 표시하는 제 1 신택스를 수신하는 수단;상기 예측된 루마 QP 및 상기 루마 델타 QP 값에 기초하여 상기 루마 컴포넌트에 대한 QP 값을 결정하는 수단;상기 코딩 유닛의 크로마 컴포넌트에 대한 예측된 크로마 QP 를 결정하는 수단;상기 인코딩된 비디오 데이터의 비트스트림에서, 상기 코딩 유닛의 상기 크로마 컴포넌트에 대한 크로마 델타 QP 값을 표시하는 제 2 신택스를 수신하는 수단;상기 예측된 크로마 QP 및 상기 크로마 델타 QP 값에 기초하여 상기 코딩 유닛의 상기 크로마 컴포넌트에 대한 QP 값을 결정하는 수단;상기 루마 컴포넌트에 대한 상기 QP 값에 기초하여 상기 코딩 유닛에 대한 루마 변환 계수들의 블록을 탈양자화하는 수단;상기 크로마 컴포넌트의 상기 QP 값에 기초하여 상기 코딩 유닛에 대한 크로마 변환 계수들의 블록을 탈양자화하는 수단; 및상기 루마 변환 계수들의 탈양자화된 블록 및 상기 크로마 변환 계수들의 탈양자화된 블록에 기초하여 상기 코딩 유닛을 디코딩하는 수단을 포함하는, 인코딩된 비디오 데이터의 비트스트림을 디코딩하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 명령들을 저장하는 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서, 상기 명령들은, 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행될 경우, 상기 하나 이상의 프로세서들로 하여금,코딩 유닛의 루마 컴포넌트에 대한 예측된 루마 양자화 파라미터 (QP) 를 결정하게 하고;인코딩된 비디오 데이터의 비트스트림에서, 상기 루마 컴포넌트에 대한 루마 델타 QP 값을 표시하는 제 1 신택스를 수신하게 하고;상기 예측된 루마 QP 및 상기 루마 델타 QP 값에 기초하여 상기 루마 컴포넌트에 대한 QP 값을 결정하게 하고;상기 코딩 유닛의 크로마 컴포넌트에 대한 예측된 크로마 QP 를 결정하게 하고;상기 인코딩된 비디오 데이터의 비트스트림에서, 상기 코딩 유닛의 상기 크로마 컴포넌트에 대한 크로마 델타 QP 값을 표시하는 제 2 신택스를 수신하게 하고;상기 예측된 크로마 QP 및 상기 크로마 델타 QP 값에 기초하여 상기 코딩 유닛의 상기 크로마 컴포넌트에 대한 QP 값을 결정하게 하고;상기 루마 컴포넌트에 대한 상기 QP 값에 기초하여 상기 코딩 유닛에 대한 루마 변환 계수들의 블록을 탈양자화하게 하고;상기 크로마 컴포넌트의 상기 QP 값에 기초하여 상기 코딩 유닛에 대한 크로마 변환 계수들의 블록을 탈양자화하게 하고; 그리고상기 루마 변환 계수들의 탈양자화된 블록 및 상기 크로마 변환 계수들의 탈양자화된 블록에 기초하여 상기 코딩 유닛을 디코딩하게 하는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니아주 샌 디에고 모어하우스 드라이브 ****</address><code>519980804600</code><country>미국</country><engName>Qualcomm Incorporated</engName><name>퀄컴 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>HAN, YU</engName><name>한 유</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>VAN DER AUWERA, GEERT</engName><name>판 더 아우베라 게르트</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>COBAN, MUHAMMED ZEYD</engName><name>코반 무하메드 제이드</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>CHIEN, WEI-JUNG</engName><name>치엔 웨이-정</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>CHAO, YUNG-HSUAN</engName><name>차오 윙-솬</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>NALCI, ALICAN</engName><name>날키 알리칸</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>KARCZEWICZ, MARTA</engName><name>카르체비츠 마르타</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 강남대로 **길 **(역삼동, 케이피빌딩)</address><code>920011000013</code><country>대한민국</country><engName>Koreana Patent Firm</engName><name>특허법인코리아나</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2019.06.28</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>62/868,771</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.06.25</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>16/912,232</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2021.12.20</receiptDate><receiptNumber>1-1-2021-1473331-10</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2022.02.03</receiptDate><receiptNumber>1-5-2022-0018191-13</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2023.06.08</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0631735-59</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사유예신청]결정 보류신청서·심사유예신청서</documentName><receiptDate>2023.06.08</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0631736-05</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.08.11</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0763174-78</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020217041705.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93a1932104734c613be017430fc702216dc556798c44648a38c1d1330b0d3c96b54b90a6d42410b13006f290e90e943326644be0f3915b3076</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfe91cffd1399ab6a4718df9635dfe3b363e461c5c240631f9203510a61750ef6f49e5cadf6c78e8a3d3f5cc2a276d60f9370bb63708affc16</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>