<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:41:07.417</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.05.24</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-7032679</applicationNumber><claimCount>19</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>외부 시선 검출을 통한 광샘 감소</inventionTitle><inventionTitleEng>REDUCING LIGHT LEAKAGE VIA EXTERNAL GAZE DETECTION</inventionTitleEng><openDate>2023.10.19</openDate><openNumber>10-2023-0146658</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2023.09.22</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2023.09.22</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/01</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2020.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G02B 27/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G02B 27/01</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2013.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 21/62</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2013.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 21/84</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2011.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 19/00</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 투명 디스플레이에 콘텐츠를 디스플레이하는 기술은 월드측, 즉 투명 디스플레이의 사용자로부터 멀어지는, 투명 디스플레이의 반대쪽을 사용자측에 대해 존재하는 개체를 검출하는 것을 포함한다. 예를 들어, 스마트 글래스에 연결된 회로는 투명 디스플레이의 월드측 근처에 있는 개체의 존재를 검출한다. 이에 대한 응답으로 회로는 개체의 이미지를 생성하고 이미지에 기초하여 회로는 개체를 기준 세트를 만족하는 상태에 있는 것으로 분류한다. 일부 구현에서, 기준 세트는 문서를 볼 수 있는 방식으로 지향되는 개체를 포함한다. 기준을 만족하는 개체에 대한 응답으로, 회로는 개체의 관점에서 문서를 은폐한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2022.12.01</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2022251831</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.05.24</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2022/072535</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 방법으로서,투명 디스플레이의 사용자측에서 사용자가 증강 현실(AR) 시스템의 일부로서 보기 위해 상기 투명 디스플레이에 콘텐츠를 디스플레이하는 단계;상기 투명 디스플레이의 월드측에 대한 개체를 검출하는 단계 -상기 투명 디스플레이의 월드측은 상기 사용자측으로부터 상기 투명 디스플레이의 반대측에 있고, 상기 개체는 상태에 있음-;상기 개체의 상태가 기준 세트를 만족하는지 여부를 결정하는 단계 -상기 기준 세트는 상기 개체가 상기 투명 디스플레이의 월드측에서 상기 콘텐츠를 볼 수 있는지 여부를 나타냄-; 그리고상기 기준 세트를 만족하는 상기 검출된 개체의 상태에 응답하여, 상기 개체로부터 상기 콘텐츠를 은폐하기 위해 상기 디스플레이된 콘텐츠에 대해 은폐 동작을 수행하는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 개체의 상태는 상기 투명 디스플레이의 월드측에 대한 위치를 포함하고, 상기 기준 세트는 상기 위치가 상기 투명 디스플레이 외부의 특정 영역에 있는지 여부를 포함하는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서, 상기 개체의 상태는 상기 투명 디스플레이의 축에 대한 오리엔테이션을 포함하고, 상기 기준 세트는 특정 각도 범위 내에 있는 상기 오리엔테이션을 포함하는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서, 상기 개체의 상태는 상기 개체의 눈의 시선 각도를 포함하고, 상기 기준 세트는 특정 각도 범위 내에 있는 상기 개체의 눈의 시선 각도를 포함하는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항에 있어서, 상기 개체의 상태가 기준 세트를 만족하는지 여부를 결정하는 단계는,상기 개체의 이미지를 나타내는 이미지 데이터를 생성하는 단계;파라미터의 값을 생성하기 위해 상기 이미지 데이터에 대해 오퍼레이팅하는 단계 - 상기 파라미터는 상기 투명 디스플레이의 월드측에 대한 상기 개체의 상태를 나타냄-; 그리고상기 파라미터의 값이 지정된 범위 내에 있는지 결정하는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5항에 있어서, 상기 이미지 데이터에 대해 오퍼레이팅하는 단계는,상기 개체가 상기 콘텐츠를 볼 수 있음을 나타내는 것 또는 상기 개체가 상기 콘텐츠를 볼 수 없음을 나타내는 것 중 하나로 상기 이미지 데이터를 분류하도록 구성된 분류 엔진에 상기 이미지 데이터를 입력하는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6항에 있어서, 상기 방법은 상기 분류 엔진을 훈련시키는 단계를 더 포함하며, 상기 분류 엔진을 훈련시키는 단계는,훈련 이미지 데이터를 획득하는 단계; 그리고상기 분류 엔진을 생성하도록 상기 훈련 이미지 데이터에 기초하여 손실 함수를 최적화하는 단계를 포함하며,  상기 훈련 이미지 데이터는 (i) 복수의 이미지 -상기 복수의 이미지 각각은 샘플 개체 모집단의 샘플 개체(sample individual)의 이미지를 포함하고, 상기 이미지의 샘플 개체는 상기 투명 디스플레이의 월드측의 위치를 가짐- 및 (ii) 상기 개체가 상기 콘텐츠를 볼 수 있음을 나타내는 것 또는 상기 개체가 상기 콘텐츠를 볼 수 없음을 나타내는 것 중 하나인 복수의 이진 분류 값을 나타내는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제6항에 있어서, 상기 방법은 상기 분류 엔진을 훈련시키는 단계를 더 포함하며, 상기 분류 엔진을 훈련시키는 단계는,훈련 이미지 데이터를 획득하는 단계; 그리고 상기 분류 엔진을 생성하도록 상기 훈련 이미지 데이터에 기초하여 손실 함수를 최적화하는 단계를 포함하며, 상기 훈련 이미지 데이터는 (i) 복수의 이미지 -상기 복수의 이미지 각각은 샘플 개체 모집단의 샘플 개체의 이미지를 포함하고, 상기 이미지의 샘플 개체는 상기 투명 디스플레이의 축에 대한 오리엔테이션을 가짐- 및 (ii) 상기 개체가 상기 콘텐츠를 볼 수 있음을 나타내는 것 또는 상기 개체가 상기 콘텐츠를 볼 수 없음을 나타내는 것 중 하나인 복수의 이진 분류 값을 나타내는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제6항에 있어서, 상기 방법은 상기 분류 엔진을 훈련시키는 단계를 더 포함하며, 상기 분류 엔진을 훈련시키는 단계는,훈련 이미지 데이터를 획득하는 단계; 그리고상기 분류 엔진을 생성하도록 상기 훈련 이미지 데이터에 기초하여 손실 함수를 최적화하는 단계를 포함하며, 상기 훈련 이미지 데이터는 (i) 복수의 이미지 -상기 복수의 이미지 각각은 샘플 개체 모집단의 샘플 개체의 이미지를 포함하고, 상기 이미지의 샘플 개체의 눈은 상기 투명 디스플레이의 축에 대한 시선 각도를 가짐- 및 (ii) 상기 개체가 상기 콘텐츠를 볼 수 있음을 나타내는 것 또는 상기 개체가 상기 콘텐츠를 볼 수 없음을 나타내는 것 중 하나인 복수의 이진 분류 값을 나타내는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항에 있어서, 상기 콘텐츠는 상기 투명 디스플레이의 사용자측의 제1 영역에 디스플레이되고; 그리고 상기 디스플레이된 콘텐츠에 대해 은폐 동작을 수행하는 단계는,상기 제1 영역으로부터 상기 콘텐츠를 제거하는 단계; 그리고상기 투명 디스플레이의 사용자측의 제2 영역에 상기 콘텐츠를 디스플레이하는 단계를 포함하며, 상기 개체는, 상기 개체가 상기 상태에 있을 때 상기 투명 디스플레이의 사용자측의 제2 영역에 상기 콘텐츠가 디스플레이될 때, 상기 기준 세트를 만족하지 않는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 비전이적인(nontransitive) 저장 매체를 포함하는 컴퓨터 프로그램 제품으로서, 상기 컴퓨터 프로그램 제품은 프로세싱 회로에 의해 실행될 때 상기 프로세싱 회로로 하여금 방법을 수행하게 하는 코드를 포함하며, 상기 방법은,투명 디스플레이의 사용자측에서 사용자가 증강 현실(AR) 시스템의 일부로서 보기 위해 상기 투명 디스플레이에 콘텐츠를 디스플레이하는 단계; 상기 투명 디스플레이의 월드측에 대한 개체를 검출하는 단계 -상기 투명 디스플레이의 월드측은 상기 사용자측으로부터 상기 투명 디스플레이의 반대측에 있고, 상기 개체는 상태에 있음-;상기 개체의 상태가 기준 세트를 만족하는지 여부를 결정하는 단계 -상기 기준 세트는 상기 개체가 상기 투명 디스플레이의 월드측에서 상기 콘텐츠를 볼 수 있는지 여부를 나타냄-; 그리고상기 기준 세트를 만족하는 상기 검출된 개체의 상태에 응답하여, 상기 개체로부터 상기 콘텐츠를 은폐하기 위해 상기 디스플레이된 콘텐츠에 대해 은폐 동작을 수행하는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는 컴퓨터 프로그램 제품.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서, 상기 콘텐츠는 상기 투명 디스플레이의 사용자측에 투사되는 동시에 상기 투명 디스플레이는 디스플레이의 사용자측을 조명하기 위해 상기 월드측으로부터의 광을 동시에 허용하는 것을 특징으로 하는 컴퓨터 프로그램 제품.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제11항에 있어서, 상기 투명 디스플레이의 월드측에 대한 개체를 검출하는 단계는,상기 투명 디스플레이의 월드측 부근에 상기 개체가 존재한다는 표시를 나타내는 표시 데이터를 수신하는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는 컴퓨터 프로그램 제품.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13항에 있어서, 상기 표시 데이터는 오디오 신호를 나타내는 오디오 데이터를 포함하는 것을 특징으로 하는 컴퓨터 프로그램 제품.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제13항에 있어서, 상기 콘텐츠는 제1 콘텐츠이고, 상기 제1 콘텐츠는 상기 투명 디스플레이의 사용자측의 제1 영역에 디스플레이되고, 그리고상기 표시 데이터를 수신하는 단계는,제2 콘텐츠를 생성하도록 상기 표시 데이터를 렌더링하는 단계를 포함하며, 상기 제2 콘텐츠는 상기 투명 디스플레이의 사용자측의 제2 영역에 디스플레이되는 것을 특징으로 하는 컴퓨터 프로그램 제품.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제13항에 있어서, 상기 콘텐츠는 제1 콘텐츠이고, 상기 제1 콘텐츠는 상기 투명 디스플레이의 사용자측에 제1 컬러로 디스플레이되고, 그리고상기 표시 데이터를 수신하는 단계는,제2 콘텐츠를 생성하도록 상기 표시 데이터를 렌더링하는 단계를 포함하며, 상기 제2 콘텐츠는 상기 투명 디스플레이의 사용자측에서 제2 컬러로 디스플레이되는 것을 특징으로 하는 컴퓨터 프로그램 제품.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제13항에 있어서, 상기 표시 데이터는 상기 개체가 카메라를 가지고 있고 그리고 상기 카메라의 렌즈가 상기 투명 디스플레이를 향하고 있음을 나타내는 것을 특징으로 하는 컴퓨터 프로그램 제품.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제13항에 있어서, 상기 표시 데이터는 상기 개체가 상기 개체의 머리를 상기 투명 디스플레이 쪽으로 움직였음을 나타내는 것을 특징으로 하는 컴퓨터 프로그램 제품.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 전자 장치로서,메모리; 그리고상기 메모리에 결합된 제어 회로를 포함하며, 상기 제어 회로는,투명 디스플레이의 사용자측에서 사용자가 증강 현실(AR) 시스템의 일부로서 보기 위해 상기 투명 디스플레이에 콘텐츠를 디스플레이하고;상기 투명 디스플레이의 월드측에 대한 개체를 검출하고 -상기 투명 디스플레이의 월드측은 상기 사용자측으로부터 상기 투명 디스플레이의 반대측에 있고, 상기 개체는 상태에 있음-;상기 개체의 상태가 기준 세트를 만족하는지 여부를 결정하고 -상기 기준 세트는 상기 개체가 상기 투명 디스플레이의 월드측에서 상기 콘텐츠를 볼 수 있는지 여부를 나타냄-; 그리고상기 기준 세트를 만족하는 상기 검출된 개체의 상태에 응답하여, 상기 개체로부터 상기 콘텐츠를 은폐하기 위해 상기 디스플레이된 콘텐츠에 대해 은폐 동작을 수행하도록 구성되는 것을 특징으로 하는 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제19항에 있어서, 상기 제어 회로는 상기 투명 디스플레이의 월드측 부근에 있는 물체의 이미지를 나타내는 이미지 데이터를 생성하도록 더 구성되고, 그리고상기 개체의 상태가 기준 세트를 만족하는지 여부를 결정하도록 구성된 제어 회로는,상기 개체가 상기 콘텐츠를 볼 수 있음을 나타내는 것 또는 상기 개체가 상기 콘텐츠를 볼 수 없음을 나타내는 것 중 하나로 상기 이미지 데이터를 분류하도록 구성된 분류 엔진에 상기 이미지 데이터를 입력하도록 더 구성되는 것을 특징으로 하는 전자 장치.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 캘리포니아 마운틴 뷰 엠피시어터 파크웨이 **** (우:*****)</address><code>520050013456</code><country>미국</country><engName>Google LLC</engName><name>구글 엘엘씨</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 마운틴 뷰 엠...</address><code> </code><country> </country><engName>GOLDBERG, Steven Benjamin</engName><name>골드버그 스티븐 벤자민</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 마운틴 뷰 엠...</address><code> </code><country> </country><engName>PAYNE, Juston</engName><name>페인 저스턴</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 마운틴 뷰 엠...</address><code> </code><country> </country><engName>SCHOENBERG, Michael</engName><name>쇤베르그 마이클</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 강남구 강남대로 *** (논현동) *-*F(박장원특허법률사무소)</address><code>919980002023</code><country>대한민국</country><engName>PARK, Jang Won</engName><name>박장원</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.05.24</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/303,197</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2023.09.22</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1054171-19</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2023.09.26</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0154166-62</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.07.02</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0633387-25</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[거절이유 등 통지에 따른 의견]의견서·답변서·소명서</documentName><receiptDate>2025.09.02</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-1008162-54</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.09.02</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-1008163-00</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020237032679.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93023d891d4b15b6522944f2b867bfcd9954b4a78c54613f2781dd7e8ae749f1065530e8bd4de973bc18d0dcf7053f3fbca7751872a30c9329</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf003219db01a4d6fd032a36628fc780c18742b1658710d73ec869d661ccb920ab13ec998eb8f3bfcb273e3ffdf02bd98176b7f2ec068a0e5b</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>