<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:02:47.247</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2019.11.04</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2021-7040060</applicationNumber><claimCount>9</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>무선 통신 방법 및 기기</inventionTitle><inventionTitleEng>WIRELESS COMMUNICATION METHOD AND DEVICE</inventionTitleEng><openDate>2022.01.28</openDate><openNumber>10-2022-0011655</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2022.09.19</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2021.12.07</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2009.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 88/06</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2009.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 68/02</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 76/10</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 76/30</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 발명은 무선 통신 방법 및 기기를 제공하는 바, 단말 기기에 SIM 카드를 전환해야 하는지 여부를 결정하는 수단을 제공함으로써 단말 기기의 복잡성을 감소시킬 수 있다. 상기 무선 통신 방법은, 단말 기기가 제1 네트워크에 의해 송신된 제1 메시지를 수신하는 단계 - 상기 제1 메시지는 제1 정보를 포함함 - ; 및 상기 단말 기기가 상기 제1 정보에 따라 상기 제1 네트워크와의 연결을 구축할지 여부를 결정하는 단계를 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2020.12.03</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2020238018</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2019.11.04</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/CN2019/115428</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 무선 통신 방법으로서, 단말 기기가 제1 네트워크에 의해 송신된 제1 메시지를 수신하는 단계 - 상기 제1 메시지는 제1 정보를 포함함 - ; 및상기 단말 기기가 상기 제1 정보에 따라 상기 제1 네트워크와의 연결을 구축할지 여부를 결정하는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는 무선 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 단말 기기는 복수의 범용 가입자 식별 모듈(USIM) 카드를 지원하는 단말 기기이고, 상기 단말 기기의 USIM-1은 상기 제1 네트워크에 대응되며, 상기 단말 기기의 USIM-2는 제2 네트워크에 대응되는 것을 특징으로 하는 무선 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서, 상기 단말 기기는 상기 제2 네트워크와의 무선 자원 제어(RRC) 연결 상태 및 연결 관리(CM) 연결 상태 중 적어도 하나에 있는 것을 특징으로 하는 무선 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제2항 또는 제3항에 있어서, 상기 방법은,상기 제1 네트워크와의 연결을 구축하기로 결정한 경우, 상기 단말 기기가 상기 제2 네트워크와의 RRC 연결 및 CM 연결 중 적어도 하나를 해제하는 단계를 더 포함하는 것을 특징으로 하는 무선 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항 내지 제4항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 정보는 서비스 식별자 및 상기 서비스 식별자에 대응되는 우선 순위 중 적어도 하나를 포함하는 것을 특징으로 하는 무선 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항 내지 제5항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 방법은,상기 단말 기기가 상기 제1 네트워크에 의해 송신된 제2 정보를 수신하는 단계를 더 포함하되, 상기 제2 정보는 상기 단말 기기가 상기 제1 네트워크와의 연결을 구축할지 여부를 결정하는데 사용되고, 상기 제2 정보는 서비스 우선 순위, 상기 단말 기기가 상기 제1 네트워크와의 연결을 구축할 필요가 있는 서비스, 상기 단말 기기가 상기 제1 네트워크와의 연결을 구축할 필요가 없는 서비스 정보 중 적어도 하나를 포함하는 것을 특징으로 하는 무선 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6항에 있어서, 상기 제2 정보는 상이한 시간 및 상이한 지점 중 적어도 하나에서의 상이한 정보에 대응되는 것을 특징으로 하는 무선 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제6항 또는 제7항에 있어서, 상기 단말 기기가 상기 제1 정보에 따라 상기 제1 네트워크와의 연결을 구축할지 여부를 결정하는 단계는,상기 단말 기기가 상기 제1 정보; 및 상기 제2 정보 및 상기 단말 기기가 상기 제2 네트워크에서 수행 중인 서비스 중 적어도 하나에 따라 상기 제1 네트워크와의 연결을 구축할지 여부를 결정하는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는 무선 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8항에 있어서, 상기 단말 기기가 상기 제1 정보; 및 상기 제2 정보 및 상기 단말 기기가 상기 제2 네트워크에서 수행 중인 서비스 중 적어도 하나에 따라 상기 제1 네트워크와의 연결을 구축할지 여부를 결정하는 단계는, 상기 단말 기기가 상기 제1 정보에 포함된 서비스의 우선 순위 및 상기 제2 네트워크에서 수행 중인 서비스의 우선 순위에 따라 상기 제1 네트워크와의 연결을 구축할지 여부를 결정하는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는 무선 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제8항에 있어서, 상기 단말 기기가 상기 제1 정보; 및 상기 제2 정보 및 상기 단말 기기가 상기 제2 네트워크에서 수행 중인 서비스 중 적어도 하나에 따라 상기 제1 네트워크와의 연결을 구축할지 여부를 결정하는 단계는, 상기 단말 기기가, 상기 제1 정보에 포함된 서비스가 상기 제2 정보 중 상기 단말 기기가 상기 제1 네트워크와의 연결을 구축할 필요가 있는 서비스에 속하는지 여부에 따라 상기 제1 네트워크와의 연결을 구축할지 여부를 결정하는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는 무선 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제6항 내지 제10항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제2 정보는 등록 수락 메시지, 프로토콜 데이터 유닛(PDU) 세션 구축 수락 메시지, PDU 세션 수정 수락 메시지, 사용자 기기 구성 업데이트(UCU) 프로세스 중의 메시지 중 적어도 하나에 베어링되는 것을 특징으로 하는 무선 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제6항 내지 제10항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제2 정보는 상기 제1 메시지에 베어링되는 것을 특징으로 하는 무선 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제6항 내지 제12항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제2 정보는 세션 관리 기능(SMF) 네트워크 요소 또는 정책 제어 기능(PCF) 네트워크 요소에 의해 상기 단말 기기에 송신되는 것을 특징으로 하는 무선 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제1항 내지 제13항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 방법은,상기 제1 네트워크와의 연결을 구축하기로 결정한 경우, 상기 단말 기기가 상기 제1 네트워크에 제1 요청 메시지를 송신하는 단계를 더 포함하되, 상기 제1 요청 메시지는 상기 제1 네트워크와의 RRC 연결 구축을 요청하는데 사용되는 것을 특징으로 하는 무선 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14항에 있어서, 상기 제1 요청 메시지는 RRC 연결 구축 요청 메시지 및 RRC 복구 요청 메시지 중 적어도 하나를 포함하는 것을 특징으로 하는 무선 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제14항 또는 제15항에 있어서, 상기 제1 요청 메시지에는 원인 값이 포함되고, 상기 원인 값은 상기 단말 기기가 상기 제1 요청 메시지를 송신하도록 트리거하는 원인을 지시하는데 사용되는 것을 특징으로 하는 무선 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16항에 있어서, 상기 원인 값은 USIM 전환 및 특정 서비스 식별자 중 적어도 하나를 포함하는 것을 특징으로 하는 무선 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제1항 내지 제17항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 방법은,상기 제1 네트워크와의 연결을 구축하기로 결정한 경우, 상기 단말 기기가 상기 제1 네트워크와의 NAS 연결을 구축하기 위해 상기 제1 네트워크에 비접속 계층(NAS) 메시지를 송신하는 단계를 더 포함하는 것을 특징으로 하는 무선 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18항에 있어서, 상기 NAS 메시지는 서비스 요청 메시지 및 등록 요청 메시지 중 적어도 하나를 포함하는 것을 특징으로 하는 무선 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제1항 내지 제19항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 메시지는 페이징 메시지인 것을 특징으로 하는 무선 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제20항에 있어서, 상기 페이징 메시지 중의 상기 제1 정보 및 제2 정보 중 적어도 하나는 사용자 기기 식별자(UE ID)를 입도로서 송신되는 것을 특징으로 하는 무선 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제20항 또는 제21항에 있어서, 상기 페이징 메시지는 접속망 기기에 의해 무선 인터페이스를 통해 상기 단말 기기에 송신되는 것을 특징으로 하는 무선 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제22항에 있어서, 상기 접속망 기기는 제3 메시지에 따라 상기 단말 기기로 상기 페이징 메시지를 송신하고, 상기 제3 메시지는 핵심망의 제어 평면 기기 또는 사용자 평면 기기로부터 유래되며, 상기 제3 메시지는 상기 제1 정보 및 제2 정보 중 적어도 하나를 포함하는 것을 특징으로 하는 무선 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제23항에 있어서, 상기 핵심망 제어 평면 기기에 의해 상기 접속망 기기로 송신되는 상기 제3 메시지는 페이징 메시지인 것을 특징으로 하는 무선 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제23항에 있어서, 상기 사용자 평면 기기에 의해 상기 접속망 기기로 송신되는 상기 제3 메시지는 일반 패킷 무선 서비스 터널링 프로토콜(GTP-U) 메시지인 것을 특징으로 하는 무선 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 무선 통신 방법으로서, 단말 기기가 제1 네트워크에 의해 송신된 제1 메시지를 수신하는 단계; 상기 단말 기기가 상기 제1 메시지에 응답하여 상기 제1 네트워크와의 연결을 구축하는 단계; 또는, 상기 단말 기기가 상기 제1 메시지에 따라 상기 제1 네트워크와의 연결을 구축할지 여부를 결정하는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는 무선 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제26항에 있어서, 상기 제1 메시지는 페이징 메시지인 것을 특징으로 하는 무선 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제26항 또는 제27항에 있어서, 상기 제1 메시지는 상기 제1 네트워크가 상기 단말 기기와 상기 제1 네트워크 간의 연결을 구축할 필요가 있는 것으로 결정한 경우에 송신되는 것을 특징으로 하는 무선 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제26항 또는 제27항에 있어서, 상기 단말 기기가 상기 제1 메시지에 따라 상기 제1 네트워크와의 연결을 구축할지 여부를 결정하는 단계는,상기 단말 기기가 상기 제1 메시지에 제1 지시가 구비되었는지 여부에 따라 상기 제1 네트워크와의 연결을 구축할지 여부를 결정하는 단계를 포함하되, 상기 제1 지시는 상기 단말 기기가 상기 제1 네트워크와의 연결을 구축하도록 지시하는데 사용되는 것을 특징으로 하는 무선 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제29항에 있어서, 상기 단말 기기가 상기 제1 메시지에 제1 지시가 구비되었는지 여부에 따라 상기 제1 네트워크와의 연결을 구축할지 여부를 결정하는 단계는, 상기 제1 메시지에 상기 제1 지시가 구비된 경우, 상기 단말 기기가 상기 제1 네트워크와의 연결을 구축하는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는 무선 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제29항 또는 제30항에 있어서, 상기 제1 지시는 상기 제1 네트워크가 상기 단말 기기와 상기 제1 네트워크 간의 연결을 구축할 필요가 있는 것으로 결정한 경우에 송신되는 것을 특징으로 하는 무선 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제26항 내지 제31항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 단말 기기는 복수의 범용 가입자 식별 모듈(USIM) 카드를 지원하는 단말 기기이고, 상기 단말 기기의 USIM-1은 상기 제1 네트워크에 대응되며, 상기 단말 기기의 USIM-2는 제2 네트워크에 대응되는 것을 특징으로 하는 무선 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제32항에 있어서, 상기 단말 기기는 상기 제2 네트워크와의 무선 자원 제어(RRC) 연결 상태 및 연결 관리(CM) 연결 상태 중 적어도 하나에 있는 것을 특징으로 하는 무선 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제32항 또는 제33항에 있어서, 상기 방법은,상기 제1 네트워크와의 연결을 구축하는 경우, 상기 단말 기기는 상기 제2 네트워크와의 RRC 연결 및 CM 연결 중 적어도 하나를 해제하는 단계를 더 포함하는 것을 특징으로 하는 무선 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제28항 또는 제31항에 있어서, 상기 제1 네트워크는 제1 정책에 따라 상기 단말 기기와 상기 제1 네트워크 간의 연결을 구축할 필요가 있는지 여부를 결정하고, 상기 제1 정책은 서비스 우선 순위, 페이징 메시지에 상기 제1 지시를 추가할 필요가 있는 서비스, 페이징 메시지에 상기 제1 지시를 추가할 필요가 없는 서비스 정보 중 적어도 하나를 포함하는 것을 특징으로 하는 무선 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제35항에 있어서, 상기 서비스 우선 순위는 상기 단말 기기가 상기 제1 네트워크에 연결할 필요가 있는 서비스 및 상기 단말 기기가 상기 제1 네트워크에 연결할 필요가 없는 서비스 중 적어도 하나를 식별하는데 사용되는 것을 특징으로 하는 무선 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제35항 또는 제36항에 있어서, 상기 제1 정책은 상이한 시간 및 상이한 지점 중 적어도 하나에서의 상이한 정보에 대응되는 것을 특징으로 하는 무선 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제35항 내지 제37항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 서비스는 서비스 식별자를 통해 표시되는 것을 특징으로 하는 무선 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제35항 내지 제38항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 네트워크는 상기 제1 정책 및 전송할 서비스 중 적어도 하나에 따라 상기 단말 기기가 제1 네트워크와의 연결을 구축할 필요가 있는지 여부를 결정하는 것을 특징으로 하는 무선 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제39항에 있어서, 상기 방법은,상기 단말 기기가 상기 제1 네트워크에 제2 지시를 송신하는 단계를 더 포함하되, 상기 제2 지시는 상기 제1 네트워크가 상기 제1 정책 및 상기 전송할 서비스 중 적어도 하나에 따라 상기 단말 기기와 상기 제1 네트워크 간의 연결을 구축할 필요가 있는지 여부를 결정하기 시작하도록 지시하는데 사용되는 것을 특징으로 하는 무선 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제40항에 있어서, 상기 제2 지시는 상기 단말 기기가 상기 제1 네트워크를 떠나거나 상기 제1 네트워크와의 연결을 해제하기로 결정한 경우에 상기 제1 네트워크로 송신되는 것을 특징으로 하는 무선 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 제39항 내지 제41항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 방법은,상기 단말 기기가 상기 제1 네트워크에 제3 지시를 송신하는 단계를 더 포함하되, 상기 제3 지시는 상기 제1 네트워크가 상기 제1 정책 및 상기 전송할 서비스 중 적어도 하나에 따라 상기 단말 기기와 상기 제1 네트워크 간의 연결을 구축할 필요가 있는지 여부를 결정하는 것을 중지하도록 지시하는데 사용되는 것을 특징으로 하는 무선 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 제40항 내지 제42항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제2 지시 또는 상기 제3 지시는 상기 단말 기기에 의해 비접속 계층(NAS) 메시지 또는 무선 자원 제어(RRC) 메시지를 통해 상기 제1 네트워크로 송신되는 것을 특징으로 하는 무선 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 제39항 내지 제43항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 전송할 서비스는 상기 제1 네트워크에 의해 사용자 평면 데이터 패킷 중의 서비스 식별자에 따라 결정되는 것을 특징으로 하는 무선 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 제35항 내지 제44항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 정책의 전부 또는 일부 정보는 상기 단말 기기, 가입 정보, 정책 및 과금 제어(PCC) 정책 중 적어도 하나로부터 유래되는 것을 특징으로 하는 무선 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 제26항 내지 제45항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 방법은,상기 제1 네트워크와의 연결을 구축하는 경우, 상기 단말 기기가 상기 제1 네트워크에 제1 요청 메시지를 송신하는 단계를 더 포함하되, 상기 제1 요청 메시지는 상기 제1 네트워크와의 RRC 연결 구축을 요청하는데 사용되는 것을 특징으로 하는 무선 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 제46항에 있어서, 상기 제1 요청 메시지는 RRC 연결 구축 요청 메시지 및 RRC 복구 요청 메시지 중 적어도 하나를 포함하는 것을 특징으로 하는 무선 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 제46항 또는 제47항에 있어서, 상기 제1 요청 메시지에는 원인 값이 포함되고, 상기 원인 값은 상기 단말 기기가 상기 제1 요청 메시지를 송신하도록 트리거하는 원인을 지시하는데 사용되는 것을 특징으로 하는 무선 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>49. 제48항에 있어서, 상기 원인 값은 USIM 전환 및 특정 서비스 식별자 중 적어도 하나를 포함하는 것을 특징으로 하는 무선 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>50. 제26항 내지 제49항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 방법은,상기 제1 네트워크와의 연결을 구축하는 경우, 상기 제1 네트워크와의 NAS 연결을 구축하기 위해 상기 단말 기기가 상기 제1 네트워크에 비접속 계층(NAS) 메시지를 송신하는 단계를 더 포함하는 것을 특징으로 하는 무선 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>51. 제50항에 있어서, 상기 NAS 메시지는 서비스 요청 메시지 및 등록 요청 메시지 중 적어도 하나를 포함하는 것을 특징으로 하는 무선 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>52. 제26항 내지 제51항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 메시지는 페이징 메시지이고, 상기 페이징 메시지는 접속망 기기에 의해 무선 인터페이스를 통해 상기 단말 기기에 송신되는 것을 특징으로 하는 무선 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>53. 제52항에 있어서, 상기 접속망 기기는 제3 메시지에 따라 상기 단말 기기로 상기 페이징 메시지를 송신하고, 상기 제3 메시지는 핵심망의 제어 평면 기기 또는 사용자 평면 기기로부터 유래되며, 상기 제3 메시지는 상기 제1 지시 및 상기 서비스 식별자 중 적어도 하나를 포함하는 것을 특징으로 하는 무선 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>54. 제53항에 있어서, 상기 제어 평면 기기에 의해 상기 접속망 기기로 송신되는 상기 제3 메시지는 페이징 메시지인 것을 특징으로 하는 무선 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>55. 제53항에 있어서, 상기 사용자 평면 기기에 의해 상기 접속망 기기로 송신되는 상기 제3 메시지는 일반 패킷 무선 서비스 터널링 프로토콜(GTP-U) 메시지인 것을 특징으로 하는 무선 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>56. 무선 통신 방법으로서, 제1 네트워크가 단말 기기에 제1 메시지를 송신하는 단계를 포함하되, 상기 제1 메시지는 제1 정보를 포함하고, 상기 제1 정보는 상기 단말 기기가 상기 제1 네트워크와의 연결을 구축할지 여부를 결정하는데 사용되는 것을 특징으로 하는 무선 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>57. 제56항에 있어서, 상기 단말 기기는 복수의 범용 가입자 식별 모듈(USIM) 카드를 지원하는 단말 기기이고, 상기 단말 기기의 USIM-1은 상기 제1 네트워크에 대응되며, 상기 단말 기기의 USIM-2는 제2 네트워크에 대응되는 것을 특징으로 하는 무선 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>58. 제57항에 있어서, 상기 단말 기기는 상기 제2 네트워크와의 무선 자원 제어(RRC) 연결 상태 및 연결 관리(CM) 연결 상태 중 적어도 하나에 있는 것을 특징으로 하는 무선 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>59. 제56항 내지 제58항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 정보는 서비스 식별자 및 상기 서비스 식별자에 대응되는 우선 순위 중 적어도 하나를 포함하는 것을 특징으로 하는 무선 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>60. 제56항 내지 제59항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 방법은,상기 제1 네트워크가 상기 단말 기기에 제2 정보를 송신하는 단계를 더 포함하되, 상기 제2 정보는 상기 단말 기기가 상기 제1 네트워크와의 연결을 구축할지 여부를 결정하는데 사용되고, 상기 제2 정보는 서비스 우선 순위, 상기 단말 기기가 상기 제1 네트워크와의 연결을 구축할 필요가 있는 서비스, 상기 단말 기기가 상기 제1 네트워크와의 연결을 구축할 필요가 없는 서비스 정보 중 적어도 하나를 포함하는 것을 특징으로 하는 무선 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>61. 제60항에 있어서, 상기 제2 정보는 상이한 시간 및 상이한 지점 중 적어도 하나에서의 상이한 정보에 대응되는 것을 특징으로 하는 무선 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>62. 제60항 또는 제61항에 있어서, 상기 제2 정보는 등록 수락 메시지, 프로토콜 데이터 유닛(PDU) 세션 구축 수락 메시지, PDU 세션 수정 수락 메시지, 사용자 기기 구성 업데이트(UCU) 프로세스 중의 메시지 중 적어도 하나에 베어링되는 것을 특징으로 하는 무선 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>63. 제60항 또는 제61항에 있어서, 상기 제2 정보는 상기 제1 메시지에 베어링되는 것을 특징으로 하는 무선 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>64. 제60항 내지 제63항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제2 정보는 세션 관리 기능(SMF) 네트워크 요소 또는 정책 제어 기능(PCF) 네트워크 요소에 의해 상기 단말 기기에 송신되는 것을 특징으로 하는 무선 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>65. 제56항 내지 제64항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 방법은,상기 제1 네트워크가 상기 단말 기기에 의해 송신된 제1 요청 메시지를 수신하는 단계를 더 포함하되, 상기 제1 요청 메시지는 상기 제1 네트워크와의 RRC 연결 구축을 요청하는데 사용되는 것을 특징으로 하는 무선 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>66. 제65항에 있어서, 상기 제1 요청 메시지는 RRC 연결 구축 요청 메시지 및 RRC 복구 요청 메시지 중 적어도 하나를 포함하는 것을 특징으로 하는 무선 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>67. 제65항 또는 제66항에 있어서, 상기 제1 요청 메시지에는 원인 값이 포함되고, 상기 원인 값은 상기 단말 기기가 상기 제1 요청 메시지를 송신하도록 트리거하는 원인을 지시하는데 사용되는 것을 특징으로 하는 무선 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>68. 제67항에 있어서, 상기 원인 값은 USIM 전환 및 특정 서비스 식별자 중 적어도 하나를 포함하는 것을 특징으로 하는 무선 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>69. 제56항 내지 제68항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 방법은,상기 제1 네트워크가 상기 단말 기기에 의해 송신된 비접속 계층(NAS) 메시지를 수신하는 단계를 더 포함하되, 상기 NAS 메시지는 상기 제1 네트워크와의 NAS 연결 구축을 요청하는데 사용되는 것을 특징으로 하는 무선 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>70. 제69항에 있어서, 상기 NAS 메시지는 서비스 요청 메시지 및 등록 요청 메시지 중 적어도 하나를 포함하는 것을 특징으로 하는 무선 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>71. 제56항 내지 제70항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 메시지는 페이징 메시지인 것을 특징으로 하는 무선 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>72. 제71항에 있어서, 상기 페이징 메시지 중의 상기 제1 정보 및 상기 제2 정보 중 적어도 하나는 사용자 기기 식별자(UE ID)를 입도로서 송신되는 것을 특징으로 하는 무선 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>73. 제71항 또는 제72항에 있어서, 상기 제1 네트워크는 접속망 기기이고, 상기 페이징 메시지는 상기 접속망 기기에 의해 무선 인터페이스를 통해 상기 단말 기기로 송신되는 것을 특징으로 하는 무선 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>74. 제73항에 있어서, 상기 접속망 기기는 제3 메시지에 따라 상기 단말 기기로 상기 페이징 메시지를 송신하고, 상기 제3 메시지는 핵심망의 제어 평면 기기 또는 사용자 평면 기기로부터 유래되며, 상기 제3 메시지는 상기 서비스 정보 및 상기 제1 지시 중 적어도 하나를 포함하는 것을 특징으로 하는 무선 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>75. 제74항에 있어서, 상기 핵심망 제어 평면 기기에 의해 상기 접속망 기기로 송신되는 상기 제3 메시지는 페이징 메시지인 것을 특징으로 하는 무선 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>76. 제74항에 있어서, 상기 사용자 평면 기기에 의해 상기 접속망 기기로 송신되는 상기 제3 메시지는 일반 패킷 무선 서비스 터널링 프로토콜(GTP-U) 메시지인 것을 특징으로 하는 무선 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>77. 무선 통신 방법으로서, 제1 네트워크가 전송할 서비스에 따라 단말 기기와 상기 제1 네트워크 간의 연결을 구축할 필요가 있는지 여부를 결정하는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는 무선 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>78. 제77항에 있어서, 상기 방법은,상기 제1 네트워크가 상기 단말 기기에 제1 메시지를 송신하는 단계를 더 포함하되, 상기 제1 메시지는 상기 제1 네트워크가 상기 단말 기기와 상기 제1 네트워크 간의 연결을 구축할 필요가 있는 것으로 결정한 경우에 송신되는 것을 특징으로 하는 무선 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>79. 제77항에 있어서, 상기 방법은,상기 제1 네트워크가 상기 단말 기기에 제1 메시지를 송신하는 단계를 더 포함하되, 상기 제1 메시지에는 제1 지시가 포함되고, 상기 제1 지시는 상기 제1 네트워크가 상기 단말 기기와 상기 제1 네트워크 간의 연결을 구축할 필요가 있는 것으로 결정한 경우에 송신되는 것을 특징으로 하는 무선 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>80. 제78항 또는 제79항에 있어서, 상기 제1 메시지는 페이징 메시지인 것을 특징으로 하는 무선 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>81. 제77항 내지 제80항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 단말 기기는 복수의 범용 가입자 식별 모듈(USIM) 카드를 지원하는 단말 기기이고, 상기 단말 기기의 USIM-1은 상기 제1 네트워크에 대응되며, 상기 단말 기기의 USIM-2는 제2 네트워크에 대응되는 것을 특징으로 하는 무선 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>82. 제81항에 있어서, 상기 단말 기기는 상기 제2 네트워크와의 무선 자원 제어(RRC) 연결 상태 및 연결 관리(CM) 연결 상태 중 적어도 하나에 있는 것을 특징으로 하는 무선 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>83. 제77항 내지 제82항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 네트워크가 전송할 서비스에 따라 상기 단말 기기와 상기 제1 네트워크 간의 연결을 구축할 필요가 있는지 여부를 결정하는 단계는,상기 제1 네트워크가 상기 전송할 서비스 및 제1 정책에 따라 상기 단말 기기와 상기 제1 네트워크 간의 연결을 구축할 필요가 있는지 여부를 결정하는 단계를 포함하되, 상기 제1 정책은 서비스 우선 순위, 페이징 메시지에 상기 제1 지시를 추가할 필요가 있는 서비스, 페이징 메시지에 상기 제1 지시를 추가할 필요가 없는 서비스 정보 중 적어도 하나를 포함하는 것을 특징으로 하는 무선 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>84. 제83항에 있어서, 상기 서비스 우선 순위는 상기 단말 기기가 상기 제1 네트워크에 연결할 필요가 있는 서비스 및 상기 단말 기기가 상기 제1 네트워크에 연결할 필요가 없는 서비스 중 적어도 하나를 식별하는데 사용되는 것을 특징으로 하는 무선 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>85. 제83항 또는 제84항에 있어서, 상기 방법은,상기 제1 네트워크가 상기 단말 기기에 의해 송신된 제2 지시를 수신하는 단계를 더 포함하되, 상기 제2 지시는 상기 제1 네트워크가 상기 제1 정책 및 상기 전송할 서비스 중 적어도 하나에 따라 상기 단말 기기와 상기 제1 네트워크 간의 연결을 구축할 필요가 있는지 여부를 결정하기 시작하도록 지시하는데 사용되는 것을 특징으로 하는 무선 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>86. 제85항에 있어서, 상기 제2 지시는 상기 단말 기기가 상기 제1 네트워크를 떠나거나 상기 제1 네트워크와의 연결을 해제하기로 결정한 경우에 상기 제1 네트워크로 송신되는 것을 특징으로 하는 무선 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>87. 제83항 내지 제86항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 방법은,상기 제1 네트워크가 상기 단말 기기에 의해 송신된 제3 지시를 수신하는 단계를 더 포함하되, 상기 제3 지시는 상기 제1 네트워크가 상기 제1 정책 및 상기 전송할 서비스 중 적어도 하나에 따라 상기 단말 기기와 상기 제1 네트워크 간의 연결을 구축할 필요가 있는지 여부를 결정하는 것을 중지하도록 지시하는데 사용되는 것을 특징으로 하는 무선 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>88. 제85항 내지 제87항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제2 지시 또는 상기 제3 지시는 상기 단말 기기에 의해 비접속 계층(NAS) 메시지 또는 무선 자원 제어(RRC) 메시지를 통해 상기 제1 네트워크로 송신되는 것을 특징으로 하는 무선 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>89. 제88항에 있어서, 상기 제1 정책은 상이한 시간 및 상이한 지점 중 적어도 하나에서의 상이한 정보에 대응되는 것을 특징으로 하는 무선 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>90. 제88항 또는 제89항에 있어서, 상기 서비스는 서비스 식별자를 통해 표시되는 것을 특징으로 하는 무선 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>91. 제88항 내지 제90항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 정책의 전부 또는 일부 정보는 상기 단말 기기, 가입 정보, 정책 및 과금 제어(PCC) 정책 중 적어도 하나로부터 유래되는 것을 특징으로 하는 무선 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>92. 제77항 내지 제91항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 전송할 서비스는 상기 제1 네트워크에 의해 사용자 평면 데이터 패킷 중의 서비스 식별자에 따라 결정되는 것을 특징으로 하는 무선 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>93. 제88항 내지 제92항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 정책은 서비스 우선 순위를 포함하고, 상기 제1 네트워크가 전송할 서비스 및 제1 정책에 따라 상기 단말 기기와 상기 제1 네트워크 간의 연결을 구축할 필요가 있는지 여부를 결정하는 단계는, 상기 제1 네트워크가 상기 전송할 서비스의 우선 순위에 따라 상기 단말 기기와 상기 제1 네트워크 간의 연결을 구축할 필요가 있는지 여부를 결정하는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는 무선 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>94. 제88항 내지 제92항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 네트워크가 전송할 서비스 및 제1 정책에 따라 상기 단말 기기와 상기 제1 네트워크 간의 연결을 구축할 필요가 있는지 여부를 결정하는 단계는,상기 제1 네트워크가 상기 전송할 서비스가 상기 제1 정책 중의 페이징 메시지에 상기 제1 지시를 추가할 필요가 있는 서비스에 속하는지 여부에 따라 상기 단말 기기와 상기 제1 네트워크 간의 연결을 구축할 필요가 있는지 여부를 결정하는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는 무선 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>95. 제77항 내지 제94항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 방법은,상기 제1 네트워크가 상기 단말 기기에 의해 송신된 제1 요청 메시지를 수신하는 단계를 더 포함하되, 상기 제1 요청 메시지는 상기 제1 네트워크와의 RRC 연결 구축을 요청하는데 사용되는 것을 특징으로 하는 무선 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>96. 제95항에 있어서, 상기 제1 요청 메시지는 RRC 연결 구축 요청 메시지 및 RRC 복구 요청 메시지 중 적어도 하나를 포함하는 것을 특징으로 하는 무선 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>97. 제95항 또는 제96항에 있어서, 상기 제1 요청 메시지에는 원인 값이 포함되고, 상기 원인 값은 상기 단말 기기가 상기 제1 요청 메시지를 송신하도록 트리거하는 원인을 지시하는데 사용되는 것을 특징으로 하는 무선 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>98. 제97항에 있어서, 상기 원인 값은 USIM 전환 및 특정 서비스 식별자 중 적어도 하나를 포함하는 것을 특징으로 하는 무선 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>99. 제77항 내지 제98항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 방법은,상기 제1 네트워크가 상기 단말 기기에 의해 송신된 비접속 계층(NAS) 메시지를 수신하는 단계를 더 포함하되, 상기 NAS 메시지는 상기 제1 네트워크와의 NAS 연결을 구축하는데 사용되는 것을 특징으로 하는 무선 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>100. 제99항에 있어서, 상기 NAS 메시지는 서비스 요청 메시지 및 등록 요청 메시지 중 적어도 하나를 포함하는 것을 특징으로 하는 무선 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>101. 제80항에 있어서, 상기 제1 네트워크는 접속망 기기이고, 상기 페이징 메시지는 상기 접속망 기기에 의해 무선 인터페이스를 통해 상기 단말 기기로 송신되는 것을 특징으로 하는 무선 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>102. 제101항에 있어서, 상기 접속망 기기는 제3 메시지에 따라 상기 단말 기기로 상기 페이징 메시지를 송신하고, 상기 제3 메시지는 핵심망의 제어 평면 기기 또는 사용자 평면 기기로부터 유래되며, 상기 제3 메시지는 상기 제1 지시 및 상기 서비스 식별자 중 적어도 하나를 포함하는 것을 특징으로 하는 무선 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>103. 제102항에 있어서, 상기 제어 평면 기기에 의해 상기 접속망 기기로 송신되는 상기 제3 메시지는 페이징 메시지인 것을 특징으로 하는 무선 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>104. 제102항에 있어서, 상기 사용자 평면 기기에 의해 상기 접속망 기기로 송신되는 상기 제3 메시지는 일반 패킷 무선 서비스 터널링 프로토콜(GTP-U) 메시지인 것을 특징으로 하는 무선 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>105. 단말 기기로서, 제1 네트워크에 의해 송신된 제1 메시지를 수신하기 위한 통신 유닛 - 상기 제1 메시지는 제1 정보를 포함함 - ; 및상기 제1 정보에 따라 상기 제1 네트워크와의 연결을 구축할지 여부를 결정하기 위한 처리 유닛을 포함하는 것을 특징으로 하는 단말 기기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>106. 제105항에 있어서, 상기 단말 기기는 복수의 범용 가입자 식별 모듈(USIM) 카드를 지원하는 단말 기기이고, 상기 단말 기기의 USIM-1은 상기 제1 네트워크에 대응되며, 상기 단말 기기의 USIM-2는 제2 네트워크에 대응되는 것을 특징으로 하는 단말 기기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>107. 제106항에 있어서, 상기 단말 기기는 상기 제2 네트워크와의 무선 자원 제어(RRC) 연결 상태 및 연결 관리(CM) 연결 상태 중 적어도 하나에 있는 것을 특징으로 하는 단말 기기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>108. 제106항 또는 제107항에 있어서, 상기 처리 유닛은,상기 제1 네트워크와의 연결을 구축하기로 결정한 경우, 상기 제2 네트워크와의 RRC 연결 및 CM 연결 중 적어도 하나를 해제하는 것을 특징으로 하는 단말 기기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>109. 제105항 내지 제108항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 정보는 서비스 식별자 및 상기 서비스 식별자에 대응되는 우선 순위 중 적어도 하나를 포함하는 것을 특징으로 하는 단말 기기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>110. 제105항 내지 제109항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 통신 유닛은,상기 제1 네트워크에 의해 송신된 제2 정보를 수신하되, 상기 제2 정보는 상기 단말 기기가 상기 제1 네트워크와의 연결을 구축할지 여부를 결정하는데 사용되고, 상기 제2 정보는 서비스 우선 순위, 상기 단말 기기가 상기 제1 네트워크와의 연결을 구축할 필요가 있는 서비스, 상기 단말 기기가 상기 제1 네트워크와의 연결을 구축할 필요가 없는 서비스 정보 중 적어도 하나를 포함하는 것을 특징으로 하는 단말 기기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>111. 제110항에 있어서, 상기 제2 정보는 상이한 시간 및 상이한 지점 중 적어도 하나에서의 상이한 정보에 대응되는 것을 특징으로 하는 단말 기기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>112. 제110항 또는 제111항에 있어서, 상기 처리 유닛은,상기 제1 정보; 및 상기 제2 정보 및 상기 단말 기기가 상기 제2 네트워크에서 수행 중인 서비스 중 적어도 하나에 따라 상기 제1 네트워크와의 연결을 구축할지 여부를 결정하는 것을 특징으로 하는 단말 기기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>113. 제112항에 있어서, 상기 처리 유닛은, 상기 제1 정보에 포함된 서비스의 우선 순위 및 상기 제2 네트워크에서 수행 중인 서비스의 우선 순위에 따라 상기 제1 네트워크와의 연결을 구축할지 여부를 결정하는 것을 특징으로 하는 단말 기기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>114. 제112항에 있어서, 상기 처리 유닛은, 상기 제1 정보에 포함된 서비스가 상기 제2 정보 중 상기 단말 기기가 상기 제1 네트워크와의 연결을 구축할 필요가 있는 서비스에 속하는지 여부에 따라 상기 제1 네트워크와의 연결을 구축할지 여부를 결정하는 것을 특징으로 하는 단말 기기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>115. 제110항 내지 제114항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제2 정보는 등록 수락 메시지, 프로토콜 데이터 유닛(PDU) 세션 구축 수락 메시지, PDU 세션 수정 수락 메시지, 사용자 기기 구성 업데이트(UCU) 프로세스 중의 메시지 중 적어도 하나에 베어링되는 것을 특징으로 하는 단말 기기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>116. 제110항 내지 제114항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제2 정보는 상기 제1 메시지에 베어링되는 것을 특징으로 하는 단말 기기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>117. 제110항 내지 제116항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제2 정보는 세션 관리 기능(SMF) 네트워크 요소 또는 정책 제어 기능(PCF) 네트워크 요소에 의해 상기 단말 기기에 송신되는 것을 특징으로 하는 단말 기기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>118. 제105항 내지 제117항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 통신 유닛은, 상기 제1 네트워크와의 연결을 구축하기로 결정한 경우, 상기 제1 네트워크에 제1 요청 메시지를 송신하되, 상기 제1 요청 메시지는 상기 제1 네트워크와의 RRC 연결 구축을 요청하는데 사용되는 것을 특징으로 하는 단말 기기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>119. 제118항에 있어서, 상기 제1 요청 메시지는 RRC 연결 구축 요청 메시지 및 RRC 복구 요청 메시지 중 적어도 하나를 포함하는 것을 특징으로 하는 단말 기기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>120. 제118항 또는 제119항에 있어서, 상기 제1 요청 메시지에는 원인 값이 포함되고, 상기 원인 값은 상기 단말 기기가 상기 제1 요청 메시지를 송신하도록 트리거하는 원인을 지시하는데 사용되는 것을 특징으로 하는 단말 기기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>121. 제120항에 있어서, 상기 원인 값은 USIM 전환 및 특정 서비스 식별자 중 적어도 하나를 포함하는 것을 특징으로 하는 단말 기기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>122. 제105항 내지 제121항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 통신 유닛은, 상기 제1 네트워크와의 연결을 구축하기로 결정한 경우, 상기 제1 네트워크와의 NAS 연결을 구축하기 위해 상기 제1 네트워크에 비접속 계층(NAS) 메시지를 송신하는 것을 특징으로 하는 단말 기기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>123. 제122항에 있어서, 상기 NAS 메시지는 서비스 요청 메시지 및 등록 요청 메시지 중 적어도 하나를 포함하는 것을 특징으로 하는 단말 기기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>124. 제105항 내지 제123항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 메시지는 페이징 메시지인 것을 특징으로 하는 단말 기기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>125. 제124항에 있어서, 상기 페이징 메시지 중의 상기 제1 정보 및 상기 제2 정보 중 적어도 하나는 사용자 기기 식별자(UE ID)를 입도로서 송신되는 것을 특징으로 하는 단말 기기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>126. 제124항 또는 제125항에 있어서, 상기 페이징 메시지는 접속망 기기에 의해 무선 인터페이스를 통해 상기 단말 기기에 송신되는 것을 특징으로 하는 단말 기기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>127. 제126항에 있어서, 상기 접속망 기기는 제3 메시지에 따라 상기 단말 기기로 상기 페이징 메시지를 송신하고, 상기 제3 메시지는 핵심망의 제어 평면 기기 또는 사용자 평면 기기로부터 유래되며, 상기 제3 메시지는 상기 제1 정보 및 상기 제2 정보 중 적어도 하나를 포함하는 것을 특징으로 하는 단말 기기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>128. 제127항에 있어서, 상기 핵심망 제어 평면 기기에 의해 상기 접속망 기기로 송신되는 상기 제3 메시지는 페이징 메시지인 것을 특징으로 하는 단말 기기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>129. 제127항에 있어서, 상기 사용자 평면 기기에 의해 상기 접속망 기기로 송신되는 상기 제3 메시지는 일반 패킷 무선 서비스 터널링 프로토콜(GTP-U) 메시지인 것을 특징으로 하는 단말 기기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>130. 단말 기기로서, 제1 네트워크에 의해 송신된 제1 메시지를 수신하기 위한 통신 유닛; 및상기 제1 메시지에 응답하여 상기 제1 네트워크와의 연결을 구축하거나, 상기 제1 메시지에 따라 상기 제1 네트워크와의 연결을 구축할지 여부를 결정하기 위한 처리 유닛을 포함하는 것을 특징으로 하는 단말 기기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>131. 제130항에 있어서, 상기 제1 메시지는 페이징 메시지인 것을 특징으로 하는 단말 기기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>132. 제130항 또는 제131항에 있어서, 상기 제1 메시지는 상기 제1 네트워크가 상기 단말 기기와 상기 제1 네트워크 간의 연결을 구축할 필요가 있는 것으로 결정한 경우에 송신되는 것을 특징으로 하는 단말 기기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>133. 제130항 또는 제131항에 있어서, 상기 처리 유닛은, 상기 제1 메시지에 제1 지시가 구비되었는지 여부에 따라 상기 제1 네트워크와의 연결을 구축할지 여부를 결정하되, 상기 제1 지시는 상기 단말 기기가 상기 제1 네트워크와의 연결을 구축하도록 지시하는데 사용되는 것을 특징으로 하는 단말 기기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>134. 제133항에 있어서, 상기 처리 유닛은, 상기 제1 메시지에 상기 제1 지시가 구비된 경우, 상기 제1 네트워크와의 연결을 구축하는 것을 특징으로 하는 단말 기기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>135. 제133항 또는 제134항에 있어서, 상기 제1 지시는 상기 제1 네트워크가 상기 단말 기기와 상기 제1 네트워크 간의 연결을 구축할 필요가 있는 것으로 결정한 경우에 송신되는 것을 특징으로 하는 단말 기기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>136. 제130항 내지 제135항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 단말 기기는 복수의 범용 가입자 식별 모듈(USIM) 카드를 지원하는 단말 기기이고, 상기 단말 기기의 USIM-1은 상기 제1 네트워크에 대응되며, 상기 단말 기기의 USIM-2는 제2 네트워크에 대응되는 것을 특징으로 하는 단말 기기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>137. 제136항에 있어서, 상기 단말 기기는 상기 제2 네트워크와의 무선 자원 제어(RRC) 연결 상태 및 연결 관리(CM) 연결 상태 중 적어도 하나에 있는 것을 특징으로 하는 단말 기기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>138. 제132항 또는 제135항에 있어서, 상기 제1 네트워크는 제1 정책에 따라 상기 단말 기기와 상기 제1 네트워크 간의 연결을 구축할 필요가 있는지 여부를 결정하되, 상기 제1 정책은 서비스 우선 순위, 페이징 메시지에 상기 제1 지시를 추가할 필요가 있는 서비스, 페이징 메시지에 상기 제1 지시를 추가할 필요가 없는 서비스 정보 중 적어도 하나를 포함하는 것을 특징으로 하는 단말 기기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>139. 제138항에 있어서, 상기 서비스 우선 순위는 상기 단말 기기가 상기 제1 네트워크에 연결할 필요가 있는 서비스 및 상기 단말 기기가 상기 제1 네트워크에 연결할 필요가 없는 서비스 중 적어도 하나를 식별하는데 사용되는 것을 특징으로 하는 단말 기기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>140. 제138항 또는 제139항에 있어서, 상기 제1 정책은 상이한 시간 및 상이한 지점 중 적어도 하나에서의 상이한 정보에 대응되는 것을 특징으로 하는 단말 기기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>141. 제138항 내지 제140항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 서비스는 서비스 식별자를 통해 표시되는 것을 특징으로 하는 단말 기기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>142. 제138항 내지 제141항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 네트워크는 상기 제1 정책 및 전송할 서비스에 따라 상기 단말 기기가 제1 네트워크와의 연결을 구축할 필요가 있는지 여부를 결정하는 것을 특징으로 하는 단말 기기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>143. 제142항에 있어서, 상기 통신 유닛은 또한,상기 네트워크 기기에 제2 지시를 송신하되, 상기 제2 지시는 상기 제1 네트워크가 상기 제1 정책 및 상기 전송할 서비스 중 적어도 하나에 따라 상기 단말 기기와 상기 제1 네트워크 간의 연결을 구축할 필요가 있는지 여부를 결정하기 시작하도록 지시하는데 사용되는 것을 특징으로 하는 단말 기기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>144. 제143항에 있어서, 상기 제2 지시는 상기 단말 기기가 상기 제1 네트워크를 떠나거나 상기 제1 네트워크와의 연결을 해제하기로 결정한 경우에 상기 제1 네트워크로 송신되는 것을 특징으로 하는 단말 기기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>145. 제138항 내지 제144항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 통신 유닛은 또한,상기 제1 네트워크에 제3 지시를 송신하되, 상기 제3 지시는 상기 제1 네트워크가 상기 제1 정책 및 상기 전송할 서비스 중 적어도 하나에 따라 상기 단말 기기와 상기 제1 네트워크 간의 연결을 구축할 필요가 있는지 여부를 결정하는 것을 중지하도록 지시하는데 사용되는 것을 특징으로 하는 단말 기기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>146. 제143항 내지 제145항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제2 지시 또는 상기 제3 지시는 상기 단말 기기에 의해 비접속 계층(NAS) 메시지 또는 무선 자원 제어(RRC) 메시지를 통해 상기 제1 네트워크로 송신되는 것을 특징으로 하는 단말 기기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>147. 제146항에 있어서, 상기 전송할 서비스는 상기 제1 네트워크에 의해 사용자 평면 데이터 패킷 중의 서비스 식별자에 따라 결정되는 것을 특징으로 하는 단말 기기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>148. 제138항 내지 제147항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 정책의 전부 또는 일부 정보는 상기 단말 기기, 가입 정보, 정책 및 과금 제어(PCC) 정책 중 적어도 하나로부터 유래되는 것을 특징으로 하는 단말 기기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>149. 제136항 또는 제137항에 있어서, 상기 처리 유닛은, 상기 제1 네트워크와의 연결을 구축하는 경우, 상기 제2 네트워크와의 RRC 연결 및 CM 연결 중 적어도 하나를 해제하는 것을 특징으로 하는 단말 기기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>150. 제130항 내지 제149항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 통신 유닛은, 상기 제1 네트워크와의 연결을 구축하는 경우, 상기 제1 네트워크에 제1 요청 메시지를 송신하되, 상기 제1 요청 메시지는 상기 제1 네트워크와의 RRC 연결 구축을 요청하는데 사용되는 것을 특징으로 하는 단말 기기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>151. 제150항에 있어서, 상기 제1 요청 메시지는 RRC 연결 구축 요청 메시지 및 RRC 복구 요청 메시지 중 적어도 하나를 포함하는 것을 특징으로 하는 단말 기기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>152. 제150항 또는 제151항에 있어서, 상기 제1 요청 메시지에는 원인 값이 포함되고, 상기 원인 값은 상기 단말 기기가 상기 제1 요청 메시지를 송신하도록 트리거하는 원인을 지시하는데 사용되는 것을 특징으로 하는 단말 기기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>153. 제152항에 있어서, 상기 원인 값은 USIM 전환 및 특정 서비스 식별자 중 적어도 하나를 포함하는 것을 특징으로 하는 단말 기기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>154. 제130항 내지 제153항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 처리 유닛은, 상기 제1 네트워크와의 연결을 구축하는 경우, 상기 제1 네트워크와의 NAS 연결을 구축하기 위해 상기 제1 네트워크에 비접속 계층(NAS) 메시지를 송신하는 것을 특징으로 하는 단말 기기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>155. 제154항에 있어서, 상기 NAS 메시지는 서비스 요청 메시지 및 등록 요청 메시지 중 적어도 하나를 포함하는 것을 특징으로 하는 단말 기기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>156. 제135항에 있어서, 상기 페이징 메시지는 접속망 기기에 의해 무선 인터페이스를 통해 상기 단말 기기에 송신되는 것을 특징으로 하는 단말 기기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>157. 제156항에 있어서, 상기 접속망 기기는 제3 메시지에 따라 상기 단말 기기로 상기 페이징 메시지를 송신하고, 상기 제3 메시지는 핵심망의 제어 평면 기기 또는 사용자 평면 기기로부터 유래되며, 상기 제3 메시지는 상기 제1 지시 및 상기 서비스 식별자 중 적어도 하나를 포함하는 것을 특징으로 하는 단말 기기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>158. 제157항에 있어서, 상기 제어 평면 기기에 의해 상기 접속망 기기로 송신되는 상기 제3 메시지는 페이징 메시지인 것을 특징으로 하는 단말 기기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>159. 제157항에 있어서, 상기 사용자 평면 기기에 의해 상기 접속망 기기로 송신되는 상기 제3 메시지는 일반 패킷 무선 서비스 터널링 프로토콜(GTP-U) 메시지인 것을 특징으로 하는 단말 기기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>160. 네트워크 기기로서, 단말 기기에 제1 메시지를 송신하기 위한 통신 유닛을 포함하되, 상기 제1 메시지는 제1 정보를 포함하고, 상기 제1 정보는 상기 단말 기기가 상기 제1 네트워크와의 연결을 구축할지 여부를 결정하는데 사용되는 것을 특징으로 하는 네트워크 기기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>161. 제160항에 있어서, 상기 단말 기기는 복수의 범용 가입자 식별 모듈(USIM) 카드를 지원하는 단말 기기이고, 상기 단말 기기의 USIM-1은 상기 제1 네트워크에 대응되며, 상기 단말 기기의 USIM-2는 제2 네트워크에 대응되는 것을 특징으로 하는 네트워크 기기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>162. 제161항에 있어서, 상기 단말 기기는 상기 제2 네트워크와의 무선 자원 제어(RRC) 연결 상태 및 연결 관리(CM) 연결 상태 중 적어도 하나에 있는 것을 특징으로 하는 네트워크 기기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>163. 제160항 내지 제162항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 정보는 서비스 식별자 및 상기 서비스 식별자에 대응되는 우선 순위 중 적어도 하나를 포함하는 것을 특징으로 하는 네트워크 기기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>164. 제160항 내지 제163항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 통신 유닛은, 상기 단말 기기에 제2 정보를 송신하되, 상기 제2 정보는 상기 단말 기기가 상기 제1 네트워크와의 연결을 구축할지 여부를 결정하는데 사용되고, 상기 제2 정보는 서비스 우선 순위, 상기 단말 기기가 상기 제1 네트워크와의 연결을 구축할 필요가 있는 서비스, 상기 단말 기기가 상기 제1 네트워크와의 연결을 구축할 필요가 없는 서비스 정보 중 적어도 하나를 포함하는 것을 특징으로 하는 네트워크 기기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>165. 제164항에 있어서, 상기 제2 정보는 상이한 시간 및 상이한 지점 중 적어도 하나에서의 상이한 정보에 대응되는 것을 특징으로 하는 네트워크 기기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>166. 제164항 또는 제165항에 있어서, 상기 제2 정보는 등록 수락 메시지, 프로토콜 데이터 유닛(PDU) 세션 구축 수락 메시지, PDU 세션 수정 수락 메시지, 사용자 기기 구성 업데이트(UCU) 프로세스 중의 메시지 중 적어도 하나에 베어링되는 것을 특징으로 하는 네트워크 기기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>167. 제164항 또는 제165항에 있어서, 상기 제2 정보는 상기 제1 메시지에 베어링되는 것을 특징으로 하는 네트워크 기기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>168. 제164항 내지 제167항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제2 정보는 세션 관리 기능(SMF) 네트워크 요소 또는 정책 제어 기능(PCF) 네트워크 요소에 의해 상기 단말 기기에 송신되는 것을 특징으로 하는 네트워크 기기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>169. 제160항 내지 제168항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 통신 유닛은, 상기 단말 기기에 의해 송신된 제1 요청 메시지를 수신하되, 상기 제1 요청 메시지는 상기 제1 네트워크와의 RRC 연결 구축을 요청하는데 사용되는 것을 특징으로 하는 네트워크 기기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>170. 제169항에 있어서, 상기 제1 요청 메시지는 RRC 연결 구축 요청 메시지 및 RRC 복구 요청 메시지 중 적어도 하나를 포함하는 것을 특징으로 하는 네트워크 기기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>171. 제169항 또는 제170항에 있어서, 상기 제1 요청 메시지에는 원인 값이 포함되고, 상기 원인 값은 상기 단말 기기가 상기 제1 요청 메시지를 송신하도록 트리거하는 원인을 지시하는데 사용되는 것을 특징으로 하는 네트워크 기기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>172. 제171항에 있어서, 상기 원인 값은 USIM 전환 및 특정 서비스 식별자 중 적어도 하나를 포함하는 것을 특징으로 하는 네트워크 기기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>173. 제160항 내지 제172항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 통신 유닛은, 상기 단말 기기에 의해 송신된 비접속 계층(NAS) 메시지를 수신하되, 상기 NAS 메시지는 상기 제1 네트워크와의 NAS 연결 구축을 요청하는데 사용되는 것을 특징으로 하는 네트워크 기기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>174. 제173항에 있어서, 상기 NAS 메시지는 서비스 요청 메시지 및 등록 요청 메시지 중 적어도 하나를 포함하는 것을 특징으로 하는 네트워크 기기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>175. 제160항 내지 제174항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 메시지는 페이징 메시지인 것을 특징으로 하는 네트워크 기기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>176. 제175항에 있어서, 상기 페이징 메시지 중의 상기 제1 정보 및 상기 제2 정보 중 적어도 하나는 사용자 기기 식별자(UE ID)를 입도로서 송신되는 것을 특징으로 하는 네트워크 기기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>177. 제175항 또는 제176항에 있어서, 상기 제1 네트워크는 접속망 기기이고, 상기 페이징 메시지는 상기 접속망 기기에 의해 무선 인터페이스를 통해 상기 단말 기기로 송신되는 것을 특징으로 하는 네트워크 기기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>178. 제177항에 있어서, 상기 접속망 기기는 제3 메시지에 따라 상기 단말 기기로 상기 페이징 메시지를 송신하고, 상기 제3 메시지는 핵심망의 제어 평면 기기 또는 사용자 평면 기기로부터 유래되며, 상기 제3 메시지는 상기 제1 정보 및 상기 제2 정보 중 적어도 하나를 포함하는 것을 특징으로 하는 네트워크 기기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>179. 제178항에 있어서, 상기 핵심망 제어 평면 기기에 의해 상기 접속망 기기로 송신되는 상기 제3 메시지는 페이징 메시지인 것을 특징으로 하는 네트워크 기기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>180. 제178항에 있어서, 상기 사용자 평면 기기에 의해 상기 접속망 기기로 송신되는 상기 제3 메시지는 일반 패킷 무선 서비스 터널링 프로토콜(GTP-U) 메시지인 것을 특징으로 하는 네트워크 기기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>181. 네트워크 기기로서, 전송할 서비스에 따라 단말 기기와 제1 네트워크 간의 연결을 구축할 필요가 있는지 여부를 결정하기 위한 처리 유닛을 포함하는 것을 특징으로 하는 네트워크 기기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>182. 제181항에 있어서, 상기 네트워크 기기는 통신 유닛을 더 포함하고, 상기 통신 유닛은,상기 단말 기기에 제1 메시지를 송신하되, 상기 제1 메시지는 상기 제1 네트워크가 상기 단말 기기와 상기 제1 네트워크 간의 연결을 구축할 필요가 있는 것으로 결정한 경우에 송신되는 것을 특징으로 하는 네트워크 기기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>183. 제181항에 있어서, 상기 통신 유닛은, 상기 단말 기기에 제1 메시지를 송신하되, 상기 제1 메시지에는 제1 지시가 포함되고, 상기 제1 지시는 상기 제1 네트워크가 상기 단말 기기와 상기 제1 네트워크 간의 연결을 구축할 필요가 있는 것으로 결정한 경우에 송신되는 것을 특징으로 하는 네트워크 기기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>184. 제182항 또는 제183항에 있어서, 상기 제1 메시지는 페이징 메시지인 것을 특징으로 하는 네트워크 기기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>185. 제181항 내지 제184항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 단말 기기는 복수의 범용 가입자 식별 모듈(USIM) 카드를 지원하는 단말 기기이고, 상기 단말 기기의 USIM-1은 상기 제1 네트워크에 대응되며, 상기 단말 기기의 USIM-2는 제2 네트워크에 대응되는 것을 특징으로 하는 네트워크 기기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>186. 제185항에 있어서, 상기 단말 기기는 상기 제2 네트워크와의 무선 자원 제어(RRC) 연결 상태 및 연결 관리(CM) 연결 상태 중 적어도 하나에 있는 것을 특징으로 하는 네트워크 기기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>187. 제181항 내지 제186항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 처리 유닛은,  상기 전송할 서비스 및 제1 정책에 따라 상기 단말 기기와 상기 제1 네트워크 간의 연결을 구축할 필요가 있는지 여부를 결정하되, 상기 제1 정책은 서비스 우선 순위, 페이징 메시지에 상기 제1 지시를 추가할 필요가 있는 서비스, 페이징 메시지에 상기 제1 지시를 추가할 필요가 없는 서비스 정보 중 적어도 하나를 포함하는 것을 특징으로 하는 네트워크 기기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>188. 제187항에 있어서, 상기 서비스 우선 순위는 상기 단말 기기가 상기 제1 네트워크에 연결할 필요가 있는 서비스 및 상기 단말 기기가 상기 제1 네트워크에 연결할 필요가 없는 서비스 중 적어도 하나를 식별하는데 사용되는 것을 특징으로 하는 네트워크 기기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>189. 제187항 또는 제188항에 있어서, 상기 네트워크 기기는 통신 유닛을 더 포함하고, 상기 통신 유닛은,상기 단말 기기에 의해 송신된 제2 지시를 수신하되, 상기 제2 지시는 상기 제1 네트워크가 상기 제1 정책 및 상기 전송할 서비스 중 적어도 하나에 따라 상기 단말 기기와 상기 제1 네트워크 간의 연결을 구축할 필요가 있는지 여부를 결정하기 시작하도록 지시하는데 사용되는 것을 특징으로 하는 네트워크 기기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>190. 제189항에 있어서, 상기 제2 지시는 상기 단말 기기가 상기 제1 네트워크를 떠나거나 상기 제1 네트워크와의 연결을 해제하기로 결정한 경우에 상기 제1 네트워크로 송신되는 것을 특징으로 하는 네트워크 기기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>191. 제187항 내지 제190항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 네트워크 기기는 통신 유닛을 더 포함하고, 상기 통신 유닛은,상기 단말 기기에 의해 송신된 제3 지시를 수신하되, 상기 제3 지시는 상기 제1 네트워크가 상기 제1 정책 및 상기 전송할 서비스 중 적어도 하나에 따라 상기 단말 기기와 상기 제1 네트워크 간의 연결을 구축할 필요가 있는지 여부를 결정하는 것을 중지하도록 지시하는데 사용되는 것을 특징으로 하는 네트워크 기기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>192. 제189항 내지 제191항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제2 지시 또는 상기 제3 지시는 상기 단말 기기에 의해 비접속 계층(NAS) 메시지 또는 무선 자원 제어(RRC) 메시지를 통해 상기 제1 네트워크로 송신되는 것을 특징으로 하는 네트워크 기기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>193. 제192항에 있어서, 상기 제1 정책은 상이한 시간 및 상이한 지점 중 적어도 하나에서의 상이한 정보에 대응되는 것을 특징으로 하는 네트워크 기기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>194. 제192항 또는 제193항에 있어서, 상기 서비스는 서비스 식별자를 통해 표시되는 것을 특징으로 하는 네트워크 기기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>195. 제192항 내지 제194항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 정책의 전부 또는 일부 정보는 상기 단말 기기, 가입 정보, 정책 및 과금 제어(PCC) 정책 중 적어도 하나로부터 유래되는 것을 특징으로 하는 네트워크 기기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>196. 제181항 내지 제195항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 전송할 서비스는 상기 제1 네트워크에 의해 사용자 평면 데이터 패킷 중의 서비스 식별자에 따라 결정되는 것을 특징으로 하는 네트워크 기기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>197. 제192항 내지 제196항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 정책은 서비스 우선 순위를 포함하고, 상기 처리 유닛은,  상기 전송할 서비스의 우선 순위에 따라 상기 단말 기기와 상기 제1 네트워크 간의 연결을 구축할 필요가 있는지 여부를 결정하는 것을 특징으로 하는 네트워크 기기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>198. 제192항 내지 제196항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 처리 유닛은, 상기 전송할 서비스가 상기 제1 정책 중의 페이징 메시지에 상기 제1 지시를 추가할 필요가 있는 서비스에 속하는지 여부에 따라, 상기 단말 기기와 상기 제1 네트워크 간의 연결을 구축할 필요가 있는지 여부를 결정하는 것을 특징으로 하는 네트워크 기기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>199. 제181항 내지 제198항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 단말 기기는 통신 유닛을 더 포함하고, 상기 통신 유닛은,상기 단말 기기에 의해 송신된 제1 요청 메시지를 수신하되, 상기 제1 요청 메시지는 상기 제1 네트워크와의 RRC 연결 구축을 요청하는데 사용되는 것을 특징으로 하는 네트워크 기기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>200. 제199항에 있어서, 상기 제1 요청 메시지는 RRC 연결 구축 요청 메시지 및 RRC 복구 요청 메시지 중 적어도 하나를 포함하는 것을 특징으로 하는 네트워크 기기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>201. 제199항 또는 제200항에 있어서, 상기 제1 요청 메시지에는 원인 값이 포함되고, 상기 원인 값은 상기 단말 기기가 상기 제1 요청 메시지를 송신하도록 트리거하는 원인을 지시하는데 사용되는 것을 특징으로 하는 네트워크 기기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>202. 제201항에 있어서, 상기 원인 값은 USIM 전환 및 특정 서비스 식별자 중 적어도 하나를 포함하는 것을 특징으로 하는 네트워크 기기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>203. 제181항 내지 제202항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 단말 기기는 통신 유닛을 더 포함하고, 상기 통신 유닛은,상기 단말 기기에 의해 송신된 비접속 계층(NAS) 메시지를 수신하되, 상기 NAS 메시지는 상기 제1 네트워크와의 NAS 연결을 구축하는데 사용되는 것을 특징으로 하는 네트워크 기기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>204. 제203항에 있어서, 상기 NAS 메시지는 서비스 요청 메시지 및 등록 요청 메시지 중 적어도 하나를 포함하는 것을 특징으로 하는 네트워크 기기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>205. 제184항에 있어서, 상기 제1 네트워크는 접속망 기기이고, 상기 페이징 메시지는 상기 접속망 기기에 의해 무선 인터페이스를 통해 상기 단말 기기로 송신되는 것을 특징으로 하는 네트워크 기기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>206. 제205항에 있어서, 상기 접속망 기기는 제3 메시지에 따라 상기 단말 기기로 상기 페이징 메시지를 송신하고, 상기 제3 메시지는 핵심망의 제어 평면 기기 또는 사용자 평면 기기로부터 유래되며, 상기 제3 메시지는 상기 제1 지시 및 상기 서비스 식별자 중 적어도 하나를 포함하는 것을 특징으로 하는 네트워크 기기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>207. 제206항에 있어서, 상기 제어 평면 기기에 의해 상기 접속망 기기로 송신되는 상기 제3 메시지는 페이징 메시지인 것을 특징으로 하는 네트워크 기기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>208. 제206항에 있어서, 상기 사용자 평면 기기에 의해 상기 접속망 기기로 송신되는 상기 제3 메시지는 일반 패킷 무선 서비스 터널링 프로토콜(GTP-U) 메시지인 것을 특징으로 하는 네트워크 기기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>209. 단말 기기로서, 프로세서 및 메모리를 포함하되, 상기 메모리는 컴퓨터 프로그램을 저장하고, 상기 프로세서는 상기 메모리에 저장된 컴퓨터 프로그램을 호출 및 실행하여 제1항 내지 제25항 중 어느 한 항에 따른 방법을 수행하는 것을 특징으로 하는 단말 기기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>210. 단말 기기로서, 프로세서 및 메모리를 포함하되, 상기 메모리는 컴퓨터 프로그램을 저장하고, 상기 프로세서는 상기 메모리에 저장된 컴퓨터 프로그램을 호출 및 실행하여 제26항 내지 제55항 중 어느 한 항에 따른 방법을 수행하는 것을 특징으로 하는 단말 기기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>211. 네트워크 기기로서, 프로세서 및 메모리를 포함하되, 상기 메모리는 컴퓨터 프로그램을 저장하고, 상기 프로세서는 상기 메모리에 저장된 컴퓨터 프로그램을 호출 및 실행하여 제56항 내지 제76항 중 어느 한 항에 따른 방법을 수행하는 것을 특징으로 하는 네트워크 기기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>212. 네트워크 기기로서, 프로세서 및 메모리를 포함하되, 상기 메모리는 컴퓨터 프로그램을 저장하고, 상기 프로세서는 상기 메모리에 저장된 컴퓨터 프로그램을 호출 및 실행하여 제77항 내지 제104항 중 어느 한 항에 따른 방법을 수행하는 것을 특징으로 하는 네트워크 기기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>213. 장치로서, 메모리에서 컴퓨터 프로그램을 호출 및 실행하기 위한 프로세서를 포함하여, 상기 장치가 장착된 기기가 제1항 내지 제25항 중 어느 한 항에 따른 방법을 수행하도록 하는 것을 특징으로 하는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>214. 장치로서, 메모리에서 컴퓨터 프로그램을 호출 및 실행하기 위한 프로세서를 포함하여, 상기 장치가 장착된 기기가 제26항 내지 제55항 중 어느 한 항에 따른 방법을 수행하도록 하는 것을 특징으로 하는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>215. 장치로서, 메모리에서 컴퓨터 프로그램을 호출 및 실행하기 위한 프로세서를 포함하여, 상기 장치가 장착된 기기가 제56항 내지 제76항 중 어느 한 항에 따른 방법을 수행하도록 하는 것을 특징으로 하는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>216. 장치로서, 메모리에서 컴퓨터 프로그램을 호출 및 실행하기 위한 프로세서를 포함하여, 상기 장치가 장착된 기기가 제77항 내지 제104항 중 어느 한 항에 따른 방법을 수행하도록 하는 것을 특징으로 하는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>217. 컴퓨터 판독 가능 저장 매체로서, 컴퓨터 프로그램을 저장하되, 상기 컴퓨터 프로그램은 컴퓨터가 제1항 내지 제25항 중 어느 한 항에 따른 방법을 수행하도록 하는 것을 특징으로 하는 컴퓨터 판독 가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>218. 컴퓨터 판독 가능 저장 매체로서, 컴퓨터 프로그램을 저장하되, 상기 컴퓨터 프로그램은 컴퓨터가 제26항 내지 제55항 중 어느 한 항에 따른 방법을 수행하도록 하는 것을 특징으로 하는 컴퓨터 판독 가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>219. 컴퓨터 판독 가능 저장 매체로서, 컴퓨터 프로그램을 저장하되, 상기 컴퓨터 프로그램은 컴퓨터가 제56항 내지 제76항 중 어느 한 항에 따른 방법을 수행하도록 하는 것을 특징으로 하는 컴퓨터 판독 가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>220. 컴퓨터 판독 가능 저장 매체로서, 컴퓨터 프로그램을 저장하되, 상기 컴퓨터 프로그램은 컴퓨터가 제77항 내지 제104항 중 어느 한 항에 따른 방법을 수행하도록 하는 것을 특징으로 하는 컴퓨터 판독 가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>221. 컴퓨터 프로그램 제품으로서, 컴퓨터 프로그램 명령을 포함하되, 상기 컴퓨터 프로그램 명령은 컴퓨터가 제1항 내지 제25항 중 어느 한 항에 따른 방법을 수행하도록 하는 것을 특징으로 하는 컴퓨터 프로그램 제품.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>222. 컴퓨터 프로그램 제품으로서, 컴퓨터 프로그램 명령을 포함하되, 상기 컴퓨터 프로그램 명령은 컴퓨터가 제26항 내지 제55항 중 어느 한 항에 따른 방법을 수행하도록 하는 것을 특징으로 하는 컴퓨터 프로그램 제품.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>223. 컴퓨터 프로그램 제품으로서, 컴퓨터 프로그램 명령을 포함하되, 상기 컴퓨터 프로그램 명령은 컴퓨터가 제56항 내지 제76항 중 어느 한 항에 따른 방법을 수행하도록 하는 것을 특징으로 하는 컴퓨터 프로그램 제품.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>224. 컴퓨터 프로그램 제품으로서, 컴퓨터 프로그램 명령을 포함하되, 상기 컴퓨터 프로그램 명령은 컴퓨터가 제77항 내지 제104항 중 어느 한 항에 따른 방법을 수행하도록 하는 것을 특징으로 하는 컴퓨터 프로그램 제품.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>225. 컴퓨터 프로그램으로서, 상기 컴퓨터 프로그램은 컴퓨터가 제1항 내지 제25항 중 어느 한 항에 따른 방법을 수행하도록 하는 것을 특징으로 하는 컴퓨터 프로그램.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>226. 컴퓨터 프로그램으로서, 상기 컴퓨터 프로그램은 컴퓨터가 제26항 내지 제55항 중 어느 한 항에 따른 방법을 수행하도록 하는 것을 특징으로 하는 컴퓨터 프로그램.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>227. 컴퓨터 프로그램으로서, 상기 컴퓨터 프로그램은 컴퓨터가 제56항 내지 제76항 중 어느 한 항에 따른 방법을 수행하도록 하는 것을 특징으로 하는 컴퓨터 프로그램.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>228. 컴퓨터 프로그램으로서, 상기 컴퓨터 프로그램은 컴퓨터가 제77항 내지 제104항 중 어느 한 항에 따른 방법을 수행하도록 하는 것을 특징으로 하는 컴퓨터 프로그램.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>중국, 광동 ******, 동관, 창안, 우샤, 하이빈 로드, 넘버 **</address><code>520160675505</code><country>중국</country><engName>GUANGDONG OPPO MOBILE TELECOMMUNICATIONS CORP., LTD.</engName><name>광동 오포 모바일 텔레커뮤니케이션즈 코포레이션 리미티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>중국,...</address><code> </code><country> </country><engName>XU, Yang</engName><name>쑤, 양</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국,...</address><code> </code><country> </country><engName>LIU, Jianhua</engName><name>리우, 지엔화</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국,...</address><code> </code><country> </country><engName>YANG, Ning</engName><name>양, 닝</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국,...</address><code> </code><country> </country><engName>WANG, Shukun</engName><name>왕, 슈쿤</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 강남구 언주로 **길 **, 대림아크로텔 *층(도곡동)</address><code>920031000651</code><country>대한민국</country><engName>C&amp;amp;S Patent and Law Office</engName><name>특허법인씨엔에스(유)</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>중국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2019.05.24</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>PCT/CN2019/088434</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2021.12.07</receiptDate><receiptNumber>1-1-2021-1414789-89</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2021.12.28</receiptDate><receiptNumber>1-5-2021-0205365-57</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2022.09.19</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-0982780-02</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2022.09.19</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-0982711-62</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.05.22</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0486449-53</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.07.21</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0825530-15</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[거절이유 등 통지에 따른 의견]의견서·답변서·소명서</documentName><receiptDate>2025.07.21</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0825561-20</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020217040060.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93a387a2122f8fb1b690d3edf89a7cebfcaed85b627ec06d750c5635c809c89f1df4b185350398957b59544cec8a50c7a272b1c4ba1836907f</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfdf7c280f2d3c31a0352731ece0489c25ee4b18a7b2d7c6ad8e956caa20598e8886d32a48620625b3a713da080ad786ee49cbd5446755c711</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>