<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:29:30.2930</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.11.02</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2025-7017681</applicationNumber><claimCount>30</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>지능형 클라우드-에지 리소스 관리</inventionTitle><inventionTitleEng>INTELLIGENT CLOUD‑EDGE RESOURCE MANAGEMENT</inventionTitleEng><openDate>2025.08.07</openDate><openNumber>10-2025-0119534</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2025.05.28</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 9/50</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 41/5009</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 67/1008</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 67/101</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 개시내용은 지능형 클라우드-에지 리소스 관리를 위한 시스템들, 방법들 및 장치들을 제공한다. 엔드 디바이스는 에지 컴퓨팅 시스템의 에지 노드들에 네트워크 링크 정보를 제공할 수 있으며, 이는 에지 노드들이 태스크 작업부하들을 더 효과적으로 스케줄링 및 분산할 수 있게 하여, 더 큰 성능, 전력, 보안, 및 미션-크리티컬 네트워크 이용가능성을 제공할 수 있다. 예를 들어, 엔드 디바이스가 제1 에지 노드에 프로세싱 태스크 요청을 송신하는 경우, 제1 에지 노드는 네트워크 링크 정보에 따라 제2 에지 노드에 프로세싱 태스크를 할당할 수 있다. 추가적으로 또는 대안적으로, 엔드 디바이스는 하나 이상의 에지 노드들에 프로세싱 태스크 파라미터들의 표시를 송신할 수 있고, 하나 이상의 에지 노드들로부터 프로세싱 태스크의 추정된 완료 시간의 표시를 수신할 수 있다. 따라서, 엔드 디바이스는 가장 짧은 완료 시간을 갖는 에지 노드에 프로세싱 태스크를 할당할 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2024.06.20</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2024129199</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.11.02</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2023/036655</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 제1 에지 노드에서의 엔드 디바이스(end device) 프로세싱 태스크들의 에지 컴퓨트 리소스 오케스트레이션을 위한 장치로서,하나 이상의 인터페이스들을 포함하고, 상기 하나 이상의 인터페이스들은, 엔드 디바이스로부터, 상기 엔드 디바이스와 하나 이상의 에지 노드들 사이의 하나 이상의 무선 통신 링크들과 연관된 네트워크 링크 정보를 획득하도록; 상기 엔드 디바이스로부터, 프로세싱 태스크와 연관된 요청을 획득하도록 - 상기 요청은 상기 프로세싱 태스크와 연관된 하나 이상의 파라미터들을 표시함 -; 그리고 상기 하나 이상의 에지 노드들 중 제2 에지 노드에, 상기 네트워크 링크 정보 및 상기 프로세싱 태스크와 연관된 상기 하나 이상의 파라미터들에 따라 상기 제2 에지 노드에 대한 상기 프로세싱 태스크의 할당의 표시를 출력하도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 하나 이상의 인터페이스들은,상기 제1 에지 노드가 오프라인 상태가 되거나 또는 상기 하나 이상의 에지 노드들로부터 연결해제되는 경우 상기 하나 이상의 에지 노드들에 걸쳐 코히어런시(coherency)를 유지하기 위해 상기 하나 이상의 에지 노드들에 코히어런시 정보를 출력하도록 추가로 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서, 상기 하나 이상의 인터페이스들은,상기 하나 이상의 에지 노드들 각각에, 상기 프로세싱 태스크와 연관된 상기 하나 이상의 파라미터들의 표시를 출력하도록; 그리고상기 하나 이상의 에지 노드들 중 하나 이상으로부터, 상기 프로세싱 태스크에 대한 예상된 완료 시간의 표시를 획득하도록 - 상기 제2 에지 노드에 대한 상기 프로세싱 태스크의 상기 할당은 상기 예상된 완료 시간에 따름 - 추가로 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서,상기 장치는 프로세싱 시스템을 추가로 포함하고, 상기 프로세싱 시스템은, 일시적 에지 노드가 오프라인 상태가 되거나 또는 상기 제1 에지 노드로부터 연결해제되는 경우 상기 일시적 에지 노드를 이용가능한 에지 노드들의 리스트로부터 제거하도록 구성되고;상기 하나 이상의 인터페이스들은, 상기 이용가능한 에지 노드들의 리스트 상의 나머지 에지 노드들의 세트 중 적어도 하나의 에지 노드에, 상기 나머지 에지 노드들의 세트 중 상기 적어도 하나의 에지 노드에 대한 상기 일시적 에지 노드로부터의 하나 이상의 프로세싱 태스크들의 재할당의 표시를 출력하도록 추가로 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항에 있어서, 상기 하나 이상의 인터페이스들은,일시적 에지 노드가 온라인 상태라는 표시를 획득하도록; 그리고온라인 상태인 상기 일시적 에지 노드에 대한 상기 하나 이상의 에지 노드들로부터의 하나 이상의 프로세싱 태스크들의 할당의 표시를 출력하도록 추가로 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5항에 있어서, 상기 하나 이상의 인터페이스들은,온라인 상태인 상기 일시적 에지 노드에 코히어런시 정보를 출력하도록 추가로 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항에 있어서, 상기 하나 이상의 인터페이스들은,상기 엔드 디바이스가 상기 제1 에지 노드를 상기 엔드 디바이스에 대한 리소스 관리 노드로 선택했다는 표시를 획득하도록 추가로 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항에 있어서, 상기 제2 에지 노드에 대한 상기 프로세싱 태스크의 상기 할당은, 상기 프로세싱 태스크와 연관된 레이턴시 임계치, 상기 프로세싱 태스크의 우선순위, 상기 프로세싱 태스크와 연관된 작업부하 타입, 상기 제2 에지 노드의 컴퓨트 리소스 이용가능성, 상기 제2 에지 노드의 배터리 이용가능성, 상기 제2 에지 노드의 전력 연결 스테이터스(status), 또는 상기 제2 에지 노드와 상기 엔드 디바이스 사이의 통신 링크와 연관된 품질 메트릭 중 적어도 하나에 따르는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항에 있어서, 상기 네트워크 링크 정보는, 상기 하나 이상의 무선 통신 링크들에 대한 토폴로지, 상기 하나 이상의 에지 노드들의 어그리게이팅된 프로세싱 능력, 상기 하나 이상의 무선 통신 링크들과 연관된 품질 메트릭들, 상기 하나 이상의 에지 노드들의 배터리 레벨, 상기 하나 이상의 에지 노드들의 전력 연결 스테이터스, 상기 하나 이상의 에지 노드들과 연관된 작업부하 정보, 또는 상기 하나 이상의 무선 통신 링크들과 연관된 예측 토폴로지 변경들 중 하나 이상을 표시하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9항에 있어서, 상기 예측 토폴로지 변경들은, 상기 하나 이상의 에지 노드들에 대한 상기 엔드 디바이스의 위치, 상기 하나 이상의 에지 노드들에 대한 상기 엔드 디바이스의 속도, 상기 엔드 디바이스와 연관된 모션 트렌드 데이터, 또는 상기 하나 이상의 에지 노드들과 연관된 모션 트렌드 데이터 중 적어도 하나와 연관되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제9항에 있어서, 상기 품질 메트릭들은, 유효 대역폭, 처리량 레벨, 레이턴시, 또는 신호 대 간섭 및 잡음비(signal to interference and noise ratio, SINR) 중 적어도 하나를 포함하고, 이들 각각은 상기 하나 이상의 무선 통신 링크들과 연관되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제9항에 있어서, 상기 제2 에지 노드에 대한 상기 프로세싱 태스크의 상기 할당은 상기 하나 이상의 무선 통신 링크들의 상기 토폴로지에 따르는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1항에 있어서, 상기 제1 에지 노드는, 상기 하나 이상의 에지 노드들의 예측 리소스 이용가능성, 상기 하나 이상의 무선 통신 링크들의 예측 토폴로지, 또는 사용자-선택된 태스크 우선순위화 정책 중 적어도 하나에 따라 상기 하나 이상의 에지 노드들에 프로세싱 태스크들을 분산하는 리소스 관리 노드를 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제1항에 있어서, 상기 하나 이상의 파라미터들은, 상기 프로세싱 태스크와 연관된 서비스 품질(quality of service, QoS) 임계치, 상기 프로세싱 태스크와 연관된 페이로드 크기, 상기 프로세싱 태스크와 연관된 컴퓨트 시간, 상기 프로세싱 태스크의 우선순위, 상기 프로세싱 태스크의 작업부하 타입, 상기 프로세싱 태스크에 대한 레이턴시 임계치, 상기 프로세싱 태스크와 연관된 렌더링 정보, 상기 프로세싱 태스크와 연관된 해상도 정보, 또는 상기 프로세싱 태스크에 대한 보안 요건 중 적어도 하나를 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14항에 있어서, 상기 프로세싱 태스크의 상기 작업부하 타입은, 바운딩된 작업부하 타입, 주기적 작업부하 타입, 크리티컬(critical) 실시간 작업부하 타입, 또는 비-실시간 작업부하 타입 중 적어도 하나를 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제1항에 있어서, 상기 하나 이상의 인터페이스들은,상기 엔드 디바이스에, 상기 제2 에지 노드와 연관된 정보 및 상기 제2 에지 노드에 대한 상기 프로세싱 태스크의 상기 할당의 표시를 출력하도록 추가로 구성되고, 상기 정보는 적어도 상기 제2 에지 노드의 식별자를 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제1항에 있어서, 상기 하나 이상의 인터페이스들은,상기 제2 에지 노드에, 상기 제2 에지 노드가 상기 프로세싱 태스크를 위해 컴퓨트 리소스들의 제1 수량을 할당하라는 요청을 출력하도록; 그리고상기 제2 에지 노드로부터, 상기 프로세싱 태스크에 대해 승인되는 컴퓨트 리소스들의 제2 수량을 표시하는 응답을 획득하도록 - 상기 리소스들의 제2 수량은 상기 컴퓨트 리소스들의 제1 수량 이하임 - 추가로 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 엔드 디바이스에서의 프로세싱 태스크들의 에지 컴퓨트 리소스 오케스트레이션을 위한 장치로서,하나 이상의 인터페이스들을 포함하고, 상기 하나 이상의 인터페이스들은, 상기 엔드 디바이스와 하나 이상의 에지 노드들 사이의 하나 이상의 무선 통신 링크들과 연관된 네트워크 링크 정보를 출력하도록; 상기 하나 이상의 에지 노드들 중 적어도 제1 에지 노드에 프로세싱 태스크와 연관된 요청을 출력하도록 - 상기 요청은 상기 프로세싱 태스크와 연관된 하나 이상의 파라미터들을 표시함 -; 그리고 상기 네트워크 링크 정보 및 상기 프로세싱 태스크와 연관된 상기 하나 이상의 파라미터들에 따라 상기 하나 이상의 에지 노드들 중 제2 에지 노드로부터 상기 프로세싱 태스크와 연관된 정보를 획득하도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18항에 있어서, 상기 요청을 출력하기 위해, 상기 하나 이상의 인터페이스들은,상기 엔드 디바이스와 상기 하나 이상의 에지 노드들 사이의 상기 하나 이상의 무선 통신 링크들을 통해 상기 하나 이상의 에지 노드들에 상기 요청을 출력하도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제19항에 있어서, 상기 하나 이상의 인터페이스들은,상기 요청을 출력하는 것에 따라, 상기 하나 이상의 에지 노드들 중 하나 이상으로부터 상기 프로세싱 태스크에 대한 예상된 완료 시간의 표시를 획득하도록; 그리고상기 제2 에지 노드에 대한 상기 예상된 완료 시간에 따라 상기 제2 에지 노드의 선택의 표시를 출력하도록 - 상기 프로세싱 태스크와 연관된 상기 정보는 상기 선택에 따라 획득됨 - 추가로 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제18항에 있어서, 상기 하나 이상의 인터페이스들은,상기 엔드 디바이스가 상기 제1 에지 노드를 상기 엔드 디바이스에 대한 리소스 관리 노드로 선택했다는 표시를 출력하도록 추가로 구성되고, 상기 제1 에지 노드의 선택은, 상기 제1 에지 노드와 상기 엔드 디바이스 사이의 무선 통신 링크와 연관된 품질 메트릭, 상기 제1 에지 노드의 컴퓨트 리소스 이용가능성, 상기 제1 에지 노드의 이동성 스테이터스, 상기 제1 에지 노드와 연관된 전력 타입, 상기 엔드 디바이스와 상기 하나 이상의 에지 노드들 사이의 각자의 거리들, 또는 상기 엔드 디바이스와 상기 하나 이상의 에지 노드들 사이의 상기 하나 이상의 무선 통신 링크들과 연관된 각자의 신호 품질들 중 적어도 하나에 따르는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제18항에 있어서, 상기 네트워크 링크 정보는, 상기 하나 이상의 무선 통신 링크들에 대한 토폴로지, 상기 하나 이상의 에지 노드들의 어그리게이팅된 프로세싱 능력, 상기 하나 이상의 무선 통신 링크들과 연관된 품질 메트릭들, 상기 하나 이상의 에지 노드들의 배터리 레벨, 상기 하나 이상의 에지 노드들의 전력 연결 스테이터스, 상기 하나 이상의 에지 노드들과 연관된 작업부하 정보, 또는 상기 하나 이상의 무선 통신 링크들과 연관된 예측 토폴로지 변경들 중 적어도 하나를 표시하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제22항에 있어서, 상기 예측 토폴로지 변경들은, 상기 하나 이상의 에지 노드들에 대한 상기 엔드 디바이스의 위치, 상기 하나 이상의 에지 노드들에 대한 상기 엔드 디바이스의 속도, 상기 엔드 디바이스와 연관된 모션 트렌드 데이터, 또는 상기 하나 이상의 에지 노드들과 연관된 모션 트렌드 데이터 중 적어도 하나와 연관되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제2 에지 노드에서의 엔드 디바이스 프로세싱 태스크들의 에지 컴퓨트 리소스 오케스트레이션을 위한 장치로서,하나 이상의 인터페이스들을 포함하고, 상기 하나 이상의 인터페이스들은, 하나 이상의 에지 노드들 중 제1 에지 노드 또는 엔드 디바이스로부터, 상기 제2 에지 노드에 대한 프로세싱 태스크의 할당의 표시를 획득하도록 - 상기 제2 에지 노드에 대한 상기 프로세싱 태스크의 상기 할당은 상기 프로세싱 태스크와 연관된 하나 이상의 파라미터들 및 상기 하나 이상의 에지 노드들과 상기 엔드 디바이스 사이의 하나 이상의 무선 통신 링크들과 연관된 네트워크 링크 정보에 따름 -; 그리고 상기 제1 에지 노드 또는 상기 엔드 디바이스 중 하나 또는 둘 모두에, 상기 프로세싱 태스크와 연관된 상기 하나 이상의 파라미터들에 따라 상기 프로세싱 태스크와 연관된 정보를 출력하도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제24항에 있어서, 상기 하나 이상의 인터페이스들은,상기 제1 에지 노드 또는 상기 엔드 디바이스로부터, 상기 프로세싱 태스크와 연관된 상기 하나 이상의 파라미터들을 표시하는 질의를 획득하도록; 그리고상기 제1 에지 노드 또는 상기 엔드 디바이스에, 상기 프로세싱 태스크에 대한 예상된 완료 시간의 표시를 출력하도록 - 상기 제2 에지 노드에 대한 상기 프로세싱 태스크의 상기 할당은 상기 예상된 완료 시간에 따름 - 추가로 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제24항에 있어서, 상기 하나 이상의 파라미터들은, 상기 프로세싱 태스크와 연관된 서비스 품질(QoS) 임계치, 상기 프로세싱 태스크와 연관된 페이로드 크기, 상기 프로세싱 태스크와 연관된 컴퓨트 시간, 상기 프로세싱 태스크의 우선순위, 상기 프로세싱 태스크의 작업부하 타입, 상기 프로세싱 태스크에 대한 레이턴시 임계치, 상기 프로세싱 태스크와 연관된 렌더링 정보, 상기 프로세싱 태스크와 연관된 해상도 정보, 또는 상기 프로세싱 태스크에 대한 보안 요건 중 적어도 하나를 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제24항에 있어서,상기 제2 에지 노드는 상기 제2 에지 노드에 대한 상기 프로세싱 태스크의 상기 할당의 상기 표시를 획득하는 것에 따라 상기 제2 에지 노드의 프로세싱 파이프라인에 상기 프로세싱 태스크를 큐잉하고,상기 프로세싱 태스크는, 컴퓨트 태스크, 입력/출력(input/output, I/O) 태스크, 또는 네트워크 어드레스가능 스토리지(network addressable storage, NAS) 태스크 중 적어도 하나를 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제1 에지 노드에서의 엔드 디바이스 프로세싱 태스크들의 에지 컴퓨트 리소스 오케스트레이션을 위한 방법으로서,엔드 디바이스로부터, 상기 엔드 디바이스와 하나 이상의 에지 노드들 사이의 하나 이상의 무선 통신 링크들과 연관된 네트워크 링크 정보를 수신하는 단계;상기 엔드 디바이스로부터, 프로세싱 태스크와 연관된 요청을 수신하는 단계 - 상기 요청은 상기 프로세싱 태스크와 연관된 하나 이상의 파라미터들을 표시함 -; 및상기 하나 이상의 에지 노드들 중 제2 에지 노드에, 상기 네트워크 링크 정보 및 상기 프로세싱 태스크와 연관된 상기 하나 이상의 파라미터들에 따라 상기 제2 에지 노드에 대한 상기 프로세싱 태스크의 할당의 표시를 송신하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제28항에 있어서,상기 제1 에지 노드가 오프라인 상태가 되거나 또는 상기 하나 이상의 에지 노드들로부터 연결해제되는 경우 상기 하나 이상의 에지 노드들에 걸쳐 코히어런시를 유지하기 위해 상기 하나 이상의 에지 노드들에 코히어런시 정보를 송신하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제28항에 있어서,상기 하나 이상의 에지 노드들 각각에, 상기 프로세싱 태스크와 연관된 상기 하나 이상의 파라미터들의 표시를 송신하는 단계; 및상기 하나 이상의 에지 노드들 중 하나 이상으로부터, 상기 프로세싱 태스크에 대한 예상된 완료 시간의 표시를 수신하는 단계 - 상기 제2 에지 노드에 대한 상기 프로세싱 태스크의 상기 할당은 상기 예상된 완료 시간에 따름 - 를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니아주 샌 디에고 모어하우스 드라이브 ****</address><code>519980798710</code><country>미국</country><engName>QUALCOMM INCORPORATED</engName><name>퀄컴 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리포...</address><code> </code><country>미국</country><engName>BAPST, Mark</engName><name>뱁스트, 마크</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리포...</address><code> </code><country>미국</country><engName>MOHANTY, Bibhu</engName><name>모한티, 비부</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리포...</address><code> </code><country>미국</country><engName>KARMI, Gad</engName><name>카르미, 가드</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리포...</address><code> </code><country>미국</country><engName>WALTON, Jay Rodney</engName><name>월튼, 제이 로드니</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 중구 서소문로 **, *층(서소문동)</address><code>920241000417</code><country>대한민국</country><engName>NAM IP GROUP</engName><name>특허법인(유)남아이피그룹</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.12.12</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>18/064,909</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2025.05.28</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0599850-29</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2025.07.18</receiptDate><receiptNumber>1-5-2025-0121166-79</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020257017681.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c9301e5fd02ecca54298a1e10f42a53c63fe81747ab40df7fc7baec2f0bb317b0a0cce448bb49368159e39919ea92c50f47a34a16b5d08b0d48</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfe8b26345af8682ec64eb382e37d670768d0f3ad9c4fe48a8025101804b14a6f0cc5f0c30f79b2a9643aebcabee2d937011c3032acf1fab16</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>