<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:02:33.233</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2021.03.12</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2022-7035301</applicationNumber><claimCount>42</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>정전 및 전력 품질의 검출 및 통지를 위한 방법 및 시스템</inventionTitle><inventionTitleEng>METHODS AND SYSTEMS FOR DETECTION AND NOTIFICATION OF POWER OUTAGES AND POWER QUALITY</inventionTitleEng><openDate>2022.11.22</openDate><openNumber>10-2022-0154730</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.01.11</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2022.10.11</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H02J 13/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01R 19/25</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01R 22/06</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2024.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06Q 50/06</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01R 19/02</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01R 23/20</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01R 29/02</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 정전 및 전력 품질의 검출 및 통지를 위한 방법 및 시스템이 본원에 설명된다. 회로에 커플링된 센서는 킵얼라이브 패킷을 서버로 전송한다. 센서는 전기적 활동에 의해 생성된 입력 신호를 검출한다. 센서는 입력 신호에 기초하여 출력 신호를 생성한다. 센서는 출력 신호를 모니터링한다. 클럭 사이클 동안, 센서는 상승 에지가 발생했는지 여부를 결정하고 사전 결정된 클럭 값 이전에 상승 에지가 발생하거나 상승 에지가 발생하지 않았을 때 오류 패킷을 서버로 전송한다. 서버는 센서로부터 오류 패킷을 수신하고 킵얼라이브 패킷들을 청취한다. 서버는 오류 패킷이 수신된 후 적어도 규정된 기간 동안 킵얼라이브 패킷들이 수신되지 않을 때 정전 통지를 전송한다. 서버는 하나 이상의 킵얼라이브 패킷이 후속하여 수신될 때 전력 복구 통지를 전송한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2021.09.16</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2021183933</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2021.03.12</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2021/022176</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 정전의 검출 및 통지를 위한 시스템으로서,회로에 커플링된 센서 디바이스로서, 상기 센서 디바이스는, 서버 컴퓨팅 디바이스로 킵얼라이브(keepalive) 패킷을 주기적으로 전송하고; 상기 회로 상의 전기적 활동에 의해 생성된 입력 신호를 검출하고; 상기 검출된 입력 신호에 기초하여 출력 신호를 생성하고; 사전 규정된 지속 시간을 갖는 각각의 복수의 클럭 사이클 동안 상기 생성된 출력 신호를 모니터링하고; 각각의 클럭 사이클 동안:  상기 생성된 출력 신호에서 상승 에지가 발생했는지 여부를 결정하고;  상기 상승 에지가 상기 클럭 사이클에서 사전 결정된 클럭 값 이전에 발생했거나 상승 에지가 상기 클럭 사이클에서 발생하지 않았을 때 상기 서버 컴퓨팅 디바이스로 오류 패킷을 전송하고; 새로운 클럭 사이클을 개시하도록 구성된, 센서 디바이스;상기 센서 디바이스에 통신 가능하게 커플링된 서버 컴퓨팅 디바이스로서, 상기 서버 컴퓨팅 디바이스는: 상기 센서 디바이스로부터 상기 오류 패킷을 수신하고; 상기 센서 디바이스로부터 하나 이상의 킵얼라이브 패킷을 청취하고; 상기 오류 패킷이 수신된 후 적어도 규정된 기간 동안 상기 센서 디바이스로부터 어떠한 킵얼라이브 패킷들도 수신되지 않을 때 정전 통지를 하나 이상의 원격 컴퓨팅 디바이스에 전송하고; 상기 정전 통지가 전송된 후 하나 이상의 킵얼라이브 패킷이 상기 센서 디바이스로부터 후속적으로 수신될 때 상기 하나 이상의 원격 컴퓨팅 디바이스로 전력 복구 통지를 전송하도록 구성되는, 서버 컴퓨팅 디바이스를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1 항에 있어서,상기 입력 신호는 복수의 제로 크로싱(zero crossing)을 갖는 교류(AC: alternating current) 전압 사인파를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2 항에 있어서,상기 출력 신호는 상기 입력 신호의 상기 제로 크로싱들에 대응하는 복수의 상승 에지를 갖는 전압 곡선인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제2 항에 있어서,상기 킵얼라이브 패킷은 평균 제곱근(RMS: root mean square) 전압, 상기 전압 사인파의 주파수, 상기 전압 사인파의 상대 위상각, 상기 전압 사인파 고조파들의 진폭 또는 고주파 노이즈 진폭의 임의의 개수의 척도들 중 하나 이상을 포함하는 전력 품질 데이터를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1 항에 있어서,각각의 클럭 사이클은 9 밀리초의 사전 규정된 지속 시간을 갖는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5 항에 있어서,상기 클럭 사이클의 상기 사전 결정된 클럭 값은 8.33 밀리초인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 정전의 검출 및 통지의 컴퓨터화된 방법으로서,회로에 커플링된 센서 디바이스에 의해, 킵얼라이브 패킷을 서버 컴퓨팅 디바이스로 주기적으로 전송하는 단계;센서 디바이스에 의해, 상기 회로 상의 전기적 활동에 의해 생성된 입력 신호를 검출하는 단계;상기 센서 디바이스에 의해, 상기 검출된 입력 신호에 기초하여 출력 신호를 생성하는 단계;상기 센서 디바이스에 의해, 사전 규정된 지속 시간을 갖는 각각의 복수의 클럭 사이클 동안 상기 생성된 출력 신호를 모니터링하는 단계;각각의 클럭 사이클 동안: 상기 센서 디바이스에 의해, 상기 생성된 출력 신호에서 상승 에지가 발생했는지 여부를 결정하는 단계; 상기 센서 디바이스에 의해, 상기 상승 에지가 상기 클럭 사이클에서 사전 결정된 클럭 값 이전에 발생했거나 상승 에지가 상기 클럭 사이클에서 발생하지 않았을 때 상기 서버 컴퓨팅 디바이스로 오류 패킷을 전송하는 단계;상기 센서 디바이스에 의해, 새로운 클럭 사이클을 개시하는 단계;상기 서버 컴퓨팅 디바이스에 의해, 상기 센서 디바이스로부터 상기 오류 패킷을 수신하는 단계;상기 서버 컴퓨팅 디바이스에 의해, 상기 센서 디바이스로부터 하나 이상의 킵얼라이브 패킷을 청취하는 단계;상기 서버 컴퓨팅 디바이스에 의해, 상기 오류 패킷이 수신된 후 적어도 규정된 기간 동안 상기 센서 디바이스로부터 어떠한 킵얼라이브 패킷들도 수신되지 않을 때 정전 통지를 하나 이상의 원격 컴퓨팅 디바이스에 전송하는 단계; 및상기 서버 컴퓨팅 디바이스에 의해, 상기 정전 통지가 전송된 후 하나 이상의 킵얼라이브 패킷이 상기 센서 디바이스로부터 후속적으로 수신될 때 상기 하나 이상의 원격 컴퓨팅 디바이스로 전력 복구 통지를 전송하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7 항에 있어서,상기 입력 신호는 복수의 제로 크로싱을 갖는 교류(AC) 전압 사인파를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8 항에 있어서,상기 출력 신호는 상기 입력 신호의 상기 제로 크로싱들에 대응하는 복수의 상승 에지를 갖는 전압 곡선인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제8 항에 있어서,상기 킵얼라이브 패킷은 평균 제곱근(RMS) 전압, 상기 전압 사인파의 주파수, 상기 전압 사인파의 상대 위상각, 상기 전압 사인파 고조파들의 진폭 또는 고주파 노이즈 진폭의 임의의 개수의 척도들 중 하나 이상을 포함하는 전력 품질 데이터를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제7 항에 있어서,각각의 클럭 사이클은 9 밀리초의 사전 규정된 지속 시간을 갖는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11 항에 있어서,상기 클럭 사이클의 상기 사전 결정된 클럭 값은 8.33 밀리초인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 전력 품질의 검출 및 통지를 위한 시스템으로서,회로에 각각 커플링된 하나 이상의 센서 디바이스로서, 각각의 센서 디바이스는, 상기 회로 상의 전기적 활동에 의해 생성된 입력 신호를 검출하고; 상기 검출된 입력 신호에 기초하여 출력 신호를 생성하고; 상기 출력 신호에 기초한 전력 품질 데이터를 서버 컴퓨팅 디바이스로 전송하도록 구성된, 하나 이상의 센서 디바이스;서버 컴퓨팅 디바이스로서, 상기 컴퓨팅 디바이스는, 상기 하나 이상의 센서 디바이스로부터 상기 전력 품질 데이터를 수신하고; 하나 이상의 전력 품질 이벤트를 검출하기 위해 상기 하나 이상의 센서 디바이스로부터 수신된 이력 전력 품질 데이터와 관련하여 상기 전력 품질 데이터를 분석하고; 상기 검출된 전력 품질 이벤트들에 기초하여 전력 품질 통지를 하나 이상의 원격 컴퓨팅 디바이스로 전송하도록 구성되는, 서버 컴퓨팅 디바이스를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13 항에 있어서,상기 검출된 하나 이상의 전력 품질 이벤트는 서지(surge) 이벤트들, 서지 점프 이벤트들, 새그(sag) 이벤트들, 새그 점프 이벤트들, 브라운아웃(brownout) 이벤트들, 스웰(swell) 점프 이벤트들, 고주파(HF: high frequency) 필터 점프 이벤트들, 주파수 점프 이벤트들, 반복되는 전력 품질 문제들, 위상각 점프 이벤트들, 느슨한 중립(loose neutral) 이벤트들 또는 발전기 활성화 이벤트들 중 하나 이상을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14 항에 있어서,상기 서버 컴퓨팅 디바이스는 (i) 상기 검출된 하나 이상의 전력 품질 이벤트를 0 이상의 외부 이벤트들과 상관시키고/상관시키거나 (ii) 제1 센서 디바이스로부터의 검출된 전력 품질 이벤트를 하나 이상의 다른 센서 디바이스로부터의 검출된 전력 품질 이벤트와 상관시키도록 추가로 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제15 항에 있어서,상기 서버 컴퓨팅 디바이스는:단일 센서 디바이스에 대해, 상기 단일 센서 디바이스와 근접한 임의의 다른 센서 디바이스들로부터의 매칭 전력 품질 이벤트들과 상관하지 않는 사전 결정된 기간 내에 상기 단일 센서 디바이스에 의해 기록된 서지 이벤트들, 서지 점프 이벤트들 및 새그 이벤트들의 개수 및 진폭을 분석하고;상기 서지 이벤트들의 평균 개수가 하루에 규정된 제1 개수보다 크거나, 명목 전압의 규정된 퍼센티지보다 큰 크기를 갖는 상기 서지 점프 이벤트들의 평균 개수가 하루에 규정된 제2 개수보다 크거나, 상기 새그 이벤트들의 평균 개수가 하루에 규정된 제3 개수보다 클 때 느슨한 중립 이벤트를 생성함으로써 느슨한 중립 이벤트를 검출하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제15 항에 있어서,상기 출력 신호는 평균 제곱근(RMS) 전압, 상기 전압 사인파의 주파수, 상기 전압 사인파의 상대 위상각, 상기 전압 사인파 고조파들의 진폭 또는 고주파 노이즈 진폭의 임의의 개수의 척도들 중 하나 이상을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17 항에 있어서,상기 서버 컴퓨팅 디바이스는:하나 이상의 센서 디바이스로부터의 RMS 전압의 복수의 순차적인 데이터 포인트를 분석하고;상기 RMS 전압이 다수의 연속적인 데이터 포인트에 대한 명목 전압의 사전 규정된 임계 퍼센티지보다 클 때 서지 이벤트를 생성함으로써 서지 이벤트를 검출하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18 항에 있어서,상기 사전 규정된 임계 퍼센티지는 상기 RMS 전압이 최소 임계 퍼센티지보다 큰 연속적인 데이터 포인트들의 개수에 기초하여 변하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제15 항에 있어서,상기 서버 컴퓨팅 디바이스는:하나 이상의 센서 디바이스로부터의 RMS 전압의 복수의 순차적인 데이터 포인트를 분석하고;상기 RMS 전압이 다수의 연속적인 데이터 포인트에 대한 명목 전압의 사전 규정된 임계 퍼센티지보다 작을 때 브라운아웃 이벤트를 생성함으로써 브라운아웃 이벤트를 검출하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제20 항에 있어서,상기 사전 규정된 임계 퍼센티지는 상기 RMS 전압이 최소 임계 퍼센티지보다 작은 연속적인 데이터 포인트들의 개수에 기초하여 변하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제15 항에 있어서,상기 서버 컴퓨팅 디바이스는:하나 이상의 센서 디바이스로부터의 RMS 전압의 복수의 순차적인 데이터 포인트를 분석하고;상기 복수의 순차적인 데이터 포인트에서 발생하고 명목 전압의 사전 규정된 임계 퍼센티지보다 큰 RMS 전압의 하나 이상의 강하의 각각에 대해 새그 점프 이벤트를 생성함으로써 새그 점프 이벤트를 검출하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제15 항에 있어서,상기 서버 컴퓨팅 디바이스는:하나 이상의 센서 디바이스로부터의 RMS 전압의 복수의 순차적인 데이터 포인트를 분석하고;상기 복수의 순차적인 데이터 포인트에서 발생하고 명목 전압의 사전 규정된 임계 퍼센티지보다 큰 RMS 전압의 하나 이상의 증가 각각에 대한 스웰 점프 이벤트를 생성함으로써 스웰 점프 이벤트를 검출하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제15 항에 있어서,상기 서버 컴퓨팅 디바이스는:하나 이상의 센서 디바이스로부터의 HF 진폭 데이터의 복수의 순차적인 데이터 포인트를 분석하고;상기 HF 진폭 데이터의 평균(mean)을 계산하고;상기 평균이 1보다 클 때, 상기 HF 진폭 데이터가 상기 평균의 임계 배수 초과로 증가할 때 HF 필터 점프 이벤트를 생성하거나,상기 평균이 1보다 작을 때, 상기 HF 진폭 데이터가 사전 규정된 임계값 초과로 증가할 때 HF 필터 점프 이벤트를 생성함으로써 HF 필터 점프 이벤트를 검출하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제15 항에 있어서,상기 서버 컴퓨팅 디바이스는:하나 이상의 센서 디바이스로부터의 주파수 데이터의 복수의 순차적인 데이터 포인트를 분석하고;상기 주파수 데이터의 평균(average)을 계산하고;상기 주파수 데이터의 표준 편차를 계산하고;상기 주파수가 상기 평균으로부터 사전 규정된 임계값 초과로 증가할 때 주파수 점프 이벤트를 생성하거나,(i) 상기 표준 편차가 제1 주파수 미만으로부터 제2 주파수 초과로 변하거나 (ii) 상기 표준 편차가 상기 제2 주파수 초과로부터 상기 제1 주파수 미만으로 변할 때 주파수 점프 이벤트를 생성함으로써 주파수 점프 이벤트를 검출하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제15 항에 있어서,상기 서버 컴퓨팅 디바이스는:단일 센서 디바이스에 대해, 임의의 정전 이벤트들 및 주파수 이벤트들이 사전 결정된 기간 동안 상기 단일 센서 디바이스에 의해 검출되었는지 여부를 분석하고;상기 단일 센서 디바이스가 정전 이벤트를 검출한 후 주파수 표준 편차가 상기 정전 이벤트의 사전 규정된 기간 내에 사전 규정된 임계값보다 크게 변하고 상기 주파수 표준 편차 변화가 상관된 외부 이벤트와 연관되지 않았을 때 발전기 활성화 이벤트를 생성함으로써 발전기 활성화 이벤트를 검출하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제15 항에 있어서,상기 하나 이상의 외부 이벤트는 번개 활동 이벤트들, 전기 그리드 모니터링 이벤트들 및 에너지 가격 책정 이벤트들을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제15 항에 있어서,상기 제1 센서 디바이스로부터의 상기 검출된 전력 품질 이벤트 및 하나 이상의 다른 센서 디바이스로부터의 상기 검출된 전력 품질 이벤트는 동일한 이벤트 유형인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 전력 품질의 검출 및 통지의 컴퓨터화된 방법으로서, 시스템은:회로에 커플링된 센서 디바이스에 의해, 상기 회로 상의 전기적 활동에 의해 생성된 입력 신호를 검출하는 단계;상기 센서 디바이스에 의해, 상기 검출된 입력 신호에 기초하여 출력 신호를 생성하는 단계;상기 센서 디바이스에 의해, 상기 출력 신호에 기초한 전력 품질 데이터를 서버 컴퓨팅 디바이스로 전송하는 단계;상기 서버 컴퓨팅 디바이스에 의해, 상기 센서 디바이스로부터 상기 전력 품질 데이터를 수신하는 단계;상기 서버 컴퓨팅 디바이스에 의해, 하나 이상의 전력 품질 이벤트를 검출하기 위해 상기 센서 디바이스로부터 수신된 이력 전력 품질 데이터와 관련하여 상기 전력 품질 데이터를 분석하는 단계; 및상기 서버 컴퓨팅 디바이스에 의해, 상기 검출된 전력 품질 이벤트들에 기초하여 전력 품질 통지를 하나 이상의 원격 컴퓨팅 디바이스로 전송하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제29 항에 있어서,상기 검출된 하나 이상의 전력 품질 이벤트는 서지 이벤트들, 서지 점프 이벤트들, 새그 이벤트들, 새그 점프 이벤트들, 브라운아웃 이벤트들, 스웰 점프 이벤트들, 고주파(HF) 필터 점프 이벤트들, 주파수 점프 이벤트들, 반복되는 전력 품질 문제들, 위상각 점프 이벤트들, 느슨한 중립 이벤트들 또는 발전기 활성화 이벤트들 중 하나 이상을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제30 항에 있어서,상기 서버 컴퓨팅 디바이스는 (i) 상기 검출된 하나 이상의 전력 품질 이벤트를 0 이상의 외부 이벤트들과 추가로 상관시키고/상관시키거나 (ii) 제1 센서 디바이스로부터의 검출된 전력 품질 이벤트를 하나 이상의 다른 센서 디바이스로부터의 검출된 전력 품질 이벤트와 추가로 상관시키는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제31 항에 있어서,상기 서버 컴퓨팅 디바이스는:단일 센서 디바이스에 대해, 상기 단일 센서 디바이스와 근접한 임의의 다른 센서 디바이스들로부터의 매칭 전력 품질 이벤트들과 상관하지 않는 사전 결정된 기간 내에 상기 단일 센서 디바이스에 의해 기록된 서지 이벤트들, 서지 점프 이벤트들 및 새그 이벤트들의 개수 및 진폭을 분석하고;상기 서지 이벤트들의 평균 개수가 하루에 규정된 제1 개수보다 크거나, 명목 전압의 규정된 퍼센티지보다 큰 크기를 갖는 상기 서지 점프 이벤트들의 평균 개수가 하루에 규정된 제2 개수보다 크거나, 상기 새그 이벤트들의 평균 개수가 하루에 규정된 제3 개수보다 클 때 느슨한 중립 이벤트를 생성함으로써 느슨한 중립 이벤트를 검출하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제31 항에 있어서,상기 출력 신호는 평균 제곱근(RMS) 전압, 상기 전압 사인파의 주파수, 상기 전압 사인파의 상대 위상각, 상기 전압 사인파 고조파들의 진폭 또는 고주파 노이즈 진폭의 임의의 개수의 척도들 중 하나 이상을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제33 항에 있어서,상기 서버 컴퓨팅 디바이스는:하나 이상의 센서 디바이스로부터의 RMS 전압의 복수의 순차적인 데이터 포인트를 분석하고;상기 RMS 전압이 다수의 연속적인 데이터 포인트에 대한 명목 전압의 사전 규정된 임계 퍼센티지보다 클 때 서지 이벤트를 생성함으로써 서지 이벤트를 검출하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제34 항에 있어서,상기 사전 규정된 임계 퍼센티지는 상기 RMS 전압이 최소 임계 퍼센티지보다 큰 연속적인 데이터 포인트들의 개수에 기초하여 변하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제33 항에 있어서,상기 서버 컴퓨팅 디바이스는:하나 이상의 센서 디바이스로부터의 RMS 전압의 복수의 순차적인 데이터 포인트를 분석하고;상기 RMS 전압이 다수의 연속적인 데이터 포인트에 대한 명목 전압의 사전 규정된 임계 퍼센티지보다 작을 때 브라운아웃 이벤트를 생성함으로써 브라운아웃 이벤트를 검출하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제36 항에 있어서,상기 사전 규정된 임계 퍼센티지는 상기 RMS 전압이 최소 임계 퍼센티지보다 작은 연속적인 데이터 포인트들의 개수에 기초하여 변하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제33 항에 있어서,상기 서버 컴퓨팅 디바이스는:하나 이상의 센서 디바이스로부터의 RMS 전압의 복수의 순차적인 데이터 포인트를 분석하고;상기 복수의 순차적인 데이터 포인트에서 발생하고 명목 전압의 사전 규정된 임계 퍼센티지보다 큰 RMS 전압의 하나 이상의 강하의 각각에 대해 새그 점프 이벤트를 생성함으로써 새그 점프 이벤트를 검출하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제33 항에 있어서,상기 서버 컴퓨팅 디바이스는:하나 이상의 센서 디바이스로부터의 RMS 전압의 복수의 순차적인 데이터 포인트를 분석하고;상기 복수의 순차적인 데이터 포인트에서 발생하고 명목 전압의 사전 규정된 임계 퍼센티지보다 큰 RMS 전압의 하나 이상의 증가 각각에 대한 스웰 점프 이벤트를 생성함으로써 스웰 점프 이벤트를 검출하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제33 항에 있어서,상기 서버 컴퓨팅 디바이스는:하나 이상의 센서 디바이스로부터의 HF 진폭 데이터의 복수의 순차적인 데이터 포인트를 분석하고;상기 HF 진폭 데이터의 평균(mean)을 계산하고;상기 평균이 1보다 클 때, 상기 HF 진폭 데이터가 상기 평균의 임계 배수 초과로 증가할 때 HF 필터 점프 이벤트를 생성하거나,상기 평균이 1보다 작을 때, 상기 HF 진폭 데이터가 사전 규정된 임계값 초과로 증가할 때 HF 필터 점프 이벤트를 생성함으로써 HF 필터 점프 이벤트를 검출하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제33 항에 있어서,상기 서버 컴퓨팅 디바이스는:하나 이상의 센서 디바이스로부터의 주파수 데이터의 복수의 순차적인 데이터 포인트를 분석하고;상기 주파수 데이터의 평균(average)을 계산하고;상기 주파수 데이터의 표준 편차를 계산하고;상기 주파수가 상기 평균으로부터 사전 규정된 임계값 초과로 증가할 때 주파수 점프 이벤트를 생성하거나,(i) 상기 표준 편차가 제1 주파수 미만으로부터 제2 주파수 초과로 변하거나 (ii) 상기 표준 편차가 상기 제2 주파수 초과로부터 상기 제1 주파수 미만으로 변할 때 주파수 점프 이벤트를 생성함으로써 주파수 점프 이벤트를 검출하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 제33 항에 있어서,상기 서버 컴퓨팅 디바이스는:단일 센서 디바이스에 대해, 임의의 정전 이벤트들 및 주파수 이벤트들이 사전 결정된 기간 동안 상기 단일 센서 디바이스에 의해 검출되었는지 여부를 분석하고;상기 단일 센서 디바이스가 정전 이벤트를 검출한 후 주파수 표준 편차가 상기 정전 이벤트의 사전 규정된 기간 내에 사전 규정된 임계값보다 크게 변하고 상기 주파수 표준 편차 변화가 상관된 외부 이벤트와 연관되지 않았을 때 발전기 활성화 이벤트를 생성함으로써 발전기 활성화 이벤트를 검출하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 제33 항에 있어서,상기 하나 이상의 외부 이벤트는 번개 활동 이벤트들, 전기 그리드 모니터링 이벤트들 및 에너지 가격 책정 이벤트들을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 제33 항에 있어서,상기 제1 센서 디바이스로부터의 상기 검출된 전력 품질 이벤트 및 하나 이상의 다른 센서 디바이스로부터의 상기 검출된 전력 품질 이벤트는 동일한 이벤트 유형인, 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 메릴랜드 저먼타운 마일스톤 센터 드라이브 ***** 스위트 ***  (우: *****)</address><code>520200721910</code><country>미국</country><engName>WHISKER LABS, INC.</engName><name>위스커 랩스 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 메릴랜드...</address><code> </code><country> </country><engName>SLOOP, Christopher, Dale</engName><name>슬룹, 크리스토퍼, 데일</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 메릴랜드...</address><code> </code><country> </country><engName>MARSHALL, Robert, S.</engName><name>마샬, 로버트, 에스.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 메릴랜드...</address><code> </code><country> </country><engName>BIXLER, Donnie</engName><name>빅슬러, 도니</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 메릴랜드...</address><code> </code><country> </country><engName>LIU, Chonglin</engName><name>리우, 총린</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 중구 서소문로**(서소문동, 정안빌딩*층)</address><code>920121001826</code><country>대한민국</country><engName>NAM &amp; NAM</engName><name>특허법인 남앤남</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 중구 서소문로 **, *층(서소문동)</address><code>920241000417</code><country>대한민국</country><engName>NAM IP GROUP</engName><name>특허법인(유)남아이피그룹</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.03.13</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>62/989,415</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2022.10.11</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-1066875-23</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2022.10.14</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-1084771-06</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2022.10.17</receiptDate><receiptNumber>1-5-2022-0153435-36</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.01.11</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0039929-13</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Appointment of Agent] Report on Agent (Representative)</documentEngName><documentName>[대리인선임]대리인(대표자)에 관한 신고서</documentName><receiptDate>2024.03.11</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0272278-53</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.05.13</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0454990-48</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[지정기간연장]기간 연장신청서·기간 단축신청서·기간 경과 구제신청서·절차 계속신청서</documentName><receiptDate>2025.07.14</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0789449-80</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.08.13</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0922611-13</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[거절이유 등 통지에 따른 의견]의견서·답변서·소명서</documentName><receiptDate>2025.08.13</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0922610-78</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020227035301.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93039bc3a72644a08a715bda0fe7ebe7f17d779b71374fb8403561a602697f5ad1a8dde80dd333a87900b4a2c6880bd1c543aca91a3b0cadad</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfd5e2e3afc87ff87408591164a0242ab84b678a26a002cfa4b23fb443c7e5be34793329746e931340c5f3e0041ca0a9f6f91df249443ca894</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>