<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:36:32.3632</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.12.19</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-0185951</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>스마트 물류 차량 관제 방법 및 관제 장치</inventionTitle><inventionTitleEng>CONTROL METHOD AND CONTROL APPARATUS FOR SMART LOGISTICS VEHICLE</inventionTitleEng><openDate>2025.06.26</openDate><openNumber>10-2025-0095159</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2024.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06Q 50/40</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2012.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06Q 50/10</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2024.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06Q 10/08</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 4/40</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2024.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G05D 1/69</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 물류 차량 그룹에 복수의 스마트 물류 차량을 할당하는 단계; 상기 할당된 복수의 스마트 물류 차량의 충전상태(SOC : State Of Charge)를 모니터링하여 상기 모니터링된 충전상태를 기반으로 충전 대상 스마트 물류 차량을 선정하는 단계; 상기 선정된 충전 대상 스마트 물류 차량의 충전량을 결정하는 단계; 및 상기 충전 대상 스마트 물류 차량에 대해 상기 결정된 충전량만큼 충전이 수행되도록 상기 충전 대상 스마트 물류 차량을 충전장에 배치하는 단계;를 포함하는 스마트 물류 차량 관제 방법 및 관제 장치가 소개된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 물류 차량 그룹에 복수의 스마트 물류 차량을 할당하는 단계;상기 할당된 복수의 스마트 물류 차량의 충전상태(SOC : State Of Charge)를 모니터링하여 상기 모니터링된 충전상태를 기반으로 충전 대상 스마트 물류 차량을 선정하는 단계;상기 선정된 충전 대상 스마트 물류 차량의 충전량을 결정하는 단계; 및상기 충전 대상 스마트 물류 차량에 대해 상기 결정된 충전량만큼 충전이 수행되도록 상기 충전 대상 스마트 물류 차량을 충전장에 배치하는 단계;를 포함하는 스마트 물류 차량 관제 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 청구항 1에 있어서,상기 할당하는 단계는스마트 물류 차량 각각의 배터리 내구상태(SOH : State Of Health)를 고려하여 상기 복수의 스마트 물류 차량을 할당하는 단계;를 포함하는 것을 특징으로 하는 스마트 물류 차량 관제 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 청구항 1에 있어서,상기 선정하는 단계는상기 모니터링된 충전상태를 기반으로 상기 복수의 스마트 물류 차량의 평균 충전상태를 판단하는 단계; 및상기 복수의 스마트 물류 차량 중 상기 판단된 평균 충전상태보다 낮은 충전상태를 갖는 적어도 하나의 스마트 물류 차량을 상기 충전 대상 스마트 물류 차량으로 선정하는 단계;를 포함하는 것을 특징으로 하는 스마트 물류 차량 관제 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 청구항 3에 있어서,상기 선정하는 단계는상기 복수의 스마트 물류 차량 중 상기 판단된 평균 충전상태보다 낮은 충전상태를 가지면서 기 설정된 기준충전상태보다 낮은 충전상태를 갖는 적어도 하나의 스마트 물류 차량을 상기 충전 대상 스마트 물류 차량으로 선정하는 단계;를 포함하는 것을 특징으로 하는 스마트 물류 차량 관제 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 청구항 1에 있어서,상기 선정하는 단계는상기 물류 차량 그룹이 복수개로 구성될 경우, 상기 복수의 물류 차량 그룹 각각에 할당된 복수의 스마트 물류 차량의 충전상태를 기반으로 상기 복수의 물류 차량 그룹 각각의 평균 충전상태를 판단하는 단계;상기 판단된 평균 충전상태를 기반으로 상기 복수의 물류 차량 그룹 간의 평균 충전상태 차이가 줄어들도록 상기 복수의 물류 차량 그룹 중 어느 하나의 그룹에 할당된 어느 하나의 스마트 물류 차량을 다른 하나의 그룹으로 재배치하는 단계; 및상기 복수의 물류 차량 그룹 간의 재배치가 완료되면, 상기 재배치가 완료된 복수의 물류 차량 그룹 각각에 대하여 상기 충전 대상 스마트 물류 차량을 선정하는 단계;를 포함하는 스마트 물류 차량 관제 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 청구항 5에 있어서,상기 재배치하는 단계는상기 판단된 평균 충전상태를 기반으로 상기 복수의 물류 차량 그룹 간 평균 충전상태를 비교하는 단계; 및상기 비교 결과를 기반으로 상기 평균 충전상태가 상대적으로 높은 그룹에 할당된 어느 하나의 스마트 물류 차량이 상기 평균 충전상태가 상대적으로 낮은 그룹에 할당되도록 재배치하거나 상기 평균 충전상태가 상대적으로 낮은 그룹에 할당된 어느 하나의 스마트 물류 차량이 상기 평균 충전상태가 상대적으로 높은 그룹에 할당되도록 재배치하는 단계;를 포함하는 것을 특징으로 하는 스마트 물류 차량 관제 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 청구항 5에 있어서,상기 재배치하는 단계는상기 비교 결과를 기반으로 상기 평균 충전상태가 상대적으로 높은 그룹에 할당된 상기 복수의 스마트 물류 차량 중 충전상태가 가장 높은 어느 하나의 스마트 물류 차량을 상기 평균 충전상태가 상대적으로 낮은 그룹에 할당되도록 재배치하는 단계;를 포함하는 것을 특징으로 하는 스마트 물류 차량 관제 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 청구항 5에 있어서,상기 재배치하는 단계는상기 비교 결과를 기반으로 상기 평균 충전상태가 상대적으로 낮은 그룹에 할당된 상기 복수의 스마트 물류 차량 중 충전상태가 가장 낮은 어느 하나의 스마트 물류 차량을 상기 평균 충전상태가 상대적으로 높은 그룹에 할당되도록 재배치하는 단계;를 포함하는 것을 특징으로 하는 스마트 물류 차량 관제 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 청구항 1에 있어서,상기 결정하는 단계는상기 선정된 충전 대상 스마트 물류 차량의 수가 상기 충전장에 구비된 충전기의 개수를 초과하는 경우, 상기 충전량을 기 설정된 제1 충전량으로 결정하는 단계;를 포함하는 것을 특징으로 하는 스마트 물류 차량 관제 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 청구항 9에 있어서,상기 결정하는 단계는상기 선정된 충전 대상 스마트 물류 차량의 수가 상기 충전기의 개수 이하인 경우, 상기 충전량을 상기 제1 충전량보다 높은 충전량을 갖도록 기 설정된 제2 충전량으로 결정하는 단계;를 포함하는 것을 특징으로 하는 스마트 물류 차량 관제 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 청구항 1에 있어서,상기 배치하는 단계는상기 충전 대상 스마트 물류 차량이 복수일 경우, 상기 복수의 충전 대상 스마트 물류 차량 중 충전상태가 가장 낮은 어느 하나를 우선적으로 충전장에 배치하는 단계;를 포함하는 것을 특징으로 하는 스마트 물류 차량 관제 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 청구항 1에 있어서,상기 배치하는 단계 이후,상기 충전장에서 상기 충전 대상 스마트 물류 차량의 충전이 완료되면, 상기 충전이 완료된 충전 대상 스마트 물류 차량을 상기 물류 차량 그룹을 포함하는 복수의 물류 차량 그룹 중 어느 하나의 그룹에 재할당하는 단계;를 더 포함하는 것을 특징으로 하는 스마트 물류 차량 관제 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 청구항 12에 있어서,상기 재할당하는 단계는상기 복수의 물류 차량 그룹 중 상기 충전이 완료된 충전 대상 스마트 물류 차량을 필요로 하는 요청 그룹이 있는지 판단하는 단계; 및상기 요청 그룹이 있는 경우, 상기 충전이 완료된 충전 대상 스마트 물류 차량을 상기 요청 그룹에 재할당하는 단계;를 포함하는 것을 특징으로 하는 스마트 물류 차량 관제 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 청구항 13에 있어서,상기 재할당하는 단계는상기 요청 그룹이 없는 경우, 상기 충전이 완료된 충전 대상 스마트 물류 차량을 이전에 할당된 물류 차량 그룹에 재할당하는 단계;를 포함하는 것을 특징으로 하는 스마트 물류 차량 관제 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 외부와 통신 가능하도록 구비된 통신부; 및물류 차량 그룹에 복수의 스마트 물류 차량을 할당하고, 상기 할당된 복수의 스마트 물류 차량의 충전상태(SOC : State Of Charge)를 모니터링하여 상기 모니터링된 충전상태를 기반으로 충전 대상 스마트 물류 차량을 선정하며, 상기 선정된 충전 대상 스마트 물류 차량의 충전량을 결정하고, 상기 충전 대상 스마트 물류 차량이 충전장에 배치되어 상기 결정된 충전량만큼 충전이 수행되도록 상기 충전 대상 스마트 물류 차량에 대한 배치 명령을 생성하는 작업 스케줄 관리부;를 포함하는 관제 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 청구항 15에 있어서,상기 작업 스케줄 관리부는상기 모니터링된 충전상태를 기반으로 상기 복수의 스마트 물류 차량의 평균 충전상태를 판단하고, 상기 복수의 스마트 물류 차량 중 상기 판단된 평균 충전상태보다 낮은 충전상태를 갖는 적어도 하나의 스마트 물류 차량을 상기 충전 대상 스마트 물류 차량으로 선정하는 것을 특징으로 하는 관제 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 청구항 15에 있어서,상기 작업 스케줄 관리부는상기 물류 차량 그룹이 복수개로 구성될 경우, 상기 복수의 물류 차량 그룹 각각에 할당된 복수의 스마트 물류 차량의 충전상태를 기반으로 상기 복수의 물류 차량 그룹 각각의 평균 충전상태를 판단하고, 상기 판단된 평균 충전상태를 기반으로 상기 복수의 물류 차량 그룹 간의 평균 충전상태 차이가 줄어들도록 상기 복수의 물류 차량 그룹 중 어느 하나의 그룹에 할당된 어느 하나의 스마트 물류 차량이 다른 하나의 그룹으로 재배치되도록 재배치 명령을 생성하며, 상기 재배치 명령을 기반으로 재배치가 완료되면 상기 재배치가 완료된 복수의 물류 차량 그룹 각각에 대하여 상기 충전 대상 스마트 물류 차량을 선정하는 것을 특징으로 하는 관제 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 청구항 17에 있어서,상기 작업 스케줄 관리부는상기 복수의 그룹 중 스마트 물류 차량을 필요로 하는 요청 그룹이 있는지 판단하고, 상기 요청 그룹이 있는 경우, 상기 충전이 완료된 스마트 물류 차량이 상기 요청 그룹에 할당되도록 재배치를 수행하는 상기 판단된 평균 충전상태를 기반으로 상기 복수의 물류 차량 그룹 간 평균 충전상태를 비교하며, 상기 비교 결과를 기반으로 상기 평균 충전상태가 상대적으로 높은 그룹에 할당된 어느 하나의 스마트 물류 차량이 상기 평균 충전상태가 상대적으로 낮은 그룹에 할당되도록 상기 재배치 명령을 생성하거나 상기 평균 충전상태가 상대적으로 낮은 그룹에 할당된 어느 하나의 스마트 물류 차량이 상기 평균 충전상태가 상대적으로 높은 그룹에 할당되도록 재배치 명령을 생성하는 것을 특징으로 하는 관제 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 청구항 15에 있어서,상기 작업 스케줄 관리부는상기 선정된 충전 대상 스마트 물류 차량의 수가 상기 충전장에 구비된 충전기의 개수를 초과하는 경우 상기 충전량을 기 설정된 제1 충전량으로 결정하고, 상기 선정된 충전 대상 스마트 물류 차량의 수가 상기 충전기의 개수 이하인 경우 상기 충전량을 상기 제1 충전량보다 높은 충전량을 갖도록 기 설정된 제2 충전량으로 결정하는 것을 특징으로 하는 관제 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 청구항 15에 있어서,상기 작업 스케줄 관리부는상기 충전장에서 상기 충전 대상 스마트 물류 차량의 충전이 완료되면, 상기 충전이 완료된 충전 대상 스마트 물류 차량이 상기 물류 차량 그룹을 포함하는 복수의 물류 차량 그룹 중 어느 하나의 그룹에 재할당되도록 상기 충전이 완료된 충전 대상 스마트 물류 차량에 대한 재할당 명령을 생성하는 것을 특징으로 하는 관제 장치.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>서울특별시 서초구...</address><code>119980045675</code><country>대한민국</country><engName>HYUNDAI MOTOR COMPANY</engName><name>현대자동차주식회사</name></applicantInfo><applicantInfo><address>서울특별시 서초구...</address><code>119980003181</code><country>대한민국</country><engName>Kia Corporation</engName><name>기아 주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 화성...</address><code> </code><country> </country><engName>PARK, Kyung Dong</engName><name>박경동</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 화성...</address><code> </code><country> </country><engName>LEE, Beom Jun</engName><name>이범준</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 수원시 장안구...</address><code> </code><country> </country><engName>YOON, Sang Won</engName><name>윤상원</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 화성...</address><code> </code><country> </country><engName>LEE, Man Ki</engName><name>이만기</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 화성...</address><code> </code><country> </country><engName>AHN, Kye Un</engName><name>안계운</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 선릉로 ***길 **</address><code>920041000234</code><country>대한민국</country><engName>SHINSEGI PATENT LAW FIRM</engName><name>특허법인 신세기</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2023.12.19</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1425862-41</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020230185951.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c9379a1d31dff44ff0aed04a92771259d80c3cee646209366b1074e5597610ab84a79ab94360eff62323e2138649625bdcc0d134685fe610f6a</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfc903a5fe738956da9a1ee1417ef05923ed43739bfc365d91891c3b574db92ae5d98d91a6c3b59c1e065737e6f6a1ff7d292c65b69e26f6c8</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>