<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:20:26.2026</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.03.11</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-7030175</applicationNumber><claimCount>19</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>가전기기 레벨의 배터리 기반 에너지 저장장치</inventionTitle><inventionTitleEng>APPLIANCE LEVEL BATTERY-BASED ENERGY STORAGE</inventionTitleEng><openDate>2023.11.15</openDate><openNumber>10-2023-0156908</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.03.11</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2023.09.05</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H02J 3/32</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H02J 3/38</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H02J 3/14</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H02J 7/34</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H02J 7/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H02J 13/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H01M 10/42</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2021.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H01M 50/204</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2021.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H01M 50/251</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 복수의 리셉터클로 전력을 분배하도록 구성된 전기 분배 시스템, 하나 이상의 부하원, 및 상기 복수의 리셉터클의 각각의 리셉터클, 및 상기 하나 이상의 부하원의 각각의 부하원과 연관된 하나 이상의 배터리 시스템을 포함하는, 동력 건물 시스템. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2022.09.15</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2022192702</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.03.11</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2022/019997</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 동력 건물 시스템으로서,전기 그리드 및/또는 하나 이상의 태양광 패널로부터 전력을 수신하는 전기 배전 시스템을 갖는 건물 - 상기 전기 배전 시스템은 건물 주위의 전력을 건물 주위의 상이한 위치의 복수의 리셉터클로 분배하는 건물의 벽을 통해 뻗어 있는 복수의 전력 라인을 포함함 - , 건물 주위의 상이한 위치에 배치된 복수의 부하원 - 상기 부하원은 열 펌프, 전기 스토브, 냉장고, 및 온수 가열기 중 하나 이상을 포함함 - , 및상기 건물 주위의 상이한 위치에 배치된 복수의 배터리 시스템을 포함하며, 각 배터리 시스템은 복수의 리셉터클 중 상이한 각자의 리셉터클과 연관되며 각 부하원과 연관되고, 상기 복수의 배터리 시스템은복수의 부하원 중 제1 부하원의 하우징의 통합 구성요소이며 상기 하우징 내에 배치되는 제1 배터리 시스템 - 상기 제1 부하원은 복수의 리셉터클 중 제1 리셉터클로 플러그되는 제1 전원 코드를 포함하며, 상기 제1 배터리 시스템은 상기 제1 리셉터클로부터 전력을 획득 및 저장하도록 구성된 제1 배터리를 포함하며, 상기 제1 부하원은 상기 제1 배터리에 의해 저장된 전력으로 완전 전력 공급되도록 구성되고 상기 제1 리셉터클로부터 획득된 전력으로 완전 전력 공급되도록 구성되며 상기 제1 배터리와 상기 제1 리셉터클로부터 획득된 전력 모두에 의해 부분 전력 공급되도록 구성됨 - ,제2 배터리 및 복수의 리셉터클 중 제2 리셉터클을 포함하는 제2 배터리 시스템 - 상기 제2 배터리 시스템은 건물의 벽 내에 배치되며, 제2 부하원은 복수의 리셉터클 중 제2 리셉터클로 플러그되는 제2 전원 코드를 포함하며, 상기 제2 배터리는 전기 배전 시스템으로부터 전력을 획득 및 저장하도록 구성되며, 제2 부하원은 상기 제2 배터리에 의해 저장된 전력으로 완전 전력 공급되도록 구성되고 상기 전기 배전 시스템으로부터 획득된 전력에 의해 완전 전력 공급되도록 구성되며 상기 제2 배터리 및 상기 전기 배전 시스템으로부터 획득된 전력 모두에 의해 부분 전력 공급되도록 구성됨 - , 및제3 부하원과 상기 복수의 리셉터클 중 제3 리셉터클 사이에 전기적으로 배치된 제3 배터리 시스템 - 상기 제3 배터리 시스템은 상기 제3 리셉터클로 플러그되는 제3 전기 전원 코드를 포함하며, 상기 제3 부하원은 상기 제3 부하원의 제4 리셉터클로 플러그되는 제4 전원 코드를 포함하고, 상기 제3 배터리 시스템은 제3 리셉터클로부터의 전력을 획득 및 저장하도록 구성된 제3 배터리를 포함하며, 상기 제3 부하원은 상기 제3 배터리에 의해 저장된 전력으로 완전 전력 공급되도록 구성되며, 제3 배터리 시스템을 통해 상기 제3 리셉터클로부터 획득된 전력으로 완전 전력 공급되도록 구성되며 상기 제3 배터리 및 상기 제3 배터리 시스템을 통해 제3 리셉터클로부터 획득된 전력 모두에 의해 부분 전력 공급되도록 구성됨 - 을 포함하고,제1 배터리 시스템, 제2 배터리 시스템, 및 제3 배터리 시스템 각각은프로세서, 메모리, 배터리 제어 시스템, 인터페이스, 및전력 버스를 더 포함하는, 동력 건물 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 제1 배터리 시스템, 제2 배터리 시스템 및 제3 배터리 시스템 각각은 상기 제1 배터리 시스템, 제2 배터리 시스템 및 제3 배터리 시스템으로 하여금 무선 네트워크를 통해 서로 통신하게 하고,원격 배터리 서버와 통신하게 하며,적어도 하나의 사용자 장치와 통신하게 하도록 구성된 통신 시스템을 더 포함하는, 동력 건물 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서, 상기 제1 배터리 시스템, 제2 배터리 시스템 및 제3 배터리 시스템은 전기 배전 시스템을 통해 서로 저장된 전력을 공유하도록 구성되며, 상기 제1 배터리는 제2 배터리 시스템 및 제3 배터리 시스템으로 저장된 전력을 제공하도록 구성되고,상기 제2 배터리는 제1 배터리 시스템 및 제3 배터리 시스템으로 저장된 전력을 제공하도록 구성되며,상기 제3 배터리는 제1 배터리 시스템 및 제2 배터리 시스템으로 저장된 전력을 제공하도록 구성되는, 동력 건물 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서. 제1 배터리 시스템, 제2 배터리 시스템 및 제3 배터리 시스템의 배터리 제어 시스템은 각각배터리 시스템과 연관된 각자의 부하원과 연관된 현재 전력 사용 데이터를 획득하고,상기 배터리 시스템의 각자의 배터리의 현재 전력 출력 용량을 획득하며,하나 이상의 태양광 패널로부터의 에너지의 사용 및 저장을 전기 그리드로부터의 전력의 사용보다 우선시하는 새로운 전력 출력 구성을 결정하고,현재 전력 출력 구성을 새로운 전력 출력 구성으로 대체하여, 전기 그리드로부터의 전력의 사용을 중단하고, 배터리 시스템의 배터리에서의 하나 이상의 태양광 패널로부터 획득된 전력의 저장을 야기 및/또는 배터리 시스템과 연관된 부하원이 하나 이상의 태양광 패널로부터 획득된 전력으로 전력 공급되게 하도록 구성되는, 동력 건물 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 동력 건물 시스템으로서,전기 그리드 및 하나 이상의 재생 전력원으로부터 전력을 수신하는 전기 배전 시스템을 갖는 건물 - 상기 전기 배전 시스템은 상기 건물 주위의 전기를 상기 건물 주위의 상이한 위치의 복수의 리셉터클로 분배함 - , 상기 건물 주위의 상이한 위치에 배치되는 복수의 부하원, 및상기 건물 주위의 상이한 위치에 배치된 복수의 배터리 시스템 - 배터리 시스템 각각은 복수의 리셉터클의 상이한 각각의 리셉터클 및 각각의 부하원과 연관됨 - 을 포함하는, 동력 건물 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5항에 있어서, 상기 복수의 배터리 시스템은복수의 부하원의 제1 부하원의 하우징의 통합 구성요소이며 상기 하우징 내에 배치되는 제1 배터리 시스템 - 상기 제1 부하원은 복수의 리셉터클 중 제1 리셉터클로 플러그되는 제1 전원 코드를 포함하고, 상기 제1 배터리 시스템은 상기 제1 리셉터클로부터 전력을 획득 및 저장하도록 구성된 제1 배터리를 포함하고, 상기 제1 부하원은 제1 배터리에 의해 저장된 전력으로 완전 전력 공급되도록 구성되고 상기 제1 리셉터클로부터 획득된 전력으로 완전 전력 공급되도록 구성되며 상기 제1 배터리 및 상기 제1 리셉터클로부터 획득된 전력 모두에 의해 부분 전력 공급되도록 구성됨 - 을 포함하는, 동력 건물 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제5항에 있어서, 복수의 배터리 시스템은제1 배터리 및 복수의 리셉터클 중 제1 리셉터클을 포함하는 제1 배터리 시스템 - 상기 제1 배터리 시스템은 건물의 벽 내에 배치되며, 제1 부하원은 상기 복수의 리셉터클의 제1 리셉터클로 플러그되는 제1 전원 코드를 포함하며, 상기 제1 배터리는 전기 배전 시스템으로부터의 전력을 획득 및 저장하도록 구성되고, 제1 부하원은 제1 배터리에 의해 저장된 전력으로 완전 전력 공급되도록 구성되며 전기 배전 시스템으로부터 획득된 전력으로 완전 전력 공급되도록 구성되고 상기 제1 배터리 및 상기 전기 배전 시스템으로부터 획득된 전력 모두에 의해 부분 전력 공급되도록 구성됨 - 을 포함하는, 동력 건물 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제5항에 있어서, 상기 복수의 배터리 시스템은제1 부하원과 복수의 리셉터클의 제1 리셉터클 사이에 전기적으로 배치된 제1 배터리 시스템 - 상기 제1 배터리 시스템은 제1 리셉터클로 플러그되는 제1 전기 전원 코드를 포함하며, 제1 부하원은 제1 부하원의 제4 리셉터클로 플러그되는 제2 전원 코드를 포함하며, 제1 배터리 시스템은 상기 제1 리셉터클로부터의 전력을 획득 및 저장하도록 구성된 제1 배터리를 포함하며, 상기 제1 부하원은 제1 배터리에 의해 저장된 전력으로 완전 전력 공급되도록 구성되고 제1 배터리 시스템을 통해 제1 리셉터클로부터 획득된 전력으로 완전 전력 공급되도록 구성되며 제1 배터리 및 제1 배터리 시스템을 통해 제1 리셉터클로부터 획득된 전력 모두에 의해 부분 전력 공급되도록 구성됨 - 을 포함하는, 동력 건물 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제5항에 있어서, 복수의 배터리 시스템의 각각은배터리,프로세서,메모리,배터리 제어 시스템,인터페이스, 및전력 버스를 포함하는, 동력 건물 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제5항에 있어서, 상기 배터리 시스템 각각은 배터리 시스템으로 하여금 무선 네트워크를 통해 서로 통신하게 하도록 구성된 통신 시스템을 더 포함하는, 동력 건물 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제5항에 있어서, 복수의 배터리 시스템은 전기 배전 시스템을 통해 서로 저장된 전력을 공유하도록 구성된 제1 배터리 시스템, 제2 배터리 시스템 및 제3 배터리 시스템을 포함하며, 상기 제1 배터리 시스템의 제1 배터리는 제2 배터리 시스템 및 제3 배터리 시스템으로 저장된 전력을 제공하도록 구성되고,상기 제2 배터리 시스템의 제2 배터리는 제1 배터리 시스템 및 제3 배터리 시스템으로 저장된 전력을 제공하도록 구성되며,상기 제3 배터리 시스템의 제3 배터리는 제1 배터리 시스템 및 제2 배터리 시스템으로 저장된 전력을 제공하도록 구성되는, 동력 건물 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제5항에 있어서, 복수의 배터리 시스템의 적어도 하나의 배터리 시스템은적어도 하나의 배터리 시스템과 연관된 부하원과 연관된 현재 전력 사용 데이터를 획득하고,적어도 하나의 배터리 시스템의 배터리의 현재 전력 출력 용량을 획득하며,하나 이상의 재생 에너지원으로부터의 에너지의 사용 및 저장을 전기 그리드로부터의 전력의 사용보다 우선시하는 새 전력 출력 구성을 결정하고,새 전력 출력 구성으로 현재 전력 출력 구성을 대체하여,  전기 그리드로부터의 전력의 사용을 중단하고, 적어도 하나의 배터리 시스템의 배터리에서의 하나 이상의 재생 에너지원 중 적어도 하나로부터 획득된 전력의 저장을 야기 및/또는 적어도 하나의 배터리 시스템과 연관된 부하원이 상기 하나 이상의 재생 에너지원 중 적어도 하나로부터 획득된 전력으로 전력 공급되게 하도록 구성되는, 동력 건물 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 동력 건물 시스템으로서,전력을 복수의 리셉터클로 분배하도록 구성된 전기 배전 시스템, 하나 이상의 부하원, 및 상기 복수의 리셉터클의 각각의 리셉터클, 및 상기 하나 이상의 부하원의 각각의 부하원과 연관된 하나 이상의 배터리 시스템을 포함하는, 동력 건물 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13항에 있어서, 상기 하나 이상의 배터리 시스템은하나 이상의 부하원 중 제1 부하원 내에 배치되는 제1 배터리 시스템 - 상기 제1 부하원은 복수의 리셉터클 중 제1 리셉터클로 플러그되는 제1 전원 코드를 포함하고, 상기 제1 배터리 시스템은 상기 제1 리셉터클로부터 전력을 획득 및 저장하도록 구성된 제1 배터리를 포함하고, 상기 제1 부하원은 제1 배터리에 의해 저장된 전력으로 완전 전력 공급되도록 구성되고 상기 제1 리셉터클로부터 획득된 전력으로 완전 전력 공급되도록 구성되며 상기 제1 배터리 및 상기 제1 리셉터클로부터 획득된 전력 모두에 의해 부분 전력 공급되도록 구성됨 - 을 포함하는, 동력 건물 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제13항에 있어서, 상기 하나 이상의 배터리 시스템은제1 배터리 및 복수의 리셉터클 중 제1 리셉터클을 포함하는 제1 배터리 시스템 - 상기 제1 배터리 시스템은 건물의 벽 내에 배치되며, 제1 부하원은 상기 복수의 리셉터클의 제1 리셉터클로 플러그되는 제1 전원 코드를 포함하며, 상기 제1 배터리는 전기 배전 시스템으로부터의 전력을 획득 및 저장하도록 구성되고, 제1 부하원은 제1 배터리에 의해 저장된 전력으로 완전 전력 공급되도록 구성되며 전기 배전 시스템으로부터 획득된 전력으로 완전 전력 공급되도록 구성되고 상기 제1 배터리 및 상기 전기 배전 시스템으로부터 획득된 전력 모두에 의해 부분 전력 공급되도록 구성됨 - 을 포함하는, 동력 건물 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제13항에 있어서, 상기 하나 이상의 배터리 시스템은제1 리셉터클로 플러그되는 제1 전기 전원 코드를 포함하는 제1 배터리 시스템 - 제1 부하원은 제1 부하원의 제4 리셉터클로 플러그되는 제2 전원 코드를 포함하며, 제1 배터리 시스템은 상기 제1 리셉터클로부터의 전력을 획득 및 저장하도록 구성된 제1 배터리를 포함하며, 상기 제1 부하원은 제1 배터리에 의해 저장된 전력으로 완전 전력 공급되도록 구성되고 제1 배터리 시스템을 통해 제1 리셉터클로부터 획득된 전력으로 완전 전력 공급되도록 구성되며 제1 배터리 및 제1 배터리 시스템을 통해 제1 리셉터클로부터 획득된 전력 모두에 의해 부분 전력 공급되도록 구성됨 - 을 포함하는, 동력 건물 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제13항에 있어서, 상기 하나 이상의 배터리 시스템은 복수의 배터리 시스템으로 하여금 네트워크를 통해 서로 통신하게 하도록 구성된 통신 시스템을 각각 포함하는 복수의 배터리 시스템을 포함하는, 동력 건물 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제13항에 있어서, 상기 하나 이상의 배터리 시스템은 서로 저장된 전력을 공유하도록 구성된 제1 배터리 시스템 및 제2 배터리 시스템을 포함하며,상기 제1 배터리 시스템의 제1 배터리는 제2 배터리 시스템으로 저장된 전력을 제공하도록 구성되고,상기 제2 배터리 시스템의 제2 배터리는 제1 배터리 시스템으로 저장된 전력을 제공하도록 구성되는, 동력 건물 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제13항에 있어서, 하나 이상의 배터리 시스템의 적어도 하나의 배터리 시스템은적어도 하나의 배터리 시스템의 전력 출력 구성을 변경하여, 전기 그리드로부터의 전력의 사용을 중단하고, 적어도 하나의 배터리 시스템의 배터리에서의 재생 에너지원으로부터 획득된 전력의 저장을 야기 및/또는 적어도 하나의 배터리 시스템과 연관된 부하원이 재생 에너지원으로부터 획득된 전력으로 전력 공급되게 하도록 구성되는, 동력 건물 시스템.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 *****, 캘리포니아, 버클리, 채닝웨이 ****</address><code>520250708711</code><country>미국</country><engName>CHANNING STREET COPPER COMPANY</engName><name>채닝 스트리트 코퍼 컴퍼니</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>GRIFFITH, Saul Thomas</engName><name>그리피스 사울 토마스</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>CALISCH, Samuel Eli</engName><name>칼리쉬 사무엘 엘리</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>LAND, Joshua</engName><name>랜드 조슈아</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>GILMAN, Tucker</engName><name>길먼 터커</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 종로구 세종대로 ***, **층 (세종로, 광화문빌딩)(법무법인센트럴)</address><code>919990006014</code><country>대한민국</country><engName>HOON CHANG</engName><name>장훈</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.03.11</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/159,851</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2023.09.05</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0977787-37</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2023.10.16</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0162590-40</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.03.11</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0274561-51</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Change of Applicant] Report on Change of Proprietary Status</documentEngName><documentName>[출원인변경]권리관계변경신고서</documentName><receiptDate>2025.10.21</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-1173094-73</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020237030175.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c938d7ea61169c876c575c02bab4f158e7d771d8e06ac250b8ef5f66a378fdcf30ebe318784ce0e0ffaa120e4040fe38312ac7c45c21dfced00</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf9716c75155d3285cb8397f3bc435fb74ed0175027fc1517832e80b2ea2bef03dae92eb4befe232a994bc1a1604d19c322ea8645c79f341fe</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>