<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:33:57.3357</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2021.08.12</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-7008539</applicationNumber><claimCount>58</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>면역자극성 박테리아-기초 백신, 치료제, 및 RNA 전달 플랫폼</inventionTitle><inventionTitleEng>IMMUNOSTIMULATORY BACTERIA-BASED VACCINES, THERAPEUTICS, AND RNA DELIVERY PLATFORMS</inventionTitleEng><openDate>2023.05.12</openDate><openNumber>10-2023-0066000</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.08.12</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2023.03.10</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>C12N 15/74</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61K 39/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61K 39/215</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61K 39/39</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61K 39/12</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2015.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61K 35/74</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61P 35/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61P 3/14</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>C07K 14/47</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>C07K 14/47</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61K 39/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61K 39/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61K 39/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61K 39/00</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 예컨대 종양 미세환경, 특히 종양-체류 골수성 세포에서의 축적을 증가시키며, 보체 비활성화에 대한 내성을 향상시키고, 면역 세포 사멸을 감소시키며, 적응 면역력을 촉진하고, T-세포 기능을 증강시킴으로써 예를 들어, 독성을 감소시키고 항종양 활성을 향상시키도록 변형된 게놈을 갖는 약독화된 면역자극성 박테리아가 제공된다. 또한, 백신으로서 사용하기 위한, 그리고 mRNA의 전달을 위한 면역자극성 박테리아가 제공된다. 포식 세포의 콜로니화의 증가는 종양 미세환경 및 종양으로의 인코딩된 치료 생성물의 전달을 향상시키고, 다른 경로 중에서도 면역자극성 박테리아의 전신 투여를 허용한다. 포식 세포의 콜로니화의 증가는 또한, 백신으로서 사용하기 위한 직접 조직 투여용 면역자극성 박테리아의 용도를 제공한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2022.02.17</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2022036159</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2021.08.12</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2021/045832</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 치료 생성물을 인코딩하는 플라스미드를 포함하는 면역자극성 박테리아로서, 박테리아는 이러한 박테리아가 활성 티미딜레이트 신타제(synthase)를 생성하지 않고 성장용 보조제를 필요로 하는 게놈 변형을 포함하는, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 성장용 보조제는 티민, 티민 유도체, 티미딘, 티미딘 유도체, 티민 전구체(들), 티미딘 전구체(들), 또는 티미딘 모노포스페이트 전구체(들)를 포함하는, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항 또는 제2항에 있어서, 박테리아는 TLR2, 및 선택적으로 TLR4 및/또는 TLR5의 활성화를 감소시키거나 무효화시키는 게놈 변형을 포함하는, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 치료 생성물을 인코딩하는 플라스미드를 포함하는 면역자극성 박테리아로서,박테리아는 이러한 박테리아가 활성 아스파라기나제를 분비하지 않는 게놈 변형을 포함하고;박테리아는 TLR2, 및 선택적으로 TLR4 및/또는 TLR5의 활성화를 감소시키거나 무효화시키는 게놈 변형을 포함하는, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항 내지 제4항 중 어느 한 항에 있어서, 면역자극성 박테리아의 게놈은 L-아스파라기나제 II를 인코딩하는 유전자 ansB의 모든 부분 또는 충분한 부분의 결실이나 방해 또는 변형에 의해 변형되며, 이로써 박테리아는 ansB-이고 활성 L-아스파라기나제 II를 발현하지 않는, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. TLR2의 활성화를 감소시키거나 무효화시키며 이로써 유형 I IFN의 유도가 TLR2에 의해 저해되지 않는 게놈 변형(들)을 포함하는 면역자극성 박테리아로서,면역자극성 박테리아는 이러한 박테리아가 생체내에서 복제할 수 없으나 시험관내에서 영양 보조제와 함께 성장될 때 복제할 수 있는 게놈 변형(들)을 포함하고;게놈 변형(들)은 티미딜레이트 신타제를 무효화시키거나 비활성화시키며, 이로써 박테리아는 thyA-인, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. TLR2의 활성화를 감소시키거나 무효화시키며 이로써 유형 I IFN의 유도가 TLR2에 의해 저해되지 않는 게놈 변형(들)을 포함하는 면역자극성 박테리아로서, 여기서 면역자극성 박테리아는 인터페론을 인코딩하거나, 유형 I 인터페론을 항시적으로 유도하는 변형된 STING 단백질을 인코딩하고 병원체 또는 종양으로부터의 항원 또는 단백질을 인코딩하는 플라스미드를 포함하는, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 치료 생성물을 인코딩하는 플라스미드를 포함하는 면역자극성 박테리아로서,면역자극성 박테리아의 게놈은 유전자 또는 유전자들의 모든 부분 또는 충분한 부분의 결실 또는 방해에 의해 변형되며, 이로써 박테리아는 변형되어 펜타-아실화된 지질 A를 갖는 지질다당류(LPS)를 생산하며;헥사-아실화된 지질 A를 갖는 지질다당류는 야생형 박테리아와 비교하여 적어도 10배만큼 실질적으로 감소되거나, 부재하고;박테리아의 게놈은 필수 영양소에 대해 영양 요구성(auxotrophic)이 되도록 변형되며;박테리아의 게놈은 박테리아 자체가 감염된 면역 세포에서 유형 I 인터페론(IFN)의 유도를 저해하거나 방지하지 않도록 변형되고;박테리아의 게놈은 이러한 박테리아가 활성 아스파라기나제 및/또는 티미딜레이트 신타제를 인코딩하거나 생성하지 않도록 변형되는, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 치료 생성물을 인코딩하는 플라스미드를 포함하는 면역자극성 박테리아로서,면역자극성 박테리아의 게놈은 유전자 또는 유전자들의 모든 부분 또는 충분한 부분의 결실 또는 방해에 의해 변형되며, 이로써 박테리아는 변형되어 펜타-아실화된 지질 A를 갖는 지질다당류(LPS)를 생산하며;헥사-아실화된 지질 A를 갖는 지질다당류는 야생형 박테리아와 비교하여 적어도 10배만큼 실질적으로 감소되거나, 부재하고;박테리아의 게놈은 이러한 박테리아가 활성 티미딜레이트 신타제를 생성하지 않으며 이로써 박테리아가 thyA-가 되도록 변형되는, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 치료 생성물을 인코딩하는 플라스미드를 포함하는 면역자극성 박테리아로서,면역자극성 박테리아의 게놈은 유전자 또는 유전자들의 모든 부분 또는 충분한 부분의 결실 또는 방해에 의해 변형되며, 이로써 박테리아는 편모가 결여되며;비변형된 면역자극성 박테리아는 편모를 갖고;박테리아의 게놈은 이러한 박테리아가 활성 티미딜레이트 신타제를 생성하지 않도록 변형되는, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제9항 또는 제10항에 있어서, 게놈 변형은 결실, 삽입, 및/또는 대체를 포함하며, 이로써 박테리아는 thyA-인, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1항 내지 제11항 중 어느 한 항에 있어서, 게놈은 변형되어, 박테리아는 컬리 핌브리애(curli fimbriae)가 결여되는, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1항 내지 제12항 중 어느 한 항에 있어서, 박테리아는 TLR4 및/또는 TLR5의 활성화를 감소시키거나 무효화시키는 게놈 변형을 포함하는, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제1항 내지 제13항 중 어느 한 항에 있어서,게놈 변형은 편모를 갖지 않는 박테리아를 초래하고;박테리아의 야생형은 편모를 갖는, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제1항 내지 제14항 중 어느 한 항에 있어서, 박테리아는 컬리 핌브리애를 생성하지 않는, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제1항 내지 제15항 중 어느 한 항에 있어서, 게놈 변형은 펜타-아실화된 지질다당류를 초래하는, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제1항 내지 제16항 중 어느 한 항에 있어서, 면역자극성 박테리아는 편모가 결여되고, msbB-/pagP-인, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. TLR2의 활성화를 감소시키거나 무효화시키며 이로써 유형 I IFN의 유도가 TLR2에 의해 저해되지 않는 게놈 변형을 포함하는 면역자극성 박테리아로서,면역자극성 박테리아는 진핵 숙주에서 생체내에서 복제할 수 있고;면역자극성 박테리아는 종양-연관 항원을 인코딩하거나, 종양 항원 및 STING 단백질을 인코딩하거나, 종양-연관 항원 및 인터페론 알파를 인코딩하거나, 종양-연관 항원 및 인터페론 베타를 인코딩하는 플라스미드를 포함하는, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제1항 내지 제18항 중 어느 한 항에 있어서, 박테리아는, 비변형된 인간 STING 단백질과 비교하여 유형 I 인터페론의 유도를 증가시킨 변형된 STING 단백질인 STING 단백질을 인코딩하는, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제19항에 있어서, 변형된 STING 단백질은 제406항 내지 제431항 중 어느 한 항의 변형된 STING 단백질인, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제20항에 있어서, 변형된 STING 단백질은 대체 N154S/R284G를 포함하는, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제1항 내지 제21항 중 어느 한 항에 있어서, 플라스미드에서 인코딩되는 치료 생성물은 유형 I 인터페론(IFN)의 발현을 유발하는 세포기질성 DNA/RNA 센서 경로의 일부이거나, 인코딩된 생성물은 인터페론-알파 또는 인터페론-베타이거나, 인코딩된 생성물은 IFN-알파와 IFN-베타 둘 다인, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제22항에 있어서, 유형 I 인터페론(IFN)의 발현을 유발하는 세포기질성 DNA/RNA 센서 경로의 일부인 치료 생성물은 STING 단백질인, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제1항 내지 제23항 중 어느 한 항에 있어서, 플라스미드는 병원체 또는 종양으로부터의 항원, 에피토프(들), 또는 단백질을 인코딩하는, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 이종성 생성물의 조합을 인코딩하는 플라스미드를 포함하는 면역자극성 박테리아로서, 면역자극성 박테리아의 게놈은 유전자 또는 유전자들의 모든 부분 또는 충분한 부분의 결실 또는 방해에 의해 변형되며, 이로써 박테리아는 TLR2, 및 선택적으로 TLR4 및 TLR5 중 하나 또는 둘 다에 의한 약독화된(attenuated) 인식을 가지며;하나의 생성물은 유형 I 인터페론(IFN)의 발현을 유발하는 세포기질성 DNA/RNA 센서 경로의 일부이고;항원, 에피토프 또는 에피토프들로부터의 제2 생성물은 병원체 또는 종양에 대한 면역화를 위한 항원이거나 단백질인, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제25항에 있어서, 박테리아의 게놈은 박테리아가 컬리 핌브리애를 갖지 않도록 변형되는, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 원핵 프로모터에 작동 가능하게 연결된 핵산을 포함하는 면역자극성 박테리아로서,핵산은 원핵생물에 의한 번역에 필요한 서열이 결여된 RNA를 인코딩하며, 이로써 RNA는 박테리아에서 생성되고;인코딩된 RNA는 샤인-달가노(Shine-Dalgarno) 서열이 결여되고/되거나 내부 리보솜 진입 부위(IRES: Internal Ribosome Entry Site), 및/또는 2A 펩타이드를 통한 번역 판독물을 포함하는, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 원핵 프로모터에 작동 가능하게 연결된 핵산을 포함하는 면역자극성 박테리아로서, 여기서 핵산은 원핵생물에 의한 번역에 필요한 서열이 결여된 RNA를 포함하는, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제28항에 있어서, RNA는 샤인-달가노 서열이 결여된, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제27항 내지 제29항 중 어느 한 항에 있어서, 2A 펩타이드는 T2A, P2A, E2A, 또는 F2A 중 하나 이상인, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제1항 내지 제30항 중 어느 한 항에 있어서,치료 생성물을 인코딩하는 핵산은 원핵 프로모터에 작동 가능하게 연결되며,핵산은 원핵생물에 의한 번역에 필요한 서열이 결여된 RNA를 인코딩하며, 이로써 RNA는 박테리아에서 생성되고,RNA는 샤인-달가노 서열이 결여되고, 내부 리보솜 진입 부위(IRES), 또는 2A 펩타이드를 통한 번역 판독물을 포함하는, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제27항 내지 제31항 중 어느 한 항에 있어서, 원핵 프로모터는 박테리아 프로모터 또는 박테리오파지(bacteriophage) 프로모터인, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제32항에 있어서, 프로모터는 박테리오파지 프로모터인, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제32항 또는 제33항에 있어서, 면역자극성 박테리아는 파지 RNA 폴리머라제를 인코딩하는, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제32항에 있어서, 프로모터는 임의의 SEQ ID NO: 393-396을 각각 포함하는 프로모터로부터 선택되는, 면역자극성 박테리아: 또는 또는 또는</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제27항 내지 제35항 중 어느 한 항에 있어서, 면역자극성 박테리아는 이러한 박테리아가 조직-체류 골수성 세포를 감염시키고 상피 세포를 감염시키지 않는 게놈 변형을 포함하는, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제36항에 있어서,박테리아는 편모가 결여되고;게놈 변형이 없는 박테리아는 편모를 포함하는, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 치료 생성물을 인코딩하는 플라스미드를 포함하는 면역자극성 박테리아로서, 박테리아에 의한 대식세포의 감염은 인간 M2 대식세포를 M1 또는 M1-유사 표현형 대식세포로 전환시키는, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제38항에 있어서, 치료 생성물은 유형 I 인터페론(IFN)의 발현을 유발하는 세포기질성 DNA/RNA 센서 경로의 일부인, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제39항에 있어서, 유형 I IFN의 발현은 항시적인, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제39항 또는 제40항에 있어서, 치료 생성물은 세포기질성 DNA/RNA 센서 경로의 일부인 치료 생성물의 기능-획득(GOF) 변이체이고, 변이체 GOF 생성물은 유형 I IFN의 발현을 초래하기 위해 세포기질 핵산, 뉴클레오타이드, 디뉴클레오타이드 또는 환식 디뉴클레오타이드를 필요로 하지 않는, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 제39항 내지 제41항 중 어느 한 항에 있어서, 치료 생성물은 변이체 STING 단백질인, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 제38항 내지 제42항 중 어느 한 항에 있어서, 박테리아에 의한 감염은 인간 M2 대식세포를 M1-유사 유형 I IFN 생성 세포로 전환시키는, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 제1항 내지 제43항 중 어느 한 항에 있어서, 편모가 결여되며, 야생형 박테리아는 편모를 갖고, pagP-/msbB-인, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 제44항에 있어서, 살모넬라(Salmonella) 균주인, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 제1항 내지 제45항 중 어느 한 항에 있어서, 치료 생성물은 항암 치료제인, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 제1항 내지 제45항 중 어느 한 항에 있어서, 치료 생성물은 항바이러스 치료제 또는 항병원체성 박테리아 치료제인, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 제47항에 있어서, 항바이러스 치료제는 바이러스 효소를 저해하거나 바이러스 복제를 저해하는, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>49. 제47항에 있어서, 치료제는 바이러스 항원의 발현이 바이러스에 대한 면역-보호 반응을 초래하는 항바이러스 치료제이거나, 항바이러스 치료제는 바이러스 항원에 결합하거나 이와 상호작용하는 항체이며, 이로써 바이러스는 저해 또는 차단되거나, 항바이러스 면역력이 초래되는, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>50. 제47항에 있어서, 치료제는 박테리아 항원의 발현이 박테리아 병원체에 대한 면역-보호 반응을 초래하는 박테리아 항원인 항박테리아 치료제이거나, 항박테리아 치료제는 박테리아 항원에 결합하거나 이와 상호작용하는 항체이며, 이로써 병원체성 박테리아는 저해 또는 차단되거나, 항병원체성 박테리아 면역력이 초래되는, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>51. 제47항 내지 제50항 중 어느 한 항에 있어서, 면역자극성 박테리아는 지속적 감염을 야기하는 바이러스 또는 감염성 병원체(infectious agent)를 치료하기 위한 항바이러스 치료제를 인코딩하는, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>52. 제47항 내지 제49항 및 제51항 중 어느 한 항에 있어서, 항바이러스 치료제는 바이러스 항원 또는 항원의 에피토프이고, 항원은 바이러스 표면 단백질, 또는 바이러스 뉴클레오캡시드 단백질, 또는 바이러스 비구조 단백질, 또는 바이러스 개방 리딩 프레임(open reading frame) 단백질을 포함하는, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>53. 제51항에 있어서, 바이러스 또는 감염성 병원체는 만성 감염을 야기하는, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>54. 제51항에 있어서, 바이러스 또는 감염성 병원체는 잠재 감염(latent inferction)을 야기하는, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>55. 제51항에 있어서, 바이러스 또는 감염성 병원체는 느린 감염(slow infection)을 야기하는, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>56. 제51항에 있어서, 바이러스 또는 감염성 병원체는 T-세포 백혈병 바이러스(T-Cell leukemia virus), 엡스타인-바 바이러스(Epstein-Barr virus), 사이토메갈로바이러스(cytomegalovirus), 헤르페스바이러스(herpesvirus), 대상 포진 바이러스(varicella zoster virus), 홍역 바이러스(measles virus), 파포바바이러스(papovavirus), 프리온(prion), A형, B형, C형, D형 및 E형 간염 바이러스(hepatitis virus type A, B, C, D and E), 아데노바이러스(adenovirus), 파보바이러스(parvovirus), 인간 면역결핍 바이러스(HIV: human immunodeficiency virus), 코로나바이러스(coronavirus), 천연두 바이러스(smallpox virus), 폴리오바이러스(poliovirus), 인플루엔자 바이러스(influenza virus), 로타바이러스(rotavirus), 황열 바이러스(yellow fever virus), 유행성 이하선염 바이러스(mumps virus), 풍진 바이러스(rubella virus), 및 유두종바이러스(papillomavirus) 중에서 선택되는, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>57. 제51항에 있어서, 바이러스는 HIV이거나 간염 바이러스인, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>58. 제51항에 있어서, 감염성 병원체는 프리온 또는 원생동물인, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>59. 제47항 내지 제58항 중 어느 한 항에 있어서, 치료 생성물은 숙주에서 면역 반응을 생성하기에 충분한 바이러스 표면 항원 또는 이의 일부인, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>60. 제51항 내지 제59항 중 어느 한 항에 있어서, 치료 생성물은 바이러스 유전자 발현 또는 복제를 방해하는, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>61. 제1항 내지 제60항 중 어느 한 항에 있어서, 박테리아는 면역자극성 단백질을 인코딩하는, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>62. 제61항에 있어서, 면역자극성 단백질은 인터페론 유전자 자극제(STING) 단백질, 변형된 STING 단백질, 사이토카인, 케모카인, 또는 공동자극성 수용체 또는 리간드인, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>63. 제1항 내지 제62항 중 어느 한 항에 있어서, 박테리아는 이러한 박테리아에서 편모가 결여되는 게놈 변형을 포함하는, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>64. 제1항 내지 제63항 중 어느 한 항에 있어서, 박테리아는 이러한 박테리아가 pagP- 또는 msbB-/pagP-가 되는 게놈 변형을 포함하는, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>65. 제1항 내지 제64항 중 어느 한 항에 있어서,박테리아는 이러한 박테리아가 아스파라기나제를 발현하지 않거나 분비되는 아스파라기나제의 합성을 활성화시키지 않는 박테리아 게놈 변형을 포함하며; 및/또는면역자극성 박테리아의 게놈은 L-아스파라기나제 II를 인코딩하는 유전자 ansB의 모두 또는 충분한 부분의 결실 또는 방해에 의해 변형되어, 박테리아는 ansB-이고 활성 L-아스파라기나제 II를 발현하지 않는, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>66. 제65항에 있어서, 면역자극성 박테리아는 종양 및/또는 종양 미세환경을 콜로니화하며, 이로써 ansB- 표현형은 활성 아스파라기나제의 생성을 감소시키거나 무효화시키는 항암 치료제인, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>67. 원핵 프로모터에 작동 가능하게 연결된 핵산을 포함하는 면역자극성 박테리아로서,핵산은 원핵생물에 의한 번역에 필요한 서열이 결여된 RNA를 포함하며, 이로써 RNA는 박테리아에서 생성되나 박테리아에 의해 변역될 수 없으며;박테리아는 감염이 골수성 세포에 제한되는 게놈 변형을 갖고;RNA는 치료 생성물을 인코딩하거나 치료 생성물인, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>68. 골수성 세포를 주로 또는 독점적으로 감염시키고 원핵 프로모터의 제어 하에 박테리아에 의해 인코딩되는 RNA를 포함하는 면역자극성 박테리아를 포함하는 RNA 전달 시스템으로서,RNA는 박테리아에 의한 번역에 필요한 조절 서열이 결여되고;RNA는 치료 생성물을 인코딩하거나 치료 생성물인, RNA 전달 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>69. 제67항 또는 제68항에 있어서, 전사된 RNA는 샤인-달가노 서열이 결여된, 면역자극성 박테리아 또는 RNA 전달 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>70. 제67항 또는 제68항에 있어서, 전사된 RNA는 샤인-달가노 서열이 결여되고 코작 컨센서스 서열(Kozak consensus sequence)을 포함하는, 면역자극성 박테리아 또는 RNA 전달 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>71. 제70항에 있어서, 코작 컨센서스 서열은 ACCAUGG(SEQ ID NO: 397)인, 면역자극성 박테리아 또는 RNA 전달 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>72. 제67항 내지 제70항 중 어느 한 항에 있어서, 박테리아는 편모가 결여되고 게놈 변형을 함유하며, 이로써 박테리아는 pagP-/msbB-인, 면역자극성 박테리아 또는 RNA 전달 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>73. 제67항 내지 제72항 중 어느 한 항에 있어서, 치료 생성물을 인코딩하거나 치료 생성물인 RNA는 플라스미드 상에서 인코딩되는, 면역자극성 박테리아 또는 RNA 전달 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>74. 제67항 내지 제73항 중 어느 한 항에 있어서, RNA를 인코딩하는 핵산은 유도적인 원핵 프로모터에 작동 가능하게 연결되는, 면역자극성 박테리아 또는 RNA 전달 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>75. 제67항 내지 제73항 중 어느 한 항에 있어서, RNA를 인코딩하는 핵산은 항시적인 원핵 프로모터에 작동 가능하게 연결되는, 면역자극성 박테리아 또는 RNA 전달 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>76. 제67항 내지 제75항 중 어느 한 항에 있어서, RNA를 인코딩하는 핵산은 내부 리보솜 진입 부위(IRES)를 포함하는, 면역자극성 박테리아 또는 RNA 전달 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>77. 제1항 내지 제76항 중 어느 한 항에 있어서, 면역자극성 박테리아의 게놈은 L-아스파라기나제 II를 인코딩하는 유전자 ansB의 모두 또는 충분한 부분의 결실 또는 방해에 의해 변형되며, 이로써 박테리아는 ansB-이고 활성 L-아스파라기나제 II를 발현하지 않는, 면역자극성 박테리아 또는 RNA 전달 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>78. 제1항 내지 제77항 중 어느 한 항에 있어서, 면역자극성 박테리아의 게놈은 L-아스파라기나제 II를 인코딩하는 유전자 ansB의 모두 또는 충분한 부분의 결실 또는 방해에 의해, 그리고 유전자 csgD의 모두 또는 충분한 부분의 결실 또는 방해에 의해 변형되며, 이로써 박테리아는 ansB-이며 활성 L-아스파라기나제 II를 발현하지 않고, csgD-이고 컬리 핌브리애의 합성을 활성화시키지 않는, 면역자극성 박테리아 또는 RNA 전달 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>79. 제1항 내지 제78항 중 어느 한 항에 있어서, 박테리아 게놈은 편모를 인코딩하는 유전자의 모두 또는 충분한 부분의 결실 또는 방해를 추가로 포함하며, 이로써 박테리아는 플라젤린-이고 편모를 생성하지 않고, 야생형 박테리아는 편모를 갖는, 면역자극성 박테리아 또는 RNA 전달 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>80. 제79항에 있어서, 박테리아의 게놈은 유전자 csgD의 모두 또는 충분한 부분의 결실 또는 방해에 의해 추가로 변형되며 이로써 박테리아는 csgD-이거나, 게놈에 또 다른 또는 추가 변형을 가지며 이로써 생물막 형성이 손상되는, 면역자극성 박테리아 또는 RNA 전달 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>81. 제79항에 있어서, 박테리아의 게놈은 유전자의 모두 또는 충분한 부분의 결실 또는 방해에 의해 추가로 변형되며, 이로써 박테리아는 csgD-/msbB-/pagP-인, 면역자극성 박테리아 또는 RNA 전달 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>82. 제69항 내지 제81항 중 어느 한 항에 있어서, 박테리아는 이러한 박테리아에서 편모가 결여되는 게놈의 변형을 포함하는, 면역자극성 박테리아 또는 RNA 전달 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>83. 박테리아에서 편모가 결여되며 lppA-/lppB-이고 선택적으로 csgD-가 되는 게놈 변형을 포함하는 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>84. 제1항 내지 제83항 중 어느 한 항에 있어서, 박테리아는 퓨린에 대해 영양요구성인, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>85. 제1항 내지 제83항 중 어느 한 항에 있어서, 박테리아는 아데노신에 대해 영양요구성이거나 아데노신, 아데닌 및 ATP에 대해 영양요구성인, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>86. 제1항 내지 제85항 중 어느 한 항에 있어서, 박테리아는 purI-인, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>87. 제1항 내지 제86항 중 어느 한 항에 있어서, 박테리아는 pagP-인, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>88. 제1항 내지 제87항 중 어느 한 항에 있어서, 박테리아는 asd- 또는 thyA- 또는 둘 다인, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>89. 제1항 내지 제88항 중 어느 한 항에 있어서, 아스파르테이트-세미알데하이드 데하이드로게나제-(asd-)이고, 박테리아는 아스파르테이트-세미알데하이드 데하이드로게나제(asd)를 인코딩하는 내인성 유전자의 모두 또는 일부의 방해 또는 결실로 인해 asd-이며 이로써 내인성 asd는 발현되지 않거나 기능적 효소는 생성되지 않거나, 내인성 유전자 또는 유전자들의 모두 또는 일부의 방해 또는 결실로 인해 thyA-이며 이로써 내인성 티미딜레이트 신타제는 발현되지 않거나 기능적 효소는 생성되지 않는, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>90. 아스파르테이트-세미알데하이드 데하이드로게나제-(asd-)인 면역자극성 박테리아로서,박테리아는 아스파르테이트-세미알데하이드 데하이드로게나제(asd)를 인코딩하는 내인성 유전자의 모두 또는 일부의 방해 또는 결실로 인해 asd-이며 이로써 내인성 asd는 발현되지 않거나 기능적 효소는 생성되지 않고;박테리아는 내인성 유전자 또는 유전자들의 모두 또는 일부의 방해 또는 결실로 인해 thyA-이며 이로써 내인성 티미딜레이트 신타제는 발현되지 않거나 기능적 효소는 생성되지 않는, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>91. 제90항에 있어서, 비변형된 박테리아는 살모넬라 박테리아인, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>92. 제1항 내지 제91항 중 어느 한 항에 있어서, 박테리아 프로모터의 제어 하에 플라스미드 상에서 아스파르테이트-세미알데하이드 데하이드로게나제(asd)를 인코딩하는, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>93. 제1항 내지 제92항 중 어느 한 항에 있어서, 박테리아는 msbB-인, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>94. 제1항 내지 제93항 중 어느 한 항에 있어서, asd-, purI-, msbB-, 플라젤린-, 및 pagP-인, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>95. 제1항 내지 제94항 중 어느 한 항에 있어서, asd-, csgD-, purI-, msbB-, 플라젤린- 및 pagP-; 또는 thyA-, csgD-, purI-, msbB-, 플라젤린- 및 pagP인, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>96. 제1항 내지 제95항 중 어느 한 항에 있어서, ansB-, asd-, csgD-, purI-, msbB-, 플라젤린- 및 pagP-; 또는 ansB-, thyA-, csgD-, purI-, msbB-, 플라젤린- 및 pagP-인, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>97. 제1항 내지 제96항 중 어느 한 항에 있어서, 인코딩된 치료 생성물은 항암 치료제인, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>98. 제1항 내지 제97항 중 어느 한 항에 있어서, 플라스미드는 변형된 STING 및 IL-15 또는 IL-15/IL-15R 알파 사슬 복합체를 인코딩하고, STING은 cGAS 및/또는 임의의 STING 리간드의 부재 하에 유형 I IFN을 항시적으로 유도하는, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>99. 제1항 내지 제98항 중 어느 한 항에 있어서, 박테리아는 ansB-, thyA-, csgD-, purI-, msbB-, 플라젤린- 및 pagP-인, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>100. 제1항 내지 제99항 중 어느 한 항에 있어서, 치료 생성물을 인코딩하는 핵산은 분비 신호를 인코딩하는 핵산에 작동 가능하게 연결되며, 이로써 발현될 때 치료 생성물이 분비되는, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>101. 제1항 내지 제100항 중 어느 한 항에 있어서, 인코딩된 치료 생성물은 항바이러스 생성물인, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>102. 제1항 내지 제100항 중 어느 한 항에 있어서, 인코딩된 치료 생성물은 바이러스 항원인, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>103. 제100항 내지 제102항 중 어느 한 항에 있어서, 인코딩된 치료 생성물은 항바이러스 항체인, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>104. 제100항 내지 제103항 중 어느 한 항에 있어서,인코딩된 치료 생성물은 항바이러스 생성물이고;선택된 바이러스는 만성 감염 또는 잠재 감염을 야기하는 바이러스인, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>105. 제100항 내지 제104항 중 어느 한 항에 있어서,인코딩된 치료 생성물은 항바이러스 생성물이고;바이러스는 간염 바이러스, 헤르페스 바이러스, 대상 포진 바이러스, 수두바이러스, 홍역 바이러스, 및 레트로바이러스 중에서 선택되는, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>106. 제1항 내지 제105항 중 어느 한 항에 있어서, 플라스미드의 복제수는 150 초과인, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>107. 제1항 내지 제105항 중 어느 한 항에 있어서, 플라스미드의 복제수는 150 복제수 이하이거나 150 이하인, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>108. 제1항 내지 제105항 중 어느 한 항에 있어서, 플라스미드는 저 복제수로 존재하고, 저 복제수는 25 미만, 20 미만, 약 25 미만, 또는 약 20 미만의 복제수인, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>109. 제1항 내지 제108항 중 어느 한 항에 있어서, 인코딩된 치료 생성물은 핵산 또는 단백질인, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>110. 제109항에 있어서, 인코딩된 치료 생성물은 단백질인, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>111. 제1항 내지 제110항 중 어느 한 항에 있어서, 플라스미드는 2개 이상의 치료 생성물을 인코딩하는, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>112. 제109항 내지 제111항 중 어느 한 항에 있어서, 플라스미드 상에서 인코딩된 치료 생성물(들)은 항암 치료(들)인, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>113. 제109항 내지 제111항 중 어느 한 항에 있어서, 플라스미드 상에서 인코딩된 치료 생성물(들)은 항바이러스 치료(들)인, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>114. 제112항 또는 제113항에 있어서, 박테리아는 사이토카인, 유형 I IFN을 항시적으로 유도하는 단백질, 및 공동자극성 수용체 또는 분자 중에서 선택되는 2개 이상의 생성물을 인코딩하는, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>115. 제114항에 있어서, 공동자극성 분자는 세포질 도메인이 결여되는, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>116. 제1항 내지 제115항 중 어느 한 항에 있어서, 치료 생성물 또는 생성물들 중 하나 이상을 인코딩하는 핵산은, 박테리아를 포함하는 세포로부터 치료 생성물(들)의 분비를 위한 신호를 인코딩하는 핵산을 포함하는, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>117. 제1항 내지 제116항 중 어느 한 항에 있어서, 플라스미드 상에서 생성물을 인코딩하는 핵산은 진핵생물 숙주에 의해 인식되는 조절 서열에 작동 가능하게 연결되는, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>118. 제1항 내지 제117항 중 어느 한 항에 있어서, 면역자극성 박테리아는 2개 이상의 생성물을 인코딩하며, 각각의 생성물의 발현은 별개의 프로모터의 제어 하에 있거나 모두의 발현은 단일 프로모터의 제어 하에 있고, 각각의 생성물은 2A 펩타이드를 인코딩하는 핵산에 의해 분리되어 각각의 인코딩된 치료 생성물의 별개의 번역을 발휘하는, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>119. 제118항에 있어서, 핵산은 T2A, F2A, E2A, 또는 P2A 펩타이드를 인코딩하여, 단일 프로모터의 제어 하에 발현되는 치료 생성물의 별개의 발현을 발휘하는, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>120. 제1항 내지 제119항 중 어느 한 항에 있어서, 진핵생물 프로모터는 RNA 폴리머라제 II 프로모터 또는 RNA 폴리머라제 III 프로모터인, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>121. 제120항에 있어서, 프로모터는 바이러스 프로모터인 RNA 폴리머라제 II 프로모터 또는 포유류 RNA 폴리머라제 II 프로모터인, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>122. 제121항에 있어서, 프로모터는 사이토메갈로바이러스(CMV) 프로모터, SV40 프로모터, 엡스타인 바 바이러스(EBV) 프로모터, 헤르페스 바이러스 프로모터, 및 아데노바이러스 프로모터 중에서 선택되는 바이러스 프로모터인, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>123. 제1항 내지 제121항 중 어느 한 항에 있어서, 플라스미드 상에서 인코딩된 치료 생성물 또는 이종성 단백질 중 하나 이상의 발현을 제어하는 프로모터는 신장 인자-1(EF-1) 알파 프로모터, 또는 MND 프로모터, 또는 UBC 프로모터, 또는 PGK 프로모터, 또는 CAG 프로모터인, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>124. 제1항 내지 제121항 중 어느 한 항에 있어서, 플라스미드 상에서 인코딩된 치료 생성물 또는 이종성 단백질 중 하나 이상의 발현을 제어하는 프로모터는 EF-1 알파, 아데노바이러스 2 또는 5 후기(late), CMV, SV40, MND, PGK, EIF4A1, CAG, 또는 CD68 프로모터인, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>125. 제1항 내지 제121항 중 어느 한 항에 있어서, 플라스미드 상에서 인코딩된 치료 생성물 또는 이종성 단백질 중 하나 이상의 발현을 제어하는 프로모터는 후기 프로모터인 바이러스 프로모터인, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>126. 제1항 내지 제125항 중 어느 한 항에 있어서, 플라스미드는 SV40, hGH, BGH, MND, 닭 베타-글로불린, 및 rbGlob(토끼 글로불린) 유전자 중에서 선택되는 종결인자 및/또는 프로모터(들)를 포함하는 조절 서열을 포함하여, 치료 생성물(들)의 발현을 제어하는, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>127. 제1항 내지 제126항 중 어느 한 항에 있어서, 인코딩된 치료 생성물(들)은 플라스미드를 함유하는 세포로부터의 분비를 위해 신호 서열에 작동 가능하게 연결되는, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>128. 제1항 내지 제127항 중 어느 한 항에 있어서, 치료 생성물을 인코딩하는 플라스미드는 인핸서, 프로모터, 치료 생성물 또는 이종성 단백질을 인코딩하는 개방 리딩 프레임, 및 polyA 테일을 포함하는 작제물을 포함하는, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>129. 제1항 내지 제128항 중 어느 한 항에 있어서, 플라스미드는 인핸서, 프로모터, IRES, 치료 생성물 또는 이종성 단백질을 인코딩하는 개방 리딩 프레임, 및 polyA 테일을 포함하는 작제물을 포함하는, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>130. 제1항 내지 제129항 중 어느 한 항에 있어서, 플라스미드는 인핸서, 프로모터, IRES, 위치화 서열, 치료 생성물 또는 이종성 단백질을 인코딩하는 개방 리딩 프레임, 및 polyA 테일을 포함하는 작제물을 포함하는, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>131. 제130항에 있어서, 치료 생성물 또는 이종성 단백질을 인코딩하는 플라스미드 상의 작제물은 우드척 간염 바이러스(WHP: Woodchuck Hepatitis Virus) 전사후 조절 요소(Posttranscriptional Regulatory Element)(WPRE), 또는 B형 간염 바이러스 전사후 조절 요소(HPRE)를 포함하는, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>132. 제1항 내지 제131항 중 어느 한 항에 있어서, 플라스미드는 유형 I 인터페론(IFN)의 발현을 유발하는 세포기질성 DNA/RNA 센서 경로의 일부인 치료 생성물 또는 이러한 치료 생성물의 변이체를 인코딩하는 핵산을 함유하는, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>133. 제132항에 있어서, 치료 생성물은 이의 비변형된 형태에서 세포기질 핵산, 뉴클레오타이드, 디뉴클레오타이드 또는 환식 디뉴클레오타이드를 감지하거나 이와 직접적으로 또는 간접적으로 상호작용하여, 유형 I IFN의 발현을 유도하고, 변이체 단백질은 세포기질 핵산, 뉴클레오타이드, 디뉴클레오타이드 또는 환식 디뉴클레오타이드의 감지 또는 상호작용의 부재 하에 유형 I IFN의 발현을 유도하는, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>134. 제132항에 있어서, 치료 생성물은 대상체에서 발현될 때 유형 I IFN의 항시적 발현을 유발하는 변이체인, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>135. 제132항에 있어서, 치료 생성물은 유형 I IFN의 발현을 초래하는 데 있어서 세포기질 핵산, 뉴클레오타이드, 디뉴클레오타이드 또는 환식 디뉴클레오타이드를 필요로 하지 않는 기능-획득(GOF) 변이체인, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>136. 제1항 내지 제135항 중 어느 한 항에 있어서, 치료 생성물은 STING, RIG-I, MDA-5, IRF-3, IRF-5, IRF-7, IRF-8, TRIM56, RIP1, Sec5, TRAF3, TRAF2, TRAF6, STAT1, LGP2, DDX3, DHX9, DDX1, DDX9, DDX21, DHX15, DHX33, DHX36, DDX60, 및 SNRNP200 중에서 선택되는, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>137. 제1항 내지 제135항 중 어느 한 항에 있어서, 치료 생성물은 TRIM56, RIP1, Sec5, TRAF3, TRAF2, TRAF6, STAT1, LGP2, DDX3, DHX9, DDX1, DDX9, DDX21, DHX15, DHX33, DHX36, DDX60, 및 SNRNP200 중에서 선택되는, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>138. 제132항 내지 제137항 중 어느 한 항에 있어서, 치료 생성물은 증가된 활성을 갖거나, 유형 I 인터페론(IFN)의 항시적 발현을 초래하는 변이체인, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>139. 제1항 내지 제138항 중 어느 한 항에 있어서, 플라스미드는 인간에서 인터페론병증(interferonopathy)을 촉진하거나 야기하는 단백질의 기능-획득, 항시적 활성 변이체를 인코딩하는, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>140. 제132항 내지 제139항 중 어느 한 항에 있어서, 치료 생성물은, 단백질에서 인산화 부위를 무효화하여, 활성화된 B-세포의 핵 인자 카파-경쇄-인핸서(NF-κB) 신호전달을 감소시키는 돌연변이를 포함하는 변이체인, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>141. 제132항 내지 제140항 중 어느 한 항에 있어서, 유형 I IFN을 유도하는 치료 생성물은 STING, RIG-I, IRF-3, 또는 MDA5이거나; 유형 I IFN을 유도하는 치료 생성물은 IRF-5 또는 IRF-8인, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>142. 제132항 내지 제141항 중 어느 한 항에 있어서,유형 I IFN의 발현을 유도하는 치료 생성물은 증가된 활성 또는 항시적 활성을 갖는 이의 변이체이고;치료 생성물은 STING, RIG-I, IRF-3, IRF-5, IRF-8, 또는 MDA5인, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>143. 제132항 내지 제142항 중 어느 한 항에 있어서, 치료 생성물은 유형 I IFN의 증가된 발현을 초래하는 기능-획득 돌연변이를 포함하는 STING, RIG-I, IRF-3, IRF-5, IRF-8, 또는 MDA5의 변이체인, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>144. 제132항 내지 제143항 중 어느 한 항에 있어서, 치료 생성물은 STING, RIG-I, IRF-3, IRF-5, IRF-8, 또는 MDA5의 변이체이며, 여기서 바이러스 감염의 결과 인산화되는 하나 이상의 세린(S) 또는 트레오닌(T) 잔기(들)는 아스파르트산(D)으로 대체되며, 이로써 생성된 변이체는 유형 I IFN을 항시적으로 유도하는 인산모방체(phosphomimetic)인, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>145. 제132항 내지 제144항 중 어느 한 항에 있어서,치료 생성물은 SEQ ID NO: 312를 기준으로 위치 396, 398, 402, 404 및 405의 잔기에서 하나 이상의 대체(들)를 갖는 IRF-3이고;잔기는 아스파르트산 잔기로 대체되는, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>146. 제145항에 있어서, IRF-3은 SEQ ID NO: 312를 기준으로 대체 S396D를 포함하는, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>147. 제145항에 있어서, IRF-3은 SEQ ID NO: 312를 기준으로 대체 S396D/S398D/S402D/T404D/S405D를 포함하는, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>148. 제132항 내지 제147항 중 어느 한 항에 있어서, 치료 생성물은 STING, RIG-I, MDA-5, IRF-3, IRF-7, IRF-5, IRF-8, TRIM56, RIP1, Sec5, TRAF3, TRAF2, TRAF6, STAT1, LGP2, DDX3, DHX9, DDX1, DDX9, DDX21, DHX15, DHX33, DHX36, DDX60, 및 SNRNP200 중에서 선택되는, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>149. 제132항 내지 제148항 중 어느 한 항에 있어서,세포기질성 DNA/RNA를 감지하는 치료 생성물은 변이체 STING, MDA5, RIG-I 또는 IRF-3이고;비변형된 STING은 임의의 SEQ ID NO: 305-309로 표시된 서열을 가지며, 비변형된 MDA5는 SEQ ID NO: 310으로 표시된 서열을 갖고, 비변형된 RIG-I는 SEQ ID NO: 311로 표시된 서열을 가지며, 비변형된 IRF-3은 SEQ ID NO: 312로 표시된 서열을 갖는, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>150. 제132항 내지 제149항 중 어느 한 항에 있어서,치료 생성물은 STING, MDA5, IRF-3, 및 RIG-I 중에서 선택되고, STING, MDA5, IRF-3, IRF-5, IRF-8, 또는 RIG-I가 항시적으로 활성으로 되는 기능-획득 돌연변이(들)를 포함하며, 이로써 유형 I IFN의 발현은 항시적인, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>151. 제149항 또는 제150항에 있어서, 돌연변이는 하기로부터 선택되는, 면역자극성 박테리아:a) STING에서, SEQ ID NO: 305-309를 기준으로, S102P, V147L, V147M, N154S, V155M, G166E, C206Y, G207E, S102P/F279L, F279L, R281Q, R284G, R284S, R284M, R284K, R284T, R197A, D205A, R310A, R293A, T294A, E296A, R197A/D205A, S272A/Q273A, R310A/E316A, E316A, E316N, E316Q, S272A, R293A/T294A/E296A, D231A, R232A, K236A, Q273A, S358A/E360A/S366A, D231A/R232A/K236A/R238A, S358A, E360A, S366A, R238A, R375A, N154S/R284G, 및 S324A/S326A 중에서 선택되는 하나 이상;b) MDA5에서, SEQ ID NO: 310을 기준으로, T331I, T331R, A489T, R822Q, G821S, A946T, R337G, D393V, G495R, R720Q, R779H, R779C, L372F, 및 A452T 중 하나 이상;c) RIG-I에서, SEQ ID NO: 311을 기준으로, E373A 및 C268F 중 하나 또는 둘 다; 및d) IRF-3에서, SEQ ID NO: 312를 기준으로, S396D.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>152. 제132항 내지 제151항 중 어느 한 항에 있어서, 치료 생성물은 SEQ ID NO: 305-309를 기준으로, S102P, V147L, V147M, N154S, V155M, G166E, C206Y, G207E, S102P/F279L, F279L, R281Q, R284G, R284S, R284M, R284K, R284T, R197A, D205A, R310A, R293A, T294A, E296A, R197A/D205A, S272A/Q273A, R310A/E316A, E316A, E316N, E316Q, S272A, R293A/T294A/E296A, D231A, R232A, K236A, Q273A, S358A/E360A/S366A, D231A/R232A/K236A/R238A, S358A, E360A, S366A, R238A, R375A, N154S/R284G, 및 S324A/S326A, 및 이의 보존적 대체 중에서 선택되는 하나 이상의 아미노 대체(들)를 함유하는 변이체 STING인, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>153. 제114항 및 제132항 내지 제152항 중 어느 한 항에 있어서, 유형 I IFN은 인터페론-α 또는 인터페론-β인, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>154. 제1항 내지 제153항 중 어느 한 항에 있어서, 이중특이적 항체를 인코딩하는, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>155. 제154항에 있어서, 이중특이적 항체는 이중특이적 T-세포 연계자(engager)인, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>156. 제1항 내지 제155항 중 어느 한 항에 있어서, 플라스미드는 DLL3 및 CD3에 결합하는 이중특이적 T-세포 연계자 항체를 인코딩하는, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>157. 제156항에 있어서, 이중특이적 T-세포 연계자 항체는 항-DLL3 항체 및 항-CD3 항체의 중쇄 및 경쇄를 포함하는, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>158. 제156항 또는 제157항에 있어서, 이중특이적 T-세포 연계자 항체는, 서열이 SEQ ID NO: 485-490으로 표시되는 DLL3 및 CD3 각각에 결합하는 항체의 가변 중쇄 및 가변 경쇄를 인코딩하는 SC16.15,  SC16.34, 및 SC16.56으로 표기된 작제물에서 인코딩된 것, 또는 이의 인간화(humanized) 변이체, 및 이와 적어도 95%의 서열 동일성을 갖는 변이체 중에서 선택되는, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>159. 제157항 또는 제158항에 있어서, 이중특이적 T-세포 연계자 항체는 a) 내지 f)의 조합을 포함하며, 이로써 생성된 작제물은 DLL3 및 CD3 각각에 결합할 수 있는, 면역자극성 박테리아:a) SEQ ID NO: 487의 아미노산 잔기 154-260, 또는 이의 인간화 변이체, 또는 이와 적어도 95%의 서열 동일성을 갖는 변이체를 포함하는 경쇄; 및b) SEQ ID NO: 487의 아미노산 잔기 22-138로 표시된 아미노산 잔기의 서열, 또는 이의 인간화 변이체, 또는 이와 적어도 95%의 서열 동일성을 갖는 변이체를 포함하는 중쇄; 및c) SEQ ID NO: 489의 아미노산 잔기 155-261로 표시된 아미노산 잔기의 서열, 또는 이의 인간화 변이체, 또는 이와 적어도 95%의 서열 동일성을 갖는 변이체를 포함하는 경쇄; 및d) SEQ ID NO: 489의 아미노산 잔기 22-139로 표시된 아미노산 잔기의 서열, 또는 이의 인간화 변이체, 또는 이와 적어도 95%의 서열 동일성을 갖는 변이체를 포함하는 중쇄; 및e) 중쇄 및 경쇄로서, 경쇄는 SEQ ID NO: 485의 아미노산 잔기 155-261로 표시된 아미노산 잔기의 서열, 또는 이의 인간화 변이체, 또는 이와 적어도 95%의 서열 동일성을 갖는 변이체를 포함하고; 중쇄는 SEQ ID NO: 485의 아미노산 잔기 22-139로 표시된 아미노산 잔기의 서열, 또는 이의 인간화 변이체, 또는 이와 적어도 95%의 서열 동일성을 갖는 변이체를 포함하는, 중쇄 및 경쇄; 및f) 항-CD3 항체의 중쇄 및 경쇄로서, 항-CD3 항체의 경쇄는 SEQ ID NO: 485의 아미노산 잔기 398-504로 표시된 아미노산 잔기의 서열, 또는 이의 인간화 변이체, 또는 이와 적어도 95%의 서열 동일성을 갖는 변이체, 또는 이의 인간화 변이체, 또는 이와 적어도 95%의 서열 동일성을 갖는 변이체를 포함하고; 항-CD3 항체의 중쇄는 SEQ ID NO: 485의 아미노산 잔기 267-382로 표시된 아미노산 잔기의 서열, 또는 이의 인간화 변이체, 또는 이와 적어도 95%의 서열 동일성을 갖는 변이체를 포함하는, 항-CD3 항체의 중쇄 및 경쇄.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>160. 제156항 내지 제159항 중 어느 한 항에 있어서, 인코딩된 이중특이적 T-세포 연계자 항체 작제물은 리더(leader) 서열을 포함하는, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>161. 제160항에 있어서, 리더 서열은 IgGK 리더 서열인, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>162. 제156항 내지 제161항 중 어느 한 항에 있어서,이중특이적 항체는 하나 이상의 경쇄 및 중쇄를 연결하는 Gly-Ser 링커를 포함하고;Gly-Ser 링커는 이중특이적 T-세포 연계자 항체의 항-DLL3 부분 및 항-CD3 부분을 연결하는, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>163. 제162항에 있어서, 링커는 SEQ ID NO: 485의 잔기 383-397로 표시된 아미노산의 서열을 포함하는, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>164. 제156항 내지 제163항 중 어느 한 항에 있어서, 이중특이적 T-세포 연계자 항체는 플래그 태그(flag tag)를 포함하는, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>165. 제164항에 있어서, 플래그 태그는 SEQ ID NO: 485의 잔기 505-512로 표시된 아미노산의 서열을 포함하는, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>166. 제156항 내지 제165항 중 어느 한 항에 있어서, 리더 서열, 항-DLL 항체의 중쇄와 경쇄, 및 항-CD3 항체의 중쇄와 경쇄, 및 선택적으로 하나 이상의 펩타이드 링커, 및 선택적으로 플래그 태그를 인코딩하는 핵산 작제물을 포함하는, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>167. 제156항 내지 제166항 중 어느 한 항에 있어서, 인코딩된 이중특이적 T-세포 연계자 항체 작제물은 임의의 SEQ ID NO: 485-491로 표시된 아미노산 잔기의 서열, 또는 이의 인간화 변이체, 또는 이와 적어도 95%의 서열 동일성을 갖는 변이체, 및 이와 적어도 95%의 서열 동일성을 갖는 서열을 포함하는, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>168. 제1항 내지 제167항 중 어느 한 항에 있어서, 플라스미드는 종양-연관 항원을 인코딩하는, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>169. 제1항 내지 제168항 중 어느 한 항에 있어서, 면역자극성 박테리아는 유형 I 인터페론을 항시적으로 유도하는 변형된 STING 단백질을 인코딩하는, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>170. 제169항에 있어서, STING 단백질은 대체 N154S, 또는 R284G, 또는 N154S/R284G를 포함하는, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>171. 제1항 내지 제170항 중 어느 한 항에 있어서, 플라스미드는 IL-15 또는 IL-15/IL-15R 알파 사슬 복합체를 인코딩하는, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>172. 제1항 내지 제171항 중 어느 한 항에 있어서, 플라스미드는 변형된 STING, IL-15/IL-15R 알파 사슬 복합체, 종양-연관 항원 및/또는 이중특이적 T-세포 연계자 항체의 조합을 인코딩하는, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>173. 제1항 내지 제172항 중 어느 한 항에 있어서, 플라스미드는 하기 중 하나 이상 중에서 선택되는 종양 미세환경에서 항종양 면역 반응을 부여하거나 이에 기여하는 면역자극성 단백질을 인코딩하는, 면역자극성 박테리아: IL-2, IL-7, IL-12p70(IL-12p40 + IL-12p35), IL-15, IL-2Ra에 대해 약독화된 결합을 갖는 IL-2, IL-15/IL-15R 알파 사슬 복합체(IL-15Rα-IL-15sc), IL-18, IL-21, IL-23, IL-36γ, IL-2Ra에 결합하지 않도록 변형된 IL-2, CXCL9, CXCL10, CXCL11, 인터페론-α, 인터페론-β, 인터페론-γ, CCL3, CCL4, CCL5, T-세포의 모집 및/또는 지속에 관여하거나 이를 발휘하거나 강화시키는 단백질, CD40, CD40 리간드(CD40L), CD28, OX40, OX40 리간드(OX40L), 4-1BB, 4-1BB 리간드(4-1BBL), B7-CD28 계열의 구성원, CD47 길항제, 항-IL-6 항체 또는 IL-6 결합 유인 수용체, TGF-베타 폴리펩타이드 길항제, 및 종양 괴사 인자 수용체(TNFR) 슈퍼계열의 구성원.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>174. 제173항에 있어서,면역자극성 단백질은 선택적으로 항원-제시 세포(APC) 상에서의 발현을 위해 절두되거나 세포질 도메인이 결여된 CD40, CD40 리간드(CD40L), CD28, OX40, OX40 리간드(OX40L), 4-1BB, 및 4-1BB 리간드(4-1BBL) 중에서 선택되는 공동자극성 분자이고;절두된 유전자 생성물은 공동자극성 수용체 연계를 통해 T-세포에 항시적 면역자극성 신호전달을 할 수 있고, 결실된 세포질 도메인으로 인해 항원-제시 세포(APC)에 역조절(counter-regulatory) 신호를 할 수 없는, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>175. 제173항 또는 제174항에 있어서, 종양 미세환경에서 항종양 면역 반응을 부여하거나 이에 기여하는 면역자극성 단백질은 사이토카인 또는 케모카인인, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>176. 제173항 내지 제175항 중 어느 한 항에 있어서, 종양 미세환경에서 항종양 면역 반응을 부여하거나 이에 기여하는 면역자극성 단백질은 공동자극성 분자 또는 이의 세포질 도메인-결실 형태인, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>177. 제176항에 있어서, 종양 미세환경에서 항종양 면역 반응을 부여하거나 이에 기여하는 면역자극성 단백질은 4-1BBL, CD80, CD86, CD27L, CD24L, B7RP1, 및 OX40L 중에서 선택되는, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>178. 제1항 내지 제177항 중 어느 한 항에 있어서, 플라스미드는 TGF-베타 폴리펩타이드 길항제인 치료 생성물을 인코딩하는, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>179. 제1항 내지 제178항 중 어느 한 항에 있어서, 치료 생성물은 항체 또는 이의 항원-결합 단편인, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>180. 제179항에 있어서, 항체 또는 이의 항원-결합 단편은 Fab, Fab', F(ab')2, 단일-사슬 Fv(scFv), Fv, dsFv, 나노체(nanobody), 이중체(diabody) 단편, 및 단일-사슬 항체 중에서 선택되는 항원-결합 단편인, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>181. 제179항 또는 제180항에 있어서, 항체 또는 이의 항원-결합 단편은 인간화이거나 인간인, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>182. 제179항 내지 제181항 중 어느 한 항에 있어서, 항체 또는 이의 항원-결합 단편은 PD-1, PD-L1, CTLA-4, VEGF, VEGFR2, CD24, 또는 IL-6의 길항제인, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>183. 제1항 내지 제182항 중 어느 한 항에 있어서, 플라스미드는 하기 중에서 선택되는 2개 이상의 치료 생성물을 인코딩하는, 면역자극성 박테리아:a) 종양 미세환경에서 항종양 면역 반응을 부여하거나 이에 기여하는 면역자극성 단백질; b) 유형 I 인터페론(IFN)의 발현을 유발하는 세포기질성 DNA/RNA 센서 경로의 일부인 단백질, 또는 유형 I IFN의 발현을 증가시키도록 증가된 활성을 갖는 이의 변이체, 또는 유형 I IFN의 항시적 발현을 초래하는 이의 변이체 중 하나 이상; 및c) 항암 항체 또는 이의 항원-결합 부분.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>184. 제183항에 있어서, 면역자극성 단백질은 항원-제시 세포(APC) 상에서의 발현을 위해 세포질 도메인 또는 이의 충분한 부분이 결여된 공동자극성 분자이며, 이로써 절두된 공동자극성 분자는 공동자극성 수용체 연계를 통해 T-세포에 항시적 면역자극성 신호전달을 할 수 있고 항원 제시 세포(APC)에 역조절 신호를 할 수 없는, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>185. 단일 프로모터의 제어 하에 2개 이상의 치료 생성물을 인코딩하는 플라스미드를 포함하는 면역자극성 박테리아로서,치료 생성물은 하기 중에서 선택되고:a) 종양 미세환경에서 항종양 면역 반응을 부여하거나 이에 기여하는 면역자극성 단백질;b) 유형 I 인터페론(IFN)의 발현을 유발하는 세포기질성 DNA/RNA 센서 경로의 일부인 단백질, 또는 유형 I IFN의 발현을 증가시키도록 증가된 활성을 갖는 이의 변이체, 또는 유형 I IFN의 항시적 발현을 초래하는 이의 변이체 중 하나 이상; 및 c) 항암 항체 또는 이의 항원-결합 부분;인코딩 핵산은 IRES 서열 또는 2A 펩타이드에 의해 분리되고, 각각의 생성물을 인코딩하는 각각의 핵산은 선택적으로 신호 서열을 인코딩하는 핵산에 작동 가능하게 연결되며, 이로써 인코딩된 mRNA의 번역 시, 각각의 생성물은 박테리아 및/또는 플라스미드를 포함하는 세포로부터 별개로 발현되고 분비되는, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>186. 제185항에 있어서, 면역자극성 단백질은 항원-제시 세포(APC) 상에서의 발현을 위해 세포질 도메인 또는 이의 충분한 부분이 결여된 공동자극성 분자이며, 이로써 절두된 공동자극성 분자는 공동자극성 수용체 연계를 통해 T-세포에 항시적 면역자극성 신호전달을 할 수 있고 항원 제시 세포(APC)에 역조절 신호를 할 수 없는, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>187. 제1항 내지 제186항 중 어느 한 항에 있어서, 플라스미드는 사이토카인, 유형 I IFN을 항시적으로 유도하는 단백질, 공동자극성 분자, 및 항암 항체 또는 이의 항원-결합 부분 중에서 선택되는 적어도 2개의 치료 생성물을 인코딩하는, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>188. 제1항 내지 제187항 중 어느 한 항에 있어서, 면역자극성 박테리아는 사이토카인, 유형 I IFN을 항시적으로 유도하는 단백질, 공동자극성 분자, 및 항암 항체 또는 이의 항원-결합 부분 중에서 선택되는 적어도 2개의 치료 생성물을 인코딩하고 또한 항원 또는 항원 단백질을 인코딩하는 플라스미드를 포함하는, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>189. 제188항에 있어서, 항원은 종양-연관 항원인, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>190. 제189항에 있어서, 종양-연관 항원은 종양태아(oncofetal) 항원, 종양바이러스(oncoviral) 항원, 및 과발현/축적된 항원, 암-고환(cancer-Testis) 항원, 선형 제한(linear restricted) 항원, 돌연변이화된 항원, 번역후 변경된 항원, 또는 이디오타입(idiotypic) 항원인, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>191. 제190항에 있어서, 종양-연관 항원은 하기 항원 중에서 선택되는, 면역자극성 박테리아:</claim></claimInfo><claimInfo><claim>192. 제1항 내지 제191항 중 어느 한 항에 있어서, 항암 치료제인, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>193. 제192항에 있어서, 인코딩된 페이로드(payload)는 진핵 프로모터의 제어 하에 발현되는, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>194. 제1항 내지 제193항 중 어느 한 항에 있어서, 박테리아가 플라젤린-, asd-, msbB-, pagP-, 및 csgD-이거나, ansB-, asd-, csgD-, purI-, msbB-, 플라젤린-, 및 pagP-로 되는 게놈 변형을 포함하는, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>195. 제194항에 있어서, 박테리아가 thyA-, asd-, csgD-, purI-, msbB-, 플라젤린-, 및 pagP-로 되는 게놈 변형을 포함하는, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>196. 제1항 내지 제195항 중 어느 한 항에 있어서, 면역자극성 박테리아는 암 또는 병원체로부터의 감염을 치료하거나 예방하기 위한 백신인, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>197. 제196항에 있어서, 인코딩된 페이로드는 원핵 프로모터의 제어 하에 발현되고, 페이로드를 인코딩하는 핵산은 박테리아 리보솜에 의해서가 아니라 진핵 리보솜에 의해 인식되는 번역 조절 신호를 포함하는, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>198. 제1항 내지 제197항 중 어느 한 항에 있어서, 면역자극성 박테리아 내의 플라스미드는 병원체로부터의 항원 또는 이의 단백질 또는 에피토프(들)를 인코딩하는, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>199. 제198항에 있어서, 병원체는 만성 바이러스 감염, 예컨대 간염 바이러스, 헤르페스 바이러스, 대상 포진 바이러스(VZV), 엡스타인-바 바이러스, 인간 면역결핍 바이러스(HIV), 인간 T-세포 백혈병 바이러스(HTLV), 호흡기 융합 바이러스(RSV), 및 홍역 바이러스에 의한 감염을 야기하거나; 대상체를 만성적으로 감염시키는 바이러스 또는 다른 병원체이거나; 급성 감염, 예컨대 만성 인플루엔자 및 코로나바이러스, 예컨대 중증 급성 호흡기 증후군 코로나바이러스(SARS-CoV: Severe Acute Respiratory Syndrome coronavirus), 중동 호흡기 증후군 코로나바이러스(MERS-CoV: Middle East Respiratory Syndrome coronavirus), 및 중증 급성 호흡기 증후군 코로나바이러스 2(SARS-CoV-2: Severe Acute Respiratory Syndrome coronavirus 2로서, COVID-19를 야기함)에 의한 초기 감염을 야기하는 병원체인, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>200. 제199항에 있어서, 플라스미드는 병원체로부터의 항원 또는 이의 에피토프 또는 에피토프의 조합, 예컨대 필수 바이러스 단백질로부터의 항원, 예컨대 코로나바이러스의 경우 뉴클레오캡시드로부터의 항원, M 및/또는 S 단백질을 인코딩하며, 이는 중화 항체, 및 장기-수명의 순환형 및 조직-체류 CD8+ T-세포의 증강을 초래할 수 있는, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>201. 제198항 내지 제200항 중 어느 한 항에 있어서, 항원, 에피토프, 또는 항원 단백질을 인코딩하는 핵산은 박테리아에 의해 인식되는 원핵 프로모터에 작동 가능하게 연결되며; 인코딩 서열은 진핵 리보솜에 의해 인식되는 번역을 위한 조절 서열을 포함하며 이로써 박테리아는 인코딩된 RNA를 번역할 수 없거나, 인코딩 서열은 박테리아 리보솜에 의해 인식되는 샤인 달가노 서열을 포함하지 않아 인코딩된 mRNA가 번역되지 않고; mRNA는 진핵 숙주 세포에 전달되고 이러한 진핵 숙주 세포 내로 박테리아가 전달되는, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>202. 제1항 내지 제201항 중 어느 한 항에 있어서, 플라스미드는 단일 프로모터의 제어 하에 2개 이상의 치료 생성물을 인코딩하고;생성물 중 적어도 2개 또는 모두를 인코딩하는 핵산의 발현은 단일 프로모터의 제어 하에 있고, 각각의 생성물을 인코딩하는 핵산은 2A 폴리펩타이드를 인코딩하는 핵산에 의해 분리되며, 이로써 번역 시 각각의 생성물은 별개로 발현되는, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>203. 제198항 내지 제202항 중 어느 한 항에 있어서, 치료 생성물 중 하나 이상을 인코딩하는 핵산은 발현된 생성물(들)의 분비를 지시하는 서열을 인코딩하는 핵산에 작동 가능하게 연결되는, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>204. 제1항 내지 제203항 중 어느 한 항에 있어서,치료 생성물은 항원-제시 세포(APC) 상에서의 발현을 위해 세포질 도메인 결실을 갖는 공동자극성 분자이고;절두된 유전자 생성물은 세포질 도메인 결실로 인해 공동자극성 수용체 연계를 통해 T-세포에 항시적 면역자극성 신호전달을 할 수 있고 항원 제시 세포(APC)에 역조절 신호를 할 수 없는, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>205. 제204항에 있어서, 세포질 도메인이 결여된 공동자극성 분자는 4-1BBL, CD80, CD86, CD27L, B7RP1, CD24L, 또는 OX40L인, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>206. 제1항 내지 제205항 중 어느 한 항에 있어서, 2개 이상의 치료 생성물을 인코딩하며, 적어도 하나의 생성물은 a)로부터 선택되고, 적어도 하나는 b)로부터 선택되며,a)는 IL-2, IL-7, IL-12p70(IL-12p40 + IL-12p35), IL-15, IL-23, IL-36 감마, IL-2Ra에 대해 약독화된 결합을 갖는 IL-2, IL-15/IL-15R 알파 사슬 복합체(IL-15Rα-IL-15sc), IL-18, IL-2Ra에 결합하지 않도록 변형된 IL-2, CXCL9, CXCL10, CXCL11, 인터페론-α, 인터페론-β, CCL3, CCL4, CCL5, T-세포의 모집 및/또는 지속에 관여하거나 이를 발휘하거나 강화시키는 단백질, CD40, CD40 리간드(CD40L), OX40, OX40 리간드(OX40L), 4-1BB, 4-1BB 리간드(4-1BBL), B7-CD28 계열의 구성원, TGF-베타 폴리펩타이드 길항제, 또는 종양 괴사 인자 수용체(TNFR) 슈퍼계열의 구성원이고;b)는 STING, RIG-I, MDA-5, IRF-3, IRF-5, IRF-7, IRF-8, TRIM56, RIP1, Sec5, TRAF3, TRAF2, TRAF6, STAT1, LGP2, DDX3, DHX9, DDX1, DDX9, DDX21, DHX15, DHX33, DHX36, DDX60, 또는 SNRNP200인, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>207. 제1항 내지 제206항 중 어느 한 항에 있어서, TGF-베타 저해성 항체, TGF-베타 결합 유인 수용체, 항-IL-6 항체, 및 IL-6 결합 유인 수용체 중 하나 이상을 인코딩하거나 추가로 인코딩하는, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>208. 제1항 내지 제207항 중 어느 한 항에 있어서, 치료 생성물의 하기 조합 중 하나 이상을 인코딩하는, 면역자극성 박테리아:IL-2 및 IL-12p70; IL-2 및 IL-21; IL-2, IL-12p70, 및 STING GOF 변이체;IL-2, IL-21, 및 STING GOF 변이체; IL-2, IL-12p70, STING GOF 변이체, 및 4-1BBL(4-1BBLΔcyt 포함), 여기서 Δcyt는 결실된 세포질 도메인임; IL-2, IL-21, STING GOF 변이체, 및 4-1BBL(4-1BBLΔcyt 포함);IL-15/IL-15Rα, 및 STING GOF 변이체;IL-15/IL-15Rα, STING GOF 변이체, 및 4-1BBL(4-1BBLΔcyt 포함); IL-15/IL-15Rα 및 IL-12p70; IL-15/IL-15Rα 및 IL-21;IL-15/IL-15Rα, IL-12p70, 및 STING GOF 변이체;IL-15/IL-15Rα, IL-21, 및 STING GOF 변이체; IL-15/IL-15Rα, IL-12p70, STING GOF 변이체, 및 4-1BBL(4-1BBLΔcyt 포함); IL-15/IL-15Rα, IL-21, STING GOF 변이체, 및 4-1BBL(4-1BBLΔcyt 포함);IL-12p70 및 IL-21; IL-12p70, IL-21, 및 STING GOF 변이체; IL-12p70, IL-21, STING GOF 변이체, 및 4-1BBL(4-1BBLΔcyt 포함);IL-12p70 및 STING GOF 변이체; IL-12p70, STING GOF 변이체, 및 4-1BBL(4-1BBLΔcyt 포함); IL-12p70 및 IL-18; IL-12p70, IL-18, 및 STING GOF 변이체; IL-12p70, IL-18, STING GOF 변이체, 및 4-1BBL(4-1BBLΔcyt 포함);TGF-β 유인 수용체, IL-2, 및 IL-12p70; TGF-β 유인 수용체, IL-2, 및 IL-21; TGF-β 유인 수용체, IL-2, IL-12p70, 및 STING GOF 변이체; TGF-β 유인 수용체, IL-2, IL-21, 및 STING GOF 변이체; TGF-β 유인 수용체, IL-2, IL-12p70, STING GOF 변이체, 및 4-1BBL(4-1BBLΔcyt 포함); TGF-β 유인 수용체, IL-2, IL-21, STING GOF 변이체, 및 4-1BBL(4-1BBLΔcyt 포함);TGF-β 유인 수용체, IL-15/IL-15Rα, 및 STING GOF 변이체; TGF-β 유인 수용체, IL-15/IL-15Rα, STING GOF 변이체, 및 4-1BBL(4-1BBLΔcyt 포함); TGF-β 유인 수용체, IL-15/IL-15Rα, 및 IL-12p70;TGF-β 유인 수용체, IL-15/IL-15Rα, 및 IL-21; TGF-β 유인 수용체, IL-15/IL-15Rα, IL-12p70, 및 STING GOF 변이체; TGF-β 유인 수용체, IL-15/IL-15Rα, IL-21, 및 STING GOF 변이체;TGF-β 유인 수용체, IL-15/IL-15Rα, IL-12p70, STING GOF 변이체, 및 4-1BBL(4-1BBLΔcyt 포함); TGF-β 유인 수용체, IL-15/IL-15Rα, IL-21, STING GOF 변이체, 및 4-1BBL(4-1BBLΔcyt 포함);TGF-β 유인 수용체, IL-12p70, 및 IL-21; TGF-β 유인 수용체, IL-12p70, IL-21, 및 STING GOF 변이체; TGF-β 유인 수용체, IL-12p70, IL-21, STING GOF 변이체, 및 4-1BBL(4-1BBLΔcyt 포함); TGF-β 유인 수용체, 및 IL-12p70; TGF-β 유인 수용체, IL-12p70, 및 STING GOF 변이체; TGF-β 유인 수용체, IL-12p70, STING GOF 변이체, 및 4-1BBL(4-1BBLΔcyt 포함); TGF-β 유인 수용체, IL-12p70, 및 IL-18; TGF-β 유인 수용체, IL-12p70, IL-18, 및 STING GOF 변이체; TGF-β 유인 수용체, IL-12p70, IL-18, STING GOF 변이체, 및 4-1BBL(4-1BBLΔcyt 포함); TGF-β 유인 수용체, 및 STING GOF 변이체;항-CTLA-4 항체, IL-2, 및 IL-12p70; 항-CTLA-4 항체, IL-2, 및 IL-21; 항-CTLA-4 항체, IL-2, IL-12p70, 및 STING GOF 변이체; 항-CTLA-4 항체, IL-2, IL-21, 및 STING GOF 변이체; 항-CTLA-4 항체, IL-2, IL-12p70, STING GOF 변이체, 및 4-1BBL(4-1BBLΔcyt 포함); 항-CTLA-4 항체, IL-2, IL-21, STING GOF 변이체, 및 4-1BBL(4-1BBLΔcyt 포함);항-CTLA-4 항체, IL-15/IL-15Rα, 및 STING GOF 변이체;항-CTLA-4 항체, IL-15/IL-15Rα, STING GOF 변이체, 및 4-1BBL(4-1BBLΔcyt 포함);항-CTLA-4 항체, IL-15/IL-15Rα, 및 IL-12p70;항-CTLA-4 항체, IL-15/IL-15Rα, 및 IL-21;항-CTLA-4 항체, IL-15/IL-15Rα, IL-12p70, 및 STING GOF 변이체;항-CTLA-4 항체, IL-15/IL-15Rα, IL-21, 및 STING GOF 변이체; 항-CTLA-4 항체, IL-15/IL-15Rα, IL-12p70, STING GOF 변이체, 및 4-1BBL(4-1BBLΔcyt 포함);항-CTLA-4 항체, IL-15/IL-15Rα, IL-21, STING GOF 변이체, 및 4-1BBL(4-1BBLΔcyt 포함);항-CTLA-4 항체, IL-12p70, 및 IL-21;항-CTLA-4 항체, IL-12p70, IL-21, 및 STING GOF 변이체; 항-CTLA-4 항체, IL-12p70, IL-21, STING GOF 변이체, 및 4-1BBL(4-1BBLΔcyt 포함);항-CTLA-4 항체 및 IL-12p70; 항-CTLA-4 항체, IL-12p70, 및 STING GOF 변이체;항-CTLA-4 항체, IL-12p70, STING GOF 변이체, 및 4-1BBL(4-1BBLΔcyt 포함); 항-CTLA-4 항체, IL-12p70, 및 IL-18;항-CTLA-4 항체, IL-12p70, IL-18, 및 STING GOF 변이체; 항-CTLA-4 항체, IL-12p70, IL-18, STING GOF 변이체, 및 4-1BBL(4-1BBLΔcyt 포함); 항-CTLA-4 항체 및 STING GOF 변이체;CD40 작용제, IL-2, 및 IL-12p70; CD40 작용제, IL-2, 및 IL-21; CD40 작용제, IL-2, IL-12p70, 및 STING GOF 변이체;CD40 작용제, IL-2, IL-21, 및 STING GOF 변이체; CD40 작용제, IL-2, IL-12p70, STING GOF 변이체, 및 4-1BBL(4-1BBLΔcyt 포함); CD40 작용제, IL-2, IL-21, STING GOF 변이체, 및 4-1BBL(4-1BBLΔcyt 포함);CD40 작용제, IL-15/IL-15Rα, 및 STING GOF 변이체; CD40 작용제, IL-15/IL-15Rα, STING GOF 변이체, 및 4-1BBL(4-1BBLΔcyt 포함); CD40 작용제, IL-15/IL-15Rα, 및 IL-12p70; CD40 작용제, IL-15/IL-15Rα, 및 IL-21; CD40 작용제, IL-15/IL-15Rα, IL-12p70, 및 STING GOF 변이체;CD40 작용제, IL-15/IL-15Rα, IL-21, 및 STING GOF 변이체;CD40 작용제, IL-15/IL-15Rα, IL-12p70, STING GOF 변이체, 및 4-1BBL(4-1BBLΔcyt 포함); CD40 작용제, IL-15/IL-15Rα, IL-21, STING GOF 변이체, 및 4-1BBL(4-1BBLΔcyt 포함);CD40 작용제, IL-12p70, 및 IL-21; CD40 작용제, IL-12p70, IL-21, 및 STING GOF 변이체;CD40 작용제, IL-12p70, IL-21, STING GOF 변이체, 및 4-1BBL(4-1BBLΔcyt 포함); CD40 작용제 및 IL-12p70; CD40 작용제, IL-12p70, 및 STING GOF 변이체;CD40 작용제, IL-12p70, STING GOF 변이체, 및 4-1BBL(4-1BBLΔcyt 포함); CD40 작용제, IL-12p70, 및 IL-18; CD40 작용제, IL-12p70, IL-18, 및 STING GOF 변이체; CD40 작용제, IL-12p70, IL-18, STING GOF 변이체, 및 4-1BBL(4-1BBLΔcyt 포함);종양-연관 항원;CD40 작용제 및 STING GOF 변이체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>209. 제208항에 있어서, 종양-연관 항원을 추가로 인코딩하는, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>210. 제208항 또는 제209항에 있어서, STING 기능-획득(GOF) 변이체는 제149항 내지 제153항 중 어느 한 항에 표시된 것 중에서 선택되는, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>211. 치료 생성물의 하기 조합 중 하나 이상을 인코딩하는 면역자극성 박테리아 또는 세포:IL-2 및 IL-12p70; IL-2 및 IL-21; IL-2, IL-12p70, 및 STING GOF 변이체;IL-2, IL-21, 및 STING GOF 변이체; IL-2, IL-12p70, STING GOF 변이체, 및 4-1BBL(4-1BBLΔcyt 포함), 여기서 Δcyt는 결실된 세포질 도메인임; IL-2, IL-21, STING GOF 변이체, 및 4-1BBL(4-1BBLΔcyt 포함);IL-15/IL-15Rα, 및 STING GOF 변이체;IL-15/IL-15Rα, STING GOF 변이체, 및 4-1BBL(4-1BBLΔcyt 포함); IL-15/IL-15Rα 및 IL-12p70; IL-15/IL-15Rα 및 IL-21; IL-15/IL-15Rα, IL-12p70, 및 STING GOF 변이체;IL-15/IL-15Rα, IL-21, 및 STING GOF 변이체; IL-15/IL-15Rα, IL-12p70, STING GOF 변이체, 및 4-1BBL(4-1BBLΔcyt 포함);IL-15/IL-15Rα, IL-21, STING GOF 변이체, 및 4-1BBL(4-1BBLΔcyt 포함);IL-12p70 및 IL-21;IL-12p70, IL-21, 및 STING GOF 변이체;IL-12p70, IL-21, STING GOF 변이체, 및 4-1BBL(4-1BBLΔcyt 포함);IL-12p70 및 STING GOF 변이체; IL-12p70, STING GOF 변이체, 및 4-1BBL(4-1BBLΔcyt 포함);IL-12p70 및 IL-18;IL-12p70, IL-18, 및 STING GOF 변이체;IL-12p70, IL-18, STING GOF 변이체, 및 4-1BBL(4-1BBLΔcyt 포함);TGF-β 유인 수용체, IL-2, 및 IL-12p70;TGF-β 유인 수용체, IL-2, 및 IL-21;TGF-β 유인 수용체, IL-2, IL-12p70, 및 STING GOF 변이체;TGF-β 유인 수용체, IL-2, IL-21, 및 STING GOF 변이체;TGF-β 유인 수용체, IL-2, IL-12p70, STING GOF 변이체, 및 4-1BBL(4-1BBLΔcyt 포함);TGF-β 유인 수용체, IL-2, IL-21, STING GOF 변이체, 및 4-1BBL(4-1BBLΔcyt 포함); TGF-β 유인 수용체, IL-15/IL-15Rα, 및 STING GOF 변이체; TGF-β 유인 수용체, IL-15/IL-15Rα, STING GOF 변이체, 및 4-1BBL(4-1BBLΔcyt 포함); TGF-β 유인 수용체, IL-15/IL-15Rα, 및 IL-12p70;TGF-β 유인 수용체, IL-15/IL-15Rα, 및 IL-21; TGF-β 유인 수용체, IL-15/IL-15Rα, IL-12p70, 및 STING GOF 변이체; TGF-β 유인 수용체, IL-15/IL-15Rα, IL-21, 및 STING GOF 변이체; TGF-β 유인 수용체, IL-15/IL-15Rα, IL-12p70, STING GOF 변이체, 및 4-1BBL(4-1BBLΔcyt 포함); TGF-β 유인 수용체, IL-15/IL-15Rα, IL-21, STING GOF 변이체, 및 4-1BBL(4-1BBLΔcyt 포함);TGF-β 유인 수용체, IL-12p70, 및 IL-21; TGF-β 유인 수용체, IL-12p70, IL-21, 및 STING GOF 변이체; TGF-β 유인 수용체, IL-12p70, IL-21, STING GOF 변이체, 및 4-1BBL(4-1BBLΔcyt 포함); TGF-β 유인 수용체 및 IL-12p70; TGF-β 유인 수용체, IL-12p70, 및 STING GOF 변이체; TGF-β 유인 수용체, IL-12p70, STING GOF 변이체, 및 4-1BBL(4-1BBLΔcyt 포함); TGF-β 유인 수용체, IL-12p70, 및 IL-18; TGF-β 유인 수용체, IL-12p70, IL-18, 및 STING GOF 변이체; TGF-β 유인 수용체, IL-12p70, IL-18, STING GOF 변이체, 및 4-1BBL(4-1BBLΔcyt 포함); TGF-β 유인 수용체 및 STING GOF 변이체;항-CTLA-4 항체, IL-2, 및 IL-12p70; 항-CTLA-4 항체, IL-2, 및 IL-21; 항-CTLA-4 항체, IL-2, IL-12p70, 및 STING GOF 변이체; 항-CTLA-4 항체, IL-2, IL-21, 및 STING GOF 변이체; 항-CTLA-4 항체, IL-2, IL-12p70, STING GOF 변이체, 및 4-1BBL(4-1BBLΔcyt 포함); 항-CTLA-4 항체, IL-2, IL-21, STING GOF 변이체, 및 4-1BBL(4-1BBLΔcyt 포함);항-CTLA-4 항체, IL-15/IL-15Rα, 및 STING GOF 변이체;항-CTLA-4 항체, IL-15/IL-15Rα, STING GOF 변이체, 및 4-1BBL(4-1BBLΔcyt 포함);항-CTLA-4 항체, IL-15/IL-15Rα, 및 IL-12p70;항-CTLA-4 항체, IL-15/IL-15Rα, 및 IL-21;항-CTLA-4 항체, IL-15/IL-15Rα, IL-12p70, 및 STING GOF 변이체;항-CTLA-4 항체, IL-15/IL-15Rα, IL-21, 및 STING GOF 변이체; 항-CTLA-4 항체, IL-15/IL-15Rα, IL-12p70, STING GOF 변이체, 및 4-1BBL(4-1BBLΔcyt 포함);항-CTLA-4 항체, IL-15/IL-15Rα, IL-21, STING GOF 변이체, 및 4-1BBL(4-1BBLΔcyt 포함);항-CTLA-4 항체, IL-12p70, 및 IL-21; 항-CTLA-4 항체, IL-12p70, IL-21, 및 STING GOF 변이체; 항-CTLA-4 항체, IL-12p70, IL-21, STING GOF 변이체, 및 4-1BBL(4-1BBLΔcyt 포함);항-CTLA-4 항체 및 IL-12p70; 항-CTLA-4 항체, IL-12p70, 및 STING GOF 변이체;항-CTLA-4 항체, IL-12p70, STING GOF 변이체, 및 4-1BBL(4-1BBLΔcyt 포함); 항-CTLA-4 항체, IL-12p70, 및 IL-18;항-CTLA-4 항체, IL-12p70, IL-18, 및 STING GOF 변이체; 항-CTLA-4 항체, IL-12p70, IL-18, STING GOF 변이체, 및 4-1BBL(4-1BBLΔcyt 포함); 항-CTLA-4 항체 및 STING GOF 변이체;CD40 작용제, IL-2, 및 IL-12p70; CD40 작용제, IL-2, 및 IL-21; CD40 작용제, IL-2, IL-12p70, 및 STING GOF 변이체;CD40 작용제, IL-2, IL-21, 및 STING GOF 변이체; CD40 작용제, IL-2, IL-12p70, STING GOF 변이체, 및 4-1BBL(4-1BBLΔcyt 포함); CD40 작용제, IL-2, IL-21, STING GOF 변이체, 및 4-1BBL(4-1BBLΔcyt 포함);CD40 작용제, IL-15/IL-15Rα, 및 STING GOF 변이체; CD40 작용제, IL-15/IL-15Rα, STING GOF 변이체, 및 4-1BBL(4-1BBLΔcyt 포함); CD40 작용제, IL-15/IL-15Rα, 및 IL-12p70; CD40 작용제, IL-15/IL-15Rα, 및 IL-21;CD40 작용제, IL-15/IL-15Rα, IL-12p70, 및 STING GOF 변이체;CD40 작용제, IL-15/IL-15Rα, IL-21, 및 STING GOF 변이체;CD40 작용제, IL-15/IL-15Rα, IL-12p70, STING GOF 변이체, 및 4-1BBL(4-1BBLΔcyt 포함); CD40 작용제, IL-15/IL-15Rα, IL-21, STING GOF 변이체, 및 4-1BBL(4-1BBLΔcyt 포함);CD40 작용제, IL-12p70, 및 IL-21; CD40 작용제, IL-12p70, IL-21, 및 STING GOF 변이체;CD40 작용제, IL-12p70, IL-21, STING GOF 변이체, 및 4-1BBL(4-1BBLΔcyt 포함);CD40 작용제 및 IL-12p70;**CD40 작용제, IL-12p70, 및 STING GOF 변이체;CD40 작용제, IL-12p70, STING GOF 변이체, 및 4-1BBL(4-1BBLΔcyt 포함); CD40 작용제, IL-12p70, 및 IL-18; CD40 작용제, IL-12p70, IL-18, 및 STING GOF 변이체;CD40 작용제, IL-12p70, IL-18, STING GOF 변이체, 및 4-1BBL(4-1BBLΔcyt 포함);CD40 작용제 및 STING GOF 변이체;이중특이적 T-세포 연계자(BiTe) + STING 단백질, BiTe + IL-15, BiTe + IL-15 + STING 단백질, 여기서 BiTe는 DLL3, EGFR, Her2, CEA, 메소텔린(Mesothelin), PSMA, EpCAM, CD74, 폴레이트 수용체, Nectin4, EphA2, CA-IX, B7H3, Siglec-15, Muc1, 또는 루이스 Y 항원을 표적화함;   종양 항원(들) + STING 기능-획득 변이체; 종양 항원(들)과 IL-15의 치료 조성물; 종양 항원(들) + IL-15 + STING 기능-획득 변이체의 치료 조성물;하나 이상의 항원 및 IFN;하나 이상의 항원 및 IFNα;하나 이상의 항원, 및 IFNα2 또는 IFNα1-16;하나 이상의 항원 및 임의의 IFNα-16;하나 이상의 항원 및 IFN-β;하나 이상의 항원, IFNα2, 및 IFN-β;하나 이상의 항원 및 돌연변이 S396D를 갖는 IRF3 GOF 변이체; 하나 이상의 항원, IFNα2 또는 IFNα1-16, 및 돌연변이 S396D를 갖는 IRF3 GOF 변이체;IFN알파2 + IRF3-S396D;IFNα1-16 + IRF3-S396D;IFN알파2 + IFN-베타;IFNα1-16 + IFN-베타단독으로 또는 다른 면역자극성 단백질과 조합되어, FLT-3L, 또는 시알리다제(sialidase), 또는 IL-12p35, 또는 아주린(Azurin), 또는 막 앵커링된 IL-2, IL-12, IL-12p35, IL-21, IL-15, FLT-3L; 및TLR8 작용제, 여기서 작용제는 단독으로 또는 임의의 면역자극성 단백질과 조합되어 polyU 또는 polyU/G, microRNA, 또는 miR-21임.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>212. 제202항 내지 제211항 중 어느 한 항에 있어서, 종양-연관 항원을 추가로 인코딩하는, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>213. 제1항 내지 제212항 중 어느 한 항에 있어서, 플라스미드는 제191항에 제시된 바와 같은 종양-연관 항원을 인코딩하는, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>214. 제1항 내지 제213항 중 어느 한 항에 있어서, 인코딩된 치료 생성물은 이중특이적 T-세포 연계자인, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>215. 제214항에 있어서, 이중특이적 T-세포 연계자는 델타-유사 리간드 3(DLL3) 및 CD3에 결합하는, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>216. 제1항 내지 제215항 중 어느 한 항에 있어서, 사이토카인 및 변형된 또는 변이체 STING 단백질을 인코딩하는, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>217. 제215항에 있어서, STING 단백질은 제406항 내지 제436항 중 어느 한 항의 STING 단백질인, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>218. 제215항 또는 제216항에 있어서, 사이토카인은 IL-15/IL-15R 알파 사슬 복합체, 또는 IL-15, 또는 IL-12인, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>219. 제215항 내지 제218항 중 어느 한 항에 있어서, 사이토카인은 IL-15/IL-15R 알파 사슬 복합체, 또는 IL-15인, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>220. 제215항 내지 제219항 중 어느 한 항에 있어서, STING 단백질은 태즈메이니아 데빌(Tasmanian devil)로부터의 CTT와 함께 인간 STING 단백질을 포함하는 키메라 STING 단백질이거나, 태즈메이니아 데빌로부터의 CTT와 함께 그리고 하나 이상의 기능-획득 돌연변이를 갖는 인간 STING 단백질을 포함하는 키메라 STING인, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>221. 제215항 내지 제220항 중 어느 한 항에 있어서, STING 단백질은 N154S, 또는 R284G, 또는 N154S/R284G인 기능-획득 돌연변이를 포함하는, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>222. 제214항 내지 제221항 중 어느 한 항에 있어서, STING 기능-획득 변이체는 제405항 내지 제430항 중 어느 한 항에 제시된 것 중에서 선택되는, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>223. 제1항 내지 제191항 중 어느 한 항에 있어서, 인코딩된 치료 생성물은 Fc 도메인을 포함하는, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>224. 제1항 내지 제221항 중 어느 한 항에 있어서, 인코딩된 치료 생성물은 B7 단백질 막횡단 도메인을 포함하는, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>225. 제1항 내지 제224항 중 어느 한 항에 있어서, 인코딩된 치료 생성물은 종양-연관 항원인, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>226. 제1항 내지 제225항 중 어느 한 항에 있어서, 인코딩된 생성물은 이중특이적 T-세포 연계자 항체인, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>227. 제1항 내지 제226항 중 어느 한 항에 있어서, 인코딩된 치료 생성물은 GPI-앵커(anchored)되는, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>228. 제1항 내지 제227항 중 어느 한 항에 있어서, 인코딩된 치료 생성물은 인코딩된 생성물의 혈청 반감기를 증가시키는 인간 혈청 알부민 또는 이의 유도체를 포함하는, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>229. 제1항 내지 제228항 중 어느 한 항에 있어서, 인코딩된 치료 생성물은 콜라겐에 대한 융합을 포함하는, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>230. 제1항 내지 제229항 중 어느 한 항에 있어서, YS1646△asd/△FLG/△pagP/△ansB/△csgD/F-△purI, 또는 YS1646△asd/△FLG/△pagP/△ansB/△csgD/F-△purI/△thyA로 표기된 균주인, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>231. 톨-유사 수용체(TLR) 2, 4 및 5에 의한 반응이 게놈 변형을 갖지 않는 박테리아와 비교하여 감소되는 게놈 변형을 포함하는 게놈 변형된 박테리아로서,박테리아는 필요한 영양소 또는 인자에 대해 영양 요구성이 되는 추가의 게놈 변형을 포함하며, 따라서 이는 진핵 숙주에서 복제할 수 없으나 영양소 또는 인자와 함께 공급될 때 시험관내에서 복제할 수 있으며;박테리아는 생성물을 인코딩하는 핵산을 함유하는 플라스미드를 포함하거나, 생성물을 인코딩하는 RNA를 포함하고;핵산 또는 RNA에 의해 인코딩된 생성물은 항원 서열 또는 병원성 바이러스, 박테리아, 또는 기생충인 병원체로부터의 서열이거나, 종양 항원이며, 이로써 숙주에서 인코딩된 항원의 발현 시, 숙주는 병원성 바이러스, 박테리아, 기생충, 또는 종양 항원에 대한 면역-보호 반응 또는 면역화 반응을 발달시키거나, 생성물은 치료 생성물이며;항원 서열(들)의 발현은 원핵 프로모터의 제어 하에 있어서, 항원(들)을 인코딩하는 RNA가 박테리아에서 생성되고;항원을 인코딩하는 핵산은 박테리아 리보솜에 의한 인코딩된 RNA의 번역을 저해하거나 방지하지만 진핵 숙주 리보솜에 의한 인코딩된 RNA의 번역을 저해하거나 방지하지 않는 조절 서열을 포함하며, 이로써 번역은 박테리아에서 전사로부터 분리되며;생성된 박테리아는 진핵 대상체에게 투여될 때 식세포를 감염시키기 위해 선택되고, 핵산을 RNA가 번역되는 식세포 내로 전달하는, 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>232. 제231항에 있어서, 항원 서열(들)을 인코딩하는 핵산은 내부 리보솜 진입 부위(IRES) 서열을 포함하며, 이로써 숙주 세포 번역은 용이하게 되거나 증강되고, 박테리아 번역은 저해되거나 방지되는, 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>233. 제232항에 있어서, IRES는 혈관 내피 성장 인자 및 유형 1 콜라겐 유도적 단백질(VCIP) IRES인, 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>234. 제232항 또는 제233항에 있어서, 항원(들)을 인코딩하는 핵산은 박테리아에서 번역을 저해하거나 감소시키고 진핵 숙주에서 번역을 허용하고 선택적으로 촉진하거나 증강시키는 VCIP 또는 다른 IRES를 포함하는, 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>235. 제232항 또는 제233항에 있어서, IRES 또는 VCIP IRES는 프로모터의 3' 및 항원(들) 코딩 서열의 5'인 위치에서 플라스미드에 포함되는, 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>236. 제233항 내지 제235항 중 어느 한 항에 있어서, VCIP IRES의 서열은 SEQ ID NO: 434로 표시되는, 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>237. 제231항 내지 제236항 중 어느 한 항에 있어서, 병원체는 박테리아 또는 바이러스인, 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>238. 제231항 내지 제237항 중 어느 한 항에 있어서, 인코딩된 항원은 종양 항원인, 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>239. 제231항 내지 제238항 중 어느 한 항에 있어서, 박테리아는 바이러스 감염 또는 박테리아 감염을 예방하거나 치료하기 위한 백신인, 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>240. 제236항에 있어서, 병원체는 만성 바이러스 감염을 야기하는 바이러스 중에서 선택되는, 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>241. 제240항에 있어서, 감염은 간염 바이러스, 헤르페스 바이러스, 대상 포진 바이러스(VZV), 엡스타인-바 바이러스, 인간 면역결핍 바이러스(HIV), 인간 T-세포 백혈병 바이러스(HTLV), 호흡기 융합 바이러스(RSV), 홍역 바이러스, 및 대상체를 만성적으로 감염시키는 다른 바이러스에 의한 감염 중에서 선택되는, 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>242. 제239항 내지 제241항 중 어느 한 항에 있어서, 감염은 급성 감염인, 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>243. 제242항에 있어서, 감염은 중증 급성 호흡기 증후군 코로나바이러스(SARS-CoV), 중동 호흡기 증후군 코로나바이러스(MERS-CoV), 또는 중증 급성 호흡기 증후군 코로나바이러스 2(SARS-CoV-2로서, COVID-19를 야기함)에 의한 감염인, 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>244. 제231항 내지 제243항 중 어느 한 항에 있어서, 병원체는 에스케리키아(Escherichia), 스타필로콕커스(Staphylococcus), 슈도모나스(Pseudomonas), 액티노박테리아(Actinobacteria), 아캐오박테리아(Archaeobacteria), 미코박테리아(Mycobacterium) 또는 포르피로모나스(Porphyromonas)의 종인, 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>245. 제231항 내지 제243항 중 어느 한 항에 있어서, 병원체는 피. 긴기발리스(P. gingivalis), SARS-CoV, 또는 이. 콜라이(E. coli), 또는 해모필루스(Haemophilus) 인플루엔자인, 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>246. 제231항 내지 제245항 중 어느 한 항에 있어서, 박테리아 내 플라스미드는 면역자극성 단백질 또는 다른 아쥬반트를 추가로 인코딩하는, 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>247. 제246항에 있어서, 플라스미드는 면역자극성 단백질 또는 다른 치료 단백질의 조합을 인코딩하는, 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>248. 제247항에 있어서, 면역자극성 단백질은 STING 단백질인, 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>249. 제248항에 있어서, STING 단백질은 기능-획득 돌연변이를 포함하고/하거나 키메라 STING 단백질인, 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>250. 제248항 또는 제249항에 있어서, STING 단백질은 제406항 내지 제436항 중 어느 한 항의 STING 단백질인, 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>251. 제231항 내지 제250항 중 어느 한 항에 있어서, 박테리아는 치료 생성물의 조합을 인코딩하는 플라스미드를 포함하는, 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>252. 제250항에 있어서, 제1항 내지 제251항 중 어느 한 항에 기재된 바와 같은 면역자극성 박테리아인, 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>253. 제231항 내지 제252항 중 어느 한 항에 있어서,면역자극성 단백질(들) 및/또는 다른 치료 단백질은 박테리아에 의해 인식되는 원핵 프로모터의 제어 하에 항원의 발현과 함께 다시스트론성(polycistronic) 서열의 부분으로서 플라스미드에서 인코딩되거나;면역자극성 단백질(들) 및/또는 다른 치료 단백질은 진핵 숙주에 의해 인식되는 진핵 프로모터의 제어 하에 플라스미드 상에서 인코딩되는, 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>254. 제231항 내지 제253항 중 어느 한 항에 있어서, 박테리아는 시험관내에서 박테리아를 배양함으로써 생성되는 원핵 프로모터의 제어 하에 발현되는 항원(들) 및 임의의 다른 단백질을 인코딩하는 mRNA를 포함하는, 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>255. 제231항 내지 제254항 중 어느 한 항에 있어서, 박테리아가 편모가 결여되고 펜타-아실화된 지질 A를 갖는 LPS를 생성하게 되는 게놈 변형을 포함하는, 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>256. 제231항 내지 제255항 중 어느 한 항에 있어서, asd- 또는 thyA- 또는 둘 다인, 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>257. 제231항 내지 제256항 중 어느 한 항에 있어서, o 아데노신 영양 요구체, 및 csgD- 중 하나 또는 둘 다이고, 선택적으로 ansB-인, 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>258. 제231항 내지 제257항 중 어느 한 항에 있어서, TLR8 작용제를 인코딩하는 핵산을 포함하는, 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>259. 제258항에 있어서, TLR8 작용제는 polyU, polyU/G, microRNA, 또는 miR-21인, 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>260. 제231항 내지 제259항 중 어느 한 항에 있어서, msbB-/pagP-이며, 편모가 결여되고, asd- 또는 thyA-이거나 asd-와 thyA- 둘 다인, 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>261. 제1항 내지 제260항 중 어느 한 항에 있어서, 에스케리키아, 리스테리아(Listeria), 미코박테리아, 또는 살모넬라의 종 또는 균주인, 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>262. 제1항 내지 제261항 중 어느 한 항에 있어서, 살모넬라의 균주인, 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>263. 제262항에 있어서, 살모넬라 티피무리움(Salmonella typhimurium) 균주인, 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>264. 제262항 또는 제263항에 있어서, 비변형된 살모넬라는 야생형 균주이거나, 비변형된 살모넬라 균주는 약독화되는, 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>265. 제1항 내지 제264항 중 어느 한 항에 있어서, 박테리아는 균주 VNP20009 또는 YS1646으로부터, 또는 균주 ATCC 14028로부터, 또는 균주 ATCC 14028의 모든 식별화 특징(identifying characteristic)을 갖는 균주로부터 유래되는, 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>266. 제231항 내지 제265항 중 어느 한 항에 있어서, 게놈 변형은 유전자에서의 결실, 삽입, 방해, 및 다른 변형 중 하나 이상이며, 이로써 유전자에 의해 인코딩되는 생성물은 생성되지 않거나, 생성된 바와 같이 비활성인, 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>267. 제231항 내지 제266항 중 어느 한 항에 있어서, 원핵 프로모터는 박테리아 프로모터 또는 박테리아 파지 프로모터인, 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>268. 제231항 내지 제267항 중 어느 한 항에 있어서, 진핵 숙주는 인간인, 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>269. 대상체에게 투여되어 대상체에서 적응 면역 반응을 이끌어내기 위한 양으로 비히클에 제1항 내지 제268항 중 어느 한 항의 박테리아를 포함하는 백신.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>270. 제269항에 있어서, 에어로졸로서, 또는 분말로서, 또는 정제 또는 좌제로서 제형화되는, 백신.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>271. 제269항 또는 제270항에 있어서, 경구 투여, 비내 투여, 흡입 투여, 직장 투여, 질 투여, 안내 투여, 두개내 투여, 피부내 투여, 또는 근육내 투여를 위해 제형화되는, 백신.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>272. 바이러스로부터의 단백질 또는 비내 또는 폐 흡입을 위해 제형화된 바이러스 코로나 바이러스로부터의 단백질로부터의 항원을 인코딩하는 핵산을 포함하는 백신으로서, 여기서 백신은 TRL2를 충분히 활성화시키지 못하며, 이로써 백신은 유형 I IFN을 유도하는, 백신.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>273. 제272항에 있어서, 바이러스는 코로나 바이러스인, 백신.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>274. 제273항에 있어서, 바이러스는 SARS-COV2인 코로나 바이러스인, 백신.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>275. 제272항 내지 제274항 중 어느 한 항에 있어서, 유형 I IFN을 저하시키거나 저해하기에 충분한 TLR4 및/또는 TRL5 반응을 또한 활성화시키지 않는, 백신.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>276. 병원체 또는 종양으로부터의 항원 또는 단백질 또는 에피토프를 인코딩하는 핵산을 포함하는 백신으로서,백신은 병원체 또는 종양에 대한 면역 반응을 이끌어내며;병원체는 폐 및/또는 비인두(naso-pharynx)를 포함한 호흡계를 감염시키는 호흡기 병원체이고;종양은 폐 종양이며;백신은 코 또는 폐를 통한 흡입을 위해 제형화되고;백신은 핵산을 포식성 대식세포에 전달하여 면역억제성 포식성 대식세포를, CD8+ T-세포에의 현장(in situ) 항원 교차-제시를 할 수 있고 림프절로 이동하여 CD4+ 및 CD8+ T-세포를 프라이밍할 수 있는 면역자극성 포식성 대식세포로 전환시키는, 백신.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>277. 제276항에 있어서, 유형 I IFN을 저하시키거나 저해하기에 충분한 TLR4 및/또는 TRL5 반응을 또한 활성화시키지 않는, 백신.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>278. 제276항 또는 제277항에 있어서, 유형 I IFN을 저하시키거나 저해하기에 충분할 정도로 TLR2/4/5를 활성화시키지 않는, 백신.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>279. 제272항 내지 제278항 중 어느 한 항에 있어서, 백신은 바이러스에 대한 면역 반응을 이끌어내는, 백신.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>280. 제279항에 있어서, 병원체는 바이러스인, 백신.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>281. 제269항 내지 제280항 중 어느 한 항에 있어서, 병원체는 RNA 바이러스인, 백신.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>282. 제281항에 있어서, 바이러스는 코로나 바이러스 또는 인플루엔자 바이러스인, 백신.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>283. 제282항에 있어서, 바이러스는 코로나 바이러스인, 백신.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>284. 제283항에 있어서, 바이러스는 SARS 바이러스인, 백신.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>285. 제284항에 있어서, 바이러스는 SARS-COV2 바이러스인, 백신.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>286. 제269항 내지 제285항 중 어느 한 항에 있어서, 항원, 단백질 또는 에피토프는 바이러스 항원, 단백질 또는 에피토프인, 백신.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>287. 제286항에 있어서, 단백질은 캡시드 또는 뉴클레오단백질인, 백신.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>288. 제269항 내지 제287항 중 어느 한 항에 있어서, 바이러스는 SARS-COV2이고, 단백질 또는 에피토프는 S1, S2, 외피(E), 막(M), 뉴클레오캡시드(N), ORF3a, ORF6, ORF7a, ORF7b, 및 ORF8에 의해 지정되거나 인코딩되는 단백질이거나 이로부터의 것인, 백신.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>289. 제269항 내지 제288항 중 어느 한 항에 있어서, 바이러스는 SARS-COV2이고, 단백질 또는 에피토프는 스파이크(spike) 단백질이거나 이로부터의 것인, 백신.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>290. 제269항 내지 제289항 중 어느 한 항에 있어서, 백신은 단백질 또는 항원을 인코딩하는 mRNA를 포함하는, 백신.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>291. 제290항에 있어서, mRNA는 mRNA의 안정성 또는 인코딩된 단백질 또는 항원 또는 에피토프의 안정성을 증가시키도록 변형되는, 백신.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>292. 제290항에 있어서, mRNA는 변형된 바이러스 단백질을 인코딩하며, 여기서 변형은 단백질의 구조를 변경시켜 숙주 세포 단백질과의 상호작용을 변경시키는, 백신.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>293. 제269항 내지 제292항 중 어느 한 항에 있어서, 병원체로부터의 항원 또는 단백질을 인코딩하거나, 종양 항원을 인코딩하는 핵산을 포함하는 전달 비히클인, 백신.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>294. 제269항 내지 제293항 중 어느 한 항에 있어서, 면역자극성 박테리아를 포함하고, 여기서 박테리아는 게놈 변형을 포함하며, 이로써 이러한 박테리아는 펜타-아실화된 지질다당류(LPS)를 갖고, 편모가 결여되며, 야생형 박테리아는 편모를 갖는, 백신.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>295. 제294항에 있어서, 면역자극성 박테리아는 게놈 변형(들)을 가지며, 이로써 이러한 박테리아는 컬리 핌브리애를 생성하지 않는, 백신.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>296. 제294항 또는 제295항에 있어서, 면역자극성 박테리아는 병원체에 대한 항원 또는 종양 항원을 인코딩하는 플라스미드를 포함하는, 백신.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>297. 제296항에 있어서, 플라스미드는 유형 I 인터페론(IFN)의 발현을 유발하는 세포기질성 DNA/RNA 센서 경로의 부분인 치료 생성물을 인코딩하는, 백신.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>298. 제297항에 있어서, 생성물은 STING, IRF3, IRF5, IRF7, IRF8, MDA5, RIG-I 또는 기능-획득 돌연변이를 포함하는 이의 변형된 형태이며, 이로써 유형 I 인터페론의 발현은 항시적인, 백신.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>299. 제1항 내지 제298항 중 어느 한 항에 있어서, 약독화된 박테리아이거나 그람-음성 박테리아이거나, 그람-양성 박테리아인, 면역자극성 박테리아 또는 백신.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>300. 제1항 내지 제299항 중 어느 한 항에 있어서, 박테리아는 살모넬라, 시겔라(Shigella), 이. 콜라이, 비피도박테리아(Bifidobacteriae), 리케치아(Rickettsia), 비브리오(Vibrio), 리스테리아, 클레브시엘라(Klebsiella), 보르데텔라(Bordetella), 네이쎄리아(Neisseria), 애로모나스(Aeromonas), 프란치셀라(Francisella), 콜레라(Cholera), 코리네박테리움(Corynebacterium), 시트로박터(Citrobacter), 클라미디아(Chlamydia), 해모필루스, 브루셀라(Brucella), 미코박테리움(Mycobacterium), 미코플라즈마(Mycoplasma), 레지오넬라(Legionella), 로도콕커스(Rhodococcus), 슈도모나스, 헬리코박터(Helicobacter), 바실러스(Bacillus), 또는 에리시펠로트릭스(Erysipelothrix), 또는 아캐오박테리아의 균주, 또는 박테리아 균주의 임의의 전술한 목록의 이의 약독화된 균주 또는 이의 변형된 균주인, 면역자극성 박테리아 또는 백신.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>301. 제1항 내지 제299항 중 어느 한 항에 있어서, 박테리아는 리케치아 리케치애(Rickettsia rickettsiae), 리케치아 프로와제키이(Rickettsia prowazekii), 리케치아 쯔쯔가무시(Rickettsia tsutsugamuchi), 리케치아 무세리(Rickettsia mooseri), 리케치아 시비리카(Rickettsia sibirica), 보르데텔라 브론키셉티카(Bordetella bronchiseptica), 네이쎄리아 메닌지티디스(Neisseria meningitidis), 네이쎄리아 고노로애(Neisseria gonorrhoeae), 애로모나스 유크레노필라(Aeromonas eucrenophila), 애로모나스 살모니시다(Aeromonas salmonicida), 프란치셀라 툴라렌시스(Francisella tularensis), 코리네박테리움 슈도투베르쿨로시스(Corynebacterium pseudotuberculosis), 시트로박터 프룬디이(Citrobacter freundii), 클라미디아 뉴모니애(Chlamydia pneumoniae), 해모필루스 솜누스(Haemophilus somnus), 브루셀라 아보르투스(Brucella abortus), 미코박테리움 인트라셀룰라레(Mycobacterium intracellulare), 미코박테리움 튜버쿨로시스(Mycobacterium tuberculosis), 스타필로콕커스 아우레우스(Staphylococcus aureus), 레지오넬라 뉴모필라(Legionella pneumophila), 로도콕커스 에퀴(Rhodococcus equi), 슈도모나스 애루기노사(Pseudomonas aeruginosa), 헬리코박터 무스텔래(Helicobacter mustelae), 비브리오 콜레라(Vibrio cholerae), 바실러스 서브틸리스(Bacillus subtilis), 에리시펠로트릭스 루시오파시애(Erysipelothrix rhusiopathiae), 예르시니아 엔테로콜리티카(Yersinia enterocolitica), 로칼리마애 퀸타나(Rochalimaea quintana), 또는 애그로박테리움 투메르파시움(Agrobacterium tumerfacium)인, 면역자극성 박테리아 또는 백신.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>302. 제1항 내지 제301항 중 어느 한 항에 있어서, 살모넬라의 균주인, 면역자극성 박테리아 또는 백신.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>303. 제302항에 있어서, 살모넬라 티피무리움 균주인, 면역자극성 박테리아 또는 백신.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>304. 제302항 또는 제303항에 있어서, 비변형된 살모넬라는 야생형 균주인, 면역자극성 박테리아 또는 백신.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>305. 제302항 또는 제303항에 있어서, 비변형된 살모넬라 균주는 약독화되는, 면역자극성 박테리아 또는 백신.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>306. 제1항 내지 제305항 중 어느 한 항에 있어서, 면역자극성 박테리아는 균주 VNP20009 또는 YS1646, 또는 균주 ATCC 14028, 또는 균주 ATCC 14028의 식별 특징을 모두 갖는 균주로부터 유래되는, 면역자극성 박테리아 또는 백신.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>307. 제301항 내지 제305항 중 어느 한 항에 있어서, ansB-, asd-, csgD-, purI-, msbB-, 플라젤린-, 및 pagP-이거나 ansB-, thyA-, csgD-, purI-, msbB-, 플라젤린-, 및 pagP인, 면역자극성 박테리아 또는 백신.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>308. 제1항 내지 제307항 중 어느 한 항에 있어서, 박테리아는 보체 사멸화 내성(rck) 유전자를 인코딩하고 발현하는, 면역자극성 박테리아 또는 백신.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>309. 제308항에 있어서, rck 유전자는 살모넬라 rck 유전자인, 면역자극성 박테리아 또는 백신.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>310. 제308항 또는 제309항에 있어서, 이. 콜라이 균주인, 면역자극성 박테리아 또는 백신.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>311. 제1항 내지 제310항 중 어느 한 항의 면역자극성 박테리아 또는 백신의 박테리아를 약학적으로 허용 가능한 비히클에 포함하는 약학적 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>312. 제311항에 있어서, 전신 투여를 위해 제형화되는, 약학적 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>313. 제311항 또는 제312항에 있어서, 비경구 투여, 정맥내 투여, 근육내 투여, 종양내 투여, 복강내 투여, 경구 투여, 직장 투여, 질 투여, 안내 투여, 피부내 투여, 두개내 투여, 점막 투여, 또는 입이나 코 내로의 흡입에 의한 투여를 위해 제형화되는, 약학적 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>314. 대상체에서 고형 종양 또는 혈액학적 악성물을 포함한 암을 치료하는 방법으로서, 제1항 내지 제310항 중 어느 한 항의 면역자극성 박테리아, 박테리아 또는 백신, 또는 제311항 내지 제313 중 어느 한 항의 약학적 조성물을 투여하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>315. 제269항 내지 제298항 중 어느 한 항의 백신을 투여하는 단계를 포함하는, 면역화 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>316. 제1항 내지 제310항 중 어느 한 항의 면역자극성 박테리아, 박테리아, 바이러스, 또는 백신 또는 제311항 내지 제313항 중 어느 한 항의 약학적 조성물의 용도로서, 대상체에서 고형 종양 또는 혈액학적 악성물을 포함한 암의 치료를 위한, 용도.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>317. 대상체에서 고형 종양 또는 혈액학적 악성물을 포함한 암의 치료 또는 면역화에 사용하기 위한, 또는 병원체에 대한 면역화에 사용하기 위한, 제1항 내지 제310항 중 어느 한 항의 면역자극성 박테리아, 박테리아, 바이러스, 또는 백신 또는 제311항 내지 제313항 중 어느 한 항의 약학적 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>318. 제314항 내지 제317항 중 어느 한 항에 있어서, 대상체는 인간인, 방법, 용도, 면역자극성 박테리아, 약학적 조성물, 또는 백신.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>319. 제314항 내지 제318항 중 어느 한 항에 있어서, 대상체는 고형 종양을 포함하거나 혈액학적 악성물을 포함하는 암을 갖는, 방법, 용도, 면역자극성 박테리아, 약학적 조성물, 또는 백신.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>320. 제314항 내지 제319항 중 어느 한 항에 있어서, 치료는 제2 항암 제제 또는 치료가 투여되는 병용 요법을 포함하는, 방법, 용도, 면역자극성 박테리아, 약학적 조성물, 또는 백신.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>321. 제320항에 있어서, 제2 항암 제제 또는 치료는 면역자극성 박테리아 또는 약학적 조성물 전에, 이와 동시에, 이후에, 또는 간헐적으로 투여되는, 방법, 용도, 면역자극성 박테리아, 백신, 또는 약학적 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>322. 제320항 또는 제321항에 있어서, 제2 항암 제제 또는 치료는 면역요법인, 방법, 용도, 면역자극성 박테리아, 백신, 또는 약학적 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>323. 제314항 내지 제322항 중 어느 한 항에 있어서, 면역자극성 박테리아, 약학적 조성물, 또는 백신의 투여는 비경구인, 방법, 용도, 면역자극성 박테리아, 백신, 또는 약학적 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>324. 제314항 내지 제322항 중 어느 한 항에 있어서, 면역자극성 박테리아, 약학적 조성물, 또는 백신의 투여는 경구, 또는 직장(rectal)이거나, 폐 및/또는 코 내로, 또는 점막에, 또는 두개내로, 피부내로 또는 종양내로 에어로졸에 의한 것인, 방법, 용도, 면역자극성 박테리아, 백신, 또는 약학적 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>325. 제314항 내지 제324항 중 어느 한 항에 있어서, 면역자극성 박테리아, 백신, 또는 약학적 조성물의 투여는 정맥내, 근육내, 비내, 또는 피하인, 방법, 용도, 면역자극성 박테리아, 백신, 또는 약학적 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>326. 제314항 내지 제325항 중 어느 한 항에 있어서, 암은 백혈병; 림프종; 위암; 및 유방, 심장, 폐, 소장, 결장, 비장, 신장, 방광, 두경부, 결장직장, 난소, 전립선, 뇌, 췌장, 피부, 뼈, 골수, 혈액, 흉선, 자궁, 고환, 자궁경부, 및 간의 암 중에서 선택되는, 방법, 용도, 면역자극성 박테리아, 약학적 조성물, 또는 백신.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>327. 제314항 내지 제326항 중 어느 한 항에 있어서, 면역요법은 항-PD-1, 또는 항-PD-L1, 또는 항-CTLA-4 항체의 투여를 포함하는, 방법, 용도, 면역자극성 박테리아, 백신, 또는 약학적 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>328. 제314항 내지 제327항 중 어느 한 항에 있어서, 면역자극성 박테리아는 살모넬라, 시겔라, 리스테리아, 또는 이. 콜라이 종인, 방법, 용도, 면역자극성 박테리아, 백신, 또는 약학적 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>329. 제314항 내지 제328항 중 어느 한 항에 있어서, 면역자극성 박테리아는 살모넬라 종인, 방법, 용도, 면역자극성 박테리아, 백신, 또는 약학적 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>330. 제314항 내지 제329항 중 어느 한 항에 있어서, 면역자극성 박테리아는 살모넬라 티피무리움 균주인, 방법, 용도, 면역자극성 박테리아, 백신, 또는 약학적 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>331. 제314항 내지 제330항 중 어느 한 항에 있어서, 면역자극성 박테리아의 투여는 복강내 또는 종양내 투여에 의한 것인, 방법, 용도, 면역자극성 박테리아, 백신, 또는 약학적 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>332. 제314항 내지 제331항 중 어느 한 항에 있어서, 대상체는 전이암을 갖는, 방법, 용도, 면역자극성 박테리아, 백신, 또는 약학적 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>333. 제314항 내지 제332항 중 어느 한 항에 있어서, 제2 항암 치료를 투여하는 단계를 포함하고, 제2 치료는 항-PD-1, 항-CTLA-4, 항-PD-L1, 항-IL-6, 항-Siglec-15, 항-VEGF, 항-CD73, 및 항-CD38 항체 중에서 선택되는, 방법, 용도, 면역자극성 박테리아, 백신, 또는 약학적 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>334. 제314항 내지 제333항 중 어느 한 항에 있어서, 제2 또는 추가 항암 치료를 투여하는 단계를 포함하고, 제2 또는 추가 치료는 폴리(ADP-리보스) 폴리머라제(PARP) 저해제, 히스톤 데아세틸라제(HDAC) 저해제, 화학치료제, 항-EGFR 항체, CAR-T-세포, 항-Her2 항체, 항-메조텔린 항체, 및 항-B-세포 성숙화 항원(BCMA) 항체 중에서 선택되는, 방법, 용도, 면역자극성 박테리아, 백신, 또는 약학적 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>335. 바이러스 감염 또는 또 다른 감염성 병원체에 의한 감염의 치료 방법으로서, 제1항 내지 제310항 중 어느 한 항의 면역자극성 박테리아 또는 백신을 투여하는 단계를 포함하며, 면역자극성 박테리아 또는 백신은 바이러스 또는 병원체로부터의 항원, 단백질, 또는 이의 에피토프를 포함하거나 인코딩하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>336. 제335항에 있어서, 면역자극성 박테리아는 박테리아에 의해 인식되는 프로모터의 제어 하에 항원, 단백질 또는 이의 에피토프를 인코딩하고; 면역자극성 박테리아는 이러한 박테리아가 생체내에서 복제하지 않게 되는 게놈 변형(들)을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>337. 제1항 내지 제310항 중 어느 한 항, 또는 제335항 또는 제336항에 있어서, 바이러스 감염 또는 또 다른 감염성 병원체에 의한 감염을 치료하는 데 사용하기 위한, 면역자극성 박테리아, 백신 또는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>338. 바이러스 또는 다른 감염성 병원체에 의한 감염을 예방하기 위해(이의 위험을 감소시키기 위해) 면역화시키는 방법으로서, 면역화 용량의 제1항 내지 제310항 중 어느 한 항의 면역자극성 박테리아 또는 백신을 투여하는 단계를 포함하고, 면역자극성 박테리아에 의해 인코딩된 생성물은 항바이러스 또는 항병원체성 치료제 또는 항원, 에피토프, 또는 단백질인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>339. 제1항 내지 제310항 중 어느 한 항에 있어서, 바이러스 또는 또 다른 감염성 병원체에 의한 감염에 대해 면역화하기 위해, 이에 대해 보호하기 위해, 또는 이의 중증도를 감소시키거나 이의 위험을 감소시키기 위해 사용하기 위한 것이고, 면역자극성 박테리아에 의해 인코딩되는 생성물은 항바이러스 또는 항병원체성 치료제 또는 항원, 에피토프, 또는 단백질인, 면역자극성 박테리아 또는 백신.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>340. 제335항 내지 제339항 중 어느 한 항에 있어서, 감염성 병원체는 바이러스인, 면역자극성 박테리아, 백신 또는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>341. 제1항 내지 제340항 중 어느 한 항에 있어서, 면역자극성 박테리아는 박테리아에 존재하는 폴리머라제에 의해 인식되는 프로모터에 작동 가능하게 연결된 RNA를 인코딩하는 플라스미드를 포함하며, 여기서 진핵 숙주 세포의 감염 시, RNA는 진핵 숙주의 세포질 내로 방출되는, 면역자극성 박테리아, 백신, 약학적 조성물, 방법 또는 용도.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>342. 제341항에 있어서, 진핵 숙주의 세포질 내로 방출되는 RNA는 mRNA인, 면역자극성 박테리아, 백신, 약학적 조성물, 방법 또는 용도.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>343. 제341항 또는 제342항에 있어서, 프로모터는 유도적 프로모터인, 면역자극성 박테리아, 백신, 약학적 조성물, 방법 또는 용도.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>344. 제341항 내지 제343항 중 어느 한 항에 있어서, 면역자극성 박테리아는 또한 프로모터를 인식하는 폴리머라제를 인코딩하는, 면역자극성 박테리아, 백신, 약학적 조성물, 방법 또는 용도.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>345. 제341항 내지 제344항 중 어느 한 항에 있어서, 폴리머라제는 T7 RNA 폴리머라제인, 면역자극성 박테리아, 백신, 약학적 조성물, 방법 또는 용도.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>346. 제341항 내지 제345항 중 어느 한 항에 있어서, 면역자극성 박테리아는 asd- 또는 thyA- 또는 둘 다인, 면역자극성 박테리아, 백신, 약학적 조성물, 방법 또는 용도.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>347. 제1항 내지 제310항 중 어느 한 항에 있어서, 종양 또는 바이러스 감염을 치료하는 데 사용하기 위한 것이며, 박테리아는 항암 또는 항바이러스 치료 생성물을 인코딩하거나, 항원, 단백질 또는 에피토프 또는 이의 조합은 바이러스 또는 종양을 형성하는, 면역자극성 박테리아 또는 백신.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>348. 암 또는 바이러스 감염의 치료 방법으로서, 암 및/또는 바이러스 감염을 갖는 대상체에게 제68항 내지 제80항 중 어느 한 항의 RNA 전달 시스템, 또는 종양-연관 항원 또는 바이러스 항원, 단백질 또는 에피토프를 인코딩하는 제1항 내지 제310항 중 어느 한 항의 면역자극성 박테리아 또는 백신을 투여하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>349. M2 대식세포를 M1 또는 M1-유사 표현형으로 전환시키는 방법으로서, 항바이러스 또는 항종양 면역 반응을 증강시킴으로써 치료되는 병태, 질환 또는 장애를 갖는 대상체에게 제38항 내지 제82항 중 어느 한 항의 면역자극성 박테리아를 투여하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>350. 제38항 내지 제82항 중 어느 한 항, 또는 제38항 내지 제82항 중 어느 한 항에 있어서, 항바이러스 또는 항종양 면역 반응을 증강시킴으로써 치료되는 병태, 질환 또는 장애를 갖는 대상체에서 M2 대식세포를 M1 또는 M1-유사 표현형 대식세포로 전환시키기 위한, 면역자극성 박테리아의 용도 또는 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>351. 제349항 또는 제350항에 있어서, 질환, 장애 또는 병태는 암 및/또는 바이러스 또는 다른 병원체 감염인, 방법, 용도 또는 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>352. 치료 생성물을 인코딩하는 RNA를 전달하는 방법으로서, 질환, 병태 또는 장애의 치료를 위해 제16항 내지 제25항 중 어느 한 항의 면역자극성 박테리아를 투여하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>353. 제68항 내지 제82항 중 어느 한 항 또는 제68항 내지 제82항 중 어느 한 항에 있어서, 질환, 병태 또는 장애의 치료를 위한 치료 생성물을 인코딩하는 RNA를 전달하는 데 사용하기 위한, 면역자극성 박테리아의 용도, 또는 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>354. 제352항 또는 제353항에 있어서, 질환, 장애 또는 병태는 암 및/또는 바이러스 또는 다른 병원체 감염인, 방법, 용도 또는 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>355. 제231항 내지 제310항 중 어느 한 항의 박테리아를 약학적으로 허용 가능한 비히클에 포함하는 약학적 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>356. 제355항에 있어서, 백신으로서, 액체, 분말 또는 정제로서 제형화되는, 약학적 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>357. 제231항 내지 제313항, 제355항 및 제356항 중 어느 한 항에 있어서, 질환, 병태, 감염 또는 암을 치료하거나 예방하는(발증시킬 위험을 감소시키는) 데 사용하기 위한, 박테리아 또는 약학적 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>358. 질환, 병태, 감염 또는 암을 치료하거나 예방하는(발증시킬 위험을 감소시키는) 방법으로서, 제231항 내지 제313항, 제355항 및 제356항 중 어느 한 항의 박테리아 또는 약학적 조성물을 투여하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>359. RNA를 전달하는 방법으로서, 제231항 내지 제310항 및 제355항 내지 제357항 중 어느 한 항의 박테리아 또는 약학적 조성물을 투여하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>360. 제231항 내지 제310항 및 제355항 내지 제357항 중 어느 한 항에 있어서, RNA를 전달하는 데 사용하기 위한, 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>361. 제359항 또는 제360항에 있어서, RNA는 mRNA인, 방법 또는 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>362. 제231항 내지 제310항 및 제355항 내지 제357항 중 어느 한 항에 있어서, 생성물은 치료 생성물이고, 박테리아 내 플라스미드는 생성물을 인코딩하여, 박테리아에 의해 번역되지 않는 mRNA를 생성하는, 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>363. RNA를 대상체에게 전달하는 방법으로서, 제362항의 박테리아를 투여하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>364. 제362항에 있어서, RNA를 대상체에게 전달하는 데 사용하기 위한, 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>365. RNA를 대상체에게 전달하는 데 사용하기 위한 박테리아로서, 이종성 생성물을 인코딩하는 플라스미드를 포함하며,이종성 생성물을 인코딩하는 핵산은 박테리아에 의해 인식되는 프로모터에 연결되고;생성물을 인코딩하는 핵산은 박테리아에 의해 인식되지 않는 번역을 위한 진핵 서열을 포함하며, 이로써 박테리아는 RNA를 생성하나 RNA를 번역하지 않는, 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>366. 제365항에 있어서, 제1항 내지 제310항 중 어느 한 항의 면역자극성 박테리아이고, RNA를 인코딩하는 핵산은 치료 생성물을 인코딩하는, 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>367. 제365항 또는 제366항에 있어서, 박테리아는 항원 또는 단백질에 대한 면역 반응을 이끌어내기 위해 병원체 또는 종양으로부터의 항원 또는 단백질을 인코딩하는, 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>368. 비-인간 종으로부터의 변형된 인터페론 유전자 자극제(STING) 단백질로서, 비-인간 STING은 인간 STING과 비교하여 더 낮은 NF-κB 신호전달 활성, 및 선택적으로 인간 STING과 비교하여 더 높은 유형 I 인터페론(IFN) 경로 신호전달 활성을 갖는 것이며,비-인간 STING 단백질은 돌연변이 또는 돌연변이들을 포함하도록 변형되어, 세포기질 핵산의 부재 하에 증가된 활성을 갖거나 항시적으로 작용하고;돌연변이는 아미노산의 삽입, 결실, 및/또는 대체이며;STING 단백질은 선택적으로 TRAF6 결합 부위의 결실 또는 방해를 갖는, 변형된 STING 단백질.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>369. 비-인간 종으로부터의 변형된 인터페론 유전자 자극제(STING) 단백질, 또는 키메라 인간 STING 단백질 및 이의 변형으로서, 인코딩된 STING 단백질의 항시적 활성화 및/또는 증강된 민감도, 또는 내인성 리간드에 대한 증가된 친화도 또는 결합을 초래하는 기능-획득(GOF)과 관련된 하나 이상의 돌연변이(들)를 포함하며, 이로써 STING 단백질은 아미노산 또는 아미노산들의 삽입, 결실, 및 대체 중 하나 이상에 의해 변형되며;STING 단백질은 인간 STING과 비교하여, IFN-베타 신호전달 활성, 및 활성화된 B 세포(NF-κB) 신호전달 활성의 약독화된 핵 인자 카파-경쇄-인핸서를 갖고;돌연변이 또는 돌연변이들은 IFN-베타 생성을 유도하는 데 있어서 증가된 STING 활성 또는 항시적 활성을 초래하는, 변형된 STING 단백질.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>370. 제368항 또는 제369항에 있어서, 인간 STING 단백질은 임의의 SEQ ID NO: 305-309로 표시된 서열을 포함하거나, 임의의 SEQ ID NO: 305-309로 표시된 아미노산의 서열과 적어도 98%의 서열 동일성을 갖는 이의 인간 대립유전자(allelic) 변이체인, 변형된 STING 단백질.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>371. 제368항 내지 제370항 중 어느 한 항에 있어서,STING 단백질은 제1 종으로부터의 STING 단백질 내 C-말단 테일(CTT) 영역으로부터 제2 종으로부터의 STING 단백질의 CTT로의 대체를 포함하는 키메라이며;제2 종의 STING 단백질은 인간 STING의 NF-κB 신호전달 활성보다 더 낮은 NF-κB 신호전달 활성을 갖고;CTT 내 TRAF6 결합 부위는 선택적으로 결실되는, 변형된 STING 단백질.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>372. 제368항 내지 제371항 중 어느 한 항에 있어서, 돌연변이 또는 돌연변이들은 자가-염증성 질환 STING-연관 혈관병증(SAVI: STING-associated vasculopathy)과 관련된 것에 상응하는 임의의 것인, 변형된 STING 단백질.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>373. 키메라인 변형된 인터페론 유전자 자극제(STING) 단백질로서, 제1 종으로부터의 STING 단백질 내 CTT(C-말단 테일) 영역으로부터 제2 종으로부터의 STING 단백질의 CTT로의 대체를 포함하며,제2 종의 STING 단백질은 인간 STING의 NF-κB 신호전달 활성보다 더 낮은 NF-κB 신호전달 활성을 갖고;CTT 내 TRAF6 결합 부위는 선택적으로 결실되는, 변형된 STING 단백질.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>374. 제368항 내지 제373항 중 어느 한 항에 있어서, 인간 STING 단백질은 임의의 SEQ ID NO: 305-309로 표시된 서열을 포함하거나, 임의의 SEQ ID NO: 305-309로 표시된 아미노산의 서열과 적어도 98%의 서열 동일성을 갖는 이의 인간 대립유전자 변이체인, 변형된 STING 단백질.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>375. 제368항 내지 제373항 중 어느 한 항에 있어서, 제1 종은 인간이고, 제2 종은 태즈메이니아 데빌, 마모셋, 소, 고양이, 타조, 야생돼지, 박쥐, 바다소, 따오기, 실러캔스(coelacanth), 마우스, 및 은상어 중에서 선택되는, 변형된 STING 단백질.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>376. 제368항 내지 제375항 중 어느 한 항에 있어서, 유형 I IFN 신호전달 활성은 야생형 인간 STING 단백질의 활성의 적어도 또는 적어도 약 30%인, 변형된 STING 단백질. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>377. 제368항 내지 제376항 중 어느 한 항에 있어서, NF-κB 신호전달 활성은 야생형 인간 STING NF-κB 신호전달 활성보다 30% 미만, 20% 미만, 15% 미만, 10% 미만, 또는 5% 미만인, 변형된 STING 단백질. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>378. 제368항 내지 제377항 중 어느 한 항에 있어서, 비-인간 종 또는 제2 종은 태즈메이니아 데빌, 마모셋, 소, 고양이, 타조, 야생돼지, 박쥐, 바다소, 따오기, 실러캔스, 마우스, 및 은상어 중에서 선택되는, 변형된 STING 단백질.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>379. 제368항 내지 제378항 중 어느 한 항에 있어서, STING의 변형은 인간 STING을 기준으로 이와 정렬에 의해 인터페론병증에서 발생하는 돌연변이에 상응하는 돌연변이 또는 돌연변이들이고, 여기서 정렬이 발휘되는 인간 STING의 서열은 임의의 SEQ ID NO: 305-309로 표시되는, 변형된 STING 단백질.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>380. 제368항 내지 제379항 중 어느 한 항에 있어서, C-말단 테일(CTT)로부터 인간 STING의 NF-κB 신호전달 활성과 비교하여 감소된 NF-κB 신호전달 활성을 갖는 STING 단백질로부터의 CTT로의 대체를 포함하는, 변형된 STING 단백질.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>381. 제380항에 있어서, CTT의 대체는 태즈메이니아 데빌, 마모셋, 소, 고양이, 타조, 야생돼지, 박쥐, 바다소, 따오기, 실러캔스, 마우스, 또는 은상어 STING 단백질로부터의 것인, 변형된 STING 단백질.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>382. 제380항에 있어서, CTT의 대체는 태즈메이니아 데빌, 마모셋, 소, 고양이, 타조, 야생돼지, 박쥐, 바다소, 따오기, 실러캔스, 마우스, 또는 은상어 STING 단백질로부터의 것이고, 이는 인간 STING CTT를 대체하는, 변형된 STING 단백질.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>383. 제381항 또는 제382항에 있어서, CTT의 대체는 하기 종 중에서 선택되고, 하기 서열을 갖는, 변형된 STING 단백질: 태즈메이니아 데빌 RQEEFAIGPKRAMTVTTSSTLSQEPQLLISGMEQPLSLRTDGF SEQ ID NO: 371,마모셋 EEEEVTVGSLKTSEVPSTSTMSQEPELLISGMEKPLPLRSDLF SEQ ID NO: 372,소 EREVTMGSTETSVMPGSSVLSQEPELLISGLEKPLPLRSDVF SEQ ID NO: 373,고양이 EREVTVGSVGTSMVRNPSVLSQEPNLLISGMEQPLPLRTDVF SEQ ID NO: 374,타조 RQEEYTVCDGTLCSTDLSLQISESDLPQPLRSDCL SEQ ID NO: 375,야생돼지 EREVTMGSAETSVVPTSSTLSQEPELLISGMEQPLPLRSDIF SEQ ID NO: 376,박쥐 EKEEVTVGTVGTYEAPGSSTLHQEPELLISGMDQPLPLRTDIF SEQ ID NO: 377,바다소 EREEVTVGSVGTSVVPSPSSPSTSSLSQEPKLLISGMEQPLPLRTDVF SEQ ID NO: 378,따오기 CHEEYTVYEGNQPHNPSTTLHSTELNLQISESDLPQPLRSDCF SEQ ID NO: 379,실러캔스(변이체 1) QKEEYFMSEQTQPNSSSTSCLSTEPQLMISDTDAPHTLKRQVC SEQ ID NO: 380,실러캔스(변이체 2) QKEEYFMSEQTQPNSSSTSCLSTEPQLMISDTDAPHTLKSGF SEQ ID NO: 381,은상어 LTEYPVAEPSNANETDCMSSEPHLMISDDPKPLRSYCP SEQ ID NO: 383, 및마우스 EKEEVTMNAPMTSVAPPPSVLSQEPRLLISGMDQPLPLRTDLI SEQ ID NO: 384,또는 이와 적어도 98%의 서열 동일성을 갖는 이러한 각각의 서열의 대립유전자 변이체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>384. 제382항 또는 제383항에 있어서, 인간 CTT는 서열 EKEEVTVGSLKTSAVPSTSTMSQEPELLISGMEKPLPLRTDFS(SEQ ID NO: 370)를 포함하거나, 이와 적어도 98%의 서열 동일성을 갖는 대립유전자 변이체인, 변형된 STING 단백질.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>385. 제373항 내지 제384항 중 어느 한 항에 있어서, 변형된 STING 단백질은, 인간 STING CTT가 태즈메이니아 데빌 STING으로부터의 CTT로 대체되는 키메라인, 변형된 STING 단백질.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>386. 제385항에 있어서, 태즈메이니아 데빌 STING으로부터의 C-말단 테일(CTT)은 서열: RQEEFAIGPKRAMTVTTSSTLSQEPQLLISGMEQPLSLRTDGF(SEQ ID NO: 371)를 포함하거나, 이와 적어도 98%의 서열 동일성을 갖는 대립유전자 변이체인, 변형된 STING 단백질.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>387. 제368항 내지 제386항 중 어느 한 항에 있어서, TRAF6 결합 부위의 결실 또는 방해를 포함하는, 변형된 STING 단백질.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>388. 제387항에 있어서, STING 단백질은 인간 STING 단백질이고, TRAF6 결합 부위는 C-말단에 아미노산 잔기 DFS를 포함하는, 변형된 STING 단백질.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>389. 제368항 내지 제388항 중 어느 한 항에 있어서, 유형 I 인터페론 신호전달 활성을 증가시키거나, 세포기질 핵산의 부재 하에 활성을 항시적으로 만드는 변형을 포함하는, 변형된 STING 단백질.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>390. 제389항에 있어서, 변형은 인간 STING을 기준으로 이와 정렬에 의해, 인터페론병증에서 발생하는 돌연변이에 상응하고, 여기서 인간 STING 단백질은 임의의 SEQ ID NO: 305-309로 표시된 서열을 갖는, 변형된 STING 단백질.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>391. 제368항 내지 제390항 중 어느 한 항에 있어서, 변형은 임의의 SEQ ID NO: 305-309로 표시된 인간 STING의 서열을 기준으로, S102P, V147L, V147M, N154S, V155M, G166E, C206Y, G207E, S102P/F279L, F279L, R281Q, R284G, R284S, R284M, R284K, R284T, R197A, D205A, R310A, R293A, T294A, E296A, R197A/D205A, S272A/Q273A, R310A/E316A, E316A, E316N, E316Q, S272A, R293A/T294A/E296A, D231A, R232A, K236A, Q273A, S358A/E360A/S366A, D231A/R232A/K236A/R238A, S358A, E360A, S366A, R238A, R375A, 및 S324A/S326A 중 하나 이상에 상응하는 하나 이상의 아미노산 대체인, 변형된 STING 단백질.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>392. 제391항에 있어서, 임의의 SEQ ID NO: 305-309로 표시된 인간 STING의 서열을 기준으로, C206Y 또는 R284G에 상응하는 대체를 포함하는, 변형된 STING 단백질.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>393. 제392항에 있어서, 태즈메이니아 데빌, 마모셋, 소, 고양이, 타조, 야생돼지, 박쥐, 바다소, 따오기, 실러캔스, 마우스, 또는 은상어 STING 단백질인, 변형된 STING 단백질.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국, ***** 캘리포니아, 스위트 에이 버클리, 밴크로프트 웨이 ***</address><code>520210070455</code><country>미국</country><engName>ACTYM THERAPEUTICS, INC.</engName><name>액팀 테라퓨틱스, 인코퍼레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국, ***** 캘리포...</address><code> </code><country> </country><engName>GLICKMAN, Laura, Hix</engName><name>글릭맨, 로라, 힉스</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국, ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>PETERSON, Bret, Nicholas</engName><name>피터슨, 브렛, 니콜라스</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국, ***** 캘리포니아, 버클...</address><code> </code><country> </country><engName>KEHOE, Haixing</engName><name>케호, 하이싱</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국, ***** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>IANNELLO, Alexandre, Charles Michel</engName><name>이안넬로, 알렉산드르, 찰스 미셸</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국, ***** 캘리포니...</address><code> </code><country> </country><engName>THANOS, Christopher, D.</engName><name>타노스, 크리스토퍼, 디.</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 강남구 논현로 *** (역삼동) *층(안소영국제특허법률사무소)</address><code>920000001555</code><country>대한민국</country><engName>Ahn, So Young</engName><name>안소영</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.08.12</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/064,869</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.05.13</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/188,443</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.05.13</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/320,200</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2023.03.10</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0276603-58</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[New Translation under Article 201 of Patent Act or Article 35 of Utility Model Act] Submission of Document</documentEngName><documentName>[특허법 제201조 또는 실용신안법 제35조에 따른 새로운 번역문]서류제출서</documentName><receiptDate>2023.04.11</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0408809-64</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Translation of Amendment made during International Phase] Submission of Document</documentEngName><documentName>[국제단계보정서 번역문]서류제출서</documentName><receiptDate>2023.04.11</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0408819-10</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2023.04.13</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0059737-71</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2023.05.09</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0515305-42</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.08.12</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0877999-21</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2024.08.12</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0877993-58</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020237008539.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93248f2995ab0a14ea9a81fc9eb479e49035520736f1a86437100ea722d89c25e8e5d1e2af55b010847fad5a4bd9948b9cfa95f3c5ace86875</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfa0cf375c17a85c4c3830dd69871e2f5ae456eb36bddd974c1db558ad0ed686803db833728b77db0576972eebd3217b3359624866507a574d</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>