<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 17:55:44.5544</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2021.04.09</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-7025795</applicationNumber><claimCount>57</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>키 프레임 라이브러리를 사용한 고급 비디오 코딩</inventionTitle><inventionTitleEng>ADVANCED VIDEO CODING USING A KEY-FRAME LIBRARY</inventionTitleEng><openDate>2023.09.01</openDate><openNumber>10-2023-0128066</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2023.07.27</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2023.07.27</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/463</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/159</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/172</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/513</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2024.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 21/44</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 10/74</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 10/764</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 10/50</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 20/00</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 방법에 있어서, 적어도 하나의 비디오 프레임을 포함하는 수신된 비디오 스트림에 기반하여 키 프레임 및 인터 예측 프레임 중 적어도 하나를 생성하는 단계, 인터 예측 프레임은 키 프레임의 정보를 사용하여 생성되고, 키 프레임이 수신 디바이스에 저장되어 있는지 여부를 결정하는 단계, 키 프레임이 수신 디바이스에 저장되어 있는지 여부에 기반하여 비디오 데이터를 키 프레임 또는 키 프레임을 나타내는 키 프레임 식별자 중 하나로서 선택하는 단계, 및 비디오 데이터 및 인터 예측 프레임 중 적어도 하나를 통신하는 단계를 포함하는, 방법. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2022.10.13</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2022216334</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2021.04.09</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2021/070375</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 스트리밍 디바이스에 있어서,키 프레임이 수신 디바이스에 저장되어 있는지 여부를 결정하도록 구성된 컨트롤러;키 프레임이 수신 디바이스에 저장되어 있는지 여부를 결정하는 것에 기반하여 비디오 데이터를 키 프레임 또는 키 프레임을 나타내는 키 프레임 식별자 중 하나로서 선택하도록 구성된 선택 회로; 및비디오 데이터 및 인터 예측(inter-predicted) 프레임 중 적어도 하나를 통신하도록 구성된 트랜스미터(transmitter)를 포함하는, 스트리밍 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,적어도 하나의 프레임을 포함하는 비디오 스트림을 수신하고; 그리고적어도 하나의 프레임에 기반하여 키 프레임 및 인터 예측 프레임 중 적어도 하나를 생성하도록 구성된 인코더를 더 포함하고, 인터 예측 프레임은 키 프레임으로부터의 정보를 사용하여 생성되는, 스트리밍 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항 또는 제2항에 있어서, 인터 예측 프레임은 순방향 예측 프레임 또는 양방향 예측 프레임 중 하나인, 스트리밍 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항 내지 제3항 중 어느 한 항에 있어서,적어도 하나의 키 프레임과 연관된 정보를 저장하도록 구성된 메모리를 더 포함하는, 스트리밍 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항 내지 제4항 중 어느 한 항에 있어서,키 프레임이 수신 디바이스에 저장되어 있는지 여부를 결정하는 것은 인코더에 대한 비디오 입력이 키 프레임 식별자를 포함하는지를 결정하는 것을 포함하는, 스트리밍 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항 내지 제4항 중 어느 한 항에 있어서,키 프레임이 수신 디바이스에 저장되어 있는지 여부를 결정하는 것은,키 프레임이 사용자 인터페이스의 그래픽 요소인지를 결정하는 것을 포함하고, 그리고키 프레임 식별자는 사용자 인터페이스의 그래픽 요소와 연관되는, 스트리밍 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항 내지 제4항 중 어느 한 항에 있어서,키 프레임이 수신 디바이스에 저장되어 있는지 여부를 결정하는 것은 키 프레임과 연관된 적어도 하나의 픽셀 색상을 비교하는 것을 포함하고, 키 프레임이 수신 디바이스에 저장되어 있는지 결정하는 것 중 하나는 상기 적어도 하나의 픽셀 색상의 비교에 기반한 색상 차이 기준 또는 평균 제곱 오차 계산에 기반하는, 스트리밍 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항 내지 제4항 중 어느 한 항에 있어서,키 프레임이 수신 디바이스에 저장되어 있는지 여부를 결정하는 것은 키 프레임에 기반하여 히스토그램을 생성하고, 생성된 히스토그램을 저장된 히스토그램과 비교하는 것을 포함하는, 스트리밍 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항 내지 제4항 중 어느 한 항에 있어서,키 프레임이 수신 디바이스에 저장되어 있는지 여부를 결정하는 것은 키 프레임에 기반하여 서명(signature)을 생성하고, 생성된 서명을 저장된 서명과 비교하는 것을 포함하는, 스트리밍 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항 내지 제4항 중 어느 한 항에 있어서,키 프레임이 수신 디바이스에 저장되어 있는지 여부를 결정하는 것은,트레이닝된 기계 학습 모델을 사용하여 키 프레임에 기반하여 적어도 하나의 객체 분류 및 객체 포지션을 생성하는 것, 및상기 적어도 하나의 객체 분류 및 객체 포지션을 수신 디바이스에 저장된 키 프레임과 연관된 저장된 객체 분류 및 객체 포지션과 비교하는 것을 포함하는, 스트리밍 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항 내지 제4항 중 어느 한 항에 있어서,키 프레임이 수신 디바이스에 저장되어 있지 않은 경우, 상기 컨트롤러는 키 프레임에 대응하는 키 프레임 식별자를 생성하고 키 프레임 및 키 프레임 식별자로 하여금 수신 디바이스에 통신되게 하도록 더 구성되는, 스트리밍 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 인코더에 있어서,적어도 하나의 프레임을 포함하는 수신된 비디오 스트림에 기반하여 키 프레임 및 인터 예측 프레임 중 적어도 하나를 생성하도록 구성된 압축 프레임 생성기, 인터 예측 프레임은 키 프레임으로부터의 정보를 사용하여 생성되고,키 프레임이 수신 디바이스에 저장되어 있는지 여부를 결정하는 컨트롤러;키 프레임이 수신 디바이스에 저장되어 있는지 여부에 기반하여 비디오 데이터를 키 프레임 또는 키 프레임을 나타내는 키 프레임 식별자 중 하나로서 선택하도록 구성된 선택 회로; 및비디오 데이터 및 인터 예측(inter-predicted) 프레임 중 적어도 하나를 통신하도록 구성된 트랜스미터(transmitter)를 포함하는, 인코더.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12항에 있어서,인터 예측 프레임은 순방향 예측 프레임 또는 양방향 예측 프레임 중 하나인, 인코더.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제12항 또는 제13항에 있어서,적어도 하나의 키 프레임과 연관된 정보를 저장하도록 구성된 메모리를 더 포함하는, 인코더.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제12항 내지 제14항 중 어느 한 항에 있어서,키 프레임이 수신 디바이스에 저장되어 있는지 여부를 결정하는 것은 인코더에 대한 비디오 입력이 키 프레임 식별자를 포함하는지를 결정하는 것을 포함하는, 인코더.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제12항 내지 제14항 중 어느 한 항에 있어서,키 프레임이 수신 디바이스에 저장되어 있는지 여부를 결정하는 것은,키 프레임이 사용자 인터페이스의 그래픽 요소인지를 결정하는 것을 포함하고, 그리고키 프레임 식별자는 사용자 인터페이스의 그래픽 요소와 연관되는, 인코더.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제12항 내지 제14항 중 어느 한 항에 있어서,키 프레임이 수신 디바이스에 저장되어 있는지 여부를 결정하는 것은 키 프레임과 연관된 적어도 하나의 픽셀 색상을 비교하는 것을 포함하고, 키 프레임이 수신 디바이스에 저장되어 있는지 결정하는 것 중 하나는 상기 적어도 하나의 픽셀 색상의 비교에 기반한 색상 차이 기준 또는 평균 제곱 오차 계산에 기반하는, 인코더.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제12항 내지 제14항 중 어느 한 항에 있어서,키 프레임이 수신 디바이스에 저장되어 있는지 여부를 결정하는 것은 키 프레임에 기반하여 히스토그램을 생성하고, 생성된 히스토그램을 저장된 히스토그램과 비교하는 것을 포함하는, 인코더.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제12항 내지 제14항 중 어느 한 항에 있어서,키 프레임이 수신 디바이스에 저장되어 있는지 여부를 결정하는 것은 키 프레임에 기반하여 서명(signature)을 생성하고, 생성된 서명을 저장된 서명과 비교하는 것을 포함하는, 인코더.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제12항 내지 제14항 중 어느 한 항에 있어서,키 프레임이 수신 디바이스에 저장되어 있는지 여부를 결정하는 것은,트레이닝된 기계 학습 모델을 사용하여 키 프레임에 기반하여 적어도 하나의 객체 분류 및 객체 포지션을 생성하는 것, 및상기 적어도 하나의 객체 분류 및 객체 포지션을 수신 디바이스에 저장된 키 프레임과 연관된 저장된 객체 분류 및 객체 포지션과 비교하는 것을 포함하는, 인코더.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제12항 내지 제14항 중 어느 한 항에 있어서,키 프레임이 수신 디바이스에 저장되어 있지 않은 경우, 상기 컨트롤러는 키 프레임에 대응하는 키 프레임 식별자를 생성하고 키 프레임 및 키 프레임 식별자로 하여금 수신 디바이스에 통신되게 하도록 더 구성되는, 인코더.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 방법에 있어서,적어도 하나의 비디오 프레임을 포함하는 수신된 비디오 스트림에 기반하여 키 프레임 및 인터 예측 프레임 중 적어도 하나를 생성하는 단계, 인터 예측 프레임은 키 프레임으로부터의 정보를 사용하여 생성되고;키 프레임이 수신 디바이스에 저장되어 있는지 여부를 결정하는 단계;키 프레임이 수신 디바이스에 저장되어 있는지 여부에 기반하여 비디오 데이터를 키 프레임 또는 키 프레임을 나타내는 키 프레임 식별자 중 하나로서 선택하는 단계; 및비디오 데이터 및 인터-예측(inter-predicted) 프레임 중 적어도 하나를 통신하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제22항에 있어서,인터 예측 프레임은 순방향 예측 프레임 또는 양방향 예측 프레임 중 하나인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제22항 또는 제23항에 있어서,적어도 하나의 키 프레임과 연관된 정보를 저장하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제22항 내지 제24항 중 어느 한 항에 있어서,키 프레임이 수신 디바이스에 저장되어 있는지 여부를 결정하는 단계는 비디오 입력이 키 프레임 식별자를 포함하는지를 결정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제22항 내지 제24항 중 어느 한 항에 있어서,키 프레임이 수신 디바이스에 저장되어 있는지 여부를 결정하는 단계는,키 프레임이 사용자 인터페이스의 그래픽 요소인지를 결정하는 단계를 포함하고, 그리고키 프레임 식별자는 사용자 인터페이스의 그래픽 요소와 연관되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제22항 내지 제24항 중 어느 한 항에 있어서,키 프레임이 수신 디바이스에 저장되어 있는지 여부를 결정하는 단계는 키 프레임과 연관된 적어도 하나의 픽셀 색상을 비교하는 단계를 포함하고, 키 프레임이 수신 디바이스에 저장되어 있는지 결정하는 단계 중 하나는 상기 적어도 하나의 픽셀 색상의 비교에 기반한 색상 차이 기준 또는 평균 제곱 오차 계산에 기반하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제22항 내지 제24항 중 어느 한 항에 있어서,키 프레임이 수신 디바이스에 저장되어 있는지 여부를 결정하는 단계는 키 프레임에 기반하여 히스토그램을 생성하고, 생성된 히스토그램을 저장된 히스토그램과 비교하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제22항 내지 제24항 중 어느 한 항에 있어서,키 프레임이 수신 디바이스에 저장되어 있는지 여부를 결정하는 단계는 키 프레임에 기반하여 서명(signature)을 생성하고, 생성된 서명을 저장된 서명과 비교하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제22항 내지 제24항 중 어느 한 항에 있어서,키 프레임이 수신 디바이스에 저장되어 있는지 여부를 결정하는 단계는,트레이닝된 기계 학습 모델을 사용하여 키 프레임에 기반하여 적어도 하나의 객체 분류 및 객체 포지션을 생성하는 단계, 및상기 적어도 하나의 객체 분류 및 객체 포지션을 수신 디바이스에 저장된 키 프레임과 연관된 저장된 객체 분류 및 객체 포지션과 비교하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제22항 내지 제24항 중 어느 한 항에 있어서,키 프레임이 수신 디바이스에 저장되어 있지 않은 경우, 상기 방법은:키 프레임에 대응하는 키 프레임 식별자를 생성하는 단계; 및키 프레임 및 키 프레임 식별자로 하여금 수신 디바이스에 통신되게 하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 명령어들을 저장하는 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체에 있어서,상기 명령어들은 적어도 하나의 프로세서에 의해 실행될 때 컴퓨팅 시스템으로 하여금 제22항 내지 제31항 중 어느 한 항의 방법을 수행하게 하도록 구성되는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 장치에 있어서,제22항 내지 제31항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 수단들을 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 장치에 있어서,적어도 하나의 프로세서; 및컴퓨터 프로그램 코드를 포함하는 적어도 하나의 메모리를 포함하고,상기 적어도 하나의 메모리 및 프로그램 코드는 적어도 하나의 프로세서와 함께 장치로 하여금 적어도 제22항 내지 제31항 중 어느 한 항의 방법을 수행하게 하도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 재생 디바이스에 있어서,비디오 데이터 및 인터 예측(inter-predicted) 프레임 중 적어도 하나를 포함하는 비디오 스트림을 수신하도록 구성된 수신기, 비디오 데이터는 키 프레임 및 키 프레임을 나타내는 키 프레임 식별자 중 적어도 하나이며; 및비디오 데이터에 기반하여 키 프레임 또는 저장된 키 프레임 중 하나를 선택하도록 구성된 선택 회로를 포함하는, 재생 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제35항에 있어서,키 프레임, 저장된 키 프레임 및 인터 예측 프레임 중 적어도 하나에 기반하여 재생 디바이스의 디스플레이 상에 디스플레이하기 위한 비디오 프레임을 생성하도록 구성된 디코더를 더 포함하는, 재생 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제35항 또는 제36항에 있어서, 상기 선택 회로로 하여금 비디오 데이터에 기반하여 키 프레임 또는 저장된 키 프레임 중 하나를 선택하게 하도록 구성된 컨트롤러; 및적어도 하나의 저장된 키 프레임을 포함하는 라이브러리를 더 포함하는, 재생 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제37항에 있어서,상기 컨트롤러는: 비디오 데이터가 키 프레임 및 키 프레임 식별자를 포함하는지 여부를 결정하고, 그리고 비디오 데이터가 키 프레임 및 키 프레임 식별자를 포함한다고 결정하는 것에 응답하여, 키 프레임 식별자와 관련된 키 프레임을 라이브러리에 저장하도록 더 구성되는, 재생 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제37항에 있어서,상기 컨트롤러는: 비디오 데이터가 키 프레임 식별자 없이 키 프레임을 포함하는지 여부를 결정하고, 그리고 비디오 데이터가 키 프레임 식별자 없이 키 프레임을 포함한다고 결정하는 것에 응답하여,  키 프레임 식별자를 생성하고, 그리고  키 프레임 식별자와 관련된 키 프레임을 라이브러리에 저장하도록 더 구성되는, 재생 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제37항에 있어서,상기 컨트롤러는: 비디오 데이터가 키 프레임 없이 키 프레임 식별자를 포함하는지 여부를 결정하고, 그리고 비디오 데이터가 키 프레임 식별자 없이 키 프레임을 포함한다고 결정하는 것에 응답하여, 키 프레임 식별자에 기반하여 라이브러리로부터 키 프레임을 읽도록 더 구성되는, 재생 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제37항에 있어서,상기 컨트롤러는: 비디오 데이터가 키 프레임 식별자 또는 키 프레임 중 하나를 포함하는지 여부를 결정하고, 비디오 데이터가 키 프레임 없이 키 프레임 식별자를 포함한다고 결정하는 것에 응답하여,  키 프레임 식별자를 기반으로 라이브러리에서 키 프레임을 읽고, 그리고  상기 선택 회로로 하여금 라이브러리에서 읽은 키 프레임을 선택하게 하고, 그리고 비디오 데이터가 키 프레임 식별자 없이 키 프레임을 포함한다고 결정하는 것에 응답하여,  상기 선택 회로로 하여금 비디오 데이터에 포함된 키 프레임을 선택하게 하도록 더 구성되는, 재생 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 재생 디바이스에 있어서,키 프레임 및 키 프레임을 나타내는 키 프레임 식별자 중 적어도 하나인 비디오 데이터 및 인터 예측 프레임 중 적어도 하나를 포함하는 비디오 스트림을 수신하는 수신기; 및디코더를 포함하고, 상기 디코더는: 비디오 데이터에 기반하여 키 프레임 또는 저장된 키 프레임 중 하나를 선택하도록 구성된 선택 회로, 및 키 프레임, 저장된 키 프레임 및 인터 예측 프레임 중 적어도 하나에 기반하여 재생 디바이스의 디스플레이 상에 디스플레이하기 위한 비디오 프레임을 생성하도록 구성된 압축 해제 모듈을 포함하는, 재생 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 제42항에 있어서,상기 디코더는:상기 선택 회로로 하여금 비디오 데이터에 기반하여 키 프레임 또는 저장된 키 프레임 중 하나를 선택하게 하도록 구성된 컨트롤러, 및적어도 하나의 저장된 키 프레임을 포함하는 라이브러리를 더 포함하는, 재생 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 제43항에 있어서,상기 컨트롤러는: 비디오 데이터가 키 프레임 및 키 프레임 식별자를 포함하는지 여부를 결정하고, 그리고 비디오 데이터가 키 프레임 및 키 프레임 식별자를 포함한다고 결정하는 것에 응답하여, 키 프레임 식별자와 관련된 키 프레임을 라이브러리에 저장하도록 더 구성되는, 재생 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 제43항에 있어서,상기 컨트롤러는: 비디오 데이터가 키 프레임 식별자 없이 키 프레임을 포함하는지 여부를 결정하고, 그리고 비디오 데이터가 키 프레임 식별자 없이 키 프레임을 포함한다고 결정하는 것에 응답하여,  키 프레임 식별자를 생성하고, 그리고  키 프레임 식별자와 관련된 키 프레임을 라이브러리에 저장하도록 더 구성되는, 재생 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 제43항에 있어서,상기 컨트롤러는: 비디오 데이터가 키 프레임 없이 키 프레임 식별자를 포함하는지 여부를 결정하고, 그리고 비디오 데이터가 키 프레임 식별자 없이 키 프레임을 포함한다고 결정하는 것에 응답하여, 키 프레임 식별자에 기반하여 라이브러리로부터 키 프레임을 읽도록 더 구성되는, 재생 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 제43항에 있어서,상기 컨트롤러는: 비디오 데이터가 키 프레임 식별자 또는 키 프레임 중 하나를 포함하는지 여부를 결정하고, 비디오 데이터가 키 프레임 없이 키 프레임 식별자를 포함한다고 결정하는 것에 응답하여,  키 프레임 식별자를 기반으로 라이브러리에서 키 프레임을 읽고, 그리고  상기 선택 회로로 하여금 라이브러리에서 읽은 키 프레임을 선택하게 하고, 그리고 비디오 데이터가 키 프레임 식별자 없이 키 프레임을 포함한다고 결정하는 것에 응답하여,  상기 선택 회로로 하여금 비디오 데이터에 포함된 키 프레임을 선택하게 하도록 더 구성되는, 재생 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 방법에 있어서,비디오 데이터 및 인터 예측 프레임 중 적어도 하나를 포함하는 비디오 스트림을 수신하는 단계, 비디오 데이터는 키 프레임 및 키 프레임을 나타내는 키 프레임 식별자 중 적어도 하나이며;비디오 데이터에 기반하여 키 프레임 또는 저장된 키 프레임 중 하나를 선택하는 단계; 및키 프레임, 저장된 키 프레임 및 인터 예측 프레임 중 적어도 하나에 기반하여 재생 디바이스의 디스플레이 상에 디스플레이하기 위한 비디오 프레임을 생성하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>49. 제48항에 있어서,적어도 하나의 저장된 키 프레임을 포함하는 라이브러리에서 저장된 키 프레임을 선택하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>50. 제48항 또는 제49항에 있어서,비디오 데이터가 키 프레임 및 키 프레임 식별자를 포함하는지 여부를 결정하는 단계; 및비디오 데이터가 키 프레임 및 키 프레임 식별자를 포함한다고 결정하는 것에 응답하여, 키 프레임 식별자와 관련된 키 프레임을 키 프레임 라이브러리에 저장하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>51. 제48항 내지 제50항 중 어느 한 항에 있어서,비디오 데이터가 키 프레임 식별자 없이 키 프레임을 포함하는지 여부를 결정하는 단계; 및비디오 데이터가 키 프레임 식별자 없이 키 프레임을 포함한다고 결정하는 것에 응답하여, 키 프레임 식별자를 생성하고, 그리고 키 프레임 식별자와 관련된 키 프레임을 키 프레임 라이브러리에 저장하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>52. 제48항 내지 제50항 중 어느 한 항에 있어서,비디오 데이터가 키 프레임 없이 키 프레임 식별자를 포함하는지 여부를 결정하는 단계; 및비디오 데이터가 키 프레임 식별자 없이 키 프레임을 포함한다고 결정하는 것에 응답하여, 키 프레임 식별자에 기반하여 키 프레임 라이브러리로부터 키 프레임을 읽는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>53. 제48항 내지 제50항 중 어느 한 항에 있어서,비디오 데이터가 키 프레임 식별자 또는 키 프레임 중 하나를 포함하는지 여부를 결정하는 단계,비디오 데이터가 키 프레임 없이 키 프레임 식별자를 포함한다고 결정하는 것에 응답하여, 키 프레임 식별자를 기반으로 키 프레임 라이브러리에서 키 프레임을 읽고, 그리고 키 프레임 라이브러리에서 읽은 키 프레임을 선택하게 하는 단계; 및비디오 데이터가 키 프레임 식별자 없이 키 프레임을 포함한다고 결정하는 것에 응답하여, 비디오 데이터에 포함된 키 프레임을 선택하게 하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>54. 명령어들을 저장하는 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체에 있어서,상기 명령어들은 적어도 하나의 프로세서에 의해 실행될 때 컴퓨팅 시스템으로 하여금 제48항 내지 제53항 중 어느 한 항의 방법을 수행하게 하도록 구성되는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>55. 장치에 있어서,제48항 내지 제53항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 수단들을 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>56. 장치에 있어서,적어도 하나의 프로세서; 및컴퓨터 프로그램 코드를 포함하는 적어도 하나의 메모리를 포함하고,상기 적어도 하나의 메모리 및 프로그램 코드는 적어도 하나의 프로세서와 함께 장치로 하여금 적어도 제48항 내지 제53항 중 어느 한 항의 방법을 수행하게 하도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>57. 방법에 있어서,적어도 하나의 비디오 프레임을 포함하는 수신된 비디오 스트림에 기반하여 키 프레임 및 인터 예측 프레임 중 적어도 하나를 생성하는 단계, 인터 예측 프레임은 키 프레임으로부터의 정보를 사용하여 생성되고;키 프레임이 수신 디바이스에 저장되어 있는지 여부를 결정하는 단계;키 프레임이 수신 디바이스에 저장되어 있는지 여부에 기반하여 비디오 데이터를 키 프레임 또는 키 프레임을 나타내는 키 프레임 식별자 중 하나로서 선택하는 단계;비디오 데이터 및 인터 예측 프레임 중 적어도 하나를 통신하는 단계;비디오 데이터 및 인터 예측 프레임 중 적어도 하나를 포함하는 비디오 스트림을 수신하는 단계;비디오 데이터에 기반하여 키 프레임 또는 저장된 키 프레임 중 하나를 선택하는 단계; 및키 프레임, 저장된 키 프레임 및 인터 예측 프레임 중 적어도 하나에 기반하여 재생 디바이스의 디스플레이 상에 디스플레이하기 위한 비디오 프레임을 생성하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 캘리포니아 마운틴 뷰 엠피시어터 파크웨이 **** (우:*****)</address><code>520050013456</code><country>미국</country><engName>Google LLC</engName><name>구글 엘엘씨</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>캐나다 온타리오 엔*에이치 *쥐*...</address><code> </code><country> </country><engName>RANDELL, Jerrold Richard</engName><name>랜델 제롤드 리처드</name></inventorInfo><inventorInfo><address>캐나다 온타리오 엔*에이치 *쥐*...</address><code> </code><country> </country><engName>NICHOLSON, Stuart James Myron</engName><name>니콜슨 스튜어트 제임스 마이런</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 강남구 강남대로 *** (논현동) *-*F(박장원특허법률사무소)</address><code>919980002023</code><country>대한민국</country><engName>PARK, Jang Won</engName><name>박장원</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2023.07.27</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0829919-96</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2023.07.31</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0122389-42</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2023.08.14</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0894316-88</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020237025795.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c9382d7fa1c2e1e8cc1c86a44be72a9c52720bfd8990ebdcbdb5f1bde93dc07cdaf4cb99f4115058c16a4c9137cb8f31997e62cc20614f3b1a6</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cff1397bf20b07aa7ad1d0929267c0637d88c5d0a2a78271655e7767b0e6798bc5a29791f410cb92900db74b4ba3da15c962e979babc6e0fbb</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>