<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:31:14.3114</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.01.12</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-7027557</applicationNumber><claimCount>80</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>모듈 기반 캐스케이드식 에너지 시스템을 위한 시스템, 장치 및 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>SYSTEMS, DEVICES, AND METHODS FOR MODULE-BASED CASCADED ENERGY SYSTEMS</inventionTitleEng><openDate>2023.09.15</openDate><openNumber>10-2023-0132641</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.01.10</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2023.08.14</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B60L 50/64</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B60L 50/60</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B60L 58/12</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B60L 58/16</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B60L 58/21</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B60L 58/22</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B60K 11/02</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2025.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B60K 1/00</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 시스템, 장치 및 방법의 예시적인 실시예들은 전력을 생성 및 저장하기 위해 캐스케이드 방식으로 배열된 다수의 모듈을 갖는 에너지 시스템에 대해 제공된다. 각 모듈에는 전력을 생성하거나 충전원으로부터 전력을 수신하고 저장하기 위해 에너지원을 시스템의 다른 모듈에 선택적으로 결합하는 에너지원 및 스위치 회로부가 포함될 수 있다. 에너지 시스템은 다수의 직렬 또는 상호 연결된 어레이가 있는 단상 또는 다상 토폴로지로 배열될 수 있다. 범용 플랫폼에 기반한 열 관리 시스템, 스위칭 어셈블리, 모듈의 물리적 레이아웃 및 EV 모델에 대해서도 설명된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2022.07.21</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2022155266</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.01.12</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2022/012205</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 전기 차량(electric vehicle; EV)용 모듈 기반 에너지 시스템에 있어서,캐스케이드 방식으로 함께 결합된 복수의 변환기 모듈로서, 상기 복수의 변환기 모듈 각각은 에너지원과 전기적으로 결합된 변환기 전자 장치 및 상기 변환기 전자 장치와 상기 에너지원을 보관하기 위한 하우징을 포함하며, 상기 복수의 변환기 모듈은 상기 EV의 하나 이상의 모터에 다상 전력을 공급하도록 구성되는, 상기 복수의 변환기 모듈; 냉각제를 전도하도록 구성된 제1 복수의 채널; 및냉각제를 전도하도록 구성된 제2 복수의 채널을 포함하며,상기 제1 복수의 채널은 상기 복수의 변환기 모듈의 조수석 측 상부에 걸쳐 배열되고, 상기 제2 복수의 채널은 상기 복수의 변환기 모듈의 도로측 하부에 걸쳐 배열되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 변환기 전자 장치는 각 모듈의 상위 부분에 위치되고 상기 에너지원은 각 모듈의 하위 부분에 위치되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서, 각 모듈의 상기 변환기 전자 장치는 복수의 전력 트랜지스터를 포함하고, 각 모듈은 상기 복수의 전력 트랜지스터와 전기적 연결부를 갖는 기판을 포함하며, 상기 변환기 전자 장치는 상기 복수의 전력 트랜지스터 위에 상기 기판이 위치되도록 반전되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항 내지 제3항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 복수의 채널 위에 배치하도록 구성된 상부 인클로저 부분;상기 제2 복수의 채널 밑에 배치하도록 구성된 하부 인클로저 부분; 및 상기 상부 인클로저 부분과 상기 하부 인클로저 부분 사이에 배치하도록 구성된 측면 인클로저 부분을 더 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4항에 있어서, 상기 제1 복수의 채널과 상기 복수의 변환기 모듈의 상위 표면 사이에 배치하도록 구성된 상위 히트싱크; 및상기 제2 복수의 채널과 상기 복수의 변환기 모듈의 하위 표면 사이에 배치하도록 구성된 하위 히트싱크를 더 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5항에 있어서, 상기 상부 인클로저 부분 및 상기 상위 히트싱크는 상기 제1 복수의 채널을 보관하도록 구성된 리세스를 각각 포함하며, 상기 하부 인클로저 부분 및 상기 하위 히트싱크는 상기 제2 복수의 채널을 보관하도록 구성된 리세스를 각각 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제5항 또는 제6항의 시스템에 있어서, 상기 하위 히트싱크는 상기 복수의 모듈을 보관하도록 구성된 대야(basin)로서 구성되고, 상기 상위 히트싱크는 상기 대야와 결합하도록 구성된 뚜껑(lid)으로서 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항 내지 제7항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 복수의 채널은 상기 제2 복수의 채널로부터 수직으로 오프셋되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항 내지 제8항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 복수의 변환기 모듈 사이에 연장되도록 구성된 복수의 스트러트(strut)를 갖는 프레임을 더 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항 내지 제9항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 복수의 채널 및 상기 제2 복수의 채널은, 상기 제1 복수의 채널만, 상기 제2 복수의 채널만, 및 동시에 상기 제1 복수의 채널과 상기 제2 복수의 채널 둘 다 중 적어도 둘을 통해 냉각제를 선택적으로 보내도록 구성된 열 관리 시스템과 결합하도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 전기 차량(EV)의 복수의 변환기 모듈용 열 관리 시스템에 있어서, 상기 복수의 변환기 모듈은 에너지원과 전기적으로 결합된 변환기 전자 장치 및 상기 변환기 전자 장치와 상기 에너지원을 보관하기 위한 하우징을 각각 포함하며, 상기 복수의 변환기 모듈은 상기 EV의 하나 이상의 모터에 다상 전력을 공급하도록 구성되며, 상기 열 관리 시스템은,유체 네트워크와 결합된 복수의 펌프; 및상기 유체 네트워크와 결합된 복수의 열 교환기를 포함하며,상기 열 관리 시스템은 상기 복수의 변환기 모듈의 상기 에너지원과 근접하게 냉각제를 독립적으로 순환시키고 상기 복수의 변환기 모듈의 상기 변환기 전자 장치와 근접하게 냉각제를 독립적으로 순환시키도록 제어 가능한, 열 관리 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서, 상기 시스템은 상기 복수의 펌프 중 제1 펌프, 상기 복수의 열 교환기 중 제1 열 교환기, 및 히터 유닛으로 제1 열 관리 루프를 형성하도록 구성되며, 상기 제1 열 관리 루프는 상기 에너지원을 가열하거나 냉각시키기 위해 상기 복수의 변환기 모듈의 상기 에너지원과 근접하게 냉각제를 순환시키도록 구성되는, 열 관리 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12항에 있어서, 상기 시스템은 상기 히터 유닛이 활성화되고 상기 제1 열 교환기가 비활성화되거나 바이패스된 상태에서 상기 제1 열 관리 루프를 통한 냉각제의 이동에 의해 상기 복수의 변환기 모듈의 상기 에너지원을 가열하도록 구성되는, 열 관리 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제12항 또는 제13항에 있어서, 상기 시스템은 상기 히터 유닛이 비활성화되거나 바이패스된 상태에서 상기 제1 열 교환기를 포함하는 상기 제1 열 관리 루프를 통한 냉각제의 이동에 의해 상기 복수의 변환기 모듈의 상기 에너지원을 냉각시키도록 구성되는, 열 관리 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제12항 내지 제14항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 시스템은 상기 복수의 펌프 중 제2 펌프 및 상기 복수의 열 교환기 중 제2 열 교환기로 제2 열 관리 루프를 형성하도록 구성되고, 상기 제2 열 관리 루프는 상기 변환기 전자 장치를 냉각시키기 위해 상기 복수의 변환기 모듈의 상기 변환기 전자 장치와 근접하게 냉각제를 순환시키도록 구성되는, 열 관리 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제11항 내지 제15항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 시스템은 상기 제1 펌프 및 상기 제2 펌프로 제3 열 관리 루프를 형성하도록 구성되며, 상기 제3 열 관리 루프는 상기 복수의 변환기 모듈의 상기 변환기 전자 장치 및 상기 복수의 변환기 모듈의 상기 에너지원과 근접하게 냉각제를 순환시키도록 구성되는, 열 관리 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16항에 있어서, 상기 제3 열 관리 루프는 상기 제1 열 교환기 및 상기 제2 열 교환기 중 하나 또는 모두를 통해 냉각제를 순환시키도록 재구성 가능한, 열 관리 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제11항에 있어서, 상기 복수의 변환기 모듈의 상기 에너지원과 근접하게 냉각제를 독립적으로 순환시키고 상기 복수의 변환기 모듈의 상기 변환기 전자 장치와 근접하게 냉각제를 독립적으로 순환시키도록 선택적으로 제어 가능한 복수의 밸브를 더 포함하는, 열 관리 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제12항 내지 제17항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 및 제2 열 관리 루프를 형성하는 제1 상태로 제어 가능하고, 상기 제3 열 관리 루프를 형성하는 제2 상태로 제어 가능한 하나 이상의 제1 밸브를 더 포함하는, 열 관리 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제19항에 있어서, 상기 제1 열 교환기를 통해 냉각제를 보내거나 상기 제1 열 교환기를 바이패스하도록 제어 가능한 제2 밸브를 더 포함하는, 열 관리 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제20항에 있어서, 상기 제2 열 교환기를 통해 냉각제를 보내거나 상기 제2 열 교환기를 바이패스하도록 제어 가능한 제3 밸브를 더 포함하는, 열 관리 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제12항 내지 제21항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 열 교환기는 상기 EV의 공조 냉각 시스템과 결합된 칠러(chiller)인, 열 관리 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제22항에 있어서, 상기 공조 냉각 시스템은 상기 칠러를 통해 흐르도록 냉각제를 선택적으로 허용하도록 구성된 제1 밸브를 포함하는, 열 관리 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제23항에 있어서, 상기 공조 냉각 시스템은 냉각제가 상기 EV의 충전 네트워크 분배기 또는 전력 분배 유닛을 통해 선택적으로 흐르도록 구성된 제2 밸브를 포함하는, 열 관리 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제11항 내지 제24항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 EV의 상기 하나 이상의 모터를 냉각시키도록 더 구성되는, 열 관리 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제25항에 있어서, 상기 하나 이상의 모터를 냉각시키도록 구성된 제4 열 관리 루프를 더 포함하는, 열 관리 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. (삭제)</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. (삭제)</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. (삭제)</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 전기 차량(EV)의 복수의 변환기 모듈의 냉각 방법에 있어서, 상기 복수의 변환기 모듈은 에너지원과 전기적으로 결합된 변환기 전자 장치 및 상기 변환기 전자 장치와 상기 에너지원을 보관하기 위한 하우징을 각각 포함하며, 상기 복수의 변환기 모듈은 상기 EV의 하나 이상의 모터에 다상 전력을 공급하도록 구성되며, 상기 방법은,상기 에너지원을 가열하거나 냉각시키기 위해 제1 채널 세트를 통해 상기 복수의 변환기 모듈의 상기 에너지원과 근접하게 냉각제를 순환시키는 단계; 및상기 복수의 모듈의 상기 변환기 전자 장치를 냉각시키기 위해 제2 채널 세트를 통해 상기 복수의 변환기 모듈의 상기 변환기 전자 장치와 근접하게 냉각제를 순환시키는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제30항에 있어서,상기 제1 채널 세트를 통해 상기 에너지원과 근접하게 냉각제를 순환시키기 위한 제1 열 관리 루프; 및상기 제2 채널 세트를 통해 상기 변환기 전자 장치와 근접하게 냉각제를 순환시키기 위한 제2 열 관리 루프를 형성하기 위해 상기 열 관리 시스템의 밸브 상태를 구성하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제31항에 있어서, 상기 순환된 냉각제로 상기 에너지원을 가열하기 위해 상기 제1 관리 루프에서 히터 유닛을 활성화시키는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제32항에 있어서, 상기 제1 열 관리 루프에서는 냉각제를 순환시키는 반면 상기 제2 열 관리 루프에서는 냉각제를 순환시키지 않는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제32항 또는 제33항에 있어서, 상기 제2 열 관리 루프에서는 냉각제를 순환시키는 반면 상기 제1 열 관리 루프에서는 냉각제를 순환시키지 않는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제32항 내지 제34항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 및 제2 열 관리 루프에서 동시에 냉각제를 순환시키는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36.  제32항에 있어서, 비활성화되거나 바이패스된 상기 히터 유닛으로 제1 열 교환기를 통해 상기 제1 열 관리 루프에서 냉각제를 순환시키는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제31항 내지 제36항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 채널 세트를 통해 상기 에너지원과 근접하게 냉각제를 순환시키고 상기 제2 채널 세트를 통해 상기 변환기 전자 장치와 근접하게 냉각제를 순환시키기 위한 제3 열 관리 루프를 형성하도록 상기 열 관리 시스템의 밸브 상태를 구성하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제37항에 있어서, 제1 열 교환기 및 제2 열 교환기를 포함하는 상기 제3 열 관리 루프를 통해 냉각제를 순환시키는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제37항에 있어서, 제1 열 교환기를 포함하는 상기 제3 열 관리 루프를 통해 냉각제를 순환시키는 반면, 상기 제3 열 관리 루프의 제2 열 교환기는 바이패스되는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제37항에 있어서, 제2 열 교환기를 포함하는 상기 제3 열 관리 루프를 통해 냉각제를 순환시키는 반면, 상기 제3 열 교환기 루프의 제1 열 교환기는 바이패스되는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 에너지 시스템에 있어서,캐스케이드 방식으로 연결된 복수의 변환기 모듈 및 하나 이상의 어레이를 포함하며, 각 변환기 모듈은,상위 커버 및 상기 상위 커버 밑에 위치되도록 구성된 베이스; 상위 표면 및 하위 표면을 갖는 상위 기판으로서, 상기 상위 표면은 상기 상위 커버에 인접한, 상기 상위 기판;상기 상위 기판에 전기적으로 연결된 하위 기판; 상기 상위 기판의 상기 하위 기판에 물리적으로 연결된 복수의 전력 트랜지스터;상기 하위 기판에 물리적으로 연결된 제어 장치; 및상기 복수의 전력 트랜지스터 및 상기 제어 장치와 전기적으로 결합된 에너지원을 포함하는, 에너지 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 적어도 하나의 모터 및 세 개 이상의 AC 신호를 생성하도록 구성된 복수의 변환기 모듈을 갖는 전기 차량(EV)용 전력 및 제어 분배 어셈블리(power and control distribution assembly; PCDA)로서, 각각은 상기 적어도 하나의 모터를 공급하기 위해 서로 다른 위상각을 가지며, 상기 복수의 변환기 모듈 각각은 에너지원, 상기 에너지원에 전기적으로 연결된 전력 변환기, 및 상기 변환기를 위한 스위칭 신호를 생성하도록 구성된 로컬 제어 장치를 포함하며, 상기 PCDA는,상기 복수의 변환기 모듈의 각 로컬 제어 장치로 제어 정보를 전달하도록 구성되고 상기 EV의 차량 제어 장치와 통신하도록 구성된 마스터 제어 장치;상기 EV의 제1 서브시스템용 구동 유닛; 상기 마스터 제어 장치 및 상기 구동 유닛과 통신 가능하게 결합된 보조 제어 장치로서, 상기 보조 제어 장치는 상기 구동 유닛을 제어하도록 구성되고 상기 차량 제어 장치와 통신하도록 구성되는, 상기 보조 제어 장치; 및상기 마스터 제어 장치, 구동 유닛 및 보조 제어 장치를 보관하도록 구성된 하우징을 포함하는, PCDA.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 제42항에 있어서, 상기 복수의 변환기 모듈 중 적어도 하나로부터 상기 EV의 제2 서브시스템으로 보조 전력을 출력하기 위한 보조 전력 인터페이스를 더 포함하는, PCDA.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 제42항에 있어서, 상기 복수의 변환기 모듈은 세 개의 어레이로 배열되고, 각 어레이는 직렬로 연결된 두 개 이상의 변환기 모듈을 포함하고, 각 어레이는 상기 세 개의 AC 신호 중 다른 하나를 생성하도록 구성되고, 상기 PCDA는 상기 마스터 제어 장치와 통신 가능하게 결합된 라우팅 회로부를 더 포함하고, 상기 라우팅 회로부는 DC 또는 단상 AC 충전 포트로부터 상기 세 개의 어레이로 전력을 선택적으로 연결하도록 상기 마스터 제어 장치에 의해 제어 가능한, PCDA.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 제44항에 있어서, 상기 라우팅 회로부는 복수의 솔리드 스테이트 릴레이를 포함하는, PCDA.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 제42항에 있어서, 상기 적어도 하나의 모터와 상기 복수의 변환기 모듈 사이의 전류 흐름을 차단하기 위한 복수의 전기 기계식 릴레이를 더 포함하는, PCDA.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 제42항에 있어서, 상기 복수의 모듈 중 적어도 하나의 모듈로부터 제2 DC 전압으로부터 제1 DC 전압을 생성하도록 구성된 DC-DC 변환기를 더 포함하는, PCDA.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 제42항에 있어서, 상기 세 개의 AC 신호 각각의 전압, 전류 또는 위상 중 적어도 하나를 모니터링하도록 구성된 모니터 회로부를 더 포함하는, PCDA.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>49. 제42항에 있어서, 상기 PCDA와 상기 복수의 변환기 모듈 사이의 전류 흐름을 차단하기 위한 안전 차단 장치를 더 포함하는, PCDA.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>50. 제42항에 있어서, 상기 구동 유닛은 제1 구동 유닛이고, 상기 PCDA는 상기 EV의 제2 서브시스템을 위한 제2 구동 유닛을 더 포함하며, 상기 보조 제어 장치는 상기 제2 구동 유닛을 제어하도록 구성되는, PCDA.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>51. 세 개 이상의 AC 신호를 생성하도록 구성된 복수의 변환기 모듈 및 적어도 하나의 모터를 갖는 전기 차량(EV)용 전력 및 제어 분배 어셈블리(PCDA)로서, 각각은 상기 적어도 하나의 모터를 공급하기 위해 서로 다른 위상각을 가지며, 상기 복수의 변환기 모듈 각각은 에너지원, 상기 에너지원에 전기적으로 연결된 전력 변환기, 및 상기 변환기를 위한 스위칭 신호를 생성하도록 구성된 로컬 제어 장치를 포함하며, 상기 PCDA는,상기 복수의 변환기 모듈의 각 로컬 제어 장치로 제어 정보를 전달하도록 구성되고 상기 EV의 차량 제어 장치와 통신하도록 구성된 마스터 제어 장치;상기 EV의 제1 서브시스템용 제1 구동 유닛; 상기 EV의 제2 서브시스템용 제2 구동 유닛; 상기 마스터 제어 장치 및 상기 제1 및 제2 구동 유닛과 통신 가능하게 결합된 보조 제어 장치로서, 상기 보조 제어 장치는 상기 제1 및 제2 구동 유닛을 제어하도록 구성되고 상기 차량 제어 장치와 통신하도록 구성되는, 상기 보조 제어 장치;상기 복수의 변환기 모듈 중 적어도 하나로부터 상기 EV의 제2 서브시스템으로 보조 전력을 출력하기 위한 보조 전력 인터페이스;상기 적어도 하나의 모터와 상기 복수의 변환기 모듈 사이의 전류 흐름을 차단하기 위한 복수의 전기 기계식 릴레이;상기 복수의 모듈 중 적어도 하나의 모듈로부터 제2 DC 전압으로부터 제1 DC 전압을 생성하도록 구성된 DC-DC 변환기;상기 세 개의 AC 신호 각각의 전압, 전류 또는 위상 중 적어도 하나를 모니터링하도록 구성된 모니터 회로부;상기 PCDA와 상기 복수의 변환기 모듈 사이의 전류 흐름을 차단하기 위한 안전 차단 장치; 및상기 마스터 제어 장치, 상기 제1 구동 유닛, 상기 제2 구동 유닛, 상기 보조 제어 장치, 상기 보조 전력 인터페이스, 상기 복수의 전기 기계식 릴레이, 상기 DC-DC 변환기, 상기 모니터 회로부 및 상기 안전 차단 장치를 보관하도록 구성된 하우징을 포함하는, PCDA.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>52. 전기 차량용 범용 플랫폼에 있어서,프레임;에너지원 인클로저; 적어도 하나의 전기 모터; 및세 개 이상의 AC 신호를 생성하도록 구성된 복수의 변환기 모듈로서, 각각은 상기 적어도 하나의 전기 모터를 공급하기 위해 서로 다른 위상각을 가지며, 상기 복수의 변환기 모듈 각각은 에너지원 및 상기 에너지원에 전기적으로 연결된 전력 변환기를 포함하는, 상기 복수의 변환기 모듈을 포함하며,상기 범용 플랫폼은 서로 다른 EV 모델을 형성하기 위해 서로 다른 차체 상부에 부착되도록 적응되는, 범용 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>53. 제52항에 있어서, 상기 범용 플랫은 제42항 내지 제51항 중 어느 한 항에 따른 전력 및 제어 분배 어셈블리를 더 포함하는, 범용 플랫폼. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>54. 제52항 또는 제53항에 있어서, 상기 범용 플랫폼은 제1항 내지 제26항 중 어느 한 항에 따라 구성된 열 관리 시스템을 더 포함하는, 범용 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>55. 복수의 전기 차량에 있어서,제1 차체 상부 및 제1 전기 파워트레인 플랫폼을 포함하는 제1 전기 차량으로서, 상기 제1 전기 파워트레인 플랫폼은, 적어도 하나의 제1 모터; 세 개 이상의 AC 신호를 생성하도록 구성된 제1 복수의 변환기 모듈로서, 각각은 상기 적어도 하나의 제1 모터를 공급하기 위해 서로 다른 위상각을 가지며, 상기 복수의 변환기 모듈 각각은 에너지원 및 상기 에너지원에 전기적으로 연결된 전력 변환기를 포함하는, 상기 제1 복수의 변환기 모듈; 및 상기 제1 복수의 변환기 모듈을 보관하기 위한 제1 에너지 시스템 인클로저를 포함하는, 상기 제1 전기 차량; 및제2 차체 상부 및 제2 전기 파워트레인 플랫폼을 포함하는 제2 전기 차량으로서, 상기 제2 전기 파워트레인 플랫폼은, 적어도 하나의 제2 모터; 세 개 이상의 AC 신호를 생성하도록 구성된 제2 복수의 변환기 모듈로서, 각각은 상기 적어도 하나의 제2 모터를 공급하기 위해 서로 다른 위상각을 가지며, 상기 제2 복수의 변환기 모듈 각각은 에너지원 및 상기 에너지원에 전기적으로 연결된 전력 변환기를 포함하는, 상기 제2 복수의 변환기 모듈; 및 상기 제2 복수의 변환기 모듈을 보관하기 위한 제2 에너지 시스템 인클로저를 포함하는, 상기 제2 전기 차량을 포함하며,상기 제1 차체 상부는 상기 제2 차체 상부와 다르고,상기 제1 및 제2 복수의 변환기 모듈은 서로 다른 최대 출력 전력을 생성하도록 각각 구성되고,상기 제1 및 제2 에너지 시스템 인클로저는 상기 동일한 폼 팩터를 각각 갖는, 복수의 전기 차량.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>56. 제55항에 있어서, 상기 제1 전기 차량은 상기 적어도 하나의 제1 모터를 위한 독립형 구동 인버터를 갖지 않으며, 상기 제2 전기 차량은 상기 적어도 하나의 제2 모터를 위한 독립형 구동 인버터를 갖지 않는, 복수의 전기 차량.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>57. 제55항에 있어서, 상기 제1 복수의 변환기 모듈의 변환기 모듈의 수량은 상기 제2의 복수의 변환기 모듈의 변환기 모듈의 수량과 다른, 복수의 전기 차량.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>58. 제55항에 있어서, 상기 제1 차체 유형 및 제2 차체 유형은 쿠페, 세단, 스포츠카, 트럭, 밴, 버스 및 스포츠 유틸리티 차량을 포함하는 그룹으로부터 선택된 서로 다른 차체 유형인, 복수의 전기 차량.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>59. 전기 차량(EV)의 모듈식 에너지 시스템에 있어서,세 개의 어레이로서, 각 어레이는 적어도 두 개의 모듈 각각으로부터 출력 전압의 중첩을 포함하는 AC 전압 신호를 출력하도록 함께 전기적으로 연결된 적어도 두 개의 레벨의 모듈을 포함하며, 상기 모듈 각각은 제1 에너지원, 제2 에너지원 및 변환기를 포함하는, 상기 세 개의 어레이를 포함하며,상기 제1 에너지원 및 상기 제2 에너지원은 서로 다른 등급 또는 유형이고,상기 EV의 섀시는 상기 EV의 평면에 걸쳐 횡으로 각각 연장되는 길이 축 및 수직 폭 축을 가지며, 상기 길이 축을 따라 상기 섀시의 제1 치수가 상기 폭 축을 따라 상기 섀시의 제2 치수보다 상대적으로 더 길고,상기 세 개의 어레이는 상기 섀시 내에 맞도록 구성된 팩에 배열되고, 상기 제1 에너지원 및 상기 제2 에너지원은 각 모듈의 서로 다른 측면에 안착되고, 상기 세 개의 어레이는 상기 길이 축에 평행한 열로 정렬되고,각 어레이의 상기 모듈의 상기 제1 에너지원은 상기 길이 축에 평행한 열로 정렬되고 각 어레이의 상기 모듈의 상기 제2 에너지원은 상기 길이 축에 평행한 열로 정렬되는, 모듈식 에너지 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>60. 제59항에 있어서, 상기 제1 에너지원 열은 상기 제2 에너지원 열과 교번되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>61. 제59항에 있어서, 상기 세 개의 어레이 중 적어도 하나의 어레이에 연결된 적어도 하나의 상호연결 모듈을 더 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>62. 부하에 전력을 공급하도록 제어 가능한 모듈식 에너지 시스템에 있어서,세 개의 어레이로서, 각 어레이는 적어도 두 개의 모듈 각각으로부터 출력 전압의 중첩을 포함하는 AC 전압 신호를 출력하도록 함께 전기적으로 연결된 상기 적어도 두 개의 모듈을 포함하고, 상기 모듈 각각은 에너지원 및 변환기를 포함하는, 상기 세 개의 어레이, DC 또는 단상 AC 충전 신호를 전도하도록 구성된 충전 포트; 및상기 충전 포트와 상기 세 개의 어레이 사이에 연결된 라우팅 회로부로서, 상기 라우팅 회로부는 상기 DC 또는 단상 AC 충전 신호를 상기 세 개의 어레이 각각에 선택적으로 라우팅하도록 제어 가능하고, 상기 라우팅 회로부는 적어도 하나의 트랜지스터를 각각 포함하는 복수의 솔리드 스테이트 릴레이(SSR) 회로를 포함하는, 상기 라우팅 회로부를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>63. 제62항에 있어서, 상기 라우팅 회로부와 통신 가능하게 결합된 제어 시스템을 더 포함하며, 상기 제어 시스템은 상기 세 개의 어레이 각각에 상기 DC 또는 단상 AC 충전 신호를 선택적으로 라우팅하기 위해 상기 라우팅 회로부를 제어하도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>64. 제63항에 있어서, 상기 제어 시스템은 상기 세 개의 어레이의 각 모듈과 통신 가능하게 결합되고, 각 모듈을 충전하기 위해 각 모듈의 상기 변환기를 제어하도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>65. 제64항에 있어서, 상기 제어 시스템은 펄스 폭 변조 또는 히스테리시스 기술에 따라 각 모듈의 상기 변환기를 제공하도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>66. 제65항에 있어서, 각 모듈은 상기 모듈의 상태 정보를 모니터링하도록 구성된 모니터 회로부를 포함하고, 각 모듈은 상기 제어 시스템에 상기 상태 정보를 출력하도록 구성되며, 상기 제어 시스템은 상기 상태 정보에 기초하여 각 모듈의 상기 변환기를 제어하도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>67. 제66항에 있어서, 상기 상태 정보는 상기 모듈의 충전 상태 및 온도와 관련이 있으며, 상기 제어 시스템은 상기 어레이의 모든 모듈의 충전 상태 및 온도의 밸런스를 맞추기 위해 각 모듈의 상기 변환기를 제어하도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>68. 제63항에 있어서, 상기 라우팅 회로부는 양방향인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>69. 제63항에 있어서, 상기 트랜지스터는 제1 트랜지스터이고, 적어도 하나의 SSR 회로는 상기 제1 트랜지스터와 직렬로 결합된 제2 트랜지스터를 포함하고, 상기 제1 및 제2 트랜지스터는 각각 제어 입력과 결합된 게이트 노드를 갖는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>70. 제69항에 있어서, 상기 제1 및 제2 트랜지스터는 각각 반대편 전류 운반 방향으로 배향된 바디 다이오드를 갖는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>71. 제63항에 있어서, 상기 적어도 하나의 SSR 회로는 적어도 네 개의 다이오드와 결합된 상기 트랜지스터를 포함하며, 상기 트랜지스터는 상기 적어도 하나의 SSR 회로의 제어 입력과 결합된 게이트 노드를 갖는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>72. 제71항에 있어서, 상기 적어도 하나의 SSR 회로는 입력 및 출력을 포함하며, 상기 트랜지스터의 활성화는 전류가 상기 입력으로부터 상기 트랜지스터 및 상기 다이오드 중 적어도 두 개를 통해 상기 출력으로 흐르도록 구성되고, 상기 트랜지스터의 비활성화는 전류가 상기 입력으로부터 상기 출력으로 흐르는 것을 차단하도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>73. 제63항에 있어서, 상기 라우팅 회로부는 DC+ 충전 신호 또는 단상 AC 라인 충전 신호와 결합하도록 구성된 제1 포트, DC- 충전 신호 또는 단상 AC 중립 신호와 결합하도록 구성된 제2 포트, 제1 어레이와 결합된 제3 포트, 제2 어레이와 결합된 제4 포트, 및 제3 어레이와 결합된 제5 포트를 포함하며,상기 제1 포트와 상기 제3 포트 사이에 결합된 제1 SSR 회로;상기 제1 포트와 상기 제4 포트 사이에 결합된 제2 SSR 회로;상기 제4 포트와 상기 제2 포트 사이에 결합된 제3 SSR 회로; 및상기 제5 포트와 상기 제2 포트 사이에 결합된 제4 SSR 회로를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>74. 전기 전력을 전기 차량의 모터에 공급하도록 구성된 에너지 저장 시스템에 있어서, 상기 시스템은,세 개의 어레이로서, 각 어레이는 적어도 두 개의 모듈 각각으로부터 상기 모터로의 출력 전압의 중첩을 포함하는 AC 전압 신호를 출력하도록 함께 전기적으로 연결된 상기 적어도 두 개의 모듈을 포함하며, 상기 모듈 각각은 에너지원 및 DC-AC 변환기를 포함하는, 상기 세 개의 어레이; DC 또는 AC 신호를 전도하도록 구성된 충전 포트; 상기 충전 포트와 상기 세 개의 어레이 사이에 연결된 양방향 라우팅 회로부로서, 상기 라우팅 회로부는 상기 세 개의 어레이 각각에 상기 DC 또는 AC 신호를 선택적으로 라우팅하도록 제어 가능한, 상기 양방향 라우팅 회로부; 및각 모듈의 상기 변환기를 제어하여 DC 또는 AC 전력을 수신하고 DC 또는 AC 전력을 생성하도록 구성된 제어 시스템으로서, 상기 제어 시스템은 전력 소비 엔티티의 외부 컨트롤러와 통신하여 상기 에너지 저장 시스템으로부터 상기 전력 소비 엔티티로의 전력 전송을 수행하도록 더 구성되는, 상기 제어 시스템을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>75. 제74항에 있어서, 상기 제어 시스템은 상기 외부 컨트롤러와 통신하여 V2G(vehicle-to-grid), V2H(vehicle-to-home), V2B(vehicle-to-building), V2C(vehicle-to-community), 또는 V2V(vehicle-to-vehicle) 애플리케이션의 일부로서 전력 전송을 수행하도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>76. 제74항에 있어서, 상기 제어 시스템은 상기 외부 컨트롤러와 통신하여 V2A(vehicle-to-anything) 또는 V2X(vehicle-to-everything) 애플리케이션의 일부로서 전력 전송을 수행하도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>77. 제74항에 있어서, 상기 제어 시스템은 상기 외부 컨트롤러와 상기 에너지 저장 시스템의 연결을 검출하도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>78. 제74항에 있어서, 상기 제어 시스템은 상기 어레이로부터, 상기 라우팅 회로부를 통해, 및 상기 충전 포트를 통해 상기 전력 소비 엔티티로의 상기 전력 출력을 제어하도록 구성되며, 상기 어레이로부터의 상기 전력 출력은 상기 외부 컨트롤러에 의해 요청된 포맷인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>79. 제78항에 있어서, 상기 제어 시스템은 상기 모듈의 상기 에너지원 사이에서 충전 상태 및/또는 온도의 밸런스의 유지와 동시에 상기 전력 출력을 제어하도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>80. 제74항에 있어서, 상기 제어 시스템은 상기 외부 컨트롤러와 통신하여 상기 전력 소비 엔티티와 전력 전송을 수행할 시기를 식별하도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 캘리포니아 (우편번호 *****) 풋힐 랜치 파울링 *****</address><code>520120394653</code><country>미국</country><engName>TAE TECHNOLOGIES, INC.</engName><name>티에이이 테크놀로지스, 인크. </name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포...</address><code> </code><country> </country><engName>SLEPCHENKOV, Mikhail</engName><name>슬렙첸코프 미하일</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포...</address><code> </code><country> </country><engName>BHAKTA, Milan</engName><name>박타 밀란</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포...</address><code> </code><country> </country><engName>MOUSAVI, Mohammad</engName><name>무사비 모하마드</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포...</address><code> </code><country> </country><engName>NADERI, Roozbeh</engName><name>나데리 루즈베흐</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포...</address><code> </code><country> </country><engName>VERBIC, Jaka</engName><name>베르빅 자카</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포...</address><code> </code><country> </country><engName>WEBBER, Leslie, G.</engName><name>웨버 레슬리 지.</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 서대문구 충정로 ** (충정로*가) 풍산빌딩 **층(리인터내셔널특허법률사무소)</address><code>919980001573</code><country>대한민국</country><engName>Kim Jin Hoe</engName><name>김진회</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 서대문구 충정로 ** (충정로*가) 풍산빌딩 **층(리인터내셔널특허법률사무소)</address><code>919980001580</code><country>대한민국</country><engName>Kim Tae Hong</engName><name>김태홍</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.01.13</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/136,786</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.09.09</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/242,459</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.10.13</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/255,119</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2023.08.14</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0892257-35</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2023.08.17</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0131346-01</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.01.10</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0037570-14</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020237027557.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93f6548c790985d9b49e3b381c40c0be11ae513a2d49e8502b436b8ef223dd1a782f385f202413b8d01519588c51c6d6e7980cf1be959b199e</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfef56dcc2d52eb28ba3babd62418a8f1cf625765b8c912c67b10f93087c4ec317d289fff04a5d98801cd80a2cb6dd65b2809a5e367e35574d</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>