<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:40:39.4039</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.03.10</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-7034008</applicationNumber><claimCount>35</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>로봇의 동적 강성화 복합 의료 구조물의 제어</inventionTitle><inventionTitleEng>CONTROL OF ROBOTIC DYNAMICALLY RIGIDIZING COMPOSITE MEDICAL STRUCTURES</inventionTitleEng><openDate>2023.12.15</openDate><openNumber>10-2023-0169121</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.01.08</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2023.10.05</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2016.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61B 34/30</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2025.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61B 90/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2016.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61B 34/20</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 중첩된 로봇 시스템은 스코프, 예를 들어 내시경 또는 기타 의료 기구를 신체를 통해 운반하는 것을 돕도록 구성된 강성화 부재를 포함한다. 이들 장치는 제2 강성화 디바이스에 대해 동축으로 배치된 제1 강성화 디바이스, 시스템을 조향, 전진 및/또는 후퇴시키기 위한 사용자 활성화 제어부, 제2 강성화 디바이스의 축방향 이동 및/또는 조향을 가능하게 하는 액추에이터, 및 제1 및 제2 강성화 디바이스의 강성을 조절하는 제어기를 포함할 수 있다. 제1 및 제2 강성화 디바이스는 압력 및/또는 진공의 인가에 의해 강성화되도록 구성될 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2022.09.15</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2022192515</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.03.10</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2022/019711</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 중첩된 로봇 시스템이며,제1 강성화 디바이스;제1 강성화 디바이스 내에 반경방향으로 위치 설정된 제2 강성화 디바이스로서, 제1 강성화 디바이스에 대해 축방향으로 활주 가능한, 제2 강성화 디바이스; 및사용자 활성화 제어부를 포함하고, 제어부는: 제2 강성화 디바이스의 축방향 이동 또는 조향을 가능하게 하도록 구성된 적어도 하나의 액추에이터; 및 적어도 하나의 액추에이터를 포함하고, 적어도 하나의 액추에이터는, 활성화 시, 순차적으로:  제2 강성화 디바이스를 강성화시키고;  제1 강성화 디바이스를 강성화 해제시키며;  강성화 해제된 제1 강성화 디바이스를 강성화된 제2 강성화 디바이스 위로 이동시키고;  제1 강성화 디바이스를 강성화시키며;  제2 강성화 디바이스를 강성화 해제시키도록 구성되는, 중첩된 로봇 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 적어도 하나의 액추에이터는 강성화 해제된 제1 강성화 디바이스를 강성화된 제2 강성화 디바이스 위에서 제2 강성화 디바이스에 대해 미리 설정된 위치 또는 센서-결정된 위치로 이동시키도록 구성되는, 중첩된 로봇 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서, 제1 및 제2 강성화 디바이스는 압력 또는 진공의 인가에 의해 강성화되도록 구성되는, 중첩된 로봇 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 중첩된 로봇 시스템이며,제1 강성화 디바이스;제1 강성화 디바이스 내에 반경방향으로 위치 설정된 제2 강성화 디바이스로서, 제1 강성화 디바이스에 대해 축방향으로 활주 가능한, 제2 강성화 디바이스; 및사용자 활성화 제어부를 포함하고, 제어부는: 제2 강성화 디바이스의 축방향 이동 또는 조향을 가능하게 하도록 구성된 적어도 하나의 액추에이터; 및 적어도 하나의 액추에이터를 포함하고, 적어도 하나의 액추에이터는, 활성화 시, 순차적으로:  제2 강성화 디바이스를 강성화시키고;  제1 강성화 디바이스를 강성화 해제시키며;  사용자가 액추에이터를 비활성화시킬 때까지 강성화 해제된 제1 강성화 디바이스를 강성화된 제2 강성화 디바이스 위로 이동시키고;  제1 강성화 디바이스를 강성화시키며;  제2 강성화 디바이스를 강성화 해제시키도록 구성되는, 중첩된 로봇 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4항에 있어서, 시스템은, 제2 강성화 디바이스에 대한 미리 설정된 위치 또는 센서-결정된 위치에 도달하는 경우 강성화된 제2 강성화 디바이스 위에서 강성화 해제된 제1 강성화 디바이스의 이동을 자동으로 종료하도록 구성된 제어기를 더 포함하는, 중첩된 로봇 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제4항에 있어서, 제1 및 제2 강성화 디바이스는 압력 또는 진공의 인가에 의해 강성화되도록 구성되는, 중첩된 로봇 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 중첩된 로봇 시스템이며,제1 강성화 디바이스;제1 강성화 디바이스 내에 반경방향으로 위치 설정된 제2 강성화 디바이스로서, 제1 강성화 디바이스에 대해 축방향으로 활주 가능한, 제2 강성화 디바이스; 및사용자 활성화 제어부를 포함하고, 제어부는: 제1 강성화 디바이스 또는 제2 강성화 디바이스의 축방향 이동을 가능하게 하도록 구성된 적어도 하나의 제1 액추에이터; 및 제1 모드에서, 적어도 하나의 제1 액추에이터가 제1 강성화 디바이스의 축방향 이동을 가능하게 하고, 제2 모드에서, 적어도 하나의 제1 액추에이터가 제2 강성화 디바이스의 축방향 이동을 가능하게 하도록 모드들 사이에서 적어도 하나의 제1 액추에이터를 토글하도록 구성된 적어도 하나의 제2 액추에이터를 포함하며; 또한, 사용자가 제2 액추에이터를 활성화하여 제1 모드로부터 제2 모드로 토글하고, 제1 강성화 디바이스는 자동으로 강성화되며 제2 강성화 디바이스는 자동으로 강성화 해제되고, 사용자는 제2 액추에이터를 활성화하여 제2 모드로부터 제1 모드로 토글하며, 제2 강성화 디바이스는 자동으로 강성화되고 제1 강성화 디바이스는 자동으로 강성화 해제되는, 중첩된 로봇 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7항에 있어서, 제1 및 제2 강성화 디바이스는 압력 또는 진공의 인가에 의해 강성화되도록 구성되는, 중첩된 로봇 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 중첩된 로봇 시스템이며,제1 강성화 디바이스;제1 강성화 디바이스 내에 반경방향으로 위치 설정되고 제2 강성화 디바이스의 원위 단부를 조향하도록 구성된 복수의 케이블을 포함하는 제2 강성화 디바이스로서, 제2 강성화 디바이스는 제1 강성화 디바이스에 대해 축방향으로 활주 가능한, 제2 강성화 디바이스; 및제1 강성화 디바이스와 제2 강성화 디바이스를 교대로 병진시키고 제1 강성화 디바이스와 제2 강성화 디바이스를 교대로 강성화시키도록 구성된 제어기를 포함하고, 제어기는 위에서 활주하는 제1 강성화 디바이스에 의해 유발되는 원위 단부의 의도하지 않은 편향을 보상하기 위해 케이블의 장력을 조절하도록 추가로 구성되는, 중첩된 로봇 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9항에 있어서, 시스템은 복수의 케이블 중 하나 이상의 케이블의 장력을 검출하도록 구성된 장력 센서를 더 포함하고, 제어기는 장력 센서로부터의 출력에 기초하여 장력을 조절하도록 구성되는, 중첩된 로봇 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제8항에 있어서, 제2 강성화 디바이스는 그 원위 단부에 카메라를 포함하고, 제어기는 카메라로부터의 이미지에 기초하여 장력을 조절하도록 구성되는, 중첩된 로봇 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 중첩된 로봇 시스템이며,제1 강성화 디바이스;제1 강성화 디바이스 내에 반경방향으로 위치 설정되고 제2 강성화 디바이스의 원위 단부를 조향하도록 구성된 복수의 케이블을 포함하는 제2 강성화 디바이스로서, 제2 강성화 디바이스는 제1 강성화 디바이스에 대해 축방향으로 활주 가능한, 제2 강성화 디바이스; 및제1 강성화 디바이스와 제2 강성화 디바이스를 교대로 병진시키고 제1 강성화 디바이스와 제2 강성화 디바이스를 교대로 강성화시키도록 구성된 제어기를 포함하고, 제어기는 제2 강성화 디바이스가 통과하여 활주될 때 제1 강성화 디바이스의 의도하지 않은 편향을 감소시키기 위해 케이블의 장력을 임계량 미만으로 제한하도록 추가로 구성되는, 중첩된 로봇 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 중첩된 로봇 시스템이며,제1 강성화 디바이스;제1 강성화 디바이스 내에 반경방향으로 위치 설정된 제2 강성화 디바이스로서; 제2 강성화 디바이스는 제1 강성화 디바이스에 대해 축방향으로 활주 가능한, 제2 강성화 디바이스; 및제1 강성화 디바이스와 제2 강성화 디바이스를 교대로 병진시키고 제1 강성화 디바이스와 제2 강성화 디바이스를 교대로 강성화시켜 해부학적 루멘 내에서 형상 복사 시퀀스를 유도하도록 구성된 제어기를 포함하고, 제어기는 형상 복사 시퀀스 후에 해부학적 루멘 내에서 시스템의 곡률을 이완하도록 추가로 구성되는, 중첩된 로봇 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 중첩된 로봇 시스템이며,제1 강성화 디바이스; 및제1 강성화 디바이스 내에 반경방향으로 위치 설정된 제2 강성화 디바이스로서, 제1 강성화 디바이스에 대해 축방향으로 활주 가능한, 제2 강성화 디바이스를 포함하고;제1 및 제2 강성화 디바이스는 교대로 병진하고 진공 또는 압력에 의해 교대로 강성화하도록 구성되며;또한, 제1 강성화 디바이스의 직경은 제1 강성화 디바이스의 근위 단부에서의 더 큰 직경으로부터 제1 강성화 디바이스의 원위 단부에서의 더 작은 직경으로 테이퍼지는, 중첩된 로봇 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 중첩된 로봇 시스템이며,내부층과 외부층을 포함하는 환형 벽을 포함하는 제1 강성화 디바이스; 및제1 강성화 디바이스 내에 반경방향으로 위치 설정된 제2 강성화 디바이스를 포함하고, 제2 강성화 디바이스는 내부층과 외부층을 포함하는 환형 벽을 포함하고, 제2 강성화 디바이스는 제1 강성화 디바이스에 대해 축방향으로 활주 가능하도록 구성되며;제1 및 제2 강성화 디바이스는 교대로 병진하고 진공 또는 압력의 인가에 의해 교대로 강성화하도록 구성되고;또한, 제1 강성화 디바이스 또는 제2 강성화 디바이스의 내부층과 외부층 사이의 환형 간극은 시스템의 근위 단부에서의 더 큰 직경으로부터 시스템의 원위 단부에서의 더 작은 직경으로 테이퍼지는, 중첩된 로봇 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 중첩된 로봇 시스템이며,제1 강성화 디바이스; 및제1 강성화 디바이스 내에 반경방향으로 위치 설정된 제2 강성화 디바이스로서, 제2 강성화 디바이스는 제1 강성화 디바이스에 대해 축방향으로 활주 가능하고;제1 및 제2 강성화 디바이스는 교대로 병진하고 진공 또는 압력에 의해 교대로 강성화하도록 구성되는, 제2 강성화 디바이스; 및제1 및 제2 강성화 디바이스가 후퇴될 때 제1 및 제2 강성화 디바이스에 장력을 유지하도록 구성된 인장 요소 세트를 포함하는, 중첩된 로봇 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16항에 있어서, 인장 요소는 구동 휠인, 중첩된 로봇 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 중첩된 로봇 시스템이며,제1 강성화 디바이스;제1 강성화 디바이스 내에 반경방향으로 위치 설정된 제2 강성화 디바이스로서, 제2 강성화 디바이스는 제1 강성화 디바이스에 대해 축방향으로 활주 가능하며; 제1 및 제2 강성화 디바이스는 압력 또는 진공의 인가에 의해 강성화되도록 구성되는, 제2 강성화 디바이스; 및사용자 활성화 제어부를 포함하고, 제어부는: 제2 강성화 디바이스의 원위 단부의 피치 및 롤을 제어하도록 구성된 적어도 하나의 제1 액추에이터; 및 제1 모드에서, 적어도 하나의 제1 액추에이터가 제2 강성화 디바이스의 원위 단부의 피치 및 롤을 제어하고, 제2 모드에서, 적어도 하나의 제1 액추에이터가 디바이스의 축방향 비틀림을 제어하도록 모드들 사이에서 적어도 하나의 액추에이터를 토글하도록 구성된 적어도 하나의 제2 액추에이터를 포함하는, 중첩된 로봇 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 중첩된 로봇 시스템이며,압력 또는 진공의 인가에 의해 강성화되도록 구성된 제1 강성화 디바이스;제1 강성화 디바이스 내에 동축으로 위치 설정된 제2 강성화 디바이스로서, 제1 강성화 디바이스에 대해 축방향으로 활주 가능하고 압력 또는 진공의 인가에 의해 강성화되도록 구성된, 제2 강성화 디바이스;제2 강성화 디바이스의 축방향 이동 또는 조향을 가능하게 하도록 구성된 적어도 하나의 액추에이터; 및제어기를 포함하며, 제어기는: 제1 강성화 디바이스 및 제2 강성화 디바이스에 대한 압력의 인가를 조절하도록 구성된 압력 조절기를 포함하고; 제어기는 제1 강성화 디바이스와 제2 강성화 디바이스 사이의 압력 인가를 제어하여 순차적으로:  제2 강성화 디바이스를 강성화시키고;  제1 강성화 디바이스를 강성화 해제시키며;  강성화 해제된 제1 강성화 디바이스를 강성화된 제2 강성화 디바이스 위로 이동시키거나 그 이동을 허용하고;  제1 강성화 디바이스를 강성화시키며;  제2 강성화 디바이스를 강성화 해제시키도록 구성되는, 중첩된 로봇 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제19항에 있어서, 제어기는 제1 강성화 디바이스와 제2 강성화 디바이스 사이의 압력 인가를 자동으로 조절하도록 구성되는, 중첩된 로봇 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제19항에 있어서, 제어기는 압력 조절기를 압력 소스에 결합하도록 구성되는, 중첩된 로봇 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제19항에 있어서, 제어기는 하나 이상의 프로세서 및 하나 이상의 프로세서에 결합된 메모리를 포함할 수 있으며, 메모리는, 하나 이상의 프로세서에 의해 실행될 때, 컴퓨터 구현 방법을 수행하는 컴퓨터 프로그램 명령을 저장하도록 구성되고, 컴퓨터 구현 방법은: 제2 강성화 디바이스를 강성화시키는 단계; 제1 강성화 디바이스를 강성화 해제시키는 단계; 강성화 해제된 제1 강성화 디바이스를 강성화된 제2 강성화 디바이스 위로 이동시키거나 그 이동을 허용하는 단계; 제1 강성화 디바이스를 강성화시키는 단계; 및 제2 강성화 디바이스를 강성화 해제시키는 단계를 포함하는, 중첩된 로봇 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제19항에 있어서, 제어기는 강성화 해제된 제1 강성화 디바이스를 강성화된 제2 강성화 디바이스 위에서 제2 강성화 디바이스에 대해 미리 설정된 위치 또는 센서-결정된 위치로 이동시키도록 구성되는, 중첩된 로봇 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제19항에 있어서, 제1 및 제2 강성화 디바이스는 진공의 인가에 의해 강성화되도록 구성되는, 중첩된 로봇 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제19항에 있어서, 제어기는, 제2 강성화 디바이스에 대한 미리 설정된 위치 또는 센서-결정된 위치에 도달하는 경우 강성화된 제2 강성화 디바이스 위에서 강성화 해제된 제1 강성화 디바이스의 이동을 종료하도록 구성되는, 중첩된 로봇 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제19항에 있어서, 제어기는 제1 강성화 디바이스를 완전히 강성화 해제시킴으로써 제1 강성화 디바이스를 강성화 해제시키도록 구성되는, 중첩된 로봇 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제19항에 있어서, 제어기는 적어도 하나의 액추에이터를 분절하여 제2 강성화 디바이스를 이동 및/또는 조향하도록 구성되는, 중첩된 로봇 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제19항에 있어서, 제1 및 제2 강성화 디바이스는 압력의 인가에 의해 강성화되도록 구성되는, 중첩된 로봇 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제19항에 있어서, 적어도 하나의 액추에이터는 적어도 하나의 케이블을 포함하고, 제어기는 위에서 활주하는 제1 강성화 디바이스에 의해 유발되는 원위 단부의 의도하지 않은 편향을 보상하기 위해 적어도 하나의 케이블의 장력을 조절하도록 추가로 구성되는, 중첩된 로봇 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제29항에 있어서, 적어도 하나의 케이블의 장력을 검출하도록 구성된 장력 센서를 더 포함하고, 제어기는 장력 센서로부터의 출력에 기초하여 장력을 조절하도록 구성되는, 중첩된 로봇 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제29항에 있어서, 제2 강성화 디바이스는 그 원위 단부에 카메라를 포함하고, 제어기는 카메라로부터의 이미지에 기초하여 장력을 조절하도록 구성되는, 중첩된 로봇 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제29항에 있어서, 제어기는 제2 강성화 디바이스가 통과하여 활주될 때 제1 강성화 디바이스의 의도하지 않은 편향을 감소시키기 위해 적어도 하나의 케이블의 장력을 임계량 미만으로 제한하도록 추가로 구성되는, 중첩된 로봇 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제19항에 있어서, 제1 강성화 디바이스의 직경은 제1 강성화 디바이스의 근위 단부에서의 더 큰 직경으로부터 제1 강성화 디바이스의 원위 단부에서의 더 작은 직경으로 테이퍼지는, 중첩된 로봇 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 중첩된 로봇 시스템이며,압력 또는 진공의 인가에 의해 강성화되도록 구성된 제1 강성화 디바이스;제1 강성화 디바이스 내에 동축으로 위치 설정된 제2 강성화 디바이스로서, 제1 강성화 디바이스에 대해 축방향으로 활주 가능하고 압력 또는 진공의 인가에 의해 강성화되도록 구성된, 제2 강성화 디바이스;제2 강성화 디바이스의 축방향 이동 또는 조향을 가능하게 하도록 구성된 적어도 하나의 액추에이터;제1 강성화 디바이스를 전진 또는 후퇴시키기 위한 제1 사용자 입력 및 제2 강성화 디바이스를 전진 또는 후퇴시키기 위한 제2 사용자 입력을 수신하도록 구성된 사용자 활성화 제어부;제어기를 포함하며, 제어기는: 제1 강성화 디바이스 및 제2 강성화 디바이스에 대한 압력의 인가를 조절하도록 구성된 압력 조절기를 포함하고; 제어기는, 제1 강성화 디바이스와 제2 강성화 디바이스 사이의 압력 인가를 제어하여, 제1 사용자 입력이 선택될 때, 제1 강성화 디바이스를 강성화 해제시키고 제2 강성화 디바이스를 강성화시키며, 제2 사용자 입력이 선택될 때, 제1 강성화 디바이스를 강성화시키고 제2 강성화 디바이스를 강성화 해제시키도록 구성되는, 중첩된 로봇 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 신체 루멘을 통해 전진하는 방법이며,제1 강성화 디바이스가 가요성 구성에 있는 동안 신체 루멘에 제1 강성화 디바이스를 삽입하는 단계;제1 강성화 디바이스에 진공 또는 압력을 공급하여 제1 강성화 디바이스를 강성 구성으로 천이시키는 단계;제2 강성화 디바이스가 강성 구성의 제1 강성화 디바이스의 형상을 취하도록 제1 강성화 디바이스가 강성 구성에 있는 동안 가요성 구성의 제2 강성화 디바이스를 제1 강성화 디바이스를 통해 삽입하는 단계;제2 강성화 디바이스에 진공 또는 압력을 공급하여 제2 강성화 디바이스를 가요성 구성으로부터 강성 구성으로 천이시키는 단계;신체 루멘에 대해 제1 또는 제2 강성화 디바이스의 원위 단부를 고정시키는 단계;제1 및 제2 강성화 디바이스 모두를 가요성 구성으로 천이시키는 단계; 및제1 및 제2 강성화 디바이스를 근위 방향으로 잡아당겨 신체 루멘을 직선화하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 캘리포니아 벌링게임 엘 카미노 리얼 **** 스위트 *** (우: *****-****)</address><code>520210846889</code><country>미국</country><engName>NEPTUNE MEDICAL INC.</engName><name>넵튠 메디컬 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>TANNER, Neal</engName><name>태너 닐</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>SCHEEFF, Mark, C.</engName><name>쉬프 마크 씨</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>LOPEZ, Francisco, G.</engName><name>로페즈 프란시스코 지</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>920030005003</code><country>대한민국</country><engName>Ji Hyung Geun</engName><name>지형근</name></agentInfo><agentInfo><address>서울특별시 종로구 사직로*길 **, 세양빌딩 (내자동) *층(김.장법률사무소)</address><code>919980003619</code><country>대한민국</country><engName>YANG, Young June</engName><name>양영준</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.03.10</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/159,196</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2023.10.05</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1091209-67</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[New Translation under Article 201 of Patent Act or Article 35 of Utility Model Act] Submission of Document</documentEngName><documentName>[특허법 제201조 또는 실용신안법 제35조에 따른 새로운 번역문]서류제출서</documentName><receiptDate>2023.11.07</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1226661-14</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2023.11.14</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0182424-48</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.01.08</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0025144-52</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020237034008.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c935ffb7af845992d86c6029df06b5669f7647dbcf256d2014ca0df1db047f52539c099d15cb24c39febe25e3a0f3a8dcb458ed6455014b23ec</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf6d1815af8c7dab20f5897da6cbcf49d641e21bd0eb850ca66641c11940e525e4314d39bf7a9ebb0f9953df5701bba01f3676b544801d98e2</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>