<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:04:59.459</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.07.19</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-7044863</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>통화에 대한 추정 보류 기간 결정 및 디스플레이</inventionTitle><inventionTitleEng>DETERMINATION AND DISPLAY OF ESTIMATED HOLD DURATIONS FOR CALLS</inventionTitleEng><openDate>2024.04.09</openDate><openNumber>10-2024-0046433</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.06.24</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2023.12.26</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04M 3/523</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04M 3/42</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 구현예는 통화에 대한 추정 보류 기간들의 결정 및 디스플레이에 관한 것이다. 일부 구현예에서, 컴퓨터로 구현되는 방법은 대상 엔터티의 식별자를 획득하는 단계를 포함하며, 식별자는 제1 통화 장치와 대상 엔티티 사이의 통화를 시작하기 위해 제1 통화 장치에 의해 사용가능하다. 보류 기간은 통화가 현재 시간에 예상되는 특정 시간에서 시작될 때 통화가 인간 에이전트와 매칭되기 전까지의 추정 시간량으로 결정된다. 보류 기간은 하나 이상의 통화 장치들과 대상 엔티티 사이의 복수의 이전 통화들에 기초하여 결정된다. 보류 기간은 제1 통화 장치와 대상 엔티티 사이의 통화 시작 전에 제1 통화 장치에 의해 디스플레이되도록 제공된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.03.02</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023027832</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.07.19</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2022/037548</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 컴퓨터로 구현되는 방법으로서, 상기 방법은: 대상 엔터티의 식별자를 획득하는 단계, 상기 식별자는 제1 통화 장치와 대상 엔터티 사이의 통화를 시작하기 위해 제1 통화 장치에 의해 사용가능하며; 상기 통화가 현재 시간에 예상되는(prospective) 특정 시간에서 시작될 때 상기 통화가 인간 에이전트와 매칭되기 전까지의 추정 시간량인 보류 기간(hold duration)을 결정하는 단계, 상기 보류 기간은 하나 이상의 통화 장치들과 대상 엔터티 사이의 복수의 이전 통화들에 기초하여 결정되며; 및 제1 통화 장치와 대상 엔터티 사이의 상기 통화 시작 전에 제1 통화 장치에 의해 디스플레이될 보류 기간을 제공하는 단계를 포함하는, 컴퓨터로 구현되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,상기 식별자를 획득하는 단계, 상기 보류 기간을 결정하는 단계, 상기 디스플레이될 보류 기간을 제공하는 단계는 제1 통화 장치와 통신하는 서버 장치에 의해 수행되고, 상기 식별자를 획득하는 단계는 제1 통화 장치에 대한 사용자 입력에 기초하여 상기 식별자를 수신한 제1 통화 장치로부터 서버 장치에서 상기 식별자를 수신하는 단계를 포함하고, 그리고 상기 디스플레이될 보류 기간을 제공하는 단계는 서버 장치로부터 제1 통화 장치에 의해 디스플레이될 상기 보류 기간을 제1 통화 장치에 전송하는 단계를 포함하는, 컴퓨터로 구현되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서, 상기 식별자를 획득하는 단계, 상기 보류 기간을 결정하는 단계, 상기 디스플레이될 보류 기간을 제공하는 단계는 제1 통화 장치에 의해 수행되고, 상기 보류 기간을 결정하는 단계는: 보류 기간들을 저장하는 데이터 구조 또는 대상 엔터티 및 상기 특정 시간을 포함하는 입력들에 응답하여 보류 기간들을 출력하는 제1 통화 장치의 로컬 저장소에 저장된 기계 학습 모델에 액세스하는 단계를 포함하는, 컴퓨터로 구현되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서, 상기 식별자를 획득하는 단계, 상기 보류 기간을 결정하는 단계, 상기 디스플레이될 보류 기간을 제공하는 단계는 제1 통화 장치에 의해 수행되고, 상기 보류 기간을 결정하는 단계는: 통신 네트워크를 통해 서버 장치에 상기 보류 기간을 요청하는 단계, 상기 식별자에 기초하여 상기 보류 기간을 결정하는 서버 장치에 제1 통화 장치로부터 상기 식별자를 전송하는 단계, 및 제1 통화 장치와 대상 엔터티 사이의 상기 통화 시작 전에, 서버 장치로부터 제1 통화 장치에서 상기 보류 기간을 수신하는 단계를 포함하고, 상기 보류 기간을 요청하는 단계는 대상 엔터티의 상기 식별자의 완성된 버전을 획득하기 전에 수행되는, 컴퓨터로 구현되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항에 있어서, 상기 보류 기간을 결정하는 단계는: 기계 학습 모델, 상기 기계 학습 모델은 상기 식별자 및 통화 시간을 포함하는 입력들을 수신하고, 상기 통화에 대한 추정 보류 기간을 나타내는 결과를 출력하고, 상기 기계 학습 모델은 식별자들, 이전 통화들의 시작 시간들, 이전 통화들의 통화 기간들, 이전 통화들의 보류 기간들을 포함하는 트레이닝 데이터에 기초하여 트레이닝되며; 또는 엔터티들에 대한 추정 보류 기간들을 저장하는 데이터 구조 중 하나의 사용에 기초하고, 상기 추정 보류 기간들은 복수의 이전 통화들에 기초하는, 컴퓨터로 구현되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에 있어서, 하나 이상의 통화 장치들은 복수의 사용자들과 연관된 복수의 통화 장치들인, 컴퓨터로 구현되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항에 있어서, 상기 보류 기간은: 하나 이상의 통화 장치들과 대상 엔터티 사이의 복수의 이전 통화들의 복수의 통화 기간들을 나타내는 통화 기간 데이터; 및 이전 통화들의 복수의 보류 기간들을 나타내는 보류 기간 데이터에 기초하여 결정되는, 컴퓨터로 구현되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7항에 있어서, 복수의 이전 통화들은 임계 기간보다 긴 통화 기간들을 가지고, 상기 임계 기간보다 짧은 통화 기간들을 갖는 통화들을 제외하며, 상기 복수의 보류 기간들 중 하나 이상의 보류 기간들은 임계 기간보다 긴 통화 기간들의 대응하는 통화 기간들에 기초하는, 컴퓨터로 구현되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8항에 있어서, 상기 복수의 보류 기간들 중 하나 이상의 보류 기간들은 하나 이상의 이전 통화들의 통화 기간들에 기초하여 하나 이상의 보류 기간들을 추정하는 함수에 기초하여 결정되고, 상기 임계 기간 및 상기 함수는 식별자와 연관된 대상 엔터티에 커스터마이즈되는, 컴퓨터로 구현되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항에 있어서, 상기 보류 기간의 디스플레이와 연관되어 상기 특정 시간이 제1 통화 장치에 의해 디스플레이되게 하는 단계를 더 포함하고, 상기 특정 시간은 현재 시간보다 적어도 하루 전인, 컴퓨터로 구현되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항에 있어서,복수의 예상(prospective) 통화들에 대한 복수의 보류 기간들을 결정하는 단계, 상기 복수의 보류 기간들은 보류 기간을 포함하고, 상기 복수의 보류 기간들 각각은 연관된 예상 통화가 현재 시간보다 앞서 각각의 통화 시간에서 시작될 때 연관된 예상 통화가 인간 에이전트와 매칭되기 전까지의 각각의 추정 시간량을 나타내고, 그리고 각각의 통화 시간들은 서로 상이하며; 및상기 복수의 보류 기간들이 각각의 통화 시간들과 연관되어 디스플레이되게 하는 단계를 더 포함하는, 컴퓨터로 구현되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서,상기 복수의 보류 기간들 중 특정 보류 기간 및 특정 보류 기간과 연관된 특정 통화 시간을 갖는 예상 통화를 선택하는 사용자 입력을 수신하는 단계; 및제1 통화 장치와 연관된 캘린더 내 상기 특정 통화 시간에 선택된 예상 통화를 스케쥴링하는 단계를 더 포함하는, 컴퓨터로 구현되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12항에 있어서, 상기 특정 통화 시간이 다가오고 있거나 도착했음을 나타내는 알림이 제1 통화 장치에 의해 출력되게 하는 단계를 더 포함하는, 컴퓨터로 구현되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제12항에 있어서,제1 통화 장치에 의해, 상기 특정 통화 시간에 제1 통화 장치와 대상 엔터티 사이의 통화를 자동으로 시작하는 단계를 더 포함하는, 컴퓨터로 구현되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제1항에 있어서, 상기 보류 기간이 디스플레이되게 하는 단계는 제1 통화 장치와 대상 엔터티 사이의 제1 통화 동안 수행되고, 제1 통화 장치와 대상 엔터티 사이의 통화는 제2 통화이고, 제1 통화는 제1 통화 장치와 대상 엔터티 사이의 제2 통화를 시작하게 하기 전에 시작되는, 컴퓨터로 구현되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제1항에 있어서,제1 통화 장치와 대상 엔터티 사이의 통화가 종료된 후 사용자 피드백에 대한 프롬프트가 디스플레이되게 하는 단계;상기 보류 기간의 정확도를 나타내는 사용자 피드백을 수신하는 단계; 및사용자 피드백에 기초하여 상기 보류 기간을 결정하는 데 사용되는 데이터 구조 또는 모델을 업데이트하는 단계를 더 포함하는, 컴퓨터로 구현되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 통화에 대한 보류 기간 추정치를 제공하는 시스템으로서, 상기 시스템은: 명령어들을 저장하는 메모리; 및 메모리에 결합된 적어도 하나의 프로세서를 포함하고, 상기 적어도 하나의 프로세서는 동작들을 수행하기 위해 메모리로부터 명령어들에 액세스하도록 구성되며, 상기 동작들은: 대상 엔티티의 식별자를 획득하는 동작, 상기 식별자는 제1 통화 장치와 대상 엔티티 사이의 통화를 시작하기 위해 제1 통화 장치에 의해 사용가능하며; 상기 통화가 현재 시간에 예상되는(prospective) 특정 시간에서 시작될 때 상기 통화가 인간 에이전트와 매칭되기 전까지의 추정 시간량인 보류 기간(hold duration)을 결정하는 동작, 상기 보류 기간은 하나 이상의 통화 장치들과 대상 엔티티 사이의 복수의 이전 통화들에 기초하여 결정되며; 및 제1 통화 장치와 대상 엔티티 사이의 상기 통화 시작 전에 제1 통화 장치에 의해 디스플레이될 보류 기간을 제공하는 동작을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17항에 있어서,상기 보류 기간을 결정하는 동작은: 하나 이상의 통화 장치들과 대상 엔터티 사이의 복수의 이전 통화들의 복수의 통화 기간들을 나타내는 통화 기간 데이터; 및 이전 통화들의 복수의 보류 기간들을 나타내는 보류 기간 데이터에 기초하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제17항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는 추가 동작들을 수행하며, 상기 추가 동작들은: 상기 보류 기간을 포함하는 복수의 보류 기간들을 결정하는 동작, 상기 복수의 보류 기간들 각각은 상기 통화가 현재 시간에 예상되는 각각의 통화 시간에서 시작될 때 상기 통화가 인간 에이전트와 매칭되기 전까지의 각각의 추정 시간량을 나타내고, 그리고 각각의 통화 시간들은 서로 상이하며; 및 상기 복수의 보류 기간들이 각각의 통화 시간들과 연관되어 디스플레이되게 하는 동작을 더 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 프로세서로 하여금 동작들을 수행하게 하는 명령어들을 저장하는 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체에 있어서, 상기 동작들은: 대상 엔티티의 식별자를 획득하는 동작, 상기 식별자는 제1 통화 장치와 대상 엔티티 사이의 통화를 시작하기 위해 제1 통화 장치에 의해 사용가능하며; 상기 통화가 현재 시간에 예상되는(prospective) 특정 시간에서 시작될 때 상기 통화가 인간 에이전트와 매칭되기 전까지의 추정 시간량인 보류 기간(hold duration)을 결정하는 동작, 상기 보류 기간은 하나 이상의 통화 장치들과 대상 엔티티 사이의 복수의 이전 통화들에 기초하여 결정되며; 및 제1 통화 장치와 대상 엔티티 사이의 상기 통화 시작 전에 제1 통화 장치에 의해 디스플레이될 보류 기간을 제공하는 동작을 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 캘리포니아 마운틴 뷰 엠피시어터 파크웨이 **** (우:*****)</address><code>520050013456</code><country>미국</country><engName>Google LLC</engName><name>구글 엘엘씨</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 마운틴 뷰 엠...</address><code> </code><country> </country><engName>CHERUKARA, Joseph, Joseph</engName><name>체루카라 조셉 조셉</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 마운틴 뷰 엠...</address><code> </code><country> </country><engName>CHEN, Hong</engName><name>첸 홍</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 마운틴 뷰 엠...</address><code> </code><country> </country><engName>SHEBANOW, Andrew, George</engName><name>셰바나우 앤드류 조지</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 마운틴 뷰 엠...</address><code> </code><country> </country><engName>CHIOU, Rebecca</engName><name>치우 레베카</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 마운틴 뷰 엠...</address><code> </code><country> </country><engName>GENG, Yixuan</engName><name>겅 이쉬안</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 마운틴 뷰 엠...</address><code> </code><country> </country><engName>ROBINSON, JR., Curtis, Ray</engName><name>로빈슨 주니어 커티스 레이</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 마운틴 뷰 엠...</address><code> </code><country> </country><engName>WANG, Yi</engName><name>왕 이</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 마운틴 뷰 엠...</address><code> </code><country> </country><engName>GAN, Yue</engName><name>간 유에</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 마운틴 뷰 엠...</address><code> </code><country> </country><engName>HULT, Charlotte</engName><name>헐트 샬롯</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 마운틴 뷰 엠...</address><code> </code><country> </country><engName>SUN, Bin</engName><name>선 빈</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 강남구 강남대로 *** (논현동) *-*F(박장원특허법률사무소)</address><code>919980002023</code><country>대한민국</country><engName>PARK, Jang Won</engName><name>박장원</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.08.24</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/236,648</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.12.02</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/540,849</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2023.12.26</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1454945-12</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.03.26</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0052751-37</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.06.24</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0708992-28</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020237044863.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c931719add6010f2b1162e24e1ee7eaab31c14959f072fcc9af6ca3c920547af1458e7d80fc24cee8bd38d0edf2a755cff814d0c265231efe1d</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf323cc1f3b121c0c4e7958a5d931c317f7fed63e688f3396a984e935530cd393d96326b86ac103672cb9297a4eef3d0ef41bf47668340ff4a</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>