<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 17:55:40.5540</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.06.30</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-0085183</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>웨어러블 장치의 햅틱 피드백을 제어하는 햅틱 피드백 제어 방법, 이를 수행하는 웨어러블 장치 및 전자 장치</inventionTitle><inventionTitleEng>HAPTIC FEEDBACK CONTROL METHOF FOR CONTROLLING HAPTIC  FEEDBACK OF WEARABLE DEVICE, THE WERABLE DEVICE  AND ELECTRONIC DEVICE FOR PERFORMING THE SAME</inventionTitleEng><openDate>2025.01.07</openDate><openNumber>10-2025-0003145</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/01</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 1/16</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 4/80</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 웨어러블 장치의 햅틱 피드백을 제어하는 햅틱 피드백 제어 방법, 이를 수행하는 웨어러블 장치 및 전자 장치가 개시된다. 햅틱 피드백 제어 방법은 웨어러블 장치를 이용한 운동 프로그램이 수행될 때 웨어러블 장치로부터 사용자의 움직임 정보를 포함하는 센서 데이터를 수신하는 동작, 사용자의 사용자 프로파일 데이터, 운동 프로그램의 운동 속성 데이터 및 센서 데이터 중 적어도 하나에 기초하여 햅틱 피드백의 햅틱 강도에 대한 임계 구간을 결정하는 동작, 결정된 햅틱 강도에 대한 임계 구간 내에서 사용자에게 제공할 햅틱 피드백의 햅틱 강도를 결정하는 동작, 및 햅틱 피드백 제공 이벤트가 발생하는 경우, 결정된 햅틱 강도의 햅틱 피드백을 사용자에게 제공하도록 제어하는 제어 신호를 웨어러블 장치에 전송하는 동작을 포함할 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 웨어러블 장치의 햅틱 피드백을 제어하는 햅틱 피드백 제어 방법에 있어,상기 웨어러블 장치를 이용한 운동 프로그램이 수행될 때 상기 웨어러블 장치로부터 사용자의 움직임 정보를 포함하는 센서 데이터를 수신하는 동작;상기 사용자의 사용자 프로파일 데이터, 상기 운동 프로그램의 운동 속성 데이터 및 상기 센서 데이터 중 적어도 하나에 기초하여 상기 햅틱 피드백의 햅틱 강도에 대한 임계 구간(threshold range)을 결정하는 동작;상기 결정된 햅틱 강도에 대한 임계 구간 내에서 상기 사용자에게 제공할 햅틱 피드백의 햅틱 강도를 결정하는 동작; 및햅틱 피드백 제공 이벤트가 발생하는 경우, 상기 결정된 햅틱 강도의 햅틱 피드백을 사용자에게 제공하도록 제어하는 제어 신호를 상기 웨어러블 장치에 전송하는 동작을 포함하는 햅틱 피드백 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,상기 햅틱 강도에 대한 임계 구간을 결정하는 동작은,상기 사용자의 사용자 프로파일 데이터, 상기 운동 프로그램의 운동 속성 데이터 및 상기 센서 데이터 중 적어도 하나에 기초하여 상기 임계 구간의 제1 경계 값을 결정하는 동작; 및상기 결정된 제1 경계 값에 가중치를 적용하는 것에 의해 상기 임계 구간의 제2 경계 값을 결정하는 동작을 포함하고,상기 햅틱 강도에 대한 임계 구간은, 상기 제1 경계 값 및 상기 제2 경계 값 사이의 구간에 대응하는,햅틱 피드백 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서,상기 햅틱 강도에 대한 임계 구간을 결정하는 동작은,상기 운동 프로그램의 운동 강도가 높을수록 상기 햅틱 강도에 대한 임계 구간의 하한 값을 높게 결정하는 동작을 포함하는 햅틱 피드백 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서,상기 햅틱 강도에 대한 임계 구간을 결정하는 동작은,상기 사용자의 나이가 많을수록 상기 햅틱 강도에 대한 임계 구간의 하한 값을 높게 결정하는 동작을 포함하는 햅틱 피드백 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항에 있어서,상기 사용자가 남성일 때 설정되는 상기 햅틱 강도에 대한 임계 구간의 하한 값은,상기 사용자가 여성일 때 설정되는 상기 햅틱 강도에 대한 임계 구간의 하한 값보다 큰 것인,햅틱 피드백 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에 있어서,상기 햅틱 강도에 대한 임계 구간을 결정하는 동작은,상기 운동 프로그램의 수행 중에 상기 운동 속성 데이터 및 상기 센서 데이터 중 적어도 하나가 변경되는 경우, 상기 결정된 햅틱 강도에 대한 임계 구간을 조정하는 동작을 포함하는 햅틱 피드백 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항에 있어서,상기 햅틱 강도를 결정하는 동작은,상기 햅틱 강도에 대한 임계 구간 내에서 복수의 햅틱 강도 값들을 추출하는 동작; 및상기 추출된 햅틱 강도 값들 중 어느 하나의 햅틱 강도 값을 상기 사용자에게 제공할 햅틱 피드백의 햅틱 강도 값으로 결정하는 동작을 포함하는 햅틱 피드백 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항에 있어서,상기 사용자가 상기 햅틱 피드백을 인식했는지 여부를 결정하는 동작; 및상기 사용자가 상기 햅틱 피드백을 인식하지 못했다는 결정에 응답하여, 상기 햅틱 강도에 대한 임계 구간을 조정하는 동작을 더 포함하는 햅틱 피드백 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항에 있어서,상기 사용자의 운동 자세에 따른 고관절 각도가 기준 각도에 도달하는 경우 및 상기 사용자의 운동 자세가 기준 자세를 벗어나게 되는 경우 중 적어도 하나의 경우에 상기 햅틱 피드백 제공 이벤트가 발생되는 것인,햅틱 피드백 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항에 있어서,상기 사용자 프로파일 데이터는, 상기 사용자의 나이 및 상기 사용자의 성별 중 적어도 하나에 대한 정보를 포함하고,상기 운동 속성 데이터는,상기 운동 프로그램의 종류 및 상기 운동 프로그램에 설정된 운동 강도 중 적어도 하나에 대한 정보를 포함하고,상기 센서 데이터는,상기 사용자의 움직임에 따른 가속도, 상기 사용자의 움직임에 따른 속도, 상기 사용자의 고관절 각도 및 상기 사용자의 심박수 중 적어도 하나에 대한 정보를 포함하는,햅틱 피드백 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 프로세서로 하여금 제1항의 방법을 수행하게 하는 인스트럭션들(instructions)을 기록한 컴퓨터 판독 가능한 기록매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 전자 장치에 있어서,프로세서; 및상기 프로세서의 제어 하에 웨어러블 장치와 통신하는 통신 모듈을 포함하고,상기 프로세서는,상기 통신 모듈을 통해, 상기 웨어러블 장치를 이용한 운동 프로그램이 수행될 때 상기 웨어러블 장치로부터 사용자의 움직임 정보를 포함하는 센서 데이터를 수신하고,상기 사용자의 사용자 프로파일 데이터, 상기 운동 프로그램의 운동 속성 데이터 및 상기 센서 데이터 중 적어도 하나에 기초하여 햅틱 피드백의 햅틱 강도에 대한 임계 구간을 결정하고,상기 결정된 햅틱 강도에 대한 임계 구간 내에서 상기 사용자에게 제공할 햅틱 피드백의 햅틱 강도를 결정하고,햅틱 피드백 제공 이벤트가 발생하는 경우, 상기 통신 모듈을 통해, 상기 결정된 햅틱 강도의 햅틱 피드백을 사용자에게 제공하도록 제어하는 제어 신호를 상기 웨어러블 장치에 전송하는,전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12항에 있어서,상기 프로세서는,상기 사용자의 사용자 프로파일 데이터, 상기 운동 프로그램의 운동 속성 데이터 및 상기 센서 데이터 중 적어도 하나에 기초하여 상기 임계 구간의 제1 경계 값을 결정하고,상기 결정된 제1 경계 값에 가중치를 적용하는 것에 의해 상기 임계 구간의 제2 경계 값을 결정하고,상기 햅틱 강도에 대한 임계 구간은, 상기 제1 경계 값 및 상기 제2 경계 값 사이의 구간에 대응하는,전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제12항에 있어서,상기 프로세서는,상기 운동 프로그램의 수행 중에 상기 운동 속성 데이터 및 상기 센서 데이터 중 적어도 하나가 변경되는 경우, 상기 결정된 햅틱 강도에 대한 임계 구간을 조정하는,전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제12항에 있어서,상기 프로세서는,상기 사용자가 상기 햅틱 피드백을 인식했는지 여부를 결정하고, 상기 사용자가 상기 햅틱 피드백을 인식하지 못했다는 결정에 응답하여, 상기 햅틱 강도에 대한 임계 구간을 조정하는,전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제12항에 있어서,상기 프로세서는,상기 햅틱 피드백 제공 이벤트의 종류에 따른 햅틱 패턴을 결정하고, 상기 결정된 임계 구간에 기초하여 상기 결정된 햅틱 패턴의 햅틱 강도를 결정하는,전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16항에 있어서,상기 프로세서는,걷기 운동의 운동 프로그램이 수행 중일 때, 상기 걷기 운동의 목표 운동 속도가 증가하는 경우, 상기 웨어러블 장치를 통해 제공되는 햅틱 피드백의 햅틱 패턴의 주기를 감소시키는 제어 신호를 생성하는,전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 웨어러블 장치에 있어서,토크를 생성하는 모터를 포함하는 구동 모듈;상기 생성된 토크를 사용자의 다리에 전달하기 위한 토크 전달 프레임;상기 토크 전달 프레임에 연결되고, 상기 토크 전달 프레임을 상기 사용자의 다리에 연결시키기 위한 허벅지 체결부;상기 웨어러블 장치를 이용한 운동 프로그램이 수행될 때 상기 사용자의 움직임 정보를 포함하는 센서 데이터를 획득하는 센서 모듈;상기 사용자에게 햅틱 피드백을 제공하는 햅틱 액추에이터를 포함하는 햅틱 모듈;전자 장치로부터 상기 햅틱 피드백의 햅틱 강도에 대한 정보를 포함하는 햅틱 강도 데이터를 수신하는 통신 모듈; 및상기 햅틱 강도 데이터에 포함된 상기 햅틱 강도에 대한 정보를 기초로 상기 햅틱 액추에이터에 의해 발생되는 햅틱 강도를 제어하는 프로세서를 포함하고,상기 햅틱 액추에이터에 의해 발생되는 상기 햅틱 강도의 최대 세기는,상기 사용자의 사용자 프로파일 데이터, 상기 운동 프로그램의 운동 속성 데이터 및 상기 센서 데이터 중 적어도 하나에 기초하여 결정된 햅틱 강도에 대한 임계 구간에 포함되는 것인,웨어러블 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18항에 있어서,상기 사용자의 허리를 지지하는 베이스 바디를 더 포함하고,상기 햅틱 액추에이터는, 상기 베이스 바디, 상기 토크 전달 프레임 및 상기 허벅지 체결부 중 적어도 하나에 위치하는 하나 이상의 햅틱 액추에이터를 포함하는,웨어러블 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제19항에 있어서,상기 햅틱 액추에이터는, 복수의 햅틱 액추에이터들을 포함하고,상기 복수의 햅틱 액추에이터들에 의해 제공되는 햅틱 피드백의 햅틱 강도는 서로 다른 것인,웨어러블 장치.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code>119981042713</code><country>대한민국</country><engName>SAMSUNG ELECTRONICS CO., LTD.</engName><name>삼성전자주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code> </code><country> </country><engName>Chiyoung AHN</engName><name>안치영</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code> </code><country> </country><engName>Donghee KANG</engName><name>강동희</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 언주로 ***, *층(역삼동,화물재단빌딩)</address><code>920071000614</code><country>대한민국</country><engName>MUHANN PATENT &amp; LAW FIRM</engName><name>특허법인무한</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2023.06.30</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0724773-32</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020230085183.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93b2b4840edc80116063ee6424ee4c587b1497a0da02683800c0536176f0e4bd33cbe99c2c906f98b048e7388faa0ec9a44330a1bf69f285ac</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf29af1ed9ae3e78d663377f30d65145280dbafb1096e46c13932dffa996893d2549562dc0068029be94c76c49e15820ef209a9a7b115ea686</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>