<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:32:12.3212</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2020.10.05</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2022-7015261</applicationNumber><claimCount>23</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>기판 프로세싱 시스템들의 기판 지지부들의 히터 엘리먼트들을 위한 전력 소스 격리 회로들</inventionTitle><inventionTitleEng>POWER SOURCE ISOLATION CIRCUITS FOR HEATER ELEMENTS OF SUBSTRATE SUPPORTS OF SUBSTRATE PROCESSING SYSTEMS</inventionTitleEng><openDate>2022.06.08</openDate><openNumber>10-2022-0075420</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2023.09.13</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2022.05.04</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H01J 37/32</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H01L 21/67</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H01L 21/683</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 기판 프로세싱 시스템은 기판 지지부 및 전력 공급 회로를 포함한다. 기판 지지부는 기판을 지지하도록 구성되고, 기판 지지부는 하나 이상의 히터 엘리먼트들을 포함한다. 전력 공급 회로는 제 1 직류 전압을 제 1 교류 전압으로 변환하도록 구성된 직류-교류 컨버터로서, 직류-교류 컨버터는 적어도 하나의 스위치를 포함하는, 직류-교류 컨버터; 및 커플링된 인덕터 또는 트랜스포머 중 하나를 포함하는 격리 회로를 포함한다. 커플링된 인덕터 또는 트랜스포머 중 하나는 제 1 교류 전압을 제 2 교류 전압으로 변환하고 하나 이상의 히터 엘리먼트들을 접지로부터 격리하도록 구성된다. 전력 공급 회로는 제 2 교류 전압에 기초하여 하나 이상의 히터 엘리먼트들에 출력 전압을 제공하도록 구성된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2021.04.15</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2021071765</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2020.10.05</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2020/054208</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 기판 프로세싱 시스템에 있어서,기판을 지지하도록 구성된 기판 지지부로서, 상기 기판 지지부는 하나 이상의 히터 엘리먼트들을 포함하는, 상기 기판 지지부; 및전력 공급 회로로서,  제 1 직류 전압을 제 1 교류 전압으로 변환하도록 구성된 직류-교류 컨버터 (direct current-to-alternating current converter) 로서, 상기 직류-교류 컨버터는 적어도 하나의 스위치를 포함하는, 상기 직류-교류 컨버터, 및 커플링된 (coupled) 인덕터 또는 트랜스포머 중 하나를 포함하는 격리 회로 (isolation circuit) 로서, 상기 커플링된 인덕터 또는 상기 트랜스포머 중 상기 하나는 상기 제 1 교류 전압을 그리고 상기 제 2 교류 전압으로 변환하고 상기 하나 이상의 히터 엘리먼트들을 접지로부터 격리하도록 구성되는, 상기 격리 회로를 포함하는, 상기 전력 공급 회로를 포함하며, 상기 전력 공급 회로는 상기 제 2 교류 전압에 기초하여 상기 하나 이상의 히터 엘리먼트들로 출력 전압을 제공하도록 구성되는, 기판 프로세싱 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제 1 항에 있어서, 상기 격리 회로는 상기 하나 이상의 히터 엘리먼트들에 상기 제 2 교류 전압을 공급하도록 구성되는, 기판 프로세싱 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제 1 항에 있어서, 제어기를 더 포함하고, 상기 직류-교류 컨버터는 스위치 및 상기 커플링된 인덕터 또는 상기 트랜스포머 중 상기 하나의 1 차 권선을 포함하고; 그리고상기 제어기는 상기 하나 이상의 히터 엘리먼트들에 전력을 제공할 때 미리 결정된 주파수로 ON 상태와 OFF 상태 사이에서 상기 스위치를 천이하도록 구성되는, 기판 프로세싱 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제 3 항에 있어서, 상기 미리 결정된 주파수는 10 킬로-헤르츠 내지 100 킬로-헤르츠인, 기판 프로세싱 시스템.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제 1 항에 있어서, 상기 제 2 교류 전압을 제 2 직류 전압으로 변환하고 상기 제 2 직류 전압을 상기 하나 이상의 히터 엘리먼트들에 제공하도록 구성된 교류-직류 컨버터 (alternating current-to-direct current converter) 를 더 포함하는, 기판 프로세싱 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제 5 항에 있어서, 상기 커플링된 인덕터 또는 상기 트랜스포머 중 상기 하나 및 상기 교류-직류 컨버터는 벅 (buck converter) 컨버터를 제공하고; 그리고상기 트랜스포머는 강압 (step-down) 트랜스포머인, 기판 프로세싱 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제 5 항에 있어서, 상기 커플링된 인덕터 또는 상기 트랜스포머 중 상기 하나 및 상기 교류-직류 컨버터는 부스트 컨버터 (boost converter) 를 제공하고; 그리고상기 트랜스포머는 승압 (step-up) 트랜스포머인, 기판 프로세싱 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제 5 항에 있어서,상기 직류-교류 컨버터는 상기 커플링된 인덕터 또는 상기 트랜스포머 중 상기 하나의 1 차 코일과 직렬로 연결된 금속-옥사이드-반도체 전계 효과 트랜지스터를 포함하고; 그리고상기 교류-직류 컨버터는  상기 커플링된 인덕터 또는 상기 트랜스포머 중 상기 하나의 2 차 권선과 직렬로 연결된 다이오드, 및 상기 하나 이상의 히터 엘리먼트들과 병렬로 그리고 상기 2 차 권선 및 상기 다이오드에 걸쳐 연결된 커패시터를 포함하는, 기판 프로세싱 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제 1 항에 있어서,상기 커플링된 인덕터 또는 상기 트랜스포머 중 상기 하나는 1 차 권선 및 2 차 권선을 포함하고;상기 1 차 권선은 상기 접지에 연결되고; 그리고상기 2 차 권선은 상기 접지에 연결되지 않는, 기판 프로세싱 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제 1 항에 있어서, 제어기를 더 포함하고,상기 직류-교류 컨버터는 H-브리지 (H-bridge) 를 포함하고;상기 H-브리지는 제 1 스위치, 제 2 스위치, 제 3 스위치, 및 제 4 스위치를 포함하고; 그리고상기 제어기는 하나 이상의 히터 엘리먼트들에 전력을 제공할 때 상기 제 1 스위치, 상기 제 2 스위치, 상기 제 3 스위치, 및 상기 제 4 스위치를 ON 상태와 OFF 상태 사이에서 천이하도록 구성되는, 기판 프로세싱 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제 10 항에 있어서, 상기 제어기는, 상기 제 2 스위치 및 상기 제 3 스위치를 OFF 상태로 천이하는 동안 상기 제 1 스위치 및 상기 제 4 스위치를 ON 상태로 천이하고; 그리고상기 제 2 스위치 및 상기 제 3 스위치를 ON 상태로 천이하는 동안 상기 제 1 스위치 및 상기 제 4 스위치를 OFF 상태로 천이하도록 구성되는, 기판 프로세싱 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제 10 항에 있어서,상기 제 1 스위치와 상기 제 2 스위치는 직렬로 연결되고; 그리고상기 제 3 스위치와 상기 제 4 스위치는 직렬로 연결되고 함께 상기 제 1 스위치와 상기 제 2 스위치의 상기 직렬 조합과 병렬로 연결되는, 기판 프로세싱 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제 12 항에 있어서,상기 제 1 스위치 및 상기 제 2 스위치는 상기 커플링된 인덕터 또는 상기 트랜스포머 중 상기 하나의 1 차 권선의 제 1 단부에 연결되고; 그리고상기 제 3 스위치 및 상기 제 4 스위치는 상기 커플링된 인덕터 또는 상기 트랜스포머 중 상기 하나의 1 차 권선의 제 2 단부에 연결되는, 기판 프로세싱 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제 13 항에 있어서, 상기 제 2 교류 전압을 제 2 직류 전압으로 변환하고 상기 제 2 직류 전압을 상기 하나 이상의 히터 엘리먼트들에 제공하도록 구성된 교류-직류 컨버터를 더 포함하고, 상기 1 차 권선은 상기 제 1 교류 전압을 수신하고; 그리고상기 커플링된 인덕터 또는 상기 트랜스포머 중 상기 하나의 2 차 권선은 상기 제 2 교류 전압을 제 1 교류-직류 컨버터에 공급하는, 기판 프로세싱 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제 13 항에 있어서, 상기 제 2 교류 전압을 제 2 직류 전압으로 변환하고 상기 제 2 직류 전압을 상기 하나 이상의 히터 엘리먼트들에 제공하도록 구성된 교류-직류 컨버터를 더 포함하고, 상기 교류-직류 컨버터는, 상기 커플링된 인덕터 또는 상기 트랜스포머 중 상기 하나의 2 차 권선과 직렬로 연결된 다이오드; 및상기 하나 이상의 히터 엘리먼트들과 병렬로 그리고 상기 2 차 권선 및 상기 다이오드에 걸쳐 연결된 커패시터를 포함하는, 기판 프로세싱 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제 1 항에 있어서, 상기 제 2 교류 전압을 제 2 직류 전압으로 변환하고 상기 제 2 직류 전압을 상기 하나 이상의 히터 엘리먼트들에 제공하도록 구성된 제 1 교류-직류 컨버터를 더 포함하고, 상기 하나 이상의 히터 엘리먼트들은 제 1 히터 엘리먼트를 포함하고;상기 커플링된 인덕터 또는 상기 트랜스포머 중 상기 하나는 1 차 권선 및 제 1 2 차 권선을 포함하고; 그리고상기 제 1 교류-직류 컨버터는 상기 제 1 2 차 권선에 연결되고 상기 제 2 교류 전압을 상기 제 1 히터 엘리먼트에 제공하는, 기판 프로세싱 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제 16 항에 있어서, 제 2 교류-직류 컨버터를 더 포함하고,상기 하나 이상의 히터 엘리먼트들은 제 2 히터 엘리먼트를 포함하고;상기 커플링된 인덕터 또는 상기 트랜스포머 중 상기 하나는 제 2 2 차 권선을 포함하고; 그리고상기 제 2 교류-직류 컨버터는 상기 제 1 교류 전압을 제 3 교류 전압으로 변환하고 상기 제 3 교류 전압을 상기 제 2 히터 엘리먼트에 제공하는, 기판 프로세싱 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 기판 프로세싱 시스템에 있어서,기판을 지지하도록 구성된 기판 지지부로서, 상기 기판 지지부는 하나 이상의 히터 엘리먼트들을 포함하는, 상기 기판 지지부; 전력 공급 회로로서,  제 1 직류 전압을 수신하도록 구성된 스위치, 1 차 권선 및 2 차 권선을 포함하는 커플링된 인덕터 또는 트랜스포머 중 하나로서, 상기 1 차 권선은 상기 스위치 및 접지에 연결되고, 그리고 상기 2 차 권선은 상기 접지에 연결되지 않는, 상기 커플링된 인덕터 또는 상기 트랜스포머 중 상기 하나, 상기 2 차 권선과 직렬로 연결된 다이오드, 및 상기 다이오드에 그리고 상기 하나 이상의 히터 엘리먼트들과 병렬로 연결된 커패시터로서, 상기 다이오드 및 상기 커패시터는 상기 2 차 권선의 교류 출력을 제 2 직류 전압으로 변환하고, 그리고 상기 커패시터는 상기 제 2 직류 전압을 상기 하나 이상의 히터 엘리먼트들에 제공하는, 상기 커패시터를 포함하는, 상기 전력 공급 회로; 및상기 하나 이상의 히터 엘리먼트들에 전력을 공급할 때 미리 결정된 주파수로 상기 스위치를 ON 상태와 OFF 상태 사이에서 천이하도록 구성된 제어기를 포함하는, 기판 프로세싱 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제 18 항에 있어서, 제 2 커패시터를 더 포함하고,상기 제 1 직류 전압은 상기 제 2 커패시터에 걸쳐 수신되고; 그리고상기 스위치는 상기 제 2 커패시터의 출력 단부에 연결되는, 기판 프로세싱 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 기판 프로세싱 시스템에 있어서,기판을 지지하도록 구성된 기판 지지부로서, 상기 기판 지지부는 하나 이상의 히터 엘리먼트들을 포함하는, 상기 기판 지지부; 전력 공급 회로로서,  제 1 직류 전압을 수신하도록 구성된 H-브리지로서, 상기 H-브리지는 제 1 스위치, 제 2 스위치, 제 3 스위치, 및 제 4 스위치를 포함하는, 상기 H-브리지, 1 차 권선 및 2 차 권선을 포함하는 커플링된 인덕터 또는 트랜스포머 중 하나로서, 상기 1 차 권선은 상기 H-브리지 및 접지에 연결되고, 그리고 상기 2 차 권선은 상기 접지에 연결되지 않는, 상기 커플링된 인덕터 또는 상기 트랜스포머 중 상기 하나, 상기 2 차 권선과 직렬로 연결된 다이오드, 및 상기 다이오드에 그리고 상기 하나 이상의 히터 엘리먼트들과 병렬로 연결된 커패시터로서, 상기 다이오드 및 상기 커패시터는 상기 2 차 권선의 교류 출력을 제 2 직류 전압으로 변환하고, 그리고 상기 커패시터는 상기 제 2 직류 전압을 상기 하나 이상의 히터 엘리먼트들에 제공하는, 상기 커패시터를 포함하는, 상기 전력 공급 회로; 및상기 하나 이상의 히터 엘리먼트들에 전력을 공급할 때 미리 결정된 주파수로 상기 제 1 스위치, 상기 제 2 스위치, 상기 제 3 스위치, 및 상기 제 4 스위치를 ON 상태와 OFF 상태 사이에서 천이하도록 구성된 제어기를 포함하는, 기판 프로세싱 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제 20 항에 있어서,상기 제 1 스위치와 상기 제 2 스위치는 직렬로 연결되고;상기 제 3 스위치와 상기 제 4 스위치는 직렬로 연결되고 함께 상기 제 1 스위치와 상기 제 2 스위치의 상기 직렬 조합과 병렬로 연결되고;상기 제 1 스위치 및 상기 제 2 스위치는 상기 커플링된 인덕터 또는 상기 트랜스포머 중 상기 하나의 1 차 권선의 제 1 단부에 연결되고; 그리고상기 제 3 스위치 및 상기 제 4 스위치는 상기 커플링된 인덕터 또는 상기 트랜스포머 중 상기 하나의 1 차 권선의 제 2 단부에 연결되는, 기판 프로세싱 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제 21 항에 있어서, 상기 제 1 직류 전압을 수신하도록 구성된 제 2 커패시터를 더 포함하고,상기 제 2 커패시터는,  상기 제 1 스위치와 상기 제 2 스위치의 상기 직렬 조합과 병렬로 연결되고, 그리고 상기 제 3 스위치 및 상기 제 4 스위치의 상기 직렬 조합과 병렬로 연결되는, 기판 프로세싱 시스템.  </claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 ***** 캘리포니아주 프레몬트 쿠싱 파크웨이 ****</address><code>520000532180</code><country>미국</country><engName>LAM RESEARCH CORPORATION</engName><name>램 리써치 코포레이션</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국, ***** 캘리포니아,...</address><code> </code><country> </country><engName>BURKHART, Vincent</engName><name>부르카르트, 빈센트</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국, ***** 오리건...</address><code> </code><country> </country><engName>LEESER, Karl Frederick</engName><name>리저, 카를 프레드릭</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 언주로 ***, *층, *층  (역삼동, 아레나빌딩)</address><code>920161000011</code><country>대한민국</country><engName>INVENSYNC Intellectual Property Group</engName><name>특허법인인벤싱크</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2019.10.08</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>62/912,596</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2022.05.04</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-0480203-49</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2022.05.11</receiptDate><receiptNumber>1-5-2022-0071942-72</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2023.09.13</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1011742-27</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2023.09.13</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1011735-18</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.05.20</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0475906-60</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[거절이유 등 통지에 따른 의견]의견서·답변서·소명서</documentName><receiptDate>2025.07.21</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0822172-58</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.07.21</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0822173-04</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020227015261.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93d4cb1330a7dcd9e1a008648af47995ffc4969a9774ef2ca4b1ac8232bd8f3d5a8cf7576e1245267c393a6a4218cd909e92da07e28cd2d910</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf1a660f5942a03457d4c7b705079dd1e9099edcdd8d2fcf1d639864ae10c11231e27d8289b3c1f8417eef25fe54f4b8f0b410ecdc2a02f0f1</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>