<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:19:12.1912</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2021.12.13</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2021-0177875</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>표시 모듈 구동 장치, 이를 포함하는 표시 장치, 및 이를 이용한 표시 장치 구동 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>Diving device for display module, display apparatus  including the same, and Diving method for display  apparatus using the same</inventionTitleEng><openDate>2023.06.21</openDate><openNumber>10-2023-0089611</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.11.20</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G09F 9/30</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 99/00</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 발명의 일 실시 예에 따른 표시 장치는, 표시 모듈; 상기 표시 모듈이 권취 및 권출되는 롤링 실린더; 및 상기 표시 모듈의 후면 상에 배치된 승강 블록부; 를 포함하되, 상기 승강 블록부는: 제1 블록부; 상기 제1 블록부에 대해 상하로 이동 가능하도록 상기 제1 블록부에 결합되는 제2 블록부; 및 상기 표시 모듈의 상단에 연결되며 상기 제2 블록부에 대해 상하로 이동 가능하도록 상기 제2 블록부에 결합되는 제3 블록부; 를 포함하고, 상기 제2 블록부는 상기 제1 블록부의 상측에 정의된 제1 수용 공간 및 상기 제3 블록부의 하측에 정의된 제2 수용 공간에 삽입될 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 표시 모듈;상기 표시 모듈이 권취 및 권출되는 롤링 실린더; 및상기 표시 모듈의 후면 상에 배치된 승강 블록부; 를 포함하되,상기 승강 블록부는:제1 블록부;상기 제1 블록부에 대해 상하로 이동 가능하도록 상기 제1 블록부에 결합되는 제2 블록부; 및상기 표시 모듈의 상단에 연결되며 상기 제2 블록부에 대해 상하로 이동 가능하도록 상기 제2 블록부에 결합되는 제3 블록부; 를 포함하고,상기 제2 블록부는 상기 제1 블록부의 상측에 정의된 제1 수용 공간 및 상기 제3 블록부의 하측에 정의된 제2 수용 공간에 삽입되는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,상기 제1 블록부는 상기 제1 수용 공간을 정의하는 제1 블록 몸체를 포함하고,상기 제3 블록부는 상기 제2 수용 공간을 정의하는 제3 블록 몸체를 포함하며,상기 제2 블록부는 상기 제1 수용 공간 및 상기 제2 수용 공간에 삽입되는 제2 블록 몸체를 포함하되,상기 제3 블록 몸체의 하면은 상기 제1 블록 몸체의 상면보다 위에 위치하여, 상기 제3 블록 몸체의 상기 하면은 상기 제1 블록 몸체의 상기 상면과 서로 마주보는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서,상기 제2 블록이 상기 제1 수용 공간 및 상기 제2 수용 공간에 삽입된 상태에서 상기 제3 블록 몸체의 상기 하면과 상기 제1 블록 몸체의 상기 상면은 서로 접하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제2항에 있어서,상기 제1 블록 몸체의 전면과 상기 제3 블록 몸체의 전면은 동일 평면 상에 위치하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제2항에 있어서,상기 제1 블록부는 상기 제1 블록 몸체에 결합되는 하부 구동부를 더 포함하고,상기 제3 블록부는 상기 제3 블록 몸체에 결합되어 상기 제3 블록 몸체를 상하로 이동시키는 상부 구동부를 더 포함하며,상기 제2 블록부는:상기 제2 블록 몸체에 결합되며 상기 하부 구동부에 연결되어 상기 제2 블록 몸체를 상하로 이동시키는 하부 대응 구동부; 및상기 제2 블록 몸체에 결합되며 상기 상부 구동부에 연결되는 상부 대응 구동부; 를 더 포함하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5항에 있어서,상기 하부 구동부는 상하로 연장되며 상기 제1 블록 몸체에 고정되는 하부 랙 기어를 포함하고,상기 상부 구동부는 상하로 연장되며 상기 제3 블록 몸체에 고정되는 상부 랙 기어를 포함하며,상기 하부 대응 구동부는 상기 하부 랙 기어에 맞물리는 하부 기어 모터 조립체를 포함하고,상기 상부 대응 구동부는 상기 상부 랙 기어에 맞물리는 상부 기어 모터 조립체를 포함하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제2항에 있어서,상기 제2 블록부는 상기 제2 블록 몸체에 결합되며 상하로 연장되는 가이드 바를 더 포함하고,상기 제3 블록부는 상기 제3 블록 몸체에 결합되는 가이드 블록을 더 포함하며,상기 가이드 블록은 상기 가이드 블록을 상하로 관통하는 가이드 홀을 정의하되,상기 가이드 바는 상기 가이드 홀에 삽입되는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항에 있어서,상기 승강 블록부는 상기 제3 블록부의 상측에 결합되며 상기 표시 모듈의 상단이 고정되는 지지부를 더 포함하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항에 있어서,상기 롤링 실린더를 둘러싸는 하우징; 및상기 하우징 내의 모듈 가압부를 더 포함하되,상기 모듈 가압부는:일측이 상기 하우징에 고정되는 탄성 변형부; 및상기 탄성 변형부의 타측에 결합되어 상기 표시 모듈을 가압하는 가압 롤러; 를 포함하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9항에 있어서,상기 하우징의 측벽에 장공이 정의되며,상기 가압 롤러의 일부는 상기 장공에 삽입되는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 고정 블록부;상기 고정 블록부 앞에 위치하며 표시 모듈을 권취 및 권출하는 롤링 실린더; 및승강 블록부; 를 포함하되,상기 승강 블록부는:상기 고정 블록부에 대해 상하로 이동 가능하도록 상기 고정 블록부에 결합되는 제1 블록부; 및상기 제1 블록부에 대해 상하로 이동 가능하도록 상기 제1 블록부에 결합되는 제2 블록부; 를 포함하며,상기 제1 블록부는:상측이 개방된 제1 수용 공간을 정의하는 제1 블록 몸체; 및상기 제1 블록 몸체에 결합되는 하부 구동부; 를 포함하고,상기 제2 블록부는:상기 제1 수용 공간에 삽입되는 제2 블록 몸체; 및상기 제2 블록 몸체에 결합되며 상기 하부 구동부와 맞물려 상기 제2 블록 몸체를 상하로 이동시키는 하부 대응 구동부; 를 포함하는 표시 모듈 구동 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서,상기 고정 블록부는:고정 블록 몸체; 및상기 고정 블록 몸체에 결합되는 베이스 구동부; 를 포함하고,상기 제1 블록부는 상기 제1 블록 몸체에 결합되며 상기 베이스 구동부와 맞물려 상기 제1 블록 몸체를 상하로 이동시키는 베이스 대응 구동부를 더 포함하는 표시 모듈 구동 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제11항에 있어서,상기 하부 구동부는 상하로 연장되는 하부 랙 기어를 포함하고,상기 하부 대응 구동부는 상기 하부 랙 기어에 맞물리는 하부 기어 모터 조립체를 포함하는 표시 모듈 구동 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13항에 있어서,상기 하부 랙 기어는:상기 제1 블록 몸체에 일면이 결합되는 기어 바; 및상기 기어 바의 타면에 형성된 톱니 구조체; 를 포함하며,상기 하부 기어 모터 조립체는:모터;상기 모터에 결합되며 상기 톱니 구조체에 맞물리는 피니언 기어; 및상기 모터를 감싸며 상기 제2 블록 몸체에 결합되는 모터 하우징; 을 포함하되,상기 기어 바는 측면에서 내측으로 함입되며 상하로 연장되는 하우징 삽입홈을 정의하고,상기 모터 하우징은 상기 하우징 삽입홈에 삽입되는 돌출 구조를 포함하는 표시 모듈 구동 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제13항에 있어서,상기 하부 기어 모터 조립체는:서로 상하로 배열된 제1 모터 및 제2 모터; 및상기 제1 모터 및 상기 제2 모터에 각각 결합되며, 상기 하부 랙 기어에 맞물리는 제1 피니언 기어 및 제2 피니언 기어; 를 포함하는 표시 모듈 구동 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제11항에 있어서,상기 하부 구동부는 수평 방향으로 서로 이격 배치된 제1 하부 구동부 및 제2 하부 구동부를 포함하고,상기 하부 대응 구동부는 상기 제1 하부 구동부 및 상기 제2 하부 구동부에 각각 맞물리는 제1 하부 대응 구동부 및 제2 하부 대응 구동부를 포함하는 표시 모듈 구동 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제11항에 있어서,상기 승강 블록부는 상기 제2 블록부에 대해 상하로 이동 가능하도록 상기 제2 블록부에 결합되는 제3 블록부를 더 포함하고,상기 제3 블록부는 하측이 개방된 제2 수용 공간을 포함하되,상기 제2 블록부는 상기 제2 수용 공간에 삽입되는 표시 모듈 구동 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 고정 블록부로부터 승강 블록부가 올라가는 1차 상승 단계; 및상기 승강 블록부의 일부가 더 올라가는 2차 상승 단계; 를 포함하되,상기 승강 블록부는:상기 고정 블록부에 결합되며 상측이 개방된 제1 수용 공간을 포함하는 제1 블록부;상기 제1 블록부에 결합되는 제2 블록부;상기 제2 블록부에 결합되며 하측이 개방된 제2 수용 공간을 포함하는 제3 블록부; 를 포함하고,상기 1차 상승 단계에서, 상기 제2 블록부는 상기 제1 수용 공간 및 상기 제2 수용 공간에 삽입되어 있고,상기 2차 상승 단계에서, 상기 제3 블록부가 상기 제2 블록부를 기준으로 상승하여 상기 제2 수용 공간에 일부가 삽입되어 있던 상기 제2 블록부가 노출되는 표시 장치 구동 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18항에 있어서,상기 2차 상승 단계에서, 상기 제2 블록부가 상기 제1 블록부를 기준으로 상승하여 상기 제1 수용 공간에 일부가 삽입되어 있던 상기 제2 블록부가 노출되는 표시 장치 구동 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제19항에 있어서,상기 제1 블록부는:상기 제1 수용 공간을 정의하는 제1 블록 몸체; 및상기 제1 블록 몸체에 결합되는 하부 구동부; 를 포함하고,상기 제2 블록부는:상기 제1 수용 공간에 삽입되는 제2 블록 몸체; 및상기 제2 블록 몸체에 결합되며 상기 하부 구동부와 맞물리는 하부 대응 구동부; 를 포함하며,상기 2차 상승 단계에서, 상기 하부 대응 구동부가 상기 하부 구동부와 맞물린 상태로 올라감에 따라 상기 제2 블록부가 상승하는 표시 장치 구동 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기 용인시 기흥구...</address><code>120120164552</code><country>대한민국</country><engName>Samsung Display Co., Ltd.</engName><name>삼성디스플레이 주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 용인시 수지구...</address><code> </code><country> </country><engName>JIN, BYOUNG JIN</engName><name>진병진</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 화성...</address><code> </code><country> </country><engName>PARK, DONGJIN</engName><name>박동진</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 수원시 팔달구...</address><code> </code><country> </country><engName>SIM, JINGYU</engName><name>심진규</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 군포시 광정...</address><code> </code><country> </country><engName>KIM, YOUNGSU</engName><name>김영수</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 테헤란로 *길 ** *층(역삼동)</address><code>920141001819</code><country>대한민국</country><engName>KORYO IP &amp; Law</engName><name>특허법인고려</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2021.12.13</receiptDate><receiptNumber>1-1-2021-1442670-56</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.11.20</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1278681-14</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020210177875.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93ae642915402d03999650b8546ad7f4aabce19b03f5888837930df7282f45923c399cafd91ae4bd3ff913a86ec92cdf912037dfe6b6635bbd</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfea41f18fe2e98aeb182fa028eb4cb0a39c4c15fc4439725de31275f1c0e8671a0cb1de22437dbd2de9becdbfeee68c52eeb689ac6a85cf2a</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>