<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:28:48.2848</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2021.12.16</applicationDate><applicationFlag>특허</applicationFlag><applicationNumber>10-2025-7030738</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>안경류 디바이스 상의 미디어 콘텐츠 플레이어</inventionTitle><inventionTitleEng>MEDIA CONTENT PLAYER ON AN EYEWEAR DEVICE</inventionTitleEng><openDate>2025.09.30</openDate><openNumber>10-2025-0142462</openNumber><originalApplicationDate>2021.12.16</originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/분할</originalApplicationKind><originalApplicationNumber>10-2023-7024042</originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.09.15</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2025.09.15</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/04883</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/0482</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 1/16</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G02B 27/01</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/04886</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2013.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/0354</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/01</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/04847</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo><familyApplicationNumber>1020237024042</familyApplicationNumber></familyInfo></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 동작들을 수행하기 위한 시스템들 및 방법들이 제공되는데, 이 동작들은: 안경류 디바이스의 하나 이상의 프로세서에 의해, 복수의 미디어 콘텐츠 제어 옵션을 디스플레이하는 동작; 안경류 디바이스의 터치 입력 인터페이스에 의해, 터치 입력 인터페이스를 터치하는 단일 손가락을 포함하는 제1 터치 입력을 검출하는 동작; 제1 터치 입력을 검출하는 것에 기초하여, 커서가 제1 터치 입력을 추적하여 복수의 미디어 콘텐츠 제어 옵션을 내비게이팅하게 하는 동작; 단일 손가락이 터치 입력 인터페이스를 터치하는 것으로부터 해제되지 않았음을 검출하는 것에 기초하여, 제1 미디어 콘텐츠 제어 옵션에 관련된 제2 미디어 콘텐츠 제어 옵션을 디스플레이하는 동작; 및 터치 입력 인터페이스를 따른 단일 손가락의 움직임에 기초하여 제2 미디어 콘텐츠 제어 옵션과 연관된 선택을 수행하는 동작을 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2022.06.30</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2022140739</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2021.12.16</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2021/072959</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 방법으로서,안경류 디바이스의 하나 이상의 프로세서에 의해, 복수의 미디어 콘텐츠 제어 옵션 및 비디오를 제시하는 비디오 플레이어를 상기 안경류 디바이스의 렌즈들을 통해 보여지고 있는 현실 세계 환경 상의 오버레이로서, 동시에 디스플레이하는 단계 - 상기 복수의 미디어 콘텐츠 제어 옵션 중 하나 이상은 상기 비디오 플레이어에 의해 제시된 상기 비디오의 재생 포지션을 조정하는 것에 대응함 -;상기 안경류 디바이스의 터치 입력 인터페이스에 의해, 상기 터치 입력 인터페이스를 터치하는 단일 손가락을 포함하는 제1 터치 입력을 검출하는 단계;길게 누르기 동작을 포함하는 상기 제1 터치 입력을 검출하는 것에 기초하여, 커서의 디스플레이를 트리거하고 상기 커서가 상기 제1 터치 입력을 추적하여 제1 미디어 콘텐츠 제어 옵션에 대한 상기 복수의 미디어 콘텐츠 제어 옵션을 내비게이팅하게 하는 단계;상기 단일 손가락이 상기 터치 입력 인터페이스에 의해 초기에 검출된 이후 그리고 상기 단일 손가락이 상기 터치 입력 인터페이스에 의해 계속해서 검출되는 동안, 상기 터치 입력 인터페이스가 2개 손가락에 의해 터치 입력을 수신하도록 상기 단일 손가락과 함께 추가 손가락이 상기 터치 입력 인터페이스를 터치하기 위해 추가된 것을 결정하는 단계; 및상기 단일 손가락을 포함하는 상기 제1 터치 입력을 검출한 이후 상기 단일 손가락과 함께 상기 추가 손가락이 상기 터치 입력 인터페이스를 터치하기 위해 추가된 것을 결정하는 것에 응답하여, 상기 제1 미디어 콘텐츠 제어 옵션과 관련된 제2 미디어 콘텐츠 제어 옵션과 연관된 선택을 포함하는 제1 디스플레이 동작을 수행하여 메뉴 옵션들의 세트의 제1 레벨이 하나의 손가락 내비게이션을 사용하여 내비게이팅되고, 메뉴 옵션들의 세트의 제2 레벨이 2개의 손가락 내비게이션을 사용하여 내비게이팅되는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,상기 단일 손가락이 상기 터치 입력 인터페이스를 터치하는 것으로부터 해제되지 않았음을 검출하는 것에 기초하여, 상기 제1 미디어 콘텐츠 제어 옵션에 관련된 제2 미디어 콘텐츠 제어 옵션을 디스플레이하는 단계; 및상기 터치 입력 인터페이스를 따른 상기 단일 손가락의 움직임에 기초하여 상기 제2 미디어 콘텐츠 제어 옵션과 연관된 선택을 포함하는 제2 디스플레이 동작을 수행하는 단계를 추가로 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서,상기 단일 손가락이 상기 터치 입력 인터페이스를 계속해서 터치하는 것을 검출하는 것에 응답하여, 상기 제1 미디어 콘텐츠 제어 옵션이 임계 시간 기간 동안 상기 커서에 의해 하이라이트되었다고 결정하는 단계; 및상기 제1 미디어 콘텐츠 제어 옵션이 상기 임계 시간 기간 동안 상기 커서에 의해 하이라이트되었다고 결정하는 것에 응답하여, 상기 제1 미디어 콘텐츠 제어 옵션을 선택하는 단계를 추가로 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서, 상기 터치 입력 인터페이스는 상기 안경류 디바이스의 프레임에 통합되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항에 있어서, 상기 제1 미디어 콘텐츠 제어 옵션은 볼륨 조정 옵션을 포함하고, 상기 제2 미디어 콘텐츠 제어 옵션을 디스플레이하는 단계는:상기 안경류 디바이스 상에서 재생되고 있는 미디어 콘텐츠의 볼륨을 조정하기 위한 슬라이더를 디스플레이하는 단계; 및상기 터치 입력 인터페이스를 따른 상기 단일 손가락의 움직임을 검출하여 상기 슬라이더의 포지션을 변경함으로써 상기 볼륨을 조정하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에 있어서,상기 터치 입력 인터페이스로부터의 상기 단일 손가락의 해제를 검출하는 것에 응답하여 상기 디스플레이로부터 상기 제2 미디어 콘텐츠 제어 옵션을 제거하는 단계; 및상기 터치 입력 인터페이스로부터 상기 단일 손가락의 해제를 검출하는 것에 응답하여 상기 복수의 미디어 콘텐츠 제어 옵션을 다시 디스플레이하는 단계를 추가로 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항에 있어서, 상기 제1 미디어 콘텐츠 제어 옵션은 탐색 옵션(seek option)을 포함하고, 상기 제2 미디어 콘텐츠 제어 옵션을 디스플레이하는 단계는:상기 안경류 디바이스 상에서 재생되고 있는 미디어 콘텐츠의 재생 포지션을 조정하기 위한 슬라이더를 디스플레이하는 단계; 및상기 터치 입력 인터페이스를 따른 상기 단일 손가락의 움직임을 검출하여 상기 슬라이더의 포지션을 변경함으로써 상기 재생 포지션을 조정하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항에 있어서, 상기 제1 미디어 콘텐츠 제어 옵션은 시리즈 선택 옵션을 포함하고, 상기 제2 미디어 콘텐츠 제어 옵션을 디스플레이하는 단계는:복수의 시리즈 식별자를 디스플레이하는 단계; 및상기 터치 입력 인터페이스를 따른 상기 단일 손가락의 움직임을 검출하여 상기 커서를 이동시킴으로써 상기 복수의 시리즈 식별자 중 주어진 시리즈 식별자를 하이라이트하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8항에 있어서,상기 커서가 임계 시간 기간 동안 상기 주어진 시리즈 식별자를 하이라이트했다고 결정하는 것에 응답하여 복수의 에피소드 식별자를 디스플레이하는 단계; 및상기 터치 입력 인터페이스를 따른 상기 단일 손가락의 검출된 움직임에 기초하여 상기 커서를 이동시켜 상기 복수의 에피소드 식별자 중 주어진 에피소드 식별자를 하이라이트하는 단계를 추가로 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9항에 있어서, 상기 단일 손가락이 상기 터치 입력 인터페이스로부터 해제되었다고 결정하는 것에 응답하여 상기 주어진 에피소드 식별자에 대응하는 시리즈의 에피소드를 재생하는 단계를 추가로 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10항에 있어서,상기 터치 입력 인터페이스를 따른 2개 손가락의 움직임을 검출하는 단계 및 터치 입력을 따른 상기 2개 손가락의 검출된 움직임에 기초하여 상기 커서를 이동시키도록 야기하여 복수의 시리즈 식별자 중 시리즈 식별자를 하이라이트하는 단계를 추가로 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1항에 있어서,상기 단일 손가락 또는 2개 손가락이 상기 터치 입력 인터페이스를 따라 드래깅되는지 여부에 기초하여 옵션들의 제1 시리즈의 내비게이션과 옵션들의 제2 시리즈의 내비게이션 중 선택하는 단계;볼륨 제어 옵션 및 시리즈 선택 옵션을 포함하는 디스플레이된 재생 제어 메뉴의 상이한 레벨들이 내비게이팅되는 동안 상기 단일 손가락 및 상기 안경류 디바이스의 프레임 간의 연속 접촉을 검출하는 단계;상기 볼륨 제어 옵션을 하이라이트하기 위해 상기 단일 손가락이 드래깅된 것을 결정하는 단계;상기 볼륨 제어 옵션이 임계 시간 기간 동안 하이라이트된 것을 결정하는 단계;상기 볼륨 제어 옵션이 상기 임계 시간 기간 동안 하이라이트된 것을 결정하는 것에 응답하여, 상기 재생 제어 메뉴의 디스플레이를 볼륨 슬라이더로 대체하는 단계;상기 단일 손가락을 상기 볼륨 슬라이더를 따라 원하는 볼륨으로 드래깅함으로써 상기 재생 제어 메뉴의 볼륨 제어 레벨에 대응하는 볼륨을 상기 단일 손가락을 사용하여 조정하는 단계;상기 단일 손가락 및 상기 볼륨 슬라이더를 사용하여 상기 볼륨을 조정한 이후, 상기 안경류 디바이스의 상기 프레임 상의 상기 추가 손가락을 검출하는 단계; 및상기 볼륨 슬라이더를 따라 상기 단일 손가락을 드래깅하여 상기 볼륨을 조정한 이후 상기 안경류 디바이스의 상기 프레임 상의 상기 추가 손가락을 검출하는 것에 응답하여, 상기 볼륨 제어 옵션 및 시리즈 선택 옵션을 포함하는 상기 재생 제어 메뉴를 상기 볼륨 슬라이더의 포지션에 다시 디스플레이하는 단계를 추가로 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1항에 있어서,상기 단일 손가락을 사용하여 초기에 내비게이팅되었던 재생 제어 메뉴가 상기 안경류 디바이스의 프레임을 따라 상기 2개 손가락을 드래깅함으로써 현재 내비게이팅되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 안경류 디바이스로서,터치 입력 인터페이스;명령어들을 포함하는 저장 디바이스; 및동작들을 수행하기 위해 명령어들을 수행하도록 구성된 적어도 하나의 프로세서를 포함하고, 상기 동작들은:복수의 미디어 콘텐츠 제어 옵션 및 비디오를 제시하는 비디오 플레이어를 상기 안경류 디바이스의 렌즈들을 통해 보여지고 있는 현실 세계 환경 상의 오버레이로서, 동시에 디스플레이하는 단계 - 상기 복수의 미디어 콘텐츠 제어 옵션 중 하나 이상은 상기 비디오 플레이어에 의해 제시된 상기 비디오의 재생 포지션을 조정하는 것에 대응함 -;상기 안경류 디바이스의 터치 입력 인터페이스에 의해, 상기 터치 입력 인터페이스를 터치하는 단일 손가락을 포함하는 제1 터치 입력을 검출하는 단계;길게 누르기 동작을 포함하는 상기 제1 터치 입력을 검출하는 것에 기초하여, 커서의 디스플레이를 트리거하고 상기 커서가 상기 제1 터치 입력을 추적하여 제1 미디어 콘텐츠 제어 옵션에 대한 상기 복수의 미디어 콘텐츠 제어 옵션을 내비게이팅하게 하는 단계;상기 단일 손가락이 상기 터치 입력 인터페이스에 의해 초기에 검출된 이후 그리고 상기 단일 손가락이 상기 터치 입력 인터페이스에 의해 계속해서 검출되는 동안, 상기 터치 입력 인터페이스가 2개 손가락에 의해 터치 입력을 수신하도록 상기 단일 손가락과 함께 추가 손가락이 상기 터치 입력 인터페이스를 터치하기 위해 추가된 것을 결정하는 단계; 및상기 단일 손가락을 포함하는 상기 제1 터치 입력을 검출한 이후 상기 단일 손가락과 함께 상기 추가 손가락이 상기 터치 입력 인터페이스를 터치하기 위해 추가된 것을 결정하는 것에 응답하여, 상기 제1 미디어 콘텐츠 제어 옵션과 관련된 제2 미디어 콘텐츠 제어 옵션과 연관된 선택을 포함하는 제1 디스플레이 동작을 수행하여 메뉴 옵션들의 세트의 제1 레벨이 하나의 손가락 내비게이션을 사용하여 내비게이팅되고, 메뉴 옵션들의 세트의 제2 레벨이 2개의 손가락 내비게이션을 사용하여 내비게이팅되는 단계를 포함하는, 안경류 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14항에 있어서,상기 동작들은,상기 단일 손가락이 상기 터치 입력 인터페이스를 터치하는 것으로부터 해제되지 않았음을 검출하는 것에 기초하여, 상기 제1 미디어 콘텐츠 제어 옵션에 관련된 제2 미디어 콘텐츠 제어 옵션을 디스플레이하는 단계; 및상기 터치 입력 인터페이스를 따른 상기 단일 손가락의 움직임에 기초하여 상기 제2 미디어 콘텐츠 제어 옵션과 연관된 선택을 포함하는 제2 디스플레이 동작을 수행하는 단계를 추가로 포함하는, 안경류 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제14항에 있어서,상기 동작들은,상기 단일 손가락이 상기 터치 입력 인터페이스를 계속해서 터치하는 것을 검출하는 것에 응답하여, 상기 제1 미디어 콘텐츠 제어 옵션이 임계 시간 기간 동안 상기 커서에 의해 하이라이트되었다고 결정하는 단계; 및상기 제1 미디어 콘텐츠 제어 옵션이 상기 임계 시간 기간 동안 상기 커서에 의해 하이라이트되었다고 결정하는 것에 응답하여, 상기 제1 미디어 콘텐츠 제어 옵션을 선택하는 단계를 추가로 포함하는, 안경류 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제14항에 있어서, 상기 제1 미디어 콘텐츠 제어 옵션은 탐색 옵션을 포함하고, 상기 제2 미디어 콘텐츠 제어 옵션을 디스플레이하는 단계는:상기 안경류 디바이스 상에서 재생되고 있는 미디어 콘텐츠의 재생 포지션을 조정하기 위한 슬라이더를 디스플레이하는 단계; 및상기 터치 입력 인터페이스를 따른 상기 단일 손가락의 움직임을 검출하여 상기 슬라이더의 포지션을 변경함으로써 상기 재생 포지션을 조정하는 단계를 포함하는, 안경류 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 안경류 디바이스의 하나 이상의 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 안경류 디바이스로 하여금 동작들을 수행하게 야기하는 명령어들을 포함하는 비일시적 머신 판독가능 저장 매체로서,상기 동작들은:복수의 미디어 콘텐츠 제어 옵션 및 비디오를 제시하는 비디오 플레이어를 상기 안경류 디바이스의 렌즈들을 통해 보여지고 있는 현실 세계 환경 상의 오버레이로서, 동시에 디스플레이하는 단계 - 상기 복수의 미디어 콘텐츠 제어 옵션 중 하나 이상은 상기 비디오 플레이어에 의해 제시된 상기 비디오의 재생 포지션을 조정하는 것에 대응함 -;상기 안경류 디바이스의 터치 입력 인터페이스에 의해, 상기 터치 입력 인터페이스를 터치하는 단일 손가락을 포함하는 제1 터치 입력을 검출하는 단계;길게 누르기 동작을 포함하는 상기 제1 터치 입력을 검출하는 것에 기초하여, 커서의 디스플레이를 트리거하고 상기 커서가 상기 제1 터치 입력을 추적하여 제1 미디어 콘텐츠 제어 옵션에 대한 상기 복수의 미디어 콘텐츠 제어 옵션을 내비게이팅하게 하는 단계;상기 단일 손가락이 상기 터치 입력 인터페이스에 의해 초기에 검출된 이후 그리고 상기 단일 손가락이 상기 터치 입력 인터페이스에 의해 계속해서 검출되는 동안, 상기 터치 입력 인터페이스가 2개 손가락에 의해 터치 입력을 수신하도록 상기 단일 손가락과 함께 추가 손가락이 상기 터치 입력 인터페이스를 터치하기 위해 추가된 것을 결정하는 단계; 및상기 단일 손가락을 포함하는 상기 제1 터치 입력을 검출한 이후 상기 단일 손가락과 함께 상기 추가 손가락이 상기 터치 입력 인터페이스를 터치하기 위해 추가된 것을 결정하는 것에 응답하여, 상기 제1 미디어 콘텐츠 제어 옵션과 관련된 제2 미디어 콘텐츠 제어 옵션과 연관된 선택을 포함하는 제1 디스플레이 동작을 수행하여 메뉴 옵션들의 세트의 제1 레벨이 하나의 손가락 내비게이션을 사용하여 내비게이팅되고, 메뉴 옵션들의 세트의 제2 레벨이 2개의 손가락 내비게이션을 사용하여 내비게이팅되는 단계를 포함하는, 비일시적 머신 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18항에 있어서,상기 동작들은,상기 단일 손가락이 상기 터치 입력 인터페이스를 터치하는 것으로부터 해제되지 않았음을 검출하는 것에 기초하여, 상기 제1 미디어 콘텐츠 제어 옵션에 관련된 제2 미디어 콘텐츠 제어 옵션을 디스플레이하는 단계; 및상기 터치 입력 인터페이스를 따른 상기 단일 손가락의 움직임에 기초하여 상기 제2 미디어 콘텐츠 제어 옵션과 연관된 선택을 포함하는 제2 디스플레이 동작을 수행하는 단계를 추가로 포함하는, 비일시적 머신 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제18항에 있어서,상기 동작들은,상기 단일 손가락이 상기 터치 입력 인터페이스를 계속해서 터치하는 것을 검출하는 것에 응답하여, 상기 제1 미디어 콘텐츠 제어 옵션이 임계 시간 기간 동안 상기 커서에 의해 하이라이트되었다고 결정하는 단계; 및상기 제1 미디어 콘텐츠 제어 옵션이 상기 임계 시간 기간 동안 상기 커서에 의해 하이라이트되었다고 결정하는 것에 응답하여, 상기 제1 미디어 콘텐츠 제어 옵션을 선택하는 단계를 추가로 포함하는, 비일시적 머신 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 ***** 캘리포니아주 산타 모니카 써티퍼스트 스트리트 ****</address><code>520140253774</code><country>미국</country><engName>SNAP INC.</engName><name>스냅 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country>미국</country><engName>GOODRICH, Kyle</engName><name>굿리치, 카일</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country>영국</country><engName>MCPHEE, Andrew James</engName><name>맥피, 앤드류 제임스</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country>콜롬비아</country><engName>MORENO, Daniel</engName><name>모레노, 다니엘</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>920010003368</code><country>대한민국</country><engName>Kim Yeon Song</engName><name>김연송</name></agentInfo><agentInfo><address>서울특별시 종로구 사직로*길 **, 세양빌딩 (내자동) *층(김.장법률사무소)</address><code>919980003619</code><country>대한민국</country><engName>YANG, Young June</engName><name>양영준</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>919990005000</code><country>대한민국</country><engName>PAIK MAN GI</engName><name>백만기</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.12.22</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/129,344</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.08.24</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/410,814</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Divisional Application(International Application)] Patent Application</documentEngName><documentName>[분할출원(국제출원)]특허출원서</documentName><receiptDate>2025.09.15</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-1055212-30</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020257030738.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93d776c9acbce09a4a9e86d8acdd0f56048cbf8951bd76016d55754c33d11d118107c5a7288c597ee59286a5d5fb28a75eff403444d53c46ef</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf41278d8e0c9c5e5f11403e0577311c01c316ede34be5b0968b7ea07f9cb3218f47723ad20bebf9391c5f053d8e02d38648148b40b0c59e04</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>