<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 17:54:28.5428</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2020.11.24</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2022-7021378</applicationNumber><claimCount>15</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>질량 분석기와 인터페이싱하는 미세유체 시스템용 소프트웨어</inventionTitle><inventionTitleEng>SOFTWARE FOR MICROFLUIDIC SYSTEMS INTERFACING WITH MASS SPECTROMETRY</inventionTitleEng><openDate>2022.09.29</openDate><openNumber>10-2022-0131896</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2023.11.21</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2022.06.23</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01N 33/68</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01N 30/86</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01N 30/72</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01N 30/88</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 전자분무 이온화 질량 분석기(ESI-MS) 데이터의 품질을 개선하기 위한 방법, 장치 및 시스템이 설명되어 있으며, 화학적 분리 데이터와 질량 분석 데이터 간의 개선된 상관을 달성하기 위한 방법, 장치 및 시스템이 설명되어 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2021.06.03</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2021108423</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2020.11.24</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2020/062046</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 컴퓨터 구현 방법으로서, (a) 프로세서를 사용하여, 분리 채널에서 수행된 등전점 집속 분리의 복수의 이미지를 포함하는 시계열 이미징 데이터 세트를 수신하는 단계로서, 상기 복수의 이미지 중 각각의 이미지는 상이한 시점에 대응하는 것인 상기 시계열 이미징 데이터 세트를 수신하는 단계;(b) 상기 프로세서를 사용하여, 상기 복수의 이미지의 각각의 이미지를 대응하는 시점에 대한 상기 분리 채널의 길이를 따른 위치의 함수인 강도 또는 흡광도 측정값으로 변환하는 단계; 및 (c) 상기 프로세서를 사용하여, 상기 분리 채널의 길이에 따른 위치 함수이고 시간 함수인 열 지도 또는 상기 강도 또는 흡광도 측정값의 3차원 플롯을 생성하는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제 1 항에 있어서, 상기 시계열 이미징 데이터 세트는 상기 분리 채널에서 분리된 분석물 피크의 동원(mobilization)에 대한 복수의 이미지를 더 포함하는 것을 특징으로 하는 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제 1 항 또는 제 2 항에 있어서, 상기 시계열 이미징 데이터 세트는 복수의 자외선(UV) 흡광도 이미지를 포함하는 것을 특징으로 하는 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제 1 항 내지 제 3 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 시계열 이미징 데이터 세트는 복수의 형광 이미지를 포함하는 것을 특징으로 하는 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제 4 항에 있어서, 상기 형광 이미지는 천연 형광 이미지를 포함하는 것을 특징으로 하는 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제 1 항 내지 제 5 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 시계열 이미징 데이터 세트는 분당 적어도 하나의 이미지의 프레임 레이트로 획득된 복수의 이미지를 포함하는 것을 특징으로 하는 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제 6 항에 있어서, 상기 시계열 이미징 데이터 세트는 30초당 적어도 하나의 이미지의 프레임 레이트로 획득된 복수의 이미지를 포함하는 것을 특징으로 하는 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제 7 항에 있어서, 상기 시계열 이미징 데이터 세트는 10초당 적어도 하나의 이미지의 프레임 레이트로 획득된 복수의 이미지를 포함하는 것을 특징으로 하는 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제 1 항 내지 제 8 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 등전점 집속 분리가 수행되는 동안 상기 분리 채널을 이미지화하는 단계를 더 포함하며, 여기서 (a)-(c)는 이미지가 획득됨에 따라 반복적으로 수행되는 것을 특징으로 하는 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제 1 항 내지 제 9 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 열 지도 또는 상기 3차원 플롯은 상기 등전점 집속 분리를 추가 등전점 집속 분리와 비교하는 것, 동원 반응을 상기 등전점 집속 분리와 비교하는 것, 상기 동원 반응을 추가 동원 반응과 비교하는 것, 상기 등전점 집속 분리의 완료를 판정하는 것, 상기 동원 반응의 진행을 모니터링하는 것, 전기삼투 흐름의 존재를 판정하는 것, 분리 성능 파라미터를 판정하는 것으로 이루어진 그룹으로부터 선택된 하나 이상의 작업을 수행하기 위해 사용되는 것을 특징으로 하는 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제 10 항에 있어서, 상기 분리 성능 파라미터는 분리 분해능인 것을 특징으로 하는 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 컴퓨터 구현 방법으로서, (a) 프로세서를 사용하여,  (i) 분리 채널에서 수행된 등전점 집속 분리로부터 상기 분리 채널을 따른 길이의 함수인 복수의 강도 또는 흡광도 측정값을 포함하는 제1 데이터 세트; 및 (ii) 시간의 함수인 복수의 질량 분석기 총 이온 측정값을 포함하는 제2 데이터 세트 를 수신하는 단계; (b) 상기 프로세서를 사용하여, 상기 제2 데이터 세트를 질량의 함수인 이온 카운트 측정값을 포함하는 제3 데이터 세트로 변환하는 단계; 및 (c) 상기 프로세서를 사용하여, 상기 제1 데이터 세트 및 상기 제3 데이터 세트의 플롯들을 오버레이하는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제 12 항에 있어서, (c)는 상기 프로세서를 사용하여, 상기 제2 데이터 세트의 플롯을 상기 제1 데이터 세트 및 상기 제3 데이터 세트의 플롯과 오버레이하는 단계를 더 포함하는 것을 특징으로 하는 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제 12 항 또는 제 13 항에 있어서, (c)는 상기 제3 데이터 세트를 생성하기 위해 상기 제2 데이터 세트를 디컨볼루션하는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제 12 항 내지 제 14 항 중 어느 한 항에 있어서, (c)에서, 상기 제1 데이터 세트의 강도 또는 흡광도의 제1 피크는 상기 제3 데이터 세트의 피크 세트에 매핑되는 것을 특징으로 하는 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제 15 항에 있어서, 상기 제2 데이터 세트는 상기 제1 데이터 세트를 상기 제3 데이터 세트의 피크 세트에 매핑하는데 사용되는 것을 특징으로 하는 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제 15 항에 있어서, 상기 프로세서를 사용하여, 상기 제1 피크의 적어도 하나의 분석물 종의 질량 분포 및 등전점을 판정하기 위해 상기 제1 피크를 상기 피크 세트와 상관시키는 단계를 더 포함하는 것을 특징으로 하는 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제 15 항에 있어서, 상기 제1 피크는 분석물 피크에 해당하며 상기 분석물 피크 내의 하나 이상의 분석물 종의 등전점에 대한 정보를 산출하는 것을 특징으로 하는 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제 18 항에 있어서, 상기 피크 세트는 상기 분석물 피크 내의 상기 하나 이상의 분석물 종의 질량 분포에 해당하는 것을 특징으로 하는 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제 19 항에 있어서, 상기 프로세서를 사용하여, 주어진 등전점에 대해, 상기 분석물 피크 내의 하나 이상의 분석물 종의 정체성을 판정하는 단계를 더 포함하는 것을 특징으로 하는 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제 20 항에 있어서, 상기 하나 이상의 분석물 종은 상이한 단백질 아이소폼(isoform)을 포함하는 것을 특징으로 하는 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제 21 항에 있어서, 상기 단백질 아이소폼은 단백질의 상이한 번역후 변형(post-translational modification)을 포함하는 것을 특징으로 하는 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제 12 항 내지 제 22 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 오버레이 플롯은 (i) 상기 분리 채널을 따른 길이의 함수인 상기 복수의 강도 또는 흡광도 측정값 중 하나의 강도 또는 흡광도 측정값 및 (ii) 질량의 함수인 이온 카운트 측정값의 시계열을 보여주는 것을 특징으로 하는 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제 12 항 내지 제 23 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 데이터 세트 및 상기 제2 데이터 세트를 얻기 위해 질량 분석기에 결합된 단일 통합 미세유체 장치를 사용하여 등전점 집속 분리, 동원 및 전자분무 이온화를 수행하는 단계를 더 포함하는 것을 특징으로 하는 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제 24 항에 있어서, (b) 및 (c)는 ESI-MS와 동시에 또는 ESI-MS의 1분 이내에 수행되는 것을 특징으로 하는 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제 12 항 내지 제 25 항 중 어느 한 항에 있어서, (b) 또는 (c)는 전자분무 이온화 질량 분석(ESI-MS) 데이터를 수집하거나 처리하기 위한 소프트웨어 패키지의 일부로서 자동으로 수행되는 것을 특징으로 하는 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제 12 항 내지 제 26 항 중 어느 한 항에 있어서, (b) 및 (c)는 전자분무 이온화 질량 분석(ESI-MS) 데이터를 수집하거나 처리하기 위한 소프트웨어 패키지의 일부로서 자동으로 수행되는 것을 특징으로 하는 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. (i) 하나 이상의 분석물 종에 대한 질량 분석 데이터 및 (ii) 상기 하나 이상의 분석물 종에 대한 번역후 변형(post-translational modification)을 할당하기 위해 상기 하나 이상의 분석물 종의 등전점 집속 데이터를 사용하는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제 28 항에 있어서, 상기 번역후 변형은 하이드록실화, 메틸화, 지질화, 아세틸화, 이황화 결합, 수모일화, 유비퀴틴화, 글리코실화, 당화, 아미노산 첨가 또는 제거, 아미드화, 탈아미드화, 이성질체화, 산화, 푸코실화, 시알화, 및 인산화로 이루어진 그룹으로부터 선택되는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제 28 항 또는 제 29 항에 있어서, 등전점 집속 데이터를 생성하기 위해 상기 하나 이상의 분석물 종을 포함하는 분석물 혼합물에 대해 등전점 집속 분리를 수행하는 단계, 상기 하나 이상의 분석물 종을 동원하는 단계, 및 상기 질량 분석 데이터를 생성하기 위해 전자분무-이온화 질량 분석(ESI-MS)을 수행하는 단계를 더 포함하는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제 30 항에 있어서, 상기 등전점 집속 분리 및 동원은 분리 채널 및 통합된 전자분무 팁을 포함하는 단일 미세유체 장치를 사용하여 수행되는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제 28 항 내지 제 31 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 등전점 집속 데이터는 분리 채널을 따른 거리의 함수인 하나 이상의 강도 또는 흡광도 측정값을 포함하고, 상기 강도 또는 흡광도 측정값의 피크는 동일한 주어진 등전점을 갖는 상기 하나 이상의 분석물 종을 포함하는 분석물 피크에 해당하는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제 32 항에 있어서, 상기 주어진 등전점에 대해, 상기 하나 이상의 분석 종의 적어도 하나의 번역후 변형을 구별하기 위해 상기 질량 분석 데이터를 사용하는 단계를 더 포함하는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제 28 항 내지 제 33 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 등전점 집속 데이터는 상기 하나 이상의 분석물 종의 등전점에 대한 정보를 포함하고, 상기 질량 분석 데이터는 상기 하나 이상의 분석물 종의 질량에 대한 정보를 포함하는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제 28 항 내지 제 34 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 하나 이상의 분석물 종 중 적어도 하나에 상기 번역후 변형을 할당하기 위해 복수의 번역후 변형의 등전점 시프트 및 질량 시프트의 기지의 값을 사용하는 단계를 더 포함하는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제 28 항 내지 제 35 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 번역후 변형의 할당은 ESI-MS 데이터를 획득한 1분 이내에 발생하는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제 28 항 내지 제 36 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 등전점 집속 데이터는 상기 하나 이상의 분석물 종의 하나 이상의 등전점에 대한 정보를 포함하고, 상기 질량 분석 데이터는 상기 하나 이상의 분석물 종의 하나 이상의 질량에 대한 정보를 포함하고, 그리고 상기 번역후 변형은 상기 하나 이상의 등전점 및 상기 하나 이상의 질량을 복수의 기지의 등전점 및 복수의 번역후 변형의 질량 값을 포함하는 기준에 매칭함으로써 할당되는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제 37 항에 있어서, 상기 기준은 공개적으로 사용 가능한 데이터를 포함하는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 전자분부 이온화(ESI) 팁과 질량 분석기 주입구 사이의 일정한 전압차를 유지하는 방법으로서, (a) 분리 채널의 근위 단부에 제1 전압을 인가하는 단계로서, 상기 분리 채널의 원위 단부는 상기 ESI 팁과 유체 및 전기적으로 연통되어 있는 것인, 상기 제1 전압을 인가하는 단계;(b) 보조 유체 채널의 근위 단부에 제2 전압을 인가하는 단계로서, 상기 보조 유체 채널의 원위 단부는 상기 분리 채널의 상기 원위 단부와 유체 및 전기적으로 연통되어 있는 것인, 상기 제2 전압을 인가하는 단계; (c) 분석물 혼합물을 분리하기 위해 분리 반응을 수행하는 단계로서, 상기 분리 반응은 상기 분리 채널 내에서 발생하는 것인, 분리 반응을 수행하는 단계; 및(d) 상기 ESI 팁과 상기 질량 분석기 주입구 사이에 일정한 전압차를 유지하기 위해 상기 질량 분석기 주입구에 인가되는 제3 전압을 조정하는 피드백 루프에서 상기 분리 채널의 저항 변화 또는 상기 ESI 팁에서의 전압 변화를 모니터링하는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는 ESI 팁과 질량 분석기 주입구 사이의 일정한 전압차를 유지하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제 39 항에 있어서, 상기 분리 채널은 모세관의 내강(lumen)인 것을 특징으로 하는 ESI 팁과 질량 분석기 주입구 사이의 일정한 전압차를 유지하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제 40 항에 있어서, 상기 모세관은 마이크로바이알 스프레이 팁을 포함하는 것을 특징으로 하는 ESI 팁과 질량 분석기 주입구 사이의 일정한 전압차를 유지하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 제 39 항에 있어서, 상기 분리 채널은 미세유체 장치 내의 유체 채널인 것을 특징으로 하는 ESI 팁과 질량 분석기 주입구 사이의 일정한 전압차를 유지하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 제 39 항 내지 제 42 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 분리 반응은 등전점 집속 반응을 포함하는 것을 특징으로 하는 ESI 팁과 질량 분석기 주입구 사이의 일정한 전압차를 유지하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 제 39 항 내지 제 42 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 분리 반응은 전기영동 분리 반응을 포함하는 것을 특징으로 하는 ESI 팁과 질량 분석기 주입구 사이의 일정한 전압차를 유지하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 제 39 항 내지 제 44 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 전압은 상기 분리 채널에 연결된 음극에 인가되고 그리고 상기 제2 전압은 상기 분리 채널에 연결된 양극에 인가되는 것을 특징으로 하는 ESI 팁과 질량 분석기 주입구 사이의 일정한 전압차를 유지하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 제 39 항 내지 제 45 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 ESI 팁 또는 상기 질량 분석기 주입구에서의 전압은 접지에 유지되는 것을 특징으로 하는 ESI 팁과 질량 분석기 주입구 사이의 일정한 전압차를 유지하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 제 39 항 내지 제 46 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 질량 분석기 주입구에서의 전압은 제3 전압으로 유지되는 것을 특징으로 하는 ESI 팁과 질량 분석기 주입구 사이의 일정한 전압차를 유지하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 제 39 항 내지 제 47 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제3 전압은 상기 ESI 팁에서 측정된 과도 전압 변화를 상기 제3 전압에 추가함으로써 조정되는 것을 특징으로 하는 ESI 팁과 질량 분석기 주입구 사이의 일정한 전압차를 유지하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>49. 제 39 항 내지 제 48 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 ESI 팁에서의 전압은 전원 공급 장치를 사용하여 측정되는 것을 특징으로 하는 ESI 팁과 질량 분석기 주입구 사이의 일정한 전압차를 유지하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>50. 제 49 항에 있어서, 상기 전원 공급 장치는 상기 분리 채널에 연결된 것을 특징으로 하는 ESI 팁과 질량 분석기 주입구 사이의 일정한 전압차를 유지하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>51. 제 50 항에 있어서, 상기 전원 공급 장치는 상기 분리 채널에 연결된 다른 채널에 연결된 것을 특징으로 하는 ESI 팁과 질량 분석기 주입구 사이의 일정한 전압차를 유지하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>52. 제 11 항에 있어서, 상기 전원 공급 장치는 0마이크로암페어로 설정된 것을 특징으로 하는 ESI 팁과 질량 분석기 주입구 사이의 일정한 전압차를 유지하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>53. 제 39 항 내지 제 48 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 ESI 팁에서의 전압은 상기 ESI 팁에 배치된 전극을 사용하여 측정되고, 상기 전극은 0 마이크로암페어의 전류를 출력하도록 구성된 것을 특징으로 하는 ESI 팁과 질량 분석기 주입구 사이의 일정한 전압차를 유지하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>54. 제 39 항 내지 제 53 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 피드백 루프는 적어도 0.1Hz의 주파수에서 작동하는 것을 특징으로 하는 ESI 팁과 질량 분석기 주입구 사이의 일정한 전압차를 유지하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>55. 제 39 항 내지 제 53 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 피드백 루프는 적어도 10Hz의 주파수에서 작동하는 것을 특징으로 하는 ESI 팁과 질량 분석기 주입구 사이의 일정한 전압차를 유지하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>56. 제 39 항 내지 제 55 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 피드백 루프는 상기 ESI 팁에서의 전압을 사전 설정 값의 ±10% 이내로 유지하는 것을 특징으로 하는 ESI 팁과 질량 분석기 주입구 사이의 일정한 전압차를 유지하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>57. 제 39 항 내지 제 55 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 피드백 루프는 상기 ESI 팁에서의 전압을 사전 설정 값의 ±1% 이내로 유지하는 것을 특징으로 하는 ESI 팁과 질량 분석기 주입구 사이의 일정한 전압차를 유지하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>58. 제 39 항 내지 제 55 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 피드백 루프는 상기 ESI 팁과 상기 질량 분석기 주입구 사이의 일정한 전압차를 사전 설정 값의 ±10% 이내로 유지하는 것을 특징으로 하는 ESI 팁과 질량 분석기 주입구 사이의 일정한 전압차를 유지하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>59. 제 39 항 내지 제 55 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 피드백 루프는 상기 ESI 팁과 상기 질량 분석기 주입구 사이의 일정한 전압차를 사전 설정 값의 ±1% 이내로 유지하는 것을 특징으로 하는 ESI 팁과 질량 분석기 주입구 사이의 일정한 전압차를 유지하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>60. 전자분무 이온화(ESI) 팁과 질량 분석기 주입구 사이의 일정한 전압차(ΔVTIP-MS)를 유지하는 방법으로서,ΔVTIP-MS에 대한 목표 값(ΔVTARGET)을 설정하는 단계;주기적으로 또는 연속적으로 상기 ESI 팁에서의 제1 전압을 모니터링하는 단계로서, 상기 ESI 팁은 분리 채널과 유체 및 전기적으로 연통되어 있는 것인, 상기 제1 전압을 모니터링하는 단계; ΔVTIP-MS에 대한 순시값을 계산하는 단계; 및 피드백 루프를 사용하여, ΔVTIP-MS = ΔVTARGET이 되도록 하는 상기 질량 분석기 주입구에서의 제2 전압을 주기적으로 또는 지속적으로 조정하는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는 ESI 팁과 질량 분석기 주입구 사이의 일정한 전압차(ΔVTIP-MS)를 유지하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>61. 제 60 항에 있어서, 상기 분리 채널은 모세관의 내강인 것을 특징으로 하는 ESI 팁과 질량 분석기 주입구 사이의 일정한 전압차(ΔVTIP-MS)를 유지하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>62. 제 61 항에 있어서, 상기 모세관은 마이크로바이알 스프레이 팁을 포함하는 것을 특징으로 하는 ESI 팁과 질량 분석기 주입구 사이의 일정한 전압차(ΔVTIP-MS)를 유지하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>63. 제 60 항에 있어서, 상기 분리 채널은 미세유체 장치 내의 유체 채널인 것을 특징으로 하는 ESI 팁과 질량 분석기 주입구 사이의 일정한 전압차(ΔVTIP-MS)를 유지하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>64. 제 60 항 내지 제 63 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 분리 채널에서 수행되는 분리 반응은 등전점 집속 반응을 포함하는 것을 특징으로 하는 ESI 팁과 질량 분석기 주입구 사이의 일정한 전압차(ΔVTIP-MS)를 유지하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>65. 제 60 항 내지 제 63 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 분리 채널에서 수행되는 분리 반응은 전기영동 분리 반응을 포함하는 것을 특징으로 하는 ESI 팁과 질량 분석기 주입구 사이의 일정한 전압차(ΔVTIP-MS)를 유지하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>66. 제 60 항 내지 제 65 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 ESI 팁에서의 상기 제1 전압 또는 상기 질량 분석기 주입구에서의 제2 전압은 접지에 유지되는 것을 특징으로 하는 ESI 팁과 질량 분석기 주입구 사이의 일정한 전압차(ΔVTIP-MS)를 유지하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>67. 제 60 항 내지 제 66 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 ESI 팁의 상기 제1 전압은 상기 ESI 팁에 배치된 전극을 사용하여 모니터링되는 것을 특징으로 하는 ESI 팁과 질량 분석기 주입구 사이의 일정한 전압차(ΔVTIP-MS)를 유지하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>68. 제 67 항에 있어서, 상기 ESI 팁에 배치된 전극은 0마이크로암페어의 전류를 출력하도록 구성된 것을 특징으로 하는 ESI 팁과 질량 분석기 주입구 사이의 일정한 전압차(ΔVTIP-MS)를 유지하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>69. 제 60 항 내지 제 30 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 ESI 팁에서의 상기 제1 전압은 상기 ESI 팁 근처의 위치에 있는 상기 분리 채널과 교차하는 유체 채널과 전기적으로 연통되어 있고 0마이크로암페어의 전류를 출력하도록 구성된 전원 공급 장치를 사용하여 모니터링되는 것을 특징으로 하는 ESI 팁과 질량 분석기 주입구 사이의 일정한 전압차(ΔVTIP-MS)를 유지하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>70. 제 60 항 내지 제 69 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 피드백 루프는 적어도 0.1Hz의 주파수에서 작동하는 것을 특징으로 하는 ESI 팁과 질량 분석기 주입구 사이의 일정한 전압차(ΔVTIP-MS)를 유지하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>71. 제 60 항 내지 제 70 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 피드백 루프는 적어도 10Hz의 주파수에서 작동하는 것을 특징으로 하는 ESI 팁과 질량 분석기 주입구 사이의 일정한 전압차(ΔVTIP-MS)를 유지하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>72. 제 60 항 내지 제 71 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 피드백 루프는 적어도 100Hz의 주파수에서 작동하는 것을 특징으로 하는 ESI 팁과 질량 분석기 주입구 사이의 일정한 전압차(ΔVTIP-MS)를 유지하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>73. 제 60 항 내지 제 72 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 피드백 루프는 ΔVTIP-MS를 ΔVTARGET의 ±10% 이내로 유지하는 것을 특징으로 하는 ESI 팁과 질량 분석기 주입구 사이의 일정한 전압차(ΔVTIP-MS)를 유지하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>74. 제 60 항 내지 제 73 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 피드백 루프는 ΔVTIP-MS를 61의 ±1% 이내로 유지하는 것을 특징으로 하는 ESI 팁과 질량 분석기 주입구 사이의 일정한 전압차(ΔVTIP-MS)를 유지하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>75. 전자분부 이온화(ESI) 팁과 질량 분석기의 주입구 사이의 일정한 전압차를 유지하는 컴퓨터 구현 방법으로서,(a) 프로세서를 사용하여, 상기 ESI 팁에서의 제1 전압의 측정값을 수신하는 단계로서, 상기 ESI 팁은 분리 채널과 유체 및 전기적으로 연통되어 있는 것인, 상기 제1 전압의 측정값을 수신하는 단계; (b) 상기 프로세서를 사용하여, 상기 질량 분석기의 상기 주입구에서의 제2 전압의 측정값을 수신하는 단계; 및 (c) 상기 프로세서를 사용하여, 상기 제1 전압과 상기 제2 전압을 비교하는 단계로서, 상기 제2 전압이 상기 제1 전압과 다르면, 상기 프로세서는 상기 질량 분석기의 상기 주입구 또는 상기 ESI 팁에서의 전압이 조정되도록 하여, 상기 ESI 팁에서의 전압과 상기 질량 분석기 주입구에서의 전압 간의 차이는 일정하게 유지되는, 상기 제1 전압과 상기 제2 전압을 비교하는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는 ESI 팁과 질량 분석기의 주입구 사이의 일정한 전압차를 유지하는 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>76. 제 75 항에 있어서, (d) 피드백 루프를 사용하여 지정된 주파수로 단계 (a) 내지 (c)를 반복하는 단계를 더 포함하는 것을 특징으로 하는 ESI 팁과 질량 분석기의 주입구 사이의 일정한 전압차를 유지하는 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>77. 제 75 항 또는 제 76 항에 있어서, 상기 분리 채널은 (i) 모세관의 내강 또는 (ii) 미세유체 장치 내의 유체 채널을 포함하는 것을 특징으로 하는 ESI 팁과 질량 분석기의 주입구 사이의 일정한 전압차를 유지하는 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>78. 제 77 항에 있어서, 상기 모세관은 마이크로바이알 스프레이 팁을 포함하는 것을 특징으로 하는 ESI 팁과 질량 분석기의 주입구 사이의 일정한 전압차를 유지하는 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>79. 제 75 항 내지 제 78 항 중 어느 한 항에 있어서, 분리 반응은 상기 분리 채널에서 수행되고, 상기 분리 반응은 등전점 집속 반응을 포함하는 것을 특징으로 하는 ESI 팁과 질량 분석기의 주입구 사이의 일정한 전압차를 유지하는 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>80. 제 75 항 내지 제 79 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 ESI 팁에서의 전압 또는 상기 질량 분석기의 상기 주입구에서의 전압은 접지에 유지되는 것을 특징으로 하는 ESI 팁과 질량 분석기의 주입구 사이의 일정한 전압차를 유지하는 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>81. 제 75 항 내지 제 80 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 ESI 팁에서의 전압은 상기 ESI 팁에 위치한 전극을 사용하여 측정되는 것을 특징으로 하는 ESI 팁과 질량 분석기의 주입구 사이의 일정한 전압차를 유지하는 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>82. 제 75 항 내지 제 80 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 ESI 팁에서의 전압은 상기 ESI 팁 근처의 상기 분리 채널과 교차하는 유체 채널과 전기적으로 연통하고 0마이크로암페어의 전류를 출력하도록 구성된 전원 공급 장치를 사용하여 모니터링되는 것을 특징으로 하는 ESI 팁과 질량 분석기의 주입구 사이의 일정한 전압차를 유지하는 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>83. 제 76 항에 있어서, 상기 피드백 루프는 적어도 0.1Hz의 주파수에서 작동하는 것을 특징으로 하는 ESI 팁과 질량 분석기의 주입구 사이의 일정한 전압차를 유지하는 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>84. 제 76 항 내지 제 83 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 피드백 루프는 적어도 10Hz의 주파수에서 작동하는 것을 특징으로 하는 ESI 팁과 질량 분석기의 주입구 사이의 일정한 전압차를 유지하는 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 캘리포니아 ***** 프리몬트 프리몬트 블러버드 *****</address><code>520180373801</code><country>미국</country><engName>INTABIO, LLC</engName><name>인타바이오 엘엘씨</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 *****...</address><code> </code><country> </country><engName>GENTALEN, Erik</engName><name>젠탈렌 에릭</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 *****...</address><code> </code><country> </country><engName>LACY, Steve</engName><name>레이시 스티브</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 *****...</address><code> </code><country> </country><engName>MACK, Scott</engName><name>맥 스콧</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 *****...</address><code> </code><country> </country><engName>BOUSSE, Luc</engName><name>보우스 루크</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 *****...</address><code> </code><country> </country><engName>JENSEN, Morten</engName><name>젠센 모르텐</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 *****...</address><code> </code><country> </country><engName>ELNAGGAR, Mariam</engName><name>엘나가르 마리암</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 *****...</address><code> </code><country> </country><engName>OSTROWSKI, Magdalena</engName><name>오스트로프스키 막달레나</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구  테헤란로  *** ,**층 (역삼동, 한국기술센터)</address><code>920171002811</code><country>대한민국</country><engName>Y.S.CHANG &amp; ASSOCIATES</engName><name>특허법인와이에스장</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2019.11.25</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>62/940,071</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.01.27</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>62/966,372</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.05.06</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/021,020</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.09.15</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/078,856</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2022.06.23</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-0655341-91</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Request for Amendment</documentEngName><documentName>보정요구서</documentName><receiptDate>2022.06.27</receiptDate><receiptNumber>1-5-2022-0095680-66</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>특허고객번호 정보변경(경정)신고서·정정신고서</documentName><receiptDate>2022.08.24</receiptDate><receiptNumber>4-1-2022-5198700-12</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Patent Application, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[출원서 등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2022.08.25</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-0890462-18</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2022.08.26</receiptDate><receiptNumber>1-5-2022-0127323-77</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2023.11.21</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1297920-87</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2023.11.21</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1297951-92</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.11.07</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-1085760-22</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020227021378.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c935157be90321e10e5d219c12147f9e962d13147892a4f5e24c209bc9537a3a7c7089d6c4d38358e61e8597200af91a4248da6471253c67fda</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf6c527fcaa31c3b1c30196fa7a568b934971f1291e3d3a4b1e92ca0fc1ec1d9ab6e46775d8db2108110d4accc52ff938725357c15fcb5fc24</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>