<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:25:11.2511</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2024.01.12</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2025-7028434</applicationNumber><claimCount>30</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>센서 프로세싱 오프로드 및 융합</inventionTitle><inventionTitleEng>SENSOR PROCESSING OFFLOAD AND FUSION</inventionTitleEng><openDate>2025.11.14</openDate><openNumber>10-2025-0160894</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2025.08.26</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 67/12</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 67/04</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 4/38</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2009.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 52/02</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 일부 개시된 방법들, 디바이스들, 및 시스템들은, 제어 시스템에 의해, 하나 이상의 클라이언트 디바이스들로부터 클라이언트 디바이스 정보를 수신하는 단계 및, 제어 시스템에 의해, 하나 이상의 클라이언트 디바이스들에 센서 데이터 요청 정보를 전송하는 단계를 포함한다. 클라이언트 디바이스 정보는 적어도 클라이언트 디바이스 유형 정보 및 클라이언트 디바이스 센서 정보를 나타낼 수 있다. 센서 데이터 요청 정보는 하나 이상의 요청된 센서 데이터 유형들 및 하나 이상의 요청된 센서 데이터 송신 파라미터들을 나타낼 수 있다. 하나 이상의 요청된 센서 데이터 송신 파라미터들은 요청된 센서 데이터 송신을 위한 하나 이상의 임계치 파라미터들, 요청된 센서 데이터 송신을 위한 하나 이상의 변동 파라미터들, 또는 이들의 조합을 나타낼 수 있다. 일부 예들은, 제어 시스템에 의해, 적어도 부분적으로, 하나 이상의 요청된 센서 데이터 송신 파라미터들에 기초하여 하나 이상의 클라이언트 디바이스들로부터 센서 데이터를 수신하는 단계를 수반할 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2024.09.12</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2024186401</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2024.01.12</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2024/011504</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 장치로서,다른 디바이스들과의 무선 통신을 위해 구성된 하나 이상의 인터페이스들을 포함하는 인터페이스 시스템; 및제어 시스템을 포함하고, 상기 제어 시스템은: 하나 이상의 클라이언트 디바이스들로부터 클라이언트 디바이스 정보를 수신하고 - 상기 클라이언트 디바이스 정보는 적어도 클라이언트 디바이스 유형 정보 및 클라이언트 디바이스 센서 정보를 나타냄 -; 상기 하나 이상의 클라이언트 디바이스들에 센서 데이터 요청 정보를 송신하고 - 상기 센서 데이터 요청 정보는 적어도 하나 이상의 요청된 센서 데이터 유형들 및 하나 이상의 요청된 센서 데이터 송신 파라미터들을 나타내고, 상기 하나 이상의 요청된 센서 데이터 송신 파라미터들은 요청된 센서 데이터 송신을 위한 하나 이상의 임계치 파라미터들을 나타내고, 요청된 센서 데이터 송신을 위한 하나 이상의 변동 파라미터들, 또는 이들의 조합을 나타냄 -; 적어도 부분적으로, 상기 하나 이상의 요청된 센서 데이터 송신 파라미터들에 기초하여 상기 하나 이상의 클라이언트 디바이스들로부터 센서 데이터를 수신하도록 구성된, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 하나 이상의 요청된 센서 데이터 송신 파라미터들은 하나 이상의 시간 기반 파라미터들, 하나 이상의 이벤트 기반 파라미터들, 또는 이들의 조합을 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서, 상기 하나 이상의 요청된 센서 데이터 송신 파라미터들은 하나 이상의 클라이언트 디바이스 배터리 상태들에 대응하는 하나 이상의 파라미터들을 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3항에 있어서, 상기 하나 이상의 요청된 센서 데이터 송신 파라미터들은 배터리 상태 임계치 이하인 클라이언트 디바이스 배터리 상태에 대응하는 클라이언트 디바이스 센서 데이터 송신의 감소를 위한 파라미터들을 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제3항에 있어서, 상기 하나 이상의 요청된 센서 데이터 송신 파라미터들은 배터리 상태 임계치 이하인 클라이언트 디바이스 배터리 상태에 대응하는 클라이언트 디바이스 센서 데이터 송신의 중단을 위한 파라미터들을 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에 있어서, 상기 하나 이상의 요청된 센서 데이터 송신 파라미터들은 클라이언트 디바이스의 모션, 상기 클라이언트 디바이스의 배향, 상기 클라이언트 디바이스의 위치, 상기 클라이언트 디바이스가 사람에 의해 착용되어 있는지 여부, 상기 클라이언트 디바이스가 사람에 의해 운반되고 있는지 여부, 또는 이들의 조합들을 수반하는 하나 이상의 파라미터들을 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항에 있어서, 상기 제어 시스템은 상기 하나 이상의 클라이언트 디바이스들로부터 하나 이상의 센서 데이터 송신 파라미터들, 하나 이상의 배터리 상태 파라미터들, 또는 이들의 조합을 수신하도록 추가로 구성된, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항에 있어서, 상기 하나 이상의 클라이언트 디바이스들은 적어도 2개의 클라이언트 디바이스들을 포함하고, 상기 센서 데이터는 상기 적어도 2개의 클라이언트 디바이스들로부터 수신되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8항에 있어서, 상기 제어 시스템은, 적어도 부분적으로, 제2 클라이언트 디바이스로부터 수신된 제2 센서 데이터에 기초하여 제1 클라이언트 디바이스로부터 수신된 제1 센서 데이터를 해석하도록 추가로 구성된, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9항에 있어서, 상기 제어 시스템은, 적어도 부분적으로, 상기 제2 센서 데이터에 기초하여 상기 제1 클라이언트 디바이스의 사용 컨텍스트를 추정하도록 추가로 구성된, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10항에 있어서, 상기 사용 컨텍스트는 실내 컨텍스트, 실외 컨텍스트, 도시 컨텍스트, 운전 컨텍스트, 활동 컨텍스트, 차량 내 컨텍스트, 주변 소음 컨텍스트, 사람 존재 컨텍스트, 위치 컨텍스트, 속력 컨텍스트, 모션 컨텍스트의 방향, 배향 컨텍스트, 긴급 컨텍스트, 또는 이들의 조합들을 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서, 상기 사용 컨텍스트는 활동 컨텍스트를 수반하고 상기 활동 컨텍스트는 걷기 컨텍스트, 달리기 컨텍스트, 하이킹 컨텍스트, 사이클링 컨텍스트, 계단 오르기 컨텍스트, 수영 컨텍스트, 스포츠 컨텍스트, 통신 컨텍스트, 또는 이들의 조합들을 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12항에 있어서, 상기 사용 컨텍스트는 통신 컨텍스트를 수반하고 상기 통신 컨텍스트는 대면 대화 컨텍스트, 오디오 전화 통화 컨텍스트, 비디오 전화 통화 컨텍스트, 문자 메시지 컨텍스트, 원격 컨퍼런스 컨텍스트, 또는 이들의 조합들을 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제10항에 있어서, 상기 제어 시스템은, 적어도 부분적으로, 상기 제1 클라이언트 디바이스로부터 수신된 제1 센서 데이터에 기초하여 상기 제1 클라이언트 디바이스의 상기 사용 컨텍스트를 추정하도록 추가로 구성된, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제9항에 있어서, 상기 제2 센서 데이터는 위치 데이터, 마이크로폰 데이터, 온도 데이터, 관성 센서 데이터, 무선 신호 유형 데이터, 자력계 데이터, 심장 데이터, 호흡 데이터, 또는 이들의 조합들을 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제8항에 있어서, 상기 제어 시스템은, 적어도 부분적으로, 제2 클라이언트 디바이스로부터 수신된 센서 데이터에 기초하여 상기 제1 클라이언트 디바이스를 제어하도록 추가로 구성된, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16항에 있어서, 상기 제어 시스템은, 적어도 부분적으로, 상기 제2 클라이언트 디바이스로부터 수신된 상기 센서 데이터에 기초하여 상기 제1 디바이스의 오디오 모드를 제어하도록 추가로 구성된, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제8항에 있어서, 상기 제어 시스템은 제1 클라이언트 디바이스로부터 수신된 제1 센서 데이터가 제2 클라이언트 디바이스로부터 수신된 제2 센서 데이터보다 더 정확한지 여부를 결정하도록 추가로 구성된, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18항에 있어서, 상기 제어 시스템은 상기 제1 센서 데이터가 제2 클라이언트 디바이스로부터 수신된 상기 제2 센서 데이터보다 더 정확하다고 결정하는 것에 응답하여 상기 제2 클라이언트 디바이스에 교정 데이터를 송신하도록 추가로 구성된, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제8항에 있어서, 상기 제어 시스템은 제1 클라이언트 디바이스로부터 수신된 제1 센서 데이터를 제2 클라이언트 디바이스로부터 수신된 제2 센서 데이터와 조합하도록 추가로 구성된, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제1항에 있어서, 상기 제어 시스템은 상기 하나 이상의 클라이언트 디바이스들로부터의 상기 센서 데이터에 기초하여 하나 이상의 심장 파라미터들을 추정하도록 추가로 구성된, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제1항에 있어서, 상기 하나 이상의 클라이언트 디바이스들은 단일 클라이언트 디바이스를 포함하고 상기 제어 시스템은 상기 단일 클라이언트 디바이스로부터 수신된 오프로드(offload) 프로세싱 요청에 응답하여 오프로드 프로세싱을 제공하도록 구성된, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 방법으로서,제어 시스템에 의해, 하나 이상의 클라이언트 디바이스들로부터 클라이언트 디바이스 정보를 수신하는 단계 - 상기 클라이언트 디바이스 정보는 적어도 클라이언트 디바이스 유형 정보 및 클라이언트 디바이스 센서 정보를 나타냄 -;상기 제어 시스템에 의해, 상기 하나 이상의 클라이언트 디바이스들에 센서 데이터 요청 정보를 송신하는 단계 - 상기 센서 데이터 요청 정보는 적어도 하나 이상의 요청된 센서 데이터 유형들 및 하나 이상의 요청된 센서 데이터 송신 파라미터들을 나타내고, 상기 하나 이상의 요청된 센서 데이터 송신 파라미터들은 요청된 센서 데이터 송신을 위한 하나 이상의 임계치 파라미터들을 나타내고, 요청된 센서 데이터 송신을 위한 하나 이상의 변동 파라미터들, 또는 이들의 조합을 나타냄 -; 및상기 제어 시스템에 의해, 적어도 부분적으로, 상기 하나 이상의 요청된 센서 데이터 송신 파라미터들에 기초하여 상기 하나 이상의 클라이언트 디바이스들로부터 센서 데이터를 수신하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제23항에 있어서, 상기 하나 이상의 요청된 센서 데이터 송신 파라미터들은 하나 이상의 시간 기반 파라미터들, 하나 이상의 이벤트 기반 파라미터들, 또는 이들의 조합을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제23항에 있어서, 상기 하나 이상의 요청된 센서 데이터 송신 파라미터들은 하나 이상의 클라이언트 디바이스 배터리 상태들에 대응하는 하나 이상의 파라미터들을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제25항에 있어서, 상기 하나 이상의 요청된 센서 데이터 송신 파라미터들은 배터리 상태 임계치 이하인 클라이언트 디바이스 배터리 상태에 대응하는 클라이언트 디바이스 센서 데이터 송신의 감소를 위한 파라미터들을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제25항에 있어서, 상기 하나 이상의 요청된 센서 데이터 송신 파라미터들은 배터리 상태 임계치 이하인 클라이언트 디바이스 배터리 상태에 대응하는 클라이언트 디바이스 센서 데이터 송신의 중단을 위한 파라미터들을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 장치로서,다른 디바이스들과의 무선 통신을 위해 구성된 하나 이상의 인터페이스들을 포함하는 인터페이스 시스템; 및제어 수단을 포함하며, 상기 제어 수단은, 하나 이상의 클라이언트 디바이스들로부터 클라이언트 디바이스 정보를 수신하고 - 상기 클라이언트 디바이스 정보는 적어도 클라이언트 디바이스 유형 정보 및 클라이언트 디바이스 센서 정보를 나타냄 -; 상기 하나 이상의 클라이언트 디바이스들에 센서 데이터 요청 정보를 송신하고 - 상기 센서 데이터 요청 정보는 적어도 하나 이상의 요청된 센서 데이터 유형들 및 하나 이상의 요청된 센서 데이터 송신 파라미터들을 나타내고, 상기 하나 이상의 요청된 센서 데이터 송신 파라미터들은 요청된 센서 데이터 송신을 위한 하나 이상의 임계치 파라미터들을 나타내고, 요청된 센서 데이터 송신을 위한 하나 이상의 변동 파라미터들, 또는 이들의 조합을 나타냄 -; 적어도 부분적으로, 상기 하나 이상의 요청된 센서 데이터 송신 파라미터들에 기초하여 상기 하나 이상의 클라이언트 디바이스들로부터 센서 데이터를 수신하기 위한, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제28항에 있어서, 상기 하나 이상의 요청된 센서 데이터 송신 파라미터들은 하나 이상의 시간 기반 파라미터들, 하나 이상의 이벤트 기반 파라미터들, 또는 이들의 조합을 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제28항에 있어서, 상기 하나 이상의 요청된 센서 데이터 송신 파라미터들은 하나 이상의 클라이언트 디바이스 배터리 상태들에 대응하는 하나 이상의 파라미터들을 포함하는, 장치.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니아주 샌 디에고 모어하우스 드라이브 ****</address><code>519980798710</code><country>미국</country><engName>QUALCOMM INCORPORATED</engName><name>퀄컴 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리포...</address><code> </code><country>아일랜드</country><engName>MCGLOIN, Justin</engName><name>맥글로인, 저스틴</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리포...</address><code> </code><country>미국</country><engName>LINSKY, Joel</engName><name>린스키, 조엘</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리포...</address><code> </code><country>미국</country><engName>ASGHAR, Ziad</engName><name>아스가르, 지아드</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리포...</address><code> </code><country>미국</country><engName>SUKUMAR, Vinesh</engName><name>수쿠마르, 비네시</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 중구 서소문로 **, *층(서소문동)</address><code>920241000417</code><country>대한민국</country><engName>NAM IP GROUP</engName><name>특허법인(유)남아이피그룹</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2023.03.09</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>18/181,244</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2025.08.26</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0975204-75</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2025.10.16</receiptDate><receiptNumber>1-5-2025-0172724-20</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020257028434.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93d35c2b57d06285ada6d71524160913c623bbd2a72c665a4806076d1ac8935197c08dc4de825fad13cfda7136a8441158fb362fa547342a51</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfa37daedab54f0e15387fa1304aa90ecae297abaf6f781e4808be5441c5a1a3f2a555e972f01a0e8ebb3d458574651c93147f35ea0041d993</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>