<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:01:11.111</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.02.13</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7029617</applicationNumber><claimCount>23</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>단말 디바이스의 제어를 위한 방법 및 장치</inventionTitle><inventionTitleEng>METHODS AND APPARATUSES FOR CONTROL OF TERMINAL DEVICE</inventionTitleEng><openDate>2024.10.04</openDate><openNumber>10-2024-0144992</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.09.03</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.09.03</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 5/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 72/0453</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 72/0457</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 72/50</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 단말 디바이스의 제어를 위한 방법 및 장치가 개시된다. 일실시예에 따라서, 단말 디바이스는 제1 다운링크 대역폭 부분(BWP) 및 제2 다운링크 BWP가 무선 구성의 면에서 서로 유사한지를 결정한다. 단말 디바이스는 결정의 결과에 기반해서 하나 이상의 업링크 및/또는 다운링크 동작 태스크를 수행한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.08.17</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023152376</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.02.13</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/EP2023/053509</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 단말 디바이스에 의해서 수행된 방법으로서:제1 다운링크 대역폭 부분(BWP) 및 제2 다운링크 BWP가 무선 구성의 면에서 서로 유사한지를 결정(502)하는 단계; 및결정의 결과에 기반해서 하나 이상의 업링크 및/또는 다운링크 동작 태스크를 수행(504)하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,제1 다운링크 BWP 및 제2 다운링크 BWP는, 제1 RS가 제1 다운링크 BWP의 대역폭 내에서 전송되고 제2 RS가 제2 다운링크 BWP의 대역폭 내에서 전송될 때, 서로 유사하다고 결정되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항 또는 제2항에 있어서, 하나 이상의 업링크 동작 태스크는, 결정의 결과에 기반해서, 제2 다운링크 BWP와 연관된 제2 업링크 BWP 또는 제1 다운링크 BWP와 연관된 제1 업링크 BWP의 대역폭 내에서 수행되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3항에 있어서,업링크 동작 태스크의 제1 세트는, 제1 다운링크 BWP 및 제2 다운링크 BWP가 서로 유사한 것으로 결정할 때 수행되고, 여기서, 업링크 동작 태스크의 제1 세트는 다음 중 적어도 하나를 포함하고, 다음은:제1 시간 주기 내에서 제2 업링크 BWP의 대역폭 내에서, 업링크 신호를 전송하는 단계 또는 업링크 신호의 전송을 포함하는 제1 사전 결정된 절차를 수행하는 단계로서, 여기서, 제1 시간 주기는, 제1 다운링크 BWP 및 제2 다운링크 BWP가 서로 유사하지 않은 경우, 동일한 업링크 신호가 전송되는 또는 동일한 제1 사전 결정된 절차가 수행되는 제2 시간 주기보다 짧은, 단계; 및제3 시간 주기 내에서 제2 사전 결정된 절차의 컴포넌트를 수행하는 단계로서, 여기서, 제3 시간 주기는, 제1 다운링크 BWP 및 제2 다운링크 BWP가 서로 유사하지 않은 경우, 동일한 제2 사전 결정된 절차의 동일한 컴포넌트가 수행되는 제4 시간 주기보다 짧은, 단계인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제3항 또는 제4항에 있어서,업링크 동작 태스크의 제2 세트는, 제1 다운링크 BWP 및 제2 다운링크 BWP가 서로 유사하지 않은 것으로 결정할 때 수행되고, 여기서, 업링크 동작 태스크의 제2 세트는 다음 중 적어도 하나를 포함하고, 다음은:제2 다운링크 BWP의 대역폭 내에 포함된 제2 RS 또는 제1 다운링크 BWP의 대역폭 내에 포함된 제1 RS를 측정한 후 제2 업링크 BWP의 대역폭 내에서 업링크 신호를 전송하는 단계; 및제2 시간 주기 내에서 제2 업링크 BWP의 대역폭 내에서, 업링크 신호를 전송하는 단계 또는 업링크 신호의 전송을 포함하는 제1 사전 결정된 절차를 수행하는 단계로서, 여기서, 제2 시간 주기는, 제1 다운링크 BWP 및 제2 다운링크 BWP가 서로 유사한 경우, 동일한 업링크 신호가 전송되는 또는 동일한 제1 사전 결정된 절차가 수행되는 제1 시간 주기보다 긴, 단계인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제3항 내지 제5항 중 임의의 한 항에 있어서,업링크 동작 태스크의 제1 세트는, 제1 다운링크 BWP 및 제2 다운링크 BWP가 서로 유사한 것으로 결정할 때 수행되고, 여기서, 업링크 동작 태스크의 제1 세트는 다음 중 적어도 하나를 포함하고, 다음은:제2 다운링크 BWP의 대역폭 내에 포함된 제2 RS를 측정하지 않고 제2 업링크 BWP의 대역폭 내에서 업링크 신호를 전송하는 단계;제2 업링크 BWP의 대역폭 내에서 업링크 신호를 전송하기 위한 타이밍을 획득하기 위해서 제1 RS와 제2 RS 중 하나를 사용하는 단계;  제2 다운링크 BWP가 제2 RS를 포함하지 않으면, 제2 업링크 BWP의 대역폭 내에서 업링크 신호를 전송하기 위한 타이밍을 획득하기 위해서 제1 RS를 사용하는 단계; 및 제2 다운링크 BWP가 제2 RS를 포함하지 않는 경우에도, 제2 업링크 BWP의 대역폭 내에서 업링크 신호를 전송하는 단계인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제3항 내지 제6항 중 임의의 한 항에 있어서,업링크 동작 태스크의 제2 세트는, 제1 다운링크 BWP 및 제2 다운링크 BWP가 서로 유사하지 않은 것으로 결정할 때 수행되고, 여기서, 업링크 동작 태스크의 제2 세트는 다음 중 적으도 하나를 포함하고, 다음은:제2 업링크 BWP의 대역폭 내에서 업링크 신호의 전송을 폐기하는 단계; 제2 업링크 BWP의 대역폭 내에서 업링크 신호의 전송을 연기하는 단계; 제2 업링크 BWP와 다른 업링크 BWP의 대역폭 내에서 업링크 신호를 전송하는 단계; 제4 시간 주기 내에서 제2 사전 결정된 절차의 컴포넌트를 수행하는 단계로서, 여기서, 제4 시간 주기는, 제1 다운링크 BWP 및 제2 다운링크 BWP가 서로 유사한 경우, 동일한 제2 사전 결정된 절차의 동일한 컴포넌트가 수행되는 제3 시간 주기보다 긴, 단계;제2 업링크 BWP의 대역폭 내에서 업링크 신호를 전송하기 위한 타이밍을 획득하기 위해서 제2 RS를 사용하는 단계;제2 다운링크 BWP가 제2 RS를 포함하지 않는 경우, 제2 업링크 BWP의 대역폭 내에서 업링크 신호의 전송을 폐기 또는 연기하는 단계인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제3항 내지 제7항 중 임의의 한 항에 있어서,제1 업링크 BWP는 개시 업링크 BWP이고, 제2 업링크 BWP는 비-개시 업링크 BWP이거나; 또는제1 업링크 BWP는 개시 업링크 BWP이고, 제2 업링크 BWP는 Redcap 업링크 BWP인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항 내지 제8항 중 임의의 한 항에 있어서,하나 이상의 다운링크 동작 태스크는, 결정의 결과에 기반해서, 제1 다운링크 BWP 및/또는 제2 다운링크 BWP의 대역폭 내에서 수행되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항 내지 제9항 중 임의의 한 항에 있어서,제1 다운링크 BWP의 대역폭은 제1 기준 신호(RS)를 포함하고, 제2 다운링크 BWP의 대역폭은 제2 RS를 포함하거나; 또는제1 다운링크 BWP의 대역폭은 제1 RS를 포함하고, 제2 다운링크 BWP의 대역폭은 RS를 포함하지 않는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10항에 있어서, 다운링크 동작 태스크의 제1 세트는, 제1 다운링크 BWP 및 제2 다운링크 BWP가 서로 유사한 것으로 결정할 때 수행되고, 여기서, 업링크 동작 태스크의 제1 세트는 다음 중 적어도 하나를 포함하고, 다음은:제1 RS 및 제2 RS에 대한 서빙 셀 측정이 단말 디바이스에 구성될 때, 활성 BWP 내에 있는 제1 RS와 제2 RS 중 적어도 하나에 기반해서 서빙 셀 측정을 수행하는 단계; 제1 RS 및 제2 RS에 대한 이웃 셀 측정이 단말 디바이스에 구성될 때, 측정 갭을 갖지 않는 제1 RS와 제2 RS 중 적어도 하나에 기반해서 이웃 셀 측정을 수행하는 단계; 및 제1 RS 및 제2 RS에 대한 이웃 셀 측정이 단말 디바이스에 구성되고 제1 RS 및 제2 RS 모두가 측정 갭을 가질 때, 제1 RS와 제2 RS 중 적어도 하나에 기반해서 이웃 셀 측정을 수행하는 단계인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제10항 또는 제11항에 있어서,업링크 동작 태스크의 제2 세트는, 제1 다운링크 BWP 및 제2 다운링크 BWP가 서로 유사한 것으로 결정할 때 수행되고, 여기서, 다운링크 동작 태스크의 제2 세트는 다음 중 적어도 하나를 포함하고, 다음은:제1 RS 및 제2 RS에 대한 서빙 셀 측정이 단말 디바이스에 구성될 때, 제1 RS와 제2 RS 모두에 기반해서 서빙 셀 측정을 수행하는 단계; 및제1 RS 및 제2 RS에 대한 이웃 셀 측정이 단말 디바이스에 구성될 때, 제1 RS와 제2 RS 모두에 기반해서 이웃 셀 측정을 수행하는 단계인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제10항 내지 제12항 중 임의의 한 항에 있어서, 제1 RS와 제2 RS 각각은 동기화 신호 블록(SSB)이거나; 또는제1 RS는 셀-규정 SSB(CD-SSB)이고, 제2 RS는 비-셀-규정 SSB(NCD-SSB)이거나; 또는제1 RS는 채널 상태 정보 기준 신호(CSI-RS)이고, 제2 RS는 NCD-SSB인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제1항 내지 제13항 중 임의의 한 항에 따른 방법에 있어서, 다음 조건 중 적어도 하나가 만족될 때, 제1 다운링크 BWP 및 제2 다운링크 BWP는 서로 유사하다고 결정되고, 다음은: 제1 다운링크 BWP의 대역폭 및 제2 다운링크 BWP의 대역폭은 주파수 도메인에서 적어도 부분적으로 오버랩하고:제1 다운링크 BWP의 대역폭 및 제2 다운링크 BWP의 대역폭은 주파수 도메인에서 서로 근접하며; 제1 RS와 제2 RS의 전송 전력 사이의 차이는 사전 결정된 임계치 전력 내에 있고; 제1 RS와 제2 RS의 전송 전력 사이의 차이는 단말 디바이스에 알려지며; 제1 RS의 전송 주기성과 제2 RS의 전송 주기성은 동일하고; 및 제1 RS와 제2 RS의 전송 주기성 사이의 차이는 사전 결정된 임계치 시간보다 작거나 같은, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14항에 있어서,다음 조건 중 적어도 하나가 만족될 때, 제1 다운링크 BWP의 대역폭 및 제2 다운링크 BWP의 대역폭은 주파수 도메인에서 서로 근접하고, 다음은:제1 다운링크 BWP와 제2 다운링크 BWP 사이의 주파수의 차이는 제1 사전 결정된 임계치 내이고;제1 다운링크 BWP와 제2 다운링크 BWP 사이의 주파수의 차이는 제2 사전 결정된 임계치보다 크지 않으며;제1 다운링크 BWP에 관련된 주파수와 제2 다운링크 BWP에 관련된 주파수 사이의 차이는 제3 사전 결정된 임계치보다 작거나 같고; 제1 RS와 제2 RS 사이의 주파수의 거리는 제4 사전 결정된 임계치 내이며; 제1 RS와 제2 RS 사이의 주파수의 거리는 제5 사전 결정된 임계치보다 크지 않으며; 및 제1 RS에 관련된 주파수와 제2 RS에 관련된 주파수 사이의 차이는 제6 사전 결정된 임계치보다 작거나 같은, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제15항에 있어서,제1 다운링크 BWP에 관련된 주파수는 제1 다운링크 BWP의 시작/끝/중심 주파수이고, 제2 다운링크 BWP에 관련된 주파수는 제2 다운링크 BWP의 시작/끝/중심 주파수이며; 및제1 RS에 관련된 주파수는 제1 RS의 시작/종료/중심 주파수이고, 제2 RS에 관련된 주파수는 제2 RS의 시작/종료/중심 주파수인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제14항 내지 제16항 중 임의의 한 항에 있어서,각각의 사전 결정된 임계치 전력, 사전 결정된 임계치 시간, 및 제1 내지 제6 사전 결정된 임계치들은 네트워크 노드에 의해서 구성되거나 또는 단말 디바이스에서 사전 규정되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제1항 내지 제17항 중 임의의 한 항에 있어서, 제1 다운링크 BWP 및 제2 다운링크 BWP가 서로 유사한지는 주기적으로 또는 트리거에 응답해서 결정되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제1항 내지 제18항 중 임의의 한 항에 있어서,하나 이상의 업링크 또는 다운링크 동작 태스크가 네트워크 노드에 의해서 구성되거나 또는 단말 디바이스에서 사전 규정되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제1항 내지 제19항 중 임의의 한 항에 있어서,제1 다운링크 BWP는 개시 다운링크 BWP이고, 제2 다운링크 BWP는 비-개시 다운링크 BWP이거나; 또는 제1 다운링크 BWP는 개시 다운링크 BWP이고, 제2 다운링크 BWP는 감소된 능력(Redcap) 다운링크 BWP인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 네트워크 노드에 의해서 수행되는 방법으로서:단말 디바이스에, 제1 다운링크 대역폭 부분(BWP) 및 제2 다운링크 BWP가 무선 구성의 면에서 서로 유사한 적어도 하나의 조건을 표시하는 제1 정보, 및/또는 제1 다운링크 BWP 및 제2 다운링크 BWP가 서로 유사한 지에 기반해서 단말 디바이스에 의해서 수행되는 하나 이상의 업링크 및/또는 다운링크 동작 태스크를 표시하는 제2 정보를 전송(602)하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제21항에 있어서,적어도 하나의 조건은, 제1 RS가 제1 다운링크 BWP의 대역폭 내에서 전송되고 제2 RS가 제2 다운링크 BWP의 대역폭 내에서 전송되는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제21항 또는 제22항에 있어서, 하나 이상의 업링크 동작 태스크는, 제2 다운링크 BWP와 연관된 제2 업링크 BWP 또는 제1 다운링크 BWP와 연관된 제1 업링크 BWP의 대역폭 내에서 수행되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제23항에 있어서,제1 다운링크 BWP 및 제2 다운링크 BWP가 서로 유사할 때 수행되는 하나 이상의 업링크 동작 태스크는 다음 중 적어도 하나를 포함하고, 다음은:제2 다운링크 BWP의 대역폭 내에 포함된 제2 RS를 측정하지 않고 제2 업링크 BWP의 대역폭 내에서 업링크 신호를 전송하는 단계;제1 시간 주기 내에서 제2 업링크 BWP의 대역폭 내에서, 업링크 신호를 전송하는 단계 또는 업링크 신호의 전송을 포함하는 제1 사전 결정된 절차를 수행하는 단계로서, 여기서, 제1 시간 주기는, 제1 다운링크 BWP 및 제2 다운링크 BWP가 서로 유사하지 않은 경우, 동일한 업링크 신호가 전송되는 또는 동일한 제1 사전 결정된 절차가 수행되는 제2 시간 주기보다 짧은, 단계;  제3 시간 주기 내에서 제2 사전 결정된 절차의 컴포넌트를 수행하는 단계로서, 여기서, 제3 시간 주기는, 제1 다운링크 BWP 및 제2 다운링크 BWP가 서로 유사하지 않은 경우, 동일한 제2 사전 결정된 절차의 동일한 컴포넌트가 수행되는 제4 시간 주기보다 짧은, 단계;제2 업링크 BWP의 대역폭 내에서 업링크 신호를 전송하기 위한 타이밍을 획득하기 위해서 제1 RS와 제2 RS 중 하나를 사용하는 단계; 제2 다운링크 BWP가 제2 RS를 포함하지 않으면, 제2 업링크 BWP의 대역폭 내에서 업링크 신호를 전송하기 위한 타이밍을 획득하기 위해서 제1 RS를 사용하는 단계; 및제2 다운링크 BWP가 제2 RS를 포함하지 않는 경우에도, 제2 업링크 BWP의 대역폭 내에서 업링크 신호를 전송하는 단계인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제23항 또는 제24항에 있어서, 제1 다운링크 BWP 및 제2 다운링크 BWP가 서로 유사하지 않을 때 수행되는 하나 이상의 업링크 동작 태스크는 다음 중 적어도 하나를 포함하고, 다음은:제2 업링크 BWP의 대역폭 내에서 업링크 신호의 전송을 폐기하는 단계;제2 업링크 BWP의 대역폭 내에서 업링크 신호의 전송을 연기하는 단계;제2 업링크 BWP와 다른 업링크 BWP의 대역폭 내에서 업링크 신호를 전송하는 단계;제2 다운링크 BWP의 대역폭 내에 포함된 제2 RS 또는 제1 다운링크 BWP의 대역폭 내에 포함된 제1 RS를 측정한 후 제2 업링크 BWP의 대역폭 내에서 업링크 신호를 전송하는 단계; 제2 시간 주기 내에서 제2 업링크 BWP의 대역폭 내에서, 업링크 신호를 전송하는 단계 또는 업링크 신호의 전송을 포함하는 제1 사전 결정된 절차를 수행하는 단계로서, 여기서, 제2 시간 주기는, 제1 다운링크 BWP 및 제2 다운링크 BWP가 서로 유사한 경우, 동일한 업링크 신호가 전송되는 또는 동일한 제1 사전 결정된 절차가 수행되는 제1 시간 주기보다 긴, 단계; 제4 시간 주기 내에서 제2 사전 결정된 절차의 컴포넌트를 수행하는 단계로서, 여기서, 제4 시간 주기는, 제1 다운링크 BWP 및 제2 다운링크 BWP가 서로 유사한 경우, 동일한 제2 사전 결정된 절차의 동일한 컴포넌트가 수행되는 제3 시간 주기보다 긴, 단계;제2 업링크 BWP의 대역폭 내에서 업링크 신호를 전송하기 위한 타이밍을 획득하기 위해서 제2 RS를 사용하는 단계; 및제2 다운링크 BWP가 제2 RS를 포함하지 않는 경우, 제2 업링크 BWP의 대역폭 내에서 업링크 신호의 전송을 폐기 또는 연기하는 단계인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제23항 내지 제25항 중 임의의 한 항에 있어서,제1 업링크 BWP는 개시 업링크 BWP이고, 제2 업링크 BWP는 비-개시 업링크 BWP이거나; 또는제1 업링크 BWP는 개시 업링크 BWP이고, 제2 업링크 BWP는 Redcap 업링크 BWP인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제21항 내지 제26항 중 임의의 한 항에 있어서,제1 다운링크 BWP의 대역폭은 제1 기준 신호(RS)를 포함하고, 제2 다운링크 BWP의 대역폭은 제2 RS를 포함하거나; 또는제1 다운링크 BWP의 대역폭은 제1 RS를 포함하고, 제2 다운링크 BWP의 대역폭은 RS를 포함하지 않는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제27항에 있어서,제1 다운링크 BWP 및 제2 다운링크 BWP가 서로 유사할 때 수행되는 하나 이상의 다운링크 동작 태스크는 다음 중 적어도 하나를 포함하고, 다음은:제1 RS 및 제2 RS에 대한 서빙 셀 측정이 단말 디바이스에 구성될 때, 활성 BWP 내에 있는 제1 RS와 제2 RS 중 적어도 하나에 기반해서 서빙 셀 측정을 수행하는 단계;제1 RS 및 제2 RS에 대한 이웃 셀 측정이 단말 디바이스에 구성될 때, 측정 갭을 갖지 않는 제1 RS와 제2 RS 중 적어도 하나에 기반해서 이웃 셀 측정을 수행하는 단계; 및제1 RS 및 제2 RS에 대한 이웃 셀 측정이 단말 디바이스에 구성되고 제1 RS 및 제2 RS 모두가 측정 갭을 가질 때, 제1 RS와 제2 RS 중 적어도 하나에 기반해서 이웃 셀 측정을 수행하는 단계인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제27항 또는 제28항에 있어서,제1 다운링크 BWP 및 제2 다운링크 BWP가 서로 유사하지 않을 때 수행되는 하나 이상의 다운링크 동작 태스크는 다음 중 적어도 하나를 포함하고, 다음은:제1 RS 및 제2 RS에 대한 서빙 셀 측정이 단말 디바이스에 구성될 때, 제1 RS와 제2 RS 모두에 기반해서 서빙 셀 측정을 수행하는 단계; 및제1 RS 및 제2 RS에 대한 이웃 셀 측정이 단말 디바이스에 구성될 때, 제1 RS와 제2 RS 모두에 기반해서 이웃 셀 측정을 수행하는 단계인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제27항 내지 제29항 중 임의의 한 항에 있어서, 제1 RS와 제2 RS 각각은 동기화 신호 블록(SSB)이거나; 또는제1 RS는 셀-규정 SSB(CD-SSB)이고, 제2 RS는 비-셀-규정 SSB(NCD-SSB)이거나; 또는제1 RS는 채널 상태 정보 기준 신호(CSI-RS)이고, 제2 RS는 NCD-SSB인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제21항 내지 제30항 중 임의의 한 항에 있어서,적어도 하나의 조건은 다음 중 적어도 하나를 포함하고, 다음은:제1 다운링크 BWP의 대역폭 및 제2 다운링크 BWP의 대역폭은 주파수 도메인에서 적어도 부분적으로 오버랩하고:제1 다운링크 BWP의 대역폭 및 제2 다운링크 BWP의 대역폭은 주파수 도메인에서 서로 근접하며;제1 RS와 제2 RS의 전송 전력 사이의 차이는 사전 결정된 임계치 전력 내에 있고;제1 RS와 제2 RS의 전송 전력 사이의 차이는 단말 디바이스에 알려지며;제1 RS의 전송 주기성과 제2 RS의 전송 주기성은 동일하고; 및제1 RS와 제2 RS의 전송 주기성 사이의 차이는 사전 결정된 임계치 시간보다 작거나 같은, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제31항에 있어서,다음 조건 중 적어도 하나가 만족될 때, 제1 다운링크 BWP의 대역폭 및 제2 다운링크 BWP의 대역폭은 주파수 도메인에서 서로 근접하고, 다음은:제1 다운링크 BWP와 제2 다운링크 BWP 사이의 주파수의 차이는 제1 사전 결정된 임계치 내이고;제1 다운링크 BWP와 제2 다운링크 BWP 사이의 주파수의 차이는 제2 사전 결정된 임계치보다 크지 않으며;제1 다운링크 BWP에 관련된 주파수와 제2 다운링크 BWP에 관련된 주파수 사이의 차이는 제3 사전 결정된 임계치보다 작거나 같고;제1 RS와 제2 RS 사이의 주파수의 거리는 제4 사전 결정된 임계치 내이며;제1 RS와 제2 RS 사이의 주파수의 거리는 제5 사전 결정된 임계치보다 크지 않으며; 및제1 RS에 관련된 주파수와 제2 RS에 관련된 주파수 사이의 차이는 제6 사전 결정된 임계치보다 작거나 같은, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제32항에 있어서,제1 다운링크 BWP에 관련된 주파수는 제1 다운링크 BWP의 시작/끝/중심 주파수이고, 제2 다운링크 BWP에 관련된 주파수는 제2 다운링크 BWP의 시작/끝/중심 주파수이며; 및제1 RS에 관련된 주파수는 제1 RS의 시작/종료/중심 주파수이고, 제2 RS에 관련된 주파수는 제2 RS의 시작/종료/중심 주파수인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제21항 내지 제33항 중 임의의 한 항에 있어서,제1 다운링크 BWP는 개시 다운링크 BWP이고, 제2 다운링크 BWP는 비-개시 다운링크 BWP이거나; 또는 제1 다운링크 BWP는 개시 다운링크 BWP이고, 제2 다운링크 BWP는 감소된 능력(Redcap) 다운링크 BWP인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 단말 디바이스(800)로서:적어도 하나의 프로세서(810), 및적어도 하나의 메모리(820)를 포함하고, 적어도 하나의 메모리는 적어도 하나의 프로세서(810)에 의해서 실행 가능한 명령을 포함하고, 이에 의해서, 단말 디바이스(800)는:제1 다운링크 대역폭 부분(BWP) 및 제2 다운링크 BWP가 무선 구성의 면에서 서로 유사한지를 결정하고; 및결정의 결과에 기반해서 하나 이상의 업링크 및/또는 다운링크 동작 태스크를 수행하도록 동작하는, 단말 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제34항에 있어서, 단말 디바이스(800)는 제2항 내지 제20항 중 임의의 한 항에 따른 방법을 수행하도록 동작하는, 단말 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 네트워크 노드(800)로서:적어도 하나의 프로세서(810); 및적어도 하나의 메모리(820)를 포함하고, 적어도 하나의 메모리는 적어도 하나의 프로세서(810)에 의해서 실행 가능한 명령을 포함하고, 이에 의해서, 네트워크 노드(800)는:단말 디바이스에, 제1 다운링크 대역폭 부분(BWP) 및 제2 다운링크 BWP가 무선 구성의 면에서 서로 유사한 적어도 하나의 조건을 표시하는 제1 정보, 및/또는 제1 다운링크 BWP 및 제2 다운링크 BWP가 서로 유사한 지에 기반해서 단말 디바이스에 의해서 수행되는 하나 이상의 업링크 및/또는 다운링크 동작 태스크를 표시하는 제2 정보를 전송하도록 동작하는, 네트워크 노드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제33항에 있어서, 네트워크 노드(800)는 제22항 내지 제34항 중 임의의 한 항의 방법을 수행하도록 동작하는, 네트워크 노드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 적어도 하나의 프로세서에 의해서 실행될 때, 적어도 하나의 프로세서가 청구항 제1항 내지 제34항 중 임의의 한 항에 따른 방법을 수행하게 하는 명령을 저장하는, 컴퓨터 판독 가능한 스토리지 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>스웨덴왕국 스톡홀름 에스이-*** **</address><code>519986036812</code><country>스웨덴</country><engName>TELEFONAKTIEBOLAGET LM ERICSSON(PUBL)</engName><name>텔레폰악티에볼라겟엘엠에릭슨(펍)</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 레스톤 버지니아 아...</address><code> </code><country> </country><engName>KAZMI, Muhammad Ali</engName><name>카즈미 무함마드 알리</name></inventorInfo><inventorInfo><address>스웨덴 에스이-*** ...</address><code> </code><country> </country><engName>THANGARASA, Santhan</engName><name>탄가라사 산탄</name></inventorInfo><inventorInfo><address>스웨덴 에스이-***...</address><code> </code><country> </country><engName>TANG, Zhixun</engName><name>탕 즈쉰</name></inventorInfo><inventorInfo><address>일본 카나가와 ***-****...</address><code> </code><country> </country><engName>UESAKA, Kazuyoshi</engName><name>우에사카 카즈요시</name></inventorInfo><inventorInfo><address>스웨덴 에스이-*** ...</address><code> </code><country> </country><engName>WANG, Zhanxian</engName><name>왕 잔쉬안</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 서초구 고무래로**길 **  (반포동) 유화빌딩 *층(최김특허법률사무소)</address><code>919980002325</code><country>대한민국</country><engName>Park Byung Seok</engName><name>박병석</name></agentInfo><agentInfo><address>서울특별시 서초구 고무래로**길 **  (반포동) 유화빌딩 *층(최김특허법률사무소)</address><code>919980002912</code><country>대한민국</country><engName>SUH, Jang Chan</engName><name>서장찬</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>중국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.02.14</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>PCT/CN2022/076238</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.09.03</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0965543-13</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2024.09.03</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0965642-35</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.09.03</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0965667-76</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.09.11</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0149418-90</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247029617.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93f6fbeec53361eb7e8b28fad1cb2e1c8d19eb765472324e43df68a633b6f3099d232f73b263cc941ae0b7b829db1aa4b3a70dd103bc1c3557</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfb3042b78c92272b7de1e08111830746f33f1eba47e9d20e6296134cd40fe98ce8ccc9672e676558f5fa14a4bbcb7c5ea860462b3909ad61a</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>