<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:28:06.286</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.03.22</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7037860</applicationNumber><claimCount>21</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>회전목마형 적재 컨베이어 시스템</inventionTitle><inventionTitleEng>MERRY-GO-ROUND STORAGE CONVEYOR SYSTEM</inventionTitleEng><openDate>2025.01.08</openDate><openNumber>10-2025-0004792</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.09.29</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.11.13</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B65G 1/04</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B65G 1/137</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B65G 11/02</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B65G 29/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B65G 47/84</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06Q 10/087</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 종래의 자동화된 이행 시스템은 로봇 및 자율 주행 차량과 같은 복잡한 기술을 요구한다. 따라서, 컨베이어 기술의 단순성으로 자동화된 이행을 수행할 수 있는 컨베이어 시스템에 대한 실시형태가 개시된다. 컨베이어 시스템은 각각 복수의 세그먼트를 포함하는 복수의 동심, 원형, 포개진 컨베이어 또는 평행한 선형 컨베이어를 포함할 수 있다. 컨베이어 시스템은 또한 반경 방향 또는 직교 축을 따르는 슈트를 포함할 수 있다. 각각의 컨베이어는 컨베이어의 각각의 세그먼트가 슈트 내로 이동 가능하도록 이동한다. 슈트 메커니즘은 슈트 안팎으로 물품을 이동시키도록 구성될 수 있다. 따라서, 예를 들어, 제어 시스템은 컨베이어에 적재된 물품을 슈트 내로 이동시키고, 단일 스윕 작동으로 컨베이어 시스템으로부터 슈트 밖으로 이러한 모든 물품을 이동시키도록 슈트 메커니즘을 활용할 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.10.19</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023200559</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.03.22</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2023/015902</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 컨베이어 시스템으로서,복수의 포개진 컨베이어로서, 상기 복수의 포개진 컨베이어 각각은 중심축을 중심으로 동심원인 원형 디스크를 포함하고, 상기 원형 디스크는 각각 상단 표면에 적어도 하나의 물품을 홀딩하도록 구성된 복수의 세그먼트를 포함하는, 상기 복수의 포개진 컨베이어;중심축에 직교하는 적어도 하나의 반경 방향 축을 따르는 슈트(chute)로서, 상기 포개진 컨베이어의 원형 디스크에 있는 복수의 세그먼트 각각이 상기 슈트 내로 회전 가능하도록 상기 복수의 포개진 컨베이어 각각이 상기 중심축을 중심으로 회전하도록 구성되는, 상기 슈트;상기 슈트에 있는 모든 복수의 세그먼트의 상단 표면을 가로질러 상기 반경 방향 축을 따라서 물품을 반경 방향으로 이동시키도록 구성된 슈트 메커니즘; 및적어도 하나의 하드웨어 프로세서로서, 상기 복수의 포개진 컨베이어에 적재된 하나 이상의 물품의 목록을 수신하도록, 상기 목록에 있는 각각의 물품에 대해, 해당 물품을 홀딩하는 세그먼트를 상기 슈트 내로 회전시키도록, 그리고 단일 작동으로, 상기 슈트에 있는 세그먼트에 의해 홀딩된 모든 물품을 상기 슈트 밖으로 이동시키기 위해 상기 슈트 메커니즘을 제어하도록구성된 적어도 하나의 하드웨어 프로세서를 포함하는, 컨베이어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 복수의 포개진 컨베이어 각각의 인접한 쌍 사이의 정지 원주 벽을 더 포함하되, 각각의 원주 벽은 상기 반경 방향 축을 따르는 갭을 포함하는, 컨베이어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서, 상기 복수의 포개진 컨베이어 각각은, 상기 포개진 컨베이어의 원형 디스크에 있는 복수의 세그먼트 각각에 대해, 해당 세그먼트의 경계를 정하는 한 쌍의 고정된 반경 방향 벽을 포함하는, 컨베이어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3항에 있어서, 각각의 쌍의 고정된 반경 방향 벽에서, 상기 반경 방향 벽은 서로 평행한, 컨베이어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4항에 있어서, 상기 복수의 포개진 컨베이어 각각에 있는 상기 복수의 세그먼트 각각에 대한 반경 방향 벽은 동일한 거리만큼 이격되어서, 상기 슈트 내의 모든 세그먼트의 반경 방향 벽은 상기 슈트의 반경 방향 경계를 획정하는 한 쌍의 평행한 벽을 형성하기 위해 서로 정렬되는, 컨베이어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제2항에 있어서, 상기 복수의 포개진 컨베이어 각각에 있는 상기 복수의 세그먼트 각각은 동일한 폭을 가지며, 각각의 갭은 상기 동일한 폭을 갖는, 컨베이어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항에 있어서, 상기 적어도 하나의 하드웨어 프로세서는,상기 슈트에 있는 복수의 세그먼트에 홀딩된 하나 이상의 물품의 목록을 수신하도록;상기 슈트에 있는 복수의 세그먼트에 홀딩된 하나 이상의 물품의 각각을 적재할 위치를 식별하도록; 그리고상기 슈트에 있는 복수의 세그먼트에 홀딩된 하나 이상의 물품 중 하나를 홀딩하고 있는 세그먼트를 상기 슈트로부터 해당 물품에 대한 식별된 위치로 이동시키도록추가로 구성되는, 컨베이어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항에 있어서, 상기 적어도 하나의 하드웨어 프로세서는 상기 복수의 포개진 컨베이어 각각을 독립적으로 제어하여 서로 독립적으로 회전하도록 추가로 구성되는, 컨베이어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8항에 있어서, 상기 복수의 포개진 컨베이어 각각은 두 방향으로 회전하도록 구성되는, 컨베이어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9항에 있어서, 상기 적어도 하나의 하드웨어 프로세서는 이동을 최소화하도록 상기 복수의 포개진 컨베이어 각각을 두 방향 중 어느 방향으로 회전시킬지를 결정하도록 추가로 구성되는, 컨베이어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항에 있어서, 상기 복수의 포개진 컨베이어 각각에 있는 복수의 세그먼트 각각의 상단 표면은 질감 처리되는, 컨베이어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1항에 있어서, 상기 적어도 하나의 하드웨어 프로세서는, 상기 적어도 하나의 하드웨어 프로세서가 모든 복수의 포개진 컨베이어에 있는 적어도 하나의 빈 세그먼트를 상기 슈트 내로 회전시키는 것에 의해 항상 상기 슈트를 비우도록, 상기 슈트 내로 회전 가능한 적어도 하나의 빈 세그먼트를 상기 복수의 포개진 컨베이어 각각에서 유지하도록 추가로 구성되는, 컨베이어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1항에 있어서, 상기 복수의 포개진 컨베이어에 의해 둘러싸인 중앙 구성요소를 더 포함하되, 상기 중앙 구성요소는 상단 표면에서 적어도 하나의 물품을 홀딩하도록 구성된 중앙 세그먼트를 포함하고, 상기 슈트는 상기 복수의 포개진 컨베이어 전체 직경을 가로질러 연장되고 중앙 세그먼트를 포함하는, 컨베이어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 좌표계로서, 제13항의 복수의 컨베이어 시스템 각각에 있는 복수의 세그먼트 각각의 상단 표면이 동일한 평면에 있도록 나란히 배열된 상기 복수의 컨베이어 시스템을 포함하는 적어도 하나의 레벨을 포함하는, 좌표계.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14항에 있어서, 상기 적어도 하나의 레벨은 상기 평면에 직교하는 축을 따라서 배열된 복수의 레벨을 포함하는, 좌표계.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제14항에 있어서, 상기 복수의 컨베이어 시스템 각각에 있는 상기 슈트는 상기 적어도 하나의 레벨에서 상기 복수의 컨베이어 시스템 중 2개 이상을 가로질러 연장되는 복합 슈트를 형성하기 위해 상기 복수의 컨베이어 시스템 중 적어도 하나의 인접한 컨베이어 시스템에 있는 슈트와 정렬되는, 좌표계.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16항에 있어서, 상기 복수의 컨베이어 시스템 각각에 있는 중앙 구성요소는 회전하도록 구성되며, 상기 복수의 컨베이어 시스템 각각에 있는 상기 적어도 하나의 하드웨어 프로세서는 해당 컨베이어 시스템에 있는 중앙 구성요소를 회전시킴으로써 해당 컨베이어 시스템에 있는 슈트의 방향을 변경하도록 구성되는, 좌표계.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제16항의 좌표계를 둘러싸는 인클로저로서, 복합 슈트가 적어도 하나의 레벨에서 모든 복수의 컨베이어 시스템을 가로질러 연장되고, 상기 인클로저는 복합 슈트의 한쪽 단부에 있는 포트를 포함하는, 인클로저.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18항에 있어서, 상기 인클로저는 배달 차량의 일부인, 인클로저.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 방법으로서, 복수의 포개진 컨베이어로서, 상기 복수의 포개진 컨베이어 각각은 중심축을 중심으로 동심원인 원형 디스크를 포함하고, 상기 원형 디스크는 상단 표면에서 적어도 하나의 물품을 홀딩하도록 각각 구성된 복수의 세그먼트를 포함하는, 상기 복수의 포개진 컨베이어, 중심축에 직교하는 적어도 하나의 반경 방향 축을 따르는 슈트로서, 복수의 포개진 컨베이어 각각은 상기 포개진 컨베이어의 원형 디스크에 있는 복수의 세그먼트 각각이 상기 슈트 내로 회전 가능하도록 중심축을 중심으로 회전하도록 구성되는, 상기 슈트, 및 상기 슈트에 있는 모든 복수의 세그먼트의 상단 표면을 가로질러 반경 방향 축을 따라서 물품을 반경 방향으로 이동시키도록 구성된 슈트 메커니즘을 포함하는 컨베이어 시스템 내에서,상기 복수의 포개진 컨베이어에 적재된 하나 이상의 물품의 목록을 수신하도록;목록에 있는 각각의 물품에 대해, 해당 물품을 홀딩하는 세그먼트를 상기 슈트 내로 회전시키도록; 그리고단일 작동으로, 상기 슈트에 있는 세그먼트에 의해 홀딩된 모든 물품을 상기 슈트 밖으로 이동시키기 위해 상기 슈트 메커니즘을 제어하도록,적어도 하나의 하드웨어 프로세서를 사용하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 컨베이어 시스템으로서,복수의 평행한 선형 컨베이어로서, 상기 복수의 평행한 선형 컨베이어 각각은 상기 평행한 선형 컨베이어의 길이 방향 축을 따르는 복수의 세그먼트를 포함하고, 상기 복수의 세그먼트 각각은 상단 표면에서 적어도 하나의 물품을 홀딩하도록 구성된, 상기 복수의 평행한 선형 컨베이어;상기 복수의 평행한 선형 컨베이어 각각의 길이 방향 축에 직교하는 직교 축을 따르는 하나 이상의 슈트로서, 상기 복수의 평행한 선형 컨베이어 각각은 상기 평행한 선형 컨베이어의 복수의 세그먼트 각각이 상기 하나 이상의 슈트 중 적어도 하나로 이동 가능하도록 각각의 길이 방향 축을 따라서 이동하도록 구성되는, 상기 하나 이상의 슈트;상기 적어도 하나의 슈트에 있는 모든 복수의 세그먼트의 상단 표면을 가로질러 상기 직교 축을 따라서 물품을 직교하여 이동시키도록 구성된 슈트 메커니즘; 및적어도 하나의 하드웨어 프로세서로서, 상기 복수의 평행한 선형 컨베이어에 적재된 하나 이상의 물품의 목록을 수신하도록, 상기 목록에 있는 각각의 물품에 대해, 해당 물품을 홀딩하는 세그먼트를 슈트 내로 이동시키도록, 그리고 단일 작동으로, 상기 슈트에 있는 세그먼트에 의해 홀딩된 모든 물품을 상기 슈트 밖으로 이동시키기 위해 상기 슈트 메커니즘을 제어하도록구성된, 상기 적어도 하나의 하드웨어 프로세서를 포함하는, 컨베이어 시스템.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 캘리포니아 ***** 델 마르 *** *쓰 스트리트</address><code>520240787093</code><country>미국</country><engName>TEAM CONVEYER ROYALTY A LLC</engName><name>팀 컨베이어 로얄티 에이 엘엘씨</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 캘리포니아주 ***...</address><code> </code><country>미국</country><engName>GORMAN, John G.</engName><name>고먼 존 쥐.</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 강남대로 ***, **,**층(역삼동, 동희빌딩)</address><code>920011000059</code><country>대한민국</country><engName>AJU INTERNATIONAL LAW &amp; PATENT GROUP</engName><name>특허법인아주</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.04.13</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/330,458</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.11.13</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1248538-45</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Request for Amendment</documentEngName><documentName>보정요구서</documentName><receiptDate>2024.11.21</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0189247-16</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Patent Application, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[출원서 등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2024.11.29</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1328118-37</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.12.03</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0197042-96</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.09.29</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-1109417-93</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247037860.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93ff120271c201a7d49c103ceb0420ad122159b22e11c288600035e38ea5e408b66ed084d7a83bca1f924b7627352d91fd94b3ed675ac62ba9</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfb707501544d3d98cc00ad9b7cf70f700fc985ec3aeb46bb9d728c71b349b6f186e599d7ce52e9e600768f8be76c584cc397c546134d0579c</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>