<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:17:15.1715</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.03.17</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7034315</applicationNumber><claimCount>21</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>이미지 분류를 위한 잠금 메커니즘</inventionTitle><inventionTitleEng>LOCKING MECHANISM FOR IMAGE CLASSIFICATION</inventionTitleEng><openDate>2024.12.02</openDate><openNumber>10-2024-0169001</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.10.15</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2024.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 3/4053</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2017.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 7/90</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 10/60</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 비디오 스트림의 제1 프레임이 획득된다. 제1 프레임은 한 세트의 컬러 데이터와 연관된 복수의 픽셀들에 의해 정의된다. 복수의 픽셀들 중 하나의 픽셀이 고주파 정보를 포함한다는 결정이 이루어진다. 픽셀이 고주파 정보를 포함한다는 결정에 응답하여, 픽셀과 연관된 컬러 데이터가 제1 프레임 또는 제1 프레임에 후속하는 비디오 스트림의 제2 프레임 중 적어도 하나에 대한 컬러 누적 프로세스 동안 유지되도록, 픽셀에 대한 픽셀 잠금이 생성된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.09.21</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023177888</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.03.17</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2023/015535</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 가속 프로세싱 디바이스(accelerated processing device)에서의 방법으로서,비디오 스트림의 제1 프레임을 획득하는 단계 - 상기 제1 프레임은 제1 세트의 컬러 데이터와 연관된 복수의 픽셀들에 의해 정의됨 -; 및상기 복수의 픽셀들 중 제1 세트의 픽셀들이 고주파 정보를 포함한다고 결정하는 단계에 응답하여, 상기 제1 세트의 픽셀들의 각각의 픽셀에 대해, 상기 픽셀과 연관된 컬러 데이터가 상기 가속 프로세싱 디바이스에 의해 수행되는 컬러 누적 프로세스 동안 유지되도록 픽셀 잠금(pixel lock)을 생성하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 컬러 누적 프로세스는,상기 비디오 스트림의 제1 프레임 또는 제2 프레임 중 적어도 하나의 프레임을 업스케일링하는 단계 - 상기 제2 프레임은 상기 제1 프레임에 후속함 -, 또는상기 제1 프레임 또는 상기 제2 프레임 중 적어도 하나의 프레임을 시간적 안티-앨리어싱(temporal anti-aliasing)하는 단계 중 하나 이상 동안 수행되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항 또는 제2항에 있어서, 상기 제1 세트의 픽셀들이 고주파 정보를 포함한다고 결정하는 단계는, 상기 제1 세트의 픽셀들의 각각의 픽셀에 대해,픽셀들의 이웃의 휘도 값들을 상기 픽셀의 휘도 값과 비교하는 단계;상기 픽셀들의 이웃의 휘도 값들과 상기 픽셀의 휘도 값 사이의 휘도 차이가 휘도 임계치를 초과하는지 여부를 결정하는 단계;상기 휘도 차이가 상기 휘도 임계치를 초과하는 것에 응답하여, 상기 픽셀의 현재 잠금 상태를 유지하는 단계; 및상기 휘도 차이가 상기 휘도 임계치를 초과하지 않는 것에 응답하여, 상기 픽셀 잠금을 생성하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항 내지 제3항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 픽셀 잠금을 생성하는 단계는,상기 픽셀 잠금의 초기 수명을 픽셀의 잠금 상태 텍스처에 저장하는 단계; 및상기 픽셀 잠금이 생성된 시점에 상기 픽셀의 휘도 값을 상기 잠금 상태 텍스처에 저장하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4항에 있어서, 상기 픽셀 잠금의 초기 수명을 저장하는 단계는, 상기 픽셀이 상기 픽셀에 대한 초기 픽셀 잠금인지 또는 상기 픽셀에 대한 후속 픽셀 잠금인지를 표시하는 값을 저장하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제4항에 있어서, 상기 픽셀 잠금을 생성하는 단계는, 상기 픽셀 잠금과 연관된 신뢰 팩터(trust factor)를 상기 잠금 상태 텍스처에 저장하는 단계를 더 포함하고, 상기 신뢰 팩터는 상기 픽셀 잠금이 상기 픽셀에 대해 유지되는 시간의 길이에 영향을 미치는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6항에 있어서,상기 픽셀 잠금의 초기 수명을 저장하는 단계는 상기 픽셀 잠금의 초기 수명을 상기 잠금 상태 텍스처의 제1 컬러 채널에 저장하는 단계를 포함하고;상기 픽셀의 휘도 값을 저장하는 단계는 상기 휘도 값을 상기 잠금 상태 텍스처의 제2 컬러 채널에 저장하는 단계를 포함하고; 그리고상기 신뢰 팩터를 저장하는 단계는 상기 신뢰 팩터를 상기 잠금 상태 텍스처의 제3 컬러 채널에 저장하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항 내지 제7항 중 어느 한 항에 있어서,상기 비디오 스트림의 제2 프레임에 대한 픽셀 잠금 정보를 획득하는 단계를 더 포함하고, 상기 제2 프레임은 제2 세트의 컬러 데이터와 연관된 상기 복수의 픽셀들에 의해 정의되고 그리고 상기 가속 프로세싱 디바이스에 의해 프로세싱된 상기 비디오 스트림의 이전 프레임이고, 상기 픽셀 잠금 정보는, 상기 복수의 픽셀들 중 제2 세트의 픽셀들의 각각의 픽셀에 대해, 상기 제2 프레임에 대해 생성된 픽셀 잠금을 식별하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8항에 있어서,상기 픽셀 잠금 정보를 획득하는 단계에 응답하여, 상기 제2 세트의 픽셀들의 각각의 픽셀에 대해 생성된 각각의 픽셀 잠금의 잔여 수명을 감소시키는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제8항에 있어서, 상기 제1 프레임은 제1 해상도로 렌더링되고, 상기 제2 프레임은 상기 제1 해상도보다 큰 제2 해상도로 업스케일링되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제8항에 있어서,재투영된 픽셀 잠금들을 생성하기 위해 상기 제2 프레임의 픽셀 잠금 정보를 상기 제1 프레임의 픽셀 잠금 정보에 재투영하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서, 상기 픽셀 잠금 정보를 재투영하는 단계는,상기 제2 세트의 픽셀들 중 하나 이상의 픽셀들이 상기 제1 세트의 픽셀들 중 하나의 픽셀에 대응하지 않는다고 결정하는 것에 응답하여, 상기 하나 이상의 픽셀들과 연관된 각각의 픽셀 잠금의 적어도 잔여 수명을 재투영하고, 상기 픽셀 잠금이 상기 픽셀에 대해 생성된 시점에 상기 하나 이상의 픽셀들의 각각의 픽셀의 휘도 값을 재투영하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제11항에 있어서,상기 재투영된 픽셀 잠금들의 각각의 재투영된 픽셀 잠금에 대해, 상기 재투영된 픽셀 잠금의 신뢰성(trustworthiness)을 결정하는 단계;상기 재투영된 픽셀 잠금이 신뢰할 수 없다고 결정하는 단계에 응답하여, 상기 재투영된 픽셀 잠금을 해제하는 단계; 및상기 재투영된 픽셀 잠금이 신뢰할 수 있다고 결정하는 단계에 응답하여, 상기 재투영된 픽셀 잠금을 유지하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13항에 있어서, 상기 재투영된 픽셀 잠금의 신뢰성을 결정하는 단계는,상기 재투영된 픽셀 잠금과 연관된 상기 복수의 픽셀들로부터의 픽셀의 셰이딩 변화가 셰이딩 변화 임계치를 초과했는지를 결정하는 단계;상기 픽셀의 셰이딩 변화가 상기 셰이딩 변화 임계치를 초과하는 것에 응답하여, 상기 재투영된 픽셀 잠금이 신뢰할 수 없다고 결정하는 단계; 및상기 픽셀의 셰이딩 변화가 상기 셰이딩 변화 임계치를 초과하지 않는 것에 응답하여, 상기 재투영된 픽셀 잠금이 신뢰할 수 있다고 결정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제13항에 있어서, 상기 재투영된 픽셀 잠금의 신뢰성을 결정하는 단계는,상기 재투영된 픽셀 잠금과 연관된 상기 복수의 픽셀들로부터의 픽셀이 폐색되었는지를 결정하는 단계;상기 픽셀이 폐색된 것에 응답하여, 상기 재투영된 픽셀 잠금이 신뢰할 수 없다고 결정하는 단계; 및상기 픽셀이 폐색해제(disocclude)되는 것에 응답하여, 상기 재투영된 픽셀 잠금이 신뢰할 수 있다고 결정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 시스템으로서,가속 프로세싱 디바이스를 포함하며, 상기 가속 프로세싱 디바이스는,비디오 스트림의 제1 프레임을 획득하고 - 상기 제1 프레임은 제1 세트의 컬러 데이터와 연관된 복수의 픽셀들에 의해 정의됨 -; 그리고상기 복수의 픽셀들 중 제1 세트의 픽셀들이 고주파 정보를 포함한다는 결정에 응답하여, 상기 제1 세트의 픽셀들의 각각의 픽셀에 대해, 상기 픽셀과 연관된 컬러 데이터가 상기 가속 프로세싱 디바이스에 의해 수행되는 컬러 누적 프로세스 동안 유지되도록 픽셀 잠금을 생성하도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16항에 있어서, 상기 가속 프로세싱 디바이스는,상기 비디오 스트림의 제1 프레임 또는 제2 프레임 중 적어도 하나의 프레임을 업스케일링하는 것 - 상기 제2 프레임은 상기 제1 프레임에 후속함 -, 또는상기 제1 프레임 또는 상기 제2 프레임 중 적어도 하나의 프레임을 시간적 안티-앨리어싱하는 것 중 하나 이상 동안 상기 컬러 누적 프로세스를 수행하도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제16항 또는 제17항에 있어서, 상기 가속 프로세싱 디바이스는,픽셀들의 이웃의 휘도 값들을 상기 픽셀의 휘도 값과 비교하고;상기 픽셀들의 이웃의 휘도 값들과 상기 픽셀의 휘도 값 사이의 휘도 차이가 휘도 임계치를 초과하는지 여부를 결정하고;상기 휘도 차이가 상기 휘도 임계치를 초과하는 것에 응답하여, 상기 픽셀의 현재 잠금 상태를 유지하고; 그리고상기 휘도 차이가 상기 휘도 임계치를 초과하지 않는 것에 응답하여, 상기 픽셀 잠금을 생성함으로써, 상기 픽셀이 고주파 정보를 포함한다고 결정하도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제16항 내지 제18항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 가속 프로세싱 디바이스는,상기 픽셀 잠금의 초기 수명을 상기 픽셀에 대한 잠금 상태 텍스처에 저장하고; 그리고상기 픽셀 잠금이 생성된 시점에 상기 픽셀의 휘도 값을 상기 잠금 상태 텍스처에 저장함으로써, 상기 픽셀 잠금을 생성하도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제19항에 있어서, 상기 가속 프로세싱 디바이스는, 상기 픽셀이 상기 픽셀에 대한 초기 픽셀 잠금인지 또는 상기 픽셀에 대한 후속 픽셀 잠금인지를 표시하는 값을 저장함으로써 상기 픽셀 잠금의 초기 수명을 저장하도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제19항에 있어서, 상기 가속 프로세싱 디바이스는, 상기 픽셀 잠금과 연관된 신뢰 팩터를 상기 잠금 상태 텍스처에 저장함으로써 상기 픽셀 잠금을 생성하도록 구성되고, 상기 신뢰 팩터는 상기 픽셀 잠금이 상기 픽셀에 대해 유지되는 시간의 길이에 영향을 미치는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제21항에 있어서, 상기 가속 프로세싱 디바이스는 추가로,상기 픽셀 잠금의 초기 수명을 상기 잠금 상태 텍스처의 제1 컬러 채널에 저장함으로써 상기 픽셀 잠금의 초기 수명을 저장하고;상기 픽셀의 휘도 값을 상기 잠금 상태 텍스처의 제2 컬러 채널에 저장함으로써 상기 휘도 값을 저장하고; 그리고상기 신뢰 팩터를 상기 잠금 상태 텍스처의 제3 컬러 채널에 저장함으로써 상기 신뢰 팩터를 저장하도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제16항에 있어서, 상기 가속 프로세싱 디바이스는 추가로,상기 비디오 스트림의 제2 프레임에 대한 픽셀 잠금 정보를 획득하도록 구성되며, 상기 제2 프레임은 제2 세트의 컬러 데이터와 연관된 상기 복수의 픽셀들에 의해 정의되고 그리고 상기 가속 프로세싱 디바이스에 의해 프로세싱된 상기 비디오 스트림의 이전 프레임이고, 상기 픽셀 잠금 정보는, 상기 복수의 픽셀들 중 제2 세트의 픽셀들의 각각의 픽셀에 대해, 상기 제2 프레임에 대해 생성된 픽셀 잠금을 식별하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제23항에 있어서, 상기 가속 프로세싱 디바이스는 추가로,상기 픽셀 잠금 정보가 획득되는 것에 응답하여, 상기 제2 세트의 픽셀들의 각각의 픽셀에 대해 생성된 각각의 픽셀 잠금의 잔여 수명을 감소시키도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제23항에 있어서, 상기 제1 프레임은 제1 해상도로 렌더링되고, 상기 제2 프레임은 상기 제1 해상도보다 큰 제2 해상도로 업스케일링되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제23항에 있어서, 상기 가속 프로세싱 디바이스는 추가로,재투영된 픽셀 잠금들을 생성하기 위해 상기 제2 프레임의 픽셀 잠금 정보를 상기 제1 프레임의 픽셀 잠금 정보에 재투영하도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제26항에 있어서, 상기 가속 프로세싱 디바이스는,상기 제2 세트의 픽셀들 중 하나 이상의 픽셀들이 상기 제1 세트의 픽셀들 중 하나의 픽셀에 대응하지 않는다는 결정에 응답하여, 상기 하나 이상의 픽셀들과 연관된 각각의 픽셀 잠금의 적어도 잔여 수명을 재투영하고, 상기 픽셀 잠금이 상기 픽셀에 대해 생성된 시점에 상기 하나 이상의 픽셀들의 각각의 픽셀의 휘도 값을 재투영함으로써, 상기 픽셀 잠금 정보를 재투영하도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제26항에 있어서, 상기 가속 프로세싱 디바이스는 추가로,상기 재투영된 픽셀 잠금들의 각각의 재투영된 픽셀 잠금에 대해, 상기 재투영된 픽셀 잠금의 신뢰성을 결정하고;상기 재투영된 픽셀 잠금이 신뢰할 수 없다는 결정에 응답하여, 상기 재투영된 픽셀 잠금을 해제하고; 그리고상기 재투영된 픽셀 잠금이 신뢰할 수 있다는 결정에 응답하여, 상기 재투영된 픽셀 잠금을 유지하도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제28항에 있어서, 상기 가속 프로세싱 디바이스는,상기 재투영된 픽셀 잠금과 연관된 상기 복수의 픽셀들로부터의 픽셀의 셰이딩 변화가 셰이딩 변화 임계치를 초과했는지를 결정하고;상기 픽셀의 셰이딩 변화가 상기 셰이딩 변화 임계치를 초과하는 것에 응답하여, 상기 재투영된 픽셀 잠금이 신뢰할 수 없다고 결정하고; 그리고상기 픽셀의 셰이딩 변화가 상기 셰이딩 변화 임계치를 초과하지 않는 것에 응답하여, 상기 재투영된 픽셀 잠금이 신뢰할 수 있다고 결정함으로써, 상기 재투영된 픽셀 잠금의 신뢰성을 결정하도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제28항에 있어서, 상기 가속 프로세싱 디바이스는,상기 재투영된 픽셀 잠금과 연관된 상기 복수의 픽셀들로부터의 픽셀이 폐색되었는지를 결정하고;상기 픽셀이 폐색된 것에 응답하여, 상기 재투영된 픽셀 잠금이 신뢰할 수 없다고 결정하고; 그리고상기 픽셀이 폐색해제되는 것에 응답하여, 상기 재투영된 픽셀 잠금이 신뢰할 수 있다고 결정함으로써, 상기 재투영된 픽셀 잠금의 신뢰성을 결정하도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제16항 내지 제30항 중 어느 한 항에 있어서,상기 가속 프로세싱 유닛에 결합된 중앙 프로세싱 유닛을 더 포함하는, 시스템. </claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 캘리포니아 ***** 산타 클라라 어거스틴 드라이브 ****</address><code>519990237329</code><country>미국</country><engName>ADVANCED MICRO DEVICES, INC.</engName><name>어드밴스드 마이크로 디바이시즈, 인코포레이티드</name></applicantInfo><applicantInfo><address>캐나다 온타리오 엘*티 *엑스* 마크햄 커머스 밸리 드라이브 이스트 *</address><code>520080581586</code><country>캐나다</country><engName>ATI TECHNOLOGIES ULC</engName><name>에이티아이 테크놀로지스 유엘씨</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 *****...</address><code> </code><country> </country><engName>TOVEY, Steven</engName><name>토베이 스티븐</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 *****...</address><code> </code><country> </country><engName>PETERSSON, Jimmy Stefan</engName><name>피터슨 지미 스테판</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 *****...</address><code> </code><country> </country><engName>ARCILA, Thomas</engName><name>아르실라 토마스</name></inventorInfo><inventorInfo><address>캐나다 온타리오 엘*티 *엑스...</address><code> </code><country> </country><engName>CHEN, Zhuo</engName><name>첸 주오</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 *****...</address><code> </code><country> </country><engName>HODES, Stephan</engName><name>호데스 스테판</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 *****...</address><code> </code><country> </country><engName>RILEY, Colin</engName><name>라일리 콜린</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 *****...</address><code> </code><country> </country><engName>MEUNIER, Sylvain Daniel Julien</engName><name>뫼니에 실뱅 다니엘 줄리앙</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 강남구 강남대로 *** (논현동) *-*F(박장원특허법률사무소)</address><code>919980002023</code><country>대한민국</country><engName>PARK, Jang Won</engName><name>박장원</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.03.17</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/320,940</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.10.28</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/976,217</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.10.15</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1117892-54</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Request for Amendment</documentEngName><documentName>보정요구서</documentName><receiptDate>2024.10.25</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0172540-92</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2024.10.29</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1183183-83</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Patent Application, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[출원서 등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2024.10.31</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1194913-64</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.11.01</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0176711-96</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247034315.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c932c03e3f239ae0cdc2679d75d5e28e5f882e7541f33ddf2d281eff807eb79e0338cd30d0587c86ce59629e811402d6e7f3db02c54a3250d50</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cffbe7280759d28497dc799e8685908d2ad9ef9de97e9c2f71763cfdab29da8ab573debd0f0cf0f40c14f49363c76578fc220c986bb5b7554e</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>