<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:39:50.3950</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.10.20</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7015924</applicationNumber><claimCount>30</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>고 동적 범위(HDR) 사진촬영에서 병렬 프레임 캡처를 위한 이미지 센서 및 데이터 프로세싱</inventionTitle><inventionTitleEng>IMAGE SENSOR AND DATA PROCESSING FOR PARALLEL FRAME CAPTURE IN HIGH DYNAMIC RANGE (HDR) PHOTOGRAPHY</inventionTitleEng><openDate>2024.07.19</openDate><openNumber>10-2024-0112832</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.10.01</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.05.13</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 23/741</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 23/73</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 23/80</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 25/11</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 25/583</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 25/59</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 개시내용은 증가된 동적 범위 및/또는 하이라이트 유지(highlight-keeping)를 통해 사진촬영에서 향상된 세부사항 유지(detail keeping)를 지원하는 이미지 신호 프로세싱을 위한 시스템들, 방법들, 및 디바이스들을 제공한다. 이미지 신호 프로세싱은 상이한 감도들을 갖는 2개의 세트들의 센서 요소들을 사용하여 분할-픽셀 이미지 센서(split-pixel image sensor)로부터 수신된 데이터에 대해 수행될 수 있다. 이미지 신호 프로세싱은 제1 세트의 센서 요소들로부터의 제1 데이터 및 제1 세트의 센서 요소들과는 상이한 감도를 갖는 장면의 표현을 캡처하는 제2 세트의 센서 요소들로부터의 제2 데이터를 포함하는 이미지 데이터를 수신하는 것; 출력 이미지 프레임에 대해 출력 동적 범위를 결정하는 것; 및 제1 데이터 및 제2 데이터 중 적어도 하나에 기초하여 그리고 출력 동적 범위에 기초하여 출력 이미지 프레임을 결정하는 것을 포함할 수 있다. 다른 양태들 및 특징들도 청구되고 설명된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.05.25</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023091838</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.10.20</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2022/078441</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 방법으로서,제1 감도에서 캡처된 장면에 대응하는 제1 데이터를 수신하는 것 - 상기 제1 데이터는 제1 세트의 센서 요소들에 의해 캡처됨 -;제2 감도에서 캡처된 상기 장면에 대응하는 제2 데이터를 수신하는 것 - 상기 제2 데이터는 제2 세트의 센서 요소들에 의해 캡처되고, 상기 제1 세트의 센서 요소들 및 상기 제2 세트의 센서 요소들은 베이어 패턴(Bayer pattern)보다 큰 컬러 필터 어레이(color filter array; CFA)를 포함하는 컬러 패턴으로 구성된 센서 요소들의 균일한 어레이를 형성함 -;출력 이미지 프레임에 대해 출력 동적 범위를 결정하는 것; 및상기 출력 동적 범위, 및 상기 제1 데이터 및 상기 제2 데이터 중 적어도 하나에 기초하여 출력 이미지 프레임을 결정하는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 제1 세트의 센서 요소들은 상기 제1 세트의 센서 요소들로의 입사 광(incoming light)을 감소시키도록 구성된 중성 밀도(neutral density; ND) 필터와 연관되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서, 상기 제1 세트의 센서 요소들은 상기 제2 세트의 센서 요소들과 연관된 제2 커패시턴스보다 큰 제1 커패시턴스와 연관되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서, 상기 제2 세트의 센서 요소들은 상기 제1 데이터를 캡처하기 위해 상기 제1 세트의 센서 요소들의 제1 노출 시간과는 상이한 제2 노출 시간으로 상기 제2 데이터를 캡처한, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항에 있어서, 상기 출력 이미지 프레임을 결정하는 것은 상기 출력 동적 범위로 상기 출력 이미지 프레임을 생성하기 위해 제1 데이터를 대응하는 제2 데이터와 조합하는 것을 포함하고, 상기 출력 동적 범위는 상기 제1 데이터의 제1 동적 범위보다 높고 상기 제2 데이터의 제2 동적 범위보다 높은, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에 있어서, 상기 출력 이미지 프레임을 결정하는 것은,상기 제1 데이터에 기초하여 상기 제2 세트의 센서 요소들에 대응하는 대체 데이터를 생성하는 것; 및상기 제1 데이터와 상기 대체 데이터를 조합하는 것에 기초하여 제3 데이터를 결정하는 것을 포함하고, 상기 출력 이미지 프레임은 상기 제3 데이터에 기초하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6항에 있어서, 상기 출력 이미지 프레임을 결정하는 것은,상기 제2 데이터에 기초하여 상기 제3 데이터 내의 하이라이트 영역들을 수정하는 것을 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7항에 있어서, 상기 제3 데이터 내의 하이라이트 영역들을 수정하는 것은,상기 하이라이트 영역들 외부의 제3 데이터 및 상기 하이라이트 영역들 내부의 제2 데이터가 상기 제3 데이터의 센서 비트 폭으로 표현될 수 있도록 상기 제2 데이터에 기초하여 스케일링된 제3 데이터를 결정하는 것; 및상기 스케일링된 제3 데이터의 하이라이트 영역들을 상기 제2 데이터의 대응하는 부분들로 대체하는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제7항에 있어서, 상기 제3 데이터 내의 하이라이트 영역들을 수정하는 것은,상기 제3 데이터의 하이라이트 영역들을 상기 제2 데이터의 대응하는 부분들로 대체하는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항에 있어서, 이미지 데이터를 수신하는 것은,제1 플로팅 노드(floating node)를 통해 상기 제1 세트의 센서 요소들을 판독하는 것; 및제2 플로팅 노드를 통해 상기 제2 세트의 센서 요소들을 판독하는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 장치로서,프로세서 판독 가능 코드를 저장하는 메모리, 및상기 메모리에 결합된 적어도 하나의 프로세서를 포함하고, 상기 적어도 하나의 프로세서는 상기 프로세서 판독 가능 코드를 실행하여 상기 적어도 하나의 프로세서로 하여금,제1 감도에서 캡처된 장면에 대응하는 제1 데이터를 수신하는 것 - 상기 제1 데이터는 제1 세트의 센서 요소들에 의해 캡처됨 -;제2 감도에서 캡처된 상기 장면에 대응하는 제2 데이터를 수신하는 것 - 상기 제2 데이터는 제2 세트의 센서 요소들에 의해 캡처되고, 상기 제1 세트의 센서 요소들 및 상기 제2 세트의 센서 요소들은 베이어 패턴보다 큰 컬러 필터 어레이(CFA)를 포함하는 컬러 패턴으로 구성된 센서 요소들의 균일한 어레이를 형성함 -;출력 이미지 프레임에 대해 출력 동적 범위를 결정하는 것; 및상기 출력 동적 범위에 기초하여 그리고 상기 제1 데이터 및 상기 제2 데이터 중 적어도 하나에 기초하여 출력 이미지 프레임을 결정하는 것을 포함하는 단계들을 수행하게 하도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서, 상기 제1 세트의 센서 요소들은 상기 제1 세트의 센서 요소들로의 입사 광을 감소시키도록 구성된 중성 밀도(ND) 필터와 연관되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제11항에 있어서, 상기 제1 세트의 센서 요소들은 상기 제2 세트의 센서 요소들과 연관된 제2 커패시턴스보다 큰 제1 커패시턴스와 연관되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제11항에 있어서, 상기 제2 세트의 센서 요소들은 상기 제1 데이터를 캡처하기 위해 상기 제1 세트의 센서 요소들의 제1 노출 시간과는 상이한 제2 노출 시간으로 상기 제2 데이터를 캡처한, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제11항에 있어서, 상기 출력 이미지 프레임을 결정하는 것은 상기 출력 동적 범위로 상기 출력 이미지 프레임을 생성하기 위해 제1 데이터를 대응하는 제2 데이터와 조합하는 것을 포함하고, 상기 출력 동적 범위는 상기 제1 데이터의 제1 동적 범위보다 높고 상기 제2 데이터의 제2 동적 범위보다 높은, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제11항에 있어서, 상기 출력 이미지 프레임을 결정하는 것은,상기 제1 데이터에 기초하여 상기 제2 세트의 센서 요소들에 대응하는 대체 데이터를 생성하는 것; 및상기 제1 데이터와 상기 대체 데이터를 조합하는 것에 기초하여 제3 데이터를 결정하는 것을 포함하고, 상기 출력 이미지 프레임은 상기 제3 데이터에 기초하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16항에 있어서, 상기 출력 이미지 프레임을 결정하는 것은,상기 제2 데이터에 기초하여 상기 제3 데이터 내의 하이라이트 영역들을 수정하는 것을 추가로 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17항에 있어서, 상기 제3 데이터 내의 하이라이트 영역들을 수정하는 것은,상기 하이라이트 영역들 외부의 제3 데이터 및 상기 하이라이트 영역들 내부의 제2 데이터가 상기 제3 데이터의 센서 비트 폭으로 표현될 수 있도록 상기 제2 데이터에 기초하여 스케일링된 제3 데이터를 결정하는 것; 및상기 스케일링된 제3 데이터의 하이라이트 영역들을 상기 제2 데이터의 대응하는 부분들로 대체하는 것을 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제17항에 있어서, 상기 제3 데이터 내의 하이라이트 영역들을 수정하는 것은,상기 제3 데이터의 하이라이트 영역들을 상기 제2 데이터의 대응하는 부분들로 대체하는 것을 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제11항에 있어서, 제1 데이터를 수신하는 것은 제1 플로팅 노드를 통해 상기 제1 세트의 센서 요소들을 판독하는 것을 포함하고, 제2 데이터를 수신하는 것은 제2 플로팅 노드를 통해 상기 제2 세트의 센서 요소들을 판독하는 것을 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제11항에 있어서, 상기 제1 세트의 센서 요소들 및 상기 제2 세트의 센서 요소들을 포함하는 이미지 센서를 추가로 포함하고, 상기 제1 세트의 센서 요소들 및 상기 제2 세트의 센서 요소들은 베이어 패턴보다 큰 컬러 필터 어레이(CFA)의 컬러 패턴을 표현하는 상기 센서 요소들의 균일한 어레이를 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 장치로서,제1 세트의 센서 요소들 및 제2 세트의 센서 요소들을 포함하는 이미지 센서 - 상기 제1 세트의 센서 요소들 및 상기 제2 세트의 센서 요소들은 베이어 패턴보다 큰 컬러 필터 어레이(CFA)의 컬러 패턴을 표현하는 센서 요소들의 균일한 어레이를 포함함 -;프로세서 판독 가능 코드를 저장하고 상기 이미지 센서에 결합된 메모리; 및상기 메모리에 결합되고 상기 이미지 센서에 결합된 적어도 하나의 프로세서를 포함하고, 상기 적어도 하나의 프로세서는 상기 프로세서 판독 가능 코드를 실행하여 상기 적어도 하나의 프로세서로 하여금,적어도 부분적으로 중첩되는 시간들 동안 상기 이미지 센서로부터 캡처된 제1 데이터 및 제2 데이터를 상기 메모리 내로 기록하는 것 - 상기 제1 세트의 센서 요소들로부터의 상기 제1 데이터는 제1 감도로 장면의 제1 표현을 캡처하고 상기 제2 세트의 센서 요소들로부터의 상기 제2 데이터는 상기 제1 감도와는 상이한 제2 감도로 상기 장면의 제2 표현을 캡처함 -;출력 이미지 프레임에 대해 출력 동적 범위를 결정하는 것; 및상기 출력 동적 범위에 기초하여 그리고 상기 제1 데이터 및 상기 제2 데이터 중 적어도 하나에 기초하여 출력 이미지 프레임을 결정하는 것을 포함하는 단계들을 수행하게 하도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제22항에 있어서, 상기 제2 세트의 센서 요소들에 결합된 중성 밀도 필터를 추가로 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제22항에 있어서, 상기 이미지 센서는,상기 제1 세트의 센서 요소들에 결합된 제1 플로팅 노드;상기 제2 세트의 센서 요소들에 결합된 제2 플로팅 노드; 및상기 제1 플로팅 노드와 상기 제2 플로팅 노드를 결합하는 구성 가능한 경로를 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제24항에 있어서, 상기 제1 데이터 및 상기 제2 데이터를 상기 메모리 내로 기록하는 것은,상기 제1 플로팅 노드를 통해 상기 제1 데이터를 기록하기 위해 상기 구성 가능한 경로를 제어하는 것; 및상기 제2 플로팅 노드를 통해 상기 제2 데이터를 기록하기 위해 상기 구성 가능한 경로를 제어하는 것을 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제24항에 있어서, 상기 이미지 센서는 상기 제2 플로팅 노드와 상기 제2 세트의 센서 요소들 사이에 결합된 커패시터를 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 명령들을 저장하는 비일시적 컴퓨터 판독 가능 저장 매체로서, 상기 명령들은, 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 프로세서로 하여금,제1 감도에서 캡처된 장면에 대응하는 제1 데이터를 수신하는 것 - 상기 제1 데이터는 제1 세트의 센서 요소들에 의해 캡처됨 -;제2 감도에서 캡처된 상기 장면에 대응하는 제2 데이터를 수신하는 것 - 상기 제2 데이터는 제2 세트의 센서 요소들에 의해 캡처되고, 상기 제1 세트의 센서 요소들 및 상기 제2 세트의 센서 요소들은 베이어 패턴보다 큰 컬러 필터 어레이(CFA)를 포함하는 컬러 패턴으로 구성된 센서 요소들의 균일한 어레이를 형성함 -;출력 이미지 프레임에 대해 출력 동적 범위를 결정하는 것; 및상기 출력 동적 범위에 기초하여 그리고 상기 제1 데이터 및 상기 제2 데이터 중 적어도 하나에 기초하여 출력 이미지 프레임을 결정하는 것을 포함하는 동작들을 수행하게 하는, 비일시적 컴퓨터 판독 가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제27항에 있어서, 상기 출력 이미지 프레임을 결정하는 것은 상기 출력 동적 범위로 상기 출력 이미지 프레임을 생성하기 위해 상기 제1 데이터를 대응하는 제2 데이터와 조합하는 것을 포함하고, 상기 출력 동적 범위는 상기 제1 데이터의 제1 동적 범위보다 높고 상기 제2 데이터의 제2 동적 범위보다 높은, 비일시적 컴퓨터 판독 가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제27항에 있어서, 상기 출력 이미지 프레임을 결정하는 것은,상기 제1 데이터에 기초하여 상기 제2 세트의 센서 요소들에 대응하는 대체 데이터를 생성하는 것;상기 제1 데이터와 상기 대체 데이터를 조합하는 것에 기초하여 제3 데이터를 결정하는 것 - 상기 출력 이미지 프레임은 상기 제3 데이터에 기초함 -; 및상기 제2 데이터에 기초하여 상기 제3 데이터 내의 하이라이트 영역들을 수정하는 것을 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독 가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제29항에 있어서, 상기 제3 데이터 내의 하이라이트 영역들을 수정하는 것은,상기 하이라이트 영역들 외부의 제3 데이터 및 상기 하이라이트 영역들 내부의 제2 데이터가 상기 제3 데이터의 센서 비트 폭으로 표현될 수 있도록 상기 제2 데이터에 기초하여 스케일링된 제3 데이터를 결정하는 것; 및상기 스케일링된 제3 데이터의 하이라이트 영역들을 상기 제2 데이터의 대응하는 부분들로 대체하는 것을 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독 가능 저장 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니아주 샌 디에고 모어하우스 드라이브 ****</address><code>519980804600</code><country>미국</country><engName>Qualcomm Incorporated</engName><name>퀄컴 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>WANG, JING</engName><name>왕 징</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>LUO, JIAFU</engName><name>루오 지아푸</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>MA, SILEI</engName><name>마 실레이</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>JIANG, XIAOYUN</engName><name>장 샤오윈</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 강남대로 **길 **(역삼동, 케이피빌딩)</address><code>920011000013</code><country>대한민국</country><engName>Koreana Patent Firm</engName><name>특허법인코리아나</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.11.22</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/456,117</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.05.13</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0518105-77</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.06.25</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0103711-07</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.10.01</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-1123316-19</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사유예신청]결정 보류신청서·심사유예신청서</documentName><receiptDate>2025.10.01</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-1123317-54</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247015924.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c931d0b7398012ebfb1b05c9f0715356c8f726e4e35afed9769aa48ca8d555ffb50c2458f35f755d49c040c5023b55934283bc061992d5daefa</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf7fc546e9f1a3a07ebf0fbe457db5d46bb8978a4548f15fe98f1d267fa91cababbdcf978ad5462ac63e995875e5eff3883119c243e9895675</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>