<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:41:08.418</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2021.05.21</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2022-7045229</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>포지션 추적을 사용한 인터랙티브 증강 현실 경험들</inventionTitle><inventionTitleEng>INTERACTIVE AUGMENTED REALITY EXPERIENCES USING POSITIONAL TRACKING</inventionTitleEng><openDate>2023.02.01</openDate><openNumber>10-2023-0016209</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.05.02</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2022.12.22</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A63F 13/26</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A63F 13/211</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A63F 13/213</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A63F 13/65</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A63F 13/42</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A63F 13/5375</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A63F 13/46</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A63F 13/577</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2017.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 7/73</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G02B 27/01</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/01</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/16</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 포지션 검출 시스템 및 디스플레이 시스템을 포함하는 안경류 디바이스를 사용한 인터랙티브 증강 현실 경험들이 제공된다. 안경류 디바이스는 사용자-제어 가상 게임 피스에 대한 제1 마커 포지션 및 인터랙션 가상 게임 피스에 대한 제2 마커를 등록한다. 안경류 디바이스는 자신의 포지션(예컨대, 로케이션 및 배향)을 모니터링하고, 이에 따라 사용자-제어 가상 게임 피스의 포지션을 업데이트한다. 안경류 디바이스는 스코어를 생성할 때 사용하기 위해 인터랙션 가상 게임 피스에 대해 사용자-제어 가상 게임 피스의 포지션을 추가로 모니터링한다. 증강 현실의 예들은 &quot;회전 타원체 밸런싱(spheroidal balancing)&quot; 증강 현실 경험 및 &quot;회전 타원체 밸런싱&quot; 증강 현실 경험을 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2021.12.02</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2021242634</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2021.05.21</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2021/033642</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 인터랙티브 증강 현실 시스템으로서,포지션 검출 시스템;디스플레이 시스템;상기 포지션 검출 시스템, 상기 디스플레이 시스템, 프로세서 및 메모리를 포함하는 안경류 디바이스;  및상기 메모리 내의 프로그래밍을 포함하고, 상기 프로세서에 의한 상기 프로그래밍의 실행은 기능들을 수행하도록 상기 안경류 디바이스를 구성하고, 상기 기능들은, 상기 포지션 검출 시스템을 사용하여 사용자-제어 가상 게임 피스(piece)에 대한 제1 마커 포지션을 등록하는 기능 — 상기 제1 마커 포지션은 상기 안경류 디바이스에 대해 정의되고 상기 안경류 디바이스의 움직임에 응답함 —; 상기 사용자-제어 가상 게임 피스를 상기 제1 마커 포지션에서 상기 디스플레이 시스템 상에 제시하는 기능;  상기 포지션 검출 시스템을 사용하여, 인터랙션 가상 게임 피스에 대한 제2 마커 포지션을 등록하는 기능 — 상기 제2 마커 포지션은 상기 안경류 디바이스에 대해 정의됨 —;  상기 인터랙션 가상 게임 피스를 상기 제2 마커 로케이션에서 상기 디스플레이 시스템 상에 제시하는 기능;  상기 안경류 디바이스의 움직임에 응답하여 상기 제1 마커 포지션을 업데이트하는 기능; 상기 제1 마커 포지션이 업데이트될 때 상기 사용자-제어 가상 게임 피스와 상기 인터랙션 가상 게임 피스 간의 인터랙션을 모니터링하는 기능; 및 상기 사용자-제어 가상 게임 피스와 상기 인터랙션 가상 게임 피스 간의 모니터링된 인터랙션에 응답하여 스코어를 생성하는 기능을 포함하는, 인터랙티브 증강 현실 시스템.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1 항에 있어서,상기 포지션 검출 시스템은 상기 안경류 디바이스에 커플링된 카메라를 포함하며, 상기 카메라는 비디오 데이터의 프레임들의 시퀀스들을 캡처하도록 구성되고, 비디오 데이터의 각각의 프레임은 복수의 픽셀들에 대한 깊이 정보를 포함하는, 인터랙티브 증강 현실 시스템.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1 항에 있어서,상기 디스플레이 시스템은 상기 사용자-제어 가상 게임 피스 및 상기 인터랙션 가상 게임 피스를 제시하기 위해 상기 안경류 디바이스에 의해 지원되는 시-스루 디스플레이(see-through display)를 포함하는, 인터랙티브 증강 현실 시스템.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1 항에 있어서,물리 엔진을 더 포함하며;상기 프로세서에 의한 프로그래밍의 실행은,  상기 사용자-제어 가상 게임 피스를 모니터링하며; 상기 인터랙션 가상 게임 피스를 모니터링하며; 상기 제2 마커 포지션에 대한 포지션 업데이트들을 유도하기 위해 사용자-제어 가상 게임 피스와 상기 인터랙션 가상 게임 피스 간의 인터페이스에 상기 물리 엔진을 적용하며; 그리고 상기 유도된 포지션 업데이트들을 사용하여 상기 제2 마커 포지션을 업데이트하도록, 상기 안경류 디바이스를 추가로 구성하는, 인터랙티브 증강 현실 시스템.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1 항에 있어서,예측 엔진을 더 포함하며;상기 프로세서에 의한 프로그래밍의 실행은, 상기 포지션 검출 시스템을 사용하여, 상기 안경류 디바이스의 물리적 포지션을 모니터링하며; 상기 예측 시스템을 사용하여, 상기 안경류 디바이스의 헤딩(heading)을 예측하며; 그리고 상기 인터랙션 가상 게임 피스가 상기 예측된 헤딩을 따라 나타나도록 상기 제2 마커 포지션을 업데이트하도록, 상기 안경류 디바이스를 추가로 구성하는, 인터랙티브 증강 현실 시스템.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5 항에 있어서,오디오 시스템을 더 포함하며;상기 프로세서에 의한 프로그래밍의 실행은, 상기 오디오 시스템에 의해 비트 트랙(beat track)을 제시하며; 상기 사용자-제어 가상 게임 피스와 상기 인터랙션 가상 게임 피스 간의 가상 접촉을 검출하며; 그리고 상기 검출된 가상 접촉에 응답하여 접촉 비트를 제시하도록, 상기 안경류 디바이스를 추가로 구성하는, 인터랙티브 증강 현실 시스템.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제5 항에 있어서, 상기 안경류 디바이스는 오디오 시스템을 더 포함하며, 상기 시스템은 추가로,  상기 오디오 시스템에 의해 비트 트랙을 제시하며;  상기 포지션 검출 시스템을 사용하여, 상기 안경류 디바이스의 속도를 모니터링하며; 그리고 상기 안경류 디바이스의 모니터링된 속도에 응답하여 상기 비트 트랙을 조절하는, 인터랙티브 증강 현실 시스템.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 포지션 검출 시스템 및 디스플레이 시스템을 갖는 안경류 디바이스와 함께 사용하기 위한 인터랙티브 증강 현실 방법으로서, 상기 포지션 검출 시스템을 사용하여 사용자-제어 가상 게임 피스에 대한 제1 마커 포지션을 등록하는 단계 — 상기 제1 마커 포지션은 상기 안경류 디바이스에 대해 정의되고 상기 안경류 디바이스의 움직임에 응답함 —;상기 사용자-제어 가상 게임 피스를 상기 제1 마커 포지션에서 디스플레이 시스템 상에 제시하는 단계;상기 포지션 검출 시스템을 사용하여, 인터랙션 가상 게임 피스에 대한 제2 마커 포지션을 등록하는 단계 — 상기 제2 마커 포지션은 상기 안경류 디바이스에 대해 정의됨 —;상기 인터랙션 가상 게임 피스를 상기 제2 마커 로케이션에서 상기 디스플레이 시스템 상에 제시하는 단계;상기 안경류 디바이스의 움직임에 응답하여 상기 제1 마커 포지션을 업데이트하는 단계;상기 제1 마커 포지션이 업데이트될 때 상기 사용자-제어 가상 게임 피스와 상기 인터랙션 가상 게임 피스 간의 인터랙션을 모니터링하는 단계; 및상기 사용자-제어 가상 게임 피스와 상기 인터랙션 가상 게임 피스 간의 모니터링된 인터랙션에 응답하여 스코어를 생성하는 단계를 포함하는, 인터랙티브 증강 현실 방법.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8 항에 있어서, 상기 안경류 디바이스는 아이웨어 디바이스이며, 상기 디스플레이 시스템은 상기 안경류 디바이스에 의해 지원되는 시-스루 디스플레이를 포함하며, 상기 제시하는 단계는 상기 사용자-제어 가상 게임 피스 및 상기 인터랙션 가상 게임 피스를 상기 시-스루 디스플레이 상에 제시하는 단계를 포함하는, 인터랙티브 증강 현실 방법.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제8 항에 있어서,상기 제2 마커 포지션을 업데이트하는 단계를 더 포함하며;상기 인터랙션을 모니터링하는 단계는 상기 제1 마커 포지션 및 상기 제2 마커 포지션이 업데이트될 때 상기 사용자-제어 가상 게임 피스와 상기 인터랙션 가상 게임 피스 간의 인터랙션을 모니터링하는 단계를 포함하는, 인터랙티브 증강 현실 방법.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10 항에 있어서, 상기 안경류 디바이스는 물리 엔진을 더 가지며, 상기 제2 마커 포지션을 업데이트하는 단계는, 상기 사용자-제어 가상 게임 피스를 모니터링하는 단계; 상기 인터랙션 가상 게임 피스를 모니터링하는 단계; 상기 제2 마커 포지션에 대한 포지션 업데이트들을 유도하기 위해 사용자-제어 가상 게임 피스와 상기 인터랙션 가상 게임 피스 간의 인터페이스에 상기 물리 엔진을 적용하는 단계; 및 상기 유도된 포지션 업데이트들을 사용하여 상기 제2 마커 포지션을 업데이트하는 단계를 포함하는, 인터랙티브 증강 현실 방법.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11 항에 있어서,상기 인터랙션 가상 게임 피스가 상기 사용자-제어 가상 게임 피스와 가상 접촉하는 동안 타이머를 시작하는 단계;상기 인터랙션 가상 게임 피스가 상기 사용자-제어 가상 게임 피스와 더 이상 가상 접촉하지 않을 때 타이머를 중지하는 단계; 및 상기 타이머에 응답하여 상기 스코어를 증가시키는 단계를 더 포함하는, 인터랙티브 증강 현실 방법.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제11 항에 있어서,상기 인터랙션 가상 게임 피스가 상기 사용자-제어 가상 게임 피스와 가상 접촉하는 동안 상기 사용자-제어 가상 게임 피스에 대응하는 시작 포지션을 식별하는 단계; 상기 인터랙션 가상 게임 피스가 상기 사용자-제어 가상 게임 피스와 가상 접촉하는 동안 상기 사용자-제어 가상 게임 피스의 현재 포지션을 모니터링하는 단계; 및상기 식별된 시작 포지션과 상기 모니터링된 현재 포지션 간의 거리에 응답하여 상기 스코어를 조절하는 단계를 더 포함하는, 인터랙티브 증강 현실 방법.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제11 항에 있어서, 상기 사용자-제어 가상 게임 피스는 평면 표면을 포함하고, 상기 인터랙션 가상 게임 피스는 회전 타원체 표면(spheroidal surface)을 가지며, 상기 평면 표면의 배향(orientation)은 상기 안경류 디바이스의 포지션에 응답하며, 상기 회전 타원체 표면의 포지션은 상기 평면 표면과 상기 회전 타원체 표면 사이의 인터페이스에 응답하는, 인터랙티브 증강 현실 방법.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제10 항에 있어서, 상기 안경류 디바이스는 예측 엔진을 더 가지며, 상기 제2 마커 포지션을 업데이트하는 단계는, 상기 포지션 검출 시스템을 사용하여, 상기 안경류 디바이스의 물리적 포지션을 모니터링하는 단계; 상기 예측 시스템을 사용하여, 상기 안경류 디바이스의 헤딩을 예측하는 단계; 및 상기 인터랙션 가상 게임 피스가 상기 예측된 헤딩을 따라 나타나도록 상기 제2 마커 포지션을 업데이트하는 단계를 포함하는, 인터랙티브 증강 현실 방법.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제15 항에 있어서,상기 사용자-제어 가상 게임 피스와 상기 인터랙션 가상 게임 피스 간의 가상 접촉을 검출하는 단계; 및상기 검출된 가상 접촉에 응답하여 상기 스코어를 증가시키는 단계를 더 포함하는, 인터랙티브 증강 현실 방법.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제15 항에 있어서, 상기 안경류 디바이스는 오디오 시스템을 더 포함하며, 상기 방법은, 상기 오디오 시스템에 의해 비트 트랙을 제시하는 단계; 상기 사용자-제어 가상 게임 피스와 상기 인터랙션 가상 게임 피스 간의 가상 접촉을 검출하는 단계; 및 상기 검출된 가상 접촉에 응답하여 접촉 비트를 제시하는 단계를 더 포함하는, 인터랙티브 증강 현실 방법.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제15 항에 있어서, 상기 안경류 디바이스는 오디오 시스템을 더 포함하며, 상기 방법은, 상기 오디오 시스템에 의해 비트 트랙을 제시하는 단계;  상기 포지션 검출 시스템을 사용하여, 상기 안경류 디바이스의 속도를 모니터링하는 단계; 및 상기 안경류 디바이스의 모니터링된 속도에 응답하여 상기 비트 트랙을 조절하는 단계를 더 포함하는, 인터랙티브 증강 현실 방법.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 프로그램 코드를 저장한 비-일시적 컴퓨터-판독 가능 매체로서, 상기 프로그램 코드는, 실행될 때, 전자 프로세서로 하여금,   카메라를 사용하여 비디오 데이터의 프레임들의 시퀀스들을 캡처하는 단계 — 비디오 데이터의 각각의 프레임은 복수의 픽셀들에 대한 깊이 정보를 포함하고, 상기 카메라는 프로세서, 메모리 및 디스플레이를 포함하는 안경류 디바이스에 커플링됨 — ; 포지션 검출 시스템을 사용하여, 사용자-제어 가상 게임 피스에 대한 제1 마커 포지션을 등록하는 단계 — 상기 제1 마커 포지션은 상기 안경류 디바이스에 대해 정의되고 상기 안경류 디바이스의 움직임에 응답함 —; 상기 사용자-제어 가상 게임 피스를 상기 제1 마커 포지션에서 상기 안경류 디바이스의 디스플레이 시스템 상에 제시하는 단계; 상기 포지션 검출 시스템을 사용하여, 인터랙션 가상 게임 피스에 대한 제2 마커 포지션을 등록하는 단계 — 상기 제2 마커 포지션은 상기 안경류 디바이스에 대해 정의됨 —; 상기 인터랙션 가상 게임 피스를 상기 제2 마커 로케이션에서 상기 안경류 디바이스의 디스플레이 시스템 상에 제시하는 단계; 상기 안경류 디바이스의 움직임에 응답하여 상기 제1 마커 포지션을 업데이트하는 단계; 상기 제1 마커 포지션이 업데이트될 때 상기 사용자-제어 가상 게임 피스와 상기 인터랙션 가상 게임 피스 간의 인터랙션을 모니터링하는 단계; 및 상기 사용자-제어 가상 게임 피스와 상기 인터랙션 가상 게임 피스 간의 모니터링된 인터랙션에 응답하여 스코어를 생성하는 단계를 수행하게 하게 하도록 동작하는, 비-일시적 컴퓨터-판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제19 항에 있어서,상기 프로그램 코드는, 실행될 때, 전자 프로세서로 하여금 추가로, 오디오 시스템에 의해 비트 트랙을 제시하는 단계;  상기 포지션 검출 시스템을 사용하여, 상기 안경류 디바이스의 속도를 모니터링하는 단계; 및 상기 안경류 디바이스의 모니터링된 속도에 응답하여 상기 비트 트랙을 조절하는 단계를 수행하게 하도록 동작하는, 비-일시적 컴퓨터-판독 가능 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 ***** 캘리포니아주 산타 모니카 써티퍼스트 스트리트 ****</address><code>520140253774</code><country>미국</country><engName>SNAP INC.</engName><name>스냅 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>KANG, Shin, Hwun</engName><name>강, 신, 현</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>CANBERK, Ilteris</engName><name>캔버크, 일테리스</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>POWDERLY, James</engName><name>파우덜리, 제임스</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>KUCHER, Dmytro</engName><name>쿠처, 드미트로</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>HOVOROV, Dmytro</engName><name>호보로프, 드미트로</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 중구 서소문로**(서소문동, 정안빌딩*층)</address><code>920121001826</code><country>대한민국</country><engName>NAM &amp; NAM</engName><name>특허법인 남앤남</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 중구 서소문로 **, *층(서소문동)</address><code>920241000417</code><country>대한민국</country><engName>NAM IP GROUP</engName><name>특허법인(유)남아이피그룹</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.05.26</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>16/883,612</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2022.12.22</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-1385120-20</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2022.12.27</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-1404747-27</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2022.12.29</receiptDate><receiptNumber>1-5-2022-0198809-07</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Appointment of Agent] Report on Agent (Representative)</documentEngName><documentName>[대리인선임]대리인(대표자)에 관한 신고서</documentName><receiptDate>2024.03.05</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0251569-08</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.05.02</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0481121-41</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>Request for Prior Art Search</documentEngName><documentName>선행기술조사의뢰서</documentName><receiptDate>2025.09.15</receiptDate><receiptNumber>9-1-9999-9999999-89</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Report of Deferment (Postponement) of Processing of Examination</documentEngName><documentName>심사처리보류(연기)보고서</documentName><receiptDate>2025.09.21</receiptDate><receiptNumber>9-6-2025-0177129-67</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020227045229.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93fa7bd5888517d158fe12e0677a34f98987897859f132e35e315db9206fdbd77f3124dbbfad533bb73c76dde5e3958402ab3cf9ccad778d55</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf3f467a6935ea18942ed7cea8d87689c682f953cd145dfc2cb62ade717d9fcbdfef6f26be8fbb32d95fb1bdc3ac4dd5df267a10bce474f5da</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>