<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:40:41.4041</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.03.09</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-7034785</applicationNumber><claimCount>47</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>심층 신경망을 기반으로 한 깨끗한 대화 음량의 추정치을 위한 장치 및 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>APPARATUS AND METHOD FOR CLEAN DIALOGUE LOUDNESS ESTIMATES BASED ON DEEP NEURAL NETWORKS</inventionTitleEng><openDate>2023.11.13</openDate><openNumber>10-2023-0156117</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2023.10.11</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2023.10.11</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2013.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G10L 25/30</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2013.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G10L 25/48</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2013.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G10L 25/21</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 오디오 신호의 관심 신호 성분의 음량의 추정치를 제공하는 장치(100).가 제공된다. 상기 장치(100).는 상기 오디오 신호의 복수의 샘플을 수신하도록 구성된 입력 인터페이스(110)를 포함한다. 또한, 상기 장치(100).는 상기 오디오 신호의 상기 복수의 샘플 또는 상기 오디오 신호의 상기 복수의 샘플로부터 도출되는 복수의 유도 값을 입력 값으로서 수신하고, 적어도 하나의 출력 값이 상기 오디오 신호의 상기 관심 신호 성분의 상기 음량의 상기 추정치를 나타내도록 상기 복수의 입력 값에서 상기 적어도 하나의 출력 값을 결정하도록 구성되는 신경망 (120)을 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2022.09.15</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2022189497</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.03.09</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/EP2022/056020</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 오디오 신호의 관심 신호 성분의 음량의 추정치를 제공하는 장치(100)로서, 상기 장치(100)는상기 오디오 신호의 복수의 샘플을 수신하도록 구성된 입력 인터페이스(110)와,상기 오디오 신호의 상기 복수의 샘플 또는 상기 오디오 신호의 상기 복수의 샘플로부터 도출되는 복수의 유도 값을 입력 값으로서 수신하고, 적어도 하나의 출력 값이 상기 오디오 신호의 상기 관심 신호 성분의 상기 음량의 상기 추정치를 나타내도록 상기 복수의 입력 값에서 상기 적어도 하나의 출력 값을 결정하도록 구성되는 신경망(120)을 포함하는 장치(100).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 오디오 신호는 상기 관심 신호 성분과 상기 오디오 신호의 다른 신호 성분을 동시에 포함하며, 상기 관심 있는 신호 성분의  상기 음량의 상기 추정치에 대한 상기 다른 신호 성분의 영향은 감소되거나 존재하지 않는 것인,장치(100).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항 또는 제2항에 있어서,상기 오디오 신호의 상기 관심 신호 성분은 상기 오디오 신호의 음성 성분이며,상기 신경망(120)은 상기 복수의 입력 값으로부터 상기 적어도 하나의 출력 값을 결정하도록 구성되며, 상기 적어도 하나의 출력 값은 상기 오디오 신호의 상기 음성 성분의 상기 음량의 상기 추정치를 나타내는 것인,장치(100).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4.  제3항에 있어서,상기 오디오 신호는 상기 오디오 신호의 상기 음성 성분과 배경 성분을 동시에 포함하며,상기 음성 성분의 상기 음량의 상기 추정치에 대한 상기 배경 성분의 영향은 감소되거나 존재하지 않는 것인,장치(100).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항 또는 제2항에 있어서,상기 오디오 신호의 상기 관심 신호 성분은 환경 내의 복수의 음원 중 적어도 하나의 제1 음원의 사운드 성분이며,상기 오디오 신호는 상기 적어도 하나의 제1 음원의 상기 사운드 성분과 상기 환경 내의 상기 복수의 음원 중 하나 이상의 다른 음원의 다른 사운드 성분을 동시에 포함하며, 상기 신경망(120)은 상기 적어도 하나의 출력 값은 상기 적어도 하나의 제1 음원의 상기 사운드 성분의 상기 음량의 상기 추정치를 나타내도록, 상기 복수의 입력 값으로부터 상기 적어도 하나의 출력 값을 결정하도록 구성되며,  상기 적어도 하나의 제1 음원의 상기 사운드 성분의 상기 음량의 상기 추정치에 대한 상기 하나 이상의 다른 음원의 상기 다른 사운드 성분의 영향은 감소되거나 존재하지 않는 것인,장치(100).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5항에 있어서,상기 적어도 하나의 제1 음원의 사운드 성분은 상기 환경에서 말하는 복수의 사람 중 제1 사람의 음성 성분이며, 상기 하나 이상의 다른 음원의 상기 다른 사운드 성분은 상기 환경에서 말하는 상기 복수의 사람 중 한 명 이상의 다른 사람의 다른 음성 성분이며, 상기 오디오 신호는 상기 제1 사람의 상기 음성 성분과 상기 환경에서 말하는 상기 한 명 이상의 다른 사람의 성가 다른 음성 성분을 동시에 포함하며, 상기 신경망(120)은, 상기 적어도 하나의 출력 값이 상기 제1 사람의 상기 음성 성분의 상기 음량의 상기 추정치를 나타내도록 상기 복수의 입력 값으로부터 상기 적어도 하나의 출력 값을 결정하도록 구성되며, 상기 제1 사람의 상기 음성 성분의 상기 음량의 상기 추정치에 대한 상기 한 명 이상의 다른 사람의 상기 다른 음성 성분의 영향은 감소되거나 존재하지 않는 것인,장치(100).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제5항에 있어서,상기 적어도 제1 음원의 상기 사운드 성분은 환경 내의 복수의 비인간(non-human) 음원 중 적어도 하나의 비인간 음원의 사운드 성분이며, 상기 하나 이상의 다른 음원의 상기 다른 사운드 성분은 상기 복수의 비인간 음원 중 하나 이상의 다른 비인간 음원의 다른 사운드 성분이며, 상기 오디오 신호는 상기 환경 내의 상기 적어도 하나의 제1 비인간 음원의 상기 사운드 성분과 상기 하나 이상의 다른 비인간 음원의 상기 다른 사운드 성분을 동시에 포함하며, 상기 신경망(120)은 상기 적어도 하나의 출력 값이 상기 적어도 하나의 제1 비인간 음원의 상기 사운드 성분의 상기 음량의 상기 추정치를 나타내도록 상기 복수의 입력 값으로부터 상기 적어도 하나의 출력 값을 결정하도록 구성되며, 상기 적어도 하나의 제1 비인간 음원의 상기 사운드 성분의 상기 음량의 상기 추정치에 대한 상기 하나 이상의 다른 비인간 음원의 상기 다른 사운드 성분의 영향은 감소되거나 존재하지 않은 것인,장치(100).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제5항에 있어서,상기 적어도 하나의 제1 음원의 상기 사운드 성분은 상기 환경 내 한 명 이상의 가수의 노래이며,상기 하나 이상의 다른 음원의 상기 다른 사운드 성분은 상기  환경에서 한 명 이상의 가수의 노래에 수반되는 동반 악기의 사운드 성분이며,상기 오디오 신호는 상기 한 명 이상의 가수의 상기 노래와 상기 동반 악기의 상기 사운드 성분을 동시에 포함하며,상기 신경망(120)은 상기 적어도 하나의 출력 값은 상기 노래의 상기 음량의 상기 추정치를 나타내도록 상기 복수의 입력 값으로부터 상기 적어도 하나의 출력 값을 결정하도록 구성되며,상기 노래의 상기 음량의 상기 추정치에 대한 동반 악기의 상기 사운드 성분의 영향은 감소되거나 존재하지 않은 것인,장치(100).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항 내지 제8항 중 어느 한 항에 있어서,상기 신경망(120)은 상기 전체 오디오 신호의 음량의 추정치를 나타내는 적어도 하나의 추가 출력 값을 결정하도록 구성되는 것인, 장치(100).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10.  제1항 내지 제9항 중 어느 한 항에 있어서,상기 신경망(120)은 음성이 존재하는 경우 상기 오디오 신호의 음량의 추정치를 나타내는 하나 이상의 추가 출력 값을 결정하도록 구성되는 것인,장치(100).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11.  제1항 내지 제10항 중 어느 한 항에 있어서,상기 신경망(120)은 상기 오디오 신호의 배경 성분의 음량의 추정치를 나타내는 또 다른 하나 이상의 출력 값을 결정하도록 구성되는 것인, 장치(100).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12.  제1항 내지 제11항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 장치(100)는 상기 오디오 신호의 상기 음성 성분의 부분 음량의 추정치를 나타내는 적어도 하나의 다른 출력 값을 결정하고 출력하도록 구성되며,상기 오디오 신호의 상기 음성 성분의 상기 부분 음량은 상기 오디오 신호의 상기 음성 성분의 상기 음량 및 상기 오디오 신호의 배경 성분의 상기 음량에 따라 달라지는 것인,장치(100).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1항 내지 제12항 중 어느 한 항에 있어서,상기 장치(100)는 신뢰 정보(confidence information)에 따라 상기 오디오 신호의 상기 관심 신호 성분의 상기 음량의 상기 추정치를 수정하도록 구성되고 및/또는 상기 신뢰 정보를 출력하도록 구성되는 포스트 프로세서(postprocessor)를 포함하며,상기 신뢰 정보는 상기 신경망(120)에 의해 수행된 상기 오디오 신호의 상기 관심 신호 성분의 상기 음량의 상기 추정치가 신뢰할 수 있는지 여부에 대한 신뢰성(reliability)을 나타내며, 또는 상기 신뢰 정보는 상기 신경망(120)에 의해 수행된 상기 오디오 신호의 상기 관심 신호 성분의 상기 음량의 상기 추정치의 신뢰도(degree of reliability)를 나타내는 하나 이상의 값을 나타내는 것인,  장치(100).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14.  제13항에 있어서,상기 포스트 프로세서는 상기 신경망(120)에 의해 제공되는 상기 적어도 하나의 출력 값이 상기 오디오 신호의 상기 관심 신호 성분의 상기 음량의 상기 추정치가 상기 오디오 신호의 총 음량 보다 높을 것임을 나타낼 수 있는지 여부를 상기 신뢰 정보로서 결정하도록 구성되며, 상기 신경망(120)에 의해 제공되는 상기 적어도 하나의 출력 값이 상기 오디오 신호의 상기 관심 신호 성분의 상기 음량의 상기 추정치가 상기 오디오 신호의 총 음량보다 높을 것임을 나타내는 경우,  상기 포스트 프로세서는 상기 오디오 신호의 상기 관심 신호 성분의 상기 음량이 상기 오디오 신호의 상기 총 음량과 동일하도록 상기 관심 신호 성분의 상기 음량의 상기 추정치를 수정하도록 구성되며, 또는 상기 포스트 프로세서는 상기 오디오 신호의 상기 관심 신호 성분의 상기 음량의 상기 추정치가 신뢰할 수 없다는 표시를 포함하는 상기 신뢰 정보를 출력하도록 구성되는 것인,장치(100).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15.  제13항 또는 제14항에 있어서,상기 포스트 프로세서는, 신뢰 값(confidence value)이 상기 오디오 신호의 상기 관심 신호 성분의 상기 음량의 상기 추정치에 의존하고, 상기 오디오 신호의 상기 다른 신호 성분의 음량 또는 음량의 추정치에 더 의존하도록, 상기 신경망(120)에 의해 수행된 상기 오디오의 상기 관심 신호 성분의 상기 음량의 상기 추정치의 신뢰도를 나타내는 상기 신뢰 값을 포함하는 상기 신뢰 정보를 결정하고 출력하도록 구성되는 것인,장치(100).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16.  제15항에 있어서, 상기 신뢰 값은 상기 오디오 신호의 상기 관심 신호 성분의 상기 음량의 상기 추정치와 상기 오디오 신호의 상기 다른 신호 성분의 상기 음량 또는 상기 음량의 상기 추정치 사이의 차이에 따라 달라지거나, 또는상기 신뢰 값은 상기 오디오 신호의 상기 관심 신호 성분의 상기 음량의 상기 추정치와 상기 오디오 신호의 상기 다른 신호 성분의 상기 음량 또는 상기 음량의 추정치의 비율에 따라 달라지는 것인, 장치(100).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17.  제1항 내지 제16항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 신경망(120)은 복수의 데이터 트레이닝 항목(data training item)을 이용하여 훈련되며, 상기 복수의 데이터 트레이닝 항목 각각은 복수의 오디오 트레이닝 신호 부분 중 하나와 하나 이상의 기준 음량 값을 포함하는 것인, 장치(100).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17항에 있어서, 상기 신경망(120)은 손실 함수에 따라 훈련되며,훈련 동안 상기 손실 함수의 반환 값(return value)을 결정하기 위해, 상기 신경망(120)은 상기 복수의 데이터 트레이닝 항목 중 하나 이상의 데이터 트레이닝 항목 각각에 대한 상기 오디오 트레이닝 신호 부분의 하나 이상의 음량 값 추정치를 결정하도록 구성되며, 상기 신경망(120)은 상기 손실 함수의 반환 값이 상기 오디오 트레이닝 신호 부분의 상기 하나 이상의 음량 값 추정치 및 상기 하나 이상의 데이터 트레이닝 항목 각각의 상기 하나 이상의 기준 음량 값에 의존하도록 상기 손실 함수에 따라 훈련되는 것인, 장치(100).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18항에 있어서,상기 하나 이상의 데이터 트레이닝 항목 중 데이터 트레이닝 항목의 상기 하나 이상의 기준 음량 값 중 하나는 상기 데이터 트레이닝 항목의 상기 오디오 트레이닝 신호 부분의 상기 관심 신호 성분의 음량을 나타내며, 상기 데이터 트레이닝 항목의 상기 하나 이상의 음량 값 추정치 중 하나는 상기 신경망(120)에 의한 상기 데이터 트레이닝 항목의 상기 오디오 트레이닝 신호 부분의 상기 관심 신호 성분의 상기 음량의 추정치를 나타내며; 및/또는상기 하나 이상의 데이터 트레이닝 항목 중 데이터 트레이닝 항목의 상기 하나 이상의 기준 음량 값 중 하나는 상기 데이터 트레이닝 항목의 상기 오디오 트레이닝 신호 부분의 다른 신호 성분의 음량을 나타내며, 상기 데이터 트레이닝 항목의 상기 하나 이상의 음량 값 추정치 중 하나는 상기 신경망(120)에 의한 상기 데이터 트레이닝 항목의 상기 오디오 트레이닝 신호 부분의 상기 다른 신호 성분의 상기 음량의 추정치를 나타내며; 및/또는상기 하나 이상의 데이터 트레이닝 항목 중 데이터 트레이닝 항목의 상기 하나 이상의 기준 음량 값 중 하나는 상기 데이터 트레이닝 항목의 상기 전체 오디오 트레이닝 신호 부분의 음량을 나타내며, 상기 데이터 트레이닝 항목의 상기 하나 이상의 음량 값 추정치 중 하나는 상기 신경망(120)에 의한 상기 데이터 트레이닝 항목의 상기 전체 오디오 트레이닝 신호 부분의 상기 음량의 추정치를 나타내며; 및/또는상기 하나 이상의 데이터 트레이닝 항목 중 데이터 트레이닝 항목의 하나 이상의 기준 음량 값 중 하나는 음성이 존재할 때 상기 데이터 트레이닝 항목의 상기 오디오 트레이닝 신호 부분의 음량을 나타내며, 상기 데이터 트레이닝 항목의 상기 하나 이상의 음량 값 추정치 중 하나는 음성이 존재할 때 상기 신경망(120)에 의한 상기 데이터 트레이닝 항목의 상기 오디오 트레이닝 신호 부분의 상기 음량의 추정치를 나타내며, 및/또는상기 하나 이상의 데이터 트레이닝 항목 중 데이터 트레이닝 항목의 상기 하나 이상의 기준 음량 값 중 하나는 상기 데이터 트레이닝 항목의 상기 오디오 트레이닝 신호 부분의 상기 관심 신호 성분의 부분 음량을 나타내며, 상기 데이터 트레이닝 항목의 상기 하나 이상의 음량 값 추정치 중 하나는 상기 신경망(120)에 의한 상기 데이터 트레이닝 항목의 상기 오디오 트레이닝 신호 부분의 상기 관심 신호 성분의 상기 부분 음량의 추정치를 나타내는 것인, 장치(100).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20.  제18항 또는 제19항에 있어서, 상기 손실 함수는 다음에 따라 정의되며:상기에서 손실(Loss)은 상기 손실 함수의 상기 반환 값을 나타내고, 상기에서 estimatei 는 상기 하나 이상의 데이터 트레이닝 항목 중 i번째 데이터 트레이닝 항목의 상기 하나 이상의 음량 값 추정치 중 하나를 나타내고, 상기에서 referencei는 상기 하나 이상의 데이터 트레이닝 항목 중 i번째 데이터 트레이닝 항목의 상기 하나 이상의 기준 음량 값 중 하나를 나타내며, 상기에서 p≥1이며, 상기에서 N≥1인,  장치(100).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21.  제18항 내지 제20항 중 어느 한 항에 있어서,상기 신경망(120)은 상기 신경망(120)의 상기 복수의 신경 노드의 상기 복수의 가중치를 반복적으로 조정함으로써 훈련되며,상기 복수의 반복 단계의 각 반복 단계에서, 상기 신경막(120)의 상기 복수의 신경 노드의 상기 복수의 가중치는 상기 하나 이상의 데이터 트레이닝 항목 수신에 응답하여 상기 손실 함수에 의해 반환된 하나 이상의 오류에 따라 조정되는 것인,장치(100).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22.  제17항 내지 제21항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 하나 이상의 데이터 트레이닝 항목 중 상기 하나의 하나 이상의 기준 음량 값 중 하나는 상기 데이터 트레이닝 항목의 상기 오디오 트레이닝 신호 부분의 하나 이상의 수정된 계수에 따라 다를 수 있으며,상기 데이터 트레이닝 항목의 상기 오디오 트레이닝 신호 부분의 상기 하나 이상의 수정된 계수는 상기 데이터 트레이닝 항목의 상기 오디오 트레이닝 신호 부분의 하나 이상의 초기 계수에 따라 다를 수 있는 것인,장치(100).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제22항에 있어서,상기 데이터 트레이닝 항목의 상기 오디오 트레이닝 신호 부분의 상기 하나 이상의 수정된 계수는 상기 오디오 트레이닝 신호 부분의 상기 하나 이상의 초기 계수에 대한 필터의 적용에 따라 달라지며, 또는상기 데이터 트레이닝 항목의 상기 오디오 트레이닝 신호 부분의 상기 하나 이상의 수정된 계수는 상기 오디오 트레이닝 신호 부분의 상기 관심 신호 성분의 상기 하나 이상의 초기 계수의 스펙트럼 가중치에 따라 달라지는 것인,장치(100).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24.  제23항에 있어서, 상기 하나 이상의 수정된 계수는 상기 하나 이상의 초기 계수에 상기 필터를 적용한 결과인 하나 이상의 필터링된 계수 각각의 제곱을 나타내며, 또는상기 하나 이상의 수정된 계수는 상기 하나 이상의 초기 계수의 상기 스펙트럼 가중치로부터 발생하는 하나 이상의 스펙트럼 가중 계수 각각의 제곱을 나타내는 것인,장치(100).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25.  제23항 또는 제24항에 있어서,상기 필터는 음향심리학 모델에 따라 달라지거나, 또는상기 스펙트럼 가중치는 상기 음향심리학 모델에 따라 달라지는 것인,장치(100).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26.  제22항 내지 제25항 중 어느 한 항에 있어서,상기 하나 이상의 기준 음량 값 중 상기 하나는 상기 수정된 계수 중 적어도 2개의 합 또는 가중 합에 따라 달라지는 것인,장치(100).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제26항에 있어서,상기 하나 이상의 기준 음량 값 중 상기 하나는 다음에 따라 달라지며: 상기에서, 는 상기 변형된 계수 중 적어도 2개 중 변형된 계수의 제곱을 나타내고, T는 상기 변형된 계수 중 적어도 2개의 수를 나타내는 정수이고, a 및 N은 미리 정의된 숫자이고, 0 003c# b 003c# 1인,  장치(100).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28.  제26항에 있어서,상기 하나 이상의 기준 음량 값 중 상기 하나는 다음에 따라 달라지며: 상기에서 는 상기 변형된 계수 중 상기 적어도 2개 중 변형된 계수의 제곱을 나타내고, T는 상기 변형된 계수 중 상기 적어도 2개의 개수를 나타내는 정수이고, '는 상기 압축 함수인 로그 함수를 나타내고, a, b 및 N은 미리 정의된 숫자인, 장치(100).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29.  제1항 내지 제28항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 신경망(120)은 입력 계층, 둘 이상의 히든 레이어 및 출력 계층을 포함하며,상기 입력 계층은 복수의 입력 노드를 포함하며, 상기 복수의 입력 노드 각각은 상기 복수의 입력 값 중 하나를 수신하도록 구성되며,상기 두 개 이상의 히든 계층 각각은 하나 이상의 신경 노드를 포함하며,상기 출력 계층은 적어도 하나의 출력 노드를 포함하고, 상기 적어도 하나의 출력 노드는 상기 오디오 신호의 상기 관심 신호 성분의 상기 음량의 상기 추정치를 나타내는 상기 적어도 하나의 출력 값을 출력하도록 구성되는 것인,장치(100).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30.  제29항에 있어서,상기 2개 이상의 히든 계층 중 적어도 하나의 계층은 컨벌루션 계층인, 장치(100).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31.  제30항에 있어서,상기 신경망(120)은 x = y 또는 x ≠ y의 모양 (x, y)을 갖는 상기 컨벌루션 계층에 대해 컨벌루션 필터를 채용하도록 구성되며, 상기에서 최대 (x, y) ≤ 10 인 것인,장치(100).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32.  제29항 내지 제31항 중 어느 한 항에 있어서,상기 2개 이상의 히든 계층 중 적어도 하나의 계층은 완전 연결 계층인 것인,장치(100).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33.  제29항 내지 제32항 중 어느 한 항에 있어서,상기 히든 계층은 적어도 하나의 콘볼루션 계층, 적어도 하나의 풀링 계층 (pooling layer), 및 적어도 하나의 완전 연결 계층을 포함하는 것인, 장치(100).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34.  제29항 내지 제33항 중 어느 한 항에 있어서,상기 장치(100)는 상기 신경망(120)의 상기 출력 계층에서 선형 활성(linear activation)를 채용하도록 구성되는 것인, 장치(100).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제1항 내지 제34항 중 어느 한 항에 있어서,상기 입력 인터페이스(110)는 상기 오디오 신호의 복수의 스펙트럼 샘플을 상기 복수의 입력 값으로서 수신하도록 구성되며, 그리고상기 신경망(120)은 상기 오디오 신호의 상기 복수의 전력 스펙트럼 샘플에 따라 상기 오디오 신호의 상기 관심 신호 성분의 상기 음량의 상기 추정치를 결정하도록 구성되는 것인,장치(100).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36.  제35항에 있어서,상기 복수의 스펙트럼 샘플은 적어도 32개 주파수 대역의 전력 스펙트럼 샘플인 것인, 장치(100).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37.  제35항 또는 제36항에 있어서,상기 오디오 신호의 상기 복수의 스펙트럼 샘플은 시간-주파수 영역에서 상기 오디오 신호를 나타내는 것인, 장치(100).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38.  제37항에 있어서,상기 장치(100)는 상기 오디오 신호의 상기 복수의 스펙트럼 샘플을 획득하기 위해 상기 오디오 신호를 시간 영역에서 상기 시간-주파수 영역으로 변환하도록 구성된 변환 모듈을 더 포함하는, 장치(100).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39.  제38항에 있어서, 상기 변환 모듈은 상기 오디오 신호의 상기 복수의 스펙트럼 샘플을 획득하기 위해 적어도 100ms 길이의 상기 오디오 신호의 세그먼트를 상기 시간 영역에서 상기 시간-주파수 영역으로 변환하도록 구성되는 것인,장치(100).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40.  제35항 내지 제39항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 복수의 스펙트럼 샘플 중 2개 이상으로 이루어진 제1 그룹은 제1 그룹의 주파수 대역과 관련되며, 상기 제1 그룹의 주파수 대역 각각은 미리 정의된 제1 대역폭으로부터 10% 이하만큼 벗어나는 대역폭을 나타내며,상기 복수의 스펙트럼 샘플 중 2개 이상으로 이루어진 제2 그룹은 제2 그룹의 주파수 대역에 관련되며, 상기 제2 그룹의 주파수 대역 각각은 제1 그룹의 주파수 대역의 각 주파수 대역보다 더 높은 중심 주파수를 나타내고, 상기 제2 그룹의 주파수 대역 각각은 상기 제1 그룹의 주파수 대역 각각의 대역폭보다 더 높은 대역폭을 나타내는 것인, 장치(100).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41.  제40항에 있어서, 상기 복수의 스펙트럼 샘플 중 2개 이상으로 이루어진 제3 그룹은 제3 그룹의 주파수 대역과 관련되며, 상기 제3 그룹의 주파수 대역 각각은 상기 제2 그룹의 주파수 대역의 각 주파수 대역보다 더 높은 중심 주파수를 나타내며, 상기 제3 그룹의 주파수 대역 각각은 상기 제2 그룹의 각 주파수 대역의 대역폭 보다 높은 대역폭을 나타내며,상기 제3 그룹의 각 주파수 대역의 상기 대역폭은 상기 제2 그룹의 각 주파수 대역의 상기 대역폭보다 등가 직사각형 대역폭에서 덜 벗어나는 것인, 장치(100).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42.  오디오 출력 신호를 획득하기 위해 오디오 입력 신호를 수정하는 시스템으로서, 상기 시스템은, 상기 오디오 입력 신호의 관심 신호 성분의 음량의 추정치를 제공하기 위한 제1항 내지 제41항 중 어느 한 항에 따른 장치(100) 및 상기 오디오 출력 신호를 획득하기 위해 상기 오디오 입력 신호의 상기 관심 신호 성분의 상기 음량의 상기 추정치에 따라 상기 오디오 입력 신호를 수정하도록 구성된 신호 프로세서(150)를 포함하는 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 제42항에 있어서,상기 오디오 신호의 상기 관심 신호 성분은 상기 오디오 신호의 음성 성분이며,상기 신호 프로세서(150)는 상기 오디오 출력 신호를 획득하기 위해 상기 오디오 입력 신호의 상기 음성 성분의 상기 음량의 상기 추정치에 따라 상기 오디오 입력 신호를 수정하도록 구성되는 것인,시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 제43항에 있어서,상기 신호 프로세서(150)는 상기 오디오 출력 신호를 획득하기 위해 상기 오디오 입력 신호의 상기 음성 성분의 상기 음량의 상기 추정치에 따라 그리고 상기 오디오 입력 신호의 상기 배경 성분의 상기 음량의 추정치에 따라 상기 오디오 입력 신호를 수정하도록 구성되는 것인,시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 제44항에 있어서, 상기 오디오 입력 신호의 음성 성분의 음량의 추정치를 제공하기 위한 장치(100)는 제12항에 따른 장치(100)이고,상기 신호 프로세서(150)는 상기 오디오 신호의 상기 음성 성분의 상기 부분 음량에 따라 상기 오디오 입력 신호의 레벨을 수정하도록 구성되는 것인,시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>46.  오디오 신호의 관심 신호 성분의 음량의 추정치를 제공하는 방법으로서, 상기 방법은, 상기 오디오 신호의 복수 샘플을 수신하는 단계, 및: 오디오 신호의 상기 관심 신호 성분의 상기 음량을 추정하는 단계를 포함하며,신경망은 상기 오디오 신호의 상기 복수의 샘플 또는 상기 오디오 신호의 상기 복수의 샘플로부터 도출되는 복수의 유도 값을 입력 값으로서 수신하며,상기 신경망은 적어도 하나의 출력 값이 상기 오디오 신호의 상기 관심 신호 성분의 상기 음량의 상기 추정치를 나타내도록 상기 복수의 입력 값에서 상기 적어도 하나의 출력 값을 결정하는 것인,방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 제46항에 따른 방법을 컴퓨터 또는 신호 프로세서 상에서 실행시 상기 방법을 구현하기 위한 컴퓨터 프로그램.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>독일 ***** 뮌헨 한자슈트라쎄 ** 체</address><code>519990380472</code><country>독일</country><engName>FRAUNHOFER-GESELLSCHAFT ZUR FÖRDERUNG DER ANGEWANDTEN FORSCHUNG E. V.</engName><name>프라운호퍼 게젤샤프트 쭈르 푀르데룽 데어 안겐반텐 포르슝 에. 베.</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>프라운호퍼 집적 회로 연구...</address><code> </code><country> </country><engName>UHLE, Christian</engName><name>우흘, 크리스티안</name></inventorInfo><inventorInfo><address>프라운호퍼 집적 회로 연구...</address><code> </code><country> </country><engName>KRATSCHMER, Michael</engName><name>크래츠머, 미하엘</name></inventorInfo><inventorInfo><address>프라운호퍼 집적 회로 연구...</address><code> </code><country> </country><engName>TRAVAGLINI, Alessandro</engName><name>트라발리니, 알레산드로</name></inventorInfo><inventorInfo><address>프라운호퍼 집적 회로 연구...</address><code> </code><country> </country><engName>NEUGEBAUER, Bernhard</engName><name>노이게바우어, 베른하르트</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 서초구 논현로 *** (양재동) *층(에이치앤피국제특허법률사무소)</address><code>920120002970</code><country>대한민국</country><engName>SANG SOO HAN</engName><name>한상수</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>유럽특허청(EPO)</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.03.12</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>PCT/EP2021/056416</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2023.10.11</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1112799-10</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2023.10.11</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1113588-51</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2023.10.18</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0164543-51</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020237034785.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c939b931928cf92c4d3c7de9c50ccb9c7c17a9a5864ad146fa6512c926f5cbd58dca6708440c750c30c535b1509259787e9cb4861b851ae4263</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfcf8dea31f97f1a6032264b64f527d67105ec979c670b5fe6494b07c93e1905edcb3bbf6a27af0316459926ede36b4ea400eaa3c8b1d27c68</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>