<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:17:03.173</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.11.28</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2025-7017700</applicationNumber><claimCount>18</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>골프공의 최종 정지 위치 추정을 위한 시스템 및 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>SYSTEM AND METHOD FOR ESTIMATING FINAL RESTING POSITION OF GOLF BALLS</inventionTitleEng><openDate>2025.09.23</openDate><openNumber>10-2025-0139811</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.07.29</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2025.05.28</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A63B 24/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A63B 69/36</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2015.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A63B 102/32</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 골프볼의 정지 위치 예측 시스템은 볼의 충돌 위치를 식별하기 위해 볼 추적 센서 데이터를 이용할 수 있다. 충돌 후에 볼의 이동의 모델링은 측정된 볼의 충돌 물리 특성, 충돌 좌표 및 충돌 좌표에 대응하는 지면이나 물체의 물질 속성을 반영하여 수행될 수 있으며, 충돌 좌표 또는 주변 구역에 대응는 과거 샷 데이터와 함께 바운스 및 롤링 거동 및/또는 최종 정지 위치 예측이 생성될 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2024.06.06</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2024118595</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.11.28</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2023/081333</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 골프볼의 정지 위치를 예측하기 위한 시스템으로서, 골프 코스에서 타격된 골프볼의 최종 정지 위치를 예측하도록 구성된 예측 생성기를 포함하고, 상기 예측 생성기는,타격 후 골프볼의 비행 센서에 의해 수집된 볼 비행 데이터로부터 제 1 충돌 위치와 제 1 충돌 물리 특성을 결정하도록 및 상기 골프 코스와 관련해서 규정된 좌표 공간 내에서 상기 제 1 충돌 위치에 대응하는 좌표를 식별하도록 구성된 비행 시뮬레이터; 및제 1 충돌 좌표에 대응하는 예측 모델을 선택하도록 및 상기 제 1 충돌 물리 특성과 상기 제 1 충돌 위치의 표면 특징을 상기 선택된 예측 모델에 적용하여 다음 예측되는 충돌 좌표와 상기 다음 예측되는 충돌 좌표에서 상기 골프볼과 관련해서 다음 예측되는 충돌 물리 특성을 생성하도록 구성된 물리 특성 시뮬레이터를 포함하며, 상기 물리 특성 시뮬레이터는 추가로 상기 다음 예측되는 충돌 좌표에 대응하는 다음 예측 모델을 선택하도록, 상기 다음 예측 충돌 모델에 대응하는 표면 특징과 상기 다음 예측되는 충돌 물리 특성을 상기 다음 예측되는 충돌 좌표에 적용하도록 및 예측되는 최종 정지 위치를 얻을 때까지 반복하도록 구성되는 것인 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제 1 항에 있어서, 상기 적용된 표면 특징은 각각의 상기 예측 모델에 입력된 각각의 충돌 좌표에 대응하는 표면 물질 계수를 포함하는 것인 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제 1 항에 있어서, 상기 예측 모델은 각각의 상기 충돌 좌표로부터 상기 최종 정지 위치까지 골프볼의 적용 가능한 바운스 및 롤 거동을 모델링하도록 구성되는 것인 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제 1 항에 있어서, 각각의 상기 예측 모델은 각각의 상기 충돌 좌표에 대응하는 표면과 관련해서 스팀프, 경도 또는 둘 다에서 선택된 표면 특징을 반영하는 계수를 포함하는 것인 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제 1 항에 있어서, 상기 표면 특징은 상기 골프 코스의 표면 모델로부터 얻은 표면 토포그래피를 포함하는 것인 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제 1 항에 있어서, 상기 골프 코스의 상기 표면 모델은 볼이 충돌할 수 있는 상기 골프 코스의 주변 영역을 포함하는 것인 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제 5 항 또는 제 6 항에 있어서, 상기 시스템은 공개된 물체의 미리 규정된 물체 표면 모델의 선택을 포함하는 표면 모델 라이브러리를 포함하거나 여기에 액세스하도록 구성되고, 상기 시스템은 추가로 미리 규정된 물체 표면 모델을 상기 표면 모델에 통합하도록 구성되는 것인 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제 1 항에 있어서, 상기 센서는 골프볼을 감지하기 위한 하나 이상의 레이더 장치, 카메라 또는 레이저를 포함하는 볼 추적 네트워크를 포함하는 것인 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제 1 항에 있어서, 상기 센서는 상기 골프 코스에 정지해 있는 골프볼을 감지하기 위한 카메라 시스템과 비행 중인 골프볼을 감지하기 위한 레이더를 포함하는 볼 추적 네트워크를 포함하는 것인 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제 1 항에 있어서, 상기 센서는 상기 골프 코스에 정지해 있는 골프볼을 감지하기 위한 카메라 시스템, 라이다(LIDAR) 또는 둘 다 및 비행 중인 골프볼을 감지하기 위한 레이더를 포함하는 볼 추적 네트워크를 포함하는 것인 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제 1 항에 있어서, 상기 예측 생성기는 업데이트 엔진을 더 포함하고, 상기 업데이트 엔진은 상기 센서에 의해 결정된 골프볼의 실제 최종 정지 위치를 과거 샷의 슬라이딩 윈도우에 대한 골프볼의 예측되는 최종 정지 위치와 비교하도록 및 실제 최종 정지 위치와 예측되는 최종 정지 위치 사이의 오차를 최소화하는 하나 이상의 상기 예측 모델의 하나 이상의 계수를 업데이트하도록 구성되는 것인 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제 11 항에 있어서, 상기 하나 이상의 계수는 경도 계수를 포함하는 것인 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제 1 항에 있어서, 상기 예측 생성기는 환경 센서에 의해 감지된 변화된 환경 조건으로 인해 하나 이상의 상기 예측 모델의 계수를 바운스, 롤, 최종 정지 위치 또는 이들의 조합에 대한 변경된 조건의 과거 충돌에 기반해서 업데이트하도록 추가로 구성되는 것인 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제 13 항에 있어서,상기 환경 센서는 습도 센서, 온도 센서 또는 풍속 센서 중 하나 이상을 포함하는 것인 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제 13 항에 있어서, 상기 환경 센서는 지면 수분을 감지하도록 구성된 지면 센서를 포함하는 것인 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제 13 항 내지 제 15 항 중 어느 한 항에 있어서, 충돌, 바운스, 롤 또는 이들의 조합 및 표면 속성과 관련하여 태그가 지정된 과거 샷 데이터를 포함하는 과거 샷 데이터베이스를 더 포함하고, 상기 예측 생성기는 상기 감지된 변화된 환경 조건으로 인해 계수가 어떻게 업데이트되어야 하는지 결정하기 위해 상기 데이터베이스에 액세스하는 것인 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 골프볼의 정지 위치를 예측하기 위한 시스템으로서,골프 코스에서 타격된 골프볼의 최종 정지 위치를 예측하도록 구성된 예측 생성기를 포함하고, 상기 예측 생성기는,타격 후 상기 골프볼과 관련해서 센서들에 의해 수집된 볼 비행 데이터를 좌표 예측 모델에 적용하여 상기 골프 코스과 관련해서 예측되는 제 1 충돌 좌표와 골프 코스 상의 상기 볼의 예측되는 제 1 충돌 위치에 대응하는 상기 예측되는 제 1 충돌 좌표에서 상기 골프볼의 예측되는 제 1 충돌 물리 특성을 생성하도록 구성된 볼 비행 시뮬레이터 및상기 예측되는 제 1 충돌 좌표에 대응하는 예측 모델을 선택하도록 및 상기 예측되는 제 1 충돌 물리 특성과 상기 예측되는 제 1 충돌 위치의 표면 특징을 선택된 상기 예측 모델에 적용하여 다음 예측되는 충돌 좌표와 상기 다음 예측되는 충돌 좌표에서 상기 골프볼과 관련해서 다음 예측되는 충돌 물리 특성을 생성하도록 구성된 물리 특성 시뮬레이터를 포함하고, 상기 물리 특성 시뮬레이터는, 상기 다음 예측되는 충돌 좌표에 대응하는 다음 예측 모델을 선택하도록, 상기 다음 예측되는 충돌 좌표에 대응하는 표면 특징과 상기 다음 예측되는 충돌 물리 특성을 상기 다음 예측 모델에 적용하고, 예측되는 최종 정지 위치를 얻을 때까지 반복하도록 추가로 구성되며, 상기 예측 모델은 상기 볼의 물질의 적용된 상기 표면 특징과 각각의 예측되는 충돌 좌표를 반영하는 계수를 포함하는 것인 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제 17 항에 있어서,상기 좌표 예측 모델은 상기 골프 코스에 또는 상기 볼이 타격된 홀 또는 홀 근처에 위치한 환경 센서들에 의해 수집된 상기 볼의 볼 비행과 관련된 환경 데이터를 반영하는 것인 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제 18 항에 있어서, 상기 환경 데이터는 풍속 및 풍향을 포함하는 것인 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제 18 항에 있어서, 상기 환경 데이터는 습도, 고도 또는 둘 다를 포함하는 것인 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제 17 항에 있어서, 상기 예측 엔진은 감지된 변경된 조건으로 인해 하나 이상의 상기 예측 모델의 계수를 바운스, 롤, 최종 정지 위치 또는 이들의 조합에 대한 변경된 조건의 과거의 충돌에 기반해서 업데이트하도록 추가로 구성되는 것인 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제 17 항에 있어서, 상기 물리 특성 시뮬레이터는, 예측되는 제 1 충돌 위치 주변의, 각각 발생 확률이 있는 위치들의 분포를 생성하는 것과 하나 이상의 계수의 다중 레벨을 사용하여 각 위치에 대한 정지 상태의 볼 예측을 시뮬레이션하는 것을 포함해서 예측되는 상기 최종 정지 위치와 관련해서 구역 확률을 생성하도록 추가로 구성되는 것인 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제 22 항에 있어서,상기 하나 이상의 계수는 경도 계수를 포함하고, 상기 레벨은 현재 경도 계수, 더 작은 경도 계수 및 더 큰 경도 계수를 포함하는 것인 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제 17 항에 있어서, 적용된 상기 표면 특징은 각각의 상기 예측 모델에 입력된 각각의 예측되는 충돌 좌표에 대응하는 표면 물질 계수를 포함하는 것인 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제 17 항에 있어서, 상기 예측 모델은 각각의 상기 충돌 좌표로부터 상기 최종 정지 위치까지 상기 골프볼의 적용 가능한 바운스 및 롤 거동을 모델링하도록 구성되는 것인 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제 17 항에 있어서, 각각의 상기 예측 모델은 각각의 상기 충돌 좌표에 대응하는 표면과 관련해서 스팀프, 경도 또는 둘 다에서 선택된 표면 특징을 반영하는 계수를 포함하는 것인 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제 17 항에 있어서, 상기 표면 특징은 상기 골프 코스의 표면 모델로부터 얻은 표면 토포그래피를 포함하는 것인 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제 17 항에 있어서, 상기 골프 코스의 상기 표면 모델은 볼이 충돌할 수 있는 상기 골프 코스의 주변 영역을 포함하는 것인 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제 27 항 또는 제 28 항에 있어서, 상기 시스템은 공개된 물체의 미리 규정된 물체 표면 모델의 선택을 포함하는 표면 모델 라이브러리를 더 포함하거나 여기에 액세스하도록 추가로 구성되고, 상기 시스템은 미리 규정된 물체 표면 모델을 상기 표면 모델에 통합하도록 추가로 구성되는 것인 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제 17 항에 있어서, 상기 센서들은 골프볼을 감지하기 위한 하나 이상의 레이더 장치, 카메라 또는 레이저를 포함하는 볼 추적 네트워크를 포함하는 것인 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제 17 항에 있어서,상기 센서들은 상기 골프 코스에 정지해 있는 골프볼을 감지하기 위한 카메라 시스템과 비행 중인 골프볼을 감지하기 위한 레이더를 포함하는 볼 추적 네트워크를 포함하는 것인 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제 17 항에 있어서, 상기 센서들은 상기 골프 코스에 정지해 있는 골프볼을 감지하기 위한 카메라 시스템, 라이다 또는 둘 다 및 비행 중인 골프볼을 감지하기 위한 레이더를 포함하는 볼 추적 네트워크를 포함하는 것인 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제 17 항에 있어서, 상기 예측 생성기는 업데이트 엔진을 더 포함하고, 상기 업데이트 엔진은 상기 센서들에 의해 결정된 골프볼의 실제 최종 정지 위치를 과거 샷의 슬라이딩 윈도우에 대한 골프볼의 예측되는 최종 정지 위치와 비교하도록 및 실제 최종 정지 위치와 예측되는 최종 정지 위치 사이의 오차의 크기를 최소화하는 하나 이상의 상기 예측 모델의 하나 이상의 계수를 업데이트하도록 구성되는 것인 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제 33 항에 있어서, 상기 하나 이상의 계수는 경도 계수를 포함하는 것인 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제 17 항에 있어서, 상기 예측 생성기는 환경 센서에 의해 감지된 변화된 환경 조건으로 인해 하나 이상의 상기 예측 모델의 계수를 바운스, 롤, 최종 정지 위치 또는 이들의 조합에 대한 변경된 조건의 과거 충돌에 기반해서 업데이트하도록 추가로 구성되는 것인 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제 35 항에 있어서,상기 환경 센서는 습도 센서, 온도 센서 또는 풍속 센서 중 하나 이상을 포함하는 것인 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제 35 항에 있어서, 상기 환경 센서는 지면 수분을 감지하도록 구성된 지면 센서를 포함하는 것인 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제 35 항 내지 제 37 항 중 어느 한 항에 있어서, 충돌, 바운스, 롤 또는 이들의 조합 및 표면 속성과 관련하여 태그가 지정된 과거 샷 데이터를 포함하는 과거 샷 데이터베이스를 더 포함하고, 상기 예측 생성기는 상기 감지된 변화된 환경 조건으로 인해 계수가 어떻게 업데이트되어야 하는지 결정하기 위해 상기 데이터베이스에 액세스하는 것인 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 시스템으로서, 카메라, 레이더, 레이저 및/또는 골프볼을 추적하도록 구성된 다른 적합한 볼 추적 장치 중에서 선택된 하나 이상의 장치를 포함하는 볼 추적 네트워크;골프 코스 부지의 표면 모델 및 구역 맵을 포함하는 맵 데이터베이스; 및 골프볼의 최종 정지 위치를 예측하도록 구성된 복수의 예측 모델을 포함하는 물리 특성 시뮬레이션 모델 및 실제 볼 거동에 기초해서 상기 예측 모델을 업데이트하도록 구성된 업데이트 엔진을 포함하는 예측 생성기를 포함하는 것인 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제 39 항에 있어서, 상기 표면 모델은 1인치 이하의 정확도를 갖는 것인 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제 39 항 또는 제 40 항에 있어서, 상기 표면 모델과 구역 맵은 단일 맵으로 결합되거나 데이터로 표현되는 것인 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 제 39 항 내지 제 41 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 구역 맵은 복수의 구역으로 분할된 상기 골프 코스 부지의 맵을 포함하는 것인 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 제 42 항에 있어서, 상기 골프 코스 부지는 플레이 중 상기 골프볼이 들어갈 수 있는 코스 및 주변 지면을 포함하는 것인 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 제 39 항 내지 제 43 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 구역 맵은 세부적인 특징 맵을 포함하거나 해당 맵으로부터 도출되는 것인 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 제 44 항에 있어서, 세부적인 특징 맵은 물질, 바닥 지면 물질, 잔디, 잔디 종류, 나무, 관목, 초목 또는 이들의 조합을 포함하는 맵핑된 특징의 특성을 포함하는 것인 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 제 41 항 내지 제 45 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 구역 각각은 상기 예측 생성기가 예측 모델에 적용하여 각각의 상기 구역에 대한 예측 모델을 생성하도록 구성된 하나 이상의 계수와 연관되는 것인 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 제 39 항 내지 제 46 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 볼 추적 네트워크는 골프볼이 타격된 후 제 1 충돌 위치까지 상기 골프볼을 추적하도록 구성되는 것인 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 제 39 항 내지 제 47 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 볼 추적 네트워크는 제 1 충돌 전에 골프볼을 추적하여 제 1 충돌 위치를 식별하도록 및 볼 충돌 물리 특성을 측정하도록 구성되는 것인 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>49. 제 39 항 내지 제 48 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 볼 추적 네트워크는 골프볼 거동을 추적하도록 구성된 하나 이상의 카메라, 레이더 장치 및 레이저 장치를 포함하는 것인 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>50. 제 39 항 내지 제 49 항 중 어느 한 항에 있어서, 하나 이상의 상기 예측 모델은 제 1 충돌 후에 바운스 및 롤 거동을 예측하는 것인 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>51. 제 41 항 내지 제 50 항 중 어느 한 항에 있어서, 각각의 상기 구역은 하나 이상의 관련 계수를 각각 포함하는 복수의 예측 모델 중 하나와 연관되는 것인 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>52. 제 39 항 내지 제 51 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 볼 추적 네트워크는 상기 제 1 충돌 위치에 충돌 후에 실제 볼 거동을 식별하도록 구성되는 것인 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>53. 제 52 항에 있어서, 상기 실제 볼 거동의 식별은 바운스 위치의 식별을 포함하는 것인 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>54. 제 52 항 또는 제 53 항에 있어서, 상기 실제 볼 거동의 식별은 바운스 및 롤 특성의 측정을 포함하는 것인 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>55. 제 52 항 내지 제 54 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 실제 볼 거동의 식별은 롤 위치 식별을 포함하는 것인 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>56. 제 52 항 내지 제 55 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 실제 볼 거동의 식별은 롤 특성의 측정을 포함하는 것인 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>57. 제 52 항 내지 제 56 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 실제 볼 거동의 식별은 최종 정지 위치의 식별을 포함하는 것인 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>58. 제 39 항 내지 제 58 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 업데이트 엔진은 예측되는 볼 거동 및 실제 볼 거동을 분석하도록 및 상기 예측 생성기가 볼 거동을 예측한 관련 구역과 관련해서 상기 예측 모델을 업데이트하도록 구성되는 것인 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>59. 제 58 항에 있어서, 상기 업데이트 엔진은 예측되는 볼 거동 출력을 필터링하도록 및 예측되는 볼 거동이 임계 볼 거동을 벗어나는 샷에 대한 예측된 출력과 실제 측정된 볼 거동 분석의 반영을 제외하도록 구성되는 것인 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>60. 제 58 항 또는 제 59 항에 있어서, 상기 볼 거동은 예측되는 최종 정지 위치와 실제 최종 정지 위치 사이의 거리를 포함하는 것인 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>61. 제 58 항 내지 제 60항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 볼 거동은 바운스 및/또는 롤 특성 및/또는 위치를 포함하는 것인 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>62. 제 58 항 내지 제 61 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 업데이트 엔진은 예측되는 볼 거동이 생성되고 실제 볼 거동이 측정된 각 구역과 관련해서 샷의 슬라이딩 윈도우를 적용하여 각각의 상기 구역과 연관된 하나 이상의 계수 또는 예측 모델을 업데이트하는 것인 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>63. 제 62 항에 있어서, 샷의 상기 슬라이딩 윈도우는 동일한 날의 다수의 이전 샷의 슬라이딩 윈도우인 것인 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>64. 제 39 항 내지 제 63 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 예측 모델은 환경 변수를 반영하는 것인 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>65. 제 64 항에 있어서, 상기 환경 변수는 실제 코스 상태를 감지하도록 위치한  센서들에 의해 얻어지는 것인 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>66. 제 65 항에 있어서, 상기 센서들은 지면 상태를 감지하도록 구성된 복수의 지면 센서들을 포함하는 것인 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>67. 제 64 항 또는 제 65 항에 있어서, 상기 센서들은 지역적 기상 조건 또는 초지역적 기상 조건을 감지하도록 구성된 기상 센서들을 포함하는 것인 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>68. 제 67 항에 있어서, 상기 지역적 기상 조건 또는 초지역적 기상 조건은 풍속, 풍향, 온도, 기압, 습도 또는 이들의 조합을 포함하는 것인 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>69. 제 39 항 내지 제 68 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 볼 추적 네트워크는 충돌 변수 및/또는 충돌 후 볼 물리 특성에 기초해서 제 1 충돌 위치를 예측하도록 추가로 구성되는 것인 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>70. 제 69 항에 있어서, 상기 업데이트 엔진은 실제 및 예측되는 제 1 충돌 위치의 분석에 기초해서 제 1 충돌 위치를 예측하도록 구성된 예측 모델을 업데이트하도록 추가로 구성되는 것인 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>71. 제 39 항 내지 제 70 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 예측 생성기는 상기 예측되는 상기 최종 정지 위치 및/또는 해당 구역에 대한 신뢰도를 결정하도록 추가로 구성되고, 상기 신뢰도는 상기 최종 정지 위치 및/또는 다른 구역에 대한 해당 구역의 근접도를 분석하는 것을 포함하는 것인 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>72. 골프볼 거동을 예측하기 위한 방법으로서,골프볼의 제 1 충돌 위치 및 볼 충돌 물리 특성을 획득하는 단계;상기 제 1 충돌 위치의 좌표를 이용해서 상기 제 1 충돌 위치와 연관된 표면 특징과 예측 모델을 식별하는 단계;상기 볼 충돌 물리 특성과 표면 토포그래피를 상기 예측 모델에 적용하는 단계; 및 예측되는 최종 정지 위치를 예측하는 단계를 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>73. 제 72 항에 있어서, 예측되는 상기 최종 정지 위치를 예측하는 단계는 상기 예측 모델의 출력을 사용하여 예측되는 상기 최종 정지 위치의 식별 좌표를 결정하는 단계를 포함하는 것인 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>74. 제 72 항 또는 제 73 항에 있어서, 예측되는 상기 최종 정지 위치를 예측하는 단계는 상기 예측 모델의 출력을 사용하여 하나 이상의 다음 예측되는 충돌 좌표 및 연관된 예측되는 충돌 물리 특성을 식별하는 단계를 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>75. 제 74 항에 있어서, 예측되는 상기 최종 정지 위치가 얻어질 때까지 후속하는 다음 예측되는 충돌 위치 및 연관된 예측되는 충돌 물리 특성을 식별하기 위해 상기 다음 예측되는 충돌 좌표의 좌표에 대응하는 상기 예측 모델을 이용해서 상기 다음 예측되는 충돌 위치의 표면 특징 및 상기 연관된 예측되는 충돌 물리 특성을 반복적으로 적용하는 단계를 더 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>76. 제 72 항 내지 제 75 항 중 어느 한 항에 있어서, 골프볼을 제 1 충돌 위치까지 추적하는 단계;볼 충돌 물리 특성을 측정하는 단계; 및상기 제 1 충돌 위치의 좌표를 식별하는 단계를 더 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>77. 제 72 항 내지 제 76 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 골프볼을 상기 제 1 충돌 위치까지 추적하는 단계는 제 1 충돌을 포함한 볼의 비행의 마지막 부분 동안만 상기 골프볼을 추적하는 것을 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>78. 제 72 항 내지 제 77 항 중 어느 한 항에 있어서, 좌표를 이용해서 충돌 위치와 연관된 구역을 식별하는 단계를 더 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>79. 제 78 항에 있어서, 상기 충돌 위치와 연관된 구역은, 상기 충돌 위치의 표면 특징과 상기 볼 충돌 물리 특성이 상기 구역에 충돌하는 볼의 최종 정지 위치를 예측하는 데 이용되는 상기 예측 모델과 연관되는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>80. 제 79 항에 있어서, 실제 최종 정지 위치와 예측되는 최종 정지 위치를 분석하여 해당 구역과 연관된 상기 예측 모델을 업데이트하는 단계를 더 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>81. 제 79 항 또는 제 80 항에 있어서, 상기 예측 모델은 바운스 및 롤 거동을 예측하고, 상기 방법은 상기 해당 구역과 연관된 상기 예측 모델에 대해 실제 바운스 및 롤 거동과 예측되는 바운스 및 롤 거동을 분석하는 단계를 더 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>82. 제 80 항 또는 제 81 항에 있어서, 상기 예측 모델을 업데이트하는 단계는 예측 및 실제 볼 거동이 생성되고 측정된 각 구역과 관련해서 샷의 슬라이딩 윈도우를 적용하여 해당 예측 모델을 업데이트하는 것을 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>83. 제 82 항에 있어서, 상기 해당 예측 모델을 업데이트하는 단계는 상기 예측 모델의 하나 이상의 계수를 업데이트하는 것을 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>84. 제 82 항 또는 제 83 항에 있어서, 샷의 상기 슬라이딩 윈도우는 각각의 상기 구역 내에서 동일한 날의 다수의 이전 샷의 슬라이딩 윈도우인 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>85. 골프볼 거동을 예측하기 위한 방법으로서,타격된 후에 볼의 비행 센서에 의해 수집된 볼 비행 데이터를 사용해서 볼의 제 1 충돌 위치의 좌표를 예측하는 단계;상기 볼의 예측되는 충돌 물리 특성 및 제 1 충돌 위치를 계산하는 단계;제 1 충돌 좌표를 포함하는 구역에 대응하는 예측 모델을 선택하는 단계; 및다음 예측되는 충돌 좌표와 다음 예측되는 충돌 물리 특성을 식별하기 위해 상기 예측 모델에 상기 충돌 물리 특성을 입력하고, 최종 정지 위치를 얻기 위해 반복하는 단계를 포함하고, 상기 예측 모델은 상기 볼이 충돌할 것으로 예측되는 물질의 표면 특징을 반영하는 계수를 포함하고, 상기 계수는 스팀프, 경도 또는 둘 다를 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>86. 골프볼 거동을 예측하기 위한 방법으로서,타격된 후에 볼의 비행에 대응하는 볼 추적 네트워크의 센서에 의해 수집된 볼 비행 데이터로부터 스트로크 트레일 다항식을 생성하는 단계;제 1 충돌 위치 및 상기 볼과 상기 제 1 충돌 위치의 충돌 물리 특성을 얻거나 예측하는 단계;상기 볼의 바운스 및 롤 거동을 모델링하기 위해 상기 제 1 충돌 위치의 좌표를 포함하는 구역에 대응하는 예측 모델에 상기 충돌 물리 특성을 적용하는 단계; 및 예측되는 제 1 충돌 위치 주변의, 각각 발생 확률이 있는 위치들의 분포를 생성하는 것과 하나 이상의 계수의 다중 레벨을 사용하여 각 위치에 대한 정지 상태의 볼 예측을 시뮬레이션하는 것을 포함해서 최종 정지 위치와 관련해서 구역 확률을 생성하는 단계를 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>87. 골프볼의 정지 위치를 예측하기 위한 시스템으로서,프로세서 및 상기 프로세서에 의해 실행될 때 시스템이 동작을 수행하게 하는 명령을 저장하는 메모리를 포함하며, 상기 동작은 다음을 포함하는 것인 시스템:타격된 후에 볼의 비행 센서에 의해 수집된 볼 비행 데이터로부터 충돌 위치와  충돌 물리 특성을 결정하는 것;상기 볼이 타격된 코스와 관련해서 규정된 좌표 공간 내에서 제 1 충돌 위치에 대응하는 좌표를 식별하는 것;제 1 충돌 좌표에 대응하는 예측 모델을 선택하는 것; 및 선택된 상기 예측 모델에 상기 제 1 충돌 위치의 표면 토포그래피와 볼 충돌 물리 특성을 적용하여 다음 예측되는 충돌 좌표와 다음 예측되는 충돌 물리 특성을 생성하는 것; 및 상기 다음 예측되는 충돌 좌표에 대응하는 상기 예측 모델을 이용해서 상기 다음 예측되는 충돌 좌표에 대응하는 표면 포토그래피와 상기 다음 예측되는 충돌 물리 특성을 적용하고 최종 정지 위치를 얻을 때까지 반복하는 것.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>88. 제 87 항에 있어서, 상기 동작들은 각각의 상기 예측 모델에 입력을 위해 하나 이상의 상기 충돌 좌표에 대응하는 표면 물질 계수를 획득하는 단계를 더 포함하는 것인 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>89. 제 87 항 또는 제 88 항에 있어서, 상기 예측 모델은 상기 최종 정지 위치 이전에 상기 볼의 적용 가능한 바운스 및 롤 거동을 모델링하도록 구성되는 것인 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>90. 제 87 항 내지 제 89 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 예측 모델은 상기 볼이 충돌하는 표면과 관련해서 스팀프, 경도 또는 둘 다를 반영하는 계수를 포함하는 것인 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>91. 제 87 항 내지 제 90 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 표면 토포그래피는 상기 코스 및 주변 영역을 포함하는 표면 모델로부터 얻어지는 것인 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>92. 제 91 항에 있어서, 상기 동작은 물체들의 표면 모델 라이브러리의 물체 표면 모델들을 상기 표면 모델에 입력하는 것을 포함해서 상기 표면 모델을 생성하는 것을 더 포함하는 것인 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>93. 제 87 항 내지 제 92 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 동작들은 실제 최종 정지 위치를 과거의 샷의 슬라이딩 윈도우에 대한 볼들의 예측되는 최종 정지 위치와 비교하는 것과 실제 최종 정지 위치와 예측되는 최종 정지 위치 사이의 오차를 최소화하는 상기 예측 모델의 하나 이상의 계수를 업데이트하는 것을 더 포함하는 것인 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>94. 제 93 항에 있어서, 상기 하나 이상의 계수는 경도 계수를 포함하는 것인 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>95. 제 87 항 내지 제 94 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 동작들은 감지된 변화된 환경 조건으로 인해 상기 예측 모델의 계수를 바운스, 롤, 최종 정지 위치 또는 이들의 조합에 대한 변경된 조건의 과거 충돌에 기반해서 업데이트하는 것을 더 포함하는 것인 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>96. 골프볼의 정지 위치를 예측하기 위한 시스템으로서,프로세서 및 상기 프로세서에 의해 실행될 때 상기 시스템이 동작을 수행하게 하는 명령을 저장하는 메모리를 포함하며, 상기 동작은 다음을 포함하는 것인 시스템:타격된 후 볼의 비행 센서에 의해 수집된 볼 비행 데이터를 사용해서 상기 볼의 제 1 충돌 위치의 좌표를 예측하는 것;상기 볼의 예측되는 충돌 물리 특성 및 제 1 충돌 위치를 계산하는 것;제 1 충돌 좌표를 포함하는 구역에 대응하는 예측 모델을 선택하는 것; 및다음 예측되는 충돌 좌표와 다음 예측되는 충돌 물리 특성을 식별하기 위해 상기 충돌 물리 특성을 상기 예측 모델에 입력하고, 최종 정지 위치를 얻기 위해 반복하는 것으로서, 상기 예측 모델은 상기 볼이 충돌할 것으로 예측되는 물질의 표면 속성을 반영하는 계수를 포함하고, 상기 계수는 스팀프, 경도 또는 둘 다를 포함함. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>97. 제 96 항에 있어서, 상기 동작은 상기 볼이 타격된 플레이 코스의 표면 모델로부터 하나 이상의 충돌 위치에 대응하는 표면 특징 데이터를 획득하는 것과 상기 표면 특징 데이터를 대응하는 예측 모델에 입력하는 것을 더 포함하는 것인 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>98. 제 96 항 또는 제 97 항에 있어서, 상기 표면 특징 데이터는 표면 토포그래피를 포함하는 것인 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>99. 제 96 항 내지 제 98 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 표면 모델은 상기 코스와 주변 영역을 포함하는 것인 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>100. 제 96 항 내지 제 99 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 동작들은 물체들의 표면 모델 라이브러리의 물체 표면 모델을 상기 표면 모델에 입력하는 것을 포함하여 상기 표면 모델의 적어도 일부를 생성하는 것을 더 포함하는 것인 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>101. 제 96 항 내지 제 100 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 예측 모델은 상기 최종 정지 위치 이전에 상기 볼의 적용 가능한 바운스 및 롤 거동을 모델링하도록 구성되는 것인 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>102. 제 96 항 내지 제 101 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제 1 충돌 위치의 상기 좌표를 예측하는 것은 상기 볼이 타격된 플레이 코스 주변에 위치한 환경 센서에 의해 수집된 상기 볼의 볼 비행과 관련된 환경 데이터를 반영하는 것을 포함하는 것인 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>103. 제 104 항에 있어서, 상기 환경 데이터는 풍속 및 풍향을 포함하는 것인 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>104. 제 103 항에 있어서, 상기 환경 데이터는 습도, 고도 또는 둘 다를 포함하는 것인 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>105. 제 96 항 내지 제 104 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 동작은 실제 최종 정지 위치를 과거의 샷의 슬라이딩 윈도우에 대한 볼들의 예측되는 최종 정지 위치와 비교하는 것과 실제 최종 정지 위치와 예측되는 최종 정지 위치 사이의 오차를 최소화하는 상기 예측 모델의 하나 이상의 계수를 업데이트하는 것을 더 포함하는 것인 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>106. 제 105 항에 있어서, 상기 하나 이상의 계수는 경도 계수를 포함하는 것인 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>107. 제 96 항 내지 제 106 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 동작들은 감지된 변화된 환경 조건으로 인해 상기 예측 모델의 계수를 바운스, 롤, 최종 정지 위치 또는 이들의 조합에 대한 변경된 조건의 과거 충돌에 기반해서 업데이트하는 것을 더 포함하는 것인 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>108. 제 96 항 내지 제 107 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 동작들은 예측되는 제 1 충돌 위치 주변의, 각각 발생 확률이 있는 위치들의 분포를 생성하는 것과 하나 이상의 계수의 다중 레벨을 사용하여 각 위치에 대한 정지 상태의 볼 예측을 시뮬레이션하는 것을 포함해서 최종 정지 위치와 관련해서 구역 확률을 생성하는 것을 더 포함하는 것인 시스템.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>109. 제 108 항에 있어서, 상기 하나 이상의 계수는 경도 계수를 포함하고, 상기 레벨은 현재 경도 계수, 더 작은 경도 계수 및 더 큰 경도 계수를 포함하는 것인 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>110. 골프볼의 정지 위치를 예측하기 위한 시스템으로서,골프 코스에서 타격된 골프볼의 최종 정지 위치를 예측하도록 구성된 예측 생성기를 포함하고, 상기 예측 생성기는 다음을 포함하는 것인 시스템:타격 후 상기 골프볼의 비행 센서에 의해 수집된 볼 비행 데이터로부터 제 1 충돌 위치 및 제 1 충돌 물리 특성을 결정하도록 및 상기 골프 코스와 관련해서 규정된 좌표 공간 내에서 상기 제 1 충돌 위치에 대응하는 좌표를 식별하도록 구성된 비행 시뮬레이터; 및제 1 충돌 좌표에 대응하는 예측 모델을 선택하도록 및 상기 제 1 충돌 위치의 표면 특징과 상기 제 1 충돌 물리 특성을 선택된 예측 모델에 적용하여, 다음 예측되는 충돌 좌표와 상기 다음 예측되는 충돌 좌표에서 상기 골프볼과 관련해서 다음 예측되는 충돌 물리 특성을 생성하도록 구성된 물리 특성 시뮬레이터를 포함하며, 상기 물리 특성 시뮬레이터는, 상기 다음 예측되는 충돌 좌표에 대응하는 다음 예측 모델을 선택하도록, 상기 다음 예측되는 충돌 좌표에 대응하는 표면 특징과 상기 다음 예측되는 충돌 물리 특성을 상기 다음 예측 모델에 적용하여 다음 예측되는 충돌 좌표를 형성하도록 및 예측되는 최종 정지 위치를 얻을 때까지 반복하도록 구성되는 것인 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>111. 제 110 항에 있어서, 적용된 상기 표면 특징은 각각의 상기 예측 모델에 입력된 각각의 충돌 좌표에 대응하는 표면 물질 계수를 포함하는 것인 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>112. 제 110 항 또는 제 111 항에 있어서, 상기 예측 모델은 상기 각각의 충돌 좌표로부터 상기 최종 정지 위치까지 상기 골프볼의 적용 가능한 바운스 및 롤 거동을 모델링하도록 구성되는 것인 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>113. 제 110 항 내지 제 112 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 각각의 예측 모델은 상기 각각의 충돌 좌표에 대응하는 표면과 관련해서 스팀프, 경도 또는 둘 다로부터 선택된 표면 특징을 반영하는 계수를 포함하는 것인 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>114. 제 110 항 내지 제 113 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 표면 특징은 상기 골프 코스의 표면 모델로부터 얻은 표면 토포그래피를 포함하는 것인 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>115. 제 110 항 내지 제 114 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 골프 코스의 표면 모델은 볼이 충돌할 수 있는 상기 골프 코스의 주변 영역을 포함하는 것인 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>116. 제 114 항 또는 제 115 항에 있어서, 상기 시스템은 공개된 물체의 미리 규정된 물체 표면 모델의 선택을 포함하는 표면 모델 라이브러리를 더 포함하거나 여기에 액세스 하도록 구성되고, 상기 시스템은 미리 규정된 물체 표면 모델을 상기 표면 모델에 반영하도록 추가로 구성되는 것인 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>117. 제 110 항 내지 제 116 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 센서들은 골프볼을 감지하기 위한 하나 이상의 레이더 장치, 카메라 또는 레이저를 포함하는 볼 추적 네트워크를 포함하는 것인 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>118. 제 110 항 내지 제 117 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 센서들은 상기 골프 코스에 정지해 있는 골프볼을 감지하기 위한 카메라 시스템과 비행 중인 골프볼을 감지하기 위한 레이더를 포함하는 볼 추적 네트워크를 포함하는 것인 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>119. 제 110 항 내지 제 118 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 센서들은 상기 골프 코스에 정지해 있는 골프볼을 감지하기 위한 카메라 시스템, 라이다 또는 둘 다 및 비행 중인 골프볼을 감지하기 위한 레이더를 포함하는 볼 추적 네트워크를 포함하는 것인 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>120. 제 110 항 내지 제 119 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 예측 생성기는 상기 센서에들 의해 결정된 골프볼의 실제 최종 정지 위치를 과거 샷의 슬라이딩 윈도우에 대한 골프볼의 예측되는 최종 정지 위치와 비교하도록 및 실제 최종 정지 위치와 예측되는 최종 정지 위치 사이의 오차를 최소화하는 하나 이상의 상기 예측 모델의 하나 이상의 계수를 업데이트하도록 구성된 업데이트 엔진을 더 포함하는 것인 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>121. 제 110 항 내지 제 120 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 하나 이상의 계수는 경도 계수를 포함하는 것인 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>122. 제 110 항 내지 제 121 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 예측 생성기는 환경 센서에 의해 감지된 변화된 환경 조건으로 인해 하나 이상의 상기 예측 모델의 계수를 바운스, 롤, 최종 정지 위치 또는 이들의 조합에 대한 변경된 조건의 과거 충돌에 기반해서 업데이트하도록 추가로 구성되는 것인 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>123. 제 122 항에 있어서, 상기 환경 센서는 습도 센서, 온도 센서, 풍속 센서 또는 지면 수분을 감지하도록 구성된 지면 센서 중 하나 이상을 포함하는 것인 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>124. 제 122 항 또는 제 123 항에 있어서, 상기 비행 시뮬레이터는 타격 후 상기 골프볼과 관련해서 센서에 의해 수집된 상기 볼 비행 데이터를 좌표 예측 모델에 적용하여 상기 골프 코스와 관련해서 예측되는 제 1 충돌 좌표 및 골프 코스 상의 상기 볼의 예측되는 제 1 충돌 위치에 대응하는 상기 예측되는 제 1 충돌 좌표에서 상기 골프볼의 예측되는 제 1 충돌 물리 특성을 생성하도록 추가로 구성되고, 상기 물리 특성 시뮬레이터는, 결정된 상기 제 1 충돌 좌표와 관련해서 예측되는 상기 최종 정지 위치에서와 동일한 방식으로 상기 예측되는 제 1 충돌 좌표와 관련해서  상기 골프볼의 예측되는 최종 정지 위치를 예측하도록 구성되는 것인 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>125. 제 122 항 내지 제 124 항 중 어느 한 항에 있어서, 충돌, 바운스, 롤 또는 이들의 조합 및 표면 속성과 관련하여 태그가 지정된 과거 샷 데이터를 포함하는 과거 샷 데이터베이스를 더 포함하고, 상기 예측 생성기는 상기 감지된 변화된 환경 조건으로 인해 계수가 어떻게 업데이트되어야 하는지 결정하기 위해 상기 데이터베이스에 액세스하는 것인 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>126. 골프볼의 정지 위치를 예측하기 위한 시스템으로서,골프 코스에서 타격된 골프볼의 최종 정지 위치를 예측하도록 구성된 예측 생성기를 포함하고, 상기 예측 생성기는 다음을 포함하는 것인 시스템:타격 후 상기 골프볼과 관련해서 센서에 의해 수집된 볼 비행 데이터를 좌표 예측 모델에 적용하여 상기 골프 코스와 관련하여 예측되는 제 1 충돌 위치 및 골프 코스 상의 상기 볼의 예측되는 제 1 충돌 위치에 대응하는 예측되는 제 1 충돌 좌표에서 상기 골프볼의 예측되는 제 1 충돌 물리 특성을 생성하도록 구성된 볼 비행 시뮬레이터; 및 상기 예측되는 제 1 충돌 좌표에 대응하는 예측 모델을 선택하도록 및 상기 예측되는 제 1 충돌 위치의 표면 특성과 상기 예측되는 제 1 충돌 물리 특성을 선택된 상기 예측 모델에 적용하여 다음 예측되는 충돌 좌표와 상기 다음 예측되는 충돌 좌표에서 상기 골프볼과 관련해서 다음 예측되는 충돌 물리 특성을 생성하도록 구성된 물리 특성 시뮬레이터로서, 상기 물리 특성 시뮬레이터는, 상기 다음 예측되는 충돌 좌표에 대응하는 다음 예측 모델을 선택하도록, 상기 다음 예측되는 충돌 좌표에 대응하는 표면 특징과 상기 다음 예측되는 충돌 물리 특성을 상기 다음 예측되는 충돌 좌표에 적용하도록 및 예측되는 최종 정지 위치를 얻을 때까지 반복하도록 추가로 구성되고, 상기 예측 모델은 상기 볼의 물질의 적용된 상기 표면 특징과 각각의 예측되는 충돌 좌표를 반영하는 계수를 포함하는 것인 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>127. 제 126 항에 있어서, 상기 좌표 예측 모델은 상기 골프 코스 상에 또는 상기 볼이 타격된 홀 또는 그 근처에 위치한 환경 센서에 의해 수집된 상기 볼의 상기 볼 비행과 관련된 환경 데이터를 포함하는 것인 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>128. 제 126 항 또는 제 127 항에 있어서, 상기 환경 데이터는 풍속 및 풍향을 포함하는 것인 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>129. 제 126 항 내지 제 128 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 환경 데이터는 습도, 고도, 또는 둘 다를 포함하는 것인 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>130. 제 126 항 내지 제 129 항 중 어느 한 항에 있어서,예측 엔진은 감지된 변화된 환경 조건으로 인해 하나 이상의 상기 예측 모델의 계수를 바운스, 롤, 최종 정지 위치 또는 이들의 조합에 대한 변경된 조건의 과거 충돌에 기반해서 업데이트하도록 추가로 구성되는 것인 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>131. 제 126 항 내지 제 130 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 물리 특성 시뮬레이터는, 상기 예측되는 제 1 충돌 위치 주변의, 각각 발생 확률이 있는 위치들의 분포를 생성하는 것과 하나 이상의 계수의 다중 레벨을 사용하여 각 위치에 대한 정지 상태의 볼 예측을 시뮬레이션하는 것을 포함해서 예측되는 상기 최종 정지 위치와 관련해서 구역 확률을 생성하도록 추가로 구성되는 것인 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>132. 제 131 항에 있어서, 상기 하나 이상의 계수는 경도 계수를 포함하고, 상기 레벨은 현재 경도 계수, 더 작은 경도 계수 및 더 큰 경도 계수를 포함하는 것인 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>133. 제 126 항 내지 제 132 항 중 어느 한 항에 있어서, 적용된 상기 표면 특징은 각각의 상기 예측 모델에 입력된 각각의 예측되는 충돌 좌표에 대응하는 표면 물질 계수를 포함하는 것인 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>134. 제 126 항 내지 제 133 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 예측 모델은 각각의 상기 충돌 좌표로부터 상기 최종 정지 위치까지 상기 골프볼의 적용 가능한 바운스 및 롤 거동을 모델링하도록 구성되는 것인 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>135. 제 126 항 내지 제 134 항 중 어느 한 항에 있어서, 각각의 상기 예측 모델은 각각의 상기 충돌 좌표에 대응하는 표면과 관련해서 스팀프, 경도 또는 둘 다로부터 선택된 표면 특징을 반영하는 계수를 포함하는 것인 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>136. 제 126 항 내지 제 135 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 표면 특징은 골프 코스의 표면 모델로부터 얻은 표면 토포그래피를 포함하는 것인 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>137. 제 126 항 내지 제 136 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 골프 코스의 표면 모델은 볼이 충돌할 수 있는 골프 코스의 주변 영역을 포함하는 것인 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>138. 제 136 항 또는 제 137 항에 있어서, 상기 시스템은 공개된 물체의 미리 규정된 물체 표면 모델의 선택을 포함하는 표면 모델 라이브러리를 더 포함하거나 여기에 액세스 하도록 구성되고, 상기 시스템은 미리 규정된 물체 표면 모델을 상기 표면 모델에 반영하도록 추가로 구성되는 것인 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>139. 제 126 항 내지 제 138 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 센서들은 골프볼을 감지하기 위한 하나 이상의 레이더 장치, 카메라 또는 레이저를 포함하는 볼 추적 네트워크를 포함하는 것인 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>140. 제 126 항 내지 제 139 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 센서들은 상기 골프 코스 상에 정지해 있는 골프볼을 감지하기 위한 카메라 시스템과 비행 중인 골프볼을 감지하기 위한 레이더를 포함하는 볼 추적 네트워크를 포함하는 것인 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>141. 제 126 항 내지 제 140 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 센서들은 상기 골프 코스 상에 정지해 있는 골프볼을 감지하기 위한 카메라 시스템, 라이다 또는 둘 다 및 비행 중인 골프볼을 감지하기 위한 레이더를 포함하는 볼 추적 네트워크를 포함하는 것인 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>142. 제 126 항 내지 제 141 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 예측 생성기는 상기 센서들에 의해 결정된 골프볼의 실제 최종 정지 위치를 과거 샷의 슬라이딩 윈도우에 대한 골프볼의 예측되는 최종 정지 위치와 비교하도록 및 실제 최종 정지 위치와 예측되는 최종 정지 위치 사이의 오차를 최소화하는 하나 이상의 상기 예측 모델의 하나 이상의 계수를 업데이트하도록 구성된 업데이트 엔진을 더 포함하고, 상기 하나 이상의 계수는 경도 계수를 포함하는 것인 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>143. 제 126 항 내지 제 142 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 예측되는 제 1 충돌 좌표와 동일한 방식으로 실제 제 1 충돌 좌표를 이용해서 상기 골프볼의 최종 정지 위치를 예측하는 것을 더 포함하는 것인 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>144. 제 126 항 내지 제 143 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 예측 생성기는 환경 센서에 의해 감지된 변화된 환경 조건으로 인해 하나 이상의 상기 예측 모델의 계수를 바운스, 롤, 최종 정지 위치 또는 이들의 조합에 대한 변경된 조건의 과거 충돌에 기반해서 업데이트하도록 추가로 구성되는 것인 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>145. 제 144 항에 있어서, 상기 환경 센서는 습도 센서, 온도 센서 또는 풍속 센서 중 하나 이상을 포함하는 것인 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>146. 제 144 항 또는 제 145 항에 있어서, 상기 환경 센서는 지면 수분을 감지하도록 구성된 지면 센서를 포함하는 것인 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>147. 제 144 항 내지 제 146 항 중 어느 한 항에 있어서, 충격, 바운스, 롤 또는 이들의 조합 및 표면 속성과 관련해서 관련해서 태그가 지정된 과거 샷 데이터를 포함하는 과거 샷 데이터베이스를 더 포함하고, 상기 예측 생성기는 상기 감지된 변화된 환경 조건으로 인해 계수가 어떻게 업데이트되어야 하는지 결정하기 위해 상기 데이터베이스에 액세스하는 것인 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>148. 제 1 항 내지 제 16 항 중 어느 한 항의 시스템을 사용하여 골프볼의 최종 정지 위치를 예측하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>149. 기계의 프로세서에 의해 실행될 때 상기 기계가 제 1 항 내지 제 16 항 중 어느 한 항에 따른 시스템을 실행하도록 하는 기계 판독 가능 명령을 포함하는 기계 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>150. 제 17 항 내지 제 38 항 중 어느 한 항의 시스템을 사용하여 골프볼의 최종 정지 위치를 예측하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>151. 기계의 프로세서에 의해 실행될 때 상기 기계가 제 17 항 내지 제 38 항 중 어느 한 항에 따른 시스템을 실행하도록 하는 기계 판독 가능 명령을 포함하는 기계 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>152. 제 39 항 내지 제 71 항 중 어느 한 항의 시스템을 사용하여 골프볼의 최종 정지 위치를 예측하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>153. 기계의 프로세서에 의해 실행될 때 상기 기계가 제 39 항 내지 제 71 항 중 어느 한 항에 따른 시스템을 실행하게 하는 기계 판독 가능 명령을 포함하는 기계 판독 가능 매체. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>154. 제 87 항 내지 제 95 항 중 어느 한 항의 시스템을 사용하여 골프볼의 최종 정지 위치를 예측하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>155. 기계의 프로세서에 의해 실행될 때 상기 기계가 제 87 항 내지 제 95 항 중 어느 한 항의 시스템을 실행하게 하는 기계 판독 가능 명령을 포함하는 기계 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>156. 제 96 항 내지 제 109 항 중 어느 한 항의 시스템을 사용하여 골프볼의 최종 정지 위치를 예측하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>157. 기계의 프로세서에 의해 실행될 때 상기 기계가 제 96 항 내지 제 109 중 어느 한 항의 시스템을 실행하게 하는 기계 판독 가능 명령을 포함하는 기계 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>158. 제 110 항 내지 제 125 항 중 어느 한 항의 시스템을 사용하여 골프볼의 최종 정지 위치를 예측하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>159. 기계의 프로세서에 의해 실행될 때 상기 기계가 제 110 항 내지 제 125 항 중 어느 한 항의 시스템을 실행하게 하는 기계 판독 가능 명령을 포함하는 기계 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>160. 제 126 항 내지 제 147 항 중 어느 한 항의 시스템을 사용하여 골프볼의 최종 정지 위치를 예측하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>161. 기계의 프로세서에 의해 실행될 때 상기 기계가 제 125 항 내지 제 147 항 중 어느 한 항의 시스템을 실행하게 하는 기계 판독 가능 명령을 포함하는 기계 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>162. 프로세서 및 상기 프로세서에 의해 실행될 때 시스템이 제 72 항 내지 제 84 항 중 어느 한 항의 방법을 수행하게 하는 명령을 저장하는 저장 매체를 포함하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>163. 기계의 프로세서에 의해 실행될 때 상기 기계가 제 72 항 내지 제 84 항 중 어느 한 항의 방법을 수행하게 하는 기계 판독 가능 명령을 포함하는 기계 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>164. 프로세서 및 상기 프로세서에 의해 실행될 때 상기 시스템이 제 72 항 내지  제 84 항 중 어느 한 항의 방법을 수행하게 하는 명령을 저장하는 저장 매체를 포함하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>165. 기계의 프로세서에 의해 실행될 때 상기 기계가 제 85 항 또는 제 86 항의 방법을 수행하게 하는 기계 판독 가능 명령을 포함하는 기계 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>166. 프로세서 및 상기 프로세서에 의해 실행될 때 시스템이 제 85 항 또는 제 86 항의 방법을 수행하게 하는 명령을 저장하는 저장 매체를 포함하는 시스템.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 ***** 플로리다, 폰테 베드라 비치, 피지에이 투어 블러바드 *</address><code>520240310861</code><country>미국</country><engName>PGA TOUR Enterprises, LLC</engName><name>피지에이 투어 엔터프라이즈, 엘엘씨</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 플로리다 ***** 폰테 베드라 비치,...</address><code> </code><country>미국</country><engName>LOVELL, Walter, Kenneth</engName><name>러벨, 월터, 케네스</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 플로리다 ***** 폰테 베드라 비...</address><code> </code><country>미국</country><engName>CRAVEN, Jeremy</engName><name>크레이븐, 제레미</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 플로리다 ***** 폰테 베드라 비치,...</address><code> </code><country>미국</country><engName>GREDENHAG, Jonas, Henrik</engName><name>크레덴하그, 조나스, 헨릭</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 플로리다 ***** 폰테 베드라 비치,...</address><code> </code><country>미국</country><engName>WALKER, Barry</engName><name>워커, 배리</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구  선릉로  *** ,*층 (역삼동, 대운빌딩)</address><code>920131000417</code><country>대한민국</country><engName>IPUS Patent &amp; Law Firm</engName><name>특허법인 아이퍼스</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.11.28</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/428,309</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2023.08.25</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>18/238,234</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2025.05.28</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0600090-62</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[New Translation under Article 201 of Patent Act or Article 35 of Utility Model Act] Submission of Document</documentEngName><documentName>[특허법 제201조 또는 실용신안법 제35조에 따른 새로운 번역문]서류제출서</documentName><receiptDate>2025.06.23</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0699518-09</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.07.29</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0862721-41</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.07.29</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0862720-06</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Request for Amendment</documentEngName><documentName>보정요구서</documentName><receiptDate>2025.07.29</receiptDate><receiptNumber>1-5-2025-0127318-52</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Patent Application, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[출원서 등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.09.01</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0998428-78</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2025.09.03</receiptDate><receiptNumber>1-5-2025-0149630-08</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020257017700.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c937cef927a07c26cf497b59f37054fbb294a4c1f57f8204e3d8307a8f63ac111cfe323c913ff6ec84a5a0d6bf6e04542e907bef23991d28ab5</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfd1ab411270a03e3c1aa9757efabbe4e460303c6c753a5ebba5ee4b87a8a5a8cb5ec6cd9ecbba5076378e08433758da8ceef31c5216ddda0c</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>