<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 17:54:19.5419</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.12.12</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7023071</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>프로그래밍 가능 트레이닝 시퀀스를 통한 DRAM 고유의 인터페이스 캘리브레이션</inventionTitle><inventionTitleEng>DRAM SPECIFIC INTERFACE CALIBRATION VIA PROGRAMMABLE TRAINING SEQUENCES</inventionTitleEng><openDate>2024.08.13</openDate><openNumber>10-2024-0123356</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.07.10</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G11C 29/02</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G11C 29/16</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 메모리 인터페이스 시스템의 시퀀서에 의해, DRAM과의 인터페이스를 트레이닝시키기 위한 방법 및 시스템이 개시된다. 개시되는 기술은 하나 이상의 CSR 커맨드와 인터리빙되는 DRAM 커맨드를 포함하는 커맨드 시퀀스를 스케줄링하는 것; 스케줄링된 커맨드 시퀀스를 실행하는 것 - DRAM 커맨드는 시스템의 내부 데이터 경로를 통해 DRAM으로 전송되고 CSR 커맨드는 내부 데이터 경로로 전송됨 -; 및 인터페이스와 관련되는 동작 파라미터에 대한 조정을 비롯하여, DRAM 커맨드에 의해 실행되는 데이터의 교환에 기초하여 인터페이스를 트레이닝시키는 것을 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.07.06</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023129363</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.12.12</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2022/052577</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 메모리 인터페이스 시스템의 시퀀서에 의해, 동적 랜덤 액세스 메모리(dynamic random-access memory; DRAM)와의 인터페이스를 트레이닝시키기 위한 방법으로서,DRAM 커맨드 및 제어 및 상태 레지스터(control and status register; CSR) 커맨드를 포함하는 커맨드 시퀀스를 스케줄링하는 단계;상기 스케줄링된 커맨드 시퀀스를 실행하는 단계 - 상기 DRAM 커맨드는 상기 시스템의 내부 데이터 경로를 통해 상기 DRAM으로 전송되고 상기 CSR 커맨드는 상기 내부 데이터 경로로 전송됨 -; 및상기 DRAM 커맨드에 의해 실행되는 데이터의 교환에 기초하여 상기 인터페이스를 트레이닝시키는 단계 - 상기 트레이닝은 상기 인터페이스와 관련되는 동작 파라미터에 대한 조정을 포함함 - 를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 DRAM 커맨드 및 상기 CSR 커맨드는 인터리빙되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서, 상기 동작 파라미터는 상기 내부 데이터 경로의 구성 레지스터와 관련되고, 상기 조정은 상기 CSR 커맨드에 의해 실행되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서, 상기 동작 파라미터는 상기 DRAM 내의 외부 데이터 경로의 구성 레지스터와 관련되고 상기 조정은 상기 DRAM 커맨드 중 하나 이상에 의해 실행되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항에 있어서, 상기 데이터의 교환은 상기 DRAM으로부터 판독되는 데이터 패턴을 포함하고, 상기 인터페이스의 상기 트레이닝은:상기 판독된 데이터 패턴과 기준 데이터 패턴 사이의 비교에 기초하여 에러 통계치를 계산하는 것, 및상기 에러 통계치에 기초하여 상기 동작 파라미터를 조정하는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에 있어서, 상기 데이터의 교환은 상기 DRAM에 기록되는 기준 데이터 패턴 및 상기 DRAM으로부터 다시 판독되는 데이터 패턴을 포함하고, 상기 인터페이스의 상기 트레이닝은:상기 판독된 데이터 패턴과 상기 기준 데이터 패턴 사이의 비교에 기초하여 에러 통계치를 계산하는 것, 및상기 에러 통계치에 기초하여 상기 동작 파라미터를 조정하는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항에 있어서,상기 커맨드 시퀀스의 상기 스케줄링은 하나 이상의 기타(miscellaneous; MISC) 커맨드를 상기 DRAM 커맨드 및 상기 CSR 커맨드와 인터리빙하는(interleaving) 것을 더 포함하고, 그리고상기 스케줄링된 커맨드 시퀀스의 상기 실행은, 상기 MISC 커맨드 중 하나에 응답하여, 상기 메모리 인터페이스 시스템의 상태 레지스터를 설정하는 것을 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항에 있어서, 상기 DRAM 커맨드 중 하나 이상은 임의의 비트 패턴을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항에 있어서,상기 DRAM 커맨드를 생성하는 단계를 더 포함하고, 상기 DRAM 커맨드 각각을 생성하는 단계는 원시 DRAM 커맨드를 인코딩하는 단계 및 상기 DRAM에 고유한 인터페이스 프로토콜에 따라 상기 원시 DRAM 커맨드를 DRAM 고유의 커맨드로 재포맷하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. DRAM과의 인터페이스를 트레이닝시키기 위한 메모리 인터페이스 시스템의 시퀀서로서,적어도 하나의 프로세서; 및메모리 저장 명령어를 포함하고, 상기 메모리 저장 명령어는, 상기 적어도 하나의 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 프로세서로 하여금:DRAM 커맨드 및 CSR 커맨드를 포함하는 커맨드 시퀀스를 스케줄링하게 하고,상기 스케줄링된 커맨드 시퀀스를 실행하게 하고 - 상기 DRAM 커맨드는 상기 시스템의 내부 데이터 경로를 통해 상기 DRAM으로 전송되고 상기 CSR 커맨드는 상기 내부 데이터 경로로 전송됨 -; 그리고상기 DRAM 커맨드에 의해 실행되는 데이터의 교환에 기초하여 상기 인터페이스를 트레이닝시키게 하는 - 상기 트레이닝은 상기 인터페이스와 관련되는 동작 파라미터에 대한 조정을 포함함 -, DRAM과의 인터페이스를 트레이닝시키기 위한 메모리 인터페이스 시스템의 시퀀서.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10항에 있어서, 상기 DRAM 커맨드 및 상기 CSR 커맨드는 인터리빙되는, DRAM과의 인터페이스를 트레이닝시키기 위한 메모리 인터페이스 시스템의 시퀀서.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제10항에 있어서, 상기 동작 파라미터는 상기 내부 데이터 경로의 구성 레지스터와 관련되고, 상기 조정은 상기 CSR 커맨드에 의해 실행되는, DRAM과의 인터페이스를 트레이닝시키기 위한 메모리 인터페이스 시스템의 시퀀서.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제10항에 있어서, 상기 동작 파라미터는 상기 DRAM 내의 외부 데이터 경로의 구성 레지스터와 관련되고 상기 조정은 상기 DRAM 커맨드 중 하나 이상에 의해 실행되는, DRAM과의 인터페이스를 트레이닝시키기 위한 메모리 인터페이스 시스템의 시퀀서.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제10항에 있어서, 상기 데이터의 교환은 상기 DRAM으로부터 판독되는 데이터 패턴을 포함하고, 상기 인터페이스의 상기 트레이닝은:상기 판독된 데이터 패턴과 기준 데이터 패턴 사이의 비교에 기초하여 에러 통계치를 계산하는 것, 및상기 에러 통계치에 기초하여 상기 동작 파라미터를 조정하는 것을 포함하는, DRAM과의 인터페이스를 트레이닝시키기 위한 메모리 인터페이스 시스템의 시퀀서.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제10항에 있어서, 상기 데이터의 교환은 상기 DRAM에 기록되는 기준 데이터 패턴 및 상기 DRAM으로부터 다시 판독되는 데이터 패턴을 포함하고, 상기 인터페이스의 상기 트레이닝은:상기 판독된 데이터 패턴과 상기 기준 데이터 패턴 사이의 비교에 기초하여 에러 통계치를 계산하는 것, 및상기 에러 통계치에 기초하여 상기 동작 파라미터를 조정하는 것을 포함하는, DRAM과의 인터페이스를 트레이닝시키기 위한 메모리 인터페이스 시스템의 시퀀서.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제10항에 있어서,상기 커맨드 시퀀스의 상기 스케줄링은 하나 이상의 MISC 커맨드를 상기 DRAM 커맨드 및 상기 CSR 커맨드와 인터리빙하는 것을 더 포함하고, 그리고상기 스케줄링된 커맨드 시퀀스의 상기 실행은, 상기 MISC 커맨드 중 하나에 응답하여, 상기 메모리 인터페이스 시스템의 상태 레지스터를 설정하는 것을 더 포함하는, DRAM과의 인터페이스를 트레이닝시키기 위한 메모리 인터페이스 시스템의 시퀀서.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제10항에 있어서, 상기 DRAM 커맨드 중 하나 이상은 임의의 비트 패턴을 포함하는, DRAM과의 인터페이스를 트레이닝시키기 위한 메모리 인터페이스 시스템의 시퀀서.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제10항에 있어서, 상기 명령어는 또한 상기 프로세서로 하여금:상기 DRAM 커맨드를 생성하게 하고, 상기 DRAM 커맨드 각각을 생성하는 것은 원시 DRAM 커맨드를 인코딩하는 것 및 상기 DRAM에 고유한 인터페이스 프로토콜에 따라 상기 원시 DRAM 커맨드를 DRAM 고유의 커맨드로 재포맷하는 것을 포함하는, DRAM과의 인터페이스를 트레이닝시키기 위한 메모리 인터페이스 시스템의 시퀀서.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 메모리 인터페이스 시스템의 시퀀서에 의해, DRAM과의 인터페이스를 트레이닝시키기 위한 방법을 수행하도록 적어도 하나의 프로세서에 의해 실행 가능한 명령어를 포함하는 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체로서, 상기 방법은:CSR 커맨드와 인터리빙되는 DRAM 커맨드를 포함하는 커맨드 시퀀스를 스케줄링하는 단계;상기 스케줄링된 커맨드 시퀀스를 실행하는 단계 - 상기 DRAM 커맨드는 상기 시스템의 내부 데이터 경로를 통해 상기 DRAM으로 전송되고 상기 CSR 커맨드는 상기 내부 데이터 경로로 전송됨 -; 및상기 DRAM 커맨드에 의해 실행되는 데이터의 교환에 기초하여 상기 인터페이스를 트레이닝시키는 단계 - 상기 트레이닝은 상기 인터페이스와 관련되는 동작 파라미터에 대한 조정을 포함함 - 를 포함하는, 명령어를 포함하는 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제19항에 있어서, 상기 동작 파라미터는 상기 내부 데이터 경로의 구성 레지스터와 관련되고, 상기 조정은 상기 CSR 커맨드에 의해 실행되는, 명령어를 포함하는 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 캘리포니아 ***** 산타 클라라 어거스틴 드라이브 ****</address><code>519990237329</code><country>미국</country><engName>ADVANCED MICRO DEVICES, INC.</engName><name>어드밴스드 마이크로 디바이시즈, 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 매사추세츠 ***** 박스버로우 플로어즈 *,...</address><code> </code><country> </country><engName>KASHEM, Anwar</engName><name>카쉬엠 안와르</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 텍사스 ***** ...</address><code> </code><country> </country><engName>EATON, Craig Daniel</engName><name>이튼 크레이그 다니엘</name></inventorInfo><inventorInfo><address>독일 ***** 뮌헨 아인슈타인링 ...</address><code> </code><country> </country><engName>ASHTIANI, Pouya Najafi</engName><name>아쉬티아니 포우야 나자피</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 강남구 강남대로 *** (논현동) *-*F(박장원특허법률사무소)</address><code>919980002023</code><country>대한민국</country><engName>PARK, Jang Won</engName><name>박장원</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.12.29</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/564,327</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.07.10</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0747891-39</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.07.30</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0124765-98</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247023071.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c939c7a81f4c7db7c2635bb7ee18e115e90f13c1f8166ee55774d6096d8c3f27d9ea044ead4676c0045737964aa6b52d313de9696d462295b07</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfead3bd35abcd07ed0129f31767ecf198437a174876d4f34721e8925a3daaa7b2f4fcb2c22b3ac1b7243cb8043b53f8ec7d501078a3d4277d</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>