<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:02:45.245</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2020.04.23</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2022-7035703</applicationNumber><claimCount>15</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>NR-U(NEW RADIO-UNLICENSED)에서의 동적 업링크 통신들을 위한 자원 블록 세트 배정</inventionTitle><inventionTitleEng>RESOURCE BLOCK SET ALLOCATION FOR DYNAMIC UPLINK COMMUNICATIONS IN NEW RADIO-UNLICENSED (NR-U)</inventionTitleEng><openDate>2023.01.11</openDate><openNumber>10-2023-0006813</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2023.04.07</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2022.10.13</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 5/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2009.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 72/04</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 72/232</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 무선 통신 네트워크에서 동적 업링크 통신들을 위한 자원 블록 세트 배정에 관한 무선 통신 시스템들 및 방법들이 제공된다. 예컨대, 사용자 장비에 의해 수행되는 무선 통신 방법은, 공유 라디오 주파수 대역의 검색 공간에서, DCI(downlink control information)에 대해 모니터링하는 단계; 모니터링하는 것에 기초하여 기지국으로부터 DCI를 수신하는 단계 — DCI는 명시적 인터레이스 배정을 포함하지만, 명시적 자원 블록 세트 배정을 포함하지 않음 — ; 수신된 DCI에 기초하여, 업링크 통신을 송신하기 위한 하나 이상의 자원 블록 세트들을 결정하는 단계; 및 하나 이상의 자원 블록 세트들 및 명시적 인터레이스 배정을 사용하여 업링크 통신을 기지국에 송신하는 단계를 포함할 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2021.10.28</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2021212403</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2020.04.23</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/CN2020/086367</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 사용자 장비에 의해 수행되는 무선 통신 방법으로서,공유 라디오 주파수 대역의 검색 공간에서, DCI(downlink control information)에 대해 모니터링하는 단계;상기 모니터링하는 것에 기초하여 기지국으로부터 상기 DCI를 수신하는 단계 — 상기 DCI는 명시적 인터레이스 배정을 포함하지만, 명시적 자원 블록 세트 배정을 포함하지 않음 — ;상기 수신된 DCI에 기초하여, 업링크 통신을 송신하기 위한 하나 이상의 자원 블록 세트들을 결정하는 단계; 및상기 하나 이상의 자원 블록 세트들 및 상기 명시적 인터레이스 배정을 사용하여 상기 업링크 통신을 상기 기지국에 송신하는 단계를 포함하는, 사용자 장비에 의해 수행되는 무선 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1 항에 있어서,상기 하나 이상의 자원 블록 세트들을 결정하는 단계는 상기 DCI의 시작 자원 엘리먼트 그룹을 포함하는 제1 자원 블록 세트를 식별하는 단계를 포함하고; 그리고상기 업링크 통신을 송신하는 단계는 상기 제1 자원 블록 세트를 사용하여 상기 업링크 통신을 송신하는 단계를 포함하는, 사용자 장비에 의해 수행되는 무선 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1 항에 있어서,상기 하나 이상의 자원 블록 세트들을 결정하는 단계는 상기 DCI의 마지막 자원 엘리먼트 그룹을 포함하는 제1 자원 블록 세트를 식별하는 단계를 포함하고; 그리고상기 업링크 통신을 송신하는 단계는 상기 제1 자원 블록 세트를 사용하여 상기 업링크 통신을 송신하는 단계를 포함하는, 사용자 장비에 의해 수행되는 무선 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1 항에 있어서,상기 하나 이상의 자원 블록 세트들을 결정하는 단계는 복수의 자원 블록 세트들을 식별하는 단계를 포함하고 — 상기 복수의 자원 블록 세트들의 각각의 자원 블록 세트는 상기 DCI의 적어도 하나의 자원 엘리먼트 그룹을 포함함 — ; 그리고상기 업링크 통신을 송신하는 단계는 상기 복수의 자원 블록 세트들을 사용하여 상기 업링크 통신을 송신하는 단계를 포함하는, 사용자 장비에 의해 수행되는 무선 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1 항에 있어서,상기 DCI를 수신하는 단계는 단일 자원 블록 세트 내에서 상기 DCI의 모든 자원 엘리먼트 그룹들을 수신하는 단계를 포함하는, 사용자 장비에 의해 수행되는 무선 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1 항에 있어서,상기 DCI를 수신하는 단계는, 제1 자원 블록 세트 내에서 적어도 상기 DCI의 제1 자원 엘리먼트 그룹을 수신하는 단계, 및 제2 자원 블록 세트 내에서 적어도 상기 DCI의 제2 자원 엘리먼트 그룹을 수신하는 단계를 포함하고,상기 제2 자원 블록 세트는 상기 제1 자원 블록 세트와 상이한, 사용자 장비에 의해 수행되는 무선 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1 항에 있어서,상기 DCI에 대해 모니터링하는 단계는 PDCCH(physical downlink control channel)의 공통 검색 공간에서 상기 DCI에 대해 모니터링하는 단계를 포함하는, 사용자 장비에 의해 수행되는 무선 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1 항에 있어서,상기 DCI에 대해 모니터링하는 단계는 PDCCH(physical downlink control channel)의 사용자 장비 특정 검색 공간에서 상기 DCI에 대해 모니터링하는 단계를 포함하는, 사용자 장비에 의해 수행되는 무선 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1 항에 있어서,상기 DCI를 수신하는 단계는 DCI 포맷 0_0으로 상기 DCI를 수신하는 단계를 포함하는, 사용자 장비에 의해 수행되는 무선 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1 항에 있어서,상기 업링크 통신을 송신하는 단계는 PUSCH(physical uplink shared channel) 통신을 송신하는 단계를 포함하는, 사용자 장비에 의해 수행되는 무선 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 기지국에 의해 수행되는 무선 통신 방법으로서,검색 공간에서 DCI(downlink control information)를 사용자 장비에 송신하는 단계 — 상기 DCI는 명시적 인터레이스 배정을 포함하지만, 명시적 자원 블록 세트 배정을 포함하지 않음 — ; 및상기 DCI에 기초하여 상기 사용자 장비로부터 하나 이상의 자원 블록 세트들을 통해 업링크 통신을 수신하는 단계를 포함하는, 기지국에 의해 수행되는 무선 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11 항에 있어서,상기 업링크 통신을 수신하는 단계는, 상기 DCI의 시작 자원 엘리먼트 그룹을 포함하는 제1 자원 블록 세트를 통해 상기 업링크 통신을 수신하는 단계를 포함하는, 기지국에 의해 수행되는 무선 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제11 항에 있어서,상기 업링크 통신을 수신하는 단계는, 상기 DCI의 마지막 자원 엘리먼트 그룹을 포함하는 제1 자원 블록 세트를 통해 상기 업링크 통신을 수신하는 단계를 포함하는, 기지국에 의해 수행되는 무선 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제11 항에 있어서,상기 업링크 통신을 수신하는 단계는, 복수의 자원 블록 세트들을 통해 상기 업링크 통신을 수신하는 단계를 포함하며, 상기 복수의 자원 블록 세트들의 각각의 자원 블록 세트는 상기 DCI의 적어도 하나의 자원 엘리먼트 그룹을 포함하는, 기지국에 의해 수행되는 무선 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제11 항에 있어서,상기 DCI를 송신하는 단계는 단일 자원 블록 세트 내에서 상기 DCI의 모든 자원 엘리먼트 그룹들을 송신하는 단계를 포함하는, 기지국에 의해 수행되는 무선 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제11 항에 있어서,상기 DCI를 송신하는 단계는, 제1 자원 블록 세트 내에서 적어도 상기 DCI의 제1 자원 엘리먼트 그룹을 송신하는 단계, 및 제2 자원 블록 세트 내에서 적어도 상기 DCI의 제2 자원 엘리먼트 그룹을 송신하는 단계를 포함하고,상기 제2 자원 블록 세트는 상기 제1 자원 블록 세트와 상이한, 기지국에 의해 수행되는 무선 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제11 항에 있어서,상기 DCI를 송신하는 단계는 PDCCH(physical downlink control channel)의 공통 검색 공간에서 상기 DCI를 송신하는 단계를 포함하는, 기지국에 의해 수행되는 무선 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제11 항에 있어서,상기 DCI를 송신하는 단계는 PDCCH(physical downlink control channel)의 사용자 장비 특정 검색 공간에서 상기 DCI를 송신하는 단계를 포함하는, 기지국에 의해 수행되는 무선 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제11 항에 있어서,상기 DCI를 송신하는 단계는 DCI 포맷 0_0으로 상기 DCI를 송신하는 단계를 포함하는, 기지국에 의해 수행되는 무선 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제11 항에 있어서,상기 업링크 통신을 수신하는 단계는 PUSCH(physical uplink shared channel) 통신을 수신하는 단계를 포함하는, 기지국에 의해 수행되는 무선 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 사용자 장비로서,트랜시버; 및프로세서를 포함하며, 상기 프로세서는, 상기 트랜시버 및 상기 프로세서가, 공유 라디오 주파수 대역의 검색 공간에서, DCI(downlink control information)에 대해 모니터링하도록; 상기 모니터링하는 것에 기초하여 기지국으로부터 상기 DCI를 수신하도록 — 상기 DCI는 명시적 인터레이스 배정을 포함하지만, 명시적 자원 블록 세트 배정을 포함하지 않음 — ; 상기 수신된 DCI에 기초하여, 업링크 통신을 송신하기 위한 하나 이상의 자원 블록 세트들을 결정하도록; 그리고 상기 하나 이상의 자원 블록 세트들 및 상기 명시적 인터레이스 배정을 사용하여 상기 업링크 통신을 상기 기지국에 송신하도록 구성되도록 상기 트랜시버와 통신하는, 사용자 장비.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제21 항에 있어서,상기 트랜시버 및 상기 프로세서는, 상기 DCI의 시작 자원 엘리먼트 그룹을 포함하는 제1 자원 블록 세트를 식별함으로써 상기 하나 이상의 자원 블록 세트들을 결정하도록; 그리고 상기 제1 자원 블록 세트를 사용하여 상기 업링크 통신을 송신하도록 추가로 구성되는, 사용자 장비.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제21 항에 있어서,상기 트랜시버 및 상기 프로세서는, 상기 DCI의 마지막 자원 엘리먼트 그룹을 포함하는 제1 자원 블록 세트를 식별함으로써 상기 하나 이상의 자원 블록 세트들을 결정하도록; 그리고 상기 제1 자원 블록 세트를 사용하여 상기 업링크 통신을 송신하도록 추가로 구성되는, 사용자 장비.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제21 항에 있어서,상기 트랜시버 및 상기 프로세서는, 복수의 자원 블록 세트들을 식별함으로써 상기 하나 이상의 자원 블록 세트들을 결정하도록 — 상기 복수의 자원 블록 세트들의 각각의 자원 블록 세트는 상기 DCI의 적어도 하나의 자원 엘리먼트 그룹을 포함함 — ; 그리고 상기 복수의 자원 블록 세트들을 사용하여 상기 업링크 통신을 송신하도록 추가로 구성되는, 사용자 장비.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제21 항에 있어서,상기 트랜시버 및 상기 프로세서는, 단일 자원 블록 세트 내에서 상기 DCI의 모든 자원 엘리먼트 그룹들을 수신하도록 추가로 구성되는, 사용자 장비.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제21 항에 있어서,상기 트랜시버 및 상기 프로세서는, 제1 자원 블록 세트 내에서 적어도 상기 DCI의 제1 자원 엘리먼트 그룹을 수신하도록; 그리고 제2 자원 블록 세트 내에서 적어도 상기 DCI의 제2 자원 엘리먼트 그룹을 수신하도록 추가로 구성되며, 상기 제2 자원 블록 세트는 상기 제1 자원 블록 세트와 상이한, 사용자 장비.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제21 항에 있어서,상기 트랜시버 및 상기 프로세서는, PDCCH(physical downlink control channel)의 공통 검색 공간에서 상기 DCI에 대해 모니터링하도록 추가로 구성되는, 사용자 장비.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제21 항에 있어서,상기 트랜시버 및 상기 프로세서는, PDCCH(physical downlink control channel)의 사용자 장비 특정 검색 공간에서 상기 DCI에 대해 모니터링하도록 추가로 구성되는, 사용자 장비.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제21 항에 있어서,상기 트랜시버 및 상기 프로세서는, DCI 포맷 0_0으로 상기 DCI를 수신하도록 추가로 구성되는, 사용자 장비.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제21 항에 있어서,상기 트랜시버 및 상기 프로세서는, PUSCH(physical uplink shared channel) 통신을 송신함으로써 상기 업링크 통신을 송신하도록 추가로 구성되는, 사용자 장비.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 기지국으로서,트랜시버를 포함하고,상기 트랜시버는, 검색 공간에서 DCI(downlink control information)를 사용자 장비에 송신하도록 — 상기 DCI는 명시적 인터레이스 배정을 포함하지만, 명시적 자원 블록 세트 배정을 포함하지 않음 — ; 그리고 상기 DCI에 기초하여 상기 사용자 장비로부터 하나 이상의 자원 블록 세트들을 통해 업링크 통신을 수신하도록 구성되는, 기지국.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제31 항에 있어서,상기 트랜시버는, 상기 DCI의 시작 자원 엘리먼트 그룹을 포함하는 제1 자원 블록 세트를 통해 상기 업링크 통신을 수신하도록 추가로 구성되는, 기지국.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제31 항에 있어서,상기 트랜시버는, 상기 DCI의 마지막 자원 엘리먼트 그룹을 포함하는 제1 자원 블록 세트를 통해 상기 업링크 통신을 수신하도록 추가로 구성되는, 기지국.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제31 항에 있어서,상기 트랜시버는, 복수의 자원 블록 세트들을 통해 상기 업링크 통신을 수신하도록 추가로 구성되며, 상기 복수의 자원 블록 세트들의 각각의 자원 블록 세트는 상기 DCI의 적어도 하나의 자원 엘리먼트 그룹을 포함하는, 기지국.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제31 항에 있어서,상기 트랜시버는, 단일 자원 블록 세트 내에서 상기 DCI의 모든 자원 엘리먼트 그룹들을 송신하도록 추가로 구성되는, 기지국.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제31 항에 있어서,상기 트랜시버는, 제1 자원 블록 세트 내에서 적어도 상기 DCI의 제1 자원 엘리먼트 그룹을 송신하도록; 그리고 제2 자원 블록 세트 내에서 적어도 상기 DCI의 제2 자원 엘리먼트 그룹을 송신하도록 추가로 구성되며, 상기 제2 자원 블록 세트는 상기 제1 자원 블록 세트와 상이한, 기지국.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제31 항에 있어서,상기 트랜시버는, PDCCH(physical downlink control channel)의 공통 검색 공간에서 상기 DCI를 송신하도록 추가로 구성되는, 기지국.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제31 항에 있어서,상기 트랜시버는, PDCCH(physical downlink control channel)의 사용자 장비 특정 검색 공간에서 상기 DCI를 송신하도록 추가로 구성되는, 기지국.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제31 항에 있어서,상기 트랜시버는, DCI 포맷 0_0으로 상기 DCI를 송신하도록 추가로 구성되는, 기지국.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제31 항에 있어서,상기 트랜시버는, PUSCH(physical uplink shared channel) 통신을 수신함으로써 상기 업링크 통신을 수신하도록 추가로 구성되는, 기지국.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 사용자 장비로서,공유 라디오 주파수 대역의 검색 공간에서, DCI(downlink control information)에 대해 모니터링하기 위한 수단;상기 모니터링하는 것에 기초하여 기지국으로부터 상기 DCI를 수신하기 위한 수단 — 상기 DCI는 명시적 인터레이스 배정을 포함하지만, 명시적 자원 블록 세트 배정을 포함하지 않음 — ;상기 수신된 DCI에 기초하여, 업링크 통신을 송신하기 위한 하나 이상의 자원 블록 세트들을 결정하기 위한 수단; 및상기 하나 이상의 자원 블록 세트들 및 상기 명시적 인터레이스 배정을 사용하여 상기 업링크 통신을 상기 기지국에 송신하기 위한 수단을 포함하는, 사용자 장비.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 제41 항에 있어서,상기 하나 이상의 자원 블록 세트들을 결정하기 위한 수단은 상기 DCI의 시작 자원 엘리먼트 그룹을 포함하는 제1 자원 블록 세트를 식별하기 위한 수단을 포함하고; 그리고상기 업링크 통신을 송신하기 위한 수단은 상기 제1 자원 블록 세트를 사용하여 상기 업링크 통신을 송신하기 위한 수단을 포함하는, 사용자 장비.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 제41 항에 있어서,상기 하나 이상의 자원 블록 세트들을 결정하기 위한 수단은 상기 DCI의 마지막 자원 엘리먼트 그룹을 포함하는 제1 자원 블록 세트를 식별하기 위한 수단을 포함하고; 그리고상기 업링크 통신을 송신하기 위한 수단은 상기 제1 자원 블록 세트를 사용하여 상기 업링크 통신을 송신하기 위한 수단을 포함하는, 사용자 장비.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 제41 항에 있어서,상기 하나 이상의 자원 블록 세트들을 결정하기 위한 수단은 복수의 자원 블록 세트들을 식별하기 위한 수단을 포함하고 — 상기 복수의 자원 블록 세트들의 각각의 자원 블록 세트는 상기 DCI의 적어도 하나의 자원 엘리먼트 그룹을 포함함 — ; 그리고상기 업링크 통신을 송신하기 위한 수단은 상기 복수의 자원 블록 세트들을 사용하여 상기 업링크 통신을 송신하기 위한 수단을 포함하는, 사용자 장비.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 제41 항에 있어서,상기 DCI를 수신하기 위한 수단은 단일 자원 블록 세트 내에서 상기 DCI의 모든 자원 엘리먼트 그룹들을 수신하기 위한 수단을 포함하는, 사용자 장비.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 제41 항에 있어서,상기 DCI를 수신하기 위한 수단은, 제1 자원 블록 세트 내에서 적어도 상기 DCI의 제1 자원 엘리먼트 그룹을 수신하기 위한 수단; 및 제2 자원 블록 세트 내에서 적어도 상기 DCI의 제2 자원 엘리먼트 그룹을 수신하기 위한 수단을 포함하며, 상기 제2 자원 블록 세트는 상기 제1 자원 블록 세트와 상이한, 사용자 장비.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 제41 항에 있어서,상기 DCI에 대해 모니터링하기 위한 수단은 PDCCH(physical downlink control channel)의 공통 검색 공간에서 상기 DCI에 대해 모니터링하기 위한 수단을 포함하는, 사용자 장비.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 제41 항에 있어서,상기 DCI에 대해 모니터링하기 위한 수단은 PDCCH(physical downlink control channel)의 사용자 장비 특정 검색 공간에서 상기 DCI에 대해 모니터링하기 위한 수단을 포함하는, 사용자 장비.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>49. 제41 항에 있어서,상기 DCI를 수신하기 위한 수단은 DCI 포맷 0_0으로 상기 DCI를 수신하기 위한 수단을 포함하는, 사용자 장비.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>50. 제41 항에 있어서,상기 업링크 통신을 송신하기 위한 수단은 PUSCH(physical uplink shared channel) 통신을 송신하기 위한 수단을 포함하는, 사용자 장비.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>51. 기지국으로서,검색 공간에서 DCI(downlink control information)를 사용자 장비에 송신하기 위한 수단 — 상기 DCI는 명시적 인터레이스 배정을 포함하지만, 명시적 자원 블록 세트 배정을 포함하지 않음 — ; 및상기 DCI에 기초하여 상기 사용자 장비로부터 하나 이상의 자원 블록 세트들을 통해 업링크 통신을 수신하기 위한 수단을 포함하는, 기지국.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>52. 제51 항에 있어서,상기 업링크 통신을 수신하기 위한 수단은, 상기 DCI의 시작 자원 엘리먼트 그룹을 포함하는 제1 자원 블록 세트를 통해 상기 업링크 통신을 수신하기 위한 수단을 포함하는, 기지국.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>53. 제51 항에 있어서,상기 업링크 통신을 수신하기 위한 수단은, 상기 DCI의 마지막 자원 엘리먼트 그룹을 포함하는 제1 자원 블록 세트를 통해 상기 업링크 통신을 수신하기 위한 수단을 포함하는, 기지국.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>54. 제51 항에 있어서,상기 업링크 통신을 수신하기 위한 수단은, 복수의 자원 블록 세트들을 통해 상기 업링크 통신을 수신하기 위한 수단을 포함하며, 상기 복수의 자원 블록 세트들의 각각의 자원 블록 세트는 상기 DCI의 적어도 하나의 자원 엘리먼트 그룹을 포함하는, 기지국.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>55. 제51 항에 있어서,상기 DCI를 송신하기 위한 수단은 단일 자원 블록 세트 내에서 상기 DCI의 모든 자원 엘리먼트 그룹들을 송신하기 위한 수단을 포함하는, 기지국.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>56. 제51 항에 있어서,상기 DCI를 송신하기 위한 수단은, 제1 자원 블록 세트 내에서 적어도 상기 DCI의 제1 자원 엘리먼트 그룹을 송신하기 위한 수단; 및 제2 자원 블록 세트 내에서 적어도 상기 DCI의 제2 자원 엘리먼트 그룹을 송신하기 위한 수단을 포함하며, 상기 제2 자원 블록 세트는 상기 제1 자원 블록 세트와 상이한, 기지국.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>57. 제51 항에 있어서,상기 DCI를 송신하기 위한 수단은 PDCCH(physical downlink control channel)의 공통 검색 공간에서 상기 DCI를 송신하기 위한 수단을 포함하는, 기지국.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>58. 제51 항에 있어서,상기 DCI를 송신하기 위한 수단은 PDCCH(physical downlink control channel)의 사용자 장비 특정 검색 공간에서 상기 DCI를 송신하기 위한 수단을 포함하는, 기지국.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>59. 제51 항에 있어서,상기 DCI를 송신하기 위한 수단은 DCI 포맷 0_0으로 상기 DCI를 송신하기 위한 수단을 포함하는, 기지국.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>60. 제51 항에 있어서,상기 업링크 통신을 수신하기 위한 수단은 PUSCH(physical uplink shared channel) 통신을 수신하기 위한 수단을 포함하는, 기지국.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>61. 사용자 장비에 의한 무선 통신을 위한 프로그램 코드가 기록된 비일시적 컴퓨터 판독가능한 저장 매체로서,상기 프로그램 코드는, 상기 사용자 장비로 하여금, 공유 라디오 주파수 대역의 검색 공간에서, DCI(downlink control information)에 대해 모니터링하게 하기 위한 코드; 상기 사용자 장비로 하여금, 상기 모니터링하는 것에 기초하여 기지국으로부터 상기 DCI를 수신하게 하기 위한 코드 — 상기 DCI는 명시적 인터레이스 배정을 포함하지만, 명시적 자원 블록 세트 배정을 포함하지 않음 — ; 상기 사용자 장비로 하여금, 상기 수신된 DCI에 기초하여, 업링크 통신을 송신하기 위한 하나 이상의 자원 블록 세트들을 결정하게 하기 위한 코드; 및 상기 사용자 장비로 하여금, 상기 하나 이상의 자원 블록 세트들 및 상기 명시적 인터레이스 배정을 사용하여 상기 업링크 통신을 상기 기지국에 송신하게 하기 위한 코드를 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능한 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>62. 제61 항에 있어서,상기 사용자 장비로 하여금, 상기 하나 이상의 자원 블록 세트들을 결정하게 하기 위한 코드는, 상기 사용자 장비로 하여금, 상기 DCI의 시작 자원 엘리먼트 그룹을 포함하는 제1 자원 블록 세트를 식별하게 하기 위한 코드를 포함하고; 그리고상기 사용자 장비로 하여금, 상기 업링크 통신을 송신하게 하기 위한 코드는, 상기 사용자 장비로 하여금, 상기 제1 자원 블록 세트를 사용하여 상기 업링크 통신을 송신하게 하기 위한 코드를 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능한 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>63. 제61 항에 있어서,상기 사용자 장비로 하여금, 상기 하나 이상의 자원 블록 세트들을 결정하게 하기 위한 코드는, 상기 사용자 장비로 하여금, 상기 DCI의 마지막 자원 엘리먼트 그룹을 포함하는 제1 자원 블록 세트를 식별하게 하기 위한 코드를 포함하고; 그리고상기 사용자 장비로 하여금, 상기 업링크 통신을 송신하게 하기 위한 코드는, 상기 사용자 장비로 하여금, 상기 제1 자원 블록 세트를 사용하여 상기 업링크 통신을 송신하게 하기 위한 코드를 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능한 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>64. 제61 항에 있어서,상기 사용자 장비로 하여금, 상기 하나 이상의 자원 블록 세트들을 결정하게 하기 위한 코드는, 상기 사용자 장비로 하여금, 복수의 자원 블록 세트들을 식별하게 하기 위한 코드를 포함하고 — 상기 복수의 자원 블록 세트들의 각각의 자원 블록 세트는 상기 DCI의 적어도 하나의 자원 엘리먼트 그룹을 포함함 — ; 그리고상기 사용자 장비로 하여금, 상기 업링크 통신을 송신하게 하기 위한 코드는, 상기 사용자 장비로 하여금, 상기 복수의 자원 블록 세트들을 사용하여 상기 업링크 통신을 송신하게 하기 위한 코드를 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능한 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>65. 제61 항에 있어서,상기 사용자 장비로 하여금, 상기 DCI를 수신하게 하기 위한 코드는, 상기 사용자 장비로 하여금, 단일 자원 블록 세트 내에서 상기 DCI의 모든 자원 엘리먼트 그룹들을 수신하게 하기 위한 코드를 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능한 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>66. 제61 항에 있어서,상기 사용자 장비로 하여금, 상기 DCI를 수신하게 하기 위한 코드는, 상기 사용자 장비로 하여금, 제1 자원 블록 세트 내에서 적어도 상기 DCI의 제1 자원 엘리먼트 그룹을 수신하게 하기 위한 코드; 및 상기 사용자 장비로 하여금, 제2 자원 블록 세트 내에서 적어도 상기 DCI의 제2 자원 엘리먼트 그룹을 수신하게 하기 위한 코드를 포함하며, 상기 제2 자원 블록 세트는 상기 제1 자원 블록 세트와 상이한, 비일시적 컴퓨터 판독가능한 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>67. 제61 항에 있어서,상기 사용자 장비로 하여금, 상기 DCI에 대해 모니터링하게 하기 위한 코드는, 상기 사용자 장비로 하여금, PDCCH(physical downlink control channel)의 공통 검색 공간에서 상기 DCI에 대해 모니터링하게 하기 위한 코드를 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능한 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>68. 제61 항에 있어서,상기 사용자 장비로 하여금, 상기 DCI에 대해 모니터링하게 하기 위한 코드는, 상기 사용자 장비로 하여금, PDCCH(physical downlink control channel)의 사용자 장비 특정 검색 공간에서 상기 DCI에 대해 모니터링하게 하기 위한 코드를 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능한 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>69. 제61 항에 있어서,상기 사용자 장비로 하여금, 상기 DCI를 수신하게 하기 위한 코드는 상기 사용자 장비로 하여금, DCI 포맷 0_0의 상기 DCI를 수신하게 하기 위한 코드를 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능한 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>70. 제61 항에 있어서,상기 사용자 장비로 하여금, 상기 업링크 통신을 송신하게 하기 위한 코드는, 상기 사용자 장비로 하여금, PUSCH(physical uplink shared channel) 통신을 송신하게 하기 위한 코드를 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능한 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>71. 기지국에 의한 무선 통신을 위한 프로그램 코드가 기록된 비일시적 컴퓨터 판독가능한 저장 매체로서,상기 프로그램 코드는, 상기 기지국으로 하여금, 검색 공간에서 DCI(downlink control information)를 사용자 장비에 송신하게 하기 위한 코드 — 상기 DCI는 명시적 인터레이스 배정을 포함하지만, 명시적 자원 블록 세트 배정을 포함하지 않음 — ; 및 상기 기지국으로 하여금, 상기 DCI에 기초하여 상기 사용자 장비로부터 하나 이상의 자원 블록 세트들을 통해 업링크 통신을 수신하게 하기 위한 코드를 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능한 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>72. 제71 항에 있어서,상기 기지국으로 하여금, 상기 업링크 통신을 수신하게 하기 위한 코드는, 상기 기지국으로 하여금, 상기 DCI의 시작 자원 엘리먼트 그룹을 포함하는 제1 자원 블록 세트를 통해 상기 업링크 통신을 수신하게 하기 위한 코드를 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능한 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>73. 제71 항에 있어서,상기 기지국으로 하여금, 상기 업링크 통신을 수신하게 하기 위한 코드는, 상기 기지국으로 하여금, 상기 DCI의 마지막 자원 엘리먼트 그룹을 포함하는 제1 자원 블록 세트를 통해 상기 업링크 통신을 수신하게 하기 위한 코드를 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능한 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>74. 제71 항에 있어서,상기 기지국으로 하여금, 상기 업링크 통신을 수신하게 하기 위한 코드는, 상기 기지국으로 하여금, 복수의 자원 블록 세트들을 통해 상기 업링크 통신을 수신하게 하기 위한 코드를 포함하며, 상기 복수의 자원 블록 세트들의 각각의 자원 블록 세트는 상기 DCI의 적어도 하나의 자원 엘리먼트 그룹을 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능한 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>75. 제71 항에 있어서,상기 기지국으로 하여금, 상기 DCI를 송신하게 하기 위한 코드는, 상기 기지국으로 하여금, 단일 자원 블록 세트 내에서 상기 DCI의 모든 자원 엘리먼트 그룹들을 송신하게 하기 위한 코드를 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능한 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>76. 제71 항에 있어서,상기 기지국으로 하여금, 상기 DCI를 송신하게 하기 위한 코드는, 상기 기지국으로 하여금, 제1 자원 블록 세트 내에서 적어도 상기 DCI의 제1 자원 엘리먼트 그룹을 송신하게 하기 위한 코드; 및 상기 기지국으로 하여금, 제2 자원 블록 세트 내에서 적어도 상기 DCI의 제2 자원 엘리먼트 그룹을 송신하게 하기 위한 코드를 포함하며, 상기 제2 자원 블록 세트는 상기 제1 자원 블록 세트와 상이한, 비일시적 컴퓨터 판독가능한 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>77. 제71 항에 있어서,상기 기지국으로 하여금, 상기 DCI를 송신하게 하기 위한 코드는, 상기 기지국으로 하여금, PDCCH(physical downlink control channel)의 공통 검색 공간에서 상기 DCI를 송신하게 하기 위한 코드를 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능한 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>78. 제71 항에 있어서,상기 기지국으로 하여금, 상기 DCI를 송신하게 하기 위한 코드는, 상기 기지국으로 하여금, PDCCH(physical downlink control channel)의 사용자 장비 특정 검색 공간에서 상기 DCI를 송신하게 하기 위한 코드를 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능한 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>79. 제71 항에 있어서,상기 기지국으로 하여금, 상기 DCI를 송신하게 하기 위한 코드는 상기 기지국으로 하여금, DCI 포맷 0_0의 상기 DCI를 송신하게 하기 위한 코드를 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능한 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>80. 제71 항에 있어서,상기 기지국으로 하여금, 상기 업링크 통신을 수신하게 하기 위한 코드는, 상기 기지국으로 하여금, PUSCH(physical uplink shared channel) 통신을 수신하게 하기 위한 코드를 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능한 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>81. 제1 항에 있어서,상기 DCI에 의해 점유되는 하나 이상의 자원 블록 세트들을 식별하는 단계를 더 포함하며,상기 업링크 통신을 송신하기 위한 상기 하나 이상의 자원 블록 세트들을 결정하는 단계는, 상기 DCI에 의해 점유되는 상기 하나 이상의 자원 블록 세트들로부터 자원 블록 세트를 선택하는 단계를 포함하는, 사용자 장비에 의해 수행되는 무선 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>82. 제81 항에 있어서,상기 DCI에 의해 점유되는 상기 하나 이상의 자원 블록 세트들로부터 자원 블록 세트를 선택하는 단계는, 상기 DCI에 의해 점유되는 상기 하나 이상의 자원 블록 세트들로부터 가장 낮은 인덱싱된 자원 블록 세트를 선택하는 단계를 포함하는, 사용자 장비에 의해 수행되는 무선 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>83. 제81 항에 있어서,상기 DCI에 의해 점유되는 상기 하나 이상의 자원 블록 세트들로부터 자원 블록 세트를 선택하는 단계는, 상기 DCI에 의해 점유되는 상기 하나 이상의 자원 블록 세트들로부터 가장 높은 인덱싱된 자원 블록 세트를 선택하는 단계를 포함하는, 사용자 장비에 의해 수행되는 무선 통신 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니아주 샌 디에고 모어하우스 드라이브 ****</address><code>519980798710</code><country>미국</country><engName>QUALCOMM INCORPORATED</engName><name>퀄컴 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리포...</address><code> </code><country> </country><engName>XU, Changlong</engName><name>쑤, 창롱</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리포...</address><code> </code><country> </country><engName>SUN, Jing</engName><name>순, 징</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리포...</address><code> </code><country> </country><engName>ZHANG, Xiaoxia</engName><name>장, 시아오시아</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 중구 서소문로**(서소문동, 정안빌딩*층)</address><code>920121001826</code><country>대한민국</country><engName>NAM &amp; NAM</engName><name>특허법인 남앤남</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 중구 서소문로 **, *층(서소문동)</address><code>920241000417</code><country>대한민국</country><engName>NAM IP GROUP</engName><name>특허법인(유)남아이피그룹</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>중국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.04.21</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>PCT/CN2020/085942</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2022.10.13</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-1078866-48</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2022.11.24</receiptDate><receiptNumber>1-5-2022-0176622-51</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2023.04.07</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0393592-00</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Appointment of Agent] Report on Agent (Representative)</documentEngName><documentName>[대리인선임]대리인(대표자)에 관한 신고서</documentName><receiptDate>2024.03.22</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0326871-18</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.06.08</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0540069-63</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[거절이유 등 통지에 따른 의견]의견서·답변서·소명서</documentName><receiptDate>2025.08.05</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0886790-32</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.08.05</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0886791-88</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020227035703.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c9399b33d910b68746da71840df5c60f9a458799824d6018f2a73b54d7e5f0cc7a47680f28c6546bea6de6388b84007ed2e252d57a56aad04d7</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf4f9bcdc9262a82c6b7eba8ded430d3202c50e7567a2c83e655f9973289d043dd426b6f6e3505738bb0b29981accfc4514ecff91f50c0a3b4</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>