<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:04:28.428</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.05.26</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-0068077</applicationNumber><claimCount>10</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>온오프라인 소비 분석을 이용한 쿠폰 추천을 위한 서비스 제공 장치 및 방법, 그리고 컴퓨터 프로그램이 기록된 비휘발성 기록매체</inventionTitle><inventionTitleEng>Service providing apparatus and method for recommending  coupon using online and offline consumption analysis,  and non-transitory computer readable medium having  computer program recorded thereon</inventionTitleEng><openDate>2024.12.03</openDate><openNumber>10-2024-0170077</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06Q 30/06</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2012.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06Q 20/12</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2012.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06Q 20/04</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 발명은 온오프라인 소비 분석을 이용한 쿠폰 추천을 위한 서비스 제공 장치 및 방법, 그리고 컴퓨터 프로그램이 기록된 비휘발성 기록매체에 관한 것으로서, 더욱 상세히는 사용자의 금융 서비스 이용에 따른 금융 정보와 온라인 쇼핑몰 서비스 이용에 따른 구매 이력을 수집하고, 상기 금융 정보를 통해 확인된 오프라인 매장에서 구매한 상품 구매 내역과 온라인 쇼핑몰에서 구매한 쿠폰의 구매 내역을 통합 분석하여 사용자의 소비 패턴을 분석하고, 해당 소비 패턴에 따라 사용자가 선호하는 오프라인 매장과 관련된 쿠폰을 추천하는 온오프라인 소비 분석을 이용한 쿠폰 추천을 위한 서비스 제공 장치 및 방법, 그리고 컴퓨터 프로그램이 기록된 비휘발성 기록매체에 관한 것이다. 본 발명은 금융사에서 제공하는 금융 정보만으로는 누락될 수 있는 온라인 기반의 쿠폰을 이용한 사용자의 오프라인 매장에 대한 상품 구매 이력까지 고려하여 사용자의 오프라인 매장별 소비 패턴을 정확하게 분석하고 이를 기반으로 사용자가 선호하는 오프라인 매장별로 소비 패턴에 따른 소비 기간 내에 소진할 수 있는 쿠폰 상품을 추천할 수 있도록 지원함으로써, 다수의 쿠폰 구매에 따른 할인된 금액으로 사용자가 오프라인 매장에서 상품을 구매할 수 있도록 지원하면서 쿠폰 사용에 따른 매장 이용 편의성을 증대시킬 수 있도록 지원하여 쿠폰 추천 서비스에 대한 사용자의 만족도를 높이는 효과가 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 금융사 서버로부터 사용자의 금융 정보를 수집하는 마이데이터 수집부;온라인 쇼핑몰 서버로부터 사용자의 온라인 구매 이력 정보를 수집하는 구매 이력 수집부;상기 금융 정보로부터 판매처, 구매 일시, 구매 금액을 포함하는 매장 이용 정보를 하나 이상 추출하는 구매 정보 추출부;상기 온라인 구매 이력 정보로부터 사용자가 오프라인 매장에서 사용하기 위해 구매한 쿠폰에 대한 쿠폰 구매 정보를 하나 이상 추출하는 쿠폰 구매 이력 추출부;상기 하나 이상의 매장 이용 정보 및 하나 이상의 쿠폰 구매 정보를 기초로 사용자의 구매 이력이 있는 판매처별 소비 패턴을 분석하는 분석부; 및상기 판매처별 소비 패턴을 기초로 상기 판매처별로 판매처에 대응하는 소비 패턴에 따른 소비 기간 내에 소진 가능한 개수나 액수 이하의 쿠폰으로 이루어진 쿠폰 상품에 대한 쿠폰 상품 정보를 추천 상품 정보로 선택하고, 상기 판매처별 추천 상품 정보를 포함하는 쿠폰 추천 리스트 정보를 생성하는 추천부를 포함하는 온오프라인 소비 분석을 이용한 쿠폰 추천을 위한 서비스 제공 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 청구항 1에 있어서,상기 분석부는, 현재 시점을 기준으로 미리 설정된 과거 기준 기간 내의 상기 하나 이상의 매장 이용 정보 및 하나 이상의 쿠폰 구매 정보를 기초로 사용자의 구매 이력이 있는 판매처별 소비 패턴을 분석하는 것을 특징으로 하는 온오프라인 소비 분석을 이용한 쿠폰 추천을 위한 서비스 제공 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 청구항 1에 있어서,상기 분석부는, 특정 판매처에 대응하는 하나 이상의 쿠폰 구매 정보를 기초로 쿠폰에 대응하는 상품 종류를 식별하여 소비 빈도 또는 소비 액수가 가장 높은 선호 상품 종류를 식별하고, 상기 하나 이상의 매장 이용 정보 및 상기 선호 상품 종류가 설정된 하나 이상의 쿠폰 구매 정보를 기초로 상기 선호 상품 종류에 대한 소비 패턴을 산출하며,상기 추천부는, 상기 소비 패턴에 설정된 상기 선호 상품 종류 및 상기 특정 판매처에 대응하며 상기 소비 패턴에 따른 소비 기간 내에 소진 가능한 개수나 액수 이하의 쿠폰으로 이루어진 쿠폰 상품에 대한 쿠폰 상품 정보를 추천 상품 정보로 선택하는 것을 특징으로 하는 온오프라인 소비 분석을 이용한 쿠폰 추천을 위한 서비스 제공 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 청구항 1에 있어서,상기 분석부는, 상기 금융 정보로부터 추출한 하나 이상의 매장 이용 정보 중 상기 쿠폰 구매 정보와 판매처, 구매일시, 구매금액이 중복되는 매장 이용 정보를 분석 대상에서 제외하는 것을 특징으로 하는 온오프라인 소비 분석을 이용한 쿠폰 추천을 위한 서비스 제공 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 청구항 1에 있어서,상기 추천부는, 상기 판매처별 소비 패턴을 기초로 상기 판매처별로 모든 쿠폰이 상기 소비 패턴에 따른 소비 기간 내에 소진 가능한 개수나 액수 이하의 쿠폰으로 이루어진 쿠폰 상품에 대한 쿠폰 상품 정보 중에서 최대 개수나 최대 액수의 쿠폰 상품 정보를 상기 추천 상품 정보로 선택하는 것을 특징으로 하는 온오프라인 소비 분석을 이용한 쿠폰 추천을 위한 서비스 제공 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 청구항 1에 있어서,상기 쿠폰 추천 리스트 정보는 상기 추천부에 의해 상기 사용자의 사용자 단말로 전송되며,상기 쿠폰 추천 리스트 정보에서 선택된 쿠폰 상품 정보에 대한 결제 요청 정보를 상기 사용자 단말로부터 수신시 상기 사용자 단말과 연동하여 상기 선택된 쿠폰 상품 정보에 대한 결제 처리를 수행하고, 상기 결제 처리된 쿠폰 상품 정보에 대한 구매 내역 정보를 쿠폰 구매 정보로 상기 사용자의 회원 정보와 매칭 저장하는 결제 처리부를 더 포함하는 것을 특징으로 하는 온오프라인 소비 분석을 이용한 쿠폰 추천을 위한 서비스 제공 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 청구항 1에 있어서,현재 시점을 기준으로 상기 쿠폰 구매 정보에 포함된 쿠폰의 사용 기한까지 남은 기간이 미리 설정된 기준값 이하인 경우 상기 사용자 단말로 상기 결제 처리된 쿠폰 상품 정보에 대한 쿠폰 소진 여부를 질의하기 위한 질의 정보를 전송하고, 상기 질의 정보에 대응하는 답변 정보를 상기 사용자 단말로부터 수신하여 상기 답변 정보에 대응하는 쿠폰 구매 정보에 포함시켜 저장하는 질의부를 더 포함하고,상기 분석부는, 상기 답변 정보를 포함하는 사용자의 쿠폰 구매 정보에 따라 확인된 쿠폰 사용 완료 기간을 더 고려하여 상기 소비 패턴을 분석하는 것을 특징으로 하는 온오프라인 소비 분석을 이용한 쿠폰 추천을 위한 서비스 제공 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 청구항 1에 있어서,상기 추천부는, 복수의 서로 다른 사용자별로 상기 쿠폰 추천 리스트 정보를 생성하고 상기 쿠폰 추천 리스트 정보가 상호 동일한 사용자끼리 그룹핑하여 추천 그룹 정보를 생성한 후 상기 추천 그룹 정보에 대응하는 쿠폰 추천 리스트 정보 및 추천 그룹 정보를 포함하는 타겟팅 정보를 생성하여 상기 온라인 쇼핑몰 서버에 전송하는 것을 특징으로 하는 온오프라인 소비 분석을 이용한 쿠폰 추천을 위한 서비스 제공 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 청구항 1에 있어서,상기 추천부는, 복수의 서로 다른 사용자 각각의 판매처별 소비 패턴 정보를 기초로 특정 판매처에 대한 소비 패턴이 동일한 사용자끼리 추천 그룹으로 그룹핑하여 추천 그룹 정보를 생성하고, 상기 추천 그룹 정보와 상기 특정 판매처에 대응하는 판매처 정보 및 상기 특정 판매처에 대응하는 상기 추천 그룹의 공통된 소비 패턴에 대한 공통 속성 정보를 포함하는 타겟팅 정보를 생성하여 상기 온라인 쇼핑몰 서버에 전송하는 것을 특징으로 하는 온오프라인 소비 분석을 이용한 쿠폰 추천을 위한 서비스 제공 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 서비스 제공 장치의 온오프라인 소비 분석을 이용한 쿠폰 추천을 위한 서비스 제공 방법에 있어서,금융사 서버로부터 사용자의 금융 정보를 수집하고, 온라인 쇼핑몰 서버로부터 사용자의 온라인 구매 이력 정보를 수집하는 단계;상기 금융 정보로부터 판매처, 구매 일시, 구매 금액을 포함하는 매장 이용 정보를 하나 이상 추출하고, 상기 온라인 구매 이력 정보로부터 사용자가 오프라인 매장에서 사용하기 위해 구매한 쿠폰에 대한 쿠폰 구매 정보를 하나 이상 추출하는 단계;상기 하나 이상의 매장 이용 정보 및 하나 이상의 쿠폰 구매 정보를 기초로 사용자의 구매 이력이 있는 판매처별 소비 패턴을 분석하는 단계; 및상기 판매처별 소비 패턴을 기초로 상기 판매처별로 판매처에 대응하는 소비 패턴에 따른 소비 기간 내에 소진 가능한 개수나 액수 이하의 쿠폰으로 이루어진 쿠폰 상품에 대한 쿠폰 상품 정보를 추천 상품 정보로 선택하고, 상기 판매처별 추천 상품 정보를 포함하는 쿠폰 추천 리스트 정보를 생성하는 단계를 포함하는 온오프라인 소비 분석을 이용한 쿠폰 추천을 위한 서비스 제공 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기도 광명시 ...</address><code>120180707212</code><country>대한민국</country><engName>Eleven Street Co.,Ltd.</engName><name>십일번가 주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>서울특별시 중구...</address><code> </code><country> </country><engName>CHOI, DongA</engName><name>최동아</name></inventorInfo><inventorInfo><address>서울특별시 중구...</address><code> </code><country> </country><engName>PARK, MeeJi</engName><name>박미지</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 논현로 ***, 성지*차빌딩 **층 대표:****호 (역삼동)(경은국제특허법률사무소)</address><code>920120000996</code><country>대한민국</country><engName>YONGHA LEE</engName><name>이용하</name></agentInfo><agentInfo><address>서울특별시 강남구 논현로 ***, 성지*차빌딩 **층 대표:****호 경은국제특허법률사무소 (역삼동)</address><code>920020004172</code><country>대한민국</country><engName>Jeon Jong Hag</engName><name>전종학</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2023.05.26</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0584810-94</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>특허고객번호 정보변경(경정)신고서·정정신고서</documentName><receiptDate>2024.09.30</receiptDate><receiptNumber>4-1-2024-5285411-10</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020230068077.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c9343d148be82cc5e906fe751939736f8ca2a3a87c53e0620fa55dfefbdd1f95949cfb49bd6dc303fca20e666fc81b1839d5f1291740d5d1c73</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfa1ba6a15d813ca4e0e2e5b31febb7eb19daf225c37d26d251a3fac13bbe404012228312e3f6279e7db4ec5f1953e2da76f8214dafc17f42f</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>