<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:40:46.4046</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.03.15</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2022-7045560</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>염기 호출을 위한 타일 위치 및/또는 사이클 기반 가중치 세트 선택</inventionTitle><inventionTitleEng>TILE LOCATION AND/OR CYCLE BASED WEIGHT SET SELECTION FOR BASE CALLING</inventionTitleEng><openDate>2023.11.16</openDate><openNumber>10-2023-0157230</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.03.13</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2022.12.23</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G16B 40/20</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G16B 30/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/063</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/048</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/045</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 염기 호출을 위한 시스템은 신경망의 토폴로지, 복수의 가중치 세트, 및 감지 사이클의 시리즈에 대한 센서 데이터를 저장하는 메모리를 포함한다. 서열분석 이벤트는 감지 사이클의 서브시리즈를 통해 염기 호출 동작의 시간적 진행, 및 바이오센서 상의 위치를 통한 염기 호출 동작의 공간적 진행에 걸쳐 있다. 구성 가능한 프로세서는 구성 가능한 프로세서에 토폴로지를 로딩하고, 감지 사이클의 대상 서브시리즈 및/또는 바이오센서 상의 대상 위치에 따라 가중치 세트를 선택하고, 감지 사이클의 대상 서브시리즈 및 처리 요소 상의 대상 위치에 대한 대상 센서 데이터를 로딩하고, 선택된 가중치 세트를 사용하여 토폴로지를 구성하며, 신경망으로 하여금 대상 센서 데이터를 처리하여 대상 서브시리즈 및 대상 위치에 대한 염기 호출 분류 데이터를 생성하게 하도록 구성된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2022.09.22</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2022197752</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.03.15</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2022/020460</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 시스템으로서,호스트 프로세서;상기 호스트 프로세서에 의해 액세스 가능한 메모리로서, 신경망의 토폴로지, 상기 토폴로지를 구성하여 염기 호출 동작을 실행하기 위한 복수의 가중치 세트 - 상기 복수의 가중치 세트 내의 가중치 세트는 복수의 훈련 데이터 세트에서의 각각의 훈련 데이터 세트에 대해 훈련되고, 상기 훈련 데이터 세트는 염기 호출 동작의 복수의 서열분석 이벤트에서 각각의 서열분석 이벤트에 대응하고, 상기 서열분석 이벤트는 감지 사이클의 시리즈에서 감지 사이클의 서브시리즈를 통해 상기 염기 호출 동작의 시간적 진행, 및 바이오센서 상의 위치를 통한 상기 염기 호출 동작의 공간적 진행에 걸쳐 있음 -, 및 상기 감지 사이클의 시리즈에서 감지 사이클에 대한 센서 데이터를 저장하는, 상기 메모리; 및상기 메모리에 액세스할 수 있고 데이터 흐름 로직으로 구성되어 구성 가능한 프로세서의 처리 요소에 상기 토폴로지를 로딩하고, 감지 사이클의 대상 서브시리즈 및/또는 상기 바이오센서 상의 대상 위치에 적어도 부분적으로 기초하여 상기 복수의 가중치 세트로부터 가중치 세트를 선택하고, 상기 감지 사이클의 대상 서브시리즈 및 상기 바이오센서 상의 대상 위치에 대한 대상 센서 데이터를 상기 처리 요소에 로딩하고, 상기 선택된 가중치 세트에서의 가중치를 상기 처리 요소에 로딩하여 상기 가중치를 갖는 상기 토폴로지를 구성하고, 상기 신경망으로 하여금 상기 선택된 가중치 세트에서의 가중치를 상기 대상 센서 데이터에 적용하여 염기 호출 분류 데이터를 생성하도록 하는, 상기 구성 가능한 프로세서를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 감지 사이클의 서브시리즈는 초기 감지 사이클의 서브시리즈, 중간 감지 사이클의 서브시리즈, 및 최종 감지 사이클의 서브시리즈를 포함하고, 상기 훈련 데이터 세트 및 상기 가중치 세트는 각각 상기 초기 감지 사이클의 서브시리즈, 상기 중간 감지 사이클의 서브시리즈, 및 상기 최종 감지 사이클의 서브시리즈에 대응하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항 또는 제2항에 있어서, 상기 바이오센서 상의 위치는 에지(edge) 위치 및 비-에지(non-edge) 위치를 포함하고, 상기 훈련 데이터 세트 및 상기 가중치 세트는 각각 상기 에지 위치 및 상기 비-에지 위치에 대응하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항 내지 제3항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 바이오센서 상의 위치는 제1 사분면 위치, 제2 사분면 위치, 제3 사분면 위치, 및 제4 사분면 위치를 포함하고, 상기 훈련 데이터 세트 및 상기 가중치 세트는 각각 상기 제1 사분면 위치, 상기 제2 사분면 위치, 상기 제3 사분면 위치, 및 상기 제4 사분면 위치에 대응하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항 내지 제4항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 바이오센서는 복수의 타일로 분할되고, 상기 에지 위치, 상기 비-에지 위치, 상기 제1 사분면 위치, 상기 제2 사분면 위치, 상기 제3 사분면 위치, 및 상기 제4 사분면 위치 중 개별 위치는 상기 복수의 타일 중 대응하는 하나 이상의 타일을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항 내지 제5항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 서열분석 이벤트는 염기 호출 페어드-엔드 리드(paired-end read)를 통한 상기 염기 호출 동작의 시간적 진행에 걸쳐 있고, 상기 훈련 데이터 세트 및 상기 가중치 세트는 각각 상기 페어드-엔드 리드에서의 리드에 대응하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항 내지 제6항 중 어느 한 항에 있어서,상기 감지 사이클의 서브시리즈는 초기 감지 사이클의 서브시리즈, 중간 감지 사이클의 서브시리즈 및 최종 감지 사이클 서브시리즈를 포함하고;상기 바이오센서 상의 위치는 에지 위치 및 비-에지 위치를 포함하고;상기 훈련 데이터 세트 및 이에 따라 상기 가중치 세트는 각각 (i) 상기 초기 감지 사이클의 서브시리즈 및 상기 에지 위치, (ii) 상기 중간 감지 사이클의 서브시리즈 및 상기 에지 위치, (iii) 상기 최종 감지 사이클의 서브시리즈 및 상기 에지 위치, (iv) 상기 초기 감지 사이클의 서브시리즈 및 상기 비-에지 위치, (v) 상기 중간 감지 사이클의 서브시리즈 및 상기 비-에지 위치, 및 (vi) 상기 최종 감지 사이클의 서브시리즈 및 상기 비-에지 위치에 대응하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항 내지 제7항 중 어느 한 항에 있어서,상기 감지 사이클의 서브시리즈는 초기 감지 사이클의 서브시리즈, 중간 감지 사이클의 서브시리즈 및 최종 감지 사이클의 서브시리즈를 포함하고;상기 바이오센서 상의 위치는 위치의 제1 범주 및 위치의 제2 범주를 포함하고;상기 훈련 데이터 세트 및 이에 따라 상기 가중치 세트는 각각 (i) 상기 초기 감지 사이클의 서브시리즈 및 상기 위치의 제1 범주, (ii) 상기 중간 감지 사이클의 서브시리즈 및 상기 위치의 제1 범주, (iii) 상기 최종 감지 사이클의 서브시리즈 및 상기 위치의 제1 범주, (iv) 상기 초기 감지 사이클의 서브시리즈 및 상기 비-에지 위치의 제2 범주, (v) 상기 중간 감지 사이클의 서브시리즈 및 상기 위치의 제2 범주, 및 (vi) 상기 최종 감지 사이클의 서브시리즈 및 상기 위치의 제2 범주에 대응하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항 내지 제8항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 구성 가능한 프로세서는 추가로현재 서열분석 런(run)의 하나 이상의 파라미터를 결정하고;상기 현재 서열분석 런의 하나 이상의 결정된 파라미터에 추가로 기초하여 상기 복수의 가중치 세트로부터 상기 가중치 세트를 선택하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9항에 있어서, 상기 현재 서열분석 런의 하나 이상의 결정된 파라미터는 상기 바이오센서에 사용된 반응 구성요소의 특성, 또는 상기 센서 데이터와 연관된 페이징 특성 중 하나 이상을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 시스템으로서,호스트 프로세서;상기 호스트 프로세서에 의해 액세스 가능한 메모리로서, 신경망의 토폴로지, 염기 호출 동작을 실행하도록 상기 토폴로지를 구성하기 위한 제1, 제2, 및 제3 가중치 세트 - 상기 제1, 제2, 및 제3 가중치 세트는 감지 사이클의 시리즈에서 감지 사이클의 제1, 제2, 및 제3 서브시리즈에 각각 대응함 -, 및 상기 감지 사이클의 제1, 제2, 및 제3 서브시리즈에 각각 대응하는 제1, 제2, 및 제3 센서 데이터를 저장하는, 상기 메모리; 및상기 메모리에 액세스할 수 있고 데이터 흐름 로직으로 구성되어 구성 가능한 프로세서의 처리 요소에 상기 토폴로지를 로딩하고, 상기 처리 요소에 상기 제1 센서 데이터를 로딩하고, 상기 처리 요소에 상기 제1 가중치 세트를 로딩하여 상기 제1 가중치 세트에서의 가중치를 갖는 상기 토폴로지를 구성하고, 상기 신경망으로 하여금 상기 제1 센서 데이터 상의 제1 가중치 세트에서의 가중치를 적용하여 상기 감지 사이클의 제1 서브시리즈에서 감지 사이클에 대한 제1 염기 호출 분류 데이터를 생성하게 하고, 상기 처리 요소에 상기 제2 센서 데이터를 로딩하고, 상기 처리 요소에 상기 제2 가중치 세트를 로딩하여 상기 제2 가중치 세트에서의 가중치를 갖는 상기 토폴로지를 구성하고, 상기 신경망으로 하여금 상기 제2 센서 데이터 상의 제2 가중치 세트에서의 가중치를 적용하여 상기 감지 사이클의 제2 서브시리즈에서 감지 사이클에 대한 제2 염기 호출 분류 데이터를 생성하게 하고, 상기 처리 요소에 상기 제3 센서 데이터를 로딩하고, 상기 처리 요소에 상기 제3 가중치 세트를 로딩하여 상기 제3 가중치 세트에서의 가중치를 갖는 상기 토폴로지를 구성하고, 상기 신경망으로 하여금 상기 제3 센서 데이터 상의 제3 가중치 세트에서의 가중치를 적용하여 상기 감지 사이클의 제3 서브시리즈에서 감지 사이클에 대한 제3 염기 호출 분류 데이터를 생성하게 하는, 상기 구성 가능한 프로세서를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서, 상기 메모리는염기 호출 동작을 실행하도록 상기 토폴로지를 구성하기 위한 제4, 제5, 및 후속 가중치 세트 - 상기 제4, 제5, 및 후속 가중치 세트는 상기 감지 사이클의 시리즈에서 감지 사이클의 제4, 제5, 및 후속 서브시리즈에 각각 대응함 -; 및상기 감지 사이클의 제4, 제5, 및 후속 서브시리즈에 대한 제4, 제5, 및 후속 센서 데이터를 추가로 저장하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제11항 또는 제12항에 있어서, 상기 구성 가능한 프로세서는 데이터 흐름 로직으로 구성되어,상기 처리 요소에 상기 제4 센서 데이터를 로딩하고, 상기 처리 요소에 상기 제4 가중치 세트를 로딩하여 상기 제4 가중치 세트에서의 가중치를 갖는 상기 토폴로지를 구성하고, 상기 신경망으로 하여금 상기 제4 센서 데이터 상의 제4 가중치 세트에서의 가중치를 적용하여 상기 감지 사이클의 제4 서브시리즈에서 감지 사이클에 대한 제4 염기 호출 분류 데이터를 생성하게 하고;상기 처리 요소에 상기 제5 센서 데이터를 로딩하고, 상기 처리 요소에 상기 제5 가중치 세트를 로딩하여 상기 제5 가중치 세트에서의 가중치를 갖는 상기 토폴로지를 구성하고, 상기 신경망으로 하여금 상기 제5 센서 데이터 상의 제5 가중치 세트에서의 가중치를 적용하여 상기 감지 사이클의 제5 서브시리즈에서 감지 사이클에 대한 제5 염기 호출 분류 데이터를 생성하게 하고;상기 처리 요소에 상기 후속 센서 데이터, 및 상기 후속 가중치 세트를 로딩하여 상기 후속 가중치 세트에서의 가중치를 갖는 상기 토폴로지를 구성하고, 상기 신경망으로 하여금 상기 후속 센서 데이터 상의 후속 가중치 세트에서의 가중치를 적용하여 상기 감지 사이클의 후속 서브시리즈에서 감지 사이클에 대한 후속 염기 호출 분류 데이터를 생성하게 하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제11항 내지 제13항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 토폴로지는, 입력으로서, 연속적 감지 사이클로부터 센서 데이터를 취하고, 상기 토폴로지는 상기 연속적 감지 사이클들 사이에 상기 센서 데이터와 결과적인 특징 맵을 조합하지 않는 공간 층, 및 상기 연속적 감지 사이클들 사이에서 결과적인 특징 맵을 조합하는 시간 층을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제11항 내지 제14항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 가중치 세트는 상기 공간 층에 대한 제1 공간 가중치 및 상기 시간 층에 대한 제1 시간 가중치를 포함하고, 상기 제2 가중치 세트는 상기 공간 층에 대한 제2 공간 가중치 및 상기 시간 층에 대한 제2 시간 가중치를 포함하며, 상기 제3 가중치 세트는 상기 공간 층에 대한 제3 공간 가중치 및 상기 시간 층에 대한 제3 시간 가중치를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제11항 내지 제15항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 가중치 세트는 상기 공간 층에 대한 공간 가중치 및 상기 시간 층에 대한 제1 시간 가중치를 포함하고, 상기 제2 가중치 세트는 상기 시간 층에 대한 제2 시간 가중치를 포함하며, 상기 제3 가중치 세트는 상기 시간 층에 대한 제3 시간 가중치를 포함하며, 상기 구성 가능한 프로세서는 데이터 흐름 로직으로 구성되어,상기 처리 요소에 상기 제1 센서 데이터를 로딩하고, 상기 처리 요소에 상기 공간 가중치 및 상기 제1 시간 가중치를 로딩하여 상기 공간 가중치를 갖는 공간 층 및 상기 제1 시간 가중치를 갖는 시간 층을 구성하고, 상기 신경망으로 하여금 상기 제1 센서 데이터 상의 구성된 공간 및 시간 층을 적용하여 상기 감지 사이클의 제1 서브시리즈에서 감지 사이클에 대한 제1 염기 호출 분류 데이터를 생성하게 하고;상기 처리 요소에 상기 제2 센서 데이터를 로딩하고, 상기 처리 요소에 상기 제2 시간 가중치를 로딩하여 상기 공간 층을 재구성하지 않고 상기 제2 시간 가중치에서의 가중치를 갖는 시간 층을 재구성하고, 상기 신경망으로 하여금 상기 재구성된 시간 층 및 상기 이전에 구성된 공간 층을 상기 제2 센서 데이터에 적용하여 상기 감지 사이클의 제2 서브시리즈에서 감지 사이클에 대한 제2 염기 호출 분류 데이터를 생성하게 하고;상기 처리 요소에 상기 제3 센서 데이터를 로딩하고, 상기 처리 요소에 상기 제3 시간 가중치를 로딩하여 상기 공간 층을 재구성하지 않고 상기 제3 시간 가중치에서의 가중치를 갖는 시간 층을 재구성하고, 상기 신경망으로 하여금 상기 재구성된 시간 층 및 상기 이전에 구성된 공간 층을 상기 제3 센서 데이터에 적용하여 상기 감지 사이클의 제3 서브시리즈에서 감지 사이클에 대한 제3 염기 호출 분류 데이터를 생성하게 하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제11항 내지 제16항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1, 제2, 및 제3 가중치 세트에서의 가중치는 상이한 스케일링 계수를 사용하여 양자화되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제11항 내지 제17항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1, 제2, 및 제3 가중치 세트에서의 가중치는 각각 제1, 제2, 및 제3 서열분석 화학에 대응하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제11항 내지 제18항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1, 제2, 및 제3 가중치 세트에서의 가중치는 각각 제1, 제2, 및 제3 서열분석 분석에 대응하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제11항 내지 제19항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1, 제2, 및 제3 가중치 세트에서의 가중치는 각각 제1, 제2, 및 제3 서열분석 구성에 대응하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 염기 호출 분류 데이터를 생성하기 위한 컴퓨터-구현 방법으로서,염기 호출 동작을 실행하기 위한 프로세서의 처리 요소에 신경망의 토폴로지를 로딩하는 단계;(i) 플로우 셀의 제1 하나 이상의 타일 내의 클러스터로부터의 제1 센서 데이터, (ii) 플로우 셀의 제2 하나 이상의 타일 내의 클러스터로부터의 제2 센서 데이터, (iii) 제1 하나 이상의 가중치를 포함하는 제1 가중치 세트, 및 (iv) 제2 하나 이상의 가중치를 포함하는 제2 가중치 세트 - 상기 제1 센서 데이터 및 상기 제2 센서 데이터는 감지 사이클의 시리즈에서 감지 사이클의 서브세트 동안 생성됨 - 를 저장하는 단계;상기 제1 가중치 세트로 신경망의 토폴로지를 구성하고, 상기 제1 가중치 세트로 구성된 신경망으로 하여금 상기 제1 센서 데이터를 처리하고 상기 제1 하나 이상의 타일 및 상기 감지 사이클의 서브세트에 대한 제1 염기 호출 분류 데이터를 생성하도록 하는 단계; 및상기 제2 가중치 세트로 신경망의 토폴로지를 구성하고, 상기 제2 가중치 세트로 구성된 신경망으로 하여금 상기 제2 센서 데이터를 처리하고 상기 제2 하나 이상의 타일 및 상기 감지 사이클의 서브세트에 대한 제2 염기 호출 분류 데이터를 생성하도록 하는 단계를 포함하는, 컴퓨터-구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제21항에 있어서, 상기 감지 사이클의 서브세트는 감지 사이클의 제1 서브세트이고, 상기 방법은 추가로(i) 상기 제1 하나 이상의 타일 내의 클러스터로부터의 제3 센서 데이터, (ii) 상기 제2 하나 이상의 타일 내의 클러스터로부터의 제4 센서 데이터, (iii) 제3 가중치 세트, 및 (iv) 제4 가중치 세트 - 상기 제3 센서 데이터 및 상기 제4 센서 데이터는 상기 감지 사이클의 시리즈에서 감지 사이클의 제2 서브세트 동안 생성되고, 상기 감지 사이클의 제2 서브세트는 상기 감지 사이클의 시리즈에서 상기 감지 사이클의 제1 서브세트에 후속함 - 를 저장하는 단계;상기 제3 가중치 세트로 신경망의 토폴로지를 구성하고, 상기 제3 가중치 세트로 구성된 신경망으로 하여금 상기 제3 센서 데이터를 처리하고 상기 제1 하나 이상의 타일 및 상기 감지 사이클의 제2 서브세트에 대한 제3 염기 호출 분류 데이터를 생성하도록 하는 단계; 및상기 제4 가중치 세트로 신경망의 토폴로지를 구성하고, 상기 제4 가중치 세트로 구성된 신경망으로 하여금 상기 제4 센서 데이터를 처리하고 상기 제2 하나 이상의 타일 및 상기 감지 사이클의 제2 서브세트에 대한 제4 염기 호출 분류 데이터를 생성하도록 하는 단계를 포함하는, 컴퓨터-구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제21항 또는 제22항에 있어서,상기 제1 하나 이상의 타일은 상기 플로우 셀의 제1 영역 내에 있고;상기 제2 하나 이상의 타일은 상기 플로우 셀의 제2 영역 내에 있는, 컴퓨터-구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제21항 내지 제23항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 하나 이상의 타일은 상기 플로우 셀의 에지 타일이고;상기 제2 하나 이상의 타일은 상기 플로우 셀의 비-에지 타일인, 컴퓨터-구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제21항 내지 제24항 중 어느 한 항에 있어서,에지 타일만으로부터 생성된 센서 데이터에 대해 상기 신경망을 훈련함으로써 상기 제1 가중치 세트를 생성하는 단계; 및비-에지 타일만으로부터 생성된 센서 데이터에 대해 상기 신경망을 훈련함으로써 상기 제2 가중치 세트를 생성하는 단계를 추가로 포함하는, 컴퓨터-구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 시스템으로서,호스트 프로세서;상기 호스트 프로세서에 의해 액세스 가능하고 (i) 신경망의 토폴로지, 및 (ii) 염기 호출 동작을 실행하도록 상기 토폴로지를 구성하기 위한 복수의 가중치 - 상기 복수의 가중치는 타일 위치, 감지 사이클의 시리즈 및/또는 센서 데이터에 기초함 - 를 저장하는 메모리; 및상기 메모리에 액세스할 수 있고 데이터 흐름 로직으로 구성되어 구성 가능한 프로세서의 처리 요소에 상기 토폴로지를 로딩하고, 상기 복수의 가중치를 상기 처리 요소에 로딩하여 상기 토폴로지를 상기 복수의 가중치로 구성하고, 상기 신경망으로 하여금 염기 호출 분류 데이터를 생성하게 하는, 상기 구성 가능한 프로세서를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제26항에 있어서, 상기 복수의 가중치는 제1 복수의 가중치이고, 상기 타일 위치는 제1 타일 위치이고, 상기 감지 사이클의 시리즈는 감지 사이클의 제1 시리즈이고, 상기 센서 데이터는 제1 센서 데이터이고,상기 메모리는 염기 호출 동작을 실행하도록 제2 복수의 가중치를 추가로 저장하여 상기 토폴로지를 구성하고, 여기서 상기 제2 복수의 가중치는 제2 타일 위치, 감지 사이클의 제2 시리즈 및/또는 제2 센서 데이터에 기초하고;상기 구성 가능한 프로세서는 데이터 흐름 로직으로 구성되어 상기 제2 복수의 가중치를 상기 처리 요소에 로딩하여 상기 토폴로지를 상기 제2 복수의 가중치로 구성하고, 상기 신경망으로 하여금 추가적 염기 호출 분류 데이터를 생성하게 하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제27항에 있어서,상기 제1 타일 위치는 플로우 셀 내의 제1 영역에 있고;상기 제2 타일 위치는 상기 플로우 셀 내의 제2 영역에 있는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제27항 또는 제28항에 있어서,상기 감지 사이클의 제2 시리즈는 상기 감지 사이클의 제1 시리즈에 후속하여 발생하는, 시스템.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 캘리포니아 ***** 샌디에고 일루미나 웨이 ****</address><code>520000356236</code><country>미국</country><engName>ILLUMINA, INC.</engName><name>일루미나, 인코포레이티드</name></applicantInfo><applicantInfo><address>미국 캘리포니아 ***** 샌디에고 일루미나 웨이 ****</address><code>520220907527</code><country>미국</country><engName>ILLUMINA SOFTWARE, INC.</engName><name>일루미나 소프트웨어, 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 캘리포니아주 ***...</address><code> </code><country> </country><engName>PARNABY, Gavin Derek</engName><name>파르나비 개빈 데렉</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아주 ***...</address><code> </code><country> </country><engName>HAHM, Mark David</engName><name>함 마크 데이비드</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아주 ***...</address><code> </code><country> </country><engName>DU PREEZ, Andrew Christopher</engName><name>두 프리즈 앤드류 크리스토퍼</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아주 ***** 샌프...</address><code> </code><country> </country><engName>KASHEFHAGHIGHI, Dorna</engName><name>카셰프하기기 도르나</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아주 ***...</address><code> </code><country> </country><engName>JAGANATHAN, Kishore</engName><name>자가나탄 키쇼르</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 강남대로***, **,**층(역삼동, 동희빌딩)</address><code>920161001010</code><country>대한민국</country><engName>AJU Kim Chang &amp; Lee</engName><name>특허법인아주김장리</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.03.16</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/161,880</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.03.16</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/161,896</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.03.04</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/687,551</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.03.04</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/687,583</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2022.12.23</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-1394030-20</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2023.10.17</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0164177-43</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.03.13</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0289443-12</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[우선심사신청]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.03.13</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0289444-68</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.03.13</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0289445-14</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.06.12</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0558118-78</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[거절이유 등 통지에 따른 의견]의견서·답변서·소명서</documentName><receiptDate>2025.08.12</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0920147-93</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.08.12</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0920146-47</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020227045560.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93a87bd79e38105cd6b136749b37e50acef37c5ea1f20e6d79acc5adabc7a71ba9215df3f544fd7f4655cf3cf1e62357f58102f0b9ca32e9f7</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfb9204db16d22f123a17ead5d6e141cdf41d7c6ce184be107af085ef9879a00d774527fa27b02a7757d8b45cebaf619203f00eaee6e673922</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>