<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 17:54:32.5432</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.12.20</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2025-7023187</applicationNumber><claimCount>15</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>인터 도구와의 GPM 결합</inventionTitle><inventionTitleEng>GPM COMBINATION WITH INTER TOOLS</inventionTitleEng><openDate>2025.08.25</openDate><openNumber>10-2025-0126753</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2025.07.10</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/109</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/119</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/176</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/577</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/52</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/54</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 비디오 디바이스는 기하학적 파티션 모드(GPM)에서 양방향 예측을 이용할 수 있다. 비디오 인코딩 및/또는 비디오 디코딩 디바이스일 수 있는 비디오 디바이스는, 코딩 블록에 대해, 제1 기하학적 파티셔닝 모드(GPM) 파티션 및 제2 GPM 파티션을 결정할 수 있다. 비디오 디바이스는, 코딩 블록에 대해, 적어도 하나의 양방향 예측 모션 정보를 포함하는 모션 정보 병합 후보 목록을 획득할 수 있다. 비디오 디바이스는, 제1 GPM 파티션에 대해, 모션 정보 병합 후보 목록에 기초하여, 제1 양방향 예측 모션 정보를 결정할 수 있고, 제1 양방향 예측 모션 정보에 기초하여, 제1 GPM 파티션을 예측할 수 있다. 비디오 디바이스는, 제2 GPM 파티션에 대해, 모션 정보 병합 후보 목록에 기초하여, 제2 양방향 예측 모션 정보를 결정할 수 있고, 제2 양방향 예측 모션 정보에 기초하여, 제2 GPM 파티션을 예측할 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2024.06.27</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2024133579</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.12.20</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/EP2023/087126</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 비디오 디코딩 디바이스에 있어서,프로세서를 포함하고, 상기 프로세서는:코딩 블록에 대해, 제1 기하학적 파티셔닝 모드(geometric partitioning mode; GPM) 파티션 및 제2 GPM 파티션을 결정하도록;상기 코딩 블록에 대해, 적어도 하나의 양방향 예측 모션 정보(bi-prediction motion information)를 포함하는 모션 정보 병합 후보 목록(motion information merge candidate list)을 획득하도록; 그리고상기 적어도 하나의 양방향 예측 모션 정보를 포함하는 상기 모션 정보 병합 후보 목록에 기초하여 상기 코딩 블록을 디코딩하도록 구성되는 것인, 비디오 디코딩 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 프로세서는 또한:상기 제1 GPM 파티션에 대해, 상기 모션 정보 병합 후보 목록에 기초하여, 제1 양방향 예측 모션 정보를 결정하도록; 그리고상기 제1 양방향 예측 모션 정보에 기초하여 상기 제1 GPM 파티션을 예측하도록 구성되는 것인, 비디오 디코딩 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서,상기 프로세서는 또한:상기 제2 GPM 파티션에 대해, 상기 모션 정보 병합 후보 목록에 기초하여, 제2 양방향 예측 모션 정보를 결정하도록; 그리고상기 제2 양방향 예측 모션 정보에 기초하여 상기 제2 GPM 파티션을 예측하도록 구성되는 것인, 비디오 디코딩 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제2항에 있어서,상기 프로세서는 또한:상기 코딩 블록에 대해, 단방향 예측 후보 목록을 획득하도록;상기 제2 GPM 파티션에 대해, 상기 단방향 예측 후보 목록에 기초하여, 단방향 예측 모션 정보를 결정하도록; 그리고상기 단방향 예측 모션 정보에 기초하여 상기 제2 GPM 파티션을 예측하도록구성되는 것인, 비디오 디코딩 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항에 있어서, 상기 모션 정보 병합 후보 목록은 확장된 병합 후보 목록을 포함하는 것인, 비디오 디코딩 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제4항에 있어서, 상기 프로세서는 또한:상기 모션 정보 병합 후보 목록이 상기 제1 GPM 파티션과 연관됨을 표시하는 제1 표시를 수신하도록; 그리고 상기 단방향 예측 후보 목록이 상기 제2 GPM 파티션과 연관됨을 표시하는 제2 표시를 수신하도록 구성되는 것인, 비디오 디코딩 디바이스. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항에 있어서,상기 프로세서는 또한: 제2 코딩 블록에 대해, 제3 GPM 파티션 및 제4 GPM 파티션을 결정하도록;상기 제3 GPM 파티션에 대해, 단방향 예측 후보를 제어 포인트 모션 벡터(Control Point Motion Vector)로서 사용하는 제1 아핀(affine) 모션 모델을 획득하도록; 그리고상기 제1 아핀 모션 모델에 기초하여 상기 제3 GPM 파티션에 대해 아핀 모션 보상 예측을 수행하도록 구성되는 것인, 비디오 디코딩 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항에 있어서,상기 프로세서는 또한:제2 코딩 블록에 대해, 제3 GPM 파티션 및 제4 GPM 파티션을 결정하도록;상기 제3 GPM 파티션에 대해, 양방향 예측 후보를 제어 포인트 모션 벡터로서 사용하는 제1 아핀 모션 모델을 획득하도록; 그리고상기 제1 아핀 모션 모델에 기초하여 상기 제3 GPM 파티션에 대해 아핀 모션 보상 예측을 수행하도록 구성되는 것인, 비디오 디코딩 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제7항에 있어서,상기 프로세서는 또한:상기 제4 GPM 파티션에 대해, 제2 아핀 모션 모델을 획득하도록; 그리고상기 제2 아핀 모션 모델에 기초하여 상기 제4 GPM 파티션에 대해 아핀 모션 보상 예측을 수행하도록 구성되는 것인, 비디오 디코딩 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제7항에 있어서,상기 제3 GPM 파티션에 대해 아핀 모션 보상 예측을 수행하도록 구성된 상기 프로세서는 또한, 상기 제1 GPM 파티션과 연관된 제1 제어 포인트 세트를 결정하도록, 그리고 적어도 상기 제1 제어 포인트 세트에 기초하여 아핀 모션 보상 예측을 사용하여 제1 모션 벡터 세트를 결정하도록 구성되는 것인, 비디오 디코딩 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제2항에 있어서, 상기 제1 GPM 파티션에 대해, 상기 제1 양방향 예측 모션 정보를 결정하도록 구성된 상기 프로세서는 또한, 디코더 측 모션 벡터 정제(decoder side motion vector refinement; DMVR)를 사용하여 상기 제1 양방향 예측 모션 정보를 정제하도록 구성되는 것인, 비디오 디코딩 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제3항에 있어서, 상기 제1 GPM 파티션에 대해, 상기 제1 양방향 예측 모션 정보를 결정하도록 구성된 상기 프로세서는 또한, 다중 가설 예측(multiple hypothesis prediction; MHP)을 사용하여 상기 제1 양방향 예측 모션 정보를 결정하도록 구성되고; 그리고상기 제2 GPM 파티션에 대해, 상기 제2 양방향 예측 모션 정보를 결정하도록 구성된 상기 프로세서는 또한, 다중 가설 예측(MHP)을 사용하여 상기 제2 양방향 예측 모션 정보를 결정하도록 구성되는 것인, 비디오 디코딩 디바이스. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 비디오 디코딩 방법에 있어서,코딩 블록에 대해, 제1 기하학적 파티셔닝 모드(GPM) 파티션 및 제2 GPM 파티션을 결정하는 단계;상기 코딩 블록에 대해, 적어도 하나의 양방향 예측 모션 정보를 포함하는 모션 정보 병합 후보 목록(motion information merge candidate list)을 획득하는 단계; 및상기 적어도 하나의 양방향 예측 모션 정보를 포함하는 상기 모션 정보 병합 후보 목록에 기초하여 상기 코딩 블록을 디코딩하는 단계를 포함하는, 비디오 디코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13항에 있어서, 상기 제1 GPM 파티션에 대해, 상기 모션 정보 병합 후보 목록에 기초하여, 제1 양방향 예측 모션 정보를 결정하는 단계; 및상기 제1 양방향 예측 모션 정보에 기초하여 상기 제1 GPM 파티션을 예측하는 단계를 더 포함하는, 비디오 디코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14항에 있어서, 상기 제2 GPM 파티션에 대해, 상기 모션 정보 병합 후보 목록에 기초하여, 제2 양방향 예측 모션 정보를 결정하는 단계; 및상기 제2 양방향 예측 모션 정보에 기초하여 상기 제2 GPM 파티션을 예측하는 단계를 더 포함하는, 비디오 디코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제14항에 있어서,상기 코딩 블록에 대해, 단방향 예측 후보 목록을 획득하는 단계;상기 제2 GPM 파티션에 대해, 상기 단방향 예측 후보 목록에 기초하여, 단방향 예측 모션 정보를 결정하는 단계; 및상기 단방향 예측 모션 정보에 기초하여, 상기 제2 GPM 파티션을 예측하는 단계를 더 포함하는, 비디오 디코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제13항에 있어서, 상기 모션 정보 병합 후보 목록은 확장된 병합 후보 목록을 포함하는 것인, 비디오 디코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제16항에 있어서,상기 모션 정보 병합 후보 목록이 상기 제1 GPM 파티션과 연관됨을 표시하는 제1 표시를 수신하는 단계; 및 상기 단방향 예측 후보 목록이 상기 제2 GPM 파티션과 연관됨을 표시하는 제2 표시를 수신하는 단계를 더 포함하는, 비디오 디코딩 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제13항에 있어서,제2 코딩 블록에 대해, 제3 GPM 파티션 및 제4 GPM 파티션을 결정하는 단계;상기 제3 GPM 파티션에 대해, 단방향 예측 후보를 제어 포인트 모션 벡터로서 사용하는 제1 아핀 모션 모델을 획득하는 단계; 및상기 제1 아핀 모션 모델에 기초하여 상기 제3 GPM 파티션에 대해 아핀 모션 보상 예측을 수행하는 단계를 더 포함하는, 비디오 디코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제13항에 있어서,제2 코딩 블록에 대해, 제3 GPM 파티션 및 제4 GPM 파티션을 결정하는 단계;상기 제3 GPM 파티션에 대해, 양방향 예측 후보를 제어 포인트 모션 벡터로서 사용하는 제1 아핀 모션 모델을 획득하는 단계; 및상기 제1 아핀 모션 모델에 기초하여 상기 제3 GPM 파티션에 대해 아핀 모션 보상 예측을 수행하는 단계를 더 포함하는, 비디오 디코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제19항에 있어서,상기 제4 GPM 파티션에 대해, 제2 아핀 모션 모델을 획득하는 단계; 및상기 제2 아핀 모션 모델에 기초하여 상기 제4 GPM 파티션에 대해 아핀 모션 보상 예측을 수행하는 단계를 더 포함하는, 비디오 디코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제19항에 있어서,상기 제3 GPM 파티션에 대해 아핀 모션 보상 예측을 수행하는 단계는, 상기 제1 GPM 파티션과 연관된 제1 제어 포인트 세트를 결정하는 단계 및 적어도 상기 제1 제어 포인트 세트에 기초하여 아핀 모션 보상 예측을 사용하여 제1 모션 벡터 세트를 결정하는 단계를 포함하는 것인, 비디오 디코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제14항에 있어서, 상기 제1 GPM 파티션에 대해, 상기 제1 양방향 예측 모션 정보를 결정하는 단계는, 디코더 측 모션 벡터 정제(DMVR)를 사용하여 상기 제1 양방향 예측 모션 정보를 정제하는 단계를 더 포함하는 것인, 비디오 디코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제15항에 있어서, 상기 제1 GPM 파티션에 대해, 상기 제1 양방향 예측 모션 정보를 결정하는 단계는, 다중 가설 예측(MHP)을 사용하여 상기 제1 양방향 예측 모션 정보를 결정하는 단계를 더 포함하고; 그리고상기 제2 GPM 파티션에 대해, 상기 제2 양방향 예측 모션 정보를 결정하는 단계는, 다중 가설 예측(MHP)을 사용하여 상기 제2 양방향 예측 모션 정보를 결정하는 단계를 더 포함하는 것인, 비디오 디코딩 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 비일시적 컴퓨터 판독 가능한 매체에 저장되고, 적어도 하나의 프로세서에 의해 실행될 때, 제13항 내지 제24항 중 적어도 한 항에 따른 방법을 구현하기 위한 프로그램 코드 명령어를 포함하는 컴퓨터 프로그램 제품.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 프로세서에 의해 실행될 때, 제13항 내지 제24항 중 적어도 한 항에 따른 방법을 구현하기 위한 프로그램 코드 명령어를 포함하는 컴퓨터 프로그램.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 비디오 인코딩 디바이스에 있어서,프로세서를 포함하고, 상기 프로세서는:코딩 블록에 대해, 제1 기하학적 파티셔닝 모드(GPM) 파티션 및 제2 GPM 파티션을 결정하도록;상기 코딩 블록에 대해, 적어도 하나의 양방향 예측 모션 정보를 포함하는 모션 정보 병합 후보 목록을 획득하도록; 그리고상기 적어도 하나의 양방향 예측 모션 정보를 포함하는 상기 모션 정보 병합 후보 목록에 기초하여 상기 코딩 블록을 인코딩하도록 구성되는 것인, 비디오 인코딩 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제27항에 있어서, 상기 프로세서는 또한:상기 제1 GPM 파티션에 대해, 상기 모션 정보 병합 후보 목록에 기초하여, 제1 양방향 예측 모션 정보를 결정하도록; 그리고상기 제1 양방향 예측 모션 정보에 기초하여 상기 제1 GPM 파티션을 예측하도록 구성되는 것인, 비디오 인코딩 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제28항에 있어서,상기 프로세서는 또한:상기 제2 GPM 파티션에 대해, 상기 모션 정보 병합 후보 목록에 기초하여, 제2 양방향 예측 모션 정보를 결정하도록; 그리고상기 제2 양방향 예측 모션 정보에 기초하여 상기 제2 GPM 파티션을 예측하도록 구성되는 것인, 비디오 인코딩 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제28항에 있어서,상기 프로세서는 또한:상기 코딩 블록에 대해, 단방향 예측 후보 목록을 획득하도록;상기 제2 GPM 파티션에 대해, 상기 단방향 예측 후보 목록에 기초하여, 단방향 예측 모션 정보를 결정하도록; 그리고상기 단방향 예측 모션 정보에 기초하여, 상기 제2 GPM 파티션을 예측하도록구성되는 것인, 비디오 인코딩 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제27항에 있어서, 상기 모션 정보 병합 후보 목록은 확장된 병합 후보 목록을 포함하는 것인, 비디오 인코딩 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제30항에 있어서, 상기 프로세서는 또한:상기 모션 정보 병합 후보 목록이 상기 제1 GPM 파티션과 연관됨을 표시하는 제1 표시를 전송하도록; 그리고 상기 단방향 예측 후보 목록이 상기 제2 GPM 파티션과 연관됨을 표시하는 제2 표시를 전송하도록 구성되는 것인, 비디오 인코딩 디바이스. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제27항에 있어서,상기 프로세서는 또한: 제2 코딩 블록에 대해, 제3 GPM 파티션 및 제4 GPM 파티션을 결정하도록;상기 제3 GPM 파티션에 대해, 단방향 예측 후보를 제어 포인트 모션 벡터로서 사용하는 제1 아핀 모션 모델을 획득하도록; 그리고상기 제1 아핀 모션 모델에 기초하여 상기 제3 GPM 파티션에 대해 아핀 모션 보상 예측을 수행하도록 구성되는 것인, 비디오 인코딩 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제27항에 있어서,상기 프로세서는 또한: 제2 코딩 블록에 대해, 제3 GPM 파티션 및 제4 GPM 파티션을 결정하도록;상기 제3 GPM 파티션에 대해, 양방향 예측 후보를 제어 포인트 모션 벡터로서 사용하는 제1 아핀 모션 모델을 획득하도록; 그리고상기 제1 아핀 모션 모델에 기초하여 상기 제3 GPM 파티션에 대해 아핀 모션 보상 예측을 수행하도록 구성되는 것인, 비디오 인코딩 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제33항에 있어서,상기 프로세서는 또한:상기 제4 GPM 파티션에 대해, 제2 아핀 모션 모델을 획득하도록; 그리고상기 제2 아핀 모션 모델에 기초하여 상기 제4 GPM 파티션에 대해 아핀 모션 보상 예측을 수행하도록 구성되는 것인, 비디오 인코딩 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제33항에 있어서,상기 제3 GPM 파티션에 대해 아핀 모션 보상 예측을 수행하도록 구성된 상기 프로세서는 또한, 상기 제1 GPM 파티션과 연관된 제1 제어 포인트 세트를 결정하도록, 그리고 적어도 상기 제1 제어 포인트 세트에 기초하여 아핀 모션 보상 예측을 사용하여 제1 모션 벡터 세트를 결정하도록 구성되는 것인, 비디오 인코딩 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제28항에 있어서, 상기 제1 GPM 파티션에 대해, 상기 제1 양방향 예측 모션 정보를 결정하도록 구성된 상기 프로세서는 또한, 디코더 측 모션 벡터 정제(DMVR)를 사용하여 상기 제1 양방향 예측 모션 정보를 정제하도록 구성되는 것인, 비디오 인코딩 디바이스. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제29항에 있어서, 상기 제1 GPM 파티션에 대해, 상기 제1 양방향 예측 모션 정보를 결정하도록 구성된 상기 프로세서는 또한, 다중 가설 예측(MHP)을 사용하여 상기 제1 양방향 예측 모션 정보를 결정하도록 구성되고; 그리고상기 제2 GPM 파티션에 대해, 상기 제2 양방향 예측 모션 정보를 결정하도록 구성된 상기 프로세서는 또한, 다중 가설 예측(MHP)을 사용하여 상기 제2 양방향 예측 모션 정보를 결정하도록 구성되는 것인, 비디오 인코딩 디바이스. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 비디오 인코딩 방법에 있어서,코딩 블록에 대해, 제1 기하학적 파티셔닝 모드(GPM) 파티션 및 제2 GPM 파티션을 결정하는 단계;상기 코딩 블록에 대해, 적어도 하나의 양방향 예측 모션 정보를 포함하는 모션 정보 병합 후보 목록(motion information merge candidate list)을 획득하는 단계; 및상기 적어도 하나의 양방향 예측 모션 정보를 포함하는 상기 모션 정보 병합 후보 목록에 기초하여 상기 코딩 블록을 인코딩하는 단계를 포함하는, 비디오 인코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제39항에 있어서, 상기 제1 GPM 파티션에 대해, 상기 모션 정보 병합 후보 목록에 기초하여, 제1 양방향 예측 모션 정보를 결정하는 단계; 및상기 제1 양방향 예측 모션 정보에 기초하여 상기 제1 GPM 파티션을 예측하는 단계를 더 포함하는, 비디오 인코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제40항에 있어서, 상기 제2 GPM 파티션에 대해, 상기 모션 정보 병합 후보 목록에 기초하여, 제2 양방향 예측 모션 정보를 결정하는 단계; 및상기 제2 양방향 예측 모션 정보에 기초하여 상기 제2 GPM 파티션을 예측하는 단계를 더 포함하는, 비디오 인코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 제41항에 있어서,상기 코딩 블록에 대해, 단방향 예측 후보 목록을 획득하는 단계;상기 제2 GPM 파티션에 대해, 상기 단방향 예측 후보 목록에 기초하여, 단방향 예측 모션 정보를 결정하는 단계; 및상기 단방향 예측 모션 정보에 기초하여, 상기 제2 GPM 파티션을 예측하는 단계를 더 포함하는, 비디오 인코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 제39항에 있어서, 상기 모션 정보 병합 후보 목록은 확장된 병합 후보 목록을 포함하는 것인, 비디오 인코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 제41항에 있어서,상기 모션 정보 병합 후보 목록이 상기 제1 GPM 파티션과 연관됨을 표시하는 제1 표시를 전송하는 단계; 및 상기 단방향 예측 후보 목록이 상기 제2 GPM 파티션과 연관됨을 표시하는 제2 표시를 전송하는 단계를 더 포함하는, 비디오 인코딩 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 제39항에 있어서,제2 코딩 블록에 대해, 제3 GPM 파티션 및 제4 GPM 파티션을 결정하는 단계;상기 제3 GPM 파티션에 대해, 단방향 예측 후보를 제어 포인트 모션 벡터로서 사용하는 제1 아핀 모션 모델을 획득하는 단계; 및상기 제1 아핀 모션 모델에 기초하여 상기 제3 GPM 파티션에 대해 아핀 모션 보상 예측을 수행하는 단계를 더 포함하는, 비디오 인코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 제39항에 있어서,제2 코딩 블록에 대해, 제3 GPM 파티션 및 제4 GPM 파티션을 결정하는 단계;상기 제3 GPM 파티션에 대해, 양방향 예측 후보를 제어 포인트 모션 벡터로서 사용하는 제1 아핀 모션 모델을 획득하는 단계; 및상기 제1 아핀 모션 모델에 기초하여 상기 제3 GPM 파티션에 대해 아핀 모션 보상 예측을 수행하는 단계를 더 포함하는, 비디오 인코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 제45항에 있어서,상기 제4 GPM 파티션에 대해, 제2 아핀 모션 모델을 획득하는 단계; 및상기 제2 아핀 모션 모델에 기초하여 상기 제4 GPM 파티션에 대해 아핀 모션 보상 예측을 수행하는 단계를 더 포함하는, 비디오 인코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 제45항에 있어서,상기 제3 GPM 파티션에 대해 아핀 모션 보상 예측을 수행하는 단계는, 상기 제1 GPM 파티션과 연관된 제1 제어 포인트 세트를 결정하는 단계 및 적어도 상기 제1 제어 포인트 세트에 기초하여 아핀 모션 보상 예측을 사용하여 제1 모션 벡터 세트를 결정하는 단계를 포함하는 것인, 비디오 인코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>49. 제40항에 있어서, 상기 제1 GPM 파티션에 대해, 상기 제1 양방향 예측 모션 정보를 결정하는 단계는, 디코더 측 모션 벡터 정제(DMVR)를 사용하여 상기 제1 양방향 예측 모션 정보를 정제하는 단계를 더 포함하는 것인, 비디오 인코딩 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>50. 제41항에 있어서, 상기 제1 GPM 파티션에 대해, 상기 제1 양방향 예측 모션 정보를 결정하는 단계는, 다중 가설 예측(MHP)을 사용하여 상기 제1 양방향 예측 모션 정보를 결정하는 단계를 더 포함하고; 그리고상기 제2 GPM 파티션에 대해, 상기 제2 양방향 예측 모션 정보를 결정하는 단계는, 다중 가설 예측(MHP)을 사용하여 상기 제2 양방향 예측 모션 정보를 결정하는 단계를 더 포함하는 것인, 비디오 인코딩 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>51. 비일시적 컴퓨터 판독 가능한 매체에 저장되고, 적어도 하나의 프로세서에 의해 실행될 때, 제39항 내지 제50항 중 적어도 한 항에 따른 방법을 구현하기 위한 프로그램 코드 명령어를 포함하는 컴퓨터 프로그램 제품.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>52. 프로세서에 의해 실행될 때, 제39항 내지 제50항 중 적어도 한 항에 따른 방법을 구현하기 위한 프로그램 코드 명령어를 포함하는 컴퓨터 프로그램.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>53. 제39항 내지 제50항 중 어느 한 항에 따른 방법에 따라 인코딩된 현재 블록을 나타내는 비디오 데이터 정보.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>프랑스 ***** 빠리 뤼 뒤 꼴로넬 몰 *</address><code>520180576061</code><country>프랑스</country><engName>InterDigital CE Patent Holdings, SAS </engName><name>인터디지털 씨이 페이튼트 홀딩스, 에스에이에스</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>프랑스 ***** 세송-세비녜 애비뉴...</address><code> </code><country>프랑스</country><engName>REUZE, Kevin</engName><name>로이제 케빈</name></inventorInfo><inventorInfo><address>프랑스 ***** 세송-세비녜 애비뉴...</address><code> </code><country>이라크</country><engName>NASER, Karam</engName><name>나세르 카람</name></inventorInfo><inventorInfo><address>프랑스 ***** 세송-세비녜 애비뉴...</address><code> </code><country>프랑스</country><engName>ROBERT, Antoine</engName><name>로버트 앙투안</name></inventorInfo><inventorInfo><address>프랑스 ***** 세송-세비녜 애비뉴...</address><code> </code><country>프랑스</country><engName>GALPIN, Franck</engName><name>갈핀 프랑크</name></inventorInfo><inventorInfo><address>프랑스 ***** 세송-세비녜 애비뉴...</address><code> </code><country>중국</country><engName>CHEN, Ya</engName><name>첸 야</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 서대문구 충정로 ** (충정로*가) 풍산빌딩 **층(리인터내셔널특허법률사무소)</address><code>919980001573</code><country>대한민국</country><engName>Kim Jin Hoe</engName><name>김진회</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 서대문구 충정로 ** (충정로*가) 풍산빌딩 **층(리인터내셔널특허법률사무소)</address><code>919980001580</code><country>대한민국</country><engName>Kim Tae Hong</engName><name>김태홍</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>유럽특허청(EPO)</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.12.23</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>22307026.9</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2025.07.10</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0780859-31</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.07.24</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0840990-01</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2025.07.30</receiptDate><receiptNumber>1-5-2025-0129180-95</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020257023187.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c9387d67d972056d2993100cf30f5e328b989991f24b909f01c89a5689aca291d7d2f5075b102614381a2400e4880fc4a294cd2b164423e315d</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf1e2d9a0c5393ced2710799128ccdba97e3ce67d2e56232e660bde63259411413e1072db06a82c0b9af5c7189bef8532769091efeb34e9afb</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>