<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 17:54:50.5450</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.06.09</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7043077</applicationNumber><claimCount>25</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>비디오 코딩에서의 다수의 컬러 성분들에 대한 뉴럴 네트워크 기반 필터링 프로세스</inventionTitle><inventionTitleEng>NEURAL NETWORK BASED FILTERING PROCESS FOR MULTIPLE COLOR COMPONENTS IN VIDEO CODING</inventionTitleEng><openDate>2025.03.10</openDate><openNumber>10-2025-0034036</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.12.26</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/117</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/70</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/186</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/08</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 비디오 데이터를 프로세싱하는 방법은, 제1 컬러 성분 및 제2 컬러 성분 모두에 대해 뉴럴 네트워크(NN) 모델을 위한 필터링 모드를 정의하는 신택스 엘리먼트를 수신하는 단계, 제1 필터링된 블록을 생성하도록 NN 모델의 인스턴스를, 정의된 필터링 모드에서, 제1 컬러 성분의 제1 블록에 적용하는 단계, 및 제1 필터링된 블록을 코딩 유닛(CU)에 대해 저장하는 단계를 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2024.01.11</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2024010672</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.06.09</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2023/024984</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 비디오 데이터를 프로세싱하는 방법으로서,제1 컬러 성분 및 제2 컬러 성분 둘 모두에 대해 뉴럴 네트워크(NN) 모델을 위한 필터링 모드를 정의하는 신택스 엘리먼트를 수신하는 단계;제1 필터링된 블록을 생성하도록 상기 NN 모델의 인스턴스를, 정의된 상기 필터링 모드에서, 상기 제1 컬러 성분의 제1 블록에 적용하는 단계; 및상기 제1 필터링된 블록을 코딩 유닛(CU)에 대해 저장하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 프로세싱하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,제2 필터링된 블록을 생성하도록 상기 NN 모델의 동일한 상기 인스턴스를, 상기 정의된 필터링 모드에서, 상기 제2 컬러 성분의 제2 블록에 적용하는 단계를 더 포함하며,상기 저장하는 단계는, 상기 제1 필터링된 블록 및 상기 제2 필터링된 블록을 상기 CU에 대해 저장하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 프로세싱하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서,상기 신택스 엘리먼트를 수신하는 단계는, 복수의 CU들에 적용가능한 상기 신택스 엘리먼트를 수신하는 단계를 포함하며, 상기 CU는 상기 복수의 CU들 중 하나인, 비디오 데이터를 프로세싱하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서,상기 신택스 엘리먼트는 제2 신택스 엘리먼트이고, 상기 방법은:상기 제2 신택스 엘리먼트가 복수의 CU들 중 CU들의 서브세트에 대해 파싱되는 것을 표시하는, 상기 복수의 CU들에 적용가능한, 제1 신택스 엘리먼트를 수신하는 단계를 더 포함하며, 상기 CU들의 서브세트는 상기 CU를 포함하는 하나 이상의 CU들을 포함하고,상기 신택스 엘리먼트를 수신하는 단계는 상기 제2 신택스 엘리먼트가 상기 CU들의 서브세트에 대해 파싱되는 것을 표시하는 상기 제1 신택스 엘리먼트에 기초하여 상기 제2 신택스 엘리먼트를 수신하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 프로세싱하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항에 있어서,상기 신택스 엘리먼트는 NN 기반 필터링이 상기 제1 컬러 성분에 대해 인에이블되는 것을 표시하는 값을 갖는, 비디오 데이터를 프로세싱하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5항에 있어서,NN 기반 필터링이 상기 제2 컬러 성분에 대해 인에이블되는 것을 나타내는 플래그를 수신하는 단계; 및상기 NN 모델의 동일한 상기 인스턴스를, 상기 정의된 필터링 모드에서, 상기 제2 블록에 적용하는 것으로부터 상기 제2 컬러 성분의 제2 블록에 기초하여 제2 필터링된 블록을 생성하는 단계를 더 포함하며,상기 저장하는 단계는, 상기 제1 필터링된 블록 및 상기 제2 필터링된 블록을 상기 CU에 대해 저장하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 프로세싱하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제5항에 있어서,NN 기반 필터링이 상기 제2 컬러 성분에 대해 디스에이블되는 것을 표시하는 플래그를 수신하는 단계를 더 포함하며,상기 저장하는 단계는, 상기 제1 필터링된 블록 및 상기 제2 컬러 성분의 제2 블록을 상기 CU에 대해 저장하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 프로세싱하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항에 있어서,NN 기반 필터링이 상기 제1 컬러 성분에 대해 인에이블되는 것을 표시하는 플래그를 수신하는 단계를 더 포함하며,상기 신택스 엘리먼트를 수신하는 단계는, NN 기반 필터링이 상기 제1 컬러 성분에 대해 인에이블되는 것을 표시하는 상기 플래그에 기초하여 상기 신택스 엘리먼트를 수신하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 프로세싱하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항에 있어서,상기 신택스 엘리먼트는 복수의 파라미터들로부터 어느 파라미터를 선택할지를 정의하고, 정의된 상기 파라미터는 상기 필터링 모드를 정의하는, 비디오 데이터를 프로세싱하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9항에 있어서,상기 파라미터는 양자화 파라미터이고, 상기 복수의 파라미터들은 미리 정의된 세트 또는 시그널링된 세트 중 하나인, 비디오 데이터를 프로세싱하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항에 있어서,상기 제1 컬러 성분은 제1 크로마 성분이고, 상기 제2 컬러 성분은 제2 크로마 성분인, 비디오 데이터를 프로세싱하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1항에 있어서,상기 제1 필터링된 블록을 생성하도록 상기 NN 모델의 인스턴스를, 정의된 상기 필터링 모드에서, 상기 제1 컬러 성분의 제1 블록에 적용하는 단계는:제1 잔차 값들을 생성하도록 상기 NN 모델의 상기 인스턴스를, 상기 정의된 필터링 모드에서, 상기 제1 컬러 성분의 상기 제1 블록에 적용하는 단계; 및상기 제1 블록 및 상기 제1 잔차 값들에 기초하여 상기 제1 필터링된 블록을 생성하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 프로세싱하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 비디오 데이터를 프로세싱하기 위한 디바이스로서,상기 비디오 데이터를 저장하도록 구성된 메모리; 및회로부에서 구현되고 상기 메모리에 커플링된 하나 이상의 프로세서들을 포함하며, 상기 하나 이상의 프로세서들은: 제1 컬러 성분 및 제2 컬러 성분 둘 모두에 대해 뉴럴 네트워크(NN) 모델을 위한 필터링 모드를 정의하는 신택스 엘리먼트를 수신하고; 제1 필터링된 블록을 생성하도록 상기 NN 모델의 인스턴스를, 정의된 상기 필터링 모드에서, 상기 제1 컬러 성분의 제1 블록에 적용하고; 그리고 상기 메모리에, 상기 제1 필터링된 블록을 코딩 유닛(CU)에 대해 저장하도록구성되는, 비디오 데이터를 프로세싱하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13항에 있어서,상기 하나 이상의 프로세서들은:제2 필터링된 블록을 생성하도록 상기 NN 모델의 동일한 상기 인스턴스를, 상기 정의된 필터링 모드에서, 상기 제2 컬러 성분의 제2 블록에 적용하도록 구성되며,저장하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은 상기 제1 필터링된 블록 및 상기 제2 필터링된 블록을 상기 CU에 대해 저장하도록 구성되는, 비디오 데이터를 프로세싱하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제13항에 있어서,상기 신택스 엘리먼트를 수신하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은 복수의 CU들에 적용가능한 상기 신택스 엘리먼트를 수신하도록 구성되며, 상기 CU는 상기 복수의 CU들 중 하나인, 비디오 데이터를 프로세싱하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제13항에 있어서,상기 신택스 엘리먼트는 제2 신택스 엘리먼트이고, 상기 하나 이상의 프로세서들은:상기 제2 신택스 엘리먼트가 복수의 CU들 중 CU들의 서브세트에 대해 파싱되는 것을 표시하는, 상기 복수의 CU들에 적용가능한, 제1 신택스 엘리먼트를 수신하도록 구성되며, 상기 CU들의 서브세트는, 상기 CU를 포함하는 하나 이상의 CU들을 포함하며,상기 신택스 엘리먼트를 수신하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은 상기 제2 신택스 엘리먼트가 상기 CU들의 서브세트에 대해 파싱되는 것을 표시하는 상기 제1 신택스 엘리먼트에 기초하여 상기 제2 신택스 엘리먼트를 수신하도록 구성되는, 비디오 데이터를 프로세싱하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제13항에 있어서,상기 신택스 엘리먼트는 NN 기반 필터링이 상기 제1 컬러 성분에 대해 인에이블되는 것을 표시하는 값을 갖는, 비디오 데이터를 프로세싱하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17항에 있어서,상기 하나 이상의 프로세서들은:NN 기반 필터링이 상기 제2 컬러 성분에 대해 인에이블되는 것을 나타내는 플래그를 수신하고; 그리고상기 NN 모델의 동일한 상기 인스턴스를, 상기 정의된 필터링 모드에서, 상기 제2 블록에 적용하는 것으로부터 상기 제2 컬러 성분의 제2 블록에 기초하여 제2 필터링된 블록을 생성하도록구성되며,저장하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은 상기 제1 필터링된 블록 및 상기 제2 필터링된 블록을 상기 CU에 대해 저장하도록 구성되는, 비디오 데이터를 프로세싱하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제17항에 있어서,상기 하나 이상의 프로세서들은:NN 기반 필터링이 상기 제2 컬러 성분에 대해 디스에이블되는 것을 표시하는 플래그를 수신하도록 구성되며,저장하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은 상기 제1 필터링된 블록 및 상기 제2 컬러 성분의 제2 블록을 상기 CU에 대해 저장하도록 구성되는, 비디오 데이터를 프로세싱하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제13항에 있어서,상기 하나 이상의 프로세서들은:NN 기반 필터링이 상기 제1 컬러 성분에 대해 인에이블되는 것을 표시하는 플래그를 수신하도록 구성되며,상기 신택스 엘리먼트를 수신하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은 NN 기반 필터링이 상기 제1 컬러 성분에 대해 인에이블되는 것을 표시하는 상기 플래그에 기초하여 상기 신택스 엘리먼트를 수신하도록 구성되는, 비디오 데이터를 프로세싱하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제13항에 있어서,상기 신택스 엘리먼트는 복수의 파라미터들로부터 어느 파라미터를 선택할지를 정의하고, 정의된 상기 파라미터는 상기 필터링 모드를 정의하는, 비디오 데이터를 프로세싱하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제21항에 있어서,상기 파라미터는 양자화 파라미터이고, 상기 복수의 파라미터들은 미리 정의된 세트 또는 시그널링된 세트 중 하나인, 비디오 데이터를 프로세싱하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제13항에 있어서,상기 제1 컬러 성분은 제1 크로마 성분이고, 상기 제2 컬러 성분은 제2 크로마 성분인, 비디오 데이터를 프로세싱하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제13항에 있어서,상기 제1 필터링된 블록을 생성하도록 상기 NN 모델의 상기 인스턴스를, 상기 정의된 필터링 모드에서, 상기 제1 컬러 성분의 상기 제1 블록에 적용하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은:제1 잔차 값들을 생성하도록 상기 NN 모델의 상기 인스턴스를, 상기 정의된 필터링 모드에서, 상기 제1 컬러 성분의 상기 제1 블록에 적용하고; 그리고상기 제1 블록 및 상기 제1 잔차 값들에 기초하여 상기 제1 필터링된 블록을 생성하도록구성되는, 비디오 데이터를 프로세싱하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 명령들을 저장한 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서,상기 명령들은 실행될 때, 하나 이상의 프로세서들로 하여금:제1 컬러 성분 및 제2 컬러 성분 둘 모두에 대해 뉴럴 네트워크(NN) 모델을 위한 필터링 모드를 정의하는 신택스 엘리먼트를 수신하게 하고;제1 필터링된 블록을 생성하기 위해 상기 NN 모델의 인스턴스를, 정의된 상기 필터링 모드에서, 상기 제1 컬러 성분의 제1 블록에 적용하게 하고; 그리고상기 제1 필터링된 블록을 코딩 유닛(CU)에 대해 저장하게 하는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니아주 샌 디에고 모어하우스 드라이브 ****</address><code>519980804600</code><country>미국</country><engName>Qualcomm Incorporated</engName><name>퀄컴 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country>중국</country><engName>WANG, HONGTAO</engName><name>왕 홍타오</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country>오스트레일리아</country><engName>EADIE, SAMUEL JAMES</engName><name>이디 사무엘 제임스 </name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country>미국</country><engName>COBAN, MUHAMMED ZEYD</engName><name>코반 무하메드 제이드</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country>미국</country><engName>KARCZEWICZ, MARTA</engName><name>카르체비츠 마르타</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 강남대로 **길 **(역삼동, 케이피빌딩)</address><code>920011000013</code><country>대한민국</country><engName>Koreana Patent Firm</engName><name>특허법인코리아나</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.07.05</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/367,713</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2023.06.08</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>18/331,674</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.12.26</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1444501-10</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2025.02.07</receiptDate><receiptNumber>1-5-2025-0022463-80</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247043077.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c930b842e71cbd0231605ad5dc2498a80a8b57ed4665605f86543a9df059c7ab861e64cb71c5c16a65348c095fcdf8ca932b8763e496e47cff5</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf884750a544b7f42fb66d8b8c4d4a9bc3e2bdacaf81e01834ce4acafec52eddea691419bfa4d9440dce72c44b119bc7168d30f9df051c2d81</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>