<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:36:30.3630</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2017.12.02</applicationDate><applicationFlag>특허</applicationFlag><applicationNumber>10-2025-7015895</applicationNumber><claimCount>21</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>합성 면역 수용체 및 이의 사용 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>SYNTHETIC IMMUNE RECEPTORS AND METHODS OF USE THEREOF</inventionTitleEng><openDate>2025.05.26</openDate><openNumber>10-2025-0072712</openNumber><originalApplicationDate>2017.12.02</originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/분할</originalApplicationKind><originalApplicationNumber>10-2019-7018673</originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.06.13</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2025.05.14</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>C07K 14/725</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61P 31/12</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61P 35/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61K 38/00</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo><familyApplicationNumber>1020197018673</familyApplicationNumber></familyInfo></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 발명은 합성 면역 수용체 (SIR), SIR을 인코딩하는 핵산, SIR을 제조하는 방법 및 예를 들면 입양 세포요법에서 이를 사용하는 방법을 제공한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2018.06.07</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2018102795</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2017.12.02</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2017/064379</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 적어도 하나의 합성 면역 수용체 (SIR)를 인코딩하는 적어도 하나의 재조합 폴리뉴클레오티드로서,상기 적어도 하나의 SIR은(a) (i) 서열번호 3010과 적어도 98% 동일하고, 48, 61, 91, 92, 93, 및/또는 94번 위치에서 하나 이상의 돌연변이를 갖으며, 조건부 부속 모듈을 포함할 수 있는 아미노산 서열;(ii) 서열번호 3024와 적어도 98% 동일하고, 18, 22, 57, 79, 133, 136 및/또는 139번 위치에서 하나 이상의 돌연변이를 갖으며, 조건부 부속 모듈을 포함할 수 있는 아미노산 서열;(iii) 서열번호 3025와 적어도 98% 동일하고, 18, 22, 57, 79, 133, 136 및/또는 139번 위치에서 하나 이상의 돌연변이를 갖으며, 조건부 부속 모듈을 포함할 수 있는 아미노산 서열;(iv) 서열번호 3046, 3047 또는 3048과 적어도 98% 동일하고, 조건부 부속 모듈을 포함할 수 있는 아미노산 서열;(v) 서열번호 3049와 적어도 98% 동일하고, 조건부 부속 모듈을 포함할 수 있는 아미노산 서열;(vi) 서열번호 3051 또는 3052와 적어도 98% 동일하고, 조건부 부속 모듈을 포함할 수 있는 아미노산 서열; 및(vii) (i) 및 (ii), (i) 및 (iii), (iv) 및 (ii), (iv) 및 (iii), 그리고 (v) 및 (vi)로부터 선택된 두 개의 TCR 불변 사슬의 이량체 조합:으로 이루어진 군으로부터 선택된 아미노산 서열을 갖는 T 세포 수용체 (TCR) 불변 사슬;(b) 조건부 링커: 및(c) (1) 항체;(2) 항체 단편 (예로, Fv, Fab, (Fab')2);(3) 항체 (vH 도메인) 또는 이의 단편의 중쇄 가변 영역;(4) 항체 (vL 도메인) 또는 이의 단편의 경쇄 가변 영역;(5) 단일 사슬 가변 단편 (scFv) 또는 이의 단편;(6) 단일 도메인 항체 (SDAB) 또는 이의 단편;(7) 카멜리드 VHH 도메인 또는 이의 단편;(8) 항체의 단량체 가변 영역;(9) 다르핀 (DARPIN), 어피바디, 어필린, 어드넥틴, 어피틴, 오바디, 레페바디, 파이노머, 알파바디, 어비머, 아트리머, 센티린, 프로넥틴, 안티칼린, 쿠니츠 도메인, 아미딜로 반복서열 단백질 또는 이들의 단편과 같은 비-면역글로불린 항원 결합 스캐폴드;(10) 수용체 또는 이의 단편;(11) 리간드 또는 이의 단편;(12) 이중특이적 -항체, -항체 단편, -scFV, -vHH, -SDAB, -비-면역글로불린 항원 결합 스캐폴드, -수용체 또는 -리간드; 및(13) 자가항원 또는 이의 단편:으로 이루어진 군으로부터 선택된 (a)에 연결된 하나 이상의 비-천연 TCR 항원 결합 도메인(들):을 포함하고,상기 (a)(i) 내지 (a)(iii)의 돌연변이 및 상기 (a)(vii)의 이량체는 항원 결합 도메인의 표적 도메인에 대한 다양한 결합 친화도를 제공하고, 이는 동일한 결합 도메인을 갖는 cTCR의 결합 친화도보다 적어도 5% 더 높고, 상기 합성 면역 수용체가 림프구에서 발현 시, 하나 이상의 연속적 사슬로 상기 항원 결합 도메인 및 상기 T 세포 수용체 불변 사슬 둘 다를 상기 림프구의 표면 상에 발현하여, 상기 발현된 항원 결합 도메인이 이의 항원에 결합할 때 림프구가 활성화하고/거나, 증식하고/거나, 사이토카인을 분비하고/거나, 표적 세포의 살상을 조정 (유도 또는 억압)하도록 촉발되고, MHC-제한 및 MHC-비-제한된 항체-유형 특이성을 갖는, 재조합 폴리뉴클레오티드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제 1항에 있어서,상기 (a)(vii)의 TCR 불변 사슬을 포함하고, 상기 비-천연 TCR 결합 도메인은- 발현될 때 하기 항체 또는 이의 단편의 하나의 중쇄 및 경쇄가 상기 T 세포 불변 영역의 상기 (a)(vii)의 두 개 사슬 중 하나에 부착되고, 하기 항체 또는 이의 단편의 나머지의 중쇄 및 경쇄는 상기 T 세포 불변 영역의 상기 두 개 사슬 중 나머지에 부착되도록, 사전 정의된 표적 항원에 특이적인 항체 또는 이의 단편의 중쇄 및 경쇄의 가변 영역;- 발현될 때 하기 scFv 중 하나가 상기 T 세포 불변 영역의 상기 (a)(vii)의 두 개 사슬 중 하나에 부착되고, 하기 scFv 중 나머지는 상기 T 세포 불변 영역의 상기 두 개 사슬 중 나머지에 부착되도록, 하나 이상의 사전 정의된 표적 항원에 특이적인 두 개의 단일 사슬 가변 단편 (scFv);- 발현될 때 하기 항체 단편 중 하나가 상기 T 세포 불변 영역의 상기 (a)(vii)의 두 개 사슬 중 하나에 부착되고, 하기 항체 단편 중 나머지는 상기 T 세포 불변 영역의 상기 두 개 사슬 중 나머지에 부착되도록, 하나 이상의 사전 정의된 표적 항원에 특이적인 두 개의 항체 단편;- 발현될 때 하기 SDAB 단편 중 하나가 상기 T 세포 불변 영역의 상기 (a)(vii)의 두 개 사슬 중 하나에 부착되고, 하기 SDAB 단편 중 나머지는 상기 T 세포 불변 영역의 상기 두 개 사슬 중 나머지에 부착되도록, 하나 이상의 사전 정의된 표적 항원에 특이적인 두 개의 단일 도메인 항체 (SDAB);- 발현될 때 하기 vHH 도메인 중 하나가 상기 T 세포 불변 영역의 상기 (a)(vii)의 두 개 사슬 중 하나에 부착되고, 하기 vHH 도메인 중 나머지는 상기 T 세포 불변 영역의 상기 두 개 사슬 중 나머지에 부착되도록, 하나 이상의 사전 정의된 표적 항원에 특이적인 두 개의 카멜리드 vHH 도메인;- 발현될 때 하기 비-면역글로불린 항원 결합 스캐폴드 중 하나가 상기 T 세포 불변 영역의 상기 (a)(vii)의 두 개 사슬 중 하나에 부착되고, 하기 비-면역글로불린 항원 결합 스캐폴드 중 나머지는 상기 T 세포 불변 영역의 상기 두 개 사슬 중 나머지에 부착되도록, 하나 이상의 사전 정의된 표적 항원에 특이적인 두 개의 비-면역글로불린 항원 결합 스캐폴드;- 발현될 때 하기 수용체 또는 이의 단편 중 하나가 상기 T 세포 불변 영역의 상기 (a)(vii)의 두 개 사슬 중 하나에 부착되고, 하기 수용체 또는 이의 단편의 나머지는 상기 T 세포 불변 영역의 상기 두 개 사슬 중 나머지에 부착되도록, 하나 이상의 사전 정의된 표적 항원에 특이적인 두 개의 수용체 또는 이의 단편;- 발현될 때 하기 리간드 또는 이의 단편 중 하나가 상기 T 세포 불변 영역의 상기 (a)(vii)의 두 개 사슬 중 하나에 부착되고, 하기 리간드 또는 이의 단편의 나머지는 상기 T 세포 불변 영역의 상기 두 개 사슬 중 나머지에 부착되도록, 하나 이상의 사전 정의된 표적 항원에 특이적인 두 개의 리간드 또는 이의 단편;- 발현될 때 하기 항원 결합 단편 중 하나가 상기 T 세포 불변 영역의 상기 (a)(vii)의 두 개 사슬 중 하나에 부착되고, 하기 항원 결합 단편의 나머지는 상기 T 세포 불변 영역의 상기 두 개 사슬 중 나머지에 부착되도록, 하나 이상의 사전 정의된 표적 항원에 특이적인 두 개의 구조적으로 구별된 항원 결합 단편;- 발현될 때 하기 항원 결합 단편 중 하나가 상기 T 세포 불변 영역의 상기 (a)(vii)의 두 개 사슬 중 하나에 부착되고, 하기 항원 결합 단편의 나머지는 상기 T 세포 불변 영역의 상기 두 개 사슬 중 나머지에 부착되도록, 하나 또는 둘 다가 이중특이적 또는 다중특이적인 두 개의 결합 단편;- 발현될 때 하기 자가항원 또는 이의 단편 중 하나가 상기 T 세포 불변 영역의 상기 (a)(vii)의 두 개 사슬 중 하나에 부착되고, 하기 자가항원 또는 이의 단편의 나머지는 상기 T 세포 불변 영역의 상기 두 개 사슬 중 나머지에 부착되도록, 두 개의 자가항원 또는 이의 단편;- 발현될 때 하기 vL 또는 이의 단편 중 하나가 상기 T 세포 불변 영역의 상기 (a)(vii)의 두 개 사슬 중 하나에 부착되고, 하기 vL 또는 이의 단편의 나머지는 상기 T 세포 불변 영역의 상기 두 개 사슬 중 나머지에 부착되도록, 두 개의 vL 또는 이의 단편; 및- 발현될 때 하기 vH 또는 이의 단편 중 하나가 상기 T 세포 불변 영역의 상기 (a)(vii)의 두 개 사슬 중 하나에 부착되고, 하기 vH 또는 이의 단편의 나머지는 상기 T 세포 불변 영역의 상기 두 개 사슬 중 나머지에 부착되도록, 두 개의 vH 또는 이의 단편:으로 이루어진 군으로부터 선택되는, 재조합 폴리뉴클레오티드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제 1항에 있어서,상기 (a)(iv)의 TCR 불변 사슬을 포함하고, 상기 비-천연 TCR 결합 도메인은- 사전 정의된 표적 항원에 특이적인 항체 또는 이의 단편의 중쇄 (vH)의 가변 영역;- 사전 정의된 표적 항원에 특이적인 항체 또는 이의 단편의 경쇄 (vL)의 가변 영역;- 사전 정의된 표적 항원에 특이적인 단일 사슬 가변 단편 (scFv) 또는 이의 단편;- 사전 정의된 표적 항원에 특이적인 항체 단편 (예로, Fv, Fab, (Fab')2);- 사전 정의된 표적 항원에 특이적인 단일 도메인 항체 (SDAB);- 사전 정의된 표적 항원에 특이적인 카멜리드 vHH 도메인;- 사전 정의된 표적 항원에 특이적인 비-면역글로불린 항원 결합 스캐폴드;- 사전 정의된 표적 항원에 특이적인 수용체 또는 이의 단편;- 사전 정의된 표적 항원에 특이적인 리간드 또는 이의 단편;- 하나 이상의 사전 정의된 표적 항원에 특이적인 이중특이적 -항체, -항체 단편, -scFV, -vHH, -SDAB, -비-면역글로불린 항원 결합 스캐폴드, -수용체 또는 -리간드; 및- 자가항원 또는 이의 단편:으로 이루어진 군으로부터 선택되는, 재조합 폴리뉴클레오티드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제 1항에 있어서,상기 (i), (ii), (iii), (iv), (v) 또는 (vi)을 인코딩하는 폴리뉴클레오티드를 포함하고, 상기 비-천연 TCR 결합 도메인은- 사전 정의된 표적 항원에 특이적인 항체 또는 이의 단편의 중쇄 (vH)의 가변 영역;- 사전 정의된 표적 항원에 특이적인 항체 또는 이의 단편의 경쇄 (vL)의 가변 영역;- 사전 정의된 표적 항원에 특이적인 단일 사슬 가변 단편 (scFv) 또는 이의 단편;- 사전 정의된 표적 항원에 특이적인 항체 단편 (예로, Fv, Fab, (Fab')2);- 사전 정의된 표적 항원에 특이적인 단일 도메인 항체 (SDAB);- 사전 정의된 표적 항원에 특이적인 카멜리드 vHH 도메인;- 사전 정의된 표적 항원에 특이적인 비-면역글로불린 항원 결합 스캐폴드;- 사전 정의된 표적 항원에 특이적인 수용체 또는 이의 단편;- 사전 정의된 표적 항원에 특이적인 리간드 또는 이의 단편;- 하나 이상의 사전 정의된 표적 항원에 특이적인 이중특이적 -항체, -항체 단편, -scFV, -vHH, -SDAB, -비-면역글로불린 항원 결합 스캐폴드, -수용체 또는 -리간드; 및- 자가항원 또는 이의 단편:으로 이루어진 군으로부터 선택되는, 재조합 폴리뉴클레오티드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제 1항에 있어서,상기 TCR 불변 사슬을 인코딩하는 폴리뉴클레오티드는 코돈-최적화된 서열인, 재조합 폴리뉴클레오티드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제 1항에 있어서,상기 (a)의 TCR 불변 사슬을 인코딩하는 폴리뉴클레오티드는 TCR 불변 사슬의 발현 및/또는 쌍 형성을 증진하고, 이들의 내인성 세포 수용체 사슬과의 쌍 형성을 감소시키는 돌연변이를 포함하는 TCR 불변 사슬(들)을 인코딩하는, 재조합 폴리뉴클레오티드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제 1항에 있어서,상기 (a)의 TCR 불변 사슬을 인코딩하는 폴리뉴클레오티드는 서열번호 730 내지 743의 핵산 서열의 1 내지 40개 변형의 핵산 서열 또는 서열번호 730 내지 743의 핵산 서열과 적어도 70% 동일성을 갖는 서열을 포함하고, TCRβ1 또는 TCRβ2 사슬과 이중합할 수 있는, 재조합 폴리뉴클레오티드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제 1항에 있어서,상기 (b) 또는 (c)의 TCR 불변 사슬을 인코딩하는 폴리뉴클레오티드는 서열번호 744 내지 765의 핵산 서열의 1 내지 40개 변형의 핵산 서열 또는 서열번호 744 내지 765의 핵산 서열과 적어도 70% 동일성을 갖는 서열을 포함하고, TCRα 사슬과 이중합할 수 있는, 재조합 폴리뉴클레오티드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제 1항에 있어서,상기 (v)의 TCR 불변 사슬을 인코딩하는 폴리뉴클레오티드는 서열번호 769 또는 770의 핵산 서열의 1 내지 40개 변형의 핵산 서열 또는 서열번호 769 또는 770의 핵산 서열과 적어도 70% 동일성을 갖는 서열을 포함하고, TCRδ 사슬과 이중합할 수 있는, 재조합 폴리뉴클레오티드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제 1항에 있어서,상기 (vi)의 TCR 불변 사슬을 인코딩하는 폴리뉴클레오티드는 서열번호 771 또는 772의 핵산 서열의 1 내지 40개 변형의 핵산 서열 또는 서열번호 771 또는 772의 핵산 서열과 적어도 70% 동일성을 갖는 서열을 포함하고, TCRγ 사슬과 이중합할 수 있는, 재조합 폴리뉴클레오티드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제 1항에 있어서,상기 (a)의 TCR 불변 사슬을 인코딩하는 폴리뉴클레오티드는 서열번호 766 내지 768의 핵산 서열의 1 내지 40개 변형의 핵산 서열 또는 서열번호 766 내지 768의 핵산 서열과 적어도 70% 동일성을 갖는 서열을 포함하고, TCRβ1 또는 TCRβ2 사슬과 이중합할 수 있는, 재조합 폴리뉴클레오티드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제 1항에 있어서,상기 하나 이상의 비-천연 항원 결합 도메인(들)은 CD19; CD123; CD22; CD30; CD171; CS-1 (CD2 하위집합 1, CRACC, SLAMF7, CD319 및 19A24라고도 지칭됨); C형 렉틴-유사 분자-1 (CLL-1 또는 CLECL1); CD33; 표피 성장인자 수용체 변이체 Ⅲ (EGFRvⅢ); 갱글리오시드 G2 (GD2); 갱글리오시드 GD3 (aNeu5Ac(2-8)aNeu5Ac(2-3)bDGalp(l-4)bDGlcp(l-l)Cer); TNF 수용체 패밀리 구성원 B 세포 성숙 (BCMA); Tn 항원 ((Tn Ag) 또는 (GalNAcα-Ser/Thr)); 전립선-특이적 막 항원 (PSMA); 수용체 타이로신 키나제-유사 고아 수용체 1 (ROR1); Fms 유사 타이로신 키나제 3 (FLT3); 종양-관련 당당백질 72 (TAG72); CD38; CD44v6; 급성 백혈병 또는 림프종 상에서 발현되지만 조혈 전구세포 상에서는 발현되지 않는 글리코실화된 CD43 에피토프; 비-조혈성 암 상에서 발현된 글리코실화된 CD43 에피토프; 암배아 항원 (CEA); 상피세포 부착 분자 (EPCAM); B7H3 (CD276); KIT (CD117); 인터루킨-13 수용체 소단위체 알파-2 (IL-13Ra2 또는 CD213A2); 메소틸린; 인터루킨 11 수용체 알파 (IL-llRa); 전립선 줄기 세포 항원 (PSCA); 프로테아제 세린 21 (테스티신 또는 PRSS21); 혈관 내피 성장인자 수용체 2 (VEGFR2); 루이스 (Y) 항원; CD24; 혈소판-유래 성장인자 수용체 베타 (PDGFR-베타); 단계-특이적 배아 항원-4 (SSEA-4); CD20; 폴레이트 수용체 알파; 수용체 타이로신-단백질 키나제 ERBB2 (Her2/neu); 세포 표면 연관된 뮤신 1 (MUC1); 상피 성장인자 수용체 (EGFR); 신경 세포 부착 분자 (NCAM); 프로스타제; 전립샘 산 포스파타제 (PAP); 변이된 신장인자 2 (ELF2M); 에프린 B2; 섬유모세포 활성화 단백질 알파 (FAP); 인슐린-유사 성장인자 1 수용체 (IGF-I 수용체); 탄산 무수화제 Ⅸ (CAⅨ); 프로테오좀 (프로좀, 마크로페인) 소단위체 베타형, 9 (LMP2); 당단백질 100 (gpl00); 절단점 클러스터 영역 (BCR)으로 구성된 종양원 유전자 융합 단백질 및 아벨슨 마우스 백혈병 바이러스 종양원 유전자 상동체 1 (Abl) (bcr-abl); 티로시나제; 에프린 A형 수용체 2 (EphA2); 퓨코실 GM1; 시아릴 루이스 부착 분자 (sLe); 갱글리오시드 GM3 (aNeu5Ac(2-3)bDClalp(l-4)bDGlcp(l-1)Cer); 글루타민 전이효소 5 (TGS5); 고분자량 흑색종 관련된 항원 (HMWMAA); o-아세틸-GD2 갱글리오시드 (OAcGD2); 종양 내피 마커 1 (TEM1/CD248); 관련된 종양 내피 마커 7 (TEM7R); 클라우딘 6 (CLDN6); 갑상샘 자극호르몬 수용체 (TSHR); G 단백질 연결된 수용체 클래스 C 그룹 5, 구성원 D (GPRC5D); 염색체 X 오픈 리딩 프레임 61 (CXORF61); CD97; CD179a; 역형성 림프종 키나제 (ALK); 폴리시알산; 태반-특이적 항원 1 (PLAC1); 글로보H 글리코세라미드의 육당질 부분 (글로보H); 유샘 분화 항원 (NY-BR-1); 유로플라킨 2 (UPK2); A형 간염 바이러스 세포 수용체 1 (HAVCR1); 아드레노셉터 베타 3 (ADRB3); 패넥신 3 (PANX3); G 단백질-연결된 수용체 20 (GPR20); 림프구 항원 6 복합체, 좌위 K 9 (LY6K); 후각 수용체 51E2 (OR51E2); TCR 감마 교대 리딩 프레임 단백질 (TARP); 윌름 종양 단백질 (WT1); 암/고환 항원 1 (NY-ES0-1); 암/고환 항원 2 (LAGE-1a); 흑색종-관련 항원 1 (MAGE-A1); 염색체 12p 상에 위치한 ETS 전위 변이체 유전자 6 (ETV6-AML); 정자 단백질 17 (SPA17); X 항원 패밀리, 구성원 lA (XAGEl); 안지오포이에틴-결합 세포 표면 수용체 2 (타이 2); 흑색종 암 고환 항원-1 (MAD-CT-1); 흑색종 암 고환 항원-2 (MAD-CT-2); Fos-관련된 항원 1; 종양 단백질 p53 (p53); p53 돌연변이체; 프로스테인; 서바이빈; 텔로머라제; 전립선 암종 종양 항원-1 (PCT A-1 또는 갈렉틴 8); T 세포에 의해 인식되는 흑색종 항원 1 (MelanA 또는 MARTI); 래트 육종 (Ras) 돌연변이체; 인간 텔로머라제 역전사효소 (hTERT); 육종 전위 절단점; 흑색종의 세포사멸 저해제 (ML-IAP); ERG (막통과 프로테아제, 세린 2 (TMPRSS2) ETS 융합 유전자); N-아세틸 글루코사미닐-전이효소 V (NA17); 쌍 형성된 박스 단백질 Pax-3 (PAX3); 안드로겐 수용체; 사이클린 Bl; v-myc 조류 백혈병 바이러스 종양원 유전자 신경모세포종 유래된 상동체 (MYCN); Ras 상동체 패밀리 구성원 C (RhoC); 티로시나제-관련 단백질 2 (TRP-2); 사이토크롬 P450 lB 1 (CYPlB 1); CCCTC-결합 인자 (아연 핑거 단백질)-유사 (BORIS 또는 각인 부위의 조절인자의 형제), T 세포에 의해 인식되는 편평세포 암종 항원 3 (SART3); 쌍 형성된 박스 단백질 Pax-5 (PAX5); 프로아크로신 결합 단백질 sp32 (OY-TESl); 림프구-특이적 단백질 타이로신 키나제 (LCK); 키나제 고정 단백질 4 (AKAP-4); 활액 육종 X 절단점 2 (SSX2); 진행된 당화 말단 산물의 수용체 (RAGE-1); 신장 유비퀴터스 1 (RUl); 신장 유비퀴터스 2 (RU2); 레구마인; 인간 파필로마 바이러스 E6 (HPV E6); 인간 파필로마 바이러스 E7 (HPV E7); 장내 카르복실 에스테라제; 변이된 열 충격 단백질 70-2 (hsp70-2); CD79a; CD79b; CD72; 백혈구-관련된 면역글로불린-유사 수용체 1 (LAIRl); IgA 수용체의 Fc 단편 (FCAR 또는 CD89); 백혈구 면역글로불린-유사 수용체 서브패밀리 A 구성원 2 (LILRA2); CD300 분자-유사 패밀리 구성원 f (CD300LF); C형 렉틴 도메인 패밀리 12 구성원 A (CLEC12A); 골수 간질 세포 항원 2 (BST2); EGF-유사 모듈-포함 뮤신-유사 호르몬 수용체-유사 항원 2 (EMR2); 림프구 항원 75 (LY75); 글리피칸-3 (GPC3); Fc 수용체-유사 5 (FCRL5); 면역글로불린 람다-유사 폴리펩티드 1 (IGLLl); MPL; 바이오틴; c-MYC 에피토프 태그; CD34; LAMP1; TROP2;, GFRα4; CDH17; CDH6; NYBR1; CDH19; CD200R; Slea (CA19.9; 시아릴 루이스 항원); 퓨코실-GM1; PTK7; gpNMB; CDH1-CD324; DLL3; CD276/B7H3; IL-11Ra; IL-13Ra2; CD179b-IGLl1; ALK TCRγ-δ; NKG2D; CD32 (FCGR2A); Tn ag; CSPG4-HMW-MAA; Tim1-/HVCR1; CSF2RA (GM-CSFR-알파); TGFβR2; VEGFR2/KDR; 루이스 항원; TCR-β1 사슬; TCR-β2 사슬, TCR-γ 사슬, TCR-δ 사슬; FITC; 황체형성 호르몬 수용체 (LHR); 난포 자극 호르몬 수용체 (FSHR); 융모생식샘 자극호르몬 수용체 (CGHR); CCR4; GD3; SLAMF6; SLAMF4; HIV1 외투 당단백질; HTLV1-Tax; CMV pp65; EBV-EBNA3c; 인플루엔자 A 헤마글루티닌 (HA); GAD; PDL1; 구아니릴 사이클라제 C (GCC); KSHV-K8.1 단백질; KSHV-gH 단백질; 데스모글레인 3 (Dsg3)에 대한 자가항체; 데스모글레인 1 (Dsg1)에 대한 자가항체; HLA, HLA-A, HLA-A2, HLA-B, HLA-C, HLA-DP, HLA-DM, HLA-DOA, HLA-DOB, HLA-DQ, HLA-DR, HLA-G; IGE; CD99; RAS; G12V; 조직 인자 1 (TF1); AFP; GPRC5D; 클라우딘18.2 (CLD18A2 또는 CLDN18A.2)); P-당단백질; STEAP1; LIV1; 넥틴-4; CRIPTO; GPA33; BST1/CD157; 저전도도 염화물 통로; 및 TNT 항체에 의해 인식되는 항원:으로 이루어진 군으로부터 선택된 하나 이상의 질환 관련 항원에 결합하는, 재조합 폴리뉴클레오티드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제 12항에 있어서,상기 하나 이상의 비-천연 TCR 항원 결합 도메인(들)은 항체, 항체 단편, scFv, Fv, Fab, (Fab')2, 단일 도메인 항체 (SDAB), vH 또는 vL 도메인, 카멜리드 VHH 도메인, 다르핀, 어피바디, 어필린, 어드넥틴, 어피틴, 오바디, 레페바디, 파이노머, 알파바디, 어비머, 아트리머, 센티린, 프로넥틴, 안티칼린, 쿠니츠 도메인, 아미딜로 반복서열 단백질과 같은 비-면역글로불린 항원 결합 스캐폴드, 수용체 또는 리간드를 포함하는, 재조합 폴리뉴클레오티드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제 12항에 있어서,상기 하나 이상의 비-천연 TCR 항원 결합 도메인(들)은(i) 서열번호 226 내지 400 또는 10203 내지 10321 중 어느 하나의 서열 또는 이와 적어도 98% 동일성을 갖고, 이의 항원에 결합하는 폴리펩티드를 인코딩하는 서열을 갖는 폴리뉴클레오티드에 의해 인코딩되는, 중쇄 가변 영역 (vH);(ii) 서열번호 16 내지 191 또는 10085 내지 10202 중 어느 하나의 서열 또는 이와 적어도 98% 동일성을 갖고, 이의 항원에 결합하는 폴리펩티드를 인코딩하는 서열을 갖는 폴리뉴클레오티드에 의해 인코딩되는, 경쇄 가변 영역 (vL);(iii) 서열번호 488  657, 10346 내지 10400 또는 18098 내지 18160 중 어느 하나의 서열 또는 이와 적어도 98% 동일성을 갖고, 이의 항원에 결합하는 폴리펩티드를 인코딩하는 서열을 갖는 폴리뉴클레오티드에 의해 인코딩되는, 단일 사슬 가변 단편 (scFv);(iv) 서열번호 421 내지 445 또는 10322 내지 10337 중 어느 하나의 서열 또는 이와 적어도 98% 동일성을 갖고, 이의 항원에 결합하는 폴리펩티드를 인코딩하는 서열을 갖는 폴리뉴클레오티드에 의해 인코딩되는, 카멜리드 VHH 도메인;(v) 서열번호 439 내지 443 중 어느 하나의 서열 또는 이와 적어도 98% 동일성을 갖고, 이의 항원에 결합하는 폴리펩티드를 인코딩하는 서열을 갖는 폴리뉴클레오티드에 의해 인코딩되는, 비-면역글로불린 스캐폴드;(vi) 서열번호 456 내지 468 중 어느 하나의 서열 또는 이와 적어도 98% 동일성을 갖고, 이의 동족체에 결합하는 폴리펩티드를 인코딩하는 서열을 갖는 폴리뉴클레오티드에 의해 인코딩되는, 수용체; 및(vii) 서열번호 476 내지 486 또는 10402 내지 10404 중 어느 하나의 서열 또는 이와 적어도 98% 동일성을 갖고, 이의 동족체에 결합하는 폴리펩티드를 인코딩하는 서열을 갖는 폴리뉴클레오티드에 의해 인코딩되는, 리간드:로 이루어진 군으로부터 선택되는, 재조합 폴리뉴클레오티드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제 1항에 있어서,상기 하나 이상의 비-천연 TCR 항원 결합 도메인(들)은 임의의 서열번호 13999 내지 14879 또는 14880에 나타낸 바와 같은 선택된 표적 항원에 대한 하나 이상의 경쇄 상보성 결정 영역 및/또는 임의의 서열번호 14881 내지 15761 또는 15762에 나타낸 바와 같은 선택된 표적 항원에 대한 하나 이상의 중쇄 상보성 결정 영역을 포함하는, 재조합 폴리뉴클레오티드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제 1항에 있어서,상기 하나 이상의 비-천연 TCR 항원 결합 도메인(들)은 최대 10개의 보존적 아미노산 치환을 갖는 임의의 서열번호 2307 내지 2482 또는 12042 내지 12159의 서열을 포함하는 가변 경쇄 (vL) 도메인 및/또는 최대 10개의 보존적 아미노산 치환을 갖는 임의의 서열번호 2506 내지 2580 또는 12160 내지 12278의 서열을 포함하는 가변 중쇄 (vH) 도메인을 포함하는, 재조합 폴리뉴클레오티드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제 1항에 있어서,상기 하나 이상의 비-천연 TCR 항원 결합 도메인(들)은 최대 10개의 보존적 아미노산 치환을 갖는 임의의 서열번호 2701 내지 2725 또는 12279 내지 12294에 나타낸 바와 같은 선택된 항원에 대한 하나 이상의 카멜리드 vHH 상보성 결정 영역을 포함하는, 재조합 폴리뉴클레오티드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제 1항에 있어서,상기 하나 이상의 비-천연 TCR 항원 결합 도메인(들)은 임의의 서열번호 2728 내지 2732 또는 12296 내지 12301에 나타낸 바와 같은 서열을 갖고, 최대 10개의 보존적 아미노산 치환을 갖는 비-면역글로불린 항원 결합 도메인을 포함하는, 재조합 폴리뉴클레오티드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제 1항에 있어서,상기 하나 이상의 비-천연 TCR 항원 결합 도메인(들)은 서열번호 2307 내지 2482 또는 12042 내지 12159 중 어느 하나의 서열을 포함하는 하나 이상의 경쇄 상보성 결정 영역 (vL) 도메인 및/또는 서열번호 2506 내지 2680 또는 12160 내지 12278의 서열을 포함하는 하나 이상의 중쇄 상보성 결정 영역 (vH) 도메인을 포함하는, 재조합 폴리뉴클레오티드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제 1항에 있어서,상기 하나 이상의 비-천연 TCR 항원 결합 도메인(들)은 각각이 최대 10개의 보존적 아미노산 치환을 갖는 서열번호 2770 내지 2939, 12303 내지 12357 또는 18162 내지 18224로 이루어진 군으로부터 선택된 서열을 갖는 scFv 단편을 포함하는, 재조합 폴리뉴클레오티드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제 1항에 있어서,상기 하나 이상의 비-천연 TCR 항원 결합 도메인(들)은 각각이 최대 10개의 보존적 아미노산 치환을 갖는 임의의 서열번호 2736 내지 2748의 아미노산 서열을 포함하는 하나 이상의 수용체를 포함하는, 재조합 폴리뉴클레오티드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제 1항에 있어서,상기 하나 이상의 비-천연 TCR 항원 결합 도메인(들)은 최대 10개의 보존적 아미노산 치환을 갖는 임의의 서열번호 2758 내지 2768 또는 12359 내지 12361의 서열을 포함하는 하나 이상의 수용체를 포함하는, 재조합 폴리뉴클레오티드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제 1항에 있어서,상기 하나 이상의 비-천연 TCR 항원 결합 도메인(들)은 CD16A, NKG2D, CD4, PD1, 데스모글레인 3 (Dsg3) 또는 CD4-DC-SIGN의 세포외 도메인을 포함하는, 재조합 폴리뉴클레오티드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제 1항에 있어서,상기 하나 이상의 비-천연 TCR 항원 결합 도메인(들)은 hTPO, mTPO, CGHα 사슬, CGHβ 사슬, FHβ 사슬, LHβ 사슬, TSHβ 사슬, APRIL 또는 이들의 조합 중 하나 이상의 세포외 도메인을 포함하는, 재조합 폴리뉴클레오티드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제 1항에 있어서,상기 하나 이상의 비-천연 TCR 항원 결합 도메인(들)은임의의 서열번호 2770 내지 2939, 12303 내지 12357 또는 18162 내지 18224의 서열을 포함하고, 최대 10개의 보존적 아미노산 치환을 갖는 임의의 단일 사슬 가변 단편 (scFv) 및(a) 최대 10개의 보존적 아미노산 치환을 갖는 임의의 서열번호 2701 내지 2725 또는 12279 내지 12294에 나타낸 바와 같은 임의의 카멜리드 vHH; 또는(b) 임의의 서열번호 2728 내지 2732 또는 12296 내지 12301에 나타낸 바와 같은 서열을 갖고, 최대 10개의 보존적 아미노산 치환을 갖는 임의의 비-면역글로불린 항원 결합 도메인; 또는(c) 최대 10개의 보존적 아미노산 치환을 갖는 임의의 서열번호 2736 내지 2748의 아미노산 서열을 포함하는 수용체의 임의의 세포외 도메인; 또는(d) 최대 10개의 보존적 아미노산 치환을 갖는 임의의 서열번호 2758 내지 2768 또는 12359 내지 12361의 서열을 포함하는 리간드의 임의의 세포외 도메인:을 포함하는, 재조합 폴리뉴클레오티드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제 1항에 있어서,상기 하나 이상의 비-천연 TCR 항원 결합 도메인(들)은최대 10개의 보존적 아미노산 치환을 갖는 임의의 서열번호 2701 내지 2725 또는 12279 내지 12294에 나타낸 바와 같은 카멜리드 vHH 및(a) 임의의 서열번호 2770 내지 2939, 12303 내지 12357 또는 18162 내지 18224의 서열을 포함하고, 최대 10개의 보존적 아미노산 치환을 갖는 임의의 단일 사슬 가변 단편 (scFv); 또는(b) 임의의 서열번호 2728 내지 2732 또는 12296 내지 12301에 나타낸 바와 같은 서열을 갖고, 최대 10개의 보존적 아미노산 치환을 갖는 임의의 비-면역글로불린 항원 결합 도메인; 또는(c) 최대 10개의 보존적 아미노산 치환을 갖는 임의의 서열번호 2736 내지 2748의 아미노산 서열을 포함하는 수용체의 임의의 세포외 도메인; 또는(d) 최대 10개의 보존적 아미노산 치환을 갖는 임의의 서열번호 2758 내지 2768 또는 12359 내지 12361의 서열을 포함하는 리간드의 임의의 세포외 도메인:을 포함하는, 재조합 폴리뉴클레오티드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제 1항에 있어서,상기 하나 이상의 비-천연 TCR 항원 결합 도메인(들)은 선택적으로 링커 영역에 의해 TCR 불변 영역 사슬 각각에 연결되고, 상기 링커 영역 핵산은 서열번호 2981 내지 3003 및 이들의 임의의 조합 또는 이와 적어도 98% 동일성을 갖는 서열로 이루어진 군으로부터 선택된 아미노산 서열을 인코딩하거나, 상기 링커가 서열번호 701 내지 725 또는 이와 적어도 98% 동일성을 갖는 서열로 이루어진 군으로부터 선택된 핵산 서열에 의해 인코딩되는, 재조합 폴리뉴클레오티드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제 1항에 있어서,상기 하나 이상의 비-천연 TCR 항원 결합 도메인(들)은 이것이 획득된 항체보다 적어도 5배 낮은 이의 표적 항원에 대한 결합 친화도를 갖는, 재조합 폴리뉴클레오티드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제 1항에 있어서,상기 SIR을 인코딩하는 폴리뉴클레오티드는 각각의 사슬의 N-말단에 존재하는 리더 서열 또는 신호 펩티드를 추가로 포함하고, 서열번호 1 내지 9 및 10으로 이루어진 군으로부터 선택된 서열을 포함하는, 재조합 폴리뉴클레오티드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제 1항에 있어서,상기 적어도 하나의 폴리뉴클레오티드는 두 개의 SIR을 인코딩하는, 재조합 폴리뉴클레오티드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제 30항에 있어서,상기 폴리뉴클레오티드는 절단가능한 링커를 인코딩하는 뉴클레오티드 서열에 의해 연결된 두 개의 SIR을 인코딩하는, 재조합 폴리뉴클레오티드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제 31항에 있어서,상기 절단가능한 링커는 자가-절단하는 절단가능한 링커인, 재조합 폴리뉴클레오티드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제 31항에 있어서,상기 절단가능한 링커는 2A 링커, 2A-유사 링커 또는 이들의 기능적 등가물 중 임의의 하나 이상인, 재조합 폴리뉴클레오티드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제 31항에 있어서,상기 절단가능한 링커는 T2A 링커, P2A, F2A, E2A 링커 또는 이들의 기능적 등가물 중 임의의 하나 이상인, 재조합 폴리뉴클레오티드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제 31항에 있어서,상기 절단가능한 링커는 서열번호 780 내지 785 중 임의의 하나 이상의 서열을 포함하는, 재조합 폴리뉴클레오티드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제 31항에 있어서,상기 절단가능한 링커를 인코딩하는 폴리뉴클레오티드는 선택적으로 퓨린 (furine) 절단 부위 또는 퓨린 유사 절단 부위 또는 이들의 기능적 등가물을 인코딩하는 뉴클레오티드 서열이 선행하는, 재조합 폴리뉴클레오티드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제 36항에 있어서,상기 절단가능한 링커를 선행하는 상기 퓨린 절단 부위는 서열번호 788 내지 790 중 임의의 하나 이상의 서열을 포함하는, 재조합 폴리뉴클레오티드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제 31항 내지 제 37항 중 어느 한 항에 있어서,상기 절단가능한 링커를 인코딩하는 폴리뉴클레오티드 서열은 가요성 링커를 인코딩하는 뉴클레오티드 서열이 선행하는, 재조합 폴리뉴클레오티드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제 38항에 있어서,상기 절단가능한 링커를 선행하는 상기 가요성 링커는 Ser-Gly 링커, Ser-Gly-Ser-Gly 링커 또는 이들의 기능적 등가물 중 하나 이상을 인코딩하는, 재조합 폴리뉴클레오티드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제 38항에 있어서,상기 절단가능한 링커를 선행하는 상기 가요성 링커는 서열번호 786 또는 787의 서열을 포함하는, 재조합 폴리뉴클레오티드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제 38항에 있어서,상기 퓨린 절단 부위를 인코딩하는 폴리뉴클레오티드 서열은 상기 가요성 링커를 인코딩하는 폴리뉴클레오티드가 선행하고, 이는 상기 절단가능한 링커를 인코딩하는 폴리뉴클레오티드가 선행하여 퓨린 절단 부위 - 가요성 링커 - 절단가능한 링커의 순서가 되는, 재조합 폴리뉴클레오티드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 제 31항에 있어서,상기 절단가능한 링커를 인코딩하는 폴리뉴클레오티드 서열은 제 2 SIR을 인코딩하는 리더 서열 (신호 펩티드)를 인코딩하는 서열 이전에 존재하는, 재조합 폴리뉴클레오티드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 제 1항에 있어서,상기 SIR은 선택된 항원에 대한 다양한 결합 친화도를 갖도록 설계될 수 있는, 재조합 폴리뉴클레오티드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 제 1항에 있어서,상기 SIR은 부속 모듈을 포함하는, 재조합 폴리뉴클레오티드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 제 44항에 있어서,상기 부속 모듈은 CD3z 도메인을 포함하는, 재조합 폴리뉴클레오티드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 제 45항에 있어서,상기 TCR 불변 사슬은(viii) 서열번호 12401, 12402, 12403, 12408 또는 12409와 적어도 98% 동일한 아미노산 서열;(ix) 서열번호 12421, 12422, 12423, 12427 또는 12428과 적어도 98% 동일한 아미노산 서열; 및(x) 상기 (viii) 및 (ix)의 두 개 TCR 불변 사슬의 이량체 조합:으로 이루어진 군으로부터 선택되는, 재조합 폴리뉴클레오티드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 제 12항에 있어서,상기 하나 이상의 비-천연 TCR 항원 결합 도메인(들)은 CD19에 결합하는, 재조합 폴리뉴클레오티드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 제 47항에 있어서,상기 하나 이상의 비-천연 TCR 항원 결합 도메인(들)은 - 서열번호 2318 내지 2324, 12060 내지 12068, 12108, 12127 또는 12156 중 어느 하나와 적어도 98% 동일한 서열을 포함하는 폴리펩티드 또는 상기 전술한 임의의 폴리펩티드에 포함된 임의의 상보성 결정 영역 (CDR);- 서열번호 2517 내지 2523, 12178 내지 12186, 1227, 12246 또는 12275 중 어느 하나와 적어도 98% 동일한 서열을 포함하는 폴리펩티드 또는 상기 전술한 임의의 폴리펩티드에 포함된 임의의 상보성 결정 영역 (CDR);- 서열번호 12288과 적어도 98% 동일한 서열을 포함하는 폴리펩티드; 및- 서열번호 2770 내지 2774, 12325, 12308, 18162 내지 18170 또는 12354 중 어느 하나와 적어도 98% 동일한 서열을 포함하는 폴리펩티드:로 이루어진 군으로부터 선택되는, 재조합 폴리뉴클레오티드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>49. 제 47항에 있어서,상기 재조합 폴리뉴클레오티드는 서열번호 3135 내지 3235, 3250 내지 3346, 3396, 3401 내지 3403, 3406, 3429 내지 3432, 3435 내지 3439, 3540, 3855 내지 3859, 12431 내지 12489, 12491 내지 12493, 12495 내지 12530, 12534, 13195 내지 13203, 13250, 13267, 13289, 13429 내지 13437, 13483, 13501 및 13523으로 이루어진 군으로부터 선택된 서열을 포함하는 폴리펩티드를 인코딩하는, 재조합 폴리뉴클레오티드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>50. 제 12항에 있어서,상기 하나 이상의 비-천연 TCR 항원 결합 도메인(들)은 CD20에 결합하는, 재조합 폴리뉴클레오티드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>51. 제 50항에 있어서,상기 하나 이상의 비-천연 TCR 항원 결합 도메인(들)은 - 서열번호 2325 내지 2326, 12069 내지 12077 또는 12078 중 어느 하나와 적어도 98% 동일한 서열을 포함하는 폴리펩티드 또는 상기 전술한 임의의 폴리펩티드에 포함된 임의의 상보성 결정 영역 (CDR);- 서열번호 2524 내지 2525, 12187 내지 12195 또는 12196 중 어느 하나와 적어도 98% 동일한 서열을 포함하는 폴리펩티드 또는 상기 전술한 임의의 폴리펩티드에 포함된 임의의 상보성 결정 영역 (CDR);- 서열번호 12289와 적어도 98% 동일한 서열을 포함하는 폴리펩티드; 및- 서열번호 2787 내지 2788, 18177 내지 18186 또는 18187 중 어느 하나와 적어도 98% 동일한 서열을 포함하는 폴리펩티드:로 이루어진 군으로부터 선택되는, 재조합 폴리뉴클레오티드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>52. 제 50항에 있어서,상기 재조합 폴리뉴클레오티드는 서열번호 3263, 3348, 3456 내지 3457, 3876 내지 3877, 12464 내지 12465, 12477 내지 12482, 12492, 12534, 13204 내지 13213, 13438 내지 13446 및 13447로 이루어진 군으로부터 선택된 서열을 포함하는 폴리펩티드를 인코딩하는, 재조합 폴리뉴클레오티드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>53. 제 12항에 있어서,상기 하나 이상의 비-천연 TCR 항원 결합 도메인(들)은 CD22에 결합하는, 재조합 폴리뉴클레오티드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>54. 제 53항에 있어서,상기 하나 이상의 비-천연 TCR 항원 결합 도메인(들)은 - 서열번호 2327 내지 2329, 12122 내지 12126 또는 12132 중 어느 하나와 적어도 98% 동일한 서열을 포함하는 폴리펩티드 또는 상기 전술한 임의의 폴리펩티드에 포함된 임의의 상보성 결정 영역 (CDR);- 서열번호 2526 내지 2528, 12241 내지 12245 또는 12251 중 어느 하나와 적어도 98% 동일한 서열을 포함하는 폴리펩티드 또는 상기 전술한 임의의 폴리펩티드에 포함된 임의의 상보성 결정 영역 (CDR); 및- 서열번호 2789 내지 2791, 12320 내지 12330 또는 18188 중 어느 하나와 적어도 98% 동일한 서열을 포함하는 폴리펩티드:로 이루어진 군으로부터 선택되는, 재조합 폴리뉴클레오티드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>55. 제 53항에 있어서,상기 재조합 폴리뉴클레오티드는 서열번호 3332, 3433, 3458 내지 3460, 3878 내지 3880, 12483, 12485, 12488 내지 12490, 13241 내지 13245, 13268, 13475 내지 13479 및 13502로 이루어진 군으로부터 선택된 서열을 포함하는 폴리펩티드를 인코딩하는, 재조합 폴리뉴클레오티드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>56. 제 12항에 있어서,상기 하나 이상의 비-천연 TCR 항원 결합 도메인(들)은 BCMA에 결합하는, 재조합 폴리뉴클레오티드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>57. 제 56항에 있어서,상기 하나 이상의 비-천연 TCR 항원 결합 도메인(들)은 - 서열번호 2310 내지 2313, 12046 내지 12048, 12118 내지 12119, 12139 내지 12145 또는 12146 중 어느 하나와 적어도 98% 동일한 서열을 포함하는 폴리펩티드 또는 상기 전술한 임의의 폴리펩티드에 포함된 임의의 상보성 결정 영역 (CDR);- 서열번호 2509 내지 2512, 12164 내지 12166, 12237 내지 12238, 12258 내지 12264 또는 12265 중 어느 하나와 적어도 98% 동일한 서열을 포함하는 폴리펩티드 또는 상기 전술한 임의의 폴리펩티드에 포함된 임의의 상보성 결정 영역 (CDR);- 서열번호 12279 내지 12281, 12283 내지 12285, 12287, 12291 내지 12292, 12293 또는 12294 중 어느 하나와 적어도 98% 동일한 서열을 포함하는 폴리펩티드; 및- 서열번호 2780 내지 2783, 12237 내지 12344, 18174 내지 18175 또는 18176 중 어느 하나와 적어도 98% 동일한 서열을 포함하는 폴리펩티드:로 이루어진 군으로부터 선택되는, 재조합 폴리뉴클레오티드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>58. 제 56항에 있어서,상기 재조합 폴리뉴클레오티드는 서열번호 3445 내지 3449, 3866 내지 3869, 12463, 12533, 12535 내지 12536, 13181 내지 13183, 13261 내지 13262, 13277 내지 13284, 13415 내지 13417, 13495 내지 13496, 13511 내지 13517 및 13518로 이루어진 군으로부터 선택된 서열을 포함하는 폴리펩티드를 인코딩하는, 재조합 폴리뉴클레오티드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>59. 제 12항에 있어서,상기 하나 이상의 비-천연 TCR 항원 결합 도메인(들)은 MPL에 결합하는, 재조합 폴리뉴클레오티드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>60. 제 59항에 있어서,상기 하나 이상의 비-천연 TCR 항원 결합 도메인(들)은 - 서열번호 2414 내지 2421, 12120, 12128 또는 12129 중 어느 하나와 적어도 98% 동일한 서열을 포함하는 폴리펩티드 또는 상기 전술한 임의의 폴리펩티드에 포함된 임의의 상보성 결정 영역 (CDR);- 서열번호 2611 내지 2618, 12239, 12247 또는 12248 중 어느 하나와 적어도 98% 동일한 서열을 포함하는 폴리펩티드 또는 상기 전술한 임의의 폴리펩티드에 포함된 임의의 상보성 결정 영역 (CDR); 및- 서열번호 2871 내지 2878, 12326 내지 12327 및 12318 중 어느 하나와 적어도 98% 동일한 서열을 포함하는 폴리펩티드:로 이루어진 군으로부터 선택되는, 재조합 폴리뉴클레오티드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>61. 제 59항에 있어서,상기 재조합 폴리뉴클레오티드는 서열번호 33347, 3373, 3427 내지 3428, 3495, 3556 내지 3562, 3979 내지 3985, 4025, 12454, 12456, 12458, 12462, 12532, 13259, 13265 내지 13266, 13493, 13499 및 13500으로 이루어진 군으로부터 선택된 서열을 포함하는 폴리펩티드를 인코딩하는, 재조합 폴리뉴클레오티드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>62. 제 12항에 있어서,상기 하나 이상의 비-천연 TCR 항원 결합 도메인(들)은 CS1에 결합하는, 재조합 폴리뉴클레오티드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>63. 제 62항에 있어서,상기 하나 이상의 비-천연 TCR 항원 결합 도메인(들)은 - 서열번호 2355 내지 2358, 12090 내지 12094 또는 12095 중 어느 하나와 적어도 98% 동일한 서열을 포함하는 폴리펩티드 또는 상기 전술한 임의의 폴리펩티드에 포함된 임의의 상보성 결정 영역 (CDR);- 서열번호 2553 내지 2555, 12209 내지 12213 또는 12214 중 어느 하나와 적어도 98% 동일한 서열을 포함하는 폴리펩티드 또는 상기 전술한 임의의 폴리펩티드에 포함된 임의의 상보성 결정 영역 (CDR); 및- 서열번호 2817 내지 2819, 18211 내지 18215 또는 18216 중 어느 하나와 적어도 98% 동일한 서열을 포함하는 폴리펩티드:로 이루어진 군으로부터 선택되는, 재조합 폴리뉴클레오티드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>64. 제 62항에 있어서,상기 재조합 폴리뉴클레오티드는 서열번호 3376, 3487 내지 3489, 3907 내지 3909, 12455, 12457, 12459, 12461, 12476, 13226 내지 13231, 13460 내지 13464 및 13465로 이루어진 군으로부터 선택된 서열을 포함하는 폴리펩티드를 인코딩하는, 재조합 폴리뉴클레오티드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>65. 제 12항에 있어서,상기 하나 이상의 비-천연 TCR 항원 결합 도메인(들)은 CD33에 결합하는, 재조합 폴리뉴클레오티드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>66. 제 65항에 있어서,상기 하나 이상의 비-천연 TCR 항원 결합 도메인(들)은 - 서열번호 2336 내지 2337, 12079 내지 12084 또는 12085 중 어느 하나와 적어도 98% 동일한 서열을 포함하는 폴리펩티드 또는 상기 전술한 임의의 폴리펩티드에 포함된 임의의 상보성 결정 영역 (CDR);- 서열번호 2535 내지 2536, 12197 내지 12202 또는 12203 중 어느 하나와 적어도 98% 동일한 서열을 포함하는 폴리펩티드 또는 상기 전술한 임의의 폴리펩티드에 포함된 임의의 상보성 결정 영역 (CDR); 및- 서열번호 2795 내지 2796, 18189 내지 18193 또는 18194 중 어느 하나와 적어도 98% 동일한 서열을 포함하는 폴리펩티드:로 이루어진 군으로부터 선택되는, 재조합 폴리뉴클레오티드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>67. 제 65항에 있어서,상기 재조합 폴리뉴클레오티드는 서열번호 3464 내지 3465, 3884 내지 3885, 12460, 12473, 12479, 13214 내지 13220, 13448 내지 13453 및 13454로 이루어진 군으로부터 선택된 서열을 포함하는 폴리펩티드를 인코딩하는, 재조합 폴리뉴클레오티드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>68. 제 12항에 있어서,상기 하나 이상의 비-천연 TCR 항원 결합 도메인(들)은 CD123에 결합하는, 재조합 폴리뉴클레오티드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>69. 제 68항에 있어서,상기 하나 이상의 비-천연 TCR 항원 결합 도메인(들)은 - 서열번호 2315, 2472, 12049 내지 12058 또는 12059 중 어느 하나와 적어도 98% 동일한 서열을 포함하는 폴리펩티드 또는 상기 전술한 임의의 폴리펩티드에 포함된 임의의 상보성 결정 영역 (CDR);- 서열번호 2514, 2670, 12167 내지 12176 또는 12177 중 어느 하나와 적어도 98% 동일한 서열을 포함하는 폴리펩티드 또는 상기 전술한 임의의 폴리펩티드에 포함된 임의의 상보성 결정 영역 (CDR);- 서열번호 2716 또는 2717과 적어도 98% 동일한 서열을 포함하는 폴리펩티드; 및- 서열번호 2801, 2929, 18196 내지 18205 또는 18206 중 어느 하나와 적어도 98% 동일한 서열을 포함하는 폴리펩티드:로 이루어진 군으로부터 선택되는, 재조합 폴리뉴클레오티드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>70. 제 68항에 있어서,상기 재조합 폴리뉴클레오티드는 서열번호 3266 내지 3267, 3366 내지 3368, 3375, 3378, 3405, 3409, 3434, 3470, 3492 내지 3497, 3617, 3890, 3912 내지 3913, 4041, 12480, 13184 내지 13194, 13418 내지 13427 및 13428로 이루어진 군으로부터 선택된 서열을 포함하는 폴리펩티드를 인코딩하는, 재조합 폴리뉴클레오티드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>71. 제 12항에 있어서,상기 하나 이상의 비-천연 TCR 항원 결합 도메인(들)은 폴레이트 수용체 1에 결합하는, 재조합 폴리뉴클레오티드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>72. 제 71항에 있어서,상기 하나 이상의 비-천연 TCR 항원 결합 도메인(들)은 - 서열번호 2373과 적어도 98% 동일한 서열을 포함하는 폴리펩티드 또는 이에 포함된 임의의 상보성 결정 영역 (CDR);- 서열번호 2570과 적어도 98% 동일한 서열을 포함하는 폴리펩티드 또는 이에 포함된 임의의 상보성 결정 영역 (CDR); 및- 서열번호 2833과 적어도 98% 동일한 서열을 포함하는 폴리펩티드:로 이루어진 군으로부터 선택되는, 재조합 폴리뉴클레오티드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>73. 제 71항에 있어서,상기 재조합 폴리뉴클레오티드는 서열번호 3511 및 3928로 이루어진 군으로부터 선택된 서열을 포함하는 폴리펩티드를 인코딩하는, 재조합 폴리뉴클레오티드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>74. 제 12항에 있어서,상기 하나 이상의 비-천연 TCR 항원 결합 도메인(들)은 메소틸린에 결합하는, 재조합 폴리뉴클레오티드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>75. 제 74항에 있어서,상기 하나 이상의 비-천연 TCR 항원 결합 도메인(들)은 - 서열번호 2413, 12154 또는 12155 중 어느 하나와 적어도 98% 동일한 서열을 포함하는 폴리펩티드 또는 상기 전술한 임의의 폴리펩티드에 포함된 임의의 상보성 결정 영역 (CDR);- 서열번호 2609 내지 2610, 12273 또는 12274 중 어느 하나와 적어도 98% 동일한 서열을 포함하는 폴리펩티드 또는 상기 전술한 임의의 폴리펩티드에 포함된 임의의 상보성 결정 영역 (CDR);- 서열번호 2713 내지 2714 또는 2725 중 어느 하나와 적어도 98% 동일한 서열을 포함하는 폴리펩티드; 및- 서열번호 2870, 2899, 12352 또는 12353 중 어느 하나와 적어도 98% 동일한 서열을 포함하는 폴리펩티드:로 이루어진 군으로부터 선택되는, 재조합 폴리뉴클레오티드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>76. 제 74항에 있어서,상기 재조합 폴리뉴클레오티드는 서열번호 3414, 3419, 3554, 3585, 3976, 4008, 13287 내지 13288, 13521 및 13522로 이루어진 군으로부터 선택된 서열을 포함하는 폴리펩티드를 인코딩하는, 재조합 폴리뉴클레오티드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>77. 제 12항에 있어서,상기 하나 이상의 비-천연 TCR 항원 결합 도메인(들)은 IL-13Rα2에 결합하는, 재조합 폴리뉴클레오티드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>78. 제 77항에 있어서,상기 하나 이상의 비-천연 TCR 항원 결합 도메인(들)은- 서열번호 2399 또는 2400 중 어느 하나와 적어도 98% 동일한 서열을 포함하는 폴리펩티드 또는 상기 전술한 임의의 폴리펩티드에 포함된 임의의 상보성 결정 영역 (CDR);- 서열번호 2595 또는 2596 중 어느 하나와 적어도 98% 동일한 서열을 포함하는 폴리펩티드 또는 상기 전술한 임의의 폴리펩티드에 포함된 임의의 상보성 결정 영역 (CDR); 및- 서열번호 2858 또는 2859 중 어느 하나와 적어도 98% 동일한 서열을 포함하는 폴리펩티드:로 이루어진 군으로부터 선택되는, 재조합 폴리뉴클레오티드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>79. 제 77항에 있어서,상기 재조합 폴리뉴클레오티드는 서열번호 3541 내지 3542, 3963 및 3964로 이루어진 군으로부터 선택된 서열을 포함하는 폴리펩티드를 인코딩하는, 재조합 폴리뉴클레오티드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>80. 제 12항에 있어서,상기 하나 이상의 비-천연 TCR 항원 결합 도메인(들)은 CD138에 결합하는, 재조합 폴리뉴클레오티드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>81. 제 80항에 있어서,상기 하나 이상의 비-천연 TCR 항원 결합 도메인(들)은- 서열번호 2316과 적어도 98% 동일한 서열을 포함하는 폴리펩티드 또는 이에 포함된 임의의 상보성 결정 영역 (CDR);- 서열번호 2515와 적어도 98% 동일한 서열을 포함하는 폴리펩티드 또는 이에 포함된 임의의 상보성 결정 영역 (CDR); 및- 서열번호 2802와 적어도 98% 동일한 서열을 포함하는 폴리펩티드:로 이루어진 군으로부터 선택되는, 재조합 폴리뉴클레오티드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>82. 제 80항에 있어서,상기 재조합 폴리뉴클레오티드는 서열번호 3268, 3374, 3404, 3471 및 3891로 이루어진 군으로부터 선택된 서열을 포함하는 폴리펩티드를 인코딩하는, 재조합 폴리뉴클레오티드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>83. 제 12항에 있어서,상기 하나 이상의 비-천연 TCR 항원 결합 도메인(들)은 TCRgd에 결합하는, 재조합 폴리뉴클레오티드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>84. 제 83항에 있어서,상기 하나 이상의 비-천연 TCR 항원 결합 도메인(들)은- 서열번호 2449와 적어도 98% 동일한 서열을 포함하는 폴리펩티드 또는 이에 포함된 임의의 상보성 결정 영역 (CDR);- 서열번호 2646과 적어도 98% 동일한 서열을 포함하는 폴리펩티드 또는 이에 포함된 임의의 상보성 결정 영역 (CDR); 및- 서열번호 2907과 적어도 98% 동일한 서열을 포함하는 폴리펩티드:로 이루어진 군으로부터 선택되는, 재조합 폴리뉴클레오티드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>85. 제 83항에 있어서,상기 재조합 폴리뉴클레오티드는 서열번호 3594 및 4017로 이루어진 군으로부터 선택된 서열을 포함하는 폴리펩티드를 인코딩하는, 재조합 폴리뉴클레오티드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>86. 제 12항에 있어서,상기 하나 이상의 비-천연 TCR 항원 결합 도메인(들)은 TCRB1에 결합하는, 재조합 폴리뉴클레오티드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>87. 제 86항에 있어서,상기 하나 이상의 비-천연 TCR 항원 결합 도메인(들)은- 서열번호 2445 또는 2446 중 어느 하나와 적어도 98% 동일한 서열을 포함하는 폴리펩티드 또는 상기 전술한 임의의 폴리펩티드에 포함된 임의의 상보성 결정 영역 (CDR);- 서열번호 2642 또는 2643 중 어느 하나와 적어도 98% 동일한 서열을 포함하는 폴리펩티드 또는 상기 전술한 임의의 폴리펩티드에 포함된 임의의 상보성 결정 영역 (CDR); 및- 서열번호 2903 또는 2904 중 어느 하나와 적어도 98% 동일한 서열을 포함하는 폴리펩티드:로 이루어진 군으로부터 선택되는, 재조합 폴리뉴클레오티드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>88. 제 86항에 있어서,상기 재조합 폴리뉴클레오티드는 서열번호 3590 내지 3591, 4013 및 4014로 이루어진 군으로부터 선택된 서열을 포함하는 폴리펩티드를 인코딩하는, 재조합 폴리뉴클레오티드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>89. 제 12항에 있어서,상기 하나 이상의 비-천연 TCR 항원 결합 도메인(들)은 TCRB2에 결합하는, 재조합 폴리뉴클레오티드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>90. 제 89항에 있어서,상기 하나 이상의 비-천연 TCR 항원 결합 도메인(들)은- 서열번호 2447 또는 2448 중 어느 하나와 적어도 98% 동일한 서열을 포함하는 폴리펩티드 또는 상기 전술한 임의의 폴리펩티드에 포함된 임의의 상보성 결정 영역 (CDR);- 서열번호 2644 또는 2645 중 어느 하나와 적어도 98% 동일한 서열을 포함하는 폴리펩티드 또는 상기 전술한 임의의 폴리펩티드에 포함된 임의의 상보성 결정 영역 (CDR); 및- 서열번호 2905 또는 2906 중 어느 하나와 적어도 98% 동일한 서열을 포함하는 폴리펩티드:로 이루어진 군으로부터 선택되는, 재조합 폴리뉴클레오티드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>91. 제 89항에 있어서,상기 재조합 폴리뉴클레오티드는 서열번호 3353 내지 3364, 3592 내지 3593, 4015 및 4016로 이루어진 군으로부터 선택된 서열을 포함하는 폴리펩티드를 인코딩하는, 재조합 폴리뉴클레오티드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>92. 제 1항의 재조합 폴리뉴클레오티드를 포함하는 재조합 발현 시스템으로서, 치료제 대조군과 함께 공동발현되고, 상기 치료제 대조군은 절단된 표피 성장인자 수용체 (tEGFR), 절단된 표피 성장인자 수용체 viii (tEGFRvⅢ), 절단된 CD30 (tCD30), 절단된 BCMA (tBCMA), 절단된 CD19 (tCD19), CD34, 티미딘 키나제, 사이토신 탈아미나제, 니트로환원효소, 잔틴-구아닌 포스포리보실 전이효소, 인간 캐스파제 8, 인간 캐스파제 9, 유도성 캐스파제 9 (i캐스파제 9), 퓨린 뉴클레오시드 포스포릴라제, 리나마라제/리나마린/포도당 옥시다제, 데옥시리보뉴클레오시드 키나제, 호스래디쉬 퍼옥시다제 (HRP)/인돌-3-아세트산 (IAA), 감마-글루타밀시스테인 합성효소, CD20/알파CD20, CD34/키메라 티미딘 키나제, dox-의존성 캐스파제-2, 티미딘 키나제 변이체 (HSV-TKSR39), AP1903/Fas 시스템, 키메라 사이토카인 수용체 (CCR), 선별 마커 및 이들의 조합로 이루어진 군으로부터 선택되는, 재조합 발현 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>93. 제 92항에 있어서,상기 tEGFR 및 tEGFRvⅢ은 EGFR-특이적 siRNA, 소분자, 항-EGFR 항체 또는 이의 단편 또는 이들의 조합 중 임의의 하나 이상에 결합하는, 재조합 발현 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>94. 제 92항에 있어서,상기 tCD30은 CD30-특이적 siRNA, 소분자, 항-CD30 항체 또는 이의 단편 또는 이들의 조합 중 임의의 하나 이상에 결합하는, 재조합 발현 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>95. 제 92항에 있어서,상기 tCD19는 CD19-특이적 siRNA, 소분자, 항-CD19 항체 또는 이의 단편 또는 이들의 조합 중 임의의 하나 이상에 결합하는, 재조합 발현 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>96. 제 92항에 있어서,상기 tCD34는 CD34-특이적 siRNA, 소분자, 항-CD34 항체 또는 이의 단편 또는 이들의 조합 중 임의의 하나 이상에 결합하는, 재조합 발현 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>97. 제 92항에 있어서,상기 선별 마커는 디하이드로폴레이트 수용체 (DHFR), 변이체 DHFR, 메틸화된-DNA-단백질-시스테인 메틸전이효소, 이노신 모노포스페이트 탈수소화효소 Ⅱ (IMDHP2), 퓨로마이신 아세틸전이효소 (PAC), 블라스티시딘-저항성 유전자, 변이체 칼시뉴린 a/b (Can/b), CNa12, CNb30 또는 이들의 조합 중 임의의 하나 이상을 포함하는, 재조합 발현 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>98. 제 92항에 있어서,상기 CCR은 (i) IL-7 사이토카인-링커-IL 7Ra, (ii) IL-2Rβ의 IL-7Ra 세포질 도메인의 IL-7Ra-막통과 도메인의 IL-7 사이토카인-링커-세포외 도메인, (iii) IL-7 사이토카인-링커-IL-2Rβ 및 이들의 조합 중 임의의 하나 이상을 포함하는, 재조합 발현 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>99. 제 1항의 재조합 폴리뉴클레오티드를 포함하는 재조합 발현 시스템으로서, 부속 모듈과 함께 공동발현되고, 상기 부속 모듈은 41BBL, CD40L, K13, MC159, cFLIP-L/MRITα, cFLIP-p22, HTLV1 Tax, HTLV2 Tax, HTLV2 Tax-RS 변이체, FKBPx2-K13, FKBPx2-HTLV2-Tax, FKBPx2-HTLV2-Tax-RS, IL6R-304-vHH-Alb8-vHH, IL12f, PD1-4H1 scFV, PD1-5C4 scFV, PD1-4H1-Alb8-vHH, PD1-5C4-Alb8-vHH, CTLA4-이필리무맙-scFv, CTLA4-이필리무맙-Alb8-vHH, IL6-19A-scFV, IL6-19A-scFV-Alb8-vHH, sHVEM, sHVEM-Alb8-vHH, hTERT, Fx06, CD3z, CD3z-GGGS-41BB, CD3-BBz, CD3-CD28z, CD3-CD28-Lck 융합 단백질, Brd4 표적화 shRNA, 키메라 항원 수용체 (CAR), hTERT, 헤파리나제, CAR, 억제성 CAR 및 이들의 조합로 이루어진 군으로부터 선택되는, 재조합 발현 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>100. 제 92항 또는 제 99항에 있어서,상기 SIR을 인코딩하는 재조합 폴리뉴클레오티드 및 하나 이상의 치료제 대조군 및/또는 하나 이상의 부속 모듈은 절단가능한 링커를 인코딩하는 뉴클레오티드 서열에 의해 연결되는, 재조합 발현 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>101. 제 100항에 있어서,상기 절단가능한 링커는 자가-절단하는 절단가능한 링커인, 재조합 발현 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>102. 제 101항에 있어서,상기 절단가능한 링커를 인코딩하는 폴리뉴클레오티드는 퓨린 절단 부위 또는 퓨린 유사 절단 부위 또는 이들의 기능적 등가물을 인코딩하는 뉴클레오티드 서열이 선행하는, 재조합 발현 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>103. 제 100항에 있어서,상기 절단가능한 링커를 인코딩하는 폴리뉴클레오티드 서열은 선택적으로 가요성 링커를 인코딩하는 뉴클레오티드 서열이 선행하는, 재조합 발현 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>104. 제 1항의 재조합 폴리뉴클레오티드를 포함하는 적어도 하나의 벡터로서, 상기 벡터는 DNA 벡터, RNA 벡터, 플라스미드, 렌티바이러스 벡터, 아데노바이러스성 벡터, 레트로바이러스 벡터, 배큘로바이러스 벡터, 슬리핑 뷰티 트랜스포존 벡터 및 피기백 트랜스포존 벡터로 이루어진 군으로부터 선택되는, 벡터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>105. 제 104항에 있어서,상기 벡터 골격은 서열번호 870 내지 875 및 876로 이루어진 군으로부터 선택된 서열을 갖는, 벡터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>106. 제 104항에 있어서,EF-1 프로모터, CMV IE 유전자 프로모터, EF-1a 프로모터, 유비퀴틴 C 프로모터, MSCV LTR 프로모터 또는 포스포글리세레이트 키나제 (PGK) 프로모터로부터 선택된 프로모터를 포함하는, 벡터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>107. 제 106항에 있어서,상기 EF-1 프로모터는 서열번호 877의 서열 또는 이와 80 내지 99% 동일성을 갖는 서열을 포함하는, 벡터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>108. 제 106항에 있어서,상기 벡터는 시험관내에서 전사된 벡터이거나, 상기 벡터는 폴리(A) 미단 또는 3'UTR을 추가로 포함하는, 벡터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>109. 제 1항의 재조합 폴리뉴클레오티드 중 적어도 하나에 의해 인코딩된 적어도 하나의 폴리펩티드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>110. 제 1항의 재조합 폴리뉴클레오티드 중 적어도 하나를 발현하는 재조합 세포.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>111. 단리된 합성 면역 수용체 (SIR) 폴리펩티드 또는 폴리펩티드 이종이량체로서,(a) (i) 서열번호 3010과 적어도 98% 동일하고, 48, 61, 91, 92, 93, 및/또는 94번 위치에서 하나 이상의 돌연변이를 갖으며, 조건부 부속 모듈을 포함할 수 있는 아미노산 서열;(ii) 서열번호 3024와 적어도 98% 동일하고, 18, 22, 57, 79, 133, 136 및/또는 139번 위치에서 하나 이상의 돌연변이를 갖으며, 조건부 부속 모듈을 포함할 수 있는 아미노산 서열;(iii) 서열번호 3025와 적어도 98% 동일하고, 18, 22, 57, 79, 133, 136 및/또는 139번 위치에서 하나 이상의 돌연변이를 갖으며, 조건부 부속 모듈을 포함할 수 있는 아미노산 서열;(iv) 서열번호 3046, 3047 또는 3048과 적어도 98% 동일하고, 조건부 부속 모듈을 포함할 수 있는 아미노산 서열;(v) 서열번호 3049와 적어도 98% 동일하고, 조건부 부속 모듈을 포함할 수 있는 아미노산 서열;(vi) 서열번호 3051 또는 3052와 적어도 98% 동일하고, 조건부 부속 모듈을 포함할 수 있는 아미노산 서열; 및(vii) (i) 및 (ii), (i) 및 (iii), (iv) 및 (ii), (iv) 및 (iii), 그리고 (v) 및 (vi)으로부터 선택된 두 개의 TCR 불변 사슬의 이량체 조합:으로 이루어진 군으로부터 선택된 아미노산 서열을 갖는 T 세포 수용체 (TCR) 불변 사슬;(b) 조건부 링커; 및(c) (1) 항체;(2) 항체 단편 (예로, Fv, Fab, (Fab')2);(3) 항체 (vH 도메인) 또는 이의 단편의 중쇄 가변 영역;(4) 항체 (vL 도메인) 또는 이의 단편의 경쇄 가변 영역;(5) 단일 사슬 가변 단편 (scFv) 또는 이의 단편;(6) 단일 도메인 항체 (SDAB) 또는 이의 단편;(7) 카멜리드 VHH 도메인 또는 이의 단편;(8) 항체의 단량체 가변 영역;(9) 다르핀 (DARPIN), 어피바디, 어필린, 어드넥틴, 어피틴, 오바디, 레페바디, 파이노머, 알파바디, 어비머, 아트리머, 센티린, 프로넥틴, 안티칼린, 쿠니츠 도메인, 아미딜로 반복서열 단백질 또는 이들의 단편과 같은 비-면역글로불린 항원 결합 스캐폴드;(10) 수용체 또는 이의 단편;(11) 리간드 또는 이의 단편;(12) 이중특이적 -항체, -항체 단편, -scFV, -vHH, -SDAB, -비-면역글로불린 항원 결합 스캐폴드, -수용체 또는 -리간드; 및(13) 자가항원 또는 이의 단편:으로 이루어진 군으로부터 선택된 (a)에 연결된 하나 이상의 비-천연 TCR 항원 결합 도메인(들):을 포함하고,상기 (a)(i) 내지 (a)(iii)의 돌연변이는 항원 결합 도메인의 표적 도메인에 대한 다양한 결합 친화도를 제공하고, 합성 면역 수용체는 림프구에서 발현 시, 하나 이상의 연속적 사슬로 상기 항원 결합 도메인 및 상기 T 세포 수용체 불변 사슬 둘 다를 상기 림프구의 표면 상에 발현하여, 상기 발현된 항원 결합 도메인이 이의 항원에 결합할 때 림프구가 활성화하고/거나, 증식하고/거나, 사이토카인을 분비하고/거나, 표적 세포의 살상을 조정 (유도 또는 억압)하도록 촉발되고, MHC-제한 및 MHC-비-제한된 항체-유형 특이성을 갖는, 단리된 합성 면역 수용체 (SIR) 폴리펩티드 또는 폴리펩티드 이종이량체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>112. 제 111항에 있어서,상기 (a)(vii)의 TCR 불변 사슬을 포함하고, 상기 비-천연 TCR 결합 도메인은- 발현될 때 하기 항체 또는 이의 단편의 하나의 중쇄 및 경쇄가 상기 T 세포 불변 영역의 상기 (a)(vii)의 두 개 사슬 중 하나에 부착되고, 하기 항체 또는 이의 단편의 나머지의 중쇄 및 경쇄는 상기 T 세포 불변 영역의 상기 두 개 사슬 중 나머지에 부착되도록, 사전 정의된 표적 항원에 특이적인 항체 또는 이의 단편의 중쇄 및 경쇄의 가변 영역;- 발현될 때 하기 scFv 중 하나가 상기 T 세포 불변 영역의 상기 (a)(vii)의 두 개 사슬 중 하나에 부착되고, 하기 scFv 중 나머지는 상기 T 세포 불변 영역의 상기 두 개 사슬 중 나머지에 부착되도록, 하나 이상의 사전 정의된 표적 항원에 특이적인 두 개의 단일 사슬 가변 단편 (scFv);- 발현될 때 하기 항체 단편 중 하나가 상기 T 세포 불변 영역의 상기 (a)(vii)의 두 개 사슬 중 하나에 부착되고, 하기 항체 단편 중 나머지는 상기 T 세포 불변 영역의 상기 두 개 사슬 중 나머지에 부착되도록, 하나 이상의 사전 정의된 표적 항원에 특이적인 두 개의 항체 단편;- 발현될 때 하기 SDAB 단편 중 하나가 상기 T 세포 불변 영역의 상기 (a)(vii)의 두 개 사슬 중 하나에 부착되고, 하기 SDAB 단편 중 나머지는 상기 T 세포 불변 영역의 상기 두 개 사슬 중 나머지에 부착되도록, 하나 이상의 사전 정의된 표적 항원에 특이적인 두 개의 단일 도메인 항체 (SDAB);- 발현될 때 하기 vHH 도메인 중 하나가 상기 T 세포 불변 영역의 상기 (a)(vii)의 두 개 사슬 중 하나에 부착되고, 하기 vHH 도메인 중 나머지는 상기 T 세포 불변 영역의 상기 두 개 사슬 중 나머지에 부착되도록, 하나 이상의 사전 정의된 표적 항원에 특이적인 두 개의 카멜리드 vHH 도메인;- 발현될 때 하기 비-면역글로불린 항원 결합 스캐폴드 중 하나가 상기 T 세포 불변 영역의 상기 (a)(vii)의 두 개 사슬 중 하나에 부착되고, 하기 비-면역글로불린 항원 결합 스캐폴드 중 나머지는 상기 T 세포 불변 영역의 상기 두 개 사슬 중 나머지에 부착되도록, 하나 이상의 사전 정의된 표적 항원에 특이적인 두 개의 비-면역글로불린 항원 결합 스캐폴드;- 발현될 때 하기 수용체 또는 이의 단편 중 하나가 상기 T 세포 불변 영역의 상기 (a)(vii)의 두 개 사슬 중 하나에 부착되고, 하기 수용체 또는 이의 단편의 나머지는 상기 T 세포 불변 영역의 상기 두 개 사슬 중 나머지에 부착되도록, 하나 이상의 사전 정의된 표적 항원에 특이적인 두 개의 수용체 또는 이의 단편;- 발현될 때 하기 리간드 또는 이의 단편 중 하나가 상기 T 세포 불변 영역의 상기 (a)(vii)의 두 개 사슬 중 하나에 부착되고, 하기 리간드 또는 이의 단편의 나머지는 상기 T 세포 불변 영역의 상기 두 개 사슬 중 나머지에 부착되도록, 하나 이상의 사전 정의된 표적 항원에 특이적인 두 개의 리간드 또는 이의 단편;- 발현될 때 하기 항원 결합 단편 중 하나가 상기 T 세포 불변 영역의 상기 (a)(vii)의 두 개 사슬 중 하나에 부착되고, 하기 항원 결합 단편의 나머지는 상기 T 세포 불변 영역의 상기 두 개 사슬 중 나머지에 부착되도록, 하나 이상의 사전 정의된 표적 항원에 특이적인 두 개의 구조적으로 구별된 항원 결합 단편;- 발현될 때 하기 항원 결합 단편 중 하나가 상기 T 세포 불변 영역의 상기 (a)(vii)의 두 개 사슬 중 하나에 부착되고, 하기 항원 결합 단편의 나머지는 상기 T 세포 불변 영역의 상기 두 개 사슬 중 나머지에 부착되도록, 하나 또는 둘 다가 이중특이적 또는 다중특이적인 두 개의 결합 단편;- 발현될 때 하기 자가항원 또는 이의 단편 중 하나가 상기 T 세포 불변 영역의 상기 (a)(vii)의 두 개 사슬 중 하나에 부착되고, 하기 자가항원 또는 이의 단편의 나머지는 상기 T 세포 불변 영역의 상기 두 개 사슬 중 나머지에 부착되도록, 두 개의 자가항원 또는 이의 단편;- 발현될 때 하기 vL 또는 이의 단편 중 하나가 상기 T 세포 불변 영역의 상기 (a)(vii)의 두 개 사슬 중 하나에 부착되고, 하기 vL 또는 이의 단편의 나머지는 상기 T 세포 불변 영역의 상기 두 개 사슬 중 나머지에 부착되도록, 두 개의 vL 또는 이의 단편; 및- 발현될 때 하기 vH 또는 이의 단편 중 하나가 상기 T 세포 불변 영역의 상기 (a)(vii)의 두 개 사슬 중 하나에 부착되고, 하기 vH 또는 이의 단편의 나머지는 상기 T 세포 불변 영역의 상기 두 개 사슬 중 나머지에 부착되도록, 두 개의 vH 또는 이의 단편:으로 이루어진 군으로부터 선택되는, 단리된 합성 면역 수용체 (SIR) 폴리펩티드 또는 폴리펩티드 이종이량체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>113. 제 111항에 있어서,상기 (a)(iv)의 TCR 불변 사슬을 포함하고, 상기 비-천연 TCR 결합 도메인은- 사전 정의된 표적 항원에 특이적인 항체 또는 이의 단편의 중쇄 (vH)의 가변 영역;- 사전 정의된 표적 항원에 특이적인 항체 또는 이의 단편의 경쇄 (vL)의 가변 영역;- 사전 정의된 표적 항원에 특이적인 단일 사슬 가변 단편 (scFv) 또는 이의 단편;- 사전 정의된 표적 항원에 특이적인 항체 단편 (예로, Fv, Fab, (Fab')2);- 사전 정의된 표적 항원에 특이적인 단일 도메인 항체 (SDAB);- 사전 정의된 표적 항원에 특이적인 카멜리드 vHH 도메인;- 사전 정의된 표적 항원에 특이적인 비-면역글로불린 항원 결합 스캐폴드;- 사전 정의된 표적 항원에 특이적인 수용체 또는 이의 단편;- 사전 정의된 표적 항원에 특이적인 리간드 또는 이의 단편;- 하나 이상의 사전 정의된 표적 항원에 특이적인 이중특이적 -항체, -항체 단편, -scFV, -vHH, -SDAB, -비-면역글로불린 항원 결합 스캐폴드, -수용체 또는 -리간드; 및- 자가항원 또는 이의 단편:으로 이루어진 군으로부터 선택되는, 단리된 합성 면역 수용체 (SIR) 폴리펩티드 또는 폴리펩티드 이종이량체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>114. 제 111항에 있어서,상기 (i), (ii), (iii), (iv), (v) 또는 (vi)의 TCR 불변 도메인을 포함하고, 상기 비-천연 TCR 결합 도메인은- 사전 정의된 표적 항원에 특이적인 항체 또는 이의 단편의 중쇄 (vH)의 가변 영역;- 사전 정의된 표적 항원에 특이적인 항체 또는 이의 단편의 경쇄 (vL)의 가변 영역;- 사전 정의된 표적 항원에 특이적인 단일 사슬 가변 단편 (scFv) 또는 이의 단편;- 사전 정의된 표적 항원에 특이적인 항체 단편 (예로, Fv, Fab, (Fab')2);- 사전 정의된 표적 항원에 특이적인 단일 도메인 항체 (SDAB);- 사전 정의된 표적 항원에 특이적인 카멜리드 vHH 도메인;- 사전 정의된 표적 항원에 특이적인 비-면역글로불린 항원 결합 스캐폴드;- 사전 정의된 표적 항원에 특이적인 수용체 또는 이의 단편;- 사전 정의된 표적 항원에 특이적인 리간드 또는 이의 단편;- 하나 이상의 사전 정의된 표적 항원에 특이적인 이중특이적 -항체, -항체 단편, -scFV, -vHH, -SDAB, -비-면역글로불린 항원 결합 스캐폴드, -수용체 또는 -리간드; 및- 자가항원 또는 이의 단편:으로 이루어진 군으로부터 선택되는, 단리된 합성 면역 수용체 (SIR) 폴리펩티드 또는 폴리펩티드 이종이량체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>115. 제 111항에 있어서,상기 TCR 불변 사슬(들)은 TCR 불변 사슬의 발현 및/또는 쌍 형성을 증진하고, 이들의 내인성 세포 수용체 사슬과의 쌍 형성을 감소시키는 돌연변이를 포함하는, 단리된 합성 면역 수용체 (SIR) 폴리펩티드 또는 폴리펩티드 이종이량체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>116. 제 111항에 있어서,상기 TCR의 불변 영역은 서열번호 3010 내지 3023로 이루어진 군으로부터 선택된 서열 또는 서열번호 3010 내지 3023로 이루어진 군으로부터 선택된 아미노산 서열과 적어도 98% 동일한 서열에서 1 내지 40개의 아미노산 치환 또는 돌연변이를 갖는 아미노산 서열을 포함하는 TCR 수용체 α 사슬 (Cα)인, 단리된 합성 면역 수용체 (SIR) 폴리펩티드 또는 폴리펩티드 이종이량체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>117. 제 111항에 있어서,상기 TCR의 불변 영역은 서열번호 3024 내지 3044로 이루어진 군으로부터 선택된 서열 또는 서열번호 3024 내지 3044로 이루어진 군으로부터 선택된 아미노산 서열과 적어도 98% 동일한 서열에서 1 내지 40개의 아미노산 치환 또는 돌연변이를 갖는 아미노산 서열을 포함하는 TCR 수용체 β 사슬 (Cβ)인, 단리된 합성 면역 수용체 (SIR) 폴리펩티드 또는 폴리펩티드 이종이량체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>118. 제 111항에 있어서,상기 TCR의 불변 영역은 서열번호 3049 또는 3050으로 이루어진 군으로부터 선택된 서열 또는 서열번호 3049 또는 3050으로 이루어진 군으로부터 선택된 아미노산 서열과 적어도 98% 동일한 서열에서 1 내지 40개의 아미노산 치환 또는 돌연변이를 갖는 아미노산 서열을 포함하는 TCR 수용체 γ 사슬 (Cγ)인, 단리된 합성 면역 수용체 (SIR) 폴리펩티드 또는 폴리펩티드 이종이량체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>119. 제 111항에 있어서,상기 TCR의 불변 영역은 서열번호 3051 또는 3052로 이루어진 군으로부터 선택된 서열 또는 서열번호 3051 또는 3052로 이루어진 군으로부터 선택된 아미노산 서열과 적어도 98% 동일한 서열에서 1 내지 40개의 아미노산 치환 또는 돌연변이를 갖는 아미노산 서열을 포함하는 TCR 수용체 δ 사슬 (Cδ)인, 단리된 합성 면역 수용체 (SIR) 폴리펩티드 또는 폴리펩티드 이종이량체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>120. 제 111항에 있어서,상기 TCR의 불변 영역은 서열번호 3046 내지 3048로 이루어진 군으로부터 선택된 서열 또는 서열번호 3046 내지 3048로 이루어진 군으로부터 선택된 아미노산 서열과 적어도 98% 동일한 서열에서 1 내지 40개의 아미노산 치환 또는 돌연변이를 갖는 아미노산 서열을 포함하는 전구 TCR 수용체 α 사슬 (preCα)인, 단리된 합성 면역 수용체 (SIR) 폴리펩티드 또는 폴리펩티드 이종이량체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>121. 제 1항에 있어서,상기 하나 이상의 비-천연 항원 결합 도메인(들)은 CD19; CD123; CD22; CD30; CD171; CS-1 (CD2 하위집합 1, CRACC, SLAMF7, CD319 및 19A24라고도 지칭됨); C형 렉틴-유사 분자-1 (CLL-1 또는 CLECL1); CD33; 표피 성장인자 수용체 변이체 Ⅲ (EGFRvⅢ); 갱글리오시드 G2 (GD2); 갱글리오시드 GD3 (aNeu5Ac(2-8)aNeu5Ac(2-3)bDGalp(l-4)bDGlcp(l-l)Cer); TNF 수용체 패밀리 구성원 B 세포 성숙 (BCMA); Tn 항원 ((Tn Ag) 또는 (GalNAcα-Ser/Thr)); 전립선-특이적 막 항원 (PSMA); 수용체 타이로신 키나제-유사 고아 수용체 1 (ROR1); Fms 유사 타이로신 키나제 3 (FLT3); 종양-관련 당당백질 72 (TAG72); CD38; CD44v6; 급성 백혈병 또는 림프종 상에서 발현되지만 조혈 전구세포 상에서는 발현되지 않는 글리코실화된 CD43 에피토프; 비-조혈성 암 상에서 발현된 글리코실화된 CD43 에피토프; 암배아 항원 (CEA); 상피세포 부착 분자 (EPCAM); B7H3 (CD276); KIT (CD117); 인터루킨-13 수용체 소단위체 알파-2 (IL-13Ra2 또는 CD213A2); 메소틸린; 인터루킨 11 수용체 알파 (IL-llRa); 전립선 줄기 세포 항원 (PSCA); 프로테아제 세린 21 (테스티신 또는 PRSS21); 혈관 내피 성장인자 수용체 2 (VEGFR2); 루이스 (Y) 항원; CD24; 혈소판-유래 성장인자 수용체 베타 (PDGFR-베타); 단계-특이적 배아 항원-4 (SSEA-4); CD20; 폴레이트 수용체 알파; 수용체 타이로신-단백질 키나제 ERBB2 (Her2/neu); 세포 표면 연관된 뮤신 1 (MUC1); 상피 성장인자 수용체 (EGFR); 신경 세포 부착 분자 (NCAM); 프로스타제; 전립샘 산 포스파타제 (PAP); 변이된 신장인자 2 (ELF2M); 에프린 B2; 섬유모세포 활성화 단백질 알파 (FAP); 인슐린-유사 성장인자 1 수용체 (IGF-I 수용체); 탄산 무수화제 Ⅸ (CAⅨ); 프로테오좀 (프로좀, 마크로페인) 소단위체 베타형, 9 (LMP2); 당단백질 100 (gpl00); 절단점 클러스터 영역 (BCR)으로 구성된 종양원 유전자 융합 단백질 및 아벨슨 마우스 백혈병 바이러스 종양원 유전자 상동체 1 (Abl) (bcr-abl); 티로시나제; 에프린 A형 수용체 2 (EphA2); 퓨코실 GM1; 시아릴 루이스 부착 분자 (sLe); 갱글리오시드 GM3 (aNeu5Ac(2-3)bDClalp(l-4)bDGlcp(l-1)Cer); 글루타민 전이효소 5 (TGS5); 고분자량 흑색종 관련된 항원 (HMWMAA); o-아세틸-GD2 갱글리오시드 (OAcGD2); 종양 내피 마커 1 (TEM1/CD248); 관련된 종양 내피 마커 7 (TEM7R); 클라우딘 6 (CLDN6); 갑상샘 자극호르몬 수용체 (TSHR); G 단백질 연결된 수용체 클래스 C 그룹 5, 구성원 D (GPRC5D); 염색체 X 오픈 리딩 프레임 61 (CXORF61); CD97; CD179a; 역형성 림프종 키나제 (ALK); 폴리시알산; 태반-특이적 항원 1 (PLAC1); 글로보H 글리코세라미드의 육당질 부분 (글로보H); 유샘 분화 항원 (NY-BR-1); 유로플라킨 2 (UPK2); A형 간염 바이러스 세포 수용체 1 (HAVCR1); 아드레노셉터 베타 3 (ADRB3); 패넥신 3 (PANX3); G 단백질-연결된 수용체 20 (GPR20); 림프구 항원 6 복합체, 좌위 K 9 (LY6K); 후각 수용체 51E2 (OR51E2); TCR 감마 교대 리딩 프레임 단백질 (TARP); 윌름 종양 단백질 (WT1); 암/고환 항원 1 (NY-ES0-1); 암/고환 항원 2 (LAGE-1a); 흑색종-관련 항원 1 (MAGE-A1); 염색체 12p 상에 위치한 ETS 전위 변이체 유전자 6 (ETV6-AML); 정자 단백질 17 (SPA17); X 항원 패밀리, 구성원 lA (XAGEl); 안지오포이에틴-결합 세포 표면 수용체 2 (타이 2); 흑색종 암 고환 항원-1 (MAD-CT-1); 흑색종 암 고환 항원-2 (MAD-CT-2); Fos-관련된 항원 1; 종양 단백질 p53 (p53); p53 돌연변이체; 프로스테인; 서바이빈; 텔로머라제; 전립선 암종 종양 항원-1 (PCT A-1 또는 갈렉틴 8); T 세포에 의해 인식되는 흑색종 항원 1 (MelanA 또는 MARTI); 래트 육종 (Ras) 돌연변이체; 인간 텔로머라제 역전사효소 (hTERT); 육종 전위 절단점; 흑색종의 세포사멸 저해제 (ML-IAP); ERG (막통과 프로테아제, 세린 2 (TMPRSS2) ETS 융합 유전자); N-아세틸 글루코사미닐-전이효소 V (NA17); 쌍 형성된 박스 단백질 Pax-3 (PAX3); 안드로겐 수용체; 사이클린 Bl; v-myc 조류 백혈병 바이러스 종양원 유전자 신경모세포종 유래된 상동체 (MYCN); Ras 상동체 패밀리 구성원 C (RhoC); 티로시나제-관련 단백질 2 (TRP-2); 사이토크롬 P450 lB 1 (CYPlB 1); CCCTC-결합 인자 (아연 핑거 단백질)-유사 (BORIS 또는 각인 부위의 조절인자의 형제), T 세포에 의해 인식되는 편평세포 암종 항원 3 (SART3); 쌍 형성된 박스 단백질 Pax-5 (PAX5); 프로아크로신 결합 단백질 sp32 (OY-TESl); 림프구-특이적 단백질 타이로신 키나제 (LCK); 키나제 고정 단백질 4 (AKAP-4); 활액 육종 X 절단점 2 (SSX2); 진행된 당화 말단 산물의 수용체 (RAGE-1); 신장 유비퀴터스 1 (RUl); 신장 유비퀴터스 2 (RU2); 레구마인; 인간 파필로마 바이러스 E6 (HPV E6); 인간 파필로마 바이러스 E7 (HPV E7); 장내 카르복실 에스테라제; 변이된 열 충격 단백질 70-2 (hsp70-2); CD79a; CD79b; CD72; 백혈구-관련된 면역글로불린-유사 수용체 1 (LAIRl); IgA 수용체의 Fc 단편 (FCAR 또는 CD89); 백혈구 면역글로불린-유사 수용체 서브패밀리 A 구성원 2 (LILRA2); CD300 분자-유사 패밀리 구성원 f (CD300LF); C형 렉틴 도메인 패밀리 12 구성원 A (CLEC12A); 골수 간질 세포 항원 2 (BST2); EGF-유사 모듈-포함 뮤신-유사 호르몬 수용체-유사 항원 2 (EMR2); 림프구 항원 75 (LY75); 글리피칸-3 (GPC3); Fc 수용체-유사 5 (FCRL5); 면역글로불린 람다-유사 폴리펩티드 1 (IGLLl); MPL; 바이오틴; c-MYC 에피토프 태그; CD34; LAMP1; TROP2;, GFRα4; CDH17; CDH6; NYBR1; CDH19; CD200R; Slea (CA19.9; 시아릴 루이스 항원); 퓨코실-GM1; PTK7; gpNMB; CDH1-CD324; DLL3; CD276/B7H3; IL-11Ra; IL-13Ra2; CD179b-IGLl1; ALK TCRγ-δ; NKG2D; CD32 (FCGR2A); Tn ag; CSPG4-HMW-MAA; Tim1-/HVCR1; CSF2RA (GM-CSFR-알파); TGFβR2; VEGFR2/KDR; 루이스 항원; TCR-β1 사슬; TCR-β2 사슬, TCR-γ 사슬, TCR-δ 사슬; FITC; 황체형성 호르몬 수용체 (LHR); 난포 자극 호르몬 수용체 (FSHR); 융모생식샘 자극호르몬 수용체 (CGHR); CCR4; GD3; SLAMF6; SLAMF4; HIV1 외투 당단백질; HTLV1-Tax; CMV pp65; EBV-EBNA3c; 인플루엔자 A 헤마글루티닌 (HA); GAD; PDL1; 구아니릴 사이클라제 C (GCC); KSHV-K8.1 단백질; KSHV-gH 단백질; 데스모글레인 3 (Dsg3)에 대한 자가항체; 데스모글레인 1 (Dsg1)에 대한 자가항체; HLA, HLA-A, HLA-A2, HLA-B, HLA-C, HLA-DP, HLA-DM, HLA-DOA, HLA-DOB, HLA-DQ, HLA-DR, HLA-G; IGE; CD99; RAS; G12V; 조직 인자 1 (TF1); AFP; GPRC5D; 클라우딘18.2 (CLD18A2 또는 CLDN18A.2)); P-당단백질; STEAP1; LIV1; 넥틴-4; CRIPTO; GPA33; BST1/CD157; 저전도도 염화물 통로; 및 TNT 항체에 의해 인식되는 항원:으로 이루어진 군으로부터 선택된 하나 이상의 질환 관련 항원에 결합하는, 단리된 합성 면역 수용체 (SIR) 폴리펩티드 또는 폴리펩티드 이종이량체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>122. 제 121항에 있어서,상기 하나 이상의 비-천연 TCR 항원 결합 도메인(들)은 항체, 항체 단편, scFv, Fv, Fab, (Fab')2, 단일 도메인 항체 (SDAB), vH 또는 vL 도메인, 카멜리드 VHH 도메인, 다르핀, 어피바디, 어필린, 어드넥틴, 어피틴, 오바디, 레페바디, 파이노머, 알파바디, 어비머, 아트리머, 센티린, 프로넥틴, 안티칼린, 쿠니츠 도메인, 아미딜로 반복서열 단백질과 같은 비-면역글로불린 항원 결합 스캐폴드, 수용체 또는 리간드를 포함하는, 단리된 합성 면역 수용체 (SIR) 폴리펩티드 또는 폴리펩티드 이종이량체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>123. 제 121항에 있어서,상기 하나 이상의 비-천연 TCR 항원 결합 도메인(들)은(i) 임의의 서열번호 2506 내지 2680 또는 12160 내지 12278에 나타낸 바와 같은 서열 또는 이와 적어도 98% 동일성을 갖고, 이의 항원에 결합하는 폴리펩티드를 인코딩하는 서열을 포함하는, 중쇄 가변 영역 (vH);(ii) 임의의 서열번호 2307 내지 2482 또는 12042 내지 12159에 나타낸 바와 같은 서열 또는 이와 적어도 98% 동일성을 갖고, 이의 항원에 결합하는 폴리펩티드를 인코딩하는 서열을 포함하는, 경쇄 가변 영역 (vL);(iii) 서열번호 2770 내지 2939, 12303 내지 12357 또는 18162 내지 18224  중 어느 하나에 나타낸 바와 같은 서열 또는 이와 적어도 98% 동일성을 갖고, 이의 항원에 결합하는 폴리펩티드를 인코딩하는 서열을 포함하는, 단일 사슬 가변 단편 (scFv);(iv) 서열번호 2701 내지 2725 또는 12279 내지 12294 중 어느 하나에 나타낸 바와 같은 서열 또는 이와 적어도 98% 동일성을 갖고, 이의 항원에 결합하는 폴리펩티드를 인코딩하는 서열을 포함하는, 카멜리드 VHH 도메인;(v) 서열번호 439 내지 443 중 어느 하나의 폴리뉴클레오티드 또는 이와 적어도 98% 동일성을 갖고, 이의 항원에 결합하는 폴리펩티드를 인코딩하는 서열에 의해 인코딩되는, 비-면역글로불린 스캐폴드;(vi) 서열번호 2736 내지 2748 중 어느 하나에 나타낸 바와 같은 서열 또는 이와 적어도 98% 동일성을 갖고, 이의 동족체에 결합하는 폴리펩티드를 인코딩하는 서열을 포함하는, 수용체; 및(vii) 서열번호 2758 내지 2768 또는 12359 내지 12361 중 어느 하나에 나타낸 바와 같은 서열 또는 이와 적어도 98% 동일성을 갖고, 이의 동족체에 결합하는 폴리펩티드를 인코딩하는 서열을 포함하는, 리간드:로 이루어진 군으로부터 선택되는, 단리된 합성 면역 수용체 (SIR) 폴리펩티드 또는 폴리펩티드 이종이량체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>124. 제 111항에 있어서,상기 하나 이상의 비-천연 TCR 항원 결합 도메인(들)은 임의의 서열번호 13999 내지 14879 또는 14880에 나타낸 바와 같은 선택된 표적 항원에 대한 하나 이상의 경쇄 상보성 결정 영역 및/또는 임의의 서열번호 14881 내지 15761 또는 15762에 나타낸 바와 같은 선택된 표적 항원에 대한 하나 이상의 중쇄 상보성 결정 영역을 포함하는, 단리된 합성 면역 수용체 (SIR) 폴리펩티드 또는 폴리펩티드 이종이량체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>125. 제 111항에 있어서,상기 하나 이상의 비-천연 TCR 항원 결합 도메인(들)은 최대 10개의 보존적 아미노산 치환을 갖는 임의의 서열번호 2307 내지 2482 또는 12042 내지 12159의 서열을 포함하는 가변 경쇄 (vL) 도메인 및/또는 최대 10개의 보존적 아미노산 치환을 갖는 임의의 서열번호 2506 내지 2680 또는 12160 내지 12278의 서열을 포함하는 가변 중쇄 (vH) 도메인을 포함하는, 단리된 합성 면역 수용체 (SIR) 폴리펩티드 또는 폴리펩티드 이종이량체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>126. 제 111항에 있어서,상기 하나 이상의 비-천연 TCR 항원 결합 도메인(들)은 최대 10개의 보존적 아미노산 치환을 갖는 임의의 서열번호 2701 내지 2725 또는 12279 내지 12294에 나타낸 바와 같은 선택된 항원에 대한 하나 이상의 카멜리드 vHH 상보성 결정 영역을 포함하는, 단리된 합성 면역 수용체 (SIR) 폴리펩티드 또는 폴리펩티드 이종이량체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>127. 제 111항에 있어서,상기 하나 이상의 비-천연 TCR 항원 결합 도메인(들)은 임의의 서열번호 2728 내지 2732 또는 12296 내지 12301에 나타낸 바와 같은 서열을 갖고, 최대 10개의 보존적 아미노산 치환을 갖는 비-면역글로불린 항원 결합 도메인을 포함하는, 단리된 합성 면역 수용체 (SIR) 폴리펩티드 또는 폴리펩티드 이종이량체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>128. 제 111항에 있어서,상기 하나 이상의 비-천연 TCR 항원 결합 도메인(들)은 서열번호 2307 내지 2482 또는 12042 내지 12159 중 어느 하나의 서열을 포함하는 하나 이상의 경쇄 상보성 결정 영역 (vL) 도메인 및/또는 서열번호 2506 내지 2680 또는 12160 내지 12278의 서열을 포함하는 하나 이상의 중쇄 상보성 결정 영역 (vH) 도메인을 포함하는, 단리된 합성 면역 수용체 (SIR) 폴리펩티드 또는 폴리펩티드 이종이량체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>129. 제 111항에 있어서,상기 하나 이상의 비-천연 TCR 항원 결합 도메인(들)은 각각이 최대 10개의 보존적 아미노산 치환을 갖는 서열번호 2770 내지 2939, 12303 내지 12357 또는 18162 내지 18224로 이루어진 군으로부터 선택된 서열을 갖는 scFv 단편을 포함하는, 단리된 합성 면역 수용체 (SIR) 폴리펩티드 또는 폴리펩티드 이종이량체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>130. 제 111항에 있어서,상기 하나 이상의 비-천연 TCR 항원 결합 도메인(들)은 각각이 최대 10개의 보존적 아미노산 치환을 갖는 임의의 서열번호 2736 내지 2748의 아미노산 서열을 포함하는 하나 이상의 수용체를 포함하는, 단리된 합성 면역 수용체 (SIR) 폴리펩티드 또는 폴리펩티드 이종이량체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>131. 제 111항에 있어서,상기 하나 이상의 비-천연 TCR 항원 결합 도메인(들)은 최대 10개의 보존적 아미노산 치환을 갖는 임의의 서열번호 2758 내지 2768 또는 12359 내지 12361의 서열을 포함하는 하나 이상의 수용체를 포함하는, 단리된 합성 면역 수용체 (SIR) 폴리펩티드 또는 폴리펩티드 이종이량체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>132. 제 111항에 있어서,상기 하나 이상의 비-천연 TCR 항원 결합 도메인(들)은 CD16A, NKG2D, CD4, PD1, 데스모글레인 3 (Dsg3) 또는 CD4-DC-SIGN의 세포외 도메인을 포함하는, 단리된 합성 면역 수용체 (SIR) 폴리펩티드 또는 폴리펩티드 이종이량체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>133. 제 111항에 있어서,상기 하나 이상의 비-천연 TCR 항원 결합 도메인(들)은 hTPO, mTPO, CGHα 사슬, CGHβ 사슬, FHβ 사슬, LHβ 사슬, TSHβ 사슬, APRIL 또는 이들의 조합 중 하나 이상의 세포외 도메인을 포함하는, 단리된 합성 면역 수용체 (SIR) 폴리펩티드 또는 폴리펩티드 이종이량체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>134. 제 111항에 있어서,상기 하나 이상의 비-천연 TCR 항원 결합 도메인(들)은임의의 서열번호 2770 내지 2939, 12303 내지 12357 또는 18162 내지 18224의 서열을 포함하고, 최대 10개의 보존적 아미노산 치환을 갖는 임의의 단일 사슬 가변 단편 (scFv) 및(a) 최대 10개의 보존적 아미노산 치환을 갖는 임의의 서열번호 2701 내지 2725 또는 12279 내지 12294에 나타낸 바와 같은 임의의 카멜리드 vHH; 또는(b) 임의의 서열번호 2728 내지 2732 또는 12296 내지 12301에 나타낸 바와 같은 서열을 갖고, 최대 10개의 보존적 아미노산 치환을 갖는 임의의 비-면역글로불린 항원 결합 도메인; 또는(c) 최대 10개의 보존적 아미노산 치환을 갖는 임의의 서열번호 2736 내지 2748의 아미노산 서열을 포함하는 수용체의 임의의 세포외 도메인; 또는(d) 최대 10개의 보존적 아미노산 치환을 갖는 임의의 서열번호 2758 내지 2768 또는 12359 내지 12361의 서열을 포함하는 리간드의 임의의 세포외 도메인:을 포함하는, 단리된 합성 면역 수용체 (SIR) 폴리펩티드 또는 폴리펩티드 이종이량체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>135. 제 111항에 있어서,상기 하나 이상의 비-천연 TCR 항원 결합 도메인(들)은최대 10개의 보존적 아미노산 치환을 갖는 임의의 서열번호 2701 내지 2725 또는 12279 내지 12294에 나타낸 바와 같은 카멜리드 vHH 및(a) 임의의 서열번호 2770 내지 2939, 12303 내지 12357 또는 18162 내지 18224의 서열을 포함하고, 최대 10개의 보존적 아미노산 치환을 갖는 임의의 단일 사슬 가변 단편 (scFv); 또는(b) 임의의 서열번호 2728 내지 2732 또는 12296 내지 12301에 나타낸 바와 같은 서열을 갖고, 최대 10개의 보존적 아미노산 치환을 갖는 임의의 비-면역글로불린 항원 결합 도메인; 또는(c) 최대 10개의 보존적 아미노산 치환을 갖는 임의의 서열번호 2736 내지 2748의 아미노산 서열을 포함하는 수용체의 임의의 세포외 도메인; 또는(d) 최대 10개의 보존적 아미노산 치환을 갖는 임의의 서열번호 2758 내지 2768 또는 12359 내지 12361의 서열을 포함하는 리간드의 임의의 세포외 도메인:을 포함하는, 단리된 합성 면역 수용체 (SIR) 폴리펩티드 또는 폴리펩티드 이종이량체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>136. 제 111항에 있어서,상기 하나 이상의 비-천연 TCR 항원 결합 도메인(들)은 선택적으로 링커 영역에 의해 TCR 불변 영역 사슬 각각에 연결되고, 상기 링커 영역 핵산은 서열번호 2981 내지 3003 및 이들의 임의의 조합 또는 이와 적어도 98% 동일성을 갖는 서열로 이루어진 군으로부터 선택된 아미노산 서열을 인코딩하거나, 상기 링커가 서열번호 701 내지 725 또는 이와 적어도 98% 동일성을 갖는 서열로 이루어진 군으로부터 선택된 핵산 서열에 의해 인코딩되는, 단리된 합성 면역 수용체 (SIR) 폴리펩티드 또는 폴리펩티드 이종이량체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>137. 제 111항에 있어서,상기 하나 이상의 비-천연 TCR 항원 결합 도메인(들)은 이것이 획득된 항체보다 적어도 5배 낮은 이의 표적 항원에 대한 결합 친화도를 갖는, 단리된 합성 면역 수용체 (SIR) 폴리펩티드 또는 폴리펩티드 이종이량체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>138. 제 111항에 있어서,상기 SIR을 인코딩하는 폴리뉴클레오티드는 각각의 사슬의 N-말단에 존재하는 리더 서열 또는 신호 펩티드를 추가로 포함하고, 서열번호 1 내지 9 및 10으로 이루어진 군으로부터 선택된 서열을 포함하는, 단리된 합성 면역 수용체 (SIR) 폴리펩티드 또는 폴리펩티드 이종이량체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>139. 제 111항에 있어서,상기 SIR은 SIR 이종이량체를 포함하는, 단리된 합성 면역 수용체 (SIR) 폴리펩티드 또는 폴리펩티드 이종이량체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>140. 제 111항에 있어서,상기 폴리펩티드는 절단가능한 링커에 의해 연결된 두 개의 SIR을 포함하는, 단리된 합성 면역 수용체 (SIR) 폴리펩티드 또는 폴리펩티드 이종이량체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>141. 제 140항에 있어서,상기 절단가능한 링커는 자가-절단하는 절단가능한 링커인, 단리된 합성 면역 수용체 (SIR) 폴리펩티드 또는 폴리펩티드 이종이량체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>142. 제 140항에 있어서,상기 절단가능한 링커는 2A 링커, 2A-유사 링커 또는 이들의 기능적 등가물 중 임의의 하나 이상인, 단리된 합성 면역 수용체 (SIR) 폴리펩티드 또는 폴리펩티드 이종이량체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>143. 제 31항에 있어서,상기 절단가능한 링커는 T2A 링커, P2A, F2A, E2A 링커 또는 이들의 기능적 등가물 중 임의의 하나 이상인, 단리된 합성 면역 수용체 (SIR) 폴리펩티드 또는 폴리펩티드 이종이량체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>144. 제 140항에 있어서,상기 절단가능한 링커는 서열번호 780 내지 785 중 임의의 하나 이상의 서열을 포함하는, 단리된 합성 면역 수용체 (SIR) 폴리펩티드 또는 폴리펩티드 이종이량체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>145. 제 140항에 있어서,상기 절단가능한 링커는 선택적으로 퓨린 절단 부위 또는 퓨린 유사 절단 부위 또는 이들의 기능적 등가물이 선행하는,단리된 합성 면역 수용체 (SIR) 폴리펩티드 또는 폴리펩티드 이종이량체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>146. 제 145항에 있어서,상기 절단가능한 링커를 선행하는 상기 퓨린 절단 부위는 서열번호 788 내지 790 중 임의의 하나 이상의 서열을 포함하는, 단리된 합성 면역 수용체 (SIR) 폴리펩티드 또는 폴리펩티드 이종이량체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>147. 제 140항 내지 제 146항 중 어느 한 항에 있어서,상기 절단가능한 링커는 가요성 링커가 선행하는, 단리된 합성 면역 수용체 (SIR) 폴리펩티드 또는 폴리펩티드 이종이량체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>148. 제 147항에 있어서,상기 절단가능한 링커를 선행하는 상기 가요성 링커는 Ser-Gly 링커, Ser-Gly-Ser-Gly 링커 또는 이들의 기능적 등가물 중 하나 이상을 인코딩하는, 단리된 합성 면역 수용체 (SIR) 폴리펩티드 또는 폴리펩티드 이종이량체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>149. 제 147항에 있어서,상기 절단가능한 링커를 선행하는 상기 가요성 링커는 서열번호 786 또는 787의 서열을 포함하는, 단리된 합성 면역 수용체 (SIR) 폴리펩티드 또는 폴리펩티드 이종이량체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>150. 제 147항에 있어서,상기 퓨린 절단 부위는 상기 가요성 링커가 선행하고, 이는 상기 절단가능한 링커가 선행하여 퓨린 절단 부위 - 가요성 링커 - 절단가능한 링커의 순서가 되는, 단리된 합성 면역 수용체 (SIR) 폴리펩티드 또는 폴리펩티드 이종이량체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>151. 제 111항에 있어서,상기 SIR은 선택된 항원에 대한 바람직한 결합 친화도를 갖도록 설계되는, 단리된 합성 면역 수용체 (SIR) 폴리펩티드 또는 폴리펩티드 이종이량체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>152. 제 111항의 폴리펩티드 또는 헤테로이량체 중 적어도 하나를 포함하는 면역 효과기 세포 또는 줄기 세포.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>153. 제 1항의 재조합 폴리뉴클레오티드 중 적어도 하나를 포함하는 면역 효과기 세포 또는 줄기 세포.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>154. 제 104항 벡터 중 적어도 하나를 포함하는 면역 효과기 세포 또는 줄기 세포.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>155. 제 152항 내지 제 154항 중 어느 한 항에 있어서,상기 세포는 다수의 SIR 폴리펩티드를 포함하는, 면역 세포 또는 줄기 세포.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>156. 제 155항에 있어서,상기 다수의 SIR 폴리펩티드 중 적어도 하나의 SIR 폴리펩티드는 적어도 하나의 다른 SIR 폴리펩티드가 아닌 상이한 항원을 표적하는, 면역 세포 또는 줄기 세포.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>157. 제 155항에 있어서,상기 다수의 SIR 폴리펩티드 중 적어도 하나의 SIR 폴리펩티드는 동일한 항원을 표적하는, 면역 세포 또는 줄기 세포.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>158. 제 157항에 있어서,상기 다수의 SIR 폴리펩티드 중 적어도 하나의 SIR 폴리펩티드는 적어도 하나의 다른 SIR 폴리펩티드가 아닌 항원에 대한 상이한 결합 친화도를 포함하는, 면역 세포 또는 줄기 세포.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>159. 제 152항 내지 제 154항 중 어느 한 항에 있어서,상기 면역 세포는 적어도 하나의 키메라 항원 수용체 (CAR) 폴리펩티드를 추가로 포함하는, 면역 세포 또는 줄기 세포.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>160. 제 159항에 있어서,상기 SIR 폴리펩티드의 항원 결합 도메인은 상기 CAR 폴리펩티드의 항원 결합 도메인이 아닌 상이한 항원을 표적하는, 면역 세포 또는 줄기 세포.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>161. 제 159항에 있어서,상기 CAR 폴리펩티드는 보조자극 신호전달 도메인을 포함하는 세포내 신호전달 도메인을 포함하지만 일차 신호전달 도메인은 포함하지 않거나, 일차 신호전달 도메인을 포함하는 세포내 신호전달 도메인을 포함하지만 보조자극 신호전달 도메인은 포함하지 않는, 면역 세포 또는 줄기 세포.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>162. 제 159항에 있어서,상기 CAR 폴리펩티드는 4-lBB, CD28, CD27 또는 OX-40로 이루어진 군으로부터 선택된 단백질의 기능적 신호전달 도메인을 포함하는 보조자극 신호전달 도메인을 포함하거나, 상기 CAR 폴리펩티드는 CD3 제타의 기능적 신호전달 도메인을 포함하는 일차 신호전달 도메인을 포함하는, 면역 세포 또는 줄기 세포.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>163. 제 159항에 있어서,상기 CAR 폴리펩티드는 억제성 CAR 폴리펩티드이고, 상기 억제성 CAR 폴리펩티드는 항원 결합 도메인, 막통과 도메인 및 억제성 분자의 세포내 도메인을 포함하고, 상기 억제성 분자는 PDl, PD-Ll, CTLA4, TIM3, LAG3, VISTA, BTLA, TIGIT, LAIRl, CD160, 2B4, TGFRβ, CEACAM-1, CEACAM-3 및 CEACAM-5로 이루어진 군으로부터 선택되는, 면역 세포 또는 줄기 세포.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>164. 제 159항에 있어서,상기 CAR 폴리펩티드는 일차 신호전달 도메인 및/또는 세포내 신호전달 도메인을 포함하는 세포내 신호전달 도메인을 추가로 포함하고, 상기 세포내 신호전달 도메인은 CD3 제타의 기능적 신호전달 도메인을 포함하는 일차 신호전달 도메인 및 4-lBB 또는 CD28 또는 둘 다의 기능적 도메인을 포함하는 보조자극 신호전달 도메인을 포함하는, 면역 세포 또는 줄기 세포.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>165. 제 159항에 있어서,상기 CAR 폴리펩티드는 서열번호 3077 내지 3083의 아미노산 서열을 포함하는, 면역 세포 또는 줄기 세포.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>166. 제 152항 내지 제 154항 중 어느 한 항에 있어서,상기 면역 효과기 세포는 인간 T 세포, 인간 NKT 세포 또는 면역 효과기 세포를 유도할 수 있는 합성 T 세포 또는 줄기 세포이고, 선택적으로 상기 T 세포는 디아글리세롤 키나제 (DGK) 및/또는 이카로스 결핍 및/또는 Brd4 결핍인, 면역 세포 또는 줄기 세포.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>167. 제 152항의 면역 효과기 세포의 집단으로서, 상기 세포 집단은 다수의 다양한 SIR 폴리펩티드를 포함하는, 면역 효과기 세포의 집단.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>168. 제 167항에 있어서,상기 다수의 다양한 SIR 폴리펩티드는 상이한 서열을 포함하지만 동일한 표적 항원에 결합하는, 면역 효과기 세포의 집단.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>169. 제 167항에 있어서,상기 세포의 집단은 특정한 질환 유형에 존재하는 상이한 항원을 표적하는 SIR 폴리펩티드를 포함하는, 면역 효과기 세포의 집단.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>170. SIR 발현하는 면역 효과기 세포를 제조하는 방법으로서, 제 104항 벡터 중 적어도 하나 또는 제 1항의 재조합 폴리뉴클레오티드 중 적어도 하나를 상기 SIR 폴리펩티드가 발현되는 조건 하에 면역 효과기 세포 또는 면역 효과기 세포를 유도할 수 있는 조혈 줄기 세포 또는 전구 세포 내로 도입하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>171. 제 170항에 있어서,a) 면역 효과기 세포의 집단을 제공하는 단계; 및b) 상기 집단으로부터 T 조절 세포를 제거하고, 이로써 T 조절-고갈된 세포의 집단을 제공하는 단계:를 추가로 포함하고,상기 단계 a) 및 b)는 상기 SIR을 인코딩하는 벡터 또는 재조합 폴리뉴클레오티드를 상기 집단 내로 도입하기 이전에 수행되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>172. 제 171항에 있어서,상기 T 조절 세포는 항-CD25 항체 또는 항-GITR 항체를 사용하여 상기 세포 집단으로부터 제거되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>173. 제 170항에 있어서,a) 면역 효과기 세포의 집단을 제공하는 단계; 및b) 상기 세포 집단으로부터 P-당단백질 (P-gp 또는 Pgp; MDR1, ABCB1, CD243)-양성 세포를 농축시키고, 이로써 P-당단백질 (P-gp 또는 Pgp; MDR1, ABCB1, CD243)-농축된 세포의 집단을 제공하는 단계:를 추가로 포함하고,상기 단계 a) 및 b)는 상기 SIR을 인코딩하는 벡터 또는 재조합 폴리뉴클레오티드를 도입하기 이전 또는 이후에 수행되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>174. 제 173항에 있어서,상기 P-당단백질 양성 세포는i) P-당단백질 특이적 항체 중 하나 또는 이의 칵테일을 사용한 면역선별 방법;ii) P-당단백질의 기질인 형광 염료, 테트라메틸로다민 메틸 에스테르 (TMRM), 아드리아마이신 및 액티노마이신-D 중 하나 이상으로 P-당단백질이 펌프로서 활성을 갖는 조건 하에 염색하여, 염료로 덜 염색되는 세포를 농축시키는 방법;iii) TH9402, 2-(4,5-디브로모-6-아미노-3-이미노-3H-잔텐-9-일)-벤조산 메틸 에스테르 염화물, 2-(4,5-디브로모-6-아미노-3-이미노-3H-잔텐-9-일)-벤조산 에틸 에스테르 염화물, 2-(4,5-디브로모-6-아미노-3-이미노-3H-잔텐-9-일)-벤조산 메틸 옥틸 에스테르 염화물, 2-(4,5-디브로모-6-아미노-3-이미노-3H-잔텐-9-일)-벤조산 n-부틸 에스테르 염화물, 2-(6-에틸 아미노-3-에틸 이미노-3H-잔텐-9-일)-벤조산 메틸 n-부틸 에스테르 염화물 또는 이들의 유도체 또는 이들의 조합 중 임의의 하나 이상과 같은 P-당단백질의 기질인, 광독성 화합물에 저항성을 갖는 세포의 선별 방법; 및iv) 빈크리스틴, 빈블라스틴, 택솔, 파크리탁셀, 미토잔트론, 에토포시드, 아드리아마이신, 다우노루비신 및 액티노마이신-D와 같은 P-당단백질의 기질은 세포독성 화합물에 저항성을 갖는 세포의 선별 방법:로 이루어진 군으로부터 선택된 임의의 하나 이상의 방법을 사용하여 농축되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>175. RNA-조작된 세포의 집단을 생성하는 방법으로서, 시험관내에서 전사된 RNA 또는 RNA들 또는 합성 RNA 또는 RNA들을 세포 또는 세포의 집단 내에 도입하는 단계를 포함하고, 상기 RNA 또는 RNA들은 제 1항의 재조합 폴리뉴클레오티드 또는 폴리뉴클레오티드를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>176. 피험자에서 항-질환 면역을 제공하는 방법으로서, 제 152항 내지 제 154항 중 어느 한 항의 면역 효과기 세포 또는 면역 효과기 세포를 유도할 수 있는 줄기 세포의 유효량을 상기 피험자에게 투여하는 것을 포함하고, 상기 세포는 자가유래 T 세포 또는 동종유래 T 세포, 또는 자가유래 NKT 세포 또는 동종유래 NKT 세포, 또는 면역 효과기 세포를 유도할 수 있는 자가유래 또는 동종유래 조혈 줄기 세포 또는 자가유래 또는 동종유래 iPSC인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>177. 제 176항에 있어서,상기 동종유래 T 세포 또는 동종유래 NKT 세포 또는 조혈 줄기 세포 또는 iPSC는 기능적 TCR 또는 기능적 HLA의 발현이 결여되거나 이의 낮은 발현을 갖는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>178. 면역 효과기 세포 또는 면역 효과기 세포를 생성할 수 있는 줄기 세포를 포함하는 조성물로서, 질환 관련 항원의 발현과 연관된 질환을 갖는 피험자의 치료 및 질환 관련 항원의 발현과 관련된 질환의 위험성이 증가된 피험자에서 질환의 예방에서 면역 효과기 세포의 효능을 증가시키는 제제와 조합하여 사용되는 하나 이상의 합성 면역 수용체 (SIR)을 포함하고,(i) 상기 SIR 분자는 상기 질환과 관련된 질환 관련 항원에 결합하는 하나 이상의 항원 결합 도메인에 조건부 링커를 통해 연결되는 하나 이상의 T 세포 수용체 불변 사슬을 포함하고, 상기 질환 관련 항원은 CD5; CD19; CD123; CD22; CD30; CD171; CS-1 (CD2 하위집합 1, CRACC, SLAMF7, CD319 및 19A24라고도 지칭됨); C형 렉틴-유사 분자-1 (CLL-1 또는 CLECL1); CD33; 표피 성장인자 수용체 변이체 Ⅲ (EGFRvⅢ); 갱글리오시드 G2 (GD2); 갱글리오시드 GD3 (aNeu5Ac(2-8)aNeu5Ac(2-3)bDGalp(l-4)bDGlcp(l-l)Cer); TNF 수용체 패밀리 구성원 B 세포 성숙 (BCMA); Tn 항원 ((Tn Ag) 또는 (GalNAcα-Ser/Thr)); 전립선-특이적 막 항원 (PSMA); 수용체 타이로신 키나제-유사 고아 수용체 1 (ROR1); Fms 유사 타이로신 키나제 3 (FLT3); 종양-관련 당당백질 72 (TAG72); CD38; CD44v6; 급성 백혈병 또는 림프종 상에서 발현되지만 조혈 전구세포 상에서는 발현되지 않는 글리코실화된 CD43 에피토프; 비-조혈성 암 상에서 발현된 글리코실화된 CD43 에피토프; 암배아 항원 (CEA); 상피세포 부착 분자 (EPCAM); B7H3 (CD276); KIT (CD117); 인터루킨-13 수용체 소단위체 알파-2 (IL-13Ra2 또는 CD213A2); 메소틸린; 인터루킨 11 수용체 알파 (IL-llRa); 전립선 줄기 세포 항원 (PSCA); 프로테아제 세린 21 (테스티신 또는 PRSS21); 혈관 내피 성장인자 수용체 2 (VEGFR2); 루이스 (Y) 항원; CD24; 혈소판-유래 성장인자 수용체 베타 (PDGFR-베타); 단계-특이적 배아 항원-4 (SSEA-4); CD20; 폴레이트 수용체 알파; 수용체 타이로신-단백질 키나제 ERBB2 (Her2/neu); 세포 표면 연관된 뮤신 1 (MUC1); 상피 성장인자 수용체 (EGFR); 신경 세포 부착 분자 (NCAM); 프로스타제; 전립샘 산 포스파타제 (PAP); 변이된 신장인자 2 (ELF2M); 에프린 B2; 섬유모세포 활성화 단백질 알파 (FAP); 인슐린-유사 성장인자 1 수용체 (IGF-I 수용체); 탄산 무수화제 Ⅸ (CAⅨ); 프로테오좀 (프로좀, 마크로페인) 소단위체 베타형, 9 (LMP2); 당단백질 100 (gpl00); 절단점 클러스터 영역 (BCR)으로 구성된 종양원 유전자 융합 단백질 및 아벨슨 마우스 백혈병 바이러스 종양원 유전자 상동체 1 (Abl) (bcr-abl); 티로시나제; 에프린 A형 수용체 2 (EphA2); 퓨코실 GM1; 시아릴 루이스 부착 분자 (sLe); 갱글리오시드 GM3 (aNeu5Ac(2-3)bDClalp(l-4)bDGlcp(l-1)Cer); 글루타민 전이효소 5 (TGS5); 고분자량 흑색종 관련된 항원 (HMWMAA); o-아세틸-GD2 갱글리오시드 (OAcGD2); 종양 내피 마커 1 (TEM1/CD248); 관련된 종양 내피 마커 7 (TEM7R); 클라우딘 6 (CLDN6); 갑상샘 자극호르몬 수용체 (TSHR); G 단백질 연결된 수용체 클래스 C 그룹 5, 구성원 D (GPRC5D); 염색체 X 오픈 리딩 프레임 61 (CXORF61); CD97; CD179a; 역형성 림프종 키나제 (ALK); 폴리시알산; 태반-특이적 항원 1 (PLAC1); 글로보H 글리코세라미드의 육당질 부분 (글로보H); 유샘 분화 항원 (NY-BR-1); 유로플라킨 2 (UPK2); A형 간염 바이러스 세포 수용체 1 (HAVCR1); 아드레노셉터 베타 3 (ADRB3); 패넥신 3 (PANX3); G 단백질-연결된 수용체 20 (GPR20); 림프구 항원 6 복합체, 좌위 K 9 (LY6K); 후각 수용체 51E2 (OR51E2); TCR 감마 교대 리딩 프레임 단백질 (TARP); 윌름 종양 단백질 (WT1); 암/고환 항원 1 (NY-ES0-1); 암/고환 항원 2 (LAGE-1a); 흑색종-관련 항원 1 (MAGE-A1); 염색체 12p 상에 위치한 ETS 전위 변이체 유전자 6 (ETV6-AML); 정자 단백질 17 (SPA17); X 항원 패밀리, 구성원 lA (XAGEl); 안지오포이에틴-결합 세포 표면 수용체 2 (타이 2); 흑색종 암 고환 항원-1 (MAD-CT-1); 흑색종 암 고환 항원-2 (MAD-CT-2); Fos-관련된 항원 1; 종양 단백질 p53 (p53); p53 돌연변이체; 프로스테인; 서바이빈; 텔로머라제; 전립선 암종 종양 항원-1 (PCT A-1 또는 갈렉틴 8); T 세포에 의해 인식되는 흑색종 항원 1 (MelanA 또는 MARTI); 래트 육종 (Ras) 돌연변이체; 인간 텔로머라제 역전사효소 (hTERT); 육종 전위 절단점; 흑색종의 세포사멸 저해제 (ML-IAP); ERG (막통과 프로테아제, 세린 2 (TMPRSS2) ETS 융합 유전자); N-아세틸 글루코사미닐-전이효소 V (NA17); 쌍 형성된 박스 단백질 Pax-3 (PAX3); 안드로겐 수용체; 사이클린 Bl; v-myc 조류 백혈병 바이러스 종양원 유전자 신경모세포종 유래된 상동체 (MYCN); Ras 상동체 패밀리 구성원 C (RhoC); 티로시나제-관련 단백질 2 (TRP-2); 사이토크롬 P450 lB 1 (CYPlB 1); CCCTC-결합 인자 (아연 핑거 단백질)-유사 (BORIS 또는 각인 부위의 조절인자의 형제), T 세포에 의해 인식되는 편평세포 암종 항원 3 (SART3); 쌍 형성된 박스 단백질 Pax-5 (PAX5); 프로아크로신 결합 단백질 sp32 (OY-TESl); 림프구-특이적 단백질 타이로신 키나제 (LCK); 키나제 고정 단백질 4 (AKAP-4); 활액 육종 X 절단점 2 (SSX2); 진행된 당화 말단 산물의 수용체 (RAGE-1); 신장 유비퀴터스 1 (RUl); 신장 유비퀴터스 2 (RU2); 레구마인; 인간 파필로마 바이러스 E6 (HPV E6); 인간 파필로마 바이러스 E7 (HPV E7); 장내 카르복실 에스테라제; 변이된 열 충격 단백질 70-2 (hsp70-2); CD79a; CD79b; CD72; 백혈구-관련된 면역글로불린-유사 수용체 1 (LAIRl); IgA 수용체의 Fc 단편 (FCAR 또는 CD89); 백혈구 면역글로불린-유사 수용체 서브패밀리 A 구성원 2 (LILRA2); CD300 분자-유사 패밀리 구성원 f (CD300LF); C형 렉틴 도메인 패밀리 12 구성원 A (CLEC12A); 골수 간질 세포 항원 2 (BST2); EGF-유사 모듈-포함 뮤신-유사 호르몬 수용체-유사 항원 2 (EMR2); 림프구 항원 75 (LY75); 글리피칸-3 (GPC3); Fc 수용체-유사 5 (FCRL5); 면역글로불린 람다-유사 폴리펩티드 1 (IGLLl); MPL; 바이오틴; c-MYC 에피토프 태그; CD34; LAMP1; TROP2;, GFRα4; CDH17; CDH6; NYBR1; CDH19; CD200R; Slea (CA19.9; 시아릴 루이스 항원); 퓨코실-GM1; PTK7; gpNMB; CDH1-CD324; DLL3; CD276/B7H3; IL-11Ra; IL-13Ra2; CD179b-IGLl1; ALK TCRγ-δ; NKG2D; CD32 (FCGR2A); Tn ag; CSPG4-HMW-MAA; Tim1-/HVCR1; CSF2RA (GM-CSFR-알파); TGFβR2; VEGFR2/KDR; 루이스 항원; TCR-β1 사슬; TCR-β2 사슬, TCR-γ 사슬, TCR-δ 사슬; FITC; 황체형성 호르몬 수용체 (LHR); 난포 자극 호르몬 수용체 (FSHR); 융모생식샘 자극호르몬 수용체 (CGHR); CCR4; GD3; SLAMF6; SLAMF4; HIV1 외투 당단백질; HTLV1-Tax; CMV pp65; EBV-EBNA3c; 인플루엔자 A 헤마글루티닌 (HA); GAD; PDL1; 구아니릴 사이클라제 C (GCC); KSHV-K8.1 단백질; KSHV-gH 단백질; 데스모글레인 3 (Dsg3)에 대한 자가항체; 데스모글레인 1 (Dsg1)에 대한 자가항체; HLA, HLA-A, HLA-A2, HLA-B, HLA-C, HLA-DP, HLA-DM, HLA-DOA, HLA-DOB, HLA-DQ, HLA-DR, HLA-G; IGE; CD99; RAS; G12V; 조직 인자 1 (TF1); AFP; GPRC5D; 클라우딘18.2 (CLD18A2 또는 CLDN18A.2)); P-당단백질; STEAP1; LIV1; 넥틴-4; CRIPTO; GPA33; BST1/CD157; 저전도도 염화물 통로; 및 TNT 항체에 의해 인식되는 항원:으로 이루어진 군으로부터 선택되고,(ii) 상기 면역 세포의 효능을 증가시키는 제제는- 단백질 포스파타제 저해제;- 키나제 저해제 (예로, PI3K/AKT 저해제, mTOR 저해제, LCK 저해제 또는 BTK 저해제);- 사이토카인;- 면역 억제성 분자의 저해제;- TREG 세포의 수준 또는 활성을 감소시키는 제제;- SIR-변형된 세포의 증식 및/또는 유지를 증가시키는 제제;- 케모카인;- SIR의 발현을 증가시키는 제제;- SIR의 발현 또는 활성의 조절을 허용하는 제제;- SIR-변형된 세포의 증식 및/또는 유지 동안 통제를 허용하는 제제;- SIR-변형된 세포의 부작용을 통제하는 제제;- Brd4 저해제;- 치료제 (예로, sHVEM) 또는 예방제를 질환의 부위에 전달하는 제제;- SIR이 유도되는 표적 항원의 발현을 증가시키는 제제; 및- 아데노신 A2a 수용체:중 하나 이상으로부터 선택되는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>179. 피험자에서 질환 관련 항원의 발현과 연관된 질환을 치료하거나 예방하는 방법으로서, 합성 면역 수용체 (SIR) 분자를 포함하는 면역 효과기 세포의 유효량을 상기 면역 세포의 효능을 증가시키는 제제와 조합하여 상기 피험자에게 투여하는 것을 포함하고,(i) 상기 SIR 분자는 상기 질환과 연관된 질환 관련 항원에 결합하는 하나 이상의 항원 결합 도메인에 조건부 링커를 통해 연결되는 하나 이상의 T 세포 수용체 불변 사슬을 포함하고, 상기 질환 관련 항원은 CD5; CD19; CD123; CD22; CD30; CD171; CS-1 (CD2 하위집합 1, CRACC, SLAMF7, CD319 및 19A24라고도 지칭됨); C형 렉틴-유사 분자-1 (CLL-1 또는 CLECL1); CD33; 표피 성장인자 수용체 변이체 Ⅲ (EGFRvⅢ); 갱글리오시드 G2 (GD2); 갱글리오시드 GD3 (aNeu5Ac(2-8)aNeu5Ac(2-3)bDGalp(l-4)bDGlcp(l-l)Cer); TNF 수용체 패밀리 구성원 B 세포 성숙 (BCMA); Tn 항원 ((Tn Ag) 또는 (GalNAcα-Ser/Thr)); 전립선-특이적 막 항원 (PSMA); 수용체 타이로신 키나제-유사 고아 수용체 1 (ROR1); Fms 유사 타이로신 키나제 3 (FLT3); 종양-관련 당당백질 72 (TAG72); CD38; CD44v6; 급성 백혈병 또는 림프종 상에서 발현되지만 조혈 전구세포 상에서는 발현되지 않는 글리코실화된 CD43 에피토프; 비-조혈성 암 상에서 발현된 글리코실화된 CD43 에피토프; 암배아 항원 (CEA); 상피세포 부착 분자 (EPCAM); B7H3 (CD276); KIT (CD117); 인터루킨-13 수용체 소단위체 알파-2 (IL-13Ra2 또는 CD213A2); 메소틸린; 인터루킨 11 수용체 알파 (IL-llRa); 전립선 줄기 세포 항원 (PSCA); 프로테아제 세린 21 (테스티신 또는 PRSS21); 혈관 내피 성장인자 수용체 2 (VEGFR2); 루이스 (Y) 항원; CD24; 혈소판-유래 성장인자 수용체 베타 (PDGFR-베타); 단계-특이적 배아 항원-4 (SSEA-4); CD20; 폴레이트 수용체 알파; 수용체 타이로신-단백질 키나제 ERBB2 (Her2/neu); 세포 표면 연관된 뮤신 1 (MUC1); 상피 성장인자 수용체 (EGFR); 신경 세포 부착 분자 (NCAM); 프로스타제; 전립샘 산 포스파타제 (PAP); 변이된 신장인자 2 (ELF2M); 에프린 B2; 섬유모세포 활성화 단백질 알파 (FAP); 인슐린-유사 성장인자 1 수용체 (IGF-I 수용체); 탄산 무수화제 Ⅸ (CAⅨ); 프로테오좀 (프로좀, 마크로페인) 소단위체 베타형, 9 (LMP2); 당단백질 100 (gpl00); 절단점 클러스터 영역 (BCR)으로 구성된 종양원 유전자 융합 단백질 및 아벨슨 마우스 백혈병 바이러스 종양원 유전자 상동체 1 (Abl) (bcr-abl); 티로시나제; 에프린 A형 수용체 2 (EphA2); 퓨코실 GM1; 시아릴 루이스 부착 분자 (sLe); 갱글리오시드 GM3 (aNeu5Ac(2-3)bDClalp(l-4)bDGlcp(l-1)Cer); 글루타민 전이효소 5 (TGS5); 고분자량 흑색종 관련된 항원 (HMWMAA); o-아세틸-GD2 갱글리오시드 (OAcGD2); 종양 내피 마커 1 (TEM1/CD248); 관련된 종양 내피 마커 7 (TEM7R); 클라우딘 6 (CLDN6); 갑상샘 자극호르몬 수용체 (TSHR); G 단백질 연결된 수용체 클래스 C 그룹 5, 구성원 D (GPRC5D); 염색체 X 오픈 리딩 프레임 61 (CXORF61); CD97; CD179a; 역형성 림프종 키나제 (ALK); 폴리시알산; 태반-특이적 항원 1 (PLAC1); 글로보H 글리코세라미드의 육당질 부분 (글로보H); 유샘 분화 항원 (NY-BR-1); 유로플라킨 2 (UPK2); A형 간염 바이러스 세포 수용체 1 (HAVCR1); 아드레노셉터 베타 3 (ADRB3); 패넥신 3 (PANX3); G 단백질-연결된 수용체 20 (GPR20); 림프구 항원 6 복합체, 좌위 K 9 (LY6K); 후각 수용체 51E2 (OR51E2); TCR 감마 교대 리딩 프레임 단백질 (TARP); 윌름 종양 단백질 (WT1); 암/고환 항원 1 (NY-ES0-1); 암/고환 항원 2 (LAGE-1a); 흑색종-관련 항원 1 (MAGE-A1); 염색체 12p 상에 위치한 ETS 전위 변이체 유전자 6 (ETV6-AML); 정자 단백질 17 (SPA17); X 항원 패밀리, 구성원 lA (XAGEl); 안지오포이에틴-결합 세포 표면 수용체 2 (타이 2); 흑색종 암 고환 항원-1 (MAD-CT-1); 흑색종 암 고환 항원-2 (MAD-CT-2); Fos-관련된 항원 1; 종양 단백질 p53 (p53); p53 돌연변이체; 프로스테인; 서바이빈; 텔로머라제; 전립선 암종 종양 항원-1 (PCT A-1 또는 갈렉틴 8); T 세포에 의해 인식되는 흑색종 항원 1 (MelanA 또는 MARTI); 래트 육종 (Ras) 돌연변이체; 인간 텔로머라제 역전사효소 (hTERT); 육종 전위 절단점; 흑색종의 세포사멸 저해제 (ML-IAP); ERG (막통과 프로테아제, 세린 2 (TMPRSS2) ETS 융합 유전자); N-아세틸 글루코사미닐-전이효소 V (NA17); 쌍 형성된 박스 단백질 Pax-3 (PAX3); 안드로겐 수용체; 사이클린 Bl; v-myc 조류 백혈병 바이러스 종양원 유전자 신경모세포종 유래된 상동체 (MYCN); Ras 상동체 패밀리 구성원 C (RhoC); 티로시나제-관련 단백질 2 (TRP-2); 사이토크롬 P450 lB 1 (CYPlB 1); CCCTC-결합 인자 (아연 핑거 단백질)-유사 (BORIS 또는 각인 부위의 조절인자의 형제), T 세포에 의해 인식되는 편평세포 암종 항원 3 (SART3); 쌍 형성된 박스 단백질 Pax-5 (PAX5); 프로아크로신 결합 단백질 sp32 (OY-TESl); 림프구-특이적 단백질 타이로신 키나제 (LCK); 키나제 고정 단백질 4 (AKAP-4); 활액 육종 X 절단점 2 (SSX2); 진행된 당화 말단 산물의 수용체 (RAGE-1); 신장 유비퀴터스 1 (RUl); 신장 유비퀴터스 2 (RU2); 레구마인; 인간 파필로마 바이러스 E6 (HPV E6); 인간 파필로마 바이러스 E7 (HPV E7); 장내 카르복실 에스테라제; 변이된 열 충격 단백질 70-2 (hsp70-2); CD79a; CD79b; CD72; 백혈구-관련된 면역글로불린-유사 수용체 1 (LAIRl); IgA 수용체의 Fc 단편 (FCAR 또는 CD89); 백혈구 면역글로불린-유사 수용체 서브패밀리 A 구성원 2 (LILRA2); CD300 분자-유사 패밀리 구성원 f (CD300LF); C형 렉틴 도메인 패밀리 12 구성원 A (CLEC12A); 골수 간질 세포 항원 2 (BST2); EGF-유사 모듈-포함 뮤신-유사 호르몬 수용체-유사 항원 2 (EMR2); 림프구 항원 75 (LY75); 글리피칸-3 (GPC3); Fc 수용체-유사 5 (FCRL5); 면역글로불린 람다-유사 폴리펩티드 1 (IGLLl); MPL; 바이오틴; c-MYC 에피토프 태그; CD34; LAMP1; TROP2;, GFRα4; CDH17; CDH6; NYBR1; CDH19; CD200R; Slea (CA19.9; 시아릴 루이스 항원); 퓨코실-GM1; PTK7; gpNMB; CDH1-CD324; DLL3; CD276/B7H3; IL-11Ra; IL-13Ra2; CD179b-IGLl1; ALK TCRγ-δ; NKG2D; CD32 (FCGR2A); Tn ag; CSPG4-HMW-MAA; Tim1-/HVCR1; CSF2RA (GM-CSFR-알파); TGFβR2; VEGFR2/KDR; 루이스 항원; TCR-β1 사슬; TCR-β2 사슬, TCR-γ 사슬, TCR-δ 사슬; FITC; 황체형성 호르몬 수용체 (LHR); 난포 자극 호르몬 수용체 (FSHR); 융모생식샘 자극호르몬 수용체 (CGHR); CCR4; GD3; SLAMF6; SLAMF4; HIV1 외투 당단백질; HTLV1-Tax; CMV pp65; EBV-EBNA3c; 인플루엔자 A 헤마글루티닌 (HA); GAD; PDL1; 구아니릴 사이클라제 C (GCC); KSHV-K8.1 단백질; KSHV-gH 단백질; 데스모글레인 3 (Dsg3)에 대한 자가항체; 데스모글레인 1 (Dsg1)에 대한 자가항체; HLA, HLA-A, HLA-A2, HLA-B, HLA-C, HLA-DP, HLA-DM, HLA-DOA, HLA-DOB, HLA-DQ, HLA-DR, HLA-G; IGE; CD99; RAS; G12V; 조직 인자 1 (TF1); AFP; GPRC5D; 클라우딘18.2 (CLD18A2 또는 CLDN18A.2)); P-당단백질; STEAP1; LIV1; 넥틴-4; CRIPTO; GPA33; BST1/CD157; 저전도도 염화물 통로; 및 TNT 항체에 의해 인식되는 항원:으로 이루어진 군으로부터 선택되고,(ii) 상기 면역 세포의 효능을 증가시키는 제제는- 단백질 포스파타제 저해제;- 키나제 저해제 (예로, PI3K/AKT 저해제, mTOR 저해제, LCK 저해제 또는 BTK 저해제);- 사이토카인;- 면역 억제성 분자의 저해제;- TREG 세포의 수준 또는 활성을 감소시키는 제제;- SIR-변형된 세포의 증식 및/또는 유지를 증가시키는 제제;- 케모카인;- SIR의 발현을 증가시키는 제제;- SIR의 발현 또는 활성의 조절을 허용하는 제제;- SIR-변형된 세포의 증식 및/또는 유지 동안 통제를 허용하는 제제;- SIR-변형된 세포의 부작용을 통제하는 제제;- Brd4 저해제;- 치료제 (예로, sHVEM) 또는 예방제를 질환의 부위에 전달하는 제제;- SIR이 유도되는 표적 항원의 발현을 증가시키는 제제; 및- 아데노신 A2a 수용체:중 하나 이상으로부터 선택되고, 이로써 상기 피험자를 치료하거나 상기 피험자에서 질환을 예방하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>180. 피험자에서 질환 관련 항원의 발현과 연관된 질환을 치료하거나 예방하는 방법으로서, 합성 면역 수용체 (SIR) 분자를 포함하는 면역 효과기 세포의 유효량을 상기 피험자에게 투여하는 것을 포함하고,(i) 상기 SIR 분자는 상기 질환과 연관된 질환 관련 항원에 결합하는 하나 이상의 항원 결합 도메인에 조건부 링커를 통해 연결되는 하나 이상의 T 세포 수용체 불변 사슬을 포함하고, 상기 질환 관련 항원은 CD5; CD19; CD123; CD22; CD30; CD171; CS-1 (CD2 하위집합 1, CRACC, SLAMF7, CD319 및 19A24라고도 지칭됨); C형 렉틴-유사 분자-1 (CLL-1 또는 CLECL1); CD33; 표피 성장인자 수용체 변이체 Ⅲ (EGFRvⅢ); 갱글리오시드 G2 (GD2); 갱글리오시드 GD3 (aNeu5Ac(2-8)aNeu5Ac(2-3)bDGalp(l-4)bDGlcp(l-l)Cer); TNF 수용체 패밀리 구성원 B 세포 성숙 (BCMA); Tn 항원 ((Tn Ag) 또는 (GalNAcα-Ser/Thr)); 전립선-특이적 막 항원 (PSMA); 수용체 타이로신 키나제-유사 고아 수용체 1 (ROR1); Fms 유사 타이로신 키나제 3 (FLT3); 종양-관련 당당백질 72 (TAG72); CD38; CD44v6; 급성 백혈병 또는 림프종 상에서 발현되지만 조혈 전구세포 상에서는 발현되지 않는 글리코실화된 CD43 에피토프; 비-조혈성 암 상에서 발현된 글리코실화된 CD43 에피토프; 암배아 항원 (CEA); 상피세포 부착 분자 (EPCAM); B7H3 (CD276); KIT (CD117); 인터루킨-13 수용체 소단위체 알파-2 (IL-13Ra2 또는 CD213A2); 메소틸린; 인터루킨 11 수용체 알파 (IL-llRa); 전립선 줄기 세포 항원 (PSCA); 프로테아제 세린 21 (테스티신 또는 PRSS21); 혈관 내피 성장인자 수용체 2 (VEGFR2); 루이스 (Y) 항원; CD24; 혈소판-유래 성장인자 수용체 베타 (PDGFR-베타); 단계-특이적 배아 항원-4 (SSEA-4); CD20; 폴레이트 수용체 알파; 수용체 타이로신-단백질 키나제 ERBB2 (Her2/neu); 세포 표면 연관된 뮤신 1 (MUC1); 상피 성장인자 수용체 (EGFR); 신경 세포 부착 분자 (NCAM); 프로스타제; 전립샘 산 포스파타제 (PAP); 변이된 신장인자 2 (ELF2M); 에프린 B2; 섬유모세포 활성화 단백질 알파 (FAP); 인슐린-유사 성장인자 1 수용체 (IGF-I 수용체); 탄산 무수화제 Ⅸ (CAⅨ); 프로테오좀 (프로좀, 마크로페인) 소단위체 베타형, 9 (LMP2); 당단백질 100 (gpl00); 절단점 클러스터 영역 (BCR)으로 구성된 종양원 유전자 융합 단백질 및 아벨슨 마우스 백혈병 바이러스 종양원 유전자 상동체 1 (Abl) (bcr-abl); 티로시나제; 에프린 A형 수용체 2 (EphA2); 퓨코실 GM1; 시아릴 루이스 부착 분자 (sLe); 갱글리오시드 GM3 (aNeu5Ac(2-3)bDClalp(l-4)bDGlcp(l-1)Cer); 글루타민 전이효소 5 (TGS5); 고분자량 흑색종 관련된 항원 (HMWMAA); o-아세틸-GD2 갱글리오시드 (OAcGD2); 종양 내피 마커 1 (TEM1/CD248); 관련된 종양 내피 마커 7 (TEM7R); 클라우딘 6 (CLDN6); 갑상샘 자극호르몬 수용체 (TSHR); G 단백질 연결된 수용체 클래스 C 그룹 5, 구성원 D (GPRC5D); 염색체 X 오픈 리딩 프레임 61 (CXORF61); CD97; CD179a; 역형성 림프종 키나제 (ALK); 폴리시알산; 태반-특이적 항원 1 (PLAC1); 글로보H 글리코세라미드의 육당질 부분 (글로보H); 유샘 분화 항원 (NY-BR-1); 유로플라킨 2 (UPK2); A형 간염 바이러스 세포 수용체 1 (HAVCR1); 아드레노셉터 베타 3 (ADRB3); 패넥신 3 (PANX3); G 단백질-연결된 수용체 20 (GPR20); 림프구 항원 6 복합체, 좌위 K 9 (LY6K); 후각 수용체 51E2 (OR51E2); TCR 감마 교대 리딩 프레임 단백질 (TARP); 윌름 종양 단백질 (WT1); 암/고환 항원 1 (NY-ES0-1); 암/고환 항원 2 (LAGE-1a); 흑색종-관련 항원 1 (MAGE-A1); 염색체 12p 상에 위치한 ETS 전위 변이체 유전자 6 (ETV6-AML); 정자 단백질 17 (SPA17); X 항원 패밀리, 구성원 lA (XAGEl); 안지오포이에틴-결합 세포 표면 수용체 2 (타이 2); 흑색종 암 고환 항원-1 (MAD-CT-1); 흑색종 암 고환 항원-2 (MAD-CT-2); Fos-관련된 항원 1; 종양 단백질 p53 (p53); p53 돌연변이체; 프로스테인; 서바이빈; 텔로머라제; 전립선 암종 종양 항원-1 (PCT A-1 또는 갈렉틴 8); T 세포에 의해 인식되는 흑색종 항원 1 (MelanA 또는 MARTI); 래트 육종 (Ras) 돌연변이체; 인간 텔로머라제 역전사효소 (hTERT); 육종 전위 절단점; 흑색종의 세포사멸 저해제 (ML-IAP); ERG (막통과 프로테아제, 세린 2 (TMPRSS2) ETS 융합 유전자); N-아세틸 글루코사미닐-전이효소 V (NA17); 쌍 형성된 박스 단백질 Pax-3 (PAX3); 안드로겐 수용체; 사이클린 Bl; v-myc 조류 백혈병 바이러스 종양원 유전자 신경모세포종 유래된 상동체 (MYCN); Ras 상동체 패밀리 구성원 C (RhoC); 티로시나제-관련 단백질 2 (TRP-2); 사이토크롬 P450 lB 1 (CYPlB 1); CCCTC-결합 인자 (아연 핑거 단백질)-유사 (BORIS 또는 각인 부위의 조절인자의 형제), T 세포에 의해 인식되는 편평세포 암종 항원 3 (SART3); 쌍 형성된 박스 단백질 Pax-5 (PAX5); 프로아크로신 결합 단백질 sp32 (OY-TESl); 림프구-특이적 단백질 타이로신 키나제 (LCK); 키나제 고정 단백질 4 (AKAP-4); 활액 육종 X 절단점 2 (SSX2); 진행된 당화 말단 산물의 수용체 (RAGE-1); 신장 유비퀴터스 1 (RUl); 신장 유비퀴터스 2 (RU2); 레구마인; 인간 파필로마 바이러스 E6 (HPV E6); 인간 파필로마 바이러스 E7 (HPV E7); 장내 카르복실 에스테라제; 변이된 열 충격 단백질 70-2 (hsp70-2); CD79a; CD79b; CD72; 백혈구-관련된 면역글로불린-유사 수용체 1 (LAIRl); IgA 수용체의 Fc 단편 (FCAR 또는 CD89); 백혈구 면역글로불린-유사 수용체 서브패밀리 A 구성원 2 (LILRA2); CD300 분자-유사 패밀리 구성원 f (CD300LF); C형 렉틴 도메인 패밀리 12 구성원 A (CLEC12A); 골수 간질 세포 항원 2 (BST2); EGF-유사 모듈-포함 뮤신-유사 호르몬 수용체-유사 항원 2 (EMR2); 림프구 항원 75 (LY75); 글리피칸-3 (GPC3); Fc 수용체-유사 5 (FCRL5); 면역글로불린 람다-유사 폴리펩티드 1 (IGLLl); MPL; 바이오틴; c-MYC 에피토프 태그; CD34; LAMP1; TROP2;, GFRα4; CDH17; CDH6; NYBR1; CDH19; CD200R; Slea (CA19.9; 시아릴 루이스 항원); 퓨코실-GM1; PTK7; gpNMB; CDH1-CD324; DLL3; CD276/B7H3; IL-11Ra; IL-13Ra2; CD179b-IGLl1; ALK TCRγ-δ; NKG2D; CD32 (FCGR2A); Tn ag; CSPG4-HMW-MAA; Tim1-/HVCR1; CSF2RA (GM-CSFR-알파); TGFβR2; VEGFR2/KDR; 루이스 항원; TCR-β1 사슬; TCR-β2 사슬, TCR-γ 사슬, TCR-δ 사슬; FITC; 황체형성 호르몬 수용체 (LHR); 난포 자극 호르몬 수용체 (FSHR); 융모생식샘 자극호르몬 수용체 (CGHR); CCR4; GD3; SLAMF6; SLAMF4; HIV1 외투 당단백질; HTLV1-Tax; CMV pp65; EBV-EBNA3c; 인플루엔자 A 헤마글루티닌 (HA); GAD; PDL1; 구아니릴 사이클라제 C (GCC); KSHV-K8.1 단백질; KSHV-gH 단백질; 데스모글레인 3 (Dsg3)에 대한 자가항체; 데스모글레인 1 (Dsg1)에 대한 자가항체; HLA, HLA-A, HLA-A2, HLA-B, HLA-C, HLA-DP, HLA-DM, HLA-DOA, HLA-DOB, HLA-DQ, HLA-DR, HLA-G; IGE; CD99; RAS; G12V; 조직 인자 1 (TF1); AFP; GPRC5D; 클라우딘18.2 (CLD18A2 또는 CLDN18A.2)); P-당단백질; STEAP1; LIV1; 넥틴-4; CRIPTO; GPA33; BST1/CD157; 저전도도 염화물 통로; 및 TNT 항체에 의해 인식되는 항원:으로 이루어진 군으로부터 선택되고,(ii) 상기 SIR 분자의 항원 결합 도메인은 상기 항원 결합 도메인이 유래한 항체보다 적어도 5배 낮은 결합 친화도를 갖는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>181. 제 178항 내지 제 180항 중 어느 한 항에 있어서,상기 질환 관련 항원의 발현과 연관된 질환은 증식성 질환, 전암성 병태, 암 및 상기 질환 관련 항원의 발현과 연관된 비-암 관련 적응증으로 이루어진 군으로부터 선택되는, 용도 또는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>182. 제 181항에 있어서,상기 암은 만성 림프구 백혈병 (CLL), 급성 백혈병, 급성 림프성 백혈병 (ALL), B 세포 급성 림프성 백혈성 (B-ALL), T 세포 급성 림프성 백혈성 (T-ALL), 만성 골수성 백혈병 (CML), B 세포 전구림프구 백혈병, 혈장모세포성 가지세포 신생물, 버킷 림프종, 확산성 대형 B 세포 림프종, 일차 삼출 림프종, 난포성 림프종, 털세포 백혈병, 소세포 또는 대세포 난포성 림프종, 악성 림프증식성 병태, MALT 림프종, 외투 세포 림프종, 경계 영역 림프종, 다발성 골수종, 골수이형성증 및 골수이형성 증후군, 비-호지킨 림프종, 호지킨 림프종, 혈장모세포 림프종, 혈장모양 가지세포 신생물, 왈덴스트롬 거대글로불린혈증 또는 전-백혈병으로부터 선택된 혈액학적 암인, 용도 또는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>183. 제 181항에 있어서,상기 암은 결장암, 직장암, 신장세포 암종, 간암, 폐의 비-소세포 암종, 소장의 암, 식도의 암, 흑색종, 골암, 췌장암, 피부암, 두경부의 암, 피부 또는 안구내 악성 흑색종, 자궁암, 난소암, 직장암, 항문 부위의 암, 위암, 고환암, 자궁암, 나팔관의 암종, 자궁내막의 암종, 자궁경부의 암종, 질의 암종, 외음의 암종, 호지킨병, 비-호지킨 림프종, 내분비계의 암, 갑상샘의 암, 부갑상샘의 암, 부신샘의 암, 연조직의 육종, 요도의 암, 음경의 암, 아동의 고형암, 방광의 암, 신장 또는 요관의 암, 신우의 암종, 중추신경계 (CNS)의 신생물, 일차 CNS 림프종, 종양 혈관생성, 척수 종양, 뇌줄기 교아종, 뇌하수체 샘암종, 카포시 육종, 메르켈 세포암, 표피성 암, 편평세포암, T 세포 림프종, 환경적으로 유도된 암, 상기 암의 조합 및 상기 암의 전이성 병변으로 이루어진 군으로 선택되는, 용도 또는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>184. 제 183항에 있어서,상기 질환은 이에 제한되는 것은 아니지만, HIV1, HIV2, HTLV1, 엡스타인 바 바이러스 (EBV), 사이토메갈로바이러스 (CMV), 아데노바이러스, 아데노-관련 바이러스, BK 바이러스, 인간 헤르페스 바이러스 6, 인간 헤르페스 바이러스 8, 인플루엔자 바이러스, 파라인플루엔자 바이러스, 조류 플루 바이러스, MERS 및 SARS 코로나 바이러스, 크리미아 콩고 출혈열 바이러스, 리노 바이러스, 엔테로바이러스, 뎅기 바이러스, 웨스트 나일 바이러스, 에볼라 바이러스, 마르버그 바이러스, 라사 열 바이러스, 지카 바이러스, RSV, 홍역 바이러스, 유행성 이하선염 바이러스, 리노 바이러스, 배리셀라 바이러스, 헤르페스 심플렉스 바이러스 1 및 2, 배리셀라 조스터 바이러스, HIV-1, HTLV1, 간염 바이러스, 엔테로바이러스, B형 간염 바이러스, C형 간염 바이러스, 니파 및 리프트 계곡 열 바이러스, 일본 뇌염 바이러스, 메르켈 세포 폴리오마 바이러스를 포함하는 바이러스에 의한 감염과 연관되거나, 마이코박테리움 튜버쿨로시스, 비전형적 마이코박테리아 종, 뉴모시스티스 지로벡시, 톡소플라스마, 리케챠, 노카르디아, 아스퍼질러스, 뮤코르 또는 칸디다에 의한 감염과 연관되는, 용도 또는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>185. 제 183항에 있어서,상기 질환은 이에 제한되는 것은 아니지만, 당뇨병, 다발성 골수종, 류마티스 관절염, 보통 천포창, 강직 척추염, 하시모토 갑상샘염, SLE, 사코이드증, 피부 경화증, 혼합된 연결조직 질환, 이식편대숙주병 또는 알츠하이머병을 포함하는 면역 또는 퇴화성 질환인, 용도 또는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>186. 제 178항 내지 제 180항 또는 제 182항 내지 제 184항 중 어느 한 항에 있어서,(i) 단백질 포스파타제 저해제는 SHP-1 저해제 및/또는 SHP-2 저해제이고/거나;(ii) 키나제 저해제는 CDK4 저해제, CDK4/6 저해제, mTOR 저해제, MNK 저해제 또는 이중 P13K/mTOR 저해제 중 하나 이상으로부터 선택되고/거나;(iii) 면역 억제성 분자를 억제하는 제제는 항체 또는 항체 단편, 억제성 핵산, 클러스터된 규칙적으로 상호이격된 짧은 팰린드롬 반복서열 (CRISPR), 전사-활성화인자 유사 효과기 핵산 분해효소 (TALEN) 또는 억제성 분자의 발현을 억제하는 아연 핑거 엔도뉴클레아제 (ZFN)를 포함하고/거나;(iv) T REG 세포의 수준 또는 활성을 감소시키는 제제는 사이클로포스파미드, 항-GITR 항체, CD25-고갈 또는 이들의 조합으로부터 선택되고/거나;(v) Brd4 저해제는 JQ1, MS417, OTXO15, LY 303511 및 미국 특허 US 20140256706 A1에 기술된 바와 같은 Brd4 저해제 또는 이들의 유도체로부터 선택되는, 용도 또는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>187. 제 178항 내지 제 180항 또는 제 182항 내지 제 184항 중 어느 한 항에 있어서,상기 면역 억제성 분자는 PD1, PD-L1, CTLA-4, TIM-3, LAG-3, VISTA, BTLA, TIGIT, LAIR1, CD160, 2B4, TGFRβ, CEACAM-1, CEACAM-3 및 CEACAM-5로 이루어진 군으로부터 선택되는, 용도 또는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>188. 제 178항 내지 제 180항 또는 제 182항 내지 제 184항 중 어느 한 항에 있어서,상기 억제성 분자를 억제하는 제제는 억제성 분자 및 이의 단편을 포함하는 제 1 폴리펩티드 및 상기 세포에 양성 신호를 제공하는 제 2 폴리펩티드를 포함하고, 상기 제 1 및 제 2 폴리펩티드는 상기 SIR-포함 면역 세포 상에서 발현되고, (i) 상기 제 1 폴리펩티드는 PD1, PD-L1, CTLA-4, TIM-3, LAG-3, VISTA, BTLA, TIGIT, LAIR1, CD160, 2B4, TGFRβ, CEACAM-1, CEACAM-3 및 CEACAM-5을 포함하고/거나; (ii) 상기 제 2 폴리펩티드는 일차 신호전달 도메인 및/또는 보조자극 신호전달 도메인을 포함하는 세포내 신호전달 도메인을 포함하는, 용도 또는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>189. 제 188항에 있어서,상기 일차 신호전달 도메인은 CD3 제타의 기능적 도메인을 포함하고/거나; 상기 보조자극 신호전달 도메인은 41BB, CD27 및 CD28로부터 선택된 단백질의 기능적 도메인을 포함하는, 용도 또는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>190. 제 178항 내지 제 180항 또는 제 182항 내지 제 184항 중 어느 한 항에 있어서,상기 사이토카인은 IL-15 또는 IL-21 또는 둘 다로부터 선택되는, 용도 또는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>191. 제 178항 내지 제 180항 또는 제 182항 내지 제 184항 중 어느 한 항에 있어서,상기 SIR 분자를 포함하는 면역 효과기 세포 및 상기 면역 효과기 세포의 효능을 증가시키는 제제는 실질적으로 동시적으로 또는 연속적으로 투여되는, 용도 또는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>192. 제 191항에 있어서,상기 SIR 분자를 포함하는 면역 세포는 GITR을 표적하고/거나 GITR 기능을 조정하는 분자와 조합하여 투여되는, 용도 또는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>193. 제 192항에 있어서,상기 GITR을 표적하고/거나 GITR 기능을 조정하는 분자는 상기 SIR 발현하는 세포 또는 세포의 집단 이전에 또는 성분채집술 이전에 투여되는, 용도 또는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>194. 제 178항 내지 제 180항 또는 제 182항 내지 제 184항 중 어느 한 항에 있어서,상기 피험자는 인간인, 용도 또는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>195. 제 1항의 폴리펩티드 중 적어도 하나, 제 111항의 SIR 폴리펩티드 분자, 제 104항의 벡터 또는 제 152항 또는 제 153항의 세포 및 약제학적으로 허용가능한 부형제를 포함하는 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>196. 제 1항의 폴리펩티드 중 적어도 하나, 제 111항의 SIR 폴리펩티드 분자, 제 104항의 벡터 또는 제 152항 또는 제 153항의 세포 및/또는 제 144항의 조성물을 포함하는 키트.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>197. 합성 면역 수용체를 인코딩하는 재조합 폴리뉴클레오티드로서, 서열번호 900 내지 2264, 서열번호 4531 내지 6013, 서열번호 7519 내지 8160, 서열번호 8803 내지 9230, 서열번호 9659 내지 9856, 서열번호 10474 내지 12041, 서열번호 15786 내지 16011, 서열번호 16240 내지 16465, 서열번호 16694 내지 16926, 서열번호 17162 내지 서열번호 17394, 서열번호 17864 내지 17979, 서열번호 18321 내지 18322, 서열번호 18242 내지 18259, 서열번호 18280 내지 18588, 서열번호 18899, 서열번호 18915 내지 18916 및 서열번호 19248 내지 19246로 이루어진 군으로부터 선택된 서열, 또는 합성 면역 수용체를 인코딩하는 서열번호 900 내지 2264, 서열번호 4531 내지 6013, 서열번호 7519 내지 8160, 서열번호 8803 내지 9230, 서열번호 9659 내지 9856, 서열번호 10474 내지 12041, 서열번호 15786 내지 16011, 서열번호 16240 내지 16465, 서열번호 16694 내지 16926, 서열번호 17162 내지 서열번호 17394, 서열번호 17864 내지 17979, 서열번호 18321 내지 18322, 서열번호 18242 내지 18259, 서열번호 18280 내지 18588, 서열번호 18899, 서열번호 18915 내지 18916 및 서열번호 19248 내지 19246 중 어느 하나에 나타낸 뉴클레오티드 서열과 적어도 75% 동일성을 갖는 서열을 포함하는, 재조합 폴리뉴클레오티드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>198. 합성 면역 수용체 폴리펩티드를 인코딩하는 아미노산 서열로서, 서열번호 3135 내지 4498, 서열번호 6044 내지 7518, 서열번호 8161 내지 8802, 서열번호 9231 내지 9658, 서열번호 9873 내지 10070, 서열번호 12431 내지 13998, 서열번호 16013 내지 16238, 서열번호 16467 내지 16692, 서열번호 16928 내지 17160, 서열번호 17396 내지 17628, 서열번호 17981 내지 18096, 서열번호 18239 내지 18240, 서열번호 18261 내지 18278, 서열번호 18590 내지 18898, 서열번호 18900, 서열번호18919 내지 18920 및 서열번호 19248 내지 19246, 또는 합성 면역 수용체 폴리펩티드를 인코딩하는 서열번호 3135 내지 4498, 서열번호 6044 내지 7518, 서열번호 8161 내지 8802, 서열번호 9231 내지 9658, 서열번호 9873 내지 10070, 서열번호 12431 내지 13998, 서열번호 16013 내지 16238, 서열번호 16467 내지 16692, 서열번호 16928 내지 17160, 서열번호 17396 내지 17628, 서열번호 17981 내지 18096, 서열번호 18239 내지 18240, 서열번호 18261 내지 18278, 서열번호 18590 내지 18898, 서열번호 18900, 서열번호 18919 내지 18920 및 서열번호 19248 내지 19246 중 어느 하나에 나타낸 아미노산 서열과 적어도 75% 동일성을 갖는 서열로 이루어진 군으로부터 선택되는, 아미노산 서열.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국, 캘리포니아주 *****, 톨루카 레이크, **** 아콜라 애비뉴</address><code>520250274046</code><country>미국</country><engName>Angeles Therapeutics, inc.</engName><name>앤젤레스 테라퓨틱스, 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국, 캘리포니아 *****...</address><code> </code><country>미국</country><engName>CHAUDHARY, Preet, M.</engName><name>차우다리 프릿 엠.</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 송파구 법원로 ***, *층(문정동)</address><code>920201000613</code><country>대한민국</country><engName>HANOL Intellectual Property and Law</engName><name>특허법인한얼</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2016.12.02</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>62/429,597</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2016.12.02</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>62/429,619</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Divisional Application(International Application)] Patent Application</documentEngName><documentName>[분할출원(국제출원)]특허출원서</documentName><receiptDate>2025.05.14</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0540342-87</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.06.13</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0664850-33</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.06.13</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0664851-89</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020257015895.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93d460cefbece9984bb6683ed9b192860a3fe3458c0700e89ee5cf90208df9c346d05f923271e375da0e11c059aacf57f40ec48faaba16078e</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf9ce65a5495ea4d50cc3d6779936a7dd8a3cb4b9f558c69dbd484382af97a0989f2cc9dacf52aa957be044c12667b45fe86c24e2edea1a915</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>