<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:42:15.4215</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.10.13</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2025-7019641</applicationNumber><claimCount>99</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>통신 디바이스들 및 그 사용 방법들</inventionTitle><inventionTitleEng>COMMUNICATION DEVICES AND METHODS OF USE THEREOF</inventionTitleEng><openDate>2025.09.24</openDate><openNumber>10-2025-0140053</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2025.06.13</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2025.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61M 16/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61M 16/06</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61M 16/08</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A41D 13/11</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61L 2/10</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61L 2/26</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04R 1/02</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04R 1/04</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04R 1/08</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 개시내용은 마스크, 얼굴 커버링, 호흡기, 또는 후드의 착용자로부터 사운드 및/또는 스피치를 수신, 송신, 및 투사 또는 증폭하도록 구성된 통신 디바이스들 및 시스템을 제시한다. 통신 디바이스들 및 관련 시스템들 및 방법들은 마스크, 얼굴 커버링, 호흡기, 또는 후드를 통한 스피치 사운드 송신 손실들을 보상하기 위해 유리하게 사운드 출력 프로파일들을 수반할 수 있다. 음성 표기 및/또는 기록을 포함하는 사운드 출력 프로파일들 및 추가적인 피처들은 이러한 통신 디바이스들, 연결된 모바일 컴퓨팅 디바이스 애플리케이션, 또는 인터넷-연결된 서버/클라우드에 또는 이들에 의해 포함될 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2024.05.23</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2024107293</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.10.13</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2023/035073</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 마스크 착용자에 의한 통신을 위한 시스템으로서,마스크 - 마스크는 커플링에서 유체 전달 튜브와 커플링되고, 유체 전달 튜브는 마스크에 연속적인 또는 간헐적인 포지티브 공기 압력을 공급함 -;통신 디바이스 - 통신 디바이스는: 하우징 - 하우징은: 하우징에 송신된 스피치 사운드를 캡처하기 위해 하우징의 하나 이상의 사운드 송신 부분 근처에 배치된 하나 이상의 마이크로폰을 포함하고, 하우징은 유체 전달 튜브 또는 커플러를 통해 송신된 스피치 사운드를 캡처하기 위해 유체 전달 튜브 또는 커플링에 매우 근접하게 적어도 하나의 사운드 송신 부분을 위치시키도록 구성됨 -; 선택적으로, 유선 마이크로폰에 대한 연결부 - 유선 마이크로폰은 제1 및 제2 단부들을 갖고, 유선 마이크로폰의 제1 단부는 마이크로폰 모듈을 갖고, 마이크로폰 모듈은 마스크를 통해 송신된 스피치 사운드를 캡처하도록 마이크로폰을 마스크의 외부 표면에 매우 근접하게 위치시키기 위해 마스크의 외부 표면에 해제가능하게 부착가능하고, 유선 마이크로폰의 제2 단부는 하우징 상의 대응하는 커넥터와 해제가능하게 연결가능한 커넥터를 가짐 -; 스피치 사운드의 하나 이상의 사운드 특성을 변조하도록 동작가능한 프로세서에 의해, 하우징의 하나 이상의 마이크로폰과, 그리고 선택적인 유선 마이크로폰과 동작가능하게 연결된 스피커, 및 선택적으로 마이크로폰 전치-증폭기, 아날로그-디지털 변환기, 디지털-아날로그 변환기, 및 스피커 증폭기 중 하나 이상; 및 스피치 사운드 데이터를 그와 교환하기 위해 모바일 컴퓨팅 디바이스와 무선으로 연결하도록 동작가능한 무선 통신 회로를 포함함 -; 및통신 디바이스의 프로세서 또는 연결된 모바일 컴퓨팅 디바이스의 프로세서 중 하나 이상 상에서 실행되는 애플리케이션 - 애플리케이션은 하나 이상의 선택가능한 스피치 출력 프로파일을 포함함 - 을 포함하고, 하나 이상의 선택가능한 스피치 출력 프로파일은 하나 이상의 마스크 타입 또는 마스크 구성 재료에 대해 최적화되고, 애플리케이션에서의 스피치 출력 프로파일의 선택 시에, 스피커에 의한 변조된 스피치 사운드의 증폭된 투사를 위해, 하나 이상의 마이크로폰에 의해, 그리고 선택적인 유선 마이크로폰에 의해 캡처된 스피치 사운드를 변조하기 위해 통신 디바이스의 프로세서에 의해 컴퓨터 판독가능 명령어들이 실행되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 통신 디바이스의 프로세서는 스피치 사운드의 하나 이상의 주파수 성분을 변조하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서, 통신 디바이스의 프로세서는 마스크를 통한 송신 손실들을 보상하기 위해 스피치 사운드의 하나 이상의 주파수 성분의 진폭을 조정하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서, 통신 디바이스의 프로세서는 스피치 사운드의 하나 이상의 주파수 성분의 상대 진폭들을 변경하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4항에 있어서, 스피치 사운드의 하나 이상의 주파수 성분의 상대 진폭들은 마스크 없는 정상 스피치를 근사화하도록 조정되는, 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에 있어서, 통신 디바이스는 선택된 스피치 출력 프로파일에 대응하는 컴퓨터 판독가능 명령어들을 저장하기 위한 일시적 메모리를 더 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6항에 있어서, 통신 디바이스는 컴퓨터 판독가능 명령어들을 포함하는 하나 이상의 스피치 출력 프로파일을 비일시적 메모리 상에 저장하는 데이터 저장소를 더 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7항에 있어서, 비일시적 메모리는 모바일 컴퓨팅 디바이스로부터 통신 디바이스에 전송된 하나 이상의 스피치 출력 프로파일을 저장하고 삭제하도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항에 있어서, 하나 이상의 스피치 출력 프로파일이 모바일 컴퓨팅 디바이스의 애플리케이션에 의해 통신 디바이스에 전송될 수 있는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9항에 있어서, 애플리케이션은 클라우드 컴퓨터 또는 인터넷 소스로부터 모바일 컴퓨팅 디바이스로 하나 이상의 스피치 출력 프로파일을 다운로딩하도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항에 있어서, 하나 이상의 스피치 출력 프로파일은 마스크 제조자 모델 번호에 특정적인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1항에 있어서, 하나 이상의 스피치 프로파일은 하우징 및/또는 유선 마이크로폰의 배치를 위한 명령어들을 포함하고, 명령어들은 애플리케이션에 의해 모바일 컴퓨팅 디바이스의 스크린 상에 디스플레이가능한, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1항에 있어서, 통신 디바이스의 하우징은 환경으로부터 잡음을 수집하기 위해 마스크 착용자로부터 등지게 배향된 적어도 하나의 마이크로폰을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13항에 있어서, 프로세서는 환경으로부터의 잡음의 잡음 소거를 수행하도록 동작가능한, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제1항에 있어서, 통신 디바이스 및/또는 모바일 컴퓨팅 디바이스는 음성 기록을 위한 스피치 사운드 데이터를 저장하도록 동작가능한, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제1항에 있어서, 통신 디바이스 및/또는 모바일 컴퓨팅 디바이스 중 하나 이상은 음성 표기를 위한 스피치 사운드 데이터를 표기하도록 동작가능한, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16항에 있어서, 음성 표기는 모바일 컴퓨팅 디바이스의 스크린에 의해 애플리케이션에서 디스플레이가능한, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제1항에 있어서, 스피커는 하우징 내에 그리고 하우징의 사운드-송신 부분에 근접하여 배치되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제1항에 있어서, 마이크로폰 모듈은 접착제, 자석, 스냅 메커니즘, 또는 이들의 조합들에 의해 마스크의 외부 표면에 해제가능하게 고정가능한, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제19항에 있어서, 마이크로폰 모듈은 마스크에 접착식으로 고정가능한 스냅 링과 해제가능하게 맞물리도록 구성된 융기된 립(lip)을 갖는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제19항에 있어서, 마이크로폰 모듈은 제2 자기 부착 컴포넌트에 대한 해제가능한 자기 부착을 위해 구성된 제1 자기 부착 컴포넌트를 갖고, 제2 자기 부착 컴포넌트는 마스크에 접착식으로 고정되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 통신 디바이스로서,하우징 - 하우징은하우징에 송신된 스피치 사운드를 캡처하기 위해 하우징의 하나 이상의 사운드 송신 부분 근처에 배치된 하나 이상의 마이크로폰을 포함하고, 하우징은 유체 전달 튜브 또는 커플러를 통해 송신된 스피치 사운드를 캡처하기 위해 유체 전달 튜브 또는 커플링에 매우 근접하게 적어도 하나의 사운드 송신 부분을 위치시키도록 구성됨 -;유선 마이크로폰에 대한 연결부 - 유선 마이크로폰은 제1 및 제2 단부들을 갖고, 유선 마이크로폰의 제1 단부는 마이크로폰 하우징을 갖고, 마이크로폰 하우징은 마스크를 통해 송신된 스피치 사운드를 캡처하도록 마이크로폰을 마스크의 외부 표면에 근접하게 위치시키기 위해 마스크의 외부 표면에 해제가능하게 부착가능하고, 유선 마이크로폰의 제2 단부는 하우징 상의 대응하는 커넥터와 해제가능하게 연결가능한 커넥터를 가짐 -;하우징 내에 배치되고, 스피치 사운드의 하나 이상의 사운드 특성을 변조하도록 동작가능한 프로세서에 의해, 하우징의 하나 이상의 마이크로폰과, 그리고 유선 마이크로폰과 동작가능하게 연결되는 스피커, 및 선택적으로마이크로폰 전치-증폭기,아날로그-디지털 변환기,디지털-아날로그 변환기, 및스피커 증폭기 중 하나 이상을 포함하고;선택적으로, 프로세서는, 스피커에 의한 변조된 스피치 사운드의 증폭된 투사를 위해, 하나 이상의 마이크로폰에 의해, 그리고 유선 마이크로폰에 의해 캡처된 스피치 사운드를 변조하기 위한 컴퓨터 판독가능 명령어들을 실행하도록 구성되는, 통신 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제22항에 있어서, 모바일 컴퓨팅 디바이스 또는 다른 외부 디바이스들에의 연결을 위한 무선 통신 회로를 더 포함하는, 통신 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제23항에 있어서, 통신 디바이스의 프로세서 또는 연결된 모바일 컴퓨팅 디바이스의 프로세서 중 하나 이상 상에서 실행되는 애플리케이션이 포함되고, 애플리케이션은 모바일 컴퓨팅 디바이스의 프로세서에 의한 실행을 위한 컴퓨터 판독가능 명령어들을 포함하는 하나 이상의 선택가능한 스피치 출력 프로파일을 포함하는, 통신 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제24항에 있어서, 하나 이상의 선택가능한 스피치 출력 프로파일은 하나 이상의 마스크 타입 또는 마스크 구성 재료에 대해 최적화되는, 통신 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제24항에 있어서, 애플리케이션에서의 스피치 출력 프로파일의 선택 시에, 컴퓨터 판독가능 명령어들은 통신 디바이스의 프로세서에 의해 실행되어, 스피커에 의한 변조된 스피치 사운드의 증폭된 투사를 위해, 하나 이상의 마이크로폰에 의해, 그리고 선택적인 유선 마이크로폰에 의해 캡처된 스피치 사운드를 변조하는, 통신 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 마스크 착용자와의 통신을 위한 방법으로서,통신 디바이스의 하나 이상의 마이크로폰에 의해, 마스크 착용자로부터 스피치 사운드를 수신하는 단계 - 하나 이상의 마이크로폰은, 통신 디바이스에 의해, 마스크 또는 유체 전달 튜브의 외부 표면에 인접하게 배치됨 -;마스크 및/또는 유체 전달 튜브를 통해 송신된 스피치 사운드로부터 스피치 데이터를 생성하는 단계;사운드 출력 프로파일에 대응하는 컴퓨터 판독가능 명령어들을 통신 디바이스의 일시적 메모리에 로딩하는 단계 - 일시적 메모리는 컴퓨터 판독가능 명령어들을 실행하기 위해 통신 디바이스의 프로세서에 의해 액세스가능함 -;컴퓨터 판독가능 명령어들을 실행하여 사운드 출력 프로파일에 따라 스피치 데이터를 변조하여 변조된 스피치 데이터를 생성하는 단계;변조된 스피치 데이터로부터 변조된 스피치 사운드 신호를 생성하는 단계; 및통신 디바이스의 스피커로부터 스피치 사운드 신호에 대응하는 변조된 스피치 사운드를 투사하는 단계 - 선택적으로, 변조된 스피치 사운드는 마스크를 통한 스피치 사운드의 주파수 의존적 송신 손실들을 보상함 - 를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제27항에 있어서, 통신 디바이스와 연결된 모바일 컴퓨팅 디바이스의 애플리케이션으로부터 사운드 출력 프로파일의 선택을 수신하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제27항에 있어서, 통신 디바이스의 일시적 또는 비일시적 메모리에 의해, 연결된 모바일 컴퓨팅 디바이스로부터 사운드 출력 프로파일에 대응하는 컴퓨터 판독가능 명령어들을 수신하고 저장하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제29항에 있어서, 사운드 출력 프로파일은 연결된 모바일 컴퓨팅 디바이스의 프로세서 상에서 실행되는 애플리케이션에서 선택가능한, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제30항에 있어서, 사운드 출력 프로파일은 클라우드 컴퓨터로부터 다운로딩되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제30항에 있어서, 사운드 출력 프로파일은 마스크의 타입, 마스크 제조자 모델 번호, 또는 마스크의 구성 재료에 대응하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제32항에 있어서, 사운드 출력 프로파일은, 마스크를 통한 송신 손실들을 보상하기 위해, 스피치 데이터의 하나 이상의 주파수 성분을 변조하여 그들의 진폭들을 조정하기 위한 컴퓨터 판독가능 명령어들을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제30항에 있어서, 통신 디바이스, 연결된 모바일 컴퓨팅 디바이스, 또는 모바일 컴퓨팅 디바이스와 연결된 클라우드 컴퓨터 중 하나 이상에서 스피치 데이터로부터 표기된 텍스트를 생성하고 저장하는 단계들을 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제30항에 있어서, 음성 기록을 위한 스피치 데이터 또는 변조된 스피치 데이터를 통신 디바이스, 연결된 모바일 컴퓨팅 디바이스, 또는 모바일 컴퓨팅 디바이스와 연결된 클라우드 컴퓨터 중 하나 이상에서의 비일시적 데이터 저장소에 저장하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제35항에 있어서, 음성 기록은 애플리케이션 또는 인터넷-연결된 디바이스에 의해 검색가능한, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 마스크 착용자에 의한 통신을 위한 시스템으로서,마스크 착용자에 의해 착용되는 마스크 또는 얼굴 커버링;하나 이상의 스피커와 동작가능하게 연결된 하나 이상의 마이크로폰 - 마이크로폰들 및 스피커들은 하나 이상의 모듈 내에 보관됨 -;모듈들 중 하나와 연관된 부착 부분을 포함하고,연관된 부착 부분을 갖는 하나 이상의 모듈 중 제1 모듈은 마스크 또는 얼굴 커버링에 해제가능하게 부착되도록 구성되고;제1 모듈은 마스크 착용자로부터 스피치를 픽업하기 위한 마이크로폰을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제37항에 있어서, 부착 부분은 스냅들, 몰딩된 클립, 마스크 또는 얼굴 커버링 상의 포켓, 기계적 클립, 스프링, 자석, 핀들, 후크 및 루프, 버튼들, 글루 또는 접착제들, 지퍼들, 스티치들, 스트링들, 타이들, 스테이플들, 및 흡입으로 이루어진 그룹으로부터 선택되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제37항 또는 제38항에 있어서, 부착 부분의 제1 부분은 제1 모듈과 연관되고, 부착 부분의 제2 부분은 마스크 또는 얼굴 커버링과 연관되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제39항에 있어서, 부착 부분의 제2 부분은 마스크 또는 얼굴 커버링에 해제가능하게 부착가능한, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제39항에 있어서, 부착 부분의 제2 부분은 마스크 또는 얼굴 커버링에 영구적으로 부착되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 제37항에 있어서, 마스크 또는 얼굴 커버링은 천 마스크, 직물 마스크, 사용후폐기형 마스크, 일회용 마스크, 수술용 마스크, 시술용 마스크, 의료용 마스크, 플라스틱 마스크, 먼지 마스크, 필터 마스크, 호흡기 마스크, 호흡 마스크, 산소 마스크, KN95 마스크, N95 마스크, 수술용 N95 마스크, N99 마스크, KN99 마스크, N100 마스크, KN100 마스크, R95 마스크, P95 마스크, P100 마스크, PM2.5 마스크, FFP1 마스크, FFP2 마스크, FFP3 마스크, CPAP 마스크, BiPAP 마스크, NIV 마스크, 다층 마스크, 제거가능한 필터를 갖는 마스크, 얼굴 커버링, 손수건, 쓰개, 베일, 후드, PAPR 후드, 밴다나, 피터를 갖는 마스크, 브레이스를 갖는 마스크, 및 이들의 조합들 및 층상 배열들로 이루어진 그룹으로부터 선택되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 제37항에 있어서, 제1 모듈은 스피커를 포함하는 제2 모듈에 동작가능하게 연결되고, 제2 모듈은 제1 모듈로부터 스피치 신호를 수신하고, 스피커로부터 스피치 신호를 투사하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 제37항에 있어서, 컴퓨터, 스마트폰, 또는 모바일 컴퓨팅 디바이스의 프로세서 상에서 실행되는 애플리케이션을 더 포함하고, 애플리케이션은 전력, 마이크로폰 볼륨, 스피커 볼륨, 투사된 스피치 특성들, 음성 변조, 번역, 음성 기록, 음성 표기, 피치, 음성 변경, 피드백 또는 환경 잡음 제거, 잡음 소거, 사용자 프로파일들, 경보들, 추가적인 무선 스피커들 및/또는 마이크로폰들과의 인터페이스들, 또는 시스템의 임의의 다른 양태를 포함하는 시스템의 하나 이상의 양태를 제어하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 마스크 착용자에 의한 통신을 위한 시스템으로서,마스크 착용자에 의해 착용되는 마스크 또는 얼굴 커버링 - 마스크 또는 얼굴 커버링은 영구적으로 부착된 마이크로폰 또는 마이크로폰을 수용하도록 적응된 부착 부분을 가짐 -;마스크 착용자로부터 스피치를 픽업하도록 구성된 하나 이상의 마이크로폰;하나 이상의 마이크로폰들과 동작가능하게 연결된 스피커를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 제45항에 있어서, 마이크로폰은 마스크 또는 얼굴 커버링에 임베딩되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 제45항에 있어서, 마이크로폰은 마스크 또는 얼굴 커버링에 영구적으로 붙여지는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 제45항에 있어서, 마이크로폰은 마스크 또는 얼굴 커버링에 해제가능하게 부착가능한 마이크로폰 모듈 내에 포함되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>49. 제48항에 있어서, 마이크로폰을 수용하도록 적응된 부착 부분은 마스크 또는 얼굴 커버링에 내장되거나 영구적으로 부착되고, 마이크로폰 모듈은 마스크 착용자로부터 스피치를 픽업하도록 마이크로폰 모듈을 위치시키기 위해 해제가능하게 마이크로폰 모듈 부착 부분과 맞물리는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>50. 제49항에 있어서, 마이크로폰을 수용하도록 적응되는 부착 부분은 스냅들, 몰딩된 클립, 기계적 클립, 마스크 또는 얼굴 커버링 상의 포켓, 스프링, 자석, 핀들, 후크 및 루프, 버튼들, 글루 또는 접착제들, 지퍼들, 스티치들, 스트링들, 타이들, 스테이플들, 및 흡입으로 이루어진 그룹으로부터 선택되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>51. 제49항에 있어서, 마이크로폰을 수용하도록 적응되는 부착 부분은 스크류 패스너, 글루, 또는 접착제에 의해 마스크 또는 얼굴 커버링에 영구적으로 부착되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>52. 제45항에 있어서, 마스크 또는 얼굴 커버링은 천 마스크, 직물 마스크, 사용후폐기형 마스크, 일회용 마스크, 수술용 마스크, 시술용 마스크, 의료용 마스크, 플라스틱 마스크, 먼지 마스크, 필터 마스크, 호흡기 마스크, 호흡 마스크, 산소 마스크, KN95 마스크, N95 마스크, 수술용 N95 마스크, N99 마스크, KN99 마스크, N100 마스크, KN100 마스크, R95 마스크, P95 마스크, P100 마스크, PM2.5 마스크, FFP1 마스크, FFP2 마스크, FFP3 마스크, CPAP 마스크, BiPAP 마스크, NIV 마스크, 다층 마스크, 제거가능한 필터를 갖는 마스크, 얼굴 커버링, 손수건, 쓰개, 베일, 후드, PAPR 후드, 밴다나, 피터를 갖는 마스크, 브레이스를 갖는 마스크, 및 이들의 조합들 및 층상 배열들로 이루어진 그룹으로부터 선택되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>53. 제45항에 있어서, 컴퓨터, 스마트폰, 또는 모바일 컴퓨팅 디바이스의 프로세서 상에서 실행되는 애플리케이션을 더 포함하고, 애플리케이션은 전력, 마이크로폰 볼륨, 스피커 볼륨, 투사된 스피치 특성들, 음성 변조, 번역, 음성 기록, 음성 표기, 피치, 음성 변경, 피드백 또는 환경 잡음 제거, 잡음 소거, 사용자 프로파일들, 경보들, 추가적인 무선 스피커들 및/또는 마이크로폰들과의 인터페이스들, 또는 시스템의 임의의 다른 양태를 포함하는 시스템의 하나 이상의 양태를 제어하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>54. 마스크 착용자에 의한 통신을 위한 시스템으로서,마스크 착용자에 의해 착용되는 마스크 또는 얼굴 커버링;마스크 착용자로부터 스피치를 픽업하도록 구성된 하나 이상의 마이크로폰;하나 이상의 마이크로폰과 동작가능하게 연결된 스피커를 포함하고,마이크로폰 및 스피커는 각각 마스크 또는 얼굴 커버링 내에 배치되거나 마스크 또는 얼굴 커버링에 영구적으로 부착되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>55. 제54항에 있어서, 마스크 또는 얼굴 커버링은 외부 디바이스들에의 연결을 위한 무선 송신기를 더 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>56. 제55항에 있어서, 컴퓨터, 스마트폰, 또는 모바일 컴퓨팅 디바이스의 프로세서 상에서 실행되는 애플리케이션을 더 포함하고, 애플리케이션은 전력, 마이크로폰 볼륨, 스피커 볼륨, 투사된 스피치 특성들, 음성 변조, 번역, 음성 기록, 음성 표기, 피치, 음성 변경, 피드백 또는 환경 잡음 제거, 잡음 소거, 사용자 프로파일들, 경보들, 추가적인 무선 스피커들 및/또는 마이크로폰들과의 인터페이스들, 또는 시스템의 임의의 다른 양태를 포함하는 시스템의 하나 이상의 양태를 제어하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>57. 제54항에 있어서, 마스크 또는 얼굴 커버링은 일회용, 재사용가능, 세척가능, 살균가능, 또는 재구축가능한, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>58. 제54항에 있어서, 마스크 또는 얼굴 커버링은 세척가능하고, 마이크로폰 및 스피커는 방수이거나 마스크 또는 얼굴 커버링의 방수 부분 내에 포함되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>59. 마스크 착용자에 의한 통신을 위한 시스템으로서,마스크 착용자에 의해 착용되는 마스크 또는 얼굴 커버링;마스크 착용자의 입에 실질적으로 근접하게 배열된 마스크 또는 얼굴 커버링의 일부 상에 또는 내에 통합된 도파관;도파관에 동작가능하게 커플링된 마이크로폰 또는 압전 센서; 및마이크로폰 또는 압전 센서와 동작가능하게 커플링된 스피커를 포함하고,도파관은 마스크 착용자의 스피치를 마이크로폰 또는 압전 센서에 송신하도록 구성되고, 스피커는 송신된 스피치를 투사하도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>60. 제59항에 있어서, 스피커는 유선 또는 무선 연결에 의해 마이크로폰 또는 압전 센서에 연결된 스피커 모듈 내에 보관되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>61. 제59항에 있어서, 마스크 또는 얼굴 커버링은 천 마스크, 직물 마스크, 사용후폐기형 마스크, 일회용 마스크, 수술용 마스크, 시술용 마스크, 의료용 마스크, 플라스틱 마스크, 먼지 마스크, 필터 마스크, 호흡기 마스크, 호흡 마스크, 산소 마스크, KN95 마스크, N95 마스크, 수술용 N95 마스크, N99 마스크, KN99 마스크, N100 마스크, KN100 마스크, R95 마스크, P95 마스크, P100 마스크, PM2.5 마스크, FFP1 마스크, FFP2 마스크, FFP3 마스크, CPAP 마스크, BiPAP 마스크, NIV 마스크, 다층 마스크, 제거가능한 필터를 갖는 마스크, 얼굴 커버링, 손수건, 쓰개, 베일, 후드, PAPR 후드, 밴다나, 피터를 갖는 마스크, 브레이스를 갖는 마스크, 및 이들의 조합들 및 층상 배열들로 이루어진 그룹으로부터 선택되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>62. 마스크 착용자에 의한 통신을 위한 시스템으로서,마스크 착용자에 의해 착용되는 마스크 또는 얼굴 커버링;하나 이상의 스피커들과 동작가능하게 연결된 하나 이상의 마이크로폰들 - 마이크로폰들 및 스피커들은 하나 이상의 모듈들 내에 보관되고,제1 모듈은 마스크 또는 얼굴 커버링에 자기적으로 해제가능하게 부착되도록 구성됨 -;제1 모듈과 연관된 제1 금속 또는 자석 부착 부분;마스크 또는 얼굴 커버링의 내부 또는 외부 상에 접착식으로 배치된 제2 금속 또는 자석 부착 부분을 포함하고,제1 모듈은 마스크 착용자로부터 스피치를 픽업하기 위한 마이크로폰을 포함하고, 제1 및 제2 금속 또는 자석 부착 부분들은 마스크 착용자의 입에 실질적으로 근접한 마스크 또는 얼굴 커버링의 외부 상에 마이크로폰을 위치시키도록 그들 사이에 마스크 또는 얼굴 커버링을 개재시켜 맞물리는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>63. 제62항에 있어서, 제2 금속 또는 자석 부착 부분은 마스크 또는 얼굴 커버링에 대한 접착을 위해 접착제로 직접 코팅되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>64. 제62항에 있어서, 제2 금속 또는 자석 부착 부분은 가요성 기판 상에 또는 내에 배치되고, 가요성 기판은 마스크 또는 얼굴 커버링에 대한 접착을 위해 접착제로 코팅되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>65. 제62항에 있어서, 마스크 또는 얼굴 커버링은 천 마스크, 직물 마스크, 사용후폐기형 마스크, 일회용 마스크, 수술용 마스크, 시술용 마스크, 의료용 마스크, 플라스틱 마스크, 먼지 마스크, 필터 마스크, 호흡기 마스크, 호흡 마스크, 산소 마스크, KN95 마스크, N95 마스크, 수술용 N95 마스크, N99 마스크, KN99 마스크, N100 마스크, KN100 마스크, R95 마스크, P95 마스크, P100 마스크, PM2.5 마스크, FFP1 마스크, FFP2 마스크, FFP3 마스크, CPAP 마스크, BiPAP 마스크, NIV 마스크, 다층 마스크, 제거가능한 필터를 갖는 마스크, 얼굴 커버링, 손수건, 쓰개, 베일, 후드, PAPR 후드, 밴다나, 피터를 갖는 마스크, 브레이스를 갖는 마스크, 및 이들의 조합들 및 층상 배열들로 이루어진 그룹으로부터 선택되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>66. 제62항에 있어서, 마스크 또는 얼굴 커버링은 PAPR 후드, 및 NIV 마스크, CPAP 마스크, 또는 BiPAP 마스크인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>67. 마스크 착용자에 의한 통신을 위한 시스템으로서,마스크 착용자의 스피치를 픽업하기 위한 제1 마이크로폰;제3자의 스피치를 픽업하기 위한 제2 마이크로폰;마스크 착용자의 스피치를 제3자에게 투사하기 위한 제1 스피커;제3자의 스피치를 마스크 착용자에게 투사하기 위한 제2 스피커를 포함하고,제1 마이크로폰은 마스크 착용자의 입에 실질적으로 근접하게 마스크에 부착되도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>68. 제67항에 있어서, 마스크는 PAPR 후드이고, 제2 스피커는 제3자의 스피치를 마스크 착용자에게 투사하기 위해 PAPR 후드 내에 위치되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>69. 제67항에 있어서, 컴퓨터, 스마트폰, 또는 모바일 컴퓨팅 디바이스의 프로세서 상에서 실행되는 애플리케이션을 더 포함하고, 애플리케이션은 전력, 마이크로폰 볼륨, 스피커 볼륨, 투사된 스피치 특성들, 음성 변조, 번역, 음성 기록, 음성 표기, 피치, 음성 변경, 피드백 또는 환경 잡음 제거, 잡음 소거, 사용자 프로파일들, 경보들, 추가적인 무선 스피커들 및/또는 마이크로폰들과의 인터페이스들, 또는 시스템의 임의의 다른 양태를 포함하는 시스템의 하나 이상의 양태를 제어하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>70. 제69항에 있어서, 애플리케이션은 제1 및 제2 스피커 볼륨들의 독립적인 조정들을 허용하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>71. 통신 디바이스 모듈들을 위한 UV 소독기로서,베이스 - 베이스는 하나 이상의 원통형 포스트를 지지함 -;하나 이상의 충전 출력 - 하나 이상의 충전 출력 각각은 제각기의 포스트들 중 하나와 연관됨 -;베이스 및/또는 포스트들 내의 하나 이상의 소독 UV 광원을 포함하고,하나 이상의 포스트는 통신 디바이스 모듈의 기계적 클립에 의한 맞물림을 위해 구성되고 치수가 정해지며,베이스 및 포스트들은 통신 디바이스 모듈의 실질적으로 각각의 표면을 조명하기 위해 소독 UV 광이 통과하는 것을 허용하도록 실질적으로 UV-투명한, UV 소독기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>72. 제71항에 있어서, 충전 출력들은 원통형 포스트들 내의 무선 충전 코일들인, UV 소독기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>73. 제71항에 있어서, 충전 출력들은 USB-C, 마이크로-USB, 또는 라이트닝인, UV 소독기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>74. 제71항에 있어서, 포스트들은 베이스를 갖는 일체형 바디인, UV 소독기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>75. 제71항에 있어서, UV 소독기는 UV 차단 덮개 또는 커버를 더 포함하고, 덮개 또는 커버의 내부 표면은 소독 UV 광을 포함된 모듈들 상으로 반사하기 위해 반사성인, UV 소독기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>76. 통신 디바이스 모듈들을 위한 UV 소독기로서,베이스 - 베이스는 통신 디바이스 모듈의 하우징을 수용하도록 구성되고 치수가 정해진 하나 이상의 도크를 형성함 -;하나 이상의 충전 출력 - 하나 이상의 충전 출력 각각은 제각기의 도크들 중 하나와 연관됨 -;베이스 및/또는 도크들 내의 하나 이상의 소독 UV 광원을 포함하고,베이스 및 도크들은 통신 디바이스 모듈의 실질적으로 각각의 표면을 조명하기 위해 소독 UV 광이 통과하는 것을 허용하도록 실질적으로 UV-투명한, UV 소독기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>77. 제76항에 있어서, 충전 출력들은 도크들 내의 무선 충전 코일들인, UV 소독기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>78. 제77항에 있어서, 충전 출력들은 USB-C, 마이크로-USB, 또는 라이트닝인, UV 소독기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>79. 제76항에 있어서, UV 소독기는 UV 차단 덮개 또는 커버를 더 포함하고, 덮개 또는 커버의 내부 표면은 소독 UV 광을 포함된 모듈들 상으로 반사하기 위해 반사성인, UV 소독기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>80. 식별 카드 보유 스피커 모듈로서,하우징 - 하우징은 하우징의 전면에 캐비티를 정의하고, 캐비티는 식별 카드를 유지하도록 구성되고 치수가 정해짐 -;하우징의 전면 상에 배치되고 식별 카드를 커버하는 투명 커버,하우징 내에 배치된 스피커; 및마이크로폰에의 연결을 위한 입력 또는 무선 송신기를 포함하고,스피커는 연결된 마이크로폰으로부터의 사운드를 투사하도록 구성되는, 스피커 모듈.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>81. 제80항에 있어서, 하우징은 식별 카드를 배치하기 위한 하나 이상의 액세스 슬롯을 포함하는, 스피커 모듈.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>82. 제80항에 있어서, 투명 커버는 식별 카드를 배치하기 위해 제거가능한, 스피커 모듈.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>83. 제80항에 있어서, 입력은 사용자의 신체 상에 착용된 마이크로폰과 유선으로 연결되는, 스피커 모듈.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>84. 제80항에 있어서, 마스크, 얼굴 커버링, 또는 후드에 부착하도록 구성된 마이크로폰을 더 포함하는, 스피커 모듈.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>85. 마스크 착용자에 의한 식별 카드 보유 스피커 모듈과의 통신을 위한 시스템으로서,마스크 착용자에 의해 착용되는 마스크 또는 얼굴 커버링;마이크로폰 모듈 내에 배치된 하나의 마이크로폰;마이크로폰 모듈과 연관된 부착 부분;- 연관된 부착 부분을 갖는 마이크로폰 모듈은 마스크 또는 얼굴 커버링에 해제가능하게 부착하도록 구성됨 -;하우징 - 하우징은 하우징의 전면에 캐비티를 정의하고, 캐비티는 식별 카드를 유지하도록 구성되고 치수가 정해짐 -;하우징의 전면 상에 배치되고 식별 카드를 커버하는 투명 커버,하우징 내에 배치된 스피커를 포함하고,마이크로폰은 마스크 착용자의 스피치를 투사하기 위해 스피커와 동작가능하게 연결되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>86. 제85항에 있어서, 부착 부분은 스냅들, 몰딩된 클립, 기계적 클립, 마스크 또는 얼굴 커버링 상의 포켓, 스프링, 자석, 핀들, 후크 및 루프, 버튼들, 글루 또는 접착제들, 지퍼들, 스티치들, 스트링들, 타이들, 스테이플들, 및 흡입으로 이루어진 그룹으로부터 선택되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>87. 제85항 또는 제86항에 있어서, 부착 부분의 제1 부분은 제1 모듈과 연관되고, 부착 부분의 제2 부분은 마스크 또는 얼굴 커버링과 연관되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>88. 제85항에 있어서, 부착 부분의 제2 부분은 마스크 또는 얼굴 커버링에 해제가능하게 부착가능한, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>89. 제85항에 있어서, 부착 부분의 제2 부분은 마스크 또는 얼굴 커버링에 영구적으로 부착되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>90. 제85항에 있어서, 마스크 또는 얼굴 커버링은 천 마스크, 직물 마스크, 사용후폐기형 마스크, 일회용 마스크, 수술용 마스크, 시술용 마스크, 의료용 마스크, 플라스틱 마스크, 먼지 마스크, 필터 마스크, 호흡기 마스크, 호흡 마스크, 산소 마스크, KN95 마스크, N95 마스크, 수술용 N95 마스크, N99 마스크, KN99 마스크, N100 마스크, KN100 마스크, R95 마스크, P95 마스크, P100 마스크, PM2.5 마스크, FFP1 마스크, FFP2 마스크, FFP3 마스크, CPAP 마스크, BiPAP 마스크, NIV 마스크, 다층 마스크, 제거가능한 필터를 갖는 마스크, 얼굴 커버링, 손수건, 쓰개, 베일, 후드, PAPR 후드, 밴다나, 피터를 갖는 마스크, 브레이스를 갖는 마스크, 및 이들의 조합들 및 층상 배열들로 이루어진 그룹으로부터 선택되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>91. 제85항에 있어서, 컴퓨터, 스마트폰, 또는 모바일 컴퓨팅 디바이스의 프로세서 상에서 실행되는 애플리케이션을 더 포함하고, 애플리케이션은 전력, 마이크로폰 볼륨, 스피커 볼륨, 투사된 스피치 특성들, 음성 변조, 번역, 피치, 음성 변경, 피드백 또는 환경 잡음 제거, 잡음 소거, 사용자 프로파일들, 경보들, 추가적인 무선 스피커들 및/또는 마이크로폰들과의 인터페이스들, 또는 시스템의 임의의 다른 양태를 포함하는 시스템의 하나 이상의 양태를 제어하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>92. 마스크 착용자에 의한 통신을 위한 시스템으로서,마스크 착용자에 의해 착용되는 마스크 또는 얼굴 커버링;마스크 착용자로부터 스피치를 픽업하도록 구성된 마이크로폰; 및마이크로폰과 동작가능하게 연결된 스피커를 포함하고;마이크로폰은 마스크 또는 얼굴 커버링에 접착식으로 부착가능한 하우징 내에 배치되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>93. 제92항에 있어서, 마이크로폰은 스피커와 유선 연결되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>94. 제92항에 있어서, 마이크로폰 하우징은 하우징 내에 배치된 마이크로폰에 사운드를 지향시키기 위한 원형 포트를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>95. 제92항에 있어서, 포트는 스냅 링과의 결합을 위한 융기된 립을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>96. 제95항에 있어서, 스냅 링은 양면 접착 부분에 접착되도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>97. 제96항에 있어서, 접착 부분은 마스크 또는 얼굴 커버링에 접착가능한, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>98. 제97항에 있어서, 마스크 또는 얼굴 커버링은 PAPR 후드이고, 접착 부분은 PAPR 후드의 윈도우에 해제가능하게 접착가능한, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>99. 제92항에 있어서, 컴퓨터, 스마트폰, 또는 모바일 컴퓨팅 디바이스의 프로세서 상에서 실행되는 애플리케이션을 더 포함하고, 애플리케이션은 전력, 마이크로폰 볼륨, 스피커 볼륨, 투사된 스피치 특성들, 음성 변조, 번역, 음성 기록, 음성 표기, 피치, 음성 변경, 피드백 또는 환경 잡음 제거, 잡음 소거, 사용자 프로파일들, 경보들, 추가적인 무선 스피커들 및/또는 마이크로폰들과의 인터페이스들, 또는 시스템의 임의의 다른 양태를 포함하는 시스템의 하나 이상의 양태를 제어하는, 시스템.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 ***** 코네티컷 사우딩턴 앤드류스 스트리트 ***</address><code>520230182689</code><country>미국</country><engName>LUCCA VENTURES, INC.</engName><name>루카 벤쳐스, 인크.</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 코네티컷...</address><code> </code><country>미국</country><engName>RICCIO, Lucca</engName><name>리치오 루카</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 코네티컷...</address><code> </code><country>미국</country><engName>RICCIO, Michael</engName><name>리치오 마이클</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 코네티컷...</address><code> </code><country>미국</country><engName>BRIERE, Daniel Dean</engName><name>브리에르 다니엘 딘</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 코네티컷...</address><code> </code><country>미국</country><engName>REPP, Timothy Corcoran</engName><name>랩 티모시 코코란</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 버몬트...</address><code> </code><country>미국</country><engName>ALLEN, Christopher J.</engName><name>앨런 크리스토퍼 제이</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>920030005003</code><country>대한민국</country><engName>Ji Hyung Geun</engName><name>지형근</name></agentInfo><agentInfo><address>서울특별시 종로구 사직로*길 **, 세양빌딩 (내자동) *층(김.장법률사무소)</address><code>919980003619</code><country>대한민국</country><engName>YANG, Young June</engName><name>양영준</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.11.14</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/425,167</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2025.06.13</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0660648-23</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[New Translation under Article 201 of Patent Act or Article 35 of Utility Model Act] Submission of Document</documentEngName><documentName>[특허법 제201조 또는 실용신안법 제35조에 따른 새로운 번역문]서류제출서</documentName><receiptDate>2025.07.11</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0786657-55</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Request for Amendment</documentEngName><documentName>보정요구서</documentName><receiptDate>2025.07.15</receiptDate><receiptNumber>1-5-2025-0118516-85</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>특허고객번호 정보변경(경정)신고서·정정신고서</documentName><receiptDate>2025.08.22</receiptDate><receiptNumber>4-1-2025-5233350-16</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Patent Application, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[출원서 등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.08.27</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0979752-66</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2025.08.29</receiptDate><receiptNumber>1-5-2025-0146813-31</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020257019641.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93f47d4789c0476506f5dcce3284fdf2e52c98b9f7db3db63abe3bba81d4365ba945bee7ab377cb737520e3862c2a166b44cb751c6f5025cda</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf770ce4ac1a7555616c1c0facc8f19faf84453df8300cabf1feef083e2b9f0e8ec357a708a1e36d29a6539834e901fe53af6fb325206defc4</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>