<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:02:36.236</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2021.04.25</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2022-7041394</applicationNumber><claimCount>37</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>WI-FI 피어 투 피어 서비스 구현 방법 및 관련 디바이스</inventionTitle><inventionTitleEng>IMPLEMENTATION METHOD FOR WI-FI PEER-TO-PEER SERVICE AND RELATED DEVICE</inventionTitleEng><openDate>2023.01.13</openDate><openNumber>10-2023-0008147</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2022.11.24</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2022.11.24</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2009.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 72/02</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 72/0446</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 72/0453</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2024.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 74/0808</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2021.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 12/03</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 1/1812</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2009.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 84/12</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 출원은 WI-FI 피어 투 피어 서비스를 구현하기 위한 방법 및 관련 디바이스를 개시한다. 방법은 Wi-Fi 통신 분야에 적용될 수 있다. 방법은 다음의 것을 포함한다: 제 1 디바이스는 제 1 액션 프레임을 제 1 채널을 통해 제 2 디바이스로 송신하며, 여기서 제 1 액션 프레임은 채널 스위칭 파라미터를 반송한다. 그 다음에, 제 1 디바이스와 제 2 디바이스는 둘 모두 채널 스위칭 파라미터에 의해 표시된 동일한 채널로 스위칭하여 Wi-Fi 피어 투 피어 서비스 통신을 수행한다. 본 출원의 실시예에서 제공된 방법에 따르면, Wi-Fi 피어 투 피어 서비스 통신을 설정하는 효율성이 개선될 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2021.11.04</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2021218864</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2021.04.25</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/CN2021/089661</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. Wi-Fi 피어 투 피어 서비스를 구현하기 위한 방법으로서,상기 방법은 Wi-Fi 통신 시스템에 적용되고, 상기 Wi-Fi 통신 시스템은 제 1 디바이스 및 제 2 디바이스를 포함하고, 상기 방법은,상기 제 1 디바이스에 의해, 제 1 액션 프레임을 제 1 채널을 통해 상기 제 2 디바이스로 송신하는 단계 - 상기 제 1 액션 프레임은 채널 스위칭 파라미터를 반송하고, 상기 채널 스위칭 파라미터는, 제 2 채널의 채널 정보, 스위칭 모드 정보, 및 이중 대역 적응 동시(dual band adaptive concurrent)(DBAC) 모드 정보 중 하나 또는 이들의 조합을 포함함 - 와,상기 제 2 디바이스에 의해, 상기 제 1 액션 프레임을 수신하고, 상기 채널 스위칭 파라미터에 기초하여 상기 제 2 채널로 스위칭하는 단계와,상기 제 1 디바이스에 의해, 상기 채널 스위칭 파라미터에 기초하여 상기 제 2 채널로 스위칭하는 단계와,상기 제 1 디바이스에 의해, 상기 제 2 채널을 통해 상기 제 2 디바이스와 Wi-Fi 피어 투 피어 서비스 통신을 수행하는 단계를 포함하는방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제 1 항에 있어서,상기 Wi-Fi 통신 시스템은 액세스 포인트(access point)(AP)를 더 포함하고, 상기 AP, 상기 제 1 디바이스 및 상기 제 2 디바이스는 상기 제 1 채널을 통해 서로 통신하는방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제 1 항 또는 제 2 항에 있어서,상기 채널 스위칭 파라미터는 즉시 스위칭 모드(immediate switching mode)를 포함하며, 상기 즉시 스위칭 모드는 상기 제 2 디바이스에게 상기 제 1 액션 프레임에 응답하여 상기 제 2 채널로 스위칭할 것을 표시하는데 사용되는방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제 1 항 또는 제 2 항에 있어서,상기 채널 스위칭 파라미터는 지연된 스위칭 모드(delayed switching mode) 및 상기 지연된 스위칭 모드에 대응하는 연장 시간(extension time)을 포함하며, 상기 지연된 스위칭 모드 및 상기 연장 시간은 상기 제 2 디바이스에게 상기 연장 시간의 지연 후에 상기 제 2 채널로 스위칭할 것을 표시하는데 사용되는방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제 1 항 또는 제 2 항에 있어서,상기 채널 스위칭 파라미터는 영구 스위칭 모드(permanent switching mode)를 포함하며, 상기 영구 스위칭 모드는 상기 제 2 디바이스에게 상기 제 2 채널 및 상기 제 1 채널을 계속 청취할 것을 표시하는데 사용되고,상기 방법은,상기 제 1 디바이스에 의해, 제 2 액션 프레임을 상기 제 2 채널을 통해 상기 제 2 디바이스로 송신하는 단계 - 상기 제 2 액션 프레임은 상기 제 2 디바이스에게 상기 제 1 채널로 다시 스위칭할 것을 표시하는데 사용됨 - 와,상기 제 2 디바이스에 의해, 상기 제 2 액션 프레임을 수신하고, 상기 제 2 액션 프레임에 기초하여 상기 제 1 채널로 스위칭하는 단계를 더 포함하는방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제 1 항 또는 제 2 항에 있어서,상기 채널 스위칭 파라미터는 고정 지속기간 스위칭 모드(fixed-duration switching mode) 및 상기 고정 지속기간 스위칭 모드에 대응하는 스위칭 지속기간(switching duration)을 포함하며, 상기 고정 지속기간 스위칭 모드 및 상기 스위칭 지속기간은 상기 제 2 디바이스에게 상기 제 2 채널로 스위칭하는 것으로부터 시작되는 상기 스위칭 지속기간 후에 다시 상기 제 1 채널로 스위칭할 것을 표시하는데 사용되는방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제 1 항 또는 제 2 항에 있어서,상기 채널 스위칭 파라미터는 DBAC 슬롯 할당 비율(DBAC slot allocation ratio) 및 스케줄링 주기성(scheduling periodicity)을 포함하고, 상기 DBAC 슬롯 할당 비율은 하나의 스케줄링 주기성에서 상기 제 2 디바이스가 상기 제 1 채널을 청취하는 지속기간 대 상기 제 2 디바이스가 상기 제 2 채널을 청취하는 지속기간의 비율을 표시하는데 사용되며, 상기 스케줄링 주기성은 연속적인 상기 제 1 채널을 청취하는 상기 지속시간과 상기 제 2 채널을 청취하는 상기 지속시간의 합을 표시하는데 사용되고,상기 방법은,상기 제 2 디바이스에 의해, 상기 DBAC 슬롯 할당 비율 및 상기 스케줄링 주기성에 기초하여 상기 제 1 채널 및 상기 제 2 채널을 청취하는 단계를 더 포함하는방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제 1 항 또는 제 2 항에 있어서,상기 제 2 채널의 상기 채널 정보는 상기 제 2 채널의 채널 식별자 및 주파수 대역폭을 포함하고, 상기 주파수 대역폭은 20 M 미만인방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제 1 항 내지 제 8 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제 1 디바이스에 의해, 제 1 액션 프레임을 제 1 채널을 통해 상기 제 2 디바이스로 송신하는 단계는,상기 제 1 디바이스에 의해, 상기 제 1 액션 프레임을 상기 제 1 채널 상에서 브로드캐스트하는 단계를 포함하는방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제 1 항 내지 제 9 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 채널 스위칭 파라미터는 상기 제 2 채널의 상기 채널 식별자 및 상기 주파수 대역폭을 포함하고, 상기 방법은,상기 제 1 디바이스에 의해, 상기 제 1 디바이스가 현재 위치한 환경에서 사용된 통신 채널을 결정하는 단계와,상기 제 1 디바이스에 의해, 상기 사용된 통신 채널에 기초하여 상기 제 2 채널의 상기 채널 식별자 및 상기 주파수 대역폭을 결정하는 단계 - 상기 제 2 채널과 상기 사용된 통신 채널 사이에는 중첩하는 주파수 대역이 없거나, 또는 상기 제 2 채널은 상기 사용된 통신 채널에서 가장 유휴한 채널이거나, 또는 상기 제 2 채널은 상기 사용된 통신 채널에서 통신 품질이 가장 좋은 채널임 - 를 더 포함하는방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제 1 항 내지 제 10 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 채널 스위칭 파라미터는 상기 스위칭 모드 정보 및 상기 DBAC 모드 정보를 포함하고, 상기 스위칭 모드 정보는 상기 제 2 디바이스가 상기 제 2 채널로 스위칭하기 위한 스위칭 방식 및/또는 스위칭 지속기간을 포함하고, 상기 DBAC 모드 정보는 상기 DBAC 슬롯 할당 비율 및/또는 상기 스케줄링 주기성을 포함하고,상기 방법은,상기 제 1 디바이스에 의해, 상기 Wi-Fi 피어 투 피어 서비스의 요구사항에 기초하여 상기 스위칭 모드 정보 및 상기 DBAC 모드 정보를 결정하는 단계를 더 포함하는방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제 1 항 내지 제 11 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제 1 디바이스는 상기 제 2 디바이스에 대응하는 키를 미리 저장하고, 상기 제 1 액션 프레임은 상기 제 2 디바이스에 대응하는 상기 키를 사용하여 암호화되는방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제 12 항에 있어서,상기 제 2 디바이스에 의해, 상기 제 1 액션 프레임을 수신하는 단계 후에, 상기 방법은,상기 제 2 디바이스에 의해, 상기 제 2 디바이스에 대응하는 상기 키에 기초하여 상기 제 1 액션 프레임을 파싱하여, 상기 채널 스위칭 파라미터를 결정하는 단계와,상기 제 2 디바이스에 의해, 확인응답(ACK)을 상기 제 1 디바이스로 송신하는 단계 - 상기 ACK는 상기 제 1 액션 프레임에 대한 응답이고, 상기 ACK는 상기 제 2 디바이스가 파싱을 통해 상기 제 1 액션 프레임을 성공적으로 수신하고 획득했다는 것을 표시하는데 사용됨 - 와,상기 제 1 디바이스에 의해, 상기 제 2 디바이스에 의해 송신된 상기 ACK를 수신하는 단계와,상기 제 1 디바이스에 의해, 상기 채널 스위칭 파라미터에 기초하여 상기 제 2 채널로 스위칭하는 단계와,상기 제 1 디바이스에 의해, 상기 채널 스위칭 파라미터 및 상기 ACK에 기초하여 상기 제 2 채널로 스위칭하는 단계를 더 포함하는방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제 1 항 내지 제 13 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제 1 디바이스에 의해, 제 1 액션 프레임을 제 1 채널을 통해 상기 제 2 디바이스로 송신하는 단계 전에, 상기 방법은,상기 제 1 디바이스에 의해, 상기 제 1 디바이스가 현재 위치한 상기 환경에서 상기 사용된 통신 채널을 결정하는 단계와,상기 제 1 디바이스가 제 3 채널이 있다고 결정할 때, 상기 제 1 디바이스에 의해, 상기 제 3 채널을 통해 셀프(self)-CTS 패킷을 송신하는 단계 - 상기 제 3 채널은 상기 사용된 통신 채널 중 하나이고, 상기 제 3 채널과 상기 제 2 채널 사이에는 중첩하는 주파수 대역이 있고, 상기 셀프-CTS 패킷은 상기 셀프-CTS 패킷을 수신하는 수신 디바이스가 상기 셀프-CTS 패킷에 의해 선언된 채널 점유 시간 내에서 묵음 상태(silent)로 남아 있을 것을 표시하는데 사용됨 - 를 더 포함하는방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제 14 항에 있어서,상기 제 1 디바이스에 의해, 셀프-CTS 패킷을 상기 제 3 채널을 통해 송신하는 단계 이전에, 상기 방법은,상기 제 1 디바이스에 의해, 상기 Wi-Fi 피어 투 피어 서비스가 높은 우선순위 서비스라는 것을 결정하는 단계를 더 포함하는방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제 14 항 또는 제 15 항에 있어서,상기 제 1 디바이스는 상기 제 1 디바이스에 의해 성공적으로 액세스되었던 AP의 이력 정보를 저장하며, 상기 제 3 채널을 제공하는 AP에 관한 정보는 상기 이력 정보에 포함되는방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. Wi-Fi 피어 투 피어 서비스를 구현하기 위한 방법으로서,상기 제 2 디바이스에 의해 제 1 채널을 통해, 제 1 디바이스에 의해 송신된 제 1 액션 프레임을 수신하는 단계 - 상기 제 1 액션 프레임은 채널 스위칭 파라미터를 반송하고, 상기 채널 스위칭 파라미터는, 제 2 채널의 채널 정보, 스위칭 모드 정보 및 DBAC 모드 정보 중 하나 또는 이들의 조합을 포함함 - 와,상기 제 2 디바이스에 의해, 상기 채널 스위칭 파라미터에 기초하여 상기 제 2 채널로 스위칭하는 단계와,상기 제 2 디바이스에 의해, 상기 제 2 채널을 통해 상기 제 1 디바이스와 Wi-Fi 피어 투 피어 서비스 통신을 수행하는 단계를 포함하는방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제 17 항에 있어서,상기 채널 스위칭 파라미터는 즉시 스위칭 모드(immediate switching mode)를 포함하며, 상기 즉시 스위칭 모드는 상기 제 2 디바이스에게 상기 제 1 액션 프레임에 응답하여 상기 제 2 채널로 스위칭할 것을 표시하는데 사용되는방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제 17 항에 있어서,상기 채널 스위칭 파라미터는 지연된 스위칭 모드(delayed switching mode) 및 상기 지연된 스위칭 모드에 대응하는 연장 시간(extension time)을 포함하며, 상기 지연된 스위칭 모드 및 상기 연장 시간은 상기 제 2 디바이스에게 상기 연장 시간의 지연 후에 상기 제 2 채널로 스위칭할 것을 표시하는데 사용되는방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제 17 항에 있어서,상기 채널 스위칭 파라미터는 영구 스위칭 모드(permanent switching mode)를 포함하며, 상기 영구 스위칭 모드는 상기 제 2 디바이스에게 상기 제 2 채널 및 상기 제 1 채널을 계속 청취할 것을 표시하는데 사용되고,상기 방법은,상기 제 2 디바이스에 의해 상기 제 2 채널을 통해, 상기 제 1 디바이스에 의해 송신된 제 2 액션 프레임을 수신하는 단계 - 상기 제 2 액션 프레임은 상기 제 2 디바이스에게 상기 제 1 채널로 다시 스위칭할 것을 표시하는데 사용됨 - 와,상기 제 2 디바이스에 의해, 상기 제 2 액션 프레임에 기초하여 상기 제 1 채널로 스위칭하는 단계를 더 포함하는방법</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제 17 항에 있어서,상기 채널 스위칭 파라미터는 고정 지속기간 스위칭 모드(fixed-duration switching mode) 및 상기 고정 지속기간 스위칭 모드에 대응하는 스위칭 지속기간(switching duration)을 포함하며, 상기 고정 지속기간 스위칭 모드 및 상기 스위칭 지속기간은 상기 제 2 디바이스에게 상기 제 2 채널로 스위칭하는 것으로부터 시작되는 상기 스위칭 지속기간 후에 다시 상기 제 1 채널로 스위칭할 것을 표시하는데 사용되는방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제 17 항에 있어서,상기 채널 스위칭 파라미터는 DBAC 슬롯 할당 비율(DBAC slot allocation ratio) 및 스케줄링 주기성(scheduling periodicity)을 포함하고, 상기 DBAC 슬롯 할당 비율은 하나의 스케줄링 주기성에서 상기 제 2 디바이스가 상기 제 1 채널을 청취하는 지속기간 대 상기 제 2 디바이스가 상기 제 2 채널을 청취하는 지속기간의 비율을 표시하는데 사용되며, 상기 스케줄링 주기성은 연속적인 상기 제 1 채널을 청취하는 상기 지속시간과 상기 제 2 채널을 청취하는 상기 지속시간의 합을 표시하는데 사용되고,상기 방법은,상기 제 2 디바이스에 의해, 상기 DBAC 슬롯 할당 비율 및 상기 스케줄링 주기성에 기초하여 상기 제 1 채널 및 상기 제 2 채널을 청취하는 단계를 더 포함하는방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제 17 항에 있어서,상기 제 2 채널의 상기 채널 정보는 상기 제 2 채널의 채널 식별자 및 주파수 대역폭을 포함하고, 상기 주파수 대역폭은 20 M 미만인방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제 17 항 내지 제 23 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제 1 액션 프레임은 상기 제 2 디바이스에 대응하는 키를 사용하여 암호화되는방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제 24 항에 있어서,상기 제 2 디바이스에 의해 제 1 채널을 통해, 제 1 디바이스에 의해 송신된 제 1 액션 프레임을 수신하는 단계 후에, 상기 방법은,상기 제 2 디바이스에 의해, 상기 제 2 디바이스에 대응하는 상기 키에 기초하여 상기 제 1 액션 프레임을 파싱하여, 상기 채널 스위칭 파라미터를 결정하는 단계와,상기 제 2 디바이스에 의해, 확인응답(ACK)을 상기 제 1 디바이스로 송신하는 단계 - 상기 ACK는 상기 제 1 액션 프레임에 대한 응답이고, 상기 ACK는 상기 제 2 디바이스가 파싱을 통해 상기 제 1 액션 프레임을 성공적으로 수신하고 획득했다는 것을 표시하는데 사용됨 - 를 더 포함하는방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 통신 디바이스로서,상기 통신 디바이스는 하나 이상의 프로세서 및 메모리를 포함하고, 상기 메모리는 상기 하나 이상의 프로세서에 연결되고, 상기 메모리는 프로그램 코드를 저장하도록 구성되고, 상기 하나 이상의 프로세서는 상기 프로그램 코드를 호출하여, 상기 통신 디바이스가,제 1 채널을 통해, 제 1 디바이스에 의해 송신된 제 1 액션 프레임을 수신하는 동작 - 상기 제 1 액션 프레임은 채널 스위칭 파라미터를 반송하고, 상기 채널 스위칭 파라미터는, 제 2 채널의 채널 정보, 스위칭 모드 정보 및 DBAC 모드 정보 중 하나 또는 이들의 조합을 포함함 - 과,상기 채널 스위칭 파라미터에 기초하여 상기 제 2 채널로 스위칭하는 동작과,상기 제 2 채널을 통해 상기 제 1 디바이스와 Wi-Fi 피어 투 피어 서비스 통신을 수행하는 동작을 수행하도록 하는통신 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제 26 항에 있어서,상기 채널 스위칭 파라미터는 즉시 스위칭 모드(immediate switching mode)를 포함하며, 상기 즉시 스위칭 모드는 상기 통신 디바이스에게 상기 제 1 액션 프레임에 응답하여 상기 제 2 채널로 스위칭할 것을 표시하는데 사용되는통신 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제 26 항에 있어서,상기 채널 스위칭 파라미터는 지연된 스위칭 모드(delayed switching mode) 및 상기 지연된 스위칭 모드에 대응하는 연장 시간(extension time)을 포함하며, 상기 지연된 스위칭 모드 및 상기 연장 시간은 상기 통신 디바이스에게 상기 연장 시간의 지연 후에 상기 제 2 채널로 스위칭할 것을 표시하는데 사용되는통신 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제 26 항에 있어서,상기 채널 스위칭 파라미터는 영구 스위칭 모드(permanent switching mode)를 포함하며, 상기 영구 스위칭 모드는 상기 통신 디바이스에게 상기 제 2 채널 및 상기 제 1 채널을 계속 청취할 것을 표시하는데 사용되고,상기 하나 이상의 프로세서는 상기 프로그램 코드를 호출하여, 상기 통신 디바이스가 또한,상기 제 1 디바이스에 의해 송신된 제 2 액션 프레임을 수신하는 동작 - 상기 제 2 액션 프레임은 상기 통신 디바이스에게 상기 제 1 채널로 다시 스위칭할 것을 표시하는데 사용됨 - 과,상기 제 2 액션 프레임에 기초하여 상기 제 1 채널로 스위칭하는 동작을 수행하도록 하는통신 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제 26 항에 있어서,상기 채널 스위칭 파라미터는 고정 지속기간 스위칭 모드(fixed-duration switching mode) 및 상기 고정 지속기간 스위칭 모드에 대응하는 스위칭 지속기간(switching duration)을 포함하며, 상기 고정 지속기간 스위칭 모드 및 상기 스위칭 지속기간은 상기 통신 디바이스에게 상기 제 2 채널로 스위칭하는 것으로부터 시작되는 상기 스위칭 지속기간 후에 다시 상기 제 1 채널로 스위칭할 것을 표시하는데 사용되는 통신 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제 26 항에 있어서,상기 채널 스위칭 파라미터는 DBAC 슬롯 할당 비율(DBAC slot allocation ratio) 및 스케줄링 주기성(scheduling periodicity)을 포함하고, 상기 DBAC 슬롯 할당 비율은 하나의 스케줄링 주기성에서 상기 통신 디바이스가 상기 제 1 채널을 청취하는 지속기간 대 상기 통신 디바이스가 상기 제 2 채널을 청취하는 지속기간의 비율을 표시하는데 사용되며, 상기 스케줄링 주기성은 연속적인 상기 제 1 채널을 청취하는 상기 지속시간과 상기 제 2 채널을 청취하는 상기 지속시간의 합을 표시하는데 사용되고,상기 하나 이상의 프로세서는 상기 프로그램 코드를 호출하여, 상기 통신 디바이스가 또한,상기 DBAC 슬롯 할당 비율 및 상기 스케줄링 주기성에 기초하여 상기 제 1 채널 및 상기 제 2 채널을 청취하는 동작을 수행하도록 하는통신 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제 26 항에 있어서,상기 제 2 채널의 상기 채널 정보는 상기 제 2 채널의 채널 식별자 및 주파수 대역폭을 포함하고, 상기 주파수 대역폭은 20 M 미만인통신 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제 26 항 내지 제 32 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제 1 액션 프레임은 상기 통신 디바이스에 대응하는 키를 사용하여 암호화되는통신 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제 33 항에 있어서,상기 하나 이상의 프로세서는 상기 프로그램 코드를 호출하여, 상기 통신 디바이스가 또한,상기 통신 디바이스에 대응하는 상기 키에 기초하여 상기 제 1 액션 프레임을 파싱하여, 상기 채널 스위칭 파라미터를 결정하는 동작과,확인응답(ACK)을 상기 제 1 디바이스로 송신하는 동작 - 상기 ACK는 상기 제 1 액션 프레임에 대한 응답이고, 상기 ACK는 상기 통신 디바이스가 파싱을 통해 상기 제 1 액션 프레임을 성공적으로 수신하고 획득했다는 것을 표시하는데 사용됨 - 을 수행하도록 하는통신 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 프로세서, 메모리 및 통신 인터페이스를 포함하는 칩으로서,상기 메모리는 컴퓨터 프로그램을 저장하고, 상기 프로세서는 상기 컴퓨터 프로그램을 실행하여 제 17 항 내지 제 25 항 중 어느 한 항에 따른 상기 방법을 구현하도록 구성되는칩.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 컴퓨터 프로그램 제품으로서,상기 컴퓨터 프로그램 제품은 컴퓨터 명령어를 포함하고, 상기 컴퓨터 명령어가 통신 디바이스에서 실행될 때, 상기 통신 디바이스는 제 17 항 내지 제 25 항 중 어느 한 항에 따른 상기 방법을 수행할 수 있게 되는컴퓨터 프로그램 제품.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 명령어를 포함하는 컴퓨터 판독 가능 저장 매체로서,상기 명령어가 통신 디바이스에서 실행될 때, 상기 통신 디바이스는 제 17 항 내지 제 25 항 중 어느 한 항에 따른 상기 방법을 수행할 수 있게 되는컴퓨터 판독 가능 저장 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>중국 ****** 광동성 셴젠 롱강 디스트릭트 반티안 후아웨이 어드미니스트레이션 빌딩</address><code>520000572466</code><country>중국</country><engName>HUAWEI TECHNOLOGIES CO., LTD.</engName><name>후아웨이 테크놀러지 컴퍼니 리미티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>중국...</address><code> </code><country> </country><engName>YI, Li</engName><name>이 리</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국...</address><code> </code><country> </country><engName>YU, Kexiong</engName><name>유 케시옹</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 서초구 마방로 ** (양재동, 동원F&amp;B빌딩)</address><code>920101000812</code><country>대한민국</country><engName>FirstLaw P.C.</engName><name>제일특허법인(유)</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>중국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.04.30</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>202010365426.2</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2022.11.24</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-1261240-26</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2022.11.24</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-1261462-55</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2022.11.29</receiptDate><receiptNumber>1-5-2022-0179340-06</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.03.17</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0265922-76</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[거절이유 등 통지에 따른 의견]의견서·답변서·소명서</documentName><receiptDate>2025.05.16</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0551201-16</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.05.16</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0551224-55</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020227041394.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93f7faf6c56e4016a72494d1fb665bf07d53caf7f4dece8f725db84c4ee218db08ccabb320c113e95cf632e83ca4176587808694f8312c9e83</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf5081d9cd3b55dc4c496696fcf4b75db8386b25733d1c70e01bf9803c0b8277a50c525418e40817764387a2cc6bd722aa0c2eed359e4667f2</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>