<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:21:57.2157</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2025.05.27</applicationDate><applicationFlag>특허</applicationFlag><applicationNumber>10-2025-0069363</applicationNumber><claimCount>1</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>로봇, 드론이 이용되는 철근콘크리트공사 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>reinforced concrete construction method using robot, drone</inventionTitleEng><openDate>2025.06.17</openDate><openNumber>10-2025-0088428</openNumber><originalApplicationDate>2023.02.13</originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/분할</originalApplicationKind><originalApplicationNumber>10-2023-0018470</originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.05.27</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2012.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06Q 50/08</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B25J 11/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B25J 13/08</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B64U 101/60</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B64U 101/25</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo><familyApplicationNumber>1020230018470</familyApplicationNumber></familyInfo></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 발명은 에코, 친환경, 스마트, 인터넷, 디지탈, 가상, 사이버,저탄소, 녹색성장, 메타버스, 하이브리드, 인텔리전트 등의 AI, IT, AR, IoT, ICT, LTE, App, 장치, 장비, 머신, 시설, 로봇, 수단, 자재, 재료, 물질, 물품, 물체, 드론, 통신, 전기, 전자, 작업, 공사, 청정, 인터넷, 배터리, 시스템, 플랫폼, 메타버스 등에 관한 것이다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 철근 콘크리트의 공사에 있어서,로봇과 드론과 스트리밍이 이용되고, 상기 로봇 또는 드론에 철근이 적치되고,상기 로봇 또는 드론이 이동하여 상기 적치된 철근을 운반하고,상기 로봇 또는 드론이 상기 운반된 철근을 배근 또는 배치하고, (상기의 예로는 상기 로봇이 자신의 손 또는 팔을 이용하여 또는 상기 드론이 이동하여 상기 운반된 철근을 상기 공사의 현장에 배근 또는 배치한다.) 상기 로봇 또는 드론에 결속기가 구비되고,상기 결속기는 2개 이상의 철근이 상호 만나는 부분을 와이어로 묶어서 결속하는 것이고,상기 결속기가 상기 배근 또는 배치된 2개 이상의 철근이 상호 만나는 부분에 거치되고, (상기의 예로는 상기 로봇 또는 드론이 이동하여 상기 결속기를 상기 배근 또는 배치된 2개 이상의 철근이 상호 만나는 부분에 거치시킨다.)  상기 거치된 결속기에 의하여 상기 배근 또는 배치된 2개 이상의 철근이 상호 만나는 부분이 와이어로 묶여 결속되고,⇒ 상기의 기재 근거는 하기와 같습니다. - 단락 410 : 상기 결속의 예로는 철근결속, 철근을 와이어로 결속, 2개의 철근이 만나는 부분을 와이어로 결속, 2개 이상의 철근이 상호 만나는 부분을 와이어로 묶어서 결속, 철근결속기로 철근을 결속, 수동철근결속기로 철근을 결속, 자동철근결속기로 철근을 결속, 드론에 구비된 자동철근결속기로 철근을 와이어로 결속, 또는 일정의 물체, 철근, 보강재 등을 끈, 노끈, 줄, 선, 실, 철사, 와이어 등으로 묶어서 결속 등이 해당된다. 본 발명에서는 드론결속기, 드론철근결속기 등의 이용이 가능하고, 이는 드론, 이에 구비된 철근결속기, 자동철근결속기, 이에 장착된 와이어 등을 이용하여 철근, 이의 연결부, 철근 간의 연결부 등을 결속하는 것이다. - 단락 752 : 상기 철근결속기는 철근결속기, 전동식결속기, 전동식철근결속기, 전방으로 철근이 삽입되는 개구부, 이가 형성된 케이스, 상기 케이스 후방에 설치된 결속선 공급장치, 상기 결속선 공급장치의 결속선을 전방으로 공급하는 피딩장치, 상기 피딩장치로부터 공급된 결속선을 구동모터에 의하여 회전하는 선회기어의 회전으로 철근 둘레에 감는 선회형 결속선 안내장치, 상기 선회형 결속선 안내장치로 철근 둘레에 감긴 결속선을 구동모터가 역회전되어 절단하는 결속선 커팅장치, 상기 결속선 커팅장치에 의해 절단된 결속선의 양끝단을 구동모터의 회전력을 전달받아 꼬아주는 결속선 트위스터장치, 상기 결속선 피딩장치는 작동레버에 설치된 래크와 상기 래크와 연설되어 회동하도록 피니언이 형성된 구동롤러와 상기 구동롤러와 접촉하여 연동하는 종동롤러로 구성, 상기 구동롤러와 종동롤러는 결속선 피딩장치가 결속선을 당겨 공급할 수 있도록 작동레버의 상측에 배치, 상기 결속선 커팅장치의 커터날은 결속선 트위스터장치의 트위스터축에 설치, 상기 구동모터는 작동레버에 설치되어 있는 제1스위치와 선회기어의 돌기에 의하여 회동하는 제2스위치와 상기 제1스위치와 제2스위치와 접촉하는 센서에 의하여 제어, 결속기 본체, 이에 장착된 와이어릴, 이로부터 와이어를 가이드하는 안내관과 컬가이드, 상기 안내관의 단부와 상기 컬가이드 사이에 배치되는 와이어 절단 기구, 상기 안내관과 상기 와이어 절단기구와 상기 컬가이드의 순서로 배치된 와이어 이송통로, 상기 와이어 이송통로에 구비된 제1부재, 제2부재, 제3부재, 와이어의 루프 형상으로 권취되는 부분의 외측이 되는 외측면을 가이드하는 가이드핀으로서 사용가능한 단면 형상의 제1부재, 와이어의 루프 형상으로 권취되는 부분의 내측이 되는 내측면을 가이드하는 가이드핀으로서 사용가능한 단면 형상의 제2부재, 상기 컬가이드에 배치되어 상기 외측면을 가이드하는 가이드 핀으로서 사용가능한 단면 형상의 제3부재, 와이어가 철근 둘레로 이송될 때 상기 제1부재와 상기 제2부재와 상기 제3부재에 와이어가 접촉하는 철근 결속기, 와이어를 비트는 슬리브, 이를 구동하는 비틀림 모터, 상기 비틀림 모터의 로터의 위치를 검출하는 센서, 상기 비틀림 모터를 제어하는 제어부, 상기 센서의 검출 신호에 의해 상기 비틀림 모터의 회전수와 회전 위치가 계측되는 계측기, 상기 계측 결과로부터 상기 슬리브의 위치가 인식되는 인식기, 상기 센서의 검출 결과를 기초로 하여 인버터에 구동 신호를 출력하고 상기 비틀림 모터의 스테이터에 구동 전류를 흘려 로터의 회전을 제어하는 제어기, 드라이버, 전동드라이버, 이의 회전축에 정회전 원웨이 베어링을 내장한 이송기어축, 상기 회전축에 역회전 원웨이 베어링을 내장한 결속선 꼬임축, 상기 정회전 및 역회전을 순차적으로 이용하여 교차된 철근을 결속선으로 묶어주는 드라이버, 이가 부착된 철근결속기, 원형릴에서 출발한 결속선은 이송기어와 맞물려서 진행되어 절단날과 결속선 회전안내판과 결속선 안내롤러 타고서 결속선 꼬임날에 삽입, 절단날에 삽입된 결속선을 삼각형상의 절단핀 이동판을 회전하여 절단핀을 전진시켜서 절단, 철근을 감싸고 묶어주는 결속선을 꼬아주는 결속선 꼬임날을 절단핀 이동판과 동일축에 설치한 전동드라이버에 부착한 철근결속기, 철근이 삽입되는 삽입홈, 이를 갖는 케이스, 상기 케이스의 일측에 설치되며 결속선이 보관되는 결속선 수납수단, 상기 케이스의 일측에 설치되며 상기 결속선을 전방으로 인출하는 결속선 피딩수단, 상기 케이스의 선단부에 설치되며 선회하면서 상기 피딩수단으로부터 공급되는 결속선이 철근의 주위를 에워싸도록 안내하는 선회형 결속선안내구, 철근이 삽입될 수 있도록 일측이 개방되어 철근삽입홈으로 형성되며 그 외주면에는 기어치가 형성되어 이와 인접하여 설치되며 동력수단에 의하여 회전하는 구동기어에 의해 치합되어 선회할 수 있도록 구성된 결속선 선회기어, 상기 결속선 선회기어가 지지되어 선회할 수 있도록 상기 결속선 선회기어의 내주면이 접촉되어 지지되는 다수의 안내롤러, 상기 결속선 선회기어의 안쪽에 설치된 선회기어 지지구 등이거나, 또는 등으로 구성될 수 있다. - 단락 2243 : 본 발명에서는 a) 철근, 철골, 리바, rebar, 주철근, 보조철근, 경사철근, 추가철근, 수지근, 보강근, 보강재, 폴리머근, 플라스틱근, 수지바, 폴리머바, 플라스틱바, GFRP바, 콘크리트, 철근콘크리트; b) 이중 하나의 제조, 생산, 장치, 장비, 기구, 제조방법, 공사, 건설, 공사방법, 이용방법, 활용, 활용처, 활용 시설; 등이 가능하다. 철근과 철골의 차이점은 철근은 근육에 해당하는 자재, 철골은 뼈대에 해당하는 자재이다. 철근은 콘크리트가 하중(상하 압력)으로 터져나가는 것을 막아주며, 철골은 그 자체로서 하중을 지탱하는 뼈대이다. 철근을 가공, 조립하는 데에는 절곡기(밴딩기)와 절단기(핸디), 핸들(핸도리, 밴더) 등이 사용된다. 철근 간의 결속을 위한 결속선 조립에는 하카가 사용된다. 철근 사이나 철근과 형틀 사이에는 스페이서가 삽입된다. 상기 스페이서는 스페이서, 간격재, 이격재, apacer 등이다. 상기 절곡기는 철근을 절곡하는 절곡기, 수동결속기, 자동결속기, 전동결속기, 로봇결속기 등이다. 상기 하카는 철근 철사 결속기, 철근에 철사를 결속하는 결속기, 선단에 고리가 형성되어 고리에 철사를 걸어 돌려 철근에 철사를 결속하는 결속기 등이다. 최근에는 하카 대신에 자동결속기가 많이 사용된다. 상기 로봇 또는 드론에 형틀이 적치되고,상기 로봇 또는 드론이 이동하여 상기 적치된 형틀을 운반하고,상기 운반된 형틀이 상기 배근 또는 배치 또는 결속된 철근의 주위에 조립되고,상기 공사의 현장에 콘크리트배치플랜트가 설치되거나 또는 레미콘차가 반입되고, 상기 콘크리트배치플랜트 또는 레미콘차에서 공급되는 콘크리트가 펌프 또는 펌프카에 의하여 펌핑되고, 상기 펌핑된 콘크리트가 호스를 통하여 이송되고,상기 호스의 말단이 상기 로봇 또는 드론에 거치되고,상기 로봇 또는 드론이 이동되면서 상기 호스의 말단이 이동되고,상기 호스의 말단에 있는 타설구를 통하여 상기 이송된 콘크리트가 상기 조립된 형틀의 내부에 타설되고,상기 로봇 또는 드론에 진동기가 거치되고,상기 진동기가 상기 타설된 콘크리트의 내부에 투입되고,상기 진동기의 진동에 의하여 상기 타설된 콘크리트가 진동 또는 다짐되고,상기 로봇 또는 드론에 미장기가 거치되고,상기 로봇 또는 드론이 상기 콘크리트의 상부를 이동하면서 상기 미장기에 의하여 상기 콘크리트의 표면이 미장되고,상기 콘크리트가 양생되고, 상기 양생의 후에 상기 형틀이 해체되고, 상기 형틀이 해체되어 구조물이 조성되고,상기 로봇 또는 드론에 면처리기가 거치되고,상기 로봇 또는 드론이 상기 구조물의 표면을 이동하면서 상기 면처리기에 의하여 상기 표면이 면처리되고,상기 공사, 로봇, 드론, 철근, 적치, 운반, 배근, 배치, 결속기, 결속, 형틀, 조립, 콘크리트배치플랜트, 레미콘차, 반입, 펌프, 펌프카, 펌핑, 이송, 타설구, 타설, 진동기, 투입, 진동, 다짐, 미장기, 거치, 콘크리트, 표면, 미장, 양생, 해체, 구조물, 조성, 면처리기, 면처리의 영상이 스트리밍 또는 라이브 스트리밍되고,상기 스트리밍 또는 라이브 스트리밍에 의하여 상기 공사 내지 면처리의 영상이 실시간 중계, 방송, 송신, 수신, 송수신, 생방송 중 하나가 되고, 상기 공사에 전자기기의 폐기 또는 자동차의 폐차에서 발생되는 폐배터리가 사용되고,상기 로봇 또는 드론에 상기 폐배터리가 장착된 파워뱅크 또는 에너지저장시스템(ESS)이 사용되는 것을 특징으로 하는 철근콘크리트공사 방법, 공법, 방안, 기술, 장치, 수단</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>서울특별시 구...</address><code>120160311027</code><country>대한민국</country><engName>Korea Industry Technology Institute</engName><name>주식회사 한국산업기술원</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 파주시 ...</address><code>420120012971</code><country>대한민국</country><engName>Chung Ha  Ik</engName><name>정하익</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray/><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Divisional Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[분할출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2025.05.27</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0597730-13</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>Request for Prior Art Search</documentEngName><documentName>선행기술조사의뢰서</documentName><receiptDate>2025.09.25</receiptDate><receiptNumber>9-1-9999-9999999-89</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020250069363.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93e4cfc6b23ee32e8d2cf5f30ed79c68508cee19644d52f50fe2dea2f2b66e1b13cc767e7825419aa5c9c814dc43a9f294df1299f01af2af3f</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf13625c5f0dd6e1aadb88e38b732e2788c82f62e72643bfd10a5041353ade97c0f1d17cc5166373dc3fd69d0db3931122bc4514f9d9cd36e2</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>