<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:42:23.4223</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.04.18</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7035920</applicationNumber><claimCount>24</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>사용자 입력 인식을 위한 기계 학습 기반 컨텍스트 인지 수정</inventionTitle><inventionTitleEng>MACHINE LEARNING BASED CONTEXT AWARE CORRECTION FOR USER INPUT RECOGNITION</inventionTitleEng><openDate>2024.12.02</openDate><openNumber>10-2024-0169064</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.10.28</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.10.28</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G10L 15/22</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G10L 15/26</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2020.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 40/232</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 20/00</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 입력 인식에 관한 장치와 방법들이 제공된다. 방법은 컴퓨팅 디바이스와의 상호작용 동안 사용자로부터 입력을 수신하는 단계를 포함한다. 상기 방법은 입력 인식 모델로부터 상기 입력의 전사를 수신하는 단계를 더 포함한다. 상기 방법은 또한 상기 전사에서 교체하기 위한 후보 용어를 식별하는 단계를 포함한다. 상기 후보 용어는 잘못 전사되었을 가능성이 있다. 상기 방법은, 상기 후보 용어에 기초하여, 잘못 전사된 용어들 및 비일반 용어들의 복수의 쌍들에 액세스하는 단계를 추가로 포함한다. 상기 비일반 용어들은 잘못 전사될 가능성이 있고, 상기 잘못 전사된 용어들은 상기 비일반 용어들의 부정확한 버전들이고, 상기 잘못 전사된 용어들은 기계 학습 모델에 의해 생성되었다. 상기 방법은 상기 잘못 전사된 용어들 및 비일반 용어들의 복수의 쌍들에 기초하여, 상기 후보 용어를 상기 입력의 전사에서 비일반 용어로 교체하는 단계를 더 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.10.26</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023205132</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.04.18</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2023/018923</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 컴퓨터로 구현되는 방법으로서, 컴퓨팅 디바이스 상에서 실행되는 온-디바이스 시스템에 의해, 상기 컴퓨팅 디바이스와의 상호작용 동안 사용자로부터 입력을 수신하는 단계;입력 인식 모델로부터 상기 입력의 전사전사를 수신하는 단계; 상기 온-디바이스 시스템에 의해, 상기 입력의 전사에서 교체교체하기 위한 후보 용어를 식별하는 단계-상기 후보 용어는 잘못 전사되었을 가능성이 있음-;상기 온-디바이스 시스템에 의해 및 상기 후보 용어에 기초하여, 잘못 전사된 용어들 및 비일반 용어들의 복수의 쌍들에 액세스하는 단계-상기 비일반 용어들은 잘못 전사될 가능성이 있고, 상기 잘못 전사된 용어들은 상기 비일반 용어들의 부정확한 버전들이고, 상기 잘못 전사된 용어들은 기계 학습 모델에 의해 생성되었음-; 및 상기 온-디바이스 시스템에 의해 및 상기 잘못 전사된 용어들 및 비일반 용어들의 복수의 쌍들에 기초하여, 상기 후보 용어를 상기 입력의 전사에서 비일반 용어로 교체하는 단계를 포함하는, 컴퓨터로 구현되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 후보 용어를 교체하는 단계는, 상기 온-디바이스 시스템에 의해, 상기 후보 용어를 상기 복수의 쌍들로부터의 하나 이상의 잘못 전사된 용어들과 비교하는 단계; 및 상기 후보 용어가 상기 하나 이상의 잘못 전사된 용어들 중 잘못 전사된 용어와 매칭되는지 여부에 기초하여, 상기 후보 용어를 상기 매칭된 잘못 전사된 용어와 쌍을 이루는 비일반 용어로 교체할지 여부를 결정하는 단계를 더 포함하는, 컴퓨터로 구현되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서, 상기 온-디바이스 시스템에 의해, 상기 입력의 전사에서 교체할 추가적인 용어를 식별하는 단계; 상기 추가적인 용어가 상기 하나 이상의 잘못 전사된 용어들과 매칭되지 않는 것으로 결정하는 단계; 및 상기 입력의 전사에서 상기 추가적인 용어를 유지하는 단계를 더 포함하는, 컴퓨터로 구현되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제2항에 있어서, 상기 후보 용어를 교체하는 단계는,상기 후보 용어가 상기 복수의 쌍들 중 특정 쌍의 특정 잘못 전사된 용어와 매칭되는 것으로 결정하는 단계-상기 특정 쌍은 상기 특정 잘못 전사된 용어와 쌍을 이루는 특정 비일반 용어에 대한 상기 특정 잘못 전사된 용어의 유사성을 나타내는 특정 신뢰도 레벨과 연관됨-; 및상기 특정 신뢰도 레벨이 임계치를 초과하는지 여부를 결정하는 단계를 더 포함하는, 컴퓨터로 구현되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4항에 있어서, 상기 후보 용어를 교체하는 단계는,상기 특정 신뢰도 레벨이 상기 임계치를 초과하는 것으로 결정하는 단계; 및 상기 후보 용어를 상기 특정 비일반 용어로 교체하는 단계를 더 포함하는, 컴퓨터로 구현되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에 있어서, 상기 컴퓨팅 디바이스의 로컬 저장소에 상기 복수의 쌍들을 저장하는 단계를 더 포함하는, 컴퓨터로 구현되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6항에 있어서, 상기 로컬 저장소의 콘텐츠들에 대한 액세스를 컴퓨팅 디바이스 내로 제한하는 단계를 더 포함하는, 컴퓨터로 구현되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항에 있어서, 상기 복수의 쌍들에서 상기 비일반 용어들에 대한 상기 잘못 전사된 용어들을 생성하도록 상기 기계 학습 모델을 트레이닝하는 단계를 더 포함하는, 컴퓨터로 구현되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8항에 있어서, 상기 기계 학습 모델을 트레이닝하는 단계는 상기 기계 학습 모델을 트레이닝하여 상기 복수의 쌍들의 각 쌍에 대한 각각의 신뢰도 레벨을 결정하는 단계를 더 포함하고, 주어진 잘못 전사된 용어 및 주어진 비일반 용어를 포함하는 주어진 쌍에 대한 주어진 신뢰도 레벨은 상기 주어진 잘못 전사된 용어와 상기 주어진 비일반 용어의 유사성을 나타내는, 컴퓨터로 구현되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제8항에 있어서, 상기 기계 학습 모델을 트레이닝하는 단계는, 문서들의 코퍼스(corpus)를 수신하는 단계; 및 문서들의 상기 코퍼스에 기초하여 하나 이상의 오류들을 합성적으로 시뮬레이션하는 단계를 더 포함하는, 컴퓨터로 구현되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10항에 있어서, 상기 하나 이상의 오류들을 합성적으로 시뮬레이션하는 단계는 노이지(noisy) 채널 시뮬레이터를 이용하는 텍스트-음성 변환 모델에 기초하는, 컴퓨터로 구현되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제10항에 있어서, 상기 하나 이상의 오류들을 합성적으로 시뮬레이션하는 단계는 단어의 텍스트 버전에 기초하여 상기 단어에 대한 발음을 생성하도록 구성된 문자소-음소 변환 모델에 기초하는, 컴퓨터로 구현되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제10항에 있어서, 상기 하나 이상의 오류들을 합성적으로 시뮬레이션하는 단계는 통계적 음소 모델에 기초하는, 컴퓨터로 구현되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제8항에 있어서, 상기 컴퓨팅 디바이스의 애플리케이션 프로그램에 기초하여 상기 트레이닝된 기계 학습 모델을 조정하는 단계를 더 포함하는, 컴퓨터로 구현되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14항에 있어서, 상기 트레이닝된 기계 학습 모델을 조정하는 단계는 상기 애플리케이션 프로그램과 연관된 하나 이상의 오류들에 기초하여 상기 복수의 쌍들에서 상기 잘못 전사된 용어들을 생성하는 단계를 포함하는, 컴퓨터로 구현되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제1항에 있어서, 상기 컴퓨팅 디바이스에 의해, 상기 컴퓨팅 디바이스와의 제2 상호작용 동안 상기 사용자로부터 제2 입력을 수신하는 단계-상기 제2 입력의 제2 전사는 상기 후보 용어를 포함함-; 상기 후보 용어를 하나 이상의 제2 잘못 전사된 용어들과 비교하는 단계-상기 하나 이상의 제2 잘못 전사된 용어들은 상기 하나 이상의 잘못 전사된 용어들과 상이함-; 및상기 온-디바이스 시스템에 의해 및 상기 후보 용어와 하나 이상의 제2 잘못 전사된 용어들과의 비교에 기초하여, 상기 후보 용어를 상기 입력의 전사에서 제2 비일반 용어로 교체하는 단계-상기 제2 비일반 용어는 상기 하나 이상의 제2 잘못 전사된 용어들 중 제2 잘못 전사된 용어와 쌍을 이룸-를 더 포함하는, 컴퓨터로 구현되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제1항에 있어서, 상기 복수의 쌍들에서 상기 비일반 용어들을 합성적으로 시뮬레이션하는 단계를 더 포함하는, 컴퓨터로 구현되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제1항에 있어서, 상기 복수의 쌍들에서의 상기 비일반 용어들은 상기 컴퓨팅 디바이스와 상기 사용자의 하나 이상의 과거 상호작용들에서 상기 온-디바이스 시스템에 의해 관찰된, 컴퓨터로 구현되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18항에 있어서, 상기 컴퓨팅 디바이스와 사용자의 상기 하나 이상의 과거 상호작용들은 상기 컴퓨팅 디바이스의 애플리케이션 프로그램과의 상호작용을 포함하는, 컴퓨터로 구현되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제18항에 있어서, 상기 컴퓨팅 디바이스와 사용자의 상기 하나 이상의 과거 상호작용들은 음성 상호작용을 포함하고, 상기 복수의 쌍들에서의 상기 비일반 용어는 상기 음성 상호작용에 기초하여 전사된 용어의 사용자 확인에 기초하는, 컴퓨터로 구현되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제18항에 있어서, 상기 컴퓨팅 디바이스와 사용자의 상기 하나 이상의 과거 상호작용들은 텍스트 편집기와의 상호작용을 포함하고, 상기 복수의 쌍들에서의 상기 비일반 용어는 상기 텍스트 편집기에서의 텍스트 용어의 사용자 확인에 기초하는, 컴퓨터로 구현되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제18항에 있어서, 상기 컴퓨팅 디바이스는 뷰어 인터페이스를 포함하고, 상기 컴퓨팅 디바이스와 상기 사용자의 상기 하나 이상의 과거 상호작용들은 상기 뷰어 인터페이스에 의해 제공되는 텍스트 콘텐츠를 포함하고, 상기 복수의 쌍들에서 상기 비일반 용어는 상기 텍스트 콘텐츠에 나타나는, 컴퓨터로 구현되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 컴퓨팅 디바이스로서, 하나 이상의 프로세서들; 및 데이터 저장소를 포함하고, 상기 데이터 저장소는, 상기 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행될 때, 상기 컴퓨팅 디바이스로 하여금 기능들을 수행하도록 하는 컴퓨터 실행가능 명령어들을 저장하였고, 상기 기능들은, 상기 컴퓨팅 디바이스 상에서 실행되는 온-디바이스 시스템에 의해, 상기 컴퓨팅 디바이스와의 상호작용 동안 사용자로부터 입력을 수신하는 기능;입력 인식 모델로부터 상기 입력의 전사를 수신하는 기능; 상기 온-디바이스 시스템에 의해, 상기 입력의 전사에서 교체하기 위한 후보 용어를 식별하는 기능-상기 후보 용어는 잘못 전사되었을 가능성이 있음-;상기 온-디바이스 시스템에 의해 및 상기 후보 용어에 기초하여, 잘못 전사된 용어들 및 비일반 용어들의 복수의 쌍들에 액세스하는 기능-상기 비일반 용어들은 잘못 전사될 가능성이 있고, 상기 잘못 전사된 용어들은 상기 비일반 용어들의 부정확한 버전들이고, 상기 잘못 전사된 용어들은 기계 학습 모델에 의해 생성되었음-; 및 상기 온-디바이스 시스템에 의해 및 상기 잘못 전사된 용어들 및 비일반 용어들의 복수의 쌍들에 기초하여, 상기 후보 용어를 상기 입력의 전사에서 비일반 용어로 교체하는 기능;을 포함하는, 컴퓨팅 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 저장된 컴퓨터 판독가능 명령어들을 가지는 하나 이상의 컴퓨터 판독가능 매체를 포함하는 제조 물품으로서, 상기 컴퓨터 판독가능 명령어들은, 컴퓨팅 디바이스의 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행될 때, 상기 컴퓨팅 디바이스로 하여금 기능들을 수행하도록 하고, 상기 기능들은, 상기 컴퓨팅 디바이스 상에서 실행되는 온-디바이스 시스템에 의해, 상기 컴퓨팅 디바이스와의 상호작용 동안 사용자로부터 입력을 수신하는 기능; 입력 인식 모델에 의해 상기 입력의 전사를 수신하는 기능; 상기 온-디바이스 시스템에 의해, 상기 입력의 전사에서 교체하기 위한 후보 용어를 식별하는 기능-상기 후보 용어는 잘못 전사되었을 가능성이 있음-;상기 온-디바이스 시스템에 의해 및 상기 후보 용어에 기초하여, 잘못 전사된 용어들 및 비일반 용어들의 복수의 쌍들에 액세스하는 기능-상기 비일반 용어들은 잘못 전사될 가능성이 있고, 상기 잘못 전사된 용어들은 상기 비일반 용어들의 부정확한 버전들이고, 상기 잘못 전사된 용어들은 기계 학습 모델에 의해 생성되었음-; 및상기 온-디바이스 시스템에 의해 및 상기 잘못 전사된 용어들 및 비일반 용어들의 복수의 쌍들에 기초하여, 상기 후보 용어를 상기 입력의 전사에서 비일반 용어로 교체하는 기능을 포함하는, 제조 물품.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 캘리포니아 마운틴 뷰 엠피시어터 파크웨이 **** (우:*****)</address><code>520050013456</code><country>미국</country><engName>Google LLC</engName><name>구글 엘엘씨</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 마운틴 뷰 엠...</address><code> </code><country> </country><engName>AGGARWAL, Vikram</engName><name>아가왈 비크람</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 마운틴 뷰 엠...</address><code> </code><country> </country><engName>SODHI, Sukhdeep, Singh</engName><name>소디 수크딥 싱</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 마운틴 뷰 엠...</address><code> </code><country> </country><engName>JASH, Ambarish</engName><name>자시 암바리시</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 마운틴 뷰 엠...</address><code> </code><country> </country><engName>GUPTA, Abhirut</engName><name>굽타 아비루트</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 마운틴 뷰 엠...</address><code> </code><country> </country><engName>RAGHUVEER, Aravindan</engName><name>라구비르 아라빈단</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 마운틴 뷰 엠...</address><code> </code><country> </country><engName>GUPTA, Pramod</engName><name>굽타 프라모드</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 마운틴 뷰 엠...</address><code> </code><country> </country><engName>BAPAT, Akshay, Rajendra</engName><name>바팟 악샤이 라젠드라</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 강남구 강남대로 *** (논현동) *-*F(박장원특허법률사무소)</address><code>919980002023</code><country>대한민국</country><engName>PARK, Jang Won</engName><name>박장원</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.04.21</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/363,319</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.10.28</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1174212-19</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.10.30</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0175481-11</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247035920.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c932c03e3f239ae0cdc2679d75d5e28e5f8a8055a086830d8725007279596f98b7acd418cddd15f76fd7a15b28acc3d6d50a95fd9b48cdea8db</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cffbe7280759d28497dc799e8685908d2a73f9d5c4eca394861f7e05f25d355f604e93e8c79dd1152b0c6a102a209487bad614c6bbec960e08</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>