<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:15:53.1553</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2024.06.27</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-0084239</applicationNumber><claimCount>26</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>음향 장치</inventionTitle><inventionTitleEng>SOUND APPARATUS</inventionTitleEng><openDate>2025.01.07</openDate><openNumber>10-2025-0001937</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04R 7/06</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04R 7/16</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 명세서의 일 실시예에 따른 음향 장치는 평판 형상을 갖는 진동 부재; 및 각각이 서로 대향하는 제 1 주면 및 제 2 주면을 포함하는 평판 형상을 가지고 입력되는 구동 신호에 의해 진동하도록 구성된 제 1 진동 소자, 복수의 제 2 진동 소자, 및 제 3 진동 소자를 포함할 수 있다. 제 1 진동 소자의 제 1 주면은 진동 부재에 연결되고, 제 3 진동 소자의 제 1 주면이 제 1 진동 소자의 제 2 주면에 대하여 소정 거리로 이격되어 대향하도록 제 1 진동 소자의 제 2 주면의 일부와 제 3 진동 소자의 제 1 주면의 일부는 탄성 부재를 통해 연결될 수 있다. 복수의 제 2 진동 소자가 평면 상에서 제 3 진동 소자로부터 방사상으로 연장되도록 복수의 제 2 진동 소자 각각의 일부는 제 3 진동 소자의 일부에 연결되고 복수의 제 2 진동 소자 각각의 제 1 주면의 일부는 탄성 부재를 통해 진동 부재의 일부에 연결될 수 있다. 제 1 진동 소자에 입력되는 구동 신호는 제 3 진동 소자에 입력되는 구동 신호의 위상과 반대의 위상을 가질 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 평판 형상을 갖는 진동 부재; 및각각이 서로 대향하는 제 1 주면 및 제 2 주면을 포함하는 평판 형상을 가지고 입력되는 구동 신호에 의해 진동하도록 구성된 제 1 진동 소자, 복수의 제 2 진동 소자, 및 제 3 진동 소자를 포함하고,상기 제 1 진동 소자의 상기 제 1 주면은 상기 진동 부재에 연결되고,상기 제 3 진동 소자의 상기 제 1 주면이 상기 제 1 진동 소자의 상기 제 2 주면에 대하여 소정 거리로 이격되어 대향하도록 상기 제 1 진동 소자의 제 2 주면의 일부와 상기 제 3 진동 소자의 상기 제 1 주면의 일부는 탄성 부재를 통해 연결되고,상기 복수의 제 2 진동 소자가 평면 상에서 상기 제 3 진동 소자로부터 방사상으로 연장되도록 상기 복수의 제 2 진동 소자 각각의 일부는 상기 제 3 진동 소자의 일부에 연결되고 상기 복수의 제 2 진동 소자 각각의 상기 제 1 주면의 일부는 탄성 부재를 통해 상기 진동 부재의 일부에 연결되고,상기 제 1 진동 소자에 입력되는 구동 신호는 상기 제 3 진동 소자에 입력되는 구동 신호의 위상과 반대의 위상을 갖는, 음향 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제 1 항에 있어서,상기 제 3 진동 소자에 입력되는 상기 구동 신호는 상기 복수의 제 2 진동 소자에 입력되는 구동 신호의 위상과 동일한 위상을 갖는, 음향 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제 1 항에 있어서,상기 복수의 제 2 진동 소자는 상기 제 3 진동 소자의 상기 제 1 주면 및 상기 제 2 주면에 수직인 축을 중심으로 회전 대칭으로 배치된, 음향 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제 3 항에 있어서,상기 제 3 진동 소자와 연결된 상기 복수의 제 2 진동 소자 각각의 상기 일부는 평면 상에서 상기 복수의 제 2 진동 소자 각각의 상기 제 1 주면의 상기 일부와 다른, 음향 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제 4 항에 있어서,상기 복수의 제 2 진동 소자의 각각의 상기 제 2 주면의 일부는 상기 제 3 진동 소자의 상기 제 1 주면의 일부에 연결된, 음향 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제 5 항에 있어서,상기 복수의 제 2 진동 소자는 접착 부재를 통해 상기 제 3 진동 소자에 연결된, 음향 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제 3 항에 있어서,상기 복수의 제 2 진동 소자는 평면 상에서 서로 중첩되지 않는, 음향 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제 7 항에 있어서,상기 제 2 진동 소자의 개수는 2개 이상인, 음향 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제 1 항에 있어서,상기 제 1 진동 소자는 상기 제 3 진동 소자의 상기 평판 형상과 동일한 형상을 갖고,상기 제 1 진동 소자의 상기 제 2 주면은 평면 상에서 상기 제 3 진동 소자에 의해 덮인, 음향 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제 1 항에 있어서,상기 제 1 진동 소자의 상기 제 2 주면 및 상기 제 3 진동 소자의 상기 제 1 주면은 직사각형이며,상기 제 1 진동 소자의 상기 제 2 주면의 상기 일부 및 상기 제 3 진동 소자의 상기 제 1 주면의 상기 일부는 상기 직사각형의 모서리 부분인, 음향 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제 9 항에 있어서,상기 제 1 진동 소자의 상기 제 1 주면은 상기 진동 부재와 접촉된, 음향 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제 11 항에 있어서,상기 제 1 진동 소자는 접착 부재에 의해 상기 진동 부재와 연결된, 음향 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제 11 항에 있어서,상기 제 1 진동 소자 및 상기 제 2 진동 소자는 서로 직접적으로 접촉하지 않는, 음향 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제 13 항에 있어서,상기 제 1 진동 소자는 평면 상에서 상기 제 3 진동 소자와 연결되는 상기 제 2 진동 소자의 상기 일부와 중첩된, 음향 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제 1 항에 있어서,상기 제 1 진동 소자, 상기 제 2 진동 소자, 및 상기 제 3 진동 소자 중 적어도 하나는 압전 소자인, 음향 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 진동 부재;상기 진동 부재에 연결된 제 1 진동 소자;상기 제 1 진동 소자와 중첩된 제 3 진동 소자;상기 진동 부재와 연결되고, 상기 제 1 진동 소자로부터 이격되도록 상기 제 1 진동 소자와 상기 제 3 진동 소자 사이에서 상기 제 3 진동 소자와 연결된 복수의 제 2 진동 소자;상기 복수의 제 2 진동 소자 각각과 상기 진동 부재 사이에 연결된 복수의 탄성 부재; 및상기 제 1 진동 소자와 상기 제 3 진동 소자 사이에 연결된 복수의 연결 부재를 포함하고,상기 제 1 진동 소자에 입력되는 구동 신호는 상기 제 3 진동 소자에 입력되는 구동 신호의 위상과 다른 위상을 갖는, 음향 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제 16 항에 있어서,상기 제 3 진동 소자에 입력되는 상기 구동 신호는 상기 복수의 제 2 진동 소자에 입력되는 구동 신호의 위상과 동일한 위상을 갖는, 음향 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제 16 항에 있어서,상기 제 1 진동 소자의 전면은 접착 부재에 의해 상기 진동 부재와 연결된, 음향 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제 16 항에 있어서,상기 복수의 제 2 진동 소자 각각은,대응하는 상기 탄성 부재를 통해 상기 진동 부재와 연결되는 제 1 단부; 및대응하는 상기 연결 부재를 통해 상기 제 3 진동 소자와 연결되는 제 2 단부를 포함하는, 음향 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제 1 항 내지 제 19 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 진동 부재는 금속, 수지, 유리, 목재, 고무, 플라스틱, 섬유, 천, 종이, 가죽, 또는 카본 중 적어도 하나의 재료를 포함하고,상기 진동 부재는 영상을 표시하도록 구성된 화소를 포함하는 표시 패널, 표시 장치로부터 영상이 투영되는 스크린 패널, 조명 패널, 발광 다이오드 조명 패널, 유기 발광 조명 패널, 무기 발광 조명 패널, 사이니지 패널, 운송 수단의 내장재, 운송 수단의 유리창, 운송 수단의 외장재, 운송 수단의 좌석 내장재, 운송 수단의 천장재, 건물의 천장재, 건물의 내장재, 건물의 유리창, 항공기의 내장재, 항공기의 유리창, 및 거울 중 적어도 하나인, 음향 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제 1 항 내지 제 19 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 진동 부재는 표시 장치의 표시 패널이며,상기 표시 패널은 화상이 표시되는 화상 표시면, 및 상기 화상 표시면에 대향하는 배면을 포함하고,상기 제 1 진동 소자, 상기 제 2 진동 소자, 및 상기 제 3 진동 소자에 의해 생성된 진동은 상기 표시 패널의 상기 배면에 전달되는, 음향 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제 21 항에 있어서,상기 표시 패널은 상기 제 1 진동 소자, 상기 제 2 진동 소자, 및 상기 제 3 진동 소자 중 하나 이상에 의해 생성된 진동에 의해 진동하고,상기 표시 패널에 표시된 화상으로부터 음향이 출력되는, 음향 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제 1 항 내지 제 19 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제 1 진동 소자, 상기 복수의 제 2 진동 소자, 및 상기 제 3 진동 소자 각각은,제 1 전극;제 2 전극;상기 제 1 전극과 상기 제 2 전극 사이에 있는 진동층;상기 제 1 전극 위에 있는 제 1 보호 부재; 및상기 제 2 전극 아래에 있는 제 2 보호 부재를 포함하며,상기 제 1 전극과 상기 제 2 전극은 상기 구동 신호에 대응되는 전압을 상기 진동층에 인가하는, 음향 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제 23 항에 있어서,상기 제 1 보호 부재는 제 1 접착층에 의해 상기 제 1 전극과 접촉하고,상기 제 2 보호 부재는 제 2 접착층에 의해 상기 제 2 전극과 접촉하며,상기 제 1 접착측과 상기 제 2 접착층은 상기 제 1 전극, 상기 제 2 전극, 및 상기 진동층을 둘러싸는, 음향 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제 23 항에 있어서,상기 진동층은 복수의 제 1 부분, 및 상기 복수의 제 1 부분 사이에 있는 하나 이상의 제 2 부분을 포함하며,상기 복수의 제 1 부분 및 상기 하나 이상의 제 2 부분 각각의 제 1 면은 상기 제 1 전극과 공통적으로 연결되고, 상기 복수의 제 1 부분 및 상기 하나 이상의 제 2 부분 각각의 제 2 면은 상기 제 2 전극과 공통적으로 연결되며,상기 복수의 제 1 부분 각각은 압전 특성을 갖는 무기 물질을 포함하고,상기 하나 이상의 제 2 부분 각각은 연성 특성을 갖는 유기 물질을 포함하는, 음향 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제 25 항에 있어서,상기 복수의 제 1 부분 및 상기 하나 이상의 제 2 부분은 상기 진동층의 단변 길이 방향을 따라 교번적으로 배치되고, 또는상기 복수의 제 1 부분 각각은 격자 형상으로 배치된, 음향 장치.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>서울특별시 영등포구...</address><code>119981018655</code><country>대한민국</country><engName>LG Display Co.,Ltd.</engName><name>엘지디스플레이 주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>일본국 도쿄도 시나가와구...</address><code> </code><country> </country><engName>Jaehun Ye</engName><name>예재헌</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구  논현로  *** ,*층 (역삼동, 경안빌딩)</address><code>920091000010</code><country>대한민국</country><engName>Astran International IP Group</engName><name>특허법인천문</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>일본</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2023.06.29</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>JP-P-2023-107566</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2024.06.27</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0696735-40</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>Submission of Priority Certificate(Japan)</documentEngName><documentName>우선권주장증명서류제출서(일본)</documentName><receiptDate>2024.07.09</receiptDate><receiptNumber>9-1-2024-9007470-72</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020240084239.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93b2b4840edc8011603429fef83441bd77d9e03fe9600a2d307d71817490078882458989285126efc98850987200e9f60136b38f2ea4fef7c1</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf29af1ed9ae3e78d6d1824514ebc1f82c209d3a36c99c665060e17e2d6d046b2af836dcab77487ca0a61dc2ccf4f9affe52e41f49e7ea62b2</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>