<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:19:48.1948</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.06.16</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2025-7003046</applicationNumber><claimCount>62</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>광대역 커플링된 입력 임피던스 매칭 LNA 아키텍처</inventionTitle><inventionTitleEng>WIDEBAND COUPLED INPUT IMPEDANCE MATCHING LNA ARCHITECTURE</inventionTitleEng><openDate>2025.03.05</openDate><openNumber>10-2025-0030493</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2025.01.24</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H03F 1/56</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H03F 1/48</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H03F 3/195</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 광대역 커플링된 입력 임피던스 매칭 네트워크를 포함하는, LNA와 같은 무선 주파수 증폭기를 위한 회로들 및 방법들. 일 실시예는, 제 1 단자와 제 1 노드 사이에 커플링되는 제 1 인덕터 - 제 1 단자는 증폭기 코어의 디제너레이션 단자에 커플링 가능함 -; 제 2 단자와 제 1 노드 또는 제 2 노드 중 하나 사이에 커플링되는 제 2 인덕터 - 제 2 단자는 증폭기 코어의 입력 단자에 커플링 가능함 -; 제 1 노드와 제 3 단자 사이에 커플링되는 제 3 인덕터 - 제 3 단자는 기준 전위에 커플링 가능함 -; 및 변형 실시예에서, 제 2 노드와 제 4 단자 사이에 커플링되는 제 4 인덕터 - 제 4 단자는 기준 전위에 커플링 가능함 -를 포함하며, 제 1 인덕터 및 제 2 인덕터는 상호 커플링된다. 일부 실시예들은 다중 모드들이 이득 대 선형성 및 NF 특성들의 트레이드오프들을 허용하게 한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2024.01.04</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2024006097</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.06.16</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2023/025609</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 광대역 커플링된 입력 임피던스 매칭 네트워크에 있어서,(a) 제 1 단자와 제 1 노드 사이에 커플링되는 제 1 인덕터 - 상기 제 1 단자는 증폭기 코어의 디제너레이션 단자에 커플링되도록 구성됨 -;(b) 제 2 단자와 상기 제 1 노드 사이에 커플링되는 제 2 인덕터 - 상기 제 2 단자는 상기 증폭기 코어의 입력 단자에 커플링되도록 구성됨 -; 및 (c) 상기 제 1 노드와 제 3 단자 사이에 커플링되는 제 3 인덕터 - 상기 제 3 단자는 기준 전위에 커플링되도록 구성됨 -; 를 포함하며, 상기 제 1 인덕터와 상기 제 2 인덕터는 상호 커플링되는, 광대역 커플링된 입력 임피던스 매칭 네트워크.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제 1 항에 있어서, 상기 제 1 인덕터와 상기 제 2 인덕터의 상호 커플링은 네거티브(negative)인, 광대역 커플링된 입력 임피던스 매칭 네트워크.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제 1 항에 있어서, 상기 제 1 인덕터와 상기 제 2 인덕터의 상호 커플링은 포지티브(positive)인, 광대역 커플링된 입력 임피던스 매칭 네트워크.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제 1 항에 있어서, 상기 증폭기 코어, 상기 제 1 인덕터, 및 상기 제 2 인덕터는 집적 회로 다이 상에 공동 제조되는, 광대역 커플링된 입력 임피던스 매칭 네트워크.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제 1 항에 있어서, 상기 증폭기 코어는 집적 회로 다이 상에 제조되고, 상기 제 1 인덕터와 상기 제 2 인덕터는 상기 집적 회로 다이의 외부에 위치되는, 광대역 커플링된 입력 임피던스 매칭 네트워크.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제 1 항에 있어서, 상기 제 1 인덕터는 복수의 병렬 인덕턴스들을 포함하는, 광대역 커플링된 입력 임피던스 매칭 네트워크.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제 1 항에 있어서, 상기 제 1 인덕터 및 상기 제 2 인덕터는 집적 회로 변압기 코일의 상호 커플링된 세그먼트들을 포함하는, 광대역 커플링된 입력 임피던스 매칭 네트워크.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제 1 항에 있어서, 상기 제 1 인덕터는 제 2 선택 가능한 인덕턴스와 직렬로 커플링되는 제 1 선택 가능한 인덕턴스를 포함하는, 광대역 커플링된 입력 임피던스 매칭 네트워크.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제 8 항에 있어서, 상기 제 2 인덕터와 상기 제 1 선택 가능한 인덕턴스는 제 1 선택 가능한 상태에서 상호 커플링되고, 상기 제 2 인덕터와 상기 제 1 및 제 2 선택 가능한 인덕턴스들의 직렬 합은 제 2 선택 가능한 상태에서 상호 커플링되는, 광대역 커플링된 입력 임피던스 매칭 네트워크.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제 1 항에 있어서, 상기 증폭기 코어의 입력 단자와 상기 증폭기 코어의 무선 주파수 입력 단자 사이에 커플링되는 직렬 인덕터를 더 포함하며, 상기 광대역 입력 임피던스 매칭 네트워크의 제 2 단자는 상기 직렬 인덕터를 통해 상기 증폭기 코어의 입력 단자에 커플링되도록 구성되는, 광대역 커플링된 입력 임피던스 매칭 네트워크.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 광대역 커플링된 입력 임피던스 매칭 네트워크에 있어서,(a) 제 1 단자와 제 1 노드 사이에 커플링되는 제 1 인덕터 - 상기 제 1 단자는 증폭기 코어의 디제너레이션 단자에 커플링되도록 구성됨 -;(b) 제 2 단자와 제 2 노드 사이에 커플링되는 제 2 인덕터 - 상기 제 2 단자는 상기 증폭기 코어의 입력 단자에 커플링되도록 구성됨 -;(c) 상기 제 1 노드와 제 3 단자 사이에 커플링되는 제 3 인덕터 - 상기 제 3 단자는 기준 전위에 커플링되도록 구성됨 -; 및(d) 상기 제 2 노드와 제 4 단자 사이에 커플링되는 제 4 인덕터 - 상기 제 4 단자는 상기 기준 전위에 커플링되도록 구성됨 -; 를 포함하며, 상기 제 1 인덕터와 상기 제 2 인덕터는 상호 커플링되는, 광대역 커플링된 입력 임피던스 매칭 네트워크. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제 10 항에 있어서, 상기 제 1 인덕터와 상기 제 2 인덕터의 상호 커플링은 네거티브인, 광대역 커플링된 입력 임피던스 매칭 네트워크.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제 10 항에 있어서, 상기 제 1 인덕터와 상기 제 2 인덕터의 상호 커플링은 포지티브인, 광대역 커플링된 입력 임피던스 매칭 네트워크.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제 10 항에 있어서, 상기 증폭기 코어, 상기 제 1 인덕터, 및 상기 제 2 인덕터는 집적 회로 다이 상에 공동 제조되는, 광대역 커플링된 입력 임피던스 매칭 네트워크.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제 10 항에 있어서, 상기 증폭기 코어는 집적 회로 다이 상에 제조되고, 상기 제 1 인덕터와 상기 제 2 인덕터는 상기 집적 회로 다이의 외부에 위치되는, 광대역 커플링된 입력 임피던스 매칭 네트워크.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제 10 항에 있어서, 상기 제 1 인덕터는 복수의 병렬 인덕턴스들을 포함하는, 광대역 커플링된 입력 임피던스 매칭 네트워크.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제 10 항에 있어서, 상기 제 1 인덕터 및 상기 제 2 인덕터는 집적 회로 변압기 코일의 상호 커플링된 세그먼트들을 포함하는, 광대역 커플링된 입력 임피던스 매칭 네트워크.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제 10 항에 있어서, 상기 제 1 인덕터는 제 2 선택 가능한 인덕턴스와 직렬로 커플링되는 제 1 선택 가능한 인덕턴스를 포함하는, 광대역 커플링된 입력 임피던스 매칭 네트워크.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19.  제 18 항에 있어서, 상기 제 2 인덕터와 상기 제 1 선택 가능한 인덕턴스는 제 1 선택 가능한 상태에서 상호 커플링되며, 상기 제 2 인덕터와 상기 제 1 및 제 2 선택 가능한 인덕턴스들의 직렬 합은 제 2 선택 가능한 상태에서 상호 커플링되는, 광대역 커플링된 입력 임피던스 매칭 네트워크.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제 10 항에 있어서, 상기 증폭기 코어의 입력 단자와 상기 증폭기 코어의 무선 주파수 입력 단자 사이에 커플링되는 직렬 인덕터를 더 포함하며, 상기 광대역 입력 임피던스 매칭 네트워크의 제 2 단자는 상기 직렬 인덕터를 통해 상기 증폭기 코어의 입력 단자에 커플링되도록 구성되는, 광대역 커플링된 입력 임피던스 매칭 네트워크.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 증폭기에 있어서,(a) 증폭기 코어로서, (1) 무선 주파수(RF) 신호를 수신하도록 구성되는 증폭기 입력 단자; (2) 증폭 신호 단자; 및 (3) 디제너레이션 단자(degeneration terminal)를 포함하는, 상기 증폭기 코어; 및(b) 광대역 입력 임피던스 매칭 네트워크;를 포함하며,상기 광대역 입력 임피던스 매칭 네트워크는, (1) 제 1 단자와 제 1 노드 사이에 커플링되는 제 1 인덕터 - 상기 제 1 단자는 상기 디제너레이션 단자에 커플링되도록 구성됨 -;  (2) 제 2 단자와 상기 제 1 노드 사이에 커플링되는 제 2 인덕터 - 상기 제 2 단자는 상기 증폭기 입력 단자에 커플링되도록 구성됨 -; 및  (3) 상기 제 1 노드와 제 3 단자 사이에 커플링되는 제 3 인덕터 - 상기 제 3 단자는 기준 전위에 커플링되도록 구성됨 -; 를 포함하고,상기 제 1 인덕터와 상기 제 2 인덕터는 상호 커플링되는, 증폭기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제 21 항에 있어서, 상기 제 1 인덕터와 상기 제 2 인덕터의 상호 커플링은 네거티브인, 증폭기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제 21 항에 있어서, 상기 제 1 인덕터와 상기 제 2 인덕터의 상호 커플링은 포지티브인, 증폭기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제 21 항에 있어서, 상기 증폭기 코어, 상기 제 1 인덕터, 및 상기 제 2 인덕터는 집적 회로 다이 상에 공동 제조되는, 증폭기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제 21 항에 있어서, 상기 증폭기 코어는 집적 회로 다이 상에 제조되고, 상기 제 1 인덕터와 상기 제 2 인덕터는 상기 집적 회로 다이의 외부에 위치되는, 증폭기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제 21 항에 있어서, 상기 제 1 인덕터는 복수의 병렬 인덕턴스들을 포함하는, 증폭기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제 21 항에 있어서, 상기 제 1 인덕터 및 상기 제 2 인덕터는 집적 회로 변압기 코일의 상호 커플링된 세그먼트들을 포함하는, 증폭기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제 21 항에 있어서, 상기 제 1 인덕터는 제 2 선택 가능한 인덕턴스와 직렬로 커플링되는 제 1 선택 가능한 인덕턴스를 포함하는, 증폭기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제 28 항에 있어서, 상기 제 2 인덕터와 상기 제 1 선택 가능한 인덕턴스는 제 1 선택 가능한 상태에서 상호 커플링되고, 상기 제 2 인덕터와 상기 제 1 및 제 2 선택 가능한 인덕턴스들의 직렬 합은 제 2 선택 가능한 상태에서 상호 커플링되는, 증폭기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제 21 항에 있어서, 상기 증폭기 코어의 입력 단자와 상기 증폭기 코어의 무선 주파수 입력 단자 사이에 커플링되는 직렬 인덕터를 더 포함하며, 상기 광대역 입력 임피던스 매칭 네트워크의 제 2 단자는 상기 직렬 인덕터를 통해 상기 증폭기 코어의 입력 단자에 커플링되도록 구성되는, 증폭기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제 21 항에 있어서, 상기 증폭기는 저잡음 증폭기인, 증폭기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제 21 항에 있어서, 상기 증폭기는 실리콘 온 절연체(silicon-on-insulator) 기술로 제조된 집적 회로로서 구현되고, MOS 장치들을 포함하는, 증폭기.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제 21 항에 있어서, 상기 증폭기는 회로 모듈에 조립되는 집적 회로로서 구현되는, 증폭기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제 21 항에 있어서, 상기 증폭기는 통신 장치의 일부를 포함하는 집적 회로로서 구현되는, 증폭기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제 21 항에 있어서, 상기 증폭기 코어는 상기 증폭 신호 단자에 커플링된 출력 임피던스 매칭 네트워크를 더 포함하는, 증폭기.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제 21 항에 있어서, 상기 증폭기 코어는 상기 증폭기 코어의 출력 신호 경로 내에 피드백 노드를 더 포함하고, 상기 증폭기 입력 단자와 상기 피드백 노드 사이에 커플링되는 입력 피드백 회로를 더 포함하는, 증폭기.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제 36 항에 있어서, 상기 입력 피드백 회로는 활성화 상태와 비활성화 상태 사이에서 선택적으로 스위칭 가능한, 증폭기.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제 21 항에 있어서, 상기 증폭기 코어는 상기 증폭기 코어의 출력 신호 경로 내에 피드백 노드를 더 포함하고, 상기 피드백 노드와 상기 증폭기 코어 내의 공통 게이트 상부 FET(common-gate upper FET)의 게이트 사이에 커플링되는 출력 피드백 회로를 더 포함하는, 증폭기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제 38 항에 있어서, 상기 출력 피드백 회로는 활성화 상태와 비활성 상태화 사이에서 선택적으로 스위칭 가능한, 증폭기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제 21 항에 있어서, 상기 증폭기 코어는,(a) 상기 증폭기 입력 단자에 커플링되는 게이트, 소스 및 드레인을 갖는 공통 소스 FET(common-source FET);(b) 적어도 하나의 공통 게이트 FET(common-gate FET)를 포함하는 스택;을 포함하고,각 공통 게이트 FET는 수신된 RF 신호의 증폭된 버전을 출력하는 게이트, 소스, 및 드레인을 가지며,상기 적어도 하나의 공통 게이트 FET 중 하나의 소스는 상기 공통 소스 FET의 드레인에 커플링되고, 상기 적어도 하나의 공통 게이트 FET 중 하나의 드레인은 상기 스택을 위해 상기 증폭 신호 단자에 커플링되는, 증폭기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 증폭기에 있어서, (a) 증폭기 코어로서, (1) 무선 주파수(RF) 신호를 수신하도록 구성되는 증폭기 입력 단자; (2) 증폭 신호 단자; 및 (3) 디제너레이션 단자를 포함하는, 상기 증폭기 코어; (b) 광대역 입력 임피던스 매칭 네트워크;를 포함하고,상기 광대역 입력 임피던스 매칭 네트워크는, (1) 제 1 단자와 제 1 노드 사이에 커플링되는 제 1 인덕터 - 상기 제 1 단자는 상기 디제너레이션 단자에 커플링되도록 구성됨 -; (2) 제 2 단자와 제 2 노드 사이에 커플링되는 제 2 인덕터 - 상기 제 2 단자는 상기 증폭기 입력 단자에 커플링되도록 구성됨 -; (3) 상기 제 1 노드와 제 3 단자 사이에 커플링되는 제 3 인덕터 - 상기 제 3 단자는 기준 전위에 커플링되도록 구성됨 -; 및 (4) 상기 2 노드와 제 4 단자 사이에 커플링되는 제 4 인덕터 - 상기 제 4 단자는 기준 전위에 커플링되도록 구성됨 - ;를 포함하고,상기 제 1 인덕터와 상기 제 2 인덕터는 상호 커플링되는, 증폭기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 제 41 항에 있어서, 상기 제 1 인덕터와 상기 제 2 인덕터의 상호 커플링은 네거티브인, 증폭기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 제 41 항에 있어서, 상기 제 1 인덕터와 상기 제 2 인덕터의 상호 커플링은 포지티브인, 증폭기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 제 41 항에 있어서, 상기 증폭기 코어, 상기 제 1 인덕터, 및 상기 제 2 인덕터는 집적 회로 다이 상에 공동 제조되는, 증폭기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 제 41 항에 있어서, 상기 증폭기 코어는 집적 회로 다이 상에 제조되고, 상기 제 1 인덕터와 상기 제 2 인덕터는 상기 집적 회로 다이의 외부에 위치되는, 증폭기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 제 41 항에 있어서, 상기 제 1 인덕터는 복수의 병렬 인덕턴스들을 포함하는, 증폭기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 제 41 항에 있어서, 상기 제 1 인덕터 및 상기 제 2 인덕터는 집적 회로 변압기 코일의 상호 커플링된 세그먼트들을 포함하는, 증폭기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 제 41 항에 있어서, 상기 제 1 인덕터는 제 2 선택 가능한 인덕턴스와 직렬로 커플링되는 제 1 선택 가능한 인덕턴스를 포함하는, 증폭기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>49. 제 48 항에 있어서, 상기 제 2 인덕터와 상기 제 1 선택 가능한 인덕턴스는 제 1 선택 가능한 상태에서 상호 커플링되고, 상기 제 2 인덕터와 상기 제 1 및 제 2 선택 가능한 인덕턴스들의 직렬 합은 제 2 선택 가능한 상태에서 상호 커플링되는, 증폭기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>50. 제 41 항에 있어서, 상기 증폭기 코어의 입력 단자와 상기 증폭기 코어의 무선 주파수 입력 단자 사이에 커플링되는 직렬 인덕터를 더 포함하며, 상기 광대역 입력 임피던스 매칭 네트워크의 제 2 단자는 상기 직렬 인덕터를 통해 상기 증폭기 코어의 입력 단자에 커플링되도록 구성되는, 증폭기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>51. 제 41 항에 있어서, 상기 증폭기는 저잡음 증폭기인, 증폭기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>52. 제 41 항에 있어서, 상기 증폭기는 실리콘 온 절연체 기술로 제조되는 집적 회로로서 구현되고, MOS 장치들을 포함하는, 증폭기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>53. 제 41 항에 있어서, 상기 증폭기는 회로 모듈에 조립되는 집적 회로로서 구현되는, 증폭기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>54. 제 41 항에 있어서, 상기 증폭기는 통신 장치의 일부를 포함하는 집적 회로로서 구현되는, 증폭기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>55. 제 41 항에 있어서, 상기 증폭기 코어는 상기 증폭 신호 단자에 커플링되는 출력 임피던스 매칭 네트워크를 더 포함하는, 증폭기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>56. 제 41 항에 있어서, 상기 증폭기 코어는 상기 증폭기 코어의 출력 신호 경로 내에 피드백 노드를 더 포함하고, 상기 증폭기 입력 단자와 상기 피드백 노드 사이에 커플링되는 입력 피드백 회로를 더 포함하는, 증폭기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>57. 제 56 항에 있어서, 상기 입력 피드백 회로는 활성화 상태와 비활성 상태화 사이에서 선택적으로 스위칭 가능한, 증폭기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>58. 제 41 항에 있어서, 상기 증폭기 코어는 상기 증폭기 코어의 출력 신호 경로 내의 피드백 노드를 더 포함하고, 상기 피드백 노드와 상기 증폭기 코어 내의 공통 게이트 상부 FET의 게이트 사이에 커플링되는 출력 피드백 회로를 더 포함하는, 증폭기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>59. 제 58 항에 있어서, 상기 출력 피드백 회로는 활성화 상태와 비활성 상태 사이에서 선택적으로 스위칭 가능한, 증폭기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>60. 제 41 항에 있어서, 상기 증폭기 코어는,(a) 상기 증폭기 입력 단자에 커플링되는 게이트, 소스 및 드레인을 갖는 공통 소스 FET;(b) 적어도 하나의 공통 게이트 FET를 포함하는 스택;을 포함하고,각 공통 게이트 FET는 상기 수신된 RF 신호의 증폭된 버전을 출력하는 게이트, 소스, 및 드레인을 가지며,상기 적어도 하나의 공통 게이트 FET 중 하나의 소스는 상기 공통 소스 FET의 드레인에 커플링되고, 상기 적어도 하나의 공통 게이트 FET 중 하나의 드레인은 상기 스택을 위한 상기 증폭 신호 단자에 커플링되는, 증폭기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>61. 무선 주파수(RF) 신호를 수신하도록 구성되는 증폭기 입력 단자, 증폭 신호 단자, 및 디제너레이션 단자를 갖는 증폭기 코어에 대한 광대역 입력 임피던스 매칭을 제공하는 방법에 있어서, (a) 제 1 단자와 제 1 노드 사이에 제 1 인덕터를 커플링하는 단계 - 상기 제 1 단자는 상기 디제너레이션 단자에 커플링되도록 구성됨 -;(b) 제 2 단자와 상기 제 1 노드 사이에 제 2 인덕터를 커플링하는 단계 - 상기 제 2 단자는 상기 증폭기 입력 단자에 커플링되도록 구성됨 -;(c) 상기 제 1 노드와 제 3 단자 사이에 제 3 인덕터를 커플링하는 단계 - 상기 제 3 단자는 기준 전위에 커플링되도록 구성됨 -; 및(d) 상기 제 1 인덕터와 상기 제 2 인덕터를 상호 커플링하는 단계;를 포함하는, 방법.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>62. 무선 주파수(RF) 신호를 수신하도록 구성되는 증폭기 입력 단자, 증폭 신호 단자, 및 디제너레이션 단자를 갖는 증폭기 코어에 대한 광대역 입력 임피던스 매칭을 제공하는 방법에 있어서,(a) 제 1 단자와 제 1 노드 사이에 제 1 인덕터를 커플링하는 단계 - 상기 제 1 단자는 상기 디제너레이션 단자에 커플링되도록 구성됨 -;(b) 제 2 단자와 제 2 노드 사이에 커플링되는 제 2 인덕터를 커플링하는 단계 - 상기 제 2 단자는 상기 증폭기 입력 단자에 커플링되도록 구성됨 -;(c) 상기 제 1 노드와 제 3 단자 사이에 제 3 인덕터를 커플링하는 단계 - 상기 제 3 단자는 기준 전위에 커플링되도록 구성됨 -;(d) 상기 제 2 노드와 제 4 단자 사이에 제 4 인덕터를 커플링하는 단계 - 상기 제 4 단자는 상기 기준 전위에 커플링되도록 구성됨 -; 및(e) 상기 제 1 인덕터와 상기 제 2 인덕터를 상호 커플링하는 단계;를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>일본국 교토후 나가오카쿄시 히가시코타리 *초메 **반 *고</address><code>519980960646</code><country>일본</country><engName>Murata Manufacturing Co., Ltd.</engName><name>가부시키가이샤 무라타 세이사쿠쇼</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 ***** 샌디에이...</address><code> </code><country>미국</country><engName>AYRANCI, Emre</engName><name>아이란시 엠레</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 ***** 샌디에이...</address><code> </code><country>중국</country><engName>RUI, Mengsheng</engName><name>루이 멍성</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 ***** 샌디에이...</address><code> </code><country>인도</country><engName>YERRAMILLI, Phanindra</engName><name>예라밀리 파닌드라</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 ***** 샌디에이...</address><code> </code><country>방글라데시</country><engName>QAYYUM, Jubaid</engName><name>카이윰 주바이드</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 ***** 샌디에이...</address><code> </code><country>인도</country><engName>KATTA, Vijay</engName><name>카타 비제이</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 ***** 샌디에이...</address><code> </code><country>미국</country><engName>SANNER, Miles</engName><name>새너 마일스</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울시 서초구 강남대로 *** 신덕빌딩 *층(나우특허법률사무소)</address><code>920050001107</code><country>대한민국</country><engName>KIM TAEHUN</engName><name>김태헌</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.06.30</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/855,443</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2025.01.24</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0105092-20</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2025.02.06</receiptDate><receiptNumber>1-5-2025-0021424-31</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020257003046.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93e2460cc43c4912a91bf8685861b9c933cf41619c32e6c5a82bc62216d0f56a08eb1cf24ada94e4f8eaface374c3a23841632b3e1260ecfb5</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf1a92421762e336f972b6b319cf47634e91554af2615e6581d5a97fc4beedf4e7dfc8f11675579e0d2906f8048ef020d1711deed1eb4bbbab</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>