<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:33:51.3351</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.12.07</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7018869</applicationNumber><claimCount>15</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>SPCELL 및 MAC CE 우선순위화에 대한 다중 TRP 빔 실패 복구 시스템 및 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>SYSTEM AND METHOD OF MULTI TRP BEAM FAILURE RECOVERY FOR SPCELL AND MAC CE PRIORITIZATION</inventionTitleEng><openDate>2024.07.29</openDate><openNumber>10-2024-0116471</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.06.05</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2017.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04B 7/06</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2009.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 24/08</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 72/21</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2024.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 74/0836</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 76/15</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 5/00</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 개시는 보다 높은 데이터 전송률을 지원하기 위한 5세대(5G) 또는 6세대(6G) 통신 시스템에 관한 것이다. 본 개시는 무선 통신 시스템에 관한 것이다. 특수 셀(SpCell) 및 매체 액세스 제어(MAC) 제어 요소(CE) 우선순위화에 대한 다중 전송 및 수신 포인트(TRP) 빔 실패 복구 시스템 및 방법이 제공된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.06.15</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023106832</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.12.07</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/KR2022/019812</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 무선 통신 시스템에서의 단말에 의해 수행되는 방법으로서, 특수 셀(special cell)(SpCell)의 제1 전송 및 수신 포인트(TRP) 및 제2 TRP에 대한 빔 실패(beam failure)를 검출하는 단계; 및 빔 실패 복구(BFR: beam failure recovery) 매체 액세스 제어(MAC: medium access control) 제어 요소(CE: control element)를 포함하는 메시지를 SpCell 상의 기지국으로 전송하는 단계 — 상기 BFR MAC CE는 상기 SpCell의 제1 TRP 및 제2 TRP에 대한 빔 실패 검출에 대한 정보를 포함함 —를 포함하며, 상기 메시지에 대한 상향링크 리소스의 크기가 상기 SpCell의 제1 TRP 및 제2 TRP에 대한 빔 실패 복구 정보를 갖는 상기 BFR MAC CE용으로 사용 가능한 경우, 상기 메시지는 상기 SpCell의 제1 TRP 및 제2 TRP에 대한 빔 실패 복구 정보를 갖는 상기 BFR MAC CE를 포함하고, 상기 메시지에 대한 상향링크 리소스의 크기가 상기 SpCell의 제1 TRP 및 제2 TRP에 대한 빔 실패 복구 정보를 갖는 상기 BFR MAC CE용으로 사용 불가능한 경우, 상기 메시지는 상기 제1 TRP 또는 상기 제2 TRP에 대한 빔 실패 복구 정보를 갖는 BFR MAC CE를 포함하거나, 또는 상기 제1 TRP 및 상기 제2 TRP에 대한 빔 실패 복구 정보가 없는 BFR MAC CE를 포함하는, 무선 통신 시스템에서의 단말에 의해 수행되는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 메시지에 대한 상향링크 리소스의 크기가 상기 SpCell의 제1 TRP 및 제2 TRP에 대한 빔 실패 복구 정보와 세컨더리 셀(SCell)의 제3 TRP에 대한 빔 실패 복구 정보를 갖는 BFR MAC CE용으로 사용 가능한 경우, 상기 메시지는 상기 SCell의 제3 TRP에 대한 빔 실패 복구 정보를 더 포함하고, 상기 메시지에 대한 상향링크 리소스의 크기가 상기 SpCell의 제1 TRP 및 제2 TRP에 대한 빔 실패 복구 정보를 갖는 BFR MAC CE용으로 사용 가능한 경우, 상기 메시지는 셀-무선 네트워크 임시 식별자(C-RNTI) MAC CE를 더 포함하는, 무선 통신 시스템에서의 단말에 의해 수행되는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서, 상기 메시지는, 빔 실패 복구를 위해 2-단계 랜덤 액세스 절차가 선택되는 경우, 물리적 상향링크 공유 채널(PUSCH)을 통해 전송되는 메시지 A (MsgA) MAC 프로토콜 데이터 유닛(PDU)이거나, 또는 상기 메시지를 전송하는 단계는: 빔 실패 복구를 위해 4-단계 랜덤 액세스 절차가 선택되는 경우, 상기 기지국으로 랜덤 액세스 프리앰블을 전송하는 단계, 상기 기지국으로부터, 상기 메시지 전송에 대한 상향링크 승인을 포함한 랜덤 액세스 응답을 수신하는 단계; 및 상기 상향링크 승인에 기반하여 상기 BFR MAC CE를 포함하는 상기 메시지를 상기 기지국으로 전송하는 단계를 포함하는, 무선 통신 시스템에서의 단말에 의해 수행되는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서, 상기 빔 실패 복구 정보는 후보 빔이 사용 가능한지의 여부를 나타내는 정보, TRP의 ID, 또는 상기 후보 빔이 사용 가능한 경우의 후보 참조 신호(RS) ID 중 적어도 하나를 포함하는, 무선 통신 시스템에서의 단말에 의해 수행되는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 무선 통신 시스템에서의 기지국에 의해 수행되는 방법으로서, 특수 셀(SpCell) 상의 단말로부터 빔 실패 복구(BFR) 매체 액세스 제어(MAC) 제어 요소(CE)를 포함하는 메시지를 수신하는 단계 — 상기 BFR MAC CE는 상기 SpCell의 제1 전송 및 수신 포인트(TRP) 및 제2 TRP에 대한 빔 실패 검출에 대한 정보를 포함함 —; 및 상기 SpCell의 제1 TRP 및 제2 TRP에 대해 빔 실패가 검출된 것으로 결정하는 단계를 포함하고, 상기 메시지에 대한 상향링크 리소스의 크기가 상기 SpCell의 제1 TRP 및 제2 TRP에 대한 빔 실패 복구 정보를 갖는 상기 BFR MAC CE용으로 사용 가능한 경우, 상기 메시지는 상기 SpCell의 제1 TRP 및 제2 TRP에 대한 빔 실패 복구 정보를 갖는 상기 BFR MAC CE를 포함하고, 상기 메시지에 대한 상향링크 리소스의 크기가 상기 SpCell의 제1 TRP 및 제2 TRP에 대한 빔 실패 복구 정보를 갖는 상기 BFR MAC CE용으로 사용 불가능한 경우, 상기 메시지는 상기 제1 TRP 또는 상기 제2 TRP에 대한 빔 실패 복구 정보를 갖는 BFR MAC CE를 포함하거나, 또는 상기 제1 TRP 및 상기 제2 TRP에 대한 빔 실패 복구 정보가 없는 BFR MAC CE를 포함하는, 무선 통신 시스템에서의 기지국에 의해 수행되는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5항에 있어서, 상기 메시지에 대한 상향링크 리소스의 크기가 상기 SpCell의 제1 TRP 및 제2 TRP에 대한 빔 실패 복구 정보와 세컨더리 셀(SCell)의 제3 TRP에 대한 빔 실패 복구 정보를 갖는 BFR MAC CE용으로 사용 가능한 경우, 상기 메시지는 상기 SCell의 제3 TRP에 대한 빔 실패 복구 정보를 더 포함하고, 상기 메시지에 대한 상향링크 리소스의 크기가 상기 SpCell의 제1 TRP 및 제2 TRP에 대한 빔 실패 복구 정보를 갖는 BFR MAC CE용으로 사용 가능한 경우, 상기 메시지는 셀-무선 네트워크 임시 식별자(C-RNTI) MAC CE를 더 포함하는, 무선 통신 시스템에서의 기지국에 의해 수행되는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제5항에 있어서, 상기 메시지를 수신하는 단계는: 빔 실패 복구를 위해 4-단계 랜덤 액세스 절차가 선택되는 경우, 상기 단말로부터 랜덤 액세스 프리앰블을 수신하는 단계, 상기 메시지 전송에 대한 상향링크 승인을 포함한 랜덤 액세스 응답을 상기 단말로 전송하는 단계, 및 상기 단말로부터, 상기 상향링크 승인에 기반하여 상기 BFR MAC CE를 포함하는 상기 메시지를 수신하는 단계를 포함하거나, 또는 빔 실패 복구를 위해 2-단계 랜덤 액세스 절차가 선택되는 경우, 상기 메시지는 물리적 상향링크 공유 채널(PUSCH)을 통해 전송되는 메시지 A (MsgA) MAC 프로토콜 데이터 유닛(PDU)인, 무선 통신 시스템에서의 기지국에 의해 수행되는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제5항에 있어서, 상기 빔 실패 복구 정보는 후보 빔이 사용 가능한지의 여부를 나타내는 정보, TRP의 ID, 또는 상기 후보 빔이 사용 가능한 경우의 후보 참조 신호(RS) ID 중 적어도 하나를 포함하는, 무선 통신 시스템에서의 기지국에 의해 수행되는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 무선 통신 시스템에서의 단말로서, 트랜시버; 및 상기 트랜시버와 연결된 컨트롤러를 포함하고, 상기 컨트롤러는: 특수 셀(SpCell)의 제1 전송 및 수신 포인트(TRP) 및 제2 TRP에 대한 빔 실패를 검출하고, 빔 실패 복구(BFR) 매체 액세스 제어(MAC) 제어 요소(CE)를 포함하는 메시지를 상기 SpCell 상의 기지국으로 전송하도록 구성되고 — 상기 BFR MAC CE는 상기 SpCell의 제1 TRP 및 제2 TRP에 대한 빔 실패 검출에 대한 정보를 포함함 —, 상기 메시지에 대한 상향링크 리소스의 크기가 상기 SpCell의 제1 TRP 및 제2 TRP에 대한 빔 실패 복구 정보를 갖는 상기 BFR MAC CE용으로 사용 가능한 경우, 상기 메시지는 상기 SpCell의 제1 TRP 및 제2 TRP에 대한 빔 실패 복구 정보를 갖는 상기 BFR MAC CE를 포함하고, 상기 메시지에 대한 상향링크 리소스의 크기가 상기 SpCell의 제1 TRP 및 제2 TRP에 대한 빔 실패 복구 정보를 갖는 상기 BFR MAC CE용으로 사용 불가능한 경우, 상기 메시지는 상기 제1 TRP 또는 상기 제2 TRP에 대한 빔 실패 복구 정보를 갖는 BFR MAC CE를 포함하거나, 또는 상기 제1 TRP 및 상기 제2 TRP에 대한 빔 실패 복구 정보가 없는 BFR MAC CE를 포함하는, 무선 통신 시스템에서의 단말. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9항에 있어서, 상기 메시지에 대한 상향링크 리소스의 크기가 상기 SpCell의 제1 TRP 및 제2 TRP에 대한 빔 실패 복구 정보와 세컨더리 셀(SCell)의 제3 TRP에 대한 빔 실패 복구 정보를 갖는 BFR MAC CE용으로 사용 가능한 경우, 상기 메시지는 상기 SCell의 제3 TRP에 대한 빔 실패 복구 정보를 더 포함하고, 상기 메시지에 대한 상향링크 리소스의 크기가 상기 SpCell의 제1 TRP 및 제2 TRP에 대한 빔 실패 복구 정보를 갖는 BFR MAC CE용으로 사용 가능한 경우, 상기 메시지는 셀-무선 네트워크 임시 식별자(C-RNTI) MAC CE를 더 포함하는, 무선 통신 시스템에서의 단말. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제9항에 있어서, 상기 메시지는, 빔 실패 복구를 위해 2-단계 랜덤 액세스 절차가 선택되는 경우, 물리적 상향링크 공유 채널(PUSCH)을 통해 전송되는 메시지 A (MsgA) MAC 프로토콜 데이터 유닛(PDU)이거나, 또는 상기 컨트롤러는: 빔 실패 복구를 위해 4-단계 랜덤 액세스 절차가 선택되는 경우, 상기 기지국으로 랜덤 액세스 프리앰블을 전송하고; 상기 기지국으로부터, 상기 메시지 전송에 대한 상향링크 승인을 포함한 랜덤 액세스 응답을 수신하고; 그리고 상기 상향링크 승인에 기반하여 상기 BFR MAC CE를 포함하는 상기 메시지를 상기 기지국으로 전송하도록 추가로 구성되는, 무선 통신 시스템에서의 단말. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제9항에 있어서, 상기 빔 실패 복구 정보는 후보 빔이 사용 가능한지의 여부를 나타내는 정보, TRP의 ID, 또는 상기 후보 빔이 사용 가능한 경우의 후보 참조 신호(RS) ID 중 적어도 하나를 포함하는, 무선 통신 시스템에서의 단말. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 무선 통신 시스템에서의 기지국으로서, 트랜시버; 및 상기 트랜시버와 연결된 컨트롤러를 포함하고, 상기 컨트롤러는: 특수 셀(SpCell) 상의 단말로부터, 빔 실패 복구(BFR) 매체 액세스 제어(MAC) 제어 요소(CE)를 포함하는 메시지를 수신하고 — 상기 BFR MAC CE는 상기 SpCell의 제1 전송 및 수신 포인트(TRP) 및 제2 TRP에 대한 빔 실패 검출에 대한 정보를 포함함 —, 상기 SpCell의 제1 TRP 및 제2 TRP에 대해 빔 실패가 검출된 것으로 결정하도록 구성되고, 상기 메시지에 대한 상향링크 리소스의 크기가 상기 SpCell의 제1 TRP 및 제2 TRP에 대한 빔 실패 복구 정보를 갖는 상기 BFR MAC CE용으로 사용 가능한 경우, 상기 메시지는 상기 SpCell의 제1 TRP 및 제2 TRP에 대한 빔 실패 복구 정보를 갖는 상기 BFR MAC CE를 포함하고, 상기 메시지에 대한 상향링크 리소스의 크기가 상기 SpCell의 제1 TRP 및 제2 TRP에 대한 빔 실패 복구 정보를 갖는 상기 BFR MAC CE용으로 사용 불가능한 경우, 상기 메시지는 상기 제1 TRP 또는 상기 제2 TRP에 대한 빔 실패 복구 정보를 갖는 BFR MAC CE를 포함하거나, 또는 상기 제1 TRP 및 상기 제2 TRP에 대한 빔 실패 복구 정보가 없는 BFR MAC CE를 포함하는, 무선 통신 시스템에서의 기지국. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13항에 있어서, 상기 메시지에 대한 상향링크 리소스의 크기가 상기 SpCell의 제1 TRP 및 제2 TRP에 대한 빔 실패 복구 정보와 세컨더리 셀(SCell)의 제3 TRP에 대한 빔 실패 복구 정보를 갖는 BFR MAC CE용으로 사용 가능한 경우, 상기 메시지는 상기 SCell의 제3 TRP에 대한 빔 실패 복구 정보를 더 포함하고, 상기 메시지에 대한 상향링크 리소스의 크기가 상기 SpCell의 제1 TRP 및 제2 TRP에 대한 빔 실패 복구 정보를 갖는 BFR MAC CE용으로 사용 가능한 경우, 상기 메시지는 셀-무선 네트워크 임시 식별자(C-RNTI) MAC CE를 더 포함하고, 상기 빔 실패 복구 정보는 후보 빔이 사용 가능한지의 여부를 나타내는 정보, TRP의 ID, 또는 상기 후보 빔이 사용 가능한 경우의 후보 참조 신호(RS) ID 중 적어도 하나를 포함하는, 무선 통신 시스템에서의 기지국.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제13항에 있어서,상기 컨트롤러는: 빔 실패 복구를 위해 4-단계 랜덤 액세스 절차가 선택되는 경우, 상기 단말로부터 랜덤 액세스 프리앰블을 수신하고, 상기 메시지 전송에 대한 상향링크 승인을 포함한 랜덤 액세스 응답을 상기 단말로 전송하고, 그리고 상기 단말로부터, 상기 상향링크 승인에 기반하여 상기 BFR MAC CE를 포함하는 상기 메시지를 수신하도록 추가로 구성되거나, 또는 빔 실패 복구를 위해 2-단계 랜덤 액세스 절차가 선택되는 경우, 상기 메시지는 물리적 상향링크 공유 채널(PUSCH)을 통해 전송되는 메시지 A (MsgA) MAC 프로토콜 데이터 유닛(PDU)인, 무선 통신 시스템에서의 기지국. </claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code>119981042713</code><country>대한민국</country><engName>SAMSUNG ELECTRONICS CO., LTD.</engName><name>삼성전자주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code> </code><country> </country><engName>AGIWAL, Anil</engName><name>에기월 아닐</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code> </code><country> </country><engName>JIN, Seungri</engName><name>진승리</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code> </code><country> </country><engName>JANG, Jaehyuk</engName><name>장재혁</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울시 금천구 가산디지털*로 *** ***호(가산동, 에이스하이엔드타워*차)</address><code>920171001812</code><country>대한민국</country><engName>YOON &amp; LEE International Patent &amp; Law Firm</engName><name>윤앤리특허법인(유한)</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>대한민국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.12.07</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>1020210173919</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.06.05</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0609120-64</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2024.07.08</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0739259-61</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.07.09</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0112243-41</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247018869.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93ea585cc90ba42a3f6e55b35ee2ebb72921851ba393e2bd45008726c5838d8312ff6fff7dd50cf1c6e3ffbeb04cd23c6084cee05eed6e2271</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf743751e94c1008d73540d94d22bfcb49384e3453fb7b97b0910b09113c33871d16be8db399a0cb4864f5da7766255f3c87d27417445494c9</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>