<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:42:30.4230</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.12.18</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7039867</applicationNumber><claimCount>14</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>클로즈업 화면의 결정 방법, 장치, 기기 및 저장 매체</inventionTitle><inventionTitleEng>CLOSE-UP PICTURE DETERMINATION METHOD AND APPARATUS, DEVICE, AND STORAGE MEDIUM</inventionTitleEng><openDate>2025.06.30</openDate><openNumber>10-2025-0097751</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.11.29</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.11.29</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 5/262</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 7/14</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 출원의 실시예는 클로즈업 화면의 결정 방법, 장치, 기기 및 저장 매체를 개시하는 바, 상기 방법은, 영상 스트림 데이터에서 현재의 프레임 화면 내의 각 헤드부 오브젝트가 속하는 클로즈업 프레임을 식별하고, 각각의 클로즈업 프레임은 적어도 하나의 주체 오브젝트에 대응되며, 주체 오브젝트는 상응하는 클로즈업 프레임에 포함된 헤드부 오브젝트이고; 하나의 클로즈업 프레임을 선택하여 현재의 클로즈업 프레임으로 하는 것; 현재의 클로즈업 프레임에 추가 가능한 다른 헤드부 오브젝트가 존재한다고 결정될 경우, 다른 헤드부 오브젝트를 현재의 클로즈업 프레임의 주체 오브젝트로 결정하고, 다른 헤드부 오브젝트에 대해 구축된 클로즈업 프레임을 삭제하는 것; 다른 클로즈업 프레임을 선택하여 현재의 클로즈업 프레임으로 업데이트하고, 현재의 클로즈업 프레임에 추가 가능한 다른 헤드부 오브젝트가 존재한다고 결정하는 것을 현재의 모든 클로즈업 프레임을 모두 순회할 때까지 반복 수행하는 것; 각 클로즈업 프레임의 영상 스트림 데이터 중의 클로즈업 화면을 디스플레이하는 것을 포함한다. 전술한 방법을 채택하면 영상 소통의 참여자가 클로즈업 구축을 수행할 때 거리가 비교적 가까운 참여자가 복수의 클로즈업 화면에 반복적으로 나타나는 기술적 과제를 해결할 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2025.06.26</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2025129411</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.12.18</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/CN2023/139638</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 클로즈업 화면의 결정 방법에 있어서,영상 스트림 데이터에서 현재의 프레임 화면 내의 각각의 헤드부 오브젝트가 속하는 클로즈업 프레임을 식별하는 단계 - 각각의 상기 클로즈업 프레임은 적어도 하나의 주체 오브젝트에 대응되며, 상기 주체 오브젝트는 상응하는 클로즈업 프레임에 포함되는 것으로 결정된 헤드부 오브젝트임 -;상기 클로즈업 프레임 중 하나의 상기 클로즈업 프레임을 선택하여 현재의 클로즈업 프레임으로 하는 단계;상기 현재의 클로즈업 프레임에 추가 가능한 다른 헤드부 오브젝트가 존재한다고 결정될 경우, 상기 다른 헤드부 오브젝트를 상기 현재의 클로즈업 프레임에 대응되는 주체 오브젝트로 결정하고, 상기 다른 헤드부 오브젝트에 대해 구축된 클로즈업 프레임을 삭제하는 단계;상기 클로즈업 프레임 중 다른 하나의 클로즈업 프레임을 선택하여 현재의 클로즈업 프레임으로 업데이트하고, 상기 현재의 클로즈업 프레임에 추가 가능한 다른 헤드부 오브젝트가 존재한다고 결정될 경우, 상기 다른 헤드부 오브젝트를 상기 현재의 클로즈업 프레임에 대응되는 주체 오브젝트로 결정하고, 상기 다른 헤드부 오브젝트에 대해 구축된 클로즈업 프레임을 삭제하는 단계를 현재의 모든 클로즈업 프레임을 모두 순회할 때까지 반복 수행하는 단계;각 상기 클로즈업 프레임이 상기 영상 스트림 데이터에서 프레임 선택한 클로즈업 화면을 디스플레이하는 단계를 포함하는, 클로즈업 화면의 결정 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,상기 현재의 클로즈업 프레임에 추가 가능한 다른 헤드부 오브젝트가 존재한다고 결정될 경우, 상기 다른 헤드부 오브젝트를 상기 현재의 클로즈업 프레임에 대응되는 주체 오브젝트로 결정하고, 상기 다른 헤드부 오브젝트에 대해 구축된 클로즈업 프레임을 삭제하는 단계는,상기 현재의 클로즈업 프레임 중의 주체 오브젝트의 변화 여부를 판단하는 단계;상기 현재의 클로즈업 프레임 중의 주체 오브젝트가 변화될 경우, 상기 현재의 클로즈업 프레임 중의 면적이 최대인 주체 오브젝트를 선택하여 현재의 주체 오브젝트로 하고, 상기 현재의 클로즈업 프레임을 삭제하는 단계;다시 상기 현재의 주체 오브젝트에 대해 클로즈업 프레임을 구축하여, 현재의 클로즈업 프레임으로 하는 단계;상기 현재의 클로즈업 프레임에 추가 가능한 다른 헤드부 오브젝트를 찾고, 상기 다른 헤드부 오브젝트를 상기 현재의 클로즈업 프레임에 대응되는 주체 오브젝트로 결정하고, 상기 다른 헤드부 오브젝트에 대해 구축된 클로즈업 프레임을 삭제하는 단계를 포함하는, 클로즈업 화면의 결정 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서,상기 현재의 클로즈업 프레임에 추가 가능한 다른 헤드부 오브젝트를 찾고, 상기 다른 헤드부 오브젝트를 상기 현재의 클로즈업 프레임에 대응되는 주체 오브젝트로 결정하고, 상기 다른 헤드부 오브젝트에 대해 구축된 클로즈업 프레임을 삭제하는 단계는,상기 현재의 주체 오브젝트를 중심으로 안정 프레임을 구축하는 단계;상기 안정 프레임을 이동시키며, 이동 과정에서 상기 현재의 클로즈업 프레임에 추가 가능한 다른 헤드부 오브젝트를 찾는 단계 - 상기 현재의 클로즈업 프레임에 추가 가능한 다른 헤드부 오브젝트는 이동 과정 중의 상응하는 시점에서의 안정 프레임과 교차하는 것임 -;찾은 상기 다른 헤드부 오브젝트를 상기 현재의 클로즈업 프레임에 대응되는 주체 오브젝트로 결정하고, 상기 다른 헤드부 오브젝트에 대해 구축된 클로즈업 프레임을 삭제하는 단계;상기 현재의 클로즈업 프레임 중의 면적이 최대인 주체 오브젝트를 선택하여 상기 현재의 주체 오브젝트로 업데이트하고, 상기 현재의 주체 오브젝트를 중심으로 안정 프레임을 구축하는 동작을 상기 현재의 클로즈업 프레임에 추가 가능한 다른 헤드부 오브젝트가 찾아지지 않을 때까지 반복 수행하는 단계를 포함하는, 클로즈업 화면의 결정 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제2항에 있어서,상기 현재의 클로즈업 프레임 중의 주체 오브젝트의 변화 여부를 판단하는 단계 후에,상기 현재의 클로즈업 프레임 중의 주체 오브젝트가 변화되지 않을 경우, 상기 현재의 클로즈업 프레임 내에 다른 헤드부 오브젝트가 존재하는지 여부를 결정하는 단계;다른 헤드부 오브젝트가 존재할 경우, 상기 다른 헤드부 오브젝트를 상기 현재의 클로즈업 프레임에 대응되는 주체 오브젝트로 결정하고, 상기 다른 헤드부 오브젝트에 대해 구축된 클로즈업 프레임을 삭제하고, 상기 클로즈업 프레임에서 다른 클로즈업 프레임을 선택하여 현재의 클로즈업 프레임으로 업데이트하는 동작을 수행하는 단계;다른 헤드부 오브젝트가 존재하지 않을 경우, 상기 클로즈업 프레임에서 다른 클로즈업 프레임을 선택하여 현재의 클로즈업 프레임으로 업데이트하는 동작을 수행하는 단계를 포함하는, 클로즈업 화면의 결정 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4항에 있어서,상기 다른 헤드부 오브젝트가 존재할 경우, 상기 다른 헤드부 오브젝트를 상기 현재의 클로즈업 프레임에 대응되는 주체 오브젝트로 결정하고, 상기 다른 헤드부 오브젝트에 대해 구축된 클로즈업 프레임을 삭제하는 단계는,다른 헤드부 오브젝트가 존재할 경우, 상기 현재의 클로즈업 프레임 중의 면적이 최대인 주체 오브젝트를 선택하여 상기 현재의 주체 오브젝트로 업데이트하는 단계;상기 현재의 주체 오브젝트를 중심으로 안정 프레임을 구축하는 단계;상기 안정 프레임을 이동시키며, 이동 과정에서 상기 현재의 클로즈업 프레임에 추가 가능한 다른 헤드부 오브젝트를 찾는 단계 - 상기 현재의 클로즈업 프레임에 추가 가능한 다른 헤드부 오브젝트는 이동 과정 중의 상응하는 시점에서의 안정 프레임과 교차하는 것임 -;찾은 상기 다른 헤드부 오브젝트를 상기 현재의 클로즈업 프레임에 대응되는 주체 오브젝트로 결정하고, 상기 다른 헤드부 오브젝트에 대해 구축된 클로즈업 프레임을 삭제하는 단계;상기 현재의 클로즈업 프레임 중의 면적이 최대인 주체 오브젝트를 선택하여 상기 현재의 주체 오브젝트로 업데이트하고, 상기 현재의 주체 오브젝트를 중심으로 안정 프레임을 구축하는 동작을 상기 현재의 클로즈업 프레임에 추가 가능한 다른 헤드부 오브젝트가 찾아지지 않을 때까지 반복 수행하는 단계를 포함하는, 클로즈업 화면의 결정 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제3항 또는 제5항에 있어서,상기 안정 프레임의 이동 과정 중에서, 상응하는 현재의 주체 오브젝트의 위치는 변하지 않고 항상 상기 안정 프레임 내에 유지되는, 클로즈업 화면의 결정 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제3항 또는 제5항에 있어서,상기 안정 프레임의 사이즈는 상기 현재의 프레임 화면 내의 상응하는 현재의 주체 오브젝트의 표시 사이즈에 의해 결정되는 것인, 클로즈업 화면의 결정 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제3항 또는 제5항에 있어서,상기 안정 프레임을 이동시키며, 이동 과정에서 상기 현재의 클로즈업 프레임에 추가 가능한 다른 헤드부 오브젝트를 찾는 단계는,상기 안정 프레임을 이동시키며, 이동 과정에서 상기 현재의 클로즈업 프레임 내에 위치하고 상기 안정 프레임과의 교차가 존재하는 다른 헤드부 오브젝트를 찾는 단계;찾은 다른 헤드부 오브젝트 및 상기 현재의 클로즈업 프레임 중의 주체 오브젝트를 포함하는 최소 직사각형 영역을 결정하는 단계;상기 최소 직사각형 영역의 폭과 높이가 모두 상기 안정 프레임의 폭과 높이보다 작을 때, 찾은 다른 헤드부 오브젝트를 상기 현재의 클로즈업 프레임에 추가 가능하다고 결정하는 단계를 포함하는, 클로즈업 화면의 결정 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제2항에 있어서,상기 현재의 클로즈업 프레임 중의 주체 오브젝트의 변화 여부를 판단하는 단계는,상기 현재의 클로즈업 프레임 중의 주체 오브젝트 수의 변화 여부를 판단하는 단계; 또는,상기 현재의 클로즈업 프레임 중의 면적이 최대인 주체 오브젝트의 면적 변화 범위가 면적 임계값을 초과하는지 여부를 판단하는 단계; 또는,상기 현재의 클로즈업 프레임 중에, 주체 오브젝트가 면적이 최대인 주체 오브젝트를 초과하여 구축된 안정 프레임이 존재하는지 여부를 판단하는 단계를 포함하는, 클로즈업 화면의 결정 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항에 있어서,각 상기 클로즈업 프레임이 상기 영상 스트림 데이터에서 프레임 선택한 클로즈업 화면을 디스플레이하는 단계는,클로즈업 프레임에 대응되는 주체 오브젝트가 복수일 경우, 상기 클로즈업 프레임에 대해 상응하는 직사각형 영역을 구축하고, 상기 직사각형 영역은 상응하는 클로즈업 프레임 내의 모든 주체 오브젝트를 포함하는 최소 직사각형 영역이며, 상기 직사각형 영역의 중심점을 중심으로 가상 오브젝트를 구축하고, 상기 가상 오브젝트의 면적은 상응하는 클로즈업 프레임 내의 면적이 최대인 주체 오브젝트의 면적과 동일하며, 상기 가상 오브젝트를 기반으로 영상 스트림 데이터 중의 클로즈업 프레임의 프레임 선택 위치를 업데이트하여, 업데이트된 후의 클로즈업 프레임이 상기 가상 오브젝트를 중심으로 하도록 하는 단계;클로즈업 프레임에 대응되는 주체 오브젝트가 하나일 경우, 주체 오브젝트를 중심으로 하여 영상 스트림 데이터 중의 클로즈업 프레임의 프레임 선택 위치를 업데이트하는 단계;각 업데이트된 후의 클로즈업 프레임이 영상 스트림 데이터에서 프레임 선택한 클로즈업 화면을 디스플레이하는 것을 포함하는, 클로즈업 화면의 결정 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항에 있어서,상기 영상 스트림 데이터에서 현재의 프레임 화면 내의 각각의 헤드부 오브젝트가 속하는 클로즈업 프레임을 식별하는 단계는,가장 최근에 상기 영상 스트림 데이터에 대해 얻은 클로즈업 프레임의 식별 결과를 획득하는 단계;상기 클로즈업 프레임의 식별 결과에 따라, 영상 스트림 데이터에서 현재의 프레임 화면 내의 각각의 헤드부 오브젝트가 속하는 클로즈업 프레임을 결정하는 단계를 포함하며,상기 현재의 모든 클로즈업 프레임을 순회한 이후에,상기 클로즈업 프레임의 식별 결과를 업데이트하는 단계를 더 포함하는, 클로즈업 화면의 결정 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 클로즈업 화면의 결정 장치에 있어서,영상 스트림 데이터에서 현재의 프레임 화면 내의 각각의 헤드부 오브젝트가 속하는 클로즈업 프레임을 식별하는 데 사용되는 클로즈업 프레임 식별 유닛으로서, 각각의 상기 클로즈업 프레임은 적어도 하나의 주체 오브젝트에 대응되며, 상기 주체 오브젝트는 상응하는 클로즈업 프레임에 포함된 것으로 결정된 헤드부 오브젝트인, 클로즈업 프레임 식별 유닛;상기 클로즈업 프레임에서 하나의 상기 클로즈업 프레임을 선택하여 현재의 클로즈업 프레임으로 하는 데 사용되는 클로즈업 프레임 선택 유닛;상기 현재의 클로즈업 프레임에 추가 가능한 다른 헤드부 오브젝트가 존재한다고 결정될 경우, 상기 다른 헤드부 오브젝트를 상기 현재의 클로즈업 프레임에 대응되는 주체 오브젝트로 결정하고, 상기 다른 헤드부 오브젝트에 대해 구축된 클로즈업 프레임을 삭제하는 데 사용되는 제1 오브젝트 결정 유닛;상기 클로즈업 프레임 중 다른 하나의 클로즈업 프레임을 선택하여 현재의 클로즈업 프레임으로 업데이트하고, 상기 현재의 클로즈업 프레임에 추가 가능한 다른 헤드부 오브젝트가 존재한다고 결정될 경우, 상기 다른 헤드부 오브젝트를 상기 현재의 클로즈업 프레임에 대응되는 주체 오브젝트로 결정하고, 상기 다른 헤드부 오브젝트에 대해 구축된 클로즈업 프레임을 삭제하는 동작을 현재의 모든 클로즈업 프레임을 모두 순회할 때까지 반복 수행하는 데 사용되는 제1 클로즈업 프레임 업데이트 유닛; 및각 상기 클로즈업 프레임이 상기 영상 스트림 데이터에서 프레임 선택한 클로즈업 화면을 디스플레이하는 데 사용되는 클로즈업 표시 유닛을 포함하는, 클로즈업 화면의 결정 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 클로즈업 화면의 결정 장치에 있어서,하나 이상의 프로세서;클로즈업 화면을 표시하는 디스플레이; 및하나 이상의 프로그램을 저장한 메모리를 포함하며,상기 하나 이상의 프로그램이 상기 하나 이상의 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 하나 이상의 프로세서가 제1항 내지 제11항 중 어느 한 항의 클로즈업 화면의 결정 방법을 구현하도록 하는, 클로즈업 화면의 결정 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 컴퓨터 프로그램이 저장된 컴퓨터 판독 가능한 저장 매체에 있어서,해당 프로그램이 프로세서에 의해 실행될 때 제1항 내지 제11항 중 어느 한 항의 클로즈업 화면의 결정 방법을 구현하는, 컴퓨터 판독 가능한 저장 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>중국, 광저우, 황푸 디스트릭트, 포쓰 윤푸 로드, 넘버 *</address><code>520200679227</code><country>중국</country><engName>Guangzhou Shiyuan Electronic Technology Company Limited</engName><name>광저우 시유안 일렉트로닉 테크놀로지 컴퍼니 리미티드</name></applicantInfo><applicantInfo><address>중국 (우편번호 ******) 광둥 광저우 황푸 디스트릭트 리앤쿤 로드 넘버 *</address><code>520200855112</code><country>중국</country><engName>Guangzhou Shikun Electronics Co., Ltd.</engName><name>광저우 스쿤 일렉트로닉스 컴퍼니 리미티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>중국 ****** 광둥 광저우...</address><code> </code><country>중국</country><engName>LIN, Qijun</engName><name>린, 치쥔</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국 ****** 광둥 광저우...</address><code> </code><country>중국</country><engName>GUO, Zhiqiang</engName><name>궈, 즈창</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국 ****** 광둥 광저우...</address><code> </code><country>중국</country><engName>WANG, Haidong</engName><name>왕, 하이둥</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 종로구 사직로*길 **, 세양빌딩 (내자동) *층(김.장법률사무소)</address><code>919980003619</code><country>대한민국</country><engName>YANG, Young June</engName><name>양영준</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>920030004930</code><country>대한민국</country><engName>Lim KyuBin</engName><name>임규빈</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>919990005000</code><country>대한민국</country><engName>PAIK MAN GI</engName><name>백만기</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.11.29</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1325329-49</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2024.11.29</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1326348-85</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.12.04</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0198205-10</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247039867.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c936c4c8f55f7f72fe1c84d07db88860d74505a48b0d2efae17274b250963e6947a197b6eb42df63d8c628020351626d8357647f9b7aa32e6b1</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf68335ebf85af476b38a4669ded5ec3751965c959fe496658b56feb11159863f755e13dae0477be140420adc013371ec731bacf0432d4c8a1</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>