<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 17:54:59.5459</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2020.07.22</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2022-7001543</applicationNumber><claimCount>23</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>팔레트 모드에서의 델타 양자화 파라미터 (QP) 시그널링</inventionTitle><inventionTitleEng>DELTA QUANTIZATION PARAMETER (QP) SIGNALING IN PALETTE MODE</inventionTitleEng><openDate>2022.03.23</openDate><openNumber>10-2022-0036940</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2023.07.05</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2022.01.14</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/124</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/70</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/176</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/132</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/44</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/186</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/159</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/96</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 비디오 데이터를 디코딩하는 방법은 비디오 데이터의 현재 블록에 대한 인코딩된 데이터를 수신하는 단계로서, 현재 블록은 하나 이상의 이스케이프 모드 인코딩된 샘플을 포함하는, 상기 인코딩된 데이터를 수신하는 단계 및 인코딩된 데이터로부터, 현재 블록이 하나 이상의 이스케이프 모드 인코딩된 샘플을 포함함을 표시하는 값을 디코딩하는 단계를 포함한다. 방법은 값이 현재 블록이 하나 이상의 이스케이프 모드 인코딩된 샘플을 포함함을 표시하고 현재 블록에 대한 현재 트리 타입이 듀얼 트리 크로마가 아니라고 결정하는 것에 응답하여, 현재 블록에 대한 루마 델타 양자화 파라미터에 대한 절대값 및 루마 델타 양자화 파라미터에 대한 사인을 디코딩하는 단계를 더 포함한다. 방법은 현재 블록에 대한 루마 델타 양자화 파라미터에 대한 절대값 및 루마 델타 양자화 파라미터에 대한 사인에 기초하여 현재 블록을 복원하는 단계를 더 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2021.01.28</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2021016320</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2020.07.22</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2020/043020</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 비디오 데이터를 디코딩하는 방법으로서,상기 비디오 데이터의 현재 블록에 대한 인코딩된 데이터를 수신하는 단계로서, 상기 현재 블록은 하나 이상의 이스케이프 모드 인코딩된 샘플을 포함하는, 상기 인코딩된 데이터를 수신하는 단계;상기 인코딩된 데이터로부터, 상기 현재 블록이 상기 하나 이상의 이스케이프 모드 인코딩된 샘플을 포함함을 표시하는 값을 디코딩하는 단계;상기 값이 상기 현재 블록이 상기 하나 이상의 이스케이프 모드 인코딩된 샘플을 포함함을 표시하고 상기 현재 블록에 대한 현재 트리 타입이 듀얼 트리 크로마가 아니라고 결정하는 것에 응답하여, 상기 현재 블록에 대한 루마 델타 양자화 파라미터에 대한 절대값 및 상기 루마 델타 양자화 파라미터에 대한 사인을 디코딩하는 단계; 및상기 현재 블록에 대한 상기 루마 델타 양자화 파라미터에 대한 절대값 및 상기 루마 델타 양자화 파라미터에 대한 사인에 기초하여 상기 현재 블록을 복원하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제 1 항에 있어서,상기 현재 블록을 복원하는 단계는,상기 인코딩된 데이터로부터, 상기 하나 이상의 이스케이프 모드 인코딩된 샘플의 이스케이프 모드 인코딩된 샘플에 대한 양자화된 루마 값을 디코딩하는 단계; 상기 이스케이프 모드 인코딩된 샘플에 대한 루마 값을 생성하기 위해 상기 현재 블록에 대한 상기 루마 델타 양자화 파라미터에 대한 절대값 및 상기 루마 델타 양자화 파라미터에 대한 사인에 기초하여 상기 이스케이프 모드 인코딩된 샘플에 대한 상기 양자화된 루마 값을 역 양자화하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제 1 항에 있어서, 상기 현재 블록을 디코딩하기 위한 상기 현재 트리 타입이 상기 듀얼 트리 크로마가 아니라고 결정하는 것은 상기 현재 블록을 디코딩하기 위한 상기 현재 트리 타입이 단일 트리 또는 듀얼 트리 루마라고 결정하는 것을 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제 1 항에 있어서,상기 값이 상기 현재 블록이 상기 하나 이상의 이스케이프 모드 인코딩된 샘플을 포함함을 표시하고 상기 현재 블록을 디코딩하기 위한 상기 현재 트리 타입이 듀얼 트리 루마가 아니라고 결정하는 것에 응답하여, 크로마 양자화 파라미터 오프셋 인덱스를 디코딩하는 단계; 및 상기 크로마 양자화 파라미터 오프셋 인덱스를 이용하여 상기 현재 블록에 대응하는 크로마 블록을 복원하는 단계를 더 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제 4 항에 있어서,상기 크로마 블록을 복원하는 단계는,상기 인코딩된 데이터로부터, 상기 크로마 블록의 크로마 샘플에 대한 양자화된 크로마 값을 디코딩하는 단계; 및상기 크로마 샘플에 대한 크로마 값을 생성하기 위해 상기 크로마 양자화 파라미터 오프셋 인덱스에 기초하여 상기 양자화된 크로마 값을 역 양자화하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 비디오 데이터를 인코딩하는 방법으로서,상기 비디오 데이터의 현재 블록이 하나 이상의 이스케이프 모드 인코딩된 샘플을 포함함을 표시하는 값을 시그널링하는 단계;상기 현재 블록이 상기 하나 이상의 이스케이프 모드 인코딩된 샘플을 포함하고 상기 현재 블록을 인코딩하기 위한 현재 트리 타입이 듀얼 트리 크로마가 아니라는 결정에 기초하여, 상기 현재 블록에 대한 루마 델타 양자화 파라미터에 대한 절대값 및 상기 루마 델타 양자화 파라미터에 대한 사인을 시그널링하는 단계; 상기 현재 블록에 대한 상기 루마 델타 양자화 파라미터에 대한 절대값 및 상기 루마 델타 양자화 파라미터에 대한 사인에 기초하여, 상기 비디오 데이터의 상기 현재 블록에 대한 인코딩된 데이터를 생성하기 위해 상기 비디오 데이터의 상기 현재 블록에 대한 데이터를 인코딩하는 단계; 및 상기 비디오 데이터의 상기 현재 블록에 대한 상기 인코딩된 데이터를 출력하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 인코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제 6 항에 있어서,상기 현재 블록에 대한 데이터를 인코딩하는 단계는, 상기 이스케이프 모드 인코딩된 샘플에 대한 양자화된 루마 값을 생성하기 위해 상기 현재 블록에 대한 상기 루마 델타 양자화 파라미터에 대한 절대값 및 상기 루마 델타 양자화 파라미터에 대한 사인에 기초하여 상기 하나 이상의 이스케이프 모드 인코딩된 샘플의 이스케이프 모드 인코딩된 샘플에 대한 루마 값을 양자화하는 단계; 및 상기 이스케이프 모드 인코딩된 샘플에 대한 상기 양자화된 루마 값의 표시를 인코딩하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 인코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제 6 항에 있어서, 상기 현재 블록을 인코딩하기 위한 상기 현재 트리 타입이 상기 듀얼 트리 크로마가 아니라고 결정하는 것은 상기 현재 블록을 인코딩하기 위한 상기 현재 트리 타입이 단일 트리 또는 듀얼 트리 루마라고 결정하는 것을 포함하는, 비디오 데이터를 인코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제 6 항에 있어서,상기 값이 상기 현재 블록이 상기 하나 이상의 이스케이프 모드 인코딩된 샘플을 포함함을 표시하고 상기 현재 블록을 디코딩하기 위한 상기 현재 트리 타입이 듀얼 트리 루마가 아니라고 결정하는 것에 기초하여 상기 현재 블록에 대응하는 크로마 블록에 대한 크로마 델타 양자화 파라미터를 나타내는 크로마 양자화 파라미터 오프셋 인덱스를 시그널링하는 단계를 더 포함하는, 비디오 데이터를 인코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제 9 항에 있어서,양자화된 크로마 값을 생성하기 위해 상기 크로마 델타 양자화 파라미터에 기초하여 상기 크로마 블록의 크로마 샘플에 대한 크로마 값을 양자화하는 단계를 더 포함하고, 상기 비디오 데이터의 상기 현재 블록에 대한 데이터를 인코딩하는 단계는 양자화된 상기 크로마 값의 표시를 인코딩하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 인코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스로서, 상기 디바이스는 회로부에서 구현된 하나 이상의 프로세서를 포함하고, 상기 하나 이상의 프로세서는, 상기 비디오 데이터의 현재 블록에 대한 인코딩된 데이터를 수신하는 것으로서, 상기 현재 블록은 하나 이상의 이스케이프 모드 인코딩된 샘플을 포함하는, 상기 인코딩된 데이터를 수신하고;상기 인코딩된 데이터로부터, 상기 현재 블록이 상기 하나 이상의 이스케이프 모드 인코딩된 샘플을 포함함을 표시하는 값을 디코딩하고;상기 값이 상기 현재 블록이 상기 하나 이상의 이스케이프 모드 인코딩된 샘플을 포함함을 표시하고 상기 현재 블록에 대한 현재 트리 타입이 듀얼 트리 크로마가 아니라는 결정에 응답하여, 상기 현재 블록에 대한 루마 델타 양자화 파라미터에 대한 절대값 및 상기 루마 델타 양자화 파라미터에 대한 사인을 디코딩하며; 그리고상기 현재 블록에 대한 상기 루마 델타 양자화 파라미터에 대한 절대값 및 상기 루마 델타 양자화 파라미터에 대한 사인에 기초하여 상기 현재 블록을 복원하도록 구성되는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제 11 항에 있어서,상기 현재 블록을 복원하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서는,상기 인코딩된 데이터로부터, 상기 하나 이상의 이스케이프 모드 인코딩된 샘플의 이스케이프 모드 인코딩된 샘플에 대한 양자화된 루마 값을 디코딩하고; 상기 이스케이프 모드 인코딩된 샘플에 대한 루마 값을 생성하기 위해 상기 현재 블록에 대한 상기 루마 델타 양자화 파라미터에 대한 절대값 및 상기 루마 델타 양자화 파라미터에 대한 사인에 기초하여 상기 이스케이프 모드 인코딩된 샘플에 대한 상기 양자화된 루마 값을 역 양자화하도록 구성되는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제 11 항에 있어서, 상기 현재 블록을 디코딩하기 위한 상기 현재 트리 타입이 상기 듀얼 트리 크로마가 아니라고 결정하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서는 상기 현재 블록을 디코딩하기 위한 상기 현재 트리 타입이 단일 트리 또는 듀얼 트리 루마라고 결정하도록 구성되는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제 11 항에 있어서,상기 값이 상기 현재 블록이 상기 하나 이상의 이스케이프 모드 인코딩된 샘플을 포함함을 표시하고 상기 현재 블록을 디코딩하기 위한 상기 현재 트리 타입이 듀얼 트리 루마가 아니라는 결정에 응답하여, 크로마 양자화 파라미터 오프셋 인덱스를 디코딩하는 것; 및상기 크로마 양자화 파라미터 오프셋 인덱스를 이용하여 상기 현재 블록에 대응하는 크로마 블록을 복원하는 것을 더 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제 14 항에 있어서,상기 크로마 블록을 복원하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서는,상기 인코딩된 데이터로부터, 상기 크로마 블록의 크로마 샘플에 대한 양자화된 크로마 값을 디코딩하고; 그리고상기 크로마 샘플에 대한 크로마 값을 생성하기 위해 상기 크로마 양자화 파라미터 오프셋 인덱스에 기초하여 상기 양자화된 크로마 값을 역 양자화하도록 구성되는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제 11 항에 있어서, 디코딩된 비디오 데이터를 디스플레이하도록 구성된 디스플레이, 카메라, 컴퓨터, 모바일 디바이스, 브로드캐스트 수신기 디바이스 또는 셋톱 박스 중 하나 이상을 더 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 비디오 데이터를 인코딩하기 위한 디바이스로서, 상기 디바이스는 회로부에서 구현된 하나 이상의 프로세서를 포함하고, 상기 하나 이상의 프로세서는, 상기 비디오 데이터의 현재 블록이 하나 이상의 이스케이프 모드 인코딩된 샘플을 포함함을 표시하는 값을 시그널링하고;상기 현재 블록이 상기 하나 이상의 이스케이프 모드 인코딩된 샘플을 포함하고 상기 현재 블록을 인코딩하기 위한 현재 트리 타입이 듀얼 트리 크로마가 아니라는 결정에 기초하여, 상기 현재 블록에 대한 루마 델타 양자화 파라미터에 대한 절대값 및 상기 루마 델타 양자화 파라미터에 대한 사인을 시그널링하고; 상기 현재 블록에 대한 상기 루마 델타 양자화 파라미터에 대한 절대값 및 상기 루마 델타 양자화 파라미터에 대한 사인에 기초하여, 상기 비디오 데이터의 상기 현재 블록에 대한 인코딩된 데이터를 생성하기 위해 상기 비디오 데이터의 상기 현재 블록에 대한 데이터를 인코딩하며; 그리고상기 비디오 데이터의 상기 현재 블록에 대한 상기 인코딩된 데이터를 출력하도록 구성되는, 비디오 데이터를 인코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제 17 항에 있어서,상기 현재 블록에 대한 데이터를 인코딩하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서는,상기 이스케이프 모드 인코딩된 샘플에 대한 양자화된 루마 값을 생성하기 위해 상기 현재 블록에 대한 상기 루마 델타 양자화 파라미터에 대한 절대값 및 상기 루마 델타 양자화 파라미터에 대한 사인에 기초하여 상기 하나 이상의 이스케이프 모드 인코딩된 샘플의 이스케이프 모드 인코딩된 샘플에 대한 루마 값을 양자화하고; 그리고 상기 이스케이프 모드 인코딩된 샘플에 대한 상기 양자화된 루마 값의 표시를 인코딩하도록 구성되는, 비디오 데이터를 인코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제 17 항에 있어서, 상기 현재 블록을 인코딩하기 위한 상기 현재 트리 타입이 상기 듀얼 트리 크로마가 아니라고 결정하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서는 상기 현재 블록을 인코딩하기 위한 상기 현재 트리 타입이 단일 트리 또는 듀얼 트리 루마라고 결정하도록 구성되는, 비디오 데이터를 인코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제 17 항에 있어서,상기 하나 이상의 프로세서는 상기 값이 상기 현재 블록이 상기 하나 이상의 이스케이프 모드 인코딩된 샘플을 포함함을 표시하고 상기 현재 블록을 디코딩하기 위한 상기 현재 트리 타입이 듀얼 트리 루마가 아니라는 결정에 기초하여 상기 현재 블록에 대응하는 크로마 블록에 대한 크로마 델타 양자화 파라미터를 나타내는 크로마 양자화 파라미터 오프셋 인덱스를 시그널링하도록 구성되는, 비디오 데이터를 인코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제 20 항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서는,양자화된 크로마 값을 생성하기 위해 상기 크로마 델타 양자화 파라미터에 기초하여 상기 크로마 블록의 크로마 샘플에 대한 크로마 값을 양자화하도록 구성되고; 그리고 상기 비디오 데이터의 상기 현재 블록에 대한 데이터를 인코딩하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서는 양자화된 상기 크로마 값의 표시를 인코딩하도록 구성되는, 비디오 데이터를 인코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 명령들이 저장된 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서,상기 명령들은 실행될 때, 하나 이상의 프로세서로 하여금, 비디오 데이터의 현재 블록에 대한 인코딩된 데이터를 수신하게 하는 것으로서, 상기 현재 블록은 하나 이상의 이스케이프 모드 인코딩된 샘플을 포함하는, 상기 인코딩된 데이터를 수신하게 하고;상기 인코딩된 데이터로부터, 상기 현재 블록이 상기 하나 이상의 이스케이프 모드 인코딩된 샘플을 포함함을 표시하는 값을 디코딩하게 하고;상기 값이 상기 현재 블록이 상기 하나 이상의 이스케이프 모드 인코딩된 샘플을 포함함을 표시하고 상기 현재 블록에 대한 현재 트리 타입이 듀얼 트리 크로마가 아니라는 결정에 응답하여, 상기 현재 블록에 대한 루마 델타 양자화 파라미터에 대한 절대값 및 상기 루마 델타 양자화 파라미터에 대한 사인을 디코딩하게 하며; 그리고상기 현재 블록에 대한 상기 루마 델타 양자화 파라미터에 대한 절대값 및 상기 루마 델타 양자화 파라미터에 대한 사인에 기초하여 상기 현재 블록을 복원하게 하는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 명령들이 저장된 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서,상기 명령들은 실행될 때, 하나 이상의 프로세서로 하여금, 비디오 데이터의 현재 블록이 하나 이상의 이스케이프 모드 인코딩된 샘플을 포함함을 표시하는 값을 시그널링하게 하고;상기 현재 블록이 상기 하나 이상의 이스케이프 모드 인코딩된 샘플을 포함하고 상기 현재 블록을 인코딩하기 위한 현재 트리 타입이 듀얼 트리 크로마가 아니라는 결정에 기초하여, 상기 현재 블록에 대한 루마 델타 양자화 파라미터에 대한 절대값 및 상기 루마 델타 양자화 파라미터에 대한 사인을 시그널링하게 하고; 상기 현재 블록에 대한 상기 루마 델타 양자화 파라미터에 대한 절대값 및 상기 루마 델타 양자화 파라미터에 대한 사인에 기초하여, 상기 비디오 데이터의 상기 현재 블록에 대한 인코딩된 데이터를 생성하기 위해 상기 비디오 데이터의 상기 현재 블록에 대한 데이터를 인코딩하게 하며; 그리고상기 비디오 데이터의 상기 현재 블록에 대한 상기 인코딩된 데이터를 출력하게 하는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니아주 샌 디에고 모어하우스 드라이브 ****</address><code>519980804600</code><country>미국</country><engName>Qualcomm Incorporated</engName><name>퀄컴 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>CHAO, YUNG-HSUAN</engName><name>차오 윙-솬</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>CHIEN, WEI-JUNG</engName><name>치엔 웨이-정</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>KARCZEWICZ, MARTA</engName><name>카르체비츠 마르타</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 강남대로 **길 **(역삼동, 케이피빌딩)</address><code>920011000013</code><country>대한민국</country><engName>Koreana Patent Firm</engName><name>특허법인코리아나</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2019.07.24</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>62/878,231</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.07.21</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>16/934,679</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2022.01.14</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-0053230-78</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2022.02.25</receiptDate><receiptNumber>1-5-2022-0031935-25</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2023.07.05</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0739976-44</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사유예신청]결정 보류신청서·심사유예신청서</documentName><receiptDate>2023.07.05</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0739977-90</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.08.25</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0811739-24</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020227001543.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c935bd2fcd70e7ea3597e5a9e8a72960582c75925d36eca32d9f9154b885edf2a7b9b03a85103d4b1a9b2300c5c88c6dbee852551808a9110e6</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf31c4fc763f1141b0561b9d04c509fd2c5cf50ea7d8c458a05a83f29a255f880945e89f074cf4ee8f1db3a2845f451af18657111f19228b47</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>