<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:12:33.1233</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.06.02</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2022-0067399</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>표시장치</inventionTitle><inventionTitleEng>DISPLAY DEVICE</inventionTitleEng><openDate>2023.12.12</openDate><openNumber>10-2023-0167775</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.05.21</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 59/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 99/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 50/80</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 발명의 표시장치는, 제1 비벤딩영역, 벤딩영역, 및 상기 벤딩영역을 사이에 두고 상기 제1 비벤딩영역과 제1 방향에서 이격된 제2 비벤딩영역을 포함하는 표시패널 및 감지 전극들, 제1 트레이스 배선, 및 제2 트레이스 배선을 포함하고 상기 표시패널 상에 배치된 입력센서를 포함한다. 상기 제1 트레이스 배선은 제1 라인부분, 상기 제1 라인부분과 다른 층 상에 배치된 제2 라인부분, 및 상기 제1 라인부분과 상기 제2 라인부분을 연결하며, 상기 제1 및 제2 라인부분들과 다른 층 상에 배치된 제1 브릿지를 포함한다. 상기 제2 트레이스 배선은 제3 라인부분, 상기 제3 라인부분과 다른 층 상에 배치된 제4 라인부분, 및 상기 제3 라인부분과 상기 제4 라인부분을 연결하며, 상기 제3 및 상기 제4 라인부분들과 다른 층 상에 배치된 제2 브릿지를 포함하고, 상기 제1 방향과 직교하는 제2 방향에서 볼 때, 상기 제1 및 제2 브릿지들은 서로 비-중첩한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 화소를 포함하는 제1 비벤딩영역, 가상의 축을 기준으로 벤딩되는 벤딩영역, 및 상기 벤딩영역을 사이에 두고 상기 제1 비벤딩영역과 제1 방향에서 이격된 제2 비벤딩영역을 포함하는 표시패널; 및상기 제1 비벤딩영역에 중첩하는 감지 전극들, 상기 감지 전극들 중 대응하는 감지 전극에 연결된 제1 트레이스 배선, 및 상기 감지 전극들 중 대응하는 감지 전극에 연결된 제2 트레이스 배선을 포함하고, 상기 표시패널 상에 배치된 입력센서를 포함하고,상기 제1 트레이스 배선은,상기 제1 비벤딩영역에 중첩하는 제1 라인부분;상기 벤딩영역에 중첩하고, 상기 제1 라인부분과 다른 층 상에 배치된 제2 라인부분; 및상기 제1 비벤딩영역에 중첩하고, 상기 제1 라인부분과 상기 제2 라인부분을 연결하며, 상기 제1 및 제2 라인부분들과 다른 층 상에 배치된 제1 브릿지를 포함하고,상기 제2 트레이스 배선은,상기 제1 비벤딩영역에 중첩하는 제3 라인부분;상기 벤딩영역에 중첩하고, 상기 제3 라인부분과 다른 층 상에 배치된 제4 라인부분; 및상기 제1 비벤딩영역에 중첩하고, 상기 제3 라인부분과 상기 제4 라인부분을 연결하며, 상기 제3 및 상기 제4 라인부분들과 다른 층 상에 배치된 제2 브릿지를 포함하고,상기 제1 방향과 직교하는 제2 방향에서 볼 때, 상기 제1 및 제2 브릿지들은 서로 비-중첩한 표시장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1 항에 있어서,상기 입력센서는,상기 표시패널 상에 배치되고, 상기 제1 및 제3 라인부분들이 배치된 제1 감지 절연층; 및상기 제1 감지 절연층 상에 배치되고, 상기 제1 및 제2 브릿지들이 배치된 제2 감지 절연층을 포함하는 표시장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2 항에 있어서,상기 제1 감지 절연층은 무기물을 포함하고,상기 제2 감지 절연층은 유기물을 포함하는 표시장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제2 항에 있어서,상기 감지 전극들은,상기 제1 감지 절연층에 배치되는 제1 감지 패턴들 및 상기 제2 감지 절연층에 배치되고 상기 제2 감지 절연층에 정의된 컨택홀을 통해 인접한 상기 제1 감지 패턴들과 연결된 연결 패턴을 포함하는 제1 감지 전극; 및상기 제1 감지 전극과 절연되고 상기 제1 감지 절연층에 배치되는 제2 감지 전극을 포함하는 표시장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1 항에 있어서,상기 화소는,트랜지스터; 및상기 트랜지스터와 연결된 발광소자를 포함하고,상기 표시패널은,상기 트랜지스터 상에 배치되고, 상기 제2 및 제4 라인부분들이 배치된 제1 유기 절연층; 및상기 제1 유기 절연층 상에 배치되고, 상기 발광소자가 배치된 제2 유기 절연층을 더 포함하는 표시장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5 항에 있어서,상기 표시패널은 상기 화소와 비-중첩하고 상기 제1 비벤딩영역에 배치된 적어도 하나의 댐 패턴을 더 포함하고,평면 상에서, 상기 제1 및 제3 라인부분들 중 상기 적어도 하나의 댐 패턴과 중첩한 부분의 상기 제2 방향에서의 폭은 상기 제1 및 제3 라인부분들 중 나머지 부분의 상기 제2 방향에서의 폭보다 넓은 표시장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6 항에 있어서,상기 발광소자는 상기 제2 유기 절연층에 배치되는 하부전극 및 상기 하부전극 상에 배치되는 상부전극을 포함하고,상기 표시패널은 상기 제2 유기 절연층 상에 배치되고 상기 하부전극의 적어도 일부를 노출시키는 발광 개구부를 포함하는 화소 정의막을 더 포함하고,상기 댐 패턴은 상기 제1 유기 절연층, 상기 제2 유기 절연층, 및 상기 화소 정의막 중 적어도 하나와 동일 물질을 포함하는 표시장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1 항에 있어서,상기 제1 트레이스 배선은,상기 제2 비벤딩영역에 중첩하고, 상기 제1 라인부분과 동일 층 상에 배치되는 제5 라인부분; 및상기 제2 비벤딩영역에 중첩하고, 상기 제1 브릿지와 동일 층 상에 배치되며, 상기 제2 및 제5 라인부분들과 연결되는 제3 브릿지를 더 포함하고,상기 제2 트레이스 배선은,상기 제2 비벤딩영역에 중첩하고, 상기 제3 라인부분과 동일 층 상에 배치되는 제6 라인부분; 및상기 제2 비벤딩영역에 중첩하고, 상기 제3 브릿지와 동일 층 상에 배치되며, 상기 제4 및 제6 라인부분들과 연결되는 제4 브릿지를 더 포함하고,상기 제2 방향에서 볼 때, 상기 제3 브릿지와 상기 제4 브릿지는 서로 비-중첩한 표시장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8 항에 있어서,평면 상에서, 상기 제1 브릿지의 상기 벤딩영역으로부터 이격된 거리는 상기 제2 브릿지의 상기 벤딩영역으로부터 이격된 거리보다 길고,평면 상에서, 상기 제3 브릿지의 상기 벤딩영역으로부터 이격된 거리는 상기 제4 브릿지의 상기 벤딩영역으로부터 이격된 거리보다 긴 표시장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제8 항에 있어서,평면 상에서, 상기 제1 브릿지의 상기 벤딩영역으로부터 이격된 거리는 상기 제2 브릿지의 상기 벤딩영역으로부터 이격된 거리보다 길고,평면 상에서, 상기 제3 브릿지의 상기 벤딩영역으로부터 이격된 거리는 상기 제4 브릿지의 상기 벤딩영역으로부터 이격된 거리보다 짧은 표시장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제8 항에 있어서,상기 표시패널은 상기 제2 비벤딩영역에 중첩하고 상기 제1 및 제2 트레이스 배선들 각각과 전기적으로 연결된 감지 패드들을 더 포함하고,상기 입력센서는,상기 제2 비벤딩영역에 중첩하고, 상기 제3 브릿지와 동일 층 상에 배치되며, 상기 제5 라인부분 및 상기 감지 패드들 중 대응되는 감지 패드와 연결되는 제5 브릿지; 및상기 제2 비벤딩영역에 중첩하고, 상기 제4 브릿지와 동일 층 상에 배치되며, 상기 제6 라인부분 및 상기 감지 패드들 중 대응되는 감지 패드와 연결되는 제6 브릿지를 더 포함하는 표시장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11 항에 있어서,상기 제5 라인부분은,상기 제3 브릿지와 연결되고, 상기 제1 방향으로 연장된 제1 부분;상기 제5 브릿지와 연결되고, 상기 제1 방향으로 연장된 제2 부분; 및상기 제1 및 제2 부분들 사이에 배치되고, 상기 제1 방향의 사선 방향으로 연장된 제3 부분을 포함하고,상기 제6 라인부분은,상기 제4 브릿지와 연결되고, 상기 제1 방향으로 연장된 제4 부분;상기 제6 브릿지와 연결되고, 상기 제1 방향으로 연장된 제5 부분; 및상기 제4 및 제5 부분들 사이에 배치되고, 상기 사선 방향으로 연장된 제6 부분을 포함하는 표시장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12 항에 있어서,상기 제2 및 제5 부분들 사이의 이격 거리는 상기 제1 및 제4 부분들 사이의 이격 거리 및 상기 제3 및 제6 부분들 사이의 이격 거리보다 큰 표시장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제11 항에 있어서,상기 제5 브릿지 및 상기 제6 브릿지는 상기 제2 방향으로 서로 이격된 표시장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제1 항에 있어서,상기 제1 트레이스 배선 및 상기 제2 트레이스 배선 각각은 복수 개이고,상기 제1 트레이스 배선들 및 상기 제2 트레이스 배선들은 서로 교번하여 배열되는 표시장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제1 항에 있어서,상기 입력센서는 상기 제1 및 제2 트레이스 배선들 사이에 배치된 제3 트레이스 배선을 더 포함하고,상기 제3 트레이스 배선은,상기 제1 비벤딩영역에 중첩하는 제1 추가 라인부분;상기 벤딩영역에 중첩하고, 상기 제1 추가 라인부분과 다른 층 상에 배치된 제2 추가 라인부분; 및상기 제1 비벤딩영역에 중첩하고, 상기 제1 추가 라인부분과 상기 제2 추가 라인부분을 연결하며, 상기 제1 및 제2 추가 라인부분들과 다른 층 상에 배치된 제1 추가 브릿지를 포함하고,상기 제2 방향에서 볼 때, 상기 제1 추가 브릿지는 상기 제1 및 제2 브릿지들 각각과 서로 비-중첩한 표시장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16 항에 있어서,상기 제1 트레이스 배선은,상기 제2 비벤딩영역에 중첩하고, 상기 제1 라인부분과 동일 층 상에 배치되는 제5 라인부분; 및상기 제2 비벤딩영역에 중첩하고, 상기 제1 브릿지와 동일 층 상에 배치되며, 상기 제2 및 제5 라인부분들과 연결되는 제3 브릿지를 더 포함하고,상기 제2 트레이스 배선은,상기 제2 비벤딩영역에 중첩하고, 상기 제3 라인부분과 동일 층 상에 배치되는 제6 라인부분; 및상기 제2 비벤딩영역에 중첩하고, 상기 제2 브릿지와 동일 층 상에 배치되며, 상기 제4 및 제6 라인부분들과 연결되는 제4 브릿지를 더 포함하고,상기 제3 트레이스 배선은,상기 제2 비벤딩영역에 중첩하고, 상기 제1 추가 라인부분과 동일 층 상에 배치되는 제3 추가 라인부분; 및상기 제2 비벤딩영역에 중첩하고, 상기 제1 추가 브릿지와 동일 층 상에 배치되며, 상기 제2 및 제3 추가 라인부분들과 연결되는 제2 추가 브릿지를 더 포함하고,상기 제2 방향에서 볼 때, 상기 제3 및 제4 브릿지들 및 상기 제2 추가 브릿지는 서로 비-중첩한 표시장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제1 항에 있어서,평면 상에서, 상기 제1 및 제2 브릿지들 각각의 상기 제2 방향에서의 폭은 상기 제1 내지 제4 라인부분들 각각의 상기 제2 방향에서의 폭보다 넓은 표시장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제1 항에 있어서,상기 입력센서 상에 배치된 편광필름; 및상기 편광필름 상에 배치된 윈도우 패널을 더 포함하는 표시장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제1 비벤딩영역, 가상의 축을 기준으로 벤딩되는 벤딩영역, 및 상기 벤딩영역을 사이에 두고 상기 제1 비벤딩영역과 제1 방향에서 이격된 제2 비벤딩영역을 포함하는 베이스층;상기 제1 비벤딩영역에 배치된 복수 개의 발광소자들;상기 제1 비벤딩영역에 배치되고, 상기 복수 개의 발광소자들을 밀봉하는 박막 봉지층;상기 제1 비벤딩영역에 배치되고, 상기 박막 봉지층 상에 배치된 감지 전극들;상기 제1 및 제2 비벤딩영역들과 상기 벤딩영역에 배치되고, 상기 감지 전극들 중 대응하는 감지 전극에 연결된 제1 트레이스 배선; 및상기 제1 및 제2 비벤딩영역들과 상기 벤딩영역에 배치되고, 상기 감지 전극들 중 대응하는 감지 전극에 연결된 제2 트레이스 배선을 포함하고,상기 제1 트레이스 배선은,상기 제1 비벤딩영역에 배치되는 제1 라인부분;상기 벤딩영역에 배치되고, 상기 제1 라인부분과 다른 층 상에 배치된 제2 라인부분; 및상기 제1 비벤딩영역에 배치되고, 상기 제1 라인부분과 상기 제2 라인부분을 연결하며, 상기 제1 및 제2 라인부분들과 다른 층 상에 배치된 제1 브릿지를 포함하고,상기 제2 트레이스 배선은,상기 제1 비벤딩영역에 배치되는 제3 라인부분;상기 벤딩영역에 배치되고, 상기 제3 라인부분과 다른 층 상에 배치된 제4 라인부분; 및상기 제1 비벤딩영역에 배치되고, 상기 제3 라인부분과 상기 제4 라인부분을 연결하며, 상기 제3 및 제4 라인부분들과 다른 층 상에 배치된 제2 브릿지를 포함하고,평면 상에서, 상기 제1 브릿지의 상기 벤딩영역으로부터 이격된 거리는 상기 제2 브릿지의 상기 벤딩영역으로부터 이격된 거리와 상이한 표시장치.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기 용인시 기흥구...</address><code>120120164552</code><country>대한민국</country><engName>Samsung Display Co., Ltd.</engName><name>삼성디스플레이 주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>충청남도 천안시 서북구...</address><code> </code><country> </country><engName>KIM, YONGMYEONG</engName><name>김용명</name></inventorInfo><inventorInfo><address>충청남도 아산시 ...</address><code> </code><country> </country><engName>KIM, BYEONGGI</engName><name>김병기</name></inventorInfo><inventorInfo><address>충청남도 아산시 ...</address><code> </code><country> </country><engName>KIM, HYUK-JIN</engName><name>김혁진</name></inventorInfo><inventorInfo><address>충청남도 천안시 서북구...</address><code> </code><country> </country><engName>PARK, SUNGSANG</engName><name>박성상</name></inventorInfo><inventorInfo><address>충청남도 천안시 서북구...</address><code> </code><country> </country><engName>SON, HYUNCHUL</engName><name>손현철</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 테헤란로 *길 ** *층(역삼동)</address><code>920141001819</code><country>대한민국</country><engName>KORYO IP &amp; Law</engName><name>특허법인고려</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2022.06.02</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-0579273-12</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.05.21</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0568442-99</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>Request for Prior Art Search</documentEngName><documentName>선행기술조사의뢰서</documentName><receiptDate>2025.09.24</receiptDate><receiptNumber>9-1-9999-9999999-89</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020220067399.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93fbd79de932337f30952e84dddaa9fb5914787191d74fb87a33299a21b3ba9896a178b3ca13abc97f87a5c9d6702db07835520f77d2938eb7</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf0b9d276c0508159e2f726a5336674eadd7b1301e4ef474a25166a22f68e54fab321ee6e908c2d1d54a98dd1309dad9cf95b232ca34871010</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>