<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:40:27.4027</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.07.11</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7005947</applicationNumber><claimCount>30</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>스마트 디바이스들의 확장 현실 제어</inventionTitle><inventionTitleEng>EXTENDED REALITY CONTROL OF SMART DEVICES</inventionTitleEng><openDate>2024.04.16</openDate><openNumber>10-2024-0049282</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.06.23</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.02.21</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2013.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 21/44</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2013.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 21/64</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 9/40</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2020.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G16Y 10/75</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 9/08</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 9/32</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 스마트 디바이스들의 확장 현실(XR) 제어를 위한 시스템들, 방법들, 및 비일시적 매체들이 제공된다. 예시적인 방법은, 제1 컴퓨팅 디바이스에 의해, 암호 키를 생성하는 단계; 제1 컴퓨팅 디바이스에 의해, 암호 키를 인코딩하는 패턴을 출력하는 단계로서, 패턴은 시각 패턴, 오디오 패턴, 및/또는 광 패턴을 포함하는, 상기 패턴을 출력하는 단계; 제1 컴퓨팅 디바이스에 의해, 제2 컴퓨팅 디바이스로부터, 제1 컴퓨팅 디바이스의 동작을 수정하라는 커맨드를 포함하는 서명된 메시지를 수신하는 단계; 제1 컴퓨팅 디바이스에 의해, 서명된 메시지가 패턴에 인코딩된 암호 키로 서명되는지 여부를 결정하는 단계; 및 서명된 메시지가 패턴에 인코딩된 암호 키로 서명된다는 결정에 기초하여, 서명된 메시지 내의 커맨드에 따라 제1 컴퓨팅 디바이스의 동작을 수정하는 단계를 포함할 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.03.09</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023033933</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.07.11</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2022/036726</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 하나 이상의 메시지들을 프로세싱하기 위한 장치로서,메모리; 및상기 메모리에 커플링된 하나 이상의 프로세서들을 포함하고, 상기 하나 이상의 프로세서들은,암호 키(cryptographic key)를 생성하고;상기 암호 키를 인코딩하는 패턴을 출력하는 것으로서, 상기 패턴은 시각 패턴, 오디오 패턴, 및 광 패턴 중 적어도 하나를 포함하는, 상기 패턴을 출력하고;컴퓨팅 디바이스로부터, 상기 장치의 동작을 수정하라는 커맨드를 포함하는 서명된 메시지를 수신하고;상기 서명된 메시지가 상기 패턴에 인코딩된 상기 암호 키로 서명되는지 여부를 결정하고; 그리고상기 서명된 메시지가 상기 패턴에 인코딩된 상기 암호 키로 서명된다는 결정에 기초하여, 상기 서명된 메시지 내의 상기 커맨드에 따라 상기 장치의 상기 동작을 수정하도록 구성되는, 하나 이상의 메시지들을 프로세싱하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서들은,상기 장치의 하나 이상의 동작들을 수정하라는 하나 이상의 커맨드들을 포함하는 추가적인 서명된 메시지를 수신하고;상기 추가적인 서명된 메시지가 상이한 컴퓨팅 디바이스에 의해 생성된 추가적인 패턴에 인코딩된 유효 암호 키를 사용하여 서명되었다고 결정하고; 그리고상기 추가적인 서명된 메시지가 상기 상이한 컴퓨팅 디바이스에 의해 생성된 상기 추가적인 패턴에 인코딩된 상기 유효 암호 키를 사용하여 서명되었다고 결정하는 것에 응답하여, 상기 추가적인 서명된 메시지 내의 상기 하나 이상의 커맨드들에 따라 상기 장치의 상기 하나 이상의 동작들을 수정하도록 구성되는, 하나 이상의 메시지들을 프로세싱하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서들은,상기 유효 암호 키가 상기 장치에서의 특정 암호 키의 매칭 복사본(matching copy)이라는 결정에 기초하여 상기 유효 암호 키가 유효하다고 결정하도록 구성되는, 하나 이상의 메시지들을 프로세싱하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서들은,상기 장치의 하나 이상의 동작들을 수정하라는 하나 이상의 커맨드들을 포함하는 추가적인 서명된 메시지를 수신하고;상기 추가적인 서명된 메시지가 상기 장치 및 상이한 컴퓨팅 디바이스에 의해 사용되는 공유 키 생성기(shared key generator)의 복사본을 사용하여 서명되었다고 결정하고; 그리고상기 추가적인 서명된 메시지가 상기 장치 및 상기 상이한 컴퓨팅 디바이스에 의해 사용되는 상기 공유 키 생성기의 상기 복사본을 사용하여 서명되었다고 결정하는 것에 응답하여, 상기 추가적인 서명된 메시지 내의 상기 하나 이상의 커맨드들에 따라 상기 장치의 상기 하나 이상의 동작들을 수정하도록 구성되는, 하나 이상의 메시지들을 프로세싱하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서들은,상기 서명된 메시지가 생체인식 특징(biometric feature)을 포함함을 검증하고; 그리고상기 서명된 메시지가 상기 패턴에 인코딩된 상기 암호 키로 서명된다는 상기 결정에 기초하여 그리고 상기 서명된 메시지가 상기 생체인식 특징을 포함함을 검증하는 것에 기초하여 상기 서명된 메시지 내의 상기 커맨드에 따라 상기 장치의 상기 동작을 수정하도록 구성되는, 하나 이상의 메시지들을 프로세싱하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서들은,상기 컴퓨팅 디바이스가 상기 장치와 동일한 로컬 네트워크에 연결됨을 검증하고; 그리고상기 서명된 메시지가 상기 패턴에 인코딩된 상기 암호 키로 서명된다는 상기 결정에 기초하여 그리고 상기 컴퓨팅 디바이스가 상기 장치와 동일한 로컬 네트워크에 연결됨을 검증하는 것에 기초하여 상기 서명된 메시지 내의 상기 커맨드에 따라 상기 장치의 상기 동작을 수정하도록 구성되는, 하나 이상의 메시지들을 프로세싱하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서들은,상기 암호 키 후에 상기 장치에 의해 생성된 암호 키들의 수가 임계치 미만이라고 결정하고;상기 암호 키들의 수가 상기 임계치 미만이라고 결정하는 것에 기초하여, 상기 암호 키가 만료되지 않았다고 결정하고; 그리고상기 암호 키가 만료되지 않았다고 결정하는 것에 기초하여, 상기 암호 키로 서명되는 상기 서명된 메시지를 수락하도록 구성되는, 하나 이상의 메시지들을 프로세싱하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서들은,상기 컴퓨팅 디바이스로부터, 상기 장치의 하나 이상의 동작들을 수정하라는 하나 이상의 커맨드들을 포함하는 추가적인 메시지를 수신하고;상기 추가적인 메시지에 상기 장치에 의해 생성된 유효 암호 키와 연관된 서명이 누락되어 있다고 결정하고; 그리고상기 추가적인 메시지에 상기 장치에 의해 생성된 상기 유효 암호 키와 연관된 상기 서명이 누락되어 있다고 결정하는 것에 기초하여, 상기 장치의 상기 하나 이상의 동작들을 수정하라는 상기 하나 이상의 커맨드들을 거부하도록 구성되는, 하나 이상의 메시지들을 프로세싱하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8항에 있어서, 상기 장치는 상기 컴퓨팅 디바이스와 페어링되고, 상기 장치는, 상기 추가적인 메시지에 상기 장치에 의해 생성된 상기 유효 암호 키와 연관된 상기 서명이 누락되어 있다고 결정하는 것에 기초하여 상기 장치와 상기 컴퓨팅 디바이스의 상기 페어링 후 상기 하나 이상의 커맨드들을 거부하는, 하나 이상의 메시지들을 프로세싱하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항에 있어서, 상기 광 패턴은 광 디밍(dimming) 및 브라이트닝(brightening) 패턴 및 색상 온도 변화(color temperature change)들의 패턴 중 적어도 하나를 포함하는, 하나 이상의 메시지들을 프로세싱하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항에 있어서, 상기 시각 패턴은 디스플레이 패턴 및 시각 코드 중 적어도 하나를 포함하는, 하나 이상의 메시지들을 프로세싱하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1항에 있어서, 상기 장치는 사물 인터넷(Internet-of-Things, IoT) 디바이스를 포함하는, 하나 이상의 메시지들을 프로세싱하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1항에 있어서, 상기 장치는 스마트 홈 디바이스를 포함하고, 상기 컴퓨팅 디바이스는 확장 현실 디바이스를 포함하는, 하나 이상의 메시지들을 프로세싱하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제1항에 있어서, 디스플레이, 스피커, 발광 디바이스, 마이크로폰, 하나 이상의 센서들, 및 카메라 중 적어도 하나를 추가로 포함하는, 하나 이상의 메시지들을 프로세싱하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14항에 있어서, 상기 하나 이상의 센서들은 광 센서, 오디오 센서, 모션 센서, 온도 센서, 습도 센서, 이미지 센서, 가속도계, 자이로스코프, 압력 센서, 터치 센서, 및 자력계 중 적어도 하나를 포함하는, 하나 이상의 메시지들을 프로세싱하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 하나 이상의 메시지들을 프로세싱하는 방법으로서,제1 컴퓨팅 디바이스에 의해, 암호 키를 생성하는 단계;상기 제1 컴퓨팅 디바이스에 의해, 상기 암호 키를 인코딩하는 패턴을 출력하는 단계로서, 상기 패턴은 시각 패턴, 오디오 패턴, 및 광 패턴 중 적어도 하나를 포함하는, 상기 패턴을 출력하는 단계;제2 컴퓨팅 디바이스로부터, 상기 제1 컴퓨팅 디바이스의 동작을 수정하라는 커맨드를 포함하는 서명된 메시지를 수신하는 단계;상기 제1 컴퓨팅 디바이스에 의해, 상기 서명된 메시지가 상기 패턴에 인코딩된 상기 암호 키로 서명되는지 여부를 결정하는 단계; 및상기 서명된 메시지가 상기 패턴에 인코딩된 상기 암호 키로 서명된다는 결정에 기초하여, 상기 제1 컴퓨팅 디바이스에 의해, 상기 서명된 메시지 내의 상기 커맨드에 따라 상기 제1 컴퓨팅 디바이스의 상기 동작을 수정하는 단계를 포함하는, 하나 이상의 메시지들을 프로세싱하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16항에 있어서, 상기 제1 컴퓨팅 디바이스의 하나 이상의 동작들을 수정하라는 하나 이상의 커맨드들을 포함하는 추가적인 서명된 메시지를 수신하는 단계; 상기 추가적인 서명된 메시지가 상이한 컴퓨팅 디바이스에 의해 생성된 추가적인 패턴에 인코딩된 유효 암호 키를 사용하여 서명되었다고 결정하는 단계; 및 상기 추가적인 서명된 메시지가 상기 상이한 컴퓨팅 디바이스에 의해 생성된 상기 추가적인 패턴에 인코딩된 상기 유효 암호 키를 사용하여 서명되었다고 결정하는 것에 응답하여, 상기 추가적인 서명된 메시지 내의 상기 하나 이상의 커맨드들에 따라 상기 제1 컴퓨팅 디바이스의 상기 하나 이상의 동작들을 수정하는 단계를 추가로 포함하는, 하나 이상의 메시지들을 프로세싱하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17항에 있어서,상기 유효 암호 키가 상기 제1 컴퓨팅 디바이스에서의 특정 암호 키의 매칭 복사본이라는 결정에 기초하여 상기 유효 암호 키가 유효하다고 결정하는 단계를 추가로 포함하는, 하나 이상의 메시지들을 프로세싱하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제16항에 있어서,상기 제1 컴퓨팅 디바이스의 하나 이상의 동작들을 수정하라는 하나 이상의 커맨드들을 포함하는 추가적인 서명된 메시지를 수신하는 단계;상기 추가적인 서명된 메시지가 상기 제1 컴퓨팅 디바이스 및 상이한 컴퓨팅 디바이스에 의해 사용되는 공유 키 생성기의 복사본을 사용하여 서명되었다고 결정하는 단계; 및상기 추가적인 서명된 메시지가 상기 제1 컴퓨팅 디바이스 및 상기 상이한 컴퓨팅 디바이스에 의해 사용되는 상기 공유 키 생성기의 상기 복사본을 사용하여 서명되었다고 결정하는 것에 응답하여, 상기 추가적인 서명된 메시지 내의 상기 하나 이상의 커맨드들에 따라 상기 제1 컴퓨팅 디바이스의 상기 하나 이상의 동작들을 수정하는 단계를 추가로 포함하는, 하나 이상의 메시지들을 프로세싱하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제16항에 있어서,상기 서명된 메시지가 생체인식 특징을 포함함을 검증하는 단계; 및상기 서명된 메시지가 상기 패턴에 인코딩된 상기 암호 키로 서명된다는 상기 결정에 기초하여 그리고 상기 서명된 메시지가 상기 생체인식 특징을 포함함을 검증하는 것에 기초하여 상기 서명된 메시지 내의 상기 커맨드에 따라 상기 제1 컴퓨팅 디바이스의 상기 동작을 수정하는 단계를 추가로 포함하는, 하나 이상의 메시지들을 프로세싱하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제16항에 있어서,상기 제2 컴퓨팅 디바이스가 상기 제1 컴퓨팅 디바이스와 동일한 로컬 네트워크에 연결됨을 검증하는 단계; 및상기 서명된 메시지가 상기 패턴에 인코딩된 상기 암호 키로 서명된다는 상기 결정에 기초하여 그리고 상기 제2 컴퓨팅 디바이스가 상기 제1 컴퓨팅 디바이스와 동일한 로컬 네트워크에 연결됨을 검증하는 것에 기초하여 상기 서명된 메시지 내의 상기 커맨드에 따라 상기 제1 컴퓨팅 디바이스의 상기 동작을 수정하는 단계를 추가로 포함하는, 하나 이상의 메시지들을 프로세싱하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제16항에 있어서,상기 암호 키 후에 상기 제1 컴퓨팅 디바이스에 의해 생성된 암호 키들의 수가 임계치 미만이라고 결정하는 단계;상기 암호 키들의 수가 상기 임계치 미만이라고 결정하는 것에 기초하여, 상기 암호 키가 만료되지 않았다고 결정하는 단계; 및상기 암호 키가 만료되지 않았다고 결정하는 것에 기초하여, 상기 암호 키로 서명되는 상기 서명된 메시지를 수락하는 단계를 추가로 포함하는, 하나 이상의 메시지들을 프로세싱하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제16항에 있어서,상기 제2 컴퓨팅 디바이스로부터, 상기 제1 컴퓨팅 디바이스의 하나 이상의 동작들을 수정하라는 하나 이상의 커맨드들을 포함하는 추가적인 메시지를 수신하는 단계;상기 추가적인 메시지에 상기 제1 컴퓨팅 디바이스에 의해 생성된 유효 암호 키와 연관된 서명이 누락되어 있다고 결정하는 단계; 및상기 추가적인 메시지에 상기 제1 컴퓨팅 디바이스에 의해 생성된 상기 유효 암호 키와 연관된 상기 서명이 누락되어 있다고 결정하는 것에 기초하여, 상기 제1 컴퓨팅 디바이스의 상기 하나 이상의 동작들을 수정하라는 상기 하나 이상의 커맨드들을 거부하는 단계를 추가로 포함하는, 하나 이상의 메시지들을 프로세싱하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제23항에 있어서, 상기 제1 컴퓨팅 디바이스는 상기 제2 컴퓨팅 디바이스와 페어링되고,상기 추가적인 메시지에 상기 제1 컴퓨팅 디바이스에 의해 생성된 상기 유효 암호 키와 연관된 상기 서명이 누락되어 있다고 결정하는 것에 기초하여 상기 제1 컴퓨팅 디바이스와 상기 제2 컴퓨팅 디바이스의 상기 페어링 후 상기 하나 이상의 커맨드들을 거부하는 단계를 추가로 포함하는, 하나 이상의 메시지들을 프로세싱하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제16항에 있어서, 상기 광 패턴은 광 디밍 및 브라이트닝 패턴 및 색상 온도 변화들의 패턴 중 적어도 하나를 포함하는, 하나 이상의 메시지들을 프로세싱하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제16항에 있어서, 상기 시각 패턴은 디스플레이 패턴 및 시각 코드 중 적어도 하나를 포함하는, 하나 이상의 메시지들을 프로세싱하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제16항에 있어서, 상기 제1 컴퓨팅 디바이스는 사물 인터넷(IoT) 디바이스를 포함하는, 하나 이상의 메시지들을 프로세싱하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제16항에 있어서, 상기 제1 컴퓨팅 디바이스는 스마트 홈 디바이스를 포함하고, 상기 제2 컴퓨팅 디바이스는 확장 현실 디바이스를 포함하는, 하나 이상의 메시지들을 프로세싱하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 명령들이 저장된 제1 컴퓨팅 디바이스의 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서, 상기 명령들은, 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행될 때, 상기 하나 이상의 프로세서들로 하여금,암호 키를 생성하게 하고;상기 암호 키를 인코딩하는 패턴을 출력하게 하는 것으로서, 상기 패턴은 시각 패턴, 오디오 패턴, 및 광 패턴 중 적어도 하나를 포함하는, 상기 패턴을 출력하게 하고;제2 컴퓨팅 디바이스로부터, 상기 제1 컴퓨팅 디바이스의 동작을 수정하라는 커맨드를 포함하는 서명된 메시지를 수신하게 하고;상기 서명된 메시지가 상기 패턴에 인코딩된 상기 암호 키로 서명되는지 여부를 결정하게 하고; 그리고상기 서명된 메시지가 상기 패턴에 인코딩된 상기 암호 키로 서명된다는 결정에 기초하여, 상기 서명된 메시지 내의 상기 커맨드에 따라 상기 제2 컴퓨팅 디바이스의 상기 동작을 수정하게 하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제29항에 있어서, 상기 명령들은, 상기 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행될 때, 상기 하나 이상의 프로세서들로 하여금,상기 제1 컴퓨팅 디바이스의 하나 이상의 동작들을 수정하라는 하나 이상의 커맨드들을 포함하는 추가적인 서명된 메시지를 수신하게 하고;상기 추가적인 서명된 메시지가 상이한 컴퓨팅 디바이스에 의해 생성된 추가적인 패턴에 인코딩된 유효 암호 키를 사용하여 서명되었다고 결정하게 하고; 그리고상기 추가적인 서명된 메시지가 상기 상이한 컴퓨팅 디바이스에 의해 생성된 상기 추가적인 패턴에 인코딩된 상기 유효 암호 키를 사용하여 서명되었다고 결정하는 것에 응답하여, 상기 추가적인 서명된 메시지 내의 상기 하나 이상의 커맨드들에 따라 상기 제1 컴퓨팅 디바이스의 상기 하나 이상의 동작들을 수정하게 하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니아주 샌 디에고 모어하우스 드라이브 ****</address><code>519980804600</code><country>미국</country><engName>Qualcomm Incorporated</engName><name>퀄컴 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>HOLLAND, WESLEY JAMES</engName><name>홀랜드 웨슬리 제임스</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>VOGELSANG, BRIAN</engName><name>보겔상 브라이언</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>TARTZ, ROBERT</engName><name>탈츠 로버트</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>RENSCHLER, MARTIN</engName><name>렌슐러 마르틴</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 강남대로 **길 **(역삼동, 케이피빌딩)</address><code>920011000013</code><country>대한민국</country><engName>Koreana Patent Firm</engName><name>특허법인코리아나</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.09.01</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/464,539</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.02.21</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0201826-21</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.04.02</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0056499-18</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.06.23</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0699261-60</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사유예신청]결정 보류신청서·심사유예신청서</documentName><receiptDate>2025.06.23</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0699262-16</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247005947.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c9331a95b292e3220ea54c3636f755682a3850f3e436fbfddc9d148216da1d50771be48732ff79e0bb3a96eaaaf4b2691b0f94ab983ee410648</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfef3d89fddf14f06b16277530419d0548094391f6112d4ef2cd65f2d74d37e703b95b63a21183dfb03e75aa8f6886a3a7ae732b810fa448cf</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>