<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:33:55.3355</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.05.10</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-7032809</applicationNumber><claimCount>15</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>항공기의 파워 분배 네트워크 내 시간 가변 전기 부하 공유</inventionTitle><inventionTitleEng>TIME VARIABLE ELECTRICAL LOAD SHARING IN A POWER DISTRIBUTION NETWORK OF AN AIRCRAFT</inventionTitleEng><openDate>2024.01.22</openDate><openNumber>10-2024-0009383</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.05.09</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2023.09.25</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2024.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B64D 27/357</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2024.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B64D 27/34</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B64C 13/50</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B64C 9/16</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B64C 29/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B60L 50/60</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H02H 7/26</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H02J 1/10</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B64C 39/12</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 항공기의 전력 시스템(300)의 전력 분배 네트워크(306)는 시간 가변 방식으로 복수의 서로 다른 부분 부하 공유 모드를 순차적으로 채택하도록 작동되며, 이는 전력 분배 네트워크의 복수의 상이한 부분 부하 공유 구성들 사이를 순차적으로 스위칭함으로써, 연관된 전기 부하들(A, BB, CC, DD)에 대하여 전력 소스들(A, B, C, D)을 가로지르는 부분 부하 공유를 제공하며, 각각의 부분 부하 공유 구성은 부분 부하 공유 모드들 중 특정 하나에 연관된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2022.11.24</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2022243113</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.05.10</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/EP2022/062639</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 항공기(200)의 전력 시스템(300)에 있어서, 복수의 전기 부하(304)들, 복수의 전력 소스(302)들, 및 상기 전력 소스들과 상기 전기 부하들을 연결하도록 구성된 전력 분배 네트워크(306)를 포함하여, 각 전기 부하는 상기 전력 분배 네트워크의 적어도 하나의 연관된 파워 레인(308)을 통해 적어도 하나의 연관된 전력 소스에 의해 구동 가능하고;상기 전력 분배 네트워크(306)는 복수의 스위칭 가능 또는 차단 가능한 파워 링크(310, 316)들을 갖는 회로 스위칭 배열, 및 회로 보호 배열 중 적어도 하나를 포함하고, 각 파워 링크는 2개의 연결 포트들을 갖고, 각 파워 링크는, 상기 연결 포트들 중 하나에 연결된 구동 파워 레인 또는 구동 파워 레인 섹션으로부터 상기 연결 포트들 중 다른 하나에 연결된 피구동 파워 레인 또는 피구동 파워 레인 섹션으로 전력을 전송하기 위해, 제1 작동 모드에서 상기 연결 포트들을 연결하도록 구성되고, 상기 구동 파워 레인 또는 구동 파워 레인 섹션 및 상기 피구동 파워 레인 또는 피동력 파워 레인 섹션 사이의 상기 파워의 전송을 방지하기 위해, 제2 작동 모드에서 상기 연결 포트들 간의 연결을 중단하도록 구성되고,상기 전력 분배 네트워크(306)는, 상기 전력 분배 네트워크(306)에 의해 순차적으로 채택된, 복수의 상이한 부분 부하 공유 모드들에 따라, 시간 가변 방식으로 연관된 전기 부하들(AA, BB; CC, DD; BB, CC; AA, DD; AA, BB; AA, CC; AA, DD; BB, CC; BB, DD; CC, DD)에 대한 전력 소스들(A, B; C, D; B, C; A, D; A, B; A, C; A, D; B, C; B, D; C, D)을 가로지르는 부분 부하 공유를 제공하도록 구성되고, 상기 전력 분배 네트워크의 복수의 상이한 부분 부하 공유 구성들 사이를 순차적으로 스위칭함으로써, 각 부분 부하 공유 구성은 상기 부분 부하 공유 모드들 중 특정 모드에 연관되고;상기 복수의 전력 소스들 중 적어도 하나의 전력 소스들 그룹의 각 전력 소스는 상기 상이한 부분 부하 공유 모드들 중 적어도 하나, 바람직하게는 적어도 2 개에 연관되고, 상기 복수의 전기 부하들 중 적어도 하나의 전기 부하들 그룹의 각 전기 부하는 상기 상이한 부분 부하 공유 모드들 중 적어도 하나, 바람직하게는 적어도 2 개에 연관되고, 각 부분 부하 공유 모드에는 복수의 전력 소스들 및 복수의 전기 부하들이 연관되어, 상기 전력 소스들 및 상기 전기 부하들은 하나의 공통 부하 공유 그룹 또는 상기 별개의 부분 부하 공유 모드의 복수의 분리된 부하 공유 그룹들을 형성하도록, 상기 전력 분배 네트워크가 구성되고, 상기 전력 분배 네트워크(306)는, 상기 별개의 부분 부하 공유 모드를 채택할 때, 상기 연관된 공통 부하 공유 그룹의 상기 전기 부하들에 대해 상기 연관된 공통 부하 공유 그룹의 상기 전력 소스들을 가로지르는 부하 공유를 제공하고, 상기 분리된 부하 공유 그룹들의 각각에 대해 별도의 부분 부하 공유를 제공하며, 이는, 상기 분리된 부하 공유 그룹들을 가로지르는 임의 부하 공유 없이, 이 별개의 분리된 부하 공유 그룹의 상기 전기 부하들에 대해 각 별개의 분리된 부하 공유 그룹의 상기 전력 소스들을 가로지르는 부하 공유인, 전력 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,상기 전력 분배 네트워크(306)는 적어도 하나의 정상 작동 모드 및 적어도 하나의 전기적 결함 완화 작동 모드에서 작동하도록 구성되고, 상기 전력 분배 네트워크는 상기 정상 작동 모드에서 상기 상이한 부분 부하 공유 모드들을 순차적으로 채택하도록 구성되는, 전력 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서,상기 전력 분배 네트워크(306)는, 전기적 결함 완화 작동 모드에서, 전기적 결함 격리를 제공하여, 전기적 결함을 포함하는 상기 전력 분배 네트워크의 네트워크 부분은, 상기 제2 작동 모드를 가정하는 적어도 하나의 파워 링크(314)에 의해 상기 전력 분배 네트워크의 적어도 하나의 다른 네트워크 부분으로부터 격리되는, 전력 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항 내지 제3항 중 어느 한 항에 있어서,상기 전력 분배 네트워크는 모든 전기 부하들(AA, BB, CC, DD)에 대해 모든 전력 소스들(A, B, C, D)을 가로질러, 순차적으로 채택되는 상기 복수의 상이한 부분 부하 공유 모드들에 따라 부분 부하 공유를 제공하도록 구성되는, 전력 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항 내지 제4항 중 어느 한 항에 있어서,상기 전력 분배 네트워크(306)는 제1 종류의 복수의 파워 레인(308)들을 포함하고;상기 제1 종류의 각 파워 레인은 상기 제1 종류의 다른 파워 레인과 연관되지 않은 적어도 하나의 연관된 전력 소스(A; B; C; D)과 연관되어 있고, 상기 제1 종류의 각 파워 레인은, 상기 제1 종류의 다른 파워 레인과 연관되지 않은, 적어도 하나의 전기 부하(AA; BB; CC; DD)를 연관시켜, 상기 적어도 하나의 전력 소스가, 상기 제1 종류의 다른 파워 레인을 통한 구동을 필수적으로 포함하지 않고, 상기 적어도 하나의 전기 부하를 상기 제1 종류의 상기 별개의 파워 레인을 통해 구동할 수 있도록 하기 위해, 하나의 연관된 전력 소스는 상기 적어도 하나의 연관된 전기 부하와 상기 제1 종류의 각 파워 레인을 통해 연결되거나 연결 가능한, 전력 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5항에 있어서,제2 종류의 적어도 하나의 상기 파워 레인을 경유하여 이러한 상기 제1 종류의 이 파워 레인들 간에 파워를 전송함으로써, 상기 제1 종류의 이 파워 레인들에 연관된 전기 부하(AA, BB, CC, DD)들에 대해 상기 제1 종류의 상기 파워 레인들의 적어도 하나의 그룹에 연관되거나 또는 상기 제1 종류의 모든 파워 레인들에 연관된 전력 소스(A, B, C, D)들에 가로지르는 부분 부하 공유를 활성화하기 위해, 상기 제1 종류의 복수의 파워 레인(308)들은 상기 전력 분배 네트워크의 연결 레인 배열을 통해 연결되거나 연결 가능하고, 상기 연결 레인 배열은 제2 종류의 하나 또는 복수의 파워 레인(314)들을 포함하는, 전력 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제5항 또는 제6항에 있어서,상기 제1 종류의 상기 파워 레인(308)들의 각각은 제1 종류의 파워 링크(310)를 포함하고, 이는 제1 작동 모드에서 상기 제1 종류의 이 파워 링크를 통해 연관된 마지막 하나의 전력 소스(A; B; C; D)로부터 연관된 적어도 하나의 전기 부하(AA; BB; CC; DD)로 전력의 전송을 허용하고, 상기 제2 작동 모드에서 제1 종류의 이 파워 링크를 통해 연관된 마지막 하나의 전력 소스로부터 연관된 적어도 하나의 전기 부하로 전력의 전송을 억제하고, 여기서 상기 제1 종류의 각 파워 링크는, 전기적 결함을 나타내는 적어도 하나의 사전 설정 또는 사전 설정 가능한 전기적 트립 조건에 대한 응답으로, 상기 제1 작동 모드로부터 상기 제2 작동 모드로 작동 모드를 변경하도록 바람직하게 구성되는, 전력 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제6항 또는 가능하게는 제7항에 있어서,상기 제2 종류의 상기 파워 레인(314)들은 각각 제2 종류의 파워 링크(316)를 포함하고, 이는 제1 작동 모드에서 상기 제2 종류의 파워 링크를 통해 상기 제 1 종류의 파워 레인(310)들 사이의 상기 전력 전송을 허용하고, 제 2 작동 모드에서 상기 제 2 종류의 파워 링크를 통해 상기 제 1 종류의 파워 레인(310)들 사이의 상기 전력 전송을 억제하고, 여기서 상기 제2 종류의 각 파워 링크는 상기 전력 분배 네트워크의 연관된 전기 기계 또는 솔리드-스테이트 회로 스위칭 디바이스에 의해 바람직하게 제공되는, 전력 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 항공기(200)의 전력 시스템(300)을 작동하는 방법에 있어서,복수의 전기 부하(304)들, 복수의 전력 소스(302)들, 및 상기 전력 소스들과 상기 전기 부하들을 연결하도록 구성된 전력 분배 네트워크(306)를 포함하여, 각 전기 부하는 상기 전력 분배 네트워크의 적어도 하나의 연관된 파워 레인을 통해 적어도 하나의 연관된 전력 소스에 의해 구동 가능하고; 상기 전력 분배 네트워크(306)는 복수의 전환 가능 또는 차단 가능한 파워 링크(310, 316)들을 포함하고, 각 파워 링크는 상기 전력 분배 네트워크의 별개의 파워 레인 내에 제공되고, 상기 파워 링크의 제1 작동 모드에서 상기 별개의 파워 레인을 통한 상기 전력 전송을 허용하고, 상기 파워 링크의 제2 작동 모드에서 상기 별개의 파워 레인을 통한 상기 전력 전송을 억제하고;상기 방법은 시간 가변 방식으로 복수의 상이한 부분 부하 공유 모드들을 순차적으로 채택하도록 상기 전력 분배 네트워크(306)를 작동시키는 단계를 포함하고, 상기 단계는 상기 전력 분배 네트워크의 복수의 상이한 부분 부하 공유 구성들 사이를 순차적으로 스위칭하여, 각 부분 부하 공유 구성이 부분 부하 공유 모드 중 특정 모드에 연관됨으로써, 연관된 전기 부하(AA, BB; CC, DD; BB, CC; AA, DD; AA, BB; AA, CC; AA, DD; BB, CC; BB, DD; CC, DD)들에 대한 전력 소스(A, B; C, D; B, C; A, D; A, B; A, C; A, D; B, C; B, D; C, D)들을 가로지르는 부분 부하 공유를 제공하고,상기 복수의 전력 소스들 중 적어도 하나의 전력 소스들 그룹의 각 전력 소스는 상이한 부분 부하 공유 모드들 중 적어도 하나, 바람직하게는 적어도 두 개에 연결되고, 상기 복수의 전기 부하 중 적어도 하나의 전기 부하 그룹의 각 전기 부하는 상이한 부분 부하 공유 모드들 중 적어도 하나, 바람직하게는 적어도 2 개에 연관되고, 상기 복수의 전기 부하들 중 적어도 하나의 전기 부하들 그룹의 각 전기 부하는 적어도 하나, 바람직하게는 적어도 2개의 상이한 부분 부하 공유 모드들에 연관되고, 각 부분 부하 공유 모드는 복수의 전력 소스들 및 복수의 전기 부하들과 연관되어, 상기 전력 소스들 및 전기 부하들은 상기 별개의 부분 부하 공유 모드의 하나의 공통 부하 공유 그룹 또는 복수의 분리된 부하 공유 그룹을 형성하고, 여기서 상기 전력 분배 네트워크(306)는, 상기 별개의 부분 부하 공유 모드를 채택하도록 작동될 때, 상기 연관된 공통 부하 공유 그룹의 상기 전기 부하들에 대해 상기 연관된 공통 부하 공유 그룹의 상기 전력 소스들을 가로지르는 부하 공유를 제공하거나, 또는 각각의 상기 분리된 부하 공유 그룹들에 대해 별도의 부분 부하 공유를 제공하고, 이는, 상기 분리된 부하 공유 그룹들을 가로지르는 부하 공유 없이, 상기 각 별개의 분리된 부하 공유 그룹의 상기 전기 부하들에 대해 각 별개의 분리된 부하 공유 그룹의 상기 전력 소스들을 가로지르는 부하 공유인, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9항에 있어서,상기 방법은, 상기 전력 분배 네트워크의 복수의 상이한 부분 부하 공유 구성들 사이에서 순차적으로 스위칭함으로써, 연관된 전기 부하들에 대해 상기 전력 소스들을 가로지르는 상기 부분 부하 공유를 제공하는 적어도 하나의 정상 작동 모드에서, 상기 전력 분배 네트워크(306)를 작동시키는 단계를 포함하고,상기 방법은 상기 제2 작동 모드를 가정하는 적어도 하나의 파워 링크에 의해 전기적 결함을 포함하는 상기 전력 분배 네트워크의 네트워크 부분이 상기 전력 분배 네트워크의 적어도 하나의 다른 네트워크 부분으로부터 격리되도록, 전기적 결함 격리를 제공하는 적어도 하나의 전기적 결함 완화 작동 모드에서 전력 분배 네트워크(306)를 작동시키는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제9항 또는 제10항에 있어서,상기 전력 분배 네트워크(306)는, 각각 제1 종류의 별개의 파워 링크(310)들을 포함하는 제1 종류의 파워 레인(308)을 포함하고, 상기 전력 분배 네트워크(306)는, 각각 제2 종류의 별개의 파워 링크(316)를 포함하는 제2 종류의 하나 또는 복수의 파워 레인(314)을 포함하고,상기 제1 종류의 각 파워 레인은 적어도 하나의 연관된 전력 소스(302)를 적어도 하나의 연관된 전기 부하(304)와 연결하여, 적어도 하나의 연관된 전력 소스가 반드시 상기 제1 종류의 다른 파워 레인을 통한 구동을 필수적으로 포함하지 않고도, 적어도 하나의 연관된 전기 부하를 구동할 수 있도록 하고;상기 제1 종류 파워 레인들 사이에서 파워를 전송할 수 있도록 하기 위해, 상기 제2 종류(314)의 각 파워 레인은 상기 제1 종류(310)의 적어도 2 개의 연관된 파워 레인들과 연결되거나 연결 가능할 수 있어, 이 상기 제1 종류의 파워 레인들에 연관된 전기 부하(AA, BB, CC, DD)들에 대해 이 상기 제1 종류의 파워 레인들에 연관된 전력 소스(A, B, C, D)들을 가로지르는 상기 부분 부하 공유가 이뤄지고;상기 방법은, 상기 전력 분배 네트워크가 상기 복수의 상이한 부분 부하 공유 구성들 사이 또는 상기 복수의 상이한 부분 고장 격리 부하 공유 구성들 사이에서 순차적으로 스위칭되도록, 상기 제2 종류(314)의 파워 링크들을 상기 제1 작동 모드 및 상기 제2 작동 모드 사이에서 반복적으로 전환하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1항 내지 제8항 중 어느 한 항에 싸른 전력 시스템(800)을 포함하는 항공기에 있어서, 상기 항공기(200)는 단일 파일럿 항공기, 수직 이착륙 기능을 갖는 항공기, 및 카나드 타입의 항공기 중 적어도 하나에 바람직하게 해당하는, 항공기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12항에 있어서,전력 시스템(300)은 상기 항공기의 안전한 비행 작동을 유지하는 데 중요한 관련성을 갖는, 항공기 디바이스들의 형태의 공통 유형의 전기 부하들 그룹을 적어도 하나 이상 포함하고, 상기 항공기 디바이스들은 상기 항공기의 상기 동체(203) 및 상기 항공기 날개(202, 204, 206, 208)들 중 하나 또는 둘 모두에 수 및 구성으로 배치되어, 상기 공통 유형의 항공기 디바이스들 중 적어도 2개를 각각 포함하는 복수의 항공기 디바이스들의 다양한 하위 그룹들이 상기 항공기의 상기 비행 능력 및 상기 제어 능력을 위태롭게 하지 않으면서, 고장들에 대한 탄력성을 달성할 수 있도록 하는, 항공기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13항에 있어서,상기 또는 별개의 하위 그룹의 상기 항공기 디바이스들은 상기 전력 시스템(300)의 상기 전력 분배 네트워크의 특정 공통 파워 레인에 연결되며, 상기 공통 파워 레안을 통해 일반적으로 구동 가능하고, 상기 또는 각각의 하위 그룹의 상기 항공기 디바이스들은 상기 항공기의 상기 동체(203) 및 상기 항공기의 날개(202, 204, 206, 208)들 중 하나 또는 둘 모두에 대칭적으로 분산 배치되어 제공됨으로써, 상기 공통 파워 레인에 직접적으로 또는 간접적으로 영향을 미치고 이 하위 그룹의 항공기 디바이스들에 고장이 발생하더라도 상기 항공기의 상기 비행 능력 및 상기 제어 능력을 위태롭게 하지 않도록 하는, 항공기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제13항 또는 제14항에 있어서,상기 항공기 디바이스들은 각각 적어도 하나 또는 복수의 상이한 부분 부하 공유 모드들에 연관되며, 상기 항공기 디바이스들은 하나의 공통 부하 공유 그룹 또는 상기 별개의 부분 부하 공유 모드의 복수의 분리된 부하 공유 그룹들을 형성하고;상기 항공기 다바이스들은 상기 별개의 하나의 공통 부하 공유 그룹 또는 상기 별개의 복수의 분리된 부하 공유 그룹들을 형성하는 방식으로 상기 상이한 부분 부하 공유 모드들에 연관되고, 각각의 상기 상이한 부분 부하 공유 모드들에 대해, 상기 공통 부하 공유 그룹 또는 상기 복수의 분리 부하 공유 그룹들 각각의 상기 항공기 디바이스들은 상기 항공기의 동체(203) 및 상기 항공기 날개(202, 204, 206, 208)들 중 하나 또는 둘에 대칭적으로 분산 배치되어, 상기 공통 부하 공유 그룹 또는 상기 분리 부하 공유 그룹들의 상기 항공기 디바이스들에 직접 또는 간접적으로 영향을 미쳐서 상기 항공기 디바이스들의 고장을 초래하는 전기적 결함이 상기 비행 능력 및 상기 항공기의 상기 제어 능력을 위험하게 하지 않는 방식으로 제공되는, 항공기.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>독일 ***** 웨슬링 게바우드 *** 클라우드-도니어 스트라쎄 *</address><code>520230568520</code><country>독일</country><engName>Lilium GmbH</engName><name>릴리움 게엠베하</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>독일 뮌헨 ****...</address><code> </code><country> </country><engName>CULPIN, Ed</engName><name>컬핀, 에드</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 언주로 ***, *층(역삼동,화물재단빌딩)</address><code>920071000614</code><country>대한민국</country><engName>MUHANN PATENT &amp; LAW FIRM</engName><name>특허법인무한</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>유럽특허청(EPO)</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.05.19</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>21174722.5</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2023.09.25</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1058231-43</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2023.12.20</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0206399-46</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.05.09</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0517217-48</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020237032809.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c934858a5417f8bfe60d5b0986eee1f39e9882ab173d6678d53a2b4b9cb5db186d33b9d483cfc82c2f92d0be365310818818080bd92e2342567</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfbc3e3a5ab40cfa7fe07b6dbf4fa672ca253976fade1524302a862f7e2403ed979d9219e5334339d2994b216c1cce341e27f570fd9287d8d8</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>