<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 17:55:06.556</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2021.11.23</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-7020490</applicationNumber><claimCount>32</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>비디오 코딩을 위한 인트라 예측을 위한 최고 확률 모드들</inventionTitle><inventionTitleEng>MOST PROBABLE MODES FOR INTRA PREDICTION FOR VIDEO CODING</inventionTitleEng><openDate>2023.08.29</openDate><openNumber>10-2023-0125781</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.11.07</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2023.06.16</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/11</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/70</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/13</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/157</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/176</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/593</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 비디오 코더는 MPM 리스트로부터 결정된 인트라 예측 모드를 사용하여 비디오 데이터의 블록을 코딩할 수도 있다. 비디오 코더는 N 개의 엔트리들을 포함하는 일반적인 MPM 리스트를 구성할 수도 있고, 여기서 일반적인 MPM 리스트의 N 개의 엔트리들은 인트라 예측 모드들이고, 평면 모드가 일반적인 MPM 리스트에서의 서수 제 1 엔트리이고, 일반적인 MPM 리스트에서의 제 1 Np 개의 엔트리들로부터 1차 MPM 리스트를 구성할 수도 있고, 여기서 Np 는 N 미만이고, 일반적인 MPM 리스트에서의 나머지 (N-Np) 엔트리들로부터 2차 MPM 리스트를 구성할 수도 있다. 그리고 비디오 코더는 1차 MPM 리스트 또는 2차 MPM 리스트를 사용하여 비디오 데이터의 현재 블록에 대한 현재 인트라 예측 모드를 결정할 수도 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2022.07.07</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2022146583</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2021.11.23</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2021/060561</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 비디오 데이터를 디코딩하는 방법으로서, 상기 방법은,N 개의 엔트리들을 포함하는 일반적인 최고 확률 모드 (most probable mode, MPM) 리스트를 구성하는 단계로서, 상기 일반적인 MPM 리스트의 상기 N 개의 엔트리들은 인트라 예측 모드들이고, 평면 모드가 상기 일반적인 MPM 리스트에서의 서수(ordinal) 제 1 엔트리인, 상기 일반적인 MPM 리스트를 구성하는 단계;상기 일반적인 MPM 리스트 내의 제 1 Np 엔트리들로부터 1차 MPM 리스트를 구성하는 단계로서, Np 는 N 미만인, 상기 1차 MPM 리스트를 구성하는 단계;상기 일반적인 MPM 리스트 내의 나머지 (N-Np) 엔트리들로부터 2차 MPM 리스트를 구성하는 단계;상기 1차 MPM 리스트 또는 상기 2차 MPM 리스트를 사용하여 비디오 데이터의 현재 블록에 대한 현재 인트라 예측 모드를 결정하는 단계; 및상기 현재 인트라 예측 모드를 사용하여 비디오 데이터의 현재 블록을 디코딩하여, 비디오 데이터의 디코딩된 블록을 생성하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제 1 항에 있어서, 상기 현재 인트라 예측 모드를 결정하는 단계는, 상기 1차 MPM 리스트 또는 상기 2차 MPM 리스트에서의 비-평면 인트라 예측 모드를 표시하는 인덱스를 상기 1차 MPM 리스트 또는 상기 2차 MPM 리스트로 디코딩하는 단계; 및 상기 인덱스에 기초하여 비디오 데이터의 현재 블록에 대한 현재 인트라 예측 모드를 결정하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제 2 항에 있어서, 상기 인덱스를 상기 1차 MPM 리스트 또는 상기 2차 MPM 리스트로 디코딩하는 단계는, 비디오 데이터의 현재 블록에 대해 사용된 코딩 툴에 기초하여 상기 인덱스의 제 1 빈을 엔트로피 디코딩하기 위한 콘텍스트를 결정하는 단계; 및 상기 콘텍스트를 사용하여 상기 인덱스의 제 1 빈을 엔트로피 디코딩하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제 3 항에 있어서, 상기 코딩 툴은 정규 인트라 예측 모드, 인트라 서브-파티션 모드, 또는 다중 참조 라인 모드 중 하나인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제 1 항에 있어서, N 이 22 이고 Np 가 6 인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제 1 항에 있어서, 상기 일반적인 MPM 리스트를 구성하는 단계는, 비디오 데이터의 현재 블록의 각각의 이웃 블록들로부터의 각각의 인트라 예측 모드들을 상기 일반적인 MPM 리스트에 추가하는 단계; 및 각각의 이웃 블록들로부터의 각각의 인트라 예측 모드들로부터 오프셋된 복수의 인트라 예측 모드들을 상기 일반적인 MPM 리스트에 추가하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제 6 항에 있어서, 비디오 데이터의 현재 블록의 각각의 이웃 블록들로부터의 각각의 인트라 예측 모드들을 상기 일반적인 MPM 리스트에 추가하는 단계는, 상기 각각의 인트라 예측 모드들이 이용가능하고 상기 일반적인 MPM 리스트에 아직 추가되지 않은 것에 기초하여, 비디오 데이터의 현재 블록의 각각의 이웃 블록들로부터의 각각의 인트라 예측 모드들을 상기 일반적인 MPM 리스트에 추가하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제 1 항에 있어서, 상기 1차 MPM 리스트 또는 상기 2차 MPM 리스트를 사용하여 비디오 데이터의 현재 블록에 대한 현재 인트라 예측 모드를 결정하는 단계는, 상기 1차 MPM 리스트 또는 상기 2차 MPM 리스트로부터 현재 MPM 리스트를 표시하는 신택스 엘리먼트를 디코딩하는 단계; 현재 MPM 리스트에 대해 인덱스를 디코딩하는 단계; 및 상기 인덱스로부터 상기 현재 MPM 리스트로의 현재 인트라 예측 모드를 결정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제 1 항에 있어서, 비디오 데이터의 디코딩된 블록을 포함하는 픽처를 디스플레이하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 비디오 데이터를 디코딩하도록 구성된 장치로서, 상기 장치는 비디오 데이터의 현재 블록을 저장하도록 구성된 메모리; 및 회로부에서 구현되고 상기 메모리와 통신하는 하나 이상의 프로세서들을 포함하고, 상기 하나 이상의 프로세서들은,  N 개의 엔트리들을 포함하는 일반적인 MPM 리스트를 구성하되, 상기 일반적인 MPM 리스트의 상기 N 개의 엔트리들은 인트라 예측 모드들이고, 평면 모드가 상기 일반적인 MPM 리스트에서의 서수 제 1 엔트리인, 상기 일반적인 MPM 리스트를 구성하고; 상기 일반적인 MPM 리스트 내의 제 1 Np 엔트리들로부터 1차 MPM 리스트를 구성하되, Np 는 N 미만인, 상기 1차 MPM 리스트를 구성하고; 상기 일반적인 MPM 리스트 내의 나머지 (N-Np) 엔트리들로부터 2차 MPM 리스트를 구성하고; 상기 1차 MPM 리스트 또는 상기 2차 MPM 리스트를 사용하여 비디오 데이터의 현재 블록에 대한 현재 인트라 예측 모드를 결정하고;  상기 현재 인트라 예측 모드를 사용하여 비디오 데이터의 현재 블록을 디코딩하여, 비디오 데이터의 디코딩된 블록을 생성하도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제 10 항에 있어서, 상기 현재 인트라 예측 모드를 결정하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은 또한,  상기 1차 MPM 리스트 또는 상기 2차 MPM 리스트에서의 비-평면 인트라 예측 모드를 표시하는 인덱스를 상기 1차 MPM 리스트 또는 상기 2차 MPM 리스트로 디코딩하고; 상기 인덱스에 기초하여 비디오 데이터의 현재 블록에 대한 현재 인트라 예측 모드를 결정하도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제 11 항에 있어서, 상기 인덱스를 상기 1차 MPM 리스트 또는 상기 2차 MPM 리스트로 디코딩하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은 또한,  비디오 데이터의 현재 블록에 대해 사용된 코딩 툴에 기초하여 상기 인덱스의 제 1 빈을 엔트로피 디코딩하기 위한 콘텍스트를 결정하고;  상기 콘텍스트를 사용하여 상기 인덱스의 제 1 빈을 엔트로피 디코딩하도록구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제 12 항에 있어서, 상기 코딩 툴은 정규 인트라 예측 모드, 인트라 서브-파티션 모드, 또는 다중 참조 라인 모드 중 하나인, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제 10 항에 있어서, N 이 22 이고 Np 가 6 인, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제 10 항에 있어서, 상기 일반적인 MPM 리스트를 구성하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은 또한,  비디오 데이터의 현재 블록의 각각의 이웃 블록들로부터의 각각의 인트라 예측 모드들을 상기 일반적인 MPM 리스트에 추가하고;  각각의 이웃 블록들로부터의 각각의 인트라 예측 모드들로부터 오프셋된 복수의 인트라 예측 모드들을 상기 일반적인 MPM 리스트에 추가하도록구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제 15 항에 있어서, 비디오 데이터의 현재 블록의 각각의 이웃 블록들로부터의 각각의 인트라 예측 모드들을 상기 일반적인 MPM 리스트에 추가하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은 또한, 상기 각각의 인트라 예측 모드들이 이용가능하고 상기 일반적인 MPM 리스트에 아직 추가되지 않은 것에 기초하여, 비디오 데이터의 현재 블록의 각각의 이웃 블록들로부터의 각각의 인트라 예측 모드들을 상기 일반적인 MPM 리스트에 추가하도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제 10 항에 있어서, 상기 1차 MPM 리스트 또는 상기 2차 MPM 리스트를 사용하여 비디오 데이터의 현재 블록에 대한 현재 인트라 예측 모드를 결정하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은 또한,  상기 1차 MPM 리스트 또는 상기 2차 MPM 리스트로부터 현재 MPM 리스트를 표시하는 신택스 엘리먼트를 디코딩하고;  현재 MPM 리스트에 대해 인덱스를 디코딩하고;  상기 인덱스로부터 상기 현재 MPM 리스트로의 현재 인트라 예측 모드를 결정하도록구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제 10 항에 있어서, 비디오 데이터의 디코딩된 블록을 포함하는 픽처를 디스플레이하도록 구성된 디스플레이를 더 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 비디오 데이터를 디코딩하도록 구성된 장치로서, 상기 장치는, N 개의 엔트리들을 포함하는 일반적인 MPM 리스트를 구성하기 위한 수단으로서, 상기 일반적인 MPM 리스트의 상기 N 개의 엔트리들은 인트라 예측 모드들이고, 평면 모드가 상기 일반적인 MPM 리스트에서의 서수 제 1 엔트리인, 상기 일반적인 MPM 리스트를 구성하기 위한 수단;상기 일반적인 MPM 리스트 내의 제 1 Np 엔트리들로부터 1차 MPM 리스트를 구성하기 위한 수단으로서, Np 는 N 미만인, 상기 1차 MPM 리스트를 구성하기 위한 수단;상기 일반적인 MPM 리스트 내의 나머지 (N-Np) 엔트리들로부터 2차 MPM 리스트를 구성하기 위한 수단;상기 1차 MPM 리스트 또는 상기 2차 MPM 리스트를 사용하여 비디오 데이터의 현재 블록에 대한 현재 인트라 예측 모드를 결정하기 위한 수단; 및상기 현재 인트라 예측 모드를 사용하여 비디오 데이터의 현재 블록을 디코딩하여, 비디오 데이터의 디코딩된 블록을 생성하기 위한 수단을 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제 19 항에 있어서, 상기 현재 인트라 예측 모드를 결정하기 위한 수단은, 상기 1차 MPM 리스트 또는 상기 2차 MPM 리스트에서의 비-평면 인트라 예측 모드를 표시하는 인덱스를 상기 1차 MPM 리스트 또는 상기 2차 MPM 리스트로 디코딩하기 위한 수단; 및 상기 인덱스에 기초하여 비디오 데이터의 현재 블록에 대한 현재 인트라 예측 모드를 결정하기 위한 수단을 더 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제 20 항에 있어서, 상기 인덱스를 상기 1차 MPM 리스트 또는 상기 2차 MPM 리스트로 디코딩하기 위한 수단은, 비디오 데이터의 현재 블록에 대해 사용된 코딩 툴에 기초하여 상기 인덱스의 제 1 빈을 엔트로피 디코딩하기 위한 콘텍스트를 결정하기 위한 수단; 및 상기 콘텍스트를 사용하여 상기 인덱스의 제 1 빈을 엔트로피 디코딩하기 위한 수단을 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 명령들을 저장하는 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서, 상기 명령들은, 실행될 때, 비디오 데이터를 디코딩하도록 구성된 하나 이상의 프로세서들로 하여금,  N 개의 엔트리들을 포함하는 일반적인 MPM 리스트를 구성하되, 상기 일반적인 MPM 리스트의 상기 N 개의 엔트리들은 인트라 예측 모드들이고, 평면 모드가 상기 일반적인 MPM 리스트에서의 서수 제 1 엔트리인, 상기 일반적인 MPM 리스트를 구성하고; 상기 일반적인 MPM 리스트 내의 제 1 Np 엔트리들로부터 1차 MPM 리스트를 구성하되, Np 는 N 미만인, 상기 1차 MPM 리스트를 구성하고; 상기 일반적인 MPM 리스트 내의 나머지 (N-Np) 엔트리들로부터 2차 MPM 리스트를 구성하고; 상기 1차 MPM 리스트 또는 상기 2차 MPM 리스트를 사용하여 비디오 데이터의 현재 블록에 대한 현재 인트라 예측 모드를 결정하고;  상기 현재 인트라 예측 모드를 사용하여 비디오 데이터의 현재 블록을 디코딩하여, 비디오 데이터의 디코딩된 블록을 생성하게 하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제 22 항에 있어서, 상기 현재 인트라 예측 모드를 결정하기 위해, 상기 명령들은 또한, 상기 하나 이상의 프로세서들로 하여금,  상기 1차 MPM 리스트 또는 상기 2차 MPM 리스트에서의 비-평면 인트라 예측 모드를 표시하는 인덱스를 상기 1차 MPM 리스트 또는 상기 2차 MPM 리스트로 디코딩하고;  상기 인덱스에 기초하여 비디오 데이터의 현재 블록에 대한 현재 인트라 예측 모드를 결정하게 하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제 23 항에 있어서, 상기 인덱스를 상기 1차 MPM 리스트 또는 상기 2차 MPM 리스트로 디코딩하기 위해, 상기 명령들은 또한, 상기 하나 이상의 프로세서들로 하여금,  비디오 데이터의 현재 블록에 대해 사용된 코딩 툴에 기초하여 상기 인덱스의 제 1 빈을 엔트로피 디코딩하기 위한 콘텍스트를 결정하고;  상기 콘텍스트를 사용하여 상기 인덱스의 제 1 빈을 엔트로피 디코딩하게 하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 비디오 데이터를 인코딩하도록 구성된 장치로서, 상기 장치는, 비디오 데이터의 현재 블록을 저장하도록 구성된 메모리; 및회로부에서 구현되고 상기 메모리와 통신하는 하나 이상의 프로세서들을 포함하고, 상기 하나 이상의 프로세서들은, N 개의 엔트리들을 포함하는 일반적인 MPM 리스트를 구성하되, 상기 일반적인 MPM 리스트의 상기 N 개의 엔트리들은 인트라 예측 모드들이고, 평면 모드가 상기 일반적인 MPM 리스트에서의 서수 제 1 엔트리인, 상기 일반적인 MPM 리스트를 구성하고; 상기 일반적인 MPM 리스트 내의 제 1 Np 엔트리들로부터 1차 MPM 리스트를 구성하되, Np 는 N 미만인, 상기 1차 MPM 리스트를 구성하고; 상기 일반적인 MPM 리스트 내의 나머지 (N-Np) 엔트리들로부터 2차 MPM 리스트를 구성하고; 상기 1차 MPM 리스트 또는 상기 2차 MPM 리스트를 사용하여 비디오 데이터의 현재 블록에 대한 현재 인트라 예측 모드를 결정하고;  상기 현재 인트라 예측 모드를 사용하여 비디오 데이터의 현재 블록을 디코딩하여, 비디오 데이터의 디코딩된 블록을 생성하도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제 25 항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서들은 또한, 상기 1차 MPM 리스트 또는 상기 2차 MPM 리스트에서의 비-평면 인트라 예측 모드를 표시하는 인덱스를 상기 1차 MPM 리스트 또는 상기 2차 MPM 리스트로 인코딩하도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제 16 항에 있어서, 상기 인덱스를 상기 1차 MPM 리스트 또는 상기 2차 MPM 리스트로 인코딩하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은 또한,  비디오 데이터의 현재 블록에 대해 사용된 코딩 툴에 기초하여 상기 인덱스의 제 1 빈을 엔트로피 인코딩하기 위한 콘텍스트를 결정하고;  상기 콘텍스트를 사용하여 상기 인덱스의 제 1 빈을 엔트로피 인코딩하도록구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제 27 항에 있어서, 상기 코딩 툴은 정규 인트라 예측 모드, 인트라 서브-파티션 모드, 또는 다중 참조 라인 모드 중 하나인, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제 25 항에 있어서, N 이 22 이고 Np 가 6 인, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제 25 항에 있어서, 상기 일반적인 MPM 리스트를 구성하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은 또한,  비디오 데이터의 현재 블록의 각각의 이웃 블록들로부터의 각각의 인트라 예측 모드들을 상기 일반적인 MPM 리스트에 추가하고;  각각의 이웃 블록들로부터의 각각의 인트라 예측 모드들로부터 오프셋된 복수의 인트라 예측 모드들을 상기 일반적인 MPM 리스트에 추가하도록구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제 25 항에 있어서, 비디오 데이터의 현재 블록의 각각의 이웃 블록들로부터의 각각의 인트라 예측 모드들을 상기 일반적인 MPM 리스트에 추가하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은 또한, 상기 각각의 인트라 예측 모드들이 이용가능하고 상기 일반적인 MPM 리스트에 아직 추가되지 않은 것에 기초하여, 비디오 데이터의 현재 블록의 각각의 이웃 블록들로부터의 각각의 인트라 예측 모드들을 상기 일반적인 MPM 리스트에 추가하도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제 25 항에 있어서, 비디오 데이터의 현재 블록을 포함하는 픽처를 캡처하도록 구성된 카메라를 더 포함하는, 장치.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니아주 샌 디에고 모어하우스 드라이브 ****</address><code>519980804600</code><country>미국</country><engName>Qualcomm Incorporated</engName><name>퀄컴 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>CHANG, YAO-JEN</engName><name>창 야오-젠</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>KARCZEWICZ, MARTA</engName><name>카르체비츠 마르타</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 강남대로 **길 **(역삼동, 케이피빌딩)</address><code>920011000013</code><country>대한민국</country><engName>Koreana Patent Firm</engName><name>특허법인코리아나</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.12.28</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/131,115</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.11.22</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/456,080</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2023.06.16</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0665297-93</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2023.07.31</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0122135-63</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2024.11.07</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1221496-49</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.11.07</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1221497-95</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사유예신청]결정 보류신청서·심사유예신청서</documentName><receiptDate>2024.11.07</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1221498-30</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020237020490.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c936a9b5a1d49b4e845f3be9b8893a8761fc4a7d8a7175124e556435bcd06d32afac56184c50e9695f8e0d2d0be76785ddd32c25c30280adbb4</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfd827885b592c6731b286fa688fd469bf2e245749896a0fc98a1d079e413c8bf89803d26b8eba6ebe422aa46758ce4afa812e1f1914f1d904</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>