<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:15:35.1535</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.12.20</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-0187719</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>표시 장치 및 이를 이용한 표시 장치의 구동 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>DISPLAY APPARATUS AND METHOD OF OPERATING THE SAME</inventionTitleEng><openDate>2025.06.30</openDate><openNumber>10-2025-0097001</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2016.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G09G 3/3208</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 40/13</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 65/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2021.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/048</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 표시 장치는 표시 패널 및 패널 구동부를 포함할 수 있다. 상기 표시 패널은 복수의 픽셀들을 포함할 수 있다. 상기 패널 구동부는 상기 표시 패널을 구동할 수 있다. 상기 픽셀들은 인접 가로 픽셀 그룹 및 인접 세로 픽셀 그룹을 포함할 수 있다. 상기 픽셀들은 발광 소자를 포함하는 발광 픽셀 및 포토다이오드를 포함하는 광 센싱 픽셀을 포함할 수 있다. 상기 패널 구동부는 상기 표시 패널의 제1 센싱 영역과 제2 센싱 영역에 사용자의 손가락들을 올려놓을 것을 안내하는 제1 안내 영상을 표시하도록 상기 표시 패널을 구동할 수 있다. 상기 광 센싱 픽셀은 상기 사용자의 상기 손가락들을 센싱하여 광용적맥파 신호들을 생성하기 위한 센싱 전류를 출력할 수 있다. 상기 제1 센싱 영역과 상기 제2 센싱 영역은 상기 인접 가로 픽셀 그룹과 상기 인접 세로 픽셀 그룹 중 어느 하나의 그룹에 표시될 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 복수의 픽셀들을 포함하는 표시 패널; 및상기 표시 패널을 구동하는 패널 구동부를 포함하고,상기 픽셀들은 인접 가로 픽셀 그룹 및 인접 세로 픽셀 그룹을 포함하고,상기 픽셀들은 발광 소자를 포함하는 발광 픽셀 및 포토다이오드를 포함하는 광 센싱 픽셀을 포함하며,상기 패널 구동부는 상기 표시 패널의 제1 센싱 영역과 제2 센싱 영역에 사용자의 손가락들을 올려놓을 것을 안내하는 제1 안내 영상을 표시하도록 상기 표시 패널을 구동하고,상기 광 센싱 픽셀은 상기 사용자의 상기 손가락들을 센싱하여 광용적맥파 신호들을 생성하기 위한 센싱 전류를 출력하며,상기 제1 센싱 영역과 상기 제2 센싱 영역은 상기 인접 가로 픽셀 그룹과 상기 인접 세로 픽셀 그룹 중 어느 하나의 그룹에 표시되는 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1 항에 있어서, 상기 제1 센싱 영역과 상기 제2 센싱 영역은 상기 인접 세로 픽셀 그룹에 표시되는 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2 항에 있어서, 상기 패널 구동부는상기 표시 패널에 복수의 게이트 라인들을 통하여 게이트 신호를 인가하는 게이트 구동부; 및상기 픽셀들로부터 복수의 센싱 라인들을 통하여 센싱 전류를 인가받는 광 센싱 구동부를 포함하고,상기 게이트 라인들은 인접 게이트 라인 그룹을 포함하고,상기 센싱 라인들은 인접 센싱 라인 그룹을 포함하며,상기 인접 세로 픽셀 그룹은 상기 인접 센싱 라인 그룹과 연결되는 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3 항에 있어서, 상기 광 센싱 구동부는 상기 인접 세로 픽셀 그룹에 연결된 상기 인접 센싱 라인 그룹으로부터 상기 센싱 전류를 인가받는 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제3 항에 있어서, 상기 센싱 라인들은 제1 내지 제P(단, P는 자연수) 센싱 라인들을 포함하고, 상기 제1 내지 제P 센싱 라인들은 상기 표시 패널에 순차적으로 배치되며,상기 인접 센싱 라인 그룹은 상기 제1 내지 제P 센싱 라인들 중 적어도 2이상의 인접한 센싱 라인들을 포함하는 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제3 항에 있어서, 상기 게이트 라인들은 제1 방향으로 연장되고, 상기 센싱 라인들은 상기 제1 방향과 상이한 제2 방향으로 연장되어 배치되는 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제2 항에 있어서, 상기 패널 구동부는 상기 표시 패널의 상기 제1 센싱 영역, 상기 제2 센싱 영역, 제3 센싱 영역 및 제4 센싱 영역에 상기 사용자의 손가락들을 올려놓을 것을 안내하는 제2 안내 영상을 표시하도록 상기 표시 패널을 구동하고,상기 제3 센싱 영역과 상기 제4 센싱 영역은 상기 인접 세로 픽셀 그룹에 표시되는 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1 항에 있어서, 상기 제1 센싱 영역과 상기 제2 센싱 영역은 상기 인접 가로 픽셀 그룹에 표시되는 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제7 항에 있어서, 상기 패널 구동부는상기 표시 패널에 복수의 게이트 라인들을 통하여 게이트 신호를 인가하는 게이트 구동부; 및상기 픽셀들로부터 복수의 센싱 라인들을 통하여 센싱 전류를 인가받는 광 센싱 구동부를 포함하고,상기 게이트 라인들은 인접 게이트 라인 그룹을 포함하고,상기 센싱 라인들은 인접 센싱 라인 그룹을 포함하며,상기 인접 가로 픽셀 그룹은 상기 인접 게이트 라인 그룹과 연결되는 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9 항에 있어서, 상기 광 센싱 구동부는 상기 인접 가로 픽셀 그룹에 연결된 상기 센싱 라인들로부터 상기 센싱 전류를 인가받는 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제9 항에 있어서, 상기 게이트 라인들은 제1 내지 제N(단, N은 자연수) 게이트 라인들을 포함하고, 상기 제1 내지 제N 게이트 라인들은 상기 표시 패널에 순차적으로 배치되며,상기 인접 게이트 라인 그룹은 상기 제1 내지 제N 게이트 라인들 중 적어도 2이상의 인접한 게이트 라인들을 포함하는 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제9 항에 있어서, 상기 게이트 라인들은 제1 방향으로 연장되고, 상기 센싱 라인들은 상기 제1 방향과 상이한 제2 방향으로 연장되어 배치되는 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제8 항에 있어서, 상기 패널 구동부는 상기 표시 패널의 상기 제1 센싱 영역, 상기 제2 센싱 영역, 제3 센싱 영역 및 제4 센싱 영역에 상기 사용자의 손가락들을 올려놓을 것을 안내하는 제3 안내 영상을 표시하도록 상기 표시 패널을 구동하고,상기 제3 센싱 영역과 상기 제4 센싱 영역은 상기 인접 가로 픽셀 그룹에 표시되는 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제8 항에 있어서, 상기 패널 구동부는 상기 표시 패널을 가로 모드 또는 세로 모드로 구동하고,상기 표시 패널이 상기 가로 모드에서 상기 안내 영상을 출력하는 경우, 상기 패널 구동부는 앱-온 신호에 응답하여 상기 표시 패널을 상기 세로 모드로 변환하고, 상기 표시 패널이 상기 안내 영상을 출력하도록 구동하는 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 표시 장치에서 생체지표(biomarker)를 제공하도록 구동하는 표시 장치의 구동 방법에 있어서,인접 가로 픽셀 그룹과 인접 세로 픽셀 그룹 중 어느 하나에 표시된 제1 센싱 영역과 제2 센싱 영역에 사용자의 제1 손가락과 제2 손가락을 올려놓을 것을 안내하는 안내 영상을 표시하는 단계;상기 제1 손가락과 상기 제2 손가락이 상기 제1 센싱 영역과 상기 제2 센싱 영역에 위치하면, 광용적맥파(photoplethysmography) 센싱 동작을 수행하여 광용적맥파 신호들을 생성하는 단계; 및상기 광용적맥파 신호들에 기초하여 결정된 상기 사용자의 생체지표를 표시하는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는 표시 장치의 구동 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제15 항에 있어서, 표시 장치가 가로 모드로 구동 중인 경우, 앱-온 신호를 수신하여 세로 모드로 변환하고 인접 가로 픽셀 그룹에 상기 제1 센싱 영역과 상기 제2 센싱 영역을 표시하는 단계를 더 포함하는 것을 특징으로 하는 표시 장치의 구동 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제15 항에 있어서, 상기 제1 센싱 영역과 상기 제2 센싱 영역은 상기 인접 세로 픽셀 그룹에 표시되는 것을 특징으로 하는 표시 장치의 구동 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17 항에 있어서, 상기 인접 세로 픽셀 그룹은 제1 내지 제P(단, P는 자연수) 픽셀-열들 중 적어도 2이상의 인접한 픽셀-열들을 포함하는 것을 특징으로 하는 표시 장치의 구동 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제15 항에 있어서, 상기 제1 센싱 영역과 상기 제2 센싱 영역은 상기 인접 가로 픽셀 그룹에 표시되는 것을 특징으로 하는 표시 장치의 구동 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제17 항에 있어서, 상기 인접 가로 픽셀 그룹은 제1 내지 제N(단, N은 자연수) 픽셀-행들 중 적어도 2이상의 인접한 픽셀-행들을 포함하는 것을 특징으로 하는 표시 장치의 구동 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기 용인시 기흥구...</address><code>120120164552</code><country>대한민국</country><engName>Samsung Display Co., Ltd.</engName><name>삼성디스플레이 주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>KIM Chul</engName><name>김철</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 논현로 ***, *층 **세기특허법률사무소 (역삼동, 세일빌딩)</address><code>919980002302</code><country>대한민국</country><engName>PARK, Young Woo</engName><name>박영우</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2023.12.20</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1434947-34</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020230187719.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c936c4c8f55f7f72fe19a419ee7fb5640986b46225778e4810f7b73720c63ffbd361c247227dc30dffacf70fff2925854a6f79ed7acddb444cf</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf68335ebf85af476bfb480b0d88aefe0a1048f48d8482755eb3d3b391885d1f44a98ffdfb44935909a7c2ce3fcc0b530b331b79d933c39f5e</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>