<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:00:04.04</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.12.19</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7024746</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>전압 클램핑 및 전력 회수를 갖는 직렬 스택 스위치 회로</inventionTitle><inventionTitleEng>SERIES STACK SWITCH CIRCUIT WITH VOLTAGE CLAMPING AND POWER RECOVERY</inventionTitleEng><openDate>2024.08.05</openDate><openNumber>10-2024-0118895</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.09.30</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.07.22</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H02M 1/088</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2021.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H02M 1/32</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2007.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H02M 1/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H02M 3/158</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 다양한 실시형태들은 스위치 회로에 관한 것이며, 스위치 회로는 상위 노드 및 하위 노드를 포함하는, 2개의 단자 노드들; 상위 노드와 하위 노드 사이에 직렬로 연결된, 복수의 스위치 모듈들로서, 스위치 모듈들의 각각은 스위치, 정류기, 및 커패시터를 포함하는, 상기 복수의 스위치 모듈들; 스위치 모듈들에 커플링된, 연결 회로; 및 연결 회로 및 전력 싱크에 커플링된, 전력 변환기를 포함한다. 스위치 회로는 스위치 회로에서의 전압 또는 전압의 성분을 제한하고, 전압의 제한으로부터 전력을 회수하도록 구성되고, 전력을 회수하는 것은 스위치 모듈들로부터 연결 회로를 통해 전력 변환기로 전력을 우회시키는 것을 포함하고, 전력 변환기는 전력 싱크에 전력을 출력한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.06.29</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023121995</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.12.19</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2022/053313</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 스위치 회로로서,상위 노드 및 하위 노드를 포함하는, 2개의 단자 노드들;상기 상위 노드와 상기 하위 노드 사이에 직렬로 연결된, 복수의 스위치 모듈들로서, 상기 스위치 모듈들의 각각은 스위치, 정류기, 및 커패시터를 포함하는, 상기 복수의 스위치 모듈들;상기 스위치 모듈들에 커플링된, 연결 회로; 및상기 연결 회로 및 전력 싱크에 커플링된, 전력 변환기를 포함하고,상기 스위치 회로는 상기 스위치 회로에서의 전압 또는 전압의 성분을 제한하고, 상기 전압의 제한으로부터 전력을 회수하도록 구성되고,상기 전력을 회수하는 것은 상기 스위치 모듈들로부터 상기 연결 회로를 통해 상기 전력 변환기로 전력을 우회시키는 것을 포함하고, 상기 전력 변환기는 상기 전력 싱크에 상기 전력을 출력하는, 스위치 회로.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제 1 항에 있어서, 상기 스위치 회로는 추가로 상기 스위치 모듈들의 하나 이상의 개개의 스위치들에 걸친 전압 또는 전압의 성분을 제한하도록 구성되는, 스위치 회로.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제 2 항에 있어서, 상기 스위치 회로는 추가로, 하나 이상의 개개의 스위치 모듈들의, 상기 하나 이상의 개개의 스위치들에 걸친 전압을, 상기 개개의 스위치 모듈의 상기 커패시터의 공칭 커패시터 전압과, 상기 개개의 스위치 모듈의 상기 정류기의 정류기 전압 강하의 합으로, 제한하도록 구성되는, 스위치 회로.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제 1 항에 있어서, 상기 연결 회로는 직렬 스택의 다이오드들을 포함하고, 상기 다이오드들은 상기 스위치 모듈들에 커플링되는, 스위치 회로.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제 4 항에 있어서, 상기 연결 회로는 상기 다이오드들에 커플링된 복수의 스위치들을 더 포함하고, 그리고상기 전력 변환기는 분산 전력 변환기를 포함하며, 상기 분산 전력 변환기는 상기 연결 회로에 포함된 스위치들을 포함하는, 스위치 회로.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제 1 항에 있어서, 상기 연결 회로는 상기 스위치 모듈들에 커플링된 복수의 저항기들 및 복수의 인더터들 중 적어도 하나를 더 포함하는, 스위치 회로.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제 1 항에 있어서, 상기 연결 회로는 개개의 스위치 모듈의 상기 커패시터와 상기 정류기 사이의 상기 개개의 스위치 모듈의 노드에서 상기 스위치 모듈들의 각 개개의 스위치 모듈에 커플링되는, 스위치 회로 .</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제 1 항에 있어서, 상기 전력 변환기는 상기 상위 노드에 커플링되는, 스위치 회로.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제 1 항에 있어서, 상기 전력 변환기는 상기 하위 노드에 커플링되는, 스위치 회로.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제 1 항에 있어서, 제 1 스택형 스위치 회로, 제 2 스택형 스위치 회로, 및 출력 노드를 더 포함하고, 상기 제 1 스택형 스위치 회로는 상기 스위치 모듈들의 제 1 부분을 포함하고, 상기 제 2 스택형 스위치 회로는 상기 스위치 모듈들의 제 2 부분을 포함하며, 상기 출력 노드는 상기 제 1 스택형 스위치 회로와 상기 제 2 스택형 스위치 회로 사이에 커플링되는, 스위치 회로.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제 10 항에 있어서, 상기 전력 변환기는 제 1 전력 변환기이고, 상기 스위치 회로는 제 2 전력 변환기를 더 포함하고, 상기 제 1 전력 변환기는 상기 연결 회로 및 상기 상위 노드에 커플링되며, 상기 제 2 전력 변환기는 상기 연결 회로 및 상기 하위 노드에 커플링되는, 스위치 회로.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제 1 항에 있어서, 상기 전력 변환기에 커플링된 상기 전력 싱크를 더 포함하고, 상기 전력 싱크는 교류 (AC) 전력 공급부를 포함하며, 상기 스위치 회로는 상기 전력 변환기로부터 상기 AC 전력 공급부로 회수된 상기 전력을 출력하도록 구성되는, 스위치 회로.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제 1 항에 있어서, 상기 전력 변환기에 커플링된 상기 전력 싱크를 더 포함하고, 상기 전력 싱크는 직류 (DC) 전력 공급부 및 DC 레일 중 적어도 하나를 포함하며, 상기 스위치 회로는 상기 전력 변환기로부터 상기 DC 전력 공급부 또는 상기 DC 레일 중 적어도 하나로 회수된 상기 전력을 출력하도록 구성되는, 스위치 회로.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제 1 항에 있어서, 상기 복수의 스위치 모듈들은 제 1 스택형 스위치 회로, 제 2 스택형 스위치 회로 및 중간지점 노드를 포함하고, 상기 제 1 스택형 스위치 회로는 상기 스위치 모듈들의 제 1 부분을 포함하고, 상기 제 2 스택형 스위치 회로는 상기 스위치 모듈들의 제 2 부분을 포함하며, 상기 중간지점 노드는 상기 제 1 스택형 스위치 회로와 상기 제 2 스택형 스위치 회로 사이에 커플링되고, 상기 제 1 스택형 스위치 회로는 오프 상태에서 상기 상위 노드와 상기 중간지점 노드 사이에서 양의 전압을 유지하도록 구성되고, 상기 제 2 스택형 스위치 회로는 상기 오프 상태에서 상기 하위 노드와 상기 중간지점 노드 사이에서 양의 전압을 유지하도록 구성되며, 상기 스위치 회로는 상기 중간지점 노드에 커플링된 전력 변환기, 상기 제 1 및 제 2 스택형 스위치 회로 중 하나의 연결 회로, 및 상기 제 1 및 제 2 스택형 스위치 회로 중 다른 하나에서의 스위치 모듈의 커패시터를 더 포함하는, 스위치 회로.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 방법으로서,상위 노드 및 하위 노드를 포함하는, 2개의 단자 노드들 사이에 직렬로 연결된 복수의 스위치 모듈들에 걸쳐 전압을 인가하는 단계로서, 상기 스위치 모듈들의 각각은 스위치, 정류기, 및 커패시터를 포함하는, 상기 복수의 스위치 모듈들에 걸쳐 전압을 인가하는 단계; 및상기 스위치 모듈들로부터 상기 스위치 모듈들에 커플링된 연결 회로를 통해, 상기 연결 회로 및 전력 싱크에 커플링된 전력 변환기로, 전력을 우회시킴으로써, 상기 스위치들 중 하나 이상에 걸친 전압의 성분을 제한하고, 상기 전압의 제한으로부터 상기 전력 싱크로 전력을 회수하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제 15 항에 있어서, 상기 복수의 스위치 모듈들에 걸쳐 전압을 인가하는 단계는, 상기 스위치 모듈들의 제 1 부분을 포함하는 제 1 스택형 스위치 회로, 상기 스위치 모듈들의 제 2 부분을 포함하는 제 2 스택형 스위치 회로, 및 상기 제 1 스택형 스위치 회로와 상기 제 2 스택형 스위치 회로 사이에 커플링된 출력 노드에 걸쳐 전압을 인가하는 단계를 포함하는, 방법 .</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제 15 항에 있어서, 상기 복수의 스위치 모듈들에 걸쳐 전압을 인가하는 단계는, 상기 스위치 모듈들의 제 1 부분을 포함하는 제 1 스택형 스위치 회로, 상기 스위치 모듈들의 제 2 부분을 포함하는 제 2 스택형 스위치 회로, 및 상기 제 1 스택형 스위치 회로와 상기 제 2 스택형 스위치 회로 사이에 커플링된 중간지점 노드에 걸쳐 전압을 인가하는 단계로서, 상기 제 1 스택형 스위치 회로는 상기 상위 노드와 상기 중간지점 노드 사이에서 양의 전압을 유지할 수 있고 상기 제 2 스택형 스위치 회로는 상기 하위 노드와 상기 중간지점 노드 사이에서 양의 전압을 유지할 수 있는, 상기 제 1 스택형 스위치 회로, 상기 제 2 스택형 스위치 회로, 및 상기 중간지점 노드에 걸쳐 전압을 인가하는 단계, 및 상기 중간지점 노드, 상기 제 1 및 제 2 스택형 스위치 회로 중 하나의 연결 회로, 및 상기 제 1 및 제 2 스택형 스위치 회로 중 다른 하나에서의 스위치 모듈의 커패시터에 전력 변환기를 연결하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 컴퓨팅 시스템으로서,하나 이상의 프로세싱 디바이스들, 하나 이상의 유형의 컴퓨터 판독가능 메모리 디바이스들, 및 하나 이상의 유형의 컴퓨터 판독가능 데이터 저장 디바이스들;하나 이상의 상기 메모리 디바이스들을 사용하여 상기 하나 이상의 프로세싱 디바이스들에 의한 실행을 위해 하나 이상의 상기 데이터 저장 디바이스들 상에 저장된, 상위 노드 및 하위 노드를 포함하는 2개의 단자 노드들 사이에 직렬로 연결된 복수의 스위치 모듈들에 걸쳐 전압을 인가하는 스위치 회로를 구성하기 위한 프로그램 명령들로서, 상기 스위치 모듈들의 각각은 스위치, 정류기, 및 커패시터를 포함하는, 상기 복수의 스위치 모듈들에 걸쳐 전압을 인가하는 스위치 회로를 구성하기 위한 프로그램 명령들; 및 상기 하나 이상의 메모리 디바이스들을 사용하여 하나 이상의 상기 프로세싱 디바이스들에 의한 실행을 위해 하나 이상의 상기 데이터 저장 디바이스들 상에 저장된, 상기 스위치 모듈들로부터 상기 스위치 모듈들에 커플링된 연결 회로를 통해, 상기 연결 회로 및 전력 싱크에 커플링된 전력 변환기로, 전력을 우회시킴으로써, 상기 스위치 회로에서의 전압의 성분을 제한하고, 상기 전압의 제한으로부터 상기 전력 싱크로 전력을 회수하기 위한 프로그램 명령들을 포함하는, 컴퓨팅 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제 18 항에 있어서, 상기 복수의 스위치 모듈들에 걸쳐 전압을 인가하도록 상기 스위치 회로를 구성하기 위한 프로그램 명령들은 제 1 스택형 스위치 회로, 제 2 스택형 스위치 회로, 및 출력 노드에 걸쳐 전압을 인가하도록 상기 스위치 회로를 구성하기 위한 프로그램 명령들을 포함하고, 상기 제 1 스택형 스위치 회로는 상기 스위치 모듈들의 제 1 부분을 포함하고, 제 2 스택형 스위치 회로는 상기 스위치 모듈들의 제 2 부분을 포함하며, 상기 출력 노드는 상기 제 1 스택형 스위치 회로와 상기 제 2 스택형 스위치 회로 사이에 커플링되는, 컴퓨팅 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제 18 항에 있어서, 상기 복수의 스위치 모듈들에 걸쳐 전압을 인가하도록 상기 스위치 회로를 구성하기 위한 프로그램 명령들은:제 1 스택형 스위치 회로, 제 2 스택형 스위치 회로, 및 중간지점 노드에 걸쳐 전압을 인가하도록 상기 스위치 회로를 구성하기 위한 프로그램 명령들로서,  상기 제 1 스택형 스위치 회로는 상기 스위치 모듈들의 제 1 부분을 포함하고, 제 2 스택형 스위치 회로는 상기 스위치 모듈들의 제 2 부분을 포함하며, 상기 중간지점 노드는 상기 제 1 스택형 스위치 회로와 상기 제 2 스택형 스위치 회로 사이에 커플링되고, 그리고 상기 제 1 스택형 스위치 회로는 상기 상위 노드와 상기 중간지점 노드 사이에서 양의 전압을 유지하도록 구성되고, 상기 제 2 스택형 스위치 회로는 상기 하위 노드와 상기 중간지점 노드 사이에서 양의 전압을 유지하도록 구성되는, 상기 제 1 스택형 스위치 회로, 제 2 스택형 스위치 회로, 및 중간지점 노드에 걸쳐 전압을 인가하도록 상기 스위치 회로를 구성하기 위한 프로그램 명령들; 및상기 중간지점 노드, 상기 제 1 및 제 2 스택형 스위치 회로 중 하나의 연결 회로, 및 상기 제 1 및 제 2 스택형 스위치 회로 중 다른 하나에서의 스위치 모듈의 커패시터에 연결된 전력 변환기를 상기 스위치 모듈의 상기 커패시터에 전력을 전송하도록 구성하기 위한 프로그램 명령들을 포함하는, 컴퓨팅 시스템.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>싱가포르 ****** 싱가포르 레플스 플레이스 * 리퍼블릭 플라자 넘버**-**</address><code>520190208295</code><country>싱가포르</country><engName>AES GLOBAL HOLDINGS, PTE. LTD.</engName><name>에이이에스 글로벌 홀딩스 피티이 리미티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 콜로라도...</address><code> </code><country> </country><engName>VAN ZYL, GIDEON</engName><name>밴 질 기디언</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 강남대로 **길 **(역삼동, 케이피빌딩)</address><code>920011000013</code><country>대한민국</country><engName>Koreana Patent Firm</engName><name>특허법인코리아나</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.12.23</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/560,397</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.07.22</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0795585-32</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.07.25</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0122108-75</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>특허고객번호 정보변경(경정)신고서·정정신고서</documentName><receiptDate>2025.09.24</receiptDate><receiptNumber>4-1-2025-5269569-84</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.09.30</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-1117143-10</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247024746.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c9302bcd3483e99a26a41ba66c68bf405bc559c75cb97a3917fc3317fa9fa8cebe5a7e9f6114a8ed4044cf85df7e642a90b978aef4865782746</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfb7b82589e1a84f5a39549a11dd3e360d730daf7cf347ce96607a0b9c96d396352c4dd85a6395e1676191974b0f11028406515e5e52d42883</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>