<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:01:35.135</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.06.24</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7002567</applicationNumber><claimCount>22</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>폐쇄 루프 자동 막힘 감지 기능을 갖는 비접촉식 초음파 노즐 클리너</inventionTitle><inventionTitleEng>NON-CONTACT ULTRASONIC NOZZLE CLEANER WITH CLOSED-LOOP AUTOMATIC CLOG DETECTION</inventionTitleEng><openDate>2024.02.26</openDate><openNumber>10-2024-0024985</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.06.16</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.01.23</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B05B 12/08</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B05B 15/52</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B05B 15/55</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2025.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B08B 3/12</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 코팅 시스템을 작동하고 세척하는 시스템 및 방법이 개시된다. 기판에 재료를 도포하는 방법은 어플리케이터를 사용하여 기판상에 상기 재료를 분배하는 단계로서, 상기 어플리케이터는 내부에 상기 재료를 수용하고 그로부터 상기 기판을 향해 상기 재료를 방출하도록 구성되는, 상기 재료를 분배하는 단계; 상기 어플리케이터를 통해 분배되는 상기 재료의 매개변수를 측정하는 단계; 상기 매개변수가 사전 결정된 범위 내에 있는지를 결정하는 단계; 상기 매개변수가 상기 사전 결정된 범위 내에 있지 않을 때, 상기 기판상으로의 상기 재료의 분배를 중단시키고, 상기 매개변수가 상기 사전 결정된 범위 내에 있도록 상기 어플리케이터를 세척하는 단계; 및 상기 어플리케이터를 세척한 후, 상기 재료 분배를 재개하는 단계를 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2022.12.29</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2022272028</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.06.24</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2022/034850</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 코팅 시스템을 사용하여 기판에 재료를 도포하는 방법으로서,어플리케이터(applicator)를 사용하여 기판상에 상기 재료를 분배하는 단계로서, 상기 어플리케이터는 내부에 상기 재료를 수용하고 그로부터 상기 기판을 향해 상기 재료를 방출하도록 구성되는, 상기 재료를 분배하는 단계;센서를 사용하여 상기 어플리케이터를 통해 분배되는 상기 재료의 매개변수를 측정하는 단계;상기 측정된 매개변수를 기준값과 비교하는 단계;상기 비교에 기초하여, 상기 기판상으로의 상기 재료의 분배를 중단시키고, 상기 매개변수가 사전 결정된 범위 내에 있도록 상기 어플리케이터를 세척하는 단계; 및상기 어플리케이터를 세척한 후, 상기 재료 분배를 재개하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1 항에 있어서, 상기 재료의 매개변수를 측정하는 단계는 상기 재료의 유속, 상기 재료의 온도, 및 상기 재료의 압력 중 적어도 하나를 측정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1 항에 있어서, 상기 매개변수를 측정하는 단계는 제1 매개변수를 측정하는 단계 및 제2 매개변수를 측정하는 단계를 포함하고,상기 방법은 상기 측정된 제1 매개변수 및 상기 측정된 제2 매개변수를 비교하는 단계를 추가로 포함하고,상기 매개변수가 상기 사전 결정된 범위 내에 있는지의 여부를 결정하는 단계는 상기 측정된 제2 매개변수가 상기 제1 매개변수와 비교하여 사전 결정된 범위 내에 있는지의 여부를 결정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1 항에 있어서, 상기 어플리케이터는 상기 분배 단계가 수행될 때 작동 위치에 있고, 상기 방법은 상기 매개변수가 상기 사전 결정된 범위 내에 있지 않을 때 상기 어플리케이터를 세척 위치로 이동시키는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1 항에 있어서, 상기 어플리케이터를 세척하는 단계는 사전 결정된 기간 동안 상기 어플리케이터를 세척 재료와 접촉시키는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5 항에 있어서, 상기 세척 재료는 용매를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제5 항에 있어서, 상기 세척 재료를 교반하여 상기 세척 재료에 캐비테이션 기포(cavitation bubble)들을 형성시키기 위해 초음파 변환기를 작동시키는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7 항에 있어서, 상기 초음파 변환기로부터 전자 피드백을 수신하는 단계, 및 상기 수신된 전자 피드백에 기초하여 상기 초음파 변환기의 작동을 조정하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8 항에 있어서, 상기 전자 피드백은 전류 피드백 및 위상 피드백 중 적어도 하나를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제8 항에 있어서, 상기 수신된 전자 피드백에 기초하여 상기 초음파 변환기의 작동을 조정하는 단계는 공진 주파수에서 상기 초음파 변환기를 작동시키는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제5 항에 있어서,상기 세척 재료의 유체 레벨을 측정하는 단계;상기 측정된 유체 레벨을 사전 결정된 값과 비교하는 단계; 및상기 측정된 유체 레벨이 상기 사전 결정된 값보다 작다는 결정에 응답하여, 세척 재료를 추가하여 상기 세척 재료의 유체 레벨을 상기 사전 결정된 값 이상이 되도록 상승시키는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1 항에 있어서, 상기 기준값은 하한 임계값과 상한 임계값 사이에서 한정되는 사전 결정된 범위의 값이고, 상기 비교는 상기 측정된 매개변수가 상기 사전 결정된 범위 내에 있는지를 결정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1 항에 있어서, 상기 분배를 중단시키는 단계는 상기 비교 단계가 완료된 직후에 상기 분배를 중단시키도록 상기 코팅 시스템에 명령하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제1 항에 있어서, 상기 분배를 중단시키는 단계는 상기 비교 단계가 완료된 후 사전 결정된 시간이 경과한 후 분배를 중단시키도록 상기 코팅 시스템에 명령하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 기판상에 재료를 분배하도록 구성되는 분배 어플리케이터를 갖는 코팅 시스템에서 미래의 막힘 형성을 예측하는 방법으로서,적어도 하나의 센서를 사용하여 제1 인스턴스(instance)에서 상기 분배 어플리케이터 내의 재료의 제1 매개변수를 측정하는 단계;제어기를 사용하여 제1 막힘 상태의 존재를 식별하는 단계;상기 제어기를 사용하여 상기 제1 매개변수와 상기 제1 막힘 상태 사이의 연관성을 생성하는 단계;상기 센서를 사용하여 상기 제1 인스턴스 이후 제2 인스턴스에서 상기 재료의 제1 매개변수를 측정하는 단계; 및상기 제2 인스턴스에서 측정된 제1 매개변수와 상기 생성된 연관성을 사용하여, 상기 제어기를 사용하여 미래의 제2 막힘 상태 발생을 예측하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제15 항에 있어서, 상기 미래의 제2 막힘 상태 발생을 예측하는 단계는 상기 제1 매개변수에 대해 사전 결정된 제어값을 사용하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16 항에 있어서, 상기 사전 결정된 제어값은 사전 결정된 값들의 제어 범위를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제15 항에 있어서, 상기 예측된 미래의 제2 막힘 상태 발생을 사용자에게 통지하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제15 항에 있어서, 상기 예측된 미래의 제2 막힘 상태 발생이 발생하기 전에 세척 프로세스를 활성화시키는 단계를 추가로 포함하며, 상기 세척 프로세스는 상기 분배 어플리케이터로부터 축적된 재료를 제거하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제15 항에 있어서, 상기 제1 매개변수는 상기 코팅 시스템의 작동 매개변수 및 코팅 재료 매개변수 중 적어도 하나를 포함하고, 상기 코팅 시스템의 작동 매개변수는 상기 분배 어플리케이터의 크기, 상기 재료의 식별자, 및 상기 기판의 식별자 중 적어도 하나를 포함하며, 상기 코팅 재료 매개변수는 코팅 재료 압력, 코팅 재료 유속, 코팅 재료 온도, 코팅 작업 기간, 이전 어플리케이터 세척 이후 경과된 시간, 코팅될 기판들의 수량, 및 상기 이전 어플리케이터 세척 이후 코팅된 기판들의 수량 중 중 적어도 하나를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제20 항에 있어서, 상기 이전 어플리케이터 세척 이후 경과된 시간과 상기 제1 막힘 상태 사이의 연관성을 형성하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제21 항에 있어서, 복수의 연관성들을 생성하는 단계를 추가로 포함하고, 상기 제2 막힘 상태의 미래 발생은 상기 생성된 복수의 연관성들의 일부를 식별하는 단계, 및 상기 생성된 복수의 연관성들의 일부를 사용하여 상기 제1 매개변수와 미래의 제2 막힘 상태 사이에서 예측된 연관성을 추정하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 재료를 기판상에 분배하는 분배 어플리케이터를 세척하는 방법으로서,상기 분배 어플리케이터가 분배 위치에 있을 때 센서를 사용하여 상기 분배 어플리케이터와 연관된 매개변수를 측정하는 단계로서, 상기 분배 어플리케이터는 상기 기판상에 상기 재료를 분배하도록 구성되는, 상기 매개변수를 측정하는 단계;상기 측정된 매개변수가 제어기에 의해 결정되는 사전 결정된 임계값을 초과하는 경우, 상기 제어기를 사용하여 상기 분배 어플리케이터를 상기 분배 위치로부터 세척 위치로 이동시키는 단계로서, 상기 분배 어플리케이터는 상기 재료를 상기 기판상으로 분배하도록 구성되지 않는, 상기 분배 위치로부터 세척 위치로 이동시키는 단계; 및세척 장치를 사용하여 상기 세척 위치에 있는 상기 분배 어플리케이터를 세척하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제23 항에 있어서, 상기 매개변수를 측정하는 단계는 상기 매개변수를 제1 이터레이션(iteration)에서 측정하는 단계 및 상기 매개변수를 제2 이터레이션에서 측정하는 단계를 포함하고, 상기 방법은 상기 제1 이터레이션에서 측정된 매개변수와 상기 제2 이터레이션에서 측정된 매개변수 사이의 차이가 사전 결정된 임계값을 초과하는지의 여부를 결정하기 위해 상기 제1 이터레이션에서 측정된 매개변수와 상기 제2 이터레이션에서 측정된 매개변수를 비교하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제24 항에 있어서, 상기 매개변수를 측정하는 단계는 제1 매개변수 및 제2 매개변수를 측정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제25 항에 있어서, 상기 제1 매개변수는 재료의 온도를 포함하고, 상기 제2 매개변수는 재료의 유속을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제26 항에 있어서, 상기 제2 이터레이션에서 측정된 상기 재료의 온도가 상기 제1 이터레이션에서 측정된 온도와 비교하여 상기 사전 결정된 임계값을 초과하지 않고, 상기 제2 이터레이션에서 상기 재료의 유속이 상기 사전 결정된 임계값 미만인 경우, 상기 방법은 상기 분배 어플리케이터를 상기 분배 위치로부터 상기 세척 위치로 이동시키는 단계, 및 상기 분배 어플리케이터를 세척하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제23 항에 있어서, 상기 세척 단계는 상기 분배 어플리케이터를 세척 재료와 접촉시키는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제28 항에 있어서, 상기 세척 재료는 용매를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제28 항에 있어서, 상기 세척 단계는, 세척 재료 내에서 초음파를 발생시켜 상기 세척 재료를 교반하여 캐비테이션 기포들이 형성되도록, 초음파 변환기를 포함하는 상기 세척 장치를 활성화하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제30 항에 있어서, 상기 초음파 변환기로부터 전자 피드백을 수신하는 단계, 및 상기 수신된 전자 피드백에 기초하여 상기 초음파 변환기의 작동을 조정하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제31 항에 있어서, 상기 전자 피드백은 전류 피드백 및 위상 피드백 중 적어도 하나를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제31 항에 있어서, 상기 수신된 전자 피드백에 기초하여 상기 초음파 변환기의 작동을 조정하는 단계는 공진 주파수에서 상기 초음파 변환기를 작동시키는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제23 항에 있어서, 상기 세척 단계 후에 상기 매개변수를 측정하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제23 항에 있어서, 상기 세척 단계 후 상기 매개변수를 측정하기 전에, 상기 분배 어플리케이터를 상기 분배 위치로 이동시키는 단계, 및 상기 분배 어플리케이터를 통해 상기 재료를 분배하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제23 항에 있어서, 상기 세척 단계 후 상기 매개변수를 측정하기 전에, 상기 분배 어플리케이터를 퍼지 위치로 이동시키는 단계, 및 상기 분배 어플리케이터를 통해 상기 재료를 분배하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 기판상에 재료를 분배하기 위한 코팅 시스템으로서,코팅 재료 공급원으로부터 코팅 재료를 수용하도록 구성되는 어플리케이터로서, 상기 재료가 상기 기판을 향해 유출되도록 구성되는 출구를 포함하는 상기 어플리케이터;상기 어플리케이터로부터 상기 재료의 분배를 유발시키도록 구성되는 분배 조립체;상기 어플리케이터에 작동 가능하게 연결되고 상기 어플리케이터를 분배 위치와 세척 위치 사이에서 이동시키도록 구성되는 어플리케이터 위치 설정 조립체; 및상기 어플리케이터로부터 잔류 재료를 제거하도록 구성되는 세척 조립체를 포함하며,상기 어플리케이터가 상기 분배 위치에 있을 때, 상기 어플리케이터는 상기 세척 조립체와 접촉하지 않으며 상기 재료를 상기 기판상에 분배하도록 구성되고, 상기 어플리케이터가 상기 세척 위치에 있을 때, 상기 어플리케이터는 상기 세척 조립체와 접촉하며 상기 재료를 분배하도록 구성되지 않으며 상기 세척 조립체에 의해 세척되도록 구성되는, 코팅 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제37 항에 있어서, 상기 어플리케이터에서 상기 재료를 가열하도록 구성되는 히터를 추가로 포함하는, 코팅 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제37 항에 있어서, 상기 코팅 시스템의 작동을 제어하도록 구성되는 제어기를 추가로 포함하며, 상기 제어기는 복수의 센서들 및 하나의 프로세서를 포함하는, 코팅 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제39 항에 있어서, 상기 복수의 센서들은 온도 센서, 유량계 및 압력 센서 중 적어도 하나를 포함하는, 코팅 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제39 항에 있어서, 상기 프로세서는 상기 복수의 센서들로부터 신호들을 수신하고 상기 수신된 신호들을 메모리에 저장하도록 구성되는, 코팅 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 제39 항에 있어서, 상기 프로세서는 막힘 상태가 존재하는지를 결정하기 위해 상기 복수의 센서들 중 적어도 2개로부터 수신된 신호들을 비교하도록 구성되는, 코팅 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 제42 항에 있어서, 상기 프로세서는 막힘 상태가 존재하는지를 결정하기 위해 상기 복수의 센서들로부터 수신된 신호들을 사전 결정된 제어 신호들과 비교하도록 구성되는, 코팅 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 제42 항에 있어서, 상기 프로세서는 제1 이터레이션에서 상기 복수의 센서들로부터 신호들을 수신하고, 상기 제1 이터레이션 후 제2 이터레이션에서 상기 복수의 센서들로부터 신호들을 수신하도록 구성되고, 상기 프로세서는 막힘 상태가 존재하는지를 결정하기 위해 상기 제2 이터레이션에서 수신된 신호들을 상기 제1 이터레이션에서 수신된 신호들과 비교하도록 구성되는, 코팅 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 제44 항에 있어서, 상기 신호들은 상기 재료의 온도 및 유속을 포함하고, 상기 프로세서는 상기 제1 이터레이션의 온도 및 유속을 상기 제2 이터레이션의 온도 및 유속과 비교하도록 구성되고, 상기 제2 이터레이션의 온도가 상기 제1 이터레이션의 온도와 비교하여 사전 결정된 임계값 내에 있고 상기 제2 이터레이션의 유속이 상기 제1 이터레이션의 유속과 비교하여 사전 결정된 임계값보다 낮은 경우, 상기 프로세서는 신호를 상기 어플리케이터 위치 설정 조립체로 전송하여 상기 어플리케이터를 상기 세척 위치로 이동시키도록 구성되는, 코팅 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 제37 항에 있어서, 상기 코팅 시스템의 작동을 제어하도록 구성되는 제어기를 추가로 포함하며, 상기 제어기는 비전 시스템(vision system)을 포함하는, 코팅 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 제46 항에 있어서, 상기 비전 시스템은 상기 어플리케이터의 보드상에 또는 상기 어플리케이터의 하류에 위치되는, 코팅 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 제46 항에 있어서, 상기 비전 시스템은 상기 재료가 상기 어플리케이터로부터 분배되는 노즐의 이미지를 캡처하도록 구성되는 카메라를 포함하는, 코팅 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>49. 제48 항에 있어서, 상기 카메라는 상기 노즐의 개구부 이미지를 캡처하도록 구성되는, 코팅 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>50. 제48 항에 있어서, 상기 제어기는 하나 이상의 신호들을 생성하여:상기 노즐의 이미지를 캡처하기 위해 상기 카메라를 작동시키고;상기 노즐상의 잔류 재료에 기초하여 제1 값을 생성하기 위해 상기 이미지를 처리하고;상기 제1 값을 사전 결정된 값과 비교하고;상기 제1 값이 상기 사전 결정된 값에 대해 설정된 공차 밖에 있다는 결정에 응답하여, 상기 어플리케이터를 상기 세척 위치로 이동시키기 위해 상기 어플리케이터 위치 설정 조립체를 작동시키고;상기 어플리케이터로부터 잔류 재료 중 적어도 일부를 제거하기 위해 상기 세척 조립체를 작동시키도록구성되는, 코팅 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>51. 제50 항에 있어서, 상기 제어기는 하나 이상의 신호들을 생성하여:상기 어플리케이터로부터 잔류 재료 중 적어도 일부를 제거하기 위한 상기 세척 조립체의 작동에 이어, 상기 어플리케이터를 상기 분배 위치로 이동시키기 위해 상기 어플리케이터 위치 설정 조립체를 작동시키고;상기 노즐의 제2 이미지를 캡처하기 위해 상기 카메라를 작동시키고;상기 노즐상의 잔류 재료에 기초하여 제2 값을 생성하기 위해 상기 제2 이미지를 처리하고;상기 제2 값을 사전 결정된 값과 비교하고;상기 어플리케이터로부터 상기 재료를 분배하기 위해 상기 분배 조립체를 작동시키도록추가로 구성되는, 코팅 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>52. 제46 항에 있어서, 상기 비전 시스템은 상기 분배되는 재료의 유체 패턴의 이미지를 캡처하도록 구성되는 카메라를 포함하는, 코팅 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>53. 제52 항에 있어서, 상기 제어기는 하나 이상의 신호들을 생성하여:상기 유체 패턴의 이미지를 캡처하기 위해 상기 카메라를 작동시키고;상기 유체 패턴의 실제 유체 패턴 정보를 생성하기 위해 상기 이미지를 처리하고;상기 실제 유체 패턴 정보를 상기 유체 패턴에 대한 유체 패턴 정보와 비교하고;상기 실제 유체 패턴 정보와 상기 유체 패턴 정보의 비교에 기초하여, 상기 실제 유체 패턴이 상기 유체 패턴에 대해 설정된 공차 밖에 있는지를 결정하고;상기 실제 유체 패턴이 상기 유체 패턴에 대해 설정된 공차 밖에 있다는 결정에 응답하여, 상기 어플리케이터를 상기 세척 위치로 이동시키기 위해 상기 어플리케이터 위치 설정 조립체를 작동시키고;상기 어플리케이터로부터 상기 잔류 재료 중 적어도 일부를 제거하기 위해 상기 세척 장치를 작동시키도록구성되는, 코팅 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>54. 제52 항에 있어서, 상기 유체 패턴의 이미지는 제1 각도로부터의 상기 유체 패턴의 적어도 하나의 이미지 및 상기 제1 각도와 상이한 제2 각도로부터의 상기 유체 패턴의 적어도 하나의 이미지를 포함하는, 코팅 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>55. 제54 항에 있어서, 상기 카메라는 상기 제1 각도로부터의 상기 유체 패턴의 적어도 하나의 이미지를 캡처하기 위한 제1 위치와 상기 제2 각도로부터의 상기 유체 패턴의 적어도 하나의 이미지를 캡처하기 위한 제2 위치 사이에서 이동하도록 구성되는, 유체 분배 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>56. 제53 항에 있어서, 상기 제어기는 상기 이미지에 기초하여 상기 유체 패턴의 3차원 모델을 결정하고, 상기 3차원 모델에 기초하여 상기 유체 패턴의 상기 실제 유체 패턴 정보를 결정하도록 구성되는, 코팅 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>57. 제52 항에 있어서, 상기 분배 노즐로부터 분배된 상기 재료의 유체 패턴을 통해 광을 방출하도록 구성되는 광원을 추가로 포함하고, 상기 광원은 상기 방출된 광이 상기 유체 패턴을 통해 지향되도록 상기 유체 패턴을 향하도록 배치되는, 코팅 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>58. 제37 항에 있어서, 상기 세척 조립체는 내부에 세척 재료를 수용하도록 구성되고 상기 어플리케이터가 상기 세척 위치에 있을 때 상기 어플리케이터를 내부에 수용하도록 구성되는 세척 장치를 포함하는, 코팅 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>59. 제58 항에 있어서,상기 세척 재료의 유체 레벨을 측정하고;상기 유체 레벨을 사전 결정된 값과 비교하고;상기 측정된 유체 레벨이 상기 사전 결정된 값보다 낮다는 결정에 응답하여, 상기 세척 재료의 유체 레벨을 상기 사전 결정된 값 이상이 되도록 상승시키기 위해 상기 세척 재료를 추가하도록 구성되는제어기를 추가로 포함하는, 코팅 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>60. 제59 항에 있어서, 상기 세척 재료의 유체 레벨을 측정하도록 구성되는 유체 레벨 센서를 추가로 포함하는, 코팅 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>61. 제59 항에 있어서, 상기 세척 재료의 유체 레벨을 상기 사전 결정된 값 이상으로 상승시키기 위해 상기 세척 재료를 추가하도록 구성되는 중력 공급 저장소(gravity-fed reservoir)를 추가로 포함하는, 코팅 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>62. 제58 항에 있어서, 상기 세척 재료는 용매를 포함하는, 코팅 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>63. 제58 항에 있어서, 상기 세척 장치는 캐비테이션 기포들이 상기 세척 재료에 형성되도록 상기 세척 재료를 교반하기 위해 상기 세척 재료를 통해 초음파를 생성하도록 구성되는 초음파 변환기를 포함하는, 코팅 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>64. 제63 항에 있어서, 상기 초음파 변환기로부터 전자 피드백을 수신하는 단계, 및 상기 수신된 전자 피드백에 기초하여 상기 초음파 변환기의 작동을 조정하는 단계를 추가로 포함하는, 코팅 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>65. 제64 항에 있어서, 상기 전자 피드백은 전류 피드백 및 위상 피드백 중 적어도 하나를 포함하는, 코팅 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>66. 제64 항에 있어서, 상기 수신된 전자 피드백에 기초하여 상기 초음파 변환기의 작동을 조정하는 단계는 공진 주파수에서 상기 초음파 변환기를 작동시키는 단계를 포함하는, 코팅 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>67. 제58 항에 있어서, 상기 세척 조립체는 뚜껑을 포함하고, 상기 뚜껑은 상기 세척 재료가 상기 세척 장치와 상기 뚜껑 사이에 둘러싸이고 상기 뚜껑을 지나 상기 세척 장치 밖으로 이동하는 것을 방지하기 위해, 상기 세척 장치에 제거 가능하게 부착되도록 구성되는, 코팅 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>68. 제67 항에 있어서, 상기 뚜껑은 상기 어플리케이터를 수용하도록 구성되는 구멍을 내부에 형성하는, 코팅 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>69. 코팅 시스템을 사용하여 기판에 재료를 도포하는 방법으로서,어플리케이터를 사용하여 기판상에 상기 재료를 분배하는 단계로서, 상기 어플리케이터는 내부에 상기 재료를 수용하고 그로부터 상기 기판을 향해 상기 재료를 방출하도록 구성되는, 상기 재료를 분배하는 단계;비전 시스템을 사용하여 상기 어플리케이터의 시각적 검사를 수행하는 단계;상기 어플리케이터의 시각적 검사에 기초하여, 상기 기판상으로의 상기 재료의 분배를 중단시키고 상기 어플리케이터를 세척하는 단계; 및상기 어플리케이터를 세척한 후, 상기 재료 분배를 재개하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>70. 제69 항에 있어서, 상기 시각적 검사를 수행하는 단계는 상기 분배되는 재료의 유체 패턴을 시각적으로 검사하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>71. 제70 항에 있어서, 상기 분배되는 재료의 유체 패턴을 시각적으로 검사하는 단계는 상기 비전 시스템의 카메라를 통해 상기 분배되는 재료의 유체 패턴의 이미지를 캡처하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>72. 제71 항에 있어서,상기 유체 패턴의 실제 유체 패턴 정보를 생성하기 위해 상기 이미지를 처리하는 단계;상기 실제 유체 패턴 정보와 상기 유체 패턴에 대한 유체 패턴 정보를 비교하는 단계;상기 실제 유체 패턴 정보와 상기 유체 패턴 정보의 비교에 기초하여, 상기 실제 유체 패턴이 상기 유체 패턴에 대해 설정된 공차 밖에 있다고 결정하는 단계;상기 실제 유체 패턴이 상기 유체 패턴에 대해 설정된 공차 밖에 있다는 결정에 응답하여, 상기 어플리케이터를 분배 위치로부터 세척 위치로 이동시키는 단계; 및상기 어플리케이터로부터 잔류 재료 중 적어도 일부를 제거하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>73. 제71 항에 있어서, 상기 유체 패턴의 이미지는 제1 각도로부터의 상기 유체 패턴의 적어도 하나의 이미지 및 상기 제1 각도와 상이한 제2 각도로부터의 상기 유체 패턴의 적어도 하나의 이미지를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>74. 제73 항에 있어서, 상기 제1 각도로부터의 상기 유체 패턴의 적어도 하나의 이미지를 캡처하기 위한 제1 위치와 상기 제2 각도로부터의 상기 유체 패턴의 적어도 하나의 이미지를 캡처하기 위한 제2 위치 사이에서 상기 카메라를 이동시키는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>75. 제71 항에 있어서, 상기 이미지에 기초하여 상기 유체 패턴의 3차원 모델을 결정하는 단계, 및 상기 3차원 모델에 기초하여 상기 유체 패턴의 실제 유체 패턴 정보를 결정하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>76. 제71 항에 있어서, 광원을 통해, 상기 분배 노즐로부터 분배된 상기 재료의 유체 패턴을 통해 광을 방출하는 단계를 추가로 포함하며, 상기 광원은 상기 방출된 광이 상기 유체 패턴을 통해 지향되도록 상기 유체 패턴을 향하도록 배치되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>77. 제69 항에 있어서, 상기 시각적 검사를 수행하는 단계는, 오염에 대해, 상기 재료가 상기 어플리케이터로부터 토출되는 노즐을 시각적으로 검사하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>78. 제77 항에 있어서, 상기 노즐을 시각적으로 검사하는 단계는 상기 비전 시스템의 카메라를 통해 상기 노즐의 이미지를 캡처하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>79. 제78 항에 있어서, 상기 카메라는 상기 노즐의 개구부의 이미지를 캡처하도록 구성되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>80. 제78 항에 있어서,상기 노즐상의 잔류 재료에 기초하여 제1 값을 생성하기 위해 상기 이미지를 처리하는 단계;상기 제1 값을 사전 결정된 값과 비교하는 단계;상기 제1 값이 상기 사전 결정된 값에 대해 설정된 공차 밖에 있다는 결정에 응답하여, 상기 어플리케이터를 상기 세척 위치로 이동시키는 단계; 및상기 어플리케이터로부터 상기 잔류 재료 중 적어도 일부를 제거하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>81. 제80 항에 있어서,상기 어플리케이터로부터 상기 잔류 재료의 적어도 일부를 제거한 후, 상기 어플리케이터를 분배 위치로 이동시키는 단계;상기 노즐의 제2 이미지를 캡처하는 단계;상기 노즐상의 잔류 재료에 기초하여 제2 값을 생성하기 위해 상기 제2 이미지를 처리하는 단계;상기 제2 값을 사전 결정된 값과 비교하는 단계; 및상기 어플리케이터로부터 상기 재료를 분배하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>82. 제69 항에 있어서, 상기 시각적 검사를 수행하는 단계는 상기 기판을 시각적으로 검사하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>83. 제82 항에 있어서, 상기 기판을 시각적으로 검사하는 단계는 상기 비전 시스템의 카메라를 통해 상기 기판의 이미지를 캡처하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>84. 제83 항에 있어서,상기 기판상에 분배된 재료에 기초하여 제1 값을 생성하기 위해 상기 이미지를 처리하는 단계;상기 제1 값을 사전 결정된 값과 비교하는 단계;상기 제1 값이 상기 사전 결정된 값에 대해 설정된 공차 밖에 있다는 결정에 응답하여, 상기 어플리케이터를 상기 세척 위치로 이동시키는 단계; 및상기 어플리케이터로부터 잔류 재료 중 적어도 일부를 제거하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>85. 제84 항에 있어서, 상기 제1 값은 상기 기판상에 분배된 재료의 배치 및 양 중 적어도 하나를 나타내는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>86. 제84 항에 있어서,상기 어플리케이터로부터 상기 잔류 재료의 적어도 일부를 제거한 후, 상기 어플리케이터를 분배 위치로 이동시키는 단계;상기 기판의 제2 이미지를 캡처하는 단계;상기 기판상에 분배된 재료에 기초하여 제2 값을 생성하기 위해 상기 제2 이미지를 처리하는 단계;상기 제2 값을 사전 결정된 값과 비교하는 단계; 및상기 어플리케이터로부터 상기 재료를 분배하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>87. 제69 항에 있어서, 상기 어플리케이터는 상기 분배 단계가 수행될 때 작동 위치에 있고, 상기 방법은 상기 어플리케이터를 세척하는 동안 상기 어플리케이터를 세척 위치로 이동시키는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>88. 제69 항에 있어서, 상기 어플리케이터를 세척하는 단계는 사전 결정된 기간 동안 상기 어플리케이터를 세척 재료와 접촉시키는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>89. 제88 항에 있어서,상기 세척 재료의 유체 레벨을 측정하는 단계;상기 측정된 유체 레벨을 사전 결정된 값과 비교하는 단계; 및상기 측정된 유체 레벨이 상기 사전 결정된 값보다 작다는 결정에 응답하여, 상기 세척 재료의 유체 레벨을 상기 사전 결정된 값 이상이 되도록 상승시키기 위해 세척 재료를 추가하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>90. 제88 항에 있어서, 상기 세척 재료는 용매를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>91. 제88 항에 있어서, 상기 세척 재료에 캐비테이션 기포들을 형성하기 위해 상기 세척 재료를 교반하도록 초음파 변환기를 작동시키는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>92. 제91 항에 있어서, 상기 초음파 변환기로부터 전자 피드백을 수신하는 단계, 및 상기 수신된 전자 피드백에 기초하여 상기 초음파 변환기의 작동을 조정하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>93. 제92 항에 있어서, 상기 전자 피드백은 전류 피드백 및 위상 피드백 중 적어도 하나를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>94. 제92 항에 있어서, 상기 수신된 전자 피드백에 기초하여 상기 초음파 변환기의 작동을 조정하는 단계는 공진 주파수에서 상기 초음파 변환기를 작동시키는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 오하이오 ***** 웨스트레이크 클레멘즈 로드 *****</address><code>519980601275</code><country>미국</country><engName>NORDSON CORP.</engName><name>노드슨 코포레이션</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 *****...</address><code> </code><country> </country><engName>SZUCH, Michael</engName><name>슈츠 마이클</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 ****...</address><code> </code><country> </country><engName>GIRVIN, Timothy</engName><name>거빈 티모시</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 ****...</address><code> </code><country> </country><engName>LEWIS, Alan</engName><name>루이스 앨런</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 ***** ...</address><code> </code><country> </country><engName>DAGAN, Alon</engName><name>다간 알론</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 종로구 세종대로 ***, **층 (세종로, 광화문빌딩)(법무법인센트럴)</address><code>919990006014</code><country>대한민국</country><engName>HOON CHANG</engName><name>장훈</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.06.24</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/214,386</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.01.23</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0086682-22</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.01.29</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0018756-78</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.06.16</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0668337-15</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.06.16</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0668361-12</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247002567.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93b144069849e823f1126ab00aebe0fbf6a4c00c1ac7667bf0f177b5e35f45e1b9786c8b6bee011304d739a5b71466fb9a143bfceb1ed8a6ce</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf24661ad2fc59fd4771214a694cbee657300da3fcecaeb99e4976f773abf6f88b7210c3cf41a725e1daacbea19196e017e475330f9cf78757</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>