<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:23:47.2347</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2025.01.13</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2025-0004722</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>프로그램을 저장한 컴퓨터 판독가능 저장 매체, 및 정보 처리 장치의 제어 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>COMPUTER-READABLE STORAGE MEDIUM STORING A PROGRAM, AND  METHOD OF CONTROLLING INFORMATION PROCESSING APPARATUS</inventionTitleEng><openDate>2025.07.23</openDate><openNumber>10-2025-0112172</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 9/455</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 호스트 OS로서 동작하는 제2 OS 상에 있고 또한 게스트 OS 상에 있는 제2 동작 환경을 갖는 제2 장치로서, 본 제2 장치는 미리 결정된 프로그램의 동작 환경이 제2 동작 환경인 것에 기초하여 상기 제2 장치의 제2 IP 어드레스를 제1 API와 상이한 제2 API를 통해 취득하고; 제2 장치가 제1 네트워크에 속하는지를 제2 API를 통해 취득된 제2 IP 어드레스를 사용하여 판정하는 제2 판정 처리를 실행하고; 제2 장치가 제1 네트워크에 속하는 것으로 제2 판정 처리에서 판정되는 것에 기초하여 제1 처리를 실행하고, 제2 장치가 제1 네트워크에 속하지 않는 것으로 제2 판정 처리에서 판정되는 것에 기초하여 제2 처리를 실행한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 운영 체제 상에서 동작할 수 있고, 컴퓨터로 하여금 방법을 실행하게 하도록 구성되는 미리 결정된 프로그램을 저장한 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서, 상기 방법은:호스트 OS로서 동작하는 제1 OS 상에 있지만 게스트 OS 상에는 없는 제1 동작 환경을 갖는 제1 정보 처리 장치의 컴퓨터로 하여금: 상기 미리 결정된 프로그램의 동작 환경이 상기 제1 동작 환경인 것에 기초하여, 상기 제1 정보 처리 장치의 제1 IP 어드레스를 제1 API(Application Programming Interface)를 통해 취득하게 하고; 상기 제1 정보 처리 장치가 상기 제1 정보 처리 장치 외부의 통신 장치에 의해 형성된 제1 네트워크에 속하는지를, 상기 제1 API를 통해 취득된 상기 제1 IP 어드레스를 사용하여 판정하는 제1 판정 처리를 실행하게 하고; 상기 제1 정보 처리 장치가 상기 제1 네트워크에 속하는 것으로 상기 제1 판정 처리에서 판정되는 것에 기초하여 제1 처리를 실행하게 하고, 상기 제1 정보 처리 장치가 상기 제1 네트워크에 속하지 않는 것으로 상기 제1 판정 처리에서 판정되는 것에 기초하여 상기 제1 처리와 상이한 제2 처리를 실행하게 하는 단계, 및상기 호스트 OS로서 동작하는 제2 OS 상에 있고 또한 상기 게스트 OS 상에 있는 제2 동작 환경을 갖는 제2 정보 처리 장치의 컴퓨터로 하여금: 상기 미리 결정된 프로그램의 동작 환경이 상기 제2 동작 환경인 것에 기초하여, 상기 제2 정보 처리 장치의 제2 IP 어드레스를 상기 제1 API와 상이한 제2 API를 통해 취득하게 하고; 상기 제2 정보 처리 장치가 상기 제1 네트워크에 속하는지를, 상기 제2 API를 통해 취득된 상기 제2 IP 어드레스를 사용하여 판정하는 제2 판정 처리를 실행하게 하고; 상기 제2 정보 처리 장치가 상기 제1 네트워크에 속하는 것으로 상기 제2 판정 처리에서 판정되는 것에 기초하여 상기 제1 처리를 실행하게 하고, 상기 제2 정보 처리 장치가 상기 제1 네트워크에 속하지 않는 것으로 상기 제2 판정 처리에서 판정되는 것에 기초하여 상기 제2 처리를 실행하게 하는 단계를 포함하는 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,상기 제1 판정 처리는 상기 통신 장치의 IP 어드레스인 제3 IP 어드레스가 상기 제1 IP 어드레스와 매칭되는지를 비교하는 처리이고,상기 제1 정보 처리 장치는 상기 제3 IP 어드레스와 상기 제1 IP 어드레스가 매칭될 때, 상기 제1 네트워크에 속하는 것으로 판정되고, 상기 제1 정보 처리 장치는 상기 제3 IP 어드레스와 상기 제1 IP 어드레스가 매칭되지 않을 때, 상기 제1 네트워크에 속하지 않는 것으로 판정되고,상기 제2 판정 처리는 상기 제3 IP 어드레스와 상기 제2 IP 어드레스가 매칭되는지를 비교하는 처리이고,상기 제2 정보 처리 장치는 상기 제3 IP 어드레스와 상기 제2 IP 어드레스가 매칭될 때, 상기 제1 네트워크에 속하는 것으로 판정되고, 상기 제2 정보 처리 장치는 상기 제3 IP 어드레스와 상기 제2 IP 어드레스가 매칭되지 않을 때, 상기 제1 네트워크에 속하지 않는 것으로 판정되는 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서,상기 제3 IP 어드레스는 상기 제1 정보 처리 장치 또는 상기 제2 정보 처리 장치에 상기 미리 결정된 프로그램이 인스톨된 때부터 미리 보유되어 있는 어드레스인 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제2항에 있어서,상기 제1 정보 처리 장치가 상기 제1 네트워크에 속할 때, 상기 통신 장치는 상기 제1 정보 처리 장치에 상기 제3 IP 어드레스를 할당하고,상기 제1 정보 처리 장치가 상기 제1 네트워크에 속할 때, 상기 제1 API를 통해 취득된 상기 제1 IP 어드레스는 상기 통신 장치에 할당된 상기 제3 IP 어드레스이고,상기 제2 정보 처리 장치가 상기 제1 네트워크에 속할 때, 상기 통신 장치는 상기 제2 정보 처리 장치에 상기 제3 IP 어드레스를 할당하고,상기 제2 정보 처리 장치가 상기 제1 네트워크에 속할 때, 상기 제2 API를 통해 취득된 상기 제2 IP 어드레스는 상기 통신 장치에 할당된 상기 제3 IP 어드레스인 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항에 있어서,상기 제1 API는 미리 결정된 OS에 의해 관리되는 네트워크 인터페이스에 할당된 IP 어드레스를 취득하기 위한 API이고,제1 정보 처리 장치의 호스트 OS 및 제2 정보 처리 장치의 게스트 OS는 미리 결정된 OS에 의해 지원되는 OS들인 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5항에 있어서,상기 미리 결정된 OS는 Android(등록 상표) OS인 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항에 있어서,상기 제2 API는 상기 미리 결정된 프로그램에 의해 특정된 정보를 상기 호스트 OS로부터 취득하기 위한 API이고,상기 미리 결정된 프로그램이 상기 제2 OS에 의해 관리되는 네트워크 인터페이스에 할당된 IP 어드레스를 특정하고 상기 제2 API를 실행함으로써 상기 제2 IP 어드레스가 취득되는 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항에 있어서,상기 제1 처리는 상기 통신 장치를 상기 제1 네트워크와 상이한 제2 네트워크에 접속하기 위한 처리이고,상기 제2 처리는 상기 제2 네트워크를 통한 인터넷 통신을 포함하는 미리 결정된 처리인 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8항에 있어서, 상기 방법은:상기 제1 정보 처리 장치의 상기 컴퓨터로 하여금: 상기 제1 정보 처리 장치가 속하는 네트워크를 통해 상기 제1 정보 처리 장치가 상기 통신 장치로부터 정보를 성공적으로 취득하는 것에 기초하여 상기 미리 결정된 처리를 실행하기 위한 미리 결정된 버튼을 디스플레이되도록 제어하게 하고, 상기 제1 정보 처리 장치가 속하는 네트워크를 통해 상기 제1 정보 처리 장치가 상기 통신 장치로부터 정보 취득에 실패한 것에 기초하여 상기 미리 결정된 버튼을 디스플레이되지 않도록 제어하게 하고,상기 제2 정보 처리 장치의 상기 컴퓨터로 하여금: 상기 제2 정보 처리 장치가 속하는 네트워크를 통해 상기 제2 정보 처리 장치가 상기 통신 장치로부터 정보를 성공적으로 취득하는 것에 기초하여 상기 미리 결정된 버튼이 디스플레이되도록 제어하게 하고, 상기 제2 정보 처리 장치가 속하는 상기 네트워크를 통해 상기 제2 정보 처리 장치가 상기 통신 장치로부터 정보 취득에 실패한 것에 기초하여 상기 미리 결정된 버튼이 디스플레이되지 않도록 제어하게 하고,상기 제1 정보 처리 장치에 디스플레이된 상기 미리 결정된 버튼이 조작되는 것에 기초하여 상기 제1 판정 처리가 실행되고,상기 제2 정보 처리 장치에 디스플레이된 상기 미리 결정된 버튼이 조작되는 것에 기초하여 상기 제2 판정 처리가 실행되는 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제8항에 있어서,상기 미리 결정된 처리는 인터넷 상의 외부 서버를 통해 상기 통신 장치에 인쇄 작업을 전송하기 위한 처리, 또는 상기 통신 장치로 하여금 상기 통신 장치의 사용 상태를 상기 외부 서버에 전송하기 위한 처리를 실행하게 하기 위해 상기 통신 장치를 상기 외부 서버에 등록하기 위한 처리인 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제8항에 있어서,상기 제1 처리는 상기 제2 네트워크에 접속하기 위한 접속 정보를 상기 통신 장치에 전송하기 위한 처리이고,상기 접속 정보가 상기 통신 장치에 전송될 때, 상기 통신 장치는 상기 접속 정보를 사용하여 상기 제2 네트워크에 접속하는 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1항에 있어서,상기 제1 처리는 상기 미리 결정된 프로그램이 작동되고 있는 장치의 접속처의 변경을 프롬프트하기 위한 화면을 디스플레이하기 위한 처리이고,상기 제2 처리는 상기 통신 장치를 상기 제1 네트워크와 상이한 제2 네트워크에 접속하기 위한 처리인 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12항에 있어서, 상기 방법은:상기 제1 정보 처리 장치의 컴퓨터 및 상기 제2 정보 처리 장치의 컴퓨터로 하여금: 상기 통신 장치로부터 미리 결정된 정보를 수신함으로써 상기 통신 장치를 상기 미리 결정된 프로그램에 등록하게 하고,상기 제1 정보 처리 장치가 상기 제1 네트워크에 속하지 않는 것으로 상기 제1 판정 처리에서 판정되는 것, 및 상기 제2 네트워크를 통해 상기 통신 장치로부터 상기 미리 결정된 정보가 수신되는 것에 응답하여 상기 통신 장치가 상기 미리 결정된 프로그램에 등록되는 것에 기초하여, 상기 제1 정보 처리 장치에서 상기 제2 처리가 실행되고,상기 제1 정보 처리 장치가 상기 제1 네트워크에 속하지 않는 것으로 상기 제1 판정 처리에서 판정되는 것, 및 상기 제1 네트워크를 통해 상기 통신 장치로부터 상기 미리 결정된 정보가 수신되는 것에 응답하여 상기 통신 장치가 상기 미리 결정된 프로그램에 등록되는 것에 기초하여, 상기 제1 정보 처리 장치에서 상기 제1 처리가 실행되고,상기 제2 정보 처리 장치가 상기 제1 네트워크에 속하지 않는 것으로 상기 제2 판정 처리에서 판정되는 것, 및 상기 미리 결정된 정보가 상기 제2 네트워크를 통해 상기 통신 장치로부터 수신되는 것에 응답하여 상기 통신 장치가 상기 미리 결정된 프로그램에 등록되는 것에 기초하여, 상기 제2 정보 처리 장치에서 상기 제2 처리가 실행되고,상기 제2 정보 처리 장치가 상기 제1 네트워크에 속하지 않는 것으로 상기 제2 판정 처리에서 판정되는 것, 및 상기 미리 결정된 정보가 상기 제1 네트워크를 통해 상기 통신 장치로부터 수신되는 것에 응답하여 상기 통신 장치가 상기 미리 결정된 프로그램에 등록되는 것에 기초하여, 상기 제2 정보 처리 장치에서 상기 제1 처리가 실행되는 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제12항에 있어서,상기 통신 장치와 통신하기 위한 기능을 실행하라는 지시가 상기 제1 정보 처리 장치로부터 접수되었음에도 불구하고, 상기 통신 장치와의 통신이 실패한 것에 기초하여 상기 제1 판정 처리가 실행되고,상기 통신 장치와 통신하기 위한 기능을 실행하라는 지시가 상기 제2 정보 처리 장치로부터 접수되었음에도 불구하고, 상기 통신 장치와의 통신이 실패한 것에 기초하여 상기 제2 판정 처리가 실행되는 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제1항에 있어서,상기 제1 처리는 상기 미리 결정된 프로그램이 작동되는 장치 및 상기 통신 장치 각각에게 상기 제1 네트워크에 합류(join)하도록 프롬프트하기 위한 화면을 디스플레이하기 위한 처리이고,상기 제2 처리는 상기 통신 장치를 상기 제1 네트워크와 상이한 제2 네트워크에 접속하기 위한 처리인 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제1항에 있어서, 상기 방법은:상기 제1 정보 처리 장치의 컴퓨터 및 상기 제2 정보 처리 장치의 컴퓨터로 하여금, 인쇄 작업 및 스캔을 위한 스캔 작업 중 적어도 하나를 상기 통신 장치에 전송하기 위한 처리를 실행하게 하는 단계를 추가로 포함하는 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제1항에 있어서,상기 제1 동작 환경에서, 상기 호스트 OS인 상기 제1 OS는 Android(등록 상표) OS이고, 상기 게스트 OS는 상기 호스트 OS 상에서 작동되지 않고,상기 제2 동작 환경에서, 상기 호스트 OS인 상기 제2 OS는 Chrome(등록 상표) OS이고, 상기 게스트 OS는 가상 Android(등록 상표) OS인 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제1항에 있어서,상기 미리 결정된 프로그램은 Android(등록 상표) OS 애플리케이션 프로그램인 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제1항에 있어서, 상기 방법은:상기 제1 정보 처리 장치의 컴퓨터 및 상기 제2 정보 처리 장치의 컴퓨터로 하여금, 상기 미리 결정된 프로그램이 상기 제1 동작 환경에서 작동하고 있는지 또는 상기 미리 결정된 프로그램이 상기 제2 동작 환경에서 작동하고 있는지를 판정하기 위한 판정 처리를 실행하게 하는 단계를 추가로 포함하는 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제1 정보 처리 장치 및 제2 정보 처리 장치의 제어 방법으로서, 상기 제1 정보 처리 장치는 운영 체제(OS) 상에서 작동할 수 있는 미리 결정된 프로그램을 갖고, 호스트 OS로서 작동되는 제1 OS 상에 있지만 게스트 OS 상에는 없는 제1 동작 환경을 갖고, 상기 제2 정보 처리 장치는 상기 미리 결정된 프로그램을 갖고, 상기 호스트 OS로서 작동되는 제2 OS 상에 있고 또한 상기 게스트 OS 상에 있는 제2 동작 환경을 갖고, 상기 방법은:상기 미리 결정된 프로그램의 동작 환경이 상기 제1 동작 환경인 것에 기초하여, 상기 제1 정보 처리 장치의 제1 IP 어드레스를 제1 API(Application Programming Interface)를 통해 상기 제1 정보 처리 장치에서 취득하는 단계;상기 제1 정보 처리 장치가 상기 제1 정보 처리 장치 외부의 통신 장치에 의해 형성된 제1 네트워크에 속하는지를, 상기 제1 API를 통해 취득된 상기 제1 IP 어드레스를 사용하여 판정하는 제1 판정 처리를 상기 제1 정보 처리 장치에서 실행하는 단계;상기 제1 정보 처리 장치가 상기 제1 네트워크에 속하는 것으로 상기 제1 판정 처리에서 판정되는 것에 기초하여, 제1 처리를 상기 제1 정보 처리 장치에서 실행하고, 상기 제1 정보 처리 장치가 상기 제1 네트워크에 속하지 않는 것으로 상기 제1 판정 처리에서 판정되는 것에 기초하여, 상기 제1 처리와 상이한 제2 처리를 상기 제1 정보 처리 장치에서 실행하는 단계;상기 미리 결정된 프로그램의 동작 환경이 상기 제2 동작 환경인 것에 기초하여, 상기 제2 정보 처리 장치의 제2 IP 어드레스를 상기 제1 API와 상이한 제2 API를 통해 상기 제2 정보 처리 장치에서 취득하는 단계;상기 제2 정보 처리 장치가 상기 제1 네트워크에 속하는지를, 상기 제2 API를 통해 취득된 상기 제2 IP 어드레스를 사용하여 판정하는 제2 판정 처리를 상기 제2 정보 처리 장치에서 실행하는 단계; 및상기 제2 정보 처리 장치가 상기 제1 네트워크에 속하는 것으로 상기 제2 판정 처리에서 판정되는 것에 기초하여, 상기 제1 처리를 상기 제2 정보 처리 장치에서 실행하고, 상기 제2 정보 처리 장치가 상기 제1 네트워크에 속하지 않는 것으로 상기 제2 판정 처리에서 판정되는 것에 기초하여, 상기 제2 처리를 상기 제2 정보 처리 장치에서 실행하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>일본 도꾜도 오오따꾸 시모마루꼬 *쪼메 **방 *고</address><code>519980959073</code><country>일본</country><engName>CANON KABUSHIKI KAISHA</engName><name>캐논 가부시끼가이샤</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>일본 도꾜도 오오따꾸 시모마루...</address><code> </code><country>일본</country><engName>IURA, Masataka</engName><name>이우라 마사타카</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>919990002028</code><country>대한민국</country><engName>LEE, JUNG HEE</engName><name>이중희</name></agentInfo><agentInfo><address>서울특별시 종로구 사직로*길 **, 세양빌딩 (내자동) *층(김.장법률사무소)</address><code>919980004828</code><country>대한민국</country><engName>CHANG, Soo Kil</engName><name>장수길</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>일본</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2024.01.16</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>JP-P-2024-004661</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2025.01.13</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0044352-32</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>Submission of Priority Certificate(Japan)</documentEngName><documentName>우선권주장증명서류제출서(일본)</documentName><receiptDate>2025.01.21</receiptDate><receiptNumber>9-1-2025-9000924-25</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020250004722.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93fdbad851934fecbd80e37e8cc2be4a1c7166f48fd9b6b9bd9471a34bed8156daa2d158287725c1dc752fb920002cbce224a3ebbc37029e76</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf36a56657452d24e0c58db68f23476a50c73975654aba6f77c2ee8e3012b6587f2c2f811408edd37d4ff824c9feba3dede6f3b92515d71cb7</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>