<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:00:25.025</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.09.16</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7013915</applicationNumber><claimCount>19</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal>등록결정(일반)</finalDisposal><inventionTitle>가상 환경들에서 가상 객체들을 제시하기 위한 디바이스들, 방법들, 및 그래픽 사용자 인터페이스들</inventionTitle><inventionTitleEng>DEVICES, METHODS, AND GRAPHICAL USER INTERFACES FOR PRESENTING VIRTUAL OBJECTS IN VIRTUAL ENVIRONMENTS</inventionTitleEng><openDate>2024.05.10</openDate><openNumber>10-2024-0064014</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.08.30</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.04.25</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/01</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/04815</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2013.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/0346</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/04842</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/04845</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/14</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2011.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 15/20</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2011.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 19/00</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 일부 실시예들에서, 전자 디바이스는 3차원 환경 내의 하나 이상의 가상 객체들의 공간 배열을 업데이트한다. 일부 실시예들에서, 전자 디바이스는 다수의 가상 객체들의 포지션들을 함께 업데이트한다. 일부 실시예들에서, 전자 디바이스는 3차원 환경 내의 바닥의 추정된 위치에 기초하여 3차원 환경에서 객체들을 디스플레이한다. 일부 실시예들에서, 전자 디바이스는 3차원 환경에서 객체들을 이동(예를 들어, 리포지셔닝)시킨다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.03.30</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023049670</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.09.16</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2022/076603</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 방법으로서,디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 전자 디바이스에서,상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 전자 디바이스의 사용자의 현재 시점에 대해 제1 공간 배열로 복수의 가상 객체들을 포함하는 3차원 환경을 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 제1 시점으로부터 제2 시점으로의 상기 3차원 환경 내의 상기 사용자의 상기 현재 시점의 이동을 검출하는 단계;상기 제1 시점으로부터 상기 제2 시점으로의 상기 사용자의 상기 현재 시점의 이동에 대응하는 이동을 검출하는 것에 응답하여, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 사용자의 상기 현재 시점에 대해 상기 제1 공간 배열과 상이한 제2 공간 배열로 상기 복수의 가상 객체들을 포함하는 상기 3차원 환경을 상기 제2 시점으로부터 디스플레이하는 단계;상기 사용자의 상기 현재 시점에 대해 상기 제2 공간 배열로 상기 복수의 가상 객체들을 포함하는 상기 3차원 환경을 상기 제2 시점으로부터 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 사용자의 상기 현재 시점에 대한 가상 객체들의 거리들의 범위 또는 배향들의 범위를 특정하는 하나 이상의 기준들을 만족시키기 위해 상기 사용자의 상기 현재 시점에 대한 상기 복수의 가상 객체들의 공간 배열을 업데이트하라는 요청에 대응하는 입력을 수신하는 단계; 및상기 3차원 환경을 업데이트하라는 상기 요청에 대응하는 상기 입력에 응답하여, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 사용자의 상기 시점에 대해 상기 제2 공간 배열과 상이한 제3 공간 배열로 상기 복수의 가상 객체들을 디스플레이하는 것을 포함하여, 상기 제2 시점으로부터 상기 3차원 환경을 디스플레이하는 단계를 포함하며, 상기 복수의 가상 객체들의 상기 제3 공간 배열은 상기 하나 이상의 기준들을 만족시키는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,상기 복수의 가상 객체들의 상기 공간 배열을 업데이트하라는 상기 요청에 대응하는 상기 입력을 수신하는 단계는 상기 하나 이상의 입력 디바이스들의 하드웨어 입력 디바이스를 통해 상기 입력을 수신하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서,상기 복수의 가상 객체들의 상기 공간 배열을 업데이트하라는 상기 요청에 대응하는 상기 입력은 하나 이상의 제1 입력 기준들을 만족시키며, 상기 방법은,상기 하드웨어 입력 디바이스를 통해 제2 입력을 수신하는 단계; 및상기 제2 입력을 수신하는 것에 응답하여, 상기 제2 입력이 상기 하나 이상의 제1 입력 기준들과 상이한 하나 이상의 제2 입력 기준들을 만족시킨다는 결정에 따라, 상기 복수의 가상 객체들의 상기 공간 배열을 업데이트하지 않으면서 상기 제2 입력에 대응하는 개개의 동작을 수행하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항 내지 제3항 중 어느 한 항에 있어서,상기 복수의 가상 객체들의 상기 공간 배열을 업데이트하라는 상기 요청에 대응하는 상기 입력을 수신하는 단계는 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해 상기 3차원 환경에서 디스플레이된 사용자 인터페이스 요소의 선택을 검출하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항 내지 제4항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제2 공간 배열로 상기 복수의 가상 객체들을 디스플레이하는 단계는 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 3차원 환경 내의 제1 포지션들에서 상기 복수의 가상 객체들을 디스플레이하는 단계를 포함하며, 상기 방법은,상기 입력을 수신하는 것에 응답하여, 상기 복수의 가상 객체들을 상기 3차원 환경 내의 상기 제1 포지션들로부터 제2 포지션들로 이동시키는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항 내지 제5항 중 어느 한 항에 있어서,상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 3차원 환경 내의 제1 포지션에서 상기 복수의 가상 객체들의 개개의 가상 객체를 포함하는 상기 3차원 환경을 디스플레이하는 동안 - 상기 사용자의 상기 현재 시점에 대한 상기 복수의 가상 객체들의 상기 공간 배열은 상기 하나 이상의 기준들을 만족시키는 제1 개개의 공간 배열임 -, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 3차원 환경 내의 상기 개개의 가상 객체의 포지션을 업데이트하라는 요청에 대응하는 입력을 수신하는 단계;상기 3차원 환경 내의 상기 개개의 가상 객체의 상기 포지션을 업데이트하라는 상기 요청에 대응하는 상기 입력에 응답하여, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 3차원 환경 내의 상기 제1 포지션과 상이한 제2 포지션에서 상기 개개의 가상 객체를 디스플레이하는 것을 포함하여, 상기 하나 이상의 기준들을 만족시키지 않는 제2 개개의 공간 배열로 상기 복수의 가상 객체들을 디스플레이하는 단계;상기 3차원 환경 내의 상기 제2 포지션에서 상기 개개의 가상 객체를 디스플레이하는 것을 포함하여 상기 3차원 환경을 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 하나 이상의 기준들을 만족시키기 위해 상기 사용자의 상기 현재 시점에 대한 상기 복수의 가상 객체들의 상기 공간 배열을 업데이트하라는 요청에 대응하는 제2 입력을 수신하는 단계; 및상기 제2 입력을 수신하는 것에 응답하여, 상기 복수의 가상 객체들 내의 하나 이상의 다른 가상 객체들의 포지션들을 업데이트하지 않으면서 상기 하나 이상의 기준들을 만족시키도록 상기 개개의 가상 객체의 상기 포지션을 업데이트하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항 내지 제6항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제3 공간 배열로 상기 복수의 가상 객체들을 디스플레이하는 것은,상기 3차원 환경이 제1 공간 템플릿과 연관된다는 결정에 따라, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 제3 공간 배열로 상기 복수의 가상 객체들을 디스플레이하는 것이 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 제1 공간 템플릿과 연관된 하나 이상의 기준들을 만족시키는 상기 사용자의 상기 현재 시점에 대한 배향으로 상기 복수의 가상 객체들의 개개의 가상 객체를 디스플레이하는 것을 포함하는 것, 및상기 3차원 환경이 제2 공간 템플릿과 연관된다는 결정에 따라, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 제3 공간 배열로 상기 복수의 가상 객체들을 디스플레이하는 것이 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 제2 공간 템플릿과 연관된 하나 이상의 기준들을 만족시키는 상기 사용자의 상기 현재 시점에 대한 배향으로 상기 복수의 가상 객체들의 상기 개개의 객체를 디스플레이하는 것을 포함하는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7항에 있어서,상기 제3 공간 배열로 상기 복수의 가상 객체들을 디스플레이하는 것은,상기 3차원 환경이 공유 콘텐츠 공간 템플릿과 연관된다는 결정에 따라, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 3차원 환경 내의 상기 사용자의 상기 시점 및 제2 사용자의 제2 시점을 향해 상기 개개의 객체의 개개의 측을 배향시키는 포즈로 상기 복수의 가상 객체들의 상기 개개의 객체를 디스플레이하는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제7항 또는 제8항에 있어서,상기 제3 공간 배열로 상기 복수의 가상 객체들을 디스플레이하는 것은,상기 3차원 환경이 공유 활동 공간 템플릿과 연관된다는 결정에 따라, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 사용자의 상기 시점을 향해 상기 개개의 객체의 제1 측을 그리고 제2 사용자의 제2 시점을 향해 상기 개개의 객체의 상기 제1 측과 상이한 제2 측을 배향시키는 포즈로 상기 복수의 가상 객체들의 상기 개개의 객체를 디스플레이하는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제7항 내지 제9항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제3 공간 배열로 상기 복수의 가상 객체들을 디스플레이하는 것은,상기 3차원 환경이 그룹 활동 공간 템플릿과 연관된다는 결정에 따라, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 전자 디바이스의 상기 사용자의 상기 현재 시점을 향해 배향된 포즈로 제2 사용자의 표현을 디스플레이하는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항 내지 제10항 중 어느 한 항에 있어서,상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 3차원 환경에서 제2 시점과 연관된 제2 사용자를 포함하는 상기 3차원 환경을 디스플레이하는 동안 - 상기 사용자의 상기 현재 시점에 대한 상기 복수의 가상 객체들의 상기 공간 배열은 상기 하나 이상의 기준들을 만족시키는 제1 개개의 공간 배열임 -, 제1 개개의 시점으로부터 제2 개개의 시점으로의 상기 3차원 환경 내의 상기 제2 사용자의 상기 제2 시점의 이동의 표시를 검출하는 단계;상기 제2 개개의 시점에서 상기 제2 사용자의 상기 제2 시점으로 상기 3차원 환경을 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 하나 이상의 기준들을 만족시키기 위해 상기 사용자의 상기 현재 시점에 대한 상기 복수의 가상 객체들의 상기 공간 배열을 업데이트하라는 요청에 대응하는 제2 입력을 수신하는 단계; 및상기 제2 입력을 수신하는 것에 응답하여, 상기 제2 사용자의 상기 제2 개개의 시점에 따라 상기 복수의 가상 객체들의 상기 공간 배열을 상기 하나 이상의 기준들을 만족시키는 제2 개개의 공간 배열로 업데이트하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1항 내지 제11항 중 어느 한 항에 있어서,상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해 상기 3차원 환경을 디스플레이하는 동안 - 상기 사용자의 상기 현재 시점에 대한 상기 복수의 가상 객체들의 상기 공간 배열은 상기 하나 이상의 기준들을 만족시키는 제1 개개의 공간 배열임 -, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 3차원 환경 내의 상기 복수의 가상 객체들의 하나 이상의 포지션들을 업데이트하라는 요청에 대응하는 하나 이상의 입력들의 시퀀스를 수신하는 단계;상기 하나 이상의 입력들의 시퀀스를 수신하는 것에 응답하여, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 하나 이상의 기준들을 만족시키지 않는 제2 개개의 공간 배열로 상기 하나 이상의 입력들의 시퀀스에 따라 상기 3차원 환경 내의 개개의 포지션들에서 상기 복수의 가상 객체들을 디스플레이하는 단계;상기 3차원 환경 내의 상기 개개의 포지션들에서 상기 복수의 가상 객체들을 디스플레이하는 것을 포함하여 상기 3차원 환경을 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 하나 이상의 기준들을 만족시키기 위해 상기 사용자의 상기 현재 시점에 대한 상기 복수의 가상 객체들의 상기 공간 배열을 업데이트하라는 요청에 대응하는 제2 입력을 수신하는 단계; 및상기 제2 입력을 수신하는 것에 응답하여, 상기 3차원 환경 내의 상기 복수의 가상 객체들의 상기 개개의 포지션들에 따라 상기 복수의 가상 객체들의 상기 포지션들을 상기 하나 이상의 기준들을 만족시키는 제3 개개의 공간 배열로 업데이트하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1항 내지 제12항 중 어느 한 항에 있어서,상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해 상기 3차원 환경을 디스플레이하는 동안 - 상기 사용자의 상기 현재 시점에 대한 상기 복수의 가상 객체들의 상기 공간 배열은 상기 하나 이상의 기준들을 만족시키는 제1 개개의 공간 배열임 -, 상기 3차원 환경 내의 상기 복수의 가상 객체들의 하나 이상의 포지션들을 업데이트하라는 상기 3차원 환경 내의 제2 사용자에 의한 요청들의 하나 이상의 표시들을 검출하는 단계;상기 하나 이상의 표시들을 검출하는 것에 응답하여, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 하나 이상의 기준들을 만족시키지 않는 제2 개개의 공간 배열로 상기 하나 이상의 입력들의 시퀀스에 따라 상기 3차원 환경 내의 개개의 포지션들에서 상기 복수의 가상 객체들을 디스플레이하는 단계;상기 3차원 환경 내의 상기 개개의 포지션들에서 상기 복수의 가상 객체들을 디스플레이하는 것을 포함하여 상기 3차원 환경을 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 하나 이상의 기준들을 만족시키기 위해 상기 사용자의 상기 현재 시점에 대한 상기 복수의 가상 객체들의 상기 공간 배열을 업데이트하라는 요청에 대응하는 제2 입력을 수신하는 단계; 및상기 제2 입력을 수신하는 것에 응답하여, 상기 3차원 환경 내의 상기 복수의 가상 객체들의 상기 개개의 포지션들에 따라 상기 복수의 가상 객체들의 상기 포지션들을 상기 하나 이상의 기준들을 만족시키는 제3 개개의 공간 배열로 업데이트하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제1항 내지 제13항 중 어느 한 항에 있어서,상기 복수의 가상 객체들의 상기 공간 배열이 상기 하나 이상의 기준들을 만족시키지 않는 동안, 상기 복수의 객체들의 상기 공간 배열을 업데이트하라는 상기 요청에 대응하는 상기 입력이 수신되지 않았다는 결정에 따라, 상기 복수의 객체들의 상기 공간 배열을 업데이트하라는 상기 요청에 대응하는 상기 입력이 수신될 때까지 상기 복수의 가상 객체들의 상기 공간 배열을 유지하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제1항 내지 제14항 중 어느 한 항에 있어서,상기 사용자의 상기 현재 시점으로부터 미리 정의된 임계 거리를 초과하는 위치에서 상기 복수의 가상 객체들 중 제1 가상 객체를 디스플레이하는 것을 포함하여, 상기 3차원 환경에서 상기 복수의 가상 객체들을 디스플레이하는 단계;상기 사용자의 상기 현재 시점으로부터 상기 미리 정의된 임계 거리를 초과하는 상기 위치에서 상기 복수의 가상 객체들 중 상기 제1 가상 객체를 디스플레이하는 것을 포함하여, 상기 복수의 가상 객체들이 상기 3차원 환경에서 디스플레이되는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 하나 이상의 기준들을 만족시키기 위해 상기 사용자의 상기 현재 시점에 대한 상기 복수의 가상 객체들의 상기 공간 배열을 업데이트하라는 요청에 대응하는 제2 입력을 수신하는 단계; 및상기 제2 입력을 수신하는 것에 응답하여, 상기 사용자의 상기 시점을 상기 제1 가상 객체의 상기 미리 정의된 임계 거리 내에 있는 개개의 시점으로 업데이트하는 단계를 더 포함하며, 상기 개개의 시점에 대한 상기 복수의 가상 객체들의 상기 공간 배열은 상기 하나 이상의 기준들을 만족시키는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제1항 내지 제15항 중 어느 한 항에 있어서,상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 복수의 가상 객체들 중 제1 가상 객체와 상기 복수의 가상 객체들 중 제2 가상 객체 사이의 제1 간격으로 상기 복수의 가상 객체들을 디스플레이하는 단계 - 상기 제1 간격은 상기 하나 이상의 기준들의 하나 이상의 간격 기준들을 만족시키지 않음 -;상기 제1 가상 객체와 상기 제2 가상 객체 사이의 상기 제1 간격으로 상기 복수의 가상 객체들을 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 하나 이상의 기준들을 만족시키기 위해 상기 사용자의 상기 현재 시점에 대한 상기 복수의 가상 객체들의 상기 공간 배열을 업데이트하라는 요청에 대응하는 제2 입력을 수신하는 단계; 및상기 제2 입력을 수신하는 것에 응답하여, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 제1 가상 객체와 상기 제2 가상 객체 사이의 제2 간격으로 상기 복수의 가상 객체들을 디스플레이하는 단계를 더 포함하며, 상기 제2 간격은 상기 하나 이상의 간격 기준들을 만족시키는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제1항 내지 제16항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 시점으로부터 상기 제2 시점으로의 상기 3차원 환경 내의 상기 사용자의 상기 현재 시점의 상기 이동을 검출하는 단계는, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 전자 디바이스의 물리적 환경에서의 상기 전자 디바이스의 이동 또는 상기 디스플레이 생성 컴포넌트의 물리적 환경에서의 상기 디스플레이 생성 컴포넌트의 이동을 검출하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 전자 디바이스로서,하나 이상의 프로세서들;메모리; 및하나 이상의 프로그램들을 포함하고,상기 하나 이상의 프로그램들은, 상기 메모리에 저장되고, 상기 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성되며,상기 하나 이상의 프로그램들은, 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 전자 디바이스의 사용자의 현재 시점에 대해 제1 공간 배열로 복수의 가상 객체들을 포함하는 3차원 환경을 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 제1 시점으로부터 제2 시점으로의 상기 3차원 환경 내의 상기 사용자의 상기 현재 시점의 이동을 검출하고; 상기 제1 시점으로부터 상기 제2 시점으로의 상기 사용자의 상기 현재 시점의 이동에 대응하는 이동을 검출하는 것에 응답하여, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 사용자의 상기 현재 시점에 대해 상기 제1 공간 배열과 상이한 제2 공간 배열로 상기 복수의 가상 객체들을 포함하는 상기 3차원 환경을 상기 제2 시점으로부터 디스플레이하고; 상기 사용자의 상기 현재 시점에 대해 상기 제2 공간 배열로 상기 복수의 가상 객체들을 포함하는 상기 3차원 환경을 상기 제2 시점으로부터 디스플레이하는 동안, 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 사용자의 상기 현재 시점에 대한 가상 객체들의 거리들의 범위 또는 배향들의 범위를 특정하는 하나 이상의 기준들을 만족시키기 위해 상기 사용자의 상기 현재 시점에 대한 상기 복수의 가상 객체들의 공간 배열을 업데이트하라는 요청에 대응하는 입력을 수신하고; 상기 3차원 환경을 업데이트하라는 상기 요청에 대응하는 상기 입력에 응답하여, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 사용자의 상기 시점에 대해 상기 제2 공간 배열과 상이한 제3 공간 배열로 상기 복수의 가상 객체들을 디스플레이하는 것을 포함하여, 상기 제2 시점으로부터 상기 3차원 환경을 디스플레이하기 위한 명령어들을 포함하고, 상기 복수의 가상 객체들의 상기 제3 공간 배열은 상기 하나 이상의 기준들을 만족시키는, 전자 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 하나 이상의 프로그램들을 저장하는 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서,상기 하나 이상의 프로그램들은, 전자 디바이스의 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행될 때, 상기 전자 디바이스로 하여금, 방법을 수행하게 하는 명령어들을 포함하며,상기 방법은,디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 전자 디바이스의 사용자의 현재 시점에 대해 제1 공간 배열로 복수의 가상 객체들을 포함하는 3차원 환경을 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 제1 시점으로부터 제2 시점으로의 상기 3차원 환경 내의 상기 사용자의 상기 현재 시점의 이동을 검출하는 단계;상기 제1 시점으로부터 상기 제2 시점으로의 상기 사용자의 상기 현재 시점의 이동에 대응하는 이동을 검출하는 것에 응답하여, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 사용자의 상기 현재 시점에 대해 상기 제1 공간 배열과 상이한 제2 공간 배열로 상기 복수의 가상 객체들을 포함하는 상기 3차원 환경을 상기 제2 시점으로부터 디스플레이하는 단계;상기 사용자의 상기 현재 시점에 대해 상기 제2 공간 배열로 상기 복수의 가상 객체들을 포함하는 상기 3차원 환경을 상기 제2 시점으로부터 디스플레이하는 동안, 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 사용자의 상기 현재 시점에 대한 가상 객체들의 거리들의 범위 또는 배향들의 범위를 특정하는 하나 이상의 기준들을 만족시키기 위해 상기 사용자의 상기 현재 시점에 대한 상기 복수의 가상 객체들의 공간 배열을 업데이트하라는 요청에 대응하는 입력을 수신하는 단계; 및상기 3차원 환경을 업데이트하라는 상기 요청에 대응하는 상기 입력에 응답하여, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 사용자의 상기 시점에 대해 상기 제2 공간 배열과 상이한 제3 공간 배열로 상기 복수의 가상 객체들을 디스플레이하는 것을 포함하여, 상기 제2 시점으로부터 상기 3차원 환경을 디스플레이하는 단계를 포함하고, 상기 복수의 가상 객체들의 상기 제3 공간 배열은 상기 하나 이상의 기준들을 만족시키는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 전자 디바이스로서,하나 이상의 프로세서들;메모리;디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 전자 디바이스의 사용자의 현재 시점에 대해 제1 공간 배열로 복수의 가상 객체들을 포함하는 3차원 환경을 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 제1 시점으로부터 제2 시점으로의 상기 3차원 환경 내의 상기 사용자의 상기 현재 시점의 이동을 검출하기 위한 수단;상기 제1 시점으로부터 상기 제2 시점으로의 상기 사용자의 상기 현재 시점의 이동에 대응하는 이동을 검출하는 것에 응답하여, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 사용자의 상기 현재 시점에 대해 상기 제1 공간 배열과 상이한 제2 공간 배열로 상기 복수의 가상 객체들을 포함하는 상기 3차원 환경을 상기 제2 시점으로부터 디스플레이하기 위한 수단;상기 사용자의 상기 현재 시점에 대해 상기 제2 공간 배열로 상기 복수의 가상 객체들을 포함하는 상기 3차원 환경을 상기 제2 시점으로부터 디스플레이하는 동안, 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 사용자의 상기 현재 시점에 대한 가상 객체들의 거리들의 범위 또는 배향들의 범위를 특정하는 하나 이상의 기준들을 만족시키기 위해 상기 사용자의 상기 현재 시점에 대한 상기 복수의 가상 객체들의 공간 배열을 업데이트하라는 요청에 대응하는 입력을 수신하기 위한 수단; 및상기 3차원 환경을 업데이트하라는 상기 요청에 대응하는 상기 입력에 응답하여, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 사용자의 상기 시점에 대해 상기 제2 공간 배열과 상이한 제3 공간 배열로 상기 복수의 가상 객체들을 디스플레이하는 것을 포함하여, 상기 제2 시점으로부터 상기 3차원 환경을 디스플레이하기 위한 수단을 포함하고, 상기 복수의 가상 객체들의 상기 제3 공간 배열은 상기 하나 이상의 기준들을 만족시키는, 전자 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 전자 디바이스에서 사용하기 위한 정보 프로세싱 장치로서,디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 전자 디바이스의 사용자의 현재 시점에 대해 제1 공간 배열로 복수의 가상 객체들을 포함하는 3차원 환경을 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 제1 시점으로부터 제2 시점으로의 상기 3차원 환경 내의 상기 사용자의 상기 현재 시점의 이동을 검출하기 위한 수단;상기 제1 시점으로부터 상기 제2 시점으로의 상기 사용자의 상기 현재 시점의 이동에 대응하는 이동을 검출하는 것에 응답하여, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 사용자의 상기 현재 시점에 대해 상기 제1 공간 배열과 상이한 제2 공간 배열로 상기 복수의 가상 객체들을 포함하는 상기 3차원 환경을 상기 제2 시점으로부터 디스플레이하기 위한 수단;상기 사용자의 상기 현재 시점에 대해 상기 제2 공간 배열로 상기 복수의 가상 객체들을 포함하는 상기 3차원 환경을 상기 제2 시점으로부터 디스플레이하는 동안, 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 사용자의 상기 현재 시점에 대한 가상 객체들의 거리들의 범위 또는 배향들의 범위를 특정하는 하나 이상의 기준들을 만족시키기 위해 상기 사용자의 상기 현재 시점에 대한 상기 복수의 가상 객체들의 공간 배열을 업데이트하라는 요청에 대응하는 입력을 수신하기 위한 수단; 및상기 3차원 환경을 업데이트하라는 상기 요청에 대응하는 상기 입력에 응답하여, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 사용자의 상기 시점에 대해 상기 제2 공간 배열과 상이한 제3 공간 배열로 상기 복수의 가상 객체들을 디스플레이하는 것을 포함하여, 상기 제2 시점으로부터 상기 3차원 환경을 디스플레이하기 위한 수단을 포함하고, 상기 복수의 가상 객체들의 상기 제3 공간 배열은 상기 하나 이상의 기준들을 만족시키는, 정보 프로세싱 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 전자 디바이스로서, 하나 이상의 프로세서들; 메모리; 및 하나 이상의 프로그램들을 포함하며,상기 하나 이상의 프로그램들은, 상기 메모리에 저장되고, 상기 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성되고, 상기 하나 이상의 프로그램들은 제1항 내지 제17항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 명령어들을 포함하는, 전자 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 하나 이상의 프로그램들을 저장하는 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서, 상기 하나 이상의 프로그램들은, 전자 디바이스의 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행될 때, 상기 전자 디바이스로 하여금, 제1항 내지 제17항 중 어느 한 항의 방법을 수행하게 하는 명령어들을 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 전자 디바이스로서, 하나 이상의 프로세서들; 메모리; 및 제1항 내지 제17항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 수단을 포함하는, 전자 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 전자 디바이스에서 사용하기 위한 정보 프로세싱 장치로서, 제1항 내지 제17항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 수단을 포함하는, 정보 프로세싱 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 방법으로서,디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 전자 디바이스에서,상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 전자 디바이스의 사용자의 시점으로부터 3차원 환경을 디스플레이하는 동안 - 상기 3차원 환경은 상기 3차원 환경 내의 상기 사용자의 상기 시점에 대해 제1 공간 배열로 제1 위치들에 복수의 가상 객체들을 포함함 -, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 복수의 가상 객체들 중 하나 이상을 이동시키라는 요청에 대응하는 입력을 수신하는 단계; 및상기 입력을 수신하는 것에 응답하여, 상기 입력이 하나 이상의 제1 기준들을 만족시킨다는 결정에 따라,  상기 입력에 따라 상기 복수의 가상 객체들의 개개의 객체를 상기 3차원 환경 내의 제1 위치로부터 상기 제1 위치와 상이한 제2 위치로 이동시키도록 상기 3차원 환경을 업데이트하는 단계 - 상기 제2 위치의 상기 개개의 객체는 상기 사용자의 상기 시점에 대한 상기 제1 공간 배열과 상이한 상기 사용자의 상기 시점에 대한 제2 공간 배열을 가짐 -; 및  상기 사용자의 상기 시점에 대해 상기 제1 공간 배열로 상기 3차원 환경 내의 상기 제1 위치들에 상기 복수의 가상 객체들 중 하나 이상의 제2 객체들을 유지하는 단계; 및 상기 입력이 하나 이상의 제2 기준들을 만족시킨다는 결정에 따라, 상기 입력에 따라 상기 3차원 환경에서 상기 복수의 가상 객체들을 이동시키도록 상기 3차원 환경을 업데이트하는 단계를 포함하며, 상기 이동 이후, 상기 복수의 가상 객체들은 상기 사용자의 상기 시점에 대한 상기 제1 공간 배열과 상이한 상기 사용자의 상기 시점에 대한 제3 공간 배열을 갖는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제26항에 있어서,상기 입력을 수신하는 것에 응답하여 그리고 상기 입력이 상기 하나 이상의 제2 기준들을 만족시킨다는 상기 결정에 따라, 상기 입력에 따라 상기 3차원 환경에서 상기 복수의 가상 객체들을 이동시키도록 상기 3차원 환경을 업데이트하는 단계는, 상기 입력의 방향 및 크기에 기초하여, 상기 복수의 가상 객체들 중 제1 가상 객체를 개개의 양만큼 그리고 개개의 방향으로 이동시키고, 상기 복수의 가상 객체들 중 제2 가상 객체를 상기 개개의 양만큼 그리고 상기 개개의 방향으로 이동시키는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제26항 또는 제27항에 있어서,상기 하나 이상의 제2 기준들은, 상기 입력을 수신하는 것이 하나 이상의 포즈 기준들을 만족시키는 포즈에서 상기 사용자의 제1 부분을 검출하는 것 및 상기 하나 이상의 포즈 기준들을 만족시키는 상기 포즈에서 상기 사용자의 제2 부분을 검출하는 것을 포함할 때 만족되는 기준을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제26항 내지 제28항 중 어느 한 항에 있어서,상기 전자 디바이스가 상기 입력을 수신하고 있지 않는 동안, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 제1 양의 시각적 강조들로 상기 3차원 환경 내의 상기 복수의 가상 객체들을 디스플레이하는 단계; 및상기 입력을 수신하는 동안 상기 입력이 상기 하나 이상의 제2 기준들을 만족시킨다는 결정에 따라, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 제1 양의 시각적 강조보다 작은 제2 양의 시각적 강조로 상기 3차원 환경 내의 상기 복수의 가상 객체들을 디스플레이하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제26항 내지 제29항 중 어느 한 항에 있어서,상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 3차원 환경에서 제2 전자 디바이스의 제2 사용자의 표현을 디스플레이하는 단계;상기 제2 전자 디바이스가 상기 하나 이상의 제2 기준들을 만족시키는 개개의 입력을 검출하는 동안, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 제1 양의 시각적 강조로 상기 제2 사용자의 상기 표현을 디스플레이하는 단계; 및상기 제2 전자 디바이스가 상기 하나 이상의 제2 기준들을 만족시키는 상기 개개의 입력을 검출하지 않는 동안, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 제1 양의 시각적 강조보다 큰 제2 양의 시각적 강조로 상기 제2 사용자의 상기 표현을 디스플레이하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제26항 내지 제30항 중 어느 한 항에 있어서,상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 3차원 환경 내의 제3 위치에서 제2 전자 디바이스의 제2 사용자의 표현을 디스플레이하는 단계;상기 3차원 환경 내의 상기 제3 위치에서 상기 제2 사용자의 상기 표현을 디스플레이하는 동안, 상기 제2 전자 디바이스가 상기 하나 이상의 제2 기준들을 만족시키는 개개의 입력을 수신했다는 표시를 수신하는 단계; 및상기 표시에 응답하여, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 개개의 입력에 따라 상기 3차원 환경 내의 제4 위치에서 상기 제2 사용자의 상기 표현을, 상기 제3 위치로부터 상기 제4 위치로 이동하는 상기 제2 사용자의 상기 표현의 애니메이션을 디스플레이하지 않으면서 디스플레이하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제26항 내지 제31항 중 어느 한 항에 있어서,상기 하나 이상의 제2 기준들은, 상기 입력이 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해 디스플레이되는 사용자 인터페이스 요소로 지향될 때 만족되고, 상기 입력이 상기 사용자 인터페이스 요소로 지향될 때, 상기 전자 디바이스로 하여금 상기 입력에 따라 상기 복수의 가상 객체들을 이동시키게 하는 기준을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제26항 내지 제32항 중 어느 한 항에 있어서,상기 입력이 상기 하나 이상의 제2 기준들을 만족시킨다는 상기 결정에 따라, 상기 입력이 제1 크기의 이동을 포함한다는 결정에 따라, 상기 3차원 환경 내의 상기 복수의 가상 객체들을 제2 양만큼 이동시키는 단계; 및 상기 입력이 상기 제1 크기의 이동과 상이한 제3 크기의 이동을 포함한다는 결정에 따라, 상기 3차원 환경 내의 상기 복수의 가상 객체들을 상기 제2 양과 상이한 제4 양만큼 이동시키는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제26항 내지 제33항 중 어느 한 항에 있어서,상기 복수의 가상 객체들 중 상기 하나 이상을 이동시키라는 상기 요청에 대응하는 상기 입력을 수신하기 전에, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 복수의 가상 객체들과 연관된 복수의 사용자 인터페이스 요소들을 디스플레이하는 단계를 더 포함하며, 상기 하나 이상의 제1 기준들은, 상기 입력이 상기 개개의 객체와 연관된 상기 복수의 사용자 인터페이스 요소들의 개개의 사용자 인터페이스 요소로 지향될 때 만족되고, 상기 입력이 상기 개개의 사용자 인터페이스 요소로 지향될 때, 상기 전자 디바이스로 하여금 상기 3차원 환경에서 상기 복수의 가상 객체들의 상기 개개의 객체를 이동시키기 위한 프로세스를 개시하게 하는 기준을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제26항 내지 제34항 중 어느 한 항에 있어서,상기 3차원 환경을 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 디지털 오리진(digital origin)에 대한 하나 이상의 공간 기준들을 만족시키도록 상기 3차원 환경을 업데이트하라는 요청에 대응하는 입력을 수신하는 단계; 및상기 입력에 응답하여, 상기 디지털 오리진에 대한 상기 하나 이상의 공간 기준들을 만족시키도록 상기 3차원 환경을 업데이트하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제35항에 있어서,상기 디지털 오리진은, 상기 전자 디바이스가 상기 3차원 환경을 디스플레이하는 것을 포함하는 증강 현실 또는 가상 현실 세션을 개시할 때 결정되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제35항 또는 제36항에 있어서,상기 하나 이상의 제2 기준들을 만족시키는 상기 입력을 수신하기 전에, 상기 디지털 오리진은 상기 3차원 환경 내의 제1 개개의 위치에 위치되고, 상기 하나 이상의 제2 기준들을 만족시키는 상기 입력을 수신하는 것에 응답하여, 상기 입력이 상기 하나 이상의 제2 기준들을 만족시킨다는 상기 결정에 따라, 상기 3차원 환경 내의 상기 제1 개개의 위치와 상이한 제2 개개의 위치에 위치되도록 상기 디지털 오리진을 업데이트하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제35항 내지 제37항 중 어느 한 항에 있어서,상기 3차원 환경이 제2 전자 디바이스의 제2 사용자에 액세스가능한 동안, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 디지털 오리진이 상기 3차원 환경 내의 제1 개개의 위치에 위치되는 동안 상기 전자 디바이스에 액세스가능하지만 상기 제2 전자 디바이스에 액세스가능하지 않은 개개의 가상 객체를 포함하는 상기 3차원 환경 내의 상기 복수의 가상 객체들을 디스플레이하는 단계; 상기 개개의 가상 객체가 상기 전자 디바이스에 액세스가능하지만 상기 제2 전자 디바이스에 액세스가능하지 않고, 상기 디지털 오리진이 상기 3차원 환경 내의 상기 제1 개개의 위치에 위치되는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 개개의 가상 객체를 상기 전자 디바이스 및 상기 제2 전자 디바이스에 액세스가능하게 만들라는 요청에 대응하는 입력을 수신하는 단계; 및 상기 개개의 객체를 상기 전자 디바이스 및 상기 제2 전자 디바이스에 액세스가능하게 만들라는 상기 요청에 대응하는 상기 입력에 응답하여,  상기 전자 디바이스 및 상기 제2 전자 디바이스에 액세스가능하도록 상기 개개의 가상 객체를 업데이트하는 단계; 및  상기 개개의 가상 객체의 위치에 따라 상기 3차원 환경 내의 상기 제1 개개의 위치와 상이한 제2 개개의 위치에 위치되도록 상기 디지털 오리진을 업데이트하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제35항 내지 제38항 중 어느 한 항에 있어서,상기 사용자의 상기 시점이 상기 3차원 환경 내의 제1 시점이고, 상기 디지털 오리진이 상기 3차원 환경 내의 제1 개개의 위치에 위치되고, 상기 3차원 환경 내의 상기 제1 개개의 위치에서 유효 상태를 갖는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 사용자의 상기 시점을 상기 3차원 환경 내의 상기 제1 시점과 상이한 제2 시점으로 업데이트하라는 요청에 대응하는 입력을 수신하는 단계; 및 상기 사용자의 상기 시점을 상기 3차원 환경 내의 상기 제2 시점으로 업데이트하라는 상기 요청에 대응하는 상기 입력에 응답하여, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 제2 시점으로부터 상기 3차원 환경을 디스플레이하는 단계; 상기 제2 시점이 상기 제1 시점의 임계 거리 내에 있다는 결정에 따라, 상기 3차원 환경 내의 상기 제1 개개의 위치에서 상기 디지털 오리진의 상기 유효 상태를 유지하는 단계; 및 상기 제2 시점이 상기 제1 시점으로부터 상기 임계 거리 초과라는 결정에 따라, 상기 디지털 오리진의 상태를 무효 상태로 업데이트하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제35항 내지 제39항 중 어느 한 항에 있어서,상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 포함하는 디바이스가 하나 이상의 포즈 기준들을 만족시키는 상기 사용자의 개개의 부분에 대한 포즈에 있고, 상기 디지털 오리진이 상기 3차원 환경 내의 제1 개개의 위치에 위치되는 동안, 상기 하나 이상의 포즈 기준들을 만족시키지 않는 상기 사용자의 상기 개개의 부분에 대한 포즈로의 상기 디스플레이 생성 컴포넌트의 이동을 검출하는 단계;상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 포함하는 상기 디바이스가 상기 하나 이상의 포즈 기준들을 만족시키지 않는 상기 사용자의 상기 개개의 부분에 대한 상기 포즈에 있는 동안, 상기 하나 이상의 포즈 기준들을 만족시키는 상기 사용자의 상기 개개의 부분에 대한 상기 포즈로의 상기 디스플레이 생성 컴포넌트의 이동을 검출하는 단계; 및상기 하나 이상의 포즈 기준들을 만족시키는 상기 사용자의 상기 개개의 부분에 대한 상기 포즈로의 상기 디스플레이 생성 컴포넌트의 상기 이동에 응답하여, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 포함하는 상기 디바이스가 미리 결정된 시간 임계치보다 작은 시간 동안 상기 하나 이상의 포즈 기준들을 만족시키지 않는 상기 사용자의 상기 개개의 부분에 대한 상기 포즈에 있었다는 결정에 따라, 상기 3차원 환경 내의 상기 제1 개개의 위치에 상기 디지털 오리진을 유지하는 단계; 및 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 포함하는 상기 디바이스가 상기 미리 결정된 시간 임계치보다 큰 시간 동안 상기 하나 이상의 포즈 기준들을 만족시키지 않는 상기 사용자의 상기 개개의 부분에 대한 상기 포즈에 있었다는 결정에 따라, 상기 디지털 오리진을 상기 3차원 환경 내의 상기 제1 개개의 위치와 상이한 제2 개개의 위치로 업데이트하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제35항 내지 제40항 중 어느 한 항에 있어서,상기 사용자의 상기 시점에 대해 제1 개개의 공간 배열로 상기 복수의 가상 객체들을 포함하는 상기 3차원 환경을 디스플레이하는 동안 - 상기 제1 개개의 공간 배열은 상기 사용자의 상기 시점의 미리 정의된 임계 거리 내에 상기 복수의 가상 객체들을 디스플레이하는 것을 포함함 -, 그리고 상기 디지털 오리진이 상기 3차원 환경 내의 제1 개개의 위치에 위치되고, 상기 3차원 환경 내의 상기 제1 개개의 위치에서 유효 상태를 갖는 동안, 상기 사용자의 상기 시점에 대해 상기 복수의 가상 객체들의 상기 공간 배열을 업데이트하라는 요청에 대응하는 하나 이상의 입력들의 표시들을 검출하는 단계;상기 하나 이상의 입력들의 상기 표시들을 검출하는 것에 응답하여, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 사용자의 상기 시점에 대해 제2 개개의 공간 배열로 상기 복수의 가상 객체들을 디스플레이하는 단계; 및상기 제2 개개의 공간 배열이 상기 사용자의 상기 시점의 상기 미리 정의된 임계 거리 내에 상기 복수의 가상 객체들 중 적어도 하나를 디스플레이하는 것을 포함한다는 결정에 따라, 상기 3차원 환경 내의 상기 제1 개개의 위치에서 상기 디지털 오리진의 상기 유효 상태를 유지하는 단계; 및상기 제2 개개의 공간 배열이 상기 사용자의 상기 시점으로부터 상기 미리 정의된 임계 거리 초과로 상기 복수의 가상 객체들을 디스플레이하는 것을 포함한다는 결정에 따라, 무효 상태가 되도록 상기 디지털 오리진의 상태를 업데이트하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 제35항 내지 제41항 중 어느 한 항에 있어서,상기 디지털 오리진의 위치가 하나 이상의 디지털 오리진 기준들을 만족시키는 동안, 상기 3차원 환경 내의 제1 개개의 위치에 상기 디지털 오리진을 유지하는 단계; 및상기 디지털 오리진의 상기 위치가 상기 하나 이상의 디지털 오리진 기준들을 더 이상 만족시키지 않는다는 것을 검출하는 것에 응답하여, 상기 3차원 환경 내의 상기 제1 개개의 위치와 상이한 제2 개개의 위치에 위치되도록 상기 디지털 오리진을 업데이트하는 단계를 더 포함하며, 상기 제2 개개의 위치는 상기 하나 이상의 디지털 오리진 기준들을 만족시키는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 제26항 내지 제42항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 공간 배열로 상기 복수의 가상 객체들을 디스플레이하는 것은 상기 복수의 가상 객체들을 서로에 대해 개개의 배열로 디스플레이하는 것을 포함하고,상기 제3 공간 배열로 상기 복수의 가상 객체들을 디스플레이하는 것은 상기 복수의 가상 객체들을 서로에 대해 상기 개개의 배열로 디스플레이하는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 전자 디바이스로서,하나 이상의 프로세서들;메모리; 및하나 이상의 프로그램들을 포함하고,상기 하나 이상의 프로그램들은, 상기 메모리에 저장되고, 상기 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성되며, 상기 하나 이상의 프로그램들은, 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 전자 디바이스의 사용자의 시점으로부터 3차원 환경을 디스플레이하는 동안 - 상기 3차원 환경은 상기 3차원 환경 내의 상기 사용자의 상기 시점에 대해 제1 공간 배열로 제1 위치들에 복수의 가상 객체들을 포함함 -, 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 복수의 가상 객체들 중 하나 이상을 이동시키라는 요청에 대응하는 입력을 수신하고; 상기 입력을 수신하는 것에 응답하여,  상기 입력이 하나 이상의 제1 기준들을 만족시킨다는 결정에 따라,   상기 입력에 따라 상기 복수의 가상 객체들의 개개의 객체를 상기 3차원 환경 내의 제1 위치로부터 상기 제1 위치와 상이한 제2 위치로 이동시키도록 상기 3차원 환경을 업데이트하고 - 상기 제2 위치의 상기 개개의 객체는 상기 사용자의 상기 시점에 대한 상기 제1 공간 배열과 상이한 상기 사용자의 상기 시점에 대한 제2 공간 배열을 가짐 -;   상기 사용자의 상기 시점에 대해 상기 제1 공간 배열로 상기 3차원 환경 내의 상기 제1 위치들에 상기 복수의 가상 객체들 중 하나 이상의 제2 객체들을 유지하고;  상기 입력이 하나 이상의 제2 기준들을 만족시킨다는 결정에 따라, 상기 입력에 따라 상기 3차원 환경에서 상기 복수의 가상 객체들을 이동시키도록 상기 3차원 환경을 업데이트하기 위한  명령어들을 포함하고, 상기 이동 이후, 상기 복수의 가상 객체들은 상기 사용자의 상기 시점에 대한 상기 제1 공간 배열과 상이한 상기 사용자의 상기 시점에 대한 제3 공간 배열을 갖는, 전자 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 하나 이상의 프로그램들을 저장하는 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서,상기 하나 이상의 프로그램들은, 전자 디바이스의 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행될 때, 상기 전자 디바이스로 하여금, 방법을 수행하게 하는 명령어들을 포함하며,상기 방법은,디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 전자 디바이스의 사용자의 시점으로부터 3차원 환경을 디스플레이하는 동안 - 상기 3차원 환경은 상기 3차원 환경 내의 상기 사용자의 상기 시점에 대해 제1 공간 배열로 제1 위치들에 복수의 가상 객체들을 포함함 -, 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 복수의 가상 객체들 중 하나 이상을 이동시키라는 요청에 대응하는 입력을 수신하는 단계; 및상기 입력을 수신하는 것에 응답하여, 상기 입력이 하나 이상의 제1 기준들을 만족시킨다는 결정에 따라,  상기 입력에 따라 상기 복수의 가상 객체들의 개개의 객체를 상기 3차원 환경 내의 제1 위치로부터 상기 제1 위치와 상이한 제2 위치로 이동시키도록 상기 3차원 환경을 업데이트하는 단계 - 상기 제2 위치의 상기 개개의 객체는 상기 사용자의 상기 시점에 대한 상기 제1 공간 배열과 상이한 상기 사용자의 상기 시점에 대한 제2 공간 배열을 가짐 -; 및  상기 사용자의 상기 시점에 대해 상기 제1 공간 배열로 상기 3차원 환경 내의 상기 제1 위치들에 상기 복수의 가상 객체들 중 하나 이상의 제2 객체들을 유지하는 단계; 및 상기 입력이 하나 이상의 제2 기준들을 만족시킨다는 결정에 따라, 상기 입력에 따라 상기 3차원 환경에서 상기 복수의 가상 객체들을 이동시키도록 상기 3차원 환경을 업데이트하는 단계를 포함하고, 상기 이동 이후, 상기 복수의 가상 객체들은 상기 사용자의 상기 시점에 대한 상기 제1 공간 배열과 상이한 상기 사용자의 상기 시점에 대한 제3 공간 배열을 갖는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 전자 디바이스로서,하나 이상의 프로세서들;메모리;디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 전자 디바이스의 사용자의 시점으로부터 3차원 환경을 디스플레이하는 동안 - 상기 3차원 환경은 상기 3차원 환경 내의 상기 사용자의 상기 시점에 대해 제1 공간 배열로 제1 위치들에 복수의 가상 객체들을 포함함 -, 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 복수의 가상 객체들 중 하나 이상을 이동시키라는 요청에 대응하는 입력을 수신하기 위한 수단;상기 입력을 수신하는 것에 응답하여, 상기 입력이 하나 이상의 제1 기준들을 만족시킨다는 결정에 따라,  상기 입력에 따라 상기 복수의 가상 객체들의 개개의 객체를 상기 3차원 환경 내의 제1 위치로부터 상기 제1 위치와 상이한 제2 위치로 이동시키도록 상기 3차원 환경을 업데이트하고 - 상기 제2 위치의 상기 개개의 객체는 상기 사용자의 상기 시점에 대한 상기 제1 공간 배열과 상이한 상기 사용자의 상기 시점에 대한 제2 공간 배열을 가짐 -;  상기 사용자의 상기 시점에 대해 상기 제1 공간 배열로 상기 3차원 환경 내의 상기 제1 위치들에 상기 복수의 가상 객체들 중 하나 이상의 제2 객체들을 유지하고; 상기 입력이 하나 이상의 제2 기준들을 만족시킨다는 결정에 따라, 상기 입력에 따라 상기 3차원 환경에서 상기 복수의 가상 객체들을 이동시키도록 상기 3차원 환경을 업데이트하기 위한 수단을 포함하고, 상기 이동 이후, 상기 복수의 가상 객체들은 상기 사용자의 상기 시점에 대한 상기 제1 공간 배열과 상이한 상기 사용자의 상기 시점에 대한 제3 공간 배열을 갖는, 전자 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 전자 디바이스에서 사용하기 위한 정보 프로세싱 장치로서,디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 전자 디바이스의 사용자의 시점으로부터 3차원 환경을 디스플레이하는 동안 - 상기 3차원 환경은 상기 3차원 환경 내의 상기 사용자의 상기 시점에 대해 제1 공간 배열로 제1 위치들에 복수의 가상 객체들을 포함함 -, 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 복수의 가상 객체들 중 하나 이상을 이동시키라는 요청에 대응하는 입력을 수신하기 위한 수단;상기 입력을 수신하는 것에 응답하여, 상기 입력이 하나 이상의 제1 기준들을 만족시킨다는 결정에 따라,  상기 입력에 따라 상기 복수의 가상 객체들의 개개의 객체를 상기 3차원 환경 내의 제1 위치로부터 상기 제1 위치와 상이한 제2 위치로 이동시키도록 상기 3차원 환경을 업데이트하고 - 상기 제2 위치의 상기 개개의 객체는 상기 사용자의 상기 시점에 대한 상기 제1 공간 배열과 상이한 상기 사용자의 상기 시점에 대한 제2 공간 배열을 가짐 -;  상기 사용자의 상기 시점에 대해 상기 제1 공간 배열로 상기 3차원 환경 내의 상기 제1 위치들에 상기 복수의 가상 객체들 중 하나 이상의 제2 객체들을 유지하고; 상기 입력이 하나 이상의 제2 기준들을 만족시킨다는 결정에 따라, 상기 입력에 따라 상기 3차원 환경에서 상기 복수의 가상 객체들을 이동시키도록 상기 3차원 환경을 업데이트하기 위한 수단을 포함하고, 상기 이동 이후, 상기 복수의 가상 객체들은 상기 사용자의 상기 시점에 대한 상기 제1 공간 배열과 상이한 상기 사용자의 상기 시점에 대한 제3 공간 배열을 갖는, 정보 프로세싱 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 전자 디바이스로서, 하나 이상의 프로세서들; 메모리; 및 하나 이상의 프로그램들을 포함하며, 상기 하나 이상의 프로그램들은, 상기 메모리에 저장되고, 상기 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성되고, 상기 하나 이상의 프로그램들은 제26항 내지 제43항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 명령어들을 포함하는, 전자 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>49. 하나 이상의 프로그램들을 저장하는 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서,상기 하나 이상의 프로그램들은, 전자 디바이스의 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행될 때, 상기 전자 디바이스로 하여금, 제26항 내지 제43항 중 어느 한 항의 방법을 수행하게 하는 명령어들을 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>50. 전자 디바이스로서, 하나 이상의 프로세서들; 메모리; 및 제26항 내지 제43항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 수단을 포함하는, 전자 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>51. 전자 디바이스에서 사용하기 위한 정보 프로세싱 장치로서, 제26항 내지 제43항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 수단을 포함하는, 정보 프로세싱 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>52. 방법으로서,디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 전자 디바이스에서,상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 사용자의 시점으로부터 3차원 환경을 디스플레이하는 단계 - 상기 3차원 환경은, 상기 3차원 환경 내의 제1 추정된 바닥 위치에 적어도 부분적으로 기초하여 결정된 위치들에서 상기 3차원 환경에 하나 이상의 제1 가상 객체들을 포함함 -;상기 제1 추정된 바닥 위치에 기초하여 상기 사용자의 상기 시점으로부터 상기 3차원 환경을 디스플레이하는 동안, 상기 전자 디바이스의 물리적 환경 내의 물리적 바닥의 추정된 위치에 대응하는, 상기 제1 추정된 바닥 위치와 상이한 제2 추정된 바닥 위치를 결정하는 단계; 및상기 전자 디바이스의 상기 물리적 환경 내의 상기 물리적 바닥의 상기 추정된 위치에 대응하는 상기 제2 추정된 바닥 위치를 결정한 이후, 하나 이상의 기준들이 만족된다는 결정에 따라,  상기 제2 추정된 바닥 위치에 기초하여 상기 3차원 환경 내의 업데이트된 위치들에서 상기 하나 이상의 제1 가상 객체들을 디스플레이하는 단계; 및 하나 이상의 기준들이 만족되지 않는다는 결정에 따라,  상기 제1 추정된 바닥 위치에 기초하여 상기 하나 이상의 제1 가상 객체들을 상기 3차원 환경 내의 그들의 위치들에 유지하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>53. 제52항에 있어서,상기 하나 이상의 기준들은, 상기 전자 디바이스가 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 하나 이상의 제2 기준들을 만족시키기 위해 상기 하나 이상의 제1 가상 객체들의 상기 위치들을 업데이트하라는 요청에 대응하는 개개의 입력 요소의 선택을 수신할 때 만족되는 기준을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>54. 제52항 또는 제53항에 있어서,상기 하나 이상의 기준들은, 상기 사용자의 일부 상의 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 포함하는 디바이스의 배치가 상기 제2 추정된 바닥 위치를 결정한 이후 변경될 때 만족되는 기준을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>55. 제52항 내지 제54항 중 어느 한 항에 있어서,상기 하나 이상의 기준들은, 상기 전자 디바이스가 상기 제2 추정된 바닥 위치를 결정한 이후 상기 3차원 환경에서 가상 환경을 디스플레이하라는 요청을 수신할 때 만족되는 기준을 포함하며, 상기 가상 환경은 상기 제2 추정된 바닥 위치가 결정되었을 때 상기 3차원 환경에서 디스플레이되지 않았던, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>56. 제52항 내지 제55항 중 어느 한 항에 있어서,상기 물리적 바닥의 상기 추정된 위치를 결정하는 것은 상기 물리적 환경 내의 상기 물리적 바닥의 적어도 일부에 대응하는 평면을 검출하는 것에 기초하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>57. 제52항 내지 제56항 중 어느 한 항에 있어서,상기 물리적 바닥의 상기 추정된 위치를 결정하는 것은 상기 디바이스에 의해 검출되는 사용자의 제1 부분의 위치에 관한 정보 및 상기 사용자의 상기 제1 부분과, 상기 바닥과 접촉하는 것으로 가정된 상기 사용자의 제2 부분 사이의 거리의 추정에 기초하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>58. 제57항에 있어서,상기 사용자의 상기 제1 부분과 상기 사용자의 상기 제2 부분 사이의 상기 거리의 추정은 상기 전자 디바이스의 상기 사용자의 알려진 높이에 기초하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>59. 제57항 또는 제58항에 있어서,상기 사용자의 상기 제1 부분과 상기 사용자의 상기 제2 부분 사이의 상기 거리의 상기 추정은 평균 높이에 기초한 상기 사용자의 추정된 높이에 기초하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>60. 제57항 내지 제59항 중 어느 한 항에 있어서,상기 사용자의 상기 제1 부분과 상기 사용자의 상기 제2 부분 사이의 상기 거리의 상기 추정은 상기 전자 디바이스의 상기 물리적 환경 내의 상기 전자 디바이스의 상기 사용자의 현재 포즈에 기초하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>61. 제52항 내지 제60항 중 어느 한 항에 있어서,상기 전자 디바이스의 현재 위치가 알려진 위치라는 결정에 따라, 상기 물리적 바닥의 상기 추정된 위치를 결정하는 것은 상기 전자 디바이스의 상기 물리적 환경에 관한 이전의 정보에 기초하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>62. 제52항 내지 제61항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제2 추정된 바닥 위치에 기초하여 상기 하나 이상의 가상 객체들을 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 3차원 환경에서 상기 하나 이상의 제1 가상 객체들과 상이한 하나 이상의 제2 가상 객체들을 디스플레이하라는 요청에 대응하는 입력을 수신하는 단계; 및상기 입력을 수신하는 것에 응답하여, 상기 제2 추정된 바닥 위치에 기초하여 상기 3차원 환경 내의 하나 이상의 위치들에서 상기 하나 이상의 제2 가상 객체들을 디스플레이하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>63. 제52항 내지 제62항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 추정된 바닥 위치는 상기 3차원 환경의 제1 경계 - 상기 하나 이상의 제1 가상 객체들은 상기 제1 경계를 넘어 이동될 수 없음 - 를 정의하고, 상기 제2 추정된 바닥 위치는 상기 3차원 환경의 상기 제1 경계와 상이한 제2 경계 - 상기 하나 이상의 제1 가상 객체들은 상기 제2 경계를 넘어 이동될 수 없음 - 를 정의하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>64. 제52항 내지 제63항 중 어느 한 항에 있어서,상기 하나 이상의 가상 객체들은 상기 전자 디바이스의 상기 사용자 이외의 상기 3차원 환경 내의 하나 이상의 사용자들의 하나 이상의 표현들을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>65. 제52항 내지 제64항 중 어느 한 항에 있어서,상기 전자 디바이스가 상기 제2 추정된 바닥 위치에 기초하여 상기 하나 이상의 제1 가상 객체들을 디스플레이하고 있는 동안, 제2 전자 디바이스는 상기 제2 전자 디바이스의 제2 사용자의 시점으로부터 상기 3차원 환경을 디스플레이하고 있으며, 상기 하나 이상의 제1 가상 객체들은 상기 제2 전자 디바이스의 물리적 환경 내의 물리적 바닥의 추정된 위치에 기초하여 상기 제2 전자 디바이스에 의해 디스플레이되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>66. 제52항 내지 제65항 중 어느 한 항에 있어서,상기 3차원 환경을 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 3차원 환경에서 제1 동작을 수행하기 위한 입력을 수신하는 단계; 및상기 입력을 수신하는 것에 응답하여,상기 제1 동작이 제1 레벨의 정밀도를 갖는 상기 물리적 환경 내의 상기 물리적 바닥의 상기 추정된 위치의 결정을 요구한다는 결정에 따라, 상기 물리적 환경 내의 상기 물리적 바닥의 상기 추정된 위치를 결정하는 데 사용될 정보를 수집하기 위한 명령어들을 제공하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>67. 제66항에 있어서,상기 입력을 수신하는 것에 응답하여,상기 제1 동작이 상기 제1 레벨의 정밀도를 갖는 상기 물리적 환경 내의 상기 물리적 바닥의 상기 추정된 위치의 결정을 요구하지 않는다는 결정에 따라, 상기 물리적 환경 내의 상기 물리적 바닥의 상기 추정된 위치를 결정하는 데 사용될 정보를 수집하기 위한 상기 명령어들을 제공하지 않으면서 상기 물리적 환경 내의 상기 물리적 바닥의 상기 추정된 위치를 결정하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>68. 제52항 내지 제67항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 추정된 바닥 위치에 기초하여 상기 하나 이상의 제1 가상 객체들을 디스플레이하는 동안, 상기 3차원 환경 내의 상기 제1 추정된 바닥 위치에서 바닥을 디스플레이하는 단계; 및상기 제2 추정된 바닥 위치에 기초하는 상기 하나 이상의 제1 가상 객체들의 경우, 상기 3차원 환경 내의 상기 제2 추정된 바닥 위치에서 바닥을 디스플레이하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>69. 전자 디바이스로서,하나 이상의 프로세서들;메모리; 및하나 이상의 프로그램들을 포함하고,상기 하나 이상의 프로그램들은, 상기 메모리에 저장되고, 상기 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성되며,상기 하나 이상의 프로그램들은,디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 사용자의 시점으로부터 3차원 환경을 디스플레이하고 - 상기 3차원 환경은, 상기 3차원 환경 내의 제1 추정된 바닥 위치에 적어도 부분적으로 기초하여 결정된 위치들에서 상기 3차원 환경에 하나 이상의 제1 가상 객체들을 포함함 -;상기 제1 추정된 바닥 위치에 기초하여 상기 사용자의 상기 시점으로부터 상기 3차원 환경을 디스플레이하는 동안, 상기 전자 디바이스의 물리적 환경 내의 물리적 바닥의 추정된 위치에 대응하는, 상기 제1 추정된 바닥 위치와 상이한 제2 추정된 바닥 위치를 결정하고;상기 전자 디바이스의 상기 물리적 환경 내의 상기 물리적 바닥의 상기 추정된 위치에 대응하는 상기 제2 추정된 바닥 위치를 결정한 이후, 하나 이상의 기준들이 만족된다는 결정에 따라,  상기 제2 추정된 바닥 위치에 기초하여 상기 3차원 환경 내의 업데이트된 위치들에서 상기 하나 이상의 제1 가상 객체들을 디스플레이하고; 하나 이상의 기준들이 만족되지 않는다는 결정에 따라,  상기 제1 추정된 바닥 위치에 기초하여 상기 하나 이상의 제1 가상 객체들을 상기 3차원 환경 내의 그들의 위치들에 유지하기 위한명령어들을 포함하는, 전자 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>70. 하나 이상의 프로그램들을 저장하는 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서,상기 하나 이상의 프로그램들은, 전자 디바이스의 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행될 때, 상기 전자 디바이스로 하여금, 방법을 수행하게 하는 명령어들을 포함하며,상기 방법은,디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 사용자의 시점으로부터 3차원 환경을 디스플레이하는 단계 - 상기 3차원 환경은, 상기 3차원 환경 내의 제1 추정된 바닥 위치에 적어도 부분적으로 기초하여 결정된 위치들에서 상기 3차원 환경에 하나 이상의 제1 가상 객체들을 포함함 -;상기 제1 추정된 바닥 위치에 기초하여 상기 사용자의 상기 시점으로부터 상기 3차원 환경을 디스플레이하는 동안, 상기 전자 디바이스의 물리적 환경 내의 물리적 바닥의 추정된 위치에 대응하는, 상기 제1 추정된 바닥 위치와 상이한 제2 추정된 바닥 위치를 결정하는 단계; 및상기 전자 디바이스의 상기 물리적 환경 내의 상기 물리적 바닥의 상기 추정된 위치에 대응하는 상기 제2 추정된 바닥 위치를 결정한 이후, 하나 이상의 기준들이 만족된다는 결정에 따라,  상기 제2 추정된 바닥 위치에 기초하여 상기 3차원 환경 내의 업데이트된 위치들에서 상기 하나 이상의 제1 가상 객체들을 디스플레이하는 단계; 및 하나 이상의 기준들이 만족되지 않는다는 결정에 따라,  상기 제1 추정된 바닥 위치에 기초하여 상기 하나 이상의 제1 가상 객체들을 상기 3차원 환경 내의 그들의 위치들에 유지하는 단계를 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>71. 전자 디바이스로서,하나 이상의 프로세서들;메모리;디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 사용자의 시점으로부터 3차원 환경을 디스플레이하기 위한 수단 - 상기 3차원 환경은, 상기 3차원 환경 내의 제1 추정된 바닥 위치에 적어도 부분적으로 기초하여 결정된 위치들에서 상기 3차원 환경에 하나 이상의 제1 가상 객체들을 포함함 -;상기 제1 추정된 바닥 위치에 기초하여 상기 사용자의 상기 시점으로부터 상기 3차원 환경을 디스플레이하는 동안, 상기 전자 디바이스의 물리적 환경 내의 물리적 바닥의 추정된 위치에 대응하는, 상기 제1 추정된 바닥 위치와 상이한 제2 추정된 바닥 위치를 결정하기 위한 수단; 및상기 전자 디바이스의 상기 물리적 환경 내의 상기 물리적 바닥의 상기 추정된 위치에 대응하는 상기 제2 추정된 바닥 위치를 결정한 이후,하나 이상의 기준들이 만족된다는 결정에 따라,   상기 제2 추정된 바닥 위치에 기초하여 상기 3차원 환경 내의 업데이트된 위치들에서 상기 하나 이상의 제1 가상 객체들을 디스플레이하고; 하나 이상의 기준들이 만족되지 않는다는 결정에 따라,  상기 제1 추정된 바닥 위치에 기초하여 상기 하나 이상의 제1 가상 객체들을 상기 3차원 환경 내의 그들의 위치들에 유지하기 위한  수단을 포함하는, 전자 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>72. 전자 디바이스에서 사용하기 위한 정보 프로세싱 장치로서,디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 사용자의 시점으로부터 3차원 환경을 디스플레이하기 위한 수단 - 상기 3차원 환경은, 상기 3차원 환경 내의 제1 추정된 바닥 위치에 적어도 부분적으로 기초하여 결정된 위치들에서 상기 3차원 환경에 하나 이상의 제1 가상 객체들을 포함함 -;상기 제1 추정된 바닥 위치에 기초하여 상기 사용자의 상기 시점으로부터 상기 3차원 환경을 디스플레이하는 동안, 상기 전자 디바이스의 물리적 환경 내의 물리적 바닥의 추정된 위치에 대응하는, 상기 제1 추정된 바닥 위치와 상이한 제2 추정된 바닥 위치를 결정하기 위한 수단; 및상기 전자 디바이스의 상기 물리적 환경 내의 상기 물리적 바닥의 상기 추정된 위치에 대응하는 상기 제2 추정된 바닥 위치를 결정한 이후, 하나 이상의 기준들이 만족된다는 결정에 따라,  상기 제2 추정된 바닥 위치에 기초하여 상기 3차원 환경 내의 업데이트된 위치들에서 상기 하나 이상의 제1 가상 객체들을 디스플레이하고; 하나 이상의 기준들이 만족되지 않는다는 결정에 따라,  상기 제1 추정된 바닥 위치에 기초하여 상기 하나 이상의 제1 가상 객체들을 상기 3차원 환경 내의 그들의 위치들에 유지하기 위한  수단을 포함하는, 정보 프로세싱 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>73. 전자 디바이스로서,하나 이상의 프로세서들;메모리; 및하나 이상의 프로그램들을 포함하며,상기 하나 이상의 프로그램들은, 상기 메모리에 저장되고, 상기 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성되고,상기 하나 이상의 프로그램들은 제52항 내지 제68항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 명령어들을 포함하는, 전자 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>74. 하나 이상의 프로그램들을 저장하는 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서,상기 하나 이상의 프로그램들은, 전자 디바이스의 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행될 때, 상기 전자 디바이스로 하여금, 제52항 내지 제68항 중 어느 한 항의 방법을 수행하게 하는 명령어들을 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>75. 전자 디바이스로서,하나 이상의 프로세서들;메모리; 및제52항 내지 제68항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 수단을 포함하는, 전자 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>76. 전자 디바이스에서 사용하기 위한 정보 프로세싱 장치로서,제52항 내지 제68항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 수단을 포함하는, 정보 프로세싱 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>77. 방법으로서,디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 전자 디바이스에서,상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해 사용자의 제1 시점으로부터 3차원 환경을 디스플레이하는 단계 - 상기 3차원 환경은 상기 3차원 환경 내의 제1 위치에 제1 사용자 인터페이스 객체를 포함함 -;상기 사용자의 상기 제1 시점으로부터 상기 3차원 환경 내의 상기 제1 객체를 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 제1 사용자 인터페이스 객체를 상기 3차원 환경 내의 상기 제1 위치로부터 제2 위치로 이동시키기 위한 제1 입력을 수신하는 단계; 및상기 제1 입력을 수신하는 동안, 상기 제1 사용자 인터페이스 객체를 상기 제1 위치로부터 상기 제2 위치로 이동시키는 단계, 및상기 제1 사용자 인터페이스 객체를 상기 제1 위치로부터 상기 제2 위치로 이동시키는 동안, 상기 3차원 환경에 대해 상기 제1 사용자 인터페이스 객체의 일부를 시각적으로 강조해제하는 단계; 및 상기 제1 사용자 인터페이스 객체의 상기 일부가 상기 3차원 환경에 대해 시각적으로 강조해제되는 동안, 상기 제1 사용자 인터페이스 객체와 상기 제1 시점 사이의 거리가 변경됨에 따라, 상기 제1 사용자 인터페이스 객체가 디스플레이되는 크기를 변경시키는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>78. 제77항에 있어서,상기 3차원 환경에 대해 상기 제1 사용자 인터페이스 객체의 상기 일부를 시각적으로 강조해제하는 단계는,상기 제1 사용자 인터페이스 객체의 이동이 하나 이상의 기준들을 만족시킨다는 결정에 따라, 상기 제1 사용자 인터페이스 객체의 상기 일부를 제1 양만큼 시각적으로 강조해제하는 단계; 및상기 제1 사용자 인터페이스 객체들의 상기 이동이 하나 이상의 제2 기준들을 만족시킨다는 결정에 따라, 상기 제1 사용자 인터페이스 객체의 상기 일부를 상기 제1 양보다 큰 제2 양만큼 시각적으로 강조해제하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>79. 제77항 또는 제78항에 있어서,상기 3차원 환경 내의 상기 제1 사용자 인터페이스 객체를 이동시키는 동안, 상기 제1 사용자 인터페이스 객체가 개개의 시간량 동안 이동 임계치 미만으로 이동했다는 결정에 따라, 상기 3차원 환경에 대한 상기 제1 사용자 인터페이스 객체의 상기 일부의 상기 시각적 강조해제를 적어도 부분적으로 반전시키는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>80. 제77항 내지 제79항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 위치에서 상기 제1 사용자 인터페이스 객체를 디스플레이하는 동안 그리고 상기 제1 입력을 수신하기 전에, 상기 제1 사용자 인터페이스 객체는 상기 3차원 환경에서 제1 크기를 가지며, 상기 방법은,상기 제1 사용자 인터페이스 객체를 상기 제1 위치로부터 상기 제2 위치로 이동시키는 동안, 상기 3차원 환경에서 상기 제1 사용자 인터페이스 객체를 상기 제1 크기로 유지하는 단계; 및 상기 제1 사용자 인터페이스 객체와 연관하여, 상기 3차원 환경에서 제2 크기를 갖는 시각적 표시를 디스플레이하는 단계를 더 포함하고, 상기 제2 크기는 상기 사용자의 상기 제1 시점으로부터의 상기 제1 사용자 인터페이스 객체의 현재 거리에 기초하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>81. 제80항에 있어서,상기 제1 사용자 인터페이스 객체를 상기 3차원 환경 내의 상기 제2 위치로 이동시킨 이후, 상기 3차원 환경에서 상기 제2 크기를 갖는 상기 제1 사용자 인터페이스 객체를 디스플레이하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>82. 제77항 내지 제81항 중 어느 한 항에 있어서,상기 3차원 환경에 대해 상기 제1 사용자 인터페이스 객체의 상기 일부를 시각적으로 강조해제하는 단계는 상기 제1 사용자 인터페이스 객체의 투명도를 수정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>83. 제82항에 있어서,상기 3차원 환경에 대해 상기 제1 사용자 인터페이스 객체의 상기 일부를 시각적으로 강조해제하는 단계는 상기 제1 사용자 인터페이스 객체의 상기 일부의 투명도를 제1 양만큼 수정하는 단계, 및 상기 제1 사용자 인터페이스 객체의 제2 부분의 투명도를 상기 제1 양과 상이한 제2 양만큼 수정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>84. 제77항 내지 제83항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 사용자 인터페이스 객체를 상기 제1 위치로부터 상기 제2 위치로 이동시키는 동안, 상기 제1 사용자 인터페이스 객체와 연관하여, 상기 3차원 환경 내의 상기 제1 사용자 인터페이스 객체의 현재 위치를 표시하는 상기 제1 사용자 인터페이스 객체의 가상 섀도우(shadow)를 디스플레이하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>85. 제77항 내지 제84항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 위치에서 상기 제1 사용자 인터페이스 객체를 디스플레이하는 동안 그리고 상기 제1 입력을 수신하기 전에, 상기 제1 사용자 인터페이스 객체는 상기 3차원 환경에서 제1 크기를 가지며, 상기 방법은,상기 제1 사용자 인터페이스 객체를 상기 3차원 환경 내의 상기 제1 위치로부터 상기 제2 위치로 이동시키는 동안, 상기 3차원 환경에서 상기 제1 사용자 인터페이스 객체를 상기 제1 크기로 유지하는 단계; 및상기 제1 사용자 인터페이스 객체를 상기 3차원 환경 내의 상기 제2 위치로 이동시킨 이후 그리고 하나 이상의 기준들이 만족된다는 결정에 따라, 상기 3차원 환경에서 상기 제1 크기와 상이한 제2 크기를 갖는 상기 제1 사용자 인터페이스 객체를 디스플레이하는 단계를 더 포함하고, 상기 제2 크기는 상기 제1 사용자 인터페이스 객체로부터 상기 사용자의 상기 제1 시점으로의 거리에 기초하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>86. 제85항에 있어서,상기 제1 사용자 인터페이스 객체를 상기 제1 위치로부터 제2 위치로 이동시키는 동안, 상기 3차원에서 상기 제1 크기를 갖는 상기 제1 사용자 인터페이스 객체를 디스플레이한 이후 그리고 상기 제2 위치에서 상기 제1 사용자 인터페이스 객체를 디스플레이하기 전에,  상기 제1 크기와 상이한 제3 크기를 갖는 상기 제1 사용자 인터페이스 객체를 디스플레이하는 단계를 더 포함하며, 상기 3차원 환경 내의 상기 제3 크기는 상기 사용자의 상기 제1 시점으로부터의 상기 제1 사용자 인터페이스 객체의 현재 거리에 기초하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>87. 제85항 또는 제86항에 있어서,제1 사용자 인터페이스를 상기 제1 위치로부터 상기 제2 위치로 이동시키는 것은 상기 제1 입력의 제1 부분에 대응하며, 상기 방법은,상기 제1 입력의 상기 제1 부분에 따라 상기 제1 사용자 인터페이스 객체를 상기 제2 위치로 이동시킨 이후 그리고 상기 제2 위치에서 상기 제2 크기를 갖는 상기 제1 사용자 인터페이스 객체를 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 제1 사용자 인터페이스 객체를 상기 3차원 환경 내의 상기 제2 위치로부터 제3 위치로 이동시키기 위한 상기 제1 입력의 제2 부분을 수신하는 단계; 및상기 제1 사용자 인터페이스 객체를 상기 3차원 환경 내의 상기 제2 위치로부터 상기 제3 위치로 이동시키는 동안, 상기 3차원 환경에서 상기 제2 크기를 갖는 것으로부터 상기 제2 크기와 상이한 제3 크기를 갖는 것으로부터 상기 제1 사용자 인터페이스 객체를 업데이트하는 단계를 더 포함하고, 상기 3차원 환경 내의 상기 제3 크기는 상기 사용자의 상기 제1 시점으로부터의 상기 제1 사용자 인터페이스 객체의 현재 거리에 기초하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>88. 제85항 내지 제87항 중 어느 한 항에 있어서,상기 하나 이상의 기준들은 상기 제1 사용자 인터페이스 객체를 상기 3차원 환경 내의 상기 제2 위치로 이동시킨 이후 임계량의 시간이 경과됐을 때 만족되는 기준을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>89. 제88항에 있어서,상기 제1 사용자 인터페이스 객체가 제1 속도로 상기 3차원 환경 내의 상기 제1 위치로부터 상기 제2 위치로 이동했다는 결정에 따라, 상기 임계량의 시간은 제1 시간량이고,상기 제1 사용자 인터페이스 객체가 상기 제1 속도보다 큰 제2 속도로 상기 3차원 환경 내의 상기 제1 위치로부터 상기 제2 위치로 이동했다는 결정에 따라, 상기 임계량의 시간은 상기 제1 시간량보다 큰 제2 시간량인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>90. 전자 디바이스로서,하나 이상의 프로세서들;메모리; 및하나 이상의 프로그램들을 포함하고,상기 하나 이상의 프로그램들은, 상기 메모리에 저장되고, 상기 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성되며,상기 하나 이상의 프로그램들은,디스플레이 생성 컴포넌트를 통해 사용자의 제1 시점으로부터 3차원 환경을 디스플레이하고 - 상기 3차원 환경은 상기 3차원 환경 내의 제1 위치에 제1 사용자 인터페이스 객체를 포함함 -;상기 사용자의 상기 제1 시점으로부터 상기 3차원 환경 내의 상기 제1 객체를 디스플레이하는 동안, 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 제1 사용자 인터페이스 객체를 상기 3차원 환경 내의 상기 제1 위치로부터 제2 위치로 이동시키기 위한 제1 입력을 수신하고;상기 제1 입력을 수신하는 동안, 상기 제1 사용자 인터페이스 객체를 상기 제1 위치로부터 상기 제2 위치로 이동시키고,상기 제1 사용자 인터페이스 객체를 상기 제1 위치로부터 상기 제2 위치로 이동시키는 동안, 상기 3차원 환경에 대해 상기 제1 사용자 인터페이스 객체의 일부를 시각적으로 강조해제하고; 상기 제1 사용자 인터페이스 객체의 상기 일부가 상기 3차원 환경에 대해 시각적으로 강조해제되는 동안, 상기 제1 사용자 인터페이스 객체와 상기 제1 시점 사이의 거리가 변경됨에 따라, 상기 제1 사용자 인터페이스 객체가 디스플레이되는 크기를 변경시키기 위한 명령어들을 포함하는, 전자 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>91. 하나 이상의 프로그램들을 저장하는 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서,상기 하나 이상의 프로그램들은, 전자 디바이스의 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행될 때, 상기 전자 디바이스로 하여금, 방법을 수행하게 하는 명령어들을 포함하며,상기 방법은,디스플레이 생성 컴포넌트를 통해 사용자의 제1 시점으로부터 3차원 환경을 디스플레이하는 단계 - 상기 3차원 환경은 상기 3차원 환경 내의 제1 위치에 제1 사용자 인터페이스 객체를 포함함 -;상기 사용자의 상기 제1 시점으로부터 상기 3차원 환경 내의 상기 제1 객체를 디스플레이하는 동안, 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 제1 사용자 인터페이스 객체를 상기 3차원 환경 내의 상기 제1 위치로부터 제2 위치로 이동시키기 위한 제1 입력을 수신하는 단계; 및상기 제1 입력을 수신하는 동안, 상기 제1 사용자 인터페이스 객체를 상기 제1 위치로부터 상기 제2 위치로 이동시키는 단계, 및상기 제1 사용자 인터페이스 객체를 상기 제1 위치로부터 상기 제2 위치로 이동시키는 동안, 상기 3차원 환경에 대해 상기 제1 사용자 인터페이스 객체의 일부를 시각적으로 강조해제하는 단계; 및 상기 제1 사용자 인터페이스 객체의 상기 일부가 상기 3차원 환경에 대해 시각적으로 강조해제되는 동안, 상기 제1 사용자 인터페이스 객체와 상기 제1 시점 사이의 거리가 변경됨에 따라, 상기 제1 사용자 인터페이스 객체가 디스플레이되는 크기를 변경시키는 단계를 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>92. 전자 디바이스로서,하나 이상의 프로세서들;메모리;디스플레이 생성 컴포넌트를 통해 사용자의 제1 시점으로부터 3차원 환경을 디스플레이하기 위한 수단 - 상기 3차원 환경은 상기 3차원 환경 내의 제1 위치에 제1 사용자 인터페이스 객체를 포함함 -;상기 사용자의 상기 제1 시점으로부터 상기 3차원 환경 내의 상기 제1 객체를 디스플레이하는 동안, 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 제1 사용자 인터페이스 객체를 상기 3차원 환경 내의 상기 제1 위치로부터 제2 위치로 이동시키기 위한 제1 입력을 수신하기 위한 수단; 및상기 제1 입력을 수신하는 동안, 상기 제1 사용자 인터페이스 객체를 상기 제1 위치로부터 상기 제2 위치로 이동시키고,상기 제1 사용자 인터페이스 객체를 상기 제1 위치로부터 상기 제2 위치로 이동시키는 동안,상기 3차원 환경에 대해 상기 제1 사용자 인터페이스 객체의 일부를 시각적으로 강조해제하고;상기 제1 사용자 인터페이스 객체의 상기 일부가 상기 3차원 환경에 대해 시각적으로 강조해제되는 동안, 상기 제1 사용자 인터페이스 객체와 상기 제1 시점 사이의 거리가 변경됨에 따라, 상기 제1 사용자 인터페이스 객체가 디스플레이되는 크기를 변경시키기 위한수단을 포함하는, 전자 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>93. 전자 디바이스에서 사용하기 위한 정보 프로세싱 장치로서,디스플레이 생성 컴포넌트를 통해 사용자의 제1 시점으로부터 3차원 환경을 디스플레이하기 위한 수단 - 상기 3차원 환경은 상기 3차원 환경 내의 제1 위치에 제1 사용자 인터페이스 객체를 포함함 -;상기 사용자의 상기 제1 시점으로부터 상기 3차원 환경 내의 상기 제1 객체를 디스플레이하는 동안, 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 제1 사용자 인터페이스 객체를 상기 3차원 환경 내의 상기 제1 위치로부터 제2 위치로 이동시키기 위한 제1 입력을 수신하기 위한 수단; 및상기 제1 입력을 수신하는 동안, 상기 제1 사용자 인터페이스 객체를 상기 제1 위치로부터 상기 제2 위치로 이동시키고,상기 제1 사용자 인터페이스 객체를 상기 제1 위치로부터 상기 제2 위치로 이동시키는 동안, 상기 3차원 환경에 대해 상기 제1 사용자 인터페이스 객체의 일부를 시각적으로 강조해제하고; 상기 제1 사용자 인터페이스 객체의 상기 일부가 상기 3차원 환경에 대해 시각적으로 강조해제되는 동안, 상기 제1 사용자 인터페이스 객체와 상기 제1 시점 사이의 거리가 변경됨에 따라, 상기 제1 사용자 인터페이스 객체가 디스플레이되는 크기를 변경시키기 위한 수단을 포함하는, 정보 프로세싱 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>94. 전자 디바이스로서,하나 이상의 프로세서들;메모리; 및하나 이상의 프로그램들을 포함하며,상기 하나 이상의 프로그램들은, 상기 메모리에 저장되고, 상기 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성되고,상기 하나 이상의 프로그램들은 제77항 내지 제89항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 명령어들을 포함하는, 전자 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>95. 하나 이상의 프로그램들을 저장하는 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서,상기 하나 이상의 프로그램들은, 전자 디바이스의 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행될 때, 상기 전자 디바이스로 하여금, 제77항 내지 제89항 중 어느 한 항의 방법을 수행하게 하는 명령어들을 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>96. 전자 디바이스로서,하나 이상의 프로세서들;메모리; 및제77항 내지 제89항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 수단을 포함하는, 전자 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>97. 전자 디바이스에서 사용하기 위한 정보 프로세싱 장치로서,제77항 내지 제89항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 수단을 포함하는, 정보 프로세싱 장치.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 캘리포니아 (우편번호 *****) 쿠퍼티노 원 애플 파크 웨이</address><code>519990306386</code><country>미국</country><engName>Apple Inc.</engName><name>애플 인크.</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포...</address><code> </code><country> </country><engName>MCKENZIE, Christopher, D.</engName><name>맥켄지, 크리스토퍼, 디.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포...</address><code> </code><country> </country><engName>GITTER, Nathan</engName><name>기터, 네이선</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포...</address><code> </code><country> </country><engName>PALANGIE, Alexis, H.</engName><name>팔랑지, 알렉시스, 에이치.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포...</address><code> </code><country> </country><engName>CHIU, Shih-Sang</engName><name>치우, 시-상</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포...</address><code> </code><country> </country><engName>BOESEL, Benjamin, H.</engName><name>보셀, 벤자민, 에이치.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포...</address><code> </code><country> </country><engName>BAUERLY, Kristi, E.</engName><name>바우얼리, 크리스티, 이.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포...</address><code> </code><country> </country><engName>DARGAN, Dorian D.</engName><name>다건, 도리안 디.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포...</address><code> </code><country> </country><engName>TAYLOR, Zoey C.</engName><name>테일러, 조이 씨.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포...</address><code> </code><country> </country><engName>RAVASZ, Jonathan</engName><name>라바즈, 조나단</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포...</address><code> </code><country> </country><engName>SMITH, Connor A.</engName><name>스미스, 코너 에이.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포...</address><code> </code><country> </country><engName>GRECHKIN, Timofey</engName><name>그레츠킨, 티모페이</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 종로구 사직로*길 **, *층 (내자동)(김.장 법률사무소)</address><code>919980005034</code><country>대한민국</country><engName>CHANG, Duck Soon</engName><name>장덕순</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>919990005000</code><country>대한민국</country><engName>PAIK MAN GI</engName><name>백만기</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.09.25</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/261,667</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.04.25</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0455778-62</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.04.29</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0071092-47</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2024.08.30</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0952426-86</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.08.30</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0952433-06</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Decision to grant</documentEngName><documentName>등록결정서</documentName><receiptDate>2025.10.01</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0954751-37</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247013915.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93f6f528066bec197cab4c669a3623a1c3cf3747919ad7c8ca0fc0ff0693b0794243980e5489f3d235eb0afc2059fc34663ad8e6d37130df2e</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf4e5e1b0533d94eef205488fe961fe8c24d68f3c9ba651f4e578c7d3131da7a65021c1fb9bba0bfd4a3c2ef83936ae47bc582566c41570752</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>