<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:02:40.240</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2019.12.11</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2022-7023226</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>여러 사용자로부터 동시에 수신된 발화 프로세싱</inventionTitle><inventionTitleEng>PROCESSING CONCURRENTLY RECEIVED UTTERANCES FROM MULTIPLE USERS</inventionTitleEng><openDate>2022.08.02</openDate><openNumber>10-2022-0108160</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2022.07.06</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2022.07.06</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G10L 15/22</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G10L 15/04</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2013.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G10L 15/183</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/16</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 여기에 설명된 구현은 하나 이상의 동작을 초기화하는 것을 촉진하기 위해 동시에 또는 그렇지 않으면 좁은 시간 윈도우 내에서 복수의 다른 사용자에 의해 말한 발화에 응답하는 자동화된 어시스턴트에 관한 것이다. 예를 들어, 주요 사용자가 자동화된 어시스턴트와 상호 작용할 때 보조 사용자도 음성을 제공할 수 있다. 이에 대한 응답으로 자동화된 어시스턴트는 보조 사용자의 입력이 주요 사용자의 요청에 영향을 주어야 하는지 여부를 선택적으로 결정할 수 있다. 어떤 경우에는, 자동화된 어시스턴트가 2차 입력을 무시하거나, 2차 입력에 별도로 응답하거나, 2차 입력의 콘텐츠를 일정량 사용하여 주요 사용자로부터의 요청을 더 진행하도록 선택할 수 있다. 1차(주요) 요청을 이행할 때 2차 입력을 통합하면 사람의 대화와 유사하게 유동적으로 수행될 수 있으며 자동화된 어시스턴트와 사용자 간의 불필요한 참여를 제거할 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2021.06.17</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2021118549</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2019.12.11</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2019/065619</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 하나 이상의 프로세서에 의해 구현되는 방법으로서,컴퓨팅 장치에서, 제1 사용자가 말한 제1 발화 및 제2 사용자가 말한 제2 발화를 캡처하는 오디오 데이터를 프로세싱하는 단계 -상기 제1 발화의 적어도 일부는 상기 오디오 데이터의 제2 발화의 적어도 일부와 오버레이됨-;상기 오디오 데이터를 프로세싱하는 것에 기초하여, 상기 제1 사용자에 의해 제공된 제1 발화는 상기 컴퓨팅 장치를 통해 액세스 가능한 자동화된 어시스턴트에 대한 요청을 구현한다고 결정하는 단계;상기 제1 발화가 상기 자동화된 어시스턴트에 대한 요청을 구현한다는 결정에 기초하여, 인터랙티브 요소(interactive element)가 상기 컴퓨팅 장치의 그래픽 사용자 인터페이스에서 렌더링되도록 하는 단계 -상기 인터랙티브 요소는 상기 제1 발화에 의해 구현된 요청을 특징짓는 자연어 콘텐츠를 포함함-;상기 오디오 데이터를 프로세싱하는 것에 기초하여, 상기 제2 발화가 상기 자동화된 어시스턴트에 대한 추가 요청을 구현하는지 여부를 결정하는 단계; 그리고상기 제2 발화가 상기 자동화된 어시스턴트에 대한 상기 추가 요청을 구현하도록 결정될 때:  추가 인터랙티브 요소가 상기 컴퓨팅 장치의 상기 그래픽 사용자 인터페이스에서 렌더링되도록 하는 단계를 포함하며, 상기 인터랙티브 요소는 상기 제2 발화에 의해 구현된 상기 추가 요청을 특징짓는 추가 자연어 콘텐츠를 포함하는 것을 특징으로 하는 하나 이상의 프로세서에 의해 구현되는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 인터랙티브 요소가 상기 컴퓨팅 장치의 그래픽 사용자 인터페이스에서 렌더링되게 하는 단계는 상기 요청이 상기 제1 사용자에 의해 상기 자동화된 어시스턴트로 지시된다는 결정에 응답하여 수행되는 것을 특징으로 하는 하나 이상의 프로세서에 의해 구현되는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 선행하는 청구항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 방법은,상기 제2 발화가 상기 자동화된 어시스턴트에 대한 추가 요청을 구현하지 않는 것으로 결정될 때: 상기 추가 인터랙티브 요소가 상기 컴퓨팅 장치의 그래픽 사용자 인터페이스에서 렌더링되도록 하는 것을 바이패스하는 단계를 더 포함하는 것을 특징으로 하는 하나 이상의 프로세서에 의해 구현되는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 선행하는 청구항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 방법은,상기 제2 발화가 상기 자동화된 어시스턴트에 대한 상기 추가 요청을 구현하는 것으로 결정되고, 그리고 상기 인터랙티브 요소 및 상기 추가 인터랙티브 요소가 상기 그래픽 사용자 인터페이스에서 렌더링되는 동안: 상기 자동화된 어시스턴트로 하여금 상기 제1 발화에서 구현된 상기 요청을 이행하는 것을 촉진하기 위해 하나 이상의 동작의 수행을 초기화하게 하는 단계, 상기 추가 인터랙티브 요소가 임계 시간 내에 상기 그래픽 사용자 인터페이스에서 선택되었는지 여부를 결정하는 단계, 그리고 상기 추가 인터랙티브 요소가 상기 임계 시간 내에 선택되었을 때:  상기 자동화된 어시스턴트로 하여금 상기 제2 발화에서 구현된 상기 추가 요청을 이행하는 것을 촉진하기 위해 하나 이상의 다른 동작을 초기화하게 하는 단계를 더 포함하는 것을 특징으로 하는 하나 이상의 프로세서에 의해 구현되는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항 내지 제3항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 방법은,상기 제2 발화가 자동화된 어시스턴트에 대한 추가 요청을 구현하는 것으로 결정되고, 그리고 상기 인터랙티브 요소 및 추가 인터랙티브 요소가 상기 그래픽 사용자 인터페이스에서 렌더링되는 동안: 상기 자동화된 어시스턴트로 하여금 제1 발화에서 구현된 상기 요청을 이행하는 것을 촉진하기 위해 하나 이상의 동작의 수행을 초기화하게 하는 단계, 상기 추가 인터랙티브 요소가 임계 시간 내에 상기 그래픽 사용자 인터페이스에서 선택되었는지 여부를 결정하는 단계, 상기 추가 인터랙티브 요소가 상기 임계 시간 내에 선택되지 않았을 때:  상기 자동화된 어시스턴트로 하여금 상기 제2 발화에서 구현된 상기 추가 요청을 이행하는 것을 촉진하기 위해 하나 이상의 다른 동작을 초기화하도록 하는 것을 바이패스하는 단계를 더 포함하는 것을 특징으로 하는 하나 이상의 프로세서에 의해 구현되는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에 있어서, 상기 방법은,상기 인터랙티브 요소의 선택을 수신하는 단계; 그리고상기 선택을 수신하는 것에 응답하여: 상기 자동화된 어시스턴트가 상기 요청의 이행을 촉진하기 위해 하나 이상의 다른 동작을 초기화하게 하는 단계, 상기 자동화된 어시스턴트가 상기 추가 요청의 이행을 촉진하기 위해 하나 이상의 다른 동작을 초기화하도록 하는 것을 바이패스하는 단계를 더 포함하는 것을 특징으로 하는 하나 이상의 프로세서에 의해 구현되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항 또는 제6항에 있어서, 상기 방법은,상기 추가 인터랙티브 요소의 선택을 수신하는 단계; 그리고상기 선택을 수신하는 것에 응답하여: 상기 자동화된 어시스턴트가 상기 추가 요청의 이행을 촉진하기 위해 하나 이상의 다른 동작을 초기화하게 하는 단계, 상기 자동화된 어시스턴트가 상기 추가 요청의 이행을 촉진하기 위해 하나 이상의 다른 동작을 초기화하도록 하는 것을 바이패스하는 단계를 더 포함하는 것을 특징으로 하는 하나 이상의 프로세서에 의해 구현되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항에 있어서, 상기 방법은,상기 제1 사용자가 상기 제2 사용자에 대해 주요(primary) 사용자임을 결정하는 단계; 그리고상기 제1 사용자가 상기 제2 사용자에 대한 주요 사용자라는 결정에 응답하여: 상기 인터랙티브 요소가 상기 추가 인터랙티브 요소보다 더 두드러지게(prominently) 렌더링되도록 하는 단계를 더 포함하는 것을 특징으로 하는 하나 이상의 프로세서에 의해 구현되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8항에 있어서, 상기 인터랙티브 요소가 상기 추가 인터랙티브 요소보다 더 두드러지게 렌더링되도록 하는 단계는,상기 인터랙티브 요소가 상기 추가 인터랙티브 요소 위에 및/또는 상기 추가 인터랙티브 요소보다 크게 렌더링되도록 하는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는 하나 이상의 프로세서에 의해 구현되는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항에 있어서, 상기 방법은,상기 제1 사용자가 상기 제2 사용자에 대해 주요 사용자임을 결정하는 단계;상기 제1 사용자가 상기 주요 사용자라는 결정에 응답하여 그리고 임계 시간 내에 상기 인터랙티브 요소 또는 상기 추가 인터랙티브 요소의 선택을 수신하지 않은 것에 응답하여: 상기 자동화된 어시스턴트가 상기 요청의 이행을 촉진하기 위해 하나 이상의 다른 동작을 초기화하게 하는 단계, 상기 자동화된 어시스턴트가 상기 추가 요청의 이행을 촉진하기 위해 하나 이상의 다른 동작을 초기화하도록 하는 것을 바이패스하는 단계를 더 포함하는 것을 특징으로 하는 하나 이상의 프로세서에 의해 구현되는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10항에 있어서, 상기 제1 사용자가 주요 사용자임을 결정하는 단계는,상기 제1 발화가 상기 컴퓨팅 장치에 대한 주요 음성 프로파일로서 상기 컴퓨팅 장치를 통해 액세스 가능한 음성 프로파일과 매칭한다고 결정하는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는 하나 이상의 프로세서에 의해 구현되는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제10항 또는 제11항에 있어서, 상기 제1 사용자가 주요 사용자임을 결정하는 단계는,상기 제1 발화가 이전 발화와 매칭하도록 결정된 음성 프로필과 매칭한다고 결정하는 단계를 포함하며, 수신된 상기 이전 발화는 제1 발화 및 제2 발화 이전에 수신되는 것을 특징으로 하는 하나 이상의 프로세서에 의해 구현되는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제10항 내지 제12항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 사용자가 주요 사용자임을 결정하는 단계는,상기 컴퓨팅 장치의 하나 이상의 비전 센서로부터의 비전 데이터에 기초하여, 상기 제1 사용자가 상기 컴퓨팅 장치에 대해 적어도 제1 사용자 및 제2 사용자 중 가장 근접한 사용자라고 결정하고, 그리고 상기 제1 발화가 제1 사용자가 제공한 것이라고 결정하는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는 하나 이상의 프로세서에 의해 구현되는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 하나 이상의 프로세서에 의해 구현되는 방법으로서,자동화된 어시스턴트에 대한 액세스를 제공하는 컴퓨팅 장치에서, 제1 사용자가 말한 제1 발화 및 제2 사용자가 말한 제2 발화를 캡처하는 오디오 데이터를 프로세싱하는 단계;상기 오디오 데이터를 프로세싱하는 것에 기초하여, 제2 사용자에 의해 제공된 제2 발화가 요청과 연관된다고 결정하는 단계 -상기 제2 발화는, 상기 제1 사용자가 제1 발화를 제공하기 전에 별도로 제공되는 경우, 상기 자동화된 어시스턴트가 상기 요청의 이행을 초기화하지 않게 함-; 그리고상기 오디오 데이터를 프로세싱하는 것에 기초하여, 상기 컴퓨팅 장치의 디스플레이 인터페이스가 제1 선택가능 요소 및 제2 선택가능 요소를 렌더링하게 하는 단계를 포함하며, 상기 제1 선택가능 요소는 상기 제1 발화에 기초한 콘텐츠를 포함하고 그리고 상기 제2 선택가능 요소는 상기 제2 발화에 기초한 다른 콘텐츠를 포함하는 것을 특징으로 하는 하나 이상의 프로세서에 의해 구현되는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14항에 있어서, 상기 방법은,상기 컴퓨팅 장치의 디스플레이 인터페이스에서 상기 제2 선택가능 요소의 선택을 수신하는 것에 응답하여, 상기 요청을 이행하는 것을 촉진하기 위해 상기 자동화된 어시스턴트가 하나 이상의 동작의 수행을 초기화하게 하는 단계를 더 포함하는 것을 특징으로 하는 하나 이상의 프로세서에 의해 구현되는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제14항 또는 제15항에 있어서, 상기 방법은,상기 제2 사용자에 의해 제공된 상기 제2 발화에 기초하여, 상기 제2 사용자가 상기 제2 발화를 제공한 컨텍스트를 특징짓는 컨텍스트 데이터에 액세스하는 단계를 더 포함하며, 상기 컴퓨팅 장치의 디스플레이 패널이 상기 제2 선택가능 요소를 렌더링하게 하는 것은 상기 컨텍스트 데이터에 기초하는 것을 특징으로 하는 하나 이상의 프로세서에 의해 구현되는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16항에 있어서, 상기 방법은,상기 디스플레이 패널이 상기 제1 선택가능 요소 및 상기 제2 선택가능 요소를 렌더링할 때, 상기 자동화된 어시스턴트로 하여금 상기 제1 사용자에 의해 제공되는 제1 발화에서 구현된 특정 요청의 이행을 초기화하도록 하는 단계를 더 포함하며, 상기 컨텍스트 데이터는 상기 제1 사용자에 의해 상기 컴퓨팅 장치의 디스플레이 인터페이스에 제공된 제스처 입력을 식별하고,상기 자동화된 어시스턴트로 하여금 상기 특정 요청의 이행을 초기화하도록 하는 것은 상기 제1 사용자에 의해 제공되는 상기 제스처 입력에 기초하는 것을 특징으로 하는 하나 이상의 프로세서에 의해 구현되는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제14항 내지 제17항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 방법은,상기 오디오 데이터를 프로세싱하는 것에 기초하여, 상기 컴퓨팅 장치의 디스플레이 인터페이스가 제1 선택가능 요소 및 제2 선택가능 요소를 렌더링하게 하는 단계를 더 포함하며, 상기 제1 선택가능 요소는 상기 제1 사용자로부터의 제1 발화의 자연어 콘텐츠를 식별하고 그리고 상기 제2 선택가능 요소는 상기 제2 사용자로부터의 제2 발화의 다른 자연어 콘텐츠를 식별하는 것을 특징으로 하는 하나 이상의 프로세서에 의해 구현되는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제16항 내지 제18항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 사용자로부터의 상기 제1 발화는 특정 애플리케이션 또는 특정 장치를 제어하기 위해 설정된 특정 요청을 구현하고, 상기 제2 발화와 연관된 요청은 또한 상기 특정 애플리케이션 또는 상기 특정 장치를 제어하기 위해 설정되는 것을 특징으로 하는 하나 이상의 프로세서에 의해 구현되는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 하나 이상의 프로세서에 의해 구현되는 방법으로서,자동화된 어시스턴트에 대한 액세스를 제공하는 컴퓨팅 장치에서, 제1 사용자에 의해 제공되는 제1 발화 및 제2 사용자에 의해 제공되는 제2 발화를 특징짓는 오디오 데이터를 프로세싱하는 단계 -상기 제1 사용자가 능동적으로 제1 발화를 말하는 것을 특징짓는 상기 오디오 데이터의 일부는 또한 상기 제2 발화를 동시에 말하는 제2 사용자를 특징짓고-;상기 오디오 데이터를 프로세싱하는 것에 기초하여, 상기 제1 사용자로부터의 제1 발화는 상기 자동화된 어시스턴트가 하나 이상의 동작을 수행하게 하는 요청을 포함한다고 결정하는 단계;상기 오디오 데이터를 프로세싱하는 것에 기초하여, 상기 하나 이상의 동작을 수행하기 위한 하나 이상의 파라미터가 상기 제1 발화를 통해 상기 제1 사용자에 의해 식별되었는지 여부를 결정하는 단계; 그리고상기 하나 이상의 파라미터가 상기 제1 사용자에 의해 식별되지 않은 것으로 결정될 때: 상기 제2 사용자에 의해 제공된 제2 발화가 상기 하나 이상의 파라미터를 식별하는지 여부를 결정하는 단계,상기 제2 발화가 상기 하나 이상의 파라미터를 식별하도록 결정될 때: 상기 제2 사용자에 의해 식별된 상기 하나 이상의 파라미터를 적어도 사용하여 상기 자동화된 어시스턴트에 의한 상기 하나 이상의 동작의 수행을 초기화하는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는 하나 이상의 프로세서에 의해 구현되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제20항에 있어서, 상기 방법은,상기 하나 이상의 파라미터가 상기 제1 사용자에 의해 식별되지 않은 것으로 결정될 때: 상기 제2 사용자에 의해 제공된 제2 발화가 하나 이상의 다른 동작을 수행하기 위해 상기 자동화된 어시스턴트에 대한 별도의 요청과 연관되는지 여부를 결정하는 단계를 더 포함하는 것을 특징으로 하는 하나 이상의 프로세서에 의해 구현되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제21항에 있어서, 상기 제2 사용자에 의해 제공된 제2 발화가 상기 별도의 요청을 포함하는지 여부를 결정하는 것은,상기 제1 사용자에 의해 제1 발화가 제공되었던 컨텍스트의 하나 이상의 특징을 특징짓는 컨텍스트 데이터에 액세스하는 것을 포함하는 것을 특징으로 하는 하나 이상의 프로세서에 의해 구현되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제22항에 있어서, 상기 방법은,상기 하나 이상의 파라미터가 상기 제1 사용자에 의해 식별되지 않은 것으로 결정되고 그리고 상기 제2 사용자에 의해 제공된 별도의 발화가 상기 별도의 요청과 연관되는 것으로 결정될 때: 상기 자동화된 어시스턴트로 하여금 상기 컨텍스트 데이터에 기초하여 상기 하나 이상의 다른 동작의 성능을 초기화하게 하는 단계를 더 포함하는 것을 특징으로 하는 하나 이상의 프로세서에 의해 구현되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제20항 내지 제23항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 방법은,상기 하나 이상의 파라미터가 상기 제1 사용자에 의해 식별되지 않은 것으로 결정될 때: 상기 제1 사용자가 상기 하나 이상의 동작의 수행을 요청했을 때 상기 하나 이상의 동작이 상기 제2 사용자에 의해 수정가능함을 상기 컴퓨팅 장치를 통해 액세스 가능한 사용자 프로파일 데이터가 나타내는지 여부를 결정하는 단계를 더 포함하는 것을 특징으로 하는 하나 이상의 프로세서에 의해 구현되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제24항에 있어서, 상기 방법은,상기 하나 이상의 파라미터가 상기 제1 사용자에 의해 식별되지 않은 것으로 결정되고 그리고 상기 하나 이상의 동작이 상기 제2 사용자에 의해 수정 가능하다는 것을 상기 사용자 프로파일이 나타내지 않을 때: 상기 컴퓨팅 장치의 자동화된 어시스턴트 인터페이스를 통해, 제1 사용자에게 상기 하나 이상의 파라미터를 제공하도록 요청하는 자동화된 어시스턴트 출력을 제공하는 단계를 더 포함하는 것을 특징으로 하는 하나 이상의 프로세서에 의해 구현되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제24항 또는 제25항에 있어서, 상기 제2 사용자에 의해 식별된 상기 하나 이상의 파라미터를 사용하여 상기 자동화된 어시스턴트에 의한 상기 하나 이상의 동작의 수행을 초기화하는 것은 상기 하나 이상의 동작이 상기 제2 사용자에 의해 수정가능함을 상기 사용자 프로파일이 나타낼 때 수행되는 것을 특징으로 하는 하나 이상의 프로세서에 의해 구현되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제20항 내지 제26항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 방법은,상기 오디오 데이터를 프로세싱하는 것에 기초하여, 상기 컴퓨팅 장치의 그래픽 사용자 인터페이스에서 렌더링될 발화의 제1 텍스트 렌더링(textual rendering) 및 상기 그래픽 사용자 인터페이스에서 별도로 그리고 동시에 렌더링되도록 제2 발화의 제2 텍스트 렌더링을 야기하는 단계를 더 포함하는 것을 특징으로 하는 하나 이상의 프로세서에 의해 구현되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제27항에 있어서, 상기 제1 텍스트 렌더링은 상기 그래픽 사용자 인터페이스의 제1 선택가능 요소에서 렌더링되고, 상기 제2 텍스트 렌더링은 상기 그래픽 사용자 인터페이스의 제2 선택가능 요소에서 렌더링되는 것을 특징으로 하는 하나 이상의 프로세서에 의해 구현되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 하나 이상의 프로세서에 의해 구현되는 방법으로서,자동화된 어시스턴트에 대한 액세스를 제공하는 컴퓨팅 장치에서, 제1 사용자가 말한 제1 발화 및 제2 사용자가 말한 제2 발화를 캡처하는 오디오 데이터를 프로세싱하는 단계; 그리고상기 오디오 데이터를 프로세싱하는 것에 기초하여, 상기 컴퓨팅 장치의 디스플레이 인터페이스로 하여금 제1 선택가능 요소 및 제2 선택가능 요소를 별도로 렌더링하게 하는 단계를 포함하며, 상기 제1 선택가능 요소는 상기 제1 발화에 기초한 콘텐츠를 포함하고 그리고 상기 제2 선택가능 요소는 상기 제2 발화에 기초한 다른 콘텐츠를 포함하는 것을 특징으로 하는 하나 이상의 프로세서에 의해 구현되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제29항에 있어서, 상기 방법은,상기 제1 선택가능 요소 또는 상기 제2 선택가능 요소의 선택이 상기 컴퓨팅 장치에서 수신되었는지 여부를 결정하는 단계; 그리고상기 제1 선택가능 요소 및 제2 선택가능 요소 중 하나 이상의 선택이 상기 컴퓨팅 장치에서 수신되었을 때: 상기 자동화된 어시스턴트로 하여금 상기 제1 발화 및 제2 발화와 연관된 하나 이상의 요청의 이행을 촉진하기 위해 하나 이상의 동작을 수행하게 하는 단계를 더 포함하는 것을 특징으로 하는 하나 이상의 프로세서에 의해 구현되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제29항 또는 제30항에 있어서, 상기 방법은,상기 제1 선택가능 요소 또는 제2 선택가능 요소의 선택이 컴퓨팅 장치에서 수신되었는지 여부를 결정하는 단계; 그리고상기 제1 선택가능 요소의 특정 선택이 상기 컴퓨팅 장치에서 수신되었을 때: 상기 자동화된 어시스턴트로 하여금 상기 제1 발화와 연관된 하나 이상의 요청의 이행을 촉진하기 위해 하나 이상의 다른 동작을 수행하게 하는 단계, 그리고 상기 제2 사용자로부터 진행 중인 발화에 기초하여 추가 프로세싱을 수행하는 것을 바이패스하는 단계를 더 포함하는 것을 특징으로 하는 하나 이상의 프로세서에 의해 구현되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제29항 내지 제31항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 사용자가 제1 발화를 제공하고 그리고 상기 제2 사용자가 제2 발화를 제공하는 동안 상기 제1 선택가능 요소 및 제2 선택가능 요소는 상기 컴퓨팅 장치의 디스플레이 인터페이스에서 렌더링되는 것을 특징으로 하는 하나 이상의 프로세서에 의해 구현되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제29항 내지 제32항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 선택가능 요소는 상기 제1 사용자에 의해 제공되는 제1 발화 또는 다른 진행 중인 발화를 구현하기 위해 실시간으로 업데이트되는 동적 콘텐츠를 포함하는 것을 특징으로 하는 하나 이상의 프로세서에 의해 구현되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 하나 이상의 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 하나 이상의 프로세서로 하여금 선행하는 청구항 중 어느 한 항의 방법을 수행하게 하는 명령어를 포함하는 것을 특징으로 하는 컴퓨터 프로그램 제품.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 하나 이상의 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 하나 이상의 프로세서로 하여금 제1항 내지 제33항 중 어느 한 항의 방법을 수행하게 하는 명령어를 포함하는 것을 특징으로 하는 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제1항 내지 제33항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 하나 이상의 프로세서를 포함하는 시스템.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 캘리포니아 마운틴 뷰 엠피시어터 파크웨이 **** (우:*****)</address><code>520050013456</code><country>미국</country><engName>Google LLC</engName><name>구글 엘엘씨</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 마운틴 뷰 엠...</address><code> </code><country> </country><engName>DHILLON, Neil</engName><name>딜론 닐</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 강남구 강남대로 *** (논현동) *-*F(박장원특허법률사무소)</address><code>919980002023</code><country>대한민국</country><engName>PARK, Jang Won</engName><name>박장원</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2022.07.06</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-0704612-08</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2022.07.12</receiptDate><receiptNumber>1-5-2022-0103303-13</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>Request for Prior Art Search</documentEngName><documentName>선행기술조사의뢰서</documentName><receiptDate>2025.01.08</receiptDate><receiptNumber>9-1-9999-9999999-89</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Report of Prior Art Search</documentEngName><documentName>선행기술조사보고서</documentName><receiptDate>2025.02.27</receiptDate><receiptNumber>9-6-2025-0111175-22</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.06.18</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0577466-31</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.07.29</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0861490-10</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[거절이유 등 통지에 따른 의견]의견서·답변서·소명서</documentName><receiptDate>2025.07.29</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0861489-74</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020227023226.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93b54d2133641e956399a6bc180171aecb9761c7ccd09193608a497d1a27b6c5601d366fac78ec3c89a1421c0cae4f7fb25f642c4c6f7e28a2</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf849f1f4d2b48e9d1eb36f84882b631d4a75a291d000eefc693e525110051a875a576a59090652e4c05d8cb3713aee4a8b7c0797d53dcdb5d</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>