<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:11:14.1114</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2018.03.28</applicationDate><applicationFlag>특허</applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7008686</applicationNumber><claimCount>43</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>RFID 태그의 위치 추적 방법 및 위치 추적 장치</inventionTitle><inventionTitleEng>METHODS AND APPARATUS FOR LOCATING RFID TAGS</inventionTitleEng><openDate>2024.03.25</openDate><openNumber>10-2024-0038833</openNumber><originalApplicationDate>2018.03.28</originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/분할</originalApplicationKind><originalApplicationNumber>10-2019-7031910</originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.04.15</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.03.14</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2010.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01S 5/02</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01S 13/87</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01S 5/04</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06K 7/10</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2024.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06Q 10/08</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2012.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06Q 20/20</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G07G 1/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04B 1/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06Q 30/06</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo><familyApplicationNumber>1020197031910</familyApplicationNumber></familyInfo></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 무선 주파수 식별(RFID) 시스템은 비가시선(NLOS) 경로와 가시선(LOS) 경로를 구별하기 위한 안테나 어레이를 포함한다. 안테나 어레이 중 인접하는 안테나 간의 거리는 시스템의 무선 주파수(RF) 신호 파장의 절반 미만이다. 안테나 어레이 중 각각의 안테나는 또한 디지털 방식으로 제어되어 안테나들 간의 상대적인 위상차를 변화시킴으로써, 0과 간의 도래각(AOA) 양단의 안테나 어레이의 디지털 조향(digital steering)을 허용한다. 디지털 조향은 AOA의 함수로서 신호 진폭의 플롯을 생성한다. LOS 경로는 플롯에서 극점(예, 극대점 또는 극소점)의 형상(예를 들어, 깊이, 기울기 등)에 기초하여 NLOS 경로와 구별된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2018.10.04</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2018183571</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2018.03.28</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2018/024950</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 무선 주파수 식별(RFID) 태그의 위치 추적 방법으로서, 상기 방법은:제1 미지의 위치에 있는 제1 RFID 태그로부터 복수의 제1 RFID 신호를 수신하는 단계;상기 복수의 제1 RFID 신호에 기초하여, 상기 제1 RFID 태그를 제1 가상 참조 태그로서 지정하는 단계;제2 미지의 위치에 있는 제2 RFID 태그로부터 적어도 하나의 제2 RFID 신호를 수신하는 단계; 및상기 적어도 하나의 제2 RFID 신호에 기초하여, 상기 제1 가상 참조 태그에 대한 상기 제1 RFID 태그의 위치를 결정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 복수의 제1 RFID 신호를 수신하는 단계는 복수의 도래각 각각으로부터 적어도 하나의 제1 RFID 신호를 수신하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서,상기 적어도 하나의 제2 RFID 신호를 수신하는 단계는 상기 복수의 도래각 중 제1 도래각으로부터 상기 적어도 하나의 제2 RFID 신호를 수신하는 단계를 포함하고,상기 제1 RFID 태그의 위치를 결정하는 단계는 상기 제1 도래각으로부터의 상기 제1 RFID 태그의 시그니처를 상기 제1 도래각에서의 상기 제1 가상 참조 태그의 시그니처와 비교하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서, 상기 제1 RFID 태그를 상기 제1 가상 참조 RFID 태그로서 지정하는 단계는 상기 제1 RFID 태그가 고정된 것임을 결정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항에 있어서, 상기 제1 RFID 태그의 위치를 결정하는 단계는:상기 RFID 태그에 대한 다중 경로 프로파일을 결정하는 단계로서, 상기 다중 경로 프로파일은 RFID 태그로부터 적어도 하나의 RFID 태그 판독기까지 LOS 경로 및 적어도 하나의 NLOS 경로를 따라, 상기 복수의 안테나에 의해 수신된 RF 전력을 나타내는 것인 단계;상기 제1 가상 참조 태그에 대한 다중 경로 프로파일을 결정하는 단계로서, 상기 다중 경로 프로파일은 상기 제1 가상 참조 태그로부터 상기 적어도 하나의 RFID 태그 판독기까지 LOS 경로 및 적어도 하나의 NLOS 경로를 따라, 상기 복수의 안테나에 의해 수신된 RF 전력을 나타내는 것인 단계; 및상기 제1 RFID 태그의 다중 경로 시그니처를 상기 제1 가상 참조 RFID 태그의 다중 경로 시그니처와 비교하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5항에 있어서,제3 미지의 위치에 있는 제3 RFID 태그로부터 복수의 제3 RFID 신호를 수신하는 단계;상기 복수의 제3 RFID 신호에 기초하여 상기 제3 RFID 태그를 제2 가상 참조 태그로서 지정하는 단계;상기 제2 가상 참조 태그에 대한 다중 경로 프로파일을 결정하는 단계로서, 상기 다중 경로 프로파일은 상기 제2 가상 참조 태그로부터 상기 적어도 하나의 RFID 태그 판독기까지 LOS 경로 및 적어도 하나의 NLOS 경로를 따라, 상기 복수의 안테나에 의해 수신된 RF 전력을 나타내는 것인 단계; 및상기 적어도 하나의 제2 RFID 신호에 기초하여, 상기 제1 RFID 태그의 위치를 상기 제2 가상 참조 태그에 대한 다중 경로 프로파일에 기초하는 상기 제2 가상 참조 태그에 대하여 결정하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6항에 있어서,상기 제1 RFID 태그의 다중 경로 시그니처와 상기 제1 가상 참조 RFID 태그의 다중 경로 시그니처 간의 제1 오차를 결정하는 단계;상기 제1 RFID 태그의 상기 다중 경로 시그니처와 상기 제2 가상 참조 RFID 태그의 상기 다중 경로 시그니처 간의 제2 오차를 결정하는 단계로서, 상기 제2 오차는 상기 제1 오차보다 큰 것인 단계; 및상기 제2 오차가 상기 제1 오차보다 큰 것에 기초하여 상기 RFID 태그가 상기 제2 가상 참조 태그보다 상기 제1 가상 참조 태그에 더 가까운 것임을 결정하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제6항에 있어서,상기 제1 가상 참조 태그로부터의 RFID 신호의 변화를 검출하는 단계;상기 제2 가상 참조 태그로부터의 RFID 신호의 변화를 검출하는 단계;상기 제1 가상 참조 태그로부터의 상기 RFID 신호의 변화와 상기 제2 가상 참조 태그로부터의 RFID 신호의 변화를 비교하는 단계; 및상기 비교에 기초하여 제1 가상 참조 태그와 상기 제2 가상 참조 태그가 고정되어 있음을 결정하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항에 있어서,상기 복수의 제1 RFID 신호에 기초하여, 알려진 위치에 있는 참조 태그에 대한 상기 제1 가상 참조 태그의 위치를 결정하는 단계; 및상기 참조 태그에 대한 상기 제1 가상 참조 태그의 위치 및 상기 제1 가상 참조 태그에 대한 상기 제2 RFID 태그의 위치에 기초하여, 상기 참조 태그에 대한 상기 제2 RFID 태그의 위치를 결정하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 무선 주파수 식별(RFID) 태그의 위치 추적 시스템으로서, 상기 시스템은:제1 미지의 위치에 있는 제1 RFID 태그로부터 복수의 제1 RFID 신호를 수신하고, 제2 미지의 위치에 있는 제2 RFID 태그로부터 적어도 하나의 제2 RFID 신호를 수신하기 위한 복수의 RFID 태그 판독기; 및상기 복수의 RFID 태그 판독기에 작동 가능하게 결합되어, 상기 복수의 제1 RFID 신호에 기초하여 상기 제1 RFID 태그를 제1 가상 참조 태그로서 지정하고, 상기 적어도 하나의 제2 RFID 신호에 기초하여 상기 제1 가상 참조 태그에 대한 상기 제1 RFID 태그의 위치를 결정하는 프로세서를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10항에 있어서, 상기 복수의 RFID 태그 판독기는 복수의 도래각 각각으로부터의 복수의 제1 RFID 신호 중 적어도 하나의 제1 RFID 신호를 수신하도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서,상기 복수의 RFID 태그 판독기는 상기 복수의 도래각 중 제1 도래각으로부터 상기 적어도 하나의 제2 RFID 신호를 수신하도록 구성되고,상기 프로세서는 상기 제1 도래각으로부터의 상기 제1 RFID 태그의 시그니처를 상기 제1 도래각에 있는 상기 제1 가상 참조 태그의 시그니처와 비교함으로써 상기 제1 RFID 태그의 위치를 결정하도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제10항에 있어서, 상기 프로세서는 상기 제1 RFID 태그가 고정된 것인 지를 결정하는 것에 대응하여 상기 제1 RFID 태그를 상기 제1 가상 참조 RFID 태그로서 지정하도록 구성되는 것인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제10항에 있어서, 상기 프로세서는:상기 RFID 태그에 대한 다중 경로 프로파일을 알아내고(상기 다중 경로 프로파일은 상기 RFID 태그로부터 적어도 하나의 RFID 태그 판독기까지 LOS 경로 및 적어도 하나의 NLOS 경로를 따라 상기 복수의 안테나에 의해 수신된 RF 전력을 나타냄);상기 제1 가상 참조 태그에 대한 다중 경로 프로파일을 알아내고(상기 다중 경로 프로파일은 상기 제1 가상 참조 태그로부터 상기 적어도 하나의 RFID 태그 판독기까지 LOS 경로 및 적어도 하나의 NLOS 경로를 따라 상기 복수의 안테나에 의해 수신된 RF 전력을 나타냄);상기 제1 RFID 태그의 다중 경로 시그니처를 상기 제1 가상 참조 RFID 태그의 다중 경로 시그니처와 비교하도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14항에 있어서,상기 복수의 RFID 판독기는, 제3 미지의 위치에 있는 제3 RFID 태그로부터 복수의 제3 RFID 신호를 수신하도록 구성되며,상기 프로세서는:상기 복수의 제3 RFID 신호에 기초하여 제3 RFID 태그를 제2 가상 참조 태그로서 지정하고;상기 제2 가상 참조 태그에 대한 다중 경로 프로파일을 알아내고(상기 다중 경로 프로파일은 상기 제2 가상 참조 태그로부터 상기 적어도 하나의 RFID 태그 판독기까지 LOS 경로 및 적어도 하나의 NLOS 경로를 따라 상기 복수의 안테나에 의해 수신된 RF 전력을 나타냄);상기 적어도 하나의 제2 RFID 신호에 기초하여 상기 제1 RFID 태그의 위치를 상기 제2 가상 참조 태그에 대한 다중 경로 프로파일에 기초한 상기 제2 가상 참조 태그에 대해 결정하도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제15항에 있어서, 상기 프로세서는:상기 제1 RFID 태그의 다중 경로 시그니처와 상기 제1 가상 참조 RFID 태그의 다중 경로 시그니처 간의 제1 오차를 알아내고;상기 제1 RFID 태그의 다중 경로 시그니처와 상기 제2 가상 참조 RFID 태그의 다중 경로 시그니처 간의 제2 오차를 알아내되, 상기 제2 오차는 상기 제1 오차보다 크며;상기 제2 오차가 상기 제1 오차보다 큰 것임에 기초하여 상기 RFID 태그가 상기 제2 가상 참조 태그보다 상기 제1 가상 참조 태그에 더 가까운 것임을 결정하도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제15항에 있어서, 상기 프로세서는:상기 제1 가상 참조 태그로부터의 RFID 신호의 변화를 검출하고;상기 제2 가상 참조 태그로부터의 RFID 신호의 변화를 검출하고;상기 제1 가상 참조 태그로부터의 상기 RFID 신호의 변화와 상기 제2 가상 참조 태그로부터의 상기 RFID 신호의 변화를 비교하며;상기 비교에 기초하여 상기 제1 가상 참조 태그 및 상기 제2 가상 참조 태그가 고정되어 있음을 결정하도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제10항에 있어서, 상기 프로세서는 상기 복수의 제1 RFID 신호에 기초하여 알려진 위치에 있는 참조 태그에 대한 상기 제1 가상 참조 태그의 위치를 알아내고, 상기 참조 태그에 대한 상기 제1 가상 참조 태그의 위치 및 상기 제1 가상 참조 태그에 대한 상기 제 2 RFID 태그의 위치에 기초하여 상기 참조 태그에 대한, 제 2 RFID 태그의 위치를 결정하도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 무선 주파수 식별(RFID) 태그의 위치 추적 방법으로서, 상기 방법은:제1 안테나를 사용해 상기 RFID 태그로부터의 제1 가시선(LOS) 신호를 수신하는 단계;제1 LOS 신호의 제1 도래각, 제1 위상차, 및 제1 주파수 차이를 추정하는 단계;상기 제1 주파수 차이에 대한 상기 제1 위상차의 변화를 결정하는 단계;상기 RFID 태그로부터의 제2 가시선(LOS) 신호를 제2 안테나로 수신하는 단계;제2 LOS 신호의 제2 도래각, 제2 위상차, 및 제2 주파수 차이를 추정하는 단계;상기 제2 주파수 차이에 대한 상기 제2 위상차의 변화를 결정하는 단계; 및상기 제1 도래각, 상기 제1 주파수 차이에 대한 상기 제1 위상차의 변화, 상기 제2 도래각, 및 상기 제2 주파수 차이에 대한 상기 제2 위상차의 변화에 기초하여, 상기RFID 태그의 위치를 추정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 무선 주파수 식별(RFID) 태그의 위치 추적 방법으로서, 상기 방법은:복수의 안테나를 사용해, 적어도 하나의 참조 RFID 태그로부터의 적어도 하나의 RFID 신호를 수신하는 단계;상기 복수의 안테나에 작동 가능하게 결합된 프로세서를 사용해, 상기 적어도 하나의 RFID 신호에 기초하여 상기 적어도 하나의 참조 RFID 태그의 추정 위치를 결정하는 단계;상기 적어도 하나의 참조 RFID 태그의 상기 추정 위치를 상기 적어도 하나의 참조 RFID 태그의 실제 위치와 비교하는 단계;상기 적어도 하나의 참조 RFID 태그의 추정 위치를 상기 적어도 하나의 참조 RFID 태그의 실제 위치와의 비교에 기초하여 상기 프로세서를 교정하는 단계;미지의 위치에 있는 적어도 하나의 참조 RFID 태그로부터 적어도 하나의 RFID 신호를, 복수의 안테나로 수신하는 단계; 및상기 적어도 하나의 RFID 신호에 기초하여 상기 RFID 태그의 추정 위치를, 상기 프로세서로 결정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제20항에 있어서, 적어도 하나의 참조 RFID 태그로부터 상기 적어도 하나의 RFID 신호를 수신하는 단계는, 상기 적어도 하나의 참조 RFID 태그로부터 상기 복수의 안테나까지 가시선(LOS) 경로 및 적어도 하나의 비가시선(NLOS) 경로를 따라 전파되는 무선 주파수(RF) 전력을, 상기 복수의 안테나로 검출하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제21항에 있어서, 상기 적어도 하나의 참조 RFID 태그의 상기 추정 위치를 결정하는 단계는 참조 다중 경로 프로파일을 결정하는 단계를 포함하며, 상기 참조 다중 경로 프로파일은 상기 RF 전력을 나타내는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제22항에 있어서, 상기 RFID 태그의 상기 추정 위치를 결정하는 단계는:상기 RFID 태그에 대한 다중 경로 프로파일을 결정하는 단계로서, 상기 다중 경로 프로파일은 상기 RFID 태그로부터 상기 적어도 하나의 RFID 태그 판독기까지 LOS 경로 및 적어도 하나의 NLOS 경로를 따라 상기 복수의 안테나에 의해 수신된 RF 전력을 나타내는 것인 단계; 및상기 RFID 태그에 대한 상기 다중 경로 프로파일을 상기 참조 다중 경로 프로파일과 비교하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제23항에 있어서,상기 적어도 하나의 참조 RFID 태그는 복수의 참조 RFID 태그를 포함하고,상기 참조 다중 경로 프로파일을 결정하는 단계는, 상기 복수의 RFID 태그 중 각각의 참조 RFID 태그에 대한 다중 경로 프로파일을 결정하는 단계를 포함하며,상기 다중 경로 프로파일을 상기 RFID 태그와 비교하는 단계는, 상기 복수의 RFID 태그의 상기 다중 경로 프로파일에 가중치를 부여하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제21항에 있어서, 상기 적어도 하나의 참조 RFID 태그는 복수의 참조 RFID 태그를 포함하고, 상기 적어도 하나의 참조 RFID 태그의 추정 위치를 결정하는 단계는, 상기 복수의 참조 RFID 태그 중 각각의 참조 RFID 태그에 대해:상기 참조 RFID 태그와 연관된 복수의 도래각 각각에서의 상기 복수의 안테나의 다중 경로 프로파일을 결정하는 단계(상기 다중 경로 프로파일은 상기 참조 RFID 태그부터 상기 복수의 안테나까지 가시선(LOS) 경로 및 적어도 하나의 비가시선(NLOS) 경로를 따라 수신된 무선 주파수(RF) 전력을 나타냄); 및상기 복수의 도래각에서의 상기 다중 경로 프로파일에 기초하여 상기 참조 RFID 태그의 추정 위치를 계산하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제20항에 있어서,상기 RFID 태그의 추정 위치를 모바일 장치를 통해 사용자에게 표시하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제26항에 있어서, 상기 추정 위치는 상점, 물품보관소, 또는 창고 중 적어도 하나에 있고, 상기 방법은:상기 추정 위치에 기초하여 상기 사용자로부터 상기 RFID 태그까지의 경로를 결정하는 단계; 및상기 모바일 장치를 통해 상기 사용자로부터 상기 RFID 태그까지 경로를 상기 사용자에게 표시하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제27항에 있어서,상기 추정 위치에 기초하여, 상기 RFID 태그로부터 상기 RFID 태그의 목표 위치까지 경로를 결정하는 단계; 및상기 모바일 장치를 통해, 상기 RFID 태그로부터 상기 RFID 태그의 상기 목표 위치까지 경로를 상기 사용자에게 표시하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제28항에 있어서, 상기 RFID 태그는 제1 RFID 태그이고, 상기 방법은:상기 제1 RFID 태그로부터 상기 목표 위치까지 가는 도중에 있는 제2 RFID 추정 위치까지 상기 사용자에 대한 경로를 결정하는 단계; 및상기 모바일 장치를 통해, 상기 제1 RFID 태그로부터 상기 목표 위치까지 가는 도중에 있는 상기 제2 RFID 태그의 상기 추정 위치까지의 상기 경로를 상기 사용자에게 표시하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제26항에 있어서,상기 모바일 장치를 통해, 상기 사용자에게 상기 RFID 태그에 연관된 물품에 관한 정보를 표시하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 무선 주파수 식별(RFID) 태그의 위치 추적 방법으로서, 상기 방법은:복수의 안테나를 사용해 각각의 참조 RFID 태그로부터 참조 RFID 신호를 수신하되, 상기 참조 RFID 태그는 각각의 알려진 위치에 있는 것인 단계;복수의 안테나를 사용해 미지의 위치에 있는 RFID 태그로부터 적어도 하나의 RFID 신호를 수신하는 단계; 및상기 적어도 하나의 RFID 신호 및 상기 참조 RFID 신호에 기초하여 상기 RFID 태그의 위치를 상기 프로세서로 결정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제31항에 있어서:상기 참조 RFID 신호를 수신하는 단계는 적어도 하나의 참조 RFID 태그에 대해, 복수의 도래각 각각으로부터 참조 RFID 신호를 수신하는 단계를 포함하며;상기 적어도 하나의 RFID 신호 및 상기 참조 RFID 신호에 기초하여 상기 RFID 태그의 상기 위치를 결정하는 단계는, 상기 참조 RFID 신호의 상기 도래각에 기초하여 상기 적어도 하나의 RFID 신호의 도래각을 결정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 무선 주파수 식별(RFID) 태그의 위치 추적 방법으로서, 상기 방법은:안테나 어레이를 사용해 적어도 하나의 참조 RFID 태그로부터 참조 RFID 신호를 수신하는 단계;상기 참조 RFID 신호에 기초하여 상기 안테나 어레이의 수신 패턴을 결정하는 단계;안테나 어레이를 사용해 미지의 위치에 있는 RFID 태그로부터 RFID 신호를 수신하는 단계; 및상기 RFID 신호 및 상기 안테나 어레이의 수신 패턴에 기초하여 상기 RFID 태그의 위치를 결정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제33항에 있어서, 상기 RFID 태그의 상기 위치를 결정하는 단계는:상기 RFID 신호 및 상기 안테나 어레이의 상기 수신 패턴을 디컨볼빙(de-convolving) 하거나 달리 보정하여 실제 REID 신호를 얻되, 상기 실제 RFID 신호는 복수의 피크를 포함하는 것인 단계;상기 복수의 피크 중 제1 피크를 상기 RFID 태그와 상기 안테나 어레이 간의 가시선(LOS) 경로에 상응하는 것으로서 식별하는 단계; 및상기 LOS 경로와 연관된 길이 또는 도래각 중 적어도 하나에 기초하여 상기 RFID 태그의 상기 위치를 추정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제34항에 있어서, 상기 복수의 피크 중 상기 제1 피크를 상기 LOS 경로에 상응하는 것으로서 식별하는 단계는, 상기 RFID 태그와 상기 안테나 어레이 간의 비가시선(NLOS) 경로에 상응하는 피크로부터 상기 제1 피크를 구별하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제34항에 있어서, 상기 복수의 피크 중 상기 제1 피크를 상기 LOS 경로에 상응하는 것으로서 식별하는 단계는, 상기 RFID 태그와 상기 안테나 어레이 간의 비가시선(NLOS) 경로에 상응하는 피크로부터 상기 제1 피크를 구별하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 적어도 하나의 무선 주파수 식별(RFID) 태그를 모니터링하는 방법으로서, 상기 방법은:적어도 하나의 안테나를 사용해 일정 기간에 걸쳐 상기 적어도 하나의 RFID 태그로부터 복수의 RFID 신호를 수신하는 단계;상기 복수의 RFID 신호에 기초하여 일정 기간에 걸쳐 상기 적어도 하나의 RFID 태그의 복수의 가능한 궤적을 추정하는 단계; 및 상기 복수의 가능한 궤적 중 제1 궤적을 상기 적어도 하나의 안테나와 상기 적어도 하나의 RFID 태그 간의 가시선(LOS) 경로에 상응하는 것으로서 식별하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제37항에 있어서, 상기 적어도 하나의 RFID 태그로부터 상기 복수의 RFID 신호를 수신하는 단계는 적어도 약 0.1 Hz의 속도로 이루어지는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제37항에 있어서,상기 복수의 가능한 궤적 중 제2 궤적을 상기 적어도 하나의 안테나와 상기 적어도 하나의 RFID 태그 간의 비가시선(NLOS) 경로에 상응하는 것으로서 식별하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제39항에 있어서, 상기 제2 궤적을 식별하는 단계는 상기 제2 궤적 내에서의 불연속성을 식별하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제37항에 있어서, 상기 RFID 태그는 상점 내 상품 상에 존재하고, 상기 방법은: 상기 제1 궤적에 기초하여 고객이 상기 상품을 상점의 출구를 향해 반송 중임을 결정하는 단계; 및 상기 제1 궤적에 기초하여 적절한 시점에 상기 물품의 판매를 발생시키는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 제41항에 있어서,상기 상품의 판매에 반응하여 상기 물품의 재입고를 유발시키는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 제37항에 있어서,카메라를 사용해 상기 RFID 태그의 궤적을 포함하는 영역의 이미지 데이터를 얻는 단계;상기 RFID 태그의 궤적을 포함하는 상기 영역을 통해 이동하는 사람을 식별하는 단계; 및상기 영역을 통해 이동하는 상기 사람의 움직임을 상기 RFID 태그의 상기 궤적과 상관시키는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 제37항에 있어서,상기 제1 궤적에 기초하여 상기 적어도 하나의 RFID 태그가 고정식 RFID 태그를 포함하는 것을 결정하는 단계;상기 고정식 RFID 태그를 가상 참조 태그로서 지정하는 단계; 및상기 가상 참조 태그를 사용해 상기 적어도 하나의 RFID 태그를 교정하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 제37항에 있어서,상기 적어도 하나의 RFID 태그의 상기 제1 궤적을 모바일 장치의 그래픽 사용자 인터페이스 상에 표시하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 제37항에 있어서,상기 적어도 하나의 RFID 태그의 상기 제1 궤적에 기초하여 상기 적어도 하나의 RFID 태그가 원하는 위치에 도착했음을 사용자에게 모바일 장치를 통해 환기시키는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 무선 주파수 식별(RFID) 태그의 위치 추적 방법으로서, 상기 방법은:복수의 안테나를 사용해 RFID 태그로부터 신호를 수신하는 단계;상기 복수의 안테나 중 제1 안테나에 의해 검출된 상기 반응의 제1 디지털 표현을 생성하는 단계;상기 복수의 안테나 중 제2 안테나에 의해 검출된 상기 반응의 제2 디지털 표현을 생성하는 단계;상기 제1 디지털 표현 및 상기 제2 디지털 표현의 복수의 합을 생성하되, 상기 복수의 합 중 각각의 합은 상기 RFID 태그로부터의 신호에 대한 상이한 도래각을 나타내는 상대 위상차인 단계; 및상기 복수의 합에 기초하여 상기 RFID 태그의 위치를 추정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국, ***** 뉴욕, 뉴욕, 처치 스트리트 ***, 아파트 *</address><code>520190684201</code><country>미국</country><engName>Automaton, Inc.</engName><name>오토매톤, 인크.</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 뉴욕주 ***** 뉴...</address><code> </code><country> </country><engName>HEWETT, Spencer</engName><name>휴잇 스펜서</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 뉴욕주 ***** 뉴욕 ...</address><code> </code><country> </country><engName>BLAIR, Adam</engName><name>블레어 아담</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 뉴욕주 ****...</address><code> </code><country> </country><engName>SEIFF, Ken</engName><name>세이프 켄</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 뉴욕주 ***** 브루...</address><code> </code><country> </country><engName>MURPHY, Michael</engName><name>머피 마이클</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 워싱턴주 ***** 시애...</address><code> </code><country> </country><engName>WIEMAN, Mark</engName><name>위먼 마크</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 워싱턴주 ***** ...</address><code> </code><country> </country><engName>ADLIN, Tamara</engName><name>에드린 타마라</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 서대문구 충정로 ** (충정로*가) 풍산빌딩 **층(리인터내셔널특허법률사무소)</address><code>919980001573</code><country>대한민국</country><engName>Kim Jin Hoe</engName><name>김진회</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 서대문구 충정로 ** (충정로*가) 풍산빌딩 **층(리인터내셔널특허법률사무소)</address><code>919980001580</code><country>대한민국</country><engName>Kim Tae Hong</engName><name>김태홍</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2017.03.28</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>62/477,796</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2017.10.26</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>62/577,530</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Divisional Application(International Application)] Patent Application</documentEngName><documentName>[분할출원(국제출원)]특허출원서</documentName><receiptDate>2024.03.14</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0288633-88</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2024.04.15</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0407913-71</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.04.15</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0407914-16</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2024.06.19</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0660711-78</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247008686.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93828d76dc1803135085ea5e2246d82ddb7efe46a70934db1536e6b0734788595db7f3337d61077c82431e477a64b53c5dc80ae061c4ba08c4</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf176be0563a772f36671d1de51640ff099aeb6e2417230e97ca5e413d88a2fbd495a9439312eadbc451f8da01e69cc08616f01a4047aee76d</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>