<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:17:43.1743</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.07.05</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2022-0082253</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>표시 장치 및 이의 구동 펌웨어 설정 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>DISPLAY DEVICE AND METHOD OF DRIVING FIRMWARE  SETTING OF THE SAME</inventionTitleEng><openDate>2024.01.15</openDate><openNumber>10-2024-0006098</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.05.07</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/041</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 59/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G02F 1/1333</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 표시 장치 및 이의 구동 펌웨어 설정 방법에 대해 개시한다. 일 실시예에 따른 표시 장치는 복수의 화소들이 배열된 표시 영역을 포함하는 표시 패널, 상기 표시 패널의 전면에 배치되어 사용자의 터치를 감지하는 터치 감지부, 표시 제어 펌웨어에 기초해서 상기 표시 영역의 화소들을 구동하는 표시 구동 회로, 및 터치 구동 펌웨어에 기초해서 상기 터치 감지부의 터치 전극들을 구동하고 터치 좌표 데이터를 생성하는 터치 구동 회로를 포함하며, 상기 표시 제어 펌웨어와 상기 터치 구동 펌웨어는 플리커 노이즈 검출 장치를 통해 검출된 상기 표시 영역의 플리커 노이즈 검출 값과 미리 정량화된 플리커 노이즈 검출 값의 비교 결과에 따라 설정되거나 변경된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 복수의 화소들이 배열된 표시 영역을 포함하는 표시 패널; 상기 표시 패널의 전면에 배치되어 사용자의 터치를 감지하는 터치 감지부; 표시 제어 펌웨어에 기초해서 상기 표시 영역의 화소들을 구동하는 표시 구동 회로; 및 터치 구동 펌웨어에 기초해서 상기 터치 감지부의 터치 전극들을 구동하고 터치 좌표 데이터를 생성하는 터치 구동 회로를 포함하며, 상기 표시 제어 펌웨어와 상기 터치 구동 펌웨어는 플리커 노이즈 검출 장치를 통해 검출된 상기 표시 영역의 플리커 노이즈 검출 값과 미리 정량화된 플리커 노이즈 검출 값의 비교 결과에 따라 설정되거나 변경되는 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1 항에 있어서, 상기 표시 구동 회로는 상기 표시 제어 펌웨어로 설정된 표시 구동 주파수에 따라 데이터 전압들을 생성해서 상기 표시 영역의 데이터 배선들로 공급하며, 상기 표시 제어 펌웨어로 설정된 출력 신호들의 전압 값에 대응되는 전압 크기의 출력 신호를 게이트 배선으로 공급하는 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2 항에 있어서, 상기 터치 구동 회로는 상기 터치 구동 펌웨어로 설정된 터치 구동 신호의 전압 값에 대응되는 전압 크기로 터치 구동 신호들을 생성하며, 상기 터치 구동 펌웨어로 설정된 터치 구동 주파수에 따라 상기 터치 감지부의 터치 전극들에 상기 터치 구동 신호들을 공급하는 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3 항에 있어서, 상기 터치 구동 회로는 상기 터치 구동 펌웨어의 프로그래밍에 따라 미리 설정된 개수의 그룹별로 상기 터치 전극들을 그룹화하고, 상기 터치 구동 주파수에 따라 상기 그룹별 터치 전극들에 상기 터치 구동 신호들을 공급하는 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1 항에 있어서, 상기 플리커 노이즈 검출 값은 상기 플리커 노이즈 검출 장치를 통해 상기 표시 제어 펌웨어의 표시 구동 주파수와 출력 신호들의 전압 값들을 점진적으로 변경하고, 상기 터치 구동 펌웨어의 터치 구동 주파수와 터치 구동 신호의 전압 값들을 점진적으로 변경하면서 광 측정기를 통해 측정된 플리커 노이즈 발생에 따른 휘도 차이 값인 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5 항에 있어서, 상기 플리커 노이즈 검출 값은 상기 표시 제어 펌웨어에 설정된 표시 구동 주파수 크기를 미리 설정된 범위 내에서 복수 프레임 기간 단위로 점진적으로 키우거나 줄여서 변경시키고, 상기 표시 제어 펌웨어에 설정된 출력 신호의 전압 값들을 복수 프레임 기간 단위로 점진적으로 키우거나 줄여서 변경시키며, 복수 프레임 기간 단위로 변경된 표시 제어 펌웨어를 순차적으로 상기 표시 구동 회로에 기입하면서 상기 광 측정기로 측정한 휘도 차이 값인 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6 항에 있어서, 상기 플리커 노이즈 검출 값은 상기 표시 구동 주파수 크기와 상기 출력 신호의 전압 값들을 동일한 시점에 동시에 변경하거나, 상기 표시 구동 주파수 크기와 상기 출력 신호의 전압 값들을 서로 다른 시점에 교번적으로 변경하면서 상기 광 측정기를 통해 측정한 휘도 차이인 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제5 항에 있어서, 상기 플리커 노이즈 검출 값은 상기 터치 구동 펌웨어에 설정된 터치 구동 주파수 크기를 미리 설정된 범위 내에서 복수 프레임 기간 단위로 점진적으로 키우거나 줄여서 변경시키고, 상기 터치 구동 펌웨어에 설정된 터치 구동 신호들의 전압 값을 복수 프레임 기간 단위로 점진적으로 키우거나 줄여서 변경시키며, 상기 복수 프레임 기간 단위로 변경된 터치 구동 펌웨어를 순차적으로 상기 터치 구동 회로에 기입하면서 상기 광 측정기로 측정한 휘도 차이 값인 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8 항에 있어서, 상기 플리커 노이즈 검출 값은 상기 터치 구동 주파수 크기와 상기 터치 구동 신호들의 전압 값을 동일한 시점에 동시에 변경시키거나, 상기 터치 구동 주파수 크기와 상기 터치 구동 신호들의 전압 값을 서로 다른 시점에 교번적으로 변경시키면서 상기 광 측정기를 통해 측정한 휘도 차이인 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제5 항에 있어서, 상기 표시 제어 펌웨어와 상기 터치 구동 펌웨어는 상기 정량화된 플리커 노이즈 검출 값 대비 상기 표시 제어 펌웨어와 상기 터치 구동 펌웨어에 의해 구동되어 검출된 상기 플리커 노이즈 검출 값의 비교 결과에 따라 선택적으로 표시 구동 주파수 크기, 출력 신호들의 전압 값, 터치 구동 주파수 크기 및 터치 구동 신호들의 전압 값 크기가 변경되어 설정된 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 표시 제어 펌웨어에 기초해서 구동되는 표시 구동 회로로 표시 패널에 포함된 화소들을 구동하는 단계; 터치 구동 펌웨어에 기초해서 구동되는 터치 구동 회로로 터치 감지부의 터치 전극들을 구동하고 터치 좌표 데이터를 생성하는 단계; 플리커 노이즈 검출 장치를 이용하여 상기 표시 패널에 표시되는 영상의 플리커 노이즈를 검출하는 단계; 상기 플리커 노이즈 검출 장치로 검출되는 플리커 노이즈 검출 값과 미리 정량화된 플리커 노이즈 검출 값의 비교 결과에 따라 상기 표시 제어 펌웨어와 상기 터치 구동 펌웨어를 변경시키는 단계를 포함하는 표시 장치의 구동 펌웨어 설정 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11 항에 있어서, 상기 표시 패널에 포함된 화소들을 구동하는 단계는  상기 표시 구동 회로를 이용하여 상기 표시 제어 펌웨어로 설정된 표시 구동 주파수에 따라 데이터 전압들을 생성하고 상기 데이터 전압들을 상기 표시 패널의 데이터 배선들로 공급하며, 상기 표시 제어 펌웨어로 설정된 출력 신호들의 전압 값에 대응되는 전압 크기의 출력 신호를 게이트 배선으로 공급하는 표시 장치의 구동 펌웨어 설정 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12 항에 있어서, 상기 터치 감지부의 터치 전극들을 구동하는 단계는 상기 터치 구동 회로에서 상기 터치 구동 펌웨어로 설정된 터치 구동 신호의 전압 값에 대응되는 전압 크기로 터치 구동 신호들을 생성하는 단계; 및 상기 터치 구동 펌웨어로 설정된 터치 구동 주파수에 따라 상기 터치 감지부의 터치 전극들에 상기 터치 구동 신호들을 공급하는 단계를 포함하는 표시 장치의 구동 펌웨어 설정 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제11 항에 있어서, 상기 표시 패널에 표시되는 영상의 플리커 노이즈를 검출하는 단계는 상기 플리커 노이즈 검출 장치를 통해 상기 표시 제어 펌웨어의 표시 구동 주파수와 출력 신호들의 전압 값들을 점진적으로 변경하는 단계; 상기 터치 구동 펌웨어의 터치 구동 주파수와 터치 구동 신호의 전압 값들을 점진적으로 각각 변경하는 단계; 광 측정기를 통해 플리커 노이즈 발생에 따른 휘도 차이 값을 측정하는 단계; 상기 휘도 차이 값을 상기 플리커 노이즈 검출 값으로 출력하는 단계를 포함하는 표시 장치의 구동 펌웨어 설정 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14 항에 있어서, 상기 표시 구동 주파수와 출력 신호들의 전압 값들을 점진적으로 변경하는 단계는 상기 표시 제어 펌웨어에 설정된 표시 구동 주파수 크기를 미리 설정된 범위 내에서 복수 프레임 기간 단위로 점진적으로 키우거나 줄여서 변경하는 단계;   상기 표시 제어 펌웨어에 설정된 출력 신호의 전압 값들을 복수 프레임 기간 단위로 점진적으로 키우거나 줄여서 변경하는 단계; 복수 프레임 기간 단위로 변경된 표시 제어 펌웨어를 순차적으로 상기 표시 구동 회로에 기입하는 단계를 포함하는 표시 장치의 구동 펌웨어 설정 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제14 항에 있어서, 상기 표시 구동 주파수와 출력 신호들의 전압 값들을 점진적으로 변경하는 단계는 상기 표시 구동 주파수의 크기와 상기 출력 신호의 전압 값들을 동일한 시점에 동시에 변경하거나, 상기 표시 구동 주파수의 크기와 상기 출력 신호의 전압 값들을 서로 다른 시점에 교번적으로 변경하면서 상기 표시 제어 펌웨어를 순차적으로 상기 표시 구동 회로에 기입하는 표시 장치의 구동 펌웨어 설정 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제14 항에 있어서, 상기 터치 구동 펌웨어의 터치 구동 주파수와 터치 구동 신호의 전압 값들을 점진적으로 각각 변경하는 단계는 상기 터치 구동 펌웨어에 설정된 터치 구동 주파수 크기를 미리 설정된 범위 내에서 복수 프레임 기간 단위로 점진적으로 키우거나 줄여서 변경하는 단계; 상기 터치 구동 펌웨어에 설정된 터치 구동 신호들의 전압 값을 복수 프레임 기간 단위로 점진적으로 키우거나 줄여서 변경하는 단계; 및 상기 복수 프레임 기간 단위로 변경된 터치 구동 펌웨어를 순차적으로 상기 터치 구동 회로에 기입하는 단계를 포함하는 표시 장치의 구동 펌웨어 설정 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17 항에 있어서, 상기 터치 구동 펌웨어의 터치 구동 주파수와 터치 구동 신호의 전압 값들을 점진적으로 각각 변경하는 단계는 상기 터치 구동 주파수 크기와 상기 터치 구동 신호들의 전압 값을 동일한 시점에 동시에 변경시키거나, 상기 터치 구동 주파수 크기와 상기 터치 구동 신호들의 전압 값을 서로 다른 시점에 교번적으로 변경시키면서 터치 구동 펌웨어를 순차적으로 상기 터치 구동 회로에 기입하는 표시 장치의 구동 펌웨어 설정 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제14 항에 있어서, 상기 표시 제어 펌웨어와 상기 터치 구동 펌웨어를 변경시키는 단계는 상기 정량화된 플리커 노이즈 검출 값 대비 상기 표시 제어 펌웨어와 상기 터치 구동 펌웨어에 의해 구동되어 검출된 상기 플리커 노이즈 검출 값의 비교 결과에 따라 선택적으로 표시 구동 주파수 크기, 출력 신호들의 전압 값, 터치 구동 주파수 크기 및 터치 구동 신호들의 전압 값 크기를 변경시키는 표시 장치의 구동 펌웨어 설정 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제14 항에 있어서, 상기 표시 패널에 표시되는 영상의 플리커 노이즈를 검출하는 단계는 광 측정기를 통해 검출되는 표시 영상의 휘도 값을 순차적으로 저장하고, 어느 한 방향으로 이동하는 가로줄들 간의 휘도 차이 값을 순차적으로 검출하는 단계; 및 상기 휘도 차이 값들에 각각 대응되는 플리커 인덱스 값들을 순차적으로 출력하는 단계를 포함하며, 상기 플리커 인덱스 값들은 상기 휘도 차이 값과 대응되는 플리커 인덱스 값들을 메모리로부터 읽어들이거나, 상기 휘도 차이 값을 플리커 인덱스 값으로 설정하는 표시 장치의 구동 펌웨어 설정 방법. </claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기 용인시 기흥구...</address><code>120120164552</code><country>대한민국</country><engName>Samsung Display Co., Ltd.</engName><name>삼성디스플레이 주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 화성...</address><code> </code><country> </country><engName>LEE, Eung Kwan</engName><name>이응관</name></inventorInfo><inventorInfo><address>충청남도 천안시 서북구...</address><code> </code><country> </country><engName>KIM, Sang Kook</engName><name>김상국</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 성남시 분당구...</address><code> </code><country> </country><engName>KIM, Tae Joon</engName><name>김태준</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 서초구 남부순환로 ****, *층(서초동, 한원빌딩)</address><code>920071001019</code><country>대한민국</country><engName>KASAN IP &amp; LAW FIRM</engName><name>특허법인가산</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2022.07.05</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-0698255-14</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.05.07</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0508057-28</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>Request for Prior Art Search</documentEngName><documentName>선행기술조사의뢰서</documentName><receiptDate>2025.09.10</receiptDate><receiptNumber>9-1-9999-9999999-89</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020220082253.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93349c79a445023f5cfb7f2d5c4715f8fcc5a4f352b4396ac8330e280cc7a4ba023d75a5cafb510af0e5003144a7d4a2ce3dcc9d24d9d3c387</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf101517ca25514b832af284a01b7ac651ab3d7e8b458bdc6059f0fe2aedeba0acd4cd6e6d85e8f1ef9991fadc2ee0084ad45478ca5387858f</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>