<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:23:09.239</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.08.02</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2025-7007315</applicationNumber><claimCount>25</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>이중 연결</inventionTitle><inventionTitleEng>DUAL CONNECTIVITY</inventionTitleEng><openDate>2025.03.28</openDate><openNumber>10-2025-0043557</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.03.05</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2025.03.05</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2009.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 36/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2009.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 36/36</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 제1 보조 노드를 갖는 사용자 장비와 이중 연결로 동작하는 마스터 노드가: 보조 셀 그룹의 기본 셀이 사용자 장비를 서빙하는 제1 셀로부터 스위치되어야 한다는 것을 결정하게 하고, 제1 셀은 제1 보조 노드에 의해 제공되고; 제2 보조 노드에 의해 제공되는 제2 셀에 대해, 사용자 장비를 서빙하는 보조 셀 그룹의 기본 셀이 제1 셀로부터 제2 셀로 스위치된 후 또는 스위치되는 시간 기간 동안 유효로 유지될 적어도 하나의 측정 구성을 결정하게 하고; 적어도 하나의 측정 구성을 사용자 장비에 제공하게 하는 방법, 장치, 및 컴퓨터 프로그램이 제공된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2024.02.15</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2024033180</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.08.02</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/EP2023/071394</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 제1 보조 노드를 갖는 사용자 장비와 이중 연결로 동작하는 마스터 노드를 위한 방법에 있어서,보조 셀 그룹의 기본 셀이 상기 사용자 장비를 서빙하는 제1 셀로부터 스위치되어야 한다는 것을 결정하는 단계로서, 상기 제1 셀은 상기 제1 보조 노드에 의해 제공되는, 상기 제1 셀로부터 스위치되어야 한다는 것을 결정하는 단계;제2 보조 노드에 의해 제공되는 제2 셀에 대해, 상기 사용자 장비를 서빙하는 상기 보조 셀 그룹의 상기 기본 셀이 상기 제1 셀로부터 상기 제2 셀로 스위치된 후 또는 스위치되는 시간 기간 동안 유효로 유지될 적어도 하나의 측정 구성을 결정하는 단계; 및상기 적어도 하나의 측정 구성을 상기 사용자 장비에 제공하는 단계를 포함하는, 마스터 노드를 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제 1 항에 있어서,상기 적어도 하나의 측정 구성을 결정하는 단계는,상기 사용자 장비가 상기 제1 셀로부터 상기 제2 셀로 스위치된 후 상기 제1 보조 노드에 의해 제공되는 측정 구성이 상기 사용자 장비에 의해 적용되어야 하는 것을 식별하는 단계; 및식별된 측정 구성을 상기 적어도 하나의 측정 구성으로 설정하는 단계를 포함하는, 마스터 노드를 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제 1 항에 있어서,상기 적어도 하나의 측정 구성을 결정하는 단계는,상기 제1 보조 노드가 상기 제1 보조 노드와 연관된 측정 구성들을 위해 사용하도록 예약된 제1 측정 식별자 값들의 범위를 결정하는 단계; 상기 제2 보조 노드에 상기 제1 측정 식별자 값들의 범위를 제공하는 단계; 및상기 제2 보조 노드로부터 상기 적어도 하나의 측정 구성을 수신하는 단계로서, 상기 적어도 하나의 측정 구성은 상기 제1 측정 식별자 값들의 범위 내에 속하는 연관된 값을 갖는 측정 식별자들을 포함하지 않는, 상기 적어도 하나의 측정 구성을 수신하는 단계를 포함하는, 마스터 노드를 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제 1 항에 있어서,상기 적어도 하나의 측정 구성을 결정하는 단계는,상기 제1 보조 노드가 연관된 측정 구성들을 위해 사용하도록 예약된 제1 측정 식별자 값들의 범위를 결정하는 단계; 상기 제1 측정 식별자 값들의 범위 및 연관된 측정 구성을 상기 제2 보조 노드에 제공하는 단계; 및상기 제2 보조 노드로부터 상기 적어도 하나의 측정 구성을 수신하는 단계로서, 상기 적어도 하나의 측정 구성은 상기 제1 측정 식별자 값들의 범위 내에 속하는 연관된 값을 갖는 적어도 하나의 측정 식별자를 포함하는, 상기 적어도 하나의 측정 구성을 수신하는 단계를 포함하는, 마스터 노드를 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제 3 항 또는 제 4 항에 있어서,상기 제1 셀이 상기 사용자 장비에 대한 상기 보조 셀 그룹의 상기 기본 셀로서 역할을 중지해야 한다고 결정하는 단계는 상기 제1 보조 셀로부터 이러한 효과에 대한 표시를 수신하는 단계를 포함하고, 상기 제1 측정 식별자 값들의 범위를 결정하는 단계는 상기 제1 보조 노드로부터 상기 제1 측정 식별자 값들의 범위를 수신하는 단계를 포함하는, 마스터 노드를 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제 3 항 또는 제 4 항에 있어서,상기 제1 셀이 상기 사용자 장비에 대한 상기 보조 셀 그룹의 상기 기본 셀로서 역할을 중지해야 한다고 결정하는 단계는 상기 제1 보조 셀로부터 이러한 효과에 대한 표시를 수신하지 않고 수행되고, 상기 제1 측정 식별자 값들의 범위를 결정하는 단계는 상기 제1 측정 식별자 값들의 범위를 생성하는 단계를 포함하는, 마스터 노드를 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 마스터 노드를 갖는 사용자 장비와 이중 연결로 동작하는 제1 보조 노드를 위한 방법에 있어서,보조 셀 그룹의 기본 셀이 상기 사용자 장비를 서빙하는 제1 셀로부터 스위치되어야 한다는 것을 결정하는 단계로서, 상기 제1 셀은 상기 제1 보조 노드에 의해 제공되는, 상기 제1 셀로부터 스위치되어야 한다는 것을 결정하는 단계; 및상기 제1 셀이 상기 보조 셀 그룹의 상기 기본 셀로서 역할을 중지하라는 표시를 상기 마스터 노드에 시그널링하는 단계로서, 상기 표시는 상기 제1 보조 노드가 상기 제1 보조 노드와 연관된 측정 구성들을 위해 사용하도록 예약된 제1 측정 식별자 값들의 범위를 포함하는, 상기 표시를 마스터 노드에 시그널링하는 단계를 포함하는, 제1 보조 노드를 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제2 보조 노드를 위한 방법에 있어서,마스터 노드로부터, 보조 셀 그룹의 기본 셀이 상기 사용자 장비를 서빙하는 제1 셀로부터 스위치되어야 한다는 표시를 수신하는 단계로서, 상기 제1 셀은 제1 보조 노드에 의해 제공되고, 상기 표시는 상기 제1 보조 노드가 상기 제1 보조 노드와 연관된 측정 구성들을 위해 사용하도록 예약된 제1 측정 식별자 값들의 범위를 포함하는, 상기 제1 셀로부터 스위치되어야 한다는 표시를 수신하는 단계;상기 사용자 장비가 제2 보조 노드에 의해 제공되는 셀을 상기 보조 셀 그룹의 상기 기본 셀로 사용하기 시작하는 경우 상기 사용자 장비가 사용하기 위한 적어도 하나의 측정 구성을 생성하는 단계; 및생성된 적어도 하나의 측정 구성을 상기 마스터 노드에 시그널링하는 단계를 포함하는, 제2 보조 노드를 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제 8 항에 있어서,상기 생성하는 단계는 제1 측정 식별자 값들의 범위를 벗어나는 측정 식별자 값을 포함하도록 상기 적어도 하나의 측정 구성을 생성하는 단계를 포함하는, 제2 보조 노드를 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제 8 항에 있어서,상기 생성하는 단계는 상기 제1 측정 식별자 값들의 범위 내에 속하는 측정 식별자 값을 포함하도록 상기 적어도 하나의 측정 구성을 생성하는 단계를 포함하는, 제2 보조 노드를 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제 8 항 내지 제 10 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 생성된 적어도 하나의 측정 구성을 상기 마스터 노드에 시그널링하는 단계 이후,상기 보조 셀 그룹의 상기 기본 셀이 상기 제2 보조 셀에 의해 제공되는 제2 셀에 의해 제공될 때 상기 사용자 장비가 적용할 적어도 하나의 제2 셀 측정 구성을 생성하는 단계; 및상기 보조 셀 그룹의 상기 기본 셀이 상기 제2 셀에 의해 제공될 때 상기 생성된 적어도 하나의 제2 셀 측정 구성을 상기 사용자 장비에 시그널링하는 단계를 포함하는, 제2 보조 노드를 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 마스터 노드 및 제1 보조 노드와 이중 연결로 동작하도록 구성된 사용자 장비를 위한 방법에 있어서,제1 셀을 보조 셀 그룹의 기본 셀로서 사용함으로써 상기 제1 보조 노드에 의해 제공된 상기 제1 셀과 데이터 연결을 유지하는 단계; 상기 사용자 장비가 상기 보조 셀 그룹의 상기 사용자 장비의 기본 셀을 상기 제1 셀로부터 제2 보조 노드에 의해 제공된 제2 셀로 스위치하기로 결정하는 경우 상기 사용자 장비에 의해 적용될 수 있는 적어도 하나의 측정 구성을 마스터 노드로부터 수신하는 단계;상기 보조 셀 그룹의 상기 기본 셀을 상기 제1 셀로부터 상기 제2 셀로 스위치하는 단계; 및수신된 적어도 하나의 측정 구성에 따라 상기 제2 셀에서 측정들을 수행하는 단계를 포함하는, 사용자 장비를 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제 12 항에 있어서, 상기 보조 셀 그룹의 상기 기본 셀이 상기 제2 셀일 때 적용될 적어도 하나의 보조 셀 측정 구성을 상기 제2 보조 노드로부터 수신하는 단계;수신된 적어도 하나의 측정 구성에 따라 상기 측정들을 수행하는 것을 중지하는 단계; 및수신된 적어도 하나의 보조 셀 측정 구성에 따라 상기 제2 셀에서 측정들을 수행하는 것을 개시하는 단계를 포함하는, 사용자 장비를 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제 12 항 또는 제 13 항에 있어서,상기 적어도 하나의 측정 구성은 제2 보조 셀과의 제2 측정 구성 연관과 독립적인, 사용자 장비를 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제 12 항 또는 제 13 항에 있어서, 상기 제1 보조 셀과 연관된 제1 측정 구성을 수신하는 단계; 및상기 사용자 장비에 대한 상기 보조 셀 그룹의 상기 기본 셀이 상기 제1 셀에 의해 제공되고 있을 때에만 상기 제1 측정 구성을 적용하는 단계를 포함하는, 사용자 장비를 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제 12 항 또는 제 13 항에 있어서,상기 사용자 장비에 대한 상기 보조 셀 그룹의 상기 기본 셀이 상기 제1 셀에 의해 제공되고 있을 때 상기 적어도 하나의 측정 구성을 사용하는 단계를 포함하는, 사용자 장비를 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제 12 항 또는 제 13 항에 있어서,측정 구성 변수를 생성하는 단계 및 상기 보조 셀 그룹의 상기 기본 셀이 상기 제2 셀에 의해 제공되는 동안 사용할 상기 측정 구성 변수를 저장하는 단계를 포함하는, 사용자 장비를 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제 17 항에 있어서,상기 사용자 장비에 대한 보조 셀 그룹의 기본 셀 역할을 하는 셀을 현재 제공하는 상기 보조 셀로부터 저장된 측정 구성 변수를 해제하라는 표시를 수신하는 단계를 포함하는, 사용자 장비를 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제 12 항 또는 제 13 항에 있어서,상기 제2 셀이 상기 사용자 장비에 대한 상기 보조 셀 그룹의 상기 기본 셀 역할을 할 때 상기 사용자 장비에 의해 적용될 적어도 하나의 보조 셀 측정 구성을 상기 제2 보조 노드로부터 수신하는 단계; 및 상기 보조 노드에 의해 제공된 측정 구성에 더하여, 수신된 적어도 하나의 측정 구성을 적용하는 단계를 포함하는, 사용자 장비를 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제 12 항 또는 제 13 항에 있어서,측정 구성들에 적용된 측정 객체들 및 측정 식별자들을 상기 마스터 노드에 의해 구성된 지속적 측정 구성의 일부로 표시하는 단계를 포함하는, 사용자 장비를 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 명령들을 포함하는 컴퓨터 프로그램에 있어서,명령들은, 장치에 의해 실행될 때, 상기 장치로 하여금 제 1 항 내지 제 6 항 중 어느 한 항의 방법을 수행하거나, 제 7 항의 방법을 수행하거나, 제 8 항 내지 제 11 항 중 어느 한 항의 방법을 수행하거나, 또는 제 12 항 내지 제 20 항 중 어느 한 항의 방법을 수행하게 하는, 컴퓨터 프로그램.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제1 보조 노드를 갖는 사용자 장비와 이중 연결로 동작하는 마스터 노드를 위한 장치에 있어서,상기 장치는, 적어도 하나의 프로세서; 및 코드를 포함하는 적어도 하나의 메모리를 포함하고, 상기 코드는, 상기 적어도 하나의 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 장치로 하여금,보조 셀 그룹의 기본 셀이 상기 사용자 장비를 서빙하는 제1 셀로부터 스위치되어야 한다는 것을 결정하게 하고, 상기 제1 셀은 상기 제1 보조 노드에 의해 제공되고; 제2 보조 노드에 의해 제공되는 제2 셀에 대해, 상기 사용자 장비를 서빙하는 상기 보조 셀 그룹의 상기 기본 셀이 상기 제1 셀로부터 상기 제2 셀로 스위치된 후 또는 스위치되는 시간 기간 동안 유효로 유지될 적어도 하나의 측정 구성을 결정하게 하고; 상기 적어도 하나의 측정 구성을 상기 사용자 장비에 제공하게 하는, 마스터 노드를 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 마스터 노드를 갖는 사용자 장비와 이중 연결로 동작하는 제1 보조 노드를 위한 장치에 있어서,상기 장치는, 적어도 하나의 프로세서; 및 코드를 포함하는 적어도 하나의 메모리를 포함하고, 상기 코드는, 상기 적어도 하나의 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 장치로 하여금, 보조 셀 그룹의 기본 셀이 상기 사용자 장비를 서빙하는 제1 셀로부터 스위치되어야 한다는 것을 결정하게 하고, 상기 제1 셀은 상기 제1 보조 노드에 의해 제공되고; 상기 제1 셀이 상기 보조 셀 그룹의 상기 기본 셀로서 역할을 중지하라는 표시를 상기 마스터 노드에 신호하게 하고, 상기 표시는 상기 제1 보조 노드가 상기 제1 보조 노드와 연관된 측정 구성들을 위해 사용하도록 예약된 제1 측정 식별자 값들의 범위를 포함하는, 제1 보조 노드를 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제2 보조 노드를 위한 장치에 있어서,상기 장치는, 적어도 하나의 프로세서; 및 코드를 포함하는 적어도 하나의 메모리를 포함하고, 상기 코드는, 상기 적어도 하나의 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 장치로 하여금, 마스터 노드로부터, 보조 셀 그룹의 기본 셀이 상기 사용자 장비를 서빙하는 제1 셀로부터 스위치되어야 한다는 표시를 수신하게 하고, 상기 제1 셀은 제1 보조 노드에 의해 제공되고, 상기 표시는 상기 제1 보조 노드가 상기 제1 보조 노드와 연관된 측정 구성들을 위해 사용하도록 예약된 제1 측정 식별자 값들의 범위를 포함하고; 상기 사용자 장비가 제2 보조 노드에 의해 제공되는 셀을 상기 보조 셀 그룹의 상기 기본 셀로 사용하기 시작하는 경우 상기 사용자 장비가 사용하기 위한 적어도 하나의 측정 구성을 생성하게 하고; 생성된 적어도 하나의 측정 구성을 상기 마스터 노드에 신호하게 하는, 제2 보조 노드를 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 마스터 노드 및 제1 보조 노드와 이중 연결로 동작하도록 구성된 사용자 장비를 위한 장치에 있어서,상기 장치는, 적어도 하나의 프로세서; 및 코드를 포함하는 적어도 하나의 메모리를 포함하고, 상기 코드는, 상기 적어도 하나의 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 장치로 하여금, 제1 셀을 보조 셀 그룹의 기본 셀로서 사용함으로써 상기 제1 보조 노드에 의해 제공된 상기 제1 셀과 데이터 연결을 유지하게 하고; 상기 사용자 장비가 상기 보조 셀 그룹의 상기 사용자 장비의 기본 셀을 상기 제1 셀로부터 제2 보조 노드에 의해 제공된 제2 셀로 스위치하기로 결정하는 경우 상기 사용자 장비에 의해 적용될 수 있는 적어도 하나의 측정 구성을 마스터 노드로부터 수신하게 하고; 상기 보조 셀 그룹의 상기 기본 셀을 상기 제1 셀로부터 상기 제2 셀로 스위치하게 하고; 수신된 적어도 하나의 측정 구성에 따라 상기 제2 셀에서 측정들을 수행하게 하는, 사용자 장비를 위한 장치.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>핀란드 ***** 에스푸 카라카아리 *</address><code>520150079753</code><country>핀란드</country><engName>Nokia Technologies Oy</engName><name>노키아 테크놀로지스 오와이</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>독일 ***** ...</address><code> </code><country>터어키</country><engName>GÜRSU, Halit Murat</engName><name>구에르수, 할리트 무라트</name></inventorInfo><inventorInfo><address>독일 ***** 뮌헨...</address><code> </code><country>독일</country><engName>AWADA, Ahmad</engName><name>아와다, 아흐마드 </name></inventorInfo><inventorInfo><address>독일 ***** ...</address><code> </code><country>그리스</country><engName>SPAPIS, Panagiotis</engName><name>스파피스, 파나기오티스</name></inventorInfo><inventorInfo><address>독일 ***** 뮌헨...</address><code> </code><country>터어키</country><engName>KARABULUT, Umur</engName><name>카라불루트, 우무르</name></inventorInfo><inventorInfo><address>폴란드 ***** ...</address><code> </code><country>폴란드</country><engName>STANCZAK, Jedrzej</engName><name>스탄착, 옌제이</name></inventorInfo><inventorInfo><address>폴란드 **-*** 브로츠...</address><code> </code><country>폴란드</country><engName>KORDYBACH, Krzysztof</engName><name>코르디바흐, 크지슈토프</name></inventorInfo><inventorInfo><address>인도 ****** 방갈로르 노키아 솔루션스 ...</address><code> </code><country>인도</country><engName>SELVAGANAPATHY, Srinivasan</engName><name>셀바가나파티, 스리니바산</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 서초구 마방로 ** (양재동, 동원F&amp;B빌딩)</address><code>920101000812</code><country>대한민국</country><engName>FirstLaw P.C.</engName><name>제일특허법인(유)</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>영국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.08.08</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>2211539.8</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2025.03.05</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0247817-11</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.03.05</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0249079-79</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2025.03.10</receiptDate><receiptNumber>1-5-2025-0041321-06</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Appointment of Agent] Report on Agent (Representative)</documentEngName><documentName>[대리인선임]대리인(대표자)에 관한 신고서</documentName><receiptDate>2025.05.16</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0552248-18</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020257007315.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93b6507f49c774daca3b90d65ad28d8dd8a2abb3630ade3443f82528ed68745d7e990fd160a90eee89484f5c3ccdd9dfa8e78a8d5f9a28b229</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf00351b7d87ac40fcd09f070e670e53d5296aa4c6a967e7ab52c15da68366bc164e9bdf16b17f0c54945606b6c2be44cd6962d37135eb1921</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>