<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:35:25.3525</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2024.01.30</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-0014319</applicationNumber><claimCount>25</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>포토마스크 패턴 검사 방법 및 시스템, 이를 이용한 디스플레이 장치의 제조 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>Photomask pattern inspection method and system, and method  of manufacturing a display device using the same</inventionTitleEng><openDate>2025.08.07</openDate><openNumber>10-2025-0118922</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2012.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G03F 1/84</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G03F 7/20</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2017.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 7/00</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 발명은 신속하게 포토마스크의 패턴을 검사할 수 있는 포토마스크 패턴 검사 방법 및 시스템을 위하여, 포토마스크 설계 데이터에 기초한 제1 노광 시뮬레이션을 수행하여 제1 결과 이미지 데이터를 생성하는 단계와, 실물 포토마스크를 촬영한 광학 이미지 데이터에 기초한 제2 노광 시뮬레이션을 수행하여 제2 결과 이미지 데이터를 생성하는 단계와, 상기 제1 결과 이미지 데이터 및 상기 제2 결과 이미지 데이터에 기초하여 상기 실물 포토마스크의 검사 데이터를 생성하는 단계를 포함하는, 포토마스크 패턴 검사 방법을 제공한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 포토마스크 설계 데이터에 기초한 제1 노광 시뮬레이션을 수행하여 제1 결과 이미지 데이터를 생성하는 단계;실물 포토마스크를 촬영한 광학 이미지 데이터에 기초한 제2 노광 시뮬레이션을 수행하여 제2 결과 이미지 데이터를 생성하는 단계; 및상기 제1 결과 이미지 데이터 및 상기 제2 결과 이미지 데이터에 기초하여 상기 실물 포토마스크의 검사 데이터를 생성하는 단계를 포함하는, 포토마스크 패턴 검사 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1 항에 있어서,상기 포토마스크 설계 데이터는 상기 실물 포토마스크에 대한 설계 데이터인, 포토마스크 패턴 검사 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1 항에 있어서,상기 제1 결과 이미지 데이터를 생성하는 단계는, 미리 입력된 노광 조건 데이터 및 상기 포토마스크 설계 데이터에 기초한 상기 제1 노광 시뮬레이션을 수행하여 상기 제1 결과 이미지 데이터를 생성하는, 포토마스크 패턴 검사 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3 항에 있어서, 상기 제2 결과 이미지 데이터를 생성하는 단계는, 상기 입력된 노광 조건 데이터와 상기 광학 이미지 데이터에 기초한 상기 제2 노광 시뮬레이션을 수행하여 상기 제2 결과 이미지 데이터를 생성하는, 포토마스크 패턴 검사 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4 항에 있어서, 상기 실물 포토마스크의 검사 데이터를 생성하는 단계는, 상기 제1 결과 이미지 데이터 및 상기 제2 결과 이미지 데이터의 차분 이미지를 생성하는 단계; 및상기 차분 이미지에 기초하여 상기 검사 데이터를 생성하는 단계를 포함하는, 포토마스크 패턴 검사 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5 항에 있어서, 상기 차분 이미지에 기초하여 상기 검사 데이터를 생성하는 단계는, 상기 차분 이미지로부터 도출된 특성값이 미리 설정된 임계값을 초과하는 경우 상기 실물 포토마스크를 불량 상태로 정의하며, 상기 특성값이 상기 미리 설정된 임계값 이하인 경우 상기 실물 포토마스크는 정상 상태로 정의하는, 포토마스크 패턴 검사 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1 항에 있어서, 상기 제1 결과 이미지 데이터를 생성하는 단계는, 입력된 노광 조건 데이터와 상기 포토마스크 설계 데이터를 로드하는 단계;상기 입력된 노광 조건 데이터와 상기 포토마스크 설계 데이터에 기초한 상기 제1 노광 시뮬레이션을 수행하여 제1 노광 결과 이미지를 출력하는 단게;상기 제1 노광 결과 이미지를 보정하여 상기 제1 결과 이미지 데이터를 생성하는 단계를 포함하는, 포토마스크 패턴 검사 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7 항에 있어서, 상기 제1 노광 결과 이미지를 보정하여 상기 제1 결과 이미지 데이터를 생성하는 단계는, 상기 제1 노광 결과 이미지를 상기 제2 결과 이미지 데이터와 동일한 해상도를 갖는 그레이스케일 이미지로 보정하는, 포토마스크 패턴 검사 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1 항에 있어서, 상기 제2 결과 이미지 데이터를 생성하는 단계는, 입력된 노광 조건 데이터를 로드하고 상기 광학 이미지 데이터를 수신하는 단계;상기 광학 이미지 데이터에 전처리 공정을 수행하는 단계;상기 전처리 공정 후, 상기 입력된 노광 조건 데이터와 상기 광학 이미지 데이터에 기초한 상기 제2 노광 시뮬레이션을 수행하여 제2 노광 결과 이미지를 출력하는 단계; 및상기 제2 노광 결과 이미지를 보정하여 상기 제2 결과 이미지 데이터를 생성하는 단계를 포함하는, 포토마스크 패턴 검사 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9 항에 있어서, 상기 광학 이미지 데이터에 전처리 공정을 수행하는 단계는, 상기 광학 이미지 데이터로부터 컨투어 이미지를 획득하는 단계; 및상기 컨투어 이미지의 해상도를 상기 포토마스크 설계 데이터의 해상도로 변경하는 단계를 포함하는, 포토마스크 패턴 검사 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 실물 포토마스크에 대한 광학 이미지 데이터를 생성하는 광학계 장치; 및미리 저장된 포토마스크 설계 데이터에 기초한 제1 노광 시뮬레이션을 수행하여 제1 결과 이미지 데이터를 생성하고, 상기 광학 이미지 데이터에 기초한 제2 노광 시뮬레이션을 수행하여 제2 결과 이미지 데이터를 생성하며, 상기 제1 결과 이미지 데이터 및 상기 제2 결과 이미지 데이터에 기초하여 상기 실물 포토마스크의 검사 데이터를 생성하는, 컴퓨팅 장치를 포함하는, 포토마스크 패턴 검사 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11 항에 있어서, 상기 포토마스크 설계 데이터는 상기 실물 포토마스크에 대한 설계 데이터인, 포토마스크 패턴 검사 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제11 항에 있어서, 상기 컴퓨팅 장치는, 미리 입력된 노광 조건 데이터 및 상기 포토마스크 설계 데이터에 기초한 상기 제1 노광 시뮬레이션을 수행하여 상기 제1 결과 이미지 데이터를 생성하는, 포토마스크 패턴 검사 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13 항에 있어서, 상기 컴퓨팅 장치는,상기 입력된 노광 조건 데이터와 상기 광학 이미지 데이터에 기초한 상기 제2 노광 시뮬레이션을 수행하여 상기 제2 결과 이미지 데이터를 생성하는, 포토마스크 패턴 검사 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14 항에 있어서, 상기 컴퓨팅 장치는,상기 제1 결과 이미지 데이터 및 상기 제2 결과 이미지 데이터의 차분 이미지를 생성하고, 상기 차분 이미지에 기초하여 상기 검사 데이터를 생성하는, 포토마스크 패턴 검사 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제15 항에 있어서, 상기 컴퓨팅 장치는,상기 차분 이미지로부터 도출된 특성값이 미리 설정된 임계값을 초과하는 경우 상기 실물 포토마스크를 불량 상태로 정의하며, 상기 특성값이 상기 미리 설정된 임계값 이하인 경우 상기 실물 포토마스크는 정상 상태로 정의하는, 포토마스크 패턴 검사 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제11 항에 있어서, 상기 컴퓨팅 장치는,입력된 노광 조건 데이터와 상기 포토마스크 설계 데이터를 로드하고, 상기 입력된 노광 조건 데이터와 상기 포토마스크 설계 데이터에 기초한 상기 제1 노광 시뮬레이션을 수행하여 제1 노광 결과 이미지를 출력하며, 상기 제1 노광 결과 이미지를 보정하여 상기 제1 결과 이미지 데이터를 생성하는, 포토마스크 패턴 검사 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17 항에 있어서, 상기 제1 결과 이미지 데이터는, 상기 제2 결과 이미지 데이터와 동일한 해상도를 갖는 그레이스케일 이미지로 보정되는, 포토마스크 패턴 검사 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제11 항에 있어서, 상기 컴퓨팅 장치는,입력된 노광 조건 데이터를 로드하고 상기 광학 이미지 데이터를 수신하고, 상기 광학 이미지 데이터에 전처리 공정을 수행하며, 상기 전처리 공정 후 상기 입력된 노광 조건 데이터와 상기 광학 이미지 데이터에 기초한 상기 제2 노광 시뮬레이션을 수행하여 제2 노광 결과 이미지를 출력하고, 상기 제2 노광 결과 이미지를 보정하여 상기 제2 결과 이미지 데이터를 생성하는, 포토마스크 패턴 검사 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제19 항에 있어서, 상기 컴퓨팅 장치는,상기 광학 이미지 데이터로부터 컨투어 이미지를 획득하고, 상기 컨투어 이미지의 해상도를 상기 포토마스크 설계 데이터의 해상도로 변경하는, 포토마스크 패턴 검사 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 컴퓨팅 장치를 이용하여 실물 포토마스크의 패턴을 검사하는 단계;상기 실물 포토마스크의 패턴이 정상 상태인 경우, 상기 실물 포토마스크를 타겟 기판 상에 배치하는 단계;상기 실물 포토마스크를 이용하여 상기 타겟 기판 상에 노광 공정을 수행하는 단계를 포함하고, 상기 실물 포토마스크의 패턴을 검사하는 단계는, 포토마스크 설계 데이터에 기초한 제1 노광 시뮬레이션을 수행하여 제1 결과 이미지 데이터를 생성하는 단계;실물 포토마스크를 촬영한 광학 이미지 데이터에 기초한 제2 노광 시뮬레이션을 수행하여 제2 결과 이미지 데이터를 생성하는 단계; 및상기 제1 결과 이미지 데이터 및 상기 제2 결과 이미지 데이터에 기초하여 상기 실물 포토마스크의 검사 데이터를 생성하는 단계를 포함하는, 디스플레이 장치의 제조 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제21 항에 있어서,상기 포토마스크 설계 데이터는 상기 실물 포토마스크에 대한 설계 데이터인, 디스플레이 장치의 제조 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제21 항에 있어서,상기 제1 결과 이미지 데이터를 생성하는 단계는, 미리 입력된 노광 조건 데이터 및 상기 포토마스크 설계 데이터에 기초한 상기 제1 노광 시뮬레이션을 수행하여 상기 제1 결과 이미지 데이터를 생성하는, 디스플레이 장치의 제조 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제23 항에 있어서, 상기 제2 결과 이미지 데이터를 생성하는 단계는, 상기 입력된 노광 조건 데이터와 상기 광학 이미지 데이터에 기초한 상기 제2 노광 시뮬레이션을 수행하여 상기 제2 결과 이미지 데이터를 생성하는, 디스플레이 장치의 제조 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제24 항에 있어서, 상기 실물 포토마스크의 검사 데이터를 생성하는 단계는, 상기 제1 결과 이미지 데이터 및 상기 제2 결과 이미지 데이터의 차분 이미지를 생성하는 단계; 및상기 차분 이미지에 기초하여 상기 검사 데이터를 생성하는 단계를 포함하는, 디스플레이 장치의 제조 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기 용인시 기흥구...</address><code>120120164552</code><country>대한민국</country><engName>Samsung Display Co., Ltd.</engName><name>삼성디스플레이 주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>CHO, Chan Hyeong</engName><name>조찬형</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>KIM, Tae Joon</engName><name>김태준</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>SO, Soon Hwan</engName><name>소순환</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>YU, Won Seon</engName><name>유원선</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 강남구 언주로 **길 **, *층, **층, **층, **층(도곡동, 대림아크로텔)</address><code>920051000028</code><country>대한민국</country><engName>Y.P.LEE,MOCK&amp;PARTNERS</engName><name>리앤목특허법인</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2024.01.30</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0120362-15</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020240014319.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c9301e5fd02ecca5429110f02084da9679cd72025b1001dc438baf573deb76209c19ddfb55714c5802c3cf45e30f38a9f2019aed431880257cf</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfe8b26345af8682eceab5840f2cf05a35a41f1b4d9cfef88333dab425c34af34659c5554a4f63a4a0eb4627a0b17bc2b4c863adf2bce034fe</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>