<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:18:44.1844</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.11.01</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-0148989</applicationNumber><claimCount>21</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>전자 장치</inventionTitle><inventionTitleEng>ELECTRONIC DEVICE</inventionTitleEng><openDate>2025.05.09</openDate><openNumber>10-2025-0064122</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/041</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/047</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H03F 3/45</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 전자 장치는 센서층, 및 센서 구동부를 포함하고, 상기 센서층은 제1 전극, 상기 제1 전극과 중첩하는 제1 보조 전극, 상기 제1 전극과 중첩하는 제1 루프 전극, 상기 제1 루프 전극의 제1 단부에 전기적으로 접속된 제1 루프 트레이스 라인, 및 상기 제1 루프 전극의 상기 제1 단부와 이격된 제2 단부에 전기적으로 접속된 제2 루프 트레이스 라인을 포함하고, 상기 제1 루프 전극, 상기 제1 루프 트레이스 라인, 및 상기 제2 루프 트레이스 라인은 제1 폐루프를 제공할 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 센서층; 상기 센서층을 구동하는 센서 구동부를 포함하고, 상기 센서층은, 제1 전극; 상기 제1 전극과 중첩하는 제1 보조 전극;상기 제1 전극과 중첩하는 제1 루프 전극;상기 제1 루프 전극의 제1 단부에 전기적으로 접속된 제1 루프 트레이스 라인; 및상기 제1 루프 전극의 상기 제1 단부와 이격된 제2 단부에 전기적으로 접속된 제2 루프 트레이스 라인을 포함하고, 상기 제1 루프 전극, 상기 제1 루프 트레이스 라인, 및 상기 제2 루프 트레이스 라인은 제1 폐루프를 제공하는 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1 항에 있어서, 상기 제1 전극의 제1 베이스 커패시턴스는 상기 제1 루프 전극의 제2 베이스 커패시턴스와 실질적으로 동일한 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1 항에 있어서, 상기 제1 루프 전극은 서로 제1 방향으로 이격된 제1 분할 루프 전극 및 제2 분할 루프 전극을 포함하고, 상기 제1 보조 전극은 상기 제1 분할 루프 전극과 상기 제2 분할 루프 전극 사이에 배치된 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1 항에 있어서, 상기 제1 전극은 상기 제1 루프 전극 및 상기 제1 보조 전극과 중첩하는 복수의 센서 패턴들 및 상기 복수의 센서 패턴들을 전기적으로 연결하는 브릿지 패턴을 포함하고, 상기 브릿지 패턴은 상기 제1 루프 전극 및 상기 제1 보조 전극과 동일한 층 상에 배치된 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1 항에 있어서, 상기 센서 구동부는 상기 제1 전극으로부터 제1 신호를 수신하고, 상기 제1 폐루프로부터 제2 신호를 수신하는 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5 항에 있어서, 상기 센서 구동부는 차동 증폭기를 포함하고, 상기 차동 증폭기의 제1 단자는 상기 제1 신호를 수신하고, 상기 차동 증폭기의 제2 단자는 상기 제2 신호를 수신하도록 구성된 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제5 항에 있어서, 상기 센서 구동부는 복수의 차동 증폭기들 및 아날로그-디지털 변환기를 포함하고, 상기 복수의 차동 증폭기들은 상기 제1 신호 및 상기 제2 신호를 각각 수신하고, 상기 아날로그-디지털 변환기는 상기 복수의 차동 증폭기들로부터 복수의 신호들을 수신하고, 상기 센서 구동부는 상기 아날로그-디지털 변환기로부터 출력된 데이터들을 차분 연산하도록 구성된 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1 항에 있어서, 상기 센서층은, 상기 제1 전극과 교차하는 제2 전극; 상기 제2 전극과 중첩하며 상기 제1 보조 전극과 교차하는 제2 보조 전극;상기 제2 전극과 중첩하며 상기 제1 루프 전극과 교차하는 제2 루프 전극; 상기 제2 루프 전극의 제3 단부에 전기적으로 접속된 제3 루프 트레이스 라인; 및상기 제2 루프 전극의 상기 제3 단부와 이격된 제4 단부에 전기적으로 접속된 제4 루프 트레이스 라인을 더 포함하고, 상기 제2 루프 전극, 상기 제3 루프 트레이스 라인, 및 상기 제4 루프 트레이스 라인은 서로 연결되어 제2 폐루프를 제공하는 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8 항에 있어서, 상기 센서층은,상기 제1 전극에 전기적으로 연결된 제1 트레이스 라인; 상기 제2 전극에 전기적으로 연결된 제2 트레이스 라인; 상기 제1 보조 전극에 전기적으로 연결된 제3 트레이스 라인; 및상기 제2 보조 전극에 전기적으로 연결된 제4 트레이스 라인을 더 포함하는 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9 항에 있어서, 상기 제1 트레이스 라인은 상기 제1 전극과 제1 영역에서 접속하고, 상기 제1 보조 전극과 상기 제3 트레이스 라인은 제2 영역에서 접속하고, 상기 제1 영역과 상기 제2 영역은 상기 제1 전극의 연장 방향으로 이격된 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1 항에 있어서, 상기 센서층에 전기적으로 연결된 회로 기판을 더 포함하고, 상기 센서 구동부는 상기 회로 기판 상에 실장되고, 상기 회로 기판은 상기 제1 루프 트레이스 라인 및 상기 제2 루프 트레이스 라인에 연결된 연결 라인을 포함하고,상기 제1 폐루프는 상기 제1 루프 전극, 상기 제1 루프 트레이스 라인, 상기 제2 루프 트레이스 라인, 및 상기 연결 라인에 의해 제공되는 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1 방향을 따라 배열되며, 상기 제1 방향과 교차하는 제2 방향을 따라 연장된 복수의 제1 전극들; 상기 제1 방향을 따라 배열되고, 상기 제2 방향을 따라 연장되며, 상기 복수의 제1 전극들과 중첩하는 복수의 제1 루프 전극들; 및 상기 복수의 제1 루프 전극들에 전기적으로 각각 일대일 대응하여 연결된 복수의 제1 루프 라인들을 포함하고, 상기 복수의 제1 루프 전극들 중 하나의 제1 루프 전극 및 상기 복수의 제1 루프 라인들 중 상기 하나의 제1 루프 전극에 연결된 하나의 제1 루프 라인은 폐루프를 구성하는 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12 항에 있어서, 상기 하나의 제1 루프 라인은, 상기 하나의 제1 루프 전극의 제1 단부에 접속된 제1 루프 트레이스 라인; 상기 하나의 제1 루프 전극의 상기 제1 단부와 이격된 제2 단부에 접속된 제2 루프 트레이스 라인; 및상기 제1 루프 트레이스 라인 및 상기 제2 루프 트레이스 라인에 연결된 연결 라인을 포함하는 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13 항에 있어서, 상기 복수의 제1 전극들 중 하나의 제1 전극으로부터 제1 신호를 수신하고, 상기 연결 라인으로부터 제2 신호를 수신하는 차동 증폭기를 더 포함하는 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제13 항에 있어서, 상기 복수의 제1 전극들 중 하나의 제1 전극으로부터 제1 신호를 수신하는 제1 차동 증폭기;상기 연결 라인으로부터 제2 신호를 수신하는 제2 차동 증폭기;상기 제1 차동 증폭기 및 상기 제2 차동 증폭기로부터 신호들을 수신하고 데이터들을 출력하는 아날로그-디지털 변환기; 및상기 데이터들을 차분 연산하는 차분 연산기를 더 포함하는 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제12 항에 있어서, 상기 복수의 제1 전극들 각각의 제1 베이스 커패시턴스는 상기 복수의 제1 루프 전극들 각각의 제2 베이스 커패시턴스와 실질적으로 동일한 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제12 항에 있어서, 상기 제2 방향을 따라 배열되며, 상기 제1 방향을 따라 연장된 복수의 제2 전극들; 상기 제2 방향을 따라 배열되고, 상기 제1 방향을 따라 연장되며, 상기 복수의 제2 전극들과 중첩하는 복수의 제2 루프 전극들; 및 상기 복수의 제2 루프 전극들에 전기적으로 각각 일대일 대응하여 연결된 복수의 제2 루프 라인들을 더 포함하고, 상기 복수의 제2 루프 전극들 중 하나의 제2 루프 전극 및 상기 복수의 제2 루프 라인들 중 상기 하나의 제2 루프 전극에 연결된 하나의 제2 루프 라인은 폐루프를 구성하는 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 센서층; 및상기 센서층을 구동하며, 터치 입력을 센싱하는 제1 모드 또는 펜 입력을 센싱하는 제2 모드로 선택적으로 동작하도록 구성된 센서 구동부를 포함하고, 상기 센서층은, 제1 방향을 따라 연장된 제1 전극; 상기 제1 방향과 교차하는 제2 방향을 따라 연장되며, 상기 제1 전극과 교차하는 제2 전극; 상기 제1 방향을 따라 연장되며, 상기 제1 전극과 중첩하는 제1 루프 전극; 상기 제2 방향을 따라 연장되며, 상기 제2 전극과 중첩하는 제2 루프 전극; 상기 제1 루프 전극에 연결되어 폐루프를 제공하는 제1 루프 라인; 및상기 제2 루프 전극에 연결되어 폐루프를 제공하는 제2 루프 라인을 포함하고, 상기 제2 모드에서, 상기 센서 구동부는 상기 제1 전극으로부터 제1 신호를 수신하고, 상기 제1 루프 라인으로부터 제2 신호를 수신하도록 구성된 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18 항에 있어서, 상기 센서 구동부는 차동 증폭기를 포함하고, 상기 차동 증폭기의 제1 단자는 상기 제1 신호를 수신하고, 상기 차동 증폭기의 제2 단자는 상기 제2 신호를 수신하도록 구성된 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제18 항에 있어서, 상기 센서 구동부는 복수의 차동 증폭기들 및 아날로그-디지털 변환기를 포함하고, 상기 제2 모드에서 상기 복수의 차동 증폭기들은 상기 제1 신호 및 상기 제2 신호를 각각 수신하고, 상기 아날로그-디지털 변환기는 상기 복수의 차동 증폭기들로부터 복수의 신호들을 수신하고, 상기 센서 구동부는 상기 아날로그-디지털 변환기로부터 출력된 데이터들을 차분 연산하도록 구성된 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 센싱 영역 및 상기 센싱 영역에 인접한 주변 영역을 포함하는 센서층; 및상기 센서층을 구동하는 센서 구동부를 포함하고, 상기 센서층은, 상기 센싱 영역에 배치되며 제1 방향을 따라 연장하는 복수의 제1 전극들; 상기 센싱 영역에 배치되며 상기 복수의 제1 전극들과 인접하여 배치되고 상기 제1 방향을 따라 연장하는 복수의 제1 보조 전극들; 상기 센싱 영역에 배치되며 상기 복수의 제1 전극들과 인접하여 배치되며 상기 제1 방향을 따라 연장하는 복수의 제1 루프 전극들; 상기 주변 영역에 배치되며, 상기 복수의 제1 루프 전극들 중 적어도 하나의 제1 루프 전극의 일단에 전기적으로 연결된 제1 루프 트레이스 라인; 상기 주변 영역에 배치되며, 상기 적어도 하나의 제1 루프 전극의 타단에 전기적으로 연결된 제2 루프 트레이스 라인; 및상기 주변 영역에 배치되며, 상기 제1 루프 트레이스 라인의 일단 및 상기 제2 루프 트레이스 라인의 일단과 전기적으로 연결된 연결 라인을 포함하는 전자 장치. </claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기 용인시 기흥구...</address><code>120120164552</code><country>대한민국</country><engName>Samsung Display Co., Ltd.</engName><name>삼성디스플레이 주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>LIM, SANGHYUN</engName><name>임상현</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 테헤란로 *길 ** *층(역삼동)</address><code>920141001819</code><country>대한민국</country><engName>KORYO IP &amp; Law</engName><name>특허법인고려</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2023.11.01</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1205139-55</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020230148989.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c938f458fcc1ada6988220aff835a71286bc7c0b3739475cbb87580fd64605659f888f89bf89e2bf147b445295d78eb87fab13d28116e3c7ab5</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf27df225b53af5c9d8edeab6abea1acab1bcf0f074e70bb47ec1c9584991d618a4e2dcd546b2d33f45f42d6789e4e76d0b1a1221ff62b362f</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>