<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:29:59.2959</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2025.01.31</applicationDate><applicationFlag>특허</applicationFlag><applicationNumber>10-2025-0012776</applicationNumber><claimCount>7</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>접이식 가상현실 장비</inventionTitle><inventionTitleEng>FOLDABLE VIRTUAL REALITY DEVICE</inventionTitleEng><openDate>2025.02.11</openDate><openNumber>10-2025-0020577</openNumber><originalApplicationDate>2018.03.15</originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/분할</originalApplicationKind><originalApplicationNumber>10-2018-0030121</originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.03.04</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G02B 23/04</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G02B 27/01</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo><familyApplicationNumber>1020180030121</familyApplicationNumber></familyInfo></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 접이식 가상현실 장비는 디스플레이를 포함하는 메인 바디, 및 메인 바디의 일측에 회전 가능하게 장착되어 메인 바디의 정면 및 배면에 밀착된 상태로 전환되며, 스크린 부재 및 스크린 부재에 장착된 접안 플레이트를 포함하는 전환 바디를 포함하며, 상기 스크린 부재는 디스플레이가 형성된 상기 메인 바디의 일 면에 밀착된 상태에서, 디스플레이에 접안 플레이트가 밀착된 밀착 상태 및 소정의 거리를 유지하는 이격 상태 간에 접안 플레이트를 이동시키고, 상기 접안 플레이트가 이격 상태에 있는 경우 디스플레이를 통해서 가상현실 기능을 구현할 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 디스플레이를 포함하는 메인 바디로부터 가변 가능한 거리를 유지할 수 있는 접안 플레이트;상기 메인 바디 및 상기 접안 플레이트 사이에 개재되며, 상기 메인 바디에 대해 상기 접안 플레이트가 밀착된 밀착 상태 및 소정의 거리를 유지하는 이격 상태 간에 상기 접안 플레이트를 이동시키는 거리 조절 부재;상기 접안 플레이트에 확장 가능하게 장착되며, 상기 이격 상태에 있는 상기 접안 플레이트로부터 상기 메인 바디를 향해 확장되어 상기 접안 플레이트의 전방에 암실 공간을 형성하는 스크린 부재; 및상기 접안 플레이트에 대향하여 상기 스크린 부재의 전면에 장착되며, 상기 메인 바디를 분리 가능하게 수용하기 위한 케이싱; 을 포함하고,상기 암실 공간을 통해서 가상현실 기능을 구현하는, 접이식 가상현실 장비.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 증강현실 기능을 구현하기 위해 상기 접안 플레이트에 장착된 적어도 하나의 카메라 모듈을 더 포함하는 것을 특징으로 하는 접이식 가상현실 장비.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서,상기 스크린 부재는 상호 포개어지면서 후방을 향해 슬라이드 이동 및 고정되는 복수의 스크린 통을 포함하는 것을 특징으로 하는 접이식 가상현실 장비.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3항에 있어서,상기 스크린 통은 내벽 및 상기 내벽으로부터 이격된 외벽을 포함하는 이중벽 구조로 형성된 것을 특징으로 하는 접이식 가상현실 장비.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항에 있어서,상기 접안 플레이트는 한 쌍의 접안 렌즈를 포함하며,상기 스크린 부재는 상기 접안 렌즈 각각에 대해 분리되고, 상기 디스플레이도 각각의 상기 스크린 부재에 각각 제공되는 것을 특징으로 하는 접이식 가상현실 장비.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에 있어서,상기 접안 플레이트는 한 쌍의 접안 렌즈를 포함하며,상기 스크린 부재는 하나로 형성되어 하나의 상기 암실 공간을 형성하는 것을 특징으로 하는 접이식 가상현실 장비.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 디스플레이를 포함하는 메인 바디를 분리 가능하게 수용하기 위한 케이싱; 및상기 케이싱의 일측에 회전 가능하게 장착되어 상기 메인 바디의 정면 및 배면에 밀착된 상태로 전환되며, 스크린 부재 및 상기 스크린 부재에 장착된 접안 플레이트를 포함하는 전환 바디; 를 포함하며,상기 스크린 부재는 상기 디스플레이가 형성된 상기 메인 바디의 일 면에 밀착된 상태에서, 상기 디스플레이에 상기 접안 플레이트가 밀착된 밀착 상태 및 소정의 거리를 유지하는 이격 상태 간에 상기 접안 플레이트를 이동시키고,상기 접안 플레이트가 이격 상태에 있는 경우, 상기 디스플레이를 통해서 가상현실 기능을 구현할 수 있는 것을 특징으로 하는 접이식 가상현실 장비.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7항에 있어서,상기 전환 바디는 상기 메인 바디의 장측부 또는 단측부에 회전 가능하게 장착되는 것을 특징으로 하는 접이식 가상현실 장비.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 디스플레이 및 측면을 따라 나란하게 형성된 가이드 레일을 포함하는 메인 바디의 상기 가이드 레일에 슬라이딩 가능하게 장착되어 상기 메인 바디의 정면 및 배면에 밀착된 상태로 전환되며, 스크린 부재 및 상기 스크린 부재에 장착된 접안 플레이트를 포함하는 전환 바디; 를 포함하며,상기 스크린 부재는 상기 디스플레이가 형성된 상기 메인 바디의 일 면에 밀착된 상태에서, 상기 디스플레이에 상기 접안 플레이트가 밀착된 밀착 상태 및 소정의 거리를 유지하는 이격 상태 간에 상기 접안 플레이트를 이동시키고,상기 접안 플레이트가 이격 상태에 있는 경우, 상기 디스플레이를 통해서 가상현실 기능을 구현할 수 있는 것을 특징으로 하는 접이식 가상현실 장비.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9항에 있어서,상기 가이드 레일은 상기 메인 바디의 장측면 또는 단측면을 따라 형성된 것을 특징으로 하는 접이식 가상현실 장비.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제9항에 있어서,상기 전환 바디는 상기 메인 바디로부터 분리된 후, 상기 메인 바디의 정면 또는 배면으로 전환되며 상기 메인 바디에 재장착이 가능한 것을 특징으로 하는 접이식 가상현실 장비.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 디스플레이를 포함하는 메인 바디의 정면 및 배면에 밀착된 상태로 전환되며, 스크린 부재 및 상기 스크린 부재에 장착된 접안 플레이트를 포함하는 전환 바디; 를 포함하며,상기 전환 바디는 상기 메인 바디에 대해 슬라이드 이동 및 회전 이동이 가능하여, 상기 메인 바디의 정면 및 배면 간에 전환될 수 있으며,상기 스크린 부재는 상기 디스플레이가 형성된 상기 메인 바디의 일 면에 밀착된 상태에서, 상기 디스플레이에 상기 접안 플레이트가 밀착된 밀착 상태 및 소정의 거리를 유지하는 이격 상태 간에 상기 접안 플레이트를 이동시키고,상기 접안 플레이트가 이격 상태에 있는 경우, 상기 디스플레이를 통해서 가상현실 기능을 구현할 수 있는 것을 특징으로 하는 접이식 가상현실 장비.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12항에 있어서,상기 메인 바디에 대해 회전 가능하게 장착되며 상기 전환 바디를 슬라이드 이동이 가능하게 결속하는 레일 바디를 더 포함하며,상기 레일 바디는 상기 메인 바디의 장측부 또는 단측부에 장착된 것을 특징으로 하는 접이식 가상현실 장비.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 디스플레이를 포함하는 메인 바디의 정면 및 배면에 탈부착되면서 전환되며, 스크린 부재 및 상기 스크린 부재에 장착된 접안 플레이트를 포함하는 전환 바디; 를 포함하며,상기 스크린 부재는 상기 디스플레이가 형성된 상기 메인 바디의 일 면에 밀착되도록 전환된 상태에서, 상기 디스플레이에 상기 접안 플레이트가 밀착된 밀착 상태 및 소정의 거리를 유지하는 이격 상태 간에 상기 접안 플레이트를 이동시키고,상기 접안 플레이트가 이격 상태에 있는 경우, 상기 디스플레이를 통해서 가상현실 기능을 구현할 수 있는 것을 특징으로 하는 접이식 가상현실 장비.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14항에 있어서,상기 전환 바디는 탈부착 버튼, 자석 버튼, 결속 돌기-홈 구조, 흡착판 중 적어도 하나를 이용하여 상기 메인 바디에 탈부착 가능하게 장착되는 것을 특징으로 하는 접이식 가상현실 장비.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 일 면에 한 쌍의 영상 발광부가 형성된 메인 바디의 상기 영상 발광부 각각에 근접 거리로 장착된 접안 렌즈; 및상기 메인 바디를 분리 가능하게 수용하기 위한 케이싱; 을 포함하며,상기 영상 발광부를 통해서 가상현실 기능을 구현할 수 있는 것을 특징으로 하는 접이식 가상현실 장비.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16항에 있어서,상기 영상 발광부는 디스플레이 또는 프로젝터인 것을 특징으로 하는 접이식 가상현실 장비.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제16항에 있어서,상기 영상 발광부 및 상기 접안 렌즈는 고정된 거리를 유지하는 것을 특징으로 하는 접이식 가상현실 장비.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18항에 있어서,상기 영상 발광부 및 상기 접안 렌즈를 수용하는 경통 부재를 포함하며, 상기 경통 부재는 상기 메인 바디로부터 인출 가능한 것을 특징으로 하는 접이식 가상현실 장비.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제16항에 있어서,상기 접안 렌즈에 장착된 아이컵을 더 포함하며, 상기 아이컵은 상기 메인 바디에 밀착되는 평면 상태 및 사용자의 눈에 대응하는 굴곡 상태로 전환되는 것을 특징으로 하는 접이식 가상현실 장비.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 가상현실 디스플레이를 포함하는 메인 바디로부터 가변 가능한 거리를 유지할 수 있는 접안 플레이트;상기 메인 바디 및 상기 접안 플레이트 사이에 개재되며, 상기 메인 바디에 대해 상기 접안 플레이트가 밀착된 밀착 상태 및 소정의 거리를 유지하는 이격 상태 간에 상기 접안 플레이트를 이동시키는 스크린 부재; 및상기 메인 바디를 분리 가능하게 수용하기 위한 케이싱; 을 포함하며,상기 스크린 부재는 에어 튜브로서 공기의 출입을 통해 상기 접안 플레이트가 상기 밀착 상태 또는 상기 이격 상태로 이동하도록 형상이 변경될 수 있으며,상기 접안 플레이트가 이격 상태에 있는 경우, 상기 메인 바디의 상기 디스플레이를 통해서 가상현실 기능을 구현할 수 있는 것을 특징으로 하는 접이식 가상현실 장비.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제21항에 있어서,상기 스크린 부재로 자동으로 공기를 출입시키기 위한 양방향 펌프를 포함하는 것을 특징으로 하는 접이식 가상현실 장비.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제21항에 있어서,상기 스크린 부재는 상기 디스플레이 및 상기 스크린 부재 사이의 공간을 밀폐된 튜브 공간으로 형성하여 전체적으로 확장되었다가 축소되는 것을 특징으로 하는 접이식 가상현실 장비.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제21항에 있어서,상기 스크린 부재는 이중벽 구조로 형성되어 그 내부 공간을 밀폐된 튜브 공간으로 형성하여 확장 또는 축소되는 것을 특징으로 하는 접이식 가상현실 장비.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제21항에 있어서,상기 스크린 부재는 프레임 형상으로 형성된 유로 공간을 밀폐된 튜브 공간으로 형성하여 확장 또는 축소되는 것을 특징으로 하는 접이식 가상현실 장비.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제21항에 있어서,상기 스크린 부재는 좌우로 분리된 쌍안경 형상으로 제공되며, 상기 접안 플레이트도 분리된 상기 스크린 부재에 대응하여 좌우로 독립되어 제공되는 것을 특징으로 하는 접이식 가상현실 장비.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 가상현실 디스플레이를 포함하는 메인 바디로부터 가변 가능한 거리를 유지할 수 있는 접안 플레이트;상기 메인 바디 및 상기 접안 플레이트 사이에 개재되며, 상기 메인 바디에 대해 상기 접안 플레이트가 밀착된 밀착 상태 및 소정의 거리를 유지하는 이격 상태 간에 상기 접안 플레이트를 이동시키는 스크린 부재; 및상기 메인 바디를 분리 가능하게 수용하기 위한 케이싱; 을 포함하며,상기 스크린 부재는 접이선을 매개로 연결된 조각편들을 이용하여 제공되며, 상기 조각편들이 상호 접철되면서 상기 접안 플레이트가 상기 밀착 상태 또는 상기 이격 상태로 이동하도록 형상이 변경될 수 있으며,상기 접안 플레이트가 이격 상태에 있는 경우, 상기 메인 바디의 상기 디스플레이를 통해서 가상현실 기능을 구현할 수 있는 것을 특징으로 하는 접이식 가상현실 장비.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제27항에 있어서,상기 스크린 부재는 합성수지 판넬, 금속 박막, 복합 소재 또는 종이를 이용하여 형성되는 것을 특징으로 하는 접이식 가상현실 장비.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 가상현실 디스플레이를 포함하는 메인 바디로부터 가변 가능한 거리를 유지할 수 있는 접안 플레이트;상기 메인 바디 및 상기 접안 플레이트 사이에 개재되며, 상기 메인 바디에 대해 상기 접안 플레이트가 밀착된 밀착 상태 및 소정의 거리를 유지하는 이격 상태 간에 상기 접안 플레이트를 이동시키는 스크린 부재; 및상기 메인 바디를 분리 가능하게 수용하기 위한 케이싱; 을 포함하며,상기 스크린 부재는 롤스크린을 이용하여 제공되며,상기 접안 플레이트가 이격 상태에 있는 경우, 상기 메인 바디의 상기 디스플레이를 통해서 가상현실 기능을 구현할 수 있는 것을 특징으로 하는 접이식 가상현실 장비.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제29항에 있어서,상기 롤스크린은 복수개로 제공되며, 상기 롤스크린의 단부가 부분적으로 겹치도록 제공되는 것을 특징으로 하는 접이식 가상현실 장비.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 가상현실 디스플레이를 포함하는 메인 바디로부터 가변 가능한 거리를 유지할 수 있는 접안 플레이트;상기 메인 바디 및 상기 접안 플레이트 사이에 개재되며, 상기 메인 바디에 대해 상기 접안 플레이트가 밀착된 밀착 상태 및 소정의 거리를 유지하는 이격 상태 간에 상기 접안 플레이트를 이동시키는 스크린 부재; 및상기 메인 바디를 분리 가능하게 수용하기 위한 보호케이스 프레임; 을 포함하며,상기 접안 플레이트 또는 상기 스크린 부재는 사용자의 코에 대응하는 만입부를 포함하며,상기 접안 플레이트가 이격 상태에 있는 경우, 상기 메인 바디의 상기 디스플레이를 통해서 가상현실 기능을 구현할 수 있는 것을 특징으로 하는 접이식 가상현실 장비.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제31항에 있어서,상기 메인 바디는 상기 가상현실 디스플레이에 대향하는 면에 장착된 적어도 하나의 카메라 모듈을 포함하는 것을 특징으로 하는 접이식 가상현실 장비.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제31항에 있어서,상기 스크린 부재는 상호 포개어지면서 후방을 향해 슬라이드 이동 및 고정되는 복수의 스크린 통을 포함하고, 상기 만입부에 대응하여 상기 스크린 통에 홈이 형성된 것을 특징으로 하는 접이식 가상현실 장비.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제33항에 있어서,상기 스크린 통은 내벽 및 상기 내벽으로부터 이격된 외벽을 포함하는 이중벽 구조로 형성되며, 상기 스크린 통은 상기 내벽에 형성된 제1 통풍구 및 상기 외벽에 형성된 제2 통풍구를 포함하고, 상기 제1 통풍구 및 상기 제2 통풍구는 상호 어긋나게 형성되어 외부로부터 빛이 유입되는 것을 차단하는 것을 특징으로 하는 접이식 가상현실 장비.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제31항에 있어서,상기 스크린 부재는,상기 메인 바디 및 상기 접안 플레이트 사이에 개재되어, 상기 밀착 상태 및 상기 이격 상태 간에 상기 접안 플레이트를 이동시키는 거리 조절부 및 상기 메인 바디와 상기 접안 플레이트 사이에 개재되며 상기 접안 플레이트의 이격 상태에서 외부 광의 유입을 차단하는 광차단 스크린을 포함하는 접이식 가상현실 장비.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제31항에 있어서,상기 접안 플레이트에 통풍구가 형성된 것을 특징으로 하는 접이식 가상현실 장비.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 가상현실 디스플레이를 포함하는 메인 바디로부터 가변 가능한 거리를 유지할 수 있는 접안 플레이트;상기 메인 바디 및 상기 접안 플레이트 사이에 개재되며, 상기 메인 바디에 대해 상기 접안 플레이트가 밀착된 밀착 상태 및 소정의 거리를 유지하는 이격 상태 간에 상기 접안 플레이트를 이동시키는 스크린 부재; 상기 메인 바디 및 상기 접안 플레이트를 사용자의 안면에 고정하기 위해, 상기 메인 바디 또는 상기 접안 플레이트의 측면으로부터 연장되는 수평 밴드 및 상기 메인 바디 또는 상기 접안 플레이트의 중앙 상부로부터 연장되어 상기 수평 밴드에 일부 고정되는 중심 밴드를 포함하는 고정부재; 및상기 메인 바디를 분리 가능하게 수용하기 위한 보호케이스 프레임; 을 포함하고,상기 접안 플레이트가 이격 상태에 있는 경우, 상기 메인 바디의 상기 디스플레이를 통해서 가상현실 기능을 구현할 수 있는 것을 특징으로 하는 접이식 가상현실 장비.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제37항에 있어서,상기 중심 밴드의 단부는 Y-자 형상으로 분기되어 제1 분기라인 및 제2 분기라인을 형성하며, 분기된 상기 제1 분기라인 및 상기 제2 분기라인의 단부는 각각 상기 수평 밴드에 고정되는 것을 특징으로 하는 접이식 가상현실 장비.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제38항에 있어서,상기 중심 밴드는 상기 제1 분기라인 및 상기 제2 분기라인을 횡방향으로 잇는 적어도 하나의 텐션라인을 포함하는 것을 특징으로 하는 접이식 가상현실 장비.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제37항에 있어서,상기 스크린 부재는 상호 포개어지면서 후방을 향해 슬라이드 이동 및 고정되는 복수의 스크린 통을 포함하는 것을 특징으로 하는 접이식 가상현실 장비.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제37항에 있어서,상기 수평 밴드 및 상기 중심 밴드는 상기 메인 바디 또는 상기 접안 플레이트에 내장되어 있다가, 인출되는 것을 특징으로 하는 접이식 가상현실 장비.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 가상현실 디스플레이를 포함하는 메인 바디로부터 가변 가능한 거리를 유지할 수 있으며, 상기 메인 바디를 작동시키기 위한 배터리를 내장하는 접안 플레이트; 상기 메인 바디 및 상기 접안 플레이트 사이에 개재되며, 상기 메인 바디에 대해 상기 접안 플레이트가 밀착된 밀착 상태 및 소정의 거리를 유지하는 이격 상태 간에 상기 접안 플레이트를 이동시키는 스크린 부재; 및상기 메인 바디를 분리 가능하게 수용하기 위한 보호케이스 프레임; 을 포함하며,상기 접안 플레이트가 이격 상태에 있는 경우, 상기 메인 바디의 상기 디스플레이를 통해서 가상현실 기능을 구현할 수 있는 것을 특징으로 하는 접이식 가상현실 장비.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 제42항에 있어서,상기 접안 플레이트는 상기 접이식 가상현실 장비를 위한 카메라, 메인 보드, 안테나 중 적어도 하나를 더 포함하는 것을 특징으로 하는 접이식 가상현실 장비.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 제42항에 있어서,상기 접이식 가상현실 장비를 사용자의 안면에 일시적으로 고정하기 위한 고정부재를 더 포함하는 것을 특징으로 하는 접이식 가상현실 장비.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 가상현실 디스플레이를 포함하는 메인 바디로부터 가변 가능한 거리를 유지할 수 있는 접안 플레이트; 상기 메인 바디 및 상기 접안 플레이트 사이에 개재되며, 상기 메인 바디에 대해 상기 접안 플레이트가 밀착된 밀착 상태 및 소정의 거리를 유지하는 이격 상태 간에 상기 접안 플레이트를 이동시키는 스크린 부재; 및상기 메인 바디를 분리 가능하게 수용하기 위한 보호케이스 프레임; 을 포함하며,상기 스크린 부재가 연장된 상태에서 상기 스크린 부재의 얼굴 측 단부에는 상기 얼굴의 윤곽에 대응하는 만입 수용부가 형성되며,상기 접안 플레이트는 상기 스크린 부재가 연장된 상태로 전환될 때 같이 이동하며, 상기 스크린 부재가 연장된 상태에서 상기 스크린 부재의 내부에서 전후 방향으로 이동 및 고정이 가능하고,상기 접안 플레이트가 이격 상태에 있는 경우, 상기 메인 바디의 상기 디스플레이를 통해서 가상현실 기능을 구현할 수 있는 것을 특징으로 하는 접이식 가상현실 장비.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 제45항에 있어서,상기 접안 플레이트 또는 상기 스크린 부재는 사용자의 코에 대응하는 만입부를 포함하는 것을 특징으로 하는 접이식 가상현실 장비.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 제45항에 있어서,상기 스크린 부재는 상호 포개어지면서 후방을 향해 슬라이드 이동 및 고정되는 복수의 스크린 통을 포함하는 것을 특징으로 하는 접이식 가상현실 장비.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 가상현실 디스플레이를 포함하는 메인 바디에 밀착된 밀착 상태 및 소정의 거리를 유지하는 이격 상태 간에 이동하면서, 상기 메인 바디로부터 가변 가능한 거리를 유지할 수 있는 접안 플레이트; 상기 메인 바디의 후면 모서리에 회전 가능하게 장착되어 닫힌 상태에서는 밀착 상태에 있는 상기 접안 플레이트를 덮고, 만개한 상태에서는 이격 상태에 있는 상기 접안 플레이트 및 상기 메인 바디 사이로 유입되는 빛을 차단하는 복수개의 플립 커버를 포함하는 스크린 부재; 및상기 메인 바디를 분리 가능하게 수용하기 위한 보호케이스 프레임; 을 포함하고,상기 접안 플레이트가 이격 상태에 있는 경우, 상기 메인 바디의 상기 디스플레이를 통해서 가상현실 기능을 구현할 수 있는 것을 특징으로 하는 접이식 가상현실 장비.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>49. 제48항에 있어서,상기 플립 커버는 이격 상태로 이동하는 상기 접안 플레이트와 함께 만개한 상태로 벌어지거나 만개한 상태에서 상기 접안 플레이트가 이격 상태로 이동하는 것을 안내하는 것을 특징으로 하는 접이식 가상현실 장비.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>50. 제48항에 있어서,상기 스크린 부재는 만개한 상태의 상기 플립 커버 간의 틈을 차단하기 위한 차단막 및 상기 차단막을 지지하는 지지샤프트를 포함하는 것을 특징으로 하는 접이식 가상현실 장비.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>51. 제50항에 있어서,상기 접안 플레이트의 코너는 상기 지지샤프트와 슬라이드 이동이 가능하게 결속되며, 상기 접안 플레이트는 상기 지지샤프트에 의해서 안내되거나 상기 지지샤프트와 함께 이격 상태로 이동하는 것을 특징으로 하는 접이식 가상현실 장비.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>52. 가상현실 디스플레이를 포함하는 메인 바디에 밀착된 밀착 상태 및 소정의 거리를 유지하는 이격 상태 간에 이동하면서, 상기 메인 바디로부터 가변 가능한 거리를 유지할 수 있는 접안 플레이트; 상기 메인 바디와 상기 접안 플레이트의 일 측면을 연결하는 제1 측면 바디 및 상기 메인 바디와 상기 접안 플레이트의 타 측면을 연결하는 제2 측면 바디를 포함하는 스크린 부재; 및상기 메인 바디를 분리 가능하게 수용하기 위한 보호케이스 프레임; 을 포함하며,상기 메인 바디, 상기 제1 측면 바디, 상기 접안 플레이트 및 상기 제2 측면 바디는 순서대로 연결되어 닫힌 폴딩 구조를 형성하며,상기 접안 플레이트가 밀착 상태에 있는 경우, 상기 메인 바디, 상기 제1 측면 바디, 상기 접안 플레이트 및 상기 제2 측면 바디의 내면들이 상호 밀착되어 납작한 형상을 유지하고,상기 접안 플레이트가 이격 상태에 있는 경우, 상기 메인 바디, 상기 제1 측면 바디, 상기 접안 플레이트 및 상기 제2 측면 바디가 사각 기둥을 형성하여 입체적 형상을 유지하되, 상기 메인 바디의 상기 디스플레이를 통해서 가상현실 기능을 구현할 수 있는 것을 특징으로 하는 접이식 가상현실 장비.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>53. 제52항에 있어서,상기 스크린 부재는 이격 상태에서 개방된 사각 기둥의 평면과 저면을 차단하기 위한 폴딩 덮개를 더 포함하는 것을 특징으로 하는 접이식 가상현실 장비.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>54. 제52항에 있어서,상기 제1 측면 바디 및 상기 제2 측면 바디 중 적어도 하나에는 스피커, 보조 디스플레이 또는 키보드가 설치된 것을 특징으로 하는 접이식 가상현실 장비.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>55. 가상현실 디스플레이를 포함하는 메인 바디에 밀착된 밀착 상태 및 소정의 거리를 유지하는 이격 상태 간에 이동하면서, 상기 메인 바디로부터 가변 가능한 거리를 유지할 수 있는 접안 플레이트; 상기 메인 바디 및 상기 접안 플레이트 사이를 차단하는 광 차단막 및 상기 광 차단막을 탄성적으로 지지하는 스프링 지지구조를 포함하는 스크린 부재; 및상기 메인 바디를 분리 가능하게 수용하기 위한 보호케이스 프레임; 을 포함하며,상기 접안 플레이트가 이격 상태에 있는 경우, 상기 메인 바디의 상기 디스플레이를 통해서 가상현실 기능을 구현할 수 있는 것을 특징으로 하는 접이식 가상현실 장비.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>56. 제55항에 있어서,상기 스프링 지지구조는 상기 광 차단막의 전체 단면 형상에 대응하도록 형성되어 상기 광 차단막의 내면 또는 외면을 전체적으로 지지하는 것을 특징으로 하는 접이식 가상현실 장비.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>57. 제55항에 있어서,상기 스프링 지지구조는 상기 광 차단막의 내부에서 긴 기둥 형상으로 제공되는 복수의 스프링을 포함하며, 상기 복수의 스프링은 상기 접안 플레이트 또는 상기 광 차단막을 복수의 지점에서 지지하는 것을 특징으로 하는 접이식 가상현실 장비.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>58. 가상현실 디스플레이를 포함하는 메인 바디에 밀착된 밀착 상태 및 소정의 거리를 유지하는 이격 상태 간에 이동하면서, 상기 메인 바디로부터 가변 가능한 거리를 유지할 수 있는 접안 플레이트; 상기 메인 바디 및 상기 접안 플레이트 사이에 개재되는 발포성 재질의 스크린 부재; 및상기 메인 바디를 분리 가능하게 수용하기 위한 보호케이스 프레임; 을 포함하며,상기 접안 플레이트가 이격 상태에 있는 경우, 상기 메인 바디의 상기 디스플레이를 통해서 가상현실 기능을 구현할 수 있는 것을 특징으로 하는 접이식 가상현실 장비.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>서울특별시 관악구...</address><code>419951342946</code><country>대한민국</country><engName>MIN SANG KYU</engName><name>민상규</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>서울특별시 관악구...</address><code>419951342946</code><country>대한민국</country><engName>MIN SANG KYU</engName><name>민상규</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 테헤란로**길 *(역삼동) ***호(시몬국제특허사무소)</address><code>920070007682</code><country>대한민국</country><engName>LEE DONGHOON</engName><name>이동훈</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>대한민국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2017.09.21</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>1020170122067</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>대한민국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2018.01.18</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>1020180006437</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Divisional Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[분할출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2025.01.31</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0114496-73</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of Return of Official Fee</documentEngName><documentName>수수료 반환 안내서</documentName><receiptDate>2025.02.06</receiptDate><receiptNumber>1-5-2025-0021375-92</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.03.04</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0240609-13</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.03.04</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0241417-22</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of Return of Official Fee</documentEngName><documentName>수수료 반환 안내서</documentName><receiptDate>2025.03.11</receiptDate><receiptNumber>1-5-2025-0042128-68</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020250012776.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93d57a9a8fd3aec1f74509632431769cd5407a673edc9bb230018fa59a9562b1b1d936b35ae60faa0f14067ff3d5daed7d29110d6b6b866077</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf85b6521c68bd28328183cf98ba006093e69e72f550098ec90697357a5a977a902c3ac4d306ffc6e91d0da45bb5292704bb5ff5273b3345e0</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>