<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:31:16.3116</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.02.03</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-7029966</applicationNumber><claimCount>30</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>셀 그룹 슬롯 포맷 표시 (SFI)</inventionTitle><inventionTitleEng>CELL-GROUP SLOT FORMAT INDICATION (SFI)</inventionTitleEng><openDate>2023.11.03</openDate><openNumber>10-2023-0152695</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.01.14</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2023.09.01</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 72/232</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 27/26</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 5/14</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2009.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 72/04</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 동적 크로스-셀 동작을 용이하게 하는 셀-그룹 슬롯 포맷 표시 (SFI) 를 지원하는 무선 통신을 위한 시스템들, 방법들, 및 디바이스들이 설명된다. 일부 예들의 셀-그룹 SFI 정보는 크로스-셀 통신 기법들을 사용하여 구현되는 풀 듀플렉스 동작을 지원한다. 디바이스들은 셀-그룹들에 관한 정보 및 셀-그룹들에서의 셀들에 대한 셀들 슬롯 포맷들에 관한 정보를 제공받을 수 있다. 예를 들어, 셀-그룹 SFI 는 다수의 슬롯들에 대해 셀들에 걸쳐 슬롯 (심볼) 타입들을 스위칭하기 위해 제공될 수 있으며, 기지국은 셀-그룹을 정의할 수 있고, 셀-그룹 SFI 는 셀-그룹 내의 셀들에 적용된다. 셀-그룹 SFI 정보는 셀-그룹의 셀들에 대해 사용되는 슬롯 포맷들을 디바이스에 제공하기 위해 선택된 셀-그룹의 각각의 셀에 대한 셀들 슬롯 포맷들을 표시할 수 있다. 다른 양태들 및 특징들이 또한 청구되고 설명된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2022.09.15</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2022192822</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.02.03</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2022/070511</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 하나 이상의 기지국들에 의해 수행되는 무선 통신 방법으로서, 사용자 장비 (UE) 에, 풀 듀플렉스 통신을 지원하는 하나 이상의 셀-그룹들에 관한 구성 정보, 상기 하나 이상의 셀-그룹들의 각각의 셀-그룹에서의 셀들의 순서, 및 상기 하나 이상의 셀-그룹들의 셀-그룹에서의 모든 셀들에 대한 셀들 슬롯 포맷 조합 테이블을 송신하는 단계; 및 상기 UE 에, 상기 하나 이상의 셀-그룹들의 선택된 셀-그룹에서의 모든 셀들에 대한 슬롯 포맷들을 상기 UE 에 표시하기 위해 상기 셀들 슬롯 포맷 조합 테이블의 셀들 슬롯 포맷을 표시하는 셀-그룹 슬롯 포맷 표시 (SFI) 정보를 송신하는 단계를 포함하는, 무선 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제 1 항에 있어서, 상기 셀-그룹 SFI 정보는 상기 하나 이상의 기지국들의 기지국에 의해 송신되는 다운링크 제어 정보 (downlink control information, DCI) 를 통해 반송되고, 상기 셀-그룹 SFI 정보는 상기 선택된 셀-그룹과 연관된 라디오 네트워크 임시 식별자 (RNTI) 에 적어도 부분적으로 기초하여 셀-그룹과 관련된 SFI 로서 표시되거나, 또는 상기 셀-그룹 SFI 정보는  연관된 검색 공간 (SS),  제어 리소스 세트 (CORESET),  상기 선택된 셀-그룹의 스케줄링 셀, 또는  상기 선택된 셀-그룹과 연관된 이들의 조합에 적어도 부분적으로 기초하여 셀-그룹과 관련된 SFI 로서 표시되는, 무선 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제 1 항에 있어서, 추가로, 상기 UE 에, 셀-그룹 SFI 에 대한 SFI 구성 정보를 송신하는 단계를 포함하고,  상기 SFI 구성 정보는 상기 셀-그룹의 스케줄링 셀과 연관되고, 상기 셀-그룹 SFI 정보를 디코딩하는 것 및 셀-당 SFI 정보를 디코딩하는 것 둘 모두를 위해 구성되거나, 또는  상기 SFI 구성 정보는 상기 셀-그룹 SFI 에 대해 고유한, 무선 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제 1 항에 있어서, 상기 셀-그룹 SFI 정보의 상기 셀들 슬롯 포맷은 다수의 셀 슬롯들에 대한 슬롯 포맷들을 제공하고,  상기 셀 슬롯들의 수는 SFI 모니터링 주기성 이상이고, 상기 선택된 셀-그룹에서의 셀들은 상기 SFI 모니터링 주기성을 사용하거나, 또는  상기 셀 슬롯들의 수는 복수의 SFI 모니터링 주기성들 중 가장 큰 SFI 모니터링 주기성 이상이고, 상기 선택된 셀-그룹에서의 2개 이상의 셀들은 상이한 SFI 모니터링 주기성을 갖는, 무선 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제 1 항에 있어서, 상기 셀들 슬롯 포맷 조합 테이블의 상기 셀들 슬롯 포맷은 상기 선택된 셀-그룹의 모든 셀들에 대한 슬롯 포맷들의 시간 시퀀스를 직접 제공하는, 무선 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제 5 항에 있어서, 상기 셀들 슬롯 포맷은 적어도 사이즈 N  의 복수의 블록들을 포함하고, 사이즈 N 은 상기 선택된 셀-그룹에서의 셀들의 수와 동등하고, 상기 복수의 블록들의 각각의 블록은 상기 시간 시퀀스의 시간의 일부 동안 상기 선택된 셀-그룹의 각각의 셀에 대한 슬롯 포맷 정보를 제공하는, 무선 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제 6 항에 있어서, 상기 선택된 셀-그룹의 2개 이상의 셀들은 상이한 SFI 기준 서브캐리어 스페이싱 (SCS) 을 갖고, 상기 복수의 블록들의 각각의 블록은 복수의 시퀀스들을 포함하고, 상기 복수의 시퀀스들의 각각의 시퀀스는 상기 셀-그룹의 각각의 셀에 대응하고 상기 각각의 셀의 상기 SFI 기준 SCS 에 대응하는 시퀀스 길이를 갖는, 무선 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제 1 항에 있어서, 상기 셀들 슬롯 포맷 조합 테이블의 상기 셀들 슬롯 포맷은 인덱스들의 시간 시퀀스를 제공하고, 인덱스들의 시퀀스의 각각의 인덱스는 상기 선택된 셀-그룹의 셀들에 대한 슬롯 포맷들의 패턴에 맵핑되는, 무선 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제 8 항에 있어서, 상기 셀들 슬롯 포맷의 인덱스들은 상기 선택된 셀-그룹의 각각의 셀에 대한 슬롯 포맷 정보를 포함하는 셀들 슬롯 포맷 테이블에 대응하는, 무선 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제 9 항에 있어서, 상기 선택된 셀-그룹의 2개 이상의 셀들은 상이한 SFI 기준 서브캐리어 스페이싱 (SCS) 을 갖고,  상기 셀-그룹의 각각의 셀들에 대응하는 슬롯 포맷 정보의 시퀀스들의 길이는 상기 선택된 셀-그룹의 셀들의 최저 SFI 기준 SCS 값으로부터 결정되고, 상기 슬롯 포맷 정보의 슬롯 포맷은 상기 최저 SFI 기준 SCS 값보다 큰 SFI 기준 SCS 값을 갖는 상기 셀-그룹의 임의의 셀에 대해 반복되거나,  상기 셀-그룹의 각각의 셀들에 대응하는 슬롯 포맷 정보의 시퀀스들의 길이는 상기 선택된 셀-그룹의 셀들의 최고 SFI 기준 SCS 값으로부터 결정되고, 상기 슬롯 포맷 정보는 상기 최고 SFI 기준 SCS 값보다 낮은 SFI 기준 SCS 값을 갖는 상기 셀-그룹의 임의의 셀에 대해 언더샘플링되거나, 또는  상기 셀-그룹의 각각의 셀들에 대응하는 슬롯 포맷 정보의 시퀀스들의 길이는 상기 셀-그룹의 스케줄링 셀의 SFI 기준 SCS 값으로부터 결정되고, 상기 슬롯 포맷 정보의 슬롯 포맷은 상기 스케줄링 셀의 상기 SFI 기준 SCS 값보다 큰 SFI 기준 SCS 값을 갖는 상기 셀-그룹의 임의의 셀에 대해 반복되고, 상기 슬롯 포맷 정보는 상기 스케줄링 셀의 상기 SFI 기준 SCS 값보다 낮은 SFI 기준 SCS 값을 갖는 상기 셀 그룹의 임의의 셀에 대해 언더샘플링되는, 무선 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제 9 항에 있어서, 상기 선택된 셀-그룹의 하나 이상의 셀들은 상기 셀들 슬롯 포맷을 표시하기 위해 사용되는 상기 SFI 와 연관된 SFI 기준 SCS 값보다 더 높은 SFI 기준 서브캐리어 스페이싱 (SCS) 값을 갖고, 상기 SFI 에 의해 표시되는 상기 셀들 슬롯 포맷은 상기 하나 이상의 셀들에 대한 슬롯 포맷들의 시퀀스의 제 1 슬롯 포맷을 제공하고, 상기 시퀀스의 슬롯 포맷들의 나머지 수는 플렉서블 슬롯 포맷을 갖는 것으로서 남겨지는, 무선 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제 9 항에 있어서, 상기 선택된 셀-그룹의 하나 이상의 셀들은 상기 셀들 슬롯 포맷을 표시하기 위해 사용되는 상기 SFI 와 연관된 SFI 기준 SCS 값보다 더 높은 SFI 기준 서브캐리어 스페이싱 (SCS) 값을 갖고, 상기 SFI 에 의해 표시되는 상기 셀들 슬롯 포맷은 상기 하나 이상의 셀들에 대한 슬롯 포맷들의 인터레이싱된 시퀀스를 제공하고, 각각의 인터레이싱된 (interlaced) 시퀀스는 상기 선택된 셀-그룹의 하나 이상의 셀들에 대한 셀들 슬롯 포맷 정보에 동일한 SFI 기준 SCS 를 제공하는, 무선 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 기지국으로서, 프로세서-판독가능 코드를 저장하는 메모리; 및 상기 메모리에 커플링된 적어도 하나의 프로세서를 포함하고, 상기 적어도 하나의 프로세서는, 상기 적어도 하나의 프로세서로 하여금: 사용자 장비 (UE) 에, 풀 듀플렉스 통신을 지원하는 하나 이상의 셀-그룹들에 관한 구성 정보, 상기 하나 이상의 셀-그룹들의 각각의 셀-그룹에서의 셀들의 순서, 및 상기 하나 이상의 셀-그룹들의 셀-그룹에서의 모든 셀들에 대한 셀들 슬롯 포맷 조합 테이블을 송신하게 하고; 그리고 상기 UE 에, 하나 이상의 셀-그룹들의 선택된 셀-그룹에서의 모든 셀들에 대한 슬롯 포맷들을 상기 UE 에 표시하기 위해 상기 셀들 슬롯 포맷 조합 테이블의 셀들 슬롯 포맷을 표시하는 셀-그룹 슬롯 포맷 표시 (SFI) 정보를 송신하게 하는 상기 프로세서-판독가능 코드를 실행시키도록 구성되는, 기지국.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제 13 항에 있어서, 상기 셀들 슬롯 포맷 조합 테이블의 상기 셀들 슬롯 포맷은 상기 선택된 셀-그룹의 모든 셀들에 대한 슬롯 포맷들의 시간 시퀀스를 직접 제공하거나, 또는 상기 셀들 슬롯 포맷 조합 테이블의 상기 셀들 슬롯 포맷은 인덱스들의 시간 시퀀스를 제공하며, 상기 인덱스들의 상기 시퀀스의 각각의 인덱스는 상기 선택된 셀-그룹의 셀들에 대한 슬롯 포맷들의 패턴에 맵핑되는, 기지국.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 사용자 장비 (UE) 에 의해 수행되는 무선 통신 방법으로서, 하나 이상의 기지국들로부터, 풀 듀플렉스 통신을 지원하는 하나 이상의 셀-그룹들에 관한 구성 정보, 상기 하나 이상의 셀-그룹들의 각각의 셀-그룹에서의 셀들의 순서, 및 상기 하나 이상의 셀-그룹들의 셀-그룹에서의 모든 셀들에 대한 셀들 슬롯 포맷 조합 테이블을 수신하는 단계; 및 상기 하나 이상의 기지국들의 기지국으로부터, 상기 하나 이상의 셀-그룹들의 선택된 셀-그룹에서의 모든 셀들에 대한 슬롯 포맷들을 결정하기 위해 상기 셀들 슬롯 포맷 조합 테이블의 셀들 슬롯 포맷을 표시하는 셀-그룹 슬롯 포맷 표시 (SFI) 정보를 수신하는 단계를 포함하는, 무선 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제 15 항에 있어서, 추가로 상기 셀-그룹 SFI 정보에 의해 표시되는 상기 셀들 슬롯 포맷에 의해 표시되는 것과 동일한 셀 슬롯에 대한 슬롯 포맷을 표시하는 셀-당 SFI 정보를 수신하는 것을 포함하고, 상기 UE 는 상기 셀-당 SFI 정보 및 상기 셀-그룹 SFI 정보가 동일한 슬롯 포맷을 표시할 것으로 예상하거나, 또는  상기 UE 는 상기 셀-당 SFI 정보 또는 상기 셀-그룹 SFI 정보 중 하나에 의해 제공되는 슬롯 포맷을 상기 셀-당 SFI 정보 또는 상기 셀-그룹 SFI 정보 중 다른 하나에 의해 제공되는 슬롯 포맷으로 오버라이팅하기 위해 우선순위 메트릭을 적용하는, 무선 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제 15 항에 있어서, 추가로, 상기 UE 에 의해, 상기 하나 이상의 셀-그룹들을 사용하는 크로스-셀 동작에 대해 이용되는 하나 이상의 특징들에 대한 지원의 표시를 송신하는 단계를 포함하고, 상기 하나 이상의 특징들은,크로스-셀들 SFI 에 대한 다운링크 제어 정보 (DCI) 포맷, 상기 셀들 슬롯 포맷 조합 테이블의 무선 리소스 제어 (RRC) 구성, 크로스-셀 SFI 에 대한 RRC SFI 구성, 상이한 SFI 기준 서브캐리어 스페이싱 (SCS) 값들을 갖는 셀들에 대한 셀-그룹 지원, 상기 셀들 슬롯 포맷 조합 테이블을 사용하는 간접 셀들 슬롯 포맷 지원, 상기 셀들 슬롯 포맷 조합 테이블을 사용하는 직접 셀들 슬롯 포맷 지원, 상이한 SFI 기준 SCS 값들을 갖는 셀들을 포함하는 셀-그룹들에 대한 반복 지원, 상이한 SFI 기준 SCS 값들을 갖는 셀들을 포함하는 셀-그룹들에 대한 서브샘플링 지원, 및상이한 SFI 기준 SCS 값들을 갖는 셀들을 포함하는 셀-그룹들에 대한 인터레이싱 지원 중 적어도 하나를 포함하는, 무선 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제 15 항에 있어서, 상기 셀-그룹 SFI 정보는 상기 하나 이상의 기지국들의 기지국으로부터 수신된 다운링크 제어 정보 (DCI) 를 통해 반송되고, 상기 방법은, 추가로 상기 선택된 셀-그룹과 연관된 라디오 네트워크 임시 식별자 (RNTI) 에 적어도 부분적으로 기초하여 셀-그룹과 관련된 SFI 로서 상기 셀-그룹 SFI 정보를 표시하는 것, 또는 연관된 검색 공간 (SS), 제어 리소스 세트 (CORESET), 상기 선택된 셀-그룹의 스케줄링 셀, 또는 상기 선택된 셀-그룹과 연관된 이들의 조합에 적어도 부분적으로 기초하여 셀-그룹과 관련된 SFI 로서 셀-그룹 SFI 정보를 표시하는 것을 포함하는, 무선 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제 15 항에 있어서, 추가로 셀-그룹 SFI 에 대한 SFI 구성 정보를 수신하는 것을 포함하고,   상기 SFI 구성 정보는 상기 셀-그룹의 스케줄링 셀과 연관되고, 상기 셀-그룹 SFI 정보를 디코딩하는 것 및 셀-당 SFI 정보를 디코딩하는 것 둘 모두를 위해 사용되거나, 또는  상기 SFI 구성 정보는 상기 셀-그룹 SFI 에 대해 고유한, 무선 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제 15 항에 있어서, 상기 셀-그룹 SFI 정보의 셀들 슬롯 포맷은 다수의 셀 슬롯들에 대한 슬롯 포맷들을 제공하고, 상기 셀 슬롯들의 수는 SFI 모니터링 주기성 이상이고, 상기 선택된 셀-그룹에서의 셀들은 상기 SFI 모니터링 주기성을 사용하거나, 또는 상기 셀 슬롯들의 수는 복수의 SFI 모니터링 주기성들 중 가장 큰 SFI 모니터링 주기성 이상이고, 상기 선택된 셀-그룹에서의 2개 이상의 셀들은 상이한 SFI 모니터링 주기성을 갖는, 무선 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제 15 항에 있어서, 상기 셀들 슬롯 포맷 조합 테이블의 상기 셀들 슬롯 포맷은 상기 선택된 셀-그룹의 모든 셀들에 대한 슬롯 포맷들의 시간 시퀀스를 직접 제공하는, 무선 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제 21 항에 있어서, 상기 셀들 슬롯 포맷은 적어도 사이즈 N  의 복수의 블록들을 포함하고, 사이즈 N 은 상기 선택된 셀-그룹에서의 셀들의 수와 동등하고, 상기 복수의 블록들의 각각의 블록은 상기 시간 시퀀스의 시간의 일부 동안 상기 선택된 셀-그룹의 각각의 셀에 대한 슬롯 포맷 정보를 제공하는, 무선 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제 22 항에 있어서, 상기 선택된 셀-그룹의 2개 이상의 셀들은 상이한 SFI 기준 서브캐리어 스페이싱 (SCS) 을 갖고, 상기 복수의 블록들의 각각의 블록은 복수의 시퀀스들을 포함하고, 상기 복수의 시퀀스들의 각각의 시퀀스는 상기 셀-그룹의 각각의 셀에 대응하고 상기 각각의 셀의 상기 SFI 기준 SCS 에 대응하는 시퀀스 길이를 갖는, 무선 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제 15 항에 있어서, 상기 셀들 슬롯 포맷 조합 테이블의 상기 셀들 슬롯 포맷은 인덱스들의 시간 시퀀스를 제공하고, 인덱스들의 시퀀스의 각각의 인덱스는 상기 선택된 셀-그룹의 셀들에 대한 슬롯 포맷들의 패턴에 맵핑되는, 무선 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제 24 항에 있어서, 상기 셀들 슬롯 포맷의 인덱스들은 상기 선택된 셀-그룹의 각각의 셀에 대한 슬롯 포맷 정보를 포함하는 셀들 슬롯 포맷 테이블에 대응하는, 무선 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제 25 항에 있어서, 상기 선택된 셀-그룹의 2개 이상의 셀들은 상이한 SFI 기준 서브캐리어 간격(SCS) 을 갖고,  상기 셀-그룹의 각각의 셀들에 대응하는 슬롯 포맷 정보의 시퀀스들의 길이는 상기 선택된 셀-그룹의 셀들의 최저 SFI 기준 SCS 값으로부터 결정되고, 상기 슬롯 포맷 정보의 슬롯 포맷은 상기 최저 SFI 기준 SCS 값보다 큰 SFI 기준 SCS 값을 갖는 상기 셀-그룹의 임의의 셀에 대해 반복되거나, 상기 셀-그룹의 각각의 셀들에 대응하는 슬롯 포맷 정보의 시퀀스들의 길이는 상기 선택된 셀-그룹의 셀들의 최고 SFI 기준 SCS 값으로부터 결정되고, 상기 슬롯 포맷 정보는 상기 최고 SFI 기준 SCS 값보다 낮은 SFI 기준 SCS 값을 갖는 상기 셀-그룹의 임의의 셀에 대해 언더샘플링되거나, 또는 상기 셀-그룹의 각각의 셀들에 대응하는 슬롯 포맷 정보의 시퀀스들의 길이는 상기 셀-그룹의 스케줄링 셀의 SFI 기준 SCS 값으로부터 결정되고, 상기 슬롯 포맷 정보의 슬롯 포맷은 상기 스케줄링 셀의 상기 SFI 기준 SCS 값보다 큰 SFI 기준 SCS 값을 갖는 상기 셀-그룹의 임의의 셀에 대해 반복되고, 상기 슬롯 포맷 정보는 상기 스케줄링 셀의 상기 SFI 기준 SCS 값보다 낮은 SFI 기준 SCS 값을 갖는 상기 셀 그룹의 임의의 셀에 대해 언더샘플링되는, 무선 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제 25 항에 있어서, 상기 선택된 셀-그룹의 하나 이상의 셀들은 상기 셀들 슬롯 포맷을 표시하기 위해 사용되는 상기 SFI 와 연관된 SFI 기준 SCS 값보다 더 낮은 SFI 기준 서브캐리어 스페이싱 (SCS) 값을 갖고, SFI 기준 SFI 에 의해 표시되는 상기 셀들 슬롯 포맷은 상기 하나 이상의 셀들에 대한 슬롯 포맷들의 시퀀스의 제 1 슬롯 포맷을 제공하고, 상기 시퀀스의 슬롯 포맷들의 나머지 수는 플렉서블 슬롯 포맷을 갖는 것으로서 남겨지는, 무선 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제 25 항에 있어서, 상기 선택된 셀-그룹의 하나 이상의 셀들은 상기 셀들 슬롯 포맷을 표시하기 위해 사용되는 상기 SFI 와 연관된 SFI 기준 SCS 값보다 더 낮은 SFI 기준 서브캐리어 스페이싱 (SCS) 값을 갖고, 상기 SFI 에 의해 표시되는 상기 셀들 슬롯 포맷은 상기 하나 이상의 셀들에 대한 슬롯 포맷들의 인터레이싱된 시퀀스를 제공하고, 각각의 인터레이싱된 시퀀스는 상기 선택된 셀-그룹의 하나 이상의 셀들에 대한 셀들 슬롯 포맷 정보에 동일한 SFI 기준 SCS 를 제공하는, 무선 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 사용자 장비 (UE) 로서, 프로세서-판독가능 코드를 저장하는 메모리; 및 상기 메모리에 커플링된 적어도 하나의 프로세서를 포함하고, 상기 적어도 하나의 프로세서는, 상기 적어도 하나의 프로세서로 하여금: 하나 이상의 기지국들로부터, 풀 듀플렉스 통신을 지원하는 하나 이상의 셀-그룹들에 관한 구성 정보, 상기 하나 이상의 셀-그룹들의 각각의 셀-그룹에서의 셀들의 순서, 및 상기 하나 이상의 셀-그룹들의 셀-그룹에서의 모든 셀들에 대한 셀들 슬롯 포맷 조합 테이블을 수신하게 하고; 상기 하나 이상의 기지국들의 기지국으로부터, 상기 하나 이상의 셀-그룹들의 선택된 셀-그룹에서의 모든 셀들에 대한 슬롯 포맷들을 결정하기 위해 상기 셀들 슬롯 포맷 조합 테이블의 셀들 슬롯 포맷을 표시하는 셀-그룹 슬롯 포맷 표시 (SFI) 정보를 수신하게 하는, 사용자 장비 (UE),</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제 29 항에 있어서, 상기 셀들 슬롯 포맷 조합 테이블의 상기 셀들 슬롯 포맷은 상기 선택된 셀-그룹의 모든 셀들에 대한 슬롯 포맷들의 시간 시퀀스를 직접 제공하거나, 또는 상기 셀들 슬롯 포맷 조합 테이블의 상기 셀들 슬롯 포맷은 인덱스들의 시간 시퀀스를 제공하며, 상기 인덱스들의 상기 시퀀스의 각각의 인덱스는 상기 선택된 셀-그룹의 셀들에 대한 슬롯 포맷들의 패턴에 맵핑되는, 사용자 장비 (UE),</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니아주 샌 디에고 모어하우스 드라이브 ****</address><code>519980804600</code><country>미국</country><engName>Qualcomm Incorporated</engName><name>퀄컴 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>IBRAHIM, ABDELRAHMAN MOHAMED AHMED MOHAMED</engName><name>이브라힘 압델라흐만 모하메드 아메드 모하메드 </name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>ABDELGHAFFAR, MUHAMMAD SAYED KHAIRY</engName><name>압델가파르 무함마드 사예드 카이리 </name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>ABOTABL, AHMED ATTIA</engName><name>아보타블 아메드 아티아 </name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>CHEN, WANSHI</engName><name>천 완시</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>JI, TINGFANG</engName><name>지 팅팡 </name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 강남대로 **길 **(역삼동, 케이피빌딩)</address><code>920011000013</code><country>대한민국</country><engName>Koreana Patent Firm</engName><name>특허법인코리아나</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.03.10</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/198,011</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2023.09.01</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0969726-20</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2023.10.12</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0160526-92</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.01.14</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0052954-40</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.01.14</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0052955-96</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사유예신청]결정 보류신청서·심사유예신청서</documentName><receiptDate>2025.01.14</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0052956-31</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020237029966.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93ef93cedc296a06f402018b983a7cecf87ced8925d57671657f013eb0afb9e5f454c4e52038da2817b18780b8868e700569d56c5e9c626ee9</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfe40e5dae40cb099b72406a482b26128bc61e7bb7faff8691aba0a072719dc85c96f8d41367784c13c40b1c79064e713a95cdd3543bb2981e</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>