<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:22:11.2211</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2020.03.18</applicationDate><applicationFlag>특허</applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7012584</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>비행중 통신 세션들을 제공하기 위한 시스템들 및 방법들</inventionTitle><inventionTitleEng>SYSTEMS AND METHODS FOR PROVIDING IN-FLIGHT COMMUNICATION  SESSIONS</inventionTitleEng><openDate>2024.04.26</openDate><openNumber>10-2024-0055157</openNumber><originalApplicationDate>2020.03.18</originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/분할</originalApplicationKind><originalApplicationNumber>10-2022-7035997</originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.05.16</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.04.16</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 4/42</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 4/21</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 4/23</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06Q 30/02</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 76/10</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo><familyApplicationNumber>1020227035997</familyApplicationNumber></familyInfo></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 비행중 통신 세션들을 제공하기 위한 방법들, 시스템들 및 디바이스들. 일부 예들에서, 통신 세션 전달 시스템은 승객이 브랜드 상호작용을 완료하면 네트워크 액세스 서비스 또는 다른 유형들의 콘텐츠를 제공할 수 있다. 브랜드 상호작용은 브랜드 파트너가 콘텐츠에 대한 액세스에 대한 대가로 요구할 수 있는 임의의 수의 옵션들일 수 있다. 통신 세션 전달 시스템은 복수의 보상 제안들로부터 선택할 수 있고, 이어서, 선택된 제안들을 승객에게 디스플레이할 수 있다. 선택된 제안들은 승객의 프로파일 정보 및 브랜드 파트너가 목표로 하는 특성들에 기초하여 선택될 수 있다. 이어서, 승객은 제안을 선택하고 요구된 브랜드 상호작용을 수행할 수 있다. 브랜드 상호작용이 검증되면, 승객은 제안과 연관된 보상을 수신할 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2021.09.23</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2021188103</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2020.03.18</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2020/023401</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 무선 통신 링크(155, 160)를 통해 서빙되는 수송 베셀(vessel)(130) 내에서 통신 세션들을 제공하기 위한 장치에 의해 수행되는 방법으로서,하나 이상의 브랜드 파트너 디바이스들(305)로부터 복수의 보상 제안들(405)을 수신하는 단계 - 상기 복수의 보상 제안들(405)은 승객(180)이 개개의 브랜드 상호작용들(430)을 완료하는 대가로 상기 통신 세션을 포함하는 개개의 보상(435)을 포함하고, 상기 복수의 보상 제안들(405)은 타겟 특성들과 연관됨 -;상기 수송 베셀(130)의 이동 세그먼트에 대해 스케줄링된 복수의 승객들(180)의 프로파일 정보를 식별하는 단계 - 상기 프로파일 정보는 상기 복수의 승객들(180)에 대한 하나 이상의 개개의 사용자 특성들을 포함함 -;상기 이동 세그먼트의 특성들에 적어도 부분적으로 기초하여 희소성 인자를 결정하는 단계;상기 복수의 보상 제안들(405)에 상기 희소성 인자를 적용하는 것을 포함하여, 상기 복수의 보상 제안들(405)의 보상 제안들(415)의 그룹을 선택하는 단계;상기 복수의 승객들(180)로부터 승객(180)에 대한 상기 선택된 보상 제안들(415)의 그룹으로부터 보상 제안들의 서브세트(420)를 선택하는 단계 - 상기 선택은 상기 승객(180)의 상기 식별된 프로파일 정보 및 상기 복수의 보상 제안들(405)과 연관된 상기 타겟 특성들에 적어도 부분적으로 기초함 -;상기 보상 제안들(420)의 서브세트를 상기 승객(180)에게 제공하는 단계;상기 보상 제안들(420)의 서브세트의 선택된 보상 제안(425)의 상기 개개의 브랜드 상호작용(430)의 상기 승객(180)에 의한 완료의 표시를 수신하는 단계; 및상기 선택된 보상 제안(425)의 상기 개개의 브랜드 상호작용(430)의 완료에 적어도 부분적으로 기초하여 상기 수송 베셀(130) 상의 다중 사용자 액세스 단말(170)을 통해 상기 승객(180)과 연관된 통신 디바이스에 대한 상기 무선 통신 링크(155, 160)를 통한 통신 세션을 확립하는 단계를 포함하고, 상기 통신 세션의 특성은 상기 선택된 보상 제안(425)의 상기 개개의 보상(435)에 적어도 부분적으로 기초하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 희소성 인자는 상기 이동 세그먼트 상의 미리 결정된 수의 보상들(435), 상기 개개의 보상들(435)에 대응하는 미리 결정된 시간량, 또는 이들의 조합을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서, 상기 이동 세그먼트에 대한 상기 미리 결정된 수의 보상들(435)은 상기 복수의 승객들(180)의 양에 대한 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제2항에 있어서, 상기 개개의 보상들(435)에 대응하는 상기 미리 결정된 시간량은 상기 이동 세그먼트의 지속기간 및 상기 복수의 승객들(180)의 양에 대한 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항 내지 제4항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 보상 제안들(420)의 서브세트와 함께 상기 희소성 인자와 관련된 메트릭(722)을 상기 승객(180)에게 제시하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항 내지 제5항 중 어느 한 항에 있어서, 미리 결정된 수, 상기 복수의 승객들(180)의 양, 상기 이동 세그먼트의 지속기간, 또는 상기 이동 세그먼트에 대한 상기 복수의 승객들(180)에 대한 최대 수에 적어도 부분적으로 기초하여 상기 보상 제안들의 그룹(415)의 양을 결정하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항 내지 제6항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 이동 세그먼트에 대한 상기 복수의 승객들(180) 중 하나 이상에 의해 상기 복수의 보상 제안들(405) 중 하나 이상과 연관된 개개의 브랜드 상호작용들(430)의 완료의 표시들을 수신하는 단계;제2 복수의 보상 제안들을 수신하는 단계 - 상기 제2 복수의 보상 제안들은 상기 통신 세션들과 관련된 개개의 보상들 및 개개의 브랜드 상호작용들을 포함하고, 상기 제2 복수의 보상 제안들은 상기 타겟 특성들과 연관됨 -;제2 수송 베셀(130)의 제2 이동 세그먼트에 대해 스케줄링된 제2 복수의 승객들(180)의 제2 프로파일 정보를 식별하는 단계 - 상기 제2 프로파일 정보는 상기 제2 복수의 승객들(180)에 대한 하나 이상의 개개의 제2 사용자 특성들을 포함함 -; 및상기 복수의 보상 제안들(405) 중 하나 이상과 연관된 상기 브랜드 상호작용들의 완료의 수신된 표시들에 적어도 부분적으로 기초하여 상기 제2 복수의 승객들(180)로부터 제2 승객(180)에 대한 상기 제2 복수의 보상 제안들의 제2 서브세트를 선택하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항 내지 제7항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 승객(180)에 의해 이전에 선택된 보상 제안들(425)의 개개의 브랜드 상호작용들의 완료들을 결정하는 단계를 더 포함하고,상기 승객(180)에 대한 상기 보상 제안들(420)의 서브세트를 선택하는 단계는 상기 이전에 선택된 보상 제안들(425)의 완료된 개개의 브랜드 상호작용들에 적어도 부분적으로 기초하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8항에 있어서, 상기 승객(180)에 대한 상기 보상 제안들(420)의 서브세트를 선택하는 단계는,상기 이전에 선택된 보상 제안들(425)의 상기 완료된 개개의 브랜드 상호작용들(430)과 연관된 상기 복수의 보상 제안들(405) 중 보상 제안들(410)을 배제하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항 내지 제9항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 복수의 보상 제안들(405) 각각은 복수의 카테고리들의 카테고리와 연관되고, 상기 방법은,상기 이전에 선택된 보상 제안들(425)의 개개의 카테고리들을 결정하는 단계를 더 포함하고, 상기 승객(180)에 대한 상기 보상 제안들(420)의 서브세트를 선택하는 단계는 상기 이전에 선택된 보상 제안들(425)의 개개의 카테고리들에 적어도 부분적으로 기초하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항 내지 제10항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 복수의 보상 제안들(405) 각각은 복수의 카테고리들의 카테고리와 연관되고, 상기 방법은,상기 이전에 선택된 보상 제안들(425)의 개개의 카테고리들을 결정하는 단계를 더 포함하고, 상기 승객(180)에 대한 상기 보상 제안들(420)의 서브세트를 선택하는 단계는 배제된 보상 제안들(410)의 연관된 카테고리들 및 상기 이전에 선택된 보상 제안들(425)의 개개의 카테고리들에 적어도 부분적으로 기초하여 상기 복수의 보상 제안들(405) 중 보상 제안들(410)을 배제하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1항 내지 제11항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 복수의 보상 제안들(405)을 수신하는 단계는,상기 복수의 보상 제안들(405)과 연관된 하나 이상의 개개의 입찰들을 수신하는 단계를 더 포함하고, 상기 하나 이상의 개개의 입찰들 각각은 입찰 금액을 포함하고, 상기 서브세트(420)의 선택은 상기 하나 이상의 개개의 입찰들에 적어도 부분적으로 기초하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1항 내지 제12항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 개개의 브랜드 상호작용들(430)의 유형은 디스플레이된 광고, 소셜 미디어 상호작용, 사용자 계정의 생성, 상품 또는 서비스의 구매, 조사의 완료, 상품 또는 서비스의 예약, 상품 또는 서비스에 대한 관심의 표시, 또는 이들의 조합을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제1항 내지 제13항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 승객(180)과 연관된 고유 식별자를 수신하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14항에 있어서,상기 고유 식별자와 연관된 하나 이상의 과거 브랜드 상호작용들(430)을 식별하는 단계를 더 포함하고, 상기 보상 제안들(420)의 선택된 서브세트 중 적어도 하나의 보상 제안(410)은 상기 식별된 하나 이상의 과거 브랜드 상호작용들(530)에 적어도 부분적으로 기초하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제1항 내지 제14항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 고유 식별자와 연관된 하나 이상의 검증된 브랜드 상호작용들을 식별하는 단계;상기 고유 식별자와 연관된 상기 검증된 브랜드 상호작용들(430) 각각의 개개의 보상들(435)의 값들을 집계하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제1항 내지 제16항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 개개의 브랜드 상호작용의 완료의 표시를 수신하는 것에 적어도 부분적으로 기초하여 상기 승객(180)에게 상기 통신 세션에 대한 액세스와 연관된 상환 코드를 제시하는 단계; 및상기 다중 사용자 액세스 단말(170)에서 상기 상환 코드를 수신하는 단계를 더 포함하고, 상기 통신 세션을 확립하는 것은 상기 상환 코드를 수신하는 것에 적어도 부분적으로 기초하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제1항 내지 제17항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 승객(180)의 사용자 계정과 연관된 하나 이상의 보상들을 포함하는 집계 보상을 결정하는 단계;상기 결정된 집계 보상의 미사용 부분을 결정하는 단계;상기 미사용 부분과 상기 이동 세그먼트에 대해 남은 시간의 길이의 비교를 상기 승객(180)에게 제시하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제1항 내지 제18항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 복수의 보상 제안들(405) 중 하나 이상과의 이전의 상호작용과 연관된 하나 이상의 메트릭들을 식별하는 단계; 및상기 복수의 보상 제안들(405) 중 하나 이상과 연관된 개개의 브랜드 파트너에게 상기 하나 이상의 메트릭들을 제시하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제19항에 있어서, 상기 하나 이상의 메트릭들은 상기 복수의 보상 제안들(405) 중 하나 이상의 완료 레이트, 상기 복수의 보상 제안들(405) 중 하나 이상에 대한 인상(impression)들의 수, 상기 복수의 보상 제안들(405) 중 하나 이상의 승객 선택들의 수, 상기 복수의 보상 제안들(405) 중 하나 이상과 연관된 미디어 개시들의 수, 상기 복수의 보상 제안들(405) 중 하나 이상과 연관된 미디어 완료들의 수, 또는 이들의 조합을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제1항 내지 제20항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 완료의 표시를 수신하는 단계는,상기 선택된 보상 제안(425)과 연관된 보상의 제2 표시를 수신하는 단계를 더 포함하고, 상기 확립된 통신 세션의 특성은 상기 수신된 제2 표시에 적어도 부분적으로 기초하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제21항에 있어서,상기 승객(180)과 연관된 고유 식별자를 제공하는 단계를 더 포함하고, 상기 제2 표시는 상기 제공된 고유 식별자에 적어도 부분적으로 기초하여 수신되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제1항 내지 제22항 중 어느 한 항에 있어서,상기 개개의 브랜드 상호작용의 검증된 완료와 연관된 상기 통신 디바이스의 식별자를 식별하는 단계를 더 포함하고, 상기 확립된 통신 세션은 상기 식별자에 적어도 부분적으로 기초하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제25항에 있어서, 상기 식별자는 상기 통신 디바이스의 고유 식별자인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제1항 내지 제24항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 수신된 복수의 보상 제안들(405)과 연관된 상호작용 이력 데이터를 결정하는 단계를 더 포함하고,상기 보상 제안들(420)의 서브세트를 선택하는 단계는 상기 결정된 상호작용 이력 데이터에 적어도 부분적으로 기초하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제1항 내지 제25항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 프로파일 정보는 상기 이동 세그먼트의 하나 이상의 특성들을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제26항에 있어서, 상기 이동 세그먼트의 하나 이상의 특성들은 상기 이동 세그먼트의 출발지, 상기 이동 세그먼트의 목적지, 상기 복수의 승객들(180)에 대한 개개의 승객 클래스들, 상기 이동 세그먼트의 지속기간, 상기 이동 세그먼트에 대한 베셀(130)의 유형, 또는 이들의 조합을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제1항 내지 제27항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 승객(180)으로부터, 상기 보상 제안들(420)의 서브세트의 수정에 대한 요청을 수신하는 단계; 및상기 보상 제안들의 수정된 서브세트를 상기 승객(180)에게 제공하는 단계를 더 포함하고, 상기 보상 제안들의 수정된 서브세트는 상기 선택된 보상 제안(425)을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제1항 내지 제28항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 보상 제안들(420)의 서브세트는 2개 이상의 보상 제안들(410)을 포함하고, 상기 방법은,상기 승객(180)으로부터 제공된 서브세트(420)로부터 보상 제안(425)의 선택을 수신하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제1항 내지 제29항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 통신 세션의 특성은 상기 통신 세션에 할당된 총 시간량, 상기 통신 세션의 데이터 레이트, 상기 통신 세션에 대해 통신된 데이터의 총량, 하나 이상의 서비스 유형들에 대한 액세스, 하나 이상의 네트워크 목적지들에 대한 액세스, 또는 이들의 조합을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 무선 통신 링크(176)를 통해 서빙되는 수송 베셀(130) 내에서 통신 세션들을 제공하기 위한 장치로서,하나 이상의 브랜드 파트너 디바이스들(305)로부터 복수의 보상 제안들(405)을 수신하도록 구성된 보상 제안 평가기(830) - 상기 복수의 보상 제안들(405)은 승객(180)이 개개의 브랜드 상호작용들(430)을 완료하는 대가로 상기 통신 세션을 포함하는 개개의 보상(435)을 포함하고, 상기 복수의 보상 제안들(405)은 타겟 특성들과 연관됨 -;상기 수송 베셀(130)의 이동 세그먼트에 대해 스케줄링된 복수의 승객들(180)의 프로파일 정보를 식별하도록 구성된 정보 제어기(825) - 상기 프로파일 정보는 상기 복수의 승객들(180)에 대한 하나 이상의 개개의 사용자 특성들을 포함함 -;상기 이동 세그먼트의 특성들에 적어도 부분적으로 기초하여 희소성 인자를 결정하도록 구성된 통신 세션 전달 시스템(125);- 상기 보상 제안 평가기(830)는,상기 복수의 보상 제안들(405)에 상기 희소성 인자를 적용하는 것을 포함하여, 상기 복수의 보상 제안들(405)의 보상 제안들(415)의 그룹을 선택하고;상기 복수의 승객들(180)로부터 승객(180)에 대한 보상 제안들(420)의 서브세트를 선택하도록 구성되고, 상기 선택은 상기 승객(180)의 상기 식별된 프로파일 정보 및 상기 복수의 보상 제안들(405)과 연관된 상기 타겟 특성들에 적어도 부분적으로 기초함 -;상기 보상 제안들(420)의 서브세트를 상기 승객(180)에게 제공하도록 구성된 통신 인터페이스(815);상기 보상 제안들(420)의 서브세트의 선택된 보상 제안(425)의 상기 개개의 브랜드 상호작용(430)의 상기 승객(180)에 의한 완료의 표시를 수신하도록 구성된 브랜드 상호작용 제어기(820)를 포함하고; 그리고상기 통신 인터페이스(815)는 상기 선택된 보상 제안(425)의 상기 개개의 브랜드 상호작용(430)의 완료에 적어도 부분적으로 기초하여 상기 수송 베셀(130) 상의 다중 사용자 액세스 단말(170)을 통해 상기 승객(180)과 연관된 통신 디바이스에 대한 상기 무선 통신 링크(176)를 통한 통신 세션을 확립하도록 구성되고, 상기 통신 세션의 특성은 상기 선택된 보상 제안(425)의 상기 개개의 보상(435)에 적어도 부분적으로 기초하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제31항에 있어서, 상기 희소성 인자는 상기 이동 세그먼트 상의 미리 결정된 수의 보상들(435), 상기 개개의 보상들(435)에 대응하는 미리 결정된 시간량, 또는 이들의 조합을 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제32항에 있어서, 상기 이동 세그먼트에 대한 상기 미리 결정된 수의 보상들(435)은 상기 복수의 승객들(180)의 양에 대한 것인, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제32항에 있어서, 상기 개개의 보상들(435)에 대응하는 상기 미리 결정된 시간량은 상기 이동 세그먼트의 지속기간 및 상기 복수의 승객들(180)의 양에 대한 것인, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제30항 내지 제34항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 통신 인터페이스(815)는,상기 희소성 인자와 관련된 메트릭(722)을 상기 보상 제안들(420)의 서브세트와 함께 상기 승객(180)에게 제시하도록 추가로 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제30항 내지 제35항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 보상 제안 평가기(830)는,미리 결정된 수, 상기 복수의 승객들(180)의 양, 상기 이동 세그먼트의 지속기간, 또는 상기 이동 세그먼트에 대한 상기 복수의 승객들(180)에 대한 최대 수에 적어도 부분적으로 기초하여 상기 보상 제안들의 그룹(415)의 양을 결정하도록 추가로 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제30항 내지 제36항 중 어느 한 항에 있어서,상기 브랜드 상호작용 제어기(820)는 상기 이동 세그먼트에 대한 상기 복수의 승객들(180) 중 하나 이상에 의해 상기 복수의 보상 제안들(405) 중 하나 이상과 연관된 개개의 브랜드 상호작용들(430)의 완료의 표시들을 수신하도록 추가로 구성되고;상기 보상 제안 평가기(830)는 제2 복수의 보상 제안들을 수신하도록 추가로 구성되고 - 상기 제2 복수의 보상 제안들은 상기 통신 세션들과 관련된 개개의 보상들 및 개개의 브랜드 상호작용들을 포함하고, 상기 제2 복수의 보상 제안들은 상기 타겟 특성들과 연관됨 -;상기 정보 제어기(825)는 제2 수송 베셀(130)의 제2 이동 세그먼트에 대해 스케줄링된 제2 복수의 승객들(180)의 제2 프로파일 정보를 식별하도록 추가로 구성되고 - 상기 제2 프로파일 정보는 상기 제2 복수의 승객들(180)에 대한 하나 이상의 개개의 제2 사용자 특성들을 포함함 -; 그리고상기 보상 제안 평가기(830)는 상기 복수의 보상 제안들(405) 중 하나 이상과 연관된 상기 브랜드 상호작용들의 완료의 수신된 표시들에 적어도 부분적으로 기초하여 상기 제2 복수의 승객들(180)로부터 제2 승객(180)에 대한 상기 제2 복수의 보상 제안들의 제2 서브세트를 선택하도록 추가로 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제30항 내지 제37항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 브랜드 상호작용 제어기(820)는,상기 승객(180)에 의해 이전에 선택된 보상 제안들(425)의 개개의 브랜드 상호작용들(430)의 완료들을 결정하도록 추가로 구성되고,상기 승객(180)에 대한 상기 보상 제안들(420)의 서브세트를 선택하는 것은 상기 이전에 선택된 보상 제안들(425)의 완료된 개개의 브랜드 상호작용들(430)에 적어도 부분적으로 기초하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제38항에 있어서, 상기 승객(180)에 대한 상기 보상 제안들(420)의 서브세트를 선택하도록 구성된 상기 보상 제안 평가기(830)는,상기 이전에 선택된 보상 제안들(425)의 상기 완료된 개개의 브랜드 상호작용들과 연관된 상기 복수의 보상 제안들(405) 중 보상 제안들(410)을 배제하도록 추가로 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제30항 내지 제39항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 복수의 보상 제안들(405) 각각은 복수의 카테고리들의 카테고리와 연관되고, 상기 보상 제안 평가기(830)는,상기 이전에 선택된 보상 제안들(425)의 개개의 카테고리들을 결정하도록 추가로 구성되고, 상기 승객(180)에 대한 상기 보상 제안들(420)의 서브세트를 선택하는 것은 상기 이전에 선택된 보상 제안들(425)의 개개의 카테고리들에 적어도 부분적으로 기초하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제30항 내지 제40항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 복수의 보상 제안들(405) 각각은 복수의 카테고리들의 카테고리와 연관되고, 상기 보상 제안 평가기(830)는,상기 이전에 선택된 보상 제안들(425)의 개개의 카테고리들을 결정하도록 추가로 구성되고, 상기 승객(180)에 대한 상기 보상 제안들(420)의 서브세트를 선택하는 것은 배제된 보상 제안들(410)의 연관된 카테고리들 및 상기 이전에 선택된 보상 제안들(425)의 개개의 카테고리들에 적어도 부분적으로 기초하여 상기 복수의 보상 제안들(405) 중 보상 제안들(410)을 배제하는 것을 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 제30항 내지 제41항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 복수의 보상 제안들(405)을 수신하도록 구성된 상기 보상 제안 평가기(830)는,상기 복수의 보상 제안들(405)과 연관된 하나 이상의 개개의 입찰들을 수신하도록 추가로 구성되고, 상기 하나 이상의 개개의 입찰들 각각은 입찰 금액을 포함하고, 상기 서브세트(420)의 선택은 상기 하나 이상의 개개의 입찰들에 적어도 부분적으로 기초하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 제30항 내지 제42항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 개개의 브랜드 상호작용들(430)의 유형은 디스플레이된 광고, 소셜 미디어 상호작용, 사용자 계정의 생성, 상품 또는 서비스의 구매, 조사의 완료, 상품 또는 서비스의 예약, 상품 또는 서비스에 대한 관심의 표시, 또는 이들의 조합을 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 제30항 내지 제43항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 통신 인터페이스(815)는,상기 승객(180)과 연관된 고유 식별자를 수신하도록 추가로 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 제44항에 있어서, 상기 브랜드 상호작용 제어기(820)는,상기 고유 식별자와 연관된 하나 이상의 과거 브랜드 상호작용들(430)을 식별하도록 추가로 구성되고, 상기 보상 제안들(420)의 선택된 서브세트 중 적어도 하나의 보상 제안(410)은 상기 식별된 하나 이상의 과거 브랜드 상호작용들(430)에 적어도 부분적으로 기초하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 제30항 내지 제45항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 브랜드 상호작용 제어기(820)는,상기 고유 식별자와 연관된 하나 이상의 검증된 브랜드 상호작용들을 식별하고;상기 고유 식별자와 연관된 상기 검증된 브랜드 상호작용들 각각의 개개의 보상들의 값들을 집계하도록 추가로 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 제30항 내지 제46항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 통신 인터페이스(815)는,상기 개개의 브랜드 상호작용(430)의 완료의 표시를 수신하는 것에 적어도 부분적으로 기초하여 상기 승객(180)에게 상기 통신 세션에 대한 액세스와 연관된 상환 코드를 제시하고; 그리고상기 다중 사용자 액세스 단말(170)에서 상기 상환 코드를 수신하도록 추가로 구성되고, 상기 통신 세션을 확립하는 것은 상기 상환 코드를 수신하는 것에 적어도 부분적으로 기초하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 제30항 내지 제47항 중 어느 한 항에 있어서,상기 보상 제안 평가기(830)는,상기 승객(180)의 사용자 계정과 연관된 하나 이상의 보상들을 포함하는 집계 보상을 결정하고;상기 결정된 집계 보상의 미사용 부분을 결정하도록 추가로 구성되고;상기 통신 인터페이스는 상기 미사용 부분과 상기 이동 세그먼트에 대해 남은 시간의 길이의 비교를 상기 승객(180)에게 제시하도록 추가로 구성되는(815), 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>49. 제30항 내지 제48항 중 어느 한 항에 있어서,상기 정보 제어기(825)는 상기 복수의 보상 제안들(405) 중 하나 이상과의 이전의 상호작용과 연관된 하나 이상의 메트릭들을 식별하도록 추가로 구성되고; 그리고상기 통신 인터페이스(815)는 상기 복수의 보상 제안들(405) 중 하나 이상과 연관된 개개의 브랜드 파트너에게 상기 하나 이상의 메트릭들을 제시하도록 추가로 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>50. 제49항에 있어서, 상기 하나 이상의 메트릭들은 상기 복수의 보상 제안들(405) 중 하나 이상의 완료 레이트, 상기 복수의 보상 제안들(405) 중 하나 이상에 대한 인상들의 수, 상기 복수의 보상 제안들(405) 중 하나 이상의 승객 선택들의 수, 상기 복수의 보상 제안들(405) 중 하나 이상과 연관된 미디어 개시들의 수, 상기 복수의 보상 제안들(405) 중 하나 이상과 연관된 미디어 완료들의 수, 또는 이들의 조합을 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>51. 제30항 내지 제50항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 완료의 표시를 수신하도록 구성된 상기 브랜드 상호작용 제어기(820)는,상기 선택된 보상 제안(425)과 연관된 보상의 제2 표시를 수신하도록 추가로 구성되고, 상기 확립된 통신 세션의 특성은 상기 수신된 제2 표시에 적어도 부분적으로 기초하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>52. 제51항에 있어서, 상기 정보 제어기(825)는,상기 승객(180)과 연관된 고유 식별자를 제공하도록 추가로 구성되고, 상기 제2 표시는 상기 제공된 고유 식별자에 적어도 부분적으로 기초하여 수신되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>53. 제30항 내지 제52항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 정보 제어기(825)는,상기 개개의 브랜드 상호작용(430)의 검증된 완료와 연관된 상기 통신 디바이스의 식별자를 식별하도록 추가로 구성되고, 상기 확립된 통신 세션은 상기 식별자에 적어도 부분적으로 기초하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>54. 제53항에 있어서, 상기 식별자는 상기 통신 디바이스의 고유 식별자인, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>55. 제30항 내지 제54항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 정보 제어기(825)는,상기 수신된 복수의 보상 제안들(405)과 연관된 상호작용 이력 데이터를 결정하도록 추가로 구성되고,상기 보상 제안들(420)의 서브세트를 선택하는 것은 상기 결정된 상호작용 이력 데이터에 적어도 부분적으로 기초하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>56. 제30항 내지 제55항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 프로파일 정보는 상기 이동 세그먼트의 하나 이상의 특성들을 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>57. 제56항에 있어서, 상기 이동 세그먼트의 하나 이상의 특성들은 상기 이동 세그먼트의 출발지, 상기 이동 세그먼트의 목적지, 상기 복수의 승객들(180)에 대한 개개의 승객 클래스들, 상기 이동 세그먼트의 지속기간, 상기 이동 세그먼트에 대한 베셀(130)의 유형, 또는 이들의 조합을 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>58. 제30항 내지 제57항 중 어느 한 항에 있어서,상기 통신 인터페이스(815)는 상기 승객(180)으로부터, 상기 보상 제안들(420)의 서브세트의 수정에 대한 요청을 수신하도록 추가로 구성되고; 그리고상기 보상 제안 평가기(830)는 상기 보상 제안들의 수정된 서브세트를 상기 승객(180)에게 제공하도록 추가로 구성되고, 상기 보상 제안들의 수정된 서브세트는 상기 선택된 보상 제안(425)을 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>59. 제30항 내지 제58항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 보상 제안들(420)의 서브세트는 2개 이상의 보상 제안들(410)을 포함하고, 상기 보상 제안 평가기(830)는,상기 승객(180)으로부터 제공된 서브세트(420)로부터 보상 제안(425)의 선택을 수신하도록 추가로 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>60. 제30항 내지 제59항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 통신 세션의 특성은 상기 통신 세션에 할당된 총 시간량, 상기 통신 세션의 데이터 레이트, 상기 통신 세션에 대해 통신된 데이터의 총량, 하나 이상의 서비스 유형들에 대한 액세스, 하나 이상의 네트워크 목적지들에 대한 액세스, 또는 이들의 조합을 포함하는, 장치.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미합중국 캘리포니아 *****-**** 칼스배드 엘 카미노 리얼 ****</address><code>520010156475</code><country>미국</country><engName>VIASAT, INC.</engName><name>비아셋, 인크</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아 엘 카미노 ...</address><code> </code><country> </country><engName>O'SULLIVAN, Niall</engName><name>오'설리반, 니알</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아 엘 카미노 ...</address><code> </code><country> </country><engName>MURRAY, Fergal</engName><name>머래이, 퍼갈</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아 엘 카미노 ...</address><code> </code><country> </country><engName>O'BRIEN, Ultan</engName><name>오'브리엔, 울탄</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 강남대로 *** 혜천빌딩 ***호(선영특허법률사무소)</address><code>919980006169</code><country>대한민국</country><engName>Haw, Yong Noke</engName><name>허용록</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Divisional Application(International Application)] Patent Application</documentEngName><documentName>[분할출원(국제출원)]특허출원서</documentName><receiptDate>2024.04.16</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0416373-26</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2024.05.16</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0528126-15</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.05.16</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0528156-74</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247012584.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c9324ae4aa112d58ab3b821af2f1691eaba4560933536cf9bf103769cbef4d87f1b5177c16b6e0d326bda86ed82b7c00e9b78b1c075c4382930</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf0cc38eaeb950b9bd960feb65cac935e10a75a537a2dcb6eddd2e57fd1d22105d79508e8d8e9a44f40695d56adf1ac02a2972b20f0c09bf75</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>