<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:08:25.825</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.02.07</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-7023873</applicationNumber><claimCount>15</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>대규모 포인트 클라우드-지향형 2 차원 정규화된 평면 투영, 및 인코딩 및 디코딩 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>LARGE-SCALE POINT CLOUD-ORIENTED TWO-DIMENSIONAL REGULAR PLANE PROJECTION AND ENCODING AND DECODING METHOD</inventionTitleEng><openDate>2023.08.16</openDate><openNumber>10-2023-0119690</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2023.07.13</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2023.07.13</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/597</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/46</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/96</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 9/31</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 대규모 포인트 클라우드-지향형 2 차원 정규화된 평면 투영 방법, 및 인코딩 및 디코딩 방법이 개시된다. 2 차원 정규화된 평면 투영 방법은, 원래의 포인트 클라우드 데이터를 획득하는 단계; 포인트 클라우드의 2 차원 투영 평면 구조를 초기화하는 단계; 및 포인트 클라우드에 대응하는 2 차원 정규화된 투영 평면 구조를 획득하기 위하여 원래의 포인트 클라우드 데이터와 2 차원 투영 평면 구조 사이의 맵핑 관계를 결정하는 단계를 포함한다. 인코딩 및 디코딩 방법은, 인코딩 대상 데이터를 획득하기 위하여 포인트 클라우드의 2 차원 정규화된 투영 평면 구조에 기초하여 예측하는 단계; 인코딩 대상 데이터를 제1 유형의 인코딩 대상 데이터 및 제2 유형의 인코딩 대상 데이터로 분할하는 단계; 및 기하학적 정보 비트스트림을 획득하기 위하여, 사전설정된 인코딩 방식으로 제1 유형의 인코딩 대상 데이터 중 상이한 데이터를 별도로 인코딩하고, 이에 대응하여, 제2 유형의 인코딩 대상 데이터를 인코딩하는 단계를 포함한다. 2 차원 정규화된 평면 투영 기술을 통해, 포인트 클라우드의 공간적 상관이 본 발명에서 더 양호하게 반영된다. 추가적으로, 2 차원 정규화된 투영 평면 구조에 기초하여 인코딩하는 것은 포인트 클라우드의 인코딩 효율을 개선시킨다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2022.08.11</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2022166961</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.02.07</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/CN2022/075395</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 대규모 포인트 클라우드-지향형 2 차원 정규화된 평면 투영 방법으로서,원래의 포인트 클라우드 데이터를 획득하는 단계;정규화 파라미터를 이용함으로써 포인트 클라우드의 2 차원 투영 평면 구조를 초기화하는 단계; 및상기 포인트 클라우드의 2 차원 정규화된 투영 평면 구조를 획득하기 위하여 상기 원래의 포인트 클라우드 데이터와 상기 2 차원 투영 평면 구조 사이의 맵핑 관계를 결정하는 단계를 포함하는 대규모 포인트 클라우드-지향형 2 차원 정규화된 평면 투영 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,상기 정규화 파라미터는 라이더(lidar)의 교정 파라미터, 또는 최적화된 추정 또는 데이터 피팅(data fitting)을 통해 획득된 파라미터를 포함하는, 대규모 포인트 클라우드-지향형 2 차원 정규화된 평면 투영 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서,정규화 파라미터를 이용함으로써 포인트 클라우드의 2 차원 투영 평면 구조를 초기화하는 단계는,상기 정규화 파라미터에서의 레이저 스캐너의 수, 수평 방위각에서의 샘플링 각도 해상도 , 또는 상기 레이저 스캐너의 샘플링 포인트의 수를 이용함으로써, 상기 포인트 클라우드의 상기 2 차원 투영 평면 구조를 초기화하는 단계를 포함하고, 즉,; 및 또는 이고,M 및 N은 상기 2 차원 투영 평면 구조에서 수직 방향에서의 해상도 및 수평 방향에서의 해상도를 각각 나타내고, 은 상기 레이저 스캐너의 수를 나타내고, 은 상기 수평 방위각에서의 상기 레이저 스캐너의 상기 샘플링 각도 해상도를 나타내고, 은 상기 레이저 스캐너의 샘플링 포인트의 수를 나타내는, 대규모 포인트 클라우드-지향형 2 차원 정규화된 평면 투영 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서,상기 원래의 포인트 클라우드 데이터와 상기 2 차원 투영 평면 구조 사이의 맵핑 관계를 결정하는 단계는,상기 원래의 포인트 클라우드 데이터와 상기 2 차원 투영 평면 구조 사이의 상기 맵핑 관계를 결정하기 위하여, 상기 정규화 파라미터와, 계산을 통해 상기 2 차원 투영 평면 구조에서 상기 원래의 포인트 클라우드 데이터에서의 포인트의 대응하는 포지션을 획득하기 위한 교정 공식을 통해 솔루션(solution)을 탐색하는 단계를 포함하고, 상기 교정 공식은,;;;;; 및로서 표현되고,는 상기 원래의 포인트 클라우드 데이터에서의 상기 포인트의 데카르트 좌표(Cartesian coordinate)를 나타내고, 은 상기 포인트와 라이더의 좌표 원점 사이의 거리를 나타내는, 상기 포인트의 원통형 좌표 컴포넌트이고, 은 레이저 스캐너의 수를 나타내고, 은 수평 방위각에서의 상기 레이저 스캐너의 샘플링 각도 해상도를 나타내고,  및 는 상기 2 차원 투영 평면 구조에서 상기 포인트의 대응하는 픽셀의 피치 각도 및 방위각이고, 는 상기 2 차원 투영 평면 구조에서 상기 포인트의 상기 대응하는 픽셀의 포지션을 나타내고, , , , 및 는 상기 정규화 파라미터인, 대규모 포인트 클라우드-지향형 2 차원 정규화된 평면 투영 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항에 있어서,상기 원래의 포인트 클라우드 데이터와 상기 2 차원 투영 평면 구조 사이의 맵핑 관계를 결정하는 단계는,상기 원래의 포인트 클라우드 데이터에서의 현재 포인트의 원통형 좌표 컴포넌트를 결정하는 단계;상기 2 차원 투영 평면 구조에서 상기 현재 포인트의 검색 영역을 결정하는 단계;상기 검색 영역에서 픽셀을 횡단하고, 데카르트 좌표계에서의 현재 픽셀의 포지션을 계산하고, 상기 포지션과 상기 현재 포인트 사이의 공간적 거리를 계산하는 단계;가장 짧은 공간적 거리를 갖는 픽셀을, 상기 2 차원 투영 평면 구조에서 상기 현재 포인트의 대응하는 픽셀로서 선택하는 단계; 및상기 2 차원 투영 평면 구조에서의 대응하는 픽셀이 상기 원래의 포인트 클라우드 데이터에서의 모든 포인트에 대하여 구해질 때까지 상기 단계를 반복하는 단계를 더 포함하는, 대규모 포인트 클라우드-지향형 2 차원 정규화된 평면 투영 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5항에 있어서,상기 2 차원 투영 평면 구조에서 상기 현재 포인트의 검색 영역을 결정하는 단계는,원통형 좌표계에서의 상기 현재 포인트의 피치 각도  및 방위각 을 통해 상기 2 차원 투영 평면 구조에서 상기 현재 포인트의 상기 검색 영역을 결정하는 단계; 또는상기 정규화 파라미터 및 교정 공식을 통해 상기 2 차원 투영 평면 구조에서 상기 현재 포인트의 상기 검색 영역을 결정하는 단계; 또는사전 정보(a-priori information)에 따라 상기 현재 포인트의 상기 검색 영역을 결정하는 단계를 포함하는, 대규모 포인트 클라우드-지향형 2 차원 정규화된 평면 투영 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제5항에 있어서,상기 데카르트 좌표계에서의 상기 현재 픽셀의 상기 포지션에 대한 계산 공식은,;;;;; 및이고,는 상기 2 차원 투영 평면 구조에서 상기 현재 픽셀의 포지션을 나타내고, 상기 현재 픽셀에 대응하는 피치 각도 및 방위각은  및 이고, 은 수평 방위각에서의 레이저 스캐너의 샘플링 각도 해상도를 나타내고,  및 는 상기 원래의 포인트 클라우드 데이터에서의 상기 현재 포인트의 데카르트 좌표 컴포넌트이고, 은 상기 원래의 포인트 클라우드 데이터에서의 상기 현재 포인트의 원통형 좌표 컴포넌트이고, 은 상기 데카르트 좌표계에서의 상기 현재 픽셀의 상기 포지션을 나타내고, , , , 및 는 상기 정규화 파라미터인, 대규모 포인트 클라우드-지향형 2 차원 정규화된 평면 투영 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 대규모 포인트 클라우드-지향형 인코딩 방법으로서,원래의 포인트 클라우드 데이터를 획득하고, 포인트 클라우드의 2 차원 정규화된 투영 평면 구조를 획득하기 위하여 2 차원 정규화된 평면 투영을 수행하는 단계 - 상기 2 차원 정규화된 평면 투영은 제1항 내지 제7항 중 어느 한 항에 따른 상기 대규모 포인트 클라우드-지향형 2 차원 정규화된 평면 투영 방법을 이용함으로써 구현됨 -;인코딩 대상 데이터를 획득하기 위하여 상기 포인트 클라우드의 상기 2 차원 정규화된 투영 평면 구조에 기초하여 예측하는 단계;상기 인코딩 대상 데이터를 제1 유형의 인코딩 대상 데이터 및 제2 유형의 인코딩 대상 데이터로 분할하는 단계 - 상기 제1 유형의 인코딩 대상 데이터는 2 차원 정규화된 투영 평면 구조 데이터이고, 상기 제2 유형의 인코딩 대상 데이터는 상기 2 차원 정규화된 투영 평면 구조 데이터 이외의 나머지 인코딩 대상 데이터임 -; 및기하학적 정보 비트스트림을 획득하기 위하여, 사전설정된 인코딩 방식으로 상기 제1 유형의 인코딩 대상 데이터 중 상이한 데이터를 별도로 인코딩하고, 상기 제2 유형의 인코딩 대상 데이터를 인코딩하는 단계를 포함하는 대규모 포인트 클라우드-지향형 인코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8항에 있어서,상기 인코딩 대상 데이터를 획득하기 위하여 상기 포인트 클라우드의 상기 2 차원 정규화된 투영 평면 구조에 기초하여 예측하는 단계는,상기 포인트 클라우드의 상기 2 차원 정규화된 투영 평면 구조에 따라 상이한 데이터에 대한 상이한 예측 모드를 설정하고, 상기 인코딩 대상 데이터를 획득하기 위하여 대응하는 예측 모드에 따라 예측하는 단계를 포함하는, 대규모 포인트 클라우드-지향형 인코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 대규모 포인트 클라우드-지향형 디코딩 방법으로서,기하학적 정보 비트스트림을 획득하는 단계;파싱된 데이터를 획득하기 위하여 상기 기하학적 정보 비트스트림을 디코딩하는 단계;상기 파싱된 데이터에 따라 2 차원 정규화된 투영 평면 구조를 재구성하는 단계; 및재구성된 포인트 클라우드를 획득하기 위하여 재구성된 2 차원 정규화된 투영 평면 구조에 따라 기하학적 재구성을 수행하는 단계를 포함하는 대규모 포인트 클라우드-지향형 디코딩 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>중국 ****** 광동 센젠 후티안 디스트릭트 샹미후 스트리트 홍리 웨스트 로드 넘버 **** 셤 입 스카이 파크 빌딩 * 유닛 에이 스위트 ****</address><code>520210343670</code><country>중국</country><engName>Honor Device Co., Ltd.</engName><name>아너 디바이스 컴퍼니 리미티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>중국 ******...</address><code> </code><country> </country><engName>YANG, Fuzheng</engName><name>양 푸정</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국 ******...</address><code> </code><country> </country><engName>ZHANG, Wei</engName><name>장 웨이</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 테헤란로 ***, 서림빌딩 **층 (역삼동)</address><code>920011000036</code><country>대한민국</country><engName>YOU ME PATENT &amp; LAW FIRM</engName><name>유미특허법인</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>중국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.02.08</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>202110172053.1</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2023.07.13</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0770592-98</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2023.07.13</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0771545-20</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2023.07.13</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0771546-76</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2023.07.17</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0113387-40</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020237023873.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93e5d21b3effaf7010cb40de27652937e9e248b63f313bfc6621d72eaeedc6d9f993703078b574abe9d5db7d06da8a7b7994abe8dced2d71cd</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfbc782191e4762fe1f1df2ba63a95f4e2f2145091adca3c059421ba0abfca427d2d2dce99de8f91055a684170bad917e3ee7a12615ccc42e4</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>