<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 17:54:56.5456</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2021.02.23</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2022-7028131</applicationNumber><claimCount>34</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>비디오 코딩에서의 레퍼런스 픽처 리스트 및 병치된 픽처 시그널링</inventionTitle><inventionTitleEng>REFERENCE PICTURE LIST AND COLLOCATED PICTURE SIGNALING IN VIDEO CODING</inventionTitleEng><openDate>2022.10.25</openDate><openNumber>10-2022-0143835</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.02.02</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2022.08.12</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/70</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/52</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/105</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/174</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/176</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/46</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 비디오 디코더는, 레퍼런스 픽처 리스트 정보가 픽처 헤더 신택스 구조에 포함되는 것을 표시하는 제 1 신택스 엘리먼트를 수신하는 것에 응답하여, 시간 모션 벡터 예측을 위해 사용된 병치된 픽처가 제 1 레퍼런스 픽처 리스트로부터 도출될 것인지 또는 제 2 레퍼런스 픽처 리스트로부터 도출될 것인지 여부를 표시하는 픽처 헤더 신택스 구조에서의 제 2 신택스 엘리먼트를 수신하고; 픽처 헤더 신택스 구조를 참조하는 비디오 데이터의 슬라이스를 수신하고; 그리고 슬라이스가 P 슬라이스인 것에 응답하여, 슬라이스와 연관된 제 3 신택스 엘리먼트에 대한 값을 제 3 신택스 엘리먼트에 대한 제 1 값으로 설정하도록 구성될 수도 있고, 여기서 3 신택스 엘리먼트에 대한 제 1 값은 시간 모션 벡터 예측을 위해 사용된 병치된 픽처가 제 1 레퍼런스 픽처 리스트로부터 도출될 것임을 표시한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2021.09.02</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2021173556</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2021.02.23</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2021/019244</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 비디오 데이터를 디코딩하는 방법으로서,제 1 신택스 엘리먼트를 수신하는 단계;상기 제 1 신택스 엘리먼트가 레퍼런스 픽처 리스트 정보가 픽처 헤더 신택스 구조에 포함되는 것을 표시하는 것에 응답하여, 상기 픽처 헤더 신택스 구조에서 제 2 신택스 엘리먼트를 수신하는 단계로서, 상기 제 2 신택스 엘리먼트에 대한 제 1 값은 시간 모션 벡터 예측을 위해 사용된 병치된 픽처가 제 1 레퍼런스 픽처 리스트로부터 도출될 것임을 표시하고, 상기 제 2 신택스 엘리먼트에 대한 제 2 값은 상기 시간 모션 벡터 예측을 위해 사용된 상기 병치된 픽처가 제 2 레퍼런스 픽처 리스트로부터 도출될 것임을 표시하는, 상기 제 2 신택스 엘리먼트를 수신하는 단계;상기 픽처 헤더 신택스 구조를 참조하는 상기 비디오 데이터의 슬라이스를 수신하는 단계; 및상기 슬라이스가 P 슬라이스인 것에 응답하여, 상기 슬라이스와 연관된 제 3 신택스 엘리먼트에 대한 값을 상기 제 3 신택스 엘리먼트에 대한 제 1 값으로 설정하는 단계로서, 상기 제 3 신택스 엘리먼트에 대한 상기 제 1 값은 시간 모션 벡터 예측을 위해 사용된 상기 병치된 픽처가 상기 제 1 레퍼런스 픽처 리스트로부터 도출될 것임을 표시하고, 상기 제 3 신택스 엘리먼트에 대한 제 2 값은 상기 시간 모션 벡터 예측을 위해 사용된 상기 병치된 픽처가 상기 제 2 레퍼런스 픽처 리스트로부터 도출될 것임을 표시하는, 상기 제 3 신택스 엘리먼트에 대한 값을 설정하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제 1 항에 있어서, 상기 제 2 신택스 엘리먼트에 대한 값은 상기 제 2 신택스 엘리먼트에 대한 상기 제 2 값과 동일한, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제 1 항에 있어서, 상기 슬라이스와 연관된 상기 제 3 신택스 엘리먼트에 대한 상기 값을 상기 제 2 값으로 설정하는 단계는 제 2 플래그에 대한 값을 상기 제 2 값인 것으로 추론하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제 1 항에 있어서, 상기 슬라이스와 연관된 상기 제 3 신택스 엘리먼트에 대한 상기 값을 상기 제 2 값으로 설정하는 단계는, 상기 슬라이스의 슬라이스 헤더에서 상기 제 3 신택스 엘리먼트의 인스턴스를 수신하지 않고 상기 제 3 신택스 엘리먼트에 대한 상기 값을 상기 제 2 값이도록 설정하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제 1 항에 있어서,상기 슬라이스의 블록에 대해, 모션 벡터 후보 리스트에 포함하기 위한 시간 모션 벡터 후보를 결정하는 단계를 더 포함하며, 상기 시간 모션 벡터 후보를 결정하는 단계는,상기 제 1 레퍼런스 픽처 리스트로부터 상기 시간 모션 벡터 예측을 위해 사용된 상기 병치된 픽처를 식별하는 단계;상기 병치된 픽처에서 병치된 블록을 식별하는 단계; 및상기 병치된 블록을 디코딩하는데 사용된 모션 벡터에 기초하여 상기 시간 모션 벡터 후보를 도출하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제 1 항에 있어서,레퍼런스 픽처 리스트 정보가 상기 픽처 헤더 신택스 구조에 포함되는 것을 표시하는 상기 제 1 신택스 엘리먼트를 수신하는 것에 응답하여 그리고 상기 슬라이스가 상기 P 슬라이스인 것에 응답하여, 제 4 신택스 엘리먼트의 인스턴스를 수신하는 단계로서, 상기 제 4 신택스 엘리먼트에 대한 제 1 값은 제 5 신택스 엘리먼트가 슬라이스 헤더에 포함되는 것을 표시하고, 상기 제 4 신택스 엘리먼트에 대한 제 2 값은 상기 제 5 신택스 엘리먼트가 상기 슬라이스 헤더에 포함되지 않는 것을 표시하는, 상기 제 4 신택스 엘리먼트의 인스턴스를 수신하는 단계; 상기 제 4 신택스 엘리먼트의 상기 인스턴스가 상기 제 4 신택스 엘리먼트에 대한 상기 제 1 값과 동일한 것에 응답하여, 상기 제 5 신택스 엘리먼트의 인스턴스를 수신하는 단계; 및상기 제 5 신택스 엘리먼트의 상기 인스턴스에 대한 값에 기초하여 상기 슬라이스에 대한 활성 레퍼런스 픽처들의 수를 결정하는 단계를 더 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제 6 항에 있어서, 상기 슬라이스는 제 1 슬라이스이고, 상기 제 4 신택스 엘리먼트의 상기 인스턴스는 상기 제 4 신택스 엘리먼트의 제 1 인스턴스이고, 상기 제 5 신택스 엘리먼트의 상기 인스턴스는 상기 제 5 신택스 엘리먼트의 제 1 인스턴스이며, 상기 방법은,상기 픽처 헤더 신택스 구조를 참조하는 상기 비디오 데이터의 제 2 슬라이스를 수신하는 단계; 및레퍼런스 픽처 리스트 정보가 상기 픽처 헤더 신택스 구조에 포함되는 것을 표시하는 상기 제 1 신택스 엘리먼트를 수신하는 것에 응답하여 그리고 상기 제 2 슬라이스가 I 슬라이스인 것에 응답하여, 상기 제 2 슬라이스에 대해 상기 제 4 신택스 엘리먼트의 제 2 인스턴스 없이 슬라이스 헤더를 수신하는 단계를 더 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스로서,비디오 데이터를 저장하도록 구성된 메모리; 및회로부에서 구현된 하나 이상의 프로세서들을 포함하고,상기 하나 이상의 프로세서들은,제 1 신택스 엘리먼트를 수신하고;상기 제 1 신택스 엘리먼트가 레퍼런스 픽처 리스트 정보가 픽처 헤더 신택스 구조에 포함되는 것을 표시하는 것에 응답하여, 상기 픽처 헤더 신택스 구조에서 제 2 신택스 엘리먼트를 수신하는 것으로서, 상기 제 2 신택스 엘리먼트에 대한 제 1 값은 시간 모션 벡터 예측을 위해 사용된 병치된 픽처가 제 1 레퍼런스 픽처 리스트로부터 도출될 것임을 표시하고, 상기 제 2 신택스 엘리먼트에 대한 제 2 값은 상기 시간 모션 벡터 예측을 위해 사용된 상기 병치된 픽처가 제 2 레퍼런스 픽처 리스트로부터 도출될 것임을 표시하는, 상기 제 2 신택스 엘리먼트를 수신하고;상기 픽처 헤더 신택스 구조를 참조하는 상기 비디오 데이터의 슬라이스를 수신하고; 그리고상기 슬라이스가 P 슬라이스인 것에 응답하여, 상기 슬라이스와 연관된 제 3 신택스 엘리먼트에 대한 값을 상기 제 3 신택스 엘리먼트에 대한 제 1 값으로 설정하는 것으로서, 상기 제 3 신택스 엘리먼트에 대한 상기 제 1 값은 시간 모션 벡터 예측을 위해 사용된 상기 병치된 픽처가 상기 제 1 레퍼런스 픽처 리스트로부터 도출될 것임을 표시하고, 상기 제 3 신택스 엘리먼트에 대한 제 2 값은 상기 시간 모션 벡터 예측을 위해 사용된 상기 병치된 픽처가 상기 제 2 레퍼런스 픽처 리스트로부터 도출될 것임을 표시하는, 상기 제 3 신택스 엘리먼트에 대한 값을 설정하도록 구성되는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제 8 항에 있어서, 상기 제 2 신택스 엘리먼트에 대한 값은 상기 제 2 신택스 엘리먼트에 대한 상기 제 2 값과 동일한, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제 8 항에 있어서, 상기 슬라이스와 연관된 상기 제 3 신택스 엘리먼트에 대한 상기 값을 상기 제 2 값으로 설정하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은 추가로, 상기 제 3 신택스 엘리먼트에 대한 상기 값을 상기 제 2 값인 것으로 추론하도록 구성되는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제 8 항에 있어서, 상기 슬라이스와 연관된 상기 제 3 신택스 엘리먼트에 대한 상기 값을 상기 제 2 값으로 설정하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은 추가로, 상기 슬라이스의 슬라이스 헤더에서 상기 제 3 신택스 엘리먼트의 인스턴스를 수신하지 않고 상기 제 3 신택스 엘리먼트에 대한 상기 값을 상기 제 2 값이도록 설정하도록 구성되는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제 8 항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서들은 추가로,상기 슬라이스의 블록에 대해, 모션 벡터 후보 리스트에 포함하기 위한 시간 모션 벡터 후보를 결정하도록 구성되고, 상기 시간 모션 벡터 후보를 결정하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은 추가로,상기 제 1 레퍼런스 픽처 리스트로부터 상기 시간 모션 벡터 예측을 위해 사용된 상기 병치된 픽처를 식별하고;상기 병치된 픽처에서 병치된 블록을 식별하며; 그리고상기 병치된 블록을 디코딩하는데 사용된 모션 벡터에 기초하여 상기 시간 모션 벡터 후보를 도출하도록 구성되는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제 8 항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서들은 추가로,레퍼런스 픽처 리스트 정보가 상기 픽처 헤더 신택스 구조에 포함되는 것을 표시하는 상기 제 1 신택스 엘리먼트를 수신하는 것에 응답하여 그리고 상기 슬라이스가 상기 P 슬라이스인 것에 응답하여, 제 4 신택스 엘리먼트의 인스턴스를 수신하는 것으로서, 상기 제 4 신택스 엘리먼트에 대한 제 1 값은 제 5 신택스 엘리먼트가 슬라이스 헤더에 포함되는 것을 표시하고, 상기 제 4 신택스 엘리먼트에 대한 제 2 값은 상기 제 5 신택스 엘리먼트가 상기 슬라이스 헤더에 포함되지 않는 것을 표시하는, 상기 제 4 신택스 엘리먼트의 인스턴스를 수신하고; 상기 제 4 신택스 엘리먼트의 상기 인스턴스가 상기 제 4 신택스 엘리먼트에 대한 상기 제 1 값과 동일한 것에 응답하여, 상기 제 5 신택스 엘리먼트의 인스턴스를 수신하며; 그리고상기 제 5 신택스 엘리먼트의 상기 인스턴스에 대한 값에 기초하여 상기 슬라이스에 대한 활성 레퍼런스 픽처들의 수를 결정하도록 구성되는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제 13 항에 있어서, 상기 슬라이스는 제 1 슬라이스이고, 상기 제 4 신택스 엘리먼트의 상기 인스턴스는 상기 제 4 신택스 엘리먼트의 제 1 인스턴스이고, 상기 제 5 신택스 엘리먼트의 상기 인스턴스는 상기 제 5 신택스 엘리먼트의 제 1 인스턴스이며, 상기 하나 이상의 프로세서들은 추가로,상기 픽처 헤더 신택스 구조를 참조하는 상기 비디오 데이터의 제 2 슬라이스를 수신하고; 그리고레퍼런스 픽처 리스트 정보가 상기 픽처 헤더 신택스 구조에 포함되는 것을 표시하는 상기 제 1 신택스 엘리먼트를 수신하는 것에 응답하여 그리고 상기 제 2 슬라이스가 I 슬라이스인 것에 응답하여, 상기 제 2 슬라이스에 대해 상기 제 4 신택스 엘리먼트의 제 2 인스턴스 없이 슬라이스 헤더를 수신하도록 구성되는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제 8 항에 있어서,상기 디바이스는 무선 통신 디바이스를 포함하고, 인코딩된 비디오 데이터를 수신하도록 구성된 수신기를 더 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제 15 항에 있어서,상기 무선 통신 디바이스는 전화기 핸드셋을 포함하고, 상기 수신기는 무선 통신 표준에 따라, 상기 인코딩된 비디오 데이터를 포함하는 신호를 복조하도록 구성되는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제 8 항에 있어서,디코딩된 비디오 데이터를 디스플레이하도록 구성된 디스플레이를 더 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제 8 항에 있어서, 상기 디바이스는 카메라, 컴퓨터, 모바일 디바이스, 브로드캐스트 수신기 디바이스, 또는 셋탑 박스 중 하나 이상을 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 비디오 데이터를 인코딩하는 방법으로서,레퍼런스 픽처 리스트 정보가 픽처 헤더 신택스 구조에 포함되는 것을 결정하는 것에 응답하여, 상기 레퍼런스 픽처 리스트 정보가 상기 픽처 헤더 신택스 구조에 포함되는 것을 표시하는 제 1 신택스 엘리먼트를 생성하는 단계;상기 픽처 헤더 신택스 구조에서의 포함을 위해 제 2 신택스 엘리먼트를 생성하는 단계로서, 상기 제 2 신택스 엘리먼트에 대한 제 1 값은 시간 모션 벡터 예측을 위해 사용된 병치된 픽처가 제 1 레퍼런스 픽처 리스트로부터 도출될 것임을 표시하고, 상기 제 2 신택스 엘리먼트에 대한 제 2 값은 상기 시간 모션 벡터 예측을 위해 사용된 상기 병치된 픽처가 제 2 레퍼런스 픽처 리스트로부터 도출될 것임을 표시하는, 상기 제 2 신택스 엘리먼트를 생성하는 단계;상기 픽처 헤더 신택스 구조를 참조하는 상기 비디오 데이터의 슬라이스가 P 슬라이스인 것을 결정하는 단계;상기 슬라이스가 상기 P 슬라이스인 것에 응답하여, 상기 슬라이스와 연관된 제 3 신택스 엘리먼트에 대한 값을 상기 제 3 신택스 엘리먼트에 대한 제 1 값과 동일한 것으로 결정하는 단계로서, 상기 제 3 신택스 엘리먼트에 대한 상기 제 1 값은 시간 모션 벡터 예측을 위해 사용된 상기 병치된 픽처가 상기 제 1 레퍼런스 픽처 리스트로부터 도출될 것임을 표시하고, 상기 제 3 신택스 엘리먼트에 대한 제 2 값은 상기 시간 모션 벡터 예측을 위해 사용된 상기 병치된 픽처가 상기 제 2 레퍼런스 픽처 리스트로부터 도출될 것임을 표시하는, 상기 제 3 신택스 엘리먼트에 대한 값을 결정하는 단계; 및상기 제 1 신택스 엘리먼트 및 상기 픽처 헤더 신택스 구조를 포함하는 인코딩된 비디오 데이터의 비트스트림을 출력하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 인코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제 19 항에 있어서, 상기 제 2 신택스 엘리먼트에 대한 값은 상기 제 2 신택스 엘리먼트에 대한 상기 제 2 값과 동일한, 비디오 데이터를 인코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제 19 항에 있어서,상기 인코딩된 비디오 데이터의 비트스트림에서의 포함을 위해, 슬라이스 헤더에 상기 제 3 신택스 엘리먼트의 인스턴스를 포함시키지 않고 상기 슬라이스에 대한 상기 슬라이스 헤더를 생성하는 단계를 더 포함하는, 비디오 데이터를 인코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제 19 항에 있어서,상기 슬라이스의 블록에 대해, 모션 벡터 후보 리스트에 포함하기 위한 시간 모션 벡터 후보를 결정하는 단계를 더 포함하며, 상기 시간 모션 벡터 후보를 결정하는 단계는,상기 제 1 레퍼런스 픽처 리스트로부터 상기 시간 모션 벡터 예측을 위해 사용된 상기 병치된 픽처를 식별하는 단계;상기 병치된 픽처에서 병치된 블록을 식별하는 단계; 및상기 병치된 블록을 디코딩하는데 사용된 모션 벡터에 기초하여 상기 시간 모션 벡터 후보를 도출하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 인코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제 19 항에 있어서,상기 레퍼런스 픽처 리스트 정보가 상기 픽처 헤더 신택스 구조에 포함되는 것을 결정하는 것에 응답하여 그리고 상기 슬라이스가 상기 P 슬라이스인 것을 결정하는 것에 응답하여, 제 4 신택스 엘리먼트의 인스턴스를 생성하는 단계로서, 상기 제 4 신택스 엘리먼트에 대한 제 1 값은 제 5 신택스 엘리먼트가 슬라이스 헤더에 포함되는 것을 표시하고, 상기 제 4 신택스 엘리먼트에 대한 제 2 값은 상기 제 5 신택스 엘리먼트가 상기 슬라이스 헤더에 포함되지 않는 것을 표시하는, 상기 제 4 신택스 엘리먼트의 인스턴스를 생성하는 단계; 상기 슬라이스에 대한 활성 레퍼런스 픽처들의 수를 결정하는 단계; 및상기 제 4 신택스 엘리먼트의 상기 인스턴스가 상기 제 4 신택스 엘리먼트에 대한 상기 제 1 값과 동일한 것에 응답하여, 상기 인코딩된 비디오 데이터의 비트스트림에서의 포함을 위해, 상기 제 5 신택스 엘리먼트의 인스턴스를 생성하는 단계로서, 상기 제 5 신택스 엘리먼트의 상기 인스턴스에 대한 값은 상기 슬라이스에 대한 활성 레퍼런스 픽처들의 수를 표시하는, 상기 제 5 신택스 엘리먼트의 인스턴스를 생성하는 단계를 더 포함하는, 비디오 데이터를 인코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제 23 항에 있어서, 상기 슬라이스는 제 1 슬라이스이고, 상기 제 4 신택스 엘리먼트의 상기 인스턴스는 상기 제 4 신택스 엘리먼트의 제 1 인스턴스이고, 상기 제 5 신택스 엘리먼트의 상기 인스턴스는 상기 제 5 신택스 엘리먼트의 제 1 인스턴스이며, 상기 방법은,상기 픽처 헤더 신택스 구조를 참조하는 상기 비디오 데이터의 제 2 슬라이스에 대하여, 레퍼런스 픽처 리스트 정보가 상기 픽처 헤더 신택스 구조에 포함되는 것을 결정하는 것에 응답하여 그리고 상기 제 2 슬라이스가 I 슬라이스인 것에 응답하여, 상기 인코딩된 비디오 데이터의 비트스트림에서의 포함을 위해, 상기 제 4 신택스 엘리먼트의 제 2 인스턴스 없이 슬라이스 헤더를 생성하는 단계를 더 포함하는, 비디오 데이터를 인코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 비디오 데이터를 인코딩하기 위한 디바이스로서,비디오 데이터를 저장하도록 구성된 메모리; 및회로부에서 구현된 하나 이상의 프로세서들을 포함하고,상기 하나 이상의 프로세서들은,레퍼런스 픽처 리스트 정보가 픽처 헤더 신택스 구조에 포함되는 것을 결정하는 것에 응답하여, 상기 레퍼런스 픽처 리스트 정보가 상기 픽처 헤더 신택스 구조에 포함되는 것을 표시하는 제 1 신택스 엘리먼트를 생성하고;상기 픽처 헤더 신택스 구조에서의 포함을 위해 제 2 신택스 엘리먼트를 생성하는 것으로서, 상기 제 2 신택스 엘리먼트에 대한 제 1 값은 시간 모션 벡터 예측을 위해 사용된 병치된 픽처가 제 1 레퍼런스 픽처 리스트로부터 도출될 것임을 표시하고, 상기 제 2 신택스 엘리먼트에 대한 제 2 값은 상기 시간 모션 벡터 예측을 위해 사용된 상기 병치된 픽처가 제 2 레퍼런스 픽처 리스트로부터 도출될 것임을 표시하는, 상기 제 2 신택스 엘리먼트를 생성하고;상기 픽처 헤더 신택스 구조를 참조하는 상기 비디오 데이터의 슬라이스가 P 슬라이스인 것을 결정하고;상기 슬라이스가 상기 P 슬라이스인 것에 응답하여, 상기 슬라이스와 연관된 제 3 신택스 엘리먼트에 대한 값을 상기 제 3 신택스 엘리먼트에 대한 제 1 값과 동일한 것을 결정하는 것으로서, 상기 제 3 신택스 엘리먼트에 대한 상기 제 1 값은 시간 모션 벡터 예측을 위해 사용된 상기 병치된 픽처가 상기 제 1 레퍼런스 픽처 리스트로부터 도출될 것임을 표시하고, 상기 제 3 신택스 엘리먼트에 대한 제 2 값은 상기 시간 모션 벡터 예측을 위해 사용된 상기 병치된 픽처가 상기 제 2 레퍼런스 픽처 리스트로부터 도출될 것임을 표시하는, 상기 제 3 신택스 엘리먼트에 대한 값을 결정하며; 그리고상기 제 1 신택스 엘리먼트 및 상기 픽처 헤더 신택스 구조를 포함하는 인코딩된 비디오 데이터의 비트스트림을 출력하도록 구성되는, 비디오 데이터를 인코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제 25 항에 있어서, 상기 제 2 신택스 엘리먼트에 대한 값은 상기 제 2 신택스 엘리먼트에 대한 상기 제 2 값과 동일한, 비디오 데이터를 인코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제 25 항에 있어서,상기 인코딩된 비디오 데이터의 비트스트림에서의 포함을 위해, 슬라이스 헤더에 상기 제 3 신택스 엘리먼트의 인스턴스를 포함시키지 않고 상기 슬라이스에 대한 상기 슬라이스 헤더를 생성하는 것을 더 포함하는, 비디오 데이터를 인코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제 25 항에 있어서,상기 슬라이스의 블록에 대해, 모션 벡터 후보 리스트에 포함하기 위한 시간 모션 벡터 후보를 결정하는 것을 더 포함하며, 상기 시간 모션 벡터 후보를 결정하는 것은,상기 제 1 레퍼런스 픽처 리스트로부터 상기 시간 모션 벡터 예측을 위해 사용된 상기 병치된 픽처를 식별하는 것;상기 병치된 픽처에서 병치된 블록을 식별하는 것; 및상기 병치된 블록을 디코딩하는데 사용된 모션 벡터에 기초하여 상기 시간 모션 벡터 후보를 도출하는 것을 포함하는, 비디오 데이터를 인코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제 25 항에 있어서,상기 레퍼런스 픽처 리스트 정보가 상기 픽처 헤더 신택스 구조에 포함되는 것을 결정하는 것에 응답하여 그리고 상기 슬라이스가 P 슬라이스인 것을 결정하는 것에 응답하여, 제 4 신택스 엘리먼트의 인스턴스를 생성하는 것으로서, 상기 제 4 신택스 엘리먼트에 대한 제 1 값은 제 5 신택스 엘리먼트가 슬라이스 헤더에 포함되는 것을 표시하고, 상기 제 4 신택스 엘리먼트에 대한 제 2 값은 상기 제 5 신택스 엘리먼트가 상기 슬라이스 헤더에 포함되지 않는 것을 표시하는, 상기 제 4 신택스 엘리먼트의 인스턴스를 생성하는 것; 상기 슬라이스에 대한 활성 레퍼런스 픽처들의 수를 결정하는 것; 및상기 제 4 신택스 엘리먼트의 상기 인스턴스가 상기 제 4 신택스 엘리먼트에 대한 상기 제 1 값과 동일한 것에 응답하여, 상기 인코딩된 비디오 데이터의 비트스트림에서의 포함을 위해, 상기 제 5 신택스 엘리먼트의 인스턴스를 생성하는 것으로서, 상기 제 5 신택스 엘리먼트의 상기 인스턴스에 대한 값은 상기 슬라이스에 대한 활성 레퍼런스 픽처들의 수를 표시하는, 상기 제 5 신택스 엘리먼트의 인스턴스를 생성하는 것을 더 포함하는, 비디오 데이터를 인코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제 29 항에 있어서, 상기 슬라이스는 제 1 슬라이스이고, 상기 제 4 신택스 엘리먼트의 상기 인스턴스는 상기 제 4 신택스 엘리먼트의 제 1 인스턴스이고, 상기 제 5 신택스 엘리먼트의 상기 인스턴스는 상기 제 5 신택스 엘리먼트의 제 1 인스턴스이며, 방법은,상기 픽처 헤더 신택스 구조를 참조하는 상기 비디오 데이터의 제 2 슬라이스에 대하여, 레퍼런스 픽처 리스트 정보가 상기 픽처 헤더 신택스 구조에 포함되는 것을 결정하는 것에 응답하여 그리고 상기 제 2 슬라이스가 I 슬라이스인 것에 응답하여, 상기 인코딩된 비디오 데이터의 비트스트림에서의 포함을 위해, 상기 제 4 신택스 엘리먼트의 제 2 인스턴스 없이 슬라이스 헤더를 생성하는 단계를 더 포함하는, 비디오 데이터를 인코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제 25 항에 있어서,상기 디바이스는 무선 통신 디바이스를 포함하고, 인코딩된 비디오 데이터를 송신하도록 구성된 송신기를 더 포함하는, 비디오 데이터를 인코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제 31 항에 있어서, 상기 무선 통신 디바이스는 전화 핸드셋을 포함하고, 상기 송신기는, 무선 통신 표준에 따라, 상기 인코딩된 비디오 데이터를 포함하는 신호를 변조하도록 구성되는, 비디오 데이터를 인코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제 25 항에 있어서,상기 비디오 데이터를 캡처하도록 구성된 카메라를 더 포함하는, 비디오 데이터를 인코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제 25 항에 있어서, 상기 디바이스는 카메라, 컴퓨터, 또는 모바일 디바이스 중 하나 이상을 포함하는, 비디오 데이터를 인코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니아주 샌 디에고 모어하우스 드라이브 ****</address><code>519980804600</code><country>미국</country><engName>Qualcomm Incorporated</engName><name>퀄컴 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>SEREGIN, VADIM</engName><name>세레긴 바딤</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>COBAN, MUHAMMED ZEYD</engName><name>코반 무하메드 제이드</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 강남대로 **길 **(역삼동, 케이피빌딩)</address><code>920011000013</code><country>대한민국</country><engName>Koreana Patent Firm</engName><name>특허법인코리아나</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.02.24</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>62/980,695</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.02.22</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/181,876</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2022.08.12</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-0848287-94</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2022.09.27</receiptDate><receiptNumber>1-5-2022-0143557-18</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.02.02</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0135578-10</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사유예신청]결정 보류신청서·심사유예신청서</documentName><receiptDate>2024.02.02</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0135579-66</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020227028131.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93c66549dc5c0f7439d9b31c96eaf12975ff19872d79591bf265f9f658d159b48082fca8c9f3d2859a1fb039bc54e14bb45df094ac61f624f5</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cff47d0251ba64e63e2335360827bbb9d31aec256e2db0eabd92e6066fe1a860ff1f0e66bf71f1f60e684c88f920183d85cbe0f220a2df175a</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>