<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:14:48.1448</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.07.24</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2025-7002375</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>반도체 처리를 위한 모델들의 학습의 표시들의 생성</inventionTitle><inventionTitleEng>GENERATING INDICATIONS OF LEARNING OF MODELS FOR SEMICONDUCTOR PROCESSING</inventionTitleEng><openDate>2025.02.25</openDate><openNumber>10-2025-0026319</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.01.22</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2025.01.22</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 20/20</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/045</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H01L 21/66</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 방법은 모델의 제1 입력 파라미터와 연관된 제1 값을 수신하는 단계를 포함한다. 방법은 모델의 제2 입력 파라미터와 연관된 제1 복수의 값을 수신하는 단계를 더 포함한다. 방법은 모델에 제1 값 및 제1 복수의 값을 제공하는 단계를 더 포함한다. 방법은 모델로부터 제1 복수의 출력을 수신하는 단계를 더 포함한다. 방법은 그래픽 사용자 인터페이스의 제시 요소를 통한 제시를 위해 제1 복수의 출력을 준비하는 단계를 더 포함한다. 제시 요소는 2개의 축을 포함한다. 제1 축은 모델로부터의 출력과 연관된 제1 피처의 제1 특성과 연관된다. 제2 축은 제1 피처의 제2 특성과 연관된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2024.02.01</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2024025842</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.07.24</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2023/028504</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 실행될 때 처리 디바이스로 하여금 동작들을 수행하게 하는 명령어들을 저장한 비일시적 기계 판독 가능 저장 매체로서, 상기 동작들은:상기 처리 디바이스에 의해, 모델의 제1 입력 파라미터와 연관된 제1 값을 수신하는 동작 - 상기 제1 입력 파라미터는 반도체 웨이퍼 처리 절차의 제1 처리 조건과 연관됨 -;상기 처리 디바이스에 의해, 제1 복수의 값을 수신하는 동작 - 상기 제1 복수의 값은 상기 제1 복수의 값 중 최저 값으로부터 상기 제1 복수의 값 중 최고 값까지의 범위에 걸치고, 상기 제1 복수의 값 각각은 상기 모델의 제2 입력 파라미터와 연관되고, 상기 제2 입력 파라미터는 상기 반도체 웨이퍼 처리 절차의 제2 처리 조건과 연관됨 -;상기 처리 디바이스에 의해, 상기 모델에 상기 제1 값 및 상기 제1 복수의 값을 제공하는 동작;상기 처리 디바이스에 의해, 상기 모델로부터 제1 복수의 출력을 수신하는 동작 - 상기 제1 복수의 출력 각각은 상기 제1 값, 및 상기 제1 복수의 값 중 하나의 값과 연관되고, 상기 제1 복수의 출력 각각은 제1 복수의 시뮬레이션된 반도체 웨이퍼 중 하나의 시뮬레이션된 반도체 웨이퍼의 제1 피처와 연관됨 -; 및상기 처리 디바이스에 의해, 그래픽 사용자 인터페이스(GUI)의 제시 요소를 통한 제시를 위해 상기 제1 복수의 출력을 준비하는 동작을 포함하며, 상기 제시 요소는 2개의 축을 포함하고, 상기 2개의 축 중 제1 축은 상기 제1 피처의 제1 특성에 대응하고, 상기 2개의 축 중 제2 축은 상기 제1 피처의 제2 특성에 대응하며, 제시를 위해 상기 제1 복수의 출력을 준비하는 동작은 상기 제시 요소 내의 디스플레이를 위한 그래픽의 생성을 용이하게 하는 동작을 포함하고, 상기 그래픽은 상기 제1 복수의 출력 각각과 연관된 상기 제1 피처의 제1 특성의 값 및 상기 제1 피처의 제2 특성의 값을 나타내는, 비일시적 기계 판독 가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 모델은 기계 학습 모델을 포함하는, 비일시적 기계 판독 가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서, 상기 동작들은:입력 값들의 복수의 세트를 수신하는 동작;복수의 계측 측정을 수신하는 동작 - 상기 복수의 계측 측정 각각은 상기 입력 값들의 복수의 세트 중 하나와 연관됨 -; 및상기 입력 값들의 복수의 세트 및 상기 복수의 계측 측정을 사용하여, 시뮬레이션된 반도체 웨이퍼의 시뮬레이션된 계측 측정들을 생성하도록 상기 모델을 훈련시키는 동작을 더 포함하며, 상기 모델을 훈련시키는 동작은 상기 입력 값들의 복수의 세트를 상기 모델에 훈련 입력으로서 제공하는 동작, 및 상기 복수의 계측 측정을 상기 모델에 타겟 출력으로서 제공하는 동작을 포함하는, 비일시적 기계 판독 가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서, 상기 제1 피처는:반도체 웨이퍼 두께;반도체 웨이퍼 저항률;반도체 웨이퍼 면저항;반도체 웨이퍼 굴절률;반도체 웨이퍼 소광 계수; 또는반도체 웨이퍼 기하구조의 표시중 적어도 하나를 포함하는, 비일시적 기계 판독 가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항에 있어서, 상기 제1 피처의 제1 특성은 상기 시뮬레이션된 반도체 웨이퍼의 복수의 위치에서의 시뮬레이션된 계측 측정들과 연관된 통계적 메트릭을 포함하고, 상기 통계적 메트릭은:상기 제1 피처의 값들의 평균;상기 제1 피처의 값들의 중앙값;상기 제1 피처의 값들의 표준 편차; 또는상기 제1 피처의 값들의 균일성중 적어도 하나를 포함하는, 비일시적 기계 판독 가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에 있어서, 상기 동작들은:상기 처리 디바이스에 의해, 상기 모델의 제2 입력 파라미터와 연관된 제2 값을 수신하는 동작;상기 처리 디바이스에 의해, 제2 복수의 값을 수신하는 동작 - 상기 제2 복수의 값은 상기 제2 복수의 값 중 최저 값으로부터 상기 제2 복수의 값 중 최고 값까지의 범위에 걸치고, 상기 제2 복수의 값 각각은 상기 모델의 제1 입력 파라미터와 연관됨 -;상기 처리 디바이스에 의해, 상기 모델에 상기 제2 값 및 상기 제2 복수의 값을 제공하는 동작;상기 처리 디바이스에 의해, 상기 모델로부터 제2 복수의 출력을 수신하는 동작 - 상기 제2 복수의 출력 각각은 상기 제2 값, 및 상기 제2 복수의 값 중 하나의 값과 연관되고, 상기 제2 복수의 출력 각각은 제2 복수의 시뮬레이션된 반도체 웨이퍼 중 하나의 시뮬레이션된 반도체 웨이퍼의 상기 제1 피처와 연관됨 -; 및상기 처리 디바이스에 의해, 상기 GUI의 제시 요소를 통한 제시를 위해 상기 제2 복수의 출력을 준비하는 동작을 더 포함하며, 제시를 위해 상기 제2 복수의 출력을 준비하는 동작은 상기 제시 요소 내의 디스플레이를 위한 그래픽의 생성을 용이하게 하는 동작을 포함하고, 상기 그래픽은 상기 제2 복수의 출력 각각과 연관된 상기 제1 피처의 제1 특성 및 상기 제1 피처의 제2 특성을 나타내는, 비일시적 기계 판독 가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항에 있어서, 상기 처리 디바이스에 의해, 제시를 위해 상기 제1 복수의 출력을 준비하는 동작은 상기 제시 요소 내의 디스플레이를 위한 그래픽의 생성을 용이하게 하는 동작을 더 포함하고, 상기 그래픽은 상기 제1 복수의 값 중 상기 최고 값과 연관된 상기 제1 복수의 출력 중의 출력을 상기 제1 복수의 값 중 상기 최저 값과 연관된 상기 제1 복수의 출력 중의 출력으로부터 시각적으로 구별하는, 비일시적 기계 판독 가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항에 있어서, 상기 동작들은:상기 처리 디바이스에 의해, 상기 모델의 제1 입력 파라미터와 연관된 제2 값을 수신하는 동작; 상기 처리 디바이스에 의해, 상기 모델에 상기 제2 값 및 상기 제1 복수의 값을 제공하는 동작;상기 처리 디바이스에 의해, 상기 모델로부터 제2 복수의 출력을 수신하는 동작 - 상기 제2 복수의 출력 각각은 상기 제2 값, 및 상기 제1 복수의 값 중 하나와 연관되고, 상기 제2 복수의 출력 각각은 제2 복수의 시뮬레이션된 반도체 웨이퍼 중 하나의 시뮬레이션된 반도체 웨이퍼의 제1 피처와 연관됨 -; 및상기 처리 디바이스에 의해, 상기 제시 요소를 통해 제시를 위해 상기 제2 복수의 출력을 준비하는 동작을 더 포함하며, 제시를 위해 상기 제2 복수의 출력을 준비하는 동작은 상기 제시 요소 내의 디스플레이를 위한 그래픽의 생성을 용이하게 하는 동작을 포함하고, 상기 그래픽은 상기 제2 복수의 출력 각각과 연관된 상기 제1 피처의 제1 특성의 값 및 상기 제1 피처의 제2 특성의 값을 나타내는, 비일시적 기계 판독 가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 실행될 때 처리 디바이스로 하여금 동작들을 수행하게 하는 명령어들을 저장한 비일시적 기계 판독 가능 저장 매체로서, 상기 동작들은:상기 처리 디바이스에 의해, 제1 모델로부터 제1 복수의 출력을 수신하는 동작 - 상기 제1 복수의 출력 각각은 제1 입력 값, 및 제1 복수의 입력 값 중 하나의 값과 연관되고, 상기 제1 복수의 출력 각각은 제1 복수의 시뮬레이션된 기판 중 하나의 시뮬레이션된 기판의 제1 피처와 연관됨 -;상기 처리 디바이스에 의해, 제2 모델로부터 제2 복수의 출력을 수신하는 동작 - 상기 제2 복수의 출력 각각은 상기 제1 입력 값, 및 상기 제1 복수의 입력 값 중 하나의 값과 연관되고, 상기 제2 복수의 출력 각각은 상기 제1 복수의 시뮬레이션된 기판 중 하나의 시뮬레이션된 기판의 제2 피처와 연관됨 -; 및상기 처리 디바이스에 의해, 그래픽 사용자 인터페이스(GUI)의 제시 요소를 통한 제시를 위해 상기 제1 및 제2 복수의 출력을 준비하는 동작을 포함하며, 상기 제시 요소는 2개의 축을 포함하고, 상기 2개의 축 중 제1 축은 상기 제1 피처의 제1 특성에 대응하고, 상기 2개의 축 중 제2 축은 상기 제2 피처의 제2 특성에 대응하며, 제시를 위해 상기 제1 및 제2 복수의 출력을 준비하는 동작은 상기 제시 요소 내의 디스플레이를 위한 그래픽의 생성을 용이하게 하는 동작을 포함하고, 상기 그래픽은 상기 제1 복수의 시뮬레이션된 기판의 각각의 시뮬레이션된 기판에 대해, 상기 제1 피처의 제1 특성의 값 및 상기 제2 피처의 제2 특성의 값을 나타내는, 비일시적 기계 판독 가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9항에 있어서, 상기 제1 모델은 제1 기계 학습 모델을 포함하고, 상기 제2 모델은 제2 기계 학습 모델을 포함하는, 비일시적 기계 판독 가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10항에 있어서, 상기 동작들은:입력 값들의 제1 복수의 세트를 수신하는 동작; 입력 값들의 제2 복수의 세트를 수신하는 동작;제1 복수의 계측 측정을 수신하는 동작 - 상기 제1 복수의 계측 측정 각각은 상기 입력 값들의 제1 복수의 세트 중 하나와 연관됨 -;제2 복수의 계측 측정을 수신하는 동작 - 상기 제2 복수의 계측 측정 각각은 상기 입력 값들의 제2 복수의 세트 중 하나와 연관됨 -; 상기 입력 값들의 제1 복수의 세트 및 상기 제1 복수의 계측 측정을 사용하여, 시뮬레이션된 기판의 제1 시뮬레이션된 계측 측정들을 생성하도록 상기 제1 모델을 훈련시키는 동작 - 상기 제1 모델을 훈련시키는 동작은 상기 입력 값들의 제1 복수의 세트를 상기 제1 모델에 훈련 입력으로서 제공하는 동작, 및 상기 제1 복수의 계측 측정을 상기 제1 모델에 타겟 출력으로서 제공하는 동작을 포함함 -; 및상기 입력 값들의 제2 복수의 세트 및 상기 제2 복수의 계측 측정을 사용하여, 상기 시뮬레이션된 기판의 제2 시뮬레이션된 계측 측정들을 생성하도록 상기 제2 모델을 훈련시키는 동작을 더 포함하며, 상기 제2 모델을 훈련시키는 동작은 상기 입력 값들의 제2 복수의 세트를 상기 제2 모델에 훈련 입력으로서 제공하는 동작, 및 상기 제2 복수의 계측 측정을 상기 제2 모델에 타겟 출력으로서 제공하는 동작을 포함하는, 비일시적 기계 판독 가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제9항에 있어서, 상기 제1 피처는:기판 두께;기판 저항률;기판 면저항;기판 굴절률;기판 소광 계수; 또는기판 기하구조의 표시중 적어도 하나를 포함하는, 비일시적 기계 판독 가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제9항에 있어서, 상기 제1 피처의 제1 특성은 상기 제1 복수의 시뮬레이션된 기판 중 하나의 시뮬레이션 기판의 복수의 위치에서의 시뮬레이션된 계측 측정들과 연관된 통계적 메트릭을 포함하고, 상기 통계적 메트릭은:상기 제1 피처의 값들의 평균;상기 제1 피처의 값들의 중앙값;상기 제1 피처의 값들의 표준 편차; 또는상기 제1 피처 값들의 균일성중 적어도 하나를 포함하는, 비일시적 기계 판독 가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제9항에 있어서, 상기 처리 디바이스에 의해, 제시를 위해 상기 제1 복수의 출력 및 상기 제2 복수의 출력을 준비하는 동작은 상기 제시 요소 내의 디스플레이를 위한 그래픽의 생성을 용이하게 하는 동작을 더 포함하고, 상기 그래픽은 상기 제1 복수의 값 중 상기 최고 값과 연관된 상기 제1 복수의 시뮬레이션된 기판 중 제1 시뮬레이션된 기판과 연관된 제시된 데이터 포인트를 상기 제1 복수의 값 중 상기 최저 값과 연관된 상기 제1 복수의 시뮬레이션된 기판 중 제2 시뮬레이션된 기판과 연관된 제시된 데이터 포인트로부터 시각적으로 구별하는, 비일시적 기계 판독 가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제9항에 있어서,상기 처리 디바이스에 의해, 상기 제1 입력 값을 수신하는 동작 - 상기 제1 입력 값은: 상기 제1 모델; 및 상기 제2 모델의 제1 입력 파라미터와 연관되고, 상기 제1 입력 파라미터는 기판 처리 절차의 제1 처리 조건과 연관됨 -; 및상기 처리 디바이스에 의해, 상기 제1 복수의 입력 값을 수신하는 동작을 더 포함하며, 상기 제1 복수의 입력 값은 상기 제1 복수의 값 중 최저 값으로부터 상기 제1 복수의 값 중 최고 값까지의 범위에 걸치고, 상기 제1 복수의 값 각각은: 상기 제1 모델; 및 상기 제2 모델의 제2 입력 파라미터와 연관되고, 상기 제2 입력 파라미터는 상기 기판 처리 절차의 제2 처리 조건과 연관되는, 비일시적 기계 판독 가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제15항에 있어서, 상기 동작들은:상기 처리 디바이스에 의해, 상기 제1 및 제2 모델들의 제2 입력 파라미터와 연관된 제2 값을 수신하는 동작; 상기 처리 디바이스에 의해, 제2 복수의 값을 수신하는 동작 - 상기 제2 복수의 값은 상기 제2 복수의 값 중 최저 값으로부터 상기 제2 복수의 값 중 최고 값까지의 범위에 걸치고, 상기 제2 복수의 값 각각은 상기 제1 및 제2 모델들의 제1 입력 파라미터와 연관됨 -;상기 처리 디바이스에 의해, 상기 제1 모델에 상기 제2 값 및 상기 제2 복수의 값을 제공하는 동작;상기 처리 디바이스에 의해, 상기 제2 모델에 상기 제2 값 및 상기 제2 복수의 값을 제공하는 동작;상기 처리 디바이스에 의해, 상기 제1 모델로부터 제3 복수의 출력을 수신하는 동작 - 상기 제3 복수의 출력 각각은 상기 제2 값, 및 상기 제2 복수의 값 중 하나의 값과 연관되고, 상기 제3 복수의 출력 각각은 제2 복수의 시뮬레이션된 기판 중 하나의 시뮬레이션된 기판의 상기 제1 피처와 연관됨 -;상기 처리 디바이스에 의해, 상기 제2 모델로부터 제4 복수의 출력을 수신하는 동작 - 상기 제4 복수의 출력 각각은 상기 제2 값, 및 상기 제2 복수의 값 중 하나의 값과 연관되고, 상기 제4 복수의 출력 각각은 상기 제2 복수의 시뮬레이션된 기판 중 하나의 시뮬레이션된 기판의 상기 제2 피처와 연관됨 -;상기 처리 디바이스에 의해, 상기 GUI의 제시 요소를 통한 제시를 위해 상기 제3 복수의 출력 및 상기 제4 복수의 출력을 준비하는 동작을 더 포함하며, 제시를 위해 상기 제3 및 제4 복수의 출력을 준비하는 동작은 상기 제시 요소 내의 디스플레이를 위한 그래픽의 생성을 용이하게 하는 동작을 포함하고, 상기 그래픽은 상기 제2 복수의 시뮬레이션된 기판의 각각의 시뮬레이션된 기판에 대해, 상기 제1 피처의 제1 특성의 값 및 상기 제2 피처의 제2 특성의 값을 나타내는, 비일시적 기계 판독 가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제15항에 있어서, 상기 동작들은:상기 처리 디바이스에 의해, 상기 제1 및 제2 모델들의 제1 입력 파라미터와 연관된 제2 값을 수신하는 동작;상기 처리 디바이스에 의해, 상기 제1 및 제2 모델들에 상기 제2 값 및 상기 제1 복수의 값을 제공하는 동작;상기 처리 디바이스에 의해, 상기 제1 모델로부터 제3 복수의 출력을 그리고 상기 제2 모델로부터 제4 복수의 출력을 수신하는 동작 - 상기 제3 복수의 출력 각각 및 상기 제4 복수의 출력 각각은 상기 제2 값, 및 상기 제1 복수의 값 중 하나와 연관되고, 상기 제3 복수의 출력 각각은 제2 복수의 시뮬레이션된 기판 중 하나의 시뮬레이션된 기판의 상기 제1 피처와 연관되고, 상기 제4 복수의 출력 각각은 상기 제2 복수의 시뮬레이션된 기판 중 하나의 시뮬레이션된 기판의 상기 제2 피처와 연관됨 -; 및상기 처리 디바이스에 의해, 상기 제시 요소를 통한 제시를 위해 상기 제3 및 제4 복수의 출력을 준비하는 동작을 더 포함하며, 제시를 위해 상기 제3 및 제4 복수의 출력을 준비하는 동작은 상기 제시 요소 내의 디스플레이를 위한 그래픽의 생성을 용이하게 하는 동작을 포함하고, 상기 그래픽은 상기 제2 복수의 시뮬레이션된 기판 각각에 대해, 상기 제1 피처의 제1 특성의 연관된 값 및 상기 제2 피처의 제2 특성의 연관된 값을 나타내는, 비일시적 기계 판독 가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 방법으로서,하나 이상의 프로세서에 의해, 제1 모델의 제1 입력 파라미터와 연관된 제1 값을 수신하는 단계 - 상기 제1 입력 파라미터는 기판을 처리하기 위한 프로세스 레시피와 연관됨 -;상기 하나 이상의 프로세서에 의해, 제1 복수의 값을 수신하는 단계 - 상기 제1 복수의 값은 상기 제1 복수의 값 중 최저 값으로부터 상기 제1 복수의 값 중 최고 값까지의 범위에 걸치고, 상기 제1 복수의 값 각각은 상기 제1 모델의 제2 입력 파라미터와 연관되고, 상기 제2 입력 파라미터는 상기 프로세스 레시피와 연관됨 -;상기 하나 이상의 프로세서에 의해, 상기 제1 모델에 상기 제1 값 및 상기 제1 복수의 값을 제공하는 단계;상기 하나 이상의 프로세서에 의해, 상기 제1 모델로부터 제1 복수의 출력을 수신하는 단계 - 상기 제1 복수의 출력 각각은 상기 제1 값, 및 상기 제1 복수의 값 중 하나와 연관되고, 상기 제1 복수의 출력 각각은 시뮬레이션된 기판의 제1 피처와 연관됨 -; 및상기 하나 이상의 프로세서에 의해, 그래픽 사용자 인터페이스(GUI)의 제시 요소를 통한 제시를 위해 상기 제1 복수의 출력을 준비하는 단계를 포함하며, 상기 제시 요소는 2개의 독립적인 축을 포함하고, 상기 2개의 독립적인 축 중 제1 축은 상기 제1 피처의 제1 특성에 대응하고, 제시를 위해 상기 제1 복수의 출력을 준비하는 단계는 상기 제시 요소 내의 그래픽의 생성을 용이하게 하는 단계를 포함하고, 상기 그래픽은 상기 제1 피처의 제1 특성에 대한 상기 제1 복수의 출력의 관계를 시각적으로 디스플레이하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18항에 있어서,상기 하나 이상의 프로세서에 의해, 상기 제1 값 및 상기 제1 복수의 값을 제2 모델에 제공하는 단계;상기 하나 이상의 프로세서에 의해, 상기 제2 모델로부터 제2 복수의 출력을 수신하는 단계 - 상기 제2 복수의 출력 각각은 제2 피처와 연관됨 -; 및상기 하나 이상의 프로세서에 의해, 상기 GUI의 제시 요소를 통한 제시를 위해 상기 제2 복수의 출력을 준비하는 단계를 더 포함하며, 상기 2개의 독립적인 축 중 제2 축은 상기 제2 피처의 제2 특성에 대응하고, 제시를 위해 상기 제1 및 제2 복수의 출력을 준비하는 단계는 상기 제시 요소 내의 그래픽의 생성을 용이하게 하는 단계를 포함하고, 상기 그래픽은 상기 제1 피처의 제1 특성 및 상기 제2 피처의 제2 특성에 대한 상기 제1 복수의 출력 및 상기 제2 복수의 출력의 관계를 시각적으로 디스플레이하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제18항에 있어서,상기 하나 이상의 프로세서에 의해, 상기 제1 모델의 제2 입력 파라미터와 연관된 제2 값을 수신하는 단계; 상기 하나 이상의 프로세서에 의해, 제2 복수의 값을 수신하는 단계 - 상기 제2 복수의 값은 상기 제2 복수의 값 중 최저 값으로부터 상기 제2 복수의 값 중 최고 값까지의 범위에 걸치고, 상기 제2 복수의 값 각각은 상기 제1 모델의 제1 입력 파라미터와 연관됨 -;상기 하나 이상의 프로세서에 의해, 상기 제1 모델에 상기 제2 값 및 상기 제2 복수의 값을 제공하는 단계;상기 하나 이상의 프로세서에 의해, 상기 제1 모델로부터 제2 복수의 출력을 수신하는 단계 - 상기 제2 복수의 출력 각각은 상기 제2 값, 및 상기 제2 복수의 값 중 하나와 연관되고, 상기 제2 복수의 출력 각각은 상기 제1 피처와 연관됨 -; 및상기 하나 이상의 프로세서에 의해, 상기 GUI의 제시 요소를 통한 제시를 위해 상기 제2 복수의 출력을 준비하는 단계를 더 포함하며, 제시를 위해 상기 제2 복수의 출력을 준비하는 단계는 상기 제시 요소 내의 그래픽의 생성을 용이하게 하는 단계를 포함하고, 상기 그래픽은 상기 제1 피처의 제1 특성에 대한 상기 제1 복수의 출력과 상기 제2 복수의 출력의 관계를 시각적으로 디스플레이하는, 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 ***** 캘리포니아 산타 클라라 바우어스 애브뉴 ****</address><code>519980587458</code><country>미국</country><engName>Applied Materials, Inc.</engName><name>어플라이드 머티어리얼스, 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country>아일랜드</country><engName>CANTWELL, Dermot Patrick</engName><name>캔트웰, 더모트 패트릭</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>920050012262</code><country>대한민국</country><engName>Lee Ho - Yeon</engName><name>이호연</name></agentInfo><agentInfo><address>서울특별시 종로구 사직로*길 **, 세양빌딩 (내자동) *층(김.장법률사무소)</address><code>919980003619</code><country>대한민국</country><engName>YANG, Young June</engName><name>양영준</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>919990005000</code><country>대한민국</country><engName>PAIK MAN GI</engName><name>백만기</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.07.26</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/874,105</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2025.01.22</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0087328-98</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2025.01.24</receiptDate><receiptNumber>1-5-2025-0016507-15</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020257002375.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93020608318577d67684029bd58afea0f45e453f9a14e3ace4c3e2794305bda4866442dee2480d949299f5a140f993d6033bc738c2f14e2b85</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfcf67aa34dae3b73dd738e50210393801087776956aec83b0c4ef25564d096c4d34969e7e018d2bc2b52ea01cd5e68c997e168585ecbc03b2</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>