<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:26:05.265</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.01.03</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-0000853</applicationNumber><claimCount>10</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>IoT 장치를 재연결하는 전자 장치 및 그 동작 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>ELECTRONIC DEVICE FOR RECONNECTING IOT DEVICES AND  METHOD OF OPERATING THE SAME</inventionTitleEng><openDate>2024.07.10</openDate><openNumber>10-2024-0109107</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 76/19</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 67/12</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 67/75</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2009.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 8/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2009.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 84/12</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 통신 회로 및 상기 통신 회로와 작동적으로 연결된 적어도 하나의 프로세서를 포함하는 전자 장치를 개시한다. 적어도 하나의 프로세서는, 온보딩된 제1 IoT 장치와 관련된 제1 AP 정보를 획득하고, 상기 제1 IoT 장치의 오프라인 상태를 감지함에 근거하여 상기 제1 IoT 장치에게 Wi-Fi 재연결을 위한 제2 AP 정보를 전송하고, 상기 제1 AP 정보와 상기 제2 AP 정보에 근거하여 Wi-Fi 변경을 결정하고, 상기 제1 AP 정보와 관련된 제1 AP를 통해 온보딩된 하나 또는 그 이상의 제2 IoT 장치들을 식별하고, 상기 제2 IoT 장치들에게 상기 제2 AP 정보를 전송하고, 상기 제2 IoT 장치들의 온라인 상태를 알리는 온보딩 결과를 서버로부터 수신하도록 구성될 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 전자 장치(201)에 있어서,통신 회로(290); 및 상기 통신 회로와 작동적으로 결합되는 적어도 하나의 프로세서(220)를 포함하고, 상기 적어도 하나의 프로세서는,온보딩된 제1 IoT 장치(320d)와 관련된 제1 AP(access point)에 대한 제1 AP 정보를 획득하고,상기 제1 IoT 장치의 오프라인 상태를 감지함에 근거하여 상기 제1 IoT 장치에게 Wi-Fi 재연결을 위한 제2 AP 정보를 전송하고,상기 제1 AP 정보와 상기 제2 AP 정보에 근거하여 Wi-Fi 변경을 결정하고,상기 Wi-Fi 변경에 근거하여 상기 제1 AP 정보와 관련된 제1 AP(330a)를 통해 온보딩된 하나 또는 그 이상의 제2 IoT 장치들(320a)을 식별하고,상기 제2 IoT 장치들이 상기 제2 AP 정보에 근거하여 상기 제2 AP와 연결하도록 상기 제2 IoT 장치들로 상기 제2 AP 정보를 전송하고,상기 제2 IoT 장치들의 온라인 상태를 알리는 온보딩 결과를 서버(310)로부터 수신하도록 구성되는 것을 특징으로 하는 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제 1 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는,상기 제1 IoT 장치의 연결 진단(910c)을 요청하는 사용자 입력을 수신하고,상기 사용자 입력에 근거하여 상기 제1 IoT 장치의 연결 진단을 수행하고,상기 연결 진단을 통해 AP 발견 실패 또는 패스워드 불일치로 진단한 경우, 하나 또는 그 이상의 Wi-Fi 네트워크를 포함하는 Wi-Fi 네트워크 목록을 디스플레이하고, 상기 Wi-Fi 네트워크 목록을 통해 선택된 Wi-Fi 네트워크와 관련된 상기 제2 AP 정보를 상기 제1 IoT 장치로 전송하도록 구성되는 것을 특징으로 하는 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제 1 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는,상기 제1 IoT 장치의 Wi-Fi 업데이트(910b)를 요청하는 사용자 입력을 수신하고,상기 사용자 입력에 근거하여 상기 제1 IoT 장치의 Wi-Fi 업데이트를 수행하고,상기 Wi-Fi 업데이트를 통해 상기 전자 장치가 연결되어 있는 제2 AP와 관련된 상기 제2 AP 정보를 상기 제1 IoT 장치로 전송하도록 구성되는 것을 특징으로 하는 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제 1 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는,상기 제1 IoT 장치의 재온보딩(910a)을 통해 상기 제2 AP 정보를 상기 제1 IoT 장치로 전송하도록 구성되는 것을 특징으로 하는 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제 1 항 내지 제 4 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는,상기 하나 또는 그 이상의 제2 IoT 장치들의 오프라인 상태를 감지함에 근거하여 지정된 AP 정보를 이용하여 핫스팟 신호를 브로드캐스트하고,상기 핫스팟 신호에 근거하여 상기 하나 또는 그 이상의 제2 IoT 장치들과 핫스팟 연결을 생성하고,상기 핫스팟 연결을 통해 상기 제2 AP 정보를 전송하도록 구성되고,상기 지정된 AP 정보는, 상기 제1 AP 정보 또는 미리 정해지는 AP 정보를 포함하는 것을 특징으로 하는 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제 1 항 내지 제 4 항 중 어느 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는,상기 하나 또는 그 이상의 제2 IoT 장치들의 오프라인 상태를 감지함에 근거하여 상기 하나 또는 그 이상의 제2 IoT 장치들이 SoftAP 모드로 동작하도록 요청하는 정보를 상기 하나 또는 그 이상의 제2 IoT 장치들로 전송하고,상기 하나 또는 그 이상의 제2 IoT 장치들과 SoftAP 연결을 생성하고,상기 SoftAP 연결을 통해 상기 제2 AP 정보를 전송하도록 구성되고,상기 정보는 상기 전자 장치와 상기 하나 또는 그 이상의 제2 IoT 장치들 간의 핫스팟 연결을 통해 전송되거나, 또는 BLE(Bluetooth low energy) 신호를 통해 전송되는 것을 특징으로 하는 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제 1 항 내지 제 4 항 중 어느 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는,상기 하나 또는 그 이상의 제2 IoT 장치들의 오프라인 상태를 감지함에 근거하여 상기 하나 또는 그 이상의 제2 IoT 장치들과 Wi-Fi aware 연결을 생성하고,상기 Wi-Fi aware 연결을 통해 상기 제2 AP 정보를 전송하도록 구성되는 것을 특징으로 하는 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제 1 항 내지 제 7 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는,상기 하나 또는 그 이상의 제2 IoT 장치들의 오프라인 상태를 알리는 정보를 상기 서버 또는 상기 하나 또는 그 이상의 제2 IoT 장치들로부터 수신하도록 구성되는 것을 특징으로 하는 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제 1 항 내지 제 8 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는,주변 검색을 통해 오프라인 상태인 적어도 하나의 제3 IoT 장치를 디스커버리하고,상기 적어도 하나의 제3 IoT 장치의 Wi-Fi 재연결을 위해 상기 적어도 하나의 제3 IoT 장치에게 상기 제2 AP 정보를 전송하도록 구성되는 것을 특징으로 하는 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제 9 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는,핫스팟 연결, SoftAP 연결, 또는 Wi-Fi aware 연결 중 적어도 하나를 사용하여 상기 제2 AP 정보를 상기 제2 IoT 장치들에게 전송하도록 구성되는 것을 특징으로 하는 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 전자 장치(201)의 동작 방법에 있어서,온보딩된 제1 IoT 장치(320d)와 관련된 제1 AP에 대한 제1 AP 정보를 획득하는 동작(905)과,상기 제1 IoT 장치의 오프라인 상태를 감지함에 근거하여 Wi-Fi 재연결을 위한 제2 AP 정보를 상기 제1 IoT 장치로 전송하는 동작(910)과,상기 제1 AP 정보와 상기 제2 AP 정보에 근거하여 Wi-Fi 변경을 결정하는 동작(915)과,상기 Wi-Fi 변경에 근거하여 상기 제1 AP 정보와 관련된 제1 AP(330a)를 통해 온보딩된 하나 또는 그 이상의 제2 IoT 장치들(320a)을 식별하는 동작(920)과,상기 제2 IoT 장치들이 상기 제2 AP 정보에 근거하여 상기 제2 AP와 연결하도록 상기 제2 IoT 장치들로 상기 제2 AP 정보를 전송하는 동작(925)과,상기 제2 IoT 장치들의 온라인 상태를 알리는 온보딩 결과를 서버(310)로부터 수신하는 동작(930)을 포함하는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제 11 항에 있어서, 상기 제2 AP 정보를 상기 제1 IoT 장치로 전송하는 동작은,상기 제1 IoT 장치의 연결 진단(910c)을 요청하는 사용자 입력을 수신하는 동작과,상기 사용자 입력에 근거하여 상기 제1 IoT 장치의 연결 진단을 수행하는 동작과,상기 연결 진단을 통해 AP 발견 실패 또는 패스워드 불일치로 진단한 경우, 하나 또는 그 이상의 Wi-Fi 네트워크를 포함하는 Wi-Fi 네트워크 목록을 디스플레이하는 동작과, 상기 Wi-Fi 네트워크 목록을 통해 선택된 Wi-Fi 네트워크와 관련된 상기 제2 AP 정보를 상기 제1 IoT 장치로 전송하는 동작을 포함하는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제 11 항에 있어서, 상기 제2 AP 정보를 상기 제1 IoT 장치로 전송하는 동작은,상기 제1 IoT 장치의 Wi-Fi 업데이트(910b)를 요청하는 사용자 입력을 수신하는 동작과,상기 사용자 입력에 근거하여 상기 제1 IoT 장치의 Wi-Fi 업데이트를 수행하는 동작과,상기 Wi-Fi 업데이트를 통해 상기 전자 장치가 연결되어 있는 제2 AP와 관련된 상기 제2 AP 정보를 상기 제1 IoT 장치로 전송하는 동작을 포함하는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제 11 항에 있어서, 상기 제2 AP 정보를 상기 제1 IoT 장치로 전송하는 동작은,상기 제1 IoT 장치의 재온보딩(910a)을 통해 상기 제2 AP 정보를 상기 제1 IoT 장치로 전송하는 동작을 포함하는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제 11 항 내지 제 14 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제2 AP 정보를 상기 하나 또는 그 이상의 제2 IoT 장치들로 전송하는 동작은,상기 하나 또는 그 이상의 제2 IoT 장치들의 오프라인 상태를 감지함에 근거하여 지정된 AP 정보를 이용하여 핫스팟 신호를 브로드캐스트하는 동작과,상기 핫스팟 신호에 근거하여 상기 하나 또는 그 이상의 제2 IoT 장치들과 핫스팟 연결을 생성하는 동작과,상기 핫스팟 연결을 통해 상기 제2 AP 정보를 전송하도록 구성되는 동작을 포함하고,상기 지정된 AP 정보는, 상기 제1 AP 정보 또는 미리 정해지는 AP 정보를 포함하는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제 11 항 내지 제 14 항 중 어느 항에 있어서, 상기 제2 AP 정보를 상기 하나 또는 그 이상의 제2 IoT 장치들로 전송하는 동작은,상기 하나 또는 그 이상의 제2 IoT 장치들의 오프라인 상태를 감지함에 근거하여 상기 하나 또는 그 이상의 제2 IoT 장치들이 SoftAP 모드로 동작하도록 요청하는 정보를 상기 하나 또는 그 이상의 제2 IoT 장치들로 전송하는 동작과,상기 하나 또는 그 이상의 제2 IoT 장치들과 SoftAP 연결을 생성하는 동작과,상기 SoftAP 연결을 통해 상기 제2 AP 정보를 전송하도록 구성되는 동작을 포함하고,상기 정보는 상기 전자 장치와 상기 하나 또는 그 이상의 제2 IoT 장치들 간의 핫스팟 연결을 통해 전송되거나, 또는 BLE(Bluetooth low energy) 신호를 통해 전송되는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제 11 항 내지 제 14 항 중 어느 항에 있어서, 상기 제2 AP 정보를 상기 하나 또는 그 이상의 제2 IoT 장치들로 전송하는 동작은,상기 하나 또는 그 이상의 제2 IoT 장치들의 오프라인 상태를 감지함에 근거하여 상기 하나 또는 그 이상의 제2 IoT 장치들과 Wi-Fi aware 연결을 생성하는 동작과,상기 Wi-Fi aware 연결을 통해 상기 제2 AP 정보를 전송하는 동작을 포함하는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제 11 항 내지 제 17 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 하나 또는 그 이상의 제2 IoT 장치들의 오프라인 상태를 알리는 정보를 상기 서버 또는 상기 하나 또는 그 이상의 제2 IoT 장치들로부터 수신하는 동작을 더 포함하는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제 11 항 내지 제 18 항 중 어느 한 항에 있어서, 주변 검색을 통해 오프라인 상태인 적어도 하나의 제3 IoT 장치를 디스커버리하는 동작과,상기 적어도 하나의 제3 IoT 장치의 Wi-Fi 재연결을 위해 상기 제2 AP 정보를 상기 적어도 하나의 제3 IoT 장치로 전송하는 동작을 더 포함하는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제 19 항에 있어서, 상기 제2 AP 정보는,핫스팟 연결, SoftAP 연결, 또는 Wi-Fi aware 연결 중 적어도 하나를 사용하여 상기 제2 IoT 장치들로 전송되는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code>119981042713</code><country>대한민국</country><engName>SAMSUNG ELECTRONICS CO., LTD.</engName><name>삼성전자주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code> </code><country> </country><engName>KIM, Namjin</engName><name>김남진</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code> </code><country> </country><engName>KIM, Sijae</engName><name>김시재</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code> </code><country> </country><engName>PARK, Sungmi</engName><name>박성미</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code> </code><country> </country><engName>SHIN, Moohyun</engName><name>신무현</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 종로구 명륜동*가 ***-* 미화빌딩(이건주특허법률사무소)</address><code>920040001063</code><country>대한민국</country><engName>KIM, Jeoung-Hoon</engName><name>김정훈</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 종로구 명륜동*가 ***-*  미화빌딩 이건주특허법률사무소</address><code>919980003398</code><country>대한민국</country><engName>LEE, Keon Joo</engName><name>이건주</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2023.01.03</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0009439-71</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.11.06</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-1240564-81</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>접수중 (On receiving) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.11.06</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-1240565-26</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020230000853.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c938a1d9d6b083f0a92073c6507731d8ee8b5ba694d86d5f11cc6cd26861ac92f47e2b72a2345f6d417cc0a2c01bc0137ac685d188a9b20ecb7</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf7bd11b745f5bb5a6fc06de10c841e42dcfe1b77883a3864bc5fb2c39d10329df28abc3417578955e41db3eb01a871c48003b0f480afed0e4</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>