<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:41:17.4117</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2021.03.15</applicationDate><applicationFlag>특허</applicationFlag><applicationNumber>10-2025-7008588</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>망막 색소 침착을 기반으로 한 플래시 강도의 동적 조정</inventionTitle><inventionTitleEng>DYNAMIC ADJUSTMENT OF FLASH INTENSITY BASED ON RETINAL  PIGMENTATION</inventionTitleEng><openDate>2025.03.28</openDate><openNumber>10-2025-0043585</openNumber><originalApplicationDate>2021.03.15</originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/분할</originalApplicationKind><originalApplicationNumber>10-2022-7036028</originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.03.14</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2025.03.14</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61B 3/12</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61B 3/14</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61B 3/00</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo><familyApplicationNumber>1020227036028</familyApplicationNumber></familyInfo></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 망막 색소 침착에 기초하여 플래시 강도를 조정하기 위한 시스템 및 방법이 본 명세서에 개시된다. 일 실시예에서, 프로세서는 촬상 장치에 위치하는 눈 망막의 망막 색소 침착을 판정한다. 프로세서는 망막 색소 침착에 기초하여 플래시 컴포넌트의 강도를 제1 강도에서 제2 강도로 조정하도록 촬상 장치에 명령한다. 프로세서는 제2 강도로 플래시 컴포넌트에 의해 조명된 이미지를 촬영하도록 촬상 장치에 명령하고, 촬상 장치로부터 이미지를 수신한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2021.09.23</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2021188462</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2021.03.15</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2021/022424</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 망막 색소 침착(retinal pigmentation)에 기초하여 플래시 강도를 조절하는 방법으로서, 상기 방법은 하나 이상의 프로세서에 의해 수행되고,상기 하나 이상의 프로세서에 의해 촬상 장치에 위치하는 눈 망막의 망막 색소 침착을, 망막에 의해 적외선 신호가 흡수된 것에 대한 피드백에 기초하여 판정하는 단계;상기 하나 이상의 프로세서에 의해 상기 망막 색소 침착에 기초하여 제1 강도에서 제2 강도로 플래시 컴포넌트의 강도를 조정하도록 상기 촬상 장치에 명령하는 단계;상기 하나 이상의 프로세서에 의해 상기 제2 강도로 상기 플래시 컴포넌트에 의해 조명되는 이미지를 촬영하도록 상기 촬상 장치에 명령하는 단계; 및상기 하나 이상의 프로세서에 의해 상기 촬상 장치로부터 상기 이미지를 수신하는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는 망막 색소 침착에 기초하여 플래시 강도를 조절하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 촬상 장치에 위치하는 눈 망막의 망막 색소 침착을 판정하는 단계는:상기 촬상 장치로부터 상기 눈의 제1 이미지를 수신하는 단계;상기 제1 이미지가 과소 노출이라고 판정하는 단계; 및상기 제1 이미지가 과소 노출이라는 판정에 응답하여, 상기 제2 강도를 상기 제1 강도에 비해 증가된 강도로 결정하는 단계를 포함하는, 망막 색소 침착에 기초하여 플래시 강도를 조절하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서, 상기 촬상 장치에 위치하는 눈 망막의 망막 색소 침착을 판정하는 단계는:상기 촬상 장치로부터 상기 눈의 제1 이미지를 수신하는 단계;상기 제1 이미지가 과다 노출이라고 판정하는 단계; 및상기 제1 이미지가 과다 노출이라는 판정에 응답하여, 상기 제2 강도를 상기 제1 강도에 비해 감소된 강도로 결정하는 단계를 포함하는 망막 색소 침착에 기초하여 플래시 강도를 조절하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서에 의해 상기 이미지의 특징부에 기초하여 상기 망막의 망막 상태를 진단하는 단계를 더 포함하는 망막 색소 침착에 기초하여 플래시 강도를 조절하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항에 있어서, 상기 플래시 컴포넌트의 강도를 조정하도록 상기 촬상 장치에 명령하는 단계는 애플리케이션 프로토콜 인터페이스(API)를 사용하여 명령을 전송하는 단계를 포함하는 망막 색소 침착에 기초하여 플래시 강도를 조절하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에 있어서, 상기 제1 강도는 디폴트 강도 또는 마지막으로 사용된 강도 중 적어도 하나인 망막 색소 침착에 기초하여 플래시 강도를 조절하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항에 있어서,상기 하나 이상의 프로세서에 의해 수신된 이미지가 적정하게 노출되었는지 판정하는 단계; 및상기 하나 이상의 프로세서에 의해 상기 수신된 이미지가 적정하게 노출되지 않았다는 판정에 응답하여, 제3 강도를 사용하여 추가 이미지를 촬영하도록 상기 촬상 장치에 명령하는 단계를 더 포함하는 망막 색소 침착에 기초하여 플래시 강도를 조절하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항에 있어서, 상기 망막의 망막 색소 침착을 판정하는 단계는 상기 망막 내의 복수의 색소 침착을 식별하는 단계를 포함하고, 상기 제2 강도는 상기 복수의 색소 침착 중 제1 망막 색소 침착에 기초하여 결정되며, 상기 방법은:상기 복수의 색소 침착 중 제2 망막 색소 침착에 기초하여 상기 제2 강도로부터 제3 강도로 상기 플래시 컴포넌트의 강도를 조정하도록 상기 촬상 장치에 명령하는 단계;상기 제3 강도에서 상기 플래시 컴포넌트에 의해 조명되는 추가 이미지를 촬영하도록 상기 촬상 장치에 명령하는 단계; 및상기 촬상 장치로부터 상기 추가 이미지를 수신하는 단계를 더 포함하는 망막 색소 침착에 기초하여 플래시 강도를 조절하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 비일시적 컴퓨터 판독 가능 저장 매체에 저장된 망막 색소 침착에 기초하여 플래시 강도를 조절하는 컴퓨터 프로그램으로서, 상기 컴퓨터 프로그램은 컴퓨터 프로그램 코드를 포함하고, 상기 컴퓨터 프로그램 코드는:촬상 장치에 위치하는 눈 망막의 망막 색소 침착을, 망막에 의해 적외선 신호가 흡수된 것에 대한 피드백에 기초하여 판정하는 컴퓨터 프로그램 코드;상기 망막 색소 침착에 기초하여 제1 강도에서 제2 강도로 플래시 컴포넌트의 강도를 조정하도록 상기 촬상 장치에 명령하는 컴퓨터 프로그램 코드;상기 제2 강도로 상기 플래시 컴포넌트에 의해 조명되는 이미지를 촬영하도록 상기 촬상 장치에 명령하는 컴퓨터 프로그램 코드; 및상기 촬상 장치로부터 상기 이미지를 수신하는 컴퓨터 프로그램 코드를 포함하는 것을 특징으로 하는 망막 색소 침착에 기초하여 플래시 강도를 조절하는 컴퓨터 프로그램.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9항에 있어서, 상기 촬상 장치에 위치하는 눈 망막의 망막 색소 침착을 판정하는 컴퓨터 프로그램 코드는:상기 촬상 장치로부터 상기 눈의 제1 이미지를 수신하는 컴퓨터 프로그램 코드;상기 제1 이미지가 과소 노출이라고 판정하는 컴퓨터 프로그램 코드; 및상기 제1 이미지가 과소 노출이라는 판정에 응답하여, 상기 제2 강도를 상기 제1 강도에 비해 증가된 강도로 결정하는 컴퓨터 프로그램 코드를 포함하는 것을 특징으로 하는 망막 색소 침착에 기초하여 플래시 강도를 조절하는 컴퓨터 프로그램.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제9항에 있어서, 상기 촬상 장치에 위치하는 눈 망막의 망막 색소 침착을 판정하는 컴퓨터 프로그램 코드는: 상기 촬상 장치로부터 상기 눈의 제1 이미지를 수신하는 컴퓨터 프로그램 코드;상기 제1 이미지가 과다 노출이라고 판정하는 컴퓨터 프로그램 코드; 및상기 제1 이미지가 과다 노출이라는 판정에 응답하여, 상기 제2 강도를 상기 제1 강도에 비해 감소된 강도로 결정하는 컴퓨터 프로그램 코드를 포함하는 것을 특징으로 하는 망막 색소 침착에 기초하여 플래시 강도를 조절하는 컴퓨터 프로그램.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제9항에 있어서, 상기 망막의 망막 색소 침착을 판정하는 컴퓨터 프로그램 코드는 상기 망막 내의 복수의 색소 침착을 식별하는 컴퓨터 프로그램 코드를 포함하고, 상기 제2 강도는 상기 복수의 색소 침착 중 제1 망막 색소 침착에 기초하여 결정되며, 상기 컴퓨터 프로그램 코드는:상기 복수의 색소 침착 중 제2 망막 색소 침착에 기초하여 상기 제2 강도로부터 제3 강도로 상기 플래시 컴포넌트의 강도를 조정하도록 상기 촬상 장치에 명령하는 컴퓨터 프로그램 코드;상기 제3 강도로 상기 플래시 컴포넌트에 의해 조명되는 추가 이미지를 촬영하도록 상기 촬상 장치에 명령하는 컴퓨터 프로그램 코드; 및상기 촬상 장치로부터 상기 추가 이미지를 수신하는 컴퓨터 프로그램 코드를 더 포함하는 것을 특징으로 하는 망막 색소 침착에 기초하여 플래시 강도를 조절하는 컴퓨터 프로그램.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제9항에 있어서, 상기 컴퓨터 프로그램 코드는 상기 이미지의 특징부에 기초하여 상기 망막의 망막 상태를 진단하는 컴퓨터 프로그램 코드를 더 포함하는 것을 특징으로 하는 망막 색소 침착에 기초하여 플래시 강도를 조절하는 컴퓨터 프로그램.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제9항에 있어서, 상기 플래시 컴포넌트의 강도를 조정하도록 상기 촬상 장치에 명령하는 컴퓨터 프로그램 코드는 애플리케이션 프로토콜 인터페이스(API)를 사용하여 명령을 전송하는 컴퓨터 프로그램 코드를 포함하는 컴퓨터 프로그램.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제9항에 있어서, 상기 제1 강도는 디폴트 강도 또는 마지막으로 사용된 강도 중 적어도 하나인 컴퓨터 프로그램.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제9항에 있어서, 상기 컴퓨터 프로그램 코드는,수신된 이미지가 적정하게 노출되었는지 판정하는 컴퓨터 프로그램 코드; 및상기 수신된 이미지가 적정하게 노출되지 않았다는 판정에 응답하여, 제3 강도를 사용하여 추가 이미지를 촬영하도록 상기 촬상 장치에 명령하는 컴퓨터 프로그램 코드;를 더 포함하는, 컴퓨터 프로그램.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 비일시적 컴퓨터 판독 가능 저장 매체에 저장된 망막 색소 침착에 기초하여 플래시 강도를 조절하는 컴퓨터 프로그램으로서, 상기 컴퓨터 프로그램은 컴퓨터 프로그램 코드를 포함하고, 상기 컴퓨터 프로그램 코드는:촬상 장치에 위치하는 눈 망막의 망막 색소 침착을, 망막에 의해 적외선 신호가 흡수된 것에 대한 피드백에 기초하여 판정하기 위한 제1 모듈;상기 망막 색소 침착에 기초하여 제1 강도에서 제2 강도로 플래시 컴포넌트의 강도를 조절하도록 상기 촬상 장치에 명령하기 위한 제2 모듈;상기 제2 강도에서 상기 플래시 컴포넌트에 의해 조명되는 이미지를 촬영하도록 상기 촬상 장치에 명령하기 위한 제3 모듈; 및상기 촬상 장치로부터 상기 이미지를 수신하기 위한 제4 모듈을 포함하는 것을 특징으로 하는 망막 색소 침착에 기초하여 플래시 강도를 조절하는 컴퓨터 프로그램.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17항에 있어서, 상기 제1 모듈은:상기 촬상 장치로부터 상기 눈의 제1 이미지를 수신하는 서브-모듈;상기 제1 이미지가 과소 노출이라고 판정하는 서브-모듈; 및상기 제1 이미지가 과소 노출이라는 판정에 응답하여, 상기 제2 강도를 상기 제1 강도에 비해 증가된 강도로 결정하는 서브-모듈을 포함하는 것을 특징으로 하는 망막 색소 침착에 기초하여 플래시 강도를 조절하는 컴퓨터 프로그램.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제17항에 있어서, 상기 이미지의 특징부에 기초하여 상기 망막의 망막 상태를 진단하는 제5 모듈을 더 포함하는 컴퓨터 프로그램.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제17항에 있어서, 상기 플래시 컴포넌트의 강도를 조정하도록 상기 촬상 장치에 명령하는 단계는 애플리케이션 프로토콜 인터페이스(API)를 사용하여 명령을 전송하는 단계를 포함하는 컴퓨터 프로그램.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국, 아이오와 *****, 코랄빌, 스위트 ***, *** *쓰 스트리트</address><code>520220036753</code><country>미국</country><engName>DIGITAL DIAGNOSTICS INC.</engName><name>디지털 다이그노스틱스 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국, 아이오와 *****, 코랄빌, 오...</address><code> </code><country>미국</country><engName>CLARIDA, Warren, James</engName><name>클라리다, 워렌, 제임스</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국, 아이오와 *****, 코랄빌, 오...</address><code> </code><country>미국</country><engName>AMELON, Ryan, Earl Rohret</engName><name>아멜론, 라이언, 얼 로렛</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국, 아이오와 *****, 코랄빌, 오...</address><code> </code><country>인도</country><engName>SHAH, Abhay</engName><name>샤, 아베이</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국, 아이오와 *****, 코랄빌, 오...</address><code> </code><country>미국</country><engName>SUTHER, Jacob, Patrick</engName><name>슈터, 쟈콥, 패트릭</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국, 아이오와 *****, 코랄빌, 오...</address><code> </code><country>미국</country><engName>NIEMEIJER, Meindert</engName><name>니에메이어, 메인더트</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국, 아이오와 *****, 코랄빌, 오...</address><code> </code><country>미국</country><engName>ABRAMOFF, Michael, David</engName><name>아브라모프, 마이클, 데이비드</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 종로구 종로*길 ** (수송동, **, **층)(법무법인케이씨엘)</address><code>919980001311</code><country>대한민국</country><engName>KIM, Sun Young</engName><name>김 순 영</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 종로구 종로*길 ** (수송동, **, **층)(법무법인케이씨엘)</address><code>919980000403</code><country>대한민국</country><engName>KIM, Young Chol</engName><name>김영철</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.03.19</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>62/992,037</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Divisional Application(International Application)] Patent Application</documentEngName><documentName>[분할출원(국제출원)]특허출원서</documentName><receiptDate>2025.03.14</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0294002-19</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020257008588.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93b6507f49c774daca3b90d65ad28d8dd860518ebc78fc46c37d0929db5df398d43c48e3488a2604a7a83ea6762dc78790b927992071ecd194</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf00351b7d87ac40fcd09f070e670e53d5a3214f1d7ac565c353426a25f56b05a5cea084946d50ef522911b75a1b92a42aa6ff59ec9c869ccb</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>