<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:00:08.08</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.10.25</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7017484</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>애니메이션화된 커스텀 스티커들을 생성하기 위한 방법 및 시스템</inventionTitle><inventionTitleEng>METHOD AND SYSTEM FOR CREATING ANIMATED CUSTOM STICKERS</inventionTitleEng><openDate>2024.06.24</openDate><openNumber>10-2024-0093930</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.05.24</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.05.24</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 51/10</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2011.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 13/80</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 11/60</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2011.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 13/40</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/0482</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 커스텀 스티커를 생성하기 위한 동작들을 수행하기 위한 방법들 및 시스템들이 개시된다. 동작들은, 제1 디바이스 상에 구현된 메시징 애플리케이션에 의해, 이미지를 수신하는 동작을 포함한다. 동작들은, 메시징 애플리케이션에 의해, 이미지의 영역을 선택하는 입력을 수신하는 동작을 포함한다. 동작들은, 메시징 애플리케이션에 의해, 입력에 의해 선택된 이미지의 영역을 포함하는 그래픽 요소를 생성하는 동작을 포함한다. 동작들은, 메시징 애플리케이션에 의해, 그래픽 요소에 하나 이상의 시각적 효과를 적용하는 동작을 포함한다. 동작들은, 그래픽 요소가 복수의 애니메이션 패턴으로부터 선택된 주어진 애니메이션 패턴에 따라 애니메이션화되게 야기하여 애니메이션화된 커스텀 그래픽을 생성하는 동작을 포함한다. 동작들은 제1 디바이스로부터 제2 디바이스로 하나 이상의 시각적 효과를 갖는 애니메이션화된 커스텀 그래픽을 전송하는 동작을 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.05.04</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023076236</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.10.25</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2022/047686</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 방법으로서:제1 디바이스 상에 구현된 메시징 애플리케이션에 의해, 이미지를 수신하는 단계;상기 메시징 애플리케이션에 의해, 상기 이미지의 영역을 선택하는 입력을 수신하는 단계;상기 메시징 애플리케이션에 의해, 상기 입력에 의해 선택된 상기 이미지의 영역을 포함하는 그래픽 요소를 생성하는 단계;상기 메시징 애플리케이션에 의해, 하나 이상의 시각적 효과를 상기 그래픽 요소에 적용하는 단계;복수의 애니메이션 패턴으로부터 선택된 주어진 애니메이션 패턴에 따라 상기 그래픽 요소가 애니메이션화되게 야기하여 애니메이션화된 커스텀 그래픽을 생성하는 단계; 및상기 하나 이상의 시각적 효과를 갖는 상기 애니메이션화된 커스텀 그래픽을 상기 제1 디바이스로부터 제2 디바이스로 전송하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 이미지를 수신하는 단계는:상기 제1 디바이스의 카메라로 이미지 또는 비디오를 캡처하는 단계; 및상기 카메라에 의해 캡처된 상기 이미지 또는 비디오의 선택을 수신하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항 또는 제2항에 있어서, 상기 이미지는 외부 소스로부터 수신되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항 내지 제3항 중 어느 한 항에 있어서,상기 메시징 애플리케이션에 의해, 크롭(crop) 옵션, 시각적 효과 옵션, 및 애니메이션 옵션을 포함하는 옵션들의 메뉴를 디스플레이하는 단계 - 상기 옵션들의 메뉴는 상기 이미지와 함께 디스플레이됨 - 를 추가로 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4항에 있어서,상기 크롭 옵션의 제1 선택을 수신하는 단계; 및자재화법(freehand) 스타일, 미리 정의된 형상, 및 자동 영역 추출을 포함하는 복수의 크롭 스타일을 디스플레이하는 단계를 추가로 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제4항 또는 제5항에 있어서,상기 자재화법 스타일의 제2 선택을 수신하는 단계;상기 제2 선택에 응답하여, 상기 이미지의 영역을 정의하는 형상을 그리는 자재화법 입력을 검출하는 단계; 및종료 포인트가 상기 형상의 시작 포인트에 도달했을 때 상기 형상이 완전히 그려졌다는 것을 검출한 것에 응답하여, 상기 그래픽 요소 내에 포함시킬 상기 이미지의 영역을 추출하는 단계를 추가로 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제4항 내지 제6항 중 어느 한 항에 있어서,상기 자동 영역 추출의 제2 선택을 수신하는 단계;상기 제2 선택에 응답하여, 상기 이미지에 묘사된 객체를 식별하는 단계; 및상기 식별된 객체에 포함시킬 상기 이미지의 영역을 추출하는 단계를 추가로 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항 내지 제7항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 하나 이상의 시각적 효과는 윤곽, 텍스트, 스티커, 또는 미디어 아이템을 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항 내지 제8항 중 어느 한 항에 있어서,상기 이미지의 영역의 하나 이상의 속성을 식별하는 단계; 및상기 하나 이상의 속성에 기초하여, 복수의 시각적 효과를 자동으로 탐색하여 상기 하나 이상의 시각적 효과를 식별하고 추천하는 단계를 추가로 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항 내지 제9항 중 어느 한 항에 있어서,상기 메시징 애플리케이션에 의해, 상기 복수의 애니메이션 패턴을 디스플레이하는 단계 - 상기 복수의 애니메이션 패턴은 바운스 애니메이션, 미러 애니메이션, 및 스핀 애니메이션을 포함함 -; 및상기 디스플레이된 복수의 애니메이션 패턴으로부터 상기 주어진 애니메이션 패턴의 제1 선택을 수신하는 단계 - 상기 그래픽 요소는 상기 하나 이상의 시각적 효과와 독립적으로 애니메이션화됨 - 를 추가로 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항 내지 제10항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 애니메이션화된 커스텀 그래픽을, 복수의 이전에 생성된 애니메이션화된 커스텀 그래픽을 포함하는 리스트에 저장하는 단계를 추가로 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1항 내지 제11항 중 어느 한 항에 있어서,상기 메시징 애플리케이션에 의해, 실세계 환경을 묘사하는 비디오를 디스플레이하는 단계;상기 애니메이션화된 커스텀 그래픽을 3차원 가상 요소로 변환하는 단계; 및상기 애니메이션화된 커스텀 그래픽을 포함하는 상기 3차원 가상 요소를 상기 비디오에 추가하는 단계를 추가로 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1항 내지 제12항 중 어느 한 항에 있어서,제1 수의 애니메이션화된 커스텀 그래픽이 상기 메시징 애플리케이션과 연관된 사용자 계정에 의해 생성된 것을 결정하는 단계;상기 사용자 계정에 의해 생성된 상기 애니메이션화된 커스텀 그래픽의 제1 수를 제1 임계값과 비교하는 단계; 및상기 사용자 계정에 의해 생성된 상기 애니메이션화된 커스텀 그래픽의 제1 수가 상기 제1 임계값을 넘은 것을 결정한 것에 응답하여, 진보된 시각적 효과들이 상기 그래픽 요소에 적용되는 것을 가능하게 하는 단계를 추가로 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13항에 있어서, 상기 진보된 시각적 효과들은 지오필터, 캡션 스타일, 및 3차원 스티커 중 적어도 하나를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제13항 또는 제14항에 있어서,상기 사용자 계정에 의해 생성된 상기 애니메이션화된 커스텀 그래픽의 제1 수를 상기 제1 임계값보다 더 큰 제2 임계값과 비교하는 단계; 및상기 사용자 계정에 의해 생성된 상기 애니메이션화된 커스텀 그래픽의 제1 수가 상기 제2 임계값을 넘은 것을 결정한 것에 응답하여, 증강 현실 경험 생성 애플리케이션에 대한 액세스를 구매하기 위한 옵션을 생성하는 단계를 추가로 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제1항 내지 제15항 중 어느 한 항에 있어서,복수의 사용자가 상기 메시징 애플리케이션과 연관된 사용자 계정에 의해 생성된 이전에 생성된 애니메이션화된 커스텀 그래픽을 보거나 공유한 것을 결정하는 단계;상기 복수의 사용자 중 사용자들의 수가 임계값을 넘은 것을 결정하는 단계; 및상기 복수의 사용자 중 사용자들의 수가 임계값을 넘은 것을 결정한 것에 응답하여, 진보된 시각적 효과들이 상기 그래픽 요소에 적용되는 것을 가능하게 하는 단계를 추가로 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제1항 내지 제16항 중 어느 한 항에 있어서,하나 이상의 키워드의 선택을 수신하는 단계; 및상기 하나 이상의 키워드를 상기 애니메이션화된 커스텀 그래픽과 연관시키는 단계 - 상기 애니메이션화된 커스텀 그래픽은 상기 선택된 하나 이상의 키워드에 기초하여 하나 이상의 다른 사용자에 의해 탐색됨 - 를 추가로 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제1항 내지 제17항 중 어느 한 항에 있어서,상기 메시징 애플리케이션에 의해, 속성 제어 정보를 디스플레이하는 단계 - 상기 속성 제어 정보는 상기 애니메이션화된 커스텀 그래픽의 생성자로서 익명으로 남겨지는 제1 옵션, 및 상기 애니메이션화된 커스텀 그래픽을 생성한 사용자에 관한 제한된 정보를 공유하는 제2 옵션을 포함함 -; 및상기 제1 옵션이 선택되었는지 또는 상기 제2 옵션이 선택되었는지에 기초하여 속성 제어 정보를 상기 애니메이션화된 커스텀 그래픽과 연관시키는 단계를 추가로 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 시스템으로서:프로세서; 및상기 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 프로세서로 하여금 동작들을 수행하게 야기하는 명령어들이 저장된 메모리 컴포넌트를 포함하고, 상기 동작들은: 제1 디바이스 상에 구현된 메시징 애플리케이션에 의해, 이미지를 수신하는 동작; 상기 메시징 애플리케이션에 의해, 상기 이미지의 영역을 선택하는 입력을 수신하는 동작; 상기 메시징 애플리케이션에 의해, 상기 입력에 의해 선택된 상기 이미지의 영역을 포함하는 그래픽 요소를 생성하는 동작; 상기 메시징 애플리케이션에 의해, 하나 이상의 시각적 효과를 상기 그래픽 요소에 적용하는 동작; 복수의 애니메이션 패턴으로부터 선택된 주어진 애니메이션 패턴에 따라 상기 그래픽 요소가 애니메이션화되게 야기하여 애니메이션화된 커스텀 그래픽을 생성하는 동작; 및 상기 하나 이상의 시각적 효과를 갖는 상기 애니메이션화된 커스텀 그래픽을 상기 제1 디바이스로부터 제2 디바이스로 전송하는 동작을 포함하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 프로세서로 하여금 동작들을 수행하게 야기하는 명령어들을 저장하는 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서, 상기 동작들은:제1 디바이스 상에 구현된 메시징 애플리케이션에 의해, 이미지를 수신하는 동작;상기 메시징 애플리케이션에 의해, 상기 이미지의 영역을 선택하는 입력을 수신하는 동작;상기 메시징 애플리케이션에 의해, 상기 입력에 의해 선택된 상기 이미지의 영역을 포함하는 그래픽 요소를 생성하는 동작;상기 메시징 애플리케이션에 의해, 하나 이상의 시각적 효과를 상기 그래픽 요소에 적용하는 동작;복수의 애니메이션 패턴으로부터 선택된 주어진 애니메이션 패턴에 따라 상기 그래픽 요소가 애니메이션화되게 야기하여 애니메이션화된 커스텀 그래픽을 생성하는 동작; 및상기 하나 이상의 시각적 효과를 갖는 상기 애니메이션화된 커스텀 그래픽을 상기 제1 디바이스로부터 제2 디바이스로 전송하는 동작을 포함하는 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 ***** 캘리포니아주 산타 모니카 써티퍼스트 스트리트 ****</address><code>520140253774</code><country>미국</country><engName>SNAP INC.</engName><name>스냅 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>GOODRICH, Kyle</engName><name>굿리치, 카일</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>HEIKKINEN, Christie Marie</engName><name>헤이키넨, 크리스티 마리</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>JAVIDPOUR, Pedram</engName><name>자비드푸르, 페드람</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>MCPHEE, Andrew James</engName><name>맥피, 앤드류 제임스</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>MORENO, Daniel</engName><name>모레노, 다니엘</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>920010003368</code><country>대한민국</country><engName>Kim Yeon Song</engName><name>김연송</name></agentInfo><agentInfo><address>서울특별시 종로구 사직로*길 **, 세양빌딩 (내자동) *층(김.장법률사무소)</address><code>919980003619</code><country>대한민국</country><engName>YANG, Young June</engName><name>양영준</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>919990005000</code><country>대한민국</country><engName>PAIK MAN GI</engName><name>백만기</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.10.29</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/514,314</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.05.24</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0564918-92</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2024.05.24</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0565270-83</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.05.28</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0087679-56</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.10.15</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0994541-83</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247017484.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c936d98bbcc912edd1bf2b3881d62908355b3110e0bac8dc146c5f9449930e35ad60f816f7c43ab736306f6def9a2f893e26dc9e0b12d2ca876</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf6358092c2c1bda0d2b4c779720c11baffe031e08a155ac674cdf384073508f71cd9af09e089b06244fedbf51d6ed5b46e57c4e957dc18320</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>