<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 17:51:20.5120</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.11.09</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-0154175</applicationNumber><claimCount>10</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>AI를 이용한 쿠폰 타겟 광고 방법, 컴퓨터 기록매체 및 시스템</inventionTitle><inventionTitleEng>METHOD AND SYSTEM FOR COUPON-BASED TARGETED ADVERTISEMENT  WITH ARTIFICIAL INTELLIGENCE AND COMPUTER READABLE  STORAGE MEDIUM IMPLEMENTING THE SAME</inventionTitleEng><openDate>2025.05.16</openDate><openNumber>10-2025-0068095</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.03.04</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06Q 30/02</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 발명은 AI를 이용해 쿠폰 타게팅의 정확도를 높일 수 있는 AI 쿠폰 타겟 광고 방안을 제안한다. 구체적으로, 광고 서버에서 AI를 이용하여 전자 쿠폰을 타겟 광고하는 방법에 있어서, 광고주 단말기로부터 쿠폰 세부 정보를 포함하는 상기 전자 쿠폰을 수신하는 제1단계; 상기 수신된 전자 쿠폰을 클라이언트 단말기로 소정의 쿠폰 타겟 기준에 기초하여 전송하는 제2단계; 상기 전송된 전자 쿠폰이 상기 클라이언트 단말기에서 사용되었는지 여부에 관한 정보를 포함하여, 상기 전자 쿠폰이 사용된 경우 쿠폰 사용 내역에 관한 정보를 수집하는 제3단계; 상기 쿠폰 세부 정보, 상기 쿠폰 사용 내역 및 기 수집된 상기 클라이언트 단말기의 프로파일 정보에 관한 AI 분석을 실행하는 제4단계; 상기 AI 분석의 결과를 상기 소정의 쿠폰 타겟 기준에 반영해서 보정하여, 보정된 쿠폰 타겟 기준을 생성하는 제5단계; 및 상기 보정된 쿠폰 타겟 기준에 기초하여 상기 전자 쿠폰을 상기 클라이언트 단말기로 전송함으로써 상기 제1단계 내지 상기 제5단계를 반복 수행하는 제6단계를 포함하는 것을 특징으로 하는 컴퓨터로 구현되는 AI를 이용한 쿠폰 타겟 광고 방법이 제시된다. 나아가 본 발명은 이러한 방법을 구현하는 컴퓨터 프로그램의 기록매체 및 그와 관련된 AI 쿠폰 광고 시스템을 제안한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1.  광고 서버에서 AI를 이용하여 전자 쿠폰을 타겟 광고하는 방법에 있어서,광고주 단말기로부터 쿠폰 세부 정보를 포함하는 상기 전자 쿠폰을 수신하는 제1단계;상기 수신된 전자 쿠폰을 클라이언트 단말기로 소정의 쿠폰 타겟 기준에 기초하여 전송하는 제2단계;상기 전송된 전자 쿠폰이 상기 클라이언트 단말기에서 사용되었는지 여부에 관한 정보를 포함하여, 상기 전자 쿠폰이 사용된 경우 쿠폰 사용 내역에 관한 정보를 수집하는 제3단계;상기 쿠폰 세부 정보, 상기 쿠폰 사용 내역 및 기 수집된 상기 클라이언트 단말기의 프로파일 정보에 관한 AI 분석을 실행하는 제4단계;상기 AI 분석의 결과를 상기 소정의 쿠폰 타겟 기준에 반영해서 보정하여, 보정된 쿠폰 타겟 기준을 생성하는 제5단계; 및상기 보정된 쿠폰 타겟 기준에 기초하여 상기 전자 쿠폰을 상기 클라이언트 단말기로 전송함으로써 상기 제1단계 내지 상기 제5단계를 반복 수행하는 제6단계를 포함하는 것을 특징으로 하는 컴퓨터로 구현되는 AI를 이용한 쿠폰 타겟 광고 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>2.  제 1 항에 있어서,상기 제4단계는, 상기 전자 쿠폰이 사용되지 않고 상기 광고 서버가 상기 광고주 단말기 혹은 또 다른 광고주 단말기로부터 수신해서 상기 클라이언트 단말기로 전송한 다른 전자 쿠폰이 사용된 것으로 확인된 경우, 생성형 AI 도구를 이용하여 상기 광고주 단말기에게 상기 전자 쿠폰의 수정을 제안하는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는 AI를 이용한 쿠폰 타겟 광고 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>3.  제 1 항에 있어서,상기 AI 분석은 언어 분석 도구, 이미지나 영상 분석 도구, 혹은 이들을 모두 포함하는 복합적인 AI 분석 도구를 포함하며, 상기 제3단계는 상기 클라이언트 단말기 상에서 상기 복합적인 AI 분석 도구가 실행되도록 하고 그 실행 결과를 수집하는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는 컴퓨터로 구현되는 AI를 이용한 쿠폰 타겟 광고 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>4.  제 1 항에 있어서,상기 쿠폰 세부 정보는 상기 전자 쿠폰의 명칭, 혜택의 내용, 유효 기간, 상기 전자 쿠폰이 적용되는 업종의 카테고리, 상기 전자 쿠폰을 사용할 수 있는 사용처 리스트 혹은 상기 전자 쿠폰이 갖는 상기 혜택의 기 설정된 기준에 따른 환산 가치 중 적어도 하나 이상의 정보를 포함하는 것을 특징으로 하는 컴퓨터로 구현되는 AI를 이용한 쿠폰 타겟 광고 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>5.  광고 서버에 저장되어 동작하고, 컴퓨터로 판독 및 실행 가능한 명령어를 포함하는 컴퓨터 프로그램을 저장하는 기록 매체에 있어서,상기 컴퓨터 프로그램의 상기 명령어는,광고주 단말기로부터 쿠폰 세부 정보를 포함하는 상기 전자 쿠폰을 수신하는 제1명령어;상기 수신된 전자 쿠폰을 클라이언트 단말기로 소정의 쿠폰 타겟 기준에 기초하여 전송하는 제2명령어;상기 전송된 전자 쿠폰이 상기 클라이언트 단말기에서 사용되었는지 여부에 관한 정보를 포함하여, 상기 전자 쿠폰이 사용된 경우 쿠폰 사용 내역에 관한 정보를 수집하는 제3명령어;상기 쿠폰 세부 정보, 상기 쿠폰 사용 내역 및 기 수집된 상기 클라이언트 단말기의 프로파일 정보에 관한 AI 분석을 실행하는 제4명령어;상기 AI 분석의 결과를 상기 소정의 쿠폰 타겟 기준에 반영해서 보정하여, 보정된 쿠폰 타겟 기준을 생성하는 제5명령어; 및상기 보정된 쿠폰 타겟 기준에 기초하여 상기 전자 쿠폰을 상기 클라이언트 단말기로 전송함으로써 상기 제1단계 내지 상기 제5단계를 반복 수행하는 제6명령어를 포함하는 것을 특징으로 하는 컴퓨터로 판독 가능한 AI 쿠폰 타겟 광고 프로그램 기록매체. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>6.  제 5 항에 있어서,상기 제4명령어는, 상기 전자 쿠폰이 사용되지 않고 상기 쿠폰 광고 서버가 상기 광고주 단말기 혹은 또 다른 광고주 단말기로부터 수신해서 상기 클라이언트 단말기로 전송한 다른 전자 쿠폰이 사용된 것으로 확인된 경우, 생성형 AI 도구를 이용하여 상기 광고주 단말기에게 상기 전자 쿠폰의 수정을 제안하는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는 컴퓨터로 판독 가능한 AI 쿠폰 타겟 광고 프로그램 기록매체. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>7.  제 5 항에 있어서,상기 AI 분석은 언어 분석 도구, 이미지나 영상 분석 도구, 혹은 이들을 모두 포함하는 복합적인 AI 분석 도구를 포함하며, 상기 제3명령어는 상기 클라이언트 단말기 상에서 상기 복합적인 AI 분석 도구가 실행되도록 하고 그 실행 결과를 수집하는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는 컴퓨터로 판독 가능한 AI 쿠폰 타겟 광고 프로그램 기록매체. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>8.  AI를 이용하여 전자 쿠폰을 타겟 광고하는 광고 서버 시스템에 있어서,광고주 단말기로부터 쿠폰 세부 정보를 포함하는 상기 전자 쿠폰을 수신하고, 상기 수신된 전자 쿠폰을 클라이언트 단말기로 소정의 쿠폰 타겟 기준에 기초하여 전송하는 쿠폰 광고 서버; 및상기 전송된 전자 쿠폰이 상기 클라이언트 단말기에서 사용되었는지 여부에 관한 정보를 포함하여, 상기 전자 쿠폰이 사용된 경우 쿠폰 사용 내역에 관한 정보를 수집해서 저장하는 쿠폰 광고 데이터베이스를 포함하고,상기 쿠폰 광고 서버는, 상기 쿠폰 세부 정보, 상기 쿠폰 사용 내역 및 기 수집된 상기 클라이언트 단말기의 프로파일 정보를 상기 쿠폰 광고 데이터베이스로부터 읽어들여 AI 분석을 실행하고, 상기 AI 분석의 결과를 상기 소정의 쿠폰 타겟 기준에 반영해서 보정하여, 보정된 쿠폰 타겟 기준을 생성하며,상기 쿠폰 광고 서버는 상기 보정된 쿠폰 타겟 기준에 기초하여 상기 전자 쿠폰을 상기 클라이언트 단말기로 전송하는 것을 특징으로 하는 AI 쿠폰 타겟 광고 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>9.  제 8 항에 있어서,상기 쿠폰 광고 서버는, 상기 전자 쿠폰이 사용되지 않고 상기 쿠폰 광고 서버가 상기 광고주 단말기 혹은 또 다른 광고주 단말기로부터 수신해서 상기 클라이언트 단말기로 전송한 다른 전자 쿠폰이 사용된 것으로 확인된 경우, 상기 AI 분석 시 생성형 AI 도구를 이용하여 상기 전자 쿠폰의 수정안을 자동 생성하고, 상기 광고주 단말기에게 상기 전자 쿠폰의 상기 수정안을 전송하는 것을 특징으로 하는 AI 쿠폰 타겟 광고 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>10.  제 8 항에 있어서,상기 AI 분석은 언어 분석 도구, 이미지나 영상 분석 도구, 혹은 이들을 모두 포함하는 복합적인 AI 분석 도구를 포함하며, 상기 쿠폰 광고 데이터베이스는 상기 클라이언트 단말기 상에서 실행된 상기 복합적인 AI 분석 도구의 분석 결과를 수집하고, 상기 쿠폰 광고 서버는 상기 보정된 쿠폰 타겟 기준 생성 시 상기 복합적인 AI 분석 도구에 의한 상기 분석 결과를 반영하는 것을 특징으로 하는 AI 쿠폰 타겟 광고 시스템. </claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기도 성남시 분당구...</address><code>120110461522</code><country>대한민국</country><engName>SK Planet Co., Ltd.</engName><name>에스케이플래닛 주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>서울특별시 성북구...</address><code> </code><country> </country><engName>Sunghyun Yoon</engName><name>윤성현</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>인천광역시 연수구 송도동 ***-* ***-***(인라이트아이피)</address><code>920050003525</code><country>대한민국</country><engName>JUN HYON JOON</engName><name>전현준</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2023.11.09</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1238659-47</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.03.04</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0241051-81</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>Request for Prior Art Search</documentEngName><documentName>선행기술조사의뢰서</documentName><receiptDate>2025.08.06</receiptDate><receiptNumber>9-1-9999-9999999-89</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Report of Prior Art Search</documentEngName><documentName>선행기술조사보고서</documentName><receiptDate>2025.09.24</receiptDate><receiptNumber>9-6-2025-0184745-36</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.09.29</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0951374-13</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020230154175.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c936ce5295df05c78c12e215e7c53c5e08fb88b0f75607fe50ffcd0c9910a2cfaa59ac82bde109fbbcfea6a8e1b6360dce234ba77a970acb220</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf9df4b14edc179f05bdae282c4a4c8d57072b2ebb5c78c016f28b4774611f0efa83a315b4c148455694a4fcbcbdf31f05a45d84e3f869cd88</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>