<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:12:04.124</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.10.05</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7014486</applicationNumber><claimCount>15</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>무선 통신 시스템에서 신호를 송수신하는 방법 및 이를 지원하는 장치</inventionTitle><inventionTitleEng>METHOD FOR TRANSMITTING AND RECEIVING SIGNALS IN WIRELESS COMMUNICATION SYSTEM, AND DEVICE SUPPORTING SAME</inventionTitleEng><openDate>2024.06.24</openDate><openNumber>10-2024-0093531</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.09.10</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.04.30</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2009.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04J 99/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2011.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04J 13/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2011.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04J 13/18</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 5/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2009.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 8/24</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2017.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04B 7/0408</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2017.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04B 7/06</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 일 실시예는 4G (4th generation) 무선 통신 시스템 이후 보다 높은 데이터 전송률 등을 지원하기 위한 차세대 무선 통신 시스템과 관련된 것이다. 일 실시예에 따르면 무선 통신 시스템에서 신호를 송수신하는 방법 및 이를 지원하는 장치가 제공될 수 있으며, 그 밖에 일 실시예가 제공될 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.04.13</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023059051</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.10.05</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/KR2022/014961</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 무선 통신 시스템에서 단말에 의하여 수행되는 방법에 있어서, 설정 정보를 수신; 상기 설정 정보는: 시스템 정보, 스케쥴링 정보, CSI (channel state information) 관련 설정 정보, PUCCH (physical uplink control channel) 관련 설정, PUSCH (physical uplink shared channel) 관련 설정, PDCCH (physical downlink control channel) 관련 설정 또는 PDSCH (physical downlink shared channel) 관련 설정 중 하나 이상을 포함; 및상기 설정 정보에 기초하여 신호를 통신; 하는 것을 포함하고, 상기 신호는 OAM (orbital angular momentum) 기반 통신에 기초하여 통신되고, 상기 신호의 생성과 관련된 시퀀스 생성기 (sequence generator) 는 상기 OAM 기반 통신의 OAM 상태 (state) 에 기초하여 초기화되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제 1 항에 있어서, 상기 설정 정보는, 상기 OAM 기반 통신을 위한 설정 정보를 포함하고, 상기 OAM 기반 통신을 위한 설정 정보는, 상기 OAM 기반 통신을 위한 자원 설정 또는 상기 OAM 상태 관련 정보 중 하나 이상을 포함하고, 상기 OAM 상태 관련 정보는, 상기 설정 정보를 송신한 기지국의 전체 OAM 상태의 개수, 상기 기지국의 최대 직교 OAM 상태의 개수, 상기 기지국의 OAM 상태의 집합, 상기 기지국의 OAM 상태의 부분 집합, 상기 기지국의 링 어레이 (ring array) 의 개수, 상기 기지국의 링 어레이의 포트의 개수, 상기 기지국의 전송 모드 중 하나 이상을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제 1 항에 있어서, 상기 OAM 기반 통신을 위한 하나 이상의 자원에 기초하여, 상기 OAM 상태를 측정; 및상기 OAM 상태와 관련된 정보를 포함하는 피드백 (feedback) 정보를 송신; 하는 것을 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제 1 항에 있어서, 상기 단말의 상기 OAM 기반 통신 지원 여부에 대한 단말 능력 (capability) 정보를 송신; 하는 것을 더 포함하고, 상기 단말 능력 정보가 상기 단말이 상기 OAM 기반 통신을 지원함에 대응됨에 기초하여, 상기 신호는 상기 OAM 기반 통신에 기초하여 통신되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제 1 항에 있어서, 상기 OAM 상태는 4 비트 정보로 지시되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제 1 항에 있어서, 상기 신호가 데이터 채널임에 기초하여, 상기 데이터 채널은 상기 데이터 채널의 송신과 관련된 RNTI (radio network temporary identifier), 상기 OAM 상태 및 상위 계층에 의하여 설정되거나 또는 미리 설정된 파라미터에 기초하여 초기화되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제 1 항에 있어서, 상기 시퀀스 생성기가 ZC (zadoff chu) 시퀀스에 대응됨에 기초하여, 상기 ZC 시퀀스의 그룹 넘버 또는 베이스 시퀀스 넘버 중 하나 이상은, 상기 OAM 상태에 기초하여 결정되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제 7 항에 있어서, 특정 비트 시퀀스 (bit sequence) 의 MSB (most significant bit) 의 값이 특정값임에 기초하여, 상기 ZC 시퀀스의 그룹 넘버 또는 베이스 시퀀스 넘버 중 하나 이상은, 상기 OAM 상태에 기초하여 결정되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 무선 통신 시스템에서 동작하는 단말에 있어서, 송수신기 (transceiver); 및상기 송수신기와 연결된 하나 이상의 프로세서 (processor) 를 포함하고,상기 하나 이상의 프로세서는:설정 정보를 수신; 상기 설정 정보는: 시스템 정보, 스케쥴링 정보, CSI (channel state information) 관련 설정 정보, PUCCH (physical uplink control channel) 관련 설정, PUSCH (physical uplink shared channel) 관련 설정, PDCCH (physical downlink control channel) 관련 설정 또는 PDSCH (physical downlink shared channel) 관련 설정 중 하나 이상을 포함; 및상기 설정 정보에 기초하여 신호를 통신; 하도록 설정되고,상기 신호는 OAM (orbital angular momentum) 기반 통신에 기초하여 통신되고, 상기 신호의 생성과 관련된 시퀀스 생성기 (sequence generator) 는 상기 OAM 기반 통신의 OAM 상태 (state) 에 기초하여 초기화되는, 단말.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제 9 항에 있어서, 상기 설정 정보는, 상기 OAM 기반 통신을 위한 설정 정보를 포함하고, 상기 OAM 기반 통신을 위한 설정 정보는, 상기 OAM 기반 통신을 위한 자원 설정 또는 상기 OAM 상태 관련 정보 중 하나 이상을 포함하고, 상기 OAM 상태 관련 정보는, 상기 설정 정보를 송신한 기지국의 전체 OAM 상태의 개수, 상기 기지국의 최대 직교 OAM 상태의 개수, 상기 기지국의 OAM 상태의 집합, 상기 기지국의 OAM 상태의 부분 집합, 상기 기지국의 링 어레이 (ring array) 의 개수, 상기 기지국의 링 어레이의 포트의 개수, 상기 기지국의 전송 모드 중 하나 이상을 포함하는, 단말.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제 9 항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서는: 이동 단말기, 네트워크 및 상기 단말이 포함된 차량 이외의 자율 주행 차량 중 하나 이상과 통신; 하도록 설정되는, 단말.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 무선 통신 시스템에서 기지국에 의하여 수행되는 방법에 있어서, 설정 정보를 송신; 상기 설정 정보는: 시스템 정보, 스케쥴링 정보, CSI (channel state information) 관련 설정 정보, PUCCH (physical uplink control channel) 관련 설정, PUSCH (physical uplink shared channel) 관련 설정, PDCCH (physical downlink control channel) 관련 설정 또는 PDSCH (physical downlink shared channel) 관련 설정 중 하나 이상을 포함; 및상기 설정 정보와 관련된 신호를 통신; 하는 것을 포함하고, 상기 신호는 OAM (orbital angular momentum) 기반 통신에 기초하여 통신되고, 상기 신호의 생성과 관련된 시퀀스 생성기 (sequence generator) 는 상기 OAM 기반 통신의 OAM 상태 (state) 에 기초하여 초기화되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 무선 통신 시스템에서 동작하는 기지국에 있어서, 송수신기 (transceiver); 및상기 송수신기와 연결된 하나 이상의 프로세서 (processor) 를 포함하고,상기 하나 이상의 프로세서는:설정 정보를 송신; 상기 설정 정보는: 시스템 정보, 스케쥴링 정보, CSI (channel state information) 관련 설정 정보, PUCCH (physical uplink control channel) 관련 설정, PUSCH (physical uplink shared channel) 관련 설정, PDCCH (physical downlink control channel) 관련 설정 또는 PDSCH (physical downlink shared channel) 관련 설정 중 하나 이상을 포함; 및상기 설정 정보와 관련된 신호를 통신; 하도록 설정되고,상기 신호는 OAM (orbital angular momentum) 기반 통신에 기초하여 통신되고, 상기 신호의 생성과 관련된 시퀀스 생성기 (sequence generator) 는 상기 OAM 기반 통신의 OAM 상태 (state) 에 기초하여 초기화되는, 기지국.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 무선 통신 시스템에서 동작하는 장치에 있어서,하나 이상의 프로세서 (processor); 및상기 하나 이상의 프로세서와 동작 가능하도록 연결되고, 실행됨에 기초하여 상기 하나 이상의 프로세서가 동작을 수행하도록 하는 하나 이상의 인스트럭션 (instruction) 을 저장하는 하나 이상의 메모리 (memory) 를 포함하고, 상기 동작은:설정 정보를 수신; 상기 설정 정보는: 시스템 정보, 스케쥴링 정보, CSI (channel state information) 관련 설정 정보, PUCCH (physical uplink control channel) 관련 설정, PUSCH (physical uplink shared channel) 관련 설정, PDCCH (physical downlink control channel) 관련 설정 또는 PDSCH (physical downlink shared channel) 관련 설정 중 하나 이상을 포함; 및상기 설정 정보에 기초하여 신호를 통신; 하는 것을 포함하고, 상기 신호는 OAM (orbital angular momentum) 기반 통신에 기초하여 통신되고, 상기 신호의 생성과 관련된 시퀀스 생성기 (sequence generator) 는 상기 OAM 기반 통신의 OAM 상태 (state) 에 기초하여 초기화되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 하나 이상의 프로세서 (processor) 가 동작을 수행하도록 하는 하나 이상의 인스트럭션 (instruction) 을 저장하는 비-휘발성 (non-transitory) 프로세서-판독 가능 매체 (processor-readable medium) 에 있어서, 상기 동작은:설정 정보를 수신; 상기 설정 정보는: 시스템 정보, 스케쥴링 정보, CSI (channel state information) 관련 설정 정보, PUCCH (physical uplink control channel) 관련 설정, PUSCH (physical uplink shared channel) 관련 설정, PDCCH (physical downlink control channel) 관련 설정 또는 PDSCH (physical downlink shared channel) 관련 설정 중 하나 이상을 포함; 및상기 설정 정보에 기초하여 신호를 통신; 하는 것을 포함하고, 상기 신호는 OAM (orbital angular momentum) 기반 통신에 기초하여 통신되고, 상기 신호의 생성과 관련된 시퀀스 생성기 (sequence generator) 는 상기 OAM 기반 통신의 OAM 상태 (state) 에 기초하여 초기화되는, 비-휘발성 프로세서-판독 가능 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>서울특별시 영등포구...</address><code>120020128403</code><country>대한민국</country><engName>LG Electronics Inc.</engName><name>엘지전자 주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>서울특별시 서초구...</address><code> </code><country> </country><engName>CHOI, Kukheon</engName><name>최국헌</name></inventorInfo><inventorInfo><address>서울특별시 서초구...</address><code> </code><country> </country><engName>JUNG, Byungwoon</engName><name>정병운</name></inventorInfo><inventorInfo><address>서울특별시 서초구...</address><code> </code><country> </country><engName>CHOI, Woocheol</engName><name>최우철</name></inventorInfo><inventorInfo><address>서울특별시 서초구...</address><code> </code><country> </country><engName>KIM, Uisheon</engName><name>김의선</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 송파구 올림픽로 ** (잠실현대빌딩 *층)</address><code>920191002615</code><country>대한민국</country><engName>KBK &amp;amp; Associates</engName><name>특허법인(유한)케이비케이</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>대한민국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.10.05</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>1020210131630</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.04.30</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0471733-94</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.05.10</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0077949-00</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.09.10</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-1041141-14</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247014486.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c936d98bbcc912edd1bf2b3881d629083559b265d137a9a0a1c6e404055b58e9a03c6a73ba6650ee3f911240de8ac664f1291266738e434dae0</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf6358092c2c1bda0d2b4c779720c11baf8b9e2062774ed2330dd376da66a1a2f30d1e673ab4531dbcd203ea6fa856164e5eec7d00795d542a</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>