<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:42:34.4234</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.03.10</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7033451</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>배치식 장입 전기 아크 로 시스템</inventionTitle><inventionTitleEng>BATCHWISE-CHARGED ELECTRIC ARC FURNACE SYSTEM</inventionTitleEng><openDate>2025.01.13</openDate><openNumber>10-2025-0006834</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.10.21</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.10.07</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2025.01.01)</ipcDate><ipcNumber>F27D 3/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>F27B 3/18</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>F27B 3/08</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>F27D 19/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>F27B 3/28</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 20/52</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2017.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 7/62</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>C21C 5/52</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 10/764</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 10/80</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2025.01.01)</ipcDate><ipcNumber>F27D 21/00</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 배치식 장입 전기 아크 로(EAF)와 연관된 장입 버킷에 증착된 금속 스크랩 재료의 개개의 층의 개개의 부분과 연관된 개개의 질량을 결정하기 위한 방법 및 시스템이 제공되며, 방법 및 시스템은 (a) 금속 스크랩 재료의 개개의 층의 개개의 부분의 개개의 부피 및 (b) 금속 스크랩 재료의 개개의 층의 개개의 부분의 디지털 영상에 기초하여 기계 학습 분류 모델에 의해 할당된 개개의 할당된 밀도에 기초하여 금속 스크랩 재료의 개개의 층의 개개의 부분과 연관된 개개의 질량을 결정한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.09.14</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023172742</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.03.10</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2023/014994</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 하나 이상의 장입 버킷을 포함하는 배치식 장입(batchwise-charged) 전기 아크 로(electric arc furnace; EAF)의 배치 프로파일을 결정하는 방법에 있어서, 상기 방법은:(i) 제1 장입 버킷에 증착된 금속 스크랩 재료의 개개의 층의 개개의 부분에 대한 개개의 적-녹-청(RGB) 디지털 영상을 획득하는 단계;(ii) 컴퓨터 프로세서에서 금속 스크랩 재료의 상기 개개의 층의 상기 개개의 부분의 카메라 스테레오 비전을 통해 개개의 깊이 영상을 생성하는 단계 - 상기 개개의 깊이 영상의 하나 이상의 화소는 상기 컴퓨터 프로세서에서 금속 스크랩 재료의 상기 개개의 층의 상기 개개의 부분의 개개의 3D 좌표와 상관됨 -; (iii) 금속 스크랩 재료의 상기 개개의 층의 상기 개개의 부분의 상기 개개의 3D 좌표의 적어도 일부에 기초하여 상기 컴퓨터 프로세서에서 금속 스크랩 재료의 상기 개개의 층의 상기 개개의 부분의 개개의 부피를 결정하는 단계;(v) 상기 컴퓨터 프로세서에서 기계 학습 모델을 통해, 상기 개개의 RGB 디지털 영상의 적어도 개개의 부분에 기초하여 알려진 금속 스크랩 재료의 군으로부터 금속 스크랩 재료의 상기 개개의 층의 상기 개개의 부분의 개개의 분류를 식별하는 단계, 및 금속 스크랩 재료의 상기 개개의 층의 상기 개개의 부분에 개개의 밀도를 할당하는 단계; 및; (vi) (a) 금속 스크랩 재료의 상기 개개의 층의 상기 개개의 부분의 상기 개개의 부피 및 (b) 상기 개개의 할당된 밀도에 기초하여 금속 스크랩 재료의 상기 개개의 층의 개개의 부분과 연관된 개개의 질량을 결정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 컴퓨터 프로세서에서 상기 기계 학습 모델을 통해 상기 개개의 RGB 디지털 영상의 적어도 일부에 기초하여 금속 스크랩 재료의 상기 개개의 층의 상기 개개의 부분에 개개의 화학 조성을 할당하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항 또는 제2항에 있어서, 상기 컴퓨터 프로세서에서, 상기 제1 장입 버킷 내의 금속 스크랩 재료의 총 질량 및/또는 상기 제1 장입 버킷 내의 금속 스크랩 재료의 총 부피 및/또는 상기 제1 장입 버킷 내의 금속 스크랩 재료의 총 화학 조성을 결정하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3항에 있어서, 상기 컴퓨터 프로세서에서, 제2 장입 버킷 내의 금속 스크랩 재료의 총 질량 및/또는 상기 제2 장입 버킷 내의 금속 스크랩 재료의 총 부피 및/또는 상기 제2 장입 버킷 내의 금속 스크랩 재료의 총 화학 조성을 결정하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제3항 또는 제4항에 있어서, 제3 장입 버킷 내의 금속 스크랩 재료의 총 질량 및/또는 상기 제3 장입 버킷 내의 금속 스크랩 재료의 총 부피 및/또는 상기 제3 장입 버킷 내의 금속 스크랩 재료의 총 화학 조성을 결정하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제3항 내지 제5항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 컴퓨터 프로세서에서, 2개 이상의 장입 버킷 내의 금속 스크랩 재료의 다중 장입 버킷-총 질량 및/또는 2개 이상의 장입 버킷 내의 금속 스크랩 재료의 다중 장입 버킷-총 부피 및/또는 2개 이상의 장입 버킷 내의 금속 스크랩 재료의 다중 장입 버킷-총 화학 조성을 결정하는 단계를 더 포함하는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항 내지 제6항 중 어느 한 항에 있어서, 제1 장입 버킷에 증착된 금속 스크랩 재료의 개개의 층의 상기 개개의 부분은 제1 층으로서 제1 장입 버킷에 증착된 금속 스크랩 재료의 제1 부분을 포함하며, 상기 방법은:(i) 제1 층으로서 제1 장입 버킷에 증착된 금속 스크랩 재료의 제1 부분의 RGB 디지털 영상을 획득하는 단계;(ii) 컴퓨터 프로세서에서 상기 금속 스크랩 재료의 상기 제1 부분의 카메라 스테레오 비전을 통해 제1 깊이 영상을 생성하는 단계 - 상기 제1 깊이 영상의 하나 이상의 화소는 상기 컴퓨터 프로세서에서 상기 금속 스크랩 재료의 상기 제1 부분의 3D 좌표와 상관됨 -; (iii) 상기 금속 스크랩 재료의 상기 제1 부분의 상기 3D 좌표 중 적어도 일부에 기초하여 상기 컴퓨터 프로세서에서 상기 금속 스크랩 재료의 상기 제1 부분의 제1 부피를 결정하는 단계;(v) 상기 컴퓨터 프로세서에서 기계 학습 모델을 통해 제1 RGB 디지털 영상의 적어도 일부에 기초하여 알려진 금속 스크랩 재료의 군으로부터 금속 스크랩 재료의 상기 제1 부분의 제1 분류를 식별하는 단계, 및 금속 스크랩 재료의 상기 제1 부분에 제1 밀도를 할당하는 단계; 및 (vi) (a) 상기 금속 스크랩 재료의 상기 제1 부분의 상기 제1 부피 및 (b) 상기 할당된 제1 밀도에 기초하여 상기 금속 스크랩 재료의 상기 제1 부분과 연관된 상기 질량을 결정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7항에 있어서, 상기 컴퓨터 프로세서에서 상기 기계 학습 모델을 통해 상기 제1 RGB 디지털 영상의 적어도 일부에 기초하여 상기 금속 스크랩 재료의 상기 제1 부분의 제1 화학 조성을 할당하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항 내지 제8항 중 어느 한 항에 있어서, 제1 장입 버킷에 증착된 금속 스크랩 재료의 개개의 층의 상기 개개의 부분은 제2 층을 정의하기 위해 상기 제1 장입 버킷 내의 상기 제1 층 정상부에 증착된 금속 스크랩 재료의 제2 부분을 포함하고, 금속 스크랩 재료의 상기 제2 부분은 금속 스크랩 재료의 상기 제1 부분과 상이하며, 상기 방법은:(i) 제2 층을 정의하기 위해 상기 제1 장입 버킷 내의 상기 제1 층 정상부에 증착된 금속 스크랩 재료의 제2 부분의 제2 RGB 디지털 영상을 획득하는 단계 - 금속 스크랩 재료의 상기 제2 부분은 금속 스크랩 재료의 상기 제1 부분과 상이함 -; (ii) 상기 컴퓨터 프로세서에서 상기 금속 스크랩 재료의 상기 제2 부분의 카메라 스테레오 비전을 통해 제2 깊이 영상을 생성하는 단계 - 상기 제2 깊이 영상의 하나 이상의 화소는 상기 컴퓨터 프로세서에서 상기 금속 스크랩 재료의 상기 제2 부분의 3D 좌표와 상관됨 -; (iii) 상기 금속 스크랩 재료의 상기 제2 부분의 상기 3D 좌표의 적어도 일부에 기초하여 상기 컴퓨터 프로세서에서 상기 금속 스크랩 재료의 상기 제2 부분의 제2 부피를 결정하는 단계; (v) 상기 컴퓨터 프로세서에서 상기 기계 학습 모델을 통해 제2 RGB 디지털 영상의 적어도 일부에 기초하여 알려진 금속 스크랩 재료의 군으로부터 금속 스크랩 재료의 상기 제2 부분의 제2 분류를 식별하는 단계, 및 금속 스크랩 재료의 상기 제2 부분에 제2 밀도를 할당하는 단계; 및 (vi) (a) 상기 금속 스크랩 재료의 상기 제2 부분의 상기 제2 부피 및 (b) 상기 할당된 제2 밀도에 기초하여 상기 금속 스크랩 재료의 상기 제2 부분과 연관된 질량을 결정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9항에 있어서, 상기 컴퓨터 프로세서에서 상기 기계 학습 모델을 통해 상기 제2 RGB 디지털 영상의 적어도 일부에 기초하여 상기 금속 스크랩 재료의 상기 제2 부분의 제2 화학 조성을 할당하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항 내지 제9항 중 어느 한 항에 있어서, 빈 장입 버킷에 배치된 보정 도구의 복수의 알려진 위치와 연관된 복수의 화소를 3D 좌표계에 매핑하는 단계 및 상기 매핑된 화소에 기초하여 상기 컴퓨터 프로세서에서 부피 계산 모델을 생성하는 단계를 포함하는 부피 보정 작업을 수행하는 단계를 더 포함하고, 상기 부피 계산 모델은 금속 스크랩 재료의 상기 개개의 층의 상기 개개의 부분의 상기 개개의 3D 좌표의 적어도 일부에 기초하여 상기 컴퓨터 프로세서에서 금속 스크랩 재료의 상기 개개의 층의 상기 개개의 부분의 상기 개개의 부피를 결정하도록 구성되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1항 내지 제11항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 컴퓨터 프로세서에서 상기 개개의 깊이 영상과 상기 개개의 RGB 디지털 영상을 병합하여 금속 스크랩 재료의 상기 개개의 층의 상기 개개의 부분의 개개의 3D 합성 영상을 생성하는 단계 및 선택적으로 상기 개개의 3D 합성 영상을 사용자 디스플레이에 표시하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1항 내지 제12항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 기계 학습 모델은 복수의 합성곱 층(convolution layer) 및/또는 복수의 풀링 층(pooling layer)과, 적어도 하나의 완전 연결된 층을 포함하는 딥 러닝을 포함하며, 상기 합성곱 층 중 적어도 하나는 입력 스크랩 영상에 대한 분류 출력으로 선택되는 최대 점수를 갖는 스크랩 유형을 캡처하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제1항 내지 제13항 중 어느 한 항에 있어서, 분류 모델은 기계 학습으로 개발된 알고리즘을 실행하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 하나 이상의 장입 버킷을 포함하는 배치식 장입 전기 아크 로(EAF)의 작동 방법에 있어서, 상기 방법은:(i) (a) 금속 스크랩 재료의 개개의 층의 개개의 부분의 개개의 부피 및 (b) 제1항 내지 제14항 중 어느 한 항에 따라 할당된 개개의 밀도에 기초하여 금속 스크랩 재료의 상기 개개의 층의 상기 개개의 부분과 연관된 개개의 질량을 결정하는 단계; 및/또는 제3항 내지 제14항 중 어느 한 항에 따라, 하나 이상의 장입 버킷 내의 금속 스크랩 재료의 총 질량, 및/또는 상기 하나 이상의 장입 버킷 내의 금속 스크랩 재료의 총 부피, 및/또는 제3항 내지 제14항 중 어느 한 항에 따라 상기 하나 이상의 장입 버킷 내의 상기 금속 스크랩 재료의 총 화학 조성을 결정하는 단계를 포함하는 하나 이상의 장입 버킷 내에 수용된 금속 스크랩 재료에 의해 정의되는 실제 배치 프로파일을 결정하는 단계;(ii) 상기 실제 배치 프로파일을 컴퓨터 프로세서에서 상기 EAF의 작동 상태 및/또는 작동 설정점과 비교하는 단계;(iii) 상기 작동 상태 및/또는 상기 작동 설정점을 수정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제15항에 있어서, 상기 작동 상태 및/또는 상기 작동 설정점을 수정하는 단계는 상기 EAF 내로 연장되는 전극의 깊이를 조정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 15항 또는 제16항에 있어서, 상기 컴퓨터 프로세서는, 상기 금속 스크랩 재료의 조각이 크기 임계값을 초과하는 부피 또는 3차원 크기 및/또는 상기 EAF의 고정 부피에 의해 정의되는 미리 결정된 작업 구역 외부로 연장되는 배향을 갖는 것으로 식별되는 경우 제1 경보를 식별 및/또는 트리거하도록 구성되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제15항 내지 제17항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 컴퓨터 프로세서에서 상기 기계 학습 모델은 상기 금속 스크랩 재료에 섞여 있는 바람직하지 않은 물질을 식별하고 제2 경보를 트리거하도록 구성되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 하나 이상의 장입 버킷을 포함하는 배치식 장입 전기 아크 로(EAF)의 배치 프로파일을 결정하는 시스템에 있어서, 상기 시스템은:(i) 스테레오 비전을 제공하도록 구성된 2개의 흑백 카메라, RGB 카메라, 적외선 스펙트럼 프로젝터, 및 상기 2개의 흑백 카메라, 상기 RGB 카메라 및 상기 적외선 스펙트럼 프로젝터와 작동적으로 통신하는 제1 컴퓨터 프로세서를 포함하는 센서 융합 모듈 - 상기 제1 컴퓨터 프로세서는 (a) 스테레오를 통해 개개의 깊이 영상을 생성하고, 상기 개개의 깊이 영상의 하나 이상의 화소를 금속 스크랩 재료의 개개의 층의 상기 개개의 부분의 개개의 3D 좌표와 상관시키고, (c) 금속 스크랩 재료의 상기 개개의 층의 상기 개개의 부분의 상기 개개의 3D 좌표 중 적어도 일부에 기초하여 금속 스크랩 재료의 상기 개개의 층의 상기 개개의 부분의 개개의 부피를 결정하도록 구성됨 -; (ii) 상기 센서 융합 모듈과 작동적으로 통신하고, 기계 학습 모델 및 (a) 상기 센서 융합 모듈로부터 수신된 개개의 RGB 디지털 영상의 적어도 개개의 부분에 기초하여 알려진 금속 스크랩 재료의 군으로부터 금속 스크랩 재료의 상기 개개의 층의 상기 개개의 부분의 개개의 분류를 식별하고, (b) 금속 스크랩 재료의 상기 개개의 층의 상기 개개의 부분에 개개의 밀도를 할당하고, (c) (a) 금속 스크랩 재료의 상기 개개의 층의 상기 개개의 부분의 상기 개개의 부피 및 (b) 상기 개개의 할당된 밀도에 기초하여 금속 스크랩 재료의 상기 개개의 층의 개개의 부분과 연관된 개개의 질량을 결정하도록 구성된 제2 컴퓨터 프로세서를 포함하는 스크랩 분류기 모듈을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. (i) 내부 부분을 정의하는 노 본체 및 상기 내부 부분 내로 연장되는 전극 세트를 포함하는 전기 아크 로(EAF);(ii) 하나 이상의 장입 버킷; (iii) 상기 하나 이상의 장입 버킷에 근접하여 그 위에 장착되는 센서 융합 모듈 - 상기 센서 융합 모듈은 스테레오 비전을 제공하도록 구성된 2개의 흑백 카메라, RGB 카메라, 적외선 스펙트럼 프로젝터, 및 상기 2개의 흑백 카메라, 상기 RGB 카메라 및 상기 적외선 스펙트럼 프로젝터와 작동적으로 통신하는 제1 컴퓨터 프로세서를 포함하고, 상기 제1 컴퓨터 프로세서는 (a) 스테레오를 통해 개개의 깊이 영상을 생성하고, 상기 개개의 깊이 영상의 하나 이상의 화소를 금속 스크랩 재료의 개개의 층의 상기 개개의 부분의 개개의 3D 좌표와 상관시키고, (c) 금속 스크랩 재료의 상기 개개의 층의 상기 개개의 부분의 상기 개개의 3D 좌표 중 적어도 일부에 기초하여 금속 스크랩 재료의 상기 개개의 층의 상기 개개의 부분의 개개의 부피를 결정하도록 구성됨 -; (ii) 상기 센서 융합 모듈과 작동적으로 통신하고, 기계 학습 모델 및 제2 컴퓨터 프로세서를 포함하는 스트랩 분류기 모듈을 포함하고, 상기 제2 컴퓨터 프로세서는 (a) 상기 센서 융합 모듈로부터 수신된 개개의 RGB 디지털 영상의 적어도 개개의 부분에 기초하여 알려진 금속 스크랩 재료의 군으로부터 금속 스크랩 재료의 상기 개개의 층의 상기 개개의 부분의 개개의 분류를 식별하고, (b) 금속 스크랩 재료의 상기 개개의 층의 상기 개개의 부분에 개개의 밀도를 할당하고, (c) (a) 금속 스크랩 재료의 상기 개개의 층의 상기 개개의 부분의 상기 개개의 부피 및 (b) 상기 개개의 할당된 밀도에 기초하여 금속 스크랩 재료의 상기 개개의 층의 개개의 부분과 연관된 개개의 질량을 결정하도록 구성되는, EAF 시스템.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>멕시코 ***** 누에보 레온 몬테레이 린콘 데 산타 마리아 불러바드 구스타보 디아즈 오르다즈 #***</address><code>520230690915</code><country>멕시코</country><engName>AMI INTERNATIONAL SAPI de C.V.</engName><name>에이엠아이 인터내셔널 에스에이피아이 데 씨.브이.</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>멕시코 몬테레이 ***** 콜로니아 린콘 데 산...</address><code> </code><country> </country><engName>VIALE, Mariana</engName><name>비알레, 마리아나</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 중구 남대문로 **, *층(소공동, 한진빌딩 본관)</address><code>920151000211</code><country>대한민국</country><engName>Lee &amp; Ko IP</engName><name>특허법인광장리앤고</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.03.10</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/318,505</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.10.07</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1088858-31</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Request for Amendment</documentEngName><documentName>보정요구서</documentName><receiptDate>2024.10.16</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0166494-93</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2024.10.21</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1143480-12</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.10.21</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1143515-11</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Patent Application, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[출원서 등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2024.11.15</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1257889-66</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.11.18</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0186889-82</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247033451.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=348aaf18c46825cf02d6c2de1c78338e9aad9d0061d31cdca2b416d6c93d43387dbd719e2fe82c13f67d6b111894d22ebb3ffbc52ba164d731fff2375c4249b2377aa7905d258651</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf2c3b8ef3cc96d7245acd48259b389aa0cf29aed286934e25a3919b72f97b500a868ce6b759a4c1e2fffaf36be0013ea06652bc3a2f618b5d</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>