<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:03:12.312</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2020.03.02</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2021-7029839</applicationNumber><claimCount>30</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>뉴 라디오 비면허(NR-U)에서 스케줄링된 업링크(UL)와의 UL-다운링크(DL) 채널 점유 시간(COT) 공유</inventionTitle><inventionTitleEng>UPLINK (UL) TO DOWNLINK (DL) CHANNEL OCCUPANCY TIME (COT) SHARING WITH SCHEDULED UL IN NEW RADIO-UNLICENSED (NR-U)</inventionTitleEng><openDate>2021.11.24</openDate><openNumber>10-2021-0142111</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2023.02.15</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2021.09.15</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2024.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 74/0808</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 72/0446</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 72/23</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 72/21</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 72/50</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 5/00</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 다수의 네트워크 운영 엔티티들에 의해 공유되는 주파수 스펙트럼에서 스케줄링된 UL 송신과 연관된 COT(channel occupancy time)를 공유하는 것에 관련된 무선 통신 시스템들 및 방법들이 제공된다. 제1 무선 통신 디바이스는, 제2 무선 통신 디바이스와, 제1 업링크(UL) 스케줄링 그랜트를 통신한다. 제1 무선 통신 디바이스는 제1 COT 동안 제1 UL 스케줄링 그랜트에 기반하여 제1 UL 통신 신호를 제2 무선 통신 디바이스와 통신하고, 제1 COT는 제1 UL 통신 신호와 연관된 eCCA(extended clear channel assessment)에 기반한다. 제1 무선 통신 디바이스는 제1 COT와 연관된 COT 공유 정보에 기반하여 제1 COT 동안 다운링크(DL) 통신 신호를 제2 무선 통신 디바이스와 통신한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2020.10.08</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2020205126</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2020.03.02</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2020/020616</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 제1 무선 통신 디바이스에 의해 제2 무선 통신 디바이스와, 제1 UL(uplink) 스케줄링 그랜트를 통신하는 단계; 상기 제1 무선 통신 디바이스에 의해 상기 제2 무선 통신 디바이스와, 제1 COT(channel occupancy time) 동안 상기 제1 UL 스케줄링 그랜트에 기반하여 제1 UL 통신 신호를 통신하는 단계 — 상기 제1 COT는 상기 제1 UL 통신 신호와 연관된 eCCA(extended clear channel assessment)에 기반함 — ; 및 상기 제1 무선 통신 디바이스에 의해 상기 제2 무선 통신 디바이스와, 상기 제1 COT와 연관된 COT 공유 정보에 기반하여 상기 제1 COT 동안 DL(downlink) 통신 신호를 통신하는 단계를 포함하는,무선 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1 항에 있어서, 상기 제1 UL 스케줄링 그랜트를 통신하는 단계는:상기 제1 무선 통신 디바이스에 의해 상기 제2 무선 통신 디바이스로부터, 상기 제2 무선 통신 디바이스의 COT 동안 상기 제1 UL 스케줄링 그랜트를 수신하는 단계를 포함하고, 상기 제1 COT는 상기 제1 무선 통신 디바이스와 연관되고 상기 제2 무선 통신 디바이스의 상기 COT 외부에 위치되고, 그리고상기 제1 UL 통신 신호를 통신하는 단계는:상기 제1 무선 통신 디바이스에 의해 상기 제2 무선 통신 디바이스에, 상기 제1 UL 통신 신호를 송신하는 단계를 포함하는,무선 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1 항에 있어서,상기 제1 UL 스케줄링 그랜트를 통신하는 단계는:상기 제1 무선 통신 디바이스에 의해 상기 제2 무선 통신 디바이스에, 상기 제2 무선 통신 디바이스의 COT 동안 상기 제1 UL 스케줄링 그랜트를 송신하는 단계를 포함하고, 상기 제1 COT는 상기 제2 무선 통신 디바이스와 연관되고 상기 제1 무선 통신 디바이스의 상기 COT 외부에 위치되고, 그리고상기 제1 UL 통신 신호를 통신하는 단계는:상기 제1 무선 통신 디바이스에 의해 상기 제2 무선 통신 디바이스로부터, 상기 제1 UL 통신 신호를 수신하는 단계를 포함하는,무선 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1 항에 있어서,상기 제1 UL 통신 신호를 통신하는 단계는:상기 제1 무선 통신 디바이스에 의해 상기 제2 무선 통신 디바이스와, 상기 제1 COT의 제1 부분 동안 상기 제1 UL 통신 신호를 통신하는 단계를 포함하고, 그리고상기 DL 통신 신호를 통신하는 단계는:상기 제1 무선 통신 디바이스에 의해 상기 제2 무선 통신 디바이스와, 상기 제1 COT의 공유 부분 동안 상기 DL 통신 신호를 통신하는 단계를 포함하고, 상기 제1 부분은 상기 공유 부분과 상이하고, 그리고상기 COT 공유 정보는 상기 공유 부분의 시작 시간 또는 지속기간 중 적어도 하나를 포함하는,무선 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1 항에 있어서,상기 제1 무선 통신 디바이스에 의해, 상기 제1 UL 스케줄링 그랜트에 기반하여 상기 COT 공유 정보를 결정하는 단계를 더 포함하는,무선 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1 항에 있어서, 상기 DL 통신 신호를 통신하는 단계는:상기 제1 무선 통신 디바이스에 의해 상기 제2 무선 통신 디바이스에, 상기 제1 UL 통신 신호 이후에, 상기 제1 UL 스케줄링 그랜트에 추가로 기반하여 상기 DL 통신 신호를 송신하는 단계를 포함하는,무선 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6 항에 있어서,상기 제1 무선 통신 디바이스에 의해, 상기 제1 UL 통신 신호와 상기 DL 통신 신호 사이의 송신 갭이 16 마이크로초 이상인지 여부에 기반하여, 상기 DL 통신 신호를 송신하기 전에, LBT(listen-before-talk)를 수행할지 여부를 결정하는 단계를 더 포함하는,무선 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7 항에 있어서,상기 제1 무선 통신 디바이스에 의해, 상기 결정하는 것에 기반하여 상기 DL 통신 신호를 송신하기 전에 상기 LBT를 수행하는 단계를 더 포함하는,무선 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1 항에 있어서, 상기 DL 통신 신호를 통신하는 단계는 상기 제1 UL 통신 신호의 검출에 추가로 기반하는,무선 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9 항에 있어서, 상기 검출은 상기 제1 UL 통신 신호와 연관된 UL 제어 정보 또는 기준 신호 중 적어도 하나의 검출에 기반하는,무선 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1 항에 있어서,상기 제1 무선 통신 디바이스에 의해 상기 제2 무선 통신 디바이스에, 상기 제1 무선 통신 디바이스의 COT 외부의 연속 기간들에서 복수의 UL 통신 신호들을 통신하기 위한 복수의 스케줄링 그랜트들을 송신하는 단계를 더 포함하고, 상기 복수의 스케줄링 그랜트들은 상기 제1 UL 스케줄링 그랜트를 포함하는, 무선 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11 항에 있어서,상기 제1 무선 통신 디바이스에 의해, 상기 복수의 UL 통신 신호들 중 하나 이상의 UL 통신 신호들의 검출에 기반하여, 상기 DL 통신 신호를 통신하기 위한 상기 제1 COT 내의 COT 공유 지속기간을 결정하는 단계를 더 포함하는,무선 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12 항에 있어서, 상기 COT 공유 지속기간을 결정하는 단계는, UCI(uplink control information) 또는 DMRS(demodulation reference signal)가 상기 복수의 UL 통신 신호들 중 하나 이상의 UL 통신 신호들로부터 검출되는지 여부에 추가로 기반하는, 무선 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제11 항에 있어서,상기 제1 무선 통신 디바이스에 의해, 상기 복수의 스케줄링 그랜트들에 의해 스케줄링된 가장 이른 송신 시간에 기반하여, 상기 DL 통신 신호를 통신하기 위한 상기 제1 COT 내의 COT 공유 지속기간을 결정하는 단계를 더 포함하는,무선 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 무선 통신 디바이스와, 제1 UL(uplink) 스케줄링 그랜트를 통신하기 위한 수단; 상기 무선 통신 디바이스와, 제1 COT(channel occupancy time) 동안 상기 제1 UL 스케줄링 그랜트에 기반하여 제1 UL 통신 신호를 통신하기 위한 수단 — 상기 제1 COT는 상기 제1 UL 통신 신호와 연관된 eCCA(extended clear channel assessment)에 기반함 — ; 및 상기 무선 통신 디바이스와, 상기 제1 COT와 연관된 COT 공유 정보에 기반하여 상기 제1 COT 동안 DL(downlink) 통신 신호를 통신하기 위한 수단을 포함하는,장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제15 항에 있어서, 상기 제1 UL 스케줄링 그랜트를 통신하기 위한 수단은:상기 무선 통신 디바이스로부터, 상기 무선 통신 디바이스의 COT 동안 상기 제1 UL 스케줄링 그랜트를 수신하도록 추가로 구성되고, 상기 제1 COT는 상기 장치와 연관되고 상기 무선 통신 디바이스의 상기 COT 외부에 위치되고; 그리고상기 제1 UL 통신 신호를 통신하기 위한 수단은:상기 무선 통신 디바이스에, 상기 제1 UL 통신 신호를 송신하도록 추가로 구성되는,장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제15 항에 있어서,상기 제1 UL 스케줄링 그랜트를 통신하기 위한 수단은:상기 무선 통신 디바이스에, 상기 무선 통신 디바이스의 COT 동안 상기 제1 UL 스케줄링 그랜트를 송신하도록 추가로 구성되고, 상기 제1 COT는 상기 무선 통신 디바이스와 연관되고 상기 장치의 상기 COT 외부에 위치되고; 그리고상기 제1 UL 통신 신호를 통신하기 위한 수단은:상기 무선 통신 디바이스로부터, 상기 제1 UL 통신 신호를 수신하도록 추가로 구성되는,장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제15 항에 있어서,상기 제1 UL 통신 신호를 통신하기 위한 수단은:상기 무선 통신 디바이스와, 상기 제1 COT의 제1 부분 동안 상기 제1 UL 통신 신호를 통신하도록 추가로 구성되고, 그리고상기 DL 통신 신호를 통신하기 위한 수단은:상기 무선 통신 디바이스와, 상기 제1 COT의 공유 부분 동안 상기 DL 통신 신호를 통신하도록 추가로 구성되고, 상기 제1 부분은 상기 공유 부분과 상이하고, 그리고상기 COT 공유 정보는 상기 공유 부분의 시작 시간 또는 지속기간 중 적어도 하나를 포함하는,장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제15 항에 있어서,상기 제1 UL 스케줄링 그랜트에 기반하여 상기 COT 공유 정보를 결정하기 위한 수단을 더 포함하는,장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제15 항에 있어서, 상기 DL 통신 신호를 통신하기 위한 수단은:상기 무선 통신 디바이스에, 상기 제1 UL 통신 신호 이후에, 상기 제1 UL 스케줄링 그랜트에 추가로 기반하여 상기 DL 통신 신호를 송신하도록 구성되는,장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제15 항에 있어서, 상기 DL 통신 신호를 통신하기 위한 수단은:상기 무선 통신 디바이스와, 상기 제1 통신 신호의 검출에 기반하여 상기 DL 통신 신호를 통신하도록 추가로 구성되는,장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제15 항에 있어서,상기 무선 통신 디바이스에, 상기 장치의 COT 외부의 연속 기간들에서 복수의 UL 통신 신호들을 통신하기 위한 복수의 스케줄링 그랜트들을 송신하기 위한 수단 — 상기 복수의 스케줄링 그랜트들은 상기 제1 UL 스케줄링 그랜트를 포함함 — ; 및 상기 복수의 UL 통신 신호들 중 하나 이상의 UL 통신 신호들의 검출, UCI(uplink control information) 또는 DMRS(demodulation reference signal)가 상기 복수의 UL 통신 신호들 중 하나 이상의 UL 통신 신호들로부터 검출되는지 여부, 또는 상기 복수의 스케줄링 그랜트들에 의해 스케줄링된 가장 이른 송신 시간 중 적어도 하나에 기반하여 상기 DL 통신 신호를 통신하기 위해 상기 제1 COT 내의 COT 공유 지속기간을 결정하기 위한 수단을 더 포함하는,장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 프로그램 코드가 기록된 비-일시적인 컴퓨터-판독 가능한 저장 매체로서, 상기 프로그램 코드는:제1 무선 통신 디바이스로 하여금 제2 무선 통신 디바이스와, 제1 UL(uplink) 스케줄링 그랜트를 통신하게 하기 위한 코드; 상기 제1 무선 통신 디바이스로 하여금 상기 제2 무선 통신 디바이스와, 제1 COT(channel occupancy time) 동안 상기 제1 UL 스케줄링 그랜트에 기반하여 제1 UL 통신 신호를 통신하게 하기 위한 코드 — 상기 제1 COT는 상기 제1 UL 통신 신호와 연관된 eCCA(extended clear channel assessment)에 기반함 — ; 및 상기 제1 무선 통신 디바이스로 하여금 상기 제2 무선 통신 디바이스와, 상기 제1 COT와 연관된 COT 공유 정보에 기반하여 상기 제1 COT 동안 DL(downlink) 통신 신호를 통신하게 하기 위한 코드를 포함하는,비-일시적인 컴퓨터-판독 가능한 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제23 항에 있어서, 상기 제1 무선 통신 디바이스로 하여금 상기 제1 UL 스케줄링 그랜트를 통신하게 하기 위한 코드는:상기 제2 무선 통신 디바이스로부터, 상기 제2 무선 통신 디바이스의 COT 동안 상기 제1 UL 스케줄링 그랜트를 수신하도록 추가로 구성되고, 상기 제1 COT는 상기 제1 무선 통신 디바이스와 연관되고, 상기 제2 무선 통신 디바이스의 상기 COT 외부에 위치되고; 그리고상기 제1 무선 통신 디바이스로 하여금 상기 제1 UL 통신 신호를 통신하게 하기 위한 코드는:상기 제2 무선 통신 디바이스에, 상기 제1 UL 통신 신호를 송신하도록 추가로 구성되는,비-일시적인 컴퓨터-판독 가능한 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제23 항에 있어서,상기 제1 무선 통신 디바이스로 하여금 상기 제1 UL 스케줄링 그랜트를 통신하게 하기 위한 코드는:상기 제2 무선 통신 디바이스에, 상기 제2 무선 통신 디바이스의 COT 동안 상기 제1 UL 스케줄링 그랜트를 송신하도록 추가로 구성되고, 상기 제1 COT는 상기 제2 무선 통신 디바이스와 연관되고, 상기 제1 무선 통신 디바이스의 상기 COT 외부에 위치되고, 그리고상기 제1 무선 통신 디바이스로 하여금 상기 제1 UL 통신 신호를 통신하게 하기 위한 코드는:상기 제2 무선 통신 디바이스로부터, 상기 제1 UL 통신 신호를 수신하도록 추가로 구성되는,비-일시적인 컴퓨터-판독 가능한 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제23 항에 있어서,상기 제1 무선 통신 디바이스로 하여금 상기 제1 UL 통신 신호를 통신하게 하기 위한 코드는:상기 제2 무선 통신 디바이스와, 상기 제1 COT의 제1 부분 동안 상기 제1 UL 통신 신호를 통신하도록 추가로 구성되고, 그리고상기 제1 무선 통신 디바이스로 하여금 상기 DL 통신 신호를 통신하게 하기 위한 코드는:상기 제2 무선 통신 디바이스와, 상기 제1 COT의 공유 부분 동안 상기 DL 통신 신호를 통신하도록 추가로 구성되고, 상기 제1 부분은 상기 공유 부분과 상이하고, 그리고상기 COT 공유 정보는 상기 공유 부분의 시작 시간 또는 지속기간 중 적어도 하나를 포함하는,비-일시적인 컴퓨터-판독 가능한 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제23 항에 있어서,상기 제1 무선 통신 디바이스로 하여금, 상기 제1 UL 스케줄링 그랜트에 기반하여 상기 COT 공유 정보를 결정하게 하기 위한 코드를 더 포함하는,비-일시적인 컴퓨터-판독 가능한 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제23 항에 있어서, 상기 제1 무선 통신 디바이스로 하여금 상기 DL 통신 신호를 통신하게 하기 위한 코드는:상기 제2 무선 통신 디바이스에, 상기 제1 UL 통신 신호 이후에, 상기 제1 UL 스케줄링 그랜트에 추가로 기반하여 상기 DL 통신 신호를 송신하도록 구성되는,비-일시적인 컴퓨터-판독 가능한 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제23 항에 있어서, 상기 제1 무선 통신 디바이스로 하여금 상기 DL 통신 신호를 통신하게 하기 위한 코드는:상기 제2 무선 통신 디바이스와, 상기 제1 통신 신호의 검출에 기반하여 상기 DL 통신 신호를 통신하도록 추가로 구성되는,비-일시적인 컴퓨터-판독 가능한 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제23 항에 있어서,상기 제1 무선 통신 디바이스로 하여금 상기 제2 무선 통신 디바이스에, 상기 제1 무선 통신 디바이스의 COT 외부의 연속 기간들에서 복수의 UL 통신 신호들을 통신하기 위한 복수의 스케줄링 그랜트들을 송신하게 하기 위한 코드 — 상기 복수의 스케줄링 그랜트들은 상기 제1 UL 스케줄링 그랜트를 포함함 — ; 및 상기 제1 무선 통신 디바이스로 하여금, 상기 복수의 UL 통신 신호들 중 하나 이상의 UL 통신 신호들의 검출, UCI(uplink control information) 또는 DMRS(demodulation reference signal)가 상기 복수의 UL 통신 신호들 중 하나 이상의 UL 통신 신호들로부터 검출되는지 여부, 또는 상기 복수의 스케줄링 그랜트들에 의해 스케줄링된 가장 이른 송신 시간중 적어도 하나에 기반하여 상기 DL 통신 신호를 통신하기 위해 상기 제1 COT 내의 COT 공유 지속기간을 결정하게 하기 위한 코드를 더 포함하는,비-일시적인 컴퓨터-판독 가능한 저장 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니아주 샌 디에고 모어하우스 드라이브 ****</address><code>519980798710</code><country>미국</country><engName>QUALCOMM INCORPORATED</engName><name>퀄컴 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아주...</address><code> </code><country> </country><engName>SUN, Jing</engName><name>순, 징</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아주...</address><code> </code><country> </country><engName>ZHANG, Xiaoxia</engName><name>장, 샤오시아</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아주...</address><code> </code><country> </country><engName>BHATTAD, Kapil</engName><name>바타드, 카필</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 중구 서소문로**(서소문동, 정안빌딩*층)</address><code>920121001826</code><country>대한민국</country><engName>NAM &amp; NAM</engName><name>특허법인 남앤남</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 중구 서소문로 **, *층(서소문동)</address><code>920241000417</code><country>대한민국</country><engName>NAM IP GROUP</engName><name>특허법인(유)남아이피그룹</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>인도</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2019.03.29</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>201941012460</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.02.28</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>16/804,581</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2021.09.15</receiptDate><receiptNumber>1-1-2021-1069873-12</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2021.11.03</receiptDate><receiptNumber>1-5-2021-0172386-42</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2023.02.15</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0175536-06</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Appointment of Agent] Report on Agent (Representative)</documentEngName><documentName>[대리인선임]대리인(대표자)에 관한 신고서</documentName><receiptDate>2024.03.22</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0326928-22</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.08.26</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0816345-11</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020217029839.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93a1241683f69c9e4675a7f7ae79231f42a3936236bbefd0f5c413f64b8c6ba263708ad7001ae8b8c7237e059c1aabb1bca0e284be9e34836d</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfb0d2f378a47f1e1dd69c5d141ba27d70ffc6a17b19d494cb30e5b074ea9722f5681273669e3972ccb4dcf2d85e2baa744b8c8424a4d6a677</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>