<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:31:36.3136</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2021.10.04</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-7015398</applicationNumber><claimCount>40</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>초광대역 무선 기술을 사용하여 자재 취급 차량들의 상대적 포즈 결정 및 필드 시행을 위한 시스템들 및 방법들</inventionTitle><inventionTitleEng>SYSTEMS AND METHODS FOR RELATIVE POSE SENSING AND FIELD ENFORCEMENT OF MATERIALS HANDLING VEHICLES USING ULTRA-WIDEBAND RADIO TECHNOLOGY</inventionTitleEng><openDate>2023.06.16</openDate><openNumber>10-2023-0087522</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.10.04</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2023.05.04</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2024.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G05D 1/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2024.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G05D 1/20</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2015.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H01Q 1/12</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2015.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H01Q 5/25</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G08G 1/16</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2010.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01S 5/02</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01S 5/10</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G07C 5/08</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2011.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04B 1/7163</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B66F 9/06</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B66F 9/075</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01C 21/20</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본원에 설명된 실시예들에 따르면, 산업 환경에서 자재 취급 차량들의 상대적 포즈를 결정하기 위한 시스템 및 방법은 자재 취급 차량에 각각 장착된 UWB 안테나 어레이 시스템들을 활용하여 차량들 간의 상대적 포즈를 결정하고, 각각의 자재 취급 차량의 하나 이상의 필드들을 결정하고, 결정된 하나 이상의 필드들 및 상대적 포즈에 기반하여 자재 취급 차량들 사이의 하나 이상의 중첩 필드들을 결정하는 것을 포함할 수 있다. 차량 제어는 차량들 간의 충돌을 피하기 위한 제어 액션과 같은 필드 시행으로서 결정된 상대적 포즈 및 중첩 필드에 기반하여 구현될 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2022.04.14</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2022076330</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2021.10.04</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2021/053427</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 제1 자재 취급 차량 및 제2 자재 취급 차량을 포함하고, 각각의 자재 취급 차량이 차체 및 차량 포지션 프로세서를 포함하는 상대적 포즈 결정 시스템으로서,상기 제1 및 제2 자재 취급 차량들은 창고 환경에서 차량 통과 표면을 내비게이팅하도록 구성되고;상기 제1 자재 취급 차량은 상기 차체에 장착된 제1 초광대역(UWB) 안테나 어레이를 포함하고;상기 제2 자재 취급 차량은 상기 차체에 장착된 제2 UWB 안테나 어레이를 포함하고;각각의 차량 포지션 프로세서는: 상기 제1 자재 취급 차량의 상기 제1 UWB 안테나 어레이로부터 상기 제2 자재 취급 차량의 상기 제2 UWB 안테나 어레이로 제1 UWB 신호를 전송하고; 상기 제2 자재 취급 차량의 상기 제2 UWB 안테나 어레이에서 상기 제1 UWB 신호를 수신하고; 상기 제1 UWB 신호에 기반하여 제2 자재 취급 차량 정보 세트를 결정하고; 상기 제2 자재 취급 차량의 상기 제2 UWB 안테나 어레이로부터 상기 제1 자재 취급 차량의 상기 제1 UWB 안테나 어레이로 상기 제2 자재 취급 차량 정보 세트를 포함하는 제2 UWB 신호를 전송하고; 상기 제2 UWB 신호에 기반하여 제1 자재 취급 차량 정보 세트를 결정하고; 상기 제1 자재 취급 차량의 상기 제1 UWB 안테나 어레이로부터 상기 제2 자재 취급 차량의 상기 제2 UWB 안테나 어레이로 상기 제1 자재 취급 차량 정보 세트를 포함하는 제3 UWB 신호를 전송하고;  상기 제2 UWB 신호 및 상기 제3 UWB 신호에 기반하여 상기 제1 및 제2 자재 취급 차량들 각각의 서로에 대한 상대적 포즈를 결정하고; 상기 상대적 포즈에 기반하여 상기 제1 및 제2 자재 취급 차량 중 적어도 하나를 동작시키도록 구성된, 상대적 포즈 결정 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1 항에 있어서, 상기 제2 자재 취급 차량 정보 세트는 상기 제2 UWB 안테나 어레이에서 수신된 상기 제1 UWB 신호에 기반하여 도착 각도 및 연관된 타이밍 정보를 포함하는, 상대적 포즈 결정 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2 항에 있어서, 상기 연관된 타이밍 정보에 기반하여 결정된 거리는 상기 제2 자재 취급 차량과 상기 제1 자재 취급 차량의 한 쌍의 노드들 사이의 거리를 포함하는, 상대적 포즈 결정 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1 항에 있어서, 상기 제1 자재 취급 차량 정보 세트는 상기 제1 UWB 안테나 어레이에서 수신된 상기 제2 UWB 신호에 기반하여 도착 각도 및 연관된 타이밍 정보를 포함하는, 상대적 포즈 결정 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4 항에 있어서, 상기 연관된 타이밍 정보에 기반하여 결정된 거리는 상기 제1 자재 취급 차량과 상기 제2 자재 취급 차량의 한 쌍의 노드들 사이의 거리를 포함하는, 상대적 포즈 결정 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1 항에 있어서, 각각의 UWB 안테나 어레이는 상기 제2 자재 취급 차량 및 상기 제1 자재 취급 차량 각각에 4개의 노드들을 더 포함하는, 상대적 포즈 결정 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6 항에 있어서, 상기 제1 UWB 안테나 어레이 및 상기 제2 UWB 안테나 어레이의 각각의 노드는 각자의 UWB 안테나 어레이에 배열되어 배치되고 상기 각자의 UWB 안테나 어레이의 중심이, 상기 각자의 UWB 안테나 어레이가 장착된 상기 각자의 자재 취급 차량의 중심 및 상기 각자의 자재 취급 차량의 중심에 대한 각각의 UWB 안테나의 상대적 오프셋에 대해 교정되도록 상기 차체에 장착되는 UWB 안테나를 포함하는, 상대적 포즈 결정 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제8 항에 있어서, 상기 제1 및 제2 UWB 안테나 어레이들은 하나 이상의 노드들을 포함하고, 각각의 노드는 상기 각자의 UWB 안테나 어레이에 배열 및 배치되고 상기 각자의 UWB 안테나 어레이의 중심이, 각자의 UWB 안테나 어레이가 장착된 상기 각자의 자재 취급 차량의 중심에 대해 교정되도록 상기 차체에 장착되는 UWB 안테나를 포함하는, 상대적 포즈 결정 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8 항에 있어서, 각각의 UWB 안테나는 PCB(printed circuit board) 길이방향 축, 상기 PCB 길이방향 축과 평행하거나 수직으로 정렬된 안테나 길이방향 축을 포함하는 안테나 피처(feature), 및 상기 PCB 및 상기 안테나 피처를 수용하도록 형상화 및 크기로 되는 안테나 인클로저(enclosure)를 포함하는 상기 PCB를 포함하는, 상대적 포즈 결정 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9 항에 있어서, 상기 PCB 길이방향 축과 평행하게 정렬된 상기 안테나 길이방향 축을 갖는 상기 안테나 피처를 포함하는 각각의 UWB 안테나는 눈물방울 형상을 포함하고, 상기 눈물방울 형상은 상기 PCB의 측벽들이 테이퍼링되고, 상기 안테나 피처는 테이퍼링된 측벽들의 가장 짧은 단부에 배치되는, 상대적 포즈 결정 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제9 항에 있어서, 상기 안테나 인클로저는 상기 PCB로부터 연장되는 장착 프롱(prong)들을 수용하기 위한 한 쌍의 구멍들을 정의하는 벽을 포함하여, 벽의 벽 길이방향 축이 상기 PCB 길이방향 축과 평행하게 배치될 때, 상기 장착 프롱들은 90도 각도로 상기 차체에 장착되도록 상기 PCB 길이방향 축에 수직으로 연장되고 상기 벽의 벽 길이방향 축이 상기 PCB 길이방향 축과 수직으로 배치될 때, 상기 장착 프롱들은 0도 각도로 상기 차체에 장착되도록 상기 PCB 길이방향 축과 평행하게 연장되는, 상대적 포즈 결정 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1 항에 있어서, 상기 상대적 포즈는 제1 차량 포즈 및 제2 차량 포즈를 포함하고, 상기 제1 차량 포즈는 적어도 상기 제1 자재 취급 차량 정보 세트 및 각각의 차량의 상기 각각의 UWB 안테나 어레이의 전송 노드들의 상대적 좌표들에 기반하여 상기 제2 자재 취급 차량에 대한 상기 제1 자재 취급 차량의 포즈를 포함하고, 상기 제2 차량 포즈는 적어도 상기 제2 자재 취급 차량 정보 세트 및 각각의 차량의 상기 각각의 UWB 안테나의 전송 노드들의 상기 상대적 좌표들에 기반하여 상기 제1 자재 취급 차량에 대한 상기 제2 자재 취급 차량의 포즈를 포함하는, 상대적 포즈 결정 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12 항에 있어서, 상기 제1 자재 취급 차량은 제2 UWB 신호와 함께 전송된 상기 제2 자재 취급 차량 정보 세트에 기반하여 상기 제1 자재 취급 차량에 대한 상기 제2 자재 취급 차량의 포즈를 포함하는 상기 제2 차량 포즈를 결정하도록 구성되고, 상기 제2 자재 취급 차량은 상기 제3 UWB 신호와 함께 전송된 상기 제1 자재 취급 차량 정보 세트에 기반하여 상기 제2 자재 취급 차량에 대한 상기 제1 자재 취급 차량의 포즈를 포함하는 상기 제1 차량 포즈를 결정하도록 구성되는, 상대적 포즈 결정 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제12 항에 있어서, 상기 제1 및 제2 자재 취급 차량 각각이 통로 내에서 제한되는 것으로 감지될 때, 각각의 차량 포지션 프로세서는 공유된 평행 구조로부터 각도 오프셋을 독립적으로 결정하고, 상기 차량들을 평행하게 배치하도록 구성된 가장 가까운 각도에 대한 상기 차량들 사이의 각도 오프셋 및 상대적 포즈에 기반하여 상대적 각도를 조정하도록 구성되는, 상대적 포즈 결정 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제1 항에 있어서, 상기 차체에 장착되도록 구성된 조명 구성요소 모듈을 더 포함하고, 상기 조명 구성요소 모듈은 복수의 심볼들을 포함하고, 상기 복수의 심볼들은 적어도 에러 없는 차량 동작을 나타내는 제1 컬러를 갖는 제1 심볼, 주의 차량 경고 동작을 나타내는 제2 컬러를 갖는 제2 심볼, 및 부정적인 차량 경고 동작을 나타내는 제3 컬러를 갖는 제3 심볼을 포함하는, 상대적 포즈 결정 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제15 항에 있어서, 상기 제1 컬러는 녹색이고, 상기 제2 컬러는 황색이고, 상기 제3 컬러는 적색이고, 상기 조명 구성요소 모듈은 상기 제1 심볼, 상기 제2 심볼, 또는 상기 제3 심볼이 켜지는지 여부에 기반하여 연관된 경고를 생성하도록 구성되는, 상대적 포즈 결정 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 차량 포지션 프로세서, 제1 자재 취급 차량 및 제2 자재 취급 차량을 포함하고, 각각의 자재 취급 차량이 차체를 포함하는 상대적 포즈 결정 시스템으로서,상기 제1 및 제2 자재 취급 차량들은 창고 환경에서 차량 통과 표면을 내비게이팅하도록 구성되고;상기 제1 자재 취급 차량은 상기 차체에 장착된 제1 초광대역(UWB) 안테나 어레이를 포함하고;상기 제2 자재 취급 차량은 상기 차체에 장착된 제2 UWB 안테나 어레이를 포함하고;상기 차량 포지션 프로세서는: 상기 제1 자재 취급 차량의 상기 제1 UWB 안테나 어레이로부터 상기 제2 자재 취급 차량의 상기 제2 UWB 안테나 어레이로 제1 UWB 신호를 전송하고; 상기 제2 자재 취급 차량의 상기 제2 UWB 안테나 어레이에서 상기 제1 UWB 신호를 수신하고; 상기 제1 UWB 신호에 기반하여 제2 자재 취급 차량 정보 세트를 결정하고; 상기 제2 자재 취급 차량의 상기 제2 UWB 안테나 어레이로부터 상기 제1 자재 취급 차량의 상기 제1 UWB 안테나 어레이로 상기 제2 자재 취급 차량 정보 세트를 포함하는 제2 UWB 신호를 전송하고; 상기 제2 UWB 신호에 기반하여 제1 자재 취급 차량 정보 세트를 결정하고; 상기 제1 자재 취급 차량의 상기 제1 UWB 안테나 어레이로부터 상기 제2 자재 취급 차량의 상기 제2 UWB 안테나 어레이로 상기 제1 자재 취급 차량 정보 세트를 포함하는 제3 UWB 신호를 전송하고; 상기 제2 UWB 신호 및 상기 제3 UWB 신호에 기반하여 상기 제1 및 제2 자재 취급 차량들 각각의 서로에 대한 상대적 포즈를 결정하고; 상기 상대적 포즈에 기반하여 상기 제1 및 제2 자재 취급 차량 중 적어도 하나를 동작시키도록 구성된, 상대적 포즈 결정 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17 항에 있어서, 상기 제2 자재 취급 차량 정보 세트는 상기 제2 UWB 안테나 어레이에서 수신된 상기 제1 UWB 신호에 기반하여 도착 각도 및 연관된 타이밍 정보를 포함하는, 상대적 포즈 결정 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제17 항에 있어서, 상기 제1 자재 취급 차량 정보 세트는 상기 제1 UWB 안테나 어레이에서 수신된 상기 제2 UWB 신호에 기반하여 도착 각도 및 연관된 타이밍 정보를 포함하는, 상대적 포즈 결정 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제1 자재 취급 차량과 제2 자재 취급 차량 사이의 상대적 포즈 결정 방법으로서,각각의 자재 취급 차량은 차체를 포함하고, 상기 제1 자재 취급 차량은 상기 차체에 장착된 제1 초광대역( UWB) 안테나 어레이를 포함하고, 상기 제2 자재 취급 차량은 상기 차체에 장착된 제2 UWB 안테나 어레이를 포함하고,상기 제1 자재 취급 차량의 상기 제1 UWB 안테나 어레이로부터 상기 제2 자재 취급 차량의 상기 제2 UWB 안테나 어레이로 제1 UWB 신호를 전송하는 단계;상기 제2 자재 취급 차량의 상기 제2 UWB 안테나 어레이에서 상기 제1 UWB 신호를 수신하는 단계;상기 제1 UWB 신호에 기반하여 제2 자재 취급 차량 정보 세트를 결정하는 단계;상기 제2 자재 취급 차량의 상기 제2 UWB 안테나 어레이로부터 상기 제1 자재 취급 차량의 상기 제1 UWB 안테나 어레이로 상기 제2 자재 취급 차량 정보 세트를 포함하는 제2 UWB 신호를 전송하는 단계;상기 제2 UWB 신호에 기반하여 제1 자재 취급 차량 정보 세트를 결정하는 단계;상기 제1 자재 취급 차량의 상기 제1 UWB 안테나 어레이로부터 상기 제2 자재 취급 차량의 상기 제2 UWB 안테나 어레이로 상기 제1 자재 취급 차량 정보 세트를 포함하는 제3 UWB 신호를 전송하는 단계; 상기 제2 UWB 신호 및 상기 제3 UWB 신호에 기반하여 상기 제1 및 제2 자재 취급 차량들 각각의 서로에 대한 상대적 포즈를 결정하는 단계; 및상기 상대적 포즈에 기반하여 상기 제1 및 제2 자재 취급 차량 중 적어도 하나를 동작시키는 단계를 포함하는, 상대적 포즈 결정 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제1 자재 취급 차량 및 제2 자재 취급 차량을 포함하고, 각각의 자재 취급 차량이 차체 및 차량 포지션 프로세서를 포함하는 필드 시행 시스템(field enforcement system)으로서,상기 제1 및 제2 자재 취급 차량들은 창고 환경에서 차량 통과 표면을 내비게이팅하도록 구성되고;상기 제1 자재 취급 차량은 상기 차체에 장착된 제1 초광대역(UWB) 안테나 어레이를 포함하고;상기 제2 자재 취급 차량은 상기 차체에 장착된 제2 UWB 안테나 어레이를 포함하고;각각의 차량 포지션 프로세서는: 상기 제1 및 제2 자재 취급 차량들의 각자의 UWB 안테나 어레이들 사이에서 차량 정보를 포함하는 각자의 UWB 신호들을 전송하고; 상기 차량 정보를 포함하는 전송된 UWB 신호들에 기반하여 상기 제1 및 제2 자재 취급 차량들 각각의 서로에 대한 상대적 포즈를 결정하고; 상기 제1 자재 취급 차량에 대한 제1 가상 필드 및 상기 제2 자재 취급 차량에 대한 제2 가상 필드를 결정하고; 상기 제1 가상 필드의 일부가 상기 상대적 포즈에 기반하여 제2 가상 필드의 일부와 중첩될 때 필드 위반 발생을 결정하고; 상기 필드 위반 발생에 기반하여 상기 제1 및 제2 자재 취급 차량 중 적어도 하나를 동작시키도록 구성된, 필드 시행 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제21 항에 있어서, 상기 제1 및 제2 가상 필드들 각각은 정적 필드 또는 동적 필드 중 하나를 포함하고, 상기 동적 필드는 차량 속도, 상대적 포즈, 조향 방향, 포크 또는 운전실 리프트 높이(fork or operator compartment lift height), 와이어 안내 상태(wire guidance status), 차량 모델 유형, 적재 중량 또는 이들의 조합에 기반하여 크기, 형상, 또는 둘 모두를 조정하도록 구성되는, 필드 시행 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제21 항에 있어서, 상기 필드 위반 발생은 상기 제2 가상 필드의 일부와 중첩되는 상기 제1 가상 필드의 일부가 인지 필드 유형, 저속 필드 유형, 정지 필드 유형을 포함하는 매칭 필드 유형들을 포함하는 경우에 결정되는, 필드 시행 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제21 항에 있어서, 상기 제1 및 제2 가상 필드들 각각은 필드 유형을 포함하고, 상기 필드 유형은 저속 필드 및 정지 필드를 포함하는, 필드 시행 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제24 항에 있어서, 상기 정지 필드는 상기 저속 필드의 일부와 중첩되며, 상기 저속 필드는 상기 정지 필드보다 큰, 필드 시행 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제24 항에 있어서, 상기 정지 필드와 저속 필드는 둘 모두 인지 존 내에 있고, 상기 인지 존은 상기 자재 취급 차량이 하나 이상의 필드 위반들을 검출하도록 구성된 각자의 자재 취급 차량을 둘러싸는 존을 나타내는, 필드 시행 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제26 항에 있어서, 상기 정지 필드는 최소 속도 제한에서 차량 이동을 위한 영역을 나타내고 상기 저속 필드는 상기 각자의 자재 취급 차량이 최소 속도 제한으로 감속될 차량 이동 영역을 나타내는, 필드 시행 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제24 항에 있어서, 상기 필드 위반 발생은 상기 저속 필드의 중첩에 기반하여 결정되고, 상기 제1 및 제2 자재 취급 차량들은 각각 상기 필드 위반 발생에 기반하여 감속하도록 구성되는, 필드 시행 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제24 항에 있어서, 상기 필드 위반 발생이 상기 제1 및 제2 자재 취급 차량들 각각에 대한 상기 정지 필드들의 중첩에 기반하여 결정되면, 상기 제1 및 제2 자재 취급 차량들 중 적어도 하나는 상기 중첩에 기반하여 시속 1.0 마일의 최대 속도에서 동작하도록 설정되는, 필드 시행 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제21 항에 있어서, 상기 제1 및 제2 자재 취급 차량들 중 적어도 하나는 상기 필드 위반 발생에 기반하여 감속하거나 정지하도록 구성되는, 필드 시행 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제21 항에 있어서, 상기 제1 및 제2 UWB 안테나 어레이들은 각각 상기 제1 및 제2 자재 취급 차량들 각각에 장착된 하나 이상의 노드들을 포함하는, 필드 시행 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제31 항에 있어서, 상기 제1 UWB 안테나 어레이 및 상기 제2 UWB 안테나 어레이의 각각의 노드는 상기 각자의 UWB 안테나 어레이에 배열 및 배치되고 상기 각자의 UWB 안테나 어레이의 중심이, 상기 각자의 UWB 안테나 어레이가 장착된 상기 각자의 자재 취급 차량의 중심에 대해 교정되도록 상기 차체에 장착되는 UWB 안테나를 포함하는, 필드 시행 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제32 항에 있어서, 각각의 UWB 안테나는 PCB(printed circuit board) 길이방향 축, 상기 PCB 길이방향 축과 평행하거나 수직으로 정렬된 안테나 길이방향 축을 포함하는 안테나 피처, 및 상기 PCB 및 상기 안테나 피처를 수용하도록 형상화 및 크기로 되는 안테나 인클로저를 포함하는 상기 PCB를 포함하는, 필드 시행 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제33 항에 있어서, 상기 PCB 길이방향 축과 평행하게 정렬된 상기 안테나 길이방향 축을 갖는 상기 안테나 피처를 포함하는 각각의 UWB 안테나는 눈물방울 형상을 포함하고, 상기 눈물방울 형상은 상기 PCB의 측벽들이 테이퍼링되고, 상기 안테나 피처는 테이퍼링된 측벽들의 가장 짧은 단부에 배치되는, 필드 시행 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제33 항에 있어서, 상기 안테나 인클로저는 상기 PCB로부터 연장되는 장착 프롱들을 수용하기 위한 한 쌍의 구멍들을 정의하는 벽을 포함하여, 벽의 벽 길이방향 축이 상기 PCB 길이방향 축과 평행하게 배치될 때, 상기 장착 프롱들은 90도 각도로 상기 차체에 장착되도록 상기 PCB 길이방향 축에 수직으로 연장되고, 상기 벽의 벽 길이방향 축이 상기 PCB 길이방향 축과 수직으로 배치될 때, 상기 장착 프롱들은 0도 각도로 상기 차체에 장착되도록 상기 PCB 길이방향 축과 평행하게 연장되는, 필드 시행 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제21 항에 있어서, 상기 차체에 장착되도록 구성된 조명 구성요소 모듈을 더 포함하고, 상기 조명 구성요소 모듈은 복수의 심볼들을 포함하고, 상기 복수의 심볼들은 적어도 에러 없는 차량 동작을 나타내는 제1 컬러를 갖는 제1 심볼, 주의 차량 경고 동작을 나타내는 제2 컬러를 갖는 제2 심볼, 및 부정적인 차량 경고 동작을 나타내는 제3 컬러를 갖는 제3 심볼을 포함하는, 필드 시행 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제36 항에 있어서, 상기 제1 컬러는 녹색이고, 상기 제2 컬러는 황색이고, 상기 제3 컬러는 적색이고, 상기 조명 구성요소 모듈은 상기 제1 심볼, 상기 제2 심볼, 또는 상기 제2 심볼이 켜지는지 여부에 기반하여 연관된 경고를 생성하도록 구성되는, 필드 시행 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 차량 포지션 프로세서, 제1 자재 취급 차량 및 제2 자재 취급 차량을 포함하고, 각각의 자재 취급 차량이 차체를 포함하는 필드 시행 시스템으로서,상기 제1 및 제2 자재 취급 차량들은 창고 환경에서 차량 통과 표면을 내비게이팅하도록 구성되고;상기 제1 자재 취급 차량은 상기 차체에 장착된 제1 초광대역(UWB) 안테나 어레이를 포함하고;상기 제2 자재 취급 차량은 상기 차체에 장착된 제2 UWB 안테나 어레이를 포함하고;상기 차량 포지션 프로세서는: 상기 제1 및 제2 자재 취급 차량들의 각자의 UWB 안테나 어레이들 사이에서 차량 정보를 포함하는 각자의 UWB 신호들을 전송하고; 상기 차량 정보를 포함하는 전송된 UWB 신호들에 기반하여 상기 제1 및 제2 자재 취급 차량들 각각의 서로에 대한 상대적 포즈를 결정하고; 상기 제1 자재 취급 차량에 대한 제1 가상 필드 및 상기 제2 자재 취급 차량에 대한 제2 가상 필드를 결정하고; 상기 제1 가상 필드의 일부가 상기 상대적 포즈에 기반하여 제2 가상 필드의 일부와 중첩될 때 필드 위반 발생을 결정하고; 상기 필드 위반 발생에 기반하여 상기 제1 및 제2 자재 취급 차량 중 적어도 하나를 동작시키도록 구성된, 필드 시행 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제38 항에 있어서, 상기 필드 위반 발생은 상기 제2 가상 필드의 일부와 중첩되는 상기 제1 가상 필드의 일부가 인지 필드 유형, 저속 필드 유형, 정지 필드 유형을 포함하는 매칭 필드 유형들을 포함하는 경우에 결정되는, 필드 시행 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제1 자재 취급 차량과 제2 자재 취급 차량 사이의 필드 시행 방법으로서,각각의 자재 취급 차량은 차체를 포함하고, 상기 제1 자재 취급 차량은 상기 차체에 장착된 제1 초광대역( UWB) 안테나 어레이를 포함하고, 상기 제2 자재 취급 차량은 상기 차체에 장착된 제2 UWB 안테나 어레이를 포함하고,상기 제1 및 제2 자재 취급 차량들의 각자의 UWB 안테나 어레이들 사이에서 차량 정보를 포함하는 각자의 UWB 신호들을 전송하는 단계; 상기 차량 정보를 포함하는 전송된 UWB 신호들에 기반하여 상기 제1 및 제2 자재 취급 차량들 각각의 서로에 대한 상대적 포즈를 결정하는 단계; 상기 제1 자재 취급 차량에 대한 제1 가상 필드 및 상기 제2 자재 취급 차량에 대한 제2 가상 필드를 결정하는 단계;상기 제1 가상 필드의 일부가 상기 상대적 포즈에 기반하여 제2 가상 필드의 일부와 중첩될 때 필드 위반 발생을 결정하는 단계; 및상기 필드 위반 발생에 기반하여 상기 제1 및 제2 자재 취급 차량 중 적어도 하나를 동작시키는 단계를 포함하는, 필드 시행 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 오하이오 ***** 뉴 브레멘 사우스 워싱튼 스트리트 **</address><code>519990600476</code><country>미국</country><engName>CROWN EQUIPMENT CORPORATION</engName><name>크라운 이큅먼트 코포레이션</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 오하이오 ***** 뉴 브레멘 ...</address><code> </code><country> </country><engName>BENNETT, Justin</engName><name>베넷 저스틴</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 오하이오 ***** 뉴 브레멘 ...</address><code> </code><country> </country><engName>ESTEP, Ryan</engName><name>이스텝 라이언</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 오하이오 ***** 뉴 브레멘 ...</address><code> </code><country> </country><engName>MORELLI, Ben</engName><name>모렐리 벤</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 오하이오 ***** 뉴 브레멘 ...</address><code> </code><country> </country><engName>LEFELD, Chad</engName><name>레펠드 차드</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 오하이오 ***** 뉴 브레멘 ...</address><code> </code><country> </country><engName>LUTHMAN, Trisha Marie</engName><name>루스먼 트리샤 마리</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 오하이오 ***** 뉴 브레멘 ...</address><code> </code><country> </country><engName>CIHOLAS, Mike Etienne</engName><name>시홀라스 마이크 에티엔느</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 종로구 세종대로 ***, **층 (세종로, 광화문빌딩)(법무법인센트럴)</address><code>919990006014</code><country>대한민국</country><engName>HOON CHANG</engName><name>장훈</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.10.05</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/087,548</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.10.05</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/087,652</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.10.05</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/087,541</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.10.05</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/087,543</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.10.05</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/087,544</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.10.23</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/104,567</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.10.23</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/104,796</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.08.10</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/231,506</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.08.10</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/231,508</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2023.05.04</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0500850-63</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2023.05.09</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0510601-91</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Request for Amendment</documentEngName><documentName>보정요구서</documentName><receiptDate>2023.05.10</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0075237-29</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Patent Application, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[출원서 등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2023.05.12</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0528146-83</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2023.05.15</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0078393-58</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.10.04</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1079522-06</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>Request for Prior Art Search</documentEngName><documentName>선행기술조사의뢰서</documentName><receiptDate>2024.11.18</receiptDate><receiptNumber>9-1-9999-9999999-89</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.01.16</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0060578-18</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020237015398.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93ba1e209b0b3cdafb31c90728471683cb3e50e81e7e1663096263ca1c07e210e4f030293e82919b4b51d70f3541ad25c7d17b8febb79d39dd</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfecee1748c3c016098f4f36413c2fdbba6e79e562a6678d6d18c4a82e9c0cc5556a98e573bfafbd1d5f0c883974f535e588e95778d7077b5a</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>