<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:21:20.2120</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.01.26</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2022-0011454</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>이미지 처리 시스템 및 그 동작 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>IMAGE PROCESSING SYSTEM AND OPERATING METHOD THEREOF</inventionTitleEng><openDate>2023.08.02</openDate><openNumber>10-2023-0115005</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.12.27</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 23/60</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2024.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 3/40</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 기술은 이미지 처리 시스템에 관한 것으로, 본 기술에 따른 이미지 센서는, 외부로부터 빛을 수신하는 렌즈, 상기 렌즈를 통해 수신한 제1 이미지에 대한 복수의 픽셀값들 중 제1 마이크로 렌즈에 대응하는 제1 픽셀값들의 차이에 따라 결정되는 위치 보정 정보를 생성하는 사전 동작 수행부 및 상기 위치 보정 정보를 기초로 제2 이미지에 대한 상기 렌즈의 위치를 변경하는 렌즈 위치 조절부를 포함할 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 외부로부터 빛을 수신하는 렌즈; 상기 렌즈를 통해 수신한 제1 이미지에 대한 복수의 픽셀값들 중 제1 마이크로 렌즈에 대응하는 제1 픽셀값들의 차이에 따라 결정되는 위치 보정 정보를 생성하는 사전 동작 수행부; 및 상기 위치 보정 정보를 기초로 제2 이미지에 대한 상기 렌즈의 위치를 변경하는 렌즈 위치 조절부를 포함하는 이미지 센서.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 제1 마이크로 렌즈는, 상기 이미지 센서에 포함되는 복수의 마이크로 렌즈들 중 어느 하나이고, 상기 사전 동작 수행부는, 컬러가 동일하고 서로 인접한 복수의 픽셀들의 상기 제1 픽셀값들을 기초로 상기 위치 보정 정보를 생성하는 이미지 센서. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서, 상기 사전 동작 수행부는, 상기 제1 이미지에 대한 상기 제1 픽셀값들 각각이 모두 동일한 값을 갖는 상기 렌즈의 위치인 정초점 위치와 상기 제1 이미지에 대한 상기 제1 픽셀값들 사이의 차이가 최대가 되는 상기 렌즈의 위치인 보정 위치를 검출하는 이미지 센서. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3항에 있어서, 상기 사전 동작 수행부는, 상기 정초점 위치에서 상기 보정 위치로 이동한 상기 렌즈의 이동 정보를 포함하는 상기 제1 이미지에 대한 상기 위치 보정 정보를 생성하는 이미지 센서. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제3항에 있어서, 상기 사전 동작 수행부는, 상기 제1 픽셀값들 중 최대값과 최소값의 차이를 기초로 상기 보정 위치를 검출하는 이미지 센서. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제3항에 있어서, 상기 사전 동작 수행부는, 상기 제1 픽셀값들 중 대각선 방향에 위치한 픽셀들의 픽셀값들을 기초로 상기 보정 위치를 검출하는 이미지 센서. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제4항에 있어서, 상기 렌즈 위치 조절부는, 상기 제1 이미지에 대한 상기 위치 보정 정보를 기초로 상기 제2 이미지의 정초점 위치에서 상기 렌즈를 상기 이동 정보에 대응하는 위치로 이동시키는 이미지 센서. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7항에 있어서, 상기 사전 동작 수행부는, 상기 복수의 마이크로 렌즈들 중 상기 제1 이미지의 외곽에 위치한 제2 마이크로 렌즈에 대응하는 제2 픽셀값들을 기초로 외각 보정 정보를 생성하고, 상기 렌즈 위치 조절부는, 상기 이동 정보에 대응하는 위치로 이동된 상기 렌즈를 상기 외각 보정 정보를 기초로 추가적으로 이동시키는 이미지 센서. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 외부로부터 수신한 빛을 이미지 센서에 포함된 복수의 마이크로 렌즈들에 전달하는 렌즈; 상기 복수의 마이크로 렌즈들 중 제1 마이크로 렌즈에 대응하는 픽셀들의 위상 차이에 따라 상기 렌즈를 통해 수신한 테스트 이미지에 대한 위치 보정 정보를 생성하고, 상기 위치 보정 정보를 기초로 센싱 이미지에 대한 상기 렌즈의 위치를 조절하는 이미지 센서; 및 상기 센싱 이미지의 픽셀값들을 기초로 해상도 복원 동작을 수행하고, 해상도가 복원된 고해상도 이미지를 출력하는 이미지 처리 장치를 포함하는 이미지 처리 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9항에 있어서, 상기 제1 마이크로 렌즈에 대응하는 픽셀들은, 컬러가 동일하고, 서로 인접한 픽셀들이고, 상기 이미지 센서는, 상기 테스트 이미지에 대한 상기 픽셀들의 위상이 모두 동일한 값을 갖는 상기 렌즈의 위치인 정초점 위치와 상기 테스트 이미지에 대한 상기 픽셀들의 위상 차이가 최대가 되는 상기 렌즈의 위치인 보정 위치를 검출하는 사전 동작 수행부를 포함하는 이미지 처리 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10항에 있어서, 상기 사전 동작 수행부는, 상기 정초점 위치에서 상기 보정 위치로 이동한 상기 렌즈의 이동 정보를 포함하는 상기 테스트 이미지에 대한 상기 위치 보정 정보를 생성하고, 상기 이미지 센서는, 상기 테스트 이미지에 대한 상기 위치 보정 정보를 기초로 상기 센싱 이미지의 정초점 위치에서 상기 렌즈를 상기 이동 정보에 대응하는 위치로 이동시키는 렌즈 위치 조절부를 더 포함하는 이미지 처리 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서, 상기 사전 동작 수행부는, 상기 복수의 마이크로 렌즈들 중 상기 테스트 이미지의 외곽에 위치한 제2 마이크로 렌즈에 대응하는 픽셀들의 위상 값들을 기초로 외각 보정 정보를 생성하고, 상기 렌즈 위치 조절부는, 상기 이동 정보에 대응하는 위치로 이동된 상기 렌즈를 상기 외각 보정 정보를 기초로 추가적으로 이동시키는 이미지 처리 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 빛을 집광하는 렌즈를 스윕하면서 테스트 이미지를 센싱하는 단계; 상기 렌즈의 스윕에 따라 이미지 센서에 포함되는 복수의 마이크로 렌즈들 중 제1 마이크로 렌즈에 대응하는 제1 픽셀값들의 차이에 따라 결정되는 상기 테스트 이미지에 대한 위치 보정 정보를 생성하는 단계; 및 상기 위치 보정 정보를 기초로 이미지 센싱 동작 수행 시 상기 렌즈의 위치를 변경하는 단계를 포함하는 이미지 처리 시스템의 동작 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13항에 있어서, 상기 위치 보정 정보를 생성하는 단계는, 상기 테스트 이미지에 대한 컬러가 동일하고 서로 인접한 상기 제1 픽셀값들 각각이 모두 동일한 값을 갖는 상기 렌즈의 위치인 정초점 위치와 상기 테스트 이미지에 대한 상기 제1 픽셀값들 사이의 차이가 최대가 되는 상기 렌즈의 위치인 보정 위치를 검출하는 단계를 포함하는 이미지 처리 시스템의 동작 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14항에 있어서, 상기 위치 보정 정보를 생성하는 단계는, 상기 정초점 위치에서 상기 보정 위치까지 이동한 상기 렌즈의 이동 정보를 검출하는 단계를 더 포함하는 이미지 처리 시스템의 동작 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제15항에 있어서, 상기 렌즈의 위치를 변경하는 단계는, 센싱 이미지에 대한 정초점 위치로 상기 렌즈를 이동시키는 단계; 및 상기 센싱 이미지의 정초점 위치에서 상기 이동 정보에 대응하는 위치로 상기 렌즈를 이동시키는 단계를 더 포함하는 이미지 처리 시스템의 동작 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16항에 있어서, 상기 위치 보정 정보를 생성하는 단계는, 상기 복수의 마이크로 렌즈들 중 상기 테스트 이미지의 외곽에 위치한 제2 마이크로 렌즈에 대응하는 픽셀값들을 기초로 외각 보정 정보를 생성하는 단계를 더 포함하고, 상기 렌즈의 위치를 변경하는 단계는, 상기 이동 정보에 대응하는 위치로 이동된 상기 렌즈를 상기 외각 보정 정보를 기초로 추가적으로 이동시키는 단계를 더 포함하는 이미지 처리 시스템의 동작 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제16항에 있어서, 상기 센싱 이미지의 픽셀값들을 기초로 해상도 복원 동작을 수행하는 단계; 및 해상도가 복원된 고해상도 이미지를 출력하는 단계를 더 포함하는 이미지 처리 시스템의 동작 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 빛을 집광하는 렌즈를 스윕하면서 테스트 이미지를 센싱하는 단계; 상기 렌즈의 스윕에 따라 이미지 센서에 포함되는 복수의 마이크로 렌즈들 중 제1 마이크로 렌즈에 대응하는 제1 픽셀들의 위상이 동일해지는 위치인 정초점 위치와 상기 제1 픽셀들의 위상 차이가 최대가 되는 위치인 보정 위치를 검출하는 단계; 상기 정초점 위치에서 상기 보정 위치까지 이동한 상기 렌즈의 이동 거리 및 방향에 대한 정보를 포함하는 상기 테스트 이미지에 대한 위치 보정 정보를 생성하는 단계; 및 이미지 센싱 동작 수행 시 상기 렌즈의 위치를 상기 위치 보정 정보에 대응하는 위치로 변경하는 단계를 포함하는 이미지 처리 시스템의 동작 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제19항에 있어서, 위치가 변경된 상기 렌즈를 통해 센싱 이미지의 픽셀값들을 생성하는 단계; 상기 센싱 이미지의 픽셀값들을 기초로 해상도 복원 동작을 수행하는 단계; 및 해상도가 복원된 고해상도 이미지를 출력하는 단계를 더 포함하는 이미지 처리 시스템의 동작 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기도 이천시...</address><code>119980045698</code><country>대한민국</country><engName>SK hynix Inc.</engName><name>에스케이하이닉스 주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 이천시...</address><code> </code><country> </country><engName>Jae Hwan JEON</engName><name>전재환</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 이천시...</address><code> </code><country> </country><engName>Tae Hyun KIM</engName><name>김태현</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 이천시...</address><code> </code><country> </country><engName>Chang Hun CHO</engName><name>조창훈</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 이천시...</address><code> </code><country> </country><engName>Chang Hee PYEOUN</engName><name>편창희</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 종로구 종로*길 ** 디타워 D* **층(법무법인세종)</address><code>920070008833</code><country>대한민국</country><engName>Yongho Moon</engName><name>문용호</name></agentInfo><agentInfo><address>서울시 종로구 종로*길 ** 디타워 D* **층(법무법인유한세종)</address><code>919990004361</code><country>대한민국</country><engName>Jong-Han Oh</engName><name>오종한</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2022.01.26</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-0100401-71</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.12.27</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1448905-34</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>Request for Prior Art Search</documentEngName><documentName>선행기술조사의뢰서</documentName><receiptDate>2025.02.04</receiptDate><receiptNumber>9-1-9999-9999999-89</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020220011454.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93835ea04139438befd0f8d2b89cbb7ce74344fbe673e7045f8c3f0e2185a685724c941868cd97f9831594b982b38fa3df4b037c864ede4508</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf0b1e458c3dd4e5ff10d70003dc6810d1ab4026a466a87cb6483ad122bddb6400ba2abed519c7a17ff4044b4eb276d39c6614015c361646ac</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>