<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:26:52.2652</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.01.18</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7035926</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>센서를 위한 패키징 및 이를 제조하는 방법들</inventionTitle><inventionTitleEng>PACKAGING FOR A SENSOR AND METHODS OF MANUFACTURING THEREOF</inventionTitleEng><openDate>2024.12.02</openDate><openNumber>10-2024-0169066</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.10.28</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.10.28</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01F 1/56</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01F 1/688</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H01J 37/32</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H01J 9/02</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H01L 21/768</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H05H 1/24</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2017.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B81B 7/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B81C 1/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>C23C 16/455</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 개시내용의 특정 실시예들은 가스를 제1 방향으로 유동시키도록 구성된 제1 채널, 및 가스를 제2 방향으로 유동시키도록 구성된 제2 채널을 갖는 하우징을 포함하는 센서 어셈블리에 관한 것이다. 하우징은 가스 유동 어셈블리에 결합되도록 구성된다. 기판은 하우징 내에 배치된다. 기판은 외측 영역, 제1 채널 내의 내측 영역, 및 외측 영역과 내측 영역 사이의 중간 영역을 갖는다. 기판은 적어도 내측 영역에서 전기 컨택트 패드들을 추가로 포함한다. 센서 다이는 기판의 내측 영역에 결합되어 전기 컨택트 패드들에 대한 전기적 연결을 갖는다. 센서 다이는 제1 채널의 가스 유동 경로 내에 배치된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.10.05</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023191939</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.01.18</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2023/011065</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 센서 어셈블리로서,가스를 제1 방향으로 유동시키도록 구성된 제1 채널, 및 상기 가스를 제2 방향으로 유동시키도록 구성된 제2 채널을 포함하는 하우징 - 상기 하우징은 가스 유동 어셈블리에 결합되도록 구성됨 -;상기 하우징 내에 배치된 기판 - 상기 기판은 외측 영역, 상기 제1 채널 내에 있는 내측 영역, 및 상기 외측 영역과 상기 내측 영역 사이에 위치된 중간 영역을 포함하며, 상기 기판은 적어도 상기 내측 영역 상에 하나 이상의 전기 컨택트 패드를 추가로 포함함 -; 및상기 기판의 상기 내측 영역에 결합되고 상기 하나 이상의 전기 컨택트 패드에 대한 전기적 연결을 갖는 센서 다이 - 상기 센서 다이는 상기 제1 채널의 가스 유동 경로 내에 배치됨 -를 포함하는, 센서 어셈블리.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 하우징은 보조 컴포넌트에 결합되도록 추가로 구성되고, 상기 제1 채널은 상기 가스 유동 어셈블리의 가스 소스로부터 상기 가스를 수취하기 위한 상기 하우징의 최하부면 상의 제1 개구, 및 상기 가스를 상기 보조 컴포넌트에 전달하기 위한 상기 하우징의 최상부면 상의 제2 개구를 포함하는, 센서 어셈블리.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서, 상기 하우징과 상기 가스 유동 어셈블리의 제1 인터페이스를 밀봉하는 제1 시일 컴포넌트를 수용하도록 구성된 상기 제1 개구 주위의 제1 영역; 및상기 하우징과 상기 보조 컴포넌트의 제2 인터페이스를 밀봉하는 제2 시일 컴포넌트를 수용하도록 구성된 상기 제2 개구 주위의 제2 영역을 추가로 포함하는, 센서 어셈블리.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제2항에 있어서, 상기 제2 채널은 상기 보조 컴포넌트로부터 상기 가스를 수취하기 위해 상기 제2 개구에 인접해 있는 상기 하우징의 상기 최상부면 상의 제3 개구, 및 상기 가스를 상기 가스 유동 어셈블리에 전달하기 위해 상기 제1 개구에 인접해 있는 상기 하우징의 상기 최하부면 상의 제4 개구를 포함하는, 센서 어셈블리.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4항에 있어서, 상기 하우징에 결합된 상기 보조 컴포넌트를 추가로 포함하고, 상기 보조 컴포넌트는 복귀 가스 유동 경로를 형성하기 위해 상기 제2 개구에 연결되는 제1 단부 및 상기 제3 개구에 연결되는 제2 단부를 갖는 제3 채널을 포함하는, 센서 어셈블리.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에 있어서, 상기 센서 다이는 제1 유동 센서를 포함하고, 상기 센서 어셈블리는:상기 하우징 내에 배치된 제2 센서를 추가로 포함하고, 상기 제2 센서는 온도 센서, 제2 유량 센서 및 압력 센서로 이루어진 그룹으로부터 선택되는, 센서 어셈블리.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항에 있어서,상기 하우징 내에 배치된 제2 기판 - 상기 제2 기판은 제2 외측 영역, 상기 제2 채널 내에 있는 제2 내측 영역, 및 상기 제2 외측 영역과 상기 제2 내측 영역 사이에 위치된 제2 중간 영역을 포함하고, 상기 제2 기판은 적어도 상기 제2 내측 영역 상에 제2의 하나 이상의 전기 컨택트 패드를 추가로 포함함 -; 및상기 제2 기판의 상기 제2 내측 영역에 결합되고, 상기 제2의 하나 이상의 전기 컨택트 패드에 대한 전기적 연결을 갖는 제2 센서 다이 - 상기 제2 센서 다이는 상기 제2 채널의 복귀 가스 유동 경로 내에 배치됨-를 추가로 포함하는, 센서 어셈블리.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항에 있어서, 상기 하우징 내에서 상기 제1 채널을 상기 제2 채널에 연결하는 제3 채널을 추가로 포함하고, 상기 제2 채널은 복귀 가스 유동 경로를 제공하는, 센서 어셈블리.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항에 있어서,상기 중간 영역에서 상기 기판에 본딩되는 플랜지를 추가로 포함하고, 상기 플랜지는 상기 기판을 상기 하우징에 결합하도록 구성되고, 상기 하우징 및 상기 플랜지는 스테인리스 스틸 합금, 니켈 합금, 니켈-크롬-몰리브덴 합금, 니켈-코발트-철 합금, 또는 이들의 조합을 포함하는, 센서 어셈블리.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항에 있어서,상기 기판의 상기 내측 영역의 적어도 일부 상에 퇴적된 컨포멀 코팅을 추가로 포함하는, 센서 어셈블리.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 가스 스틱 어셈블리로서,가스 소스로부터 가스를 수취하도록 구성된 입력을 포함하는 제1 단부;상기 가스를 목적지에 전달하도록 구성된 출력을 포함하는 제2 단부;상기 제1 단부와 상기 제2 단부 사이의 하나 이상의 밸브; 및상기 제1 단부와 상기 제2 단부 사이의 센서 어셈블리를 포함하고, 상기 센서 어셈블리는: 상기 가스 스틱 어셈블리의 상류 컴포넌트로부터 상기 가스를 수취하도록 구성된 제1 채널, 및 상기 가스를 상기 가스 스틱 어셈블리의 하류 컴포넌트로 유도하도록 구성된 제2 채널을 포함하는 하우징; 상기 하우징 내에 배치된 기판 - 상기 기판은 외측 영역, 상기 제1 채널 내에 있는 내측 영역, 및 상기 외측 영역과 상기 내측 영역 사이에 위치된 중간 영역을 포함하며, 상기 기판은 적어도 상기 내측 영역 상에 하나 이상의 전기 컨택트 패드를 추가로 포함함 -; 및 상기 기판의 상기 내측 영역에 결합되고 상기 하나 이상의 전기 컨택트 패드에 대한 전기적 연결을 갖는 센서 다이 - 상기 센서 다이는 상기 제1 채널의 가스 유동 경로 내에 배치됨 -를 포함하는, 가스 스틱 어셈블리.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서,상기 하우징의 최상부면에 결합된 보조 컴포넌트를 추가로 포함하고, 상기 제1 채널은 상기 상류 컴포넌트로부터 상기 가스를 수취하기 위한 상기 하우징의 최하부면 상의 제1 개구, 및 상기 가스를 상기 보조 컴포넌트에 전달하기 위한 상기 하우징의 최상부면 상의 제2 개구를 포함하는, 가스 스틱 어셈블리.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12항에 있어서, 상기 보조 컴포넌트는 밸브 또는 필터 중 적어도 하나를 포함하는, 가스 스틱 어셈블리.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제12항에 있어서,상기 하우징과 상기 가스 스틱 어셈블리의 베이스의 제1 인터페이스를 밀봉하는 제1 시일 컴포넌트; 및상기 하우징과 상기 보조 컴포넌트의 제2 인터페이스를 밀봉하는 제2 시일 컴포넌트를 추가로 포함하는, 가스 스틱 어셈블리.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제12항에 있어서,상기 제2 채널은 상기 보조 컴포넌트로부터 상기 가스를 수취하기 위해 상기 제2 개구에 인접해 있는 상기 하우징의 상기 최상부면 상의 제3 개구, 및 상기 가스를 상기 하류 컴포넌트에 전달하기 위해 상기 제1 개구에 인접해 있는 상기 하우징의 상기 최하부면 상의 제4 개구를 포함하는, 가스 스틱 어셈블리.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제11항에 있어서,상기 하우징은 상기 하우징 내에서 상기 제1 채널을 상기 제2 채널에 연결하는 제3 채널을 추가로 포함하는, 가스 스틱 어셈블리.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제11항에 있어서,상기 중간 영역에서 상기 기판에 본딩되는 플랜지를 추가로 포함하고, 상기 플랜지는 상기 기판을 상기 하우징에 결합하도록 구성되고, 상기 하우징 및 상기 플랜지는 각각 독립적으로 스테인리스 스틸 합금, 니켈 합금, 니켈-크롬-몰리브덴 합금, 니켈-코발트-철 합금, 또는 이들의 조합을 포함하는, 가스 스틱 어셈블리.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제11항에 있어서,상기 센서 어셈블리는 상기 기판의 상기 내측 영역의 적어도 일부 상에 퇴적된 컨포멀 코팅을 추가로 포함하는, 가스 스틱 어셈블리.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 처리 디바이스로서.처리 챔버;복수의 가스 공급부; 및복수의 가스 스틱 어셈블리를 포함하고, 상기 복수의 가스 스틱 어셈블리 각각은 상기 처리 챔버와 상기 복수의 가스 공급부 중 하나의 각자의 가스 공급부 사이에 결합되고, 상기 복수의 가스 스틱 어셈블리 중의 가스 스틱 어셈블리는: 상기 가스 스틱 어셈블리에 결합된 상기 각자의 가스 공급부로부터 가스를 수취하도록 구성된 입력을 포함하는 제1 단부; 상기 가스를 상기 처리 챔버에 전달하도록 구성된 출력을 포함하는 제2 단부; 상기 제1 단부와 상기 제2 단부 사이의 하나 이상의 밸브; 및 상기 제1 단부와 상기 제2 단부 사이의 센서 어셈블리 를 포함하고, 상기 센서 어셈블리는:  상기 가스 스틱 어셈블리의 상류 컴포넌트로부터 상기 가스를 수취하도록 구성된 제1 채널, 및 상기 가스를 상기 가스 스틱 어셈블리의 하류 컴포넌트로 유도하도록 구성된 제2 채널을 포함하는 하우징;  상기 하우징 내에 배치된 기판 - 상기 기판은 외측 영역, 상기 제1 채널 내에 있는 내측 영역, 및 상기 외측 영역과 상기 내측 영역 사이에 위치된 중간 영역을 포함하며, 상기 기판은 적어도 상기 내측 영역 상에 하나 이상의 전기 컨택트 패드를 추가로 포함함 -; 및  상기 기판의 상기 내측 영역에 결합되고 상기 하나 이상의 전기 컨택트 패드에 대한 전기적 연결을 갖는 센서 다이 - 상기 센서 다이는 상기 제1 채널의 가스 유동 경로 내에 배치됨 -를 포함하는, 처리 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제19항에 있어서, 상기 하우징의 제1 면은 상기 가스 스틱 어셈블리의 베이스에 결합되고, 상기 가스 스틱 어셈블리는:상기 제1 면에 반대되는 상기 하우징의 제2 면에 결합된 밸브 또는 필터를 추가로 포함하고, 상기 제1 채널은 상기 상류 컴포넌트로부터 상기 가스를 수취하기 위한 상기 하우징의 제1 표면 상의 제1 개구, 및 상기 가스를 상기 밸브 또는 필터에 전달하기 위한 상기 하우징의 제2 표면 상의 제2 개구를 포함하고, 상기 제2 채널은 상기 밸브 또는 필터로부터 상기 가스를 수취하기 위해 상기 제2 개구에 인접해 있는 상기 하우징의 상기 제2 표면 상의 제3 개구, 및 상기 가스를 상기 하류 컴포넌트에 전달하기 위해 상기 제1 개구에 인접해 있는 상기 하우징의 상기 제2 표면 상의 제4 개구를 포함하고, 상기 밸브 또는 필터는 상기 제2 개구를 상기 제3 개구에 연결하는 제3 채널을 포함하는, 처리 디바이스.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 ***** 캘리포니아 산타 클라라 바우어스 애브뉴 ****</address><code>519980587458</code><country>미국</country><engName>Applied Materials, Inc.</engName><name>어플라이드 머티어리얼스, 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>KRISHNAMURTHY, Srikanth</engName><name>크리슈나무르티, 스리칸스</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>XU, Ming</engName><name>쉬, 밍</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>OKADA, Ashley M.</engName><name>오카다, 애슐리 엠.</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>920050012262</code><country>대한민국</country><engName>Lee Ho - Yeon</engName><name>이호연</name></agentInfo><agentInfo><address>서울특별시 종로구 사직로*길 **, 세양빌딩 (내자동) *층(김.장법률사무소)</address><code>919980003619</code><country>대한민국</country><engName>YANG, Young June</engName><name>양영준</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>919990005000</code><country>대한민국</country><engName>PAIK MAN GI</engName><name>백만기</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.06.30</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/855,031</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>인도</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.03.30</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>202241018801</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.10.28</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1174424-81</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.10.30</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0175291-32</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.10.29</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-1049644-01</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247035926.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c932c03e3f239ae0cdc2679d75d5e28e5f8a8055a086830d8725007279596f98b7a4b3bbbfd391b493bd64b76497cbe66d6aa8f3c5d2bd83e20</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cffbe7280759d28497dc799e8685908d2a73f9d5c4eca394861f7e05f25d355f60f431e76393cf9f81799d31788265bf71a3cb39c82bd8c731</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>