<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:16:56.1656</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.11.24</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2022-0159727</applicationNumber><claimCount>32</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>전자 장치</inventionTitle><inventionTitleEng>ELECTRONIC DEVICE</inventionTitleEng><openDate>2024.06.03</openDate><openNumber>10-2024-0077668</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.09.26</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/041</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/046</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/044</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 발명의 일 실시예에 따른 전자 장치는 복수의 프레임 구간들 동안 영상을 표시하는 표시층, 센서층, 센서 구동부, 및 메인 구동부를 포함하고, 사용자가 통화를 수행하는 경우, 상기 센서 구동부는 상기 센서층을 제1 모드에서 제2 모드로 동작하고, 상기 제2 모드에서 상기 센서층이 상기 대면적 도전체를 감지하는 경우, 상기 센서 구동부는 상기 센서층을 상기 제2 모드에서 상기 제3 모드로 동작하며, 상기 제3 모드에서 상기 메인 구동부가 상기 근접 상태를 판단하는 경우, 상기 센서 구동부는 상기 센서층을 상기 제3 모드에서 상기 제2 모드로 동작하고, 상기 제2 모드에서 상기 센서층이 상기 터치를 감지하는 경우, 상기 센서 구동부는 상기 센서층을 상기 제2 모드에서 상기 제4 모드로 동작할 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 복수의 프레임 구간들 동안 영상을 표시하는 표시층;상기 표시층을 제1 표시 모드 또는 상기 제1 표시 모드와 상이한 제2 표시 모드로 동작하는 표시 구동부;상기 표시층 위에 배치되며, 복수의 제1 전극들 및 복수의 제2 전극들을 포함하는 센서층;상기 센서층을 제1 모드, 상기 제1 모드와 상이한 제2 모드, 상기 제1 모드 및 상기 제2 모드와 상이한 제3 모드, 또는 상기 제1 모드, 상기 제2 모드, 및 상기 제3 모드와 상이한 제4 모드로 동작하는 센서 구동부; 및상기 표시 구동부 및 상기 센서 구동부의 동작을 제어하는 메인 구동부를 포함하고, 사용자가 통화를 수행하는 경우, 상기 센서 구동부는 상기 센서층을 상기 제1 모드에서 상기 제2 모드로 동작하고,상기 제2 모드에서 상기 복수의 프레임 구간들 중 하나의 프레임 구간은,상호 터치 방식으로 사용자의 터치를 감지하는 제1 터치 구간;대면적 도전체의 근접 상태를 감지하는 제1 근접 센싱 구간; 및셀프 터치 방식으로 상기 터치를 감지하는 제2 터치 구간을 포함하고,상기 제2 모드에서 상기 센서층이 상기 대면적 도전체를 감지하는 경우, 상기 센서 구동부는 상기 센서층을 상기 제2 모드에서 상기 제3 모드로 동작하며,상기 제3 모드에서 상기 메인 구동부가 상기 근접 상태를 판단하는 경우, 상기 센서 구동부는 상기 센서층을 상기 제3 모드에서 상기 제2 모드로 동작하고,상기 제2 모드에서 상기 센서층이 상기 터치를 감지하는 경우, 상기 센서 구동부는 상기 센서층을 상기 제2 모드에서 상기 제4 모드로 동작하며,상기 제4 모드에서 상기 복수의 프레임 구간들 중 하나의 프레임 구간은,복수로 제공되는 상기 제1 터치 구간;상기 제1 근접 센싱 구간보다 짧은 제2 근접 센싱 구간; 및복수로 제공되는 상기 제2 터치 구간을 포함하는 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1 항에 있어서,상기 제2 모드에서 상기 센서 구동부는 상기 제1 근접 센싱 구간에서 감지된 제1 근접 센싱 신호를 상기 메인 구동부에 제공하고, 상기 메인 구동부는 상기 제1 근접 센싱 신호를 근거로 생성한 제1 근접 판단 신호를 상기 센서 구동부에 제공하며,상기 제3 모드에서 상기 복수의 프레임 구간들 중 하나의 프레임 구간은 상기 제1 근접 센싱 구간을 포함하고,상기 제3 모드에서 상기 센서 구동부는 상기 제1 근접 센싱 구간에서 감지된 제2 근접 센싱 신호를 상기 메인 구동부에 제공하고, 상기 메인 구동부는 상기 제2 근접 센싱 신호를 근거로 생성한 제2 근접 판단 신호를 상기 센서 구동부에 제공하지 않는 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1 항에 있어서,상기 제3 모드에서 상기 복수의 프레임 구간들 중 제1 프레임 구간 및 제2 프레임 구간이 반복되고,상기 제1 프레임 구간은 상기 제1 근접 센싱 구간 및 상기 제2 터치 구간을 포함하고,상기 제2 프레임 구간은 상기 제1 터치 구간 및 상기 제1 근접 센싱 구간을 포함하는 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1 항에 있어서,상기 제3 모드에서 상기 복수의 프레임 구간들 중 제1 프레임 구간 및 제2 프레임 구간이 반복되고,상기 제1 프레임 구간은 상기 제1 터치 구간 및 상기 제1 근접 센싱 구간보다 짧은 주파수를 갖는 제3 근접 센싱 구간을 포함하고,상기 제2 프레임 구간은 상기 제1 터치 구간, 상기 제1 근접 센싱 구간, 및 상기 제2 터치 구간을 포함하는 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1 항에 있어서,상기 제3 모드에서 상기 복수의 프레임 구간들 중 적어도 하나의 프레임 구간은,상기 복수의 제1 전극들 중 상기 대면적 도전체와 비중첩하는 복수의 제1 전극들 각각에 제1 감지 신호를 송신하여 상기 터치를 감지하는 제3 터치 구간;상기 제1 근접 센싱 구간; 및상기 제2 터치 구간을 포함하는 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1 항에 있어서,상기 제2 모드에서 상기 센서 구동부는 상기 복수의 제2 전극들 각각으로부터 제2 감지 신호를 수신하여 상기 터치를 판단하고, 상기 제3 모드에서 상기 센서 구동부는 상기 복수의 제2 전극들 중 상기 대면적 도전체와 비중첩하는 적어도 하나의 제2 전극으로부터 수신한 상기 제2 감지 신호로만 상기 터치를 판단하는 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1 항에 있어서,상기 표시 구동부는 상기 제3 모드 동안 상기 표시층을 상기 제2 표시 모드로 구동하고, 상기 제2 표시 모드는 상기 복수의 프레임 구간 동안 점진적으로 상기 표시층의 휘도를 감소시키는 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1 항에 있어서,상기 제3 모드에서 상기 복수의 프레임 구간들 중 적어도 하나의 프레임 구간은 블랭크 구간인 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1 항에 있어서,상기 센서 구동부는 상기 센서층을 제1 서브 모드 또는 제2 서브 모드로 더 동작하고,상기 제4 모드에서 상기 터치가 소정의 시간 이상 감지되는 경우 제1 서브 모드로 동작하고, 상기 터치가 상기 소정의 시간 미만 감지되는 경우 제2 서브 모드로 동작하는 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9 항에 있어서,상기 센서 구동부가 상기 제1 서브 모드로 동작하는 동안 상기 메인 구동부는 상기 터치를 무시하는 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제9 항에 있어서,제1 센싱값을 감지하는 제스처 센서 및 제2 센싱값을 감지하는 적외선 센서를 더 포함하고,상기 센서층은 제3 센싱값을 감지하며,상기 제1 서브 모드에서 상기 제1 센싱값 및 상기 제2 센싱값 각각에 적용되는 가중치는 상기 제2 서브 모드에서 상기 제1 센싱값 및 상기 제2 센싱값 각각에 적용되는 가중치보다 크고,상기 제1 서브 모드에서 상기 제3 센싱값에 적용되는 가중치는 상기 제2 서브 모드에서 상기 제3 센싱값에 적용되는 가중치보다 작은 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제9 항에 있어서,상기 표시 구동부는 상기 제1 서브 모드 동안 상기 표시층을 상기 제2 표시 모드로 구동하고,상기 제2 표시 모드는 상기 복수의 프레임 구간 동안 상기 표시층의 휘도를 감소시키는 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제9 항에 있어서,상기 제1 서브 모드에서 상기 복수의 프레임 구간들 중 하나의 프레임 구간은 상기 제1 터치 구간, 상기 제1 근접 센싱 구간, 및 상기 제2 터치 구간을 포함하는 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제9 항에 있어서,상기 제2 서브 모드에서 상기 센서 구동부는 상기 제4 모드에서의 상기 복수의 제1 터치 구간들 및 상기 복수의 제2 터치 구간들을 근거로 상기 터치의 좌표를 판단하는 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제1 항에 있어서,상기 표시 구동부는 상기 제1 표시 모드 및 상기 제2 표시 모드와 상이하고, 상기 표시층을 오프하는 제3 표시 모드로 더 동작하고,상기 메인 구동부가 상기 근접 상태를 판단하는 경우, 상기 표시 구동부는 상기 표시층을 상기 제3 표시 모드로 동작하는 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 복수의 프레임 구간들 동안 영상을 표시하는 표시층;상기 표시층을 구동하는 표시 구동부;상기 표시층 위에 배치되는 센서층;상기 센서층을 제1 모드, 상기 제1 모드와 상이한 제2 모드, 또는 상기 제1 모드 및 상기 제2 모드와 상이한 제3 모드로 동작하는 센서 구동부; 및상기 표시 구동부 및 상기 센서 구동부의 동작을 제어하는 메인 구동부를 포함하고, 사용자가 통화를 수행하는 경우, 상기 센서 구동부는 상기 센서층을 상기 제1 모드에서 상기 제2 모드로 동작하고,상기 제2 모드에서 상기 복수의 프레임 구간들 중 하나의 프레임 구간은,상호 터치 방식으로 사용자의 터치를 감지하는 제1 터치 구간;대면적 도전체의 근접 상태를 감지하는 제1 근접 센싱 구간; 및셀프 터치 방식으로 상기 터치를 감지하는 제2 터치 구간을 포함하고,상기 제2 모드에서 상기 센서층이 외부의 입력를 감지하는 경우, 상기 센서 구동부는 상기 센서층을 상기 제2 모드에서 상기 제3 모드로 동작하며,상기 제3 모드에서 상기 복수의 프레임 구간들 중 하나의 프레임 구간은,상기 제1 근접 센싱 구간과 상이한 제2 근접 센싱 구간; 및상기 제1 터치 구간 또는 상기 제2 터치 구간을 포함하고,상기 제3 모드에서 상기 메인 구동부가 상기 근접 상태를 판단하는 경우, 상기 센서 구동부는 상기 센서층을 상기 제3 모드에서 상기 제2 모드로 동작하는 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16 항에 있어서,상기 제2 모드에서 상기 센서 구동부는 상기 제1 근접 센싱 구간에서 감지된 제1 센싱 신호를 상기 메인 구동부에 제공하고, 상기 메인 구동부는 상기 제1 센싱 신호를 근거로 생성한 제1 근접 판단 신호를 상기 센서 구동부에 제공하며,상기 제3 모드에서 상기 센서 구동부는 상기 제2 근접 센싱 구간에서 감지된 제2 근접 센싱 신호를 상기 메인 구동부에 제공하고, 상기 메인 구동부는 상기 제2 근접 센싱 신호를 근거로 생성한 제2 근접 판단 신호를 상기 센서 구동부에 제공하지 않는 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제16 항에 있어서,상기 제2 근접 센싱 구간은 상기 제1 근접 센싱 구간보다 긴 주기를 갖고, 상기 제1 근접 센싱 구간보다 짧은 주파수를 갖는 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제16 항에 있어서,상기 제2 모드에서 상기 센서 구동부는 상기 복수의 제2 전극들 각각으로부터 제2 감지 신호를 수신하여 상기 터치를 판단하고, 상기 제3 모드에서 상기 센서 구동부는 상기 복수의 제2 전극들 중 상기 대면적 도전체와 비중첩하는 적어도 하나의 제2 전극으로부터 수신한 상기 제2 감지 신호로만 상기 터치를 판단하는 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제16 항에 있어서,상기 표시 구동부는 상기 제3 모드 동안 상기 표시층을 제1 표시 모드로 구동하고, 상기 제1 표시 모드는 상기 복수의 프레임 구간 동안 점진적으로 상기 표시층의 휘도를 감소시키는 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제16 항에 있어서,상기 제3 모드에서 상기 복수의 프레임 구간들 중 다른 하나의 프레임 구간은 상기 하나의 프레임 구간 이후에 제공되며, 블랭크 구간인 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제16 항에 있어서,상기 센서 구동부는 상기 센서층을 제4 모드, 제1 서브 모드, 또는 제2 서브 모드로 더 동작하고,상기 센서 구동부는 상기 센서층이 상기 터치를 감지하는 경우 상기 센서층을 제4 모드로 구동하고,상기 제4 모드에서 상기 복수의 프레임 구간들 중 하나의 프레임 구간은,복수로 제공되는 상기 제1 터치 구간;상기 제1 근접 센싱 구간보다 짧은 제2 근접 센싱 구간; 및복수로 제공되는 상기 제2 터치 구간을 포함하며,상기 제4 모드에서 상기 터치가 소정의 시간 이상 감지되는 경우 제1 서브 모드로 동작하고, 상기 터치가 상기 소정의 시간 미만 감지되는 경우 제2 서브 모드로 동작하는 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제22 항에 있어서,상기 센서 구동부가 상기 제1 서브 모드로 동작하는 동안 상기 메인 구동부는 상기 터치를 무시하는 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제22 항에 있어서,제1 센싱값을 감지하는 제스처 센서 및 제2 센싱값을 감지하는 적외선 센서를 더 포함하고,상기 센서층은 제3 센싱값을 감지하며,상기 제1 서브 모드에서 상기 제1 센싱값 및 상기 제2 센싱값 각각에 적용되는 가중치는 상기 제2 서브 모드에서 상기 제1 센싱값 및 상기 제2 센싱값 각각에 적용되는 가중치보다 크고,상기 제1 서브 모드에서 상기 제3 센싱값에 적용되는 가중치는 상기 제2 서브 모드에서 상기 제3 센싱값에 적용되는 가중치보다 작은 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 복수의 프레임 구간들 동안 영상을 표시하는 표시층;상기 표시층을 구동하는 표시 구동부;제1 센싱값을 감지하는 제스처 센서;제2 센싱값을 감지하는 적외선 센서;상기 표시층 위에 배치되고, 제3 센싱값을 감지하는 센서층;상기 센서층을 제1 모드, 상기 제1 모드와 상이한 제2 모드, 상기 제1 모드 및 상기 제2 모드와 상이한 제3 모드, 제1 서브 모드, 또는 제2 서브 모드로 동작하는 센서 구동부; 및 상기 표시 구동부 및 상기 센서 구동부의 동작을 제어하는 메인 구동부를 포함하고, 사용자가 통화를 수행하는 경우, 상기 센서 구동부는 상기 센서층을 상기 제1 모드에서 상기 제2 모드로 동작하고,상기 제2 모드에서 상기 복수의 프레임 구간들 중 하나의 프레임 구간은,상호 터치 방식으로 사용자의 터치를 감지하는 제1 터치 구간;대면적 도전체의 근접 상태를 감지하는 제1 근접 센싱 구간; 및셀프 터치 방식으로 상기 터치를 감지하는 제2 터치 구간을 포함하고,상기 제2 모드에서 상기 센서층이 외부의 입력을 감지하는 경우, 상기 센서 구동부는 상기 센서층을 상기 제2 모드에서 상기 제3 모드로 동작하며,상기 제3 모드에서 상기 복수의 프레임 구간들 중 하나의 프레임 구간은,복수로 제공되는 상기 제1 터치 구간;상기 제1 근접 센싱 구간보다 짧은 제2 근접 센싱 구간; 및복수로 제공되는 상기 제2 터치 구간을 포함하고,상기 제3 모드에서 상기 터치가 소정의 시간 이상 감지되는 경우 제1 서브 모드로 동작하고, 상기 터치가 상기 소정의 시간 미만 감지되는 경우 제2 서브 모드로 동작하며,상기 제1 서브 모드에서 상기 제1 센싱값 및 상기 제2 센싱값 각각에 적용되는 가중치는 상기 제2 서브 모드에서 상기 제1 센싱값 및 상기 제2 센싱값 각각에 적용되는 가중치보다 크고,상기 제1 서브 모드에서 상기 제3 센싱값에 적용되는 가중치는 상기 제2 서브 모드에서 상기 제3 센싱값에 적용되는 가중치보다 작은 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제25 항에 있어서,상기 센서 구동부가 상기 제1 서브 모드로 동작하는 동안 상기 메인 구동부는 상기 터치를 무시하는 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제25 항에 있어서,상기 표시 구동부는 상기 제1 서브 모드 동안 상기 표시층을 제1 표시 모드로 구동하고,상기 제1 표시 모드는 상기 복수의 프레임 구간 동안 점진적으로 상기 표시층의 휘도를 감소시키는 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제25 항에 있어서,상기 센서 구동부는 제4 모드로 더 동작하고,상기 제2 모드에서 상기 센서층이 상기 근접 상태를 감지하는 경우, 상기 센서 구동부는 상기 센서층을 상기 제2 모드에서 상기 제4 모드로 동작하며,상기 제4 모드에서 상기 복수의 프레임 구간들 중 하나의 프레임 구간은,상기 제1 근접 센싱 구간과 상이한 제3 근접 센싱 구간; 및상기 제1 터치 구간 또는 상기 제2 터치 구간을 포함하는 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제28 항에 있어서,상기 제2 모드에서 상기 센서 구동부는 상기 제1 근접 센싱 구간에서 감지된 제1 센싱 신호를 상기 메인 구동부에 제공하고, 상기 메인 구동부는 상기 제1 센싱 신호를 근거로 생성한 제1 근접 판단 신호를 상기 센서 구동부에 제공하며,상기 제4 모드에서 상기 센서 구동부는 상기 제3 근접 센싱 구간에서 감지된 제3 근접 센싱 신호를 상기 메인 구동부에 제공하고, 상기 메인 구동부는 상기 제3 근접 센싱 신호를 근거로 생성한 제3 근접 판단 신호를 상기 센서 구동부에 제공하지 않는 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제28 항에 있어서,상기 제3 근접 센싱 구간은 상기 제1 근접 센싱 구간보다 길고, 상기 제1 근접 센싱 구간보다 짧은 주파수를 갖는 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제28 항에 있어서,상기 제2 모드에서 상기 센서 구동부는 상기 복수의 제2 전극들 각각으로부터 제2 감지 신호를 수신하여 상기 터치를 판단하고, 상기 제3 모드에서 상기 센서 구동부는 상기 복수의 제2 전극들 중 상기 대면적 도전체와 비중첩하는 적어도 하나의 제2 전극으로부터 수신한 상기 제2 감지 신호로만 상기 터치를 판단하는 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제28 항에 있어서,상기 제4 모드에서 상기 복수의 프레임 구간들 중 다른 하나의 프레임 구간은 상기 하나의 프레임 구간 이후에 제공되며, 블랭크 구간인 전자 장치.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기 용인시 기흥구...</address><code>120120164552</code><country>대한민국</country><engName>Samsung Display Co., Ltd.</engName><name>삼성디스플레이 주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>PARK, SO-YOUNG</engName><name>박소영</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>LEE, SOONGYU</engName><name>이순규</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 테헤란로 *길 ** *층(역삼동)</address><code>920141001819</code><country>대한민국</country><engName>KORYO IP &amp; Law</engName><name>특허법인고려</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2022.11.24</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-1261066-88</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.09.26</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-1100341-67</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020220159727.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=348aaf18c46825cf02d6c2de1c78338e0d982468ee18e9e1c05ca2ee0687184edc303a8694985c1caa79208c43d2ed7d6caae4a3f82e0ab076e0e1b4cc43ed5f544280e8c7b5f8cd</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf6a4430ef103a31f40d406b66e577b60e5ddf0d9a955ea876dcdccfb91920d2ffa13e365fc8bd0271bdfb33653ed18b708bfc1437860f880f</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>