<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 17:56:38.5638</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.03.24</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-7035098</applicationNumber><claimCount>19</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>암의 표적 치료법</inventionTitle><inventionTitleEng>TARGETED THERAPIES IN CANCER</inventionTitleEng><openDate>2024.01.02</openDate><openNumber>10-2024-0000473</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.02.21</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2023.10.13</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>C12Q 1/6886</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G16B 25/10</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61K 39/00</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 개시내용은 종양 미세환경에 따라 환자 및 암을 계층화하는 분류기인 TME 패널-1을 사용하여 암 및 암 환자를 범주화하는 방법을 제공한다. 그 다음, 특정 TME 표현형 클래스의 존재/부재에 의해 치료 결정이 안내된다. 또한, TME 패널-1 분류기에 따른 암의 TME 분류에 따라 특정 요법을 투여하는 것을 포함하는, 위암, 유방암, 전립선암, 간암, 두경부 암종, 흑색종, 결장직장암 또는 난소암을 앓는 대상체, 예를 들어 인간 대상체를 치료하기 위한 방법이 제공된다. 또한 특정 유형의 암, 예를 들어 좌측 또는 우측 결장직장암 또는 dMMR 결장직장암의 TME 패널-1 분류에 따라 환자에게 투여될 수 있는 맞춤형 치료가 제공된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2022.09.29</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2022204438</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.03.24</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2022/021806</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 암을 앓는 인간 대상체를 치료하기 위한 방법으로, TME 표현형 클래스 특이적 요법을 상기 대상체에게 투여하는 것을 포함하고, 투여 전에, 상기 대상체로부터 수득한 암 종양 검체의 유전자 패널로부터 수득한 다수의 RNA 발현 수준에 인공 신경망(ANN) 분류기를 적용함으로써 TME 표현형 클래스가 결정되고, 상기 암 종양은 IS(면역 억제), A(혈관신생), IA(면역 활성), ID(면역 결핍) 및 이들의 조합으로 이루어진 군으로부터 선택된 TME 표현형 클래스로 배정되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 암을 앓는 인간 대상체를 치료하기 위한 방법으로,(i) 상기 대상체로부터 수득한 암 종양 검체의 유전자 패널로부터 수득한 다수의 RNA 발현 수준에 인공 신경망(ANN) 분류기를 적용하되, 상기 암 종양은 IS(면역 억제), A(혈관신생), IA(면역 활성), ID(면역 결핍) 및 이들의 조합으로 이루어진 군으로부터 선택된 TME 표현형 클래스로 배정되는 것; 및(ii) TME 표현형 클래스 특이적 요법을 상기 대상체에게 투여하는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. TME 표현형 클래스 특이적 요법으로 치료하기에 적합한 암을 앓는 인간 대상체를 식별하기 위한 방법으로, 상기 방법은 상기 대상체로부터 수득한 암 종양 검체의 유전자 패널로부터 수득한 다수의 RNA 발현 수준에 인공 신경망(ANN) 분류기를 적용하는 것을 포함하고, 상기 암 종양은 IS(면역 억제), A(혈관신생), IA(면역 활성), ID(면역 결핍) 및 이들의 조합으로 이루어진 군으로부터 선택된 TME 표현형 클래스로 배정되고, 배정된 TME 표현형 클래스는 TME 표현형 클래스 특이적 요법이 암을 치료하기 위해 투여될 수 있음을 나타내는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항 내지 제3항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 ANN 분류기는 (a) 2개 내지 100개의 노드를 포함하는 입력 계층으로, 상기 입력 계층의 각 노드는 표 1 및 표 2에 제시된 유전자로부터 선택된 유전자 패널의 유전자에 해당하고, 상기 유전자 패널은 (i) 표 1로부터 선택된 1 내지 63개의 유전자, 및 표 2로부터 선택된 1 내지 61개의 유전자, (ii) 표 3 및 표 4로부터 선택된 유전자를 포함하는 유전자 패널, (iii) 표 5의 유전자 패널 또는 (iv) 도 9a 내지 도 9g에 개시된 임의의 유전자 패널(유전자세트)을 포함하는, 입력 계층;(b) 2개의 노드를 포함하는 은닉 계층; 및(c) 4개의 출력 노드를 포함하는 출력 계층으로, 상기 출력 계층의 4개 출력 노드 각각은 TME 표현형 클래스에 해당하고, 4개의 TME 표현형 클래스는 IA, IS, ID 및 A인, 출력 계층을 포함하고,선택적으로, Softmax 함수를 포함하는 로지스틱 회귀 분류기를 ANN 출력에 적용함을 추가로 포함하며, 상기 Softmax 함수는 각각의 TME 표현형 클래스에 확률을 배정하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항 내지 제4항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 TME 표현형 클래스 특이적 요법이(i) GITR, OX-40, ICOS, 4-1BB 또는 이들의 조합에 대항하는 항체 분자와 같은 자극성 면역 관문 분자의 활성화제;(ii) RORγ 작용제;(iii) PD-1에 대항하는 항체(예를 들어, 니볼루맙, 펨브롤리주맙, 세미플리맙, PDR001, CBT-501, CX-188, 신틸리맙, 티스렐리주맙, TSR-042 또는 이의 항원 결합 부분), PD-L1에 대항하는 항체(예를 들어, 아벨루맙, 아테졸리주맙, 더발루맙, CX-072, LY3300054 또는 이의 항원 결합 부분), PD-L2에 대항하는 항체 또는 CTLA-4에 대항하는 항체의 단독 또는 이들의 조합, 또는 TIM-3, LAG-3, BTLA, TIGIT, VISTA, TGF-β, LAIR1, CD160, 2B4, GITR, OX40, 4-1BB, CD2, CD27, CDS, ICAM-1, LFA-1, ICOS, CD30, CD40, BAFFR, HVEM, CD7, LIGHT, NKG2C, SLAMF7, NKp80 또는 CD86의 억제제와의 병용과 같은 억제성 면역 관문 분자의 억제제; 또는(iv) 이들의 조합을 투여하는 것을 포함하는 관문 조절제 요법을 포함하는 IA TME 표현형 클래스 특이적 요법인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항 내지 제4항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 TME 표현형 클래스 특이적 요법이(1) 관문 조절제 요법 및 항면역억제 요법, 및/또는(2) 항혈관신생 요법을 투여하는 것을 포함하는 IS 클래스 TME 요법이고,상기 관문 조절제 요법은 (i) 펨브롤리주맙, 니볼루맙, 세미플리맙, PDR001, CBT-501, CX-188, 신틸리맙, 티슬레리주맙, TSR-042, 이의 항원 결합 부분, 및 이들의 조합으로 이루어진 군으로부터 선택되는 PD-1에 대항하는 항체;(ii) 아벨루맙, 아테졸리주맙, CX-072, LY3300054, 더발루맙, 이의 항원 결합 부분 및 이들의 조합으로 이루어진 군으로부터 선택되는 PD-L1에 대항하는 항체;(iii) PD-L2에 대항하는 항체 또는 이의 항원 결합 부분;(iv) 이필리무맙 및 이중특이적 항체 XmAb20717로부터 선택된 CTLA-4에 대항하는 항체(항 PD-1/항 CTLA-4); 또는(v) 이들의 조합을 포함하는 억제성 면역 관문 분자의 억제제를 투여하는 것을 포함하고,상기 항혈관신생 요법은 (a) 바리사쿠맙, 베바시주맙, 나비시시주맙(항 DLL4/항 VEGF 이중특이적), ABL101(NOV1501)(항 DLL4/항 VEGF), ABT165(항 DLL4/항 VEGF) 및 이들의 조합으로 이루어진 군으로부터 선택된 항 VEGF 항체;(b) 항 VEGFR2 항체로, 상기 항 VEGFR2 항체는 라무시루맙을 포함하는, 항 VEGFR2 항체; 또는 (c) 이들의 조합을 투여하는 것을 포함하고,상기 항면역억제 요법은(a) 항 PS 항체, 항 PS 표적 항체, β2-당단백질 1에 결합하는 항체, PI3Kγ의 억제제, 아데노신 경로 억제제, IDO의 억제제, TIM의 억제제, LAG3의 억제제, TGF-β의 억제제, CD47 억제제, 또는 이들의 조합으로, 상기 항 PS 표적 항체는 바비툭시맙, 또는 β2-당단백질 1에 결합하는 항체이고; PI3Kγ 억제제는 LY3023414(사모토리십) 또는 IPI-549이고; 아데노신 경로 억제제는 AB-928이고; TGFβ 억제제는 LY2157299(갈루니세르팁)이거나 TGFβR1 억제제는 LY3200882이고; CD47 억제제는 마그롤리맙(5F9)이고; CD47 억제제는 SIRPα를 표적으로 하는, 항 PS 항체, 항 PS 표적 항체, β2-당단백질 1에 결합하는 항체, PI3Kγ 억제제, 아데노신 경로 억제제, IDO의 억제제, TIM의 억제제, LAG3의 억제제, TGF-β의 억제제, CD47 억제제, 또는 이들의 조합;(b) TIM-3, LAG-3, BTLA, TIGIT, VISTA, TGF-β 또는 그 수용체의 억제제, LAIR1, CD160, 2B4, GITR, OX40, 4-1BB, CD2, CD27, CDS, ICAM-1, LFA-1, ICOS, CD30, CD40, BAFFR, HVEM, CD7, LIGHT, NKG2C, SLAMF7, NKp80의 억제제, CD86의 작용제 또는 이들의 조합; 또는(c) 이들의 조합을 투여하는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항 내지 제4항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 TME 표현형 클래스 특이적 요법이 (i) VEGF 표적 요법, 안지오포이에틴 1(Ang1)의 억제제, 안지오포이에틴 2(Ang2)의 억제제, DLL4의 억제제, 항 VEGF와 항 DLL4의 이중특이적, TKI 억제제, 항 FGF 항체, 항 FGFR1 항체, 항 FGFR2 항체, FGFR1을 억제하는 소분자, FGFR2를 억제하는 소분자, 항 PLGF 항체, PLGF 수용체에 대항하는 소분자, PLGF 수용체에 대항하는 항체, 항 VEGFB 항체, 항 VEGFC 항체, 항 VEGFD 항체, 애플리버셉트 또는 ziv-애플리버셉트와 같은 VEGF/PLGF 트랩 분자에 대한 항체, 항 DLL4 항체, 감마-세크레타제의 억제제와 같은 항 Notch 요법, 또는 이들의 임의의 조합으로, 상기 TKI 억제제는 카보잔티닙, 반데타닙, 티보자닙, 악시티닙, 렌바티닙, 소라페닙, 레고라페닙, 수니티닙, 프루퀴티닙, 파조파닙 및 이들의 임의의 조합으로 이루어진 군으로부터 선택되고, 상기 VEGF 표적 요법은 (a) 바리사쿠맙, 베바시주맙, 이의 항원 결합 부분, 또는 이들의 조합을 포함하는 항 VEGF 항체; (b) 라무시루맙 또는 이의 항원 결합 부분을 포함하는 항 VEGFR2 항체; 또는 (c) 이들의 조합을 투여하는 것을 포함하는, VEGF 표적 요법, 안지오포이에틴 1(Ang1)의 억제제, 안지오포이에틴 2(Ang2)의 억제제, DLL4의 억제제, 항 VEGF와 항 DLL4의 이중특이적, TKI 억제제, 항 FGF 항체, 항 FGFR1 항체, 항 FGFR2 항체, FGFR1을 억제하는 소분자, FGFR2를 억제하는 소분자, 항 PLGF 항체, PLGF 수용체에 대항하는 소분자, PLGF 수용체에 대항하는 항체, 항 VEGFB 항체, 항 VEGFC 항체, 항 VEGFD 항체, 애플리버셉트 또는 ziv-애플리버셉트와 같은 VEGF/PLGF 트랩 분자에 대한 항체, 항 DLL4 항체, 감마-세크레타제의 억제제와 같은 항 Notch 요법, 또는 이들의 임의의 조합;(ii) 엔도글린 및/또는 안지오포이에틴을 포함하는 안지오포이에틴/TIE2 표적 요법; 또는(iii) 나비시시주맙, ABL101(NOV1501), ABT165 또는 이들의 조합을 포함하는 DLL4 표적 요법을 투여하는 것을 포함하는 A TME 표현형 클래스 특이적 요법인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항 내지 제4항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 TME 표현형 클래스 특이적 요법은 면역 반응을 개시하는 요법의 투여와 동시에 또는 투여 후에 관문 조절제 요법을 투여하는 것을 포함하는 ID TME 표현형 클래스 특이적 요법이고, 상기 관문 조절제 요법은 PD-1, PD-L1, PD-L2, CTLA-4, 또는 이들의 조합에 대항하는 항체와 같은 억제성 면역 관문 분자의 억제제의 투여를 포함하고, 면역 반응을 개시하는 요법은 백신, CAR-T 또는 네오-에피토프 백신이고, (i) 상기 항 PD-1 항체는 니볼루맙, 펨브롤리주맙, 세미플리맙, PDR001, CBT-501, CX-188, 신틸리맙, 티슬레리주맙, 또는 TSR-042, 또는 이의 항원 결합 부분을 포함하고;(ii) 상기 항 PD-L1 항체는 아벨루맙, 아테졸리주맙, CX-072, LY3300054, 더발루맙 또는 이의 항원 결합 부분을 포함하고;(iii) 상기 항 CTLA-4 항체는 이필리무맙 또는 이중특이적 항체 XmAb20717(항 PD-1/항 CTLA-4) 또는 이의 항원 결합 부분을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항 내지 제8항 중 어느 한 항에 있어서, (a) 화학요법을 투여하는 것; (b) 수술을 실시하는 것; (c) 방사선 요법을 투여하는 것; 또는 (d) 이들의 조합을 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항 내지 제9항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 암은 재발성, 난치성, 전이성, dMMR 또는 이들의 조합인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항 내지 제9항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 암은 (i) 국소 진행성 위암, 전이성 위암 또는 이전에 치료받지 않은 위암과 같은 위암;(ii) 국소 진행성 유방암, 삼중 음성 유방암 또는 전이성 Her2 음성 유방암과 같은 유방암;(iii) 거세 저항성 전이성 전립선암과 같은 전립선암;(iv) 진행성 전이성 간세포 암종과 같은 간암;(v) 재발성 두경부 편평세포암종 또는 전이성 두경부 편평세포암종과 같은 두경부 암종;(vi) 전이성 흑색종과 같은 흑색종;(vii) 간으로 전이되는 진행성 결장직장암과 같은 결장직장암;(viii) 백금 저항성 난소암 또는 백금 민감성 재발성 난소암과 같은 난소암;(ix) 전이성 신경교종과 같은 신경교종;(x) 비소세포폐암(NSCLC)과 같은 폐암; 및(xi) 교모세포종으로 이루어진 군으로부터 선택되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1항 내지 제11항 중 어느 한 항에 있어서, TME 표현형 클래스 특이적 요법을 투여하는 것이(i) 투여 전 암 부담과 비교하여 암 부담을 적어도 약 10%, 20%, 30%, 40% 또는 50% 감소;(ii) TME 표현형 클래스 특이적 요법의 최초 투여 후 적어도 약 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11 또는 12개월 또는 적어도 약 1, 2, 3, 4 또는 5년의 무진행 생존;(iii) TME 표현형 클래스 특이적 요법의 최초 투여 후 약 1개월, 약 2개월, 약 3개월, 약 4개월, 약 5개월, 약 6개월, 약 7개월, 약 8개월, 약 9개월, 약 10개월, 약 11개월, 약 1년, 약 18개월, 약 2년, 약 3년, 약 4년 또는 약 5년의 안정 질병;(iv) TME 표현형 클래스 특이적 요법의 최초 투여 후 약 1개월, 약 2개월, 약 3개월, 약 4개월, 약 5개월, 약 6개월, 약 7개월, 약 8개월, 약 9개월, 약 10개월, 약 11개월, 약 1년, 약 18개월, 약 2년, 약 3년, 약 4년 또는 약 5년의 부분 반응;(v) TME 표현형 클래스 특이적 요법의 최초 투여 후 약 1개월, 약 2개월, 약 3개월, 약 4개월, 약 5개월, 약 6개월, 약 7개월, 약 8개월, 약 9개월, 약 10개월, 약 11개월, 약 1년, 약 18개월, 약 2년, 약 3년, 약 4년 또는 약 5년의 완전 반응;(vi) TME 패널-1과 같은 ANN 분류기를 사용하여 배정된 TME 표현형 클래스 특이적 요법을 받지 않은 대상체의 무진행 생존 확률과 비교하여, 적어도 약 10%, 적어도 약 20%, 적어도 약 30%, 적어도 약 40%, 적어도 약 50%, 적어도 약 60%, 적어도 약 70%, 적어도 약 80%, 적어도 약 90%, 적어도 약 100%, 적어도 약 110%, 적어도 약 120%, 적어도 약 130%, 적어도 약 140%, 또는 적어도 약 150% 개선된 무진행 생존 확률; (vii) TME 패널-1과 같은 ANN 분류기를 사용하여 배정된 TME 표현형 클래스 특이적 요법을 받지 않은 대상체의 전체 생존 확률과 비교하여, 적어도 약 25%, 적어도 약 50%, 적어도 약 75%, 적어도 약 100%, 적어도 약 125%, 적어도 약 150%, 적어도 약 175%, 적어도 약 200%, 적어도 약 225%, 적어도 약 250%, 적어도 약 275%, 적어도 약 300%, 적어도 약 325%, 적어도 약 350% 또는 적어도 약 375% 개선된 전체 생존 확률; 또는(viii) 이들의 조합을 초래하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 암의 TME 표현형 클래스 배정을 필요로 하는 대상체의 암에 TME 표현형 클래스를 배정하는 방법으로, 상기 방법은(i) 다수의 대상체로부터 수득한 다수의 검체에서 유전자 패널의 각 유전자에 대한 RNA 발현 수준을 포함하는 훈련 세트로 ANN을 훈련함으로써 ANN 분류기를 생성시키되, 각 검체는 TME 표현형 분류로 배정되고; ANN 분류기를 사용하여 대상체의 암에 TME 표현형 클래스를 배정하되, 상기 ANN 분류기에 대한 입력은 상기 대상체로부터 수득한 검사 검체에서 유전자 패널의 각 유전자에 대한 RNA 발현 수준을 포함하는 것; 또는(ii) 다수의 대상체로부터 수득한 다수의 검체에서 유전자 패널의 각 유전자에 대한 RNA 발현 수준을 포함하는 훈련 세트로 ANN을 훈련함으로써 ANN 분류기를 생성시키되, 각 검체는 TME 표현형 분류로 배정되고; ANN 분류기는 상기 대상체로부터 수득한 검사 검체에서 유전자 패널의 각 유전자에 대한 입력 RNA 발현 수준을 사용하여 대상체의 암에 TME 표현형 클래스를 배정하는 것; 또는(iii) 상기 대상체의 암의 TME 표현형 클래스를 예측하기 위해 ANN 분류기를 사용하되, 상기 ANN 분류기는 다수의 대상체로부터 수득한 다수의 검체에서 유전자 패널의 각 유전자에 대한 RNA 발현 수준을 포함하는 훈련 세트로 ANN을 훈련함으로써 생성되고, 각 검체는 TME 표현형 클래스 또는 이들의 조합으로 배정되는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13항에 있어서, 상기 방법은 적어도 하나의 프로세서와 적어도 하나의 메모리를 포함하는 컴퓨터 시스템에서 구현되고, 상기 적어도 하나의 메모리는 상기 적어도 하나의 프로세서에 의해 실행되는 명령어를 포함하여, 상기 적어도 하나의 프로세서가 기계 학습 모델을 구현하도록 하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14항에 있어서, (i) ANN 분류기 코드를 컴퓨터 시스템의 메모리에 입력하는 것; (ii) 상기 대상체에 해당하는 유전자 패널 입력 데이터를 상기 컴퓨터 시스템의 메모리에 입력하되, 상기 입력 데이터는 RNA 발현 수준을 포함하는 것; (iii) 상기 ANN 분류기 코드를 실행하는 것; 또는 (v) 이들의 임의의 조합을 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 특정 TME 표현형을 갖는 암이 있는 대상체를 치료하는 방법으로서, 상기 대상체에게 TME 표현형 클래스 특이적 요법을 투여하는 것을 포함하고,(i) 상기 암은 국소 진행성 위암, 전이성 위암이고 상기 TME 표현형은 IA, A 또는 IS임;(ii) 상기 암은 치료되지 않은 위암이고 상기 TME 표현형은 IS 또는 A임;(iii) 상기 암은 진행성/전이성 HER2-음성 유방암이고 상기 TME 표현형은 A 또는 IS임;(iv) 상기 암은 거세 저항성 전이성 전립선암이고 상기 TME 표현형은 A 또는 IS임;(v) 상기 암은 진행성 전이성 간세포 암종이고 상기 TME 표현형은 IA 또는 IS임;(vi) 상기 암은 재발성/전이성 두경부 편평세포암종이고 상기 TME 표현형은 IA 또는 IS임;(vii) 상기 암은 흑색종이고 상기 TME 표현형은 IA 또는 IS임;(viii) 상기 암은 간으로 전이된 진행성 결장직장암이고 상기 TME 표현형은 ID임;(ix) 상기 암은 백금 저항성 또는 백금 민감성 재발성 난소암이고 상기 TME 표현형은 IA, IS 또는 A임;(x) 상기 암은 백금 저항성 또는 백금 민감성 재발성 삼중 음성 유방암이고 상기 TME 표현형은 IA, IS 또는 A임;(xi) 상기 암은 전이성 결장직장암이고 상기 TME 표현형은 A 또는 IS임;(xii) 상기 암은 신경교종 또는 교모세포종이고 상기 TME 표현형은 IS 또는 IA임;(xiii) 상기 암은 비소세포폐암이고 상기 TME 표현형은 IS 또는 IA이고;상기 TME 표현형 클래스는 상기 대상체로부터 수득한 암 종양 검체의 유전자 패널로부터 수득한 다수의 RNA 발현 수준에 ANN 분류기를 적용함으로써 배정되었으며, 상기 ANN 분류기는 (a) 2개 내지 100개의 노드를 포함하는 입력 계층으로, 상기 입력 계층의 각 노드는 표 1 및 표 2에 제시된 유전자로부터 선택된 유전자 패널의 유전자에 해당하고, 상기 유전자 패널은 (i) 표 1로부터 선택된 1 내지 63개의 유전자 및 표 2로부터 선택된 1 내지 61개의 유전자, (ii) 표 3 및 표 4로부터 선택된 유전자를 포함하는 유전자 패널, (iii) 표 5의 유전자 패널 또는 (iv) 도 9a 내지 도 9g에 개시된 임의의 유전자 패널(유전자세트)을 포함하는, 상기 입력 계층; (b) 2개의 노드를 포함하는 은닉 계층; 및 (c) 4개의 출력 노드를 포함하는 출력 계층으로, 상기 4개의 출력 노드 각각은 TME 표현형 클래스에 해당하고, 4개의 TME 표현형 클래스는 IA, IS, ID 및 A인, 상기 출력 계층을 포함하고, 선택적으로, ANN의 출력에 대한 Softmax 함수를 포함하는 로지스틱 회귀 분류기를 추가로 포함하며, 상기 Softmax 함수는 각각의 TME 표현형 클래스에 확률을 배정하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 키트 또는 제조 물품으로, (i) 표 1(또는 도 9a 내지 도 9g)로부터의 유전자 생체표지자를 암호화하는 RNA를 특이적으로 검출할 수 있는 다수의 올리고뉴클레오티드 프로브, 및 (ii) 표 2(또는 도 9a 내지 도 9g)로부터의 유전자 생체표지자를 암호화하는 RNA를 특이적으로 검출할 수 있는 다수의 올리고뉴클레오티드 프로브를 포함하고, 상기 제조 물품은 마이크로어레이를 포함하는, 키트 또는 제조 물품.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 매사추세츠 (우편번호 *****) 월섬 피프쓰 애브뉴 *** 스위트 ****</address><code>520210783701</code><country>미국</country><engName>Fèng Biosciences, Inc.</engName><name>펭 바이오사이언스, 인크.</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 매사추세츠 ***** 월섬 스위트 ...</address><code> </code><country> </country><engName>BENJAMIN, Laura E.</engName><name>벤자민, 로라 이.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 매사추세츠 ***** 월섬 스위트 ...</address><code> </code><country> </country><engName>STRAND-TIBBITTS, Kristen</engName><name>스트랜드-티비츠, 크리스틴</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 매사추세츠 ***** 월섬 스위트 ...</address><code> </code><country> </country><engName>ROSENGARTEN, Rafael</engName><name>로젠가튼, 라파엘</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 매사추세츠 ***** 월섬 스위트 ...</address><code> </code><country> </country><engName>ŠTAJDOHAR, Miha</engName><name>스타즈도하르, 미하</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 매사추세츠 ***** 월섬 스위트 ...</address><code> </code><country> </country><engName>CVITKOVIČ, Robert</engName><name>크비트코비치, 로버트</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 테헤란로 **길 **-*(역삼동, AIP빌딩)</address><code>920091000214</code><country>대한민국</country><engName>AIP Patent &amp; Law Firm</engName><name>특허법인에이아이피</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.03.25</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/166,167</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.05.13</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/188,321</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2023.10.13</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1123015-02</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[New Translation under Article 201 of Patent Act or Article 35 of Utility Model Act] Submission of Document</documentEngName><documentName>[특허법 제201조 또는 실용신안법 제35조에 따른 새로운 번역문]서류제출서</documentName><receiptDate>2023.11.17</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1275407-61</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2023.11.29</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0192468-25</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.02.21</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0203043-70</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.02.21</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0203042-24</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>특허고객번호 정보변경(경정)신고서·정정신고서</documentName><receiptDate>2025.03.19</receiptDate><receiptNumber>4-1-2025-5074231-40</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사유예신청]결정 보류신청서·심사유예신청서</documentName><receiptDate>2025.10.14</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-1147160-34</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020237035098.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93ef356fd5060e053e6005dd515ad2ea776d9c2ba1c7db31e00beb581e78e0fba191aa7170ecb11026de4d0625f013d2c62bde9d73e4e71eaf</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf3d19d80894a1d2534771fe50a48d79eac99ce80f9f4f255482a5ed3949f49b9a2e1d549434271a50ace124ee0b70547f6c30430a6b3af4e1</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>