<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 17:54:48.5448</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2020.04.03</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2021-7030566</applicationNumber><claimCount>39</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>비디오 코딩을 위한 확장된 다중 변환 선택</inventionTitle><inventionTitleEng>EXTENDED MULTIPLE TRANSFORM SELECTION FOR VIDEO CODING</inventionTitleEng><openDate>2021.11.25</openDate><openNumber>10-2021-0142642</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2023.03.15</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2021.09.23</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/61</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/625</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/159</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/176</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/70</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/91</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/122</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 비디오 데이터를 코딩하기 위한 예시의 디바이스는 비디오 데이터를 저장하도록 구성된 메모리; 및 회로부에서 구현되는 하나 이상의 프로세서들을 포함하고, 하나 이상의 프로세서들은 비디오 데이터의 현재 블록에 대한 다중 변환 선택 (MTS) 스킴의 변환 후보들의 세트의 선택된 변환 스킴을 나타내는 제 1 코드워드를 코딩하는 것으로서, 선택된 변환 스킴은 1차 변환에 부가하여 적용될 가용 2차 변환들의 세트의 2차 변환인, 상기 제 1 코드워드를 코딩하고, 가용 2차 변환들의 세트로부터의 2차 변환을 나타내는 제 2 코드워드를 코딩하며; 그리고 현재 블록에 대한 잔차 데이터의 코딩 동안 1차 변환 및 2차 변환을 적용하도록 구성된다. 제 2 코드워드는 저 주파수 분리불가능한 변환 (LFNST) 신택스 엘리먼트에 대한 값일 수도 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2020.10.08</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2020206286</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2020.04.03</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2020/026620</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 비디오 데이터를 코딩하는 방법으로서,비디오 데이터의 현재 블록에 대한 다중 변환 선택 (MTS) 스킴의 변환 후보들의 세트의 선택된 변환 스킴을 나타내는 제 1 코드워드를 코딩하는 단계로서, 상기 선택된 변환 스킴은 1차 변환에 부가하여 적용될 가용 2차 변환들의 세트의 2차 변환인, 상기 제 1 코드워드를 코딩하는 단계; 상기 가용 2차 변환들의 세트로부터의 상기 2차 변환을 나타내는 제 2 코드워드를 코딩하는 단계; 및 상기 현재 블록에 대한 잔차 데이터의 코딩 동안 상기 1차 변환 및 상기 2차 변환을 적용하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제 1 항에 있어서, 상기 변환 후보들의 세트는, 1) 수평 아이덴티티 변환 및 수직 아이덴티티 변환; 2) 이산 코사인 변환 (DCT)-2 수평 변환 및 DCT-2 수직 변환;3) 이산 사인 변환 (DST)-7 수평 변환 및 DST-7 수직 변환;4) DCT-8 수평 변환 및 상기 DST-7 수직 변환;5) 상기 DST-7 수평 변환 및 DST-8 수직 변환; 6) 제 1 분리불가능한 변환; 및7) 제 2 분리불가능한 변환을 포함하는, 비디오 데이터를 코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제 1 항에 있어서, 상기 변환 후보들의 세트는, 1) 수평 아이덴티티 변환 및 수직 아이덴티티 변환; 2) 이산 코사인 변환 (DCT)-2 수평 변환 및 DCT-2 수직 변환;3) 이산 사인 변환 (DST)-7 수평 변환 및 DST-7 수직 변환;4) DCT-8 수평 변환 및 상기 DST-7 수직 변환;5) 상기 DST-7 수평 변환 및 DST-8 수직 변환; 및6) 상기 가용 2차 변환들의 세트의 상기 2차 변환을 포함하는, 비디오 데이터를 코딩하는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제 1 항에 있어서, 상기 변환 후보들의 세트는 이산 코사인 변환 (DCT)-8 수평 변환 및 DCT-8 수직 변환의 조합을 제외하는, 비디오 데이터를 코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제 1 항에 있어서, 상기 변환 후보들과 연관된 코드워드들은 허프만 (Huffman) 코드들을 포함하는, 비디오 데이터를 코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제 1 항에 있어서, 상기 제 1 코드워드를 코딩하는 단계는 예측 모드 또는 상기 현재 블록의 사이즈 중 적어도 하나에 따라 상기 제 1 코드워드를 코딩하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제 6 항에 있어서, 상기 예측 모드 또는 상기 현재 블록의 사이즈 중 적어도 하나에 따라 변환 후보들의 상이한 세트들 또는 상기 변환 후보들에 대한 상이한 이진화들 중 적어도 하나를 각각 포함하는 MTS 스킴들의 세트로부터 상기 MTS 스킴을 선택하는 단계를 더 포함하는, 비디오 데이터를 코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제 6 항에 있어서, 상기 예측 모드가 인트라-예측 모드인지 인터-예측 모드 인지에 따라 상기 MTS 스킴을 선택하는 단계를 더 포함하는, 비디오 데이터를 코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제 6 항에 있어서, 상기 현재 블록의 형상 또는 상기 현재 블록의 사이즈 중 적어도 하나에 따라 MTS 스킴들의 세트로부터 상기 MTS 스킴을 선택하는 단계를 더 포함하는, 비디오 데이터를 코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제 9 항에 있어서, 상기 MTS 스킴들의 세트는 제 1 사이즈의 블록들에 대한 제 1 수의 변환 후보들을 갖는 제 1 MTS 스킴 및 제 2 사이즈의 블록들에 대한 제 2 수의 변환 후보들을 갖는 제 2 MTS 스킴을 포함하고, 상기 제 2 수는 상기 제 1 수보다 더 크고 상기 제 2 사이즈는 상기 제 1 사이즈보다 더 큰, 비디오 데이터를 코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제 6 항에 있어서, 상기 현재 블록의 사이즈는 상기 현재 블록의 폭 또는 상기 현재 블록의 높이 중 적어도 하나에 따라 정의되는, 비디오 데이터를 코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제 6 항에 있어서, 상기 현재 블록의 형상은 정사각형 또는 직사각형으로서 정의되는, 비디오 데이터를 코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제 1 항에 있어서,상기 현재 블록의 사이즈, 상기 현재 블록의 형상, 또는 상기 현재 블록에 대한 예측 모드 중 적어도 하나에 따라 상기 제 1 코드워드를 코딩하기 위한 컨텍스트를 결정하는 단계를 더 포함하는, 비디오 데이터를 코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제 1 항에 있어서, 상기 변환 후보들의 세트는 하나 이상의 분리가능한 변환 후보들 및 하나 이상의 분리불가능한 변환 후보들을 포함하는, 비디오 데이터를 코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제 1 항에 있어서, 상기 제 2 코드워드는 저 주파수 분리불가능한 변환 (LFNST) 신택스 엘리먼트에 대한 값을 포함하고, 상기 방법은,상기 LFNST 신택스 엘리먼트에 대한 값이 상기 선택된 변환 스킴에 따라 코딩된다고 결정하는 단계를 더 포함하고, 상기 LFNST 신택스 엘리먼트에 대한 값을 코딩하는 단계는 상기 LFNST 신택스 엘리먼트에 대한 값이 코딩된다고 결정하는 것에 응답하여 상기 LFNST 신택스 엘리먼트에 대한 값을 코딩하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제 15 항에 있어서, 상기 제 1 코드워드는 MTS 신택스 엘리먼트를 포함하고, 상기 LFNST 신택스 엘리먼트에 대한 값이 코딩된다고 결정하는 단계는 상기 LFNST 신택스 엘리먼트에 대한 값이 상기 제 1 코드워드에 따라 코딩된다고 결정하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제 15 항에 있어서, 상기 LFNST 신택스 엘리먼트에 대한 값이 코딩된다고 결정하는 단계는, 상기 선택된 변환 스킴이 이산 코사인 변환 (DCT)-2 수평 변환 및 DCT-2 수직 변환을 포함하는지 여부에 따라 상기 LFNST 신택스 엘리먼트에 대한 값이 코딩된다고 결정하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제 1 항에 있어서, 상기 제 1 코드워드를 코딩하는 단계는 상기 제 1 코드워드를 디코딩하는 단계를 포함하고; 상기 제 2 코드워드를 코딩하는 단계는 상기 제 2 코드워드를 디코딩하는 단계를 포함하고; 그리고상기 1차 변환 및 상기 2차 변환을 적용하는 단계는, 중간 변환 계수들을 생성하기 위해 디코딩된 변환 계수들에 상기 2차 변환을 적용하는 단계; 및 상기 현재 블록에 대한 잔차 블록을 생성하기 위해 상기 중간 변환 계수들에 상기 1차 변환을 적용하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제 1 항에 있어서, 상기 제 1 코드워드를 코딩하는 단계는 상기 제 1 코드워드를 인코딩하는 단계를 포함하고; 상기 제 2 코드워드를 코딩하는 단계는 상기 제 2 코드워드를 인코딩하는 단계를 포함하고; 그리고상기 1차 변환 및 상기 2차 변환을 적용하는 단계는, 중간 변환 계수들을 생성하기 위해 상기 현재 블록에 대한 잔차 블록에 상기 1차 변환을 적용하는 단계; 및 상기 중간 변환 계수들에 상기 2차 변환을 적용하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 비디오 데이터를 코딩하기 위한 디바이스로서,비디오 데이터를 저장하도록 구성된 메모리; 및회로부에서 구현되는 하나 이상의 프로세서들을 포함하고, 상기 하나 이상의 프로세서들은, 비디오 데이터의 현재 블록에 대한 다중 변환 선택 (MTS) 스킴의 변환 후보들의 세트의 선택된 변환 스킴을 나타내는 제 1 코드워드를 코딩하는 것으로서, 상기 선택된 변환 스킴은 1차 변환에 부가하여 적용될 가용 2차 변환들의 세트의 2차 변환인, 상기 제 1 코드워드를 코딩하고;  상기 가용 2차 변환들의 세트로부터의 상기 2차 변환을 나타내는 제 2 코드워드를 코딩하며; 그리고 상기 현재 블록에 대한 잔차 데이터의 코딩 동안 상기 1차 변환 및 상기 2차 변환을 적용하도록 구성되는, 비디오 데이터를 코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제 20 항에 있어서, 상기 변환 후보들의 세트는, 1) 수평 아이덴티티 변환 및 수직 아이덴티티 변환; 2) 이산 코사인 변환 (DCT)-2 수평 변환 및 DCT-2 수직 변환;3) 이산 사인 변환 (DST)-7 수평 변환 및 DST-7 수직 변환;4) DCT-8 수평 변환 및 상기 DST-7 수직 변환;5) 상기 DST-7 수평 변환 및 DST-8 수직 변환; 6) 제 1 분리불가능한 변환; 및7) 제 2 분리불가능한 변환을 포함하는, 비디오 데이터를 코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제 20 항에 있어서, 상기 변환 후보들의 세트는, 1) 수평 아이덴티티 변환 및 수직 아이덴티티 변환; 2) 이산 코사인 변환 (DCT)-2 수평 변환 및 DCT-2 수직 변환;3) 이산 사인 변환 (DST)-7 수평 변환 및 DST-7 수직 변환;4) DCT-8 수평 변환 및 상기 DST-7 수직 변환;5) 상기 DST-7 수평 변환 및 DST-8 수직 변환; 및6) 상기 가용 2차 변환들의 세트의 상기 2차 변환을 포함하는, 비디오 데이터를 코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제 20 항에 있어서, 상기 변환 후보들의 세트는 이산 코사인 변환 (DCT)-8 수평 변환 및 DCT-8 수평 변환의 조합을 제외하는, 비디오 데이터를 코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제 20 항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서들은 예측 모드 또는 상기 현재 블록의 사이즈 중 적어도 하나에 따라 상기 제 1 코드워드를 코딩하도록 구성되는, 비디오 데이터를 코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제 20 항에 있어서,상기 하나 이상의 프로세서들은 또한 상기 현재 블록의 사이즈, 상기 현재 블록의 형상, 또는 상기 현재 블록에 대한 예측 모드 중 적어도 하나에 따라 상기 제 1 코드워드를 코딩하기 위한 컨텍스트를 결정하도록 구성되는, 비디오 데이터를 코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제 20 항에 있어서, 상기 제 2 코드워드는 저 주파수 분리불가능한 변환 (LFNST) 신택스 엘리먼트에 대한 값을 포함하고, 상기 하나 이상의 프로세서들은 또한,상기 LFNST 신택스 엘리먼트에 대한 값이 상기 선택된 변환 스킴에 따라 코딩된다고 결정하도록 구성되고, 상기 하나 이상의 프로세서들은 상기 LFNST 신택스 엘리먼트에 대한 값이 코딩된다고 결정하는 것에 응답하여 상기 LFNST 신택스 엘리먼트에 대한 값을 코딩하도록 구성되는, 비디오 데이터를 코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제 26 항에 있어서, 상기 제 1 코드워드는 MTS 신택스 엘리먼트를 포함하고, 상기 하나 이상의 프로세서들은 상기 LFNST 신택스 엘리먼트에 대한 값이 상기 제 1 코드워드에 따라 코딩되는지 여부를 결정하도록 구성되는, 비디오 데이터를 코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제 26 항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서들은 상기 선택된 변환 스킴이 이산 코사인 변환 (DCT)-2 수평 변환 및 DCT-2 수직 변환을 포함하는지 여부에 따라 상기 LFNST 신택스 엘리먼트에 대한 값이 코딩된다고 결정하도록 구성되는, 비디오 데이터를 코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제 20 항에 있어서,상기 디바이스는 비디오 디코더를 포함하고, 상기 하나 이상의 프로세서들은 상기 제 1 코드워드를 디코딩하고; 상기 제 2 코드워드를 디코딩하고; 중간 변환 계수들을 생성하기 위해 디코딩된 변환 계수들에 상기 2차 변환을 적용하며; 그리고  상기 현재 블록에 대한 잔차 블록을 생성하기 위해 상기 중간 변환 계수들에 상기 1차 변환을 적용하도록 구성되는, 비디오 데이터를 코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제 20 항에 있어서,상기 디바이스는 비디오 인코더를 포함하고, 상기 하나 이상의 프로세서들은상기 제 1 코드워드를 인코딩하고; 상기 제 2 코드워드를 인코딩하고; 중간 변환 계수들을 생성하기 위해 상기 현재 블록에 대한 잔차 블록에 상기 1차 변환을 적용하며; 그리고상기 중간 변환 계수들에 상기 2차 변환을 적용하도록 구성되는, 비디오 데이터를 코딩하기 위한 디바이스. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제 20 항에 있어서, 디코딩된 비디오 데이터를 디스플레이하도록 구성된 디스플레이를 더 포함하는, 비디오 데이터를 코딩하기 위한 디바이스. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제 20 항에 있어서, 상기 디바이스는 카메라, 컴퓨터, 모바일 디바이스, 브로드캐스트 수신기 디바이스 또는 셋톱 박스 중 하나 이상을 포함하는, 비디오 데이터를 코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제 20 항에 있어서,상기 디바이스는,집적 회로; 마이크로프로세서; 또는무선 통신 디바이스중 적어도 하나를 포함하는, 비디오 데이터를 코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 비디오 데이터를 코딩하기 위한 디바이스로서,비디오 데이터의 현재 블록에 대한 다중 변환 선택 (MTS) 스킴의 변환 후보들의 세트의 선택된 변환 스킴을 나타내는 제 1 코드워드를 코딩하는 수단으로서, 상기 선택된 변환 스킴은 1차 변환에 부가하여 적용될 가용 2차 변환들의 세트의 2차 변환인, 상기 제 1 코드워드를 코딩하는 수단; 상기 가용 2차 변환들의 세트로부터의 상기 2차 변환을 나타내는 제 2 코드워드를 코딩하는 수단; 및상기 현재 블록에 대한 잔차 데이터의 코딩 동안 상기 1차 변환 및 상기 2차 변환을 적용하는 수단을 포함하는, 비디오 데이터를 코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제 34 항에 있어서, 상기 제 2 코드워드는 저 주파수 분리불가능한 변환 (LFNST) 신택스 엘리먼트에 대한 값을 포함하고, 상기 LFNST 신택스 엘리먼트에 대한 값이 상기 선택된 변환 스킴에 따라 코딩된다고 결정하는 수단을 더 포함하고, 상기 LFNST 신택스 엘리먼트에 대한 값을 코딩하는 수단은 상기 LFNST 신택스 엘리먼트에 대한 값이 코딩된다고 결정하는 것에 응답하여 상기 LFNST 신택스 엘리먼트에 대한 값을 코딩하는 수단을 포함하는, 비디오 데이터를 코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제 34 항에 있어서,상기 디바이스는 비디오 디코더를 포함하고;상기 제 1 코드워드를 코딩하는 수단은 상기 제 1 코드워드를 디코딩하는 수단을 포함하고; 상기 제 2 코드워드를 코딩하는 수단은 상기 제 2 코드워드를 디코딩하는 수단을 포함하고; 그리고상기 1차 변환 및 상기 2차 변환을 적용하는 수단은, 중간 변환 계수들을 생성하기 위해 디코딩된 변환 계수들에 상기 2차 변환을 적용하는 수단; 및 상기 현재 블록에 대한 잔차 블록을 생성하기 위해 상기 중간 변환 계수들에 상기 1차 변환을 적용하는 수단을 포함하는, 비디오 데이터를 코딩하기 위한 디바이스. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 명령들이 저장된 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서, 상기 명령들은, 실행될 때, 비디오 데이터를 코딩하기 위한 디바이스의 프로세서로 하여금,비디오 데이터의 현재 블록에 대한 다중 변환 선택 (MTS) 스킴의 변환 후보들의 세트의 선택된 변환 스킴을 나타내는 제 1 코드워드를 코딩하게 하는 것으로서, 상기 선택된 변환 스킴은 1차 변환에 부가하여 적용될 가용 2차 변환들의 세트의 2차 변환인, 상기 제 1 코드워드를 코딩하게 하고; 상기 가용 2차 변환들의 세트로부터의 상기 2차 변환을 나타내는 제 2 코드워드를 코딩하게 하며; 그리고상기 현재 블록에 대한 잔차 데이터의 코딩 동안 상기 1차 변환 및 상기 2차 변환을 적용하게 하는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제 37 항에 있어서, 상기 제 2 코드워드는 저 주파수 분리불가능한 변환 (LFNST) 신택스 엘리먼트에 대한 값을 포함하고, 상기 프로세서로 하여금,상기 LFNST 신택스 엘리먼트에 대한 값이 상기 선택된 변환 스킴에 따라 코딩된다고 결정하게 하는 명령들을 더 포함하고, 상기 프로세서로 하여금 상기 LFNST 신택스 엘리먼트에 대한 값을 코딩하게 하는 명령들은 상기 프로세서로 하여금 상기 LFNST 신택스 엘리먼트에 대한 값이 코딩된다고 결정하는 것에 응답하여 상기 LFNST 신택스 엘리먼트에 대한 값을 코딩하게 하는 명령들을 포함하는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제 37 항에 있어서,상기 프로세서로 하여금 상기 제 1 코드워드를 코딩하게 하는 명령들은 상기 프로세서로 하여금 상기 제 1 코드워드를 디코딩하게 하는 명령들을 포함하고, 상기 프로세서로 하여금 상기 제 2 코드워드를 코딩하게 하는 명령들은 상기 프로세서로 하여금 상기 제 2 코드워드를 디코딩하게 하는 명령들을 포함하고; 그리고상기 프로세서로 하여금 상기 1차 변환 및 상기 2차 변환을 적용하게 하는 명령들은, 상기 프로세서로 하여금, 중간 변환 계수들을 생성하기 위해 디코딩된 변환 계수들에 상기 2차 변환을 적용하게 하며; 그리고 상기 현재 블록에 대한 잔차 블록을 생성하기 위해 상기 중간 변환 계수들에 상기 1차 변환을 적용하게 하는 명령들을 포함하는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니아주 샌 디에고 모어하우스 드라이브 ****</address><code>519980804600</code><country>미국</country><engName>Qualcomm Incorporated</engName><name>퀄컴 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>EGILMEZ, HILMI ENES</engName><name>에길메즈 힐미 에네스</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>SEREGIN, VADIM</engName><name>세레긴 바딤</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>SAID, AMIR</engName><name>사이드 아미르</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>KARCZEWICZ, MARTA</engName><name>카르체비츠 마르타</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 강남대로 **길 **(역삼동, 케이피빌딩)</address><code>920011000013</code><country>대한민국</country><engName>Koreana Patent Firm</engName><name>특허법인코리아나</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2019.04.05</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>62/830,125</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2019.05.31</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>62/855,398</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.04.02</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>16/838,553</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2021.09.23</receiptDate><receiptNumber>1-1-2021-1094247-37</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2021.11.12</receiptDate><receiptNumber>1-5-2021-0177937-61</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2023.03.15</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0294890-56</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사유예신청]결정 보류신청서·심사유예신청서</documentName><receiptDate>2023.03.15</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0294891-02</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.10.15</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0996607-44</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020217030566.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c937cc3d4242a7e164224b2e0eb3ff709c2c103068bfead53548a9f31e7bf42c39154252908048ec86e66e453a4ff5c7464b024ce60c6a47f3a</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf934b92c949ff773b575439566744e67e8bce09041343c6bebcb7a95e7044c5452dc571d7347dbebae3c8f42a2cd3abc0a10105a3214e65a6</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>