<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:19:10.1910</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.06.19</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-0078117</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>표시 장치</inventionTitle><inventionTitleEng>DISPLAY APPARATUS</inventionTitleEng><openDate>2024.12.30</openDate><openNumber>10-2024-0177773</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 59/131</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 59/80</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 59/121</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 59/123</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 59/126</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 59/124</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2016.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G09G 3/3233</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2016.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G09G 3/3275</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 표시 장치가 제공된다. 표시 장치는 기판, 회로층, 및 소자층을 포함한다. 상기 회로층은, 데이터 배선들, 상기 데이터 배선들에 교차하는 제1 방향으로 연장되는 제1 보조 배선들, 및 상기 제1 방향에 교차하는 제2 방향으로 연장되고, 상기 데이터 배선들과 각각 짝을 이루는 제2 보조 배선들을 포함한다. 상기 제1 보조 배선들은, 상기 데이터 배선들 중 제1 데이터 배선과 전기적으로 연결되는 제1 우회 보조 배선을 포함한다. 상기 제2 보조 배선들은, 상기 데이터 배선들 중 상기 제1 데이터 배선보다 상기 비표시 영역으로부터 멀리 이격된 제2 데이터 배선과 짝을 이루는 제2 우회 보조 배선을 포함한다. 상기 회로층은, 상기 제1 우회 보조 배선과 상기 제2 우회 보조 배선 간의 교차점에 인접하고, 상기 제1 우회 보조 배선으로부터 이격되는 제1 연결 보조 전극, 상기 제1 우회 보조 배선과 상기 제1 연결 보조 전극 사이를 연결하는 제1 연결 배선, 및 상기 제2 우회 보조 배선으로부터 돌출되고, 보조 연결홀을 통해 상기 제1 연결 보조 전극과 전기적으로 연결되는 제1 보조 돌출 전극을 더 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 발광 영역들이 배열된 표시 영역과, 상기 표시 영역의 주변에 배치되는 비표시 영역을 포함한 기판; 상기 기판 상에 배치되는 회로층; 및 상기 회로층 상에 배치되고, 상기 발광 영역들에 각각 배치되는 발광 소자들을 포함한 소자층을 포함하고,상기 회로층은, 상기 발광 소자들과 각각 전기적으로 연결되는 발광 화소 구동부들;상기 발광 화소 구동부들과 전기적으로 연결되는 데이터 배선들;상기 데이터 배선들에 교차하는 제1 방향으로 연장되고, 상기 발광 화소 구동부에 배치되는 제1 보조 배선들; 및상기 데이터 배선들과 나란하도록 상기 제1 방향에 교차하는 제2 방향으로 연장되고, 상기 데이터 배선들과 각각 짝을 이루는 제2 보조 배선들을 포함하며,상기 제1 보조 배선들은, 상기 데이터 배선들 중 상기 제1 방향에서 상기 비표시 영역과 인접한 제1 데이터 배선과 전기적으로 연결되는 제1 우회 보조 배선을 포함하고,상기 제2 보조 배선들은, 상기 데이터 배선들 중 상기 제1 방향에서 상기 제1 데이터 배선보다 상기 비표시 영역으로부터 멀리 이격된 제2 데이터 배선과 짝을 이루는 제2 우회 보조 배선을 포함하며,상기 회로층은, 상기 제1 우회 보조 배선과 상기 제2 우회 보조 배선 간의 교차점에 인접하고, 상기 제1 우회 보조 배선으로부터 이격되는 제1 연결 보조 전극;상기 제1 우회 보조 배선과 상기 제1 연결 보조 전극 사이를 연결하는 제1 연결 배선; 및 상기 제2 우회 보조 배선으로부터 돌출되고, 보조 연결홀을 통해 상기 제1 연결 보조 전극과 전기적으로 연결되는 제1 보조 돌출 전극을 더 포함하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1 항에 있어서,상기 회로층은,상기 데이터 배선들과 상기 제1 보조 배선들 간의 교차점들에 인접하고, 상기 제1 보조 배선들로부터 이격되는 데이터 연결 전극들; 및상기 데이터 배선들로부터 돌출되고, 데이터 연결홀을 통해 상기 데이터 연결 전극들과 각각 전기적으로 연결되는 데이터 돌출 전극들을 더 포함하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2 항에 있어서,상기 회로층은, 상기 데이터 연결 전극들 중 상기 제1 데이터 배선과 상기 제1 우회 보조 배선 간의 교차점에 인접한 하나의 데이터 연결 전극과, 상기 제1 우회 보조 배선 사이를 연결하는 제2 연결 배선을 더 포함하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3 항에 있어서,상기 회로층은,상기 비표시 영역에 배치되고, 상기 발광 소자들의 구동을 위한 제1 전원 및 제2 전원을 각각 전달하는 제1 전원 공급 배선 및 제2 전원 공급 배선과;상기 발광 화소 구동부들과 상기 제1 전원 공급 배선 사이에 전기적으로 연결되는 제1 전원 배선들을 더 포함하며,상기 제1 보조 배선들은,상기 제2 전원 공급 배선과 전기적으로 연결되고, 상기 제1 우회 보조 배선을 제외한 나머지인 제2 전원 보조 수평 배선들을 더 포함하고,상기 제2 보조 배선들은, 상기 제2 전원 보조 수평 배선들 및 상기 제2 전원 공급 배선과 전기적으로 연결되고, 상기 제2 우회 보조 배선을 제외한 나머지인 제2 전원 보조 수직 배선들을 더 포함하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4 항에 있어서,상기 회로층은,상기 제2 전원 보조 수직 배선들과 상기 제2 전원 보조 수평 배선들 간의 교차점들에 인접한 제2 연결 보조 전극들; 및상기 제2 전원 보조 수직 배선들로부터 돌출되고, 보조 연결홀을 통해 상기 제2 연결 보조 전극들과 각각 전기적으로 연결되는 제2 보조 돌출 전극들을 더 포함하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5 항에 있어서,상기 제2 전원 보조 수평 배선들 중 하나의 제2 전원 보조 수평 배선은 상기 제2 전원 보조 수직 배선들 중 적어도 하나의 제2 전원 보조 수직 배선과 전기적으로 연결되며,상기 회로층은, 상기 제2 연결 보조 전극들 중 상기 하나의 제2 전원 보조 수평 배선과 상기 적어도 하나의 제2 전원 보조 수직 배선 간의 교차점에 인접한 적어도 하나의 제2 연결 보조 전극과, 상기 하나의 제2 전원 보조 수평 배선 사이를 연결하는 적어도 하나의 제3 연결 배선을 더 포함하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제4 항에 있어서,상기 회로층은, 상기 제2 전원 보조 수직 배선들과 상기 제1 우회 보조 배선 간의 교차점들에 인접한 제3 연결 보조 전극들; 상기 제2 전원 보조 수직 배선들로부터 돌출되고, 보조 연결홀을 통해 상기 제3 연결 보조 전극들과 각각 전기적으로 연결되는 제3 보조 돌출 전극들;상기 제2 우회 보조 배선과 상기 제2 전원 보조 수평 배선들 간의 교차점들에 인접한 제4 연결 보조 전극들; 및상기 제2 우회 보조 배선으로부터 돌출되고, 보조 연결홀을 통해 상기 제4 연결 보조 전극들과 각각 전기적으로 연결되는 제4 보조 돌출 전극들을 더 포함하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제4 항에 있어서,상기 발광 화소 구동부들의 데이터 신호들을 상기 데이터 배선들에 전달하는 표시 구동 회로를 더 포함하고,상기 회로층은, 상기 비표시 영역에 배치되고, 상기 데이터 배선들과 상기 표시 구동 회로 사이에 전기적으로 연결되는 데이터 공급 배선들을 더 포함하며,상기 표시 영역 중 일측의 우회 영역은, 중앙의 우회 미들 영역, 상기 제1 방향에서 상기 우회 미들 영역과 나란하고 상기 비표시 영역과 접하는 제1 우회 사이드 영역, 및 상기 우회 미들 영역과 상기 제1 우회 사이드 영역 사이에 배치되는 제2 우회 사이드 영역을 포함하고,상기 제1 데이터 배선은 상기 제1 우회 사이드 영역에 배치되며,상기 제2 데이터 배선은 상기 제2 우회 사이드 영역에 배치되고,상기 데이터 공급 배선들 중 상기 제1 데이터 배선의 데이터 신호를 전달하는 제1 데이터 공급 배선은, 상기 제1 우회 보조 배선 및 상기 제2 우회 보조 배선을 통해 상기 제1 데이터 배선과 전기적으로 연결되고,상기 데이터 공급 배선들 중 상기 제2 데이터 배선의 데이터 신호를 전달하는 제2 데이터 공급 배선은, 상기 제2 데이터 배선과 직접 전기적으로 연결되는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제4 항에 있어서,상기 발광 소자들 중 하나의 발광 소자는 상기 발광 화소 구동부들 중 하나의 발광 화소 구동부와 상기 제2 전원 사이에 전기적으로 연결되고,상기 하나의 발광 화소 구동부는, 상기 하나의 발광 소자의 구동을 위한 구동 전류를 생성하는 제1 트랜지스터;상기 데이터 배선들 중 하나의 데이터 배선과, 상기 제1 트랜지스터의 제1 전극 사이에 전기적으로 연결되는 제2 트랜지스터;상기 제1 트랜지스터의 게이트 전극과, 상기 제1 트랜지스터의 제2 전극 사이에 전기적으로 연결되는 제3 트랜지스터;제1 초기화 전원을 전달하는 제1 초기화 전원 배선과, 상기 제1 트랜지스터의 게이트 전극 사이에 전기적으로 연결되는 제4 트랜지스터;상기 제1 전원 배선과, 상기 제1 트랜지스터의 상기 제1 전극 사이에 전기적으로 연결되는 제5 트랜지스터;상기 제1 트랜지스터의 제2 전극과, 상기 하나의 발광 소자 사이에 전기적으로 연결되는 제6 트랜지스터;제2 초기화 전원을 전달하는 제2 초기화 전원 배선과, 상기 하나의 발광 소자 사이에 전기적으로 연결되는 제7 트랜지스터; 및바이어스 전원을 전달하는 바이어스 전원 배선과, 상기 제1 트랜지스터의 상기 제1 전극 사이에 전기적으로 연결되는 제8 트랜지스터를 포함하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9 항에 있어서,상기 회로층은,상기 기판 상의 차광층을 덮는 버퍼층;상기 버퍼층 상에 배치된 제1 반도체층;상기 제1 반도체층을 덮는 제1 게이트 절연층;상기 제1 게이트 절연층 상에 배치되는 제1 게이트 도전층;상기 제1 게이트 도전층을 덮는 제2 게이트 절연층;상기 제2 게이트 절연층 상에 배치되는 제2 게이트 도전층;상기 제2 게이트 도전층을 덮는 제1 층간 절연층;상기 제1 층간 절연층 상에 배치되는 제2 반도체층;상기 제2 반도체층을 덮는 제3 게이트 절연층;상기 제3 게이트 절연층 상에 배치되는 제3 게이트 도전층;상기 제3 게이트 도전층을 덮는 제2 층간 절연층;상기 제2 층간 절연층 상에 배치되는 제1 소스드레인 도전층;상기 제1 소스드레인 도전층을 덮는 제1 평탄화층;상기 제1 평탄화층 상에 배치되는 제2 소스드레인 도전층; 및상기 제2 소스드레인 도전층을 덮는 제2 평탄화층을 포함하고,상기 제1 트랜지스터, 상기 제2 트랜지스터, 상기 제5 트랜지스터, 상기 제6 트랜지스터, 상기 제7 트랜지스터 및 상기 제8 트랜지스터 각각의 채널부, 소스부 및 드레인부는 상기 제1 반도체층에 배치되며,상기 제3 트랜지스터와 상기 제4 트랜지스터 각각의 채널부, 소스부 및 드레인부는 상기 제2 반도체층의 일부로 배치되는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10 항에 있어서,상기 제4 트랜지스터의 게이트 전극은, 스캔 초기화 신호를 전달하는 스캔 초기화 배선과 전기적으로 연결되며,상기 제1 초기화 전원 배선은, 상기 스캔 초기화 배선으로부터 이격되며 상기 제2 반도체층의 다른 일부로 배치되고, 상기 스캔 초기화 배선은, 상기 제3 게이트 도전층에 배치되며,상기 제1 보조 배선들, 상기 연결 보조 전극들 및 상기 데이터 연결 전극들은, 상기 제1 소스드레인 도전층에 배치되고, 상기 데이터 배선들, 상기 제2 보조 배선들, 상기 보조 돌출 전극들, 상기 데이터 돌출 전극들 및 상기 제1 전원 배선들은, 상기 제2 소스드레인 도전층에 배치되며,상기 보조 연결홀들과 상기 데이터 연결홀들 각각은, 상기 제1 평탄화층을 관통하고,상기 제1 보조 배선들 및 상기 연결 보조 전극들은, 상기 제1 초기화 전원 배선과 중첩되고, 상기 스캔 초기화 배선으로부터 이격되는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 발광 영역들이 배열된 표시 영역과, 상기 표시 영역의 주변에 배치되는 비표시 영역을 포함한 기판; 상기 기판 상에 배치되는 회로층; 및 상기 회로층 상에 배치되고, 상기 발광 영역들에 각각 배치되는 발광 소자들을 포함한 소자층을 포함하고,상기 회로층은, 상기 발광 소자들과 각각 전기적으로 연결되는 발광 화소 구동부들;상기 발광 화소 구동부들과 전기적으로 연결되는 데이터 배선들;상기 데이터 배선들에 교차하는 제1 방향으로 연장되고, 상기 발광 화소 구동부에 배치되는 제1 보조 배선들;상기 데이터 배선들과 나란하도록 상기 제1 방향에 교차하는 제2 방향으로 연장되고, 상기 데이터 배선들과 각각 짝을 이루는 제2 보조 배선들;상기 제1 보조 배선들과 상기 제2 보조 배선들 간의 교차점들에 인접하고, 상기 제1 보조 배선들로부터 이격되는 연결 보조 전극들; 및상기 제2 보조 배선들로부터 돌출되고, 보조 연결홀을 통해 상기 연결 보조 전극들과 각각 전기적으로 연결되는 보조 돌출 전극들을 포함하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12 항에 있어서,상기 회로층은,상기 데이터 배선들과 상기 제1 보조 배선들 간의 교차점들에 인접하고, 상기 제1 보조 배선들 및 상기 연결 보조 전극들로부터 이격되는 데이터 연결 전극들; 및상기 데이터 배선들로부터 돌출되고, 데이터 연결홀을 통해 상기 데이터 연결 전극들과 각각 전기적으로 연결되는 데이터 돌출 전극들을 더 포함하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13 항에 있어서,상기 연결 보조 전극들은, 상기 제1 보조 배선들의 상기 제2 방향의 일측과 마주하고, 상기 데이터 연결 전극들은, 상기 제1 보조 배선들의 상기 제2 방향의 다른 일측과 마주하며,상기 연결 보조 전극들과 상기 데이터 연결 전극들은 상기 제1 방향 및 상기 제2 방향에 교차하는 대각선 방향으로 이격되는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제13 항에 있어서,상기 발광 화소 구동부들의 데이터 신호들을 상기 데이터 배선들에 전달하는 표시 구동 회로를 더 포함하고,상기 회로층은, 상기 비표시 영역에 배치되고, 상기 데이터 배선들과 상기 표시 구동 회로 사이에 전기적으로 연결되는 데이터 공급 배선들을 더 포함하며,상기 표시 영역 중 일측의 우회 영역은, 중앙의 우회 미들 영역, 상기 제1 방향에서 상기 우회 미들 영역과 나란하고 상기 비표시 영역과 접하는 제1 우회 사이드 영역, 및 상기 우회 미들 영역과 상기 제1 우회 사이드 영역 사이에 배치되는 제2 우회 사이드 영역을 포함하고,상기 데이터 배선들은, 상기 제1 우회 사이드 영역에 배치된 제1 데이터 배선, 및 상기 제2 우회 사이드 영역에 배치된 제2 데이터 배선을 포함하며,상기 제1 보조 배선들은, 상기 제1 데이터 배선과 전기적으로 연결되는 제1 우회 보조 배선을 포함하고,상기 제2 보조 배선들은, 상기 제2 데이터 배선과 짝을 이루고 상기 제1 우회 보조 배선과 전기적으로 연결되는 제2 우회 보조 배선을 포함하며,상기 데이터 공급 배선들 중 상기 제1 데이터 배선의 데이터 신호를 전달하는 제1 데이터 공급 배선은, 상기 제1 우회 보조 배선 및 상기 제2 우회 보조 배선을 통해 상기 제1 데이터 배선과 전기적으로 연결되고,상기 데이터 공급 배선들 중 상기 제2 데이터 배선의 데이터 신호를 전달하는 제2 데이터 공급 배선은, 상기 제2 데이터 배선과 직접 전기적으로 연결되는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제15 항에 있어서,상기 회로층은,상기 연결 보조 전극들 중 상기 제1 우회 보조 배선과 상기 제2 우회 보조 배선 간의 교차점에 인접한 제1 연결 보조 전극과, 상기 제1 우회 보조 배선 사이를 연결하는 제1 연결 배선; 및상기 데이터 연결 전극들 중 상기 제1 우회 보조 배선과 상기 제1 데이터 배선 간의 교차점에 인접한 하나의 데이터 연결 전극과, 상기 제1 우회 보조 배선 사이를 연결하는 제2 연결 배선을 더 포함하고,상기 제2 우회 보조 배선은, 상기 보조 돌출 전극들 중 상기 하나의 연결 보조 전극과 중첩되는 하나의 보조 돌출 전극, 상기 하나의 연결 보조 전극 및 상기 제1 연결 배선을 통해, 상기 제1 우회 보조 배선과 전기적으로 연결되며,상기 제1 데이터 배선은, 상기 데이터 돌출 전극들 중 상기 하나의 데이터 연결 전극과 중첩되는 하나의 데이터 돌출 전극, 상기 하나의 데이터 연결 전극 및 상기 제2 연결 배선을 통해, 상기 제1 우회 보조 배선과 전기적으로 연결되는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16 항에 있어서,상기 회로층은,상기 비표시 영역에 배치되고, 상기 발광 소자들의 구동을 위한 제1 전원 및 제2 전원을 각각 전달하는 제1 전원 공급 배선 및 제2 전원 공급 배선과;상기 발광 화소 구동부들과 상기 제1 전원 공급 배선 사이에 전기적으로 연결되는 제1 전원 배선들을 더 포함하며, 상기 발광 소자들 중 하나의 발광 소자는 상기 발광 화소 구동부들 중 하나의 발광 화소 구동부와 상기 제2 전원 사이에 전기적으로 연결되고,상기 하나의 발광 화소 구동부는, 상기 하나의 발광 소자의 구동을 위한 구동 전류를 생성하는 제1 트랜지스터;상기 데이터 배선들 중 하나의 데이터 배선과, 상기 제1 트랜지스터의 제1 전극 사이에 전기적으로 연결되는 제2 트랜지스터;상기 제1 트랜지스터의 게이트 전극과, 상기 제1 트랜지스터의 제2 전극 사이에 전기적으로 연결되는 제3 트랜지스터;제1 초기화 전원을 전달하는 제1 초기화 전원 배선과, 상기 제1 트랜지스터의 게이트 전극 사이에 전기적으로 연결되는 제4 트랜지스터;상기 제1 전원 배선과, 상기 제1 트랜지스터의 상기 제1 전극 사이에 전기적으로 연결되는 제5 트랜지스터;상기 제1 트랜지스터의 제2 전극과, 상기 하나의 발광 소자 사이에 전기적으로 연결되는 제6 트랜지스터;제2 초기화 전원을 전달하는 제2 초기화 전원 배선과, 상기 하나의 발광 소자 사이에 전기적으로 연결되는 제7 트랜지스터; 및바이어스 전원을 전달하는 바이어스 전원 배선과, 상기 제1 트랜지스터의 상기 제1 전극 사이에 전기적으로 연결되는 제8 트랜지스터를 포함하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17 항에 있어서,상기 회로층은,상기 기판 상의 차광층을 덮는 버퍼층;상기 버퍼층 상에 배치된 제1 반도체층;상기 제1 반도체층을 덮는 제1 게이트 절연층;상기 제1 게이트 절연층 상에 배치되는 제1 게이트 도전층;상기 제1 게이트 도전층을 덮는 제2 게이트 절연층;상기 제2 게이트 절연층 상에 배치되는 제2 게이트 도전층;상기 제2 게이트 도전층을 덮는 제1 층간 절연층;상기 제1 층간 절연층 상에 배치되는 제2 반도체층;상기 제2 반도체층을 덮는 제3 게이트 절연층;상기 제3 게이트 절연층 상에 배치되는 제3 게이트 도전층;상기 제3 게이트 도전층을 덮는 제2 층간 절연층;상기 제2 층간 절연층 상에 배치되는 제1 소스드레인 도전층;상기 제1 소스드레인 도전층을 덮는 제1 평탄화층;상기 제1 평탄화층 상에 배치되는 제2 소스드레인 도전층; 및상기 제2 소스드레인 도전층을 덮는 제2 평탄화층을 포함하고,상기 제1 트랜지스터, 상기 제2 트랜지스터, 상기 제5 트랜지스터, 상기 제6 트랜지스터, 상기 제7 트랜지스터 및 상기 제8 트랜지스터 각각의 채널부, 소스부 및 드레인부는 상기 제1 반도체층에 배치되며,상기 제3 트랜지스터와 상기 제4 트랜지스터 각각의 채널부, 소스부 및 드레인부는 상기 제2 반도체층의 일부로 배치되는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18 항에 있어서,상기 제4 트랜지스터의 게이트 전극은, 스캔 초기화 신호를 전달하는 스캔 초기화 배선과 전기적으로 연결되며,상기 제1 초기화 전원 배선은, 상기 스캔 초기화 배선으로부터 이격되며 상기 제2 반도체층의 다른 일부로 배치되고, 상기 스캔 초기화 배선은, 상기 제3 게이트 도전층에 배치되며,상기 제1 보조 배선들, 상기 연결 보조 전극들 및 상기 데이터 연결 전극들은, 상기 제1 소스드레인 도전층에 배치되고, 상기 데이터 배선들, 상기 제2 보조 배선들, 상기 보조 돌출 전극들, 상기 데이터 돌출 전극들 및 상기 제1 전원 배선들은, 상기 제2 소스드레인 도전층에 배치되며,상기 보조 연결홀들과 상기 데이터 연결홀들 각각은, 상기 제1 평탄화층을 관통하고,상기 제1 보조 배선들 및 상기 연결 보조 전극들은, 상기 제1 초기화 전원 배선과 중첩되고, 상기 스캔 초기화 배선으로부터 이격되는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제17 항에 있어서,상기 제1 보조 배선들은, 상기 제2 전원 공급 배선과 전기적으로 연결되는 제2 전원 보조 수평 배선들을 더 포함하며,상기 제2 보조 배선들은, 상기 제2 전원 보조 수평 배선들 및 상기 제2 전원 공급 배선과 전기적으로 연결되는 제2 전원 보조 수직 배선들을 더 포함하고,상기 제2 전원 보조 수평 배선들 중 하나의 제2 전원 보조 수평 배선은 상기 제2 전원 보조 수직 배선들 중 적어도 하나의 제2 전원 보조 수직 배선과 전기적으로 연결되며,상기 회로층은,상기 연결 보조 전극들 중 상기 하나의 제2 전원 보조 수평 배선과 상기 적어도 하나의 제2 전원 보조 수직 배선 간의 교차점에 인접한 적어도 하나의 연결 보조 전극과, 상기 하나의 제2 전원 보조 수평 배선 사이를 연결하는 적어도 하나의 제3 연결 배선을 더 포함하는 표시 장치.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기 용인시 기흥구...</address><code>120120164552</code><country>대한민국</country><engName>Samsung Display Co., Ltd.</engName><name>삼성디스플레이 주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>CHOI, Yoon Sun</engName><name>최윤선</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>CHOI, Won Suk</engName><name>최원석</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 서초구 남부순환로 ****, *층(서초동, 한원빌딩)</address><code>920071001019</code><country>대한민국</country><engName>KASAN IP &amp; LAW FIRM</engName><name>특허법인가산</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2023.06.19</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0670356-17</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020230078117.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93b070db8acf4697337bb18906ea76fe747b2882d8b87469798f7d7720c7fd86e6d9996ef7b918115134d0172ea1fac9f6faadeab76e8d284a</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfe087b0d95a9ada33c7621a1bb64a367f0f9137aaad8be105e4d11ccbc7279ad3f0c34a757d45e436a5675cc156ffa0106088ae4c5ffefc1b</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>