<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:14:22.1422</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.06.20</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-7029719</applicationNumber><claimCount>15</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>데이터 처리 방법 및 장치, 컴퓨터 및 판독 가능한 저장 매체</inventionTitle><inventionTitleEng>DATA PROCESSING METHOD AND APPARATUS, COMPUTER, AND READABLE STORAGE MEDIUM</inventionTitleEng><openDate>2023.10.10</openDate><openNumber>10-2023-0141835</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2023.08.31</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2023.08.31</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2011.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 21/236</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2011.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 21/434</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2011.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 21/81</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/597</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 13/172</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 16/51</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 출원의 실시예는 데이터 처리 방법을 제공하며, k개의 컴포넌트 트랙 및 각각의 컴포넌트 트랙에 대응하는 아틀라스 세그먼트를 획득하는 단계(단계 S401) — 컴포넌트 트랙은 세그먼트 수량 및 공간 영역 정보를 포함하는 컴포넌트 트랙 데이터 박스를 포함하며, 세그먼트 수량은 컴포넌트 트랙 데이터 박스가 속하는 컴포넌트 트랙에 대응하는 아틀라스 세그먼트의 수량을 지칭하고, 공간 영역 정보는 컴포넌트 트랙 데이터 박스가 속하는 컴포넌트 트랙의 공간 영역을 지칭하며, k는 양의 정수임 —; 및 타깃 파일을 획득하기 위해 컴포넌트 트랙 데이터 박스에 따라 k개의 컴포넌트 트랙과 각각의 컴포넌트 트랙에 대응하는 아틀라스 세그먼트를 패킹하는 단계(단계 S402)를 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.01.19</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023284488</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.06.20</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/CN2022/099726</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 컴퓨터 장치에 의해 실행되는 데이터 처리 방법으로서,k개의 컴포넌트 트랙 및 각각의 컴포넌트 트랙에 대응하는 아틀라스(atlas) 세그먼트를 획득하는 단계 — 상기 컴포넌트 트랙은 세그먼트 수량 및 공간 영역 정보를 포함하는 컴포넌트 트랙 데이터 박스를 포함하며, 상기 세그먼트 수량은 상기 컴포넌트 트랙 데이터 박스가 속하는 컴포넌트 트랙에 대응하는 아틀라스 세그먼트의 수량을 지칭하고, 상기 공간 영역 정보는 상기 컴포넌트 트랙 데이터 박스가 속하는 컴포넌트 트랙의 공간 영역을 지칭하며, k는 양의 정수임 —; 및타깃 파일을 획득하기 위해, 상기 컴포넌트 트랙 데이터 박스에 따라 상기 k개의 컴포넌트 트랙과 각각의 컴포넌트 트랙에 대응하는 아틀라스 세그먼트를 패킹(packing)하는 단계를 포함하는 데이터 처리 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 컴포넌트 트랙 데이터 박스는 트랙 그룹 데이터 박스를 포함하며, 상기 트랙 그룹 데이터 박스는 아틀라스 식별자 및 아틀라스 세그먼트 식별자를 포함하고, 상기 아틀라스 식별자는 상기 아틀라스 세그먼트가 속하는 아틀라스의 식별자를 나타내며,상기 아틀라스 세그먼트 식별자가 상기 아틀라스 식별자와 연관되는 경우, 상기 아틀라스 세그먼트 식별자에 대응하는 아틀라스 세그먼트는 상기 아틀라스 식별자에 대응하는 아틀라스에 속하는,데이터 처리 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서, 상기 컴포넌트 트랙 데이터 박스는 트랙 그룹 데이터 박스를 포함하고, 상기 트랙 그룹 데이터 박스는 아틀라스 식별자 및 아틀라스 세그먼트 식별자를 포함하며, 상기 아틀라스 식별자는 상기 아틀라스 세그먼트가 속하는 아틀라스의 식별자를 나타내고, 각각의 컴포넌트 트랙에 대응하는 아틀라스 세그먼트는 제1 아틀라스 세그먼트 및 제2 아틀라스 세그먼트를 포함하며,상기 제1 아틀라스 세그먼트의 제1 아틀라스 세그먼트 식별자와 연관된 아틀라스 식별자가 상기 제2 아틀라스 세그먼트의 제2 아틀라스 세그먼트 식별자와 연관된 아틀라스 식별자와 동일한 경우, 상기 제1 아틀라스 세그먼트와 상기 제2 아틀라스 세그먼트는 동일한 세그먼트 트랙 그룹에 속하고, 상기 동일한 세그먼트 트랙 그룹의 컴포넌트 트랙에 대응하는 아틀라스 세그먼트는 상기 동일한 아틀라스에 속하는, 데이터 처리 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서, 상기 컴포넌트 트랙은 컴포넌트 트랙 유형을 더 포함하고, 상기 k개의 컴포넌트 트랙은 제1 컴포넌트 트랙 및 제2 컴포넌트 트랙을 포함하며,상기 제1 컴포넌트 트랙의 제1 컴포넌트 트랙 유형이 상기 제2 컴포넌트 트랙의 제2 컴포넌트 트랙과 동일한 경우, 상기 제1 컴포넌트 트랙에 대응하는 아틀라스 세그먼트와 상기 제2 컴포넌트 트랙에 대응하는 아틀라스 세그먼트는 상기 동일한 세그먼트 트랙 그룹에 속하는,데이터 처리 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항에 있어서, 상기 컴포넌트 트랙 데이터 박스는 데이터 박스 유형을 포함하는 컴포넌트 정보 데이터 박스를 포함하고, 상기 데이터 박스 유형은 상기 컴포넌트 정보 데이터 박스가 상기 컴포넌트 정보 데이터 박스가 속하는 컴포넌트 트랙의 정보를 지시하는 것을 나타내며, 상기 k개의 컴포넌트 트랙은 타깃 컴포넌트 트랙을 포함하고,상기 컴포넌트 정보 데이터 박스가 상기 타깃 컴포넌트 트랙에 패킹되는 경우, 상기 컴포넌트 정보 데이터 박스는 상기 타깃 컴포넌트 트랙에 대응하는 아틀라스 세그먼트와 공간 영역 정보를 포함하는, 데이터 처리 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항 내지 제5항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 타깃 파일을 획득하기 위해, 상기 컴포넌트 트랙 데이터 박스에 따라 상기 k개의 컴포넌트 트랙과 각각의 컴포넌트 트랙에 대응하는 아틀라스 세그먼트를 패킹하는 단계는,트랙 그룹 분할 정보를 획득하고, 상기 트랙 그룹 분할 정보에 기초하여, 상기 k개의 컴포넌트 트랙에 포함된 컴포넌트 트랙 데이터 박스로부터 상기 k개의 컴포넌트 트랙의 컴포넌트 트랙 정보를 각각 획득하는 단계 — 상기 트랙 그룹 분할 정보는 상기 k개의 컴포넌트 트랙의 그룹화 모드를 나타냄 —;M개의 세그먼트 트랙 그룹을 획득하기 위해 상기 트랙 그룹 분할 정보 및 상기 컴포넌트 트랙 정보에 기초하여 상기 k개의 컴포넌트 트랙을 분할하는 단계 — M은 양의 정수임 —; 및타깃 파일을 획득하기 위해 상기 M개의 세그먼트 트랙 그룹과 각각의 세그먼트 트랙 그룹과 연관된 아틀라스 세그먼트를 패킹하는 단계를 포함하는, 데이터 처리 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6항에 있어서, 상기 트랙 그룹 분할 정보는 아틀라스 분할 정보를 포함하고, 상기 k개의 컴포넌트 트랙의 컴포넌트 트랙 정보는 상기 k개의 컴포넌트 트랙에 대응하는 아틀라스 세그먼트와 연관된 아틀라스 식별자를 각각 포함하며, 상기 아틀라스 식별자는 상기 아틀라스 세그먼트가 속하는 아틀라스의 식별자를 나타내고,상기 M개의 세그먼트 트랙 그룹을 획득하기 위해 상기 트랙 그룹 분할 정보 및 상기 컴포넌트 트랙 정보에 기초하여 상기 k개의 컴포넌트 트랙을 분할하는 단계는,M개의 세그먼트 트랙 그룹을 획득하기 위해, 상기 아틀라스 분할 정보에 기초하여 상기 k개의 컴포넌트 트랙 중에서, 상기 동일한 아틀라스 식별자와 연관된 아틀라스 세그먼트에 대응하는 컴포넌트 트랙을 그룹화하는 단계를 포함하는, 데이터 처리 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제6항에 있어서, 상기 트랙 그룹 분할 정보는 아틀라스 컴포넌트 분할 정보를 포함하고, 상기 k개의 컴포넌트 트랙의 컴포넌트 트랙 정보는 상기 k개의 컴포넌트 트랙에 각각 대응하는 아틀라스 세그먼트와 연관된 아틀라스 식별자 및 상기 k개의 컴포넌트 트랙에 각각 대응하는 컴포넌트 트랙 유형을 포함하며, 상기 아틀라스 식별자는 상기 아틀라스 세그먼트가 속하는 아틀라스의 식별자를 나타내고,상기 M개의 세그먼트 트랙 그룹을 획득하기 위해 상기 트랙 그룹 분할 정보 및 상기 컴포넌트 트랙 정보에 기초하여 상기 k개의 컴포넌트 트랙을 분할하는 단계는,M개의 세그먼트 트랙 그룹을 획득하기 위해, 상기 아틀라스 컴포넌트 분할 정보에 기초하여 상기 k개의 컴포넌트 트랙 중에서, 상기 동일한 컴포넌트 트랙 유형을 갖고 상기 동일한 아틀라스 식별자와 연관된 컴포넌트 트랙을 그룹화하는 단계를 포함하는, 데이터 처리 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제6항에 있어서, 상기 M개의 세그먼트 트랙 그룹을 획득하기 위해 상기 트랙 그룹 분할 정보 및 상기 컴포넌트 트랙 정보에 기초하여 상기 k개의 컴포넌트 트랙을 분할하는 단계는,상기 컴포넌트 트랙 정보에 기초하여 상기 k개의 컴포넌트 트랙에 각각 대응하는 컴포넌트 트랙 유형 및 상기 k개의 컴포넌트 트랙에 각각 대응하는 아틀라스 세그먼트의 아틀라스 식별자를 결정하는 단계 — 상기 아틀라스 식별자는 상기 아틀라스 세그먼트가 속하는 아틀라스의 식별자를 나타냄 —;분할될 컴포넌트 트랙이 상기 k개의 컴포넌트 트랙 중에 존재하는 경우, 상기 분할될 컴포넌트 트랙에 대응하는 아틀라스 세그먼트가 속하는 아틀라스 식별자에 기초하여 상기 분할될 컴포넌트 트랙을 적어도 2개의 컴포넌트 서브 트랙으로 분할하는 단계 — 상기 분할될 컴포넌트 트랙은 적어도 2개의 아틀라스 세그먼트에 대응하는 컴포넌트 트랙을 지칭하고, 상기 적어도 2개의 아틀라스 세그먼트에 각각 대응하는 아틀라스 식별자는 상이하며, 상기 동일한 컴포넌트 서브 트랙에 대응하는 아틀라스 세그먼트는 상기 동일한 아틀라스 식별자와 연관됨 —;상기 적어도 2개의 컴포넌트 서브 트랙 및 기존의 컴포넌트 트랙을 후보 컴포넌트 트랙으로 결정하는 단계 — 상기 기존의 컴포넌트 트랙은 상기 k개의 컴포넌트 트랙 중 상기 분할될 컴포넌트 트랙을 제외한 컴포넌트 트랙을 지칭함 —; 및M개의 세그먼트 트랙 그룹을 획득하기 위해 상기 동일한 컴포넌트 트랙 유형을 가지며 상기 동일한 아틀라스 식별자와 연관된 후보 컴포넌트 트랙을 분할하는 단계를 포함하는, 데이터 처리 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제6항에 있어서, 상기 타깃 파일을 획득하기 위해 상기 M개의 세그먼트 트랙 그룹과 각각의 세그먼트 트랙 그룹과 연관된 아틀라스 세그먼트를 패킹하는 단계는,상기 M개의 세그먼트 트랙 그룹에서 i번째 세그먼트 트랙 그룹에 대응하는 컴포넌트 트랙 유형 정보의 트랙 인덱스 i를 획득하는 단계 — i는 M보다 작거나 같은 양의 정수임 —;상기 i번째 세그먼트 트랙 그룹에 대한 트랙 인덱스 i를 추가하고, 상기 트랙 인덱스 i에 기초하여 상기 i번째 세그먼트 트랙 그룹을 상기 i번째 세그먼트 트랙 그룹에 포함된 컴포넌트 트랙에 대응하는 아틀라스 세그먼트와 연관시키는 단계; 및연관 결과에 따라, 타깃 파일을 획득하기 위해 상기 M개의 세그먼트 트랙 그룹과 각각의 세그먼트 트랙 그룹과 연관된 아틀라스 세그먼트를 패킹하는 단계를 포함하는, 데이터 처리 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 컴퓨터 장치에 의해 실행되는 데이터 처리 방법으로서,타깃 파일에서 k개의 컴포넌트 트랙을 획득하는 단계 — 상기 컴포넌트 트랙은 세그먼트 수량 및 공간 영역 정보를 포함하는 컴포넌트 트랙 데이터 박스를 포함하며, 상기 세그먼트 수량은 상기 컴포넌트 트랙 데이터 박스가 속하는 컴포넌트 트랙에 대응하는 아틀라스 세그먼트의 수량을 지칭하고, 상기 공간 영역 정보는 상기 컴포넌트 트랙 데이터 박스가 속하는 컴포넌트 트랙의 공간 영역을 지칭하며, k는 양의 정수임 —; 및세그먼트 디스플레이 컨텐츠를 획득하기 위해, 상기 컴포넌트 트랙 데이터 박스에 따라 상기 타깃 파일을 언패킹(unpacking)하는 단계를 포함하는 데이터 처리 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서, 상기 세그먼트 디스플레이 컨텐츠를 획득하기 위해, 상기 컴포넌트 트랙 데이터 박스에 따라 상기 타깃 파일을 언패킹하는 단계는,상기 타깃 컴포넌트 트랙에 대한 디스플레이 요청에 응답하는 경우, 상기 타깃 파일로부터 상기 타깃 컴포넌트 트랙에 포함된 타깃 컴포넌트 트랙 데이터 박스를 획득하고, 상기 타깃 컴포넌트 트랙 데이터 박스로부터 상기 타깃 컴포넌트 트랙에 대응하는 타깃 세그먼트 수량을 획득하는 단계;상기 타깃 컴포넌트 트랙에 대응하는 세그먼트 디스플레이 컨텐츠를 획득하기 위해, 상기 타깃 세그먼트 수량에 기초하여, 상기 타깃 파일에 대해 h번의 반복 언패킹을 수행하는 단계 — h는 상기 타깃 세그먼트 수량임 —를 포함하는, 데이터 처리 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제11항에 있어서, 상기 세그먼트 디스플레이 컨텐츠를 획득하기 위해, 상기 컴포넌트 트랙 데이터 박스에 따라 상기 타깃 파일을 언패킹하는 단계는,처리될 아틀라스 세그먼트에 대한 디스플레이 요청에 응답하는 경우, 상기 처리될 아틀라스 세그먼트의 처리될 아틀라스 세그먼트 식별자를 획득하는 단계;상기 타깃 파일로부터 상기 k개의 컴포넌트 트랙에 각각 포함된 컴포넌트 트랙 데이터 박스를 획득하고, 상기 컴포넌트 트랙 데이터 박스의 상기 세그먼트 수량 및 상기 처리될 아틀라스 세그먼트 식별자에 기초하여 상기 k개의 컴포넌트 트랙에 각각 포함된 컴포넌트 트랙 데이터 박스에 대해 트래버스(traverse) 검색을 수행하는 단계;상기 처리될 아틀라스 세그먼트 식별자의 컴포넌트 트랙 데이터 박스의 검색된 컴포넌트 트랙을 처리될 컴포넌트 트랙으로 결정하는 단계;상기 처리될 아틀라스 세그먼트에 대응하는 세그먼트 디스플레이 컨텐츠를 획득하기 위해 상기 처리될 컴포넌트 트랙을 언패킹하는 단계를 포함하는, 데이터 처리 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제11항에 있어서, 상기 세그먼트 디스플레이 컨텐츠를 획득하기 위해, 상기 컴포넌트 트랙 데이터 박스에 따라 상기 타깃 파일을 언패킹하는 단계는,상기 k개의 컴포넌트 트랙과 각각의 컴포넌트 트랙에 대응하는 아틀라스 세그먼트를 획득하기 위해, 상기 컴포넌트 트랙 데이터 박스에 따라 타깃 파일을 언패킹하는 단계;상기 k개의 컴포넌트 트랙에 각각 포함된 컴포넌트 트랙 데이터 박스의 공간 영역 정보에 기초하여 상기 k개의 컴포넌트 트랙이 볼류메트릭(volumetric) 비디오에서 위치되는 공간 영역을 결정하는 단계; 및상기 k개의 컴포넌트 트랙이 상기 볼류메트릭 비디오에서 위치되는 공간 영역 및 각각의 컴포넌트 트랙에 대응하는 아틀라스 세그먼트에 따라 세그먼트 디스플레이 컨텐츠를 생성하는 단계를 포함하는, 데이터 처리 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 데이터 처리 장치로서,k개의 컴포넌트 트랙 및 각각의 컴포넌트 트랙에 대응하는 아틀라스 세그먼트를 획득하도록 구성된 데이터 획득 모듈 — 상기 컴포넌트 트랙은 세그먼트 수량 및 공간 영역 정보를 포함하는 컴포넌트 트랙 데이터 박스를 포함하며, 상기 세그먼트 수량은 상기 컴포넌트 트랙 데이터 박스가 속하는 컴포넌트 트랙에 대응하는 아틀라스 세그먼트의 수량을 지칭하고, 상기 공간 영역 정보는 상기 컴포넌트 트랙 데이터 박스가 속하는 컴포넌트 트랙의 공간 영역을 지칭하며, k는 양의 정수임 —; 및타깃 파일을 획득하기 위해, 상기 컴포넌트 트랙 데이터 박스에 따라 상기 k개의 컴포넌트 트랙과 각각의 컴포넌트 트랙에 대응하는 아틀라스 세그먼트를 패킹하도록 구성된 데이터 패킹 모듈을 포함하는 데이터 처리 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 데이터 처리 장치로서,타깃 파일에서 k개의 컴포넌트 트랙을 획득하도록 구성된 트랙 획득 모듈 — 상기 컴포넌트 트랙은 세그먼트 수량 및 공간 영역 정보를 포함하는 컴포넌트 트랙 데이터 박스를 포함하며, 상기 세그먼트 수량은 상기 컴포넌트 트랙 데이터 박스가 속하는 컴포넌트 트랙에 대응하는 아틀라스 세그먼트의 수량을 지칭하고, 상기 공간 영역 정보는 상기 컴포넌트 트랙 데이터 박스가 속하는 컴포넌트 트랙의 공간 영역을 지칭하며, k는 양의 정수임 —; 및세그먼트 디스플레이 컨텐츠를 획득하기 위해, 상기 컴포넌트 트랙 데이터 박스에 따라 상기 타깃 파일을 언패킹하도록 구성된 데이터 언패킹 모듈을 포함하는 데이터 처리 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 컴퓨터 장치로서,하나 이상의 프로세서, 메모리 및 입력/출력 인터페이스를 포함하며,상기 프로세서는 상기 메모리 및 상기 입력/출력 인터페이스에 각각 연결되고, 상기 입력/출력 인터페이스는 데이터를 수신하고 데이터를 출력하도록 구성되며, 상기 메모리는 컴퓨터 판독 가능 명령어를 저장하도록 구성되고, 상기 프로세서는 상기 컴퓨터 장치가 제1항 내지 제14항 중 어느 한 항에 따른 방법을 구현할 수 있도록 상기 컴퓨터 판독 가능 명령어를 호출하도록 구성되는, 컴퓨터 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 하나 이상의 컴퓨터 판독 가능 저장 매체로서, 하나 이상의 프로세서를 갖는 컴퓨터 장치가 제1항 내지 제14항 중 어느 한 항에 따른 방법을 구현할 수 있도록 상기 프로세서에 의해 로딩되어 실행되도록 구성되는 컴퓨터 판독 가능 명령어를 저장하는, 컴퓨터 판독 가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 컴퓨터 프로그램 제품으로서,하나 이상의 프로세서에 의해 실행될 때 제1항 내지 제14항 중 어느 한 항에 따른 방법의 단계를 구현하는 컴퓨터 판독 가능 명령어를 포함하는, 컴퓨터 프로그램 제품.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>중국 ****** 광동 센젠 난산 디스트릭트 미드웨스트 디스트릭트 오브 하이-테크 파크 커지중이 로드 텐센트 빌딩 **층</address><code>520050388561</code><country>중국</country><engName>TENCENT TECHNOLOGY(SHENZHEN) COMPANY LIMITED</engName><name>텐센트 테크놀로지(센젠) 컴퍼니 리미티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>중국 ******...</address><code> </code><country> </country><engName>HU, Ying</engName><name>후 잉</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 테헤란로 ***, 서림빌딩 **층 (역삼동)</address><code>920011000036</code><country>대한민국</country><engName>YOU ME PATENT &amp; LAW FIRM</engName><name>유미특허법인</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>중국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.07.12</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>202110786808.7</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2023.08.31</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0962418-65</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2023.08.31</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0962147-97</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2023.08.31</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0962417-19</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2023.09.05</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0141764-51</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.07.24</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0700110-57</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[거절이유 등 통지에 따른 의견]의견서·답변서·소명서</documentName><receiptDate>2025.11.07</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-1244586-78</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName> </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.11.07</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-1244587-13</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020237029719.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93c395ebea00f20b31a385be9e515faff4f1c3ee369ed3c0a7a75c511cbfce304e3a80b455220dcff91af59e8e15ee284d4a02a5589e1f1365</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf3928042258f2c17bc6a58ab8f20e1a4f4fdead165f1bc1337fa02690dc44f480d62edf92a4e75a0f3ae87061b662eebc494508bbacefa94e</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>