<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:32:52.3252</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2021.04.06</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2021-0044655</applicationNumber><claimCount>17</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>영상 데이터에 포함된 복수의 객체를 인식하는 서버, 방법 및 컴퓨터 프로그램</inventionTitle><inventionTitleEng>SERVER, METHOD AND COMPUTER PROGRAM FOR RECOGNIZING  MULTIPLE OBJECTS INCLUDED IN IMAGE DATA</inventionTitleEng><openDate>2022.10.13</openDate><openNumber>10-2022-0138682</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.04.02</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 10/10</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 18/22</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 20/00</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 영상 데이터에 포함된 복수의 객체를 인식하는 객체 인식 서버는 기구축된 머신러닝 모델을 통해 영상 데이터로부터 기설정된 객체를 인식하는 객체 인식 프로세스를 수행하는 객체 인식부, 인식된 객체에 대한 인식 결과를 검증하는 검증부, 인식 결과를 영상 데이터의 식별 정보와 함께 데이터베이스에 저장하는 저장부, 영상 데이터에 대한 객체 인식 프로세스가 수행되는 중에 학습 서버로부터 업데이트된 머신러닝 모델을 수신하여 머신러닝 모델을 업데이트하는 업데이트부 및 머신러닝 모델이 업데이트된 시간 정보에 기초하여 업데이트된 머신러닝 모델을 통해 영상 데이터로부터 재인식된 객체에 대한 인식 결과 및 데이터베이스에 저장된 인식 결과를 비교하는 비교부를 포함하고, 검증부는 비교 결과에 기초하여 영상 데이터로부터 재인식된 객체에 대한 인식 결과를 재검증할 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 영상 데이터에 포함된 복수의 객체를 인식하는 객체 인식 서버에 있어서,기구축된 머신러닝 모델을 통해 영상 데이터로부터 기설정된 객체를 인식하는 객체 인식 프로세스를 수행하는 객체 인식부;상기 인식된 객체에 대한 인식 결과를 검증하는 검증부;상기 인식 결과를 상기 영상 데이터의 식별 정보와 함께 데이터베이스에 저장하는 저장부;영상 데이터에 대한 상기 객체 인식 프로세스가 수행되는 중에 학습 서버로부터 업데이트된 머신러닝 모델을 수신하여 상기 머신러닝 모델을 업데이트하는 업데이트부; 및상기 머신러닝 모델이 업데이트된 시간 정보에 기초하여 상기 업데이트된 머신러닝 모델을 통해 상기 영상 데이터로부터 재인식된 객체에 대한 인식 결과 및 상기 데이터베이스에 저장된 상기 인식 결과를 비교하는 비교부를 포함하고,상기 검증부는 상기 비교 결과에 기초하여 상기 영상 데이터로부터 재인식된 객체에 대한 인식 결과를 재검증하는 것인, 객체 인식 서버.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제 1 항에 있어서, 상기 영상 데이터의 재생 시간 중 제 1 재생 시각에 상기 업데이트가 완료된 경우, 상기 머신러닝 모델을 통한 객체에 대한 인식이 중단되고, 상기 저장부는 상기 제 1 재생 시각까지 상기 머신러닝 모델을 통해 인식된 객체에 대한 인식 결과를 상기 데이터베이스에 저장하는 것인, 객체 인식 서버. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제 2 항에 있어서,상기 비교부는 상기 제 1 재생 시각까지 상기 업데이트된 머신러닝 모델을 통해 재인식된 객체에 대한 인식 결과 및 상기 데이터베이스에 저장된 상기 머신러닝 모델을 통해 인식된 객체에 대한 인식 결과를 비교하는 것인, 객체 인식 서버. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제 1 항에 있어서, 상기 검증부는 상기 재인식된 객체에 대한 인식 결과 및 상기 데이터베이스에 저장된 상기 인식 결과 간의 비교 결과에 기초하여 상이한 인식 결과를 갖는 이미지에 대한 재검증 요청 메시지를 검증 서버로 전송하는 것인, 객체 인식 서버.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제 4 항에 있어서, 상기 검증부는 상기 검증 서버로부터 상기 상이한 인식 결과를 갖는 이미지에 대한 검증 결과를 수신하는 것인, 객체 인식 서버.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제 1 항에 있어서,상기 업데이트된 머신러닝 모델을 통해 재인식된 객체에 대한 인식 결과에 기초하여 상기 영상 데이터와 관련된 부가 서비스가 제공되는 것인, 객체 인식 서버. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제 1 항에 있어서, 상기 비교부는 상기 머신러닝 모델이 업데이트된 시간 동안에 상기 머신러닝 모델을 통해 인식된 객체에 대한 인식 결과 및 상기 업데이트된 머신러닝 모델을 통해 재인식된 객체에 대한 인식 결과를 비교하는 것인, 객체 인식 서버. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제 1 항에 있어서, 상기 검증부는 상기 머신러닝 모델이 업데이트된 시간 동안에 상기 머신러닝 모델을 통해 인식된 객체에 대한 인식 결과 및 상기 업데이트된 머신러닝 모델을 통해 재인식된 객체에 대한 인식 결과 간의 비교 결과에 기초하여 상이한 인식 결과를 갖는 경우, 상이한 인식 결과를 갖는 영상 이미지에 대한 재검증 요청 메시지를 검증 서버로 전송하는 것인, 객체 인식 서버.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 객체 인식 서버에 의해 수행되는 영상 데이터에 포함된 복수의 객체를 인식하는 방법에 있어서, 기구축된 머신러닝 모델을 통해 영상 데이터로부터 기설정된 객체를 인식하는 객체 인식 프로세스를 수행하는 단계;상기 인식된 객체에 대한 인식 결과를 검증하는 단계;상기 인식 결과를 상기 영상 데이터의 식별 정보와 함께 데이터베이스에 저장하는 단계;영상 데이터에 대한 상기 객체 인식 프로세스가 수행되는 중에 학습 서버로부터 업데이트된 머신러닝 모델을 수신하여 상기 머신러닝 모델을 업데이트하는 단계; 상기 머신러닝 모델이 업데이트된 시간 정보에 기초하여 상기 업데이트된 머신러닝 모델을 통해 상기 영상 데이터로부터 재인식된 객체에 대한 인식 결과 및 상기 데이터베이스에 저장된 상기 인식 결과를 비교하는 단계 및 상기 비교 결과에 기초하여 상기 영상 데이터로부터 재인식된 객체에 대한 인식 결과를 재검증하는 단계를 포함하는 것인, 객체 인식 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제 9 항에 있어서, 상기 영상 데이터의 재생 시간 중 제 1 재생 시각에 상기 업데이트가 완료된 경우, 상기 머신러닝 모델을 통한 객체에 대한 인식이 중단되고, 상기 저장하는 단계는 상기 제 1 재생 시각까지 상기 머신러닝 모델을 통해 인식된 객체에 대한 인식 결과를 상기 데이터베이스에 저장하는 단계를 포함하는 것인, 객체 인식 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제 10 항에 있어서, 상기 비교하는 단계는 상기 제 1 재생 시각까지 상기 업데이트된 머신러닝 모델을 통해 재인식된 객체에 대한 인식 결과 및 상기 데이터베이스에 저장된 상기 머신러닝 모델을 통해 인식된 객체에 대한 인식 결과를 비교하는 단계를 포함하는 것인, 객체 인식 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제 9 항에 있어서, 상기 재검증하는 단계는 상기 재인식된 객체에 대한 인식 결과 및 상기 데이터베이스에 저장된 상기 인식 결과 간의 비교 결과에 기초하여 상이한 인식 결과를 갖는 이미지에 대한 재검증 요청 메시지를 검증 서버로 전송하는 단계를 포함하는 것인, 객체 인식 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제 12 항에 있어서, 상기 재검증하는 단계는 상기 검증 서버로부터 상기 상이한 인식 결과를 갖는 이미지에 대한 검증 결과를 수신하는 단계를 포함하는 것인, 객체 인식 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제 9 항에 있어서, 상기 업데이트된 머신러닝 모델을 통해 재인식된 객체에 대한 인식 결과에 기초하여 상기 영상 데이터와 관련된 부가 서비스가 제공되는 객체 인식 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제 9 항에 있어서, 상기 비교하는 단계는 상기 머신러닝 모델이 업데이트된 시간 동안에 상기 머신러닝 모델을 통해 인식된 객체에 대한 인식 결과 및 상기 업데이트된 머신러닝 모델을 통해 재인식된 객체에 대한 인식 결과를 비교하는 단계를 포함하는 것인, 객체 인식 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제 9 항에 있어서, 상기 재검증하는 단계는 상기 머신러닝 모델이 업데이트된 시간 동안에 상기 머신러닝 모델을 통해 인식된 객체에 대한 인식 결과 및 상기 업데이트된 머신러닝 모델을 통해 재인식된 객체에 대한 인식 결과 간의 비교 결과에 기초하여 상이한 인식 결과를 갖는 경우, 상이한 인식 결과를 갖는 영상 이미지에 대한 재검증 요청 메시지를 검증 서버로 전송하는 단계를 포함하는 것인, 객체 인식 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 영상 데이터에 포함된 복수의 객체를 인식하는 명령어들의 시퀀스를 포함하는 컴퓨터 판독가능 기록매체에 저장된 컴퓨터 프로그램에 있어서,상기 컴퓨터 프로그램은 컴퓨팅 장치에 의해 실행될 경우,기구축된 머신러닝 모델을 통해 영상 데이터로부터 기설정된 객체를 인식하는 객체 인식 프로세스를 수행하고,상기 인식된 객체에 대한 인식 결과를 검증하고,상기 인식 결과를 상기 영상 데이터의 식별 정보와 함께 데이터베이스에 저장하고,영상 데이터에 대한 상기 객체 인식 프로세스가 수행되는 중에 학습 서버로부터 업데이트된 머신러닝 모델을 수신하여 상기 머신러닝 모델을 업데이트하고,상기 머신러닝 모델이 업데이트된 시간 정보에 기초하여 상기 업데이트된 머신러닝 모델을 통해 상기 영상 데이터로부터 재인식된 객체에 대한 인식 결과 및 상기 데이터베이스에 저장된 상기 인식 결과를 비교하고,상기 비교 결과에 기초하여 상기 영상 데이터로부터 재인식된 객체에 대한 인식 결과를 재검증하는 명령어들의 시퀀스를 포함하는, 컴퓨터 판독가능 기록매체에 저장된 컴퓨터 프로그램. </claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기도 성남시 분당구...</address><code>219980054563</code><country>대한민국</country><engName>KT Corporation</engName><name>주식회사 케이티</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 용인시 수지구...</address><code> </code><country> </country><engName>CHOI, Hyung Ki</engName><name>최형기</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 테헤란로*길 **, *층 (역삼동, 한동빌딩)</address><code>920111000019</code><country>대한민국</country><engName>MAPS Intellectual Property Law Firm</engName><name>특허법인엠에이피에스</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2021.04.06</receiptDate><receiptNumber>1-1-2021-0402696-82</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>특허고객번호 정보변경(경정)신고서·정정신고서</documentName><receiptDate>2022.08.08</receiptDate><receiptNumber>4-1-2022-5185849-12</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.04.02</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0363974-24</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>특허고객번호 정보변경(경정)신고서·정정신고서</documentName><receiptDate>2025.03.26</receiptDate><receiptNumber>4-1-2025-5080836-48</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020210044655.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c934fe33cd899c586256c074fbf387dc003077d58f9732a0c3dfe9cdf3f0e09b0a61b07b5b31fa81d82b249ea341bd2c1e0331821cdb48f3e50</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf45c72fa7c7c227fc57e7207250834f432647c9bbcf27b4b7a9317847db101deade4ef8a746ab1d99af7d4a7e42baa8ef6517363a3443497c</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>