<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 17:55:19.5519</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2021.02.04</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2022-7026543</applicationNumber><claimCount>53</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>비디오 압축을 위한 저복잡도 적응적 양자화</inventionTitle><inventionTitleEng>LOW-COMPLEXITY ADAPTIVE QUANTIZATION FOR VIDEO COMPRESSION</inventionTitleEng><openDate>2022.09.27</openDate><openNumber>10-2022-0131255</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.01.18</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2022.07.29</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/126</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/70</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/176</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/186</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/18</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/124</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/08</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 20/00</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 비디오 인코더는 비디오 데이터의 블록과 연관된 부가 정보에 기초하여 비디오 데이터의 블록에 대한 스케일링된 변환 계수들의 그룹에 대한 양자화 오프셋 파라미터들의 세트를 결정할 수 있다. 비디오 인코더는 또한 양자화 오프셋 파라미터들의 세트에 적어도 부분적으로 기초하여 비디오 데이터의 블록에 대한 양자화된 변환 계수들을 생성하기 위해 비디오 데이터의 블록에 대한 스케일링된 변환 계수들의 그룹을 양자화할 수 있다. 비디오 인코더는 또한 비디오 데이터의 블록에 대한 양자화된 변환 계수들에 적어도 부분적으로 기초하여 인코딩된 비디오 비트스트림을 생성할 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2021.08.12</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2021158765</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2021.02.04</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2021/016576</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 비디오 데이터를 인코딩하는 방법으로서,비디오 데이터의 블록과 연관된 부가 정보에 기초하여 상기 비디오 데이터의 블록에 대한 스케일링된 변환 계수들의 그룹에 대한 양자화 오프셋 파라미터들의 세트를 결정하는 단계;상기 양자화 오프셋 파라미터들의 세트에 적어도 부분적으로 기초하여 상기 비디오 데이터의 블록에 대한 양자화된 변환 계수들을 생성하기 위해 상기 비디오 데이터의 블록에 대한 상기 스케일링된 변환 계수들의 그룹을 양자화하는 단계; 및상기 비디오 데이터의 블록에 대한 상기 양자화된 변환 계수들에 적어도 부분적으로 기초하여, 인코딩된 비디오 비트스트림을 생성하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 인코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제 1 항에 있어서,상기 비디오 데이터의 블록에 대한 스케일링된 변환 계수들의 그룹에 대한 양자화 오프셋 파라미터들의 세트를 결정하는 단계는,상기 비디오 데이터의 블록과 연관된 상기 부가 정보에 기초하여 양자화 오프셋 파라미터들의 복수의 세트들로부터 상기 스케일링된 변환 계수들의 그룹에 대한 상기 양자화 오프셋 파라미터들의 세트를 선택하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 인코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제 2 항에 있어서,상기 양자화 오프셋 파라미터들의 복수의 세트들로부터 상기 스케일링된 변환 계수들의 그룹에 대한 상기 양자화 오프셋 파라미터들의 세트를 선택하는 단계는,상기 비디오 데이터의 블록과 연관된 상기 부가 정보에 적어도 부분적으로 기초하여 상기 스케일링된 변환 계수들의 그룹과 연관된 인덱스를 결정하는 단계; 및상기 스케일링된 변환 계수들의 그룹에 대한 상기 양자화 오프셋 파라미터들의 세트를 선택하기 위해, 상기 스케일링된 변환 계수들의 그룹과 연관된 인덱스를 사용하여, 상기 양자화 오프셋 파라미터들의 복수의 세트들로 인덱싱하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 인코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제 2 항에 있어서,상기 스케일링된 변환 계수들의 그룹은 상기 비디오 데이터 블록의 서브블록에 대한 스케일링된 변환 계수들을 포함하고;상기 비디오 데이터의 블록과 연관된 상기 부가 정보는 상기 비디오 데이터의 블록 내의 서브블록의 위치 및 상기 비디오 데이터의 블록의 블록 크기를 포함하는, 비디오 데이터를 인코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제 4 항에 있어서,상기 양자화 오프셋 파라미터들의 복수의 세트들로부터 상기 스케일링된 변환 계수들의 그룹에 대한 상기 양자화 오프셋 파라미터들의 세트를 선택하는 단계는,상기 비디오 데이터의 블록의 상기 서브블록에 대한 상기 스케일링된 변환 계수들의 그룹의 스케일링된 변환 계수 값들을 사용하지 않고 양자화 오프셋 파라미터들의 상기 복수의 세트들로부터 상기 스케일링된 변환 계수들의 그룹에 대한 상기 양자화 오프셋 파라미터들의 세트를 선택하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 인코딩하는 방법.     </claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제 1 항에 있어서,상기 비디오 데이터의 블록에 대한 스케일링된 변환 계수들의 그룹에 대한 양자화 오프셋 파라미터들의 세트를 결정하는 단계는,상기 비디오 데이터의 블록과 연관된 상기 부가 정보에 기초하여, 상기 양자화 오프셋 파라미터들의 세트의 파라미터화를 위한 파라미터들의 세트를 결정하는 단계로서, 상기 파라미터들의 세트는 상기 양자화 오프셋 파라미터들의 세트보다 더 작은 크기를 갖는, 상기 파라미터들의 세트를 결정하는 단계; 그리고상기 더 작은 크기를 갖는 파라미터들의 세트에 기초하여 상기 스케일링된 변환 계수들의 그룹에 대한 상기 양자화 오프셋 파라미터들의 세트를 결정하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 인코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제 1 항에 있어서,상기 비디오 데이터의 블록에 대한 스케일링된 변환 계수들의 그룹에 대한 양자화 오프셋 파라미터들의 세트를 결정하는 단계는,신경망을 사용하고 상기 비디오 데이터 블록과 연관된 부가 정보에 기초하여 상기 비디오 데이터 블록에 대한 상기 스케일링된 변환 계수들의 그룹에 대한 상기 양자화 오프셋 파라미터들의 세트를 결정하는 단계를 더 포함하는, 비디오 데이터를 인코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제 7 항에 있어서,상기 비디오 데이터의 블록에 대한 상기 스케일링된 변환 계수들의 그룹에 대한 상기 양자화 오프셋 파라미터들의 세트를 결정하는 단계는,분류 기법 또는 회귀 기법 중 적어도 하나를 사용하여, 상기 비디오 데이터의 블록에 대한 상기 스케일링된 변환 계수들의 그룹에 대한 상기 양자화 오프셋 파라미터들의 세트를 결정하는 단계를 더 포함하는, 비디오 데이터를 인코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제 1 항에 있어서,상기 비디오 데이터의 블록의 복수의 스케일링된 변환 계수들을 상기 비디오 데이터의 블록의 서브블록들과 연관된 스케일링된 변환 계수들의 복수의 그룹들로 분할하는 단계를 더 포함하고, 여기서 스케일링된 변환 계수들의 상기 복수의 그룹들은 상기 비디오 데이터의 블록에 대한 상기 스케일링된 변환 계수들의 그룹을 포함하며; 상기 비디오 데이터의 블록에 대한 상기 스케일링된 변환 계수들의 그룹에 대한 상기 양자화 오프셋 파라미터들의 세트를 결정하는 단계는 스케일링된 변환 계수들의 상기 복수의 그룹들 각각에 대해, 양자화 오프셋 파라미터들의 대응하는 세트를 결정하는 단계를 포함하고; 그리고상기 비디오 데이터의 블록에 대한 상기 스케일링된 변환 계수들의 그룹을 양자화하는 단계는 양자화 오프셋 파라미터들의 상기 대응하는 세트에 기초하여 스케일링된 변환 계수들의 상기 복수의 그룹들 각각을 양자화하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 인코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제 1 항에 있어서,상기 비디오 데이터의 블록에 대한 상기 스케일링된 변환 계수들의 그룹을 양자화하는 단계는,상기 스케일링된 변환 계수들의 그룹의 각각의 스케일링된 변환 계수에 대해, 상기 양자화 오프셋 파라미터들의 세트로부터 대응하는 양자화 오프셋 파라미터를 결정하는 단계; 그리고상기 대응하는 양자화 오프셋 파라미터에 적어도 부분적으로 기초하여 상기 스케일링된 변환 계수들의 그룹의 각각의 스케일링된 변환 계수를 양자화하는 단계를 더 포함하는, 비디오 데이터를 인코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제 1 항에 있어서, 상기 부가 정보는 상기 비디오 데이터의 블록의 슬라이스 유형, 상기 비디오 데이터의 블록의 블록 크기, 또는 상기 비디오 데이터의 블록이 루미넌스 성분 또는 크로미넌스 성분을 포함하는지 여부의 표시 중 하나 이상을 포함하는, 비디오 데이터를 인코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제 1 항에 있어서,상기 비디오 데이터의 블록에 대한 스케일링된 변환 계수들의 그룹에 대한 양자화 오프셋 파라미터들의 세트를 결정하는 단계는,엔트로피 코딩을 통해 결정된 하나 이상의 비트 코스트 추정들을 사용하지 않고 상기 비디오 데이터의 블록에 대한 상기 스케일링된 변환 계수들의 그룹에 대한 상기 양자화 오프셋 파라미터의 세트를 결정하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 인코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제 1 항에 있어서, 상기 양자화 오프셋 파라미터들의 세트는 양자화 오프셋 벡터들을 포함하는, 비디오 데이터를 인코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 비디오 데이터를 인코딩하는 디바이스로서,메모리;상기 메모리와 통신하는 프로세싱 회로를 포함하고, 상기 프로세싱 회로는,비디오 데이터의 블록과 연관된 부가 정보에 기초하여 상기 비디오 데이터의 블록에 대한 스케일링된 변환 계수들의 그룹에 대한 양자화 오프셋 파라미터들의 세트를 결정하고;상기 양자화 오프셋 파라미터들의 세트에 적어도 부분적으로 기초하여 상기 비디오 데이터의 블록에 대한 양자화된 변환 계수들을 생성하기 위해 상기 비디오 데이터의 블록에 대한 상기 스케일링된 변환 계수들의 그룹을 양자화하며; 및상기 비디오 데이터의 블록에 대한 상기 양자화된 변환 계수들에 적어도 부분적으로 기초하여, 인코딩된 비디오 비트스트림을 생성하도록 구성되는, 비디오 데이터를 인코딩하는 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제 14 항에 있어서,상기 비디오 데이터의 블록에 대한 상기 스케일링된 변환 계수들의 그룹에 대한 상기 양자화 오프셋 파라미터들의 세트를 결정하기 위해, 상기 프로세싱 회로는 또한, 상기 비디오 데이터의 블록과 연관된 상기 부가 정보에 기초하여 양자화 오프셋 파라미터들의 복수의 세트들로부터 상기 스케일링된 변환 계수들의 그룹에 대한 상기 양자화 오프셋 파라미터들의 세트를 선택하도록 구성되는, 비디오 데이터를 인코딩하는 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제 15 항에 있어서,양자화 오프셋 파라미터들의 상기 복수의 세트들로부터 상기 스케일링된 변환 계수들의 그룹에 대한 상기 양자화 오프셋 파라미터들의 세트를 선택하기 위해, 상기 프로세싱 회로는 또한,상기 비디오 데이터의 블록과 연관된 상기 부가 정보에 적어도 부분적으로 기초하여 상기 스케일링된 변환 계수들의 그룹과 연관된 인덱스를 결정하고;상기 스케일링된 변환 계수들의 그룹에 대한 상기 양자화 오프셋 파라미터들의 세트를 선택하기 위해, 상기 스케일링된 변환 계수들의 그룹과 연관된 인덱스를 사용하여, 상기 양자화 오프셋 파라미터들의 복수의 세트들로 인덱싱하도록 구성되는, 비디오 데이터를 인코딩하는 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제 15 항에 있어서,상기 스케일링된 변환 계수들의 그룹은 상기 비디오 데이터 블록의 서브블록에 대한 스케일링된 변환 계수들을 포함하고;상기 비디오 데이터의 블록과 연관된 상기 부가 정보는 상기 비디오 데이터의 블록 내의 서브블록의 위치 및 상기 비디오 데이터의 블록의 블록 크기를 포함하는, 비디오 데이터를 인코딩하는 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제 17 항에 있어서,양자화 오프셋 파라미터들의 상기 복수의 세트들로부터 상기 스케일링된 변환 계수들의 그룹에 대한 상기 양자화 오프셋 파라미터들의 세트를 선택하기 위해, 상기 프로세싱 회로는 또한,상기 비디오 데이터의 블록의 상기 서브블록에 대한 상기 스케일링된 변환 계수들의 그룹의 스케일링된 변환 계수 값들을 사용하지 않고 양자화 오프셋 파라미터들의 상기 복수의 세트들로부터 상기 스케일링된 변환 계수들의 그룹에 대한 상기 양자화 오프셋 파라미터들의 세트를 선택하도록 구성되는, 비디오 데이터를 인코딩하는 디바이스.     </claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제 14 항에 있어서,상기 비디오 데이터의 블록에 대한 상기 스케일링된 변환 계수들의 그룹에 대한 상기 양자화 오프셋 파라미터들의 세트를 결정하기 위해, 상기 프로세싱 회로는 또한,상기 비디오 데이터의 블록과 연관된 상기 부가 정보에 기초하여, 상기 양자화 오프셋 파라미터들의 세트의 파라미터화를 위한 파라미터들의 세트를 결정하는 것으로서, 상기 파라미터들의 세트는 상기 양자화 오프셋 파라미터들의 세트보다 더 작은 크기를 갖는, 상기 파라미터들의 세트를 결정하고; 및상기 더 작은 크기를 갖는 파라미터들의 세트에 기초하여 상기 스케일링된 변환 계수들의 그룹에 대한 상기 양자화 오프셋 파라미터들의 세트를 결정하도록 구성되는, 비디오 데이터를 인코딩하는 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제 14 항에 있어서,상기 비디오 데이터의 블록에 대한 상기 스케일링된 변환 계수들의 그룹에 대한 상기 양자화 오프셋 파라미터들의 세트를 결정하기 위해, 상기 프로세싱 회로는 또한,신경망을 사용하고 상기 비디오 데이터 블록과 연관된 부가 정보에 기초하여 상기 비디오 데이터 블록에 대한 상기 스케일링된 변환 계수들의 그룹에 대한 상기 양자화 오프셋 파라미터들의 세트를 결정하도록 구성되는, 비디오 데이터를 인코딩하는 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제 20 항에 있어서,상기 비디오 데이터의 블록에 대한 상기 스케일링된 변환 계수들의 그룹에 대한 상기 양자화 오프셋 파라미터들의 세트를 결정하기 위해, 상기 프로세싱 회로는 또한,분류 기법 또는 회귀 기법 중 적어도 하나를 사용하여, 상기 비디오 데이터의 블록에 대한 상기 스케일링된 변환 계수들의 그룹에 대한 상기 양자화 오프셋 파라미터들의 세트를 결정하도록 구성되는, 비디오 데이터를 인코딩하는 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제 14 항에 있어서, 상기 프로세싱 회로는 또한,상기 비디오 데이터의 블록의 복수의 스케일링된 변환 계수들을 상기 비디오 데이터의 블록의 서브블록들과 연관된 스케일링된 변환 계수들의 복수의 그룹들로 분할하도록 구성되고, 여기서 스케일링된 변환 계수들의 상기 복수의 그룹들은 상기 비디오 데이터의 블록에 대한 상기 스케일링된 변환 계수들의 그룹을 포함하며; 상기 비디오 데이터의 블록에 대한 상기 스케일링된 변환 계수들의 그룹에 대한 상기 양자화 오프셋 파라미터들의 세트를 결정하기 위해, 상기 프로세싱 회로는 또한 스케일링된 변환 계수들의 상기 복수의 그룹들 각각에 대해, 양자화 오프셋 파라미터들의 대응하는 세트를 결정하도록 구성되고; 및상기 비디오 데이터의 블록에 대한 상기 스케일링된 변환 계수들의 그룹을 양자화하는 것은 양자화 오프셋 파라미터들의 상기 대응하는 세트에 기초하여 스케일링된 변환 계수들의 상기 복수의 그룹들 각각을 양자화하는 것을 포함하는, 비디오 데이터를 인코딩하는 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제 14 항에 있어서,상기 비디오 데이터의 블록에 대한 상기 스케일링된 변환 계수들의 그룹을 양자화하기 위해, 상기 프로세싱 회로는 또한,상기 스케일링된 변환 계수들의 그룹의 각각의 스케일링된 변환 계수에 대해, 상기 양자화 오프셋 파라미터들의 세트로부터 대응하는 양자화 오프셋 파라미터를 결정하고;상기 대응하는 양자화 오프셋 파라미터에 적어도 부분적으로 기초하여 상기 스케일링된 변환 계수들의 그룹의 각각의 스케일링된 변환 계수를 양자화하도록 구성되는, 비디오 데이터를 인코딩하는 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제 14 항에 있어서, 상기 부가 정보는 상기 비디오 데이터의 블록의 슬라이스 유형, 상기 비디오 데이터의 블록의 블록 크기, 또는 상기 비디오 데이터의 블록이 루미넌스 성분 또는 크로미넌스 성분을 포함하는지 여부의 표시 중 하나 이상을 포함하는, 비디오 데이터를 인코딩하는 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제 14 항에 있어서,상기 비디오 데이터의 블록에 대한 상기 스케일링된 변환 계수들의 그룹에 대한 상기 양자화 오프셋 파라미터들의 세트를 결정하기 위해, 상기 프로세싱 회로는 또한,엔트로피 코딩을 통해 결정된 하나 이상의 비트 코스트 추정들을 사용하지 않고 상기 비디오 데이터의 블록에 대한 상기 스케일링된 변환 계수들의 그룹에 대한 상기 양자화 오프셋 파라미터의 세트를 결정하도록 구성되는, 비디오 데이터를 인코딩하는 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제 14 항에 있어서, 상기 양자화 오프셋 파라미터들의 세트는 양자화 오프셋 벡터들을 포함하는, 비디오 데이터를 인코딩하는 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제 14 항에 있어서, 상기 디바이스는 카메라, 컴퓨터, 또는 모바일 디바이스 중 하나 이상을 포함하는, 비디오 데이터를 인코딩하는 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 비디오 데이터를 인코딩하기 위한 장치로서,비디오 데이터의 블록과 연관된 부가 정보에 기초하여 상기 비디오 데이터의 블록에 대한 스케일링된 변환 계수들의 그룹에 대한 양자화 오프셋 파라미터들의 세트를 결정하는 수단;상기 양자화 오프셋 파라미터들의 세트에 적어도 부분적으로 기초하여 상기 비디오 데이터의 블록에 대한 양자화된 변환 계수들을 생성하기 위해 상기 비디오 데이터의 블록에 대한 상기 스케일링된 변환 계수들의 그룹을 양자화하는 수단; 및상기 비디오 데이터의 블록에 대한 상기 양자화된 변환 계수들에 적어도 부분적으로 기초하여, 인코딩된 비디오 비트스트림을 생성하는 수단을 포함하는, 비디오 데이터를 인코딩하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제 28 항에 있어서,상기 비디오 데이터의 블록에 대한 상기 스케일링된 변환 계수들의 그룹에 대한 상기 양자화 오프셋 파라미터들의 세트를 결정하는 수단은,상기 비디오 데이터의 블록과 연관된 상기 부가 정보에 기초하여 양자화 오프셋 파라미터들의 복수의 세트들로부터 상기 스케일링된 변환 계수들의 그룹에 대한 상기 양자화 오프셋 파라미터들의 세트를 선택하는 수단을 더 포함하는, 비디오 데이터를 인코딩하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제 29 항에 있어서,상기 양자화 오프셋 파라미터들의 복수의 세트들로부터 상기 스케일링된 변환 계수들의 그룹에 대한 상기 양자화 오프셋 파라미터들의 세트를 선택하는 수단은,상기 비디오 데이터의 블록과 연관된 상기 부가 정보에 적어도 부분적으로 기초하여 상기 스케일링된 변환 계수들의 그룹과 연관된 인덱스를 결정하는 수단; 및상기 스케일링된 변환 계수들의 그룹에 대한 상기 양자화 오프셋 파라미터들의 세트를 선택하기 위해, 상기 스케일링된 변환 계수들의 그룹과 연관된 인덱스를 사용하여, 상기 양자화 오프셋 파라미터들의 복수의 세트들로 인덱싱하는 수단을 더 포함하는, 비디오 데이터를 인코딩하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제 29 항에 있어서,상기 스케일링된 변환 계수들의 그룹은 상기 비디오 데이터 블록의 서브블록에 대한 스케일링된 변환 계수들을 포함하고;상기 비디오 데이터의 블록과 연관된 상기 부가 정보는 상기 비디오 데이터의 블록 내의 서브블록의 위치 및 상기 비디오 데이터의 블록의 블록 크기를 포함하는, 비디오 데이터를 인코딩하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제 31 항에 있어서,상기 양자화 오프셋 파라미터들의 복수의 세트들로부터 상기 스케일링된 변환 계수들의 그룹에 대한 상기 양자화 오프셋 파라미터들의 세트를 선택하는 수단은,상기 비디오 데이터의 블록의 상기 서브블록에 대한 상기 스케일링된 변환 계수들의 그룹의 스케일링된 변환 계수 값들을 사용하지 않고 양자화 오프셋 파라미터들의 상기 복수의 세트들로부터 상기 스케일링된 변환 계수들의 그룹에 대한 상기 양자화 오프셋 파라미터들의 세트를 선택하는 수단을 더 포함하는, 비디오 데이터를 인코딩하기 위한 장치.     </claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제 28 항에 있어서,상기 비디오 데이터의 블록에 대한 상기 스케일링된 변환 계수들의 그룹에 대한 상기 양자화 오프셋 파라미터들의 세트를 결정하는 수단은,상기 비디오 데이터의 블록과 연관된 상기 부가 정보에 기초하여, 상기 양자화 오프셋 파라미터들의 세트의 파라미터화를 위한 파라미터들의 세트를 결정하는 수단으로서, 상기 파라미터들의 세트는 상기 양자화 오프셋 파라미터들의 세트보다 더 작은 크기를 갖는, 상기 파라미터들의 세트를 결정하는 수단; 및상기 더 작은 크기를 갖는 파라미터들의 세트에 기초하여 상기 스케일링된 변환 계수들의 그룹에 대한 상기 양자화 오프셋 파라미터들의 세트를 결정하는 수단을 더 포함하는, 비디오 데이터를 인코딩하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제 28 항에 있어서,상기 비디오 데이터의 블록에 대한 상기 스케일링된 변환 계수들의 그룹에 대한 상기 양자화 오프셋 파라미터들의 세트를 결정하는 수단은,신경망을 사용하고 상기 비디오 데이터 블록과 연관된 부가 정보에 기초하여 상기 비디오 데이터 블록에 대한 상기 스케일링된 변환 계수들의 그룹에 대한 상기 양자화 오프셋 파라미터들의 세트를 결정하는 수단을 더 포함하는, 비디오 데이터를 인코딩하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제 34 항에 있어서,상기 비디오 데이터의 블록에 대한 상기 스케일링된 변환 계수들의 그룹에 대한 상기 양자화 오프셋 파라미터들의 세트를 결정하는 수단은,분류 기법 또는 회귀 기법 중 적어도 하나를 사용하여, 상기 비디오 데이터의 블록에 대한 상기 스케일링된 변환 계수들의 그룹에 대한 상기 양자화 오프셋 파라미터들의 세트를 결정하는 수단을 포함하는, 비디오 데이터를 인코딩하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제 28 항에 있어서,상기 비디오 데이터의 블록의 복수의 스케일링된 변환 계수들을 상기 비디오 데이터의 블록의 서브블록들과 연관된 스케일링된 변환 계수들의 복수의 그룹들로 분할하는 수단을 더 포함하고, 여기서 스케일링된 변환 계수들의 상기 복수의 그룹들은 상기 비디오 데이터의 블록에 대한 상기 스케일링된 변환 계수들의 그룹을 포함하며; 상기 비디오 데이터의 블록에 대한 상기 스케일링된 변환 계수들의 그룹에 대한 상기 양자화 오프셋 파라미터들의 세트를 결정하는 수단은 스케일링된 변환 계수들의 상기 복수의 그룹들 각각에 대해, 양자화 오프셋 파라미터들의 대응하는 세트를 결정하는 수단을 포함하고; 상기 비디오 데이터의 블록에 대한 상기 스케일링된 변환 계수들의 그룹을 양자화하는 수단은 양자화 오프셋 파라미터들의 상기 대응하는 세트에 기초하여 스케일링된 변환 계수들의 상기 복수의 그룹들 각각을 양자화하는 수단을 더 포함하는, 비디오 데이터를 인코딩하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제 28 항에 있어서,상기 비디오 데이터의 블록에 대한 상기 스케일링된 변환 계수들의 그룹을 양자화하는 수단은,상기 스케일링된 변환 계수들의 그룹의 각각의 스케일링된 변환 계수에 대해, 상기 양자화 오프셋 파라미터들의 세트로부터 대응하는 양자화 오프셋 파라미터를 결정하는 수단; 및상기 대응하는 양자화 오프셋 파라미터에 적어도 부분적으로 기초하여 상기 스케일링된 변환 계수들의 그룹의 각각의 스케일링된 변환 계수를 양자화하는 수단을 더 포함하는, 비디오 데이터를 인코딩하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제 28 항에 있어서, 상기 부가 정보는 상기 비디오 데이터의 블록의 슬라이스 유형, 상기 비디오 데이터의 블록의 블록 크기, 또는 상기 비디오 데이터의 블록이 루미넌스 성분 또는 크로미넌스 성분을 포함하는지 여부의 표시 중 하나 이상을 포함하는, 비디오 데이터를 인코딩하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제 28 항에 있어서,상기 비디오 데이터의 블록에 대한 상기 스케일링된 변환 계수들의 그룹에 대한 상기 양자화 오프셋 파라미터들의 세트를 결정하는 수단은,엔트로피 코딩을 통해 결정된 하나 이상의 비트 코스트 추정들을 사용하지 않고 상기 비디오 데이터의 블록에 대한 상기 스케일링된 변환 계수들의 그룹에 대한 상기 양자화 오프셋 파라미터의 세트를 결정하는 수단을 포함하는, 비디오 데이터를 인코딩하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제 28 항에 있어서, 상기 양자화 오프셋 파라미터들의 세트는 양자화 오프셋 벡터들을 포함하는, 비디오 데이터를 인코딩하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 명령들을 저장한 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서, 상기 명령들은, 실행될 경우, 하나 이상의 프로세서들로 하여금,비디오 데이터의 블록과 연관된 부가 정보에 기초하여 상기 비디오 데이터의 블록에 대한 스케일링된 변환 계수들의 그룹에 대한 양자화 오프셋 파라미터들의 세트를 결정하게 하고;상기 양자화 오프셋 파라미터들의 세트에 적어도 부분적으로 기초하여 상기 비디오 데이터의 블록에 대한 양자화된 변환 계수들을 생성하기 위해 상기 비디오 데이터의 블록에 대한 상기 스케일링된 변환 계수들의 그룹을 양자화하게 하며; 및상기 비디오 데이터의 블록에 대한 상기 양자화된 변환 계수들에 적어도 부분적으로 기초하여, 인코딩된 비디오 비트스트림을 생성하게 하는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 제 41 항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서들로 하여금 상기 비디오 데이터의 블록에 대한 스케일링된 변환 계수들의 그룹에 대한 양자화 오프셋 파라미터들의 세트를 결정하게 하는 상기 명령들은 상기 하나 이상의 프로세서들로 하여금,상기 비디오 데이터의 블록과 연관된 상기 부가 정보에 기초하여 양자화 오프셋 파라미터들의 복수의 세트들로부터 상기 스케일링된 변환 계수들의 그룹에 대한 상기 양자화 오프셋 파라미터들의 세트를 선택하게 하는 명령들을 포함하는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 제 42 항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서들로 하여금 양자화 오프셋 파라미터들의 상기 복수의 세트들로부터 상기 스케일링된 변환 계수들의 그룹에 대한 상기 양자화 오프셋 파라미터들의 세트를 선택하게 하는 상기 명령들은, 상기 하나 이상의 프로세서들로 하여금,상기 비디오 데이터의 블록과 연관된 상기 부가 정보에 적어도 부분적으로 기초하여 상기 스케일링된 변환 계수들의 그룹에 대한 인덱스를 결정하게 하고;상기 스케일링된 변환 계수들의 그룹에 대한 상기 양자화 오프셋 파라미터들의 세트를 선택하기 위해, 상기 인덱스를 사용하여, 양자화 오프셋 파라미터들의 상기 복수의 세트들로 인덱싱하게 하는 명령들을 포함하는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 제 42 항에 있어서,상기 스케일링된 변환 계수들의 그룹은 상기 비디오 데이터 블록의 서브블록에 대한 스케일링된 변환 계수들을 포함하고;상기 비디오 데이터의 블록과 연관된 상기 부가 정보는 상기 비디오 데이터의 블록 내의 서브블록의 위치 및 상기 비디오 데이터의 블록의 블록 크기를 포함하는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 제 44 항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서들로 하여금 양자화 오프셋 파라미터들의 상기 복수의 세트들로부터 상기 스케일링된 변환 계수들의 그룹에 대한 상기 양자화 오프셋 파라미터들의 세트를 선택하게 하는 상기 명령들은, 상기 하나 이상의 프로세서들로 하여금,상기 비디오 데이터의 블록의 상기 서브블록에 대한 상기 스케일링된 변환 계수들의 그룹의 스케일링된 변환 계수 값들을 사용하지 않고 양자화 오프셋 파라미터들의 상기 복수의 세트들로부터 상기 스케일링된 변환 계수들의 그룹에 대한 상기 양자화 오프셋 파라미터들의 세트를 선택하게 하는 명령들을 포함하는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체.     </claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 제 41 항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서들로 하여금 상기 비디오 데이터의 블록에 대한 스케일링된 변환 계수들의 그룹에 대한 양자화 오프셋 파라미터들의 세트를 결정하게 하는 상기 명령들은 상기 하나 이상의 프로세서들로 하여금,상기 비디오 데이터의 블록과 연관된 상기 부가 정보에 기초하여, 상기 양자화 오프셋 파라미터들의 세트의 파라미터화를 위한 파라미터들의 세트를 결정하게 하는 것으로서, 상기 파라미터들의 세트는 상기 양자화 오프셋 파라미터들의 세트보다 더 작은 크기를 갖는, 상기 파라미터들의 세트를 결정하게 하고; 및상기 더 작은 크기를 갖는 파라미터들의 세트에 기초하여 상기 스케일링된 변환 계수들의 그룹에 대한 상기 양자화 오프셋 파라미터들의 세트를 결정하게 하는 명령들을 포함하는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 제 41 항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서들로 하여금 상기 비디오 데이터의 블록에 대한 스케일링된 변환 계수들의 그룹에 대한 양자화 오프셋 파라미터들의 세트를 결정하게 하는 상기 명령들은 상기 하나 이상의 프로세서들로 하여금,신경망을 사용하고 상기 비디오 데이터 블록과 연관된 부가 정보에 기초하여 상기 비디오 데이터 블록에 대한 상기 스케일링된 변환 계수들의 그룹에 대한 상기 양자화 오프셋 파라미터들의 세트를 결정하게 하는 명령들을 포함하는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 제 47 항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서들로 하여금 상기 비디오 데이터의 블록에 대한 스케일링된 변환 계수들의 그룹에 대한 양자화 오프셋 파라미터들의 세트를 결정하게 하는 상기 명령들은 상기 하나 이상의 프로세서들로 하여금,분류 기법 또는 회귀 기법 중 적어도 하나를 사용하여, 상기 비디오 데이터의 블록에 대한 상기 스케일링된 변환 계수들의 그룹에 대한 상기 양자화 오프셋 파라미터들의 세트를 결정하게 하는 명령들을 포함하는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>49. 제 41 항에 있어서, 상기 명령들은 또한, 상기 하나 이상의 프로세서들로 하여금,상기 비디오 데이터의 블록의 복수의 스케일링된 변환 계수들을 상기 비디오 데이터의 블록의 서브블록들과 연관된 스케일링된 변환 계수들의 복수의 그룹들로 분할하게 하고, 여기서 스케일링된 변환 계수들의 상기 복수의 그룹들은 상기 비디오 데이터의 블록에 대한 상기 스케일링된 변환 계수들의 그룹을 포함하며;상기 하나 이상의 프로세서들로 하여금 상기 비디오 데이터의 블록에 대한 상기 스케일링된 변환 계수들의 그룹에 대한 상기 양자화 오프셋 파라미터들의 세트를 결정하게 하는 상기 명령들은, 상기 하나 이상의 프로세서들로 하여금, 스케일링된 변환 계수들의 상기 복수의 그룹들 각각에 대해, 양자화 오프셋 파라미터들의 대응하는 세트를 결정하게 하는 명령들을 포함하고; 및상기 하나 이상의 프로세서들로 하여금 상기 비디오 데이터의 블록에 대한 상기 스케일링된 변환 계수들의 그룹을 양자화하게 하는 상기 명령들은 상기 하나 이상의 프로세서들로 하여금 양자화 오프셋 파라미터들의 상기 대응하는 세트에 기초하여 스케일링된 변환 계수들의 상기 복수의 그룹들 각각을 양자화하게 하는 명령들을 포함하는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>50. 제 41 항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서들로 하여금 상기 비디오 데이터의 블록에 대한 스케일링된 변환 계수들의 그룹을 양자화하게 하는 상기 명령들은 상기 하나 이상의 프로세서들로 하여금,상기 스케일링된 변환 계수들의 그룹의 각각의 스케일링된 변환 계수에 대해, 상기 양자화 오프셋 파라미터들의 세트로부터 대응하는 양자화 오프셋 파라미터를 결정하게 하고;상기 대응하는 양자화 오프셋 파라미터에 적어도 부분적으로 기초하여 상기 스케일링된 변환 계수들의 그룹의 각각의 스케일링된 변환 계수를 양자화하게 하는 명령들을 포함하는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>51. 제 41 항에 있어서, 상기 부가 정보는 상기 비디오 데이터의 블록의 슬라이스 유형, 상기 비디오 데이터의 블록의 블록 크기, 또는 상기 비디오 데이터의 블록이 루미넌스 성분 또는 크로미넌스 성분을 포함하는지 여부의 표시 중 하나 이상을 포함하는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>52. 제 41 항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서들로 하여금 상기 비디오 데이터의 블록에 대한 스케일링된 변환 계수들의 그룹에 대한 양자화 오프셋 파라미터들의 세트를 결정하게 하는 상기 명령들은 상기 하나 이상의 프로세서들로 하여금,엔트로피 코딩을 통해 결정된 하나 이상의 비트 코스트 추정들을 사용하지 않고 상기 비디오 데이터의 블록에 대한 상기 스케일링된 변환 계수들의 그룹에 대한 상기 양자화 오프셋 파라미터의 세트를 결정하게 하는 명령들을 포함하는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>53. 제 41 항에 있어서, 상기 양자화 오프셋 파라미터들의 세트는 양자화 오프셋 벡터들을 포함하는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니아주 샌 디에고 모어하우스 드라이브 ****</address><code>519980804600</code><country>미국</country><engName>Qualcomm Incorporated</engName><name>퀄컴 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>SAID, AMIR</engName><name>사이드 아미르</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>POURREZA, REZA</engName><name>푸레자 레자</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 강남대로 **길 **(역삼동, 케이피빌딩)</address><code>920011000013</code><country>대한민국</country><engName>Koreana Patent Firm</engName><name>특허법인코리아나</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.02.05</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>62/970,588</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.02.03</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/166,639</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2022.07.29</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-0798925-19</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2022.09.08</receiptDate><receiptNumber>1-5-2022-0133776-21</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.01.18</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0068375-09</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사유예신청]결정 보류신청서·심사유예신청서</documentName><receiptDate>2024.01.18</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0068376-44</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020227026543.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c930ef3389c9d53f4c05f0d7897076357f10aefdf14f206d14acc03bfcdb8acac07241b3640375e1b9cc3975cfa8f59313fe51032b9b5c150bf</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf15cd5c7bf9c8d5c86fa2f3f8eaf524012a0504be6ddce3dafe6abbab82a64ccba6445ac766ef473ae93a3d355984c2456d023da63aa4e803</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>