<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:14:24.1424</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2025.10.13</applicationDate><applicationFlag>특허</applicationFlag><applicationNumber>10-2025-0146568</applicationNumber><claimCount>30</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>인증서 관리 시스템을 위한 고품질 서비스 제공</inventionTitle><inventionTitleEng>Providing quality of service for cetificate management  systems</inventionTitleEng><openDate>2025.10.21</openDate><openNumber>10-2025-0151334</openNumber><originalApplicationDate>2019.11.12</originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/분할</originalApplicationKind><originalApplicationNumber>10-2019-0143978</originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.10.13</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 9/32</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 9/08</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 67/61</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 67/562</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 67/12</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo><familyApplicationNumber>1020190143978</familyApplicationNumber></familyInfo></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 예시한 시스템은 클라이언트로부터 인증서 요청을 수령한다. 각각의 요청은 인증서를 필요로 하는 다수의 컴퓨터화 디바이스; 요청이 전송된 시기를 나타내는 타임 스탬프; 및 클라이언트;를 나타낸다. 이 시스템은 클라이언트 요청을 특정 클라이언트에 상응하는 클라이언트 큐 각각에 걸쳐 분배하고 또한 인증서를 요구하는 컴퓨터화 디바이스의 서브세트에 상응하는 더 작은 엔트리의 서브그룹으로 요청을 분할하는 고품질 서비스(QoS) 관리자를 포함한다. 본 시스템은 QoS 큐 내의 다수의 엔트리, 인증서 관리 서비스의 지연 수준 및 요청이 전송된 시기를 나타내는 타임 스탬프에 기반하여 클라이언트 큐로부터 QoS 큐에 배치될 엔트리 순서를 선택하는 QoS 중재자를 포함하고, 상기 QoS 관리자는 QoS 중재자에 의해 선택된 순서에 따라 QoS 큐로부터 엔트리를 조회하고 인증서 관리 서비스에 전달한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 인증서 관리 서비스로부터 인증서를 요청하는 클라이언트에게 서비스 품질(QoS) 수준을 제공하는 시스템에 있어서,       상기 시스템은       다수의 클라이언트로부터 인증서 요청을 수신하도록 동작 가능한 애플리케이션 프로그래밍 인터페이스(API)를 포함하고,      각각의 인증서 요청은       인증서가 필요한 다수으l 컴퓨터 장치;      인증서 요청이 전송된 시점을 나타내는 타임스탬프; 및      인증서를 요청하는 클라이언트를 지정하는 클라이언트 식별자;를 나타내는 정보를 포함하고;      QoS 관리자는       다수의 클라이언트로부터의 인증서 요청을 다수의 클라이언트 큐(queue)에 분배하며, 상기 다수의 클라이언 큐 각각은 인증서를 요청하는 특정 클라이언트에 상응하고; 및      다수의 클라이언트 큐에서 검색된 엔트리를 상기 인증서 관리 서비스로 전송;   하도록 작동함을 특징으로 하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2.  제1항에 있어서, 상기 시스템은 QoS 큐내의  다수의 엔트리, 인증서 관리 서비스의 지연 시간 또는 인증서 요청이 전송된 시점을 나타내는 타임스탬프에 적어도 부분적으로 기반하여,  다수의 클라이언트 큐로부터 QoS 큐에 배치될 엔트리 시퀀스를 선택하도록 동작 가능한 QoS 중재기를 포함함을 특징으로 하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서, 상기 QoS 관리자는 QoS 중재기에 의해 선택된 시퀀스에 따라 다수의 클라이언트 큐로부터 검색된 엔트리를 QoS 큐로부터 획득함으로써 인증서 관리 서비스로 전송하도록 동작 가능함을 특징으로 하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4.  제3항에 있어서, 각각의 인증서 요청은 각각의 인증서 요청을 제출하는 클라이언트의 클라이언트 우선 순위를 나타내는 추가 정보를 더 포함하고,       상기 QoS 중재기는 클라이언트 우선 순위를 나타내는 추가 정보에 적어도 부분적으로 기반하여, 다수의 클라이언트 큐로부터 QoS 큐에 배치될 엔트리 시퀀스를 선택하도록 동작 가능함을 특징으로 하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4항에 있어서, 클라이언트의 클라이언트 우선 순위 수준은 클라이언트와 연관된 서비스 계층에 기반하고, 해당 서비스 계층은 가장 낮은 서비스 수준에서 가장 높은 서비스 수준까지의 여러 계층 중 하나에 상응함을 특징으로 하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제4항에 있어서, 상기 QoS 중재기는 추가 클라이언트로부터 수신된 추가 인증서 요청에 표시된 각각의 클라이언트 우선순위 레벨에 적어도 부분적으로 기초하여 QoS 큐에 배치되는 엔트리들의 순서를 동적으로 재정렬하도록 더욱 동작 가능한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제3항에 있어서, 각각의 인증서 요청은 요청 긴급도 레벨을 더욱 표시하고, QoS 중재기는 각 인증서 요청에 대한 요청 긴급도 레벨에 적어도 부분적으로 기초하여  다수의 클라이언트 큐에서 QoS 큐에 배치될 엔트리들의 순서를 선택하도록 동작 가능함을 특징으로 하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7항에 있어서, 각각의 인증서 요청에 대한 요청 긴급도 레벨은 각각의 인증서 요청을 제출하는 클라이언트에 의해 지정되고, 요청 긴급도 레벨은 가장 낮은 긴급도 옵션에서 가장 높은 긴급도 옵션까지의 다수의 레벨 중 하나에 상응함을 특징으로 하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제2항에 있어서, 상기 QoS 중재기는 라운드 로빈 기법을 사용하여, 다수의 클라이언트 큐에서 QoS 큐에 배치될 엔트리 시퀀스를 선택하도록 동작 가능함을 특징으로 하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제2항에 있어서, 상기 QoS 중재기는 다수의 클라이언트 큐 각각에 할당된 동적 우선순위에 기초하여 다수의 클라이언트 큐에서 QoS 큐에 배치될 엔트리 시퀀스를 선택하도록 동작 가능하고, 다수의 클라이언트 큐 각각에 할당된 동적 우선순위는 QoS 중재기에 의해  다수의 클라이언트 큐 각각의 엔트리 개수에 적어도 부분적으로 기초하여 할당됨을 특징으로 하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항에 있어서, 인증서가 필요한 컴퓨터 장치는 차량 탑재 장치(OBU), 전자 제어 장치(ECU) 및 도로변 장치(RSU)에서 선택된 하나 이상에 상응함을 특징으로 하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서,        OBU는 차량, 선박, 항공기, 우주선, 의료 기기, 로봇, 드론, 무선 통신 모듈, 유선 통신 모듈 및 사물 인터넷(IoT) 장치 중 하나 이상에 설치되도록 작동 가능하고;        ECU는 차량, 보트, 항공기, 우주선, 의료 기기, 로봇, 드론, 무선 통신 모듈, 유선 통신 모듈 및 IoT 장치 중 하나 이상에 설치되도록 작동 가능하고;        RSU는 교통 제어 장치, 무선 통신 모듈, 디지털 광고판 및 전자 간판 중 하나 이상에 설치되도록 작동 가능함을 특징으로 하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1항에 있어서, 다수의 클라이언트는 인증서 관리 서비스와 인증서가 필요한 적어도 하나의 컴퓨터 장치 사이에서 프록시 역할을 하도록 동작 가능한 적어도 하나의 배포 장치 또는 서버를 포함함을 특징으로 하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제1항에 있어서, 다수의 클라이언트로부터의 인증서 요청은 등록 인증서 요청을 포함하고, 상기 API는 인증서 관리 서비스의 등록 인증 기관에서 생성된 등록 인증서를  다수의 클라이언트로 전송하도록 동작 가능함을 특징으로 하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14항에 있어서, 등록 인증서는 공개 키 인증서의 보유자를 다수의 컴퓨터 장치를 포함하는 생태계의 승인된 참여자로 식별하는 공개 키 인증서이고, 생태계의 승인된 참여자는  다수의 컴퓨터 장치와의 통신을 가능하게 하는 하나 이상의 가명 인증서를 수신할 수 있음을 특징으로 하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제1항에 있어서,       상기 인증서 요청은 가명 인증서 요청을 더 포함하고;       상기 API는 또한 인증서 관리 서비스의 가명 인증 기관에 의해 생성된 가명 인증서를  다수의 클라이언트에 전송하도록 동작 가능함을 특징으로 하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 인증서 관리 서비스로부터 인증서를 요청하는 클라이언트에 서비스 품질(QoS) 레벨을 제공하기 위한 컴퓨터 구현 방법에 있어서,         상기 방법은         각각의 인증서 요청은 인증서가 필요한 다수의 컴퓨터 장치, 인증서 요청이 전송된 시점을 나타내는 타임스탬프, 및 인증서를 요청하는 클라이언트를 지정하는 클라이언트 식별자를 포함하고, 애플리케이션 프로그래밍 인터페이스(API)를 통해 다수의 클라이언트로부터 인증서 요청을 수신하는 단계 ;         다수의 클라이언트 큐 각각은 인증서를 요청하는 특정 클라이언트에 상응하고, QoS 관리자에 의해, 다수의 클라이언트로부터의 인증서 요청을 다수의 클라이언트 큐에 분배하는 단계 ; 및          다수의 클라이언트 큐에서 검색된 엔트리를 인증서 관리 서비스로 전송하는 단계;를 포함함을 특징으로 하는 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17항에 있어서, QoS 중재자가 인증서 관리 서비스의 지연 수준 또는 인증서 요청이 전송된 시점을 나타내는 타임스탬프에 적어도 부분적으로 기초하여 다수의 클라이언트 큐에서 검색된 엔트리를 선택하는 단계를 더욱 포함하는 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19.  제18항에 있어서, 다수의 클라이언트 큐에서 검색된 엔트리를 선택하는 단계는 라운드 로빈 기법을 사용하는 것을 포함함을 특징으로 하는 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제18항에 있어서, 다수의 클라이언트 큐에서 검색된 엔트리를 선택하는 단계는 다수의 클라이언트 큐 각각에 할당된 동적 우선순위에 기반하고, 다수의 클라이언트 큐 각각에 할당된 동적 우선순위는 다수의 클라이언트 큐 각각의 엔트리 수에 적어도 부분적으로 기초하여 QoS 중재자에 의해 할당됨을 특징으로 하는 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제18항에 있어서, QoS 관리자를 사용하여 다수의 클라이언트 큐에서 검색된 엔트리를 QoS 중재자가 선택한 순서에 따라 QoS 큐에서 검색된 엔트리를 수득하는 것을 통해 인증서 관리 서비스로 전송하는 단계를 더욱 포함하는 컴퓨터 구현 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제21항에 있어서, 각각의 인증서 요청은 각각의 인증서 요청을 제출하는 클라이언트의 클라이언트 우선순위 수준을 나타내는 추가 정보를 더 포함하고,        상기 방법은 QoS 중재기를 사용하여, 클라이언트 우선순위 수준을 나타내는 추가 정보에 적어도 부분적으로 기초하여 다수의 클라이언트 큐에서 QoS 큐에 배치될 엔트리들의 시퀀스를 선택하는 단계를 더 포함함을 특징으로 하는 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제22항에 있어서, 상기 클라이언트의 클라이언트 우선순위 수준은 클라이언트와 연관된 서비스 계층에 기반하고, 서비스 계층은 최저 서비스 수준부터 최고 서비스 수준까지의 다수의 계층 중 하나에 상응함을 특징으로 하는 컴퓨터 구현 방법..</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제22항에 있어서, 상기 QoS 중재기를 사용하여, 추가 클라이언트로부터 수신된 추가 인증서 요청에 표시된 각각의 클라이언트 우선순위 수준에 적어도 부분적으로 기초하여  QoS 큐에 배치될 엔트리들의 시퀀스를 동적으로 재정렬하는 단계를 더 포함하는 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제21항에 있어서, 각각의 인증서 요청은 각각의 인증서 요청과 연관된 요청 긴급도 수준을 나타내는 추가 정보를 더 포함하고,          상기 방법은 QoS 중재기를 사용하여, 요청 긴급도 수준에 적어도 부분적으로 기초하여 다수의 클라이언트 큐에서 QoS 큐에 배치될 엔트리들의 시퀀스를 선택하는 단계를 더 포함함을 특징으로 하는 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제25항에 있어서, 각각의 인증서 요청에 대한 요청 긴급도 레벨은 각각의 인증서 요청을 제출하는 클라이언트에 의해 지정되고, 요청 긴급도 레벨은 가장 낮은 긴급도 옵션부터 가장 높은 긴급도 옵션까지의 다수의 레벨 중 하나에 상응함을 특징으로 하는 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제17항에 있어서, 인증서가 필요한 컴퓨터 장치는 차량 탑재 장치(OBU), 전자 제어 장치(ECU) 및 도로변 장치(RSU)에서 선택된 하나 이상에 상응함을 특징으로 하는 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제17항에 있어서, 다수의 클라이언트는 인증서 관리 서비스와 인증서가 필요한 적어도 하나의 컴퓨터 장치 사이에서 프록시 역할을 하도록 동작 가능한 적어도 하나의 분배 기기 또는 서버를 포함함을 특징으로 하는 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제17항에 있어서, 상기 다수의 클라이언트로부터의 인증서 요청은 등록 인증서 요청을 포함하고, 상기 방법은 인증서 관리 서비스의 등록 인증 기관에 의해 생성된 등록 인증서를 다수의 클라이언트로 전송하는 단계를 더 포함함을 특징으로 하는 컴퓨터 구현 방법..</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제17항에 있어서,          상기 인증서 요청은 가명 인증서 요청을 더 포함하고;         상기 인증서 관리 서비스의 가명 인증 기관에 의해 생성된 가명 인증서를  다수의 클라이언트에 전송하는 단계를 더 포함하는 컴퓨터 구현 방법</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 캘리포니아주 *****, 산타 바바라, 웨스트 솔라 스트리트 **</address><code>520190328159</code><country>미국</country><engName>Integrity Security Services LLC</engName><name>인테그리티 시큐리티 서비시즈 엘엘씨</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 캘리포니아주 *****, 산타 바바라, ...</address><code> </code><country>미국</country><engName>MEYER, Alan T.</engName><name>메이어, 알란 티.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아주 *****, 산타 바바라, ...</address><code> </code><country>미국</country><engName>FYNAARDT, Daniel R.</engName><name>파이나아르트, 다니엘 알.</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 강남구 테헤란로**길 *-* (역삼동) ***호(김동완특허법률사무소)</address><code>919980000763</code><country>대한민국</country><engName>KIM, Dong Wan</engName><name>김동완</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2018.11.13</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>16/189,895</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Divisional Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[분할출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2025.10.13</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-1139120-86</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020250146568.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c937e31a9d38214751603f3d70225fd34176e9a3c443974d998cb996c1bfbfbb1c80ad96775cbde5e10df06692749ff032e9e5307bf20f59579</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf247b5c78e370b4b94586a638aaef274f89aae761f3e76a7cfa96cf7e84ed1695e4d0c2f4bd338d7543c81131d7785a2c00d0e2940c9559dc</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>