<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:35:02.352</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2024.02.13</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-0020350</applicationNumber><claimCount>11</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>전류보상부를 포함하는 표시장치 및 그 구동방법</inventionTitle><inventionTitleEng>Display Apparatus Including Current Compensating Part And  Method Of Driving The Same</inventionTitleEng><openDate>2025.08.21</openDate><openNumber>10-2025-0124908</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2016.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G09G 3/3266</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2016.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G09G 3/3233</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2020.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H05B 45/397</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 명세서의 다양한 실시예에 따른 표시장치는 영상데이터, 데이터제어신호 및 게이트제어신호를 생성하는 타이밍제어부와; 영상데이터와 데이터제어신호를 이용하여 데이터신호를 생성하는 데이터구동부와; 게이트제어신호를 이용하여 게이트신호를 생성하는 게이트구동부와; 보상전류를 생성하여 게이트구동부로 공급하는 전류보상부와; 표시영역과 표시영역을 둘러싸는 비표시영역과 표시영역 내부의 홀 영역을 포함하는 표시패널을 포함할 수 있다. 게이트구동부는 보상전류를 이용하여 홀 영역에 대응되는 게이트신호를 생성할 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 영상데이터, 데이터제어신호, 및 게이트제어신호를 생성하는 타이밍제어부와;상기 영상데이터와 상기 데이터제어신호를 이용하여 데이터신호를 생성하는 데이터구동부와;상기 게이트제어신호를 이용하여 게이트신호를 생성하는 게이트구동부와;보상전류를 생성하여 상기 게이트구동부로 공급하는 전류보상부와;표시영역과 상기 표시영역을 둘러싸는 비표시영역과 상기 표시영역 내부의 홀 영역을 포함하는 표시패널을 포함하고,상기 게이트구동부는 상기 보상전류를 이용하여 상기 홀 영역에 대응되는 상기 게이트신호를 생성하는, 표시장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제 1 항에 있어서,상기 게이트구동부는 다수의 스테이지를 포함하고,상기 다수의 스테이지는 각각 제1 내지 제7스테이지 트랜지스터를 포함하고,상기 보상전류는 상기 제1스테이지 트랜지스터로 공급되고, 상기 제1스테이지 트랜지스터는 상기 게이트신호를 출력하는, 표시장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제 2 항에 있어서,상기 게이트신호는 스캔4신호를 포함하고,상기 제1스테이지 트랜지스터는 Q노드의 전압에 따라 스위칭되어 게이트로우전압을 제1스테이지 노드로 전달하여 상기 스캔4신호로 출력하고,상기 제2스테이지 트랜지스터는 QB노드의 전압에 따라 스위칭되어 게이트하이전압을 상기 제1스테이지 노드로 전달하여 상기 스캔4신호로 출력하고,상기 제3스테이지 트랜지스터는 제1클럭에 따라 스위칭되어 시작전압, 또는 이전 스테이지의 상기 스캔4신호, 또는 다음 스테이지의 상기 스캔4신호를 제2스테이지 노드로 전달하고,상기 제4스테이지 트랜지스터는 상기 제2스테이지 노드의 전압에 따라 스위칭되어 상기 게이트하이전압을 상기 QB노드로 전달하고,상기 제5스테이지 트랜지스터는 제3스테이지 노드의 전압에 따라 스위칭되어 상기 제1클럭을 상기 QB노드로 전달하고,상기 제6스테이지 트랜지스터는 상기 시작전압, 또는 이전 스테이지의 상기 스캔4신호, 또는 다음 스테이지의 상기 스캔4신호에 따라 스위칭되어 상기 게이트하이전압을 상기 제3스테이지 노드로 전달하고,상기 제7스테이지 트랜지스터는 상기 게이트하이전압에 따라 스위칭되어 상기 제2스테이지 노드의 전압을 상기 Q노드로 전달하는, 표시장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제 2 항에 있어서,상기 게이트신호는 스캔4신호를 포함하고,상기 제1스테이지 트랜지스터의 게이트전극은 Q노드에 연결되고, 상기 제1스테이지 트랜지스터의 소스전극은 게이트로우전압에 연결되고, 상기 제1스테이지 트랜지스터의 드레인전극은 제1스테이지 노드에 연결되고,상기 제2스테이지 트랜지스터의 게이트전극은 QB노드에 연결되고, 상기 제2스테이지 트랜지스터의 소스전극은 상기 제1스테이지 노드에 연결되고, 상기 제2스테이지 트랜지스터의 드레인전극은 게이트하이전압에 연결되고,상기 제3스테이지 트랜지스터의 게이트전극은 제1클럭에 연결되고, 상기 제3스테이지 트랜지스터의 소스전극은 시작전압, 또는 이전 스테이지의 상기 스캔4신호, 또는 다음 스테이지의 상기 스캔4신호에 연결되고, 상기 제3스테이지 트랜지스터의 드레인전극은 제2스테이지 노드에 연결되고,상기 제4스테이지 트랜지스터의 게이트전극은 상기 제2스테이지 노드에 연결되고, 상기 제4스테이지 트랜지스터의 소스전극은 상기 QB노드에 연결되고, 상기 제4스테이지 트랜지스터의 드레인전극은 상기 게이트하이전압에 연결되고,상기 제5스테이지 트랜지스터의 게이트전극은 제3스테이지 노드에 연결되고, 상기 제5스테이지 트랜지스터의 소스전극은 상기 제1클럭에 연결되고, 상기 제5스테이지 트랜지스터의 드레인전극은 상기 QB노드에 연결되고,상기 제6스테이지 트랜지스터의 게이트전극은 상기 시작전압, 또는 이전 스테이지의 상기 스캔4신호, 또는 다음 스테이지의 상기 스캔4신호에 연결되고, 상기 제6스테이지 트랜지스터의 소스전극은 상기 제3스테이지 노드에 연결되고, 상기 제6스테이지 트랜지스터의 드레인전극은 상기 게이트하이전압에 연결되고,상기 제7스테이지 트랜지스터의 게이트전극은 상기 게이트로우전압에 연결되고, 상기 제7스테이지 트랜지스터의 소스전극은 상기 제2스테이지 노드에 연결되고, 상기 제7스테이지 트랜지스터의 드레인전극은 상기 Q노드에 연결되는, 표시장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제 1 항에 있어서,상기 홀 영역에 대응되는 상기 게이트신호의 하강시간과 상기 홀 영역 이외의 상기 표시영역에 대응되는 상기 게이트신호의 하강시간은 서로 동일한, 표시장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제 1 항에 있어서,상기 전류보상부는 상기 홀 영역에 대응하여 상기 보상전류를 생성하거나, 주변온도 및 상기 홀 영역의 가장자리부에 대응하여 상기 보상전류를 생성하는, 표시장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제 1 항에 있어서,상기 게이트신호는 스캔1신호, 홀수 스캔2신호, 짝수 스캔2신호, 스캔3신호, 스캔4신호 및 발광신호를 포함하고,상기 표시패널은 다수의 부화소를 포함하고,상기 다수의 부화소는 각각 제1 내지 제8트랜지스터, 스토리지 커패시터, 발광다이오드를 포함하고,상기 제1트랜지스터는 제2노드의 전압에 따라 스위칭되어 제1노드의 전압을 제3노드로 전달하고,상기 제2트랜지스터는 상기 홀수 스캔2신호 또는 상기 짝수 스캔2신호에 따라 스위칭되어 상기 데이터신호를 상기 제1노드로 전달하고,상기 제3트랜지스터는 상기 스캔1신호에 따라 스위칭되어 상기 제3노드의 전압을 상기 제2노드로 전달하고,상기 제4트랜지스터는 상기 스캔4신호에 따라 스위칭되어 초기신호를 상기 제2노드로 전달하고,상기 제5트랜지스터는 상기 발광신호에 따라 스위칭되어 상기 고전위신호를 상기 제1노드로 전달하고,상기 제6트랜지스터는 상기 발광신호에 따라 스위칭되어 상기 제3노드의 전압을 상기 제4노드로 전달하고,상기 제7트랜지스터는 상기 스캔3신호에 따라 스위칭되어 양극리셋신호를 상기 제4노드로 전달하고,상기 제8트랜지스터는 상기 스캔3신호에 따라 스위칭되어 스트레스신호를 상기 제1노드로 전달하고,상기 스토리지 커패시터는 상기 데이터신호와 상기 제1트랜지스터의 문턱전압을 저장하고, 상기 발광다이오드는 상기 제1트랜지스터의 전류에 따라 빛을 방출하는, 표시장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제 1 항에 있어서,상기 게이트신호는 스캔1신호, 홀수 스캔2신호, 짝수 스캔2신호, 스캔3신호, 스캔4신호 및 발광신호를 포함하고,상기 표시패널은 다수의 부화소를 포함하고,상기 다수의 부화소는 각각 제1 내지 제8트랜지스터, 스토리지 커패시터, 발광다이오드를 포함하고,상기 제1트랜지스터의 게이트전극은 제2노드에 연결되고, 상기 제1트랜지스터의 소스전극은 제1노드에 연결되고, 상기 제1트랜지스터의 드레인전극은 제3노드에 연결되고,상기 제2트랜지스터의 게이트전극은 상기 홀수 스캔2신호 또는 상기 짝수 스캔2신호에 연결되고, 상기 제2트랜지스터의 소스전극은 상기 제1노드에 연결되고, 상기 제2트랜지스터의 드레인전극은 상기 데이터신호에 연결되고,상기 제3트랜지스터의 게이트전극은 상기 스캔1신호에 연결되고, 상기 제3트랜지스터의 소스전극은 상기 제3노드에 연결되고, 상기 제3트랜지스터의 드레인전극은 상기 제2노드에 연결되고,상기 제4트랜지스터의 게이트전극은 상기 스캔4신호에 연결되고, 상기 제4트랜지스터의 소스전극은 초기신호에 연결되고, 상기 제4트랜지스터의 드레인전극은 상기 제2노드에 연결되고,상기 제5트랜지스터의 게이트전극은 상기 발광신호에 연결되고, 상기 제5트랜지스터의 소스전극은 상기 고전위신호에 연결되고, 상기 제5트랜지스터의 드레인전극은 상기 제1노드에 연결되고,상기 제6트랜지스터의 게이트전극은 상기 발광신호에 연결되고, 상기 제6트랜지스터의 소스전극은 상기 제3노드에 연결되고, 상기 제6트랜지스터의 드레인전극은 상기 제4노드에 연결되고,상기 제7트랜지스터의 게이트전극은 상기 스캔3신호에 연결되고, 상기 제7트랜지스터의 소스전극은 상기 제4노드에 연결되고, 상기 제7트랜지스터의 드레인전극은 양극리셋신호에 연결되고,상기 제8트랜지스터의 게이트전극은 상기 스캔3신호에 연결되고, 상기 제8트랜지스터의 소스전극은 상기 제1노드에 연결되고, 상기 제8트랜지스터의 드레인전극은 스트레스신호에 연결되고,상기 스토리지 커패시터의 제1커패시터전극은 상기 제2노드에 연결되고, 상기 스토리지 커패시터의 제2커패시터전극은 상기 고전위신호에 연결되고, 상기 발광다이오드의 양극은 상기 제4노드에 연결되고, 상기 발광다이오드의 음극은 저전위신호에 연결되는, 표시장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제 1 항에 있어서,상기 전류보상부는 전류미러를 포함하고,상기 전류미러는 가변저항, 제1 및 제2바이폴라 정션 트랜지스터를 포함하고, 상기 가변저항의 제1단자는 로직 고전위전압에 연결되고, 상기 가변저항의 제2단자는 상기 제1바이폴라 정션 트랜지스터의 콜렉터전극 및 베이스전극에 연결되고, 상기 제1바이폴라 정션 트랜지스터의 콜렉터전극은 상기 가변저항의 제2단자, 상기 제1바이폴라 정션 트랜지스터의 베이스전극에 연결되고, 상기 제1바이폴라 정션 트랜지스터의 베이스전극은 상기 가변저항의 제2단자, 상기 제1바이폴라 정션 트랜지스터의 콜렉터전극, 상기 제2바이폴라 정션 트랜지스터의 베이스전극에 연결되고, 상기 제1바이폴라 정션 트랜지스터의 에미터전극은 접지단자에 연결되고,상기 제2바이폴라 정션 트랜지스터의 콜렉터전극은 상기 로직 고전위전압에 연결되고, 상기 제2바이폴라 정션 트랜지스터의 베이스전극은 상기 가변저항의 제2단자, 상기 제1바이폴라 정션 트랜지스터의 콜렉터전극, 상기 제1바이폴라 정션 트랜지스터의 베이스전극에 연결되고, 상기 제2바이폴라 정션 트랜지스터의 에미터전극은 상기 접지단자에 연결되는, 표시장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 타이밍제어부가 영상데이터, 데이터제어신호 및 게이트제어신호를 생성하는 단계와;데이터구동부가 상기 영상데이터와 상기 데이터제어신호를 이용하여 데이터신호를 생성하는 단계와;데이터변조부가 상기 데이터신호를 변조하는 단계와;게이트구동부가 상기 게이트제어신호를 이용하여 게이트신호를 생성하는 단계와;상기 게이트신호에 대응되는 검출영역이 표시패널의 홀 영역에 포함되는지 여부와 검출온도가 기준온도를 초과하는지 여부를 판단하는 단계와;상기 검출영역이 상기 홀 영역에 포함되고 상기 검출온도가 상기 기준온도를 초과할 경우 전류보상부가 보상전류를 생성하여 상기 게이트구동부로 공급하는 단계와;표시패널이 상기 데이터신호 및 상기 게이트신호를 이용하여 영상을 표시하는 단계를 포함하고,상기 검출영역이 상기 홀 영역에 포함되고 상기 검출온도가 상기 기준온도를 초과할 경우 상기 게이트구동부는 상기 보상전류를 이용하여 상기 홀 영역에 대응되는 상기 게이트신호를 생성하는, 표시장치의 구동방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제 10 항에 있어서,상기 게이트구동부는 다수의 스테이지를 포함하고,상기 다수의 스테이지는 각각 제1 내지 제7스테이지 트랜지스터를 포함하고,상기 전류보상부가 상기 보상전류를 생성하여 상기 게이트구동부로 공급하는 단계는 상기 보상전류를 상기 제1스테이지 트랜지스터로 공급하는 단계를 포함하고, 상기 게이트구동부가 상기 게이트제어신호를 이용하여 상기 게이트신호를 생성하는 단계는 상기 제1스테이지 트랜지스터가 상기 게이트신호를 출력하는 단계를 포함하는, 표시장치의 구동방법. </claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>서울특별시 영등포구...</address><code>119981018655</code><country>대한민국</country><engName>LG Display Co.,Ltd.</engName><name>엘지디스플레이 주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 파주시 ...</address><code> </code><country> </country><engName>KIM, Jong Hoy</engName><name>김종회</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 역삼로 ***, ***호(역삼동, 하나빌딩)</address><code>920041000023</code><country>대한민국</country><engName>Neit Patent &amp; Law Firm</engName><name>네이트특허법인</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2024.02.13</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0164690-06</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020240020350.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c9372e4e9f57bb7e3918575c5a970dd8b90dff9c23c6da407ad72ba24bfa45c3d25b750e23d0694b39a1a52484a128431c40490b77c6fc8812d</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfa194af4a512004496e591f06677270007ae6e292911e06d47fdf1fde24e09dd4f9972311165a7e473e2da03a3ade42b516558486d297874f</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>