<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:41:01.411</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2019.10.31</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2021-7015831</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>텍스트의 분류 및 조절</inventionTitle><inventionTitleEng>CLASSIFICATION AND MODERATION OF TEXT</inventionTitleEng><openDate>2021.07.06</openDate><openNumber>10-2021-0083299</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2022.10.11</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2021.05.25</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2025.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 16/35</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 18/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 20/00</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 단어 임베딩 프로세스에 기초하는 머신 학습 접근법을 사용하여 텍스트를 분류하고 조절하기 위한 기술들 및 시스템들이 본원에 개시된다. 예를 들어, 단어 임베딩 벡터들은, 원격 컴퓨팅 시스템에 의해 유지되는 코멘트들의 코퍼스로부터 연관 텍스트의 클러스터들(예를 들어, 유사한 단어들)을 결정하는 데 사용될 수 있다. 그리고, 원격 컴퓨팅 시스템은, 코멘트들의 코퍼스 내에서, 인간 라벨링 입력으로부터 특정 유형의 단어 또는 발언을 포함하는 것으로 결정되었던 주어진 클러스터로부터의 텍스트를 포함하는 코멘트들의 서브세트를 식별할 수 있다. 이 정보를 사용하여, 코멘트들의 코퍼스는 다수의 클래스 라벨들 중 하나로 라벨링될 수 있다. 머신 학습 모델(들)은 훈련 데이터로서 라벨링된 코멘트들의 샘플링된 세트를 사용하여 다수의 클래스 라벨들 중 하나로서 텍스트를 분류하도록 훈련될 수 있다. 런타임시에, 그 클래스 라벨에 기초하여 텍스트가 조절될 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2020.05.07</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2020092834</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2019.10.31</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2019/059254</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 방법으로서,컴퓨팅 시스템에 의해, 코멘트들의 코퍼스 내의 개별 단어들을 단어 임베딩 벡터들(word embedding vectors)에 매핑하는 단계;상기 단어 임베딩 벡터들에 적어도 부분적으로 기초하여, 상기 코멘트들의 코퍼스로부터 연관 단어들의 클러스터들을 결정하는 단계;인간 라벨링 입력에 기초하여, 연관 단어들의 클러스터 내의 하나 이상의 단어들이 특정 유형의 단어인 것으로 결정하는 단계;코멘트들의 상기 코퍼스 내에서, 연관 단어들의 상기 클러스터로부터의 적어도 하나의 단어를 포함하는 코멘트들의 서브세트를 식별하는 단계;라벨링된 코멘트들을 생성하기 위해 코멘트들의 상기 코퍼스 내의 코멘트들을 라벨링하는 단계 - 코멘트들의 상기 서브세트에 포함된 코멘트들은 다수의 클래스 라벨들의 제1 클래스 라벨로 라벨링됨 -;상기 라벨링된 코멘트들의 샘플링된 세트를 선택하는 단계;상기 다수의 클래스 라벨들을 사용하여 코멘트들을 분류하도록 구성된 훈련된 머신 학습 모델을 획득하기 위해 훈련 데이터로서 라벨링된 코멘트들의 상기 샘플링된 세트를 사용하여 머신 학습 모델을 훈련시키는 단계;상기 컴퓨팅 시스템에 의해, 온라인 토론 포럼(online discussion forum)에 제시될 분류되지 않은 코멘트들(unclassified comments)을 수신하는 단계;상기 훈련된 머신 학습 모델에 대한 입력으로서 상기 분류되지 않은 코멘트들을 제공하는 단계;상기 훈련된 머신 학습 모델로부터의 출력으로서, 분류된 코멘트들(classified comments)을 획득하기 위해 상기 다수의 클래스 라벨들을 사용하여 상기 분류되지 않은 코멘트들의 분류들을 생성하는 단계 - 상기 분류들은 특정 코멘트의 분류를 상기 제1 클래스 라벨로서 포함함 -; 및클라이언트 머신의 디스플레이 상에 상기 분류된 코멘트들을 제시하게 하는 단계 - 상기 특정 코멘트의 텍스트는 상기 클라이언트 머신의 상기 디스플레이 상에 상기 텍스트를 숨기도록 조절됨 - 를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 특정 코멘트의 상기 분류는, 상기 특정 코멘트가 상기 특정 유형의 단어를 포함할 확률에 관한 스코어로서 상기 훈련된 머신 학습 모델로부터 출력되고, 상기 특정 코멘트는 상기 스코어가 임계 스코어를 충족하거나 또는 초과하는 것에 적어도 부분적으로 기초하여 상기 제1 클래스 라벨로 분류되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서, 상기 제1 클래스 라벨로서 상기 특정 코멘트의 상기 분류는, 상기 특정 코멘트가 독성 언어(toxic language), 증오 발언(hate speech), 또는 욕설(profanity) 중 적어도 하나를 포함한다고 나타내는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서,상기 클라이언트 머신의 사용자를 식별하는 단계; 및상기 사용자와 연관된 사용자 프로파일의 사용자 선호 설정(user preference setting)들을 결정하는 단계를 추가로 포함하고, 상기 사용자 선호 설정들은 상기 사용자가 상기 제1 클래스 라벨로 분류된 코멘트들을 보고 싶어 하지 않음을 나타내고,상기 특정 코멘트의 상기 텍스트는 상기 사용자 프로파일의 상기 사용자 선호 설정들에 적어도 부분적으로 기초하여 조절되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항에 있어서, 상기 특정 코멘트의 상기 텍스트는:상기 특정 코멘트의 상기 텍스트 위에 불투명 컬러(opaque color)를 렌더링하는 것;상기 텍스트를 판독 불가하게(illegible) 만들기 위해 블러처리(blurring)하는 것; 또는상기 특정 코멘트로부터 텍스트를 생략하는 것 중 적어도 하나에 의해 조절되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에 있어서,상기 클라이언트 머신으로부터, 상기 클라이언트 머신의 사용자가 상기 특정 코멘트의 텍스트를 보기를 요청했다는 표시를 수신하는 단계; 및상기 표시를 수신하는 것에 응답하여, 상기 특정 코멘트의 상기 텍스트를 상기 클라이언트 머신의 상기 디스플레이 상에 일시적으로 드러나게 하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6항에 있어서,상기 특정 코멘트의 상기 텍스트를 일시적으로 드러나게 하는 것에 응답하여, 상기 클라이언트 머신의 상기 디스플레이 상에 피드백 엘리먼트가 제시되게 하는 단계;상기 클라이언트 머신으로부터, 상기 피드백 엘리먼트를 통해 사용자 피드백을 수신하는 단계 - 상기 사용자 피드백은 상기 사용자가 상기 특정 코멘트를 상기 제1 클래스 라벨로서 분류될 것으로 간주하는지 여부를 나타냄 -;상기 사용자 피드백에 적어도 부분적으로 기초하여, 상기 다수의 클래스 라벨들을 사용하여 코멘트들을 분류하도록 구성된 새롭게 훈련된 머신 학습 모델을 획득하기 위해 상기 머신 학습 모델을 재훈련시키는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제6항에 있어서,상기 특정 코멘트의 상기 텍스트를 일시적으로 드러나게 하는 것에 응답하여, 상기 클라이언트 머신의 상기 디스플레이 상에 제어 엘리먼트를 제시하게 하는 단계;상기 클라이언트 머신으로부터, 상기 제어 엘리먼트가 선택되었다는 표시를 수신하는 단계; 및상기 제어 엘리먼트가 선택되었다는 표시에 적어도 부분적으로 기초하여, 상기 특정 코멘트의 상기 텍스트를 상기 클라이언트 머신의 상기 디스플레이 상에 영구적으로 드러나게 하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항에 있어서, 상기 온라인 토론 포럼은:상기 클라이언트 머신 상에서 실행되는 비디오 게임의 게임-내 채팅 세션(in-game chat session); 또는비디오 게임 서비스 플랫폼과 연관된 커뮤니티 메시지 보드 중 적어도 하나를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 시스템으로서,하나 이상의 프로세서들; 및컴퓨터-실행가능 명령들을 저장하는 메모리를 포함하고, 상기 메모리는 상기 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행될 때, 상기 시스템으로 하여금: 단어 임베딩 벡터들에 적어도 부분적으로 기초하여, 코멘트들의 코퍼스로부터 연관 텍스트의 클러스터들을 결정하게 하고; 인간 라벨링 입력에 기초하여, 연관 텍스트의 클러스터 내의 텍스트의 일부가 특정 유형의 단어 또는 발언인 것으로 결정하게 하고; 코멘트들의 상기 코퍼스 내에서, 연관 텍스트의 상기 클러스터로부터의 텍스트를 포함하는 코멘트들의 서브세트를 식별하게 하고; 라벨링된 코멘트들을 생성하기 위해 코멘트들의 상기 코퍼스 내의 코멘트들을 라벨링하게 하고 - 코멘트들의 상기 서브세트에 포함된 코멘트들은 다수의 클래스 라벨들의 제1 클래스 라벨로 라벨링됨 -; 훈련된 머신 학습 모델을 획득하기 위해 상기 라벨링된 코멘트들의 샘플링된 세트를 사용하여 머신 학습 모델을 훈련시키게 하고; 상기 훈련된 머신 학습 모델에 대한 입력으로서, 클라이언트 머신의 디스플레이 상에 제시될 분류되지 않은 코멘트를 제공하게 하고; 상기 훈련된 머신 학습 모델로부터의 출력으로서, 분류된 코멘트를 획득하기 위해 상기 제1 클래스 라벨로서 상기 분류되지 않은 코멘트의 분류를 생성하게 하고; 그리고 상기 분류된 코멘트의 텍스트가 상기 클라이언트 머신의 상기 디스플레이 상에 숨겨진 채로, 상기 클라이언트 머신의 상기 디스플레이 상에 상기 분류된 코멘트가 제시되게 하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10항에 있어서, 상기 컴퓨터-실행가능 명령은 상기 하나 초과의 프로세서에 의해 실행될 때 상기 시스템으로 하여금, 추가로,상기 클라이언트 머신의 사용자를 식별하게 하고,상기 사용자와 연관된 사용자 프로파일의 사용자 선호 설정들을 결정하게 하며; 상기 사용자 선호 설정들은 상기 사용자가 상기 제1 클래스 라벨로서 분류된 코멘트들을 보고 싶어 하지 않음을 나타내고,상기 분류된 코멘트의 상기 텍스트는 상기 사용자 프로파일의 상기 사용자 선호 설정들에 적어도 부분적으로 기초하여 상기 클라이언트 머신의 상기 디스플레이 상에서 숨겨지는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제10항에 있어서, 상기 클라이언트 머신의 상기 디스플레이 상에 상기 분류된 코멘트를 제시하게 하는 것은, 추가 분류된 코멘트들과 함께 온라인 토론 포럼 내에 상기 분류된 코멘트가 제시되게 하는 것을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12항에 있어서, 상기 온라인 토론 포럼은:상기 클라이언트 머신 상에서 실행되는 비디오 게임의 게임-내 채팅 세션; 또는비디오 게임 서비스 플랫폼과 연관된 커뮤니티 메시지 보드 중 적어도 하나를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제10항에 있어서, 상기 제1 클래스 라벨은, 독성 언어, 증오 발언, 또는 욕설 중 적어도 하나에 해당하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제10항에 있어서, 상기 컴퓨터-실행가능 명령들은, 상기 하나 초과의 프로세서들에 의해 실행될 때, 상기 시스템으로 하여금 추가로:상기 클라이언트 머신으로부터, 상기 클라이언트 머신의 사용자가 상기 분류된 코멘트의 상기 텍스트를 보기를 요청했다는 표시를 수신하게 하고;상기 표시를 수신하는 것에 대한 응답으로, 상기 분류된 코멘트의 상기 텍스트가 상기 클라이언트 머신의 상기 디스플레이 상에 일시적으로 드러나게 하고; 그리고상기 클라이언트 머신으로부터: 상기 머신 학습 모델을 재훈련시키는 데 사용가능한 사용자 피드백; 또는 상기 클라이언트 머신의 상기 디스플레이 상에 상기 분류된 코멘트의 상기 텍스트를 영구적으로 드러나게 하기 위해 상기 사용자가 제어 엘리먼트를 선택했다는 표시 중 적어도 하나를 수신하게 하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 방법으로서,컴퓨팅 시스템에 의해, 단어 임베딩 벡터들에 적어도 부분적으로 기초하여, 코멘트들의 코퍼스 내에 나타나는 연관 텍스트의 클러스터들을 결정하는 단계;인간 라벨링 입력에 기초하여, 연관 텍스트의 클러스터 내의 텍스트의 일부가 특정 유형의 단어 또는 발언인 것으로 결정하는 단계;코멘트들의 상기 코퍼스 내에서, 연관 텍스트의 상기 클러스터로부터의 텍스트를 포함하는 코멘트들의 서브세트를 식별하는 단계;라벨링된 코멘트들을 생성하기 위해 코멘트들의 상기 코퍼스 내의 코멘트들을 라벨링하는 단계 - 코멘트들의 상기 서브세트에 포함된 코멘트들은 다수의 클래스 라벨들의 제1 클래스 라벨로 라벨링됨 -;훈련된 머신 학습 모델을 획득하기 위해 상기 라벨링된 코멘트들의 샘플링된 세트를 사용하여 머신 학습 모델을 훈련시키는 단계;상기 훈련된 머신 학습 모델에 대한 입력으로서, 클라이언트 머신의 디스플레이 상에 제시될 분류되지 않은 텍스트를 제공하는 단계;상기 훈련된 머신 학습 모델로부터의 출력으로서, 분류된 텍스트를 획득하기 위해 상기 제1 클래스 라벨로서 상기 분류되지 않은 텍스트의 분류를 생성하는 단계; 및상기 분류된 텍스트를 조절하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16항에 있어서, 상기 훈련된 머신 학습 모델은 제2 훈련된 머신 학습 모델이고, 상기 방법은:상기 컴퓨팅 시스템에 의해, 코멘트들의 상기 코퍼스 내의 텍스트를 상기 단어 임베딩 벡터들에 매핑하는 단계; 및제1 훈련된 머신 학습 모델에 입력으로서 상기 단어 임베딩 벡터들을 제공하는 단계를 추가로 포함하고,연관 텍스트의 상기 클러스터들을 결정하는 단계는, 상기 제1 훈련된 머신 학습 모델로부터의 출력에 적어도 부분적으로 기초하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제16항에 있어서,상기 클라이언트 머신의 사용자를 식별하는 단계; 및상기 사용자와 연관된 사용자 프로파일의 사용자 선호 설정들을 결정하는 단계를 추가로 포함하고, 상기 사용자 선호 설정들은 상기 사용자가 상기 제1 클래스 라벨로서 분류된 텍스트들을 보고 싶어 하지 않음을 나타내고,상기 분류된 텍스트는 상기 사용자 프로파일의 상기 사용자 선호 설정들에 적어도 부분적으로 기초하여 조절되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제16항에 있어서, 상기 분류된 텍스트를 조절하는 단계는, 상기 클라이언트 머신의 상기 디스플레이 상에 숨겨진 텍스트로서 상기 분류된 텍스트를 숨기는 단계를 포함하고, 상기 숨겨진 텍스트는:상기 클라이언트 머신 상에서 실행되는 비디오 게임의 게임-내 채팅 세션; 또는비디오 게임 서비스 플랫폼과 연관된 커뮤니티 메시지 보드 중 적어도 하나의 일부로서 제시되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제16항에 있어서, 상기 제1 클래스 라벨은, 독성 언어, 증오 발언, 또는 욕설 중 적어도 하나에 해당하는, 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 워싱턴 (우편번호 *****) 벨뷰 엔이 포쓰 스트리트 ***** 스위트 ****</address><code>520010489285</code><country>미국</country><engName>VALVE CORPORATION</engName><name>밸브 코포레이션</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 워싱턴주 ...</address><code> </code><country> </country><engName>PEDERSEN, Morten</engName><name>페더센, 모텐</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>920010003368</code><country>대한민국</country><engName>Kim Yeon Song</engName><name>김연송</name></agentInfo><agentInfo><address>서울특별시 종로구 사직로*길 **, 세양빌딩 (내자동) *층(김.장법률사무소)</address><code>919980003619</code><country>대한민국</country><engName>YANG, Young June</engName><name>양영준</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>919990005000</code><country>대한민국</country><engName>PAIK MAN GI</engName><name>백만기</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2018.11.02</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>16/179,781</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2021.05.25</receiptDate><receiptNumber>1-1-2021-0600658-46</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Appointment of Sub-agent] Report on Agent (Representative)</documentEngName><documentName>[복대리인선임]대리인(대표자)에 관한 신고서</documentName><receiptDate>2021.05.26</receiptDate><receiptNumber>1-1-2021-0605521-62</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2021.06.04</receiptDate><receiptNumber>1-5-2021-0089657-95</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2022.10.11</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-1065308-90</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Appointment of Representative for Transmittal of Document] Report on Agent (Representative)</documentEngName><documentName>[서류송달대표자선임]대리인(대표자)에 관한 신고서</documentName><receiptDate>2024.07.30</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0827477-05</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.07.23</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0698415-73</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020217015831.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c933973476eeccda3485b76489901eec7f7a5d8bfc697840b77865f77f44bb9ec5141989dd76dcc2a59398f4d2fcb5b36be3be984036f1c0734</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfa74b459b3295f488216f462f556ea6c5dc12e00e4d06621d2e0fc235e97bc6455fe6627bc3a30a71635cbe2d5daf6cdad2d745ecf6db1102</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>