<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:03:12.312</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2020.09.29</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2022-7014309</applicationNumber><claimCount>38</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>블록체인 트랜잭션들을 위한 콜-백 메커니즘들</inventionTitle><inventionTitleEng>CALL-BACK MECHANISMS FOR BLOCKCHAIN TRANSACTIONS</inventionTitleEng><openDate>2022.06.08</openDate><openNumber>10-2022-0076486</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2023.09.15</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2022.04.27</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 9/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 9/32</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 일 양상에서, 본 개시는 클라이언트와 연관된 블록체인 트랜잭션들을 프로세싱하기 위한 방법들, 디바이스들 및 시스템들을 제안한다. 지불 서비스는 하나 이상의 클라이언트들이 액세스하는 게이트웨이 또는 API 엔드포인트로서 구현된다. 주어진 클라이언트로부터 수신된 트랜잭션을 제출하라는 요청은 콜-백 식별자와 연관된다. 콜-백 식별자는 주어진 클라이언트와 다른 엔티티 이를테면, 채굴자 또는 다른 상대방 간의 직접 통신을 가능하게 하도록 이루어진다. 지불 프로세서는 트랜잭션을 채굴자에게 제출하며, 이 제출은 콜-백 식별자와 연관된다. 그 후, 대응하는 블록체인 트랜잭션이 채굴자에 의해 생성되면, 그것과 관련된 콜-백 알림이 콜-백 식별자를 사용하여 채굴자로부터 직접 클라이언트에 대해 제공될 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2021.04.08</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2021064565</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2020.09.29</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/IB2020/059095</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 블록체인과 연관된 트랜잭션들을 위해 하나 이상의 클라이언트들에 대한 지불 서비스를 제공하는 컴퓨터 구현 방법으로서,상기 방법은 지불 프로세서에 의해 구현되고,  상기 하나 이상의 클라이언트들 중 주어진 클라이언트로부터 요청을 수신하는 단계 — 상기 요청은 디지털 자산과 연관된 트랜잭션을 상기 블록체인에 제출하기 위한 것이고, 상기 요청은 상기 트랜잭션을 위해 상기 주어진 클라이언트와 다른 엔티티 사이의 직접 통신을 가능하게 하기 위한 콜-백 식별자(call-back identifier)와 연관됨 — ;  상기 블록체인에 상기 트랜잭션을 포함시키기 위해, 복수의 채굴자들 중 주어진 채굴자에게 상기 요청과 연관된 트랜잭션을 제출하는 단계; 상기 클라이언트에 대해 상기 주어진 채굴자를 식별하는 단계; 상기 채굴자에게 상기 콜-백 식별자를 제공하는 단계를 포함하고, 상기 주어진 채굴자로부터의 요청에 대한 대응하는 블록체인 트랜잭션과 관련된 응답을 수신하는 것에 응답하여, 상기 방법은,  상기 채굴자에 의해 제공되는 상기 대응하는 블록체인 트랜잭션과 관련된 적어도 하나의 콜-백 알림을 상기 클라이언트에 대해 가능하게 하거나 프로세싱하는 단계를 더 포함하고, 상기 콜-백 알림은 상기 요청과 연관된 콜-백 식별자에 기초하는, 블록체인과 연관된 트랜잭션들을 위해 하나 이상의 클라이언트들에 대한 지불 서비스를 제공하는 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1 항에 있어서, 상기 채굴자로부터의 수신된 응답은 트랜잭션 식별자(TxID)와 연관되고, 상기 방법은,  상기 대응하는 블록체인 트랜잭션에 대한 트랜잭션 식별자(TxID)를 상기 클라이언트에 전송하는 단계를 더 포함하는, 블록체인과 연관된 트랜잭션들을 위해 하나 이상의 클라이언트들에 대한 지불 서비스를 제공하는 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 전술한 청구항 중 어느 한 항에 있어서,상기 수신된 응답은 상기 블록체인 트랜잭션과 연관된 출력 스크립트이고, 상기 출력 스크립트는 상기 채굴자에 대한 멤풀(mempool)과 연관된 소비되지 않은 트랜잭션 출력(Unspent Transaction Output, UTXO)를 포함하고, 상기 UTXO는 상기 블록체인 트랜잭션에 대한 트랜잭션 식별자(TxID)를 포함하는,블록체인과 연관된 트랜잭션들을 위해 하나 이상의 클라이언트들에 대한 지불 서비스를 제공하는 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 전술한 청구항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 지불 프로세서는 상기 하나 이상의 클라이언트들에 대한 REST(Representational State Transfer) 엔드포인트로서 구현되고, 상기 방법은, HTTPS(Hypertext Transfer Protocol Secure) 송신 프로토콜 포맷을 사용하여 상기 클라이언트로부터 상기 요청을 수신하는 단계; 개개의 요청을 RPC(Remote procedure Call) 포맷으로 변환하고 상기 RPC를 상기 채굴자에게 제출하는 단계; 상기 채굴자로부터 RPC 포맷으로 대응하는 블록체인 트랜잭션과 연관된 응답을 수신하는 단계; 및 상기 HTTPS 송신 프로토콜을 사용하여 상기 클라이언트에 전송하기 위한 개개의 응답을 변환하는 단계를 수행하기 위해 상기 지불 프로세서와 연관된 API(application programming interface) 게이트웨이를 제공하는 단계를 더 포함하는,블록체인과 연관된 트랜잭션들을 위해 하나 이상의 클라이언트들에 대한 지불 서비스를 제공하는 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 전술한 청구항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 주어진 채굴자의 아이덴티티(identity)를 검증하는 단계를 포함하고, 상기 검증은 상기 주어진 채굴자와 연관된 디지털 서명에 기초하거나 또는 상기 주어진 채굴자와 관련되는 식별자에 기초하고, 상기 식별자는 선택적으로 상기 주어진 채굴자에 대한 평판 표시자(reputation indicator)와 연관되는,블록체인과 연관된 트랜잭션들을 위해 하나 이상의 클라이언트들에 대한 지불 서비스를 제공하는 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 전술한 청구항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 콜-백 알림은 상기 주어진 클라이언트에 의해 제출된 트랜잭션의 이중 소비(double spend)의 알림과 관련되거나, 또는 상기 콜-백 알림은 상기 주어진 클라이언트에 의해 제출된 트랜잭션의 블록체인에의 포함 증명(proof of inclusion)과 관련되는, 블록체인과 연관된 트랜잭션들을 위해 하나 이상의 클라이언트들에 대한 지불 서비스를 제공하는 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 전술한 청구항 중 어느 한 항에 있어서,상기 콜-백 식별자는 상기 클라이언트와 연관된 채널에 대한 로케이션이거나, 또는 상기 콜-백 식별자는 상기 클라이언트에 대한 URI(Universal Resource Identifier)인, 블록체인과 연관된 트랜잭션들을 위해 하나 이상의 클라이언트들에 대한 지불 서비스를 제공하는 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 전술한 청구항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 채널에 대한 액세스를 상기 주어진 채굴자에게 제공하는 단계를 더 포함하고, 상기 제공하는 단계는 상기 요청과 연관된 채널에 대한 채널 식별자 또는 로케이션, 및 상기 채널과 연관된 하나 이상의 액세스 토큰들을 상기 채굴자에게 제공하는 단계를 포함하는, 블록체인과 연관된 트랜잭션들을 위해 하나 이상의 클라이언트들에 대한 지불 서비스를 제공하는 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 하나 이상의 클라이언트들에 대한 채널 서비스를 구현하기 위한 컴퓨터 구현 방법으로서, 상기 방법은 채널 프로세서에 의해 구현되고, 상기 하나 이상의 클라이언트들 중 주어진 클라이언트로부터 요청을 수신하는 단계 — 상기 요청은 채널의 생성과 관련됨 — ;  상기 채널을 통해 상기 주어진 클라이언트와 다른 엔티티 간의 직접 통신을 가능하게 하는 하나 이상의 기능들에 대한 액세스를 상기 주어진 클라이언트에 제공하는 단계 — 상기 하나 이상의 기능들은,   데이터의 송신을 위해 상기 채널과 관련된 채널 기능들 또는 절차들; 및/또는  상기 채널을 사용하여 송신되는 데이터와 관련된 메시지 기능들 또는 절차들을 포함함 — ; 상기 채널에 대한 하나 이상의 액세스 토큰들을 발행하는 단계 — 상기 하나 이상의 액세스 토큰들은 상기 채널을 통해 다른 엔티티와의 보안 통신을 위해 구성됨 — ; 및  상기 주어진 클라이언트에 대해 상기 채널과 연관된 하나 이상의 알림들을 저장 및/또는 제공하는 단계를 포함하는, 하나 이상의 클라이언트들에 대한 채널 서비스를 구현하기 위한 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9 항에 있어서, 상기 하나 이상의 기능들은 상기 주어진 클라이언트에 대해 발행되거나 제공된 API(application programming interface)들이고, 상기 API들은 상기 채널에 대한 채널 API들 및 상기 채널과 연관된 데이터에 대한 메시지 API들을 포함하고; 상기 액세스 토큰들은 상기 채널 또는 주어진 메시지에 특유한 API 토큰들인, 하나 이상의 클라이언트들에 대한 채널 서비스를 구현하기 위한 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제9 항 또는 제10 항에 있어서,하나 이상의 기능들에 대한 액세스를 제공하는 단계는 하나 이상의 채널들의 생성 및/또는 관리를 가능하게 하기 위해 JSON(JavaScript Object Notation)-오버(over)-HTTP(Hyper Text transfer protocol) API의 제공을 포함하는, 하나 이상의 클라이언트들에 대한 채널 서비스를 구현하기 위한 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제9 항 내지 제11 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 채널들과 연관된 상기 하나 이상의 알림들은 채굴자로부터의 콜-백 알림들이고, 상기 채굴자는 상기 채널을 통해 상기 주어진 클라이언트와 직접 통신하는 다른 엔티티인, 하나 이상의 클라이언트들에 대한 채널 서비스를 구현하기 위한 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12 항에 있어서, 상기 콜-백 알림은 상기 주어진 클라이언트에 의해 제출된 트랜잭션의 이중 소비의 알림과 관련되는, 하나 이상의 클라이언트들에 대한 채널 서비스를 구현하기 위한 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13 항에 있어서, 상기 콜-백 알림은 상기 채널의 반환 페이로드와 연관되며, 상기 반환 페이로드는 상기 채굴자에 의해 제공되고, 상기 반환 페이로드는 다음 데이터 즉, - 이중 소비인 블록체인 트랜잭션의 트랜잭션 식별자(TxID); 및 선택적으로  - 상기 블록체인 트랜잭션을 제출한 지불 프로세서에 대한 서비스 엔드포인트를 포함하는,하나 이상의 클라이언트들에 대한 채널 서비스를 구현하기 위한 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제12 항에 있어서, 상기 콜-백 알림은 블록체인에서 상기 주어진 클라이언트에 의해 제출된 트랜잭션의 포함 증명과 관련되는, 하나 이상의 클라이언트들에 대한 채널 서비스를 구현하기 위한 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제15 항에 있어서, 상기 콜-백 알림은 상기 채널의 반환 머클(Merkle) 증명과 연관되고, 상기 반환 머클 증명은 상기 채굴자에 의해 제공되고, 상기 반환 머클 증명은 다음 데이터 즉,  - 상기 머클 증명이 관련된 블록체인 트랜잭션의 트랜잭션 식별자(TxID); - 상기 블록체인 트랜잭션이 포함되는 블록의 블록 헤더; 및  - 상기 트랜잭션 식별자(TxID)에 대한 형제 해시들의 어레이를 포함하는,하나 이상의 클라이언트들에 대한 채널 서비스를 구현하기 위한 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제9 항 내지 제16 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 클라이언트가 오프라인이거나 상기 채널 프로세서에 통신 가능하게 연결되지 않을 때, 상기 하나 이상의 콜-백 알림들은 상기 채널에서 상기 주어진 클라이언트에 대해 저장되거나 큐잉되는(queued) 데이터에 대한 푸시 알림들인, 하나 이상의 클라이언트들에 대한 채널 서비스를 구현하기 위한 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제9 항 내지 제17 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 클라이언트가 온라인이거나 상기 채널 프로세서에 통신 가능하게 연결될 때, 상기 하나 이상의 콜-백 알림들과 연관된 데이터가 상기 채널로부터 제공되거나 풀링되는(pulled), 하나 이상의 클라이언트들에 대한 채널 서비스를 구현하기 위한 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제9 항 내지 제18 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 채널 프로세서는 지불 프로세서이거나 상기 지불 프로세서를 포함하고, 상기 방법은 제1 항 내지 제8 항 중 어느 한 항에 따라 상기 지불 프로세서에 의해 구현되는 방법을 포함하는, 하나 이상의 클라이언트들에 대한 채널 서비스를 구현하기 위한 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 블록체인과 연관된 트랜잭션들을 프로세싱하기 위한 컴퓨터 구현 방법으로서,상기 방법은 클라이언트와 연관된 하나 이상의 프로세서들에 의해 구현되고,  채널 서비스에 관한 채널 요청을 전송하는 단계 — 상기 채널 서비스는 채널 프로세서에 의해 구현되고, 상기 요청은 다른 엔티티와의 통신을 위한 채널의 생성과 관련됨 — ; 주어진 클라이언트와 다른 엔티티 간의 직접 통신을 가능하게 하는 하나 이상의 기능들에 대한 액세스를 상기 채널 서비스로부터 획득하는 단계 — 상기 하나 이상의 기능들은,  데이터의 송신을 위해 채널과 관련된 채널 기능들 또는 절차들; 및/또는  채널을 사용하여 송신되는 데이터와 관련된 메시지 기능들 또는 절차들을 포함함 — ; 하나 이상의 액세스 토큰들을 상기 채널 서비스로부터 획득하는 단계 — 상기 액세스 토큰들은 다른 엔티티와의 보안 통신을 가능하게 함 — ;  디지털 자산과 연관된 트랜잭션을 상기 블록체인에 제출하라는 요청을, 지불 서비스를 구현하는 지불 프로세서에 전송하는 단계; 상기 제출된 트랜잭션에 대응하는 블록체인 트랜잭션에 대한 트랜잭션 식별자(TxID)를 상기 지불 프로세서로부터 획득하는 단계; 상기 지불 프로세서로부터의 응답에 기초하여 상기 대응하는 블록체인 트랜잭션과 연관된 채굴자를 식별하는 단계; 상기 채널 프로세서로부터 수신된 하나 이상의 채널 기능들을 사용하여, 상기 식별된 채굴자와의 통신을 위한 주어진 채널을 생성하는 단계; 상기 주어진 채널과 연관된 상기 하나 이상의 액세스 토큰들을 상기 채굴자에게 전송하는 단계; 상기 주어진 채널과 연관된 적어도 하나의 콜-백 알림을 수신하는 단계를 포함하고, 상기 알림은 블록체인 트랜잭션과 연관된 상기 주어진 채널의 데이터와 관련되며, 상기 데이터는 상기 채굴자에 의해 제공되는, 블록체인과 연관된 트랜잭션들을 프로세싱하기 위한 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제20 항에 있어서, 상기 클라이언트가 오프라인이거나 상기 채널 프로세서에 통신 가능하게 연결되지 않을 때, 상기 콜-백 알림들은 상기 주어진 채널에 큐잉되는 데이터 또는 메시지들에 대한 푸시 알림들로서 획득되는, 블록체인과 연관된 트랜잭션들을 프로세싱하기 위한 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제20 항 또는 제21 항에 있어서, 상기 클라이언트가 온라인이거나 상기 채널 프로세서에 통신 가능하게 연결될 때, 상기 콜-백 알림들과 연관된 데이터가 상기 주어진 채널로부터 풀링되는,블록체인과 연관된 트랜잭션들을 프로세싱하기 위한 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제20 항 내지 제22 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 하나 이상의 기능들은 상기 주어진 클라이언트에 대한 API(application programming interface)들이고, 상기 API들은 하나 이상의 채널들의 생성 및/또는 관리를 가능하게 하기 위한 채널 API들; 및 상기 주어진 클라이언트 및 하나 이상의 다른 엔티티들이 메시지들을 교환하고 그리고/또는 상기 주어진 채널로부터 데이터를 판독하고 그리고/또는 상기 주어진 채널에 데이터를 기록하는 것을 가능하게 하기 위한 메시지 API들을 포함하고, 상기 액세스 토큰들은 주어진 채널 또는 주어진 메시지에 특유한 API 토큰들인, 블록체인과 연관된 트랜잭션들을 프로세싱하기 위한 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제20 항 내지 제23 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 채널 요청은 상기 채널 프로세서에 대한 HTTPS(Hypertext Transfer Protocol Secure) 송신 GET 요청이고, 상기 지불 프로세서에 대한 요청은 상기 지불 프로세서에 대한 HTTPS(Hypertext Transfer Protocol Secure) 송신 POST 요청인,블록체인과 연관된 트랜잭션들을 프로세싱하기 위한 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제20 항 내지 제24 항 중 어느 한 항에 있어서, 클라이언트 엔드포인트를 제공하는 단계;상기 클라이언트와 연관된 적어도 하나의 클라이언트 어드레싱 키를 제공하는 단계;채굴자 엔드포인트를 획득하는 단계;상기 채굴자와 연관된 적어도 하나의 채굴자 어드레싱 키를 획득하는 단계;상기 클라이언트 및 채굴자 어드레싱 키들에 기초하여 상기 주어진 채널을 사용하여 하나 이상의 핸드셰이크 메시지들을 교환하는 단계; 핸드셰이크 결과 또는 패턴에 기초하여, 공유 비밀 키를 획득하는 단계를 더 포함하고;상기 주어진 채널을 사용하는 임의의 통신은 상기 공유 비밀 키에 기초하여 암호화되는, 블록체인과 연관된 트랜잭션들을 프로세싱하기 위한 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제25 항에 있어서, 상기 클라이언트 엔드포인트는 HTTP(Hyper Text Transfer Protocol) API(Application Programming Interface) 엔드포인트이고, 상기 클라이언트 엔드포인트는 HTTPS(HTTP Secure)를 사용하여 전달되는, 블록체인과 연관된 트랜잭션들을 프로세싱하기 위한 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제25 항에 있어서, 상기 클라이언트 엔드포인트는 상기 주어진 채널을 사용하여 전송된 상기 주어진 클라이언트로부터의 메시지에 포함된 URL(Universal Resource Location)인, 블록체인과 연관된 트랜잭션들을 프로세싱하기 위한 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제25 항 내지 제27 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 클라이언트 엔드포인트는 상기 클라이언트와 연관된 별칭이고, 상기 별칭은 상기 클라이언트에 특유하고 별칭-기반 어드레싱 서비스에 의해 제공되며, 상기 어드레싱 서비스는 정의되거나 잘 알려진 로케이션으로부터 액세스 가능한 기계 판독 가능 자원을 갖고, 상기 기계 판독 가능 자원은 상기 클라이언트와 관련된 하나 이상의 능력들을 포함하고, 상기 별칭은 인증을 위한 비대칭 암호화 키 쌍과 연관되는, 블록체인과 연관된 트랜잭션들을 프로세싱하기 위한 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 블록체인과 연관된 트랜잭션들을 프로세싱하기 위한 컴퓨터 구현 방법으로서, 상기 방법은 복수의 채굴자들 중의 채굴자와 연관된 하나 이상의 프로세서들에 의해 구현되고, 상기 복수의 채굴자들은 주어진 클라이언트에 대한 지불 서비스를 구현하는 적어도 하나의 지불 프로세서에 통신 가능하게 커플링되고, 상기 방법은,  상기 지불 프로세서로부터 상기 블록체인으로의 트랜잭션의 제출에 대한 요청을 수신하는 단계;  상기 요청에 대응하는 블록체인 트랜잭션을 생성하는 단계; 상기 블록체인 트랜잭션과 연관된 출력 스크립트(UTXO)를 상기 지불 프로세서로 전송하는 단계 — 상기 출력 스크립트는 상기 대응하는 블록체인 트랜잭션과 연관된 트랜잭션 식별자(TxID)를 포함함 — ;  채널에 대한 액세스를 수신하는 단계 — 상기 채널은 상기 주어진 클라이언트와의 직접 통신을 가능하게 함 — ; 상기 채널과 연관된 액세스 토큰에 기초하여, 상기 채널에서 콜-백 알림과 연관된 데이터를 제공하거나 기록하기 위한 메시지 기능 또는 메시지 API를 획득하는 단계를 포함하고, 상기 데이터는 상기 대응하는 블록체인 트랜잭션과 관련되는, 블록체인과 연관된 트랜잭션들을 프로세싱하기 위한 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제29 항에 있어서, 상기 대응하는 블록체인 트랜잭션이 상기 클라이언트에 의해 제출된 이전 트랜잭션의 이중 소비라는 결정에 기초하여; 상기 방법은 반환 페이로드를 제공하는 단계를 더 포함하고, 상기 반환 페이로드는, 다음 데이터 즉,  - 이중 소비인 주어진 블록체인 트랜잭션의 트랜잭션 식별자(TxID); 및 선택적으로  - 상기 주어진 블록체인 트랜잭션을 제출한 상기 지불 프로세서에 대한 서비스 엔드포인트를 포함하는, 블록체인과 연관된 트랜잭션들을 프로세싱하기 위한 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제29 항에 있어서, 블록에서 상기 대응하는 블록체인 트랜잭션을 채굴하는 것에 응답하여, 방법은, 블록에의 상기 트랜잭션의 포함을 확인하는 반환 머클 증명(return Merkle proof)을 제공하는 단계를 더 포함하며, 상기 반환 머클 증명은 다음 데이터 즉,  - 상기 머클 증명이 관련된 블록체인 트랜잭션의 트랜잭션 식별자(TxID);  - 상기 블록의 블록 헤더; 및  - 상기 트랜잭션 식별자에 대한 형제 해시들의 어레이를 포함하는, 블록체인과 연관된 트랜잭션들을 프로세싱하기 위한 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제29 항 내지 제31 항 중 어느 한 항에 있어서, 클라이언트 엔드포인트를 획득하는 단계;상기 클라이언트와 연관된 적어도 하나의 클라이언트 어드레싱 키를 획득하는 단계;채굴자 엔드포인트를 제공하는 단계;지불 프로세서와 연관된 적어도 하나의 채굴자 어드레싱 키를 제공하는 단계;상기 클라이언트 및 채굴자 어드레싱 키들에 기초하여 상기 채널을 사용하여 하나 이상의 핸드셰이크 메시지들을 교환하는 단계; 핸드셰이크 결과 또는 패턴에 기초하여, 공유 비밀 키를 획득하는 단계를 더 포함하고, 상기 채널을 사용한 임의의 통신은 상기 공유 비밀 키에 기초하여 암호화되는, 블록체인과 연관된 트랜잭션들을 프로세싱하기 위한 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 프로세서 및 메모리를 포함하는 컴퓨팅 디바이스로서,상기 메모리는 상기 프로세서에 의한 실행의 결과로서 상기 디바이스로 하여금 제1 항 내지 제8 항 중 어느 한 항에 청구된 바와 같은 컴퓨터-구현 방법을 수행하게 하는 실행 가능한 명령들을 포함하고, 상기 컴퓨팅 디바이스는 지불 프로세서와 관련되는,컴퓨팅 디바이스. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 프로세서 및 메모리를 포함하는 컴퓨팅 디바이스로서,상기 메모리는 상기 프로세서에 의한 실행의 결과로서, 상기 디바이스로 하여금 제9 항 내지 제19 항 중 어느 한 항에 청구된 바와 같은 컴퓨터-구현 방법을 수행하게 하는 실행 가능한 명령들을 포함하고, 상기 컴퓨팅 디바이스는 채널 프로세서와 관련되는,컴퓨팅 디바이스. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 프로세서 및 메모리를 포함하는 컴퓨팅 디바이스로서,상기 메모리는 상기 프로세서에 의한 실행의 결과로서, 상기 디바이스로 하여금 제20 항 내지 제28 항 중 어느 한 항에 청구된 바와 같은 컴퓨터-구현 방법을 수행하게 하는 실행 가능한 명령들을 포함하고, 상기 컴퓨팅 디바이스는 클라이언트와 관련되는, 컴퓨팅 디바이스. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 프로세서 및 메모리를 포함하는 컴퓨팅 디바이스로서,상기 메모리는 상기 프로세서에 의한 실행의 결과로서, 상기 디바이스로 하여금 제29 항 내지 제32 항 중 어느 한 항에 청구된 바와 같은 컴퓨터-구현 방법을 수행하게 하는 실행 가능한 명령들을 포함하고, 상기 컴퓨팅 디바이스는 채굴자와 관련되는, 컴퓨팅 디바이스. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 컴퓨터 시스템으로서,무선 통신 네트워크를 통해 적어도 하나의 클라이언트 및 적어도 하나의 채굴자에 통신 가능하게 커플링된 지불 프로세서 — 상기 지불 프로세서는 제33 항에 청구된 바와 같은 컴퓨팅 디바이스에 따라 구현됨 — ;상기 무선 통신 네트워크를 통해 상기 지불 프로세서에 통신 가능하게 커플링되고 적어도 하나의 고객과 통신할 수 있는 클라이언트 — 상기 클라이언트는 제35 항에 청구된 바와 같은 컴퓨팅 디바이스에 따라 구현되고; 상기 클라이언트는 상기 무선 통신 네트워크를 통해 채널 프로세서에 통신 가능하게 커플링되고, 상기 채널 프로세서는 제34 항에 청구된 바와 같은 컴퓨팅 디바이스에 따라 구현됨 — ; 및상기 무선 통신 네트워크를 통해 상기 지불 프로세서에 통신 가능하게 커플링된 복수의 채굴자들을 포함하고, 각각의 채굴자는 제38 항에 청구된 바와 같은 컴퓨팅 디바이스에 따라 구현되는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 실행 가능한 명령들이 저장되어 있는 컴퓨터-판독 가능 저장 매체로서, 상기 명령들은 컴퓨터의 프로세서에 의해 실행된 결과로서, 상기 컴퓨터로 하여금 제1 항 내지 제32 항 중 어느 한 항의 방법을 수행하게 하는, 컴퓨터-판독 가능 저장 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>스위스, 추크 ****, 바르스트라세 *, 씨/오 에엠베에 피난츠 게엠베하</address><code>520180483170</code><country>스위스</country><engName>NCHAIN LICENSING AG</engName><name>엔체인 라이센싱 아게</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>영국 카디프 씨에프** *에이치에이치 처칠 웨...</address><code> </code><country> </country><engName>COUGHLAN, Steven</engName><name>코글란, 스티븐</name></inventorInfo><inventorInfo><address>영국 카디프 씨에프** *에이치에이치 처칠 웨...</address><code> </code><country> </country><engName>SRAHA, Ambrose</engName><name>스라하, 앰브로즈</name></inventorInfo><inventorInfo><address>영국 카디프 씨에프** *에이치에이치 처칠 웨...</address><code> </code><country> </country><engName>WEERASINHA, Dulan</engName><name>위라신하, 듀란</name></inventorInfo><inventorInfo><address>영국 카디프 씨에프** *에이치에이치 처칠 웨...</address><code> </code><country> </country><engName>MEE, Andrew, James</engName><name>미, 앤드류, 제임스</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 서대문구 충정로 ** (충정로*가) 풍산빌딩 **층(리인터내셔널특허법률사무소)</address><code>920220001247</code><country>대한민국</country><engName>Lee Won Chun</engName><name>이원천</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 서대문구 충정로 ** (충정로*가) 풍산빌딩 **층(리인터내셔널특허법률사무소)</address><code>919990004180</code><country>대한민국</country><engName>Yoon Suk Shin</engName><name>신윤숙</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 서대문구 충정로 ** (충정로*가) 풍산빌딩 **층(리인터내셔널특허법률사무소)</address><code>919980001573</code><country>대한민국</country><engName>Kim Jin Hoe</engName><name>김진회</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 서대문구 충정로 ** (충정로*가) 풍산빌딩 **층(리인터내셔널특허법률사무소)</address><code>919980001580</code><country>대한민국</country><engName>Kim Tae Hong</engName><name>김태홍</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>영국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2019.09.30</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>1914043.3</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>영국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.05.21</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>2007597.4</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>영국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.07.06</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>2010339.6</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>영국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.09.29</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>2015358.1</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2022.04.27</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-0453380-89</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2022.05.04</receiptDate><receiptNumber>1-5-2022-0068826-13</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2023.09.15</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1024627-89</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2023.09.15</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1024660-86</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.06.17</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0572056-64</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>특허고객번호 정보변경(경정)신고서·정정신고서</documentName><receiptDate>2025.06.19</receiptDate><receiptNumber>4-1-2025-5166118-79</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Appointment of Agent] Report on Agent (Representative)</documentEngName><documentName>[대리인선임]대리인(대표자)에 관한 신고서</documentName><receiptDate>2025.06.20</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0691349-03</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[거절이유 등 통지에 따른 의견]의견서·답변서·소명서</documentName><receiptDate>2025.07.15</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0796590-74</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.07.15</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0796588-82</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020227014309.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93d4cb1330a7dcd9e1a008648af47995ffee40696cecd480ac8d7d50ec623cde1a50f9a34596bd089c9f716083d90a591bac57851730d25d8a</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf1a660f5942a03457d4c7b705079dd1e94c3fbd32b01daf5b3d149cfe2563faab4d49c525aaacf4851a75d467c9b4e0285c5b8cb60c7ace9d</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>