<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:15:42.1542</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.11.09</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-0154331</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>표시 장치 및 이를 이용한 표시 패널의 열화 보상 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>DISPLAY APPARATUS AND METHOD OF COMPENSATING DETERIORATION  OF DISPLAY PANEL USING THE SAME</inventionTitleEng><openDate>2025.05.19</openDate><openNumber>10-2025-0068815</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2016.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G09G 3/3275</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2016.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G09G 3/3233</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G09G 3/00</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 표시 장치는 표시 패널, 구동 제어부 및 데이터 구동부를 포함한다. 상기 표시 패널은 저열화 영역 및 고열화 영역을 포함한다. 상기 구동 제어부는 입력 영상 데이터를 기초로 데이터 신호를 생성한다. 상기 데이터 구동부는 상기 데이터 신호를 데이터 전압으로 변환하여 상기 표시 패널에 출력한다. 상기 구동 제어부는 열화 보상부를 포함한다. 상기 열화 보상부는 상기 저열화 영역의 센싱 전류 및 상기 고열화 영역의 센싱 전류 사이의 비율인 열화 비율에 기초하여 상기 데이터 신호를 생성한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 저열화 영역 및 고열화 영역을 포함하는 표시 패널;입력 영상 데이터를 기초로 데이터 신호를 생성하는 구동 제어부; 및상기 데이터 신호를 데이터 전압으로 변환하여 상기 표시 패널에 출력하는 데이터 구동부를 포함하고, 상기 구동 제어부는 열화 보상부를 포함하고, 상기 열화 보상부는 상기 저열화 영역의 센싱 전류 및 상기 고열화 영역의 센싱 전류 사이의 비율인 열화 비율에 기초하여 상기 데이터 신호를 생성하는 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1 항에 있어서,상기 구동 제어부는, 상기 열화 보상부에 열화 시간에 따른 픽셀의 휘도 감소율을 출력하는 스트레스 변환부를 더 포함하고,상기 저열화 영역은 상기 휘도 감소율이 최소인 영역이고, 상기 고열화 영역은 상기 휘도 감소율이 최대인 영역인 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2 항에 있어서,상기 열화 보상부는,상기 열화 비율에 대응되는 상기 휘도 감소율에 기초하여, 상기 데이터 신호를 출력하는 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제2 항에 있어서,상기 구동 제어부는, 상기 열화 시간에 따른 상기 픽셀의 상기 휘도 감소율을 누적하여 저장하는 비휘발성 메모리를 더 포함하는 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제2 항에 있어서,상기 구동 제어부는,상기 열화 비율 및 상기 열화 비율에 대응되는 상기 휘도 감소율을 누적하여 저장하는 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5 항에 있어서,상기 열화 보상부는,저장된 상기 열화 비율 및 저장된 상기 열화 비율에 대응되는 상기 휘도 감소율을 기초로 예측 함수를 생성하고,상기 예측 함수에 기초하여 상기 데이터 신호를 출력하는 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6 항에 있어서,상기 예측 함수는 선형 함수인 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제2 항에 있어서,상기 고열화 영역 및 상기 저열화 영역은 상기 열화 시간에 따라 가변되는 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1 항에 있어서,상기 열화 비율은,열화 시간이 지난 후 상기 고열화 영역의 상기 센싱 전류에서 상기 열화 시간이 지난 후 상기 저열화 영역의 상기 센싱 전류를 나눈 값 및 초기 시간에서 상기 고열화 영역의 상기 센싱 전류에서 상기 초기 시간에서 상기 저열화 영역의 상기 센싱 전류를 나눈 값 사이의 비율인 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1 항에 있어서,상기 고열화 영역은 고열화 적색 픽셀들, 고열화 녹색 픽셀들 및 고열화 청색 픽셀들을 포함하고,상기 저열화 영역은 저열화 적색 픽셀들, 저열화 녹색 픽셀들 및 저열화 청색 픽셀들을 포함하며,상기 표시 장치는 센싱 구동부를 더 포함하고,상기 센싱 구동부는, 상기 고열화 영역의 상기 센싱 전류 및 상기 저열화 영역의 상기 센싱 전류를 인가받는 센싱 동작을 수행하며,상기 센싱 동작은,상기 고열화 적색 픽셀들, 상기 고열화 녹색 픽셀들, 상기 고열화 청색 픽셀들, 상기 저열화 적색 픽셀들, 상기 저열화 녹색 픽셀들 및 상기 저열화 청색 픽셀들에 수행되는 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10 항에 있어서,상기 열화 비율은,상기 고열화 적색 픽셀들의 상기 센싱 전류 및 상기 저열화 적색 픽셀들의 상기 센싱 전류 사이의 비율인 적색 열화 비율;상기 고열화 녹색 픽셀들의 상기 센싱 전류 및 상기 저열화 녹색 픽셀들의 상기 센싱 전류 사이의 비율인 녹색 열화 비율; 및상기 고열화 청색 픽셀들의 상기 센싱 전류 및 상기 저열화 청색 픽셀들의 상기 센싱 전류 사이의 비율인 청색 열화 비율을 포함하는 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11 항에 있어서,상기 구동 제어부는,상기 열화 보상부에 열화 시간에 따른 픽셀의 휘도 감소율을 출력하는 스트레스 변환부를 더 포함하고,상기 구동 제어부는, 상기 적색 열화 비율 및 상기 적색 열화 비율에 대응되는 상기 휘도 감소율을 누적하여 저장하고, 상기 적색 열화 비율 및 상기 적색 열화 비율에 대응되는 상기 휘도 감소율에 기초하여 적색 예측 함수를 생성하며,상기 녹색 열화 비율 및 상기 녹색 열화 비율에 대응되는 상기 휘도 감소율을 누적하여 저장하고, 상기 녹색 열화 비율 및 상기 녹색 열화 비율에 대응되는 상기 휘도 감소율에 기초하여 녹색 예측 함수를 생성하며,상기 청색 열화 비율 및 상기 청색 열화 비율에 대응되는 상기 휘도 감소율을 누적하여 저장하고, 상기 청색 열화 비율 및 상기 청색 열화 비율에 대응되는 상기 휘도 감소율에 기초하여 청색 예측 함수를 생성하고,상기 적색 예측 함수, 상기 녹색 예측 함수, 상기 청색 예측 함수에 기초하여 상기 데이터 신호를 생성하는 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제10 항에 있어서,상기 센싱 동작은, 파워-온 신호에 응답하여, 수행되는 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제1 항에 있어서,상기 표시 장치는 센싱 구동부를 더 포함하고,상기 센싱 구동부는, 상기 고열화 영역의 상기 센싱 전류 및 상기 저열화 영역의 상기 센싱 전류를 인가받는 센싱 동작을 수행하며,상기 데이터 구동부는 백색에 대응되는 상기 데이터 전압을 상기 고열화 영역 및 상기 저열화 영역에 인가하고,상기 구동 제어부는, 상기 고열화 영역의 상기 백색에 대응되는 상기 센싱 전류 및 상기 저열화 영역의 상기 백색에 대응되는 상기 센싱 전류를 기초로, 고열화 적색 픽셀들의 상기 센싱 전류 및 저열화 적색 픽셀들의 상기 센싱 전류 사이의 비율인 적색 열화 비율, 고열화 녹색 픽셀들의 상기 센싱 전류 및 저열화 녹색 픽셀들의 상기 센싱 전류 사이의 비율인 녹색 열화 비율 및 고열화 청색 픽셀들의 상기 센싱 전류 및 저열화 청색 픽셀들의 상기 센싱 전류 사이의 비율인 청색 열화 비율을 계산하는 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14 항에 있어서,상기 구동 제어부는,상기 열화 보상부에 열화 시간에 따른 픽셀의 휘도 감소율을 출력하는 스트레스 변환부를 더 포함하고,상기 구동 제어부는,상기 적색 열화 비율 및 상기 적색 열화 비율에 대응되는 상기 휘도 감소율을 누적하여 저장하고, 상기 적색 열화 비율 및 상기 적색 열화 비율에 대응되는 상기 휘도 감소율에 기초하여 적색 예측 함수를 생성하며,상기 녹색 열화 비율 및 상기 녹색 열화 비율에 대응되는 상기 휘도 감소율을 누적하여 저장하고, 상기 녹색 열화 비율 및 상기 녹색 열화 비율에 대응되는 상기 휘도 감소율에 기초하여 녹색 예측 함수를 생성하며,상기 청색 열화 비율 및 상기 청색 열화 비율에 대응되는 상기 휘도 감소율을 누적하여 저장하고, 상기 청색 열화 비율 및 상기 청색 열화 비율에 대응되는 상기 휘도 감소율에 기초하여 청색 예측 함수를 생성하고,상기 적색 예측 함수, 상기 녹색 예측 함수, 상기 청색 예측 함수에 기초하여 상기 데이터 신호를 생성하는 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제1 항에 있어서,상기 저열화 영역 및 상기 고열화 영역은 픽셀을 포함하고,상기 픽셀은,구동 전류를 출력하는 구동 트랜지스터;상기 구동 전류에 기초하여 발광하는 발광 소자;초기화 전압을 상기 구동 트랜지스터의 제2 전극에 인가하는 초기화 트랜지스터;상기 데이터 전압을 상기 구동 트랜지스터의 제어 전극에 인가하는 스캔 트랜지스터;기준 전압을 상기 구동 트랜지스터의 상기 제어 전극에 인가하는 보상 트랜지스터;상기 구동 전류의 생성 여부를 결정하는 발광 제어 트랜지스터;상기 구동 트랜지스터의 상기 제어 전극과 연결되는 제1 전극 및 상기 구동 트랜지스터의 상기 제2 전극과 연결되는 제2 전극을 포함하는 제1 캐패시터; 및제1 전원 전압이 인가되는 제1 전극 및 상기 구동 트랜지스터의 상기 제2 전극과 연결되는 제2 전극을 포함하는 제2 캐패시터를 포함하는 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 열화 시간에 따른 픽셀의 휘도 감소율을 누적하여 저장하는 단계;상기 휘도 감소율이 최대인 고열화 영역의 센싱 전류 및 상기 휘도 감소율이 최소인 저열화 영역의 상기 센싱 전류 사이의 비율인 열화 비율을 계산하는 단계;상기 열화 비율 및 상기 열화 비율에 대응되는 상기 휘도 감소율을 누적하여 저장하는 단계; 및상기 휘도 감소율에 기초하여 데이터 신호를 생성하는 단계를 포함하는 표시 패널의 열화 보상 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17 항에 있어서,상기 열화 비율에 대응되는 상기 휘도 감소율을 누적하여 저장하는 단계 이후, 저장된 상기 열화 비율 및 저장된 상기 열화 비율에 대응되는 상기 휘도 감소율을 기초로 예측 함수를 생성하는 단계를 더 포함하고,상기 예측 함수에 기초하여, 상기 데이터 신호를 생성하는 것을 특징으로 하는 표시 패널의 열화 보상 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제17 항에 있어서,상기 고열화 영역 및 상기 저열화 영역은 상기 열화 시간에 따라 가변되는 것을 특징으로 하는 표시 패널의 열화 보상 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제17 항에 있어서,상기 열화 비율은,상기 열화 시간이 지난 후 상기 고열화 영역의 상기 센싱 전류에서 상기 열화 시간이 지난 후 상기 저열화 영역의 상기 센싱 전류를 나눈 값 및 초기 시간에서 상기 고열화 영역의 상기 센싱 전류에서 상기 초기 시간에서 상기 저열화 영역의 상기 센싱 전류를 나눈 값 사이의 비율인 것을 특징으로 하는 표시 패널의 열화 보상 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기 용인시 기흥구...</address><code>120120164552</code><country>대한민국</country><engName>Samsung Display Co., Ltd.</engName><name>삼성디스플레이 주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>BAE Min Seok</engName><name>배민석</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>LEE Kang Hee</engName><name>이강희</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 논현로 ***, *층 **세기특허법률사무소 (역삼동, 세일빌딩)</address><code>919980002302</code><country>대한민국</country><engName>PARK, Young Woo</engName><name>박영우</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2023.11.09</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1239550-48</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020230154331.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93ce9754784d6c589577720a01dd67eb31f08aac47dffbcbd89d7a719b32fd068d45ead3bcf6e88d1ab7dfb62ca307ccbc16c22e6abb43f752</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf0601657871ddbb1a4d8b446187f3b7d11a31d99544c47c713dad950d195975c17f22f78a4b4d2894050372f7bb8708bf8f7b587fdb14579a</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>