<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:23:02.232</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2021.08.31</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2021-0115824</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>열화 영상 복원기, 열화 영상을 복원하는 방법 및 장치</inventionTitle><inventionTitleEng>DEGRAEDE IMAGE RESTORATOR, METHOD AND APPARATUS OF  RESTORATING DEGRAEDE IMAGE</inventionTitleEng><openDate>2023.03.07</openDate><openNumber>10-2023-0032717</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2023.07.11</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/084</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/045</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2024.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 5/73</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2024.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 5/70</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/0475</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/0464</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2024.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 5/60</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/048</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 일 실시예에 따르면, 컴퓨터 판독 가능한 기록매체에 저장된 열화 영상 복원기는 미분 가능한 활성화 레이어를 포함하는 생성 네트워크를 포함하고, 생성 네트워크에 대하여, 열화된 학습 영상을 획득하고, 제1 티쳐 네트워크와 제2 티쳐 네트워크를 준비하고, 제2 티쳐 네트워크에 기초하여 스튜던트 네트워크를 초기 설정하고, 생성 네트워크를 갱신하기 위하여 로스 함수로부터 획득된 대조적 로스를 스튜던트 네트워크에 반복적으로 역전파하고, 로스 함수가 미리 설정된 조건들을 만족하면 역전파를 중지하며, 컴퓨터 판독 가능한 기록매체에 생성 네트워크와 관련된 파라미터들의 집합을 저장하는 과정에 의해 제조될 수 있다. 이때, 대조적 로스는 스튜던트 네트워크의 제3 출력과 제1 티쳐 네트워크의 제1 출력 간의 제1 차이가 제3 출력과 제2 티쳐 네트워크의 제2 출력 간의 제2 차이보다 작아지도록 하는 로스에 해당할 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 제1 티쳐 네트워크, 제2 티쳐 네트워크, 및 스튜던트 네트워크를 포함하는 영상 복원 네트워크의 학습 방법에 있어서, 열화된 학습 영상을 수신하는 단계;상기 열화된 학습 영상에 대응하는 미분 영상들을 추론하도록 상기 제1 티쳐 네트워크, 및 상기 제2 티쳐 네트워크를 학습하는 단계- 제1 티쳐 네트워크와 제2 티쳐 네트워크 각각은 미분 가능한 활성화 레이어를 포함하고, 상기 제1 티쳐 네트워크의 성능은 상기 제2 티쳐 네트워크의 성능보다 높음-;상기 제2 티쳐 네트워크에 기초하여, 상기 스튜던트 네트워크를 초기 설정하는 단계; 및 상기 스튜던트 네트워크에, 상기 스튜던트 네트워크의 제3 출력과 상기 제1 티쳐 네트워크의 제1 출력 간의 제1 차이는 작아지고, 상기 제3 출력과 상기 제2 티쳐 네트워크의 제2 출력 간의 제2 차이는 커지도록 하는 대조적 로스를 반복적으로 역전파(backpropagation)함으로써 상기 열화된 트레이닝 영상에 대응하는 미분 영상을 추론하도록 상기 스튜던트 네트워크를 학습하는 단계를 포함하는, 영상 복원 네트워크의 학습 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,상기 스튜던트 네트워크를 학습하는 단계는 상기 대조적 로스에, 상기 제1 티쳐 네트워크의 제1 출력과 상기 열화된 학습 영상에 대응하는 정답 간의 정답 로스(GT loss), 및 상기 제1 출력과 상기 정답 각각에 대응하는 미분 추론 비용 함수의 하나 이상의 고차 도함수 로스(high order derivative loss)를 더 고려하여, 상기 스튜던트 네트워크에 반복적으로 역전파하는 단계를 포함하는, 영상 복원 네트워크의 학습 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서, 상기 제1 티쳐 네트워크, 상기 제2 티쳐 네트워크, 및 상기 스튜던트 네트워크는 동일한 함수 또는 유사한 특성을 지닌 함수에 기초하여 학습되는, 영상 복원 네트워크의 학습 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서,상기 대조적 로스는 상기 제3 출력과 상기 제1 출력 각각의 채널들 별로 산출된 상기 제1 차이는 작아지고, 상기 제3 출력과 상기 제2 출력 각각의 채널들 별로 산출된 상기 제2 차이는 커지도록 하는 로스를 포함하는, 영상 복원 네트워크의 학습 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항에 있어서,상기 스튜던트 네트워크를 학습하는 단계는 상기 대조적 로스에, 상기 열화된 학습 영상의 영역 별 열화 정보에 대응하는 블러 영역을 구분하는 디블러 제1 티쳐 네트워크의 디블러링된 제1 출력과 상기 제3 출력 간의 제1 차이는 작아지고, 상기 제3 출력과 상기 블러 영역을 구분하는 디블러 제2 티쳐 네트워크의 디블러링된 제2 출력 간의 제2 차이는 커지도록 하는 제1 로스, 및 상기 열화된 학습 영상의 영역 별 열화 정보에 대응하는 노이즈 영역을 구분하는 디노이징 제1 티쳐 네트워크의 디노이징된 제1 출력과 상기 제3 출력 간의 제3 차이는 작아지고, 상기 제3 출력과 상기 노이즈 영역을 구분하는 디노이징 제2 티쳐 네트워크의 디노이징된 제2 출력 간의 제4 차이는 커지도록 하는 제2 로스 중 적어도 하나를 더 고려하여, 상기 스튜던트 네트워크에 반복적으로 역전파하는 단계를 포함하는, 영상 복원 네트워크의 학습 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5항에 있어서, 상기 열화 정보는노이즈(noise) 및 블러(blur) 중 적어도 하나를 포함하는, 영상 복원 네트워크의 학습 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항에 있어서, 상기 스튜던트 네트워크를 학습하는 단계는 상기 대조적 로스에, 상기 열화된 학습 영상에 기초하여 상기 스튜던트 네트워크가 복원한 제1 복원 영상을 역전파한 영상과 상기 열화된 학습 영상이 서로 구별되는 정도에 기초한 제1 적대적 로스(adversarial loss), 및 상기 열화된 학습 영상에 대응하는 정답 영상을 역전파하여 상기 스튜던트 네트워크가 복원한 제2 복원 영상과 상기 정답 영상이 서로 구별되는 정도에 기초한 제2 적대적 로스를 더 고려하여 상기 스튜던트 네트워크에 반복적으로 역전파하는 단계를 포함하는, 영상 복원 네트워크의 학습 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7항에 있어서, 상기 영상 복원 네트워크는 상기 제1 복원 영상을 역전파한 영상과 상기 열화된 학습 영상 간의 차이를 판별하는 제1 판별기(discriminator); 상기 제2 복원 영상과 상기 정답 영상 간의 차이를 판별하는 제2 판별기; 및 상기 제1 복원 영상 또는 상기 정답 영상을 역전파하는 역방향 네트워크(backward network)를 더 포함하는, 영상 복원 네트워크의 학습 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 미분 가능한 활성화 레이어를 포함하는 생성 네트워크를 획득하는 단계;상기 생성 네트워크에 학습 가능한 파라미터를 적용하는 단계;열화 영상을 수신하는 단계;상기 학습 가능한 파라미터가 적용된 생성 네트워크에 상기 열화 영상을 입력하여 상기 열화 영상의 열화 정보를 복원한 복원 영상을 생성하는 단계; 및 상기 복원 영상을 출력하는 단계를 포함하는, 열화 영상을 복원하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9항에 있어서, 상기 미분 가능한 활성화 레이어는 아래의 수학식으로 표현되고, 학습 가능한 제2 파라미터()를 포함하는 ELU활성화 레이어로 구현되는, [수학식]열화 영상을 복원하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제9항에 있어서, 상기 미분 가능한 활성화 레이어는 아래의 수학식으로 표현되고, 학습 가능한 제2 파라미터()를 포함하는 소프트플러스(Softplus) 활성화 레이어로 구현되는, [수학식]열화 영상을 복원하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제9항에 있어서,상기 학습 가능한 파라미터는상기 생성 네트워크에 포함된 컨볼루션 레이어의 제1 파라미터; 및 상기 미분 가능한 활성화 레이어의 제2 파라미터중 적어도 하나를 포함하는, 열화 영상을 복원하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제9항에 있어서, 상기 생성 네트워크는 제1 티쳐 네트워크의 제1 출력과 상기 생성 네트워크의 제3 출력 간의 제1 차이는 작아지고, 상기 제3 출력과 상기 제1 티쳐 네트워크보다 성능이 낮은 제2 티쳐 네트워크의 제2 출력 간의 제2 차이는 커지도록 하는 대조적 로스에 기초하여 학습되고, 상기 제1 티쳐 네트워크와 상기 제2 티쳐 네트워크 각각은 미분 가능한 활성화 레이어를 포함하며, 상기 열화 영상에 대응하는 미분 영상들을 추론하도록 기 학습된, 열화 영상을 복원하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제9항에 있어서, 상기 열화 영상은 UDC(under display camera)에 의해 캡쳐되는, 열화 영상을 복원하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 하드웨어와 결합되어 제1항 내지 제14항 중 어느 하나의 항의 방법을 실행시키기 위하여 컴퓨터 판독 가능한 기록매체에 저장된 컴퓨터 프로그램.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 컴퓨터 판독 가능한 기록매체에 저장된 열화 영상 복원기에 있어서, 상기 열화 영상 복원기는 미분 가능한 활성화 레이어를 포함하는 생성 네트워크를 포함하고, 상기 생성 네트워크에 대하여, 열화된 학습 영상을 획득하는 과정;제1 티쳐 네트워크와 제2 티쳐 네트워크를 준비하는 과정- 제1 티쳐 네트워크와 제2 티쳐 네트워크 각각은 미분 가능한 활성화 레이어를 포함하고, 열화된 학습 영상을 복원하기 위해 기 학습되며, 상기 제1 티쳐 네트워크의 성능은 상기 제2 티쳐 네트워크의 성능보다 높음-; 상기 제2 티쳐 네트워크에 기초하여, 스튜던트 네트워크를 초기 설정하는 과정;상기 생성 네트워크를 갱신하기 위하여, 로스 함수로부터 획득된 대조적 로스 - 상기 대조적 로스는 상기 제1 티쳐 네트워크의 제1 출력과 상기 스튜던트 네트워크의 제3 출력 간의 제1 차이는 작아지고, 상기 제3 출력과 상기 제2 티쳐 네트워크의 제2 출력 간의 제2 차이는 커지도록 하는 로스임 -를 상기 스튜던트 네트워크에 반복적으로 역전파(backpropagation)하는 과정; 및 상기 로스 함수가 미리 설정된 조건들(criteria)을 만족하면, 상기 역전파를 중지(stop)하는 과정을 수행하고, 상기 컴퓨터 판독 가능한 기록매체에 상기 생성 네트워크와 관련된 파라미터들의 집합을 저장하는 과정에 의해 제조되는, 열화 영상 복원기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 미분 가능한 활성화 레이어를 포함하는 생성 네트워크를 저장하는 메모리;  상기 메모리에 포함된 실행가능한 명령어들을 실행하는 프로세서;  열화 영상을 수신하는 통신 인터페이스; 및 디스플레이를 포함하고,상기 명령어들이 상기 프로세서에서 실행되면, 상기 프로세서는상기 생성 네트워크를 호출하고, 상기 생성 네트워크에 학습 가능한 파라미터를 적용하고, 상기 학습 가능한 파라미터가 적용된 상기 생성 네트워크에 상기 열화 영상을 입력하여 상기 열화 영상의 열화 정보를 복원한 복원 영상을 생성하며, 상기 디스플레이는 상기 복원 영상을 출력하는, 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17항에 있어서, 상기 미분 가능한 활성화 레이어는 아래의 수학식으로 표현되고, 학습 가능한 제2 파라미터()를 포함하는 ELU활성화 레이어로 구현되는, [수학식]전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제17항에 있어서, 상기 미분 가능한 활성화 레이어는 아래의 수학식으로 표현되고, 학습 가능한 제2 파라미터()를 포함하는 소프트플러스(Softplus) 활성화 레이어로 구현되는, [수학식]전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제17항에 있어서,상기 학습 가능한 파라미터는상기 생성 네트워크에 포함된 컨볼루션 레이어의 제1 파라미터; 및 상기 미분 가능한 활성화 레이어의 제2 파라미터중 적어도 하나를 포함하는, 전자 장치.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code>119981042713</code><country>대한민국</country><engName>SAMSUNG ELECTRONICS CO., LTD.</engName><name>삼성전자주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code>420200293177</code><country>대한민국</country><engName>KANG, Eunhee</engName><name>강은희</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 화성...</address><code>420210524101</code><country>대한민국</country><engName>Ki, Sehwan</engName><name>기세환</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 수지구...</address><code>420180119290</code><country>대한민국</country><engName>KANG, Nahyup</engName><name>강나협</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code>420200292412</code><country>대한민국</country><engName>KWON, KI NAM</engName><name>권기남</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code>420180786048</code><country>대한민국</country><engName>LEE, Hyong Euk</engName><name>이형욱</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 수지구...</address><code>420200358138</code><country>대한민국</country><engName>CHOI, Jae Seok</engName><name>최재석</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 언주로 ***, *층(역삼동,화물재단빌딩)</address><code>920071000614</code><country>대한민국</country><engName>MUHANN PATENT &amp; LAW FIRM</engName><name>특허법인무한</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2021.08.31</receiptDate><receiptNumber>1-1-2021-1008366-12</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2023.07.11</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0761314-12</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020210115824.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93e9db62b534c4c46bb553dcc2c8e612032d590cd6fb34fb8ebc69e24b9567cad12683f925c897439c15f9c72129890837387c42696917bf63</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf211854d0905fd459350070154c6458f214ca40ba9f544b073a0defedd296259ed3518bb60663cc461db67986947cd06ec29fd5ad0cdb6210</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>