<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:41:05.415</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.05.23</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2025-7004099</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>가상 제작을 위한 카메라의 제어점 결정</inventionTitle><inventionTitleEng>DETERMINING A CAMERA CONTROL POINT FOR VIRTUAL PRODUCTION</inventionTitleEng><openDate>2025.03.19</openDate><openNumber>10-2025-0038670</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2025.02.07</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 23/90</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2017.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 7/80</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2017.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 7/73</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 1/20</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2017.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 7/246</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 23/661</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 23/67</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 카메라 장치의 제어점에 기초하여 콘텐츠를 렌더링하는 시스템, 장치, 및 방법이 개시된다. 일례로, 마커는 카메라 장치에 부착되고, 마커의 포즈는 시간 경과에 따라 추적된다. 카메라 장치의 카메라 모델에 기초하여, 마커와 제어점 간의 오프셋이 결정된다. 마커의 추적된 포즈는 제어점의 포즈를 추정하도록 오프셋에 따라 병진 및/또는 회전할 수 있다. 콘텐츠의 렌더링은 제어점의 추정된 포즈에 기초하여 시간 경과에 따라 조정된다. 실세계 공간(예컨대, 실세계에 위치하는 디스플레이 조립체 상)에서 콘텐츠가 표현되면, 카메라 장치는 콘텐츠를 실세계 공간의 다른 객체와 함께 캡처할 수 있고 이의 비디오 스트림을 생성할 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2024.01.25</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2024019807</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.05.23</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2023/023209</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 컴퓨터-구현 방법으로서, 적어도 하나의 프로세서를 통해, 실세계 공간의 마커의 제1 포즈를 결정하는 단계로서, 상기 마커는 카메라 장치에 부착되는, 단계; 상기 적어도 하나의 프로세서를 통해, 상기 제1 포즈 및 상기 카메라 장치의 적어도 하나의 보정 매개변수에 기초하여, 상기 마커와 상기 카메라 장치의 제어점 간의 오프셋을 결정하는 단계; 상기 적어도 하나의 프로세서를 통해 컴퓨터-판독가능 메모리에, 상기 오프셋에 기초하여 가상 공간의 가상 카메라의 제2 포즈를 설정하는 단계로서, 상기 가상 카메라는 상기 가상 공간의 상기 카메라 장치를 나타내고, 상기 가상 공간은 상기 실세계 공간을 나타내는, 단계; 및 상기 적어도 하나의 프로세서를 통해 디스플레이 상에, 상기 가상 카메라의 제2 포즈에 기초하여 콘텐츠를 렌더링하는 단계를 포함하고, 상기 콘텐츠는 상기 실세계 공간에서 상기 콘텐츠가 표현되면 상기 카메라 장치에 의해 캡처되는, 컴퓨터-구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 오프셋을 결정하는 단계는, 상기 제1 포즈에 기초하여 상기 실세계 공간의 마커의 제1 회전을 결정하는 단계; 상기 적어도 하나의 보정 매개변수에 기초하여 상기 제어점의 제2 회전을 결정하는 단계; 및 상기 제1 회전과 상기 제2 회전에 기초하여 회전 오프셋을 결정하는 단계를 포함하는, 컴퓨터-구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서, 상기 오프셋을 결정하는 단계는, 상기 제1 포즈에 기초하여 상기 실세계 공간의 마커의 제1 위치를 결정하는 단계; 상기 적어도 하나의 보정 매개변수에 기초하여 상기 제어점의 제2 위치를 결정하는 단계; 및 상기 제1 회전, 상기 제1 위치, 및 상기 제2 위치에 기초하여 위치 오프셋을 결정하는 단계를 더 포함하는, 컴퓨터-구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서, 상기 제2 포즈는 상기 오프셋에 기초한 상기 제1 포즈의 병진과 회전으로서 설정되는, 컴퓨터-구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항에 있어서, 상기 적어도 하나의 보정 매개변수는 상기 카메라 장치의 카메라 모델로부터 결정되고, 상기 카메라 모델은 왜곡 모델을 포함하고, 상기 콘텐츠를 렌더링하는 단계는, 상기 제2 포즈에 기초하여 상기 가상 공간의 가상 디스플레이 영역을 결정하는 단계; 상기 가상 디스플레이 영역에 연관된 콘텐츠의 일부를 결정하는 단계; 및 상기 왜곡 모델에 기초하여 상기 콘텐츠의 일부를 왜곡하는 단계를 포함하는, 컴퓨터-구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에 있어서, 상기 적어도 하나의 보정 매개변수는 상기 카메라 장치의 카메라 모델로부터 결정되고, 상기 카메라 모델은 보정 절차에 기초하여 결정되고, 상기 보정 절차는, 상기 실세계 공간의 객체의 복수의 포즈를 결정하는 단계; 상기 카메라 장치에 의해 생성되는 복수의 이미지를 수신하는 단계로서, 상기 복수의 이미지는 상기 복수의 포즈로 있는 상기 객체를 보여주는 비디오 스트림을 나타내는, 단계; 및 상기 복수의 포즈 및 상기 복수의 이미지에 기초하여, 상기 카메라 장치의 카메라 모델을 결정하는 단계를 포함하고, 상기 카메라 모델은 외부 카메라 매개변수, 내부 카메라 매개변수, 및 왜곡 모델을 포함하는, 컴퓨터-구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항에 있어서, 상기 적어도 하나의 보정 매개변수는 카메라 보정 절차에 기초하여 결정되고, 상기 카메라 보정 절차는, 상기 실세계 공간의 객체의 제3 포즈를 결정하는 단계; 상기 카메라 장치에 의해 생성되는 이미지를 수신하는 단계로서, 상기 이미지는 상기 객체가 상기 제3 포즈로 있는 동안 상기 객체를 보여주는, 단계; 및 상기 제3 포즈와 상기 이미지에 기초하여, 상기 적어도 하나의 보정 매개변수를 결정하는 단계를 포함하는, 컴퓨터-구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7항에 있어서, 상기 카메라 보정 절차는, 상기 카메라 장치 또는 상기 객체 중 하나가 정지된 상태이고 상기 카메라 장치 또는 상기 객체 중 나머지 하나가 이동가능한 동안 수행되는, 컴퓨터-구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제7항에 있어서, 상기 카메라 보정 절차는, 상기 카메라 장치가 동일한 포즈로 유지되는 동안 상기 실세계 공간의 객체의 복수의 포즈를 결정하는 단계; 상기 카메라 장치에 의해 생성되는 복수의 이미지를 수신하는 단계로서, 상기 복수의 이미지는 상기 복수의 포즈로 있는 상기 객체를 보여주는 비디오 스트림을 나타내는, 단계; 상기 제3 포즈가 상기 이미지에 나타난다고 결정하는 단계; 상기 이미지와 상기 제3 포즈로 있는 상기 객체의 상기 카메라 장치의 카메라 모델의 이미지 면 상으로의 투영 간의 투영 오류를 결정하는 단계로서, 상기 카메라 모델은 상기 적어도 하나의 보정 매개변수를 포함하는, 단계; 투영 오류에 기초하여 상기 복수의 이미지 중의 이미지들의 서브세트를 선택하는 단계로서, 상기 이미지들의 서브세트는 상기 복수의 포즈 중의 포즈들의 서브세트에 연관되는, 단계; 및 상기 이미지들의 서브세트와 상기 포즈들의 서브세트에 기초하여 상기 카메라 모델을 업데이트하는 단계를 더 포함하는, 컴퓨터-구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제7항에 있어서, 상기 카메라 보정 절차는, 상기 이미지와 상기 제3 포즈로 있는 상기 객체의 상기 카메라 장치의 카메라 모델의 이미지 면 상으로의 투영 간의 투영 오류를 결정하는 단계로서, 상기 카메라 모델은 상기 적어도 하나의 보정 매개변수를 포함하는, 단계; 및 투영 오류를 감소시키는 피팅 모델에 기초하여 상기 카메라 모델을 업데이트하는 단계를 더 포함하고, 상기 피팅 모델의 출력은 상기 카메라 모델의 하나 이상의 매개변수를 나타내는, 컴퓨터-구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제7항에 있어서, 상기 카메라 보정 절차는, 상기 객체의 제3 포즈와 상기 이미지에 기초하여 상기 카메라 장치의 제1 추정 포즈를 결정하는 단계; 상기 이미지와 상기 제3 포즈로 있는 상기 객체의 상기 카메라 장치의 카메라 모델의 이미지 면 상으로의 투영 간의 투영 오류를 결정하는 단계로서, 상기 카메라 모델은 상기 적어도 하나의 보정 매개변수를 포함하는, 단계; 상기 투영 오류에 기초하여 제1 가중치를 상기 제1 추정 포즈에 연관짓는 단계; 상기 제1 추정 포즈와 상기 제1 가중치에 기초하여 상기 카메라 장치의 최종 추정 포즈를 결정하는 단계; 및 상기 최종 추정 포즈 및 투영 오류를 사용하는 피팅 모델에 기초하여 상기 카메라 모델을 업데이트하는 단계를 더 포함하는, 컴퓨터-구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1항에 있어서, 상기 적어도 하나의 보정 매개변수는 상기 카메라 장치의 카메라 모델로부터 결정되고, 상기 카메라 모델은 카메라 보정 절차에 기초하여 결정되고, 상기 카메라 보정 절차는, 상기 카메라 장치가 동일한 포즈로 유지되는 동안 시간 경과에 따라 상기 실세계 공간의 객체의 복수의 포즈를 나타내는 모션 캡처 데이터를 수신하는 단계; 상기 모션 캡처 데이터의 변경에 기초하여, 상기 객체의 제3 포즈의 타이밍을 결정하는 단계; 및 상기 제3 포즈에 기초하여, 상기 적어도 하나의 보정 매개변수를 결정하는 단계를 포함하는, 컴퓨터-구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12항에 있어서, 상기 카메라 보정 절차는, 상기 카메라 장치가 동일한 포즈로 유지되는 동안 시간 경과에 따라 상기 카메라 장치에 의해 생성되는 복수의 이미지를 나타내는 이미지 데이터를 수신하는 단계로서, 상기 복수의 이미지는 상기 복수의 포즈로 있는 객체를 보여주는 비디오 스트림을 나타내는, 단계; 및 상기 제3 포즈의 타이밍과 상기 이미지의 타이밍에 기초하여 상기 제3 포즈를 상기 복수의 이미지 중의 이미지에 연관짓는 단계를 더 포함하고, 상기 적어도 하나의 보정 매개변수는 상기 타이밍에 적어도 부분적으로 기초하여 추가로 결정되는, 컴퓨터-구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 시스템으로서, 하나 이상의 프로세서; 및 명령어를 저장하는 하나 이상의 메모리를 포함하고, 상기 명령어는, 상기 하나 이상의 프로세서에 의해 실행될 때, 실세계 공간의 마커의 제1 포즈를 결정하는 것으로서, 상기 마커는 카메라 장치에 부착되는, 것; 상기 제1 포즈와 상기 카메라 장치의 적어도 하나의 보정 매개변수에 기초하여, 상기 마커와 상기 카메라 장치의 제어점 간의 오프셋을 결정하는 것; 상기 하나 이상의 메모리에 상기 오프셋에 기초하여, 가상 공간의 가상 카메라의 제2 포즈를 설정하는 것으로서, 상기 가상 카메라는 상기 가상 공간의 카메라 장치를 나타내고, 상기 가상 공간은 상기 실세계 공간을 나타내는 것; 및 디스플레이 상에, 상기 가상 카메라의 제2 포즈에 기초하여 콘텐츠를 렌더링하는 것을 수행하도록 상기 시스템을 구성하고, 상기 콘텐츠는 상기 실세계 공간에서 상기 콘텐츠가 표현되면, 상기 카메라 장치에 의해 캡처되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14항에 있어서, 상기 적어도 하나의 보정 매개변수는 상기 카메라 장치의 카메라 모델로부터 결정되고, 상기 카메라 모델은 보정 절차에 기초하여 결정되고, 상기 보정 절차는, 상기 실세계 공간의 객체의 복수의 포즈를 결정하는 것; 상기 카메라 장치에 의해 생성되는 복수의 이미지를 수신하는 것으로서, 상기 복수의 이미지는 상기 복수의 포즈로 있는 객체를 보여주는 비디오 스트림을 나타내는 것; 및 상기 복수의 포즈와 상기 복수의 이미지에 기초하여, 상기 카메라 모델을 결정하는 것을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제15항에 있어서, 상기 객체는 로봇 시스템에 의해 상기 복수의 포즈로 배치되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제15항에 있어서, 상기 마커는 마커 유닛들을 포함하고, 상기 객체는 특징부들의 패턴을 포함하고, 상기 특징부들의 패턴 중의 특징부 및 상기 마커의 마커 유닛은 실질적으로 동일한 크기를 갖는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 명령어를 저장하는 하나 이상의 비일시적 컴퓨터-판독가능 저장 매체로서, 상기 명령어는, 시스템에서 실행될 때, 상기 시스템이, 실세계 공간의 마커의 제1 포즈를 결정하는 것으로서, 상기 마커는 카메라 장치에 부착되는 것; 상기 제1 포즈와 상기 카메라 장치의 적어도 하나의 보정 매개변수에 기초하여, 상기 마커와 상기 카메라 장치의 제어점 간의 오프셋을 결정하는 것; 컴퓨터-판독가능 메모리에 상기 오프셋에 기초하여, 가상 공간의 가상 카메라의 제2 포즈를 설정하는 것으로서, 상기 가상 카메라는 상기 가상 공간의 카메라 장치를 나타내고, 상기 가상 공간은 상기 실세계 공간을 나타내는 것; 및 디스플레이 상에, 상기 가상 카메라의 제2 포즈에 기초하여 콘텐츠를 렌더링하는 것으로서, 상기 콘텐츠는 상기 실세계 공간에서 상기 콘텐츠가 표현되면 상기 카메라 장치에 의해 캡처되는 것을 포함하는 동작들을 수행하게 하는, 하나 이상의 비일시적 컴퓨터-판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18항에 있어서, 상기 오프셋을 결정하는 것은, 상기 제1 포즈에 기초하여 상기 실세계 공간의 상기 마커의 제1 회전과 제1 위치를 결정하는 것; 상기 적어도 하나의 보정 매개변수에 기초하여 상기 제어점의 제2 회전과 제2 위치를 결정하는 것; 및 상기 제1 회전과 상기 제2 회전에 기초하여 회전 오프셋, 그리고 상기 제1 회전, 상기 제1 위치, 및 상기 제2 위치에 기초하여 위치 오프셋을 결정하는 것을 포함하는, 하나 이상의 비일시적 컴퓨터-판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제18항에 있어서, 상기 제2 포즈는 상기 오프셋에 기초한 상기 제1 포즈의 병진과 회전으로서 설정되는, 하나 이상의 비일시적 컴퓨터-판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 ***** 캘리포니아 컬버 시티 제퍼슨 블러바드 ****</address><code>520120571981</code><country>미국</country><engName>Nant Holdings IP, LLC</engName><name>난트 홀딩스 아이피, 엘엘씨</name></applicantInfo><applicantInfo><address>미국 캘리포니아 엘 세군도 둘리 로드 ***</address><code>520240050598</code><country>미국</country><engName>NantStudios, LLC</engName><name>난트스튜디오즈 엘엘씨</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아주 엘 세군...</address><code> </code><country>러시아</country><engName>BEZIAEVA, LIUDMILA A.</engName><name>베지아에바 류드밀라 에이</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아주 컬버 시...</address><code> </code><country>영국</country><engName>MARSHALL, GARY</engName><name>마샬 개리</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아주 컬버 시...</address><code> </code><country>미국</country><engName>SANCHEZ, ADOLFO</engName><name>산체스 아돌포</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아주 컬버 시...</address><code> </code><country>미국</country><engName>DELGADO, JUAN ALFREDO NADER</engName><name>델가도 후안 알프레도 나데르</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 강남대로 **길 **(역삼동, 케이피빌딩)</address><code>920011000013</code><country>대한민국</country><engName>Koreana Patent Firm</engName><name>특허법인코리아나</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.07.18</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/390,255</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2025.02.07</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0143615-90</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2025.02.19</receiptDate><receiptNumber>1-5-2025-0029870-67</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020257004099.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93bbff5c51e85ff65a52fdd3ac46498942da16eaaae6329abd1dce81c66885da1256a65bad42558bd404605073fc1e316372d24e0cb88f2c9f</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf5142e2078a0170c6477a1ce94240bbd81b356e06aee03d93017ced2dc33b7b2373097c7896374758810bf17c08dbd95027b0460c8269fe24</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>