<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:01:37.137</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.07.28</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7004086</applicationNumber><claimCount>30</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>업링크 데이터 및 업링크 제어 채널들에 대한 공유된 송신 전력 제어</inventionTitle><inventionTitleEng>SHARED TRANSMIT POWER CONTROL FOR UPLINK DATA AND UPLINK CONTROL CHANNELS</inventionTitleEng><openDate>2024.04.12</openDate><openNumber>10-2024-0047366</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.07.11</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.02.02</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2009.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 52/32</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2009.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 52/14</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2009.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 52/34</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2009.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 52/22</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 72/232</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2009.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 8/24</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 개시내용은 업링크 데이터 및 제어 채널들에 대한 공유된 TPC(transmit power control)를 지원하는 무선 통신을 위한 시스템들, 방법들, 및 디바이스들을 제공한다. 제1 양상에서, 방법은 사용자 장비(UE)가 서빙 기지국으로부터 다운링크 제어 메시지들에서 TPC 커맨드를 수신하는 단계를 포함한다. 각각의 TPC 커맨드는 전력 보정 표시자를 포함한다. 이어서, UE는 다운링크 제어 메시지들에서 수신된 전력 보정 표시자들의 누적을 업링크 제어 채널 및 업링크 데이터 채널의 송신 전력과 연관된 조정 상태에 적용할 수 있다. UE는 조정 상태에 적용된 전력 보정 표시자들의 누적에 의해 조정된 송신 전력에 따라 업링크 제어 또는 데이터 채널을 업링크 수신 포인트에 송신한다. 다른 양상들 및 특징들이 또한 청구되고 설명된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.03.02</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023028405</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.07.28</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2022/074254</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 사용자 장비(UE)에 의해 수행되는 무선 통신 방법으로서,상기 UE에 의해, 서빙 기지국으로부터 하나 이상의 다운링크 제어 메시지들에서 TPC(transmit power control) 커맨드를 수신하는 단계 — 상기 TPC 커맨드는 전력 보정 표시자를 포함함 —;상기 UE에 의해, 상기 하나 이상의 다운링크 제어 메시지들에서 수신된 하나 이상의 전력 보정 표시자들의 누적을 업링크 제어 채널 또는 업링크 데이터 채널의 송신 전력과 연관된 조정 상태에 적용하는 단계; 및상기 조정 상태에 적용된 상기 하나 이상의 전력 보정 표시자들의 상기 누적에 의해 조정된 송신 전력에 따라 상기 업링크 제어 채널 또는 상기 업링크 데이터 채널을 상기 UE에 의해 업링크 수신 포인트에 송신하는 단계를 포함하며, 상기 업링크 수신 포인트는 상기 서빙 기지국과 상이한, 사용자 장비에 의해 수행되는 무선 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,상기 누적의 상기 하나 이상의 전력 보정 표시자들은 상기 하나 이상의 다운링크 제어 메시지들에서 수신된 각각의 전력 보정 표시자에 대응하고,상기 조정 상태는 상기 업링크 제어 채널 및 상기 업링크 데이터 채널에 의해 공유되는, 사용자 장비에 의해 수행되는 무선 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서,상기 하나 이상의 전력 보정 표시자들의 상기 누적을 적용하는 단계는,각각의 업링크 데이터 채널 송신 기회에서 상기 하나 이상의 전력 보정 표시자들의 상기 누적을 상기 송신 전력의 상기 조정 상태에 적용하는 단계를 포함하며, 상기 누적은 상기 업링크 데이터 채널 송신 기회의 시간으로부터 누적된 상기 하나 이상의 전력 보정 표시자들을 포함하는, 사용자 장비에 의해 수행되는 무선 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제2항에 있어서,상기 하나 이상의 전력 보정 표시자들의 상기 누적을 적용하는 단계는,각각의 업링크 제어 송신 기회에서 상기 하나 이상의 전력 보정 표시자들의 상기 누적을 상기 송신 전력의 상기 조정 상태에 적용하는 단계를 포함하며, 상기 누적은 상기 업링크 제어 송신 기회의 시간으로부터 누적된 상기 하나 이상의 전력 보정 표시자들을 포함하는, 사용자 장비에 의해 수행되는 무선 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항에 있어서,상기 누적의 상기 하나 이상의 전력 보정 표시자들은 하나 이상의 미리 결정된 공통 TPC 커맨드들에 포함된 하나 이상의 공통 전력 보정 표시자들에 대응하고,상기 업링크 제어 채널 및 상기 업링크 데이터 채널에 대응하는 상기 조정 상태는 업링크 제어 조정 상태 및 업링크 데이터 조정 상태를 포함하는, 사용자 장비에 의해 수행되는 무선 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5항에 있어서,상기 하나 이상의 다운링크 제어 메시지들에서 상기 TPC 커맨드를 수신하는 단계는, 상기 하나 이상의 다운링크 제어 메시지들의 하나 이상의 미리 결정된 공통 다운링크 제어 메시지들에서 상기 하나 이상의 미리 결정된 공통 TPC 커맨드들을 수신하는 단계 — 상기 하나 이상의 미리 결정된 공통 TPC 커맨드들의 하나 이상의 전력 보정 표시자들은 하나 이상의 공통 전력 보정 표시자들을 포함함 —, 상기 하나 이상의 다운링크 제어 메시지들의 하나 이상의 업링크 데이터-특정 다운링크 제어 메시지들에서 하나 이상의 업링크 데이터-특정 TPC 커맨드들을 수신하는 단계 — 상기 하나 이상의 업링크 데이터-특정 TPC 커맨드들의 하나 이상의 전력 보정 표시자들은 하나 이상의 데이터-특정 전력 보정 표시자들을 포함함 —, 및 상기 하나 이상의 다운링크 제어 메시지들의 하나 이상의 업링크 제어-특정 다운링크 제어 메시지들에서 하나 이상의 업링크 제어-특정 TPC 커맨드들을 수신하는 단계 — 상기 하나 이상의 업링크 제어-특정 TPC 커맨드들의 하나 이상의 전력 보정 표시자들은 하나 이상의 업링크 제어-특정 전력 보정 표시자들을 포함함 — 를 포함하며,상기 하나 이상의 전력 보정 표시자들의 상기 누적을 적용하는 단계는, 상기 하나 이상의 공통 전력 보정 표시자들의 누적을 상기 업링크 데이터 조정 상태 및 상기 업링크 제어 조정 상태에 적용하는 단계, 상기 하나 이상의 업링크 데이터-특정 TPC 커맨드들 내의 상기 하나 이상의 데이터-특정 전력 보정 표시자들의 누적을 상기 업링크 데이터 조정 상태에 적용하는 단계, 및 상기 하나 이상의 업링크 제어-특정 TPC 커맨드들 내의 상기 하나 이상의 업링크 제어-특정 전력 보정 표시자들의 누적을 상기 업링크 제어 조정 상태에 적용하는 단계를 포함하고,상기 업링크 제어 채널 및 상기 업링크 데이터 채널을 송신하는 단계는, 상기 업링크 데이터 조정 상태에 의해 조정된 송신 전력에 따라 상기 업링크 데이터 채널을 상기 업링크 수신 포인트에 송신하는 단계, 및 상기 업링크 제어 조정 상태에 의해 조정된 송신 전력에 따라 상기 업링크 제어 채널을 상기 업링크 수신 포인트에 송신하는 단계를 포함하는, 사용자 장비에 의해 수행되는 무선 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6항에 있어서, 상기 업링크 데이터 조정 상태가 복수의 업링크 데이터 조정 상태들을 포함하는 것, 및 상기 업링크 제어 조정 상태가 복수의 업링크 제어 조정 상태들을 포함하는 것중 하나 이상이 행해지고,상기 하나 이상의 공통 전력 보정 표시자들의 상기 누적을 적용하는 단계는, 상기 하나 이상의 공통 전력 보정 표시자들의 상기 누적을 상기 복수의 업링크 데이터 조정 상태들 중의 제1 업링크 데이터 조정 상태 및 상기 복수의 업링크 데이터 조정 상태들 중의 제1 제어 데이터 조정 상태 중 하나 이상에 적용하는 단계; 또는 상기 하나 이상의 공통 전력 보정 표시자들의 상기 누적을 상기 복수의 업링크 데이터 조정 상태들 및 상기 복수의 업링크 제어 조정 상태들 중 하나 이상에 적용하는 단계중 하나를 포함하는, 사용자 장비에 의해 수행되는 무선 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7항에 있어서,상기 하나 이상의 공통 전력 보정 표시자들의 상기 누적을 상기 복수의 업링크 데이터 조정 상태들 및 상기 복수의 업링크 제어 조정 상태들 중 상기 하나 이상에 적용하는 단계는, 상기 하나 이상의 공통 전력 보정 표시자들의 상기 누적을 상기 복수의 업링크 데이터 조정 상태들 중의 대응하는 하나 이상의 업링크 데이터 조정 상태들 및 상기 복수의 업링크 제어 조정 상태들 중의 대응하는 하나 이상의 업링크 제어 조정 상태들 중 하나 이상에 적용하는 단계를 포함하는, 사용자 장비에 의해 수행되는 무선 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제5항에 있어서,상기 하나 이상의 미리 결정된 공통 TPC 커맨드들은, 하나 이상의 랜덤 액세스 메시지들에서 수신된 TPC 커맨드; 그룹 공통 DCI(downlink control information) 메시지에서 수신된 TPC 커맨드; 폴백(fallback) DCI 메시지에서 수신된 TPC 커맨드; 또는 비-폴백 DCI 메시지에서 수신된 TPC 커맨드중 하나 이상을 포함하는, 사용자 장비에 의해 수행되는 무선 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항에 있어서,상기 하나 이상의 다운링크 제어 메시지들은, 랜덤 액세스 절차 메시지들; 및 DCI(downlink control information) 메시지들중 하나 이상을 포함하는, 사용자 장비에 의해 수행되는 무선 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항에 있어서,상기 UE에 의해 상기 서빙 기지국으로부터 구성 표시자를 수신하는 단계를 더 포함하며, 상기 구성 표시자는 상기 적용하는 단계 및 상기 송신하는 단계를 수행하기 위해 하나 이상의 컴포넌트 캐리어들 또는 하나 이상의 대역폭 부분들 중 하나를 표시하는, 사용자 장비에 의해 수행되는 무선 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서,상기 UE에 의해 능력 리포트를 상기 서빙 기지국에 시그널링하는 단계를 더 포함하며, 상기 능력 리포트는 상기 UE가 상기 적용하는 단계 및 상기 송신하는 단계를 수행할 수 있다는 것을 표시하고, 상기 구성 표시자는 상기 능력 리포트를 시그널링한 이후 수신되는, 사용자 장비에 의해 수행되는 무선 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 무선 통신을 위해 구성된 사용자 장비(UE)로서,적어도 하나의 프로세서; 및상기 적어도 하나의 프로세서에 커플링된 메모리를 포함하며,상기 적어도 하나의 프로세서는, 상기 UE에 의해, 서빙 기지국으로부터 하나 이상의 다운링크 제어 메시지들에서 TPC(transmit power control) 커맨드를 수신하고 — 상기 TPC 커맨드는 전력 보정 표시자를 포함함 —; 상기 UE에 의해, 상기 하나 이상의 다운링크 제어 메시지들에서 수신된 하나 이상의 전력 보정 표시자들의 누적을 업링크 제어 채널 또는 업링크 데이터 채널의 송신 전력과 연관된 조정 상태에 적용하고; 그리고  상기 조정 상태에 적용된 상기 하나 이상의 전력 보정 표시자들의 상기 누적에 의해 조정된 상기 송신 전력에 따라 상기 업링크 제어 채널 또는 상기 업링크 데이터 채널을 상기 UE에 의해 업링크 수신 포인트에 송신하도록 구성되고, 상기 업링크 수신 포인트는 상기 서빙 기지국과 상이한, 무선 통신을 위해 구성된 사용자 장비.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13항에 있어서,상기 누적의 상기 하나 이상의 전력 보정 표시자들은 상기 하나 이상의 다운링크 제어 메시지들에서 수신된 각각의 전력 보정 표시자에 대응하고,상기 조정 상태는 상기 업링크 제어 채널 및 상기 업링크 데이터 채널에 의해 공유되는, 무선 통신을 위해 구성된 사용자 장비.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14항에 있어서,상기 하나 이상의 전력 보정 표시자들의 상기 누적을 적용하기 위한 상기 적어도 하나의 프로세서의 구성은, 각각의 업링크 데이터 채널 송신 기회에서 상기 하나 이상의 전력 보정 표시자들의 상기 누적을 상기 송신 전력의 상기 조정 상태에 적용하기 위한 상기 적어도 하나의 프로세서의 구성을 포함하며, 상기 누적은 상기 업링크 데이터 채널 송신 기회의 시간으로부터 누적된 상기 하나 이상의 전력 보정 표시자들을 포함하는, 무선 통신을 위해 구성된 사용자 장비.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제14항에 있어서,상기 하나 이상의 전력 보정 표시자들의 상기 누적을 적용하기 위한 상기 적어도 하나의 프로세서의 구성은, 각각의 업링크 제어 송신 기회에서 상기 하나 이상의 전력 보정 표시자들의 상기 누적을 상기 송신 전력의 상기 조정 상태에 적용하기 위한 상기 적어도 하나의 프로세서의 구성을 포함하며, 상기 누적은 상기 업링크 제어 송신 기회의 시간으로부터 누적된 상기 하나 이상의 전력 보정 표시자들을 포함하는, 무선 통신을 위해 구성된 사용자 장비.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제13항에 있어서,상기 누적의 상기 하나 이상의 전력 보정 표시자들은 하나 이상의 미리 결정된 공통 TPC 커맨드들에 포함된 하나 이상의 공통 전력 보정 표시자들에 대응하고,상기 업링크 제어 채널 및 상기 업링크 데이터 채널에 대응하는 상기 조정 상태는 업링크 제어 조정 상태 및 업링크 데이터 조정 상태를 포함하는, 무선 통신을 위해 구성된 사용자 장비.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17항에 있어서,상기 하나 이상의 다운링크 제어 메시지들에서 상기 TPC 커맨드를 수신하기 위한 상기 적어도 하나의 프로세서의 구성은, 상기 하나 이상의 다운링크 제어 메시지들의 하나 이상의 미리 결정된 공통 다운링크 제어 메시지들에서 상기 하나 이상의 미리 결정된 공통 TPC 커맨드들을 수신하고 — 상기 하나 이상의 미리 결정된 공통 TPC 커맨드들의 하나 이상의 전력 보정 표시자들은 하나 이상의 공통 전력 보정 표시자들을 포함함 —, 상기 하나 이상의 다운링크 제어 메시지들의 하나 이상의 업링크 데이터-특정 다운링크 제어 메시지들에서 하나 이상의 업링크 데이터-특정 TPC 커맨드들을 수신하고 — 상기 하나 이상의 업링크 데이터-특정 TPC 커맨드들의 하나 이상의 전력 보정 표시자들은 하나 이상의 데이터-특정 전력 보정 표시자들을 포함함 —, 상기 하나 이상의 다운링크 제어 메시지들의 하나 이상의 업링크 제어-특정 다운링크 제어 메시지들에서 하나 이상의 업링크 제어-특정 TPC 커맨드들을 수신하기 위한 — 상기 하나 이상의 업링크 제어-특정 TPC 커맨드들의 하나 이상의 전력 보정 표시자들은 하나 이상의 업링크 제어-특정 전력 보정 표시자들을 포함함 — 상기 적어도 하나의 프로세서의 구성을 포함하며,상기 하나 이상의 전력 보정 표시자들의 누적을 적용하기 위한 상기 적어도 하나의 프로세서의 구성은, 상기 하나 이상의 공통 전력 보정 표시자들의 누적을 상기 업링크 데이터 조정 상태 및 상기 업링크 제어 조정 상태에 적용하고, 상기 하나 이상의 업링크 데이터-특정 TPC 커맨드들 내의 상기 하나 이상의 데이터-특정 전력 보정 표시자들의 누적을 상기 업링크 데이터 조정 상태에 적용하고, 상기 하나 이상의 업링크 제어-특정 TPC 커맨드들 내의 상기 하나 이상의 업링크 제어-특정 전력 보정 표시자들의 누적을 상기 업링크 제어 조정 상태에 적용하기 위한 상기 적어도 하나의 프로세서의 구성을 포함하고,상기 업링크 제어 채널 및 상기 업링크 데이터 채널을 송신하기 위한 상기 적어도 하나의 프로세서의 구성은, 상기 업링크 데이터 조정 상태에 의해 조정된 송신 전력에 따라 상기 업링크 데이터 채널을 상기 업링크 수신 포인트에 송신하고, 상기 업링크 제어 조정 상태에 의해 조정된 송신 전력에 따라 상기 업링크 제어 채널을 상기 업링크 수신 포인트에 송신하기 위한 상기 적어도 하나의 프로세서의 구성을 포함하는, 무선 통신을 위해 구성된 사용자 장비.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18항에 있어서, 상기 업링크 데이터 조정 상태가 복수의 업링크 데이터 조정 상태들을 포함하는 것, 및 상기 업링크 제어 조정 상태가 복수의 업링크 제어 조정 상태들을 포함하는 것중 하나 이상이 행해지고,상기 하나 이상의 공통 전력 보정 표시자들의 상기 누적을 적용하기 위한 상기 적어도 하나의 프로세서의 구성은, 상기 하나 이상의 공통 전력 보정 표시자들의 상기 누적을 상기 복수의 업링크 데이터 조정 상태들 중의 제1 업링크 데이터 조정 상태 및 상기 복수의 업링크 데이터 조정 상태들 중의 제1 제어 데이터 조정 상태 중 하나 이상에 적용하는 것; 또는 상기 하나 이상의 공통 전력 보정 표시자들의 상기 누적을 상기 복수의 업링크 데이터 조정 상태들 및 상기 복수의 업링크 제어 조정 상태들 중 하나 이상에 적용하는 것중 하나를 행하기 위한 상기 적어도 하나의 프로세서의 구성을 포함하는, 무선 통신을 위해 구성된 사용자 장비.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제19항에 있어서,상기 하나 이상의 공통 전력 보정 표시자들의 상기 누적을 상기 복수의 업링크 데이터 조정 상태들 및 상기 복수의 업링크 제어 조정 상태들 중 상기 하나 이상에 적용하기 위한 상기 적어도 하나의 프로세서의 구성은, 상기 하나 이상의 공통 전력 보정 표시자들의 상기 누적을 상기 복수의 업링크 데이터 조정 상태들 중의 대응하는 하나 이상의 업링크 데이터 조정 상태들 및 상기 복수의 업링크 제어 조정 상태들 중의 대응하는 하나 이상의 업링크 제어 조정 상태들 중 하나 이상에 적용하기 위한 상기 적어도 하나의 프로세서의 구성을 포함하는, 무선 통신을 위해 구성된 사용자 장비.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제17항에 있어서,상기 하나 이상의 미리 결정된 공통 TPC 커맨드들은, 하나 이상의 랜덤 액세스 메시지들에서 수신된 TPC 커맨드; 그룹 공통 DCI(downlink control information) 메시지에서 수신된 TPC 커맨드; 폴백 DCI 메시지에서 수신된 TPC 커맨드; 또는 비-폴백 DCI 메시지에서 수신된 TPC 커맨드중 하나 이상을 포함하는, 무선 통신을 위해 구성된 사용자 장비.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제13항에 있어서,상기 하나 이상의 다운링크 제어 메시지들은, 랜덤 액세스 절차 메시지들; 및 DCI(downlink control information) 메시지들중 하나 이상을 포함하는, 무선 통신을 위해 구성된 사용자 장비.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제13항에 있어서,상기 UE에 의해 상기 서빙 기지국으로부터 구성 표시자를 수신하기 위한 상기 적어도 하나의 프로세서의 구성을 더 포함하며, 상기 구성 표시자는 적용하기 위한 상기 적어도 하나의 프로세서의 구성 및 송신하기 위한 상기 적어도 하나의 프로세서의 구성을 실행하기 위해 하나 이상의 컴포넌트 캐리어들 또는 하나 이상의 대역폭 부분들 중 하나를 표시하는, 무선 통신을 위해 구성된 사용자 장비.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제23항에 있어서,상기 UE에 의해 능력 리포트를 상기 서빙 기지국에 시그널링하기 위한 상기 적어도 하나의 프로세서의 구성을 더 포함하며, 상기 능력 리포트는 상기 UE가 적용하기 위한 상기 적어도 하나의 프로세서의 상기 구성 및 송신하기 위한 상기 적어도 하나의 프로세서의 상기 구성을 실행할 수 있다는 것을 표시하고, 상기 구성 표시자는 상기 능력 리포트를 시그널링한 이후 수신되는, 무선 통신을 위해 구성된 사용자 장비.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 무선 통신을 위해 구성된 사용자 장비(UE)로서,상기 UE에 의해, 서빙 기지국으로부터 하나 이상의 다운링크 제어 메시지들에서 TPC(transmit power control) 커맨드를 수신하기 위한 수단 — 상기 TPC 커맨드는 전력 보정 표시자를 포함함 —;상기 UE에 의해, 상기 하나 이상의 다운링크 제어 메시지들에서 수신된 하나 이상의 전력 보정 표시자들의 누적을 업링크 제어 채널 또는 업링크 데이터 채널의 송신 전력과 연관된 조정 상태에 적용하기 위한 수단; 및상기 조정 상태에 적용된 상기 하나 이상의 전력 보정 표시자들의 상기 누적에 의해 조정된 송신 전력에 따라 상기 업링크 제어 채널 또는 상기 업링크 데이터 채널을 상기 UE에 의해 업링크 수신 포인트에 송신하기 위한 수단을 포함하며, 상기 업링크 수신 포인트는 상기 서빙 기지국과 상이한, 무선 통신을 위해 구성된 사용자 장비.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제25항에 있어서,상기 누적의 상기 하나 이상의 전력 보정 표시자들은 상기 하나 이상의 다운링크 제어 메시지들에서 수신된 각각의 전력 보정 표시자에 대응하고,상기 조정 상태는 상기 업링크 제어 채널 및 상기 업링크 데이터 채널에 의해 공유되는, 무선 통신을 위해 구성된 사용자 장비.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제25항에 있어서,상기 누적의 상기 하나 이상의 전력 보정 표시자들은 하나 이상의 미리 결정된 공통 TPC 커맨드들에 포함된 하나 이상의 공통 전력 보정 표시자들에 대응하고,상기 업링크 제어 채널 및 상기 업링크 데이터 채널에 대응하는 상기 조정 상태는 업링크 제어 조정 상태 및 업링크 데이터 조정 상태를 포함하는, 무선 통신을 위해 구성된 사용자 장비.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 프로그램 코드가 레코딩되어 있는 비-일시적인 컴퓨터-판독가능 저장 매체로서,상기 프로그램 코드는, 컴퓨터로 하여금, 사용자 장비(UE)에 의해, 서빙 기지국으로부터 하나 이상의 다운링크 제어 메시지들에서 TPC(transmit power control) 커맨드를 수신하게 하기 위해 상기 컴퓨터에 의해 실행가능한 프로그램 코드 — 상기 TPC 커맨드는 전력 보정 표시자를 포함함 —; 상기 컴퓨터로 하여금, 상기 UE에 의해, 상기 하나 이상의 다운링크 제어 메시지들에서 수신된 하나 이상의 전력 보정 표시자들의 누적을 업링크 제어 채널 또는 업링크 데이터 채널의 송신 전력과 연관된 조정 상태에 적용하게 하기 위해 상기 컴퓨터에 의해 실행가능한 프로그램 코드; 및 상기 컴퓨터로 하여금, 상기 조정 상태에 적용된 상기 하나 이상의 전력 보정 표시자들의 상기 누적에 의해 조정된 송신 전력에 따라 상기 업링크 제어 채널 또는 상기 업링크 데이터 채널을 상기 UE에 의해 업링크 수신 포인트에 송신하게 하기 위해 상기 컴퓨터에 의해 실행가능한 프로그램 코드를 포함하며, 상기 업링크 수신 포인트는 상기 서빙 기지국과 상이한, 비-일시적인 컴퓨터-판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제28항에 있어서,상기 누적의 상기 하나 이상의 전력 보정 표시자들은 상기 하나 이상의 다운링크 제어 메시지들에서 수신된 각각의 전력 보정 표시자에 대응하고,상기 조정 상태는 상기 업링크 제어 채널 및 상기 업링크 데이터 채널에 의해 공유되는, 비-일시적인 컴퓨터-판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제28항에 있어서,상기 누적의 상기 하나 이상의 전력 보정 표시자들은 하나 이상의 미리 결정된 공통 TPC 커맨드들에 포함된 하나 이상의 공통 전력 보정 표시자들에 대응하고,상기 업링크 제어 채널 및 상기 업링크 데이터 채널에 대응하는 상기 조정 상태는 업링크 제어 조정 상태 및 업링크 데이터 조정 상태를 포함하는, 비-일시적인 컴퓨터-판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니아주 샌 디에고 모어하우스 드라이브 ****</address><code>519980798710</code><country>미국</country><engName>QUALCOMM INCORPORATED</engName><name>퀄컴 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리포...</address><code> </code><country> </country><engName>KHOSHNEVISAN, Mostafa</engName><name>코쉬네비산, 모스타파</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리포...</address><code> </code><country> </country><engName>CHEN, Yitao</engName><name>첸, 이타오</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리포...</address><code> </code><country> </country><engName>ZHANG, Xiaoxia</engName><name>장, 샤오샤</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 중구 서소문로**(서소문동, 정안빌딩*층)</address><code>920121001826</code><country>대한민국</country><engName>NAM &amp; NAM</engName><name>특허법인 남앤남</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 중구 서소문로 **, *층(서소문동)</address><code>920241000417</code><country>대한민국</country><engName>NAM IP GROUP</engName><name>특허법인(유)남아이피그룹</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.08.26</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/446,041</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.02.02</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0135492-93</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Appointment of Agent] Report on Agent (Representative)</documentEngName><documentName>[대리인선임]대리인(대표자)에 관한 신고서</documentName><receiptDate>2024.03.22</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0326833-94</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.03.28</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0054298-02</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.07.11</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0783802-65</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247004086.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93ceb91d785b8d7da0d8e8bbd3f7c579b2aa34e5d39edcf93a7675f68a22b123ce024d1eb6113c6ed1832079e797f388ca9a58b617738eea78</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfafe09ec83c3258dec6c6490ce6eee0663c286bd6a8930a384dd285a2ae8a6b1486d071c23da4755b46206c0bfa5d2942ac27893d8cb64025</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>