<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 17:53:13.5313</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.06.09</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7037762</applicationNumber><claimCount>14</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>비디오 인코딩 및 디코딩 방법, 장치, 디바이스, 시스템 및 저장 매체</inventionTitle><inventionTitleEng>VIDEO ENCODING METHOD, APPARATUS AND DEVICE, VIDEO DECODING METHOD, APPARATUS AND DEVICE, VIDEO ENCODING AND DECODING SYSTEM, AND STORAGE MEDIUM</inventionTitleEng><openDate>2025.01.07</openDate><openNumber>10-2025-0002485</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.05.26</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.11.12</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/157</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/70</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/176</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/105</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/14</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 출원은 비디오 인코딩 및 디코딩 방법, 장치, 디바이스, 시스템 및 저장 매체를 제공하며, 본 출원은 가중치 도출 모드와 K 예측 모드를 하나의 조합으로 하여 현재 블록에 사용되는 가중치 도출 모드와 K개의 예측 모드를 코드 스트림에서 조합된 형태로 나타내며, 이때 디코딩단은 코드 스트림을 디코딩하여 제1 인덱스를 얻고 제1 인덱스는 하나의 가중치 도출 모드와 K개의 예측 모드로 구성된 제1 조합을 나타내는 데 사용되며, 제1 인덱스에 따라 제1 조합이 포함하는 제1 가중치 도출 모드와 K개의 제1 예측 모드를 결정하고, 그리고 제1 가중치 도출 모드와 K개의 제1 예측 모드에 따라 현재 블록을 예측하여 현재 블록의 예측 값을 얻으며, 본 출원은 조합된 형태로 현재 블록에 대응하는 제1 가중치 도출 모드와 K개의 제1 예측 모드를 나타내어 문법이 더 간단해지고 코드워드가 절약되며 다양한 상황 판단이 필요하지 않아 코딩 효율성을 향상시킨다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.10.19</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023197433</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.06.09</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/CN2022/097978</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 비디오 디코딩 방법으로서,코드 스트림을 디코딩하여 제1 인덱스를 얻는 단계 - 상기 제1 인덱스는 제1 조합을 지시하는데 사용되고, 상기 제1 조합은 하나의 가중치 도출 모드와 K개의 예측 모드가 포함되며, 상기 K는 1보다 큰 양의 정수이고;상기 제1 인덱스에 따라 상기 제1 조합에 포함된 제1 가중치 도출 모드와 K개의 제1 예측 모드를 결정하는 단계;상기 제1 가중치 도출 모드와 상기 K개의 제1 예측 모드에 따라 현재 블록을 예측하여 상기 현재 블록의 예측값을 획득하는 단계를 포함하는, 비디오 디코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 제1 인덱스에 따라 상기 제1 조합에 포함된 제1 가중치 도출 모드와 K개의 제1 예측 모드를 결정하는 단계는,제1 후보 조합 목록을 결정하고, 상기 후보 조합 목록은 복수의 제1 후보 조합을 포함하고, 상기 복수의 제1 후보 조합 중 임의의 제1 후보 조합은 가중치 도출 모드 및 K 예측 모드를 포함하며;상기 제1 후보 조합 목록의 상기 제1 인덱스에 대응하는 제1 후보 조합에 포함된 가중치 도출 모드와 K개의 예측 모드를 상기 제1 가중치 도출 모드와 상기 K개의 제1 예측 모드로 결정하는, 비디오 디코딩 밥법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항 또는 제2항에 있어서, 상기 제1의 가중치 도출 모드와 상기 K개의 제1의 예측 모드에 따라 현재 블록을 예측하여 상기 현재 블록의 예측값을 얻는 것은,제1 블렌딩 매개변수를 결정하고;상기 제1 블렌딩 매개변수, 상기 제1 가중치 도출 모드, 상기 K개의 제1 예측 모드에 따라 현재 블록을 예측하여 상기 현재 블록의 예측값을 획득하는 것을 포함하는, 비디오 디코딩 밥법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3항에 있어서, 상기 제1 블렌딩 매개변수, 상기 제1 가중치 도출 모드, 상기 K개의 제1 예측 모드에 따라 현재 블록을 예측하여 상기 현재 블록의 예측값을 획득하는 것은,상기 제1 블렌딩 매개변수 및 상기 제1 가중치 도출 모드에 따라 예측값의 가중치를 결정하고;상기 K개의 제1 예측 모드에 따라 상기 현재 블록을 예측하여 K개의 예측 값을 얻는다.상기K개의 예측값에 상기 예측값의 가중치에 따라 가중치를 부여하여 상기 현재 블록의 예측값을 구하는 것을 포함하는, 비디오 디코딩 밥법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제3항에 있어서, 상기 제1 블렌딩 매개변수를 결정하는 단계는,상기 코드 스트림을 디코딩하여 제2 인덱스를 얻고, 상기 제2 인덱스는 상기 제1 블렌딩 매개변수를 나타내는 데 사용되며;상기 제2 인덱스를 기반으로 상기 제1 블렌딩 매개변수가 결정되는, 비디오 디코딩 밥법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5항에 있어서, 상기 제2 인덱스에 따라 상기 제1 블렌딩 매개변수를 결정하는 단계는,후보 블렌딩 매개변수 목록을 결정하고;후보 블렌딩 매개변수 목록 중 상기 제2 인덱스에 대응하는 후보 블렌딩 매개변수를 상기 제1 블렌딩 매개변수로 결정되는, 비디오 디코딩 밥법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제4항에 있어서, 상기 제1 블렌딩 매개변수를 결정하는 것은,G개의 양의 정수인 G개의 후보 블렌딩 매개변수를 결정하고;상기 G개의 후보 블렌딩 매개변수로부터 상기 제1 블렌딩 매개변수가 결정되것을 포함하는, 비디오 디코딩 밥법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7항에 있어서, 상기 G개의 상기 후보 블렌딩 매개변수로부터 상기 제1 블렌딩 매개변수를 결정하는 단계는,상기 G개의 후보 블렌딩 매개변수 중 g번째 후보 블렌딩 매개변수에 대해 상기 g번째 후보 블렌딩 매개변수에 대응하는 비용을 결정하며, 여기서 g는 1에서 G까지의 양의 정수이고;상기 제1 블렌딩 매개변수는 상기 G개의 후보 블렌딩 매개변수에 대응하는 비용에 따라 상기G개의 후보 블렌딩 매개변수로부터 결정되것을 포함하는, 비디오 디코딩 밥법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8항에 있어서, 상기 g번째 상기 후보 블렌딩 매개변수에 대응하는 비용을 결정하는 단계는,상기 제1 가중치 패턴과 상기 g번째 후보 블렌딩 매개변수에 따라 상기 현재 블록의 템플릿의 가중치를 결정하고;상기 K개의 1차 예측 모드에 따라 상기 템플릿을 예측하여 상기 템플릿의 K개의 예측 값을 얻고;상기 템플릿의 가중치에 따라 상기 템플릿의 K개의 예측값에 가중치를 부여하여 상기 템플릿의 예측값을 구하는 단계;상기 템플릿의 예측값에 따라 상기 g번째 후보 블렌딩 매개변수에 대응하는 비용이 결정되것을 포함하는, 비디오 디코딩 밥법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9항에 있어서, 상기 제1 가중치 모드 및 상기 g번째 후보 블렌딩 매개변수에 따라 상기 현재 블록의 템플릿의 가중치를 결정하는 단계는,상기 제1 가중치 도출 모드 및 상기 템플릿에 따라 상기 템플릿에 대응하는 제1 가중치를 결정하고;상기 g번째 후보 블렌딩 매개변수를 사용하여 상기 제1 가중치를 조정하여 조정된 제1 가중치를 얻으며;상기 템플릿의 가중치는 조정된 상기 제1 가중치를 기준으로 결정되것을 포함하는, 비디오 디코딩 밥법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제8항에 있어서, 상기G개의 후보 블렌딩 매개변수에 대응하는 비용에 따라 상기 G개의 후보 블렌딩 매개변수로부터 상기 제1 블렌딩 매개변수를 결정하는 단계는,상기 G개의 후보 블렌딩 매개변수 중 비용이 가장 작은 후보 블렌딩 매개변수를 상기 제1 블렌딩 매개변수로 결정되것을 포함하는, 비디오 디코딩 밥법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제7항에 있어서, 상기 G개의 후보 블렌딩 매개변수를 결정되것을 포함하는, 상기 현재 블록의 이미지 정보를 결정하고;상기 현재 블록의 비디오 정보에 따라 상기 G개의 후보 블렌딩 매개변수는 사전 설정된 복수의 후보 블렌딩 매개변수로부터 결정되것을 포함하는, 비디오 디코딩 밥법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12항에 있어서, 상기 이미지 정보는 이미지 에지의 선명도를 포함하고, 상기 현재 블록의 비디오 정보에 따라 상기 G개의 후보 블렌딩 매개변수는 사전 설정된 복수의 후보 블렌딩 매개변수로부터 결정되것을 포함하는 것은,상기 현재 블록의 이미지 에지의 선명도가 사전 설정된 값보다 작으면, 상기 사전 설정된 복수의 후보 블렌딩 매개변수 중 적어도 하나의 제1 후보 블렌딩 매개변수가 상기G개의 후보 블렌딩 매개변수로 결정하고;상기 현재 블록의 이미지 에지의 선명도가 상기 사전 설정된 값 이상인 경우, 상기 사전 설정된 복수의 후보 블렌딩 매개변수 중 적어도 하나의 제2 후보 블렌딩 매개변수를 상기 G 후보 블렌딩 매개변수로 결정하고, 상기 제2 후보 블렌딩 매개변수는 상기 제1 후보 블렌딩 매개변수보다 큰, 비디오 디코딩 밥법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제7항에 있어서, 상기 G개의 후보 블렌딩 매개변수를 결정하는 단계는,상기 G개의 후보 블렌딩 매개변수는 상기 현재 블록의 크기에 따라 결정되는, 비디오 디코딩 밥법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제3항에 있어서, 상기 제1 블렌딩 매개변수를 결정하는 단계는,상기 제1 블렌딩 매개변수는 상기 현재 블록의 크기에 따라 결정되는, 비디오 디코딩 밥법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제15항에 있어서, 상기 현재 블록의 크기에 따라 상기 제1 블렌딩 매개변수를 결정하는 단계는,상기 현재 블록의 크기가 제1 설정 임계값보다 작으면 상기 제1 블렌딩 매개변수를 제1 값으로 결정하고; 또는,상기 현재 블록의 크기가 제1 설정 임계값 이상인 경우, 상기 제1 블렌딩 매개변수는 제2 값으로 결정되고, 상기 제2 값은 제1 값보다 작은, 비디오 디코딩 밥법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제15항에 있어서, 상기 현재 블록의 크기에 따라 상기 제1 블렌딩 매개변수를 결정하는 단계는,상기 현재 블록의 크기가 제1 설정 임계값보다 작은 경우, 상기 제1 블렌딩 매개변수가 제1 블렌딩 매개변수 값 범위 내에 있다고 판단하거나; 또는,상기현재 블록의 크기가  제1 설정 임계값보다 크거나 같은 경우, 상기 제1 블렌딩 매개변수는 제2 블렌딩 매개변수 값 범위 내에 있고, 상기 제2 블렌딩 매개변수 값 범위의 최소값이 상기 제1 블렌딩 매개변수 값 범위의 최소값인, 비디오 디코딩 밥법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제2항에 있어서, 상기 제1 후보 조합 목록을 결정하는 단계는,상기 제1 후보 조합 목록을 구성하는 것을 포함하는, 비디오 디코딩 밥법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18항에 있어서, 상기 제1 후보 조합 목록을 구성하는 단계는,상기 제1 후보 조합 목록은 상기 현재 블록의 템플릿을 기반으로 구성하는 것을 포함하는, 비디오 디코딩 밥법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제19항에 있어서, 상기 현재 블록의 상기 템플릿을 기초로 상기 제1 후보 조합 목록을 구성하는 단계는,R개의 제2 조합이 결정되고, 상기 R개의 제2 조합 중 임의의 제2 조합은 가중치 도출 모드와 K개의 예측 모드를 포함하며, 상기 R개의 제2 조합 중 임의의 2개에 포함된 가중치 도출은 모드가 K개의 예측 모드와 정확히 동일하지 않고, 상기 R은 1보다 큰 양의 정수이고;상기 R개의 제2 조합 중 임의의 제2 조합에 대해, 상기 템플릿을 예측하기 위해 상기 제2 조합의 가중치 도출 모드와 K개의 예측 모드를 사용하도록 결정되고, 상기 제2 조합에 대응하는 템플릿은 값을 예측하며;상기 R개의 제2 조합 각각에 대응하는 템플릿 예측값에 따라 상기 후보 조합 목록이 구성되는, 비디오 디코딩 밥법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제20항에 있어서, 상기 R개의 상기 제2 조합 각각에 대응하는 템플릿 예측값을 기초로 상기 후보 조합 목록을 구성하는 단계는,상기 제2 조합에 대응하는 템플릿 예측 값과 템플릿의 재구성 값에 따라 상기 제2 조합에 대응하는 비용을 결정하고;상기 R개의 제2 조합 각각에 대응하는 비용에 따라 상기 후보 조합 목록이 구성되는, 비디오 디코딩 밥법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제21항에 있어서, 상기 제2 조합에 대응하는 템플릿 예측값이 상기 제2 조합의 K개의 예측 모드에 대응하는 템플릿 예측값을 포함하는 경우, 상기 제2 조합에 따른 템플릿 예측값은 상기 제2 조합에 대응하는 템플릿 예측 값과 상기 템플릿의 재구성 값에 따라 상기 제2 조합에 대응하는 비용을 결정하는 단계는,상기 제2 조합의 K 예측 모드에 대응하는 템플릿 예측 값과 템플릿 재구성 값에 따라 상기 제2 조합의 K 예측 모드에 대응하는 비용을 결정하고;상기 제2 조합에 대응하는 비용은 상기 제2 조합에서 K개의 예측 모드에 대응하는 비용을 결정하는 것을 포함하는, 비디오 디코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제21항에 있어서, 상기 제2 조합의 K개의 예측 모드에 대응하는 비용에 따라 상기 제2 조합에 대응하는 비용을 결정하는 단계는,상기 제2 조합에서 K개의 예측 모드에 대응하는 비용의 합을 상기 제2 조합에 대응하는 비용으로 결정하는 것을 포함하는, 비디오 디코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제20항에 있어서, 상기 R개의 제2 조합을 결정하는 단계는,P개의 가중치 도출 모드와 Q개의 예측 모드를 결정하며, 여기서 P는 양의 정수이고 Q는 K보다 크거나 같은 양의 정수이고;상기 R개의 제2 조합은 상기 P개의 가중치 도출 모드와 상기 Q개의 예측 모드에 따라 구성되며, 상기 R개의 제2 조합 중 임의의 제2 조합은 상기 Q개의 예측 중 상기 P개의 가중치 도출 모드와 K개의 예측 모드 중 하나를 포함하는, 비디오 디코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제24항에 있어서, Q개의 예측 모드를 결정하는 단계는,상기 현재 블록의 제1 후보 예측 모드 목록, K개의 예측 모드에 대응하는 제1 후보 예측 모드 목록, 및 가중치 도출 모드에 대응하는 예측 모드 중 적어도 하나를 결정하고, 상기 제1 후보 예측 모드 목록은 복수 개의 제1 후보 예측 모드를 포함하며, 상기 K개의 예측 모드 중 어느 하나에 대응하는 제1 후보 예측 모드 목록은 적어도 하나의 제1 후보 예측 모드를 포함하고;상기 Q개의 예측 모드는 상기 제1 후보 예측 모드 목록, 상기 K개의 예측 모드에 각각 대응하는 제1 후보 예측 모드 목록, 상기 가중치 도출 모드에 대응하는 예측 모드 중 적어도 하나에 따라 결정되는, 비디오 디코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제25항에 있어서, 상기 현재 블록에 대응하는 상기 제1 후보 예측 모드 목록을 결정하는 단계는,상기 제1 후보 예측 모드 목록은 상기 현재 블록에 인접한 적어도 하나의 블록이 사용하는 예측 모드에 기초하여 결정되는, 비디오 디코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제25항에 있어서, 상기 방법은,상기 제1 후보 예측 모드 목록에 사전 설정된 모드가 포함되어 있지 않으면, 상기 현재 블록에 대응되는 사전 설정된 모드를 결정하고;상기 제1 후보 예측 모드 목록에 상기 사전 설정된 모드를 추가하는 것을 더 포함하는, 비디오 디코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제25항에 있어서, 상기 현재 블록에 대응하는 상기 제1 후보 예측 모드 목록을 결정하는 단계는,상기 현재 블록에 대응하는 이미지 유형을 결정하고;상기 제1 후보 예측 모드 목록은 상기 현재 블록에 대응되는 비디오 유형에 따라 결정하는 것을 포함하는, 비디오 디코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제4항 내지 제14항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 블렌딩 매개변수 및 상기 제1 가중치 도출 모드에 따라 예측값의 가중치를 결정하는 단계는,상기 제1 가중치 도출 모드 및 상기 현재 블록에 따라 상기 현재 블록에 대응하는 제2 가중치를 결정하는 단계;조정된 제2 가중치를 얻기 위해 상기 제1 블렌딩 매개변수를 사용하여 상기 제2 가중치를 조정하며;상기 예측값의 가중치는 상기 조정된 제2 가중치를 기준으로 결정되는, 비디오 디코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제1항에 있어서, 상기 제1 조합은 제2 블렌딩 매개변수를 더 포함하고, 상기 현재 블록은 상기 제1 가중치 도출 모드 및 상기 K개의 제1 예측 모드에 따라 예측되어 상기 현재 블록의 예측값을 획득하는 것은,상기 제2 블렌딩 매개변수, 상기 제1 가중치 도출 모드, 상기 K개의 제1 예측 모드에 따라 상기 현재 블록을 예측하여 상기 현재 블록의 예측값을 획득하는, 비디오 디코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제30항에 있어서, 상기 현재 블록의 예측값은 상기 제2 블렌딩 매개변수, 상기 제1 가중치 도출 모드 및 상기 K개의 제1 예측 모드에 기초하여 결정되며,상기 제1 가중치 도출 모드 및 상기 제2 블렌딩 매개변수에 따라 예측값의 가중치를 결정하고;상기 K개의 1차 예측 모드에 따라 상기 K개의 예측 값을 결정하고;상기 K개의 예측값에 상기 K개의 예측값의 가중치에 따라 가중치를 부여하여 상기 현재 블록의 예측값을 얻는, 비디오 디코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제31항에 있어서, 상기 제1 가중치 도출 모드 및 상기 제2 블렌딩 매개변수에 따라 상기 예측값의 가중치를 결정하는 단계는,상기 제1 가중치 도출 모드 및 상기 현재 블록에 따라 상기 현재 블록에 대응하는 제4 가중치를 결정하고;상기 제2 블렌딩 매개변수를 사용하여 상기 제4 가중치를 조정하여 조정된 제4 가중치를 얻으며;상기 조정된 제4 가중치에 따라 예측값의 가중치가 결정되는, 비디오 디코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제30항에 있어서, 상기 제1 인덱스에 따라 상기 제1 조합에 포함된 상기 제1 가중치 도출 모드와 K개의 제1 예측 모드를 결정하는 단계는,제2 후보 조합 목록을 결정하고, 상기 제2 후보 조합 목록은 복수의 제2 후보 조합을 포함하고, 상기 복수의 제2 후보 조합 중 임의의 제2 후보 조합은 가중치 도출 모드, K 예측 모드 및 블렌딩 매개변수를 포함하고;상기 제2 후보 조합 목록의 상기 제1 인덱스에 대응하는 제2 후보 조합에 포함된 가중치 도출 모드, K 예측 모드 및 블렌딩 매개변수를 상기 제1 가중치 도출 모드, 상기 K 번째 예측 모드 및 제2 블렌딩 매개변수로 결정되는, 비디오 디코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제33항에 있어서, 상기 제2 후보 조합 목록을 결정하는 단계는,상기 제2 후보 조합 목록을 구성하는 것을 포함하는, 비디오 디코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제34항에 있어서, 상기 제2 후보 조합 목록을 구성하는 단계는,상기 제2 후보 조합 목록은 현재 블록의 템플릿을 기반으로 구성되는, 비디오 디코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제35항에 있어서, 상기 현재 블록의 상기 템플릿에 기초하여 상기 제2 후보 조합 목록을 구성하는 단계는,H개의 제3 조합이 결정되고, 상기 H개의 제3 조합 중 임의의 제3 조합은 가중치 도출 모드, K개의 예측 모드 및 블렌딩 매개변수를 포함하고, 또한 상기H개의 제3 조합 중 임의의 2개의 조합은 포함된 가중치 도출 모드, K개의 예측 모드 및 하나의 블렌딩 매개변수를 완전히 동일하지 않으며 상기 H는 2보다 큰 양의 정수이고;상기 H개의 제3 조합 중 하나에 대해 상기 제3 조합의 가중치 도출 모드, K개의 예측 모드 및 블렌딩 매개변수를 사용하여 상기 템플릿을 예측하는 경우 상기 제3 조합에 대응하는 비용이며;상기 H개의 제3 조합 각각에 대응하는 비용에 따라 상기 제2 후보 조합 목록이 구성되는, 비디오 디코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제36항에 있어서, 상기 H개의 제3 조합 중 하나에 대해 상기 제3 조합의 가중치 도출 모드, K개의 예측 모드 및 블렌딩 매개변수를 사용하여 상기 템플릿을 예측하는 경우 상기 제3 조합에 대응하는 비용은,상기 제3조합에 포함된 가중치 도출 모드와 블렌딩 매개변수에 따라 상기 템플릿의 가중치를 결정하는 단계;상기 제3 조합에서 K개의 예측 모드에 따라 상기 템플릿을 예측하여 상기 템플릿의 K개의 예측 값을 얻는 단계;상기 템플릿의 가중치에 따라 상기 템플릿의 K개의 예측값에 가중치를 부여하여 상기 제3조합에 대응하는 템플릿 예측값을 얻는 단계;상기 제3 조합에 대응하는 비용은 상기 제3 조합에 대응하는 상기 템플릿 예측값과 템플릿의 재구성값에 따라 결정되는, 비디오 디코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제37항에 있어서, 상기 제3 조합에 포함된 가중치 도출 모드 및 블렌딩 매개변수에 따라 상기 템플릿의 가중치를 결정하는 단계는,상기 제3 조합의 가중치 도출 모드과 상기 템플릿에 따라템 상기 플릿에 대응하는 제3 가중치를 결정하는 단계;상기 제3 조합의 블렌딩 매개변수를 사용하여 상기 제3 가중치를 조정하여 조정된 제3 가중치를 얻는 단계;상기조정된 제3의 가중치에 따라 상기 템플릿의 가중치가 결정되는, 비디오 디코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제36항에 있어서, 상기 제3 조합의 가중치 도출 모드, K개의 예측 모드 및 블렌딩 매개변수를 사용하여 상기 템플릿을 예측하는 경우 상기 제3 조합에 대응하는 비용은,상기 제3 조합의 가중치 도출 모드와 블렌딩 매개변수에 따라 상기 제3 조합의 K 예측 모드에 각각 대응하는 템플릿 예측 값을 결정하고;상기 제3 조합의 K 예측 모드에 각각 대응하는 템플릿 예측 값과 템플릿 재구성 값에 따라 상기 제3 조합의 K 예측 모드에 대응하는 비용을 결정하는 단계;상기 제3 조합의 K개의 예측 모드에 대응하는 비용에 따라 상기 제3 조합에 대응하는 비용이 결정되는, 비디오 디코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제39항에 있어서, 상기 제3 조합의 K개의 예측 모드에 대응하는 비용에 따라 상기 제3 조합에 대응하는 비용을 결정하는 단계는,상기 제3 조합에서 K개의 예측 모드에 대응하는 비용의 합을 상기 제3 조합에 대응하는 비용으로 결정되는, 비디오 디코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제36항에 있어서, 상기 H개의 제3 조합 각각에 대응하는 비용에 기초하여 상기 제2 후보 조합 목록을 구성하는 단계는,상기 H개의 제3 조합 각각에 대응하는 비용에 따라 상기 H개의 제3 조합을 정렬하는 단계;정렬된 상기 H개의 제3 조합을 상기 제2 후보 조합 목록로 결정하는 단계를 포함하는, 비디오 디코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 제41항에 있어서, 상기 H개의 상기 제3 조합 각각에 대응하는 비용에 따라상기  H개의 제3 조합을 정렬하는 단계는,상기 H의 제3 조합이 상기 비용이 작은 것부터 큰 것 순으로 정렬되는 것을 포함하는, 비디오 디코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 제41항에 있어서, 상기 H개의 제3 조합 각각에 대응하는 비용에 기초하여 상기 제2 후보 조합 목록을 구성하는 단계는,상기 제3 조합에 대응하는 비용에 따라 상기 H개의 제3 조합 중에서 L개의 제3 조합을 선택하고;상기 L개의 제3 조합으로 구성된 목록은 상기 제2 후보 조합 목록로 결정되는, 비디오 디코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 제43항에 있어서, 상기L개의 제3 조합은 상기 H개의 제3 조합 중에서 상기 비용이 가장 작은 앞L개의 제3 조합인, 비디오 디코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 제36항에 있어서, 상기 H개의 제3 조합을 결정하는 단계는,F개의 가중치 도출 모드, J개의 예측 모드 및 W개의 블렌딩 매개변수를 결정하고, 상기 F와 W는 모두 양의 정수이고 상기 Q는 K보다 크거나 같은 양의 정수이며;상기 H개의 제3 조합은 상기 F개의 가중치 도출 모드, 상기 J개의 예측 모드 및 상기 W개의 블렌딩 매개변수에 따라 구성되는, 비디오 디코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 제45항에 있어서, J개의 예측 모드를 결정하는 단계는,상기 현재 블록의 제2 후보 예측 모드 목록, 상기 K개의 예측 모드에 대응하는 제2 후보 예측 모드 목록, 및 가중치 도출 모드에 대응하는 예측 모드 중 적어도 하나를 결정하고, 상기 제2 후보 예측 모드 목록은 복수 개를 포함하며, 상기 K개의 예측 모드 중 임의의 예측 모드에 대응하는 제2 후보 예측 모드 중 적어도 하나의 제2 후보 예측 모드를 포함하고;상기 J개의 예측 모드는 상기 제2 후보 예측 모드 목록, 상기 K개의 예측 모드에 대응하는 제2 후보 예측 모드 목록, 및 상기 가중치 도출 모드에 대응하는 예측 모드 중 적어도 하나에 따라 결정되는, 비디오 디코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 제46항에 있어서, 상기 제2 후보 예측 모드 목록을 결정하는 단계는,상기 현재 블록에 인접한 적어도 하나의 블록이 사용하는 예측 모드에 따라 상기 현재 블록에 대응하는 제2 후보 예측 모드 목록이 결정되는, 비디오 디코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 제46항에 있어서, 상기 방법은,상기 제2 후보 예측 모드 목록에 사전 설정된 모드가 포함되어 있지 않으면, 상기 현재 블록에 대응되는 사전 설정된 모드를 결정하고;상기 제2 후보 예측 모드 목록에 상기 사전 설정된 모드를 추가하는, 비디오 디코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>49. 제46항에 있어서, 상기 현재 블록에 대응하는 제2 후보 예측 모드 목록을 결정하는 단계는,상기 현재 블록에 대응하는 이미지 유형을 결정하고;상기 제2 후보 예측 모드 목록은 상기 현재 블록에 대응되는 비디오 유형에 따라 결정되는, 비디오 디코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>50. 제45항에 있어서, 상기 F 가중치 도출 모드를 결정하는 단계는,상기 F 가중치 도출 모드는 사전 설정된 Z 가중치 도출 모드에서 선택되며, 여기서 상기 Z는 F보다 크거나 같은 양의 정수인, 비디오 디코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>51. 제45항에 있어서, 상기 W 블렌딩 매개변수는,상기 현재 블록의 크기에 따라 상기 W 블렌딩 매개변수가 결정되는 것을 포함하는, 비디오 디코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>52. 제45항에 있어서, 상기 F개의 상기 가중치 도출 모델, 상기 J개의 예측 모드 및 W개의 블렌딩 매개변수에 기초하여 상기 H개의 제3 조합을 구성하는 단계는,상기 F 가중치 도출 모드에서 E 가중치 도출 모드를 선택되고, 여기서 상기 E는 F보다 작거나 같은 양의 정수이고;상기 J 예측 모드에서 V 예측 모드를 선택하며, 여기서 상기 V는 J보다 작거나 같은 양의 정수이고;상기 W 블렌딩 매개변수에서 O 블렌딩 매개변수를 선택하며 여기서 상기 O는 W보다 작거나 같은 양의 정수이고;상기 H개의 제3 조합은 상기 E개의 가중치 도출 모드, 상기 V개의 예측 모드 및 상기 O개의 블렌딩 매개변수에 따라 형성되는, 비디오 디코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>53. 제52항에 있어서, 상기 F 가중치 도출 모드로부터 상기 E 가중치 도출 모드를 선택하는 단계는,상기 F개의 가중치 도출 모드 중 i번째 가중치 도출 모드의 경우, 상기 i번째 가중치 도출 모드와 제3 블렌딩 매개변수에 따라 상기 템플릿에서 K개의 제2 예측 모드의 가중치를 결정하고, 제3 블렌딩 매개변수는 임의의 블렌딩 매개변수이며, W개의 블렌딩 그래디언트 중에서, 상기 K개의 제2 예측 모드는 상기 J개의 예측 모드 중 임의의 K개의 예측 모드이고, 상기 i는 1에서 F까지의 양의 정수이고;상기 템플릿에 있는 상기 K개의 예측 모드 중 어느 하나의 가중치가 사전 설정된 제1 값보다 작으면 상기 F개의 가중치 도출 모드에서 상기 i번째 가중치 도출 모드를 제거하여 상기 E 가중치 도출 모드를 얻는, 비디오 디코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>54. 제53항에 있어서, 상기 i번째 가중치 도출 모드 및 상기 제3 블렌딩 매개변수에 따라 상기 템플릿에 대한 K개의 제2 예측 모드의 가중치를 결정하는 단계는,상기 제1 가중치 도출 모드 및 상기 템플릿에 따라 상기 템플릿에 대응하는 제4 가중치를 결정하는 단계;상기 제3 블렌딩 매개변수를 사용하여 상기 제4 가중치를 조정하여 조정된 제4 가중치를 얻는 단계;상기 조정된 4차 가중치에 따라 상기 템플릿에 대한 상기 K개의 2차 예측 모드의 가중치가 결정되는, 비디오 디코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>55. 제52항에 있어서, 상기 W 블렌딩 매개변수들로부터 상기 O 블렌딩 매개변수들을 선택하는 단계는,상기 현재 블록의 이미지 정보를 결정하고;상기 현재 블록의 비디오 정보에 따라 상기 W 블렌딩 매개변수로부터 상기 O 블렌딩 매개변수가 결정되는, 비디오 디코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>56. 제55항에 있어서, 상기 이미지 정보는 이미지 에지의 선명도를 포함하고, 상기 O개의 블렌딩 매개변수는 상기 현재 블록의 이미지 정보에 따라 상기 W개의 블렌딩 매개변수로부터 결정되는 것은,상기 현재 블록의 이미지 에지의 선명도가 사전 설정된 값보다 작으면, 상기 W 블렌딩 매개변수 중 적어도 하나의 제1 유형 블렌딩 매개변수가 상기 O 블렌딩 매개변수로 결정되고;상기 현재 블록의 이미지 에지의 선명도가 사전 설정된 값보다 크거나 같으면, 상기 W 트블렌딩 매개변수 중 적어도 하나의 제2 유형 블렌딩 매개변수가 더 큰 상기 O 유형 블렌딩 매개변수로 결정되며 상기 제2 유형 블렌딩 매개변수는 상기 제1 유형 블렌딩 매개변수보다 큰, 비디오 디코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>57. 제52항에 있어서, 상기 W 블렌딩 매개변수들로부터 O 블렌딩 매개변수들을 선택하는 단계는,상기 현재 블록의 크기에 따라 상기 W 블렌딩 매개변수 중에서 상기 O 블렌딩 매개변수가 선택되는, 비디오 디코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>58. 제57항에 있어서, 상기 현재 블록의 크기에 따라 상기 W 블렌딩 매개변수들로부터 상기 O 블렌딩 매개변수들을 선택하는 단계는,상기 현재 블록의 크기가 제2 설정 임계값보다 작은 경우, 상기 W 블렌딩 매개변수 중 제3 값 이상인 블렌딩 매개변수를 상기 O 블렌딩 매개변수로 사용하거나; 또는,상기 현재 블록의 크기가 제2 설정임계값보다 크거나 같을 경우 상기 W 블렌딩 매개변수 중 제4 값 이하의 블렌딩 매개변수를 상기 O 블렌딩 매개변수로 사용하고, 상기 제4 값은 상기 제3 값 설명보다 작은, 비디오 디코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>59. 제58항에 있어서, 상기 현재 블록의 크기에 따라 상기 W 블렌딩 매개변수들로부터 상기 O 블렌딩 매개변수들을 선택하는 단계는,상기 현재 블록의 크기가 제2 설정 임계값보다 작은 경우, 상기 O 블렌딩 매개변수를 상기 W 블렌딩 매개변수 중 제3 블렌딩 매개변수 값 범위 내에 위치한 하나 이상의 블렌딩 매개변수로 결정하거나;또는,상기 현재 블록의 크기가 제2 설정 임계값보다 크거나 같으면, 상기 O 블렌딩 매개변수는 상기 W 블렌딩 매개변수 중 제4 블렌딩 매개변수 값 범위 내에 위치한 하나 또는 그 이상의 블렌딩 매개변수로 결정되고, 상기 제4 블렌딩 매개변수 값 범위는 상기 제3 블렌딩 매개변수 값 범위의 최소값보다 작은, 비디오 디코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>60. 제1항에 있어서, 상기 제1 가중치 도출 모드는 제4 블렌딩 매개변수를 포함하고, 상기 현재 블록은 상기 제1 가중치 도출 모드와 상기 K개의 제1 예측 모드에 따라 예측되어 상기 현재 블록이 예측 값을 얻는 것은,상기 제4 블렌딩 매개변수와 상기 K개의 제1 예측 모드에 따라 상기 현재 블록을 예측하여 상기 현재 블록의 예측값을 획득하는, 비디오 디코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>61. 제60항에 있어서, 상기 현재 블록의 예측값은 상기 제4 블렌딩 매개변수 및 상기 K개의 제1 예측 모드에 따라 상기 현재 블록을 예측함으로써 획득되며, 이것은,상기 제4 블렌딩 매개변수에 따라 예측값의 가중치를 결정하고;상기 K개의 1차 예측 모드에 따라 상기 K개의 예측 값을 결정하고;상기 K개의 예측값에 상기 K개의 예측값의 가중치에 따라 가중치를 부여하여 상기 현재 블록의 예측값을 얻는, 비디오 디코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>62. 제60항에 있어서, 상기 제1 인덱스에 따라 상기 제1 조합에 포함된 상기 제1 가중치 도출 모드와 K개의 제1 예측 모드를 결정하는 단계는,제3 후보 조합 목록을 결정하고, 상기 제3 후보 조합 목록은 복수의 제3 후보 조합을 포함하고, 상기 복수의 제3 후보 조합 중 임의의 제3 후보 조합은 가중치 도출 모드와 K 예측 모드를 포함하므로, 상기 가중치 도출 모드는 하나의 블렌딩 매개변수를 포함하고;상기 제3 후보 조합 목록의 상기 제1 인덱스에 대응하는 제3 후보 조합에 포함된 가중치 도출 모드와 K개의 예측 모드를 상기 제1 가중치 도출 모드와 상기 K개의 제1 예측 모드로 결정되는, 비디오 디코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>63. 제61항에 있어서, 상기 제3 후보 조합 목록을 결정하는 단계는,상기 제3 후보 조합 목록을 구성하는 것을 포함하는, 비디오 디코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>64. 제63항에 있어서, 상기 제3 후보 조합 목록을 구성하는 단계는,상기 제3 후보 조합 목록은 상기 현재 블록의 템플릿을 기반으로 구성하는, 비디오 디코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>65. 제64항에 있어서, 상기 현재 블록의 템플릿에 기초하여 상기 제3 후보 조합 목록을 구성하는 단계는,A개의 제4 조합을 결정하고, A개의 제4 조합 중 임의의 제4 조합은 가중치 도출 모드와 K개의 예측 모드를 포함하고, 상기 가중치 도출 모드는 하나의 블렌딩 매개변수를 포함하고, A개의 제4 조합은 임의의 두 조합에 포함된 가중치 도출 모드와 K개의 예측 모드는 완전히 동일하지 않으며 A는 1보다 큰 양의 정수이고;상기 A 제4 조합 중 임의의 제4조합에 대해, 상기 제4 조합의 가중치 도출 모드와 K 예측 모드를 사용하여 상기 템플릿을 예측하고, 상기 제4 조합에 대응하는 비용을 결정하며;상기 제3 후보 조합 목록은 상기 A개의 제4 조합 각각에 대응하는 비용에 따라 구성하는, 비디오 디코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>66. 제65항에 있어서, 상기 제4 조합의 가중치 도출 모드와 K 예측 모드를 사용하여 상기 템플릿을 예측하고, 상기 제4 조합에 대응하는 비용을 결정하는 것은,상기 제4 조합의 가중치 도출 모드에 따라, 상기 제4 조합의 K 예측 모드에 대응하는 템플릿 예측값을 결정하는 단계;상기 제4 조합의 K 예측 모드에 대응하는 템플릿 예측 값과 템플릿 재구성 값에 따라, 상기 제4 조합의 K 예측 모드에 대응하는 비용을 결정하는 단계;상기 제4 조합에 대응하는 비용은 상기 제4 조합에서 K개의 예측 모드에 대응하는 템플릿 예측 값과 템플릿 재구성 값에 따라 결정되는, 비디오 디코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>67. 제66항에 있어서, 상기 제4 조합의 K개의 예측 모드에 대응하는 비용에 따라 상기 제4 조합에 대응하는 비용을 결정하는 단계는,상기 제4 조합에서 K개의 예측 모드에 대응하는 비용의 합을 상기 제4 조합에 대응하는 비용으로 결정되는, 비디오 디코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>68. 제65항에 있어서, 상기 A개의 제4 조합 각각에 대응하는 비용을 기초로 상기 제3 후보 조합 목록을 구성하는 단계는,상기 A개의 제4 조합 각각에 대응하는 비용에 따라 상기 A개의 제4 조합을 정렬하고;정렬된 상기 A개의 제4 조합이 상기 제3 후보 조합 목록로 결정되는, 비디오 디코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>69. 제65항에 있어서, 상기 A개의 제4 조합 각각에 대응하는 비용에 따라 상기 A개의 제4 조합을 정렬하는 단계는,상기 제4 조합은 비용이 작은 것부터 큰 것 순으로 정렬되며, 상기 A개의 제4 조합에 대해 정렬하는, 비디오 디코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>70. 제69항에 있어서, 상기 A개의 제4 조합 각각에 대응하는 비용을 기초로 상기 제3 후보 조합 목록을 구성하는 단계는,상기 제4 조합에 대응하는 비용에 따라 상기 A개의 제4 조합 중에서 B개의 제4 조합을 선택하고;상기 B개의 제4 조합으로 구성된 목록은 상기 제3 후보 조합 목록으로 결정되는, 비디오 디코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>71. 제70항에 있어서, 상기 B개의 제4 조합은 상기 A개의 제4 조합 중에서 비용이 가장 작은 앞B개의 제4 조합인, 비디오 디코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>72. 제65항에 있어서, 상기 A개의 제4 조합을 결정하는 단계는,C개의 가중치 도출 모드와 D개의 예측 모드를 결정하고, 여기서 상기 C는 양의 정수이고 상기D는 K보다 크거나 같은 양의 정수이며;상기 A개의 제4 조합은 상기 C개의 가중치 도출 모드와 상기 D개의 예측 모드에 따라 구성되는, 비디오 디코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>73. 제72항에 있어서, D개의 예측 모드를 결정하는 단계는,상기 현재 블록의 제3 후보 예측 모드 목록, 상기 K개의 예측 모드에 대응하는 제3 후보 예측 모드 목록, 및 가중치 도출 모드에 대응하는 예측 모드 중 적어도 하나를 결정하고, 상기 제3 후보 예측 모드 목록은 복수 개를 포함하며, 상기 K개의 예측 모드 중 어느 하나에 대응하는 제3 후보 예측 모드 목록은 적어도 하나의 제3 후보 예측 모드를 포함하고;상기 D개의 예측 모드는 상기 제3 후보 예측 모드 목록, 상기 K개의 예측 모드에 각각 대응하는 제3 후보 예측 모드 목록, 및 상기 가중치 도출 모드에 대응하는 예측 모드 중 적어도 하나에 따라 결정되는, 비디오 디코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>74. 제73항에 있어서, 상기 제3 후보 예측 모드 목록을 결정하는 단계는,상기 현재 블록에 인접한 적어도 하나의 블록이 사용하는 예측 모드에 따라 상기 현재 블록에 대응하는 제3 후보 예측 모드 목록이 결정되는, 비디오 디코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>75. 제73항에 있어서,상기 제3 후보 예측 모드 목록에 사전 설정된 모드가 포함되어 있지 않으면, 상기 현재 블록에 대응되는 사전 설정된 모드를 결정하고;상기 제3 후보 예측 모드 목록에 상기 사전 설정된 모드를 추가하는, 비디오 디코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>76. 제73항에 있어서, 상기 현재 블록에 대응하는 제3 후보 예측 모드 목록을 결정하는 단계는,상기 현재 블록에 대응하는 이미지 유형을 결정하고;상기 제3 후보 예측 모드 목록은 상기 현재 블록에 대응되는 이미지 유형에 따라 결정되는, 비디오 디코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>77. 제72항에 있어서, C 가중치 도출 모드를 결정하는 단계는,X개의 블렌딩 매개변수를 결정하고, 여기서 X는 양의 정수이며;X개의 블렌딩 매개변수에 따라 상기 C개의 가중치 도출 모드가 결정되는, 비디오 디코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>78. 제77항에 있어서, X 블렌딩 매개변수를 결정하는 단계는,상기 현재 블록의 이미지 정보를 결정하고;상기 현재 블록의 이미지 정보에 따라 X개의 블렌딩 매개변수가 결정되는, 비디오 디코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>79. 제78항에 있어서, 상기 이미지 정보는 이미지 에지의 선명도를 포함하고, X개의 블렌딩 매개변수는 상기 현재 블록의 이미지 정보에 따라 결정되며, 이것은,상기 현재 블록의 이미지 에지의 선명도가 상기 사전 설정된 값보다 작은 경우, 상기 Y개의 블렌딩 매개변수 중 적어도 하나의 제3 유형 블렌딩 매개변수를 상기 X개의 블렌딩 매개변수로 결정하고, 상기 Y는 X보다 크면 양의 정수이며;상기 현재 블록의 이미지 에지의 선명도가 상기 사전 설정된 보다 크거나 같은 경우, 상기 Y개의 블렌딩 매개변수 중 적어도 하나의 제4 유형 블렌딩 매개변수를 상기 X개의 블렌딩 매개변수로 결정하고, 상기 제4 유형 블렌딩 매개변수는 상기 제3 유형의 블렌딩 매개변수보다 큰, 비디오 디코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>80. 제77항에 있어서, 상기 X개의 블렌딩 매개변수를 결정하는 단계는,상기 현재 블록의 크기에 따라 상기 X 블렌딩 매개변수를 결정하는 것을 포함하는, 비디오 디코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>81. 제80항에 있어서, 상기 현재 블록의 크기에 따라 상기 X개의 블렌딩 매개변수를 결정하는 단계는,상기 현재 블록의 크기가 제3 설정 임계값보다 작은 경우, 사전 설정된 적어도 하나의 블렌딩 매개변수 중 다섯 번째 값보다 크거나 같은 블렌딩 매개변수를 상기 X개의 블렌딩 매개변수로 사용하거나; 또는,상기 현재 블록의 크기가 제3 설정 임계보다 크거나 같으면, 상기 적어도 하나의 블렌딩 매개변수 중 제6 값 이하의 블렌딩 매개변수를 상기 X개의 블렌딩 매개변수로 사용하고, 상기 제6 값은 상기 제5 값보다 작은, 비디오 디코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>82. 제80항에 있어서, 상기 현재 블록의 크기에 따라 상기 X개의 블렌딩 매개변수를 결정하는 단계는,상기 현재 블록의 크기가 제3 설정 임계값보다 작은 경우, 상기 X개의 블렌딩 매개변수를 기 설정된 적어도 하나의 블렌딩 매개변수 중 제5 블렌딩 매개변수 값 범위 내에 위치한 하나 이상의 블렌딩 매개변수로 결정하거나,현재 블록의 크기가 제3 설정 임계값 이상인 경우, 상기 X개의 블렌딩 매개변수는 적어도 하나의 블렌딩 매개변수 중 제6 블렌딩 매개변수의 값 범위 내에 위치한 하나 또는 그 이상의 블렌딩 매개변수로 결정되고, 제6 블렌딩 매개변수 값 범위의 최소값은 제5 블렌딩 매개변수 값 범위의 최소값보다 작은, 비디오 디코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>83. 제1항 내지 제2항, 제4항 내지 제28항 및 제30항 내지 제82항 중 어느 한 항에 있어서,코드 스트림을 디코딩하여 적어도 하나의 플래그를 획득하는 단계를 더 포함하고, 상기 적어도 하나의 플래그는 디코딩을 위해 제1 조합을 사용할지 여부를 나타내는 데 사용되며;상기 코드 스트림을 디코딩하여 제1 인덱스를 얻는 것은,상기 적어도 하나의 플래그가 상기 제1 조합이 디코딩에 사용된다는 것을 나타내는 경우, 코드 스트림은 상기 제1 인덱스를 획득하기 위해 디코딩되는, 비디오 디코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>84. 제83항에 있어서, 상기 적어도 하나의 플래그는 시퀀스 레벨 플래그, 이미지 레벨 플래그, 슬라이스 레벨 플래그, 유닛 레벨 플래그, 블록 레벨 플래그 중 적어도 하나를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>85. 제84항에 있어서, 상기 적어도 하나의 플래그가 블록 레벨 플래그를 포함하는 경우, 적어도 하나의 플래그를 얻기 위해 상기 코드 스트림을 디코딩하는 단계는,상기 현재 블록의 크기가 사전 설정된 조건을 충족한다고 판단되면 상기 코드 스트림을 디코딩하고 상기 블록 수준 플래그를 결정하는, 비디오 디코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>86. 제1항 내지 제2항, 제4항 내지 제28항 및 제30항 내지 제82항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 인덱스를 획득하기 위해 상기 코드 스트림을 디코딩하는 단계는,상기 현재 블록이 제1 기술을 사용하지 않고 디코딩 하는 경우 상기 코드 스트림을 디코딩하여 제1 인덱스를 얻는, 비디오 디코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>87. 제27항, 제48항 및 제75항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 현재 블록에 대응하는 사전 설정된 모드를 결정하는 단계는,상기 현재 블록에 대응하는 이미지 유형을 결정한다.상기 현재 블록에 대응되는 이미지 종류에 따라 상기 현재 블록에 대응되는 사전 설정된 모드 를 결정하는, 비디오 디코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>88. 제87항에 있어서, 상기 사전 설정된 모드는 DC, 수평 모드, 수직 모드, 각도 모드 중 적어도 하나를 포함하는, 비디오 디코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>89. 제87항에 있어서, 상기 현재 블록에 대응하는 이미지 유형을 결정하는 단계는,상기 현재 블록이 속하는 현재 이미지의 이미지종류 또는 상기 현재 블록이 속하는 상기 현재 슬라이스의 이미지 종류에 따라 상기 현재 블록에 대응되는 비디오 종류가 결정되는, 비디오 디코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>90. 비디오 인코딩 방법으로서,제1 조합을 결정을 결정하는 단계 - 상기 제1 조합은 제1 가중치 도출 모드와 K개의 제1 예측 모드를 포함하고;상기 제1 가중치 도출 모드와 상기 K개의 제1 예측 모드에 따라 현재 블록을 예측하여 상기 현재 블록의 예측값을 획득하는 단계;상기 현재 블록의 예측 값에 따라 코드 스트림이 획득되고, 상기 코드 스트림은 제1 인덱스를 포함하며, 상기 제1 인덱스는 상기 제1 조합을 나타내는 데 사용되는, 비디오 인코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>91. 제90항에 있어서, 상기 제1 조합을 결정하는 단계는,제1 후보 조합 목록을 결정하는 단계 - 상기 제1 후보 조합 목록은 복수의 제1 후보 조합을 포함하고, 상기 복수의 제1 후보 조합 중 임의의 제1 후보 조합은 가중치 도출 모드 및 K 예측 모드를 포함하며;상기 제1 후보 조합 목록에서 상기 제1 조합이 결정하는 단계를 포함하는, 비디오 인코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>92. 제90항 또는 제91항에 있어서, 상기 현재 블록은 상기 제1 가중치 도출 모드 및 상기 K개의 제1 예측 모드에 따라 예측되어 상기 현재 블록의 예측 값을 얻는 것은,제1 블렌딩 매개변수를 결정하고;상기 제1 블렌딩 매개변수, 상기 제1 가중치 도출 모드 및 상기 K개의 제1 예측 모드에 따라 상기 현재 블록을 예측하여 상기 현재 블록의 예측값을 얻는, 비디오 인코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>93. 제92항에 있어서, 상기 현재 블록은 상기 제1 블렌딩 매개변수, 상기 제1 가중치 도출 모드 및 상기 K개의 제1 예측 모드에 따라 예측되어, 상기 현재 블록의 예측값 얻는 것은,상기 제1 블렌딩 매개변수 및 상기 제1 가중치 도출 모드에 따라 예측값의 가중치를 결정하고;상기 K개의 제1 예측 모드에 따라 상기 현재 블록을 예측하여 K개의 예측 값을 얻으며;상기 K개의 예측값에 상기 예측값의 가중치에 따라 가중치를 부여하여 현재 블록의 예측값을 얻는, 비디오 인코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>94. 제92항에 있어서, 상기 제1 블렌딩 매개변수를 결정하는 단계는,후보 블렌딩 매개변수 목록을 결정하고;상기 후보 블렌딩 매개변수 목록 중 하나의 후보 블렌딩 매개변수가 상기 제1 블렌딩 매개변수로 결정되는, 비디오 인코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>95. 제94항에 있어서, 상기 후보 블렌딩 매개변수 목록 내의 하나의 후보 블렌딩 매개변수를 상기 제1 블렌딩 매개변수로서 결정하는 단계는,상기후보 블렌딩 매개변수 목록 중 하나의 후보 블렌딩 매개변수에 대해, 상기 후보 블렌딩 매개변수에 대응하는 비용을 결정하고;상기 후보 블렌딩 매개변수 목록 내 각 후보 블렌딩 매개변수에 대응하는 비용에 따라 상기 후보 블렌딩 매개변수 목록에서 하나의 후보 블렌딩 매개변수를 상기 제1 블렌딩 매개변수로 하는, 비디오 인코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>96. 제95항에 있어서, 상기 후보 블렌딩 매개변수에 대응하는 비용을 결정하는 단계는,상기 후보 블렌딩 매개변수 및 상기 제1 가중치 도출 모드에 따라 상기 현재 블록의 템플릿의 가중치를 결정하는 단계;상기 K개의 제1 예측 모드에 따라 상기 템플릿을 예측하여 상기 템플릿의 K개의 예측 값을 얻는 단계;상기 템플릿의 가중치에 따라 상기 템플릿의 K개의 예측값에 가중치를 부여하여 상기 템플릿의 예측값을 얻는 단계;상기 템플릿의 예측값과 재구성값에 따라 상기 후보 블렌딩 매개변수에 대응하는 비용이 결정되는 단계를 포함하는, 비디오 인코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>97. 제96항에 있어서, 상기 후보 블렌딩 매개변수 및 상기 제1 가중치 도출 모드에 따라 상기 현재 블록의 템플릿의 가중치를 결정하는 단계는,상기 제1 가중치 도출 모드에 따라 제1 템플릿 가중치를 결정하고;상기 후보 블렌딩 매개변수를 사용하여 상기 제1 템플릿 가중치를 조정하여 상기 템플릿의 가중치를 얻는, 비디오 인코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>98. 제95항에 있어서, 상기 후보 블렌딩 매개변수 목록 내 각 후보 블렌딩 매개변수에 대응하는 비용에 따라 상기 후보 블렌딩 매개변수 목록에서 하나의 후보 블렌딩 매개변수를 상기 제1 블렌딩 매개변수로 하는 것은,상기 후보 블렌딩 매개변수 목록 중 비용이 가장 작은 후보 블렌딩 매개변수를 상기 제1 블렌딩 매개변수로 결정하는, 비디오 인코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>99. 제92항 내지 제98항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 방법은,제2 인덱스는 상기 코드 스트림에 기록되고 상기 제2 인덱스는 상기 제1 블렌딩 매개변수를 나타내는 데 사용되는, 비디오 인코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>100. 제92항에 있어서, 상기 제1 블렌딩 매개변수를 결정하는 단계는,G개의 후보 블렌딩 매개변수를 결정하고, 상기 G는 양의 정수이며;상기 G개의 후보 블렌딩 매개변수로부터 상기 제1 블렌딩 매개변수가 결정되는, 비디오 인코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>101. 제100항에 있어서, 상기 G개의 후보 블렌딩 매개변수로부터 상기 제1 블렌딩 매개변수를 결정하는 단계는,상기 G개의 후보 블렌딩 매개변수 중 g번째 후보 블렌딩 매개변수에 대해 상기 g번째 후보 블렌딩 매개변수에 대응하는 비용을 결정하며, 여기서 g는 1에서 G까지의 양의 정수이며;상기 제1 블렌딩 매개변수는 상기 G개의 후보 블렌딩 매개변수에 대응하는 비용에 따라 상기 G개의 후보 블렌딩 매개변수로부터 결정되는, 비디오 인코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>102. 제101항에 있어서, 상기 g번째 후보 블렌딩 매개변수에 대응하는 비용을 결정하는 단계는,상기 제1 가중치 패턴과 상기 g번째 후보 블렌딩 매개변수에 따라 상기 현재 블록의 템플릿의 가중치를 결정하고;상기 K개의 1차 예측 모드에 따라 상기 템플릿을 예측하여 상기 템플릿의 K개의 예측 값을 얻는단계;상기 템플릿의 가중치에 따라 상기 템플릿의 K개의 예측값에 가중치를 부여하여 상기 템플릿의 예측값을 구하는 단계;상기 템플릿의 예측값에 따라 상기 g번째 후보 블렌딩 매개변수에 대응하는 비용이 결정되는, 비디오 인코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>103. 제102항에 있어서, 상기 제1 가중치 모드 및 상기 g번째 후보 블렌딩 매개변수에 따라 현재 블록의 템플릿의 가중치를 결정하는 단계는,상기 제1 가중치 도출 모드 및 상기 템플릿에 따라 상기 템플릿에 대응하는 제1 가중치를 결정하는 단계;상기 g번째 후보 블렌딩 매개변수를 사용하여 상기 제1 가중치를 조정하여 조정된 제1 가중치를 얻는 단계;상기 템플릿의 가중치는 상기 조정된 제1 가중치를 기준으로 결정되는, 비디오 인코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>104. 제101항에 있어서, 상기 G개의 후보 블렌딩 매개변수에 대응하는 비용에 따라 상기 G개의 후보 블렌딩 매개변수로부터 상기 제1 블렌딩 매개변수를 결정하는 단계는,상기 G개의 후보 블렌딩 매개변수 중 비용이 가장 작은 후보 블렌딩 매개변수를 상기 제1 블렌딩 매개변수로 결정되는, 비디오 인코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>105. 제100항에 있어서, 상기 G개의 후보 블렌딩 매개변수를 결정하는 단계는,상기 현재 블록의 이미지 정보를 결정하고;상기 현재 블록의 비디오 정보에 따라 상기 G개의 후보 블렌딩 매개변수는 사전 설정된 복수의 후보 블렌딩 매개변수로부터 결정되는, 비디오 인코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>106. 제105항에 있어서, 상기 이미지 정보는 이미지 에지의 선명도를 포함하고, 상기 현재 블록의 이미지 정보에 따라, 사전 설정된 복수의 후보 블렌딩 매개변수 중 상기 G개의 후보 블렌딩 매개변수를 결정하는 것은,상기 현재 블록의 이미지 에지의 선명도가 사전 설정된 값보다 작으면, 상기 사전 설정된 복수의 후보 블렌딩 매개변수 중 적어도 하나의 제1 후보 블렌딩 매개변수가 상기 G개의 후보 블렌딩 매개변수로 결정되고;상기 현재 블록의 이미지 에지의 선명도가 상기 설정된 값보다 크거나 같은 경우, 상기 설정된 복수의 후보 블렌딩 매개변수 중 적어도 하나의 제2 후보 블렌딩 매개변수를 상기 G개의  후보 블렌딩 매개변수로 결정하고, 상기 제2 후보 블렌딩 매개변수는 상기 제1 후보 블렌딩 매개변수보다 큰, 비디오 인코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>107. 제100항에 있어서, 상기 G개의 후보 블렌딩 매개변수를 결정하는 단계는,상기 현재 블록의 크기에 따라 상기 G개의 후보 블렌딩 매개변수가 결정되는, 비디오 인코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>108. 제92항에 있어서, 상기 제1 블렌딩 매개변수를 결정하는 단계는,상기 현재 블록의 크기에 따라 상기 제1 블렌딩 매개변수가는 결정되는, 비디오 인코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>109. 제108항에 있어서, 상기 현재 블록의 크기에 따라 상기 제1 블렌딩 매개변수를 결정하는 단계는,상기 현재 블록의 크기가 제1 설정 임계값보다 작으면 제1 블렌딩 매개변수를 제1 값으로 결정하는 단계;상기 현재 블록의 크기가 제1 설정 임계값보다 크거나 같은 경우, 제1 블렌딩 매개변수는 제2 값으로 결정되고, 상기 제2 값은 상기 제1 값보다 작은, 비디오 인코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>110. 제109항에 있어서, 상기 현재 블록의 크기에 따라 상기 제1 블렌딩 매개변수를 결정하는 단계는,상기 현재 블록의 크기가 제1 설정 임계값보다 작은 경우, 상기 제1 블렌딩 매개변수가 제1 블렌딩 매개변수 값 범위 내에 있다고 결정하거나; 또는,상기 현재 블록의 크기가  제1 설정 임계값보다 크거나 같은 경우, 상기 제1 블렌딩 매개변수는 제2 블렌딩 매개변수 값 범위 내에 있고, 상기 제2 블렌딩 매개변수 값 범위의 최소값은 상기 제1 블렌딩 매개변수 값 범위의 최소값 작은, 비디오 인코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>111. 제91항에 있어서, 상기 제1 후보 조합 목록을 결정하는 단계는,상기 제1 후보 조합 목록을 구성하는, 비디오 인코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>112. 제111항에 있어서, 상기 제1 후보 조합 목록을 구성하는 단계는,상기 제1 후보 조합 목록은 상기 현재 블록의 템플릿을 기반으로 구성하는, 비디오 인코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>113. 제112항에 있어서, 상기 현재 블록의 상기 템플릿에 기초하여 상기 제1 후보 조합 목록을 구성하는 단계는,R개의 제2 조합이 결정되고, 상기 R개의 제2 조합 중 임의의 제2 조합은 가중치 도출 모드와 K개의 예측 모드를 포함하며, 상기 R개의 제2 조합 중 임의의 2개에 포함된 가중치 도출은 모드와 K개의 예측 모드가 완전히 동일하지 않고, 상기 R은 1보다 큰 양의 정수이고;상기 R개의 제2 조합 중 임의의 상기 제2 조합에 대해, 템플릿을 예측하기 위해 제2 조합의 가중치 도출 모드와 K개의 예측 모드를 사용하도록 결정되고, 상기 제2 조합에 대응하는 상기 템플릿은 값을 예측하며;상기 R개의 제2 조합 각각에 대응하는 템플릿 예측값에 따라 상기 후보 조합 목록가 구성하는, 비디오 인코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>114. 제113항에 있어서, 상기 R개의 제2 조합 각각에 대응하는 템플릿 예측값에 기초하여 상기 후보 조합 목록을 구성하는 단계는,상기 제2 조합에 대응하는 템플릿 예측 값과 상기 템플릿의 재구성 값에 따라 상기 제2 조합에 대응하는 비용을 결정하고;상기 R개의 제2 조합 각각에 대응하는 비용에 따라 상기 후보 조합 목록가 구성하는, 비디오 인코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>115. 제113항에 있어서, 상기 제2 조합에 대응하는 템플릿 예측 값이 상기 제2 조합의 K 예측 모드에 대응하는 템플릿 예측 값을 포함하는 경우, 상기 제2 조합에 대응하는 템플릿 예측 값과 상기 템플릿의 재구성 값은 상기 제2 조합에 대응하는 비용을 결정하는 것은,상기 제2 조합의 K 예측 모드에 대응하는 템플릿 예측 값과 템플릿 재구성 값에 따라 상기 제2 조합의 K 예측 모드에 대응하는 비용을 결정하는 단계;상기 제2 조합에 대응하는 비용은 상기 제2 조합에서 K개의 예측 모드에 대응하는 비용에 따라 결정하는 단계를 포함하는, 비디오 인코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>116. 제115항에 있어서, 상기 제2 조합의 K개의 예측 모드에 대응하는 비용에 따라 상기 제2 조합에 대응하는 비용을 결정하는 단계는,상기 제2 조합에서 K개의 예측 모드에 대응하는 비용의 합을 상기 제2 조합에 대응하는 비용으로 결정하는 것을 포함하는, 비디오 인코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>117. 제113항에 있어서, 상기 R개의 제2 조합을 결정하는 단계는,P개의 가중치 도출 모드와 Q개의 예측 모드를 결정하며, 여기서 상기 P는 양의 정수이고 상기 Q는 K보다 크거나 같은 양의 정수이며;상기 R개의 제2 조합은 상기 P개의 가중치 도출 모드와 상기 Q개의 예측 모드에 따라 구성되며, 상기 R개의 제2 조합 중 임의의 제2 조합은 상기 P개의 가중치 도출 모드 중 하나의 가중치 도출 모드와 상기 Q개의 예측 모드 중 K개의 예측 모드를 포함하는, 비디오 인코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>118. 제117항에 있어서, Q 예측 모드를 결정하는 단계는,상기 현재 블록의 제1 후보 예측 모드 목록, 상기 K개의 예측 모드에 대응하는 제1 후보 예측 모드 목록, 및 가중치 도출 모드에 대응하는 예측 모드 중 적어도 하나를 결정하고, 상기 제1 후보 예측 모드 목록은 복수 개의 제1 후보 예측 모드를 포함하고, 상기 K개의 예측 모드 중 어느 하나에 대응하는 제1 후보 예측 모드 목록은 적어도 하나의 제1 후보 예측 모드를 포함하며,상기 Q 예측 모드는 상기 제1 후보 예측 모드 목록, 상기 K 예측 모드에 각각 대응하는 제1 후보 예측 모드 목록, 및 상기 가중치 도출 모드에 대응하는 예측 모드 중 적어도 하나에 따라 결정되는, 비디오 인코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>119. 제118항에 있어서, 상기 현재 블록에 대응하는 제1 후보 예측 모드 목록을 결정하는 단계는,상기 현재 블록에 인접한 적어도 하나의 블록이 사용하는 예측 모드에 기초하여 상기 제1 후보 예측 모드 목록을 결정하는 것을, 비디오 인코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>120. 제119항에 있어서,상기 제1 후보 예측 모드 목록에 사전 설정된 모드가 포함되어 있지 않으면, 상기 현재 블록에 대응되는 사전 설정된 모드를 결정하고;상기 제1 후보 예측 모드 목록에 상기 사전 설정된 모드를 추가하는, 비디오 인코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>121. 제118항에 있어서, 상기 현재 블록에 대응하는 제1 후보 예측 모드 목록을 결정하는 단계는,상기 현재 블록에 대응하는 이미지 유형을 결정하는 단계;상기 현재 블록에 대응되는 비디오 유형에 따라 상기 제1 후보 예측 모드 목록을 결정하는 단계를 포함하는, 비디오 인코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>122. 제93항 내지 제121항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 블렌딩 매개변수 및 상기 제1 가중치 도출 모드에 따라 예측값의 가중치를 결정하는 단계는,상기 제1 가중치 도출 모드 및 상기 현재 블록에 따라 상기 현재 블록에 대응하는 제2 가중치를 결정하는 단계;조정된 제2 가중치를 얻기 위해 상기 제1 블렌딩 매개변수를 사용하여상기  제2 가중치를 조정하는 단계;상기 조정된 제2 가중치를 기준으로 상기 예측값의 가중치를 결정하는 단계를 포함하는, 비디오 인코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>123. 제90항에 있어서, 상기 제1 조합은 제2 블렌딩 매개변수를 더 포함하고, 현재 블록은 상기 제1 가중치 도출 모드 및 상기 K개의 제1 예측 모드에 따라 예측되어 상기 현재 블록의 예측값을 획득하는 것은,상기 제2 블렌딩 매개변수, 상기 제1 가중치 도출 모드, 상기 K개의 제1 예측 모드에 따라 상기 현재 블록을 예측하여 상기 현재 블록의 예측값을 획득하는, 비디오 인코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>124. 제123항에 있어서, 상기 현재 블록의 예측값은 상기 제2 블렌딩 매개변수, 상기 제1 가중치 도출 모드 및 상기 K개의 제1 예측 모드에 기초하여 결정되는 것은,상기 제1 가중치 도출 모드 및 상기 제2 블렌딩 매개변수에 따라 예측값의 가중치를 결정하고;상기 K개의 제1 예측 모드에 따라 상기 제2 예측 값을 결정하고;상기 K개의 예측값에 상기 K개의 예측값의 가중치에 따라 가중치를 부여하여 상기 현재 블록의 예측값을 구하는, 비디오 인코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>125. 제124항에 있어서, 상기 제1 가중치 도출 모드 및 상기 제2 블렌딩 매개변수에 따라 예측값의 가중치를 결정하는 단계는,상기 제1 가중치 도출 모드 및 상기 현재 블록에 따라 상기 현재 블록에 대응하는 제4 가중치를 결정하는 단계;상기 제2 블렌딩 매개변수를 사용하여 상기 제4 가중치를 조정하여 조정된 제4 가중치를 얻는 단계;상기 조정된 제4 가중치에 따라 상기 예측값의 가중치가 결정하는, 비디오 인코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>126. 제123항에 있어서, 상기 제1 조합을 결정하는 단계는,제2 후보 조합 목록을 결정하고, 상기 제2 후보 조합 목록은 복수의 제2 후보 조합을 포함하고, 상기 복수의 제2 후보 조합 중 임의의 제2 후보 조합은 가중치 도출 모드, K 예측 모드 및 블렌딩 매개변수를 포함하고;상기 제2 후보 조합 목록에서 상기 제1 조합이 결정하는, 비디오 인코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>127. 제126항에 있어서, 상기 제2 후보 조합 목록을 결정하는 단계는,상기 제2 후보 조합 목록을 구성하는, 비디오 인코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>128. 제127항에 있어서, 상기 제2 후보 조합 목록을 구성하는 단계는,상기 현재 블록의 템플릿을 기반으로 상기 제2 후보 조합 목록을 구성하는, 비디오 인코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>129. 제128항에 있어서, 상기 현재 블록의 템플릿에 기초하여 상기 제2 후보 조합 목록을 구성하는 단계는,H개의 제3 조합이 결정되고, 상기 H개의 제3 조합 중 임의의 제3 조합은 하나의 가중치 도출 모드, K개의 예측 모드 및 하나의 블렌딩 매개변수를 포함하고, 상기 H개의 제3 조합 중 임의의 2개의 조합에 포함된 가중치 도출 모드, K개의 예측 모드 및 하나의 블렌딩 매개변수는 완전히 동일하지 않으며 상기 H는 2보다 큰 양의 정수이며,상기 H개의 제3 조합 중 임의의 제3 조합에 대해, 상기 제3 조합 중의 가중치 도출 모드, K개의 예측 모드 및 블렌딩 매개변수를 사용하여 상기 템플릿을 예측할 때 상기 제3 조합의 대응 비용이 결정되고;상기 H개의 제3 조합 중 각각의 제3 조합에 대응하는 비용에 따라 상기 제2 후보 조합 목록을 구성하는, 비디오 인코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>130. 제129항에 있어서, 상기 H개의 제3 조합 중 임의의 제3 조합에 대해, 상기 제3 조합 중의 가중치 도출 모드, K개의 예측 모드 및 블렌딩 매개변수를 사용하여 상기 템플릿을 예측할 때 상기 제3 조합의 대응 비용이 결정하는 것은,상기 제3조합에 포함된 가중치 도출 모드와 블렌딩 매개변수에 따라 상기 템플릿의 가중치를 결정하는 단계;상기 제3 조합에서 K개의 예측 모드에 따라 상기 템플릿을 예측하여 상기 템플릿의 K개의 예측 값을 얻는 단계;상기 템플릿의 가중치에 따라 상기 템플릿의 K개의 예측값에 가중치를 부여하여 상기 제3조합에 대응하는 템플릿 예측값을 얻는 단계;상기 제3 조합에 대응하는 템플릿 예측값과 템플릿의 재구성값에 따라 상기 제3 조합에 대응하는 비용을 결정하는 단계를 포함하는, 비디오 인코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>131. 제130항에 있어서, 상기 제3 조합에 포함된 가중치 도출 모드 및 블렌딩 매개변수에 따라 상기 템플릿의 가중치를 결정하는 단계는,상기 제3 조합의 가중치 도출 모드와 상기 템플릿에 따라 상기 모드에 대응하는 제3 가중치를 결정하는 단계;상기 제3 조합의 블렌딩 매개변수를 사용하여 상기 제3 가중치를 조정하여 조정된 제3 가중치를 얻는 단계;상기 조정된 제3의 가중치에 따라 상기 템플릿의 가중치가 결정하는, 비디오 인코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>132. 제129항에 있어서, 상기 제3 조합 중의 가중치 도출 모드, K개의 예측 모드 및 블렌딩 매개변수를 사용하여 상기 템플릿을 예측할 때 상기 제3 조합의 대응 비용이 결정하는 단계는,상기 제3 조합의 가중치 도출 모드와 블렌딩 매개변수에 따라 상기 제3 조합의 K 예측 모드에 각각 대응하는 템플릿 예측 값을 결정하고;상기 제3 조합의 K 예측 모드에 대응하는 템플릿 예측 값과 템플릿 재구성 값에 따라 상기 제3 조합의 K 예측 모드에 대응하는 각각의 비용을 결정하는 단계;상기 제3 조합의 K개의 예측 모드에 대응하는 비용에 따라 상기 제3 조합에 대응하는 비용을 결정하는 단계를 포함하는, 비디오 인코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>133. 제132항에 있어서, 상기 제3 조합의 K개의 예측 모드에 대응하는 비용에 따라 상기 제3 조합에 대응하는 비용을 결정하는 단계는,상기 제3 조합에서 K개의 예측 모드에 대응하는 비용의 합으로 상기 제3 조합에 대응하는 비용으로 결정하는 단계를 포함하는, 비디오 인코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>134. 제129항에 있어서, 상기 H개의 제3 조합 각각에 대응하는 비용에 따라 상기 제2 후보 조합 목록을 구성하는 것은,상기 H개의 제3 조합 각각에 대응하는 비용에 따라 상기 H개의 제3 조합을 정렬하고;정렬된 상기 H개의 제3 조합을 상기 제2 후보 조합 목록으로 결정하는, 비디오 인코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>135. 제134항에 있어서, 상기 H개의 제3 조합 각각에 대응하는 비용에 따라 상기 H개의 제3 조합을 정렬하는 단계는,상기 비용이 작은 것부터 큰 것 순으로 배열하여, 상기 H의 제3 조합을 정렬하는, 비디오 인코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>136. 제129항에 있어서, 상기 H개의 제3 조합 중 각각의 제3 조합에 대응하는 비용에 따라 상기 제2 후보 조합 목록을 구성하는 단계는,상기 제3 조합에 대응하는 비용에 따라 상기 H개의 제3 조합 중에서 L개의 제3 조합을 선택하고;상기 L개의 제3 조합으로 구성된 목록가 상기 제2 후보 조합 목록로 결정하는, 비디오 인코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>137. 제136항에 있어서, 상기 L개의 제3 조합은 상기 H개의 제3 조합 중에서 상기 비용이 가장 작은 앞 L개의 제3 조합인, 비디오 인코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>138. 제129항에 있어서, 상기 H개의 제3 조합을 결정하는 단계는,F개의 가중치 도출 모드, J개의 예측 모드 및 W개의 블렌딩 매개변수를 결정하며, 상기 F와 W는 모두 양의 정수이고 상기Q는 K보다 크거나 같은 양의 정수이고;상기 H개의 제3 조합은 상기 F개의 가중치 도출 모드, 상기 J개의 예측 모드 및 상기 W개의 블렌딩 매개변수에 따라 구성하는, 비디오 인코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>139. 제138항에 있어서, J개의 예측 모드를 결정하는 단계는,상기 현재 블록의 제2 후보 예측 모드 목록, 상기 K개의 예측 모드에 대응하는 제2 후보 예측 모드 목록, 및 가중치 도출 모드에 대응하는 예측 모드 중 적어도 하나를 결정하고, 상기 제2 후보 예측 모드 목록은 복수의 제2 후보 예측 모드를 포함하며, 상기 K개의 예측 모드 중 임의의 예측 모드에 대응하는 제2 후보 예측 모드 목록은 적어도 하나의 제2 후보 예측 모드를 포함하고;상기 J개의 예측 모드는 제2 후보 예측 모드 목록, 상기 K개의 예측 모드에 대응하는 제2 후보 예측 모드 목록, 및 상기 가중치 도출 모드에 대응하는 예측 모드 중 적어도 하나에 따라 결정하는, 비디오 인코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>140. 제139항에 있어서, 상기 제2 후보 예측 모드 목록을 결정하는 단계는,상기 현재 블록에 인접한 적어도 하나의 블록이 사용하는 예측 모드에 따라 상기 현재 블록에 대응하는 제2 후보 예측 모드 목록이 결정하는, 비디오 인코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>141. 제139항에 있어서, 상기 방법은,상기 제2 후보 예측 모드 목록에 사전 설정된 모드가 포함되어 있지 않으면, 상기 현재 블록에 대응되는 사전 설정된 모드를 결정하고;상기 제2 후보 예측 모드 목록에 상기 사전 설정된 모드를 추가하는, 비디오 인코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>142. 제139항에 있어서, 상기 현재 블록에 대응하는 제2 후보 예측 모드 목록을 결정하는 단계는,상기 현재 블록에 대응하는 이미지 유형을 결정하고;상기 현재 블록에 대응되는 비디오 유형에 따라 상기 제2 후보 예측 모드 목록을 결정하는, 비디오 인코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>143. 제138항에 있어서, 상기 F개의 가중치 도출 모드를 결정하는 단계는,사전 설정된 상기 Z 가중치 도출 모드에서 상기 F개의 가중치 도출 모드를 선택하며, 여기서 상기 Z는 F보다 크거나 같은 양의 정수인, 비디오 인코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>144. 제138항에 있어서, 상기 W 블렌딩 매개변수,상기 W개의 블렌딩 매개변수는 상기 현재 블록의 크기에 따라 결정하는, 비디오 인코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>145. 제138항에 있어서, 상기 F개의 가중치 도출 모델, 상기 J개의 예측 모드 및 W개의 블렌딩 매개변수에 기초하여 상기 H개의 제3 조합을 구성하는 단계는,상기 F개의 가중치 도출 모드에서 E개의 가중치 도출 모드를 선택하고, 여기서 상기 E는 F보다 작거나 같은 양의 정수이며;상기 J개의 예측 모드에서 V개의 예측 모드를 선택하고, 여기서 상기 V는 J보다 작거나 같은 양의 정수이며;상기 W개의 블렌딩 매개변수에서 O개의 블렌딩 매개변수를 선택하고, 여기서 상기 O는 W보다 작거나 같은 양의 정수이며;상기 E개의 가중치 도출 모드, 상기 V개의 예측 모드 및 상기 O개의 블렌딩 매개변수에 따라 상기 H개의 제3 조합을 형성하는, 비디오 인코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>146. 제145항에 있어서, 상기 F개의 가중치 도출 모드로부터 상기 E개의 가중치 도출 모드를 선택하는 단계는,상기 F개의 가중치 도출 모드 중 i번째 가중치 도출 모드의 경우, 상기 i번째 가중치 도출 모드와 제3 블렌딩 매개변수에 따라 템플릿에서 K개의 제2 예측 모드의 가중치를 결정하며, 상기 제3 블렌딩 매개변수는 상기 W개의 블렌딩 매개변수 중 임의의 블렌딩 매개변수이며, 상기 K개의 제2 예측 모드는 상기 J개의 예측 모드 중 임의의 K개의 예측 모드이고, 상기 i는 1에서 F까지의 양의 정수이고;템플릿에 있는 상기 K개의 예측 모드 중 어느 하나의 예측 모드가 상기 템블릿에서의 가중치가 사전 설정된 제1 값보다 작으면 상기 F개의 가중치 도출 모드에서 i번째 가중치 도출 모드를 제거하여 상기 E개의 가중치 도출 모드를 얻는, 비디오 인코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>147. 제146항에 있어서, 상기 i번째 가중치 도출 모드와 제3 블렌딩 매개변수에 따라 템플릿에서 K개의 제2 예측 모드의 가중치를 결정하는 단계는,상기 제1 가중치 도출 모드 및 템플릿에 따라 상기 템플릿에 대응하는 제4 가중치를 결정하는 단계;상기 제3 블렌딩 매개변수를 사용하여 상기 제4 가중치를 조정하여 조정된 제4 가중치를 얻는 단계;상기 조정된 4차 가중치에 따라 상기 템플릿에 대한 상기 K개의 2차 예측 모드의 가중치가 결정하는 단계를 포함하는, 비디오 인코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>148. 제145항에 있어서, 상기 W개의 블렌딩 매개변수들로부터 O개의 블렌딩 매개변수들을 선택하는 단계는,상기 현재 블록의 이미지 정보를 결정하고;상기 현재 블록의 비디오 정보에 따라 상기 W개의 블렌딩 매개변수로부터 O개의 블렌딩 매개변수가 결정하는, 비디오 인코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>149. 제148항에 있어서, 상기 이미지 정보는 이미지 에지의 선명도를 포함하고, 상기 O개의 블렌딩 매개변수는 상기 현재 블록의 이미지 정보에 따라 상기 W개의 블렌딩 매개변수로부터 결정되는 것은,상기 현재 블록의 이미지 에지의 선명도가 사전 설정된 값보다 작으면, 상기 W 블렌딩 매개변수 중 적어도 하나의 제1 유형 블렌딩 매개변수가 상기 O개의 블렌딩 매개변수로 결정되고;상기 현재 블록의 이미지 에지의 선명도가 상기 사전 설정된 값보다 크거나 같으면, 상기 W 블렌딩 매개변수 중 적어도 하나의 제2 유형 블렌딩 매개변수를 상기 O개의 블렌딩 매개변수로 결정하고 상기 제2 유형 블렌딩 매개변수는 상기 제1 블렌딩 매개변수보다 큰, 비디오 인코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>150. 제145항에 있어서, 상기 W개의 블렌딩 매개변수들로부터 상기 O개의 블렌딩 매개변수들을 선택하는 단계는,상기 현재 블록의 크기에 따라 상기 W개의 블렌딩 매개변수 중에서 상기 O개의 블렌딩 매개변수를 선택하는, 비디오 인코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>151. 제150항에 있어서, 상기 현재 블록의 크기에 따라 상기 W개의 블렌딩 매개변수들로부터 상기 O개의 블렌딩 매개변수들을 선택하는 단계는,상기 현재 블록의 크기가 제2 설정 임계값보다 작은 경우, 상기 W개의 블렌딩 매개변수 중 제3 값보다 크거나 같은 블렌딩 매개변수를 상기 O개의 블렌딩 매개변수로 사용하거나; 또는,상기 현재 블록의 크기가 제2로 설정 임계값보다 크거나 같을 경우 상기 W개의 블렌딩 매개변수 중 제4 값보다 작거나 같은 제4 값을 블렌딩 매개변수로 사용하고, 상기 제4 값은 상기 제3 값보다 작은, 비디오 인코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>152. 제150항에 있어서, 상기 현재 블록의 크기에 따라 상기 W개의 블렌딩 매개변수들로부터 상기O개의 블렌딩 매개변수들을 선택하는 단계는,상기 현재 블록의 크기가 제2 설정 임계값보다 작은 경우, 상기 O개의 블렌딩 매개변수를 상기W개의 블렌딩 매개변수 중 제3 블렌딩 매개변수 값 범위 내에 위치한 하나 또는 그 이상의 블렌딩 매개변수로 결정하거나; 또는,상기 현재 블록의 크기가 제2 설정 임계값보다 크거나 같은 경우, 상기 O개의 블렌딩 매개변수는 W개의 블렌딩 매개변수 중 제4 블렌딩 매개변수 값 범위 내에 위치한 하나 또는 그 이상의 블렌딩 매개변수로 결정되고, 최소값은 상기 제4 블렌딩 매개변수 값 범위의 값이 상기 제3 블렌딩 매개변수 값 범위의 최소값보다 작은, 비디오 인코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>153. 제90항에 있어서, 상기 제1 가중치 도출 모드는 제4 블렌딩 매개변수를 포함하고, 상기 제1 가중치 도출 모드 및 상기 K개의 제1 예측 모드에 의해 현재 블록을 예측하여 상기 현재 블록의 예측값을 얻는 단계는,상기 제4 블렌딩 매개변수와 상기 K개의 제1 예측 모드에 따라 상기 현재 블록을 예측하여 상기 현재 블록의 예측값을 획득하는, 비디오 인코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>154. 제153항에 있어서, 상기 현재 블록의 예측 값은 상기 제4 블렌딩 매개변수 및 상기 K개의 제1 예측 모드에 따라 상기 현재 블록을 예측함으로써 획득되며,상기 제4 블렌딩 매개변수에 따라 예측값의 가중치를 결정하고;상기 K개의 1차 예측 모드에 따라 상기 K개의 예측 값을 결정하고;상기 K개의 예측값에 상기 K개의 예측값의 가중치에 따라 가중치를 부여하여 상기 현재 블록의 예측값을 구하는, 비디오 인코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>155. 제153항에 있어서, 상기 제1 인덱스에 따라 상기 제1 조합에 포함된 상기 제1 가중치 도출 모드 및 K개의 제1 예측 모드를 결정하는 단계는,제3 후보 조합 목록을 결정하고, 상기 제3 후보 조합 목록은 복수의 제3 후보 조합을 포함하고, 상기 복수의 제3 후보 조합 중 임의의 제3 후보 조합은 가중치 도출 모드와 K 예측 모드를 포함하고, 상기 가중치 도출 모드는 하나의  블렌딩 매개변수를 포함하고;상기 제3 후보 조합 목록의 상기 제1 인덱스에 대응하는 제3 후보 조합에 포함된 가중치 도출 모드와 K개의 예측 모드를 상기 제1 가중치 도출 모드와 상기 K개의 제1 예측 모드로 결정하는, 비디오 인코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>156. 제155항에 있어서, 상기 제3 후보 조합 목록을 결정하는 단계는,상기 제3 후보 조합 목록을 구성하는, 비디오 인코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>157. 제156항에 있어서, 상기 제3 후보 조합 목록을 구성하는 단계는,상기 현재 블록의 템플릿을 기반으로 상기 제3 후보 조합 목록을 구성하는, 비디오 인코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>158. 제157항에 있어서, 상기 현재 블록의 템플릿에 기초하여 상기 제3 후보 조합 목록을 구성하는 단계는,A 제4 조합을 결정하고, 상기 A 제4 조합 중 임의의 제4 조합은 가중치 도출 모드와 K 예측 모드를 포함하고, 상기 가중치 도출 모드는 하나의 블렌딩 매개변수를 포함하고, 상기 A 제4 조합은 임의의 두 조합에 포함된 가중치 도출 모드와 K 예측 모드는 완전히 동일하지 않으며 상기 A는 1보다 큰 양의 정수이며;상기 A 제4 조합 중 임의의 제4 조합에 대해, 상기 제4 조합의 가중치 도출 모드와 K 예측 모드를 사용하여 제4 조합에 대응하는 비용을 결정하여 템플릿을 예측하고;상기 제3 후보 조합 목록은 상기 A의 제4 조합 각각에 대응하는 비용에 따라 구성하는, 비디오 인코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>159. 제158항에 있어서, 상기 A 제4 조합 중 임의의 제4 조합에 대해, 상기 제4 조합의 가중치 도출 모드와 K 예측 모드를 사용하여 제4 조합에 대응하는 비용을 결정하여 템플릿을 예측하는 것은,상기 제4 조합의 가중치 도출 모드에 따라, 상기 제4 조합의 K 예측 모드에 대응하는 템플릿 예측값을 결정하는 단계;상기 제4 조합의 K 예측 모드에 대응하는 템플릿 예측 값과 템플릿 재구성 값에 따라, 상기 제4 조합의 K 예측 모드에 대응하는 비용을 결정하는 단계;상기 제4 조합에 대응하는 비용은 상기 제4 조합에서 K개의 예측 모드에 대응하는 비용에 따라 결정하는, 비디오 인코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>160. 제159항에 있어서, 상기 제4 조합의 K개의 예측 모드에 각각 대응하는 비용에 따라 상기 제4 조합에 대응하는 비용을 결정하는 단계는,상기 제4 조합에서 K개의 예측 모드에 대응하는 비용의 합에 따라 제4 조합에 대응하는 비용을 결정하는, 비디오 인코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>161. 제158항에 있어서, 상기 A 제4 조합 각각에 대응하는 비용에 기초하여 상기 제3 후보 조합 목록을 구성하는 단계는,상기 A의 제4 조합 각각에 대응하는 비용에 따라 상기 A의 제4 조합을 정렬하고;정렬된 상기 A의 제4 조합이 상기 제3 후보 조합 목록로 결정하는, 비디오 인코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>162. 제158항에 있어서, 상기 A 제4 조합 각각에 대응하는 비용에 따라 상기 A 제4 조합을 정렬하는 단계는,상기 제4 조합은 상기 비용이 작은 것부터 큰 것 순으로 정렬하는, 비디오 인코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>163. 제158항에 있어서, 상기 A 제4 조합 각각에 대응하는 비용에 기초하여 상기 제3 후보 조합 목록을 구성하는 단계는,상기 제4 조합에 대응하는 비용에 따라 상기 A개의 제4 조합 중에서 B개의 제4 조합을 선택하고;상기 B개의 제4 조합으로 구성된 목록가 상기 제3 후보 조합 목록로 결정하는, 비디오 인코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>164. 제163항에 있어서, 상기 B개의 제4 조합은 상기 A개의 제4 조합 중에서 상기 비용이 가장 작은 앞 B개의 제4 조합인, 비디오 인코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>165. 제158항에 있어서, 상기 제4 조합을 결정하는 단계는,C개의 가중치 도출 모드와 D개의 예측 모드를 결정하며, 상기 C는 양의 정수이고 상기 D는 K보다 크거나 같은 양의 정수이며;상기 A개의 제4 조합은 상기 C개의 가중치 도출 모드와 상기 D개의 예측 모드에 따라 구성하는, 비디오 인코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>166. 제165항에 있어서, D개의 예측 모드를 결정하는 단계는,상기 현재 블록의 제3 후보 예측 모드 목록, 상기  K개의 예측 모드에 각각 대응하는 제3 후보 예측 모드 목록, 및 가중치 도출 모드에 대응하는 예측 모드 중 적어도 하나를 결정하고, 상기 제3 후보 예측 모드 목록은 복수의 제3 후보 예측 모드를 포함하며, 상기 K개의 예측 모드 중 어느 하나에 대응하는 제3 후보 예측 모드 목록은 적어도 하나의 제3 후보 예측 모드를 포함하고;상기 D개의 예측 모드는 상기 제3 후보 예측 모드 목록, 상기 K개의 예측 모드에 각각 대응하는 제3 후보 예측 모드 목록, 및 상기 가중치 도출 모드에 대응하는 예측 모드 중 적어도 하나에 따라 결정하는, 비디오 인코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>167. 제166항에 있어서, 상기 제3 후보 예측 모드 목록을 결정하는 단계는,상기 현재 블록에 인접한 적어도 하나의 블록이 사용하는 예측 모드에 따라 상기 현재 블록에 대응하는 제3 후보 예측 모드 목록이 결정하는, 비디오 인코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>168. 제166항에 있어서,상기 제3 후보 예측 모드 목록에 사전 설정된 모드가 포함되어 있지 않으면, 상기 현재 블록에 대응되는 사전 설정된 모드를 결정하고;상기 제3 후보 예측 모드 목록에 상기 사전 설정된 모드를 추가하는, 비디오 인코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>169. 제166항에 있어서, 상기 현재 블록에 대응하는 제3 후보 예측 모드 목록을 결정하는 단계는,상기 현재 블록에 대응하는 이미지 유형을 결정하고;상기 현재 블록에 대응되는 이미지 유형에 따라 상기 제3 후보 예측 모드 목록을 결정하는, 비디오 인코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>170. 제165항에 있어서, 상기 C 가중치 도출 모드를 결정하는 단계는,X개의 블렌딩 매개변수를 결정하고 상기 X는 양의 정수이며;상기 X개의 블렌딩 매개변수에 따라 상기 C개의 가중치 도출 모드를 결정하는, 비디오 인코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>171. 제170항에 있어서, 상기 X개의 블렌딩 매개변수를 결정하는 단계는,상기 현재 블록의 이미지 정보를 결정하고;상기 현재 블록의 이미지 정보에 따라 상기 X개의 블렌딩 매개변수를 결정하는, 비디오 인코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>172. 제171항에 있어서, 상기 이미지 정보는 이미지 에지의 선명도를 포함하고, X개의 블렌딩 매개변수는 상기 현재 블록의 이미지 정보에 따라 결정되는 것은,상기 현재 블록의 이미지 에지의 선명도가 사전 설정된 값보다 작은 경우, 사전 설정된 Y개의 블렌딩 매개변수 중 적어도 하나의 제3 유형 블렌딩 매개변수를 상기 X개의 블렌딩 매개변수로 결정하고, 상기 Y는 X보다 큰 양의 정수이고;상기 현재 블록의 이미지 에지의 선명도가 상기 사전 설정된 값 이상인 경우, 상기 Y개의 블렌딩 매개변수 중 적어도 하나의 제4 유형 블렌딩 매개변수를 상기 X개의 블렌딩 매개변수로 결정하고, 상기 제4 유형 블렌딩 매개변수는 상기 제3 유형의 블렌딩 매개변수보다 큰, 비디오 인코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>173. 제170항에 있어서, 상기 X개의 블렌딩 매개변수를 결정하는 단계는,상기 현재 블록의 크기에 따라 상기 X개의 블렌딩 매개변수를 결정하는, 비디오 인코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>174. 제173항에 있어서, 상기 현재 블록의 크기에 따라 상기 X개의 블렌딩 매개변수를 결정하는 단계는,상기 현재 블록의 크기가 제3 설정 임계값보다 작은 경우, 사전 설정된 적어도 하나의 블렌딩 매개변수 중 제5 값보다 크거나 같은 블렌딩 매개변수를 상기 X개의 블렌딩 매개변수로 사용하거나; 또는,상기 현재 블록의 크기가 설정된 제3 임계값보다 크거나 같으면, 상기 적어도 하나의 블렌딩 매개변수 중 제6 값 이하의 블렌딩 매개변수를 상기 X개의 블렌딩 매개변수로 사용하며 상기 제6 값은 상기 제5 값보다 작은, 비디오 인코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>175. 제173항에 있어서, 상기 현재 블록의 크기에 따라 상기 X개의 블렌딩 매개변수를 결정하는 단계는,상기 현재 블록의 크기가 제3 설정 임계값보다 작은 경우, 상기 X개의 블렌딩 매개변수를 사전 설정된 적어도 하나의 블렌딩 매개변수 중 제5 블렌딩 매개변수 값 범위 내에 위치한 하나 또는 그 이상의 블렌딩 매개변수로 결정하거나; 또는,상기 현재 블록의 크기가 제3 설정 임계값보다 크거나 같은 경우, 상기 X개의 블렌딩 매개변수는 상기 적어도 하나의 블렌딩 매개변수 중 제6 블렌딩 매개변수의 값 범위 내에 위치한 하나 또는 그 이상의 블렌딩 매개변수로 결정되고, 상기 제6 블렌딩 매개변수 값 범위의 최소값은 상기 제5 블렌딩 매개변수 값 범위의 최소값보다 작은, 비디오 인코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>176. 제90항 내지 제91항, 제93항 내지 제98항, 제100항 내지 제121항 및 제123항 내지 제175항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 방법은,적어도 하나의 플래그를 결정하는 단계를 포함하고, 상기 적어도 하나의 플래그는 제1 조합을 사용하여 인코딩을 수행할지 여부를 나타내는 데 사용되고;상기 제1 조합의 결정은,상기 적어도 하나의 플래그가 상기 제1 조합이 인코딩에 사용됨을 나타내는 경우, 상기 제1 조합이 결정하는 것을 포함하는, 비디오 인코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>177. 제176항에 있어서, 상기 적어도 하나의 플래그는 시퀀스 레벨 플래그, 이미지 레벨 플래그, 슬라이스 레벨 플래그, 유닛 레벨 플래그 및 블록 레벨 플래그 중 적어도 하나를 포함하는, 비디오 인코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>178. 제177항에 있어서, 상기 적어도 하나의 플래그가 블록 레벨 플래그를 포함하는 경우, 상기 제1 조합을 결정하는 단계는,상기 현재 블록의 크기가 사전 설정된 조건을 만족하는 것으로 판단되면, 상기 제1 조합이 결정하는, 비디오 인코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>179. 제90항 내지 제91항, 제93항 내지 제98항, 제100항 내지 제121항 및 제123항 내지 제175항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 조합을 결정하는 단계는,상기 현재 블록이 제1 기술을 사용하지 않고 인코딩된 것으로 판단되면, 상기 제1 조합이 결정하는, 비디오 인코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>180. 제119항, 제141항 및 제168항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 현재 블록에 대응하는 사전 설정된 모드를 결정하는 단계는,상기 현재 블록에 대응하는 이미지 유형을 결정하고;상기 현재 블록에 대응되는 사전 설정된 모드는 상기 현재 블록에 대응되는 이미지 종류에 따라 결정하는, 비디오 인코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>181. 제180항에 있어서, 상기 사전 설정된 모드는 DC, 수평 모드, 수직 모드, 앵글 모드 중 적어도 하나를 포함하는, 비디오 인코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>182. 제180항에 있어서, 상기 현재 블록에 대응하는 비디오 유형을 결정하는 단계는,상기 현재 블록이 속하는 현재 이미지의 이미지 종류 또는 현재 블록이 속하는 현재 슬라이스의 이미지 종류에 따라 상기 현재 블록에 대응되는 비디오 종류가 결정하는, 비디오 인코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>183. 비디오 디코딩 장치로서,디코딩 유닛 - 상기 디코딩 유닛은 제1 인덱스를 획득하기 위해 코드 스트림을 디코딩하는 데 사용되며, 상기 제1 인덱스는 제1 조합을 나타내는 데 사용되며, 상기 제1 조합은 하나의 가중치 도출 모드와 K개의 예측 모드를 포함하며, 상기 K는 1보다 큰 양의 정수이고;결정 유닛 - 상기 결정 유닛은 제1 인덱스에 따라, 상기 제1 조합에 포함된 제1 가중치 도출 모드 및 K개의 제1 예측 모드를 결정하는 데 사용되고;예측 유닛를 포함; - 상기 예측 유닛은 상기 제1 가중치 도출 모드 및 상기 K개의 제1 예측 모드에 따라 현재 블록을 예측하여 상기 현재 블록의 예측값을 획득하는 데 사용되는, 비디오 디코딩 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>184. 비디오 인코딩 장치로서,결정 유닛 - 상기 결정 유닛은 상기 제1 조합을 결정하는 데 사용되며, 상기 제1 조합은 제1 가중치 도출 모드 및 K개의 제1 예측 모드를 포함하고;예측 유닛 - 상기 예측 유닛은 제1 가중치 도출 모드 및 K개의 제1 예측 모드에 따라 현재 블록을 예측하고, 상기 현재 블록의 예측값을 획득하는 데 사용되며;인코딩 유닛 - 상기 인코딩 유닛은 상기 현재 블록의 예측 값에 따라 상기 코드 스트림을 획득하는 데 사용되며, 상기 코드 스트림은 제1 인덱스를 포함하고, 상기 제1 인덱스는 상기 제1 조합을 나타내는 데 사용되는, 비디오 인코딩 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>185. 전자 장치로서, 프로세서와 메모리를 포함하고,상기 메모리는 컴퓨터 프로그램을 저장하는 데 사용되고;상기 프로세서는 제1항 내지 제89항 또는 제90항 내지 제182항 중 어느 한 항에 기재된 방법을 구현하기 위해 상기 메모리에 저장된 컴퓨터 프로그램을 호출하고 실행하도록 구성하는, 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>186. 비디오 인코더 및 비디오 디코더로서,상기 비디오 디코더는 위의 청구항 1 내지 89 중 어느 한 항에 설명된 방법을 구현하는 데 사용되며;상기 비디오 인코더는 위의 청구항 90 내지 182 중 어느 한 항에 설명된 방법을 구현하는 데 사용되는, 비디오 인코더 및 비디오 디코더.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>187. 컴퓨터 판독 가능 저장 매체로서, 컴퓨터 프로그램을 저장하는데 사용되며, 상기 컴퓨터 프로그램은 컴퓨터가 위의 제1항 내지 제89항 또는 제90항 내지 제182항 중 어느 한 항에 설명된 방법을 구현하도록 하는, 컴퓨터 판독 가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>188. 코드 스트림으로서, 상기 코드 스트림은 제1 인덱스를 포함하고, 상기 제1 인덱스는 하나의 가중치 도출 모드와 K개의 예측 모드로 구성된 제1 조합을 나타내기 위해 사용되고, 상기 K는 1 양의 정수인, 코드 스트림.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>중국, 광동 ******, 동관, 창안, 우샤, 하이빈 로드, 넘버 **</address><code>520160675505</code><country>중국</country><engName>GUANGDONG OPPO MOBILE TELECOMMUNICATIONS CORP., LTD.</engName><name>광동 오포 모바일 텔레커뮤니케이션즈 코포레이션 리미티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>중국,...</address><code> </code><country>중국</country><engName>WANG, Fan</engName><name>왕, 판</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 강남구 언주로 **길 **, 대림아크로텔 *층(도곡동)</address><code>920031000651</code><country>대한민국</country><engName>C&amp;amp;S Patent and Law Office</engName><name>특허법인씨엔에스(유)</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>중국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.04.12</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>PCT/CN2022/086450</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.11.12</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1245341-33</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2024.11.14</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1256325-60</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.11.15</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0185824-57</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.05.26</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0586934-62</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247037762.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93b2b4840edc8011603429fef83441bd772781e7a0d9246f4e720b5e2de350308d04d3da805e16578684cb9e9f74a1138231ae04828cabcaad</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf29af1ed9ae3e78d6d1824514ebc1f82c785b5d7c8f39bc84e5c9d556692c95cd1dbfdf10050174b39e2e6cf40e3f2ace5952a266a802857b</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>