<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:00:36.036</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2024.02.20</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2025-7031099</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>증강 현실 그래픽들을 디스플레이하는 사용자 인터페이스들의 생성</inventionTitle><inventionTitleEng>GENERATING USER INTERFACES DISPLAYING AUGMENTED REALITY GRAPHICS</inventionTitleEng><openDate>2025.10.13</openDate><openNumber>10-2025-0145695</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.09.17</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2025.09.17</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/01</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/03</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2013.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/0346</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 11/60</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/04815</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2011.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 19/00</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 증강 현실(AR) 그래픽 시스템이 제공된다. AR 그래픽 시스템은 환경에 위치된 다수의 사용자들에 의해 생성된 증강 현실 그래픽들의 디스플레이를 조정할 수 있다. AR 그래픽 시스템은 환경 내에 AR 그래픽들을 디스플레이할 위치를 결정하기 위해 사용되는 현실 세계 좌표계의 공통 원점으로서 지정되는, 환경에 위치되는 정렬 객체를 결정할 수 있다. 추가적으로, 우선순위화 스킴은 AR 그래픽들의 단일 버전을 생성하기 위해 상이한 사용자들에 의해 제공되는 중첩 입력 사이의 충돌들을 해결하도록 구현된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2024.08.29</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2024177967</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2024.02.20</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2024/016458</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 디바이스로서,카메라;하나 이상의 프로세서; 및명령어들을 저장하는 메모리를 포함하고, 상기 명령어들은, 상기 하나 이상의 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 하나 이상의 프로세서로 하여금:상기 카메라에게, 환경의 하나 이상의 제1 이미지를 캡처하고 - 상기 하나 이상의 제1 이미지는 상기 환경에 위치된 하나 이상의 객체를 포함함 -, 증강 현실 그래픽 도구의 모션을 표시하는 하나 이상의 제2 이미지를 캡처하도록 지시하게 하고;상기 하나 이상의 객체 중의 객체가 정렬 객체라고 결정하게 하고 - 상기 정렬 객체는 상기 환경 내의 위치들에 대응하는 현실 세계 좌표계의 원점에 대응함 -;상기 환경 내의 증강 현실 그래픽의 위치를 결정하게 하고 - 상기 증강 현실 그래픽은 상기 증강 현실 그래픽 도구의 상기 모션에 대응하고, 상기 증강 현실 그래픽의 상기 위치는 상기 현실 세계 좌표계의 하나 이상의 현실 세계 좌표를 포함함 -;상기 증강 현실 그래픽의 상기 위치를 포함하는 현실 세계 장면의 오버레이로서 상기 증강 현실 그래픽을 디스플레이하는 하나 이상의 사용자 인터페이스를 생성하게 하는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 프레임을 포함하고, 상기 프레임은:제1 광학 요소를 포함하는 제1 광학 요소 홀더;제2 광학 요소를 포함하는 제2 광학 요소 홀더;상기 제1 광학 요소 홀더 및 상기 제2 광학 요소 홀더를 연결하는 브리지;좌측 템플 피스; 및우측 템플 피스를 포함하는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서,상기 제1 광학 요소는 제1 디스플레이 디바이스를 포함하고;상기 제2 광학 요소는 제2 디스플레이 디바이스를 포함하고;상기 하나 이상의 사용자 인터페이스는 상기 제1 디스플레이 디바이스 또는 상기 제2 디스플레이 디바이스 중 적어도 하나에 의해 디스플레이되는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서, 상기 메모리는 추가 명령어들을 저장하고, 상기 추가 명령어들은, 상기 하나 이상의 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 하나 이상의 프로세서로 하여금:하나 이상의 디바이스를 포함하는 증강 현실 그래픽 생성 세션에 합류하라는 요청을 증강 현실 그래픽 시스템에 전송하게 하고;상기 요청에 응답하여, 상기 증강 현실 그래픽 생성 세션의 식별자를 획득하게 하는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4항에 있어서, 상기 메모리는 추가 명령어들을 저장하고, 상기 추가 명령어들은, 상기 하나 이상의 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 하나 이상의 프로세서로 하여금:상기 하나 이상의 제1 이미지 및 상기 증강 현실 그래픽 생성 세션의 상기 식별자를 포함하는 제1 카메라 데이터를 생성하게 하고;상기 제1 카메라 데이터를 상기 증강 현실 그래픽 시스템에 전송하게 하고;상기 하나 이상의 제2 이미지 및 상기 증강 현실 그래픽 생성 세션의 상기 식별자를 포함하는 제2 카메라 데이터를 생성하게 하고;상기 제2 카메라 데이터를 상기 증강 현실 그래픽 시스템에 전송하게 하는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제4항에 있어서,상기 하나 이상의 사용자 인터페이스는 상기 카메라의 제1 시야 내에서 캡처된 하나 이상의 제1 추가 이미지와 관련하여 디스플레이되고;상기 메모리는 추가 명령어들을 저장하고, 상기 추가 명령어들은, 상기 하나 이상의 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 하나 이상의 프로세서로 하여금:상기 카메라에게 상기 카메라의 제2 시야 내에서 하나 이상의 제2 추가 이미지를 캡처하도록 지시하게 하고 - 상기 하나 이상의 제2 추가 이미지는 상기 환경 내의 하나 이상의 추가 위치에 대응함 -;상기 증강 현실 그래픽 생성 세션에 포함된 추가 디바이스에 대응하는 추가 증강 현실 그래픽을 포함하는 증강 현실 그래픽 디스플레이 데이터를 수신하게 하는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6항에 있어서, 상기 메모리는 추가 명령어들을 저장하고, 상기 추가 명령어들은, 상기 하나 이상의 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 하나 이상의 프로세서로 하여금:상기 추가 증강 현실 그래픽을 상기 하나 이상의 추가 위치 중의 추가 위치에서의 추가 오버레이로서 디스플레이하는 하나 이상의 추가 사용자 인터페이스를 생성하게 하는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제4항에 있어서,상기 메모리는 추가 명령어들을 저장하고, 상기 추가 명령어들은, 상기 하나 이상의 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 하나 이상의 프로세서로 하여금:사용자 애플리케이션 내에서 실행되는 증강 현실 콘텐츠 아이템을 활성화하게 하고;상기 증강 현실 그래픽 생성 세션은 상기 증강 현실 콘텐츠 아이템 내에서 수행되는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 컴퓨터에 의해 구현되는 방법으로서,하나 이상의 프로세서 및 메모리를 포함하는 디바이스에 의해, 상기 디바이스의 카메라에게, 환경의 하나 이상의 제1 이미지를 캡처하고 - 상기 하나 이상의 제1 이미지는 상기 환경에 위치된 하나 이상의 객체를 포함함 -, 증강 현실 그래픽 도구의 모션을 표시하는 하나 이상의 제2 이미지를 캡처하도록 지시하는 단계;상기 디바이스에 의해, 상기 하나 이상의 객체 중의 객체가 정렬 객체라고 결정하는 단계 - 상기 정렬 객체는 상기 환경 내의 위치들에 대응하는 현실 세계 좌표계의 원점에 대응함 -;상기 디바이스에 의해, 상기 환경 내의 증강 현실 그래픽의 위치를 결정하는 단계 - 상기 증강 현실 그래픽은 상기 증강 현실 그래픽 도구의 상기 모션에 대응하고, 상기 증강 현실 그래픽의 상기 위치는 상기 현실 세계 좌표계의 하나 이상의 현실 세계 좌표를 포함함 -; 및상기 디바이스에 의해, 상기 증강 현실 그래픽의 상기 위치를 포함하는 현실 세계 장면의 오버레이로서 상기 증강 현실 그래픽을 디스플레이하는 하나 이상의 사용자 인터페이스를 생성하는 단계를 포함하는, 컴퓨터에 의해 구현되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9항에 있어서,상기 디바이스는 프레임을 포함하고, 상기 프레임은:디스플레이 디바이스를 포함하는 제1 광학 요소 홀더;제2 디스플레이 디바이스를 포함하는 제2 광학 요소 홀더;상기 제1 광학 요소 홀더 및 상기 제2 광학 요소 홀더를 연결하는 브리지;좌측 템플 피스; 및우측 템플 피스를 포함하고,상기 하나 이상의 사용자 인터페이스는 상기 제1 디스플레이 디바이스 또는 상기 제2 디스플레이 디바이스 중 적어도 하나에 의해 디스플레이되는, 컴퓨터에 의해 구현되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10항에 있어서, 상기 디바이스에 의해, 하나 이상의 디바이스를 포함하는 증강 현실 그래픽 생성 세션에 합류하라는 요청을 증강 현실 그래픽 시스템에 전송하는 단계; 및상기 디바이스에 의해 및 상기 요청에 응답하여, 상기 증강 현실 그래픽 생성 세션의 식별자를 획득하는 단계를 포함하는, 컴퓨터에 의해 구현되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서, 상기 디바이스에 의해, 상기 하나 이상의 제1 이미지 및 상기 증강 현실 그래픽 생성 세션의 상기 식별자를 포함하는 제1 카메라 데이터를 생성하는 단계;상기 디바이스에 의해, 상기 제1 카메라 데이터를 상기 증강 현실 그래픽 시스템에 전송하는 단계;상기 디바이스에 의해, 상기 하나 이상의 제2 이미지 및 상기 증강 현실 그래픽 생성 세션의 상기 식별자를 포함하는 제2 카메라 데이터를 생성하는 단계; 및상기 디바이스에 의해, 상기 제2 카메라 데이터를 상기 증강 현실 그래픽 시스템에 전송하는 단계를 포함하는, 컴퓨터에 의해 구현되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제11항에 있어서,상기 하나 이상의 사용자 인터페이스는 상기 카메라의 제1 시야 내에서 캡처된 하나 이상의 제1 추가 이미지와 관련하여 디스플레이되고;상기 방법은:상기 디바이스에 의해, 상기 카메라의 제2 시야 내에서 하나 이상의 제2 추가 이미지를 캡처하도록 상기 카메라에 지시하는 단계 - 상기 하나 이상의 제2 추가 이미지는 상기 환경 내의 하나 이상의 추가 위치에 대응함 -; 및상기 디바이스에 의해, 상기 증강 현실 그래픽 생성 세션에 포함된 추가 디바이스에 대응하는 추가 증강 현실 그래픽을 포함하는 증강 현실 그래픽 디스플레이 데이터를 수신하는 단계를 포함하는, 컴퓨터에 의해 구현되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13항에 있어서, 상기 디바이스에 의해, 상기 추가 증강 현실 그래픽을 상기 하나 이상의 추가 위치 중의 추가 위치에서 추가 오버레이로서 디스플레이하는 하나 이상의 추가 사용자 인터페이스를 생성하는 단계를 포함하는, 컴퓨터에 의해 구현되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제11항에 있어서, 상기 디바이스에 의해, 사용자 애플리케이션 내에서 실행되는 증강 현실 콘텐츠 아이템을 활성화하는 단계를 포함하고, 상기 증강 현실 그래픽 생성 세션은 상기 증강 현실 콘텐츠 아이템 내에서 수행되는, 컴퓨터에 의해 구현되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 컴퓨터 판독가능 명령어들을 포함하는 하나 이상의 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서, 상기 컴퓨터 판독가능 명령어들은, 하나 이상의 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 하나 이상의 프로세서로 하여금:디바이스의 카메라에게, 환경의 하나 이상의 제1 이미지를 캡처하고 - 상기 하나 이상의 제1 이미지는 상기 환경에 위치된 하나 이상의 객체를 포함함 -, 증강 현실 그래픽 도구의 모션을 표시하는 하나 이상의 제2 이미지를 캡처하도록 지시하게 하고;상기 하나 이상의 객체 중의 객체가 정렬 객체라고 결정하게 하고 - 상기 정렬 객체는 상기 환경 내의 위치들에 대응하는 현실 세계 좌표계의 원점에 대응함 -;상기 환경 내의 증강 현실 그래픽의 위치를 결정하게 하고 - 상기 증강 현실 그래픽은 상기 증강 현실 그래픽 도구의 상기 모션에 대응하고, 상기 증강 현실 그래픽의 상기 위치는 상기 현실 세계 좌표계의 하나 이상의 현실 세계 좌표를 포함함 -;상기 증강 현실 그래픽의 상기 위치를 포함하는 현실 세계 장면의 오버레이로서 상기 증강 현실 그래픽을 디스플레이하는 하나 이상의 사용자 인터페이스를 생성하게 하는, 하나 이상의 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16항에 있어서, 상기 디바이스는 프레임을 포함하고, 상기 프레임은:제1 디스플레이 디바이스를 포함하는 제1 광학 요소 홀더;제2 디스플레이 디바이스를 포함하는 제2 광학 요소 홀더;상기 제1 광학 요소 홀더와 상기 제2 광학 요소 홀더를 연결하는 브리지;좌측 템플 피스; 및우측 템플 피스를 포함하고, 상기 하나 이상의 사용자 인터페이스는 상기 제1 디스플레이 디바이스 또는 상기 제2 디스플레이 디바이스 중 적어도 하나에 의해 디스플레이되는, 하나 이상의 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제16항에 있어서, 상기 하나 이상의 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체는 추가 컴퓨터 판독가능 명령어들을 저장하고, 상기 추가 컴퓨터 판독가능 명령어들은, 하나 이상의 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 하나 이상의 프로세서로 하여금:하나 이상의 디바이스를 포함하는 증강 현실 그래픽 생성 세션에 합류하라는 요청을 증강 현실 그래픽 시스템에 전송하게 하고;상기 요청에 응답하여, 상기 증강 현실 그래픽 생성 세션의 식별자를 획득하게 하는, 하나 이상의 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18항에 있어서, 상기 하나 이상의 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체는 추가 컴퓨터 판독가능 명령어들을 저장하고, 상기 추가 컴퓨터 판독가능 명령어들은, 하나 이상의 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 하나 이상의 프로세서로 하여금:상기 하나 이상의 제1 이미지 및 상기 증강 현실 그래픽 생성 세션의 상기 식별자를 포함하는 제1 카메라 데이터를 생성하게 하고;상기 제1 카메라 데이터를 상기 증강 현실 그래픽 시스템에 전송하게 하고;상기 하나 이상의 제2 이미지 및 상기 증강 현실 그래픽 생성 세션의 상기 식별자를 포함하는 제2 카메라 데이터를 생성하게 하고;상기 제2 카메라 데이터를 상기 증강 현실 그래픽 시스템에 전송하게 하는, 하나 이상의 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제18항에 있어서, 상기 하나 이상의 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체는 추가 컴퓨터 판독가능 명령어들을 저장하고, 상기 추가 컴퓨터 판독가능 명령어들은, 하나 이상의 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 하나 이상의 프로세서로 하여금:사용자 애플리케이션 내에서 실행되는 증강 현실 콘텐츠 아이템을 활성화하게 하고;상기 증강 현실 그래픽 생성 세션은 상기 증강 현실 콘텐츠 아이템 내에서 수행되는, 하나 이상의 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 ***** 캘리포니아주 산타 모니카 써티퍼스트 스트리트 ****</address><code>520140253774</code><country>미국</country><engName>SNAP INC.</engName><name>스냅 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country>스위스</country><engName>MOLL, Sharon</engName><name>몰, 샤론</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>920010003368</code><country>대한민국</country><engName>Kim Yeon Song</engName><name>김연송</name></agentInfo><agentInfo><address>서울특별시 종로구 사직로*길 **, 세양빌딩 (내자동) *층(김.장법률사무소)</address><code>919980003619</code><country>대한민국</country><engName>YANG, Young June</engName><name>양영준</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>919990005000</code><country>대한민국</country><engName>PAIK MAN GI</engName><name>백만기</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2023.02.21</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>18/172,083</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2025.09.17</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-1066555-32</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2025.09.23</receiptDate><receiptNumber>1-5-2025-0162272-16</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020257031099.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93522e59d419c828eb0259cdb6d95ca9a55a447e568ff5d5dc99a53f6b33defe14ef2edead27d177b6259874b131f58fc41dab6b0b9a1b822e</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cff65f6b5fe7a7ae05a236cde04e984eaf9d45354b76299c1cd948d773632837795229bfbbad2f048cbb788f6c3272863571e4279b725da2be</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>