<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 17:55:14.5514</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2020.08.05</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2022-7003104</applicationNumber><claimCount>34</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>비디오 코딩을 위한 크로마 인트라 예측 유닛들</inventionTitle><inventionTitleEng>CHROMA INTRA PREDICTION UNITS FOR VIDEO CODING</inventionTitleEng><openDate>2022.03.23</openDate><openNumber>10-2022-0036947</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2023.07.20</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2022.01.26</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/593</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/11</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/119</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/159</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/179</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/186</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/42</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/134</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/96</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 비디오 디코더는, 비디오 데이터의 블록이 4:4:4 비디오 코딩 포맷에 따라 포맷팅된다고 결정하고; 비디오 데이터의 블록이 인트라 예측 모드로 인코딩된다고 결정하고; 블록이 4:4:4 비디오 코딩 포맷을 갖는다고 결정하는 것에 응답하여 블록에 대해 최소 크로마 인트라 예측 유닛 (SCIPU) 이 디스에이블된다고 결정하고; SCIPU 가 디스에이블된다고 결정하는 것에 기초하여 비디오 데이터의 블록을 디코딩하며; 그리고 블록의 디코딩된 버전을 포함하는 디코딩된 비디오 데이터를 출력하도록 구성될 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2021.02.11</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2021026564</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2020.08.05</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2020/070371</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 비디오 데이터를 디코딩하는 방법으로서,상기 비디오 데이터의 블록이 4:4:4 비디오 코딩 포맷에 따라 포맷팅된다고 결정하는 단계; 상기 비디오 데이터의 상기 블록이 인트라 예측 모드로 인코딩된다고 결정하는 단계;상기 블록이 상기 4:4:4 비디오 코딩 포맷을 갖는다고 결정하는 것에 응답하여 상기 블록에 대해 최소 크로마 인트라 예측 유닛 (SCIPU) 이 디스에이블된다고 결정하는 단계;상기 SCIPU 가 디스에이블된다는 결정에 기초하여 상기 비디오 데이터의 상기 블록을 디코딩하는 단계; 및상기 블록의 디코딩된 버전을 포함하는 디코딩된 비디오 데이터를 출력하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제 1 항에 있어서, 상기 블록은 루마 컴포넌트, 제 1 크로마 컴포넌트, 및 제 2 크로마 컴포넌트를 갖고, 상기 루마 컴포넌트, 상기 제 1 크로마 컴포넌트, 및 상기 제 2 크로마 컴포넌트는 동일한 사이즈를 갖는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제 2 항에 있어서, 상기 동일한 사이즈는 16 개 미만의 샘플들인, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제 2 항에 있어서,상기 블록에 대해 상기 SCIPU 가 디스에이블된다고 결정하는 것에 응답하여, 상기 루마 컴포넌트, 상기 제 1 크로마 컴포넌트, 및 상기 제 2 크로마 컴포넌트가 동일한 파티셔닝 구조를 갖는다고 결정하는 단계를 더 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제 1 항에 있어서, 상기 인트라 예측 모드로 인코딩된 상기 비디오 데이터의 상기 블록은 인터 코딩된 슬라이스에 포함되는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제 1 항에 있어서, 상기 SCIPU 가 디스에이블된다는 결정에 기초하여 상기 비디오 데이터의 상기 블록을 디코딩하는 단계는,상기 블록의 루마 컴포넌트를 인트라 예측하는 단계;상기 블록의 제 1 크로마 컴포넌트를 인트라 예측하는 단계; 및상기 블록의 제 2 크로마 컴포넌트를 인트라 예측하는 단계를 포함하며, 상기 블록의 상기 제 1 크로마 컴포넌트 및 상기 블록의 상기 제 2 크로마 컴포넌트 양자는 상기 블록의 상기 루마 컴포넌트와 동일한 사이즈를 갖는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제 6 항에 있어서, 상기 비디오 데이터의 상기 블록은 코딩 트리 유닛 (CTU) 을 포함하고, 상기 블록의 상기 루마 컴포넌트는 상기 CTU 의 루마 코딩 유닛을 포함하고, 상기 블록의 상기 제 1 크로마 컴포넌트는 상기 CTU 의 제 1 크로마 코딩 유닛을 포함하고, 상기 블록의 상기 제 2 크로마 컴포넌트는 상기 CTU 의 제 2 크로마 코딩 유닛을 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제 7 항에 있어서, 상기 제 1 크로마 코딩 유닛 및 상기 제 2 크로마 코딩 유닛은 4x4 보다 작은, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제 1 항에 있어서,상기 비디오 데이터의 제 2 블록이 비-4:4:4 비디오 코딩 포맷에 따라 포맷팅된다고 결정하는 단계; 상기 비디오 데이터의 상기 제 2 블록이 인트라 예측 모드로 인코딩된다고 결정하는 단계;상기 블록이 상기 비-4:4:4 비디오 코딩 포맷을 갖는다고 결정하는 것에 응답하여 상기 블록에 대해 상기 SCIPU 가 인에이블된다고 결정하는 단계;상기 SCIPU 가 인에이블된다는 결정에 기초하여 상기 비디오 데이터의 상기 제 2 블록을 디코딩하는 단계; 및상기 제 2 블록의 디코딩된 버전을 포함하는 디코딩된 비디오 데이터를 출력하는 단계를 더 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제 9 항에 있어서, 상기 제 2 블록의 루마 컴포넌트는 상기 제 2 블록의 제 1 크로마 컴포넌트 및 상기 제 2 블록의 제 2 크로마 컴포넌트와 상이한 사이즈를 갖는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제 9 항에 있어서,상기 제 2 블록에 대해 상기 SCIPU 가 인에이블된다고 결정하는 것에 응답하여, 상기 제 2 블록의 제 1 크로마 컴포넌트 및 상기 제 2 블록의 제 2 크로마 컴포넌트가 상기 제 2 블록의 루마 컴포넌트와 상이한 파티셔닝 구조를 갖는다고 결정하는 단계를 더 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제 9 항에 있어서, 상기 SCIPU 가 인에이블된다는 결정에 기초하여 상기 비디오 데이터의 상기 제 2 블록을 디코딩하는 단계는,상기 제 2 블록의 루마 컴포넌트를 인트라 예측하는 단계;상기 제 2 블록의 제 1 크로마 컴포넌트를 인트라 예측하는 단계; 및상기 제 2 블록의 제 2 크로마 컴포넌트를 인트라 예측하는 단계를 포함하며, 상기 제 2 블록의 상기 루마 컴포넌트는 4xN 의 사이즈를 가지며, 상기 4 는 상기 제 2 블록의 상기 루마 컴포넌트의 폭이고 N 은 상기 제 2 블록의 상기 루마 컴포넌트의 높이이고, 상기 제 2 블록의 상기 제 1 크로마 컴포넌트는 4 이상의 폭을 가지며, 상기 제 2 블록의 상기 제 2 크로마 컴포넌트는 4 이상의 폭을 갖는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제 12 항에 있어서, 상기 N 은 2 와 동일한, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제 1 항에 있어서, 상기 디코딩하는 방법은 비디오 인코딩 동작의 일부로서 수행되는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스로서,비디오 데이터를 저장하도록 구성된 메모리; 및회로부에서 구현되는 하나 이상의 프로세서들을 포함하고, 상기 하나 이상의 프로세서들은, 상기 비디오 데이터의 블록이 4:4:4 비디오 코딩 포맷에 따라 포맷팅된다고 결정하고;  상기 비디오 데이터의 상기 블록이 인트라 예측 모드로 인코딩된다고 결정하고; 상기 블록이 상기 4:4:4 비디오 코딩 포맷을 갖는다고 결정하는 것에 응답하여 상기 블록에 대해 최소 크로마 인트라 예측 유닛 (SCIPU) 이 디스에이블된다고 결정하고; 상기 SCIPU 가 디스에이블된다는 결정에 기초하여 상기 비디오 데이터의 상기 블록을 디코딩하며; 그리고 상기 블록의 디코딩된 버전을 포함하는 디코딩된 비디오 데이터를 출력하도록 구성되는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제 15 항에 있어서, 상기 블록은 루마 컴포넌트, 제 1 크로마 컴포넌트, 및 제 2 크로마 컴포넌트를 갖고, 상기 루마 컴포넌트, 상기 제 1 크로마 컴포넌트, 및 상기 제 2 크로마 컴포넌트는 동일한 사이즈를 갖는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제 16 항에 있어서, 상기 동일한 사이즈는 16 개 미만의 샘플들인, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제 16 항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서들은 추가로, 상기 블록에 대해 상기 SCIPU 가 디스에이블된다고 결정하는 것에 응답하여, 상기 루마 컴포넌트, 상기 제 1 크로마 컴포넌트, 및 상기 제 2 크로마 컴포넌트가 동일한 파티셔닝 구조를 갖는다고 결정하도록 구성되는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제 15 항에 있어서, 상기 인트라 예측 모드로 인코딩된 상기 비디오 데이터의 상기 블록은 인터 코딩된 슬라이스에 포함되는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제 15 항에 있어서, 상기 SCIPU 가 디스에이블된다는 결정에 기초하여 상기 비디오 데이터의 블록을 디코딩하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은 추가로, 상기 블록의 루마 컴포넌트를 인트라 예측하고; 상기 블록의 제 1 크로마 컴포넌트를 인트라 예측하며; 그리고 상기 블록의 제 2 크로마 컴포넌트를 인트라 예측하도록 구성되며, 상기 블록의 상기 제 1 크로마 컴포넌트 및 상기 블록의 상기 제 2 크로마 컴포넌트 양자는 상기 블록의 상기 루마 컴포넌트와 동일한 사이즈를 갖는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제 20 항에 있어서, 상기 비디오 데이터의 상기 블록은 코딩 트리 유닛 (CTU) 을 포함하고, 상기 블록의 상기 루마 컴포넌트는 상기 CTU 의 루마 코딩 유닛을 포함하고, 상기 블록의 상기 제 1 크로마 컴포넌트는 상기 CTU 의 제 1 크로마 코딩 유닛을 포함하고, 상기 블록의 상기 제 2 크로마 컴포넌트는 상기 CTU 의 제 2 크로마 코딩 유닛을 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제 21 항에 있어서, 상기 제 1 크로마 코딩 유닛 및 상기 제 2 크로마 코딩 유닛은 4x4 보다 작은, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제 15 항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서들은 추가로, 상기 비디오 데이터의 제 2 블록이 비-4:4:4 비디오 코딩 포맷에 따라 포맷팅된다고 결정하고;  상기 비디오 데이터의 상기 제 2 블록이 인트라 예측 모드로 인코딩된다고 결정하고; 상기 블록이 상기 비-4:4:4 비디오 코딩 포맷을 갖는다고 결정하는 것에 응답하여 상기 블록에 대해 상기 SCIPU 가 인에이블된다고 결정하고; 상기 SCIPU 가 인에이블된다는 결정에 기초하여 상기 비디오 데이터의 상기 제 2 블록을 디코딩하며; 그리고 상기 제 2 블록의 디코딩된 버전을 포함하는 디코딩된 비디오 데이터를 출력하도록 구성되는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제 23 항에 있어서, 상기 제 2 블록의 루마 컴포넌트는 상기 제 2 블록의 제 1 크로마 컴포넌트 및 상기 제 2 블록의 제 2 크로마 컴포넌트와 상이한 사이즈를 갖는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제 23 항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서들은 추가로, 상기 SCIPU 가 상기 제 2 블록에 대해 인에이블된다고 결정하는 것에 응답하여, 상기 제 2 블록의 제 1 크로마 컴포넌트 및 상기 제 2 블록의 제 2 크로마 컴포넌트가 상기 제 2 블록의 루마 컴포넌트와 상이한 파티셔닝 구조를 갖는다고 결정하도록 구성되는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제 23 항에 있어서, 상기 SCIPU 가 인에이블된다는 결정에 기초하여 상기 비디오 데이터의 상기 제 2 블록을 디코딩하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은 추가로, 상기 제 2 블록의 루마 컴포넌트를 인트라 예측하고; 상기 제 2 블록의 제 1 크로마 컴포넌트를 인트라 예측하며; 그리고 상기 제 2 블록의 제 2 크로마 컴포넌트를 인트라 예측하도록 구성되며, 상기 제 2 블록의 상기 루마 컴포넌트는 4xN 의 사이즈를 가지며, 상기 4 는 상기 제 2 블록의 상기 루마 컴포넌트의 폭이고 N 은 상기 제 2 블록의 상기 루마 컴포넌트의 높이이고, 상기 제 2 블록의 상기 제 1 크로마 컴포넌트는 4 이상의 폭을 가지며, 상기 제 2 블록의 상기 제 2 크로마 컴포넌트는 4 이상의 폭을 갖는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제 26 항에 있어서, 상기 N 은 2 와 동일한, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제 15 항에 있어서, 상기 디바이스는 비디오 인코딩 동작의 일부로서 상기 비디오 데이터를 디코딩하도록 구성되는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제 15 항에 있어서, 상기 디바이스는 무선 통신 디바이스를 포함하고, 인코딩된 비디오 데이터를 수신하도록 구성된 수신기를 더 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제 29 항에 있어서, 상기 무선 통신 디바이스는 전화기 핸드셋을 포함하고, 상기 수신기는 무선 통신 표준에 따라, 상기 비디오 데이터를 포함하는 신호를 복조하도록 구성되는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제 15 항에 있어서,디코딩된 비디오 데이터를 디스플레이하도록 구성된 디스플레이를 더 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제 15 항에 있어서, 상기 디바이스는 카메라, 컴퓨터, 모바일 디바이스, 브로드캐스트 수신기 디바이스, 또는 셋톱 박스 중 하나 이상을 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 명령들을 저장하는 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서, 상기 명령들은, 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행될 경우, 상기 하나 이상의 프로세서들로 하여금,비디오 데이터의 블록이 4:4:4 비디오 코딩 포맷에 따라 포맷팅된다고 결정하게 하고; 상기 비디오 데이터의 상기 블록이 인트라 예측 모드로 인코딩된다고 결정하게 하고;상기 블록이 상기 4:4:4 비디오 코딩 포맷을 갖는다고 결정하는 것에 응답하여 상기 블록에 대해 최소 크로마 인트라 예측 유닛 (SCIPU) 이 디스에이블된다고 결정하게 하고;상기 SCIPU 가 디스에이블된다는 결정에 기초하여 상기 비디오 데이터의 상기 블록을 디코딩하게 하며; 그리고상기 블록의 디코딩된 버전을 포함하는 디코딩된 비디오 데이터를 출력하게 하는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 장치로서,상기 비디오 데이터의 블록이 4:4:4 비디오 코딩 포맷에 따라 포맷팅된다고 결정하는 수단; 상기 비디오 데이터의 상기 블록이 인트라 예측 모드로 인코딩된다고 결정하는 수단;상기 블록이 상기 4:4:4 비디오 코딩 포맷을 갖는다고 결정하는 것에 응답하여 상기 블록에 대해 최소 크로마 인트라 예측 유닛 (SCIPU) 이 디스에이블된다고 결정하는 수단;상기 SCIPU 가 디스에이블된다는 결정에 기초하여 상기 비디오 데이터의 상기 블록을 디코딩하는 수단; 및상기 블록의 디코딩된 버전을 포함하는 디코딩된 비디오 데이터를 출력하는 수단을 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 장치.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니아주 샌 디에고 모어하우스 드라이브 ****</address><code>519980804600</code><country>미국</country><engName>Qualcomm Incorporated</engName><name>퀄컴 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>PHAM VAN, LUONG</engName><name>팜 반 루옹</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>HUANG, HAN</engName><name>황 한</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>VAN DER AUWERA, GEERT</engName><name>판 더 아우베라 게르트</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>RAMASUBRAMONIAN, ADARSH KRISHNAN</engName><name>라마수브라모니안 아다르쉬 크리쉬난</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>HSIEH, CHENG-TEH</engName><name>시에 청-테</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>CHIEN, WEI-JUNG</engName><name>치엔 웨이-정</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>SEREGIN, VADIM</engName><name>세레긴 바딤</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>KARCZEWICZ, MARTA</engName><name>카르체비츠 마르타</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 강남대로 **길 **(역삼동, 케이피빌딩)</address><code>920011000013</code><country>대한민국</country><engName>Koreana Patent Firm</engName><name>특허법인코리아나</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2019.08.05</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>62/882,995</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2019.08.09</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>62/885,069</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2019.08.20</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>62/889,378</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2019.09.18</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>62/902,188</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.08.04</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>16/947,489</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2022.01.26</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-0102914-27</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2022.03.07</receiptDate><receiptNumber>1-5-2022-0036099-21</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2023.07.20</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0803029-78</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사유예신청]결정 보류신청서·심사유예신청서</documentName><receiptDate>2023.07.20</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0803030-14</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020227003104.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c935bd2fcd70e7ea3597e5a9e8a72960582a5f7fa44f54aaf09f236f995cb4b7a92dc09ac9507641a2005fcaf286ab65b3b762f1a32369f9a47</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf31c4fc763f1141b0561b9d04c509fd2c524d94752c057f5d48422d9e5626541ebe825ddc54a019e67229687d56f3c5e5a8e933e36c979f4a</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>