<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 17:55:45.5545</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.12.28</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-0194423</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>IMC(IN MEMORY COMPUTING) 매크로, 및 IMC 매크로의 동작 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>IN MEMORY COMPUTING(IMC) MACRO, AND OPERATING METHOD OF IMC MACRO</inventionTitleEng><openDate>2025.07.07</openDate><openNumber>10-2025-0102598</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/065</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/04</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/045</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2017.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 7/544</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 5/01</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 15/78</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 일 실시예에 따른 IMC 매크로는 동작 모드에 따라, 설정된 패턴을 입력 신호에 반영한 결과 또는 피드백된 이전 연산 결과를 전달하는 입력 제어 회로, 피드백된 이전 연산 결과를 가공하여 저장하는 적어도 하나의 부가 행을 포함하는 메모리 셀들과 메모리 셀들에 대응하는 애더 트리를 포함하는 복수의 컬럼들로 구성된 크로스바 어레이, 및 동작 모드에 따라, 스파이킹 신경망에 대응하는 제1 동작 또는 인공 신경망에 대응하는 제2 동작을 선택적으로 수행하는 포스트 연산 회로를 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. IMC(In-Memory Computing) 매크로에 있어서,  동작 모드에 따라, 입력 신호에 설정된 패턴을 반영한 신호를 생성하거나, 또는 피드백된 이전 연산 결과를 전달하는 입력 제어 회로;상기 피드백된 이전 연산 결과를 가공하여 저장하는 적어도 하나의 부가 행(Additional row)을 포함하는 메모리 셀들과 상기 메모리 셀들에 대응하는 애더 트리(adder tree)를 포함하는 복수의 컬럼들로 구성된 크로스바 어레이; 및 상기 동작 모드에 따라, 스파이킹 신경망(SNN)에 대응하는 제1 동작 또는 인공 신경망(ANN)에 대응하는 제2 동작을 선택적으로 수행하는 포스트 연산 회로를 포함하는, IMC 매크로.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 메모리 셀들은 상기 입력 신호에 대응하는 가중치들을 저장하는 복수 개의 행(row)을 포함하고, 상기 애더 트리는 상기 입력 신호와 상기 가중치들 간의 제1 연산 결과 및 상기 설정된 패턴과 상기 이전 연산 결과 간의 제2 연산 결과를 합산하는, IMC 매크로.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서,상기 입력 신호는 상기 스파이킹 신경망(SNN)을 위한 스파이크 신호, 및 상기 인공 신경망을 위한 특징 맵(feature map) 중 적어도 하나를 포함하는, IMC 매크로.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서, 상기 IMC 매크로는 호스트에서 전달되는 명령어에 따라 상기 동작 모드를 상기 스파이킹 신경망(SNN)을 위한 제1 모드 또는 상기 인공 신경망(ANN)을 위한 제2 모드로 설정하는, IMC 매크로.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항에 있어서, 상기 입력 제어 회로는 상기 동작 모드가 상기 스파이킹 신경망(SNN)을 위한 제1 모드로 설정된 경우, 상기 설정된 패턴을 '1'로 설정하고, 상기 동작 모드가 상기 인공 신경망(ANN)을 위한 제2 모드로 설정된 경우, 상기 설정된 패턴을 상기 입력 신호의 비트 수에 맞는 패턴으로 설정하는, IMC 매크로.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에 있어서, 상기 이전 연산 결과는 이전 막전위(previous membrane potential) 값을 포함하고, 상기 입력 제어 회로는 상기 동작 모드에 따라, 상기 이전 막전위 값을 가공한 값 또는 상기 복수의 컬럼들 별 바이어스 값을 상기 메모리 셀들 각각의 상기 부가 행으로 전달하는 부가 입력 포트(additional input port)를 포함하는, IMC 매크로.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6항에 있어서, 상기 부가 입력 포트는 상기 동작 모드가 상기 스파이킹 신경망(SNN)을 위한 제1 모드인 경우, 상기 포스트 연산 회로에서 피드백된 상기 이전 막전위 값에 -1을 곱하여 가공한 값을 상기 메모리 셀들 각각의 상기 부가 행으로 전달하는, IMC 매크로.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제6항에 있어서, 상기 부가 입력 포트는  상기 동작 모드가 상기 인공 신경망(ANN)을 위한 제2 모드인 경우, 상기 복수의 컬럼들 별 바이어스 값을 상기 메모리 셀들 각각의 상기 부가 행으로 전달하는, IMC 매크로.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제7항에 있어서, 상기 부가 행은 상기 동작 모드가 상기 제1 모드인 경우, 상기 가공한 이전 막전위 값을 저장하고, 상기 동작 모드가 상기 제2 모드인 경우, 상기 복수의 컬럼들 별 바이어스 값을 저장하는, IMC 매크로.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9항에 있어서, 상기 크로스바 어레이는 상기 메모리 셀들에 저장된 가중치들과 상기 입력 신호 간의 개별 곱들을 더한 제1 곱 연산 결과와 상기 설정된 패턴과 상기 부가 행에 저장된 값을 곱한 제2 곱 연산 결과를 상기 애더 트리에 의해 합산한 결과를 저장하는, IMC 매크로.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항에 있어서, 상기 포스트 연산 회로는 상기 동작 모드가 제1 모드인 경우, 우측 쉬프트(right shift) 연산에 의해 상기 애더 트리의 연산 결과를 조정하는 제1 쉬프터; 상기 동작 모드가 제2 모드인 경우, 좌측 쉬프트(left shift) 연산에 의해 누산기(Accumulator)에 저장된 값을 조정하는 제2 쉬프터; 및 상기 누산기를 포함하는, IMC 매크로.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서,상기 포스트 연산 회로는 상기 동작 모드가 상기 제1 모드인 경우, 상기 제1 쉬프터에 의해 상기 애더 트리에서 합산된 상기 스파이크 신호와 상기 가중치 간의 연산 결과에 대해 상기 우측 쉬프트 연산을 수행하고, 상기 제2 쉬프터에 의해 상기 부가 행에 저장된 막전위 값을 바이패스(bypass)시키며, 상기 누산기에 상기 우측 쉬프트 연산 결과와 상기 바이패스한 상기 막전위 값을 저장하는, IMC 매크로.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제11항에 있어서,상기 포스트 연산 회로는 상기 동작 모드가 상기 제2 모드인 경우, 상기 제1 쉬프터에 의해, 상기 메모리 셀들에 저장된 가중치와 상기 입력 신호 간의 제1 곱 연산과 상기 부가 행에 저장된 상기 복수의 컬럼들 별 바이어스 값과 상기 설정된 패턴 값의 제2 곱 연산의 합 연산 결과를 상기 누산기로 바이패스 시키고, 상기 제2 쉬프터에 의해 한 비트씩 직렬로 인가되는 상기 입력 신호에 대응한 상기 누산기의 연산 결과에 대해 상기 좌측 쉬프트 연산을 수행하며, 상기 누산기를 통해 상기 좌측 쉬프트 연산한 결과를 누적하여 다중 비트를 생성하는, IMC 매크로.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제1항에 있어서, 상기 애더 트리는 매 연산 시마다 상기 복수의 컬럼들 별로, 상기 입력 신호와 상기 메모리 셀들에 저장된 가중치들 간의 제1 곱 연산, 및 상기 가중치들과 상기 이전 연산 결과 간의 제2 곱 연산을 동시에 수행하는, IMC 매크로.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제1 항에 있어서,상기 IMC 매크로는모바일 디바이스, 모바일 컴퓨팅 디바이스, 모바일 폰, 스마트폰, 개인용 디지털 어시스턴트(personal digital assistant), 고정 로케이션 단말, 태블릿 컴퓨터, 컴퓨터, 웨어러블(wearable) 디바이스, 랩탑 컴퓨터, 서버, 뮤직 플레이어, 비디오 플레이어, 엔터테인먼트 유닛, 네비게이션 디바이스, 통신 디바이스, GPS 장치, 텔레비전, 튜너, 위성 라디오, 음악 플레이어, 디지털 비디오 플레이어, 디지털 비디오 디스크(DVD) 플레이어, 차량, 상기 차량의 부품, 항공 전자 시스템, 드론, 멀티콥터 및 의료 기기 중 적어도 하나의 디바이스에 통합되는, IMC 매크로.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. IMC 매크로의 동작 방법에 있어서,  동작 모드에 따라, 설정된 패턴을 입력 신호에 반영한 결과 또는 피드백된 이전 막전위 값을 전달하는 단계;메모리 셀들의 복수의 행에 상기 입력 신호에 대응하는 가중치들을 저장하고, 상기 메모리 셀들의 적어도 하나의 부가 행에 상기 피드백된 이전 막전위값을 가공하여 저장하는 단계;애더 트리에 의해 상기 입력 신호와 상기 가중치들 간의 제1 연산 결과 및 상기 설정된 패턴과 상기 피드백된 이전 막전위값 간의 제2 연산 결과를 합산하는 단계; 및 상기 동작 모드에 따라, 스파이킹 신경망(SNN)에 대응하는 제1 동작 또는 인공 신경망(ANN)에 대응하는 제2 동작을 선택적으로 수행하는 단계를 포함하는, IMC 매크로의 동작 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16항에 있어서, 상기 이전 연산 결과는 이전 막전위(previous membrane potential) 값을 포함하고, 상기 전달하는 단계는상기 동작 모드에 따라, 상기 이전 막전위 값을 가공한 값 또는 상기 복수의 컬럼들 별 바이어스 값을 상기 메모리 셀들 각각의 상기 부가 행으로 전달하는 단계를 포함하는, IMC 매크로의 동작 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17항에 있어서, 상기 부가 행으로 전달하는 단계는 상기 동작 모드가 상기 스파이킹 신경망(SNN)을 위한 제1 모드인 경우, 상기 이전 막전위 값에 -1을 곱하여 가공한 값을 상기 메모리 셀들 각각의 상기 부가 행으로 전달하여 상기 부가 행을 업데이트하는 단계; 및 상기 동작 모드가 상기 인공 신경망(ANN)을 위한 제2 모드인 경우, 상기 메모리 셀들의 복수의 컬럼들 별 바이어스 값을 상기 메모리 셀들 각각의 상기 부가 행으로 전달하여 상기 부가 행을 업데이트 하는 단계를 포함하는, IMC 매크로의 동작 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제16항에 있어서,상기 동작 모드가 상기 스파이킹 신경망(SNN)을 위한 제1 모드인 경우, 상기 수행하는 단계는제1 쉬프터에 의해 상기 애더 트리에서 합산된 스파이크 신호와 상기 가중치 간의 연산 결과에 대해 우측 쉬프트 연산을 수행하는 단계;제2 쉬프터에 의해 상기 부가 행에 저장된 막전위 값을 바이패스(bypass)시키는 단계; 및 상기 누산기에 상기 우측 쉬프트 연산 결과와 상기 바이패스한 상기 막전위 값을 저장하는 단계를 포함하는, IMC 매크로의 동작 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제16항에 있어서,상기 동작 모드가 상기 인공 신경망(ANN)을 위한 제2 모드인 경우, 상기 수행하는 단계는제1 쉬프터에 의해, 상기 메모리 셀들에 저장된 가중치와 상기 입력 신호 간의 제1 곱 연산과 상기 부가 행에 저장된 상기 복수의 컬럼들 별 바이어스 값과 상기 설정된 패턴 값의 제2 곱 연산의 합 연산 결과를 누산기로 바이패스 시키는 단계; 제2 쉬프터에 의해 한 비트씩 직렬로 인가되는 상기 입력 신호에 대응한 상기 누산기의 연산 결과에 대해 좌측 쉬프트 연산을 수행하는 단계; 및 상기 누산기를 통해 상기 좌측 쉬프트 연산 결과를 누적하여 다중 비트를 생성하는 단계를 포함하는, IMC 매크로의 동작 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code>119981042713</code><country>대한민국</country><engName>SAMSUNG ELECTRONICS CO., LTD.</engName><name>삼성전자주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code>420200130601</code><country>대한민국</country><engName>KWON,SOONWAN</engName><name>권순완</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code>420170497837</code><country>대한민국</country><engName>YUN, Seok Ju</engName><name>윤석주</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code>420210513208</code><country>대한민국</country><engName>Lee, Jaehyuk</engName><name>이재혁</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 언주로 ***, *층(역삼동,화물재단빌딩)</address><code>920071000614</code><country>대한민국</country><engName>MUHANN PATENT &amp; LAW FIRM</engName><name>특허법인무한</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2023.12.28</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1468774-73</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020230194423.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93a1446294581abff52caa1215544b439f9a44bff24263f56adc636d38905988882f241c543304b34c1bb0d03389389de685ca563294bc9e4c</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf38bd7805f89d9f99ac5c29b9327f4a8ea681ec3d956622a656b2d143a6af0ee4134051a39b9df323c115878e3776aa6396acd25932724656</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>