<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:36:40.3640</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2024.04.25</applicationDate><applicationFlag>특허</applicationFlag><applicationNumber>10-2024-0055242</applicationNumber><claimCount>1</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>사용자에 대한 커리어 진단 결과에 따라 보유한 특성의 강화를 위한 맞춤형 상품을 추천하는 서버의 동작 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>OPERATING METHOD FOR SERVER RECOMMENDING CUSTOMIZED PRODUCT  TO ENHANCE CHARACTERISTIC ACCORDING TO USER'S CAREER  DIAGNOSIS RESULT</inventionTitleEng><openDate>2025.06.20</openDate><openNumber>10-2025-0091042</openNumber><originalApplicationDate>2023.12.13</originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/분할</originalApplicationKind><originalApplicationNumber>10-2023-0180937</originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.04.25</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06Q 10/1053</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06Q 10/0639</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2012.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06Q 50/20</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G09B 7/02</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/08</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2025.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 16/33</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2020.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 40/20</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo><familyApplicationNumber>1020230180937</familyApplicationNumber></familyInfo></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 발명의 사용자에 대한 커리어 진단 결과에 따라 보유한 특성의 강화를 위한 맞춤형 상품을 추천하는 서버의 동작 방법은, 사용자 단말로부터 커리어 진단을 요청하는 사용자 명령을 수신하는 단계, 상기 사용자 단말로 역량 인지 문항, 및 역량 활용 경험 문항에 질문 데이터를 전송하여, 상기 사용자 단말로부터 상기 질문 데이터에 대한 답변 데이터를 수신하는 단계, 상기 답변 데이터에 기초하여, 상기 사용자 단말의 사용자에 대한 커리어 진단 데이터를 생성하여, 상기 커리어 진단 데이터를 상기 사용자에 대해 저장하는 단계, 및 상기 사용자 단말로부터 진단 결과를 요청하는 사용자 명령을 수신하면, 상기 사용자 단말로 상기 커리어 진단 데이터를 전송하는 단계를 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 서버의 동작 방법에 있어서:사용자 단말로부터 커리어 진단을 요청하는 사용자 명령을 수신하는 단계;상기 사용자 단말로 역량 인지 문항, 및 역량 활용 경험 문항에 질문 데이터를 전송하여, 상기 사용자 단말로부터 상기 질문 데이터에 대한 답변 데이터를 수신하는 단계;상기 답변 데이터에 기초하여, 상기 사용자 단말의 사용자에 대한 커리어 진단 데이터를 생성하여, 상기 커리어 진단 데이터를 상기 사용자에 대해 저장하는 단계; 및상기 사용자 단말로부터 진단 결과를 요청하는 사용자 명령을 수신하면, 상기 사용자 단말로 상기 커리어 진단 데이터를 전송하는 단계를 포함하고,상기 커리어 진단 데이터는, 사용자가 추구하는 업무 방식, 사용자에게 추천하는 업무 방법, 사용자의 커리어 성향, 및 사용자의 역량 키워드를 포함하고,상기 답변 데이터를 수신하는 단계는:상기 역량 인지 문항에 대한 제1 답변 데이터를 수신하는 단계; 및상기 역량 활용 경험 문항에 대한 제2 답변 데이터를 수신하는 단계를 포함하고,상기 제1 답변 데이터는, 복수의 대문항 각각에 매칭되는 복수의 소문항 각각에 매칭되는, 사용자에 의해 선택된 유사한 정도에 따른 제1 값을 포함하고,상기 제2 답변 데이터는, 복수의 문항 각각에 매서버의 동작 방법에 있어서:사용자 단말로부터 커리어 진단을 요청하는 사용자 명령을 수신하는 단계;상기 사용자 단말로 역량 인지 문항, 및 역량 활용 경험 문항에 질문 데이터를 전송하여, 상기 사용자 단말로부터 상기 질문 데이터에 대한 답변 데이터를 수신하는 단계;상기 답변 데이터에 기초하여, 상기 사용자 단말의 사용자에 대한 커리어 진단 데이터를 생성하여, 상기 커리어 진단 데이터를 상기 사용자에 대해 저장하는 단계; 및상기 사용자 단말로부터 진단 결과를 요청하는 사용자 명령을 수신하면, 상기 사용자 단말로 상기 커리어 진단 데이터를 전송하는 단계를 포함하고,상기 커리어 진단 데이터는, 사용자가 추구하는 업무 방식, 사용자에게 추천하는 업무 방법, 사용자의 커리어 성향, 및 사용자의 역량 키워드를 포함하고,상기 답변 데이터를 수신하는 단계는:상기 역량 인지 문항에 대한 제1 답변 데이터를 수신하는 단계; 및상기 역량 활용 경험 문항에 대한 제2 답변 데이터를 수신하는 단계를 포함하고,상기 제1 답변 데이터는, 복수의 대문항 각각에 매칭되는 복수의 소문항 각각에 매칭되는, 사용자에 의해 선택된 유사한 정도에 따른 제1 값을 포함하고,상기 제2 답변 데이터는, 복수의 문항 각각에 매칭되는, 사용자에 의해 선택된 유사한 정도에 따른 제2 값을 포함하고,상기 제1 값, 및 상기 제2 값은, 일정 숫자 범위 중 하나의 값으로, 값의 크기가 유사한 정도에 비례하고,상기 제1 답변 데이터는, 상기 복수의 소문항 각각에 매칭되는 상기 제1 값을 모두 포함하고,상기 제2 답변 데이터는, 상기 복수의 문항 각각에 매칭되는 상기 제2 값을 모두 포함하고,상기 서버의 동작 방법은:상기 커리어 진단 데이터에 기초하여, 기 등록된 복수의 자기계발(self-improvement)용 트레이닝 상품 중 제1 상품을 선택하는 단계;상기 사용자 단말로, 상기 제1 상품을 설명하는 데이터를 전송하는 단계; 및상기 사용자 단말로부터 상기 제1 상품 중 제2 상품을 선택하는 사용자 명령을 수신하면, 상기 사용자 단말로 상기 제2 상품에 매칭되는 자료 데이터를 전송하는 단계를 포함하고,상기 자료 데이터는:상기 제2 상품에 매칭되는 사용자 역량에 대한 활용 방법, 및 상기 사용자 역량에 대한 트레이닝 방법을 포함하고,상기 제1 상품을 선택하는 단계는:상기 커리어 진단 데이터에 기초하여, 기 등록된 복수의 역량 키워드 중 상기 사용자의 역량 키워드를 선택하는 단계;기 등록된 복수의 역량 유형 중, 상기 사용자의 역량 키워드에 매칭되는 사용자 역량 유형을 선택하는 단계; 및상기 사용자의 역량 키워드, 및 상기 사용자 역량 유형에 매칭되는 상기 제1 상품을 선택하는 단계를 포함하고,상기 복수의 역량 키워드는:복구, 분석, 전략, 문제해결, 성과지향, 관점, 계획성, 개혁, 추진, 최고지향, 열정, 경쟁, 끈기, 목표의식, 성취, 차별화, 도전정신, 미래지향, 자기개발, 변화, 개방성, 창조, 탐구, 독자적, 호기심, 직관력, 예술적, 감성적, 진취적, 아이디어, 보존, 명령, 인내심, 관습, 조직지향, 충성심, 판단, 규범, 윤리, 존경, 공정, 공헌, 신중함, 협동, 책임, 친절, 공감, 존중, 조화, 배려, 격려, 진솔, 사교, 조율, 희망, 대인관계, 의사소통, 유머, 적응력, 및 호감을 포함하고,상기 복수의 역량 유형은:감각형, 개발형, 공감형, 관계형, 관습형, 교류형, 규율형, 실행형, 윤리형, 재창조형, 전략형, 및 창조형을 포함하고,상기 복수의 역량 키워드는, 상기 대문항 별 소문항 각각에 대한 상기 제1 값의 범위, 및 상기 복수의 문항 별 제2 값의 범위에 각각의 역량 키워드가 매칭되어 있고,상기 자료 데이터를 전송하는 단계는:상기 사용자에 대해 기 등록된 사용자 커리어 데이터에 기초하여, 상기 사용자의 경력, 상기 사용자의 직업, 및 상기 사용자의 직무를 포함하는 사용자 정보를 식별하는 단계;상기 사용자 정보, 및 상기 사용자 역량에 매칭되는 업무용 단어, 및 이벤트에 기초하여, 상기 사용자 역량의 활용 예시문을 생성하는 단계; 및상기 사용자 단말로, 상기 자료 데이터, 및 상기 활용 예시문에 대한 데이터를 전송하는 단계를 포함하고,상기 서버의 동작 방법은:상기 사용자 단말로 자기계발 아티클(article)에 대한 데이터, 및 자기계발 VOD(Video On Demand)에 대한 데이터를 제공하는 단계를 포함하고,상기 서버의 동작 방법은:상기 사용자의 가입에 있어서, 상기 사용자 단말로부터 가입 목적의 이직 준비 항목에 대한 사용자 입력이 수신되면, 직업에 매칭되는 이직 성공률, 및 직업 전환률을 판단하도록 기 학습된 인공지능 모델에 상기 사용자 정보를 입력하는 단계;상기 인공지능 모델의 출력에 기초하여, 상기 사용자의 학력, 성별, 나이, 자격증 및 경력에 매칭되는, 이직 성공률, 및 직업 별 전환률을 포함하는 제1 데이터를 식별하는 단계;상기 제1 데이터에 기초하여, 상기 사용자의 직업에 매칭되는, 비선호되는 단기근속기간, 비선호되는 단기근속기간의 연속 이직 횟수, 선호되는 평균 근속기간, 비선호되는 장기근속기간, 선호되는 자격증, 및 선호되는 학력을 포함하는 제2 데이터를 식별하는 단계; 및상기 사용자 단말로 상기 제1 데이터, 및 상기 제2 데이터를 전송하는 단계를 포함하고,상기 인공지능 모델은:이직 합격자의 이직 전 경력에 대한 데이터, 이직 합격자의 이직 전 직업에 대한 데이터, 이직 합격자의 이직 전 직무에 대한 데이터, 이직 합격자의 이직시 나이에 대한 데이터, 이직 합격자의 성별에 대한 데이터, 이직 합격자의 이직시 보유한 자격증에 대한 데이터, 이직 합격자의 이직한 직업에 대한 데이터, 이직 불합격자의 이직 전 경력에 대한 데이터, 이직 불합격자의 최종 직업에 대한 데이터, 이직 불합격자의 최종 직무에 대한 데이터, 이직 불합격자의 나이에 대한 데이터, 이직 불합격자의 성별에 대한 데이터, 이직 불합격자의 보유한 자격증에 대한 데이터, 및 이직 부합격자의 이직 지원한 직업에 대한 데이터를 포함하는 학습 데이터에 기초하여 직업에 매칭되는 이직 성공률, 및 직업 전환률을 판단하도록 학습된 인공지능 모델이고,상기 제2 데이터를 식별하는 단계는:상기 제1 데이터의 이직 성공률에 기초하여 제1 이직 점수를 산출하는 단계;상기 제2 데이터에 기초하여, 상기 사용자 정보, 상기 사용자의 학력, 상기 사용자의 성별, 상기 사용자의 나이, 및 상기 사용자의 자격증에 대한 커리어 데이터를 포함하는 제2 사용자 정보에 대한 개별 가중치를 산출하는 단계;상기 제1 이직 점수에 상기 개별 가중치를 적용한 제2 이직 점수를 산출하는 단계;상기 사용자 단말로 상기 제2 이직 점수를 전송하는 단계; 및상기 개별 가중치에 기초하여, 상기 제2 사용자 정보 중, 매칭되는 개별 가중치의 증가 요소가 식별되면, 상기 사용자 단말로 상기 증가 요소에 대한 데이터를 전송하는 단계를 포함하고,상기 증가 요소는, 자격증, 직급, 직무, 나이, 및 학력 각각에 대한 요소이고,상기 서버의 동작 방법은:상기 사용자의 가입에 있어서, 상기 사용자 단말로부터 가입 목적의 커리어 변경 항목에 대한 사용자 입력이 수신되면, 상기 사용자 단말로부터 희망 직업에 대한 데이터를 수신하는 단계;상기 희망 직업, 및 직업 별 전환률에 기초하여, 상기 희망 직업에 대한 직업 전환 가능성에 비례하는, 제3 이직 점수를 산출하는 단계;상기 희망 직업에 매칭되는 비선호되는 단기근속기간, 비선호되는 단기근속기간의 연속 이직 횟수, 선호되는 평균 근속기간, 비선호되는 장기근속기간, 선호되는 자격증, 및 선호되는 학력을 포함하는 제3 데이터를 식별하는 단계;상기 제3 데이터에 기초하여, 상기 제2 사용자 정보에 대한 제2 개별 가중치를 산출하는 단계;상기 제3 이직 점수에 상기 제2 개별 가중치를 적용한 제4 이직 점수를 산출하는 단계; 및상기 사용자 단말로 상기 제4 이직 점수를 전송하고, 상기 제2 개별 가중치에 기초하여, 상기 제2 사용자 정보 중, 매칭되는 상기 제2 개별 가중치의 제2 증가 요소가 식별되면, 상기 사용자 단말로 상기 제2 증가 요소에 대한 데이터를 전송하는 단계를 포함하고,상기 서버의 동작 방법은:상기 제4 이직 점수를 산출함에 있어서, 상기 제4 이직 점수가 임계 점수 미만이면서, 상기 제2 증가 요소의 수가 임계 개수 미만이거나, 또는, 상기 제2 증가 요소에 의한 최대 증가 점수가 임계 점수 미만이면, 상기 제2 사용자 정보, 및 상기 희망 직업에 매칭되는 아티클, 및 VOD를 포함하는 자기계발에 대한 데이터를 식별하여, 상기 사용자 단말로 상기 자기계발에 대한 데이터를 전송하는 단계;상기 자기계발에 대한 데이터가 미식별되거나, 또는, 상기 자기계발에 대한 데이터의 수가 일정 개수 미만인 경우, 기 등록된 제1 상담자 계정 중, 상기 제2 사용자 정보에 매칭되는 제2 상담자 계정을 선택하여, 상기 제2 상담자 계정에 대해 등록된 명함 이미지를 상기 사용자 단말로 전송하는 단계; 및상기 사용자 단말로부터 어느 하나의 명함 이미지를 선택하는 사용자 입력이 수신되면, 상기 제2 상담자 계정 중, 선택된 명함 이미지에 매칭된 제3 상담자 계정에 대해 광고료를 부가하는 단계를 포함하고,상기 자기계발에 대한 데이터는, 상기 제2 사용자 정보 중 일정 개수의 정보, 및 희망 직업이 키워드로 포함된 데이터이고,상기 상담자 계정은, 이직, 직업 전환, 및 자기계발에 대한 상담을 진행하고, VOD, 및 아티클을 포함하는 자기계발 데이터를 생성하는 전문가의 계정이고,상기 상기 서버의 동작 방법은:상기 사용자 단말로부터 개인 정보, 및 가입을 요청하는 사용자 명령을 수신하는 단계;상기 사용자 단말로 경력 구분, 직업, 직무, 이직경험, 및 가입 목적 중 적어도 하나의 조사 문항에 대한 경력 조사 데이터를 전송하는 단계; 및상기 사용자 단말로부터 상기 조사 문항 대한 답변인, 사용자 커리어 데이터를 수신하면, 개인 정보, 및 경력 데이터에 기초하여 사용자의 계정을 생성하는 단계를 포함하는,서버의 동작 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기도 용인시 수지구...</address><code>420230544064</code><country>대한민국</country><engName>LEE, Hye Won</engName><name>이혜원</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 용인시 수지구...</address><code>420230544064</code><country>대한민국</country><engName>LEE, Hye Won</engName><name>이혜원</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 강남구 삼성로***길 **-* (삼성동) *층(트라움특허법률사무소)</address><code>920190005856</code><country>대한민국</country><engName>KIM HONGSIK</engName><name>김홍식</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Divisional Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[분할출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2024.04.25</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0455111-30</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020240055242.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93dd5ee96a5f8c074004943f168836e91002a801a70b1a9d68b8b9c787ad9dc489583d449255a54efe9277dcbee7e01ccfb7163fc6f52389af</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf94c730609b01706b0e660f92151c00a4b705ab1cfb68a104deba03809de76c22c79cbf340d2dda46fe3d346fceaadafff670016e0722d71e</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>