<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 17:51:57.5157</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.03.30</applicationDate><applicationFlag>특허</applicationFlag><applicationNumber>10-2022-0039926</applicationNumber><claimCount>10</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>최소 검출 가능 효과를 예측하기 위한 컴퓨터 시스템 및 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>COMPUTERIZED SYSTEMS AND METHODS FOR PREDICTING A  MINIMUM DETECTABLE EFFECT</inventionTitleEng><openDate>2022.04.06</openDate><openNumber>10-2022-0044186</openNumber><originalApplicationDate>2020.12.17</originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/분할</originalApplicationKind><originalApplicationNumber>10-2020-0177870</originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2023.12.15</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06Q 30/06</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2024.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06Q 10/08</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06Q 30/02</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo><familyApplicationNumber>1020200177870</familyApplicationNumber></familyInfo></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 개시의 실시예는 최소 검출 가능 효과를 예측하기 위한 컴퓨터-구현 시스템 및 방법을 포함한다. 시스템은 단계를 수행하기 위한 명령을 실행하도록 구성된 적어도 하나의 프로세서를 포함할 수 있다. 단계는 제1 웹 페이지를 제1 사용자 디바이스로 전송하는 것 및 제2 웹 페이지를 제2 사용자 디바이스에 전송하는 것을 포함할 수 있다. 제2 웹 페이지는 제1 웹 사이트와 상이한 적어도 하나의 특성을 포함할 수 있다. 단계는 제1 및 제2 사용자 디바이스로부터 사용자 상호 작용 데이터를 수집하는 것 및 사용자 경험의 현재 최소 검출 가능 효과를 결정하는 것을 포함할 수 있다. 단계는 이전 기간과 연관된 과거 최소 검출 가능 효과 값 세트를 검색하는 것 및 검색된 과거 최소 검출 가능 효과 값 세트에 기초하여 현재 최소 검출 가능 효과의 백분위 수 순위를 결정하는 것을 포함할 수 있다. 단계는 사용자 경험의 최소 검출 가능 효과의 제1 및 제2 미래 값을 예측하고 제1 및 제2 미래 값을 집계하는 것을 포함할 수 있다. 집계된 제1 및 제2 미래 값을 임계값과 비교하여 실험을 중지하고 웹 사이트에서 변경을 구현할지 여부를 결정할 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 프로세서 명령을 포함하는 메모리; 및단계를 수행하기 위해 상기 명령을 실행하도록 구성된 적어도 하나의 프로세서를 포함하는 컴퓨터-구현 시스템으로서,상기 단계는,제1 웹 페이지를 제1 사용자 디바이스로 전송하는 것;제2 웹 페이지를 제2 사용자 디바이스에 전송하는 것-상기 제2 웹 페이지는 상기 제1 웹 사이트와 상이한 적어도 하나의 특성을 포함함-;상기 제1 및 상기 제2 사용자 디바이스로부터 사용자 상호 작용 데이터를 수집하는 것;상기 사용자 상호 작용 데이터에 기초한 p-값이 제1 임계값 미만인지 여부를 결정하는 것;상기 p-값이 상기 제1 임계값 미만이 아니라는 결정에 응답하여, 상기 사용자 상호 작용 데이터에 기초하여 사용자 경험을 나타내는 성공 메트릭의 현재 최소 검출 가능 효과 값을 결정하는 것;이전 기간과 연관된 상기 성공 메트릭에 대한 과거 최소 검출 가능 효과 값 세트를 검색하는 것;상기 검색된 과거 최소 검출 가능 효과 값 세트에 기초하여 상기 현재 최소 검출 가능 효과 값의 백분위 수 순위를 결정하는 것;상기 사용자 경험의 최소 검출 가능 효과의 제1 미래 값을 예측하는 것-상기 제1 미래 값을 예측하는 것은 상기 현재 최소 검출 가능 효과 값의 곡선에 함수를 피팅하는 것을 포함하고, 상기 함수는 현재 실험에 대한 최소 검출 가능 효과 값과 상기 현재 최소 검출 가능 효과 값을 포함하는 곡선에 기초한 방정식임-;상기 사용자 경험의 최소 검출 가능 효과의 제2 미래 값을 예측하는 것-상기 제2 미래 값을 예측하는 것은 상기 현재 최소 검출 가능 효과 값의 백분위 수 순위와 동일한 백분위 수 순위를 갖는 과거 최소 검출 가능 효과 값을 상기 과거 최소 검출 가능 효과 값 중에서 결정하는 것을 포함함-;상기 사용자 경험의 최소 검출 가능 효과의 제1 및 제2 미래 값을 집계하는 것;상기 현재 최소 검출 가능 효과 값 및 상기 집계된 제1 및 제2 미래 값에 기초하여 종료 조건을 결정하는 것-상기 종료 조건은 상기 현재 최소 검출 가능 효과 값 또는 상기 집계된 제1 및 제2 미래 값이 원하는 최소 검출 가능 효과 값 미만임을 나타냄-; 및상기 종료 조건이 존재한다는 결정에 응답하여, 상기 제2 웹 페이지가 상기 제2 사용자 디바이스에서 사용될 수 없게 하는 것을 포함하는, 컴퓨터-구현 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 청구항 1에 있어서,상기 사용자 경험의 최소 검출 가능 효과의 제1 및 제2 미래 값을 집계하는 것은 상기 사용자 경험의 최소 검출 가능 효과의 제1 및 제2 미래 값을 평균화하는 것을 포함하는 컴퓨터-구현 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 청구항 1에 있어서,상기 사용자 경험의 최소 검출 가능 효과의 제1 및 제2 미래 값을 집계하는 것은 상기 사용자 경험의 최소 검출 가능 효과의 제1 및 제2 미래 값의 선형 조합을 포함하는 컴퓨터-구현 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 청구항 1에 있어서,상기 적어도 하나의 프로세서는, 상기 사용자 경험의 최소 검출 가능 효과의 제3 미래 값을 예측하는 것; 및상기 사용자 경험의 최소 검출 가능 효과의 제4 미래 값을 예측하는 것을  수행하기 위한 명령을 실행하도록 추가로 구성되는 컴퓨터-구현 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 청구항 1에 있어서,상기 적어도 하나의 프로세서는, 상기 사용자 경험의 최소 검출 가능 효과의 제3 및 제4 미래 값을 집계하는 것을 포함하는 단계를 수행하기 위한 명령을 실행하도록 추가로 구성되는 컴퓨터-구현 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 청구항 5에 있어서,상기 사용자 경험의 최소 검출 가능 효과의 제3 및 제4 미래 값을 집계하는 것은 상기 사용자 경험의 최소 검출 가능 효과의 제3 및 제4 미래 값의 평균 또는 상기 사용자 경험의 최소 검출 가능 효과의 제3 및 제4 미래 값의 선형 조합 중 적어도 하나를 포함하는 컴퓨터-구현 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 청구항 1에 있어서,상기 적어도 하나의 프로세서는, 상기 제1 웹 페이지와 상이한 적어도 하나의 특성이 증가된 사용자 경험을 나타내는지 결정하는 것; 및상기 적어도 하나의 특성을 제3 웹 페이지에 적용하는 것을 포함하는 단계를 수행하기 위한 명령을 실행하도록 추가로 구성되는 컴퓨터-구현 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 청구항 1에 있어서,상기 제1 웹 페이지와 상이한 적어도 하나의 특성은 크기, 색상, 모양, 포지션, 위치, 순서, 철자, 문구, 문자, 그림, 이미지, 빈도, 수준, 밝기, 색조, 볼륨, 시각적 특징 또는 청각적 특징 중 적어도 하나의 차이를 포함하는 컴퓨터-구현 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1 웹 페이지를 제1 사용자 디바이스로 전송하고;제2 웹 페이지를 제2 사용자 디바이스에 전송하고-상기 제2 웹 페이지는 상기 제1 웹 사이트와 상이한 적어도 하나의 특성을 포함함-;상기 제1 및 상기 제2 사용자 디바이스로부터 사용자 상호 작용 데이터를 수집하고;상기 사용자 상호 작용 데이터에 기초한 p-값이 제1 임계값 미만인지 여부를 결정하는 것;상기 p-값이 상기 제1 임계값 미만이 아니라는 결정에 응답하여, 상기 사용자 상호 작용 데이터에 기초하여 사용자 경험을 나타내는 성공 메트릭의 현재 최소 검출 가능 효과 값을 결정하고;이전 기간과 연관된 성공 메트릭에 대한 과거 최소 검출 가능 효과 값 세트를 검색하고;상기 검색된 과거 최소 검출 가능 효과 값 세트에 기초하여 상기 현재 최소 검출 가능 효과 값의 백분위 수 순위를 결정하고;상기 사용자 경험의 최소 검출 가능 효과의 제1 미래 값을 예측하고-상기 제1 미래 값을 예측하는 것은 상기 현재 최소 검출 가능 효과 값의 곡선에 함수를 피팅하는 것을 포함하고, 상기 함수는 현재 실험에 대한 최소 검출 가능 효과 값과 상기 현재 최소 검출 가능 효과 값을 포함하는 곡선에 기초한 방정식임-;상기 사용자 경험의 최소 검출 가능 효과의 제2 미래 값을 예측하고-상기 제2 미래 값을 예측하는 것은 상기 현재 최소 검출 가능 효과 값의 백분위 수 순위와 동일한 백분위 수 순위를 갖는 과거 최소 검출 가능 효과 값을 상기 과거 최소 검출 가능 효과 값 중에서 결정하는 것을 포함함-;상기 사용자 경험의 최소 검출 가능 효과의 제1 및 제2 미래 값을 집계하고;상기 현재 최소 검출 가능 효과 값 및 상기 집계된 제1 및 제2 미래 값에 기초하여 종료 조건을 결정하고-상기 종료 조건은 상기 현재 최소 검출 가능 효과 값 또는 상기 집계된 제1 및 제2 미래 값이 원하는 최소 검출 가능 효과 값 미만임을 나타냄-; 그리고상기 종료 조건이 존재한다는 결정에 응답하여, 상기 제2 웹 페이지가 상기 제2 사용자 디바이스에서 사용될 수 없게 하는 것을 포함하는 컴퓨터-구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 청구항 9에 있어서,상기 사용자 경험의 최소 검출 가능 효과의 제1 및 제2 미래 값을 집계하는 것은 상기 사용자 경험의 최소 검출 가능 효과의 제1 및 제2 미래 값을 평균화하는 것을 포함하는 컴퓨터-구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 청구항 9에 있어서,상기 사용자 경험의 최소 검출 가능 효과의 제1 및 제2 미래 값을 집계하는 것은 상기 사용자 경험의 최소 검출 가능 효과의 제1 및 제2 미래 값의 선형 조합을 포함하는 컴퓨터-구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 청구항 9에 있어서,상기 사용자 경험의 최소 검출 가능 효과의 제3 미래 값을 예측하고;상기 사용자 경험의 최소 검출 가능 효과의 제4 미래 값을 예측하고;상기 사용자 경험의 최소 검출 가능 효과의 제3 및 제4 미래 값을 집계하는 것을 더 포함하는 컴퓨터-구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 청구항 12에 있어서,상기 사용자 경험의 최소 검출 가능 효과의 제3 및 제4 미래 값을 집계하는 것은 상기 사용자 경험의 최소 검출 가능 효과의 제3 및 제4 미래 값의 평균 또는 상기 사용자 경험의 최소 검출 가능 효과의 제3 및 제4 미래 값의 선형 조합 중 적어도 하나를 포함하는 컴퓨터-구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 청구항 9에 있어서,상기 제1 웹 페이지와 상이한 적어도 하나의 특성이 증가된 사용자 경험을 나타내는지 결정하고; 그리고상기 적어도 하나의 특성을 제3 웹 페이지에 적용하는 것을 더 포함하는 컴퓨터-구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 청구항 9에 있어서,상기 제1 웹 페이지와 상이한 적어도 하나의 특성은 크기, 색상, 모양, 포지션, 위치, 순서, 철자, 문구, 문자, 그림, 이미지, 빈도, 수준, 밝기, 색조, 볼륨, 시각적 특징 또는 청각적 특징 중 적어도 하나의 차이를 포함하는 컴퓨터-구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 프로세서 명령을 포함하는 메모리; 및단계를 수행하기 위해 상기 명령을 실행하도록 구성된 적어도 하나의 프로세서를 포함하는 컴퓨터-구현 시스템으로서,상기 단계는,제1 웹 페이지를 제1 사용자 디바이스로 전송하는 것;제2 웹 페이지를 제2 사용자 디바이스에 전송하는 것-상기 제2 웹 페이지는 상기 제1 웹 사이트와 상이한 적어도 하나의 특성을 포함함-;상기 제1 및 상기 제2 사용자 디바이스로부터 사용자 상호 작용 데이터를 수집하는 것;상기 사용자 상호 작용 데이터에 기초한 p-값이 제1 임계값 미만인지 여부를 결정하는 것;상기 p-값이 상기 제1 임계값 미만이 아니라는 결정에 응답하여, 상기 사용자 상호 작용 데이터에 기초하여 사용자 경험을 나타내는 성공 메트릭의 현재 최소 검출 가능 효과 값을 결정하는 것;이전 기간과 연관된 상기 성공 메트릭에 대한 과거 최소 검출 가능 효과 값 세트를 검색하는 것;상기 검색된 과거 최소 검출 가능 효과 값 세트에 기초하여 상기 현재 최소 검출 가능 효과 값의 백분위 수 순위를 결정하는 것;상기 사용자 경험의 최소 검출 가능 효과의 제1 미래 값을 예측하는 것-상기 제1 미래 값을 예측하는 것은 상기 현재 최소 검출 가능 효과 값의 곡선에 함수를 피팅하는 것을 포함하고, 상기 함수는 현재 실험에 대한 최소 검출 가능 효과 값과 상기 현재 최소 검출 가능 효과 값을 포함하는 곡선에 기초한 방정식임-;상기 사용자 경험의 최소 검출 가능 효과의 제2 미래 값을 예측하는 것-상기 제2 미래 값을 예측하는 것은 상기 현재 최소 검출 가능 효과 값의 백분위 수 순위와 동일한 백분위 수 순위를 갖는 과거 최소 검출 가능 효과 값을 상기 과거 최소 검출 가능 효과 값 중에서 결정하는 것을 포함함-;상기 사용자 경험의 최소 검출 가능 효과의 제1 및 제2 미래 값을 집계하는 것; 및상기 현재 최소 검출 가능 효과 값과 상기 사용자 경험의 최소 검출 가능 효과의 집계된 제1 및 제2 미래 값에 기초하여 종료 조건을 결정하는 것-상기 종료 조건은 상기 현재 최소 검출 가능 효과 값 또는 상기 집계된 제1 및 제2 미래 값이 원하는 최소 검출 가능 효과 값 미만임을 나타냄-;상기 현재 최소 검출 가능 효과 값 및 상기 집계된 제1 및 제2 미래 값이 종료 조건을 나타내지 않는 결정에 응답하여, 상기 제2 웹 페이지를 상기 제2 사용자 디바이스로 계속 전송하고, 상기 현재 최소 검출 가능 효과 값 및 상기 집계된 제1 및 제2 미래 값이 종료 조건을 나타내는 결정에 응답하여, 상기 제2 웹 페이지가 상기 제2 사용자 디바이스에서 사용될 수 없게 하는 것을 포함하는, 컴퓨터-구현 시스템.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>서울특별시 송파구...</address><code>120130530287</code><country>대한민국</country><engName>Coupang Corp.</engName><name>쿠팡 주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>서울특별시 송파구...</address><code> </code><country> </country><engName>GONG, Xiaowei</engName><name>공 샤오웨이</name></inventorInfo><inventorInfo><address>서울특별시 송파구...</address><code> </code><country> </country><engName>YE, Beibei</engName><name>예 베이베이</name></inventorInfo><inventorInfo><address>서울특별시 송파구...</address><code> </code><country> </country><engName>YE, Jun</engName><name>예 준</name></inventorInfo><inventorInfo><address>서울특별시 송파구...</address><code> </code><country> </country><engName>SEO, Chul</engName><name>서철</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 서초구 남부순환로 ****, *층(서초동, 한원빌딩)</address><code>920071001019</code><country>대한민국</country><engName>KASAN IP &amp; LAW FIRM</engName><name>특허법인가산</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.08.27</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/005,232</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Divisional Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[분할출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2022.03.30</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-0344514-87</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2023.12.15</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1411959-09</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2023.12.15</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1411960-45</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Appointment of Agent] Report on Agent (Representative)</documentEngName><documentName>[대리인선임]대리인(대표자)에 관한 신고서</documentName><receiptDate>2024.05.09</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0502584-04</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.09.04</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0853435-23</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020220039926.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93cf13e783682a6611db72f713571c06864dcb6d21f2e7143da6c4198845bd8d78d6db02fab7d4a3e62fc1e6c0ad0320243bf16ef0fb333909</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfe1aa85d6f54cde0c8ba3c60664d0402a97559b84543560b8fe3a1b4e1c304f71c945ac5433755fd2cd49378946d76f7dd836e70784b43dca</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>