<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:35:13.3513</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2024.02.07</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-0018727</applicationNumber><claimCount>19</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>메타버스 공간에서 신규 객체의 위치 정보를 추천하는 서버, 방법 및 사용자 단말</inventionTitle><inventionTitleEng>SERVER, METHOD AND USER DEVICE FOR RECOMMENDING LOCATION  INFORMATION OF NEW OBJECT IN METAVERSE SPACE</inventionTitleEng><openDate>2025.08.14</openDate><openNumber>10-2025-0122724</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2017.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 7/70</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2011.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 19/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2011.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 19/20</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2024.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 3/40</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2017.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 7/60</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2024.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 5/20</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 메타버스 공간에서 신규 객체의 위치 정보를 추천하는 서버는 제 1 공간 이미지 및 복수의 객체에 기초하여 메타버스 공간을 구축하는 메타버스 공간 구축부, 상기 제 1 공간 이미지에 대해 스케일링을 수행하여 제 2 공간 이미지를 생성하는 스케일링부, 상기 제 2 공간 이미지에 상기 복수의 객체를 기설정된 재배치 순서에 기초하여 재배치시키는 객체 재배치부, 사용자 단말로부터 상기 제 2 공간 이미지에 대한 신규 객체의 배치를 요청받는 요청부 및 상기 제 2 공간 이미지에 배치될 신규 객체에 대한 추천 위치 정보를 도출하는 추천 위치 정보 도출부를 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 메타버스 공간에서 신규 객체의 위치 정보를 추천하는 서버에 있어서, 제 1 공간 이미지 및 복수의 객체에 기초하여 메타버스 공간을 구축하는 메타버스 공간 구축부;상기 제 1 공간 이미지에 대해 스케일링을 수행하여 제 2 공간 이미지를 생성하는 스케일링부;상기 제 2 공간 이미지에 상기 복수의 객체를 기설정된 재배치 순서에 기초하여 재배치시키는 객체 재배치부; 사용자 단말로부터 상기 제 2 공간 이미지에 대한 신규 객체의 배치를 요청받는 요청부; 및상기 제 2 공간 이미지에 배치될 신규 객체에 대한 추천 위치 정보를 도출하는 추천 위치 정보 도출부를 포함하는, 서버.   </claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제 1 항에 있어서, 상기 스케일링부는 상기 메타버스 공간에 접속한 복수의 사용자 단말의 수에 기초하여 상기 제 1 공간 이미지에 대한 확대 스케일링 또는 축소 스케일링 중 어느 하나를 진행할지 여부를 판단하는 것인, 서버. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제 1 항에 있어서,상기 스케일링부는 상기 복수의 객체를 적어도 하나의 객체 그룹으로 그룹핑하고,상기 제 1 공간 이미지로부터 상기 적어도 하나의 객체 그룹을 분리하고, 상기 적어도 하나의 객체 그룹이 분리된 제 1 공간 이미지에 대해 스케일링을 수행하여 상기 제 2 공간 이미지를 생성하는 것인, 서버. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제 3 항에 있어서, 상기 객체 재배치부는 상기 제 1 공간 이미지에서 상기 적어도 하나의 객체 그룹 각각의 픽셀 수에 기초하여 상기 제 2 공간 이미지에 배치될 상기 적어도 하나의 객체 그룹의 배치 순서를 결정하고,상기 제 2 공간 이미지에서 상기 적어도 하나의 객체 그룹이 배치될 위치를 결정하는 것인, 서버. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제 4 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 객체 그룹 각각의 픽셀수는 객체 그룹에 포함되는 객체의 수와 상기 객체 그룹에 포함되는 객체의 크기에 기초하여 계산되는 것인, 서버. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제 4 항에 있어서, 상기 객체 재배치부는 상기 제 1 공간 이미지에 배치된 각 객체 그룹에 대한 제 1 중심점을 산출하고, 상기 제 1 공간 이미지로부터 스케일링된 정도에 기초하여 상기 제 2 공간 이미지에 배치될 각 객체 그룹에 대한 제 2 중심점을 도출하고, 상기 제 1 중심점 및 상기 제 2 중심점 간의 좌표 차이에 기초하여 상기 적어도 하나의 객체 그룹을 상기 제 2 공간 이미지에 재배치시키는 것인, 서버. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제 6 항에 있어서, 상기 객체 재배치부는 상기 적어도 하나의 객체 그룹의 재배치된 위치가 상기 제 2 공간 이미지를 벗어나는 경우, 각 객체 그룹에 포함된 객체 수에 기초하여 상기 제 2 공간 이미지에서 상기 적어도 하나의 객체 그룹 중 일부 객체 그룹을 제거하는 것인, 서버. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제 1 항에 있어서, 상기 추천 위치 정보 도출부는 상기 적어도 하나의 객체 그룹 간 배치 밀도, 상기 신규 객체에 대응되는 객체 그룹 내 다른 객체와의 거리, 상기 신규 객체의 크기 중 적어도 하나에 기초하여 상기 제 2 공간 이미지에 배치될 상기 신규 객체의 추천 위치 정보를 결정하는 것인, 서버. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제 8 항에 있어서, 상기 추천 위치 정보 도출부는 상기 적어도 하나의 객체 그룹이 배치된 제 2 공간 이미지에 대해 거리 변환을 적용하여 거리 변환 이미지를 생성하고,상기 거리 변환 이미지는 픽셀 별로 상기 객체 간 거리에 대한 픽셀 거리 정보를 포함하는 것인, 서버. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제 9 항에 있어서, 상기 추천 위치 정보 도출부는 상기 객체 그룹 내 객체 간 거리에 대한 객체 거리 정보를 상기 객체 그룹 내 객체 각각에 대해 생성하는 것인, 서버.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제 10 항에 있어서,상기 추천 위치 정보 도출부는 상기 객체 그룹 내 객체 각각에 대한 좌표 정보, 상기 제 2 공간 이미지의 중심 좌표 정보, 상기 제 2 공간 이미지의 가로 길이 및 세로 길이 중 적어도 하나에 기초하여 상기 제 2 공간 이미지의 중심으로부터 이격된 상기 객체의 중심 거리 정보를 도출하는 것인,서버. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제 11 항에 있어서, 상기 추천 위치 정보 도출부는 상기 객체 거리 정보 및 상기 중심 거리 정보에 기초하여 거리 중심 정보를 도출하고,상기 거리 중심 정보에 상기 객체의 크기에 기초한 가중치 값을 적용하여 제2 공간 이미지의 각 픽셀별 추천값을 산출하는 것인, 서버.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제 12 항에 있어서, 상기 추천 위치 정보 도출부는 상기 제2 공간 이미지에서 상기 추천값이 제일 큰 픽셀의 좌표를 상기 신규 객체에 대한 최종 추천 위치로 도출하는 추천 위치 정보를 생성하는 것인, 서버.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제 13 항에 있어서, 상기 추천 위치 정보 도출부는 상기 서버로 상기 신규 객체에 대한 추천 위치의 변경을 요청하는 것인, 서버.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제 14 항에 있어서, 상기 신규 객체에 대한 상기 최종 추천 위치를 상기 사용자 단말로 제공하는 제공부를 더 포함하고,상기 요청부는 상기 사용자 단말로부터 상기 신규 객체에 대한 최종 추천 위치의 변경을 요청받고, 상기 추천 위치 정보 도출부는 상기 적어도 하나의 후보 위치 중 상기 최종 추천 위치와 소정 거리만큼 이격된 위치에 위치하는 차순위 후보 위치를 상기 최종 추천 위치로 재도출하는 것인, 서버.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 서버에서 수행되는 메타버스 공간에서 신규 객체의 위치 정보를 추천하는 방법에 있어서, 제 1 공간 이미지 및 복수의 객체에 기초하여 메타버스 공간을 구축하는 단계;상기 제 1 공간 이미지에 대해 스케일링을 수행하여 제 2 공간 이미지를 생성하는 단계;상기 제 2 공간 이미지에 상기 복수의 객체를 기설정된 재배치 순서에 기초하여 재배치시키는 단계; 사용자 단말로부터 상기 제 2 공간 이미지에 대한 신규 객체의 배치를 요청받는 단계; 및상기 제 2 공간 이미지에 배치될 신규 객체에 대한 추천 위치 정보를 도출하는 단계를 포함하는, 위치 정보 추천 방법.   </claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 메타버스 공간에서 신규 객체의 위치 정보를 추천받는 사용자 단말에 있어서, 제 1 공간 이미지 및 복수의 객체에 기초하여 구축된 메타버스 공간을 표시하고, 상기 제 1 공간 이미지로부터 스케일링된 제 2 공간 이미지를 표시하는 표시부; 상기 제 2 공간 이미지에 대한 신규 객체의 배치를 서버로 요청하는 요청부; 및상기 서버로부터 상기 제 2 공간 이미지에 배치될 신규 객체에 대한 추천 위치 정보를 제공받는 제공부를 포함하고, 상기 복수의 객체는 상기 제 2 공간 이미지에 기설정된 재배치 순서에 기초하여 재배치되는 것인, 사용자 단말.   </claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제 17 항에 있어서, 상기 제공부는 상기 서버로부터 적어도 하나의 후보 위치에 대해 상기 제 2 공간 이미지의 중심에 위치한 정도를 나타내는 중심 거리 정보에 기초하여 도출된 상기 신규 객체에 대한 최종 추천 위치를 제공받고, 상기 요청부는 상기 서버로 상기 신규 객체에 대한 추천 위치의 변경을 요청하는 것인, 사용자 단말.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제 18 항에 있어서, 상기 제공부는 상기 서버로부터 재도출된 상기 적어도 하나의 후보 위치 중 상기 최종 추천 위치와 소정 거리만큼 이격된 위치에 위치하는 차순위 후보 위치를 상기 최종 추천 위치로 제공받는 것인, 사용자 단말.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기도 성남시 분당구...</address><code>219980054563</code><country>대한민국</country><engName>KT Corporation</engName><name>주식회사 케이티</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 성남시 분당구...</address><code> </code><country> </country><engName>GIL, Jong In</engName><name>길종인</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 테헤란로*길 **, *층 (역삼동, 한동빌딩)</address><code>920111000019</code><country>대한민국</country><engName>MAPS Intellectual Property Law Firm</engName><name>특허법인엠에이피에스</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2024.02.07</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0151832-99</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>특허고객번호 정보변경(경정)신고서·정정신고서</documentName><receiptDate>2025.03.26</receiptDate><receiptNumber>4-1-2025-5080836-48</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020240018727.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c9342aefac801d43e0e90c77f2578b6d43a56368019de57e05a1146c114a3b522c511c612f3209610e542564d37d6fa266025572fd5893ffbaa</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf1705bc12fbe3a6609ec6604c378fdacc181b4ee0e749be57399df4fa193ebdf60825559124fccbafd04d3a69f0d2295ad6a35be5d5c1f4f5</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>