<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:00:57.057</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.12.24</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2025-7024392</applicationNumber><claimCount>18</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>자동 입체 디스플레이 장치에 제1 콘텐츠와 제2 콘텐츠를 디스플레이하는 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>METHOD FOR DISPLAYING A FIRST CONTENT AND A SECOND CONTENT ON AN AUTOSTEREOSCOPIC DISPLAY DEVICE</inventionTitleEng><openDate>2025.08.29</openDate><openNumber>10-2025-0129709</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2025.07.21</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 13/324</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 13/305</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 13/31</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 발명은 자동 입체 디스플레이 장치에 제1 콘텐츠와 제2 콘텐츠를 디스플레이하는 방법에 관한 것으로, 상기 방법은 자동 입체 디스플레이의 픽셀 배열부에서 하위픽셀의 정확한 위치를 결정하는 개선된 절차를 포함한다. 종래의 방법은 인접한 적색, 녹색 및 청색 하위픽셀이 행 방향으로 픽셀 크기의 1/3만큼 규칙적으로 간격을 두고 배치되는 가장 일반적으로 사용되는 디스플레이 패널에 적합하다. 그러나 시장에 출시된 많은 새로운 패널은 하위픽셀 배열부의 규칙성이 약해 자동 입체 디스플레이의 프로그래밍을 복잡하게 만드는 단점이 있다. 본 발명의 방법은 하위픽셀 배열부에서 반복되는 유닛(스탬프)을 형성하는 픽셀 그룹을 정의하는 한편 반복 유닛의 하위픽셀 위치를 전체 픽셀 배열부의 모든 하위픽셀 위치로 변환시킴으로써 이러한 문제를 해결한다. 이러한 방식으로, 본 발명은 하위픽셀의 배열 방식에 관계없이 픽셀 배열부에서 하위픽셀의 위치를 결정하는 일반적인 방법을 제공하며, 이러한 방식으로 자동 입체 디스플레이 장치의 소프트웨어를 다양한 픽셀 배열부를 가진 패널에 용이하게 적용하도록 구성된다. 또한, 이를 통해 다양한 패널을 사용하여 작동하는 자동 입체 디스플레이 장치를 더 용이하게 제작할 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2024.06.27</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2024136661</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.12.24</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/NL2023/050688</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 제1 콘텐츠와 제2 콘텐츠를 서로 다른 공간 방향으로 투사할 수 있는 디스플레이 장치에 제1 콘텐츠와 제2 콘텐츠를 디스플레이하는 방법으로서, 상기 방법은:a) 디스플레이 장치를 제공하는 단계 - 여기서 디스플레이 장치는 시야 형성 장치를 통해 제1 콘텐츠와 제2 콘텐츠를 서로 다른 공간 방향으로 투사하기 위한 패널을 포함하며, 패널은 픽셀 출력을 생성할 수 있는 복수의 픽셀로 구성된 픽셀 배열부를 포함하고, 패널은 시야 형성 장치를 포함하며, 시야 형성 장치는 픽셀 배열부 위에 제공되고, 픽셀은 하위픽셀 출력을 생성할 수 있는 복수의 하위픽셀로 구성되며, 픽셀 배열부는 제1 하위픽셀 레이아웃을 갖는 적어도 하나의 제1 픽셀 유형을 포함함 -;b) 제1 콘텐츠와 제2 콘텐츠를 제공하는 단계;c) 제1 콘텐츠와 제2 콘텐츠가 투사되어야 하는 서로 다른 공간적 방향을 제공하는 단계;d) 스탬프를 정의하는 단계 - 여기서 스탬프는 픽셀 배열부에서 반복되는 유닛(unit)으로서 제1 픽셀 유형의 적어도 하나 이상의 픽셀을 포함하며, 복수의 스탬프는 스탬프 격자(stamp grid)의 행을 따른 방향 및 스탬프 격자의 열을 따른 방향으로 픽셀 배열부를 중첩하여 생성되는 스탬프 격자에 배열됨 -;e) 스탬프의 특정 하위픽셀 하나를 스탬프의 원점으로 설정하여 스탬프 원점을 정의하는 단계;f) 픽셀 배열부의 특정 하위픽셀 하나를 픽셀 배열부의 원점으로 설정하여 픽셀 배열부 원점을 정의하는 단계;g) 픽셀 배열부에서 위치를 결정해야 하는 타깃 하위픽셀을 식별하는 단계;h) 타깃 하위픽셀이 속하는 스탬프를 결정하여 해당 스탬프를 타깃 스탬프로 정의하는 단계;i) 픽셀 배열부 원점을 기준으로 타깃 스탬프의 스탬프 원점에 대한 타깃 스탬프 오프셋을 결정하는 단계;j) 스탬프에 대해 작성되는 한편 스탬프 원점에 대한 스탬프의 모든 하위픽셀의 상대적 위치가 포함된 룩업 테이블(look-up table)을 사용하여, 타깃 스탬프의 스탬프 원점을 기준으로 타깃 하위픽셀에 대한 하위픽셀 오프셋을 결정하는 단계; k) 하위픽셀 오프셋을 타깃 스탬프 오프셋에 더하여 픽셀 배열부 원점을 기준으로 타깃 하위픽셀에 대한 총 하위픽셀 오프셋을 결정하는 단계;l) 타깃 하위픽셀이 제1 콘텐츠를 위한 하위픽셀 출력을 생성하는지 또는 제2 콘텐츠를 위한 출력을 생성하는지를 결정하는 단계로서, 다음 사항을 고려하여 판단함:- 시야 형성 장치,- 상기 c) 단계에 따라 제공된 서로 다른 공간 방향,- 상기 k) 단계에 따라 결정된 타깃 하위픽셀의 총 하위픽셀 오프셋;m) 이에 따라 타깃 하위픽셀을 제어하는 단계;를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,후속으로 매번 서로 다른 타깃 하위픽셀에 대해 상기 g) 내지 m)까지의 단계를 여러 번 반복하는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항 또는 제2항에 있어서,픽셀 배열부의 픽셀은 행을 따른 방향 및 열을 따른 방향으로 배치되는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항 내지 제3항 중 어느 한 항에 있어서,패널은 OLED 패널인 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항 내지 제4항 중 어느 한 항에 있어서,픽셀 배열부의 픽셀은 하나의 적색 하위픽셀, 하나의 녹색 하위픽셀 및 하나의 청색 하위픽셀을 포함하고, 여기서 청색 하위픽셀은 여러 개의 불연속적인 발광점을 포함하는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항 내지 제5항 중 어느 한 항에 있어서,상기 방법은 초당 최소 50회의 빈도, 바람직하게는 초당 55~150회 범위의 빈도로 반복되는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항 내지 제6항 중 어느 한 항에 있어서,단계 d)에서 픽셀 배열부 원점으로 설정된 하위픽셀은 단계 c)에서 스탬프의 스탬프 원점으로 설정된 하위픽셀과 일치하도록 구성되는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항 내지 제7항 중 어느 한 항에 있어서,픽셀 배열부는 제1 하위픽셀 레이아웃과는 상이한 제2 하위픽셀 레이아웃을 갖는 제2 픽셀 유형을 포함하고, 스탬프는 제2 픽셀 유형의 하나 이상의 픽셀을 더 포함하는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8항에 있어서,픽셀 배열부는 제1 하위픽셀 레이아웃 및 제2 하위픽셀 레이아웃과는 상이한 제3 하위픽셀 레이아웃을 갖는 제3 픽셀 유형을 포함하고, 스탬프는 제3 픽셀 유형의 하나 이상의 픽셀을 더 포함하는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9항에 있어서,픽셀 배열부는 제1 하위픽셀 레이아웃, 제2 하위픽셀 레이아웃 및 제3 하위픽셀 레이아웃과는 상이한 제4 하위픽셀 레이아웃을 갖는 제4 픽셀 유형을 포함하고, 스탬프는 제4 픽셀 유형의 하나 이상의 픽셀을 더 포함하는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항 내지 제10항 중 어느 한 항에 있어서,타깃 스탬프 오프셋, 하위픽셀 오프셋 및 총 하위픽셀 오프셋을 결정하기 위해 픽셀의 중심(center of gravity)을 표시하는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1항 내지 제11항 중 어느 한 항에 있어서,디스플레이 장치는 멀티뷰어(multi-viewer) 디스플레이 장치 및/또는 자동 입체 디스플레이 장치인 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1항 내지 제12항 중 어느 한 항에 있어서,시야 형성 장치는 렌티큘러 렌즈, 패럴랙스 배리어 또는 지향성 백라이트 원리에 기반한 장치를 포함하는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제1 콘텐츠와 제2 콘텐츠를 디스플레이하기 위한 디스플레이 장치로서, 여기서 제1 콘텐츠와 제2 콘텐츠는 서로 다른 공간 방향으로 투사되고, 디스플레이는 패널, 프로세서 및 메모리를 포함하며, 패널은:o 픽셀 출력을 생성할 수 있는 복수의 픽셀로 구성된 픽셀 배열부, 및o 제1 콘텐츠와 제2 콘텐츠를 서로 다른 공간 방향으로 투사하기 위한 시야 형성 장치- 여기서 시야 형성 장치는 픽셀 배열부 위에 제공됨 -;를 포함하고,픽셀은 하위픽셀 출력을 생성할 수 있는 복수의 하위픽셀로 구성되고, 픽셀 배열부는 적어도:o 제1 하위픽셀 레이아웃을 갖는 제1 픽셀 유형; 및o 선택적으로 제1 하위픽셀 레이아웃과는 상이한 제2 하위픽셀 레이아웃을 갖는 제2 픽셀 유형;을 포함하며,메모리는 프로세서에 의해 실행될 때 프로세서로 하여금 상기 제1항 내지 제13항 중 어느 한 항에 따른 방법을 수행하게 하는 컴퓨터 실행 가능 코드를 포함하는 것을 특징으로 하는 디스플레이 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14항에 있어서,디스플레이 장치는 멀티뷰어 디스플레이 장치 및/또는 자동 입체 디스플레이 장치인 것을 특징으로 하는 디스플레이 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제14항 또는 제15항에 있어서,시야 형성 장치는 렌티큘러 렌즈, 패럴랙스 배리어 또는 지향성 백라이트 원리에 기반한 장치를 포함하는 것을 특징으로 하는 디스플레이 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 프로세서 시스템으로 하여금 상기 제1항 내지 제13항 중 어느 한 항에 따른 방법을 수행하게 하는 지시를 나타내는 일시적 또는 비일시적 데이터를 포함하는 컴퓨터 판독 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 컴퓨터에서 실행될 때 상기 제1항 내지 제13항 중 어느 한 항에 따른 방법을 수행하도록 구성된 소프트웨어.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>네덜란드, 엔엘-**** 엘엠 벨트호벤, 드 런 ****</address><code>520220656799</code><country>네덜란드</country><engName>Dimenco Holding B.V.</engName><name>디멘코 홀딩 비.브이.</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>네덜란드 **** 엘...</address><code> </code><country>네덜란드</country><engName>CAARLS, Jurjen</engName><name>칼스, 유르옌</name></inventorInfo><inventorInfo><address>네덜란드 **** 엘...</address><code> </code><country>네덜란드</country><engName>PEETERS, Patrick Godefridus Jacobus Maria</engName><name>피터스, 패트릭 고데프리두스 야코부스 마리아</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 서초구 서초중앙로 **, 영진벤처빌딩 *층 라온국제특허법률사무소 (서초동)</address><code>920020001502</code><country>대한민국</country><engName>Kim Hae Joong</engName><name>김해중</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>네덜란드</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.12.24</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>2033835</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2025.07.21</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0821254-25</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2025.07.31</receiptDate><receiptNumber>1-5-2025-0129929-85</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020257024392.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93a14cbc72e9fa62090325a9162c944f70177308f5ec63dff6c915f63f2cfcee1f637fe1f9b114c1a1070da8163e8c91515dec8db1ba315dd2</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cffdf99049287415e974cbb0db174de9a7b4350f5dc4c0732e6dcafba3fafac13dc5394016faa941628f8bfe246105ee3ec04198bcec7bbb60</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>