<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:40:29.4029</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.08.26</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7008298</applicationNumber><claimCount>47</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>카메라 교정을 위한 카메라 모델을 생성하는 방법 및 시스템</inventionTitle><inventionTitleEng>METHODS AND SYSTEMS OF GENERATING CAMERA MODELS FOR CAMERA CALIBRATION</inventionTitleEng><openDate>2024.04.30</openDate><openNumber>10-2024-0056516</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.07.30</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.03.12</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2017.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 7/80</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2017.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 7/73</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B25J 9/16</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 카메라 모델을 생성하는 방법이 제공된다. 로봇 어셈블리는 일련의 자세를 통해 카메라 어셈블리에 대해 교정 어셈블리를 이동시키는 데 사용된다. 교정 어셈블리는 교정 대상 및 마커를 포함한다. 카메라 어셈블리는 장착부, 시야를 갖는 카메라, 및 마커를 포함한다. 소정의 일련의 자세들은, 함께, 교정 대상이 카메라의 시야를 통과하게 한다. 카메라는 교정 대상의 개별 이미지를 생성하는 데 사용된다. 마커의 공간에서의 개별 위치를 결정하기 위해 추적기가 사용된다. 저장된 좌표, 마커의 공간에서의 결정된 위치, 및 교정 대상의 특징을 3차원 공간 상에 매핑하는 변환 함수가 생성된다. 변환 함수는 카메라의 파라미터 모델을 생성하는 데 사용된다. 시스템도 제공된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.03.09</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023034150</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.08.26</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2022/041751</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 카메라 모델을 생성하는 방법으로서: (a) 소정의 일련의 자세들을 통해, 카메라 어셈블리에 대해 교정 어셈블리를 이동시키거나 또는 상기 교정 어셈블리에 대해 상기 카메라 어셈블리를 이동시키기 위해, 로봇 어셈블리를 사용하는 단계, 상기 교정 어셈블리는:  교정 대상; 및   개별 위치에서 상기 교정 대상에 결합되는 제1, 제2, 제3 교정 어셈블리 마커를 포함하고,  상기 카메라 어셈블리는:  장착부;  개별 위치에서 상기 장착부에 결합되며 그리고 시야(FOV)를 갖는 카메라; 및  개별 위치에서 상기 장착부에 결합되는 제1, 제2, 및 제3 카메라 어셈블리 마커를 포함하고,  상기 소정의 일련의 자세들은, 함께, 상기 교정 대상이 상기 카메라의 상기 FOV 의 적어도 일부를 통과하게 하며;(b) 상기 소정의 일련의 자세들 중 각각의 자세에서, 상기 교정 대상의 개별 이미지를 생성하기 위해 상기 카메라를 사용하는 단계;(c) 상기 소정의 일련의 자세들 중 각각의 자세에서, 상기 제1, 제2, 및 제3 교정 어셈블리 마커의 공간에서의 개별 위치 및 상기 제1, 제2, 및 제3 카메라 어셈블리 마커의 공간에서의 개별 위치를 결정하기 위해, 추적기를 사용하는 단계;(d) 각각의 개별 이미지에 대해, 3차원 개체 공간 상에, (i) 상기 제1, 제2, 및 제3 교정 어셈블리 마커의 저장된 좌표, (ⅱ) 상기 제1, 제2, 및 제3 카메라 어셈블리 마커의 저장된 좌표, (ⅲ) 그 이미지에 대해, 상기 제1, 제2, 및 제3 교정 어셈블리 마커의 공간에서의 결정된 위치, (ⅳ) 그 이미지에 대해, 상기 제1, 제2, 및 제3 카메라 어셈블리 마커의 공간에서의 결정된 위치, 및 (v) 상기 개별 이미지 내의 상기 교정 대상의 특징을 매핑하는 변환 함수를 생성하는 단계; 및 (e) 상기 카메라의 외부 파라미터 및 내부 파라미터의 모델을 생성하기 위해, 상기 개별 이미지에 대한 상기 변환 함수를 사용하는 단계를 포함하는, 카메라 모델 생성 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 청구항 1에 있어서, 상기 교정 어셈블리는 상기 교정 대상에 결합되는 제4 교정 어셈블리 마커를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 청구항 2에 있어서, 상기 단계 (c)는: 상기 제1, 제2, 제3, 및 제4 교정 어셈블리 마커의 공간에서의 개별 위치를 결정하기 위해, 상기 소정의 일련의 자세들 중 각각의 자세에서, 추적기를 사용하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 청구항 1 내지 청구항 3 중 어느 한 항에 있어서, 상기 카메라 어셈블리는 상기 장착부에 결합되는 제4 카메라 어셈블리 마커를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 청구항 4에 있어서, 상기 단계 (c)는: 상기 제1, 제2, 제3, 및 제4 카메라 어셈블리 마커의 공간에서의 개별 위치를 결정하기 위해, 상기 소정의 일련의 자세들 중 각각의 자세에서, 추적기를 사용하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 청구항 1 내지 청구항 5 중 어느 한 항에 있어서, 상기 교정 어셈블리 마커는 구형으로 장착된 역반사체(SMRs)를 각각 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 청구항 1 내지 청구항 6 중 어느 한 항에 있어서, 상기 카메라 어셈블리 마커는 구형으로 장착된 역반사체(SMRs)를 각각 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 청구항 1 내지 청구항 7 중 어느 한 항에 있어서, 상기 장착부는 핀-다이아몬드 핀 장착부를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 청구항 1 내지 청구항 8 중 어느 한 항에 있어서, 상기 추적기는 레이저 추적기를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 청구항 1 내지 청구항 9 중 어느 한 항에 있어서, 상기 방법은: (f) 상기 카메라 장착 데이텀 프레임에서 상기 제1, 제2, 및 제3 카메라 어셈블리 마커의 상기 좌표를 결정하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 청구항 10에 있어서, 상기 단계 (f)는 좌표 측정 기계(CMM)를 이용하여 수행되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 청구항 1 내지 청구항 11 중 어느 한 항에 있어서, 상기 교정 대상은 직선형의 체커보드 차트를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 청구항 1 내지 청구항 12 중 어느 한 항에 있어서, 상기 교정 대상은 자체-식별 2진 코드를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 청구항 13에 있어서, 상기 자체-식별 2진 코드는 CALTag 또는 ARTag를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 청구항 1 내지 청구항 14 중 어느 한 항에 있어서, 상기 방법은: (g) 상기 제1, 제2, 및 제3 교정 어셈블리 마커에 대한 상기 교정 대상의 특징의 위치를 결정하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 청구항 15에 있어서, 상기 단계 (g)는 광학 측정 기계(OMM)를 사용하여 수행되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 청구항 1 내지 청구항 16 중 어느 한 항에 있어서, 상기 소정의 일련의 자세들은, 함께, 상기 교정 대상이 슈퍼차트를 생성하게 하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 청구항 17에 있어서, 상기 슈퍼차트는 반구형 형상을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 청구항 17 또는 청구항 18에 있어서, 상기 슈퍼차트는 다중 레이어를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 청구항 1 내지 청구항 19 중 어느 한 항에 있어서, 상기 방법은:  (h) 각각의 개별 이미지에 대해, 단계 (d) 전에 상기 이미지를 프로세싱하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 청구항 20에 있어서, 상기 이미지의 프로세싱 단계는 개체 검출, 평활화, 엣지 강화, 및 형태학적 연산 중 적어도 하나를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 청구항 1 내지 청구항 21 중 어느 한 항에 있어서, 상기 방법은: (i) 상기 카메라의 외부 파라미터 및 내부 파라미터의 감사 데이터 세트를 생성하기 위해, 상이한 소정의 일련의 자세들로 단계 (a) 내지 단계 (d)를 반복하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 청구항 22에 있어서, 상기 방법은: (j) 상기 카메라 모델의 이미지 공간 오차 및 개체 공간 오차를 결정하기 위해, 상기 감사 데이터 세트로부터 상기 제1, 제2, 및 제3 교정 어셈블리 마커의 공간에서의 결정된 위치; 상기 감사 데이터 세트로부터 상기 제1, 제2, 및 제3 카메라 어셈블리 마커의 공간에서의 결정된 위치; 및 카메라 모델을 사용하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 카메라 모델을 생성하기 위한 시스템으로서: (a) 교정 어셈블리: 상기 교정 어셈블리는   교정 대상; 및   개별 위치에서 상기 교정 대상에 결합되는 제1, 제2, 및 제3 교정 어셈블리 마커를 포함하고, (b) 카메라 어셈블리: 상기 카메라 어셈블리는  장착부;   개별 위치에서 상기 장착부에 결합되고 그리고 시야(FOV)를 갖는 카메라; 및   개별 위치에서 상기 장착부에 결합되는 제1, 제2, 및 제3 카메라 어셈블리 마커를 포함하고, (c) 상기 교정 어셈블리와 상기 카메라 어셈블리 중 적어도 하나에 결합되는 로봇 어셈블리;(d) 추적기; 및 (e) 상기 카메라, 상기 로봇 어셈블리, 및 상기 추적기에 결합되고, 적어도 하나의 프로세서 및 적어도 하나의 비휘발성 컴퓨터-판독 가능 매체를 포함하는, 컴퓨터 시스템을 포함하며, 상기 적어도 하나의 비휘발성 컴퓨터-판독 가능 매체는, 서로에 대해 그리고 상기 교정 대상에 대해, 상기 제1, 제2, 및 제3 교정 어셈블리 마커의 좌표를 저장하고;상기 적어도 하나의 비휘발성 컴퓨터-판독 가능 매체는, 서로에 대해 그리고 상기 카메라에 대해, 상기 제1, 제2, 및 제3 카메라 어셈블리 마커의 좌표를 저장하고;상기 적어도 하나의 비휘발성 컴퓨터-판독 가능 매체는 상기 프로세서가, 이하에 기재되는 단계, 즉  상기 교정 대상이 상기 카메라의 상기 FOV 의 적어도 일부를 통과하도록 함께 하는 소정의 일련의 자세들을 통해, 상기 카메라 어셈블리에 대해 상기 교정 어셈블리를 이동시키거나 또는 상기 교정 어셈블리에 대해 상기 카메라 어셈블리를 이동시키도록, 상기 로봇 어셈블리에 명령하는 단계;  상기 소정의 일련의 자세들 중 각각의 자세에서, 상기 교정 대상의 개별 이미지를 생성하도록, 상기 카메라에 명령하는 단계; 상기 소정의 일련의 자세들 중 각각의 자세에서, 상기 제1, 제2, 및 제3 교정 어셈블리 마커의 공간에서의 개별 위치 및 상기 제1, 제2, 및 제3 카메라 어셈블리 마커의 공간에서의 개별 위치를 결정하도록, 상기 추적기에 명령하는 단계;  각각의 개별 이미지에 대해, 3차원 개체 공간 상에, (i) 상기 제1, 제2, 및 제3 교정 어셈블리 마커의 저장된 좌표, (ⅱ) 상기 제1, 제2, 및 제3 카메라 어셈블리 마커의 저장된 좌표; (ⅲ) 그 이미지에 대해, 상기 제1, 제2, 및 제3 교정 어셈블리 마커의 공간에서의 결정된 개별 위치, (ⅳ) 그 이미지에 대해, 상기 제1, 제2, 및 제3 카메라 어셈블리 마커의 공간에서의 결정된 개별 위치, 및 (v) 상기 개별 이미지 내의 상기 교정 대상의 특징을 매핑하는 변환 함수를 생성하는 단계; 및  상기 카메라의 외부 파라미터 및 내부 파라미터의 모델을 생성하기 위해, 상기 개별 이미지에 대한 상기 변환 함수를 사용하는 단계를 수행하게 하는 명령을 더 저장하는, 카메라 모델 생성 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 청구항 24에 있어서, 상기 교정 어셈블리는 상기 교정 대상에 결합되는 제4 교정 어셈블리 마커를 더 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 청구항 25에 있어서, 상기 적어도 하나의 비휘발성 컴퓨터-판독 가능 매체는, 상기 제1, 제2, 및 제3 교정 어셈블리 마커에 대해 그리고 상기 교정 대상에 대해, 상기 제4 교정 어셈블리 마커의 좌표를 저장하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 청구항 25 또는 청구항 26에 있어서, 상기 적어도 하나의 비휘발성 컴퓨터-판독 가능 매체는, 상기 제4 교정 어셈블리 마커의 좌표를 저장하고; 및 상기 명령은  상기 소정의 일련의 자세들 중 각각의 자세에서, 상기 제4 교정 어셈블리 마커의 공간에서의 개별 위치를 결정하도록, 상기 추적기에 명령하는 단계, 및 각각의 개별 이미지에 대해, 상기 제4 교정 어셈블리 마커의 상기 저장된 좌표를 3차원 개체 공간 상에 매핑하는 변환 함수를 생성하는 단계를 더 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 청구항 24 내지 청구항 27 중 어느 한 항에 있어서, 상기 카메라 어셈블리는 상기 장착부에 결합되는 제4 카메라 어셈블리 마커를 더 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 청구항 28에 있어서, 상기 적어도 하나의 비휘발성 컴퓨터-판독 가능 매체는, 상기 제1, 제2, 및 제3 카메라 어셈블리 마커에 대해 그리고 상기 카메라에 대해, 상기 제4 카메라 어셈블리 마커의 좌표를 저장하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 청구항 28 또는 청구항 29에 있어서, 상기 적어도 하나의 비휘발성 컴퓨터-판독 가능 매체는, 상기 제4 카메라 어셈블리 마커의 좌표를 저장하고; 및 상기 명령은  소정의 일련의 자세들 중 각각의 자세에서, 상기 제4 카메라 어셈블리 마커의 공간에서의 개별 위치를 결정하도록, 상기 추적기에 명령하는 단계,  각각의 개별 이미지에 대해, 3차원 개체 공간 상에 상기 제4 카메라 어셈블리 마커의 상기 저장된 좌표를 매핑하는 변환 함수를 생성하는 단계, 및  각각의 개별 이미지에 대해, 3차원 개체 공간 상에 상기 제4 카메라 어셈블리 마커의 상기 결정된 좌표를 매핑하는 변환 함수를 생성하는 단계를 더 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 청구항 24 내지 청구항 30 중 어느 한 항에 있어서, 상기 교정 어셈블리 마커는 구형으로 장착된 역반사체(SMRs)를 각각 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 청구항 24 내지 청구항 31 중 어느 한 항에 있어서, 상기 카메라 어셈블리 마커는 구형으로 장착된 역반사체(SMRs)를 각각 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 청구항 24 내지 청구항 32 중 어느 한 항에 있어서, 상기 장착부는 핀-다이아몬드 핀 장착부를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 청구항 24 내지 청구항 33 중 어느 한 항에 있어서,  상기 추적기는 레이저 추적기를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 청구항 24 내지 청구항 34 중 어느 한 항에 있어서, 서로에 대한 그리고 상기 카메라에 대한 상기 제1, 제2, 및 제3 카메라 어셈블리 마커의 상기 저장된 좌표는, 좌표 측정 기계(CMM)를 사용하여 결정되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 청구항 24 내지 청구항 35 중 어느 한 항에 있어서, 상기 교정 대상은 직선형의 체커보드 차트를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 청구항 24 내지 청구항 36 중 어느 한 항에 있어서, 상기 교정 대상은 자체-식별 2진 코드를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 청구항 37에 있어서, 상기 자체-식별 2진 코드는 CALTag 또는 ARTag를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 청구항 24 내지 청구항 38 중 어느 한 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 비휘발성 컴퓨터-판독 가능 매체는, 상기 제1, 제2, 및 제3 교정 어셈블리 마커에 대한 상기 교정 대상의 특징의 좌표를 저장하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 청구항 39항에 있어서, 상기 제1, 제2, 및 제3 교정 어셈블리 마커에 대한 상기 교정 대상의 특징의 상기 저장된 좌표는, 광학 측정 기계(OMM)를 사용하여 결정되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 청구항 24 내지 청구항 40 중 어느 한 항에 있어서, 상기 소정의 일련의 자세들은, 함께, 상기 교정 대상이 슈퍼차트를 생성하게 하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 청구항 41에 있어서, 상기 슈퍼차트는 반구형 형상을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 청구항 41 또는 청구항 42에 있어서, 상기 슈퍼차트는 다중 레이어를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 청구항 24 내지 청구항 43 중 어느 한 항에 있어서, 상기 명령은:각각의 개별 이미지에 대해, 변환 함수를 생성하기 전에 이미지를 프로세싱하는 단계를 더 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 청구항 44에 있어서, 상기 이미지의 상기 프로세싱 단계는 개체 검출, 평활화, 엣지 강화, 및 형태학적 연산 중 적어도 하나를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 청구항 24 내지 청구항 45 중 어느 한 항에 있어서, 상기 명령은, 감사 데이터 세트를 생성하기 위해, 상이한 소정의 일련의 자세들로 상기 명령의 동작을 반복하는 단계를 더 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 청구항 46에 있어서, 상기 명령은 상기 카메라 모델의 상기 이미지 공간 오차 및 상기 개체 공간 오차를 결정하기 위해, 상기 감사 데이터 세트로부터 상기 제1, 제2, 및 제3 교정 어셈블리 마커의 공간에서의 결정된 위치; 상기 감사 데이터 세트로부터 상기 제1, 제2, 및 제3 카메라 어셈블리 마커의 공간에서의 결정된 위치; 및 카메라 모델을 사용하는 단계를 더 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 캘리포니아 *****, 샌디에고 타운 센트레 드라이브 ****</address><code>520240170211</code><country>미국</country><engName>QUARTUS ENGINEERING INCORPORATED</engName><name>쿼터스 엔지니어링 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국, 캘리포니아 *****, 샌디에고, ...</address><code> </code><country> </country><engName>MELROSE, Jesse</engName><name>멜로즈 제시</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국, 캘리포니아 *****, 샌디에고, ...</address><code> </code><country> </country><engName>PEARSON, Matthew</engName><name>피어슨 매튜</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국, 캘리포니아 *****, 샌디에고, ...</address><code> </code><country> </country><engName>LISS, Jordan</engName><name>리스 조던</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국, 캘리포니아 *****, 샌디에고, ...</address><code> </code><country> </country><engName>WETHERILL, Julia</engName><name>웨더릴 줄리아</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국, 캘리포니아 *****, 샌디에고, ...</address><code> </code><country> </country><engName>DUNNE, Brian</engName><name>던 브라이언</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 강남대로 *** 혜천빌딩 ***호(선영특허법률사무소)</address><code>919980006169</code><country>대한민국</country><engName>Haw, Yong Noke</engName><name>허용록</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.08.29</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/260,690</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.03.12</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0276040-98</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.04.01</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0055607-96</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.07.30</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0866029-57</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247008298.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93e579713553f1981886c2fdb1a95129d15ace68c6d96addc45420217786eb0f45d46d8b1edc1d4d25a926e9d30c55259a67379fceed6383ec</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfd77b540d52d3ff71c0650918e1ed1e5ba51102e0d51361d0589e153ee1199770139ce781ca4ec2b264fffc3ae571a22088beb4c92ad6ef0d</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>