<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:01:33.133</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.11.16</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7027852</applicationNumber><claimCount>22</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>무선 통신 디바이스에 의한 트래픽 중계를 위한 보안</inventionTitle><inventionTitleEng>SECURITY FOR TRAFFIC RELAYING BY A WIRELESS COMMUNICATION DEVICE</inventionTitleEng><openDate>2024.09.20</openDate><openNumber>10-2024-0137645</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.08.20</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.08.20</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2021.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 12/06</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2021.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 12/041</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2021.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 12/047</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2009.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 8/18</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 88/04</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 인증 서버에 의해 수행되는 방법이 제공된다. 이 방법은 원격 무선 통신 디바이스의 인증에 대한 요청을 수신하는 단계를 포함하고, 여기서 요청은 원격 무선 통신 디바이스와 릴레이 무선 통신 디바이스 사이의 인터페이스를 보호하기 위한 공유 키를 유도하기 위해 근접 서비스들 릴레이 사용자 키의 재사용을 요청하고, 여기서 릴레이 무선 통신 디바이스는 원격 무선 통신 디바이스에 대한 트래픽을 중계하도록 구성된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.07.27</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023138813</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.11.16</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/EP2022/082100</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 인증 서버에 의해 수행되는 방법으로서,원격 무선 통신 디바이스의 인증에 대한 요청을 수신하는 단계를 포함하고, 상기 요청은 상기 원격 무선 통신 디바이스와 릴레이 무선 통신 디바이스 사이의 인터페이스를 보호하기 위한 공유 키를 유도하기 위해 근접 서비스들 릴레이 사용자 키의 재사용을 요청하고, 상기 릴레이 무선 통신 디바이스는 상기 원격 무선 통신 디바이스에 대한 트래픽을 중계하도록 구성되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 요청은 상기 원격 무선 통신 디바이스의 기본 인증을 위한 기본 인증 절차의 이전 실행으로부터의 근접 서비스들 릴레이 사용자 키의 재사용을 요청하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항 또는 제2항에 있어서, 상기 요청은 상기 원격 무선 통신 디바이스와 이미 연관된 근접 서비스들 릴레이 사용자 키의 재사용을 요청하는 근접 서비스들 릴레이 사용자 키 재사용 플래그를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항 내지 제3항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 근접 서비스들 릴레이 사용자 키는 상기 원격 무선 통신 디바이스의 기본 인증을 위한 기본 인증 절차의 특정 실행에 기초하고/하거나 이에 특정적인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항 내지 제4항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 요청에 대한 응답을 전송하는 단계를 더 포함하고, 상기 응답은 상기 공유 키를 포함하며, 상기 근접 서비스들 릴레이 사용자 키가 상기 공유 키를 유도하기 위해 재사용될 것임을 나타내는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항 내지 제5항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 근접 서비스들 릴레이 사용자 키는 5G 근접 서비스들 릴레이 사용자 키(5GPRUK)인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항 내지 제6항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 릴레이 무선 통신 디바이스는 계층-3 UE-네트워크 릴레이인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항 내지 제7항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 공유 키는 키 KNR_ProSe인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항 내지 제8항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 요청은 액세스 및 이동성 기능(AMF)으로부터 수신되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항 내지 제9항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 인터페이스는 PC5 인터페이스인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항 내지 제10항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 원격 무선 통신 디바이스에 대한 인증 자격 증명들(authentication credentials)에 대한 요청을, 데이터 관리 노드에, 전송하는 단계를 더 포함하고, 상기 인증 자격 증명들에 대한 요청은 상기 근접 서비스들 릴레이 사용자 키의 재사용을 요청하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서, 상기 데이터 관리 노드로부터 상기 인증 자격 증명들에 대한 요청에 대한 응답을 수신하는 단계를 더 포함하고, 상기 응답은 상기 근접 서비스들 릴레이 사용자 키가 재사용에 이용 가능한지를 나타내는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12항에 있어서, 상기 응답은 상기 근접 서비스들 릴레이 사용자 키가 재사용에 이용 가능함을 나타내고, 상기 방법은:상기 근접 서비스들 릴레이 사용자 키로부터 유도되는 상기 공유 키를 획득하는 단계; 및상기 인증에 대한 요청에 대한 응답을 전송하는 단계 - 상기 인증에 대한 요청에 대한 상기 응답은 상기 획득된 공유 키를 포함하며, 상기 근접 서비스들 릴레이 사용자 키가 상기 공유 키를 유도하기 위해 재사용될 것임을 나타냄 -를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13항에 있어서, 상기 공유 키를 획득하는 단계는 상기 인증 서버에 있는 로컬 저장소로부터 상기 근접 서비스들 릴레이 사용자 키를 검색하는 단계 및 상기 검색된 근접 서비스들 릴레이 사용자 키로부터 상기 공유 키를 유도하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제13항에 있어서, 상기 공유 키를 획득하는 단계는:상기 인증에 대한 요청을 상기 근접 서비스들 릴레이 사용자 키가 저장되어 있는 다른 인증 서버에 포워딩하는 단계; 및상기 근접 서비스들 릴레이 사용자 키로부터 유도되는 상기 공유 키를, 상기 다른 인증 서버로부터, 수신하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제12항에 있어서, 상기 응답은 상기 근접 서비스들 릴레이 사용자 키가 재사용에 이용 가능하지 않음을 나타내며 상기 요청된 인증 자격 증명들을 포함하고, 상기 방법은:상기 원격 무선 통신 디바이스의 인증 동안 유도되는 키 재료에 기초하여 근접 서비스들 릴레이 사용자 키를 생성하는 단계 - 상기 원격 무선 통신 디바이스의 인증은 상기 인증 자격 증명들에 기초함 -;상기 생성된 근접 서비스들 릴레이 사용자 키로부터 상기 공유 키를 유도하는 단계; 및상기 인증에 대한 요청에 대한 응답을 전송하는 단계 - 상기 인증에 대한 요청에 대한 상기 응답은 상기 유도된 공유 키를 포함함 -를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 인증 서버에 의해 수행되는 방법으로서,원격 무선 통신 디바이스에 대한 인증 자격 증명들에 대한 요청을, 데이터 관리 노드에, 전송하는 단계를 포함하고, 상기 인증 자격 증명들에 대한 요청은 상기 원격 무선 통신 디바이스와 상기 원격 무선 통신 디바이스에 대한 트래픽을 중계하도록 구성된 릴레이 무선 통신 디바이스 사이의 인터페이스를 보호하기 위한 공유 키를 유도하기 위해 근접 서비스들 릴레이 사용자 키의 재사용을 요청하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17항에 있어서, 상기 데이터 관리 노드로부터 상기 인증 자격 증명들에 대한 요청에 대한 응답을 수신하는 단계를 더 포함하고, 상기 응답은 상기 근접 서비스들 릴레이 사용자 키가 재사용에 이용 가능한지를 나타내는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18항에 있어서, 상기 응답은 상기 근접 서비스들 릴레이 사용자 키가 재사용에 이용 가능함을 나타내고, 상기 방법은:상기 근접 서비스들 릴레이 사용자 키로부터 유도되는 상기 공유 키를 획득하는 단계; 및인증에 대한 요청에 대한 응답을, 네트워크 노드에, 전송하는 단계 - 상기 인증에 대한 요청에 대한 상기 응답은 상기 획득된 공유 키를 포함하며, 상기 근접 서비스들 릴레이 사용자 키가 상기 공유 키를 유도하기 위해 재사용될 것임을 나타냄 -를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제19항에 있어서, 상기 공유 키를 획득하는 단계는 상기 인증 서버에 있는 로컬 저장소로부터 상기 근접 서비스들 릴레이 사용자 키를 검색하는 단계 및 상기 검색된 근접 서비스들 릴레이 사용자 키로부터 상기 공유 키를 유도하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제20항에 있어서, 상기 공유 키를 획득하는 단계는:상기 인증에 대한 요청을 상기 근접 서비스들 릴레이 사용자 키가 저장되어 있는 다른 인증 서버에 포워딩하는 단계; 및상기 근접 서비스들 릴레이 사용자 키로부터 유도되는 상기 공유 키를, 상기 다른 인증 서버로부터, 수신하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제21항에 있어서, 상기 응답은 상기 근접 서비스들 릴레이 사용자 키가 재사용에 이용 가능하지 않음을 나타내며 상기 요청된 인증 자격 증명들을 포함하고, 상기 방법은:상기 원격 무선 통신 디바이스의 인증 동안 유도되는 키 재료에 기초하여 근접 서비스들 릴레이 사용자 키를 생성하는 단계 - 상기 원격 무선 통신 디바이스의 인증은 상기 인증 자격 증명들에 기초함 -;상기 생성된 근접 서비스들 릴레이 사용자 키로부터 상기 공유 키를 유도하는 단계; 및인증에 대한 요청에 대한 응답을, 네트워크 노드에, 전송하는 단계 - 상기 인증에 대한 요청에 대한 상기 응답은 상기 유도된 공유 키를 포함함 -를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 데이터 관리 노드에 의해 수행되는 방법으로서,원격 무선 통신 디바이스에 대한 인증 자격 증명들에 대한 요청을, 인증 서버로부터, 수신하는 단계를 포함하고, 상기 인증 자격 증명들에 대한 요청은 상기 원격 무선 통신 디바이스와 상기 원격 무선 통신 디바이스에 대한 트래픽을 중계하도록 구성된 릴레이 무선 통신 디바이스 사이의 인터페이스를 보호할 공유 키를 유도하기 위해 근접 서비스들 릴레이 사용자 키의 재사용을 요청하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제23항에 있어서, 상기 요청에 대한 응답을, 상기 인증 서버에, 전송하는 단계를 더 포함하고, 상기 응답은 상기 근접 서비스들 릴레이 사용자 키가 재사용에 이용 가능한지를 나타내는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제24항에 있어서, 상기 응답은 상기 근접 서비스들 릴레이 사용자 키가 재사용에 이용 가능함을 나타내는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제25항에 있어서, 상기 응답은 상기 근접 서비스들 릴레이 사용자 키가 저장되어 있는 인증 서버의 아이덴티티를 나타내는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제24항에 있어서, 상기 응답은 상기 근접 서비스들 릴레이 사용자 키가 재사용에 이용 가능하지 않음을 나타내며 상기 요청된 인증 자격 증명들을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제27항에 있어서, 상기 응답을 전송한 후:근접 서비스들 릴레이 사용자 키가 저장되어 있는 인증 서버의 아이덴티티를 나타내는 시그널링을 수신하는 단계; 및상기 원격 무선 통신 디바이스에 대한 근접 서비스들 릴레이 사용자 키가 재사용에 이용 가능하다는 것을 나타내고 상기 근접 서비스들 릴레이 사용자 키가 저장되어 있는 상기 인증 서버의 아이덴티티를 나타내는 정보를 상기 데이터 관리 노드에 저장하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제23항 내지 제28항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 원격 무선 통신 디바이스에 대한 임의의 근접 서비스들 릴레이 사용자 키가 저장되어 있는지를 나타내는 상기 데이터 관리 노드에 있는 정보에 기초하여, 상기 근접 서비스들 릴레이 사용자 키가 재사용에 이용 가능한지를 검사하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 원격 무선 통신 디바이스에 의해 수행되는 방법으로서,상기 원격 무선 통신 디바이스에 대한 트래픽을 중계하라는 릴레이 무선 통신 디바이스에 대한 요청을, 상기 릴레이 무선 통신 디바이스에, 전송하는 단계를 포함하고, 상기 요청은 상기 원격 무선 통신 디바이스와 이미 연관된 근접 서비스들 릴레이 사용자 키의 재사용을 요청하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제30항에 있어서, 상기 요청은 상기 원격 무선 통신 디바이스의 기본 인증을 위한 기본 인증 절차의 이전 실행으로부터의 근접 서비스들 릴레이 사용자 키의 재사용을 요청하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제30항 또는 제31항에 있어서, 상기 요청은 상기 원격 무선 통신 디바이스와 이미 연관된 근접 서비스들 릴레이 사용자 키의 재사용을 요청하는 근접 서비스들 릴레이 사용자 키 재사용 플래그를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제30항 내지 제32항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 근접 서비스들 릴레이 사용자 키는 상기 원격 무선 통신 디바이스의 기본 인증을 위한 기본 인증 절차의 특정 실행에 기초하고/하거나 이에 특정적인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제30항 내지 제33항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 근접 서비스들 릴레이 사용자 키가 재사용될 것임을 나타내는 상기 요청에 대한 응답을, 상기 릴레이 무선 통신 디바이스로부터, 수신하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제30항 내지 제34항 중 어느 한 항에 있어서,상기 원격 무선 통신 디바이스와 상기 릴레이 무선 통신 디바이스 사이의 인터페이스를 보호하기 위한 공유 키를 생성하기 위해 상기 근접 서비스들 릴레이 사용자 키를 재사용하는 단계; 및상기 공유 키를 사용하여 상기 인터페이스를 보호하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 릴레이 무선 통신 디바이스에 의해 수행되는 방법으로서,원격 무선 통신 디바이스에 대한 트래픽을 중계하라는 상기 릴레이 무선 통신 디바이스에 대한 요청을, 상기 원격 무선 통신 디바이스로부터, 수신하는 단계를 포함하고, 상기 요청은 상기 원격 무선 통신 디바이스와 이미 연관된 근접 서비스들 릴레이 사용자 키의 재사용을 요청하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제36항에 있어서, 상기 요청은 상기 원격 무선 통신 디바이스의 기본 인증을 위한 기본 인증 절차의 이전 실행으로부터의 근접 서비스들 릴레이 사용자 키의 재사용을 요청하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제36항 또는 제37항에 있어서, 상기 요청은 상기 원격 무선 통신 디바이스와 이미 연관된 근접 서비스들 릴레이 사용자 키의 재사용을 요청하는 근접 서비스들 릴레이 사용자 키 재사용 플래그를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제36항 내지 제38항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 근접 서비스들 릴레이 사용자 키는 상기 원격 무선 통신 디바이스의 기본 인증을 위한 기본 인증 절차의 특정 실행에 기초하고/하거나 이에 특정적인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제36항 내지 제39항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 근접 서비스들 릴레이 사용자 키가 재사용될 것임을 나타내는 상기 요청에 대한 응답을, 상기 원격 무선 통신 디바이스에, 전송하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 릴레이 무선 통신 디바이스에 의해 수행되는 방법으로서,원격 무선 통신 디바이스와 상기 릴레이 무선 통신 디바이스 사이의 인터페이스를 보호하기 위한 공유 키에 대한 요청을, 상기 릴레이 무선 통신 디바이스를 서빙하는 네트워크 노드에, 전송하는 단계를 포함하고, 상기 릴레이 무선 통신 디바이스는 상기 원격 무선 통신 디바이스에 대한 트래픽을 중계하도록 구성되고, 상기 공유 키에 대한 상기 요청은 상기 공유 키를 유도하기 위해 근접 서비스들 릴레이 사용자 키의 재사용을 요청하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 제41항에 있어서, 상기 공유 키에 대한 상기 요청은 상기 근접 서비스들 릴레이 사용자 키의 재사용을 요청하는 근접 서비스들 릴레이 사용자 키 재사용 플래그를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 제41항 또는 제42항에 있어서, 상기 공유 키에 대한 상기 요청에 대한 응답을, 상기 네트워크 노드로부터, 수신하는 단계를 더 포함하고, 상기 공유 키에 대한 상기 요청에 대한 상기 응답은 상기 공유 키를 포함하며, 상기 근접 서비스들 릴레이 사용자 키가 상기 공유 키를 유도하기 위해 재사용될 것임을 나타내는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 제41항 내지 제43항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 요청은 상기 원격 무선 통신 디바이스의 기본 인증을 위한 기본 인증 절차의 이전 실행으로부터의 근접 서비스들 릴레이 사용자 키의 재사용을 요청하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 제41항 내지 제44항 중 어느 한 항에 있어서,상기 원격 무선 통신 디바이스에 대한 트래픽을 중계하라는 상기 릴레이 무선 통신 디바이스에 대한 요청을, 상기 원격 무선 통신 디바이스로부터, 수신하는 단계 - 상기 요청은 상기 원격 무선 통신 디바이스와 이미 연관된 근접 서비스들 릴레이 사용자 키의 재사용을 요청함 -; 및상기 요청에 대한 응답을, 상기 원격 무선 통신 디바이스에, 전송하는 단계 - 상기 응답은 상기 근접 서비스들 릴레이 사용자 키가 상기 공유 키를 유도하기 위해 재사용될 것임을 나타냄 -를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 릴레이 무선 통신 디바이스를 서빙하는 네트워크 노드에 의해 수행되는 방법으로서,원격 무선 통신 디바이스와 상기 릴레이 무선 통신 디바이스 사이의 인터페이스를 보호하기 위한 공유 키에 대한 요청을, 상기 릴레이 무선 통신 디바이스로부터, 수신하는 단계를 포함하고, 상기 릴레이 무선 통신 디바이스는 상기 원격 무선 통신 디바이스에 대한 트래픽을 중계하도록 구성되고, 상기 요청은 상기 공유 키를 유도하기 위해 근접 서비스들 릴레이 사용자 키의 재사용을 요청하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 제46항에 있어서, 상기 요청은 상기 원격 무선 통신 디바이스의 기본 인증을 위한 기본 인증 절차의 이전 실행으로부터의 근접 서비스들 릴레이 사용자 키의 재사용을 요청하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 제46항 또는 제47항에 있어서, 상기 요청은 상기 원격 무선 통신 디바이스와 이미 연관된 근접 서비스들 릴레이 사용자 키의 재사용을 요청하는 근접 서비스들 릴레이 사용자 키 재사용 플래그를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>49. 제46항 내지 제48항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 요청에 대한 응답을, 상기 릴레이 무선 통신 디바이스에, 전송하는 단계를 더 포함하고, 상기 응답은 상기 공유 키를 포함하며, 상기 근접 서비스들 릴레이 사용자 키가 상기 공유 키를 유도하기 위해 재사용될 것임을 나타내는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>50. 릴레이 무선 통신 디바이스를 서빙하는 네트워크 노드에 의해 수행되는 방법으로서,원격 무선 통신 디바이스의 인증에 대한 요청을, 인증 서버에, 전송하는 단계를 포함하고, 상기 요청은 상기 원격 무선 통신 디바이스와 상기 릴레이 무선 통신 디바이스 사이의 인터페이스를 보호하기 위한 공유 키를 유도하기 위해 근접 서비스들 릴레이 사용자 키의 재사용을 요청하고, 상기 릴레이 무선 통신 디바이스는 상기 원격 무선 통신 디바이스에 대한 트래픽을 중계하도록 구성되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>51. 제50항에 있어서, 상기 요청은 상기 원격 무선 통신 디바이스의 기본 인증을 위한 기본 인증 절차의 이전 실행으로부터의 근접 서비스들 릴레이 사용자 키의 재사용을 요청하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>52. 제50항 또는 제51항에 있어서, 상기 요청은 상기 원격 무선 통신 디바이스와 이미 연관된 근접 서비스들 릴레이 사용자 키의 재사용을 요청하는 근접 서비스들 릴레이 사용자 키 재사용 플래그를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>53. 제50항 내지 제52항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 요청에 대한 응답을, 상기 인증 서버로부터, 수신하는 단계를 더 포함하고, 상기 응답은 상기 공유 키를 포함하며, 상기 근접 서비스들 릴레이 사용자 키가 상기 공유 키를 유도하기 위해 재사용될 것임을 나타내는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>54. 인증 서버로서,처리 회로 및 메모리를 포함하고, 상기 메모리는 상기 처리 회로에 의해 실행 가능한 명령어들을 포함하며, 이에 의해 상기 인증 서버가 제1항 내지 제22항의 방법들 중 어느 한 방법의 단계들 중 어느 한 단계를 수행하도록 구성되는, 인증 서버.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>55. 명령어들을 포함하는 컴퓨터 프로그램으로서, 상기 명령어들은, 인증 서버의 적어도 하나의 프로세서에 의해 실행될 때, 근접 서비스들 앵커 노드로 하여금 제1항 내지 제22항의 방법들 중 어느 한 방법의 단계들을 수행하게 하는, 컴퓨터 프로그램.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>56. 무선 통신 디바이스로서,통신 회로; 및제30항 내지 제49항의 방법들 중 어느 한 방법의 단계들 중 어느 한 단계를 수행하도록 구성된 처리 회로를 포함하는, 무선 통신 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>57. 명령어들을 포함하는 컴퓨터 프로그램으로서, 상기 명령어들은, 무선 통신 디바이스의 적어도 하나의 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 무선 통신 디바이스로 하여금 제30항 내지 제49항의 방법들 중 어느 한 방법의 단계들을 수행하게 하는, 컴퓨터 프로그램.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>58. 데이터 관리 노드로서,통신 회로; 및제23항 내지 제29항의 방법들 중 어느 한 방법의 단계들 중 어느 한 단계를 수행하도록 구성된 처리 회로를 포함하는, 데이터 관리 노드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>59. 명령어들을 포함하는 컴퓨터 프로그램으로서, 상기 명령어들은, 데이터 관리 노드의 적어도 하나의 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 데이터 관리 노드로 하여금 제23항 내지 제29항의 방법들 중 어느 한 방법의 단계들을 수행하게 하는, 컴퓨터 프로그램.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>60. 네트워크 노드로서,제50항 내지 제53항의 방법들 중 어느 한 방법의 단계들 중 어느 한 단계를 수행하도록 구성된 처리 회로;상기 네트워크 노드에 전력을 공급하도록 구성된 전력 공급 회로를 포함하는, 네트워크 노드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>61. 명령어들을 포함하는 컴퓨터 프로그램으로서, 상기 명령어들은, 네트워크 노드의 적어도 하나의 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 네트워크 노드로 하여금 제50항 내지 제53항의 방법들 중 어느 한 방법의 단계들을 수행하게 하는, 컴퓨터 프로그램.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>62. 명령어들을 포함하는 컴퓨터 프로그램 제품으로서, 상기 명령어들은, 적어도 하나의 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 적어도 하나의 프로세서로 하여금 제1항 내지 제53항의 방법들 중 어느 한 방법의 단계들을 수행하게 하는, 컴퓨터 프로그램 제품.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>스웨덴 스톡홀롬 ** 에스이-***</address><code>519987015051</code><country>스웨덴</country><engName>TELEFONAKTIEBOLAGET LM ERICSSON (publ)</engName><name>텔레호낙티에볼라게트 엘엠 에릭슨(피유비엘)</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>스웨덴 에스에-*** ...</address><code> </code><country> </country><engName>WIFVESSON, Monica</engName><name>비프베손, 모니카</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국 ****** 상하이 창닝 디...</address><code> </code><country> </country><engName>WANG, Cheng</engName><name>왕, 청</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>920020002981</code><country>대한민국</country><engName>Lee Min Ho</engName><name>이민호</name></agentInfo><agentInfo><address>서울특별시 종로구 사직로*길 **, 세양빌딩 (내자동) *층(김.장법률사무소)</address><code>919980003619</code><country>대한민국</country><engName>YANG, Young June</engName><name>양영준</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>919990005000</code><country>대한민국</country><engName>PAIK MAN GI</engName><name>백만기</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>중국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.01.21</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>PCT/CN2022/073223</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.08.20</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0906038-51</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.08.20</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0906971-24</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2024.08.20</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0907012-43</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.08.22</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0137650-40</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>Request for Prior Art Search</documentEngName><documentName>선행기술조사의뢰서</documentName><receiptDate>2025.07.08</receiptDate><receiptNumber>9-1-9999-9999999-89</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247027852.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93cfee614daddf932494916502aa54309578bda5fd4e01505fe4dae99136dc02d5bc62708978a0ff8e66205b50d40d3de9da7b561107ccf92d</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf4cefca99ddc9543e1a76b5b06009e7cf8bbe4ab4189a75ca108500c71406b0ba96e2a31c77d4420f0d7965d188069e0c718d34e652245b5d</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>