<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:39:40.3940</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.03.24</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-0038365</applicationNumber><claimCount>16</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>멀티모달 영상 정보를 이용한 Frame by Frame Feature Matching 기반 배회 탐지 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>FRAME BY FRAME FEATURE MATCHING BASED  WANDERING DETECTION METHOD USING MULTI MODAL  VIDEO</inventionTitleEng><openDate>2024.10.02</openDate><openNumber>10-2024-0143273</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2023.03.24</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 40/20</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 10/80</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 10/75</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 10/143</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 발명은, IR 카메라와 저가의 LiDAR 센서를 통한 멀티모달 영상 정보를 활용하여 사람의 Pose 기반 스켈레톤을 추출하고, 스켈레톤에서 다중 센터포인트를 찾아 이에 대한 Feature Matching으로 배회 탐지를 진행하는 구체적인 기술 구성을 실현하는, 멀티모달 영상 정보를 이용한 Frame by Frame Feature Matching 기반 배회 탐지 방법을 제안하고 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 객체를 촬영한 RGB 영상, 적외선 영상 및 깊이 정보 시각화 영상으로부터 구성되는 멀티모달 영상 정보를 이용하여 기 학습된 배회 탐지 모델에, 배회 탐지 대상의 멀티모달 영상 정보를 입력하는 입력 단계;상기 배회 탐지 모델에서, 상기 입력한 멀티모달 영상 정보에 대하여 관심 객체를 탐지하고 탐지한 객체의 배회 여부를 판단한 제1 배회 탐지 결과를 생성하는 제1 배회 탐지 결과 생성단계;상기 배회 탐지 모델에서, 상기 입력한 멀티모달 영상 정보에 대하여 재구현 또는 예측한 영상 프레임의 이상치를 측정한 제2 배회 탐지 결과를 생성하는 제2 배회 탐지 결과 생성단계; 및상기 배회 탐지 모델에서, 기 학습한 의사결정 알고리즘을 통해 상기 제1 배회 탐지 결과 및 상기 제2 배회 탐지 결과를 근거로 상기 객체의 배회 여부를 최종 판단하는 최종 판단단계를 포함하는 것을 특징으로 하는 멀티모달 영상 정보를 이용한 Frame by Frame Feature Matching 기반 배회 탐지 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제 1 항에 있어서,상기 배회 탐지 모델에는,RGB Sensor, IR Sensor 및 LiDAR Sensor로부터 획득되는 RGB 영상, 적외선 영상 및 깊이 정보 시각화 영상을 병렬적으로 연결하며, 상기 획득되는 RGB 영상, 적외선 영상 및 깊이 정보 시각화 영상 별로 각 레이어(Layer)에서 추출된 특징 정보를, 각 영상 데이터 타입의 정보를 포함하는 하나의 특징 정보 집합으로 결합하여 상기 제1 및 제2 배회 탐지 결과 생성단계에서 활용되는 특징 정보를 생성하도록 설계된 FPN(Feature Pyramid Network)를 포함하는 것을 특징으로 하는 멀티모달 영상 정보를 이용한 Frame by Frame Feature Matching 기반 배회 탐지 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제 2 항에 있어서,상기 배회 탐지 모델에서 FPN는,상기 획득되는 RGB 영상, 적외선 영상 및 깊이 정보 시각화 영상 별로 각 레이어에서 추출된 특징 정보를, 멀티모달 영상 정보로서 입력 받으며,각 레이어 별로, 상기 멀티모달 영상 정보를 각 영상 데이터 타입의 정보를 포함하는 하나의 특징 정보 집합으로 결합하고 결합 결과를 근거로 Top-down Pathway에 따라서 특징 정보를 생성하는 것을 특징으로 하는 멀티모달 영상 정보를 이용한 Frame by Frame Feature Matching 기반 배회 탐지 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제 1 항에 있어서,상기 제1 배회 탐지 결과 생성단계는,관심 객체의 머리 및/또는 상체에 대한 Bounding Box를 예측하는 제1 단계,상기 예측한 Bounding Box를 이용하여 머리 및/또는 상체에 대한 중심점을 추출하는 제2 단계,상기 추출한 머리 및/또는 상체에 대한 중심점의 이동 경로 추적을 통해 특정되는 프레임을, 상기 객체가 배회하는 것으로 판단하는 제3 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는 멀티모달 영상 정보를 이용한 Frame by Frame Feature Matching 기반 배회 탐지 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제 4 항에 있어서,상기 제3 단계는, 상기 제2 단계에서 중심점이 추출되면, 기 설정된 배회 경계가 있는지 판단하고,상기 배회 경계가 있는 경우, 상기 추출된 중심점이 포함되면 상기 중심점이 추출된 특정 프레임을 상기 객체가 배회하는 것으로 판단하며,상기 배회 경계가 없는 경우, 상기 추출된 중심점 및 이전 추출된 중심점들 연결한 연결 형상이 배회 경계로 사용 가능한 조건을 만족하는지 판단하여, 만족하는 경우 상기 연결 형상을 배회 경계로서 설정하는 것을 특징으로 하는 멀티모달 영상 정보를 이용한 Frame by Frame Feature Matching 기반 배회 탐지 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제 1 항에 있어서,상기 의사결정 알고리즘은, 배회에 해당되는 멀티모달 영상 정보를 대하여 생성된 제1 배회 탐지 결과 및 제2 배회 탐지 결과를 근거로 하는 최종 판단이, 객체의 배회에 수렴하도록 하는 딥 러닝(Deep learning) 방식의 학습 수행을 통해 생성되는 알고리즘인 것을 특징으로 하는 멀티모달 영상 정보를 이용한 Frame by Frame Feature Matching 기반 배회 탐지 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제 6 항에 있어서,상기 최종 판단단계는,상기 의사결정 알고리즘을 통해, 상기 제1 배회 탐지 결과에 의해 상기 객체의 배회로 판단한 프레임 중에서 상기 제2 배회 탐지 결과에 의해 예측한 이상치가 상기 학습 수행을 통해 설정된 임계값 보다 높은 프레임을, 객체 배회로 최종 판단하는 것을 특징으로 하는 멀티모달 영상 정보를 이용한 Frame by Frame Feature Matching 기반 배회 탐지 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 하드웨어와 결합되어, 배회 탐지 대상의 멀티모달 영상 정보가 입력되면, 상기 입력된 멀티모달 영상 정보에 대하여 관심 객체를 탐지하고 탐지한 객체의 배회 여부를 판단한 제1 배회 탐지 결과를 생성하는 제1 배회 탐지 결과 생성단계;상기 입력된 멀티모달 영상 정보에 대하여 재구현 또는 예측한 영상 프레임의 이상치를 측정한 제2 배회 탐지 결과를 생성하는 제2 배회 탐지 결과 생성단계; 및기 학습한 의사결정 알고리즘을 통해 상기 제1 배회 탐지 결과 및 상기 제2 배회 탐지 결과를 근거로 상기 객체의 배회 여부를 최종 판단하는 최종 판단단계를 실행시키기 위해 매체에 저장된 컴퓨터프로그램. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 배회 탐지 대상을 감지한 RGB 영상, 적외선 영상 및 깊이 정보 시각화 영상으로부터 구성되는 멀티모달 영상 정보가 입력되면, 상기 입력된 멀티모달 영상 정보에 대하여 관심 객체를 탐지하고 탐지한 객체의 배회 여부를 판단한 제1 배회 탐지 결과를 생성하는 제1 배회 탐지 결과 생성부;상기 입력된 멀티모달 영상 정보에 대하여 재구현 또는 예측한 영상 프레임의 이상치를 측정한 제2 배회 탐지 결과를 생성하는 제2 배회 탐지 결과 생성부; 및기 학습한 의사결정 알고리즘을 통해 상기 제1 배회 탐지 결과 및 상기 제2 배회 탐지 결과를 근거로, 상기 객체의 배회 여부를 최종 판단하는 의사결정 제어부를 포함하는 것을 특징으로 하는 멀티모달 영상 정보를 이용한 Frame by Frame Feature Matching 기반 배회 탐지 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제 9 항에 있어서,RGB Sensor, IR Sensor 및 LiDAR Sensor로부터 획득되는 RGB 영상, 적외선 영상 및 깊이 정보 시각화 영상을 병렬적으로 연결하며, 상기 획득되는 RGB 영상, 적외선 영상 및 깊이 정보 시각화 영상 별로 각 레이어(Layer)에서 추출된 특징 정보를, 각 영상 데이터 타입의 정보를 포함하는 하나의 특징 정보 집합으로 결합하여 상기 제1 및 제2 배회 탐지 결과 생성부에서 활용되는 특징 정보를 생성하도록 설계된 FPN(Feature Pyramid Network)을 운영하는 FPN 운영부를 더 포함하는 것을 특징으로 하는 멀티모달 영상 정보를 이용한 Frame by Frame Feature Matching 기반 배회 탐지 시스템</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제 10 항에 있어서,상기 FPN은,상기 획득되는 RGB 영상, 적외선 영상 및 깊이 정보 시각화 영상 별로 각 레이어에서 추출된 특징 정보를, 멀티모달 영상 정보로서 입력 받으며,각 레이어 별로, 상기 멀티모달 영상 정보를 각 영상 데이터 타입의 정보를 포함하는 하나의 특징 정보 집합으로 결합하고 결합 결과를 근거로 Top-down Pathway에 따라서 특징 정보를 생성하는 것을 특징으로 하는 멀티모달 영상 정보를 이용한 Frame by Frame Feature Matching 기반 배회 탐지 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제 9 항에 있어서,상기 제1 배회 탐지 결과 생성부는,관심 객체의 머리 및/또는 상체에 대한 Bounding Box를 예측하고,상기 예측한 Bounding Box를 이용하여 머리 및/또는 상체에 대한 중심점을 추출하며,상기 추출한 머리 및/또는 상체에 대한 중심점의 이동 경로 추적을 통해 특정되는 프레임을, 상기 객체가 배회하는 것으로 판단하는 것을 특징으로 하는 멀티모달 영상 정보를 이용한 Frame by Frame Feature Matching 기반 배회 탐지 시스템</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제 2 항에 있어서,상기 제1 배회 탐지 결과 생성부는,상기 중심점이 추출되면, 기 설정된 배회 경계가 있는지 판단하고,상기 배회 경계가 있는 경우, 상기 추출된 중심점이 포함되면 상기 중심점이 추출된 특정 프레임을 상기 객체가 배회하는 것으로 판단하며,상기 배회 경계가 없는 경우, 상기 추출된 중심점 및 이전 추출된 중심점들 연결한 연결 형상이 배회 경계로 사용 가능한 조건을 만족하는지 판단하여, 만족하는 경우 상기 연결 형상을 배회 경계로서 설정하는 것을 특징으로 하는 멀티모달 영상 정보를 이용한 Frame by Frame Feature Matching 기반 배회 탐지 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제 9 항에 있어서,상기 의사결정 알고리즘은, 배회에 해당되는 멀티모달 영상 정보를 대하여 생성된 제1 배회 탐지 결과 및 제2 배회 탐지 결과를 근거로 하는 최종 판단이, 객체의 배회에 수렴하도록 하는 딥 러닝(Deep learning) 방식의 학습 수행을 통해 생성되는 알고리즘인 것을 특징으로 하는 멀티모달 영상 정보를 이용한 Frame by Frame Feature Matching 기반 배회 탐지 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제 14 항에 있어서,상기 의사결정 제어부는,상기 의사결정 알고리즘을 통해, 상기 제1 배회 탐지 결과에 의해 상기 객체의 배회로 판단한 프레임 중에서 상기 제2 배회 탐지 결과에 의해 예측한 이상치가 상기 학습 수행을 통해 설정된 임계값 보다 높은 프레임을, 객체 배회로 최종 판단하는 것을 특징으로 하는 멀티모달 영상 정보를 이용한 Frame by Frame Feature Matching 기반 배회 탐지 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 사람의 관절 포인트(Joint Point)로 스켈레톤(Skeleton)를 생성해주는 딥러닝 알고리즘을 통해, 관절 포인트를 이어주는 막대의 중심점을 추출, 촬영 영상의 프레임별로 막대의 중심점의 위치 변동을 Feature Matching을 통하여 파악하고, 움직임 범위에 대한 임계점을 적용하여 배회 여부를 판단하는 배회 탐지 시스템.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>충청북도 충주시 대...</address><code>220040135375</code><country>대한민국</country><engName>KOREA NATIONAL UNIVERSITY OF TRANSPORTATION Industry-Academic Cooperation Foundation</engName><name>국립한국교통대학교산학협력단</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>충청북도 충주시 대...</address><code> </code><country> </country><engName>GWAK, Jeong Hwan</engName><name>곽정환</name></inventorInfo><inventorInfo><address>충청북도 충주시...</address><code> </code><country> </country><engName>KIM, Nam Jung</engName><name>김남중</name></inventorInfo><inventorInfo><address>충청북도 충주시 대...</address><code> </code><country> </country><engName>KIM, Beom Jun</engName><name>김범준</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 중구 세종대로**길 ** (북창동) *층 ***호(김성욱특허법률사무소)</address><code>920080006819</code><country>대한민국</country><engName>KIM, SUNG WOOK</engName><name>김성욱</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2023.03.24</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0333430-27</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Patent Application, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[출원서 등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2023.07.26</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0822718-18</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>특허고객번호 정보변경(경정)신고서·정정신고서</documentName><receiptDate>2024.02.07</receiptDate><receiptNumber>4-1-2024-5057824-26</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020230038365.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=348aaf18c46825cf02d6c2de1c78338e54db4fefe572d9f0c6b021132cbd623a91ac4babf85b02d734092329dfb3614c0129e533b3144384cf81593bea37487d81c922e71236a01c</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf01b9c66b4f51952395baea687f18be193a8311030df1d3859a46e9123fb33f1f448b883e23bbc71d5641d92695fca4345714809bb4c9c86c</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>