<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:05:22.522</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.10.23</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-0142339</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>화합물, 이를 포함하는 발광 소자 및 이를 포함하는 전자 장치</inventionTitle><inventionTitleEng>Compounds, light emitting device comprising same  and electronic apparatus with same</inventionTitleEng><openDate>2025.05.02</openDate><openNumber>10-2025-0058839</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>C07C 211/61</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 85/60</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 50/12</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 10/46</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 화학식 1로 표시되는 화합물, 이를 포함하는 발광 소자 및 이를 포함하는 전자 장치 등이 개시된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 하기 화학식 1로 표시되는 화합물:003c#화학식 1003e#상기 화학식 1에서,R1 내지 R4 및 Ar1 내지 Ar5는 서로 독립적으로 수소, 중수소, 적어도 하나의 R10a로 치환 또는 비치환된 C1-C60알킬기, 적어도 하나의 R10a로 치환 또는 비치환된 C3-C10시클로알킬기, 적어도 하나의 R10a로 치환 또는 비치환된 C6-C60아릴기, 적어도 하나의 R10a로 치환 또는 비치환된 C1-C60헤테로아릴기, 적어도 하나의 R10a로 치환 또는 비치환된 1가 비-방향족 축합다환 그룹, 또는 적어도 하나의 R10a로 치환 또는 비치환된 1가 비-방향족 헤테로축합다환 그룹이되, R3는 적어도 하나의 R10a로 치환 또는 비치환된 C1-C60알킬기, 적어도 하나의 R10a로 치환 또는 비치환된 C3-C10시클로알킬기, 또는 적어도 하나의 R10a로 치환 또는 비치환된 C6-C60아릴기이고,선택적으로, R1 및 R2는 연결되어 고리를 형성하며,L은 적어도 하나의 R10a로 치환 또는 비치환된 C6-C60아릴렌기, 적어도 하나의 R10a로 치환 또는 비치환된 C1-C60헤테로아릴렌기, 적어도 하나의 R10a로 치환 또는 비치환된 2가 비-방향족 축합다환 그룹(substituted or unsubstituted divalent non-aromatic condensed polycyclic group) 또는 적어도 하나의 R10a로 치환 또는 비치환된 2가 비-방향족 헤테로축합다환 그룹(substituted or unsubstituted divalent non-aromatic hetero-condensed polycyclic group)이고,m은 0 내지 3의 정수이고, m이 2 이상인 경우 각각의 L은 같거나 다를 수 있고,n은 0 내지 3의 정수이고, n이 2 이상인 경우 각각의 R4는 같거나 다를 수 있고,상기 R10a는,중수소(-D), -F, -Cl, -Br, -I, 히드록실기, 시아노기 또는 니트로기; 중수소, -F, -Cl, -Br, -I, 히드록실기, 시아노기, 니트로기, C3-C60카보시클릭 그룹, C1-C60헤테로시클릭 그룹, C6-C60아릴옥시기, C6-C60아릴티오기, C7-C60아릴알킬기, C2-C60헤테로아릴알킬기,  -Si(Q11)(Q12)(Q13), -N(Q11)(Q12), -B(Q11)(Q12), -C(=O)(Q11), -S(=O)2(Q11), -P(=O)(Q11)(Q12) 또는 이의 임의의 조합으로 치환 또는 비치환된, C1-C60알킬기, C2-C60알케닐기, C2-C60알키닐기 또는 C1-C60알콕시기; 중수소, -F, -Cl, -Br, -I, 히드록실기, 시아노기, 니트로기, C1-C60알킬기, C2-C60알케닐기, C2-C60알키닐기, C1-C60알콕시기, C3-C60카보시클릭 그룹, C1-C60헤테로시클릭 그룹, C6-C60아릴옥시기, C6-C60아릴티오기, C7-C60아릴알킬기, C2-C60헤테로아릴알킬기, -Si(Q21)(Q22)(Q23), -N(Q21)(Q22), -B(Q21)(Q22), -C(=O)(Q21), -S(=O)2(Q21), -P(=O)(Q21)(Q22) 또는 이의 임의의 조합으로 치환 또는 비치환된, C3-C60카보시클릭 그룹, C1-C60헤테로시클릭 그룹, C6-C60아릴옥시기, C6-C60아릴티오기, C7-C60아릴알킬기, 또는 C2-C60헤테로아릴알킬기; 또는-Si(Q31)(Q32)(Q33), -N(Q31)(Q32), -B(Q31)(Q32), -C(=O)(Q31), -S(=O)2(Q31) 또는 -P(=O)(Q31)(Q32);이고,Q1 내지 Q3, Q11 내지 Q13, Q21 내지 Q23, Q31 내지 Q33은 서로 독립적으로, 수소; 중수소; -F; -Cl; -Br; -I; 히드록실기; 시아노기; 니트로기; C1-C60알킬기; C2-C60알케닐기; C2-C60알키닐기; C1-C60알콕시기; 또는 중수소, -F, 시아노기, C1-C60알킬기, C1-C60알콕시기, 페닐기, 비페닐기 또는 이의 임의의 조합으로 치환 또는 비치환된, C3-C60카보시클릭 그룹, C1-C60헤테로시클릭 그룹, C7-C60아릴알킬기, 또는 C2-C60헤테로아릴알킬기이다.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,상기 Ar1 내지 Ar5는 서로 독립적으로 적어도 하나의 R10a로 치환 또는 비치환된 C6-C60아릴기인, 화합물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서,상기 Ar1 내지 Ar5는 서로 독립적으로 적어도 하나의 R10a로 치환 또는 비치환된 페닐기, 펜탈레닐기, 나프틸기, 아줄레닐기, 인다세닐기, 아세나프틸기, 페날레닐기, 페난트레닐기, 안트라세닐기, 플루오란테닐기, 트리페닐레닐기, 파이레닐기, 크라이세닐기, 페릴레닐기, 펜타페닐기, 헵탈레닐기, 나프타세닐기, 피세닐기, 헥사세닐기, 펜타세닐기, 루비세닐기, 코로네닐기 또는 오발레닐기인, 화합물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서,상기 R4는 서로 독립적으로 수소, 또는 중수소인, 화합물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항에 있어서,상기 R1 내지 R3은 서로 독립적으로 적어도 하나의 R10a로 치환 또는 비치환된 메틸기, 에틸기, n-프로필기, 이소프로필기, n-부틸기, sec-부틸기, 이소부틸기, tert-부틸기, n-펜틸기, tert-펜틸기, 네오펜틸기, 이소펜틸기, sec-펜틸기, 3-펜틸기, sec-이소펜틸기, n-헥실기, 이소헥실기, sec-헥실기, tert-헥실기, n-헵틸기, 이소헵틸기, sec-헵틸기, tert-헵틸기, n-옥틸기, 이소옥틸기, sec-옥틸기, tert-옥틸기, n-노닐기, 이소노닐기, sec-노닐기, tert-노닐기, n-데실기, 이소데실기, sec-데실기, tert-데실기,페닐기, 펜탈레닐기, 나프틸기, 아줄레닐기, 인다세닐기, 아세나프틸기, 페날레닐기, 페난트레닐기, 안트라세닐기, 플루오란테닐기, 트리페닐레닐기, 파이레닐기, 크라이세닐기, 페릴레닐기, 펜타페닐기, 헵탈레닐기, 나프타세닐기, 피세닐기, 헥사세닐기, 펜타세닐기, 루비세닐기, 코로네닐기 또는 오발레닐기인, 화합물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에 있어서,상기 화학식 1은 하기 화학식 2로 표시되는 화합물:003c#화학식 2003e#상기 화학식 2에서,R1 내지 R3 및 Ar1, L 및 m은 화학식 1에서의 정의와 동일하다. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6항에 있어서,상기 R1 내지 R3은 서로 독립적으로 적어도 하나의 R10a로 치환 또는 비치환된 메틸기, 페닐기, 또는 나프틸기인, 화합물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제6항에 있어서,상기 Ar1은 적어도 하나의 R10a로 치환 또는 비치환된 C6-C60아릴기이고,상기 R10a는 C3-C60카보시클릭 그룹으로 치환 또는 비치환된 C3-C60카보시클릭 그룹인, 화합물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항에 있어서,상기 화학식 1의 화합물이 하기 화합물 중 어느 하나를 포함하는, 화합물:</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1전극; 상기 제1전극에 대향된 제2전극; 및 상기 제1전극과 상기 제2전극 사이에 배치되고, 발광층을 포함한 중간층;을 포함하는 발광 소자로서, 상기 중간층이 제1항의 화합물을 포함하는, 발광 소자.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10항에 있어서,상기 제1전극이 애노드이고, 상기 제2전극이 캐소드이고, 상기 중간층이 상기 제1전극과 상기 발광층 사이에 배치되고 정공 수송층; 및 정공 주입층, 발광 보조층, 전자 저지층, 또는 이의 임의의 조합;을 포함한 정공 수송 영역을 더 포함하는, 발광 소자.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서,상기 정공 수송층이 제1항의 화합물을 포함하는, 발광 소자.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제10항에 있어서,상기 제1전극이 애노드이고, 상기 제2전극이 캐소드이고, 상기 중간층이 상기 제2전극과 상기 발광층 사이에 배치되고 정공 저지층, 전자 수송층, 전자 주입층, 또는 이의 임의의 조합을 포함한 전자 수송 영역을 더 포함하는, 발광 소자.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제10항에 있어서,상기 발광층이 2 종 호스트를 포함하는, 발광 소자.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제10항에 있어서,상기 발광층이 정공 수송성 호스트 및 전자 수송성 호스트를 포함하는, 발광 소자.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제10항에 있어서,상기 발광층이 2 종 도펀트를 포함하는, 발광 소자.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제10항에 있어서,상기 발광층이 인광 도펀트 및 형광 도펀트를 포함하는, 발광 소자.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제10항의 발광 소자를 포함한, 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18항에 있어서, 박막 트랜지스터를 더 포함하고,상기 박막 트랜지스터는 소스 전극 및 드레인 전극을 포함하고,상기 발광 소자의 제1전극이 상기 박막 트랜지스터의 소스 전극 및 드레인 전극 중 적어도 하나와 전기적으로 연결된, 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제18항의 전자 장치를 포함한 전자 기기로서, 평면 패널 디스플레이, 곡면 디스플레이, 컴퓨터 모니터, 의료용 모니터, 텔레비젼, 광고판, 실내 또는 실외 조명 및/또는 신호용 라이트, 헤드업 디스플레이, 완전 또는 부분 투명 디스플레이, 플렉시블 디스플레이, 롤러블(rollable) 디스플레이, 폴더블(foldable) 디스플레이, 스트레처블(stretchable) 디스플레이, 레이저 프린터, 전화기, 휴대폰, 태블릿, 패블릿, 개인용 정보 단말기(PDA), 웨어러블 디바이스, 랩톱 컴퓨터, 디지털 카메라, 캠코더, 뷰파인더, 마이크로 디스플레이, 3D 디스플레이, 가상 현실 또는 증강 현실 디스플레이, 차량, 함께 타일링된(tiled) 다중 디스플레이를 포함하는 비디오 월, 극장 또는 스타디움 스크린, 광선 요법 디바이스, 및 간판 중 하나인, 전자 기기.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기 용인시 기흥구...</address><code>120120164552</code><country>대한민국</country><engName>Samsung Display Co., Ltd.</engName><name>삼성디스플레이 주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>JEONG, Eun Jae</engName><name>정은재</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>YOO, Byeong Wook</engName><name>유병욱</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>LEE, Jeong Min</engName><name>이정민</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>JO, So Hee</engName><name>조소희</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 강남구 언주로 **길 **, *층, **층, **층, **층(도곡동, 대림아크로텔)</address><code>920051000028</code><country>대한민국</country><engName>Y.P.LEE,MOCK&amp;PARTNERS</engName><name>리앤목특허법인</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2023.10.23</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1163292-58</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020230142339.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93877f79c6d89a60cbfad27b854bb8c6a1f7671e6818c8540d6c9273164d1ce30ea2744997915b1479fe2886291f5d9bfb6d6ae1c5882b2412</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf6563f000c9eb3b4a53d94bd66f3b2eca87b0c51e0def775ee875abe85bae7a49ba1dac507a49e6ad5ce11319239aa52a6f3c45727c9c3fc4</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>