<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:19:51.1951</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.04.20</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7038593</applicationNumber><claimCount>268</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>DNA 데이터 저장을 위한 코덱</inventionTitle><inventionTitleEng>CODECS FOR DNA DATA STORAGE</inventionTitleEng><openDate>2025.01.31</openDate><openNumber>10-2025-0013161</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.11.20</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G11C 13/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>C12Q 1/68</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본원에서는 디지털 데이터를 올리고뉴클레오티드로 인코딩하고, 올리고뉴클레오티드를 다시 디지털 데이터로 디코딩하기 위한 시스템 및 방법을 기술한다. 인코딩 및 디코딩 방식은 디지털 데이터를 염기로 변환하기 위한 내부 코덱을 포함하고, 그 반대의 경우도 그러하다. 인코딩 및 디코딩 방식은 또한 오류 정정 방식을 포함하는 외부 코덱을 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.10.26</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023205345</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.04.20</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2023/019283</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 복수의 폴리뉴클레오티드 서열에 복수의 심볼에 의해 표현되는 데이터를 인코딩하는 방법으로서,(a) 데이터를 복수의 프레임으로 스플리팅하는 단계로서, 여기서, 복수의 프레임 중 각 프레임은 프레임 인덱스를 포함하는 것인 단계;(b) 복수의 프레임 중 각 프레임에 외부 코덱을 적용하는 단계로서, 여기서, 외부 코덱은 오류 정정 방식을 포함하는 것인 단계;(c) 각 프레임을 복수의 레인으로 분할하는 단계로서, 여기서, 복수의 레인 중 각 레인은 레인 인덱스를 포함하는 것인 단계; (d) 적어도 부분적으로 레인 인덱스에 기반하여 각 레인을 셔플링하는 단계; 및(e) 내부 코덱을 적용하여 복수의 폴리뉴클레오티드 서열의 폴리뉴클레오티드 서열에 각 레인을 인코딩하는 단계를 포함하는, 복수의 폴리뉴클레오티드 서열에 복수의 심볼에 의해 표현되는 데이터를 인코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 데이터가 이진 데이터를 포함하고, 여기서, 이진 데이터는 바이트 스트림 또는 바이트 어레이를 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서, (d)에서 셔플링이 각 레인 내의 회전 방식을 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서, (d)에서 셔플링이 각 레인 내의 의사난수 프로세스를 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항에 있어서, (d)에서 셔플링이 오류에 대한 저항성을 제공하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5항에 있어서, 오류가 뉴클레오티드 합성 오류 또는 시퀀싱 오류인 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제5항에 있어서, 오류가 결실, 삽입, 또는 치환을 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항에 있어서, 오류 정정 방식이 리드-솔로몬(RS: Reed-Solomon) 코드, 저밀도 패리티 체크(LDPC) 코드, 터보-코드, 폴라 코드, 또는 그의 임의의 조합을 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항에 있어서, 데이터가 적어도 약 1 GB 내지 약 1 TB의 데이터를 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항에 있어서, 복수의 프레임이 약 100 내지 약 10,000개의 프레임을 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항에 있어서, 각 프레임이 최대 약 5000개의 레인을 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1항에 있어서, 각 레인이 약 100 내지 약 300 비트를 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1항에 있어서, 프레임 인덱스가 약 16 내지 약 20 비트를 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제1항에 있어서, 레인 인덱스가 약 12 비트 또는 약 16 비트를 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제1항에 있어서, 폴리뉴클레오티드 서열이 약 100 내지 약 300개의 염기 길이인 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제1항에 있어서, 프레임 인덱스 및/또는 레인 인덱스가 (d) 이전에 각 레인에 프리펜딩되는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제1항에 있어서, 내부 코덱을 적용하는 단계가 복수의 폴리뉴클레오티드 서열 간에 걸쳐 중복성을 가하는 것을 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17항에 있어서, 중복성이 약 5% 내지 약 10%인 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제17항에 있어서, 복수의 폴리뉴클레오티드 서열이 부분적으로 복수의 폴리뉴클레오티드 서열 간에 걸친 중복성에 기인하여 오류가 존재하는 경우에 디코딩될 수 있는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제19항에 있어서, 오류가 삽입, 결실, 치환, 또는 그의 임의의 조합을 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제1항에 있어서, 내부 코덱을 적용하는 단계가(a) 레인으로부터의 심볼, 심볼 히스토리, 및 심볼 위치를 조합하는 것; 및(b) 룩업 테이블, 해시, 또는 둘 모두를 사용하여 염기 후보를 생성하는 것을 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제21항에 있어서, 염기 반복 체크를 수행하는 단계를 추가로 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제21항에 있어서, 심볼 히스토리를 업데이트하는 단계, 레인 인덱스를 증분하는 단계, 프레임 인덱스를 증분하는 단계, 또는 그의 임의의 조합을 추가로 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제23항에 있어서, 업데이트된 심볼 히스토리, 증분된 레인 인덱스, 증분된 프레임 인덱스, 또는 그의 조합이 후속 레인의 심볼과 조합되는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제21항에 있어서, 복수의 폴리뉴클레오티드 서열을 합성하기 전에 GC 필터링을 수행하는 단계를 추가로 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제25항에 있어서, GC 필터링이 복수의 레인 중 약 5% 내지 약 10%의 레인을 제거하는 것을 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제1항에 있어서, 복수의 폴리뉴클레오티드 서열이 약 45% 내지 약 55%의 GC 함량을 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제1항에 있어서, 적어도 90%의 복수의 폴리뉴클레오티드 서열이 약 45% 내지 약 55%의 GC 함량을 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제1항에 있어서, 내부 코덱을 적용하는 단계가(a) 룩업 테이블을 사용하여 레인 내 각 심볼에 대한 염기 후보를 생성하는 것; 및(b) 적어도 부분적으로 이전에 인코딩된 심볼에 기반하여 다음 룩업 테이블을 선택하는 것을 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 복수의 폴리뉴클레오티드 서열을 디코딩하여 복수의 심볼에 의해 표현되는 데이터를 포함하는 출력을 생성하는 방법으로서,(a) 복수의 폴리뉴클레오티드 서열을 결정하는 단계; (b) 내부 코덱을 복수의 폴리뉴클레오티드 서열에 적용하는 단계로서, 여기서, 내부 코덱은 복수의 폴리뉴클레오티드 서열을 각각 복수의 심볼을 포함하는 레인으로 변환하고, 내부 코덱은 그리디 알고리즘 및 최대 우도(ML) 알고리즘을 포함하는 혼합 디코딩 알고리즘을 포함하는 것인 단계;(c) 각 레인의 레인 인덱스 및 프레임 인덱스에 기반하여 데이터의 레인을 프레임으로 배열하는 단계; 및 (d) 외부 코덱을 프레임에 적용하는 단계로서, 여기서, 외부 코덱은 오류 정정 방식을 포함하고, 외부 코덱으로부터의 프레임은 병합되어 데이터를 포함하는 출력을 생성하는 것인 단계를 포함하는, 복수의 폴리뉴클레오티드 서열을 디코딩하여 복수의 심볼에 의해 표현되는 데이터를 포함하는 출력을 생성하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제30항에 있어서, (b) 이전에 폴리뉴클레오티드 서열을 클러스터링하는 단계를 추가로 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제31항에 있어서, 클러스터링이 인덱스에 기반하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제32항에 있어서, 클러스터링이 프레임 인덱스, 레인 인덱스, 또는 둘 모두를 부분적으로 디코딩하는 것을 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제31항에 있어서, 클러스터링이 해시 함수를 사용하여 수행되는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제30항에 있어서, (b) 이전에 폴리뉴클레오티드 서열을 정렬하는 단계를 추가로 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제35항에 있어서, 정렬하는 단계가 정렬 알고리즘을 사용하여 뉴클레오티드의 컨센서스를 분석하는 것을 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제36항에 있어서, 정렬 알고리즘이 쌍별 정렬 알고리즘, 다중 서열 정렬 알고리즘, 또는 그의 조합을 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제36항에 있어서, 정렬 알고리즘이(a) 복수의 리드 중 각 리드에 대한 위치를 초기화하는 단계로서, 여기서, 초기화는 폴리뉴클레오티드 서열을 위치 0에 정렬하는 것을 포함하는 것인 단계;(b) 각 리드 사이의 다음 하나 이상의 염기의 컨센서스를 분석하는 단계; (c) 각 리드에 대해 다음 하나 이상의 염기가 각각 올바른지 또는 오류가 있는지 여부를 포함하는 결정을 내리는 단계;(d) 각 리드에 대한 결정을 고려하여 위치를 증분하는 단계; 및(e) 단계 (b)-(d)를 반복하는 단계를 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제38항에 있어서, 복수의 리드가 약 3 내지 약 10개의 리드를 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제38항에 있어서, 각 리드가 약 100 내지 약 300개의 염기 길이인 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제38항에 있어서, 다음 하나 이상의 염기가 약 2, 3, 4, 또는 5개의 염기인 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 제30항에 있어서, 혼합 디코딩 알고리즘이 하나 이상의 상태로부터의 전이 확률에 기반하여 디코딩하는 것을 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 제42항에 있어서, 하나 이상의 상태가 약 100 내지 약 1000개의 최고 확률 상태를 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 제42항에 있어서, 내부 코덱이 드리프트 항을 추가로 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 제44항에 있어서, 드리프트 항이 정수를 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 제45항에 있어서, 정수가 폴리뉴클레오티드 서열 중 삽입 또는 결실의 총 개수와 연관이 있는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 제46항에 있어서, 정수가 삽입, 또는 결실의 총 개수에서 삽입에 대한 값 및/또는 결실에 대한 값을 합산함으로써 계산되는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 제47항에 있어서, 삽입에 대한 값이 +1을 포함하고, 결실에 대한 값이 -1을 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>49. 제30항에 있어서, (c)가 레인 인덱스에 기반하여 레인을 디셔플링하고, 프레임 인덱스에 기반하여 레인을 프레임으로 그룹화하는 것을 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>50. 제30항에 있어서, 오류 정정 방식이 리드-솔로몬(RS) 코드, 저밀도 패리티 체크(LDPC) 코드, 터보-코드, 폴라 코드, 또는 그의 임의의 조합을 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>51. 제30항에 있어서, 복수의 폴리뉴클레오티드 서열 중 적어도 하나의 폴리뉴클레오티드 서열이 오류를 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>52. 제51항에 있어서, 오류가 삽입, 결실, 치환, 또는 그의 임의의 조합을 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>53. (a) 메모리; (b) 메모리에 작동적으로 커플링된 처리 디바이스를 포함하는 장치로서, 여기서, 처리 디바이스는 (i) 데이터를 복수의 프레임으로 스플리팅하도록 하고, 여기서, 복수의 프레임 중 각 프레임은 프레임 인덱스를 포함하고; (ii) 복수의 프레임 중 각 프레임에 외부 코덱을 적용하도록 하고, 여기서, 외부 코덱은 오류 정정 방식을 포함하고; (iii) 각 프레임을 복수의 레인으로 분할하도록 하고, 여기서, 복수의 레인 중 각 레인은 레인 인덱스를 포함하고; (iv) 적어도 부분적으로 레인 인덱스에 기반하여 각 레인을 셔플링하도록 하고; (v) 폴리뉴클레오티드 서열에 각 레인을 인코딩하기 위해 내부 코덱을 적용하도록 구성된 것인 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>54. (a) 메모리; (b) 복수의 뉴클레오티드의 서열을 결정하도록 구성된 시퀀싱 디바이스; 및 (c) 메모리 및 시퀀싱 디바이스에 작동적으로 커플링된 처리 디바이스를 포함하는 장치로서, 여기서, 처리 디바이스는 (i) 내부 코덱을 서열에 적용하도록 하고, 여기서, 내부 코덱은 각 서열을 복수의 심볼을 포함하는 레인으로 변환하고, 내부 코덱은 그리디 알고리즘 및 최대 우도(ML) 알고리즘을 포함하는 혼합 디코딩 알고리즘을 포함하고; (ii) 각 레인의 레인 인덱스 및 프레임 인덱스에 기반하여 레인을 프레임으로 배열하도록 하고; (iii) 외부 코덱을 프레임에 적용하도록 하고, 여기서, 외부 코덱은 오류 정정 방식을 포함하고, 외부 코덱으로부터의 프레임은 병합되어 데이터를 포함하는 출력을 생성하는 것으로 구성된 것인 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>55. 폴리뉴클레오티드 서열에 데이터를 인코딩하는 방법으로서,(a) 코드북을 포함하는 내부 코덱을 생성하는 단계로서, 여기서, 코드북은 하나 이상의 제약에 대해 최적화되는 것인 단계; 및(b) 내부 코덱을 적용하여 데이터를 복수의 폴리뉴클레오티드 서열로 인코딩하는 단계를 포함하는, 폴리뉴클레오티드 서열에 데이터를 인코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>56. 제55항에 있어서, 하나 이상의 제약이 핵산 합성, 후처리, 저장, 시퀀싱, 또는 그의 임의의 조합에 관한 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>57. 제56항에 있어서, 핵산 합성이 전기화학 합성, 효소 합성, 포스포라미다이트 합성, 잉크젯 프린팅, 또는 그의 임의의 조합을 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>58. 제56항에 있어서, 핵산 합성과 관련된 하나 이상의 제약이 합성 오류를 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>59. 제58항에 있어서, 합성 오류가 삽입, 결실, 또는 돌연변이를 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>60. 제56항에 있어서, 후처리가 라이게이션, 절단, 하이브리드화, 변성, 고체 지지체에의 고정, 연장, 오류 정정, 농축, 단리, 정제, 또는 증폭 중 하나 이상을 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>61. 제56항에 있어서, 저장이 콜드 데이터 저장을 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>62. 제56항에 있어서, 저장이 액상 또는 고체상의 핵산 저장을 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>63. 제56항에 있어서, 저장과 관련된 하나 이상의 제약이 온도, 습도, 압력, 염도, pH, 농도, 시간, 빛, UV, O2, 또는 그의 임의의 조합을 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>64. 제63항에 있어서, 온도가 실온을 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>65. 제56항에 있어서, 시퀀싱이 차세대 시퀀싱, 병렬 시퀀싱, 단일 분자 실시간 시퀀싱, 나노포어 시퀀싱, 합성에 의한 시퀀싱, 생어(Sanger) 시퀀싱, 또는 그의 임의의 조합을 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>66. 제55항에 있어서, (c) 복수의 폴리뉴클레오티드 서열을 포함하는 복수의 폴리뉴클레오티드를 합성하는 단계를 추가로 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>67. 제55항에 있어서, 코드북이 부분적으로 염기 순서에 기반하여 생성되는 코드워드를 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>68. 제67항에 있어서, 염기 순서가 미리 결정된 염기 전이를 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>69. 제55항에 있어서, 내부 코덱이 2개 이상의 코드북을 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>70. 제69항에 있어서, 2개 이상의 코드북이 각각 복수의 폴리뉴클레오티드의 합성 동안 레이어를 인코딩하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>71. 제70항에 있어서, 레이어가 적어도 하나의 염기에 의한 복수의 폴리뉴클레오티드의 각 폴리뉴클레오티드의 연장을 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>72. 제71항에 있어서, 레이어 합성이 1회 이상의 사이클을 포함하고, 여기서, 1회 이상의 사이클은 각각 코드북의 하나 이상의 염기 전이에 따라 염기를 플로잉하는 것을 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>73. 제72항에 있어서, 1회 이상의 사이클 중 한 사이클이 A, T, C, 또는 G 중 하나 이상의 부가를 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>74. 제69항에 있어서, 2개 이상의 코드북이 각각 상이한 염기 순서를 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>75. 제55항에 있어서, 코드북이 약 12개의 코드워드를 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>76. 제55항에 있어서, (b)가 코드북에 기반하여 데이터를 복수의 폴리뉴클레오티드 서열에 맵핑하는 것을 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>77. 제55항에 있어서, 내부 코덱이 복수의 폴리뉴클레오티드 서열의 길이, GC 함량, 반복부, 오류, 또는 그의 임의의 조합을 포함하는 하나 이상의 제약에 대해 추가로 최적화되는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>78. 제55항에 있어서, 40% 내지 60%의 복수의 폴리뉴클레오티드 서열이 중복성을 인코딩하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>79. 제55항에 있어서, 합성이 다회의 합성 사이클을 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>80. 제79항에 있어서, 합성 사이클수가 내부 코덱을 사용하여 인코딩되지 않은 폴리뉴클레오티드 서열을 합성하는 데 필요한 합성 사이클수에 비해 감소되는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>81. 제80항에 있어서, 감소된 합성 사이클수가 부분적으로 플로우 순서에 기반하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>82. 제80항에 있어서, 합성 사이클수가 적어도 30% 감소되는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>83. 제80항에 있어서, 합성 사이클수가 50% 감소되는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>84. 제80항에 있어서, 합성 사이클수가 100개의 염기를 포함하는 폴리뉴클레오티드 서열의 경우 300회 미만인 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>85. 제80항에 있어서, 합성 사이클수가 100개의 염기를 포함하는 폴리뉴클레오티드 서열의 경우 약 155회인 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>86. 제84항에 있어서, 폴리뉴클레오티드 서열이 A, T, C, 또는 G 중 하나 이상을 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>87. 제66항에 있어서, (c)가 고체 지지체 상에서 복수의 폴리뉴클레오티드를 합성하는 것을 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>88. 제87항에 있어서, 고체 지지체가 복수의 피처를 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>89. 제88항에 있어서, 25% 초과의 복수의 피처가 합성 사이클당 디블로킹되는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>90. 제88항에 있어서, 적어도 50%의 복수의 피처가 합성 사이클당 디블로킹되는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>91. 제55항에 있어서, 복수의 폴리뉴클레오티드 서열이 각각 동일한 길이를 가지는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>92. 제55항에 있어서, 80% 내지 100%의 복수의 폴리뉴클레오티드 서열이 동일한 길이를 가지는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>93. 제55항에 있어서, 복수의 폴리뉴클레오티드를 시퀀싱하여 복수의 출력 서열을 생성하는 것을 추가로 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>94. 제55항에 있어서, 복수의 출력 서열이 그리디 알고리즘, 최대 우도(ML) 알고리즘, 또는 혼합 그리디 ML 알고리즘을 사용하여 디코딩되는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>95. 제55항에 있어서, 복수의 출력 서열이 적어도 부분적으로 오류 확률을 계산함으로써 그에 기반하여 디코딩되는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>96. 제95항에 있어서, 오류가 결실, 삽입, 돌연변이, 또는 그의 임의의 조합을 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>97. 데이터를 인코딩하기 위한 하이브리드 유기 인실리코 플랫폼으로서, 상기 플랫폼은(a) 적어도 하나의 프로세서, 및 (i) 코드북을 포함하는 내부 코덱을 생성하는 단계로서, 여기서, 코드북은 하나 이상의 제약에 대해 최적화되는 것인 단계; 및 (ii) 내부 코덱을 적용하여 데이터를 복수의 폴리뉴클레오티드 서열로 인코딩하는 단계를 포함하는 작업을 수행하도록 하는 적어도 하나의 프로세서에 의해 실행가능한 명령어를 포함하는 컴퓨팅 시스템; 및 (b) 복수의 폴리뉴클레오티드 서열을 포함하는 복수의 폴리뉴클레오티드를 생성하기 위한 합성기를 포함하는, 데이터를 인코딩하기 위한 하이브리드 유기 인실리코 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>98. 제97항에 있어서, 하나 이상의 제약이 핵산 합성, 후처리, 저장, 시퀀싱, 또는 그의 임의의 조합에 관한 것인 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>99. 제98항에 있어서, 핵산 합성이 전기화학 합성, 효소 합성, 포스포라미다이트 합성, 잉크젯 프린팅, 또는 그의 임의의 조합을 포함하는 것인 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>100. 제98항에 있어서, 핵산 합성과 관련된 하나 이상의 제약이 합성 오류를 포함하는 것인 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>101. 제100항에 있어서, 합성 오류기 삽입, 결실, 또는 돌연변이를 포함하는 것인 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>102. 제98항에 있어서, 후처리가 라이게이션, 절단, 하이브리드화, 변성, 고체 지지체에의 고정, 연장, 오류 정정, 농축, 단리, 정제, 및 증폭 중 하나 이상을 포함하는 것인 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>103. 제98항에 있어서, 저장이 콜드 데이터 저장을 포함하는 것인 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>104. 제98항에 있어서, 저장이 액상 또는 고체상의 핵산 저장을 포함하는 것인 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>105. 제98항에 있어서, 저장과 관련된 하나 이상의 제약이 온도, 습도, 압력, 염도, pH, 농도, 시간, 빛, UV, O2, 또는 그의 임의의 조합을 포함하는 것인 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>106. 제105항에 있어서, 온도가 실온을 포함하는 것인 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>107. 제98항에 있어서, 시퀀싱이 차세대 시퀀싱, 병렬 시퀀싱, 단일 분자 실시간 시퀀싱, 나노포어 시퀀싱, 합성에 의한 시퀀싱, 생어 시퀀싱, 또는 그의 임의의 조합을 포함하는 것인 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>108. 제97항에 있어서, 컴퓨팅 시스템이 클라우드 컴퓨팅 시스템을 포함하는 것인 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>109. 제108항에 있어서, 클라우드 컴퓨팅 시스템이 프라이빗 클라우드, 퍼블릭 클라우드, 하이브리드 클라우드, 멀티 클라우드, 또는 그의 임의의 조합을 포함하는 것인 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>110. 제108항에 있어서, 클라우드 컴퓨팅 시스템이 서비스형 인프라스트럭처(IaaS), 서비스형 플랫폼(PaaS), 서비스형 소프트웨어(SaaS), 또는 그의 임의의 조합을 포함하는 것인 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>111. 제97항에 있어서, 코드북이 부분적으로 염기 순서에 기반하여 생성되는 코드워드를 포함하는 것인 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>112. 제97항에 있어서, 염기 순서가 미리 결정된 염기 전이를 포함하는 것인 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>113. 제97항에 있어서, 내부 코덱이 2개 이상의 코드북을 포함하는 것인 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>114. 제113항에 있어서, 2개 이상의 코드북이 각각 복수의 폴리뉴클레오티드의 합성 동안 레이어를 인코딩하는 것인 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>115. 제114항에 있어서, 레이어가 적어도 하나의 염기에 의한 복수의 폴리뉴클레오티드의 각 폴리뉴클레오티드의 연장을 포함하는 것인 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>116. 제115항에 있어서, 레이어 합성이 1회 이상의 사이클을 포함하고, 여기서, 1회 이상의 사이클은 각각 코드북의 하나 이상의 염기 전이에 따라 염기를 플로잉하는 것을 포함하는 것인 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>117. 제116항에 있어서, 1회 이상의 사이클 중 한 사이클이 A, T, C, 또는 G 중 하나 이상의 부가를 포함하는 것인 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>118. 제113항에 있어서, 2개 이상의 코드북이 각각 상이한 염기 순서를 포함하는 것인 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>119. 제97항에 있어서, 명령어가 추가로 합성기가 복수의 폴리뉴클레오티드를 생성하도록 하는 것인 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>120. 제97항에 있어서, 복수의 폴리뉴클레오티드를 시퀀싱하여 복수의 출력 서열을 생성하는 시퀀서를 추가로 포함하는 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>121. 제120항에 있어서, 명령어가 추가로 컴퓨팅 시스템이 복수의 출력 서열을 수신하도록 하는 것인 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>122. 제120항에 있어서, 컴퓨팅 시스템이 (iii) 복수의 출력 서열을 디코딩하는 단계를 포함하는 작업을 추가로 수행하는 것인 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>123. 제122항에 있어서, 복수의 출력 서열이 그리디 알고리즘, 최대 우도(ML) 알고리즘, 또는 혼합 그리디 ML 알고리즘을 사용하여 디코딩되는 것인 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>124. 제122항에 있어서, 복수의 출력 서열이 적어도 부분적으로 결실, 삽입, 돌연변이, 또는 그의 임의의 조합의 확률을 계산함으로써 그에 기반하여 디코딩되는 것인 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>125. 제97항에 있어서, 복수의 폴리뉴클레오티드를 저장하기 위한 저장 장치를 추가로 포함하는 플랫폼. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>126. 제125항에 있어서, 작업이 복수의 폴리뉴클레오티드를 합성기, 시퀀서, 저장 장치, 또는 그의 임의의 조합 간에 전송하는 것을 추가로 포함하는 것인 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>127. 제97항에 있어서, 특정 염기 전이를 통해 플로우 순서에 따라 합성이 이루어질 수 있는 것인 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>128. 제97항에 있어서, 코드북이 12개의 코드워드를 포함하는 것인 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>129. 제97항에 있어서, (a) (ii)가 코드북에 기반하여 이진 데이터를 복수의 폴리뉴클레오티드 서열에 맵핑하는 것을 포함하는 것인 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>130. 제97항에 있어서, 내부 코덱이 복수의 폴리뉴클레오티드 서열의 길이, GC 함량, 반복부, 오류, 또는 그의 임의의 조합을 포함하는 제약에 대해 추가로 최적화되는 것인 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>131. 제97항에 있어서, 40% 내지 60%의 복수의 폴리뉴클레오티드 서열이 중복성을 인코딩하는 것인 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>132. 제97항에 있어서, 복수의 폴리뉴클레오티드를 생성하는 것이 다회의 합성 사이클을 포함하는 것인 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>133. 제132항에 있어서, 합성 사이클수가 내부 코덱을 사용하여 인코딩되지 않은 폴리뉴클레오티드 서열을 합성하는 데 필요한 합성 사이클수에 비해 감소되는 것인 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>134. 제133항에 있어서, 감소된 합성 사이클수가 부분적으로 플로우 순서에 기반하는 것인 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>135. 제133항에 있어서, 합성 사이클수가 적어도 30% 감소되는 것인 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>136. 제133항에 있어서, 합성 사이클수가 50% 감소되는 것인 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>137. 제133항에 있어서, 합성 사이클수가 100개의 염기를 포함하는 폴리뉴클레오티드 서열의 경우 300회 미만인 것인 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>138. 제133항에 있어서, 합성 사이클수가 100개의 염기를 포함하는 폴리뉴클레오티드 서열의 경우 155회인 것인 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>139. 제138항에 있어서, 폴리뉴클레오티드 서열이 하나 이상의 A, T, C, 또는 G를 포함하는 것인 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>140. 제97항에 있어서, 복수의 폴리뉴클레오티드를 생성하는 것이 염기별 합성을 포함하는 것인 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>141. 제97항에 있어서, 합성기가 복수의 피처를 포함하는 고체 지지체를 포함하는 것인 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>142. 제141항에 있어서, 복수의 피처가 각각 고체 지지체의 하나 이상의 전극을 통해 독립적으로 어드레싱 가능한 것인 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>143. 제141항에 있어서, 복수의 피처가 각각 마스킹을 통해 어드레싱 가능한 것인 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>144. 제143항에 있어서, 마스킹이 물리적 장벽을 포함하는 것인 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>145. 제143항에 있어서, 마스킹이 복수의 피처 중 하나 이상에서 반응성을 제어하는 것을 포함하는 것인 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>146. 제145항에 있어서, 반응성을 제어하는 것이 복수의 피처 중 하나 이상에서의 탈보호를 포함하는 것인 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>147. 제146항에 있어서, 탈보호가 산 생성을 포함하는 것인 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>148. 제146항에 있어서, 탈보호가 전기화학적 탈보호인 것인 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>149. 제141항에 있어서, 25% 초과의 복수의 피처가 합성 사이클당 디블로킹되는 것인 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>150. 제141항에 있어서, 적어도 50%의 복수의 피처가 합성 사이클당 디블로킹되는 것인 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>151. 제97항에 있어서, 복수의 폴리뉴클레오티드 서열이 각각 동일한 길이를 가지는 것인 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>152. 제97항에 있어서, 80% 내지 100%의 복수의 폴리뉴클레오티드 서열이 동일한 길이를 가지는 것인 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>153. DNA에 데이터를 저장하기 위한 시스템으로서,하나 이상의 처리 장치;하나 이상의 처리 장치와 통신하는 메모리,메모리에 저장되고, 하나 이상의 처리 장치에서 실행되는 명령어로서, 이는 시스템이  복수의 풀을 생성하도록 하고, 여기서, 복수의 풀은 각각 풀 디스크립터, 데이터의 페이로드를 포함하는 풀 아이템, 및 엔드 디스크립터를 포함하고;  각 풀 아이템에 대한 페이로드의 제1 하나 이상의 해시를 결정하도록 하고;  인코딩 방식을 적용하여 복수의 풀을 복수의 폴리뉴클레오티드의 서열로 인코딩하도록 하는 것인 명령어를 포함하는, DNA에 데이터를 저장하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>154. 제153항에 있어서, 데이터가 하나 이상의 객체를 포함하는 것인 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>155. 제154항에 있어서, 메모리에 저장되고 하나 이상의 처리 장치에서 실행되는 명령어가, 시스템이 하나 이상의 객체 각각의 제2 하나 이상의 해시를 결정하도록 하는 것인 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>156. 제153항에 있어서, 하나 이상의 객체가 파일 또는 파일과 연관된 메타데이터를 포함하는 것인 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>157. 제153항에 있어서, 풀 디스크립터가 버전, 풀 ID, 풀 아이템 디스크립터 목록, 또는 그의 임의의 조합을 포함하는 것인 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>158. 제157항에 있어서, 풀 ID가 고유 ID를 포함하는 것인 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>159. 제158항에 있어서, 고유 ID가 범용 고유 식별자(UUID) 또는 콘텐츠 ID를 포함하는 것인 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>160. 제157항에 있어서, 풀 아이템 디스크립터 목록이 객체의 경로, 객체의 크기, 객체 내의 풀 아이템의 범위, 풀 중 풀 아이템의 오프셋, 또는 그의 임의의 조합을 포함하는 것인 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>161. 제153항에 있어서, 하나 이상의 풀 아이템이 각각 제1 하나 이상의 해시로부터의 풀 아이템의 해시, 또는 그의 조합을 추가로 포함하는 것인 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>162. 제153항에 있어서, 엔드 풀 디스크립터가 객체 디스크립터 목록을 포함하는 것인 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>163. 제162항에 있어서, 객체 디스크립터 목록이 객체의 경로, 제1 하나 이상의 해시로부터의 객체의 해시, 또는 그의 조합을 포함하는 것인 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>164. 제153항에 있어서, 복수의 풀이 각각 약 1 GB 내지 약 1 TB인 것인 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>165. 제153항에 있어서, 복수의 풀이 중복 풀을 포함하는 것인 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>166. 제155항에 있어서, 제1 하나 이상의 해시, 제2 하나 이상의 해시, 또는 둘 모두 해싱 모듈을 사용하여 결정되는 것인 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>167. 제165항에 있어서, 해싱 모듈이 하나 이상의 처리 장치에서 실행되는 것인 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>168. 제153항에 있어서, 제1 하나 이상의 해시가 하나 이상의 객체보다 적은 메모리를 필요로 하는 것인 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>169. 제153항에 있어서, 제2 하나 이상의 해시가 하나 이상의 풀 아이템보다 적은 메모리를 필요로 하는 것인 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>170. 제165항에 있어서, 해싱 모듈이 해시 함수를 포함하는 것인 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>171. 제170항에 있어서, 해시 함수가 SHA-224, SHA-256, SHA-384, SHA-512, SHA-512/224, 또는 SHA-512/256을 포함하는 것인 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>172. 제153항에 있어서, 명령어가 추가로 시스템이 하나 이상의 인덱스 풀을 생성하도록 하는 것인 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>173. 제172항에 있어서, 하나 이상의 인덱스 풀이 인덱스 풀 디스크립터 및 객체 인덱싱 목록을 포함하는 것인 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>174. 제173항에 있어서, 인덱스 풀 디스크립터가 버전, 풀 ID, 풀 크기, 및 타임스탬프를 포함하는 것인 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>175. 제174항에 있어서, 풀 ID가 고유 ID를 포함하는 것인 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>176. 제175항에 있어서, 고유 ID가 UUID 또는 콘텐츠 ID를 포함하는 것인 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>177. 제173항에 있어서, 객체 인덱싱 목록이 객체의 경로, 객체의 해시, 객체 프래그먼트 목록, 객체 메타데이터 목록, 또는 그의 임의의 조합을 포함하는 것인 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>178. 제177항에 있어서, 객체 프래그먼트 목록이 프래그먼트를 포함하는 풀의 풀 ID, 프래그먼트 범위, 또는 그의 조합을 포함하는 것인 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>179. 제177항에 있어서, 객체 메타데이터 목록이 메타데이터 타입, 메타데이터 페이로드, 또는 그의 조합을 포함하는 것인 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>180. 제179항에 있어서, 메타데이터 타입이 객체에 첨부된 키워드 목록, 썸네일 사진, 텍스트 요약, 정렬된 키 값 데이터베이스에 대한 ID 범위, 타임스탬프, 버전, 또는 그의 임의의 조합을 포함하는 것인 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>181. 제172항에 있어서, 하나 이상의 인덱스 풀이 각각 약 1 GB 내지 약 1 TB인 것인 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>182. 제153항에 있어서, 메모리에 저장되고 하나 이상의 처리 장치에서 실행되는 명령어가, 시스템이 DNA에 저장된 데이터를 검색하도록 하는 것인 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>183. 제182항에 있어서, 명령어가 디코딩 방식을 적용하여 복수의 풀 각각에서 복수의 폴리뉴클레오티드의 서열을 디코딩하는 단계; 및제1 하나 이상의 해시를 사용하여 적어도 각 풀 아이템의 페이로드를 검증하는 단계를 포함하는 것인 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>184. 하나 이상의 구획을 포함하는 DNA에 정보를 저장하기 위한 디바이스로서, 각 구획이 (a) 복수의 폴리뉴클레오티드를 포함하는 라이브러리로서, 여기서, 라이브러리는 하나 이상의 객체에 상응하는 정보를 포함하는 풀을 인코딩하는 것인 라이브러리; 및 (b) 복수의 폴리뉴클레오티드를 저장하기 위한 매체를 포함하는 것인 하나 이상의 구획을 포함하는 DNA에 정보를 저장하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>185. 제184항에 있어서, 하나 이상의 구획이 통신하는 것인 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>186. 제184항에 있어서, 하나 이상의 구획이 통신하지 않는 것인 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>187. 제184항에 있어서, 매체가 고체, 액체, 기체, 또는 그의 임의의 조합을 포함하는 것인 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>188. 제184항에 있어서, 매체가 염 양이온 대 DNA 중 포스페이트 기가 20:1 미만인 몰비로 염 용액을 포함하는 것인 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>189. 제188항에 있어서, 건조된 생성물을 생성하기 위해 염 용액이 건조되는 것인 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>190. 제184항에 있어서, 표면을 포함하는 고체 지지체를 추가로 포함하는 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>191. 제184항에 있어서, 표면 상에 위치하는 복수의 구조를 추가로 포함하고, 여기서, 복수의 폴리뉴클레오티드는 복수의 구조로부터 연장되는 것인 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>192. 제184항에 있어서, 하나 이상의 객체가 파일 또는 파일과 연관된 메타데이터를 포함하는 것인 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>193. 제184항에 있어서, 풀이 풀 디스크립터, 하나 이상의 풀 아이템, 및 엔드 풀 디스크립터를 포함하는 것인 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>194. 제193항에 있어서, 풀 디스크립터가 버전, 풀 ID, 풀 아이템 디스크립터 목록, 또는 그의 임의의 조합을 포함하는 것인 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>195. 제194항에 있어서, 풀 ID가 고유 ID를 포함하는 것인 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>196. 제195항에 있어서, 고유 ID가 범용 고유 식별자(UUID) 또는 콘텐츠 ID를 포함하는 것인 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>197. 제194항에 있어서, 풀 아이템 디스크립터 목록이 객체의 경로, 객체의 크기, 객체 내의 풀 아이템의 범위, 풀 중 풀 아이템의 오프셋, 또는 그의 임의의 조합을 포함하는 것인 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>198. 제184항에 있어서, 하나 이상의 풀 아이템이 각각 데이터 페이로드, 풀 아이템의 해시, 또는 그의 조합을 포함하는 것인 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>199. 제184항에 있어서, 엔드 풀 디스크립터가 객체 디스크립터 목록을 포함하는 것인 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>200. 제199항에 있어서, 객체 디스크립터 목록이 객체의 경로, 객체의 해시, 또는 그의 조합을 포함하는 것인 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>201. 제184항에 있어서, 풀이 약 1 GB 내지 약 1 TB의 디지털 정보를 포함하는 것인 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>202. 제184항에 있어서, 하나 이상의 제2 구획을 추가로 포함하고, 여기서, 하나 이상의 제2 구획은 각각 인덱스 풀을 인코딩하는 제2 라이브러리를 포함하는 것인 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>203. 제202항에 있어서, 인덱스 풀이 인덱스 풀 디스크립터 및 객체 인덱싱 목록을 포함하는 것인 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>204. 제203항에 있어서, 인덱스 풀 디스크립터가 버전, 풀 ID, 풀 크기, 및 타임스탬프를 포함하는 것인 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>205. 제204항에 있어서, 풀 ID가 고유 ID를 포함하는 것인 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>206. 제205항에 있어서, 고유 ID가 UUID 또는 콘텐츠 ID를 포함하는 것인 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>207. 제203항에 있어서, 객체 인덱싱 목록이 객체의 경로, 객체의 해시, 객체 프래그먼트 목록, 객체 메타데이터 목록, 또는 그의 임의의 조합을 포함하는 것인 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>208. 제207항에 있어서, 객체 프래그먼트 목록이 프래그먼트를 포함하는 풀의 풀 ID, 프래그먼트 범위, 또는 그의 조합을 포함하는 것인 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>209. 제207항에 있어서, 객체 메타데이터 목록이 메타데이터 타입, 메타데이터 페이로드, 또는 그의 조합을 포함하는 것인 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>210. 제209항에 있어서, 메타데이터 타입이 객체에 첨부된 키워드 목록, 썸네일 사진, 텍스트 요약, 정렬된 키 값 데이터베이스에 대한 ID 범위, 타임스탬프, 버전, 또는 그의 임의의 조합을 포함하는 것인 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>211. 제203항에 있어서, 인덱스 풀이 약 1 GB 내지 약 1 TB인 것인 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>212. 복수의 폴리뉴클레오티드에 데이터를 저장하는 방법으로서,복수의 풀을 생성하는 단계로서, 여기서, 복수의 풀은 각각 풀 디스크립터, 데이터의 페이로드를 포함하는 풀 아이템, 및 엔드 디스크립터를 포함하는 것인 단계;각 풀 아이템에 대한 페이로드의 제1 하나 이상의 해시를 결정하는 단계; 및인코딩 방식을 적용하여 복수의 풀을 복수의 뉴클레오티드의 서열로 인코딩하는 단계를 포함하는, 복수의 폴리뉴클레오티드에 데이터를 저장하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>213. 제212항에 있어서, 데이터가 하나 이상의 객체를 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>214. 제213항에 있어서, 방법이 하나 이상의 객체 각각의 제2 하나 이상의 해시를 결정하는 단계를 추가로 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>215. 제212항에 있어서, 복수의 폴리뉴클레오티드를 저장하는 단계를 추가로 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>216. 제213항에 있어서, 복수의 풀의 각 풀에 상응하는 복수의 폴리뉴클레오티드의 폴리뉴클레오티드가 데이터 저장 시스템의 별도 용기에 저장되는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>217. 제212항에 있어서, 복수의 폴리뉴클레오티드를 생성하는 단계를 추가로 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>218. 제217항에 있어서, 복수의 폴리뉴클레오티드를 생성하는 단계가 데옥시리보핵산(DNA)의 포스포라미다이트 기반 합성을 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>219. 제217항에 있어서, 포스포라미다이트 기반 합성을 위한 시약이 뉴클레오시드 포스포라미다이트, 산화제, 활성제, 또는 디블록커를 포함하거나, 또는 용매가 아세토니트릴을 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>220. 제217항에 있어서, 복수의 폴리뉴클레오티드를 생성하는 단계가 효소적 DNA 합성을 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>221. 제220항에 있어서, 효소적 DNA 합성을 위한 시약이 말단 데옥시뉴클레오티딜 트랜스퍼라제(TdT) 또는 디블록커를 포함하거나, 또는 용매가 물을 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>222. 제212항에 있어서, 하나 이상의 객체가 파일 또는 파일과 연관된 메타데이터를 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>223. 제212항에 있어서, 풀 디스크립터가 버전, 풀 ID, 풀 아이템 디스크립터 목록, 또는 그의 임의의 조합을 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>224. 제223항에 있어서, 풀 ID가 고유 ID를 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>225. 제224항에 있어서, 고유 ID가 범용 고유 식별자(UUID) 또는 콘텐츠 ID를 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>226. 제223항에 있어서, 풀 아이템 디스크립터 목록이 객체의 경로, 객체의 크기, 객체 내의 풀 아이템의 범위, 풀 중 풀 아이템의 오프셋, 또는 그의 임의의 조합을 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>227. 제212항에 있어서, 하나 이상의 풀 아이템이 각각 제1 하나 이상의 해시로부터의 풀 아이템의 해시를 추가로 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>228. 제227항에 있어서, 엔드 풀 디스크립터가 객체 디스크립터 목록을 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>229. 제228항에 있어서, 객체 디스크립터 목록이 객체의 경로, 제1 하나 이상의 해시로부터의 객체의 해시, 또는 그의 조합을 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>230. 제212항에 있어서, 복수의 풀이 각각 약 1 GB 내지 약 1 TB인 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>231. 제212항에 있어서, 복수의 풀이 중복 풀을 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>232. 제213항에 있어서, 제1 하나 이상의 해시, 제2 하나 이상의 해시, 또는 둘 모두 해싱 모듈을 사용하여 결정되는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>233. 제213항에 있어서, 제2 하나 이상의 해시가 하나 이상의 객체보다 적은 메모리를 필요로 하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>234. 제212항에 있어서, 제1 하나 이상의 해시가 하나 이상의 풀 아이템보다 적은 메모리를 필요로 하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>235. 제232항에 있어서, 해싱 모듈이 해시 함수를 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>236. 제235항에 있어서, 해시 함수가 SHA-224, SHA-256, SHA-384, SHA-512, SHA-512/224, 또는 SHA-512/256을 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>237. 제212항에 있어서, 하나 이상의 인덱스 풀을 생성하는 단계를 추가로 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>238. 제237항에 있어서, 하나 이상의 인덱스 풀이 인덱스 풀 디스크립터 및 객체 인덱싱 목록을 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>239. 제238항에 있어서, 인덱스 풀 디스크립터가 버전, 풀 ID, 풀 크기, 및 타임스탬프를 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>240. 제239항에 있어서, 풀 ID가 고유 ID를 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>241. 제240항에 있어서, 고유 ID가 UUID 또는 콘텐츠 ID를 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>242. 제238항에 있어서, 객체 인덱싱 목록이 객체의 경로, 객체의 해시, 객체 프래그먼트 목록, 객체 메타데이터 목록, 또는 그의 임의의 조합을 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>243. 제242항에 있어서, 객체 프래그먼트 목록이 프래그먼트를 포함하는 풀의 풀 ID, 프래그먼트 범위, 또는 그의 조합을 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>244. 제242항에 있어서, 객체 메타데이터 목록이 메타데이터 타입, 메타데이터 페이로드, 또는 그의 조합을 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>245. 제244항에 있어서, 메타데이터 타입이 객체에 첨부된 키워드 목록, 썸네일 사진, 텍스트 요약, 정렬된 키 값 데이터베이스에 대한 ID 범위, 타임스탬프, 버전, 또는 그의 임의의 조합을 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>246. 제237항에 있어서, 하나 이상의 인덱스 풀이 각각 약 1 GB 내지 약 1 TB인 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>247. 복수의 폴리뉴클레오티드에 저장된 데이터를 검색하는 방법으로서,복수의 폴리뉴클레오티드의 서열을 결정하는 단계로서, 여기서, 복수의 폴리뉴클레오티드는 복수의 풀 중에 있는 것인 단계;디코딩 방식을 적용하여 복수의 풀 각각에서 복수의 폴리뉴클레오티드의 서열을 디코딩하는 단계로서, 여기서, 각 풀은 풀 디스크립터, 데이터의 페이로드를 포함하는 풀 아이템, 및 엔드 디스크립터를 포함하는 것인 단계; 및제1 하나 이상의 해시를 사용하여 적어도 각 풀 아이템의 페이로드를 검증하는 단계를 포함하는, 복수의 폴리뉴클레오티드에 저장된 데이터를 검색하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>248. 제247항에 있어서, 데이터가 하나 이상의 객체를 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>249. 제248항에 있어서, 하나 이상의 객체가 파일 또는 파일과 연관된 메타데이터를 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>250. 제248항에 있어서, 방법이 제2 하나 이상의 해시를 사용하여 하나 이상의 객체를 검증하는 단계를 추가로 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>251. 제247항에 있어서, 적어도 페이로드를 검증하는 단계가 해시 함수를 사용하여 제1 하나 이상의 해시를 검증하는 것을 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>252. 제247항에 있어서, 각 풀 아이템으로부터의 페이로드를 조합하여 데이터를 검색하는 단계를 추가로 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>253. 제247항에 있어서, 메모리에 데이터를 저장하는 단계를 추가로 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>254. 제247항에 있어서, 복수의 풀이 각각 약 1 GB 내지 약 1 TB인 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>255. 제250항에 있어서, 하나 이상의 객체를 검증하는 단계가 해시 함수를 사용하여 제2 하나 이상의 해시를 검증하는 것을 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>256. 제251항에 있어서, 해시 함수가 SHA-224, SHA-256, SHA-384, SHA-512, SHA-512/224, 또는 SHA-512/256을 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>257. 제247항에 있어서, 서열을 결정하는 단계가 복수의 폴리뉴클레오티드를 시퀀싱하는 것을 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>258. 제257항에 있어서, 시퀀싱이 차세대 시퀀싱, 병렬 시퀀싱, 단일 분자 실시간 시퀀싱, 나노포어 시퀀싱, 합성에 의한 시퀀싱, 생어 시퀀싱, 또는 그의 임의의 조합을 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>259. 제248항에 있어서, 하나 이상의 인덱스 풀의 인덱스 풀에 액세스하여 하나 이상의 객체를 포함하는 복수의 풀을 결정하는 단계를 추가로 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>260. 제259항에 있어서, 인덱스 풀이 인덱스 풀 디스크립터 및 객체 인덱싱 목록을 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>261. 제260항에 있어서, 인덱스 풀 디스크립터가 버전, 풀 ID, 풀 크기, 및 타임스탬프를 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>262. 제261항에 있어서, 풀 ID가 고유 ID를 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>263. 제262항에 있어서, 고유 ID가 UUID 또는 콘텐츠 ID를 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>264. 제260항에 있어서, 객체 인덱싱 목록이 객체의 경로, 객체의 해시, 객체 프래그먼트 목록, 객체 메타데이터 목록, 또는 그의 임의의 조합을 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>265. 제264항에 있어서, 객체 프래그먼트 목록이 프래그먼트를 포함하는 풀의 풀 ID, 프래그먼트 범위, 또는 그의 조합을 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>266. 제264항에 있어서, 객체 메타데이터 목록이 메타데이터 타입, 메타데이터 페이로드, 또는 그의 조합을 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>267. 제266항에 있어서, 메타데이터 타입이 객체에 첨부된 키워드 목록, 썸네일 사진, 텍스트 요약, 정렬된 키 값 데이터베이스에 대한 ID 범위, 타임스탬프, 버전, 또는 그의 임의의 조합을 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>268. 제259항에 있어서, 하나 이상의 인덱스 풀이 각각 약 1 GB 내지 약 1 TB인 것인 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 ***** 캘리포니아주 사우스 샌 프란시스코 게이트웨이 불러바드 ***</address><code>520160039141</code><country>미국</country><engName>TWIST BIOSCIENCE CORPORATION</engName><name>트위스트 바이오사이언스 코포레이션</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아주 사...</address><code> </code><country>프랑스</country><engName>TOPPANI, Dominique</engName><name>토파니 도미니크</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아주 사...</address><code> </code><country>스위스</country><engName>PITSCH, Stefan</engName><name>피쉬 슈테판</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 서대문구 충정로 ** (충정로*가) 풍산빌딩 **층(리인터내셔널특허법률사무소)</address><code>919980001573</code><country>대한민국</country><engName>Kim Jin Hoe</engName><name>김진회</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 서대문구 충정로 ** (충정로*가) 풍산빌딩 **층(리인터내셔널특허법률사무소)</address><code>919980001580</code><country>대한민국</country><engName>Kim Tae Hong</engName><name>김태홍</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.04.21</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/333,305</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.05.05</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/338,760</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2023.01.27</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/481,873</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.11.20</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1277634-00</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[New Translation under Article 201 of Patent Act or Article 35 of Utility Model Act] Submission of Document</documentEngName><documentName>[특허법 제201조 또는 실용신안법 제35조에 따른 새로운 번역문]서류제출서</documentName><receiptDate>2024.12.19</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1411225-40</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.12.24</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0210302-13</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247038593.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93ba584b05a3f5a687002a83540d6beb4c7571df9824d236564e9a6e26204e3ef1aedc42cb968551565b77c2b57aac236607900f00e75e87f3</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfdc17deaeacfec77ca13aa54328fea8512923b6a8191e019ab21d20fdb5efcfe582f836a29110e30e1e383b6da437dd813faddea42b5ea6c5</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>