<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:32:48.3248</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2021.09.24</applicationDate><applicationFlag>특허</applicationFlag><applicationNumber>10-2025-7010913</applicationNumber><claimCount>13</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>3차원 환경들과의 상호작용을 위한 디바이스들, 방법들 및 그래픽 사용자 인터페이스들</inventionTitle><inventionTitleEng>DEVICES, METHODS, AND GRAPHICAL USER INTERFACES FOR  INTERACTING WITH THREE-DIMENSIONAL ENVIRONMENTS</inventionTitleEng><openDate>2025.04.18</openDate><openNumber>10-2025-0052467</openNumber><originalApplicationDate>2021.09.24</originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/분할</originalApplicationKind><originalApplicationNumber>10-2023-7008878</originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.04.03</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2025.04.03</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/01</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2011.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 19/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2017.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 7/20</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2017.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 7/70</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 20/20</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 20/40</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 40/18</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 40/20</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo><familyApplicationNumber>1020237008878</familyApplicationNumber></familyInfo></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 컴퓨터 시스템은, 물리적 환경 및 제1 사용자 인터페이스 객체의 표현을 디스플레이하는 동안, 물리적 환경 내의 제1 위치에서 사용자의 일부를 검출하고, 이에 응답하여, 제1 사용자 인터페이스 객체의 제2 부분의 디스플레이를 유지하면서 제1 사용자 인터페이스 객체의 제1 부분을 디스플레이하는 것을 중지한다. 사용자의 일부의 표현은 제1 사용자 인터페이스 객체의 제1 부분이 이전에 디스플레이되었던 곳에서 가시적이다. 제1 위치로부터 제2 위치로의 사용자의 이동을 검출하는 것에 응답하여, 컴퓨터 시스템은 제1 사용자 인터페이스 객체의 제1 부분의 디스플레이를 복원하고, 제1 사용자 인터페이스 객체의 제2 부분을 디스플레이하는 것을 중지하고, 제1 사용자 인터페이스 객체의 제2 부분이 이전에 디스플레이되었던 사용자 일부의 표현을 디스플레이한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2022.03.31</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2022067075</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2021.09.24</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2021/052016</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 방법으로서,제1 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 컴퓨터 시스템에서, 상기 제1 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 3차원 환경의 뷰를 디스플레이하는 단계 — 상기 3차원 환경의 뷰는 제1 가상 콘텐츠, 및 물리적 환경의 제1 부분의 표현을 동시에 포함하고, 상기 물리적 환경의 제1 부분은 제1 물리적 표면을 포함하며, 상기 제1 가상 콘텐츠는 상기 물리적 환경의 제1 부분 내의 상기 제1 물리적 표면의 위치에 대응하는 상기 3차원 환경 내의 위치에 디스플레이되는 제1 사용자 인터페이스 객체를 포함함 —; 상기 3차원 환경의 뷰를 디스플레이하는 동안, 상기 물리적 환경의 제1 부분 내의 제1 위치에서 사용자의 일부분을 검출하는 단계 — 상기 제1 위치는 상기 3차원 환경의 뷰에 대응하는 시점과 상기 제1 물리적 표면 사이에 있음 —; 상기 물리적 환경의 제1 부분 내의 상기 제1 위치에서 상기 사용자의 일부분을 검출하는 것에 응답하여, 상기 제1 사용자 인터페이스 객체의 제2 부분의 디스플레이를 유지하면서, 상기 제1 사용자 인터페이스 객체의 제1 부분을 디스플레이하는 것을 중지하여서, 상기 사용자의 일부분의 표현이 상기 제1 사용자 인터페이스 객체의 제1 부분을 이전에 디스플레이한 위치에서 보이게 하는 단계; 상기 3차원 환경의 뷰를 디스플레이하는 동안, 상기 제1 위치로부터 상기 물리적 환경의 제1 부분 내의 제2 위치로의 상기 사용자의 일부분의 이동을 검출하는 단계 — 상기 제2 위치는 상기 3차원 환경의 뷰에 대응하는 상기 시점과 상기 제1 물리적 표면 사이에 있음 —; 및 상기 제1 위치로부터 상기 제2 위치로의 상기 사용자의 일부분의 이동을 검출하는 것에 응답하여, 상기 제1 사용자 인터페이스 객체의 제1 부분의 디스플레이를 복원하고, 상기 제1 사용자 인터페이스 객체의 제2 부분을 디스플레이하는 것을 중지하여서, 상기 사용자의 일부분의 표현이 상기 제1 사용자 인터페이스 객체의 제2 부분을 이전에 디스플레이한 위치에서 보이게 하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,상기 물리적 환경의 제1 부분 내의 상기 제1 위치에서 상기 사용자의 일부분을 검출하고, 상기 제1 사용자 인터페이스 객체의 제1 부분을 디스플레이하지 않고서, 상기 제1 사용자 인터페이스 객체의 제2 부분의 디스플레이를 유지하는 동안, 상기 제1 사용자 인터페이스 객체를 선택하라는 요청에 대응하는, 상기 사용자의 일부분에 의한 제1 입력을 검출하는 단계;상기 사용자의 일부분에 의한 상기 제1 입력을 검출하는 것에 응답하여, 상기 제1 사용자 인터페이스 객체에 대응하는 제1 동작을 수행하는 단계;상기 물리적 환경의 제1 부분 내의 상기 제2 위치에서 상기 사용자의 일부분을 검출하고, 상기 제1 사용자 인터페이스 객체의 제2 부분을 디스플레이하지 않고서, 상기 제1 사용자 인터페이스 객체의 제1 부분의 디스플레이를 유지하는 동안, 상기 제1 사용자 인터페이스 객체를 선택하라는 상기 요청에 대응하는, 상기 사용자의 일부분에 의한 제2 입력을 검출하는 단계; 및상기 사용자의 일부분에 의한 상기 제2 입력을 검출하는 것에 응답하여, 상기 제1 사용자 인터페이스 객체에 대응하는 제2 동작을 수행하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서,상기 물리적 환경의 제1 부분 내의 상기 제1 위치에서 상기 사용자의 일부분을 검출하고, 상기 제1 사용자 인터페이스 객체의 제1 부분을 디스플레이하지 않고서, 상기 제1 사용자 인터페이스 객체의 제2 부분의 디스플레이를 유지하는 동안, 상기 제1 사용자 인터페이스 객체의 제1 부분을 선택하라는 요청에 대응하는, 상기 사용자의 일부분에 의한 제1 입력을 검출하는 단계;상기 사용자의 일부분에 의한 상기 제1 입력을 검출하는 것에 응답하여, 상기 제1 사용자 인터페이스 객체의 제1 부분에 대응하는 제1 동작을 수행하는 단계;상기 물리적 환경의 제1 부분 내의 상기 제2 위치에서 상기 사용자의 일부분을 검출하고, 상기 제1 사용자 인터페이스 객체의 제2 부분을 디스플레이하지 않고서, 상기 제1 사용자 인터페이스 객체의 제1 부분의 디스플레이를 유지하는 동안, 상기 제1 사용자 인터페이스 객체의 제2 부분을 선택하라는 상기 요청에 대응하는, 상기 사용자의 일부분에 의한 제2 입력을 검출하는 단계; 및상기 사용자의 일부분에 의한 상기 제2 입력을 검출하는 것에 응답하여, 상기 제1 사용자 인터페이스 객체의 제2 부분에 대응하는, 상기 제1 동작과는 상이한 제2 동작을 수행하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서, 상기 제1 가상 콘텐츠는 상기 물리적 환경의 제1 부분 내의 상기 제1 물리적 표면의 위치에 대응하는 상기 3차원 환경 내의 위치에 디스플레이되는 제2 사용자 인터페이스 객체를 포함하고, 상기 방법은,상기 물리적 환경의 제1 부분 내의 상기 제1 위치에서 상기 사용자의 일부분을 검출하는 것에 응답하여, 상기 제2 사용자 인터페이스 객체의 제2 부분의 디스플레이를 유지하면서, 상기 제2 사용자 인터페이스 객체의 제1 부분을 디스플레이하는 것을 중지하여서, 상기 사용자의 일부분의 표현이 상기 제2 사용자 인터페이스 객체의 제1 부분을 이전에 디스플레이한 위치에서 보이게 하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4항에 있어서,상기 물리적 환경의 제1 부분 내의 상기 제1 위치에서 상기 사용자의 일부분을 검출하고, 상기 제1 사용자 인터페이스 객체 및 상기 제2 사용자 인터페이스 객체의 제1 부분들을 디스플레이하지 않고서, 상기 제1 사용자 인터페이스 객체 및 상기 제2 사용자 인터페이스 객체의 제2 부분의 디스플레이를 유지하는 동안, 상기 제1 사용자 인터페이스 객체를 선택하라는 요청에 대응하는, 상기 사용자의 일부분에 의한 제3 입력을 검출하는 단계; 및상기 사용자의 일부분에 의한 상기 제3 입력을 검출하는 것에 응답하여, 상기 제2 사용자 인터페이스 객체에 대응하는 제4 동작을 수행하지 않고서, 상기 제1 사용자 인터페이스 객체에 대응하는 제3 동작을 수행하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제4항에 있어서,상기 제1 위치로부터 상기 제2 위치로의 상기 사용자의 일부분의 이동을 검출하는 것에 응답하여, 상기 제2 사용자 인터페이스 객체의 제1 부분의 디스플레이를 복원하고, 상기 제2 사용자 인터페이스 객체의 제2 부분을 디스플레이하는 것을 중지하여서, 상기 사용자의 일부분의 표현이 상기 제2 사용자 인터페이스 객체의 제2 부분을 이전에 디스플레이한 위치에서 보이게 하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제4항에 있어서,상기 제1 위치로부터 상기 제2 위치로의 상기 사용자의 일부분의 이동을 검출하는 것에 응답하여, 상기 제2 사용자 인터페이스 객체의 제1 부분의 디스플레이를 복원하지 않고서, 상기 제2 사용자 인터페이스 객체의 제2 부분의 디스플레이를 유지하여서, 상기 사용자의 일부분의 표현이 상기 제2 사용자 인터페이스 객체의 제1 부분을 이전에 디스플레이한 상기 위치에서 보이게 하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항에 있어서,상기 물리적 환경의 제1 부분 내의 상기 제1 위치에서 상기 사용자의 일부분을 검출하는 것에 응답하여, 상기 제1 사용자 인터페이스 객체의 제1 부분을 이전에 디스플레이한 상기 위치로부터 오프셋되는 상기 3차원 환경의 뷰 내의 제3 위치에 상기 사용자의 일부분의 시뮬레이션된 그림자를 디스플레이하는 단계; 및상기 제1 위치로부터 상기 제2 위치로의 상기 사용자의 일부분의 이동을 검출하는 것에 응답하여, 상기 제1 사용자 인터페이스 객체의 제2 부분을 이전에 디스플레이한 상기 위치로부터 오프셋되는 상기 3차원 환경의 뷰 내의 제4 위치에 상기 사용자의 일부분의 시뮬레이션된 그림자를 디스플레이하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항에 있어서, 상기 제1 사용자 인터페이스 객체는, 적어도 제1 키 및 상기 제1 키와는 상이한 제2 키를 포함하는 가상 키보드이며, 상기 제1 사용자 인터페이스 객체의 제1 부분은 상기 제1 키에 대응하고, 상기 제1 사용자 인터페이스 객체의 제2 부분은 상기 제2 키에 대응하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 컴퓨터 시스템으로서,제1 디스플레이 생성 컴포넌트;하나 이상의 입력 디바이스들;하나 이상의 프로세서들; 및하나 이상의 프로그램들을 저장한 메모리를 포함하고, 상기 하나 이상의 프로그램들은 상기 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성되고, 상기 하나 이상의 프로그램들은, 상기 제1 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 3차원 환경의 뷰를 디스플레이하기 위한 — 상기 3차원 환경의 뷰는 제1 가상 콘텐츠, 및 물리적 환경의 제1 부분의 표현을 동시에 포함하고, 상기 물리적 환경의 제1 부분은 제1 물리적 표면을 포함하며, 상기 제1 가상 콘텐츠는 상기 물리적 환경의 제1 부분 내의 상기 제1 물리적 표면의 위치에 대응하는 상기 3차원 환경 내의 위치에 디스플레이되는 제1 사용자 인터페이스 객체를 포함함 —; 상기 3차원 환경의 뷰를 디스플레이하는 동안, 상기 물리적 환경의 제1 부분 내의 제1 위치에서 사용자의 일부분을 검출하기 위한 — 상기 제1 위치는 상기 3차원 환경의 뷰에 대응하는 시점과 상기 제1 물리적 표면 사이에 있음 —; 상기 물리적 환경의 제1 부분 내의 상기 제1 위치에서 상기 사용자의 일부분을 검출하는 것에 응답하여, 상기 제1 사용자 인터페이스 객체의 제2 부분의 디스플레이를 유지하면서, 상기 제1 사용자 인터페이스 객체의 제1 부분을 디스플레이하는 것을 중지하여서, 상기 사용자의 일부분의 표현이 상기 제1 사용자 인터페이스 객체의 제1 부분을 이전에 디스플레이한 위치에서 보이게 하기 위한; 상기 3차원 환경의 뷰를 디스플레이하는 동안, 상기 제1 위치로부터 상기 물리적 환경의 제1 부분 내의 제2 위치로의 상기 사용자의 일부분의 이동을 검출하기 위한 — 상기 제2 위치는 상기 3차원 환경의 뷰에 대응하는 상기 시점과 상기 제1 물리적 표면 사이에 있음 —; 그리고 상기 제1 위치로부터 상기 제2 위치로의 상기 사용자의 일부분의 이동을 검출하는 것에 응답하여, 상기 제1 사용자 인터페이스 객체의 제1 부분의 디스플레이를 복원하고, 상기 제1 사용자 인터페이스 객체의 제2 부분을 디스플레이하는 것을 중지하여서, 상기 사용자의 일부분의 표현이 상기 제1 사용자 인터페이스 객체의 제2 부분을 이전에 디스플레이한 위치에서 보이게 하기 위한 명령어들을 포함하는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로그램들은, 상기 컴퓨터 시스템에 의해 실행될 때, 상기 컴퓨터 시스템으로 하여금 제1항 내지 제9항 중 어느 한 항의 방법을 수행하게 하는 명령어들을 포함하는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 하나 이상의 프로그램들을 저장한 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서, 상기 하나 이상의 프로그램들은, 제1 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들을 포함하는 컴퓨터 시스템에 의해 실행될 때, 상기 컴퓨터 시스템으로 하여금,상기 제1 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 3차원 환경의 뷰를 디스플레이하게 하는 — 상기 3차원 환경의 뷰는 제1 가상 콘텐츠, 및 물리적 환경의 제1 부분의 표현을 동시에 포함하고, 상기 물리적 환경의 제1 부분은 제1 물리적 표면을 포함하며, 상기 제1 가상 콘텐츠는 상기 물리적 환경의 제1 부분 내의 상기 제1 물리적 표면의 위치에 대응하는 상기 3차원 환경 내의 위치에 디스플레이되는 제1 사용자 인터페이스 객체를 포함함 —;상기 3차원 환경의 뷰를 디스플레이하는 동안, 상기 물리적 환경의 제1 부분 내의 제1 위치에서 사용자의 일부분을 검출하게 하는 — 상기 제1 위치는 상기 3차원 환경의 뷰에 대응하는 시점과 상기 제1 물리적 표면 사이에 있음 —;상기 물리적 환경의 제1 부분 내의 상기 제1 위치에서 상기 사용자의 일부분을 검출하는 것에 응답하여, 상기 제1 사용자 인터페이스 객체의 제2 부분의 디스플레이를 유지하면서, 상기 제1 사용자 인터페이스 객체의 제1 부분을 디스플레이하는 것을 중지하여서, 상기 사용자의 일부분의 표현이 상기 제1 사용자 인터페이스 객체의 제1 부분을 이전에 디스플레이한 위치에서 보이게 하게 하는;상기 3차원 환경의 뷰를 디스플레이하는 동안, 상기 제1 위치로부터 상기 물리적 환경의 제1 부분 내의 제2 위치로의 상기 사용자의 일부분의 이동을 검출하게 하는 — 상기 제2 위치는 상기 3차원 환경의 뷰에 대응하는 상기 시점과 상기 제1 물리적 표면 사이에 있음 —; 그리고상기 제1 위치로부터 상기 제2 위치로의 상기 사용자의 일부분의 이동을 검출하는 것에 응답하여, 상기 제1 사용자 인터페이스 객체의 제1 부분의 디스플레이를 복원하고, 상기 제1 사용자 인터페이스 객체의 제2 부분을 디스플레이하는 것을 중지하여서, 상기 사용자의 일부분의 표현이 상기 제1 사용자 인터페이스 객체의 제2 부분을 이전에 디스플레이한 위치에서 보이게 하게 하는 명령어들을 포함하는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로그램들은, 상기 컴퓨터 시스템에 의해 실행될 때, 상기 컴퓨터 시스템으로 하여금 제1항 내지 제9항 중 어느 한 항의 방법을 수행하게 하는 명령어들을 포함하는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 캘리포니아 (우편번호 *****) 쿠퍼티노 원 애플 파크 웨이</address><code>519990306386</code><country>미국</country><engName>Apple Inc.</engName><name>애플 인크.</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포...</address><code> </code><country>미국</country><engName>FAULKNER, Jeffrey, M.</engName><name>폴크너, 제프리, 엠.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포...</address><code> </code><country>미국</country><engName>LEMAY, Stephen, O.</engName><name>르메이, 스티븐, 오.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포...</address><code> </code><country>미국</country><engName>SORRENTINO III, William, A.</engName><name>소렌티노 3세, 윌리엄, 에이.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포...</address><code> </code><country>독일</country><engName>ROCKEL, Philipp</engName><name>록켈, 필립</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포...</address><code> </code><country>미국</country><engName>YERKES, Giancarlo</engName><name>여키스, 기안카를로</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포...</address><code> </code><country>영국</country><engName>HENDERSON, Nicholas, W.</engName><name>헨더슨, 니콜라스, 더블유.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포...</address><code> </code><country>미국</country><engName>PAUL, Grant, R.</engName><name>폴, 그란트, 알.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포...</address><code> </code><country>영국</country><engName>MALIA, Joseph, A.</engName><name>말리아, 조셉, 에이.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포...</address><code> </code><country>미국</country><engName>DRYER, Allison, W.</engName><name>드라이어, 앨리슨, 더블유.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포...</address><code> </code><country>영국</country><engName>IVE, Jonathan</engName><name>아이브, 조나단</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 종로구 사직로*길 **, *층 (내자동)(김.장 법률사무소)</address><code>919980005034</code><country>대한민국</country><engName>CHANG, Duck Soon</engName><name>장덕순</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>919990005000</code><country>대한민국</country><engName>PAIK MAN GI</engName><name>백만기</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.09.24</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/082,933</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.09.23</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/483,722</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Divisional Application(International Application)] Patent Application</documentEngName><documentName>[분할출원(국제출원)]특허출원서</documentName><receiptDate>2025.04.03</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0376484-03</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020257010913.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93717cb67b4b52e810b5dc5dd9fa8817ae55e0e0d9c76a6aa81e90ac7565d85b8c26ec149446be9450c6b06f7322742df1a30beac75ffcfc0d</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfdf16d1ed973aee0dd6b4fe075175ea2e352bb46aec54726f41752d741f554da1ac5a821b131abb63e1ea80372affc8f2b7eb7819d3ad4ec9</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>