<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:32:07.327</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2021.03.31</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2022-7037814</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>뉴클레오사이드 변형 mRNA를 사용한 범용 인플루엔자 백신</inventionTitle><inventionTitleEng>UNIVERSAL INFLUENZA VACCINE USING NUCLEOSIDE-MODIFIELD MRNA</inventionTitleEng><openDate>2023.07.07</openDate><openNumber>10-2023-0104068</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.04.01</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2022.10.28</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61K 39/145</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61P 31/16</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61K 39/00</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 발명은 대상체에서 인플루엔자 바이러스에 대한 면역 반응을 유도하기 위한 조성물 및 방법에 관한 것이다. 일부 구현예에서, 본 발명은 적어도 하나의 인플루엔자 바이러스 항원, 예컨대 헤마글루티닌 항원 또는 그것의 단편, 뉴라미니다제 항원 또는 그것의 단편, 핵단백질 항원 또는 그것의 단편, 매트릭스 단백질 1 항원 또는 그것의 단편, 또는 매트릭스-2 이온 채널 항원 또는 그것의 단편을 암호화하는 뉴클레오사이드 변형 핵산 분자를 포함하는 조성물을 제공한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2021.10.07</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2021202734</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2021.03.31</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2021/025174</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 대상체에서 하나 이상의 인플루엔자 바이러스에 대한 면역 반응을 유도하기 위한 조성물로서, 조성물은 적어도 하나의 인플루엔자 바이러스 항원 또는 그것의 단편을 암호화하는 적어도 하나의 분리된 뉴클레오사이드 변형 RNA를 포함하는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 적어도 하나의 인플루엔자 바이러스 항원은 당단백질 또는 그것의 단편, 핵단백질(NP) 항원 또는 그것의 단편, 및 매트릭스-2(M2) 이온 채널 항원 또는 그것의 단편으로 이루어지는 군으로부터 선택되는 것인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서, 적어도 하나의 인플루엔자 바이러스 항원은 헤마글루티닌(HA) 항원 또는 그것의 단편, 뉴라미니다제(NA) 항원 또는 그것의 단편, NP 항원 또는 그것의 단편, 매트릭스 단백질 1(M1) 항원 또는 그것의 단편, 및 M2 이온 채널 항원 또는 그것의 단편으로 이루어지는 군으로부터 선택되는 것인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3항에 있어서, 적어도 하나의 인플루엔자 바이러스 항원은 전장 HA 항원 또는 그것의 단편, HA-줄기 도메인 또는 그것의 단편, HA-헤드 도메인 또는 그것의 단편, 전장 NA 항원 또는 그것의 단편, NA-줄기 도메인 또는 그것의 단편, NA-헤드 도메인 또는 그것의 단편, 전장 NP 항원 또는 그것의 단편, 전장 M1 항원 또는 그것의 단편, 전장 M2 이온 채널 항원 또는 그것의 단편, M2 이온 채널-세포외 도메인 또는 그것의 단편, M2 이온 채널-세포내 도메인 또는 그것의 단편, 및 그것들의 임의의 조합으로 이루어지는 군으로부터 선택되는 것인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제3항에 있어서, 적어도 하나의 인플루엔자 바이러스 항원은 서열 번호: 1, 서열 번호: 3, 서열 번호: 5, 서열 번호: 7, 서열 번호: 9, 서열 번호: 11, 서열 번호: 13, 서열 번호: 15, 서열 번호: 17, 서열 번호: 19, 서열 번호: 21, 서열 번호: 23, 서열 번호: 25, 서열 번호: 27, 서열 번호: 29, 서열 번호: 31, 서열 번호: 33, 서열 번호: 35, 서열 번호: 37, 서열 번호: 39, 서열 번호: 41, 서열 번호: 43, 서열 번호: 45, 서열 번호: 47, 서열 번호: 49, 서열 번호: 51, 서열 번호: 53, 서열 번호: 55, 서열 번호: 57, 서열 번호: 59, 서열 번호: 61, 서열 번호: 63, 서열 번호: 65, 서열 번호: 67, 서열 번호: 69, 서열 번호: 71, 서열 번호: 73, 서열 번호: 75, 서열 번호: 77, 서열 번호: 79, 서열 번호: 81, 서열 번호: 83, 서열 번호: 85, 서열 번호: 87, 서열 번호: 89, 서열 번호: 91, 서열 번호: 93, 서열 번호: 95, 서열 번호: 97, 서열 번호: 99, 서열 번호: 101, 서열 번호: 103, 서열 번호: 105, 서열 번호: 107, 및 그것들의 임의의 조합으로 이루어지는 군으로부터 선택된 아미노산 서열을 포함하는 것인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제3항에 있어서, HA 항원은: 서열 번호: 1, 서열 번호: 3, 서열 번호: 5, 서열 번호: 7, 서열 번호: 9, 서열 번호: 11, 서열 번호: 13, 서열 번호: 15, 서열 번호: 17, 서열 번호: 19, 서열 번호: 21, 서열 번호: 23, 서열 번호: 25, 서열 번호: 27, 및 그것들의 임의의 조합으로 이루어지는 군으로부터 선택된 아미노산 서열을 포함하는 것인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제3항에 있어서, NA 항원은: 서열 번호: 29, 서열 번호: 31, 서열 번호: 33, 서열 번호: 35, 서열 번호: 37, 서열 번호: 39, 서열 번호: 41, 서열 번호: 43, 서열 번호: 45, 서열 번호: 47, 서열 번호: 49, 서열 번호: 51, 서열 번호: 53, 및 그것들의 임의의 조합으로 이루어지는 군으로부터 선택된 아미노산 서열을 포함하는 것인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제3항에 있어서, NP 항원은: 서열 번호: 55, 서열 번호: 57, 서열 번호: 59, 서열 번호: 61, 서열 번호: 63, 서열 번호: 65, 서열 번호: 67, 서열 번호: 69, 서열 번호: 71, 서열 번호: 73, 서열 번호: 75, 서열 번호: 77, 서열 번호: 79, 및 그것들의 임의의 조합으로 이루어지는 군으로부터 선택된 아미노산 서열을 포함하는 것인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제3항에 있어서, M2 이온 채널 항원은: 서열 번호: 81, 서열 번호: 83, 서열 번호: 85, 서열 번호: 87, 서열 번호: 89, 서열 번호: 91, 서열 번호: 93, 서열 번호: 95, 서열 번호: 97, 서열 번호: 99, 서열 번호: 101, 서열 번호: 103, 서열 번호: 105, 및 그것들의 임의의 조합으로 이루어지는 군으로부터 선택된 아미노산 서열을 포함하는 것인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제3항에 있어서, M1 항원은 서열 번호: 107에 제시된 아미노산 서열을 포함하는 것인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제4항에 있어서, 적어도 하나의 인플루엔자 바이러스 항원은 HA-줄기 도메인 또는 그것의 단편, 전장 NA 항원 또는 그것의 단편, 전장 NP 항원 또는 그것의 단편, 및 전장 M2 이온 채널 항원 또는 그것의 단편의 조합인 것인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제4항에 있어서, 적어도 하나의 인플루엔자 바이러스 항원은 서열 번호: 27에 제시된 아미노산 서열을 포함하는 HA-줄기 도메인, 서열 번호: 41에 제시된 아미노산 서열을 포함하는 전장 NA 항원, 서열 번호: 67에 제시된 아미노산 서열을 포함하는 전장 NP 항원, 및 서열 번호: 93에 제시된 아미노산 서열을 포함하는 전장 M2 이온 채널 항원의 조합인 것인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제2항에 있어서, 적어도 하나의 분리된 뉴클레오사이드 변형 RNA는 당단백질 또는 그것의 단편, NP 항원 또는 그것의 단편, 및 M2 이온 채널 항원 또는 그것의 단편으로 이루어지는 군으로부터 선택된 적어도 하나를 암호화하는 것인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제2항에 있어서, 적어도 하나의 분리된 뉴클레오사이드 변형 RNA는 HA 항원 또는 그것의 단편, NA 항원 또는 그것의 단편, NP 항원 또는 그것의 단편, 및 M2 이온 채널 항원 또는 그것의 단편으로 이루어지는 군으로부터 선택된 적어도 하나를 암호화하는 것인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제1항에 있어서, 적어도 하나의 뉴클레오사이드 변형 RNA는: 서열 번호: 2, 서열 번호: 4, 서열 번호: 6, 서열 번호: 8, 서열 번호: 10, 서열 번호: 12, 서열 번호: 14, 서열 번호: 16, 서열 번호: 18, 서열 번호: 20, 서열 번호: 22, 서열 번호: 24, 서열 번호: 26, 서열 번호: 28, 서열 번호: 30, 서열 번호: 32, 서열 번호: 34, 서열 번호: 36, 서열 번호: 38, 서열 번호: 40, 서열 번호: 42, 서열 번호: 44, 서열 번호: 46, 서열 번호: 48, 서열 번호: 50, 서열 번호: 52, 서열 번호: 54, 서열 번호: 56, 서열 번호: 58, 서열 번호: 60, 서열 번호: 62, 서열 번호: 64, 서열 번호: 66, 서열 번호: 68, 서열 번호: 70, 서열 번호: 72, 서열 번호: 74, 서열 번호: 76, 서열 번호: 78, 서열 번호: 80, 서열 번호: 82, 서열 번호: 84, 서열 번호: 86, 서열 번호: 88, 서열 번호: 90, 서열 번호: 92, 서열 번호: 94, 서열 번호: 96, 서열 번호: 98, 서열 번호: 100, 서열 번호: 102, 서열 번호: 104, 서열 번호: 106, 및 서열 번호: 108로 이루어지는 군으로부터 선택된 적어도 하나의 뉴클레오타이드 서열을 포함하는 DNA 서열에 의해 암호화되는 핵산 서열을 포함하는 것인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제15항에 있어서, 적어도 하나의 뉴클레오사이드 변형 RNA는: 서열 번호: 2, 서열 번호: 4, 서열 번호: 6, 서열 번호: 8, 서열 번호: 10, 서열 번호: 12, 서열 번호: 14, 서열 번호: 16, 서열 번호: 18, 서열 번호: 20, 서열 번호: 22, 서열 번호: 24, 서열 번호: 26, 및 서열 번호: 28로 이루어지는 군으로부터 선택된 적어도 하나의 뉴클레오타이드 서열을 포함하는 DNA 서열에 의해 암호화되는 핵산 서열을 포함하는 것인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제15항에 있어서, 적어도 하나의 뉴클레오사이드 변형 RNA는: 서열 번호: 30, 서열 번호: 32, 서열 번호: 34, 서열 번호: 36, 서열 번호: 38, 서열 번호: 40, 서열 번호: 42, 서열 번호: 44, 서열 번호: 46, 서열 번호: 48, 서열 번호: 50, 서열 번호: 52, 및 서열 번호: 54로 이루어지는 군으로부터 선택된 적어도 하나의 뉴클레오타이드 서열을 포함하는 DNA 서열에 의해 암호화되는 핵산 서열을 포함하는 것인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제15항에 있어서, 적어도 하나의 뉴클레오사이드 변형 RNA는: 서열 번호: 56, 서열 번호: 58, 서열 번호: 60, 서열 번호: 62, 서열 번호: 64, 서열 번호: 66, 서열 번호: 68, 서열 번호: 70, 서열 번호: 72, 서열 번호: 74, 서열 번호: 76, 서열 번호: 78, 및 서열 번호: 80으로 이루어지는 군으로부터 선택된 적어도 하나의 뉴클레오타이드 서열을 포함하는 DNA 서열에 의해 암호화되는 핵산 서열을 포함하는 것인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제15항에 있어서, 적어도 하나의 뉴클레오사이드 변형 RNA는: 서열 번호: 82, 서열 번호: 84, 서열 번호: 86, 서열 번호: 88, 서열 번호: 90, 서열 번호: 92, 서열 번호: 94, 서열 번호: 96, 서열 번호: 98, 서열 번호: 100, 서열 번호: 102, 서열 번호: 104, 및 서열 번호: 106으로 이루어지는 군으로부터 선택된 적어도 하나의 뉴클레오타이드 서열을 포함하는 DNA 서열에 의해 암호화되는 핵산 서열을 포함하는 것인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제15항에 있어서, 적어도 하나의 뉴클레오사이드 변형 RNA는 서열 번호: 108에 제시된 적어도 하나의 뉴클레오타이드 서열을 포함하는 DNA 서열에 의해 암호화되는 핵산 서열을 포함하는 것인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제15항에 있어서, 적어도 하나의 뉴클레오사이드 변형 RNA는 서열 번호: 28에 제시된 뉴클레오타이드 서열, 서열 번호: 42에 제시된 뉴클레오타이드 서열, 서열 번호: 68에 제시된 뉴클레오타이드 서열, 및 서열 번호: 94에 제시된 뉴클레오타이드 서열의 조합을 포함하는 DNA 서열에 의해 암호화되는 핵산 서열을 포함하는 것인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제1항에 있어서, 조성물은 보조제를 추가로 포함하는 것인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제1항에 있어서, 적어도 하나의 뉴클레오사이드 변형 RNA는 적어도 하나의 보조제를 추가로 암호화하는 것인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제1항에 있어서, 조성물은 지질 나노입자(LNP)를 추가로 포함하는 것인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제24항에 있어서, 적어도 하나의 뉴클레오사이드 변형 RNA는 LNP 내에 캡슐화되는 것인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제1항에 있어서, 적어도 하나의 분리된 뉴클레오사이드 변형 RNA는 슈도우리딘을 포함하는 것인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제26항에 있어서, 적어도 하나의 분리된 뉴클레오사이드 변형 RNA는 1-메틸-슈도우리딘을 포함하는 것인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제1항에 있어서, 적어도 하나의 분리된 뉴클레오사이드 변형 RNA는 정제된 뉴클레오사이드 변형 mRNA인 것인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제1항에 있어서, 조성물은 백신인 것인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 대상체에서 인플루엔자 바이러스에 대한 면역 반응을 유도하는 방법으로서, 적어도 하나의 인플루엔자 바이러스 항원을 암호화하는 적어도 하나의 뉴클레오사이드 변형 RNA를 포함하는 조성물의 유효량을 대상체에게 투여하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제30항에 있어서, 적어도 하나의 인플루엔자 바이러스 항원은 당단백질 또는 그것의 단편, NA 항원 또는 그것의 단편, NP 항원 또는 그것의 단편, M2 이온 채널 항원 또는 그것의 단편, 및 그것들의 임의의 조합으로 이루어지는 군으로부터 선택되는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제30항에 있어서, 적어도 하나의 인플루엔자 바이러스 항원은 HA 항원 또는 그것의 단편, NA 항원 또는 그것의 단편, NP 항원 또는 그것의 단편, M1 항원 또는 그것의 단편, M2 이온 채널 항원 또는 그것의 단편, 및 그것들의 임의의 조합으로 이루어지는 군으로부터 선택되는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제32항에 있어서, 적어도 하나의 인플루엔자 바이러스 항원은 전장 HA 항원 또는 그것의 단편, HA-줄기 도메인 또는 그것의 단편, HA-헤드 도메인 또는 그것의 단편, 전장 NA 항원 또는 그것의 단편, NA-줄기 도메인 또는 그것의 단편, NA-헤드 도메인 또는 그것의 단편, 전장 NP 항원 또는 그것의 단편, 전장 M1 항원 또는 그것의 단편, 전장 M2 이온 채널 항원 또는 그것의 단편, M2 이온 채널-세포외 도메인 또는 그것의 단편, M2 이온 채널-세포내 도메인 또는 그것의 단편, 및 그것들의 임의의 조합으로 이루어지는 군으로부터 선택되는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제32항에 있어서, 적어도 하나의 인플루엔자 바이러스 항원은: 서열 번호: 1, 서열 번호: 3, 서열 번호: 5, 서열 번호: 7, 서열 번호: 9, 서열 번호: 11, 서열 번호: 13, 서열 번호: 15, 서열 번호: 17, 서열 번호: 19, 서열 번호: 21, 서열 번호: 23, 서열 번호: 25, 서열 번호: 27, 서열 번호: 29, 서열 번호: 31, 서열 번호: 33, 서열 번호: 35, 서열 번호: 37, 서열 번호: 39, 서열 번호: 41, 서열 번호: 43, 서열 번호: 45, 서열 번호: 47, 서열 번호: 49, 서열 번호: 51, 서열 번호: 53, 서열 번호: 55, 서열 번호: 57, 서열 번호: 59, 서열 번호: 61, 서열 번호: 63, 서열 번호: 65, 서열 번호: 67, 서열 번호: 69, 서열 번호: 71, 서열 번호: 73, 서열 번호: 75, 서열 번호: 77, 서열 번호: 79, 서열 번호: 81, 서열 번호: 83, 서열 번호: 85, 서열 번호: 87, 서열 번호: 89, 서열 번호: 91, 서열 번호: 93, 서열 번호: 95, 서열 번호: 97, 서열 번호: 99, 서열 번호: 101, 서열 번호: 103, 서열 번호: 105, 서열 번호: 107, 및 그것들의 임의의 조합으로 이루어지는 군으로부터 선택된 아미노산 서열을 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제32항에 있어서, 적어도 하나의 인플루엔자 바이러스 항원은 HA-줄기 도메인 또는 그것의 단편, 전장 NA 항원 또는 그것의 단편, 전장 NP 항원 또는 그것의 단편, 및 전장 M2 이온 채널 항원 또는 그것의 단편의 조합인 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제32항에 있어서, 적어도 하나의 인플루엔자 바이러스 항원은 서열 번호: 27에 제시된 아미노산 서열을 포함하는 HA-줄기 도메인, 서열 번호: 41에 제시된 아미노산 서열을 포함하는 전장 NA 항원, 서열 번호: 67에 제시된 아미노산 서열을 포함하는 전장 NP 항원, 및 서열 번호: 93에 제시된 아미노산 서열을 포함하는 전장 M2 이온 채널 항원의 조합인 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제30항에 있어서, 적어도 하나의 뉴클레오사이드 변형 RNA는: 서열 번호: 2, 서열 번호: 4, 서열 번호: 6, 서열 번호: 8, 서열 번호: 10, 서열 번호: 12, 서열 번호: 14, 서열 번호: 16, 서열 번호: 18, 서열 번호: 20, 서열 번호: 22, 서열 번호: 24, 서열 번호: 26, 서열 번호: 28, 서열 번호: 30, 서열 번호: 32, 서열 번호: 34, 서열 번호: 36, 서열 번호: 38, 서열 번호: 40, 서열 번호: 42, 서열 번호: 44, 서열 번호: 46, 서열 번호: 48, 서열 번호: 50, 서열 번호: 52, 서열 번호: 54, 서열 번호: 56, 서열 번호: 58, 서열 번호: 60, 서열 번호: 62, 서열 번호: 64, 서열 번호: 66, 서열 번호: 68, 서열 번호: 70, 서열 번호: 72, 서열 번호: 74, 서열 번호: 76, 서열 번호: 78, 서열 번호: 80, 서열 번호: 82, 서열 번호: 84, 서열 번호: 86, 서열 번호: 88, 서열 번호: 90, 서열 번호: 92, 서열 번호: 94, 서열 번호: 96, 서열 번호: 98, 서열 번호: 100, 서열 번호: 102, 서열 번호: 104, 서열 번호: 106, 및 서열 번호: 108로 이루어지는 군으로부터 선택된 적어도 하나의 뉴클레오타이드 서열을 포함하는 DNA 서열에 의해 암호화되는 핵산 서열을 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제37항에 있어서, 적어도 하나의 뉴클레오사이드 변형 RNA는 서열 번호: 28에 제시된 뉴클레오타이드 서열, 서열 번호: 42에 제시된 뉴클레오타이드 서열, 서열 번호: 68에 제시된 뉴클레오타이드 서열, 및 서열 번호: 94에 제시된 뉴클레오타이드 서열의 조합을 포함하는 DNA 서열에 의해 암호화되는 핵산 서열을 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제30항에 있어서, 방법은 대상체에게 유효량의 보조제를 투여하는 단계를 추가로 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제30항에 있어서, 적어도 하나의 뉴클레오사이드 변형 RNA는 유효량의 적어도 하나의 보조제를 추가로 암호화하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제30항에 있어서, 조성물은 LNP를 추가로 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 제41항에 있어서, 적어도 하나의 뉴클레오사이드 변형 RNA는 LNP 내에 캡슐화되는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 제30항에 있어서, 적어도 하나의 뉴클레오사이드 변형 RNA는 슈도우리딘을 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 제43항에 있어서, 적어도 하나의 뉴클레오사이드 변형 RNA는 1-메틸-슈도우리딘을 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 제30항에 있어서, 적어도 하나의 뉴클레오사이드 변형 RNA는 정제된 뉴클레오사이드 변형 mRNA인 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 제30항에 있어서, 조성물은 백신인 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 제30항에 있어서, 인플루엔자 바이러스는 인플루엔자 바이러스 A, 인플루엔자 바이러스 B, 인플루엔자 바이러스 C, 인플루엔자 바이러스 D, 및 그것들의 임의의 조합으로 이루어지는 군으로부터 선택되는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 제30항에 있어서, 인플루엔자 바이러스는 인플루엔자 HA 1군 바이러스, 인플루엔자 NA 1군 바이러스, 및 그것들의 임의의 조합으로 이루어지는 군으로부터 선택되는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>49. 제48항에 있어서, 인플루엔자 HA 1군 바이러스는 H1, H2, H5, H6, H8, H9, H11, H12, H13, H16, 및 그것들의 임의의 조합으로 이루어지는 군으로부터 선택되는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>50. 제48항에 있어서, 인플루엔자 NA 1군 바이러스는 N1, N4, N5, N8, 및 그것들의 임의의 조합으로 이루어지는 군으로부터 선택되는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>51. 제30항에 있어서, 인플루엔자 바이러스는 H1N1, H2N2, H3N2, H5N1, H7N7, H1N2, H9N2, H7N2, H7N3, H10N7, H7N9, H6N1, 및 그것들의 임의의 조합으로 이루어지는 군으로부터 선택되는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>52. 제30항에 있어서, 조성물은 피내, 피하, 흡입, 비강내, 및 근육내로 이루어지는 군으로부터 선택된 전달 경로에 의해 투여되는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>53. 제30항에 있어서, 방법은 조성물의 단일 투여를 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>54. 제30항에 있어서, 방법은 조성물의 다중 투여를 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>55. 제30항에 있어서, 방법은 대상체에서 인플루엔자 바이러스와 관련된 감염, 질환, 장애, 또는 그것들의 임의의 조합을 치료 또는 예방하는 것인 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국, ***** 펜실바니아주, 필라델피아, *층, 씨빅 센터 불러바드 ****</address><code>519980620725</code><country>미국</country><engName>The Trustees of the University of Pennsylvania</engName><name>더 트러스티스 오브 더 유니버시티 오브 펜실바니아</name></applicantInfo><applicantInfo><address>미국 뉴욕주 ***** 뉴욕 원 구스타브  엘 레비 플레이스</address><code>520120087801</code><country>미국</country><engName>Icahn School of Medicine at Mount Sinai</engName><name>이칸 스쿨 오브 메디슨 엣 마운트 시나이</name></applicantInfo><applicantInfo><address>미국, 뉴욕주 *****, 뉴욕, 아파트먼트 **지, **** * 에비뉴</address><code>620220735188</code><country>오스트리아</country><engName>NACHBAGAUER, Raffael</engName><name>나흐바가우어, 라파엘</name></applicantInfo><applicantInfo><address>미국, 뉴욕주 *****, 뉴욕, 아파트먼트 **씨, ** 이스트 ** 스트리트</address><code>620220736141</code><country>미국</country><engName>PALESE, Peter</engName><name>팔레세, 피터</name></applicantInfo><applicantInfo><address>미국, 뉴욕주 *****, 뉴욕, 아파트먼트 *, *** 더블유. ** 스트리트</address><code>620220735211</code><country>오스트리아</country><engName>KRAMMER, Florian</engName><name>크래머, 플로리안</name></applicantInfo><applicantInfo><address>미국, 뉴욕주 *****, 뉴욕, 아파트먼트 *지, **이 ** 스트리트</address><code>620220736170</code><country>미국</country><engName>GARCIA-SASTRE, Adolfo</engName><name>가르시아-사스트레, 아돌포</name></applicantInfo><applicantInfo><address>미국, 뉴욕주 *****, 뉴욕, 아파트먼트 **씨-*, ** 이. ** 스트리트</address><code>620220736219</code><country>미국</country><engName>FREYN, Alec, W.</engName><name>프레인, 알렉, 더블유.</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국, 뉴욕주 *****, 뉴...</address><code>620220735188</code><country>미국</country><engName>NACHBAGAUER, Raffael</engName><name>나흐바가우어, 라파엘</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국, 뉴욕주 *****, 뉴욕,...</address><code>620220736141</code><country>미국</country><engName>PALESE, Peter</engName><name>팔레세, 피터</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국, 뉴욕주 *****, 뉴욕,...</address><code>620220735211</code><country>미국</country><engName>KRAMMER, Florian</engName><name>크래머, 플로리안</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국, 뉴욕주 *****, 뉴...</address><code>620220736170</code><country>미국</country><engName>GARCIA-SASTRE, Adolfo</engName><name>가르시아-사스트레, 아돌포</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국, 뉴욕주 *****, 뉴욕,...</address><code>620220736219</code><country>미국</country><engName>FREYN, Alec, W.</engName><name>프레인, 알렉, 더블유.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국, 펜실베니아주 *****...</address><code> </code><country> </country><engName>PARDI, Norbert</engName><name>파르디, 노버트</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국, 펜실베니아주 ***...</address><code> </code><country> </country><engName>WEISSMAN, Drew</engName><name>웨이스먼, 드류</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 펜실베니아주 *****, 필라델피아, *층, **...</address><code> </code><country> </country><engName>HENSLEY, Scott</engName><name>헨슬리, 스캇</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 테헤란로 ***, **층 (삼성동,본솔빌딩)(명진국제특허법률사무소)</address><code>920030002203</code><country>대한민국</country><engName>Lee, Myoung-Jin</engName><name>이명진</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.03.31</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/002,682</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2022.10.28</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-1142262-17</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[New Translation under Article 201 of Patent Act or Article 35 of Utility Model Act] Submission of Document</documentEngName><documentName>[특허법 제201조 또는 실용신안법 제35조에 따른 새로운 번역문]서류제출서</documentName><receiptDate>2022.11.29</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-1281823-03</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Request for Amendment</documentEngName><documentName>보정요구서</documentName><receiptDate>2022.12.05</receiptDate><receiptNumber>1-5-2022-0183548-34</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[지정기간연장]기간 연장신청서·기간 단축신청서·기간 경과 구제신청서·절차 계속신청서</documentName><receiptDate>2023.02.02</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0124957-29</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[지정기간연장]기간 연장신청서·기간 단축신청서·기간 경과 구제신청서·절차 계속신청서</documentName><receiptDate>2023.03.03</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0245053-20</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[지정기간연장]기간 연장신청서·기간 단축신청서·기간 경과 구제신청서·절차 계속신청서</documentName><receiptDate>2023.04.04</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0380763-17</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[지정기간연장]기간 연장신청서·기간 단축신청서·기간 경과 구제신청서·절차 계속신청서</documentName><receiptDate>2023.05.03</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0494837-82</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>특허고객번호 정보변경(경정)신고서·정정신고서</documentName><receiptDate>2023.06.02</receiptDate><receiptNumber>4-1-2023-5136414-62</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Patent Application, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[출원서 등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2023.06.02</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0612461-54</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>특허고객번호 정보변경(경정)신고서·정정신고서</documentName><receiptDate>2023.06.02</receiptDate><receiptNumber>4-1-2023-5135708-12</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2023.06.07</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0090546-29</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2024.04.01</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0360426-12</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.04.01</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0360455-25</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020227037814.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93a2debee5e8f2b96544df136ccc7c883994e6e60fea1c12679a8a8244304252bec50f25175fa5a2695fb3d5018e8e9334926021a5ea9f50b1</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf08875553779b8c112a32ee21bf7098a4116014338c32929a8c847657120f8f4c4f8df800c2c60636db2da58b3de4cb5b81893c2a23f7d2cb</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>