<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:30:17.3017</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.04.18</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7038014</applicationNumber><claimCount>57</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>적외선 플라즈마 광 재활용 열광전지 수소 발전기</inventionTitle><inventionTitleEng>INFRARED PLASMA LIGHT RECYCLING THERMOPHOTOVOLTAIC HYDROGEN ELECTRICAL POWER GENERATOR</inventionTitleEng><openDate>2025.01.07</openDate><openNumber>10-2025-0002521</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.11.14</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H05H 1/24</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H05H 1/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G21B 3/00</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> (i) 고유한 분석 및 분광학적 시그니처로 식별 가능한 원자 수소 생성물을 포함하는 반응을 위한 적어도 하나의 반응 셀, (ii) 반응 셀에 용융 금속 스트림을 제공하는 전자기 펌프와 같은 적어도 하나의 펌프와 용융 금속 스트림을 수용하는 적어도 하나의 저장소를 포함하는 용융 금속 주입 시스템 및 (iii) 플라즈마를 점화하여 반응의 빠른 동역학 및 에너지 이득을 개시하기 위해 용융 금속의 적어도 하나의 증기에 저전압, 고전류 전기 에너지를 제공하는 전기 전원을 포함하는 점화 시스템을 포함하는 적어도 하나의 전기 및 열 전력을 제공하는 전력 발전기가 설명된다. 일부 구현예들에서, 전력 발전기는 (v) 플라즈마에 공급되는 H2 및 O2의 소스, (vi) 용융 금속 회수 시스템 및 (vii) (a) 플라즈마 광 재활용이 가능한 집광체 열광전지를 사용하여 셀의 흑체 방사기로부터 출력되는 고전력 광을 전기로 변환하거나 (b) 자기 유체 역학 변환기를 사용하여 에너지 플라즈마를 전기로 변환할 수 있는 전력 변환기를 포함할 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.10.26</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023203472</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.04.18</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/IB2023/053932</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 전력 발전 시스템으로서:a) 반응 챔버를 포함하는 대기압 미만의 압력을 유지할 수 있는 베이스 플레이트를 포함하는 적어도 하나의 용기;b) 각각 해당 저장소에 포함된 용융 금속과 유체 통신을 하는 2개의 전극으로서, 여기서 용융 금속은 전극 사이를 흐르며 회로를 완성하도록 구성되는, 전극;c) 상기 회로가 닫힐 때 그 사이에 점화 전류를 인가하기 위해 음극과 양극을 포함하는 상기 2개의 전극에 연결된 전원;d) 선택적으로, 가스로부터 제1 플라즈마의 형성을 유도하기 위한 플라즈마 생성 셀(예: 글로우 방전 셀)로서,여기서 플라즈마 생성 셀의 유출물은 회로(예: 용융 금속, 양극, 음극 - 각각 이의 용융 금속 저장소에 의해 용융 금속이 공급됨)로 향하게 되고;회로에 전류가 인가되면, 플라즈마 생성 셀의 유출물이 반응을 일으켜 제2 플라즈마 및 반응 생성물을 생성하고, 여기서 제2 플라즈마의 에너지가 방사선을 생성하는, 플라즈마 생성 셀;e) 제2 플라즈마로부터 생성된 방사선을 전송하기 위한 투명 윈도우 캐비티로서, 여기서 투명 윈도우 캐비티는 용기의 베이스 플레이트와 접촉하는, 투명 윈도우 캐비티;f) 습식 밀봉 용융 금속을 포함하는 베이스 플레이트와 투명 윈도우 캐비티 사이의 습식 밀봉, 및g) 투명 윈도우 캐비티를 통해 전송된 방사선을 수신하고 에너지를 제2 플라즈마로부터 기계적, 열적 및/또는 전기적 에너지로 변환 및/또는 전달하도록 구성된 전원 어댑터를 포함하는, 전력 발전 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 용융 금속은 각각 전극 중 하나와 접촉하여 용융 금속 스트림을 형성하는 2개의 용융 금속 주입기 시스템에 의해 회로를 폐쇄하기 위해 전극에 공급되고, 여기서 상기 용융 금속 스트림이 교차하여 회로를 폐쇄하고, 각 용융 금속 주입기 시스템은:  a) 용융 금속의 일부를 포함하는 적어도 하나의 저장소, 용융 금속 스트림을 제공하기 위해 용융 금속을 저장소 내 및 주입기 튜브를 통해 전달하도록 구성된 용융 금속 펌프 시스템(예: 하나 이상의 전자기 펌프) 및 주입 후 복귀하는 용융 금속 스트림을 수신하기 위한 저장소;b) 저장소의 용융 금속 레벨을 제어하기 위한 유입구 라이저 튜브;c) 반대 극성의 전극으로부터 각각의 해당 전극을 전기적으로 분리하기 위한 저장소 벽의 전기적 단절, 및 d) 두 전극의 대응하는 두 스트림이 교차하여 회로를 완성하도록 전극 주입기의 방향을 변경하는 정렬 메커니즘을 포함하는, 전력 발전 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서, 상기 각 주입기 튜브는 용융 금속에 의한 습윤에 저항하는 전기 절연 슬리브로 덮여 있는, 전력 발전 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3항에 있어서, 상기 슬리브는 석영, 질화붕소, 탄소, 및 질화붕소 또는 석영의 전기 절연부에 의해 분리된 복수의 탄소 섹션 중 적어도 하나를 포함하며, 적어도 두 부분, 상부 및 하부를 포함하는, 전력 발전 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제2항 내지 제4항 중 어느 한 항에 있어서, 전자기 펌프는 산화 및 합금 형성 중 적어도 하나에 저항하는 코팅(예: TiN)으로 내부적으로 코팅된 EM 버스 바 어셈블리를 포함하는, 전력 발전 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제2항 내지 제5항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 전자기 펌프는 텅스텐 EM 버스 바 어셈블리 및 텅스텐 펌프 튜브를 포함하고, 접합부에 코바 신으로 레이저 용접되며, 외부에 이규화 텅스텐 또는 귀금속으로 추가 코팅되는, 전력 발전 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제2항 내지 제6항 중 어느 한 항에 있어서, 각 저장소는 갭으로 분리되는 내부 및 외부 저장소를 더 포함하고, 여기서 상기 외부 저장소가 용기에 연결되고 진공 하의 내부 저장소를 수용하며, 상기 내부 저장소는 상기 용기의 내부 및 윈도우 캐비티에 개방되어 용융 금속의 복귀 흐름을 수용하는, 전력 발전 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7항에 있어서, 상기 내부 저장소는 상기 용기로의 이의 개구부에 깔때기(예: 석영 깔때기)를 더 포함하여, 상기 복귀하는 용융 금속이 갭으로 유입되는 것을 방지하는, 전력 발전 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항 내지 제8항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 용기는 저장소가 연결되는 구형, 반구형 또는 포물선형 돔 섹션을 포함하고, 각 외부 저장소에 대한 연결부에 드립 에지를 더 포함하는, 전력 발전 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제8항 또는 제9항에 있어서, 상기 깔때기는 드립 에지와 깔때기 사이에 흑연 또는 BN 와셔를 더 포함하여 상기 깔때기의 상단을 드립 에지의 하단에 밀봉하는, 전력 발전 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항 내지 제10항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 베이스 플레이트 및 용기는 플라즈마 방사선을 입사하고 윈도우 캐비티를 통해 입사광을 전원 어댑터로 반사하는 모든 표면의 반사 라이너를 더 포함하고, 여기서 상기 라이너는 반사 관통 라이너로 더 덮이는 주입기용 관통부를 더 포함하는, 전력 발전 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제 11항에 있어서, 상기 반사판은 뒷면이 반사 코팅으로 코팅된 표면에 부합하는 석영 플레이트를 포함하는, 전력 발전 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13.  제12항에 있어서, 상기 반사 코팅은 아렘코 쿼츠 코트(Aremco Quartz Coat) 850, CP4040-S2-HT 및 LC4040-SG, 아렘코 Pyro-DuctTM 597-A(접착제) Pyro-DuctTM 597-C(코팅) 은-충전된, 전기 및 열 전도성의 1700℉(927℃)까지의 일체형 시스템, 아렘코 634-BN-SiC, 반사 석영 소재 OM 100, 금속, 은, 알루미늄, 귀금속, 금, 로듐, 이리듐, 루테늄, 팔라듐 및 백금으로 이루어진 군으로부터 적어도 하나를 포함하고,여기서 반사 코팅은 용융 금속과의 합금 형성을 방지하기 위해 보호 코팅(예: BN)으로 코팅되는, 전력 발전 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제1항 내지 제13항 중 어느 한 항에 있어서,시스템은 전자기 펌프 베이스 플레이트를 더 포함하고, 여기서 용융 금속과 접촉하는 표면이 용융 금속과의 합금 형성을 방지하는 코팅(예: 질화 붕소)으로 코팅되는, 전력 발전 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제1항 내지 제15항 중 어느 한 항에 있어서,용기는 윈도우 캐비티에 연결되고 습식 밀봉은:a) 윈도우 캐비티의 베이스에 있는 윈도우 플랜지;b) 베이스 플레이트 상의 베이스 플레이트 플랜지;c) 베이스 플레이트 플랜지에 기계적으로 연결되어 베이스 플레이트 플랜지에 대해 윈도우 플랜지에 압력을 제공하는 윈도우 캐비티 플랜지의 상단에 있는 상단 플랜지;d) 상단 플랜지 및 베이스 플레이트 플랜지와 접촉하는 적어도 하나의 윈도우 캐비티 플랜지 표면 상에 있는 개스킷(예: 카본);e) 윈도우 캐비티의 내부에 대한 내부 원주 하우징 또는 유지 벽과 윈도우 캐비티 플랜지의 외부에 대한 외부 원주 하우징 또는 유지 벽 중 적어도 하나, 및 f) 하우징과 고정 벽 및 개스킷에 의해 유지되어 압력 차이를 유지하기 위해 외부에 비해 윈도우 캐비티 내부의 압력을 낮게 유지하는 습식 밀봉 용융 금속을 더 포함하는, 전력 발전 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제1항 내지 제15항 중 어느 한 항에 있어서,,상기 습식 밀봉은 투명 윈도우 캐비티를 위한 흑연 개스킷 플랜지 밀봉을 포함하고, 이는 상부 및 하부 밀봉 플랜지가 윈도우 캐비티의 각 플랜지 표면 사이에 상부 및 하부 흑연 개스킷과 함께 볼트 체결되고, 상기 대응하는 밀봉 플랜지는 베이스 플레이트 및 상기 밀봉의 바닥 플랜지 중 적어도 하나에 용접된 흑연 개스킷 플랜지 밀봉의 둘레를 둘러싼 앵글 링 또는 채널 링을 더 포함하여, 상기 흑연 개스킷 플랜지 밀봉 주위에 캐비티를 형성하고, 여기서 상기 캐비티는 습식 밀봉 용융 금속으로 채워져 습식 밀봉을 형성하는, 전력 발전 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16항에 있어서,상기 습식 밀봉 개스킷(예: 흑연 또는 탄소 개스킷)은 플랜지 기계적 장력 중 적어도 하나가 감소되고 개스킷 압축을 유지하는 힘이 대기압만으로 제공되도록 압력 차이로 인해 대기압에 의해 압축되는, 전력 발전 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제1항 내지 제17항 중 어느 한 항에 있어서,상기 습식 밀봉은 적어도 하나가 윈도우 캐비티의 무게를 지지하고 대기와 윈도우 캐비티 내의 가스 압력 사이의 압력 차이에 해당하는 하향 힘으로 인해 용융 금속의 흐름을 방지하는 배리어 개스킷을 포함하는, 전력 발전 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제1항 내지 제18항 중 어느 한 항에 있어서,상기 습식 밀봉은 하기의:a) 베이스 플레이트의 일치하는 정밀 평형 표면에 결합된 정밀 평형 표면을 갖는 윈도우 캐비티의 베이스;b) 베이스 플레이트의 일치하는 정밀 평형 표면에 결합된 정밀 평형 표면을 갖는 윈도우 캐비티의 베이스에 있는 윈도우 플랜지;c) 윈도우 캐비티의 베이스와 베이스 플레이트 플랜지 사이의 개스킷(예: 탄소);d) 베이스 플레이트와 접촉하는 윈도우 캐비티 플랜지 표면의 적어도 일부 사이에 있는 개스킷(예: 탄소);e) 윈도우 캐비티 또는 윈도우 캐비티 플랜지의 외부에 대한 외부 원주형 하우징 또는 유지 벽;f) 윈도우 캐비티 안쪽에 대한 내부 원주형 하우징 또는 유지 벽; g) 하우징과 유지 벽 및 개스킷에 의해 유지되어 압력 차이를 유지하기 위해 외부에 비해 윈도우 캐비티 내부의 압력을 낮게 유지하는 습식 밀봉 용융 금속, 및h) 하우징과 유지 벽, 및 베이스 플레이트에 대한 윈도우 캐비티 또는 윈도우 캐비티 플랜지 사이의 정밀 결합 접촉에 의해 유지되어 외부에 비해 윈도우 캐비티 내부의 압력을 낮게 유지하여 차압을 유지하는 습식 밀봉 용융 금속 중 적어도 하나를 포함하는, 전력 발전 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제1항 내지 제19항 중 어느 한 항에 있어서,상기 습식 밀봉 용융 금속은 외부 하우징 또는 유지 벽의 외부 둘레 중 적어도 하나를 따라 그리고 PV 윈도우 캐비티 또는 이의 플랜지의 베이스 아래에서 응고되는, 전력 발전 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제15항에 있어서, a) 외부 원주형 하우징 또는 유지 벽의 높이;b) 개스킷으로 덮여 있지 않은 윈도우 캐비티 플랜지의 너비; c) 베이스 플레이트에 정밀하게 결합된 윈도우 캐비티 플랜지의 너비, 및 d) 윈도우 캐비티 플랜지의 높이중 적어도 하나는 습식 밀봉을 형성하기에 충분한(예: 1 mm 내지 100 mm의 범위), 전력 발전 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제1항 내지 제21항 중 어느 한 항에 있어서,상기 습식 밀봉은 윈도우 캐비티 플랜지 및 베이스 플레이트에 대한 정밀하고 일치하는 평탄도를 포함하며, 그리고 여기서:f) 윈도우 캐비티 플랜지와 베이스 플레이트 사이의 갭이 습식 밀봉 용융 금속이 관통할 수 있는 높이보다 작은 경우;g) 습식 밀봉 개스킷이 있든 없든 윈도우 캐비티 플랜지와 베이스 플레이트 사이의 갭이 습식 밀봉 용융 금속이 바깥쪽으로 흐르는 높이보다 작은 경우;h) 플랜지와 베이스 플레이트 사이의 임의의 갭이 1 mm 미만(예: 100 마이크론 미만, =10 마이크론 미만)인 경우; i) 정밀하게 결합된 윈도우 캐비티 플랜지와 베이스 플레이트 사이의 갭의 원주 부분은: 1) 갭 높이가 윈도우 캐비티의 내부와 외부 사이의 양압 차이를 유지하기 위해 내부 습식 밀봉 용융 금속 흐름에 대한 장벽을 유지하는 습식 밀봉 용융 금속 관통 및/또는 2) 갭 영역에 습식 밀봉 용융 금속을 유지하기 위해 습식 밀봉 용융 금속의 바깥쪽 흐름을 방지하는 높이인 경우, 및j) 개스킷의 두께로 인해 윈도우 캐비티 플랜지와 베이스 플레이트 사이의 갭의 적어도 원주 부분은 갭 영역에 습식 밀봉 용융 금속을 유지하기 위해 외부로의 습식 밀봉 용융 금속 흐름을 방지하는 높이인 경우 중 적어도 하나인, 전력 발전 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제1항 내지 제22항 중 어느 한 항에 있어서,상기 습식 밀봉 용융 금속이 주석 또는 갈륨을 포함하는, 전력 발전 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제1항 내지 제23항 중 어느 한 항에 있어서,상기 습식 밀봉 용융 금속이 고체 매트릭스에 함침되는, 전력 발전 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제1항 내지 제24항 중 어느 한 항에 있어서,상기 습식 밀봉 및 윈도우 캐비티는 개스킷에 파괴적인 손상 없이 개스킷과 윈도우 캐비티 사이의 상대 모멘트를 허용하는 표면을 포함하는 개스킷 인터페이스를 더 포함하는, 전력 발전 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제25항에 있어서,상기 개스킷 인터페이스는 윈도우 캐비티의 베이스를 포함하거나 또는 플랜지는 각각 곡률 반경을 갖는 모서리 또는 부드러운 모서리를 형성하는 모따기를 포함하는, 전력 발전 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제1항 내지 제26항 중 어느 한 항에 있어서,상기 습식 밀봉은 내부 및 외부 하우징중 적어도 하나와 고정 링을 포함하고, 여기서:a) 내부 하우징 또는 내부 고정 링은 W, Ta, Mo 또는 Nb으로 이루어진 군의 내화성 금속, 또는 석영 또는 알루미나와 같은 세라믹을 포함하는 경우, b) 내부 및 외부 하우징의 벽과 고정 링 중 적어도 하나는 BN으로 코팅되어 있는 경우, 및 c) 적어도 하나의 하우징과 고정 링이 적어도 부분적으로 베이스 플레이트 내에 가라앉아 있는 경우 중 적어도 하나인, 전력 발전 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제7항 내지 제27항 중 어느 한 항에 있어서,상기 내부 및 외부 저장소는 상기 내부 및 외부 저장소 사이의 갭에 위치하여 열을 전도하고 두 전극의 전기 절연을 유지하면서 열 전도를 허용하는 열 도체 및 전기 절연체를 더 포함하는, 전력 발전 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제28항에 있어서,상기 열 도체 및 전기 절연체는 열 전도성을 제공하기 위한 구리 실린더와 전기 절연 및 열 전도를 제공하기 위한 질화붕소 실린더를 포함하며, 상기 실린더는 동심원이고 내부 및 외부 저장소 사이의 갭을 채우고 팽창 슬롯을 포함하며 높이가 내부 저장소의 높이보다 낮거나 동일한, 전력 발전 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제7항 내지 제29항 중 어느 한 항에 있어서,상기 시스템은 외부 저장소의 외벽을 가열하는 히터를 더 포함하며, 상기 열전도체는 히터로부터 내부 저장소로 열을 전도하여 용융 금속을 용융시키는, 전력 발전 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제30항에 있어서,상기 히터는 적어도 하나의 수소 토치를 포함하는, 전력 발전 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제1항 내지 제31항 중 어느 한 항에 있어서,상기 플라즈마 발생 셀 내의 상기 가스는 수소(H2)와 산소(O2)의 혼합물을 포함하는, 전력 발전 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제32항에 있어서,산소 대 수소의 상대 몰비는 0.01%-50%(예: 0.1%-20%, 0.1-15% 등)인, 전력 발전 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제1항 내지 제33항 중 어느 한 항에 있어서,상기 회로를 폐쇄하기 위한 상기 용융 금속이 주석인, 전력 발전 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제34항에 있어서,주석이 PV 윈도우를 적시지 않는, 전력 발전 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제1항 내지 제35항 중 어느 한 항에 있어서,상기 플라즈마 발생 셀의 유출물이 주석을 산화시키지 않는, 전력 발전 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제1항 내지 제36항 중 어느 한 항에 있어서,상기 투명 윈도우 캐비티가 석영, 사파이어, 산화알루미늄, 및 MgF2 중 적어도 하나를 포함하는, 전력 발전 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제1항 내지 제37항 중 어느 한 항에 있어서,상기 전원 어댑터는 열광전지 어댑터인, 전력 발전 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제1항 내지 제38항 중 어느 한 항에 있어서,상기 전원 어댑터는 광전지를 포함하고, 상기 광전지의 밴드갭보다 작은 에너지를 갖는 제2 플라즈마로부터 생성된 광자는 상기 반응 챔버로 다시 반사되어 상기 제2 플라즈마에 의해 흡수되고, 흡수된 에너지는 적어도 부분적으로 밴드갭 초과의 방사선으로서 방출되며, 여기서 상기 밴드갭 초과의 방사선은 상기 광전지에 입사되는, 전력 발전 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제1항 내지 제39항 중 어느 한 항에 있어서,상기 용기는 습식 바닥 및/또는 습식 벽을 가지며, 상기 용기의 베이스 플레이트 또는 벽은 용융 금속 층이 그 위에 증착되어 윈도우 캐비티를 통해 제2 플라즈마 광을 전원 어댑터로 반사하는, 전력 발전 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제40항에 있어서,상기 베이스 플레이트 또는 벽은 원하는 용융 금속 필름 커버리지를 제공하기 위해 그 위에 배치된 멤브레인을 갖는, 전력 발전 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 제40항 또는 제41항에 있어서,상기 베이스 플레이트 또는 벽은 그 위에 비드 라이너가 배치되고, 상기 비드 라이너의 비드를 지지하기 위한 트레이를 포함하는 비드 유지 지지대를 구비하는, 전력 발전 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 제42항에 있어서,상기 트레이가 다양한 높이의 복수의 깊이(예를 들어, 깊이와 일치하도록 독립적으로 선택된 비드 직경을 갖는)를 갖는, 전력 발전 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 제1항 내지 제43항 중 어느 한 항에 있어서,상기 용기는 상기 용기 내의 제2 플라즈마 및/또는 흑체 방사선으로부터 상기 전원 어댑터로 광을 전달하는 윈도우 캐비티를 더 포함하고, 상기 윈도우 캐비티는 윈도우 캐비티 플랜지를 포함하며, 상기 윈도우 플랜지는 상기 용기(이의 일부)에 부착된 베이스 플레이트 플랜지를 통해 베이스 플레이트에 부착되며, 여기서, 윈도우 캐비티 플랜지와 베이스 플레이트 플랜지 사이의 밀봉은 용융 금속 중 적어도 하나로부터 형성된 습식 밀봉에 의해 부분적으로 형성되며, 윈도우 캐비티 플랜지와 베이스 플레이트 플랜지 사이 및 윈도우 캐비티 플랜지의 외부 가장자리를 따라 분산되는, 전력 발전 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 제1항 내지 제44항 중 어느 한 항에 있어서,상기 윈도우 캐비티 플랜지는 이의 베이스에 윈도우 캐비티 벽을 포함하는, 전력 발전 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 제1항 내지 제45항 중 어느 한 항에 있어서,상기 결합된 베이스 플레이트 또는 베이스 플레이트 플랜지와 윈도우 캐비티 플랜지가 윈도우 캐비티 플랜지의 둘레를 따라 하우징을 형성하고, 여기서 상기 둘레가 용융 금속으로 채워지고 용융 금속이 하우징의 외부 둘레를 따라 응고되는, 전력 발전 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 광 전력에 투명한 캐비티를 포함하는 태양광(PV) 윈도우의 일측에 진공을 유지하기 위한 자기유체역학적 습식 밀봉을 포함하는 전력 발전 시스템으로서,습식 밀봉은 PV 윈도우 챔버와 베이스 플레이트(예: 하나 이상의 저장소의 상단을 위한 관통부를 갖는 용기의 베이스 플레이트)를 결합하고 PV 윈도우 챔버가 삽입되는 용융 금속을 포함하고;용융 금속은 전원 공급 장치에 전기적으로 연결되어 채널의 용융 금속에 전류를 생성하여 하우징 내 용융 금속의 자기 수축을 유도하여 밀봉을 유지하며;PV 윈도우의 일측에서 광이 생성되어 윈도우를 통해 투과된 후 적어도 하나의 PV 셀에 모아져 전력을 생산하는, 전력 발전 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 제47항에 있어서,상기 용융 금속이 자기장에 노출되어 채널 내의 용융 금속에 대한 전류 및 자기장의 로렌츠 힘이 습식 밀봉을 유지하기 위해 용융 금속에 대한 외부 힘에 대항하도록 하는, 전력 발전 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>49. 광 전력에 투명한 캐비티를 포함하는 태양광(PV) 윈도우의 일측에 진공을 유지하기 위한 습식 밀봉으로서,습식 밀봉은 PV 윈도우 챔버와 베이스 플레이트(예: 하나 이상의 저장소의 상단을 위한 관통부를 갖는 용기의 베이스 플레이트)를 연결하고 PV 윈도우 챔버가 삽입되는 용융 금속을 포함하는 채널을 포함하고;여기서 용융 금속이 회전하여 원심력이 용융 금속을 방사상으로 밀어내어 외부 힘에 대한 밀봉을 유지하는, 습식 밀봉.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>50. 제1항 내지 제48항 중 어느 한 항에 있어서,상기 습식 밀봉은 복수의 금속층으로부터 형성되고, 여기서 액체 금속층은 두 개의 고체 금속층 사이에 배치되는, 전력 발전 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>51. 광 전력에 투명한 캐비티를 포함하는 태양광(PV) 윈도우의 일측에 진공을 유지하기 위한 습식 밀봉(예: 자기유체역학 습식 밀봉)으로서,상기 밀봉은 그 안에 상기 태양광 윈도우 챔버가 삽입될 수 있는 치수의 전기 절연 채널을 포함하고, 상기 PV 윈도우 챔버가 상기 채널에 삽입될 때 상기 PV 윈도우 챔버 주위로 연장되고;채널은 용융 금속으로 채워져 있고;전기 절연 채널은 채널의 상이한 지점에 적어도 하나의 양극 리드 전극과 적어도 하나의 음극 리드 전극을 갖고;채널 내의 용융 금속을 통해 적어도 하나의 전류가 인가되고, 용융 금속은 적어도 하나의 자석에 의해 인가된 적어도 하나의 자기장에 노출되어 채널의 섹션을 따라 적어도 하나의 로렌츠 힘을 생성하며, 여기서 전극 및 자석은 해당 전류 및 자기장의 로렌츠 힘이 채널 내의 용융 금속에 대한 대기압력에 반대하는 벡터 방향에 있도록 구성되고 배향되어 진공 밀봉을 생성하며, 전류 및 자기장의 로렌츠 힘은 압력 차이(예: 진공 밀봉)를 유지하기에 충분한, 습식 밀봉.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>52. 제51항에 있어서,상기 밀봉은 2개 이상의 전기 절연 채널을 포함하며, 여기서 상기 각 채널은 적어도 하나의 양극 리드 전극 및 음극 리드 전극을 포함하고;적어도 하나의 가장자리를 포함하는 PV 윈도우 챔버가 적어도 하나의 채널에 삽입될 때, 각 채널은 독립적으로 용융 금속으로 채워져 두 개 이상의 채널이 함께 PV 윈도우 주위로 연장되도록 하며, 그리고 각 채널의 전류 또는 전류들은 독립적으로 편향되어 있으며 독립적인 로렌츠 필드와 함께 상호 작용하여 압력 차이를 유지하는(예: 진공 밀봉), 습식 밀봉. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>53.  제1 고체 물질의 양면 사이에 압력 차이(예: 진공)를 유지하는 방법으로서: a) 제1 고체 물질과 제2 고체 물질을 그 사이에 배치된 용융 금속과 결합시키는 단계로서, 결합 시 용융 금속은 이에 자기장을 인가하는, 단계; b) 용융 금속을 통해 전류를 인가하는 단계; c) 용융 금속에 가해지는 압력을 줄이는 단계를 포함하고,여기서 전류와 자기장에 의해 생성되는 힘은 압력 차이를 유지하기 위해 압력 감소에 의해 생성되는 힘에 반대하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>54. 제1 고체 물질과 제2 고체 물질 사이의 용융 금속 밀봉의 양면 사이에 압력 차이(예: 진공)를 유지하는 방법으로서,로렌츠 힘이 채널에 대해 동일한 방향이 되도록 둘레의 ½마다 반대 극성의 자기장을 포함하는(예를 들어, 채널의 ½은 +z 방향의 자기장으로 자화되고, 채널의 ½은 -z 방향의 자기장으로 자화될 수 있음), 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>55. 대기와 밀폐된 캐비티 사이의 용융 금속 밀봉의 양면 사이의 압력 차이(예: 진공)를 유지하는 방법으로서,전류를 전달하기 위해 용융 금속을 포함하는 채널 루프, 채널 루프의 둘레를 따라 시계 방향 또는 시계 반대 방향으로 적어도 한 쌍의 복수의 리드 사이에 복수의 전류 세그먼트를 공급하는 복수의 전류 리드를 포함하며, 그리고 복수의 전류 세그먼트의 각 세그먼트의 방향에 수직인 자기장의 복수의 소스를 더 포함하고, 각 자기장은 전류 세그먼트 및 자기장의 해당 로렌츠 힘이 압력 차이를 유지하기 위해 압력 감소로 생성되는 힘에 반대되는 채널에 상대적인 방향에 있도록 극성을 갖는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>56.  제47항 및 제49항 내지 제52항 중 어느 한 항에 있어서,  상기 PV 윈도우는 이의 베이스에 플랜지를 갖는 PV 윈도우 캐비티를 형성하고, 상기 PV 윈도우 플랜지는 윈도우 캐비티 베이스 플레이트 상에 장착되며, 여기서 상기 PV 윈도우 캐비티 플랜지와 윈도우 캐비티 베이스 플레이트 사이의 자기유체역학적 습식 밀봉은 하기의:a) 용융 금속(예: 주석 또는 갈륨)을 PV 윈도우 플랜지 바닥과 베이스 플레이트 일부 사이의 갭에 공급하는 PV 윈도우 캐비티 플랜지에 대해 원주로 둘러싸는 용융 금속(예: 주석 또는 갈륨);b) 용융 금속(예: 주석 또는 갈륨) 저장소 벽의 외벽과 PV 윈도우 플랜지의 수직 가장자리 사이의 갭과 PV 윈도우 플랜지의 바닥과 베이스 플레이트 사이의 갭에 있는 연속 분리기;c) 영구 자석과 같은 자기장 소스로서, 자기장 소스로부터 생성되는 자기장은 PV 윈도우 플랜지와 베이스 플레이트 사이의 갭에 수직인, 자기장 소스;d) 해당 주석 또는 갈륨 습식 밀봉 회로에 전류를 공급하기 위해 용융 금속(예: 갈륨)에 연결된 연속 분리기의 반대편에 있는 전류 공급 및 전극으로서, 여기서 전류는 교차 자기장의 존재 하에 PV 윈도우 플랜지와 베이스 플레이트 사이의 갭에서 방사형 MHD 힘을 생성하는, 전류 공급 및 전극; 및e) 습식 밀봉 위치의 센서들, 예컨대 적어도 하나의 광학 센서 및 하나의 전도도 센서, MHD 전류 센서 및 제어기, 배기 속도 센서, 예컨대 압력 게이지 및 제어기, 예컨대 진공 값, 예컨대 니들 밸브 및 이의 제어기와 진공 펌프와 이의 제어기 중 적어도 하나에 작동 가능하게 연결된 MHD-대기압 힘 균형 프로세서로서, 여기서 MHD-대기압 힘 균형 프로세서는 센서 입력을 수신하고, PV 윈도우 캐비티가 배기될 때 안정적인 습식 밀봉을 달성 및 유지하기 위해 MHD 전류 및 진공 속도를 반복적으로 조정할 수 있는, MHD-대기압 힘 균형 프로세서를 더 포함하는, 습식 밀봉.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>57. 제56항에 있어서,상기 MHD-대기압 힘 균형 프로세서가 전류 공급 제어기를 설정하여 최대 대기압에 비해 증가된 MHD 힘에 대응하는 전류를 제공하고, 이에 따라 PV 윈도우 캐비티 내부가 진공 상태가 되면 외부 대기압으로 인해 용융 금속(예: 주석 또는 갈륨)이 PV 윈도우 플랜지와 베이스 플레이트 사이의 갭으로 유입되어 습식 밀봉의 폭이 증가하고 정상 상태의 습식 밀봉이 확립될 때까지 반대되는 MHD 힘의 증가와 함께 MHD 전류 흐름이 증가되는, 습식 밀봉.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미합중국 뉴저지주 ***** 크랜버리 올드 트렌톤 로드 ***</address><code>519980678901</code><country>미국</country><engName>BRILLIANT LIGHT POWER, INC.</engName><name>브릴리언트 라이트 파워, 인크.</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 뉴저지주 *****,...</address><code> </code><country>미국</country><engName>MILLS, Randell L.</engName><name>밀스, 랜들 엘.</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 서초구 서초중앙로 **, 영진벤처빌딩 *층 라온국제특허법률사무소 (서초동)</address><code>920020001502</code><country>대한민국</country><engName>Kim Hae Joong</engName><name>김해중</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.04.18</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/332,111</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.05.09</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/339,949</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.05.19</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/343,971</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.06.24</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/355,562</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.07.15</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/368,602</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.08.01</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/370,106</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.08.17</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/371,754</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.09.13</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/375,530</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.12.02</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/429,914</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.12.29</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/477,760</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2023.01.24</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/481,384</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2023.03.03</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/449,948</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2023.04.04</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/457,108</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.11.14</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1253628-74</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Request for Amendment</documentEngName><documentName>보정요구서</documentName><receiptDate>2024.11.22</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0189784-12</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Patent Application, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[출원서 등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2024.11.27</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1310288-14</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.11.28</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0194261-63</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247038014.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93b2b4840edc8011603429fef83441bd7756a4873da095eafc3fb15e47957a1820d9cfeb3219740ef85e25ba957b469d552cb571dcd1fdd912</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf29af1ed9ae3e78d6d1824514ebc1f82c102ba47598aad5b8685a53984fd8220c3c0eef3441fbfe2be62359ccb9847c1721782f9c294a27af</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>