<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:38:20.3820</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.12.28</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-0194350</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>사용자 입력과 관련된 모드를 변경하는 웨어러블 전자 장치와 이의 동작 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>WEARABLE ELECTRONIC DEVICE FOR CHANGING A MODE RELATED TO  USER INPUT AND METHOD OF OPERATING THE SAME</inventionTitleEng><openDate>2025.02.03</openDate><openNumber>10-2025-0015747</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/01</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2013.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/0346</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/041</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 1/16</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 4/80</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 일 실시 예에 따른 머리에 착용할 수 있도록 구성된 웨어러블 전자 장치는, 카메라, 통신 회로, 및 프로세서를 포함할 수 있다. 일 실시 예에 따른 상기 프로세서는, 상기 웨어러블 전자 장치의 입력 방식을 제1 모드로 구동하는 중에, 상기 웨어러블 전자 장치의 입력을 제어하기 위한 외부 전자 장치를 확인하도록 설정될 수 있다. 일 실시 예에 따른 상기 프로세서는, 상기 외부 전자 장치를 확인하는 것에 기반하여, 상기 외부 전자 장치에 포함된 복수의 센서들 중 상기 외부 전자 장치에 대한 사용자의 그립에 의한 터치를 센싱한 적어도 하나의 센서에 대한 제1 정보를 상기 통신 회로를 통해 수신하도록 설정될 수 있다. 일 실시 예에 따른 상기 프로세서는, 상기 제1 정보에 기반하여, 상기 웨어러블 전자 장치의 상기 입력 방식을 상기 제1 모드에서 상기 외부 전자 장치를 이용하는 복수의 모드들 중 상기 적어도 하나의 센서에 대응하는 제2 모드로 변경하도록 설정될 수 있다. 그 외에도 다양한 실시 예들이 가능하다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 머리에 착용할 수 있도록 구성된 웨어러블 전자 장치(501)에 있어서,카메라(510);통신 회로(550); 및프로세서(520)를 포함하고, 상기 프로세서는, 상기 웨어러블 전자 장치(501)의 입력 방식을 제1 모드로 구동하는 중에, 상기 웨어러블 전자 장치의 입력을 제어하기 위한 외부 전자 장치(401)를 확인하고,상기 외부 전자 장치를 확인하는 것에 기반하여, 상기 외부 전자 장치에 포함된 복수의 센서들(431, 432, 및 433) 중 상기 외부 전자 장치에 대한 사용자의 그립에 의한 터치를 센싱한 적어도 하나의 센서에 대한 제1 정보를 상기 통신 회로를 통해 수신하고, 상기 제1 정보에 기반하여, 상기 웨어러블 전자 장치의 상기 입력 방식을 상기 제1 모드에서 상기 외부 전자 장치를 이용하는 복수의 모드들 중 상기 적어도 하나의 센서에 대응하는 제2 모드로 변경하도록 설정된 웨어러블 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 프로세서는,상기 외부 전자 장치에 포함된 상기 복수의 센서들 중 제1 위치에 대응하는 제1 센서 및 제2 위치에 대응하는 제2 센서가 상기 그립에 의한 상기 터치를 센싱한 것으로 확인되면, 상기 제1 모드를 상기 외부 전자 장치를 이용하여 상기 웨어러블 전자 장치에 대한 사용자 입력을 확인하는 컨트롤러 모드로 변경하도록 설정된 웨어러블 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항 내지 제2항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 프로세서는,상기 웨어러블 전자 장치의 상기 입력 방식을 상기 컨트롤러 모드로 구동하는 중에, 상기 외부 전자 장치에 포함된 상기 컨트롤러 모드와 관련되지 않은 엘리먼트들을 비활성화하도록 설정된 웨어러블 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항 내지 제3항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 프로세서는,상기 외부 전자 장치가 확인되지 않더라도 상기 외부 전자 장치로부터 상기 복수의 센서들 중 제1 위치에 대응하는 제1 센서 및 제2 위치에 대응하는 제2 센서가 상기 그립에 의한 상기 터치를 센싱한 것을 나타내는 상기 제1 정보를 수신하면, 상기 제1 모드를 상기 외부 전자 장치를 이용하여 상기 웨어러블 전자 장치에 대한 사용자 입력을 확인하는 컨트롤러 모드로 변경하도록 설정된 웨어러블 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항 내지 제4항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 프로세서는,상기 외부 전자 장치에 포함된 상기 복수의 센서들 중 제1 위치에 대응하는 제1 센서와 제3 위치에 대응하는 제3 센서가 상기 그립에 의한 상기 터치를 센싱한 것으로 확인되면, 상기 제1 모드를 상기 외부 전자 장치를 이용하여 필기를 입력하는 필기 모드로 변경하도록 설정된 웨어러블 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항 내지 제5항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 프로세서는,상기 웨어러블 전자 장치의 상기 입력 방식을 상기 필기 모드로 변경한 후, 상기 통신 회로를 통해 상기 외부 전자 장치에 포함된 팁에 대한 압력에 대한 정보를 수신하고,상기 압력에 대한 정보에 기반하여, 필기 입력을 확인하도록 설정된 웨어러블 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항 내지 제6항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 프로세서는,상기 웨어러블 전자 장치의 상기 입력 방식을 상기 필기 모드로 구동하는 동안, 상기 외부 전자 장치에 포함된 상기 필기 모드와 관련되지 않은 엘리먼트들을 비활성화하도록 설정된 웨어러블 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항 내지 제7항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 프로세서는,상기 외부 전자 장치가 확인되지 않더라도 상기 외부 전자 장치로부터 상기 복수의 센서들 중 제1 위치에 대응하는 제1 센서 및 제3 위치에 대응하는 제3 센서가 상기 그립에 의한 상기 터치를 센싱한 것을 나타내는 상기 제1 정보를 수신하면, 상기 제1 모드를 상기 외부 전자 장치를 이용하여 필기를 입력하는 필기 모드로 변경하도록 설정된 웨어러블 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항 내지 제8항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 외부 전자 장치에 포함된 상기 복수의 센서들은, 상기 외부 전자 장치의 손잡이 부분에서 배치되고,상기 외부 전자 장치에 포함된 상기 복수의 센서들은 서로 다른 위치에 배치되는 웨어러블 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항 내지 제9항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 프로세서는,상기 웨어러블 전자 장치의 상기 입력 방식이 상기 제2 모드로 변경된 후, 상기 외부 전자 장치를 통해 상기 적어도 하나의 센서가 상기 그립에 의한 상기 터치를 센싱하는지 여부를 확인하고,상기 적어도 하나의 센서가 상기 그립에 의한 상기 터치를 센싱하는 것으로 확인되면, 상기 제2 모드를 유지하고,상기 적어도 하나의 센서가 상기 그립에 의한 상기 터치를 센싱하지 않는 것으로 확인되면, 상기 제2 모드를 상기 제1 모드로 변경하도록 설정된 웨어러블 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 머리에 착용할 수 있도록 구성된 웨어러블 전자 장치(501)의 동작 방법에 있어서,상기 웨어러블 전자 장치(501)의 입력 방식을 제1 모드로 구동하는 중에, 상기 웨어러블 전자 장치의 입력을 제어하기 위한 외부 전자 장치(401)를 확인하는 동작;상기 외부 전자 장치를 확인하는 것에 기반하여, 상기 외부 전자 장치에 포함된 복수의 센서들(431, 432, 및 433) 중 상기 외부 전자 장치에 대한 사용자의 그립에 의한 터치를 센싱한 적어도 하나의 센서에 대한 제1 정보를 수신하는 동작; 및상기 제1 정보에 기반하여, 상기 웨어러블 전자 장치의 상기 입력 방식을 상기 제1 모드에서 상기 외부 전자 장치를 이용하여 상기 웨어러블 전자 장치의 입력을 제어하는 복수의 모드들 중 상기 적어도 하나의 센서에 대응하는 제2 모드로 변경하는 동작을 포함하는 웨어러블 전자 장치의 동작 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서, 상기 제1 모드를 상기 제2 모드로 변경하는 동작은,상기 외부 전자 장치에 포함된 상기 복수의 센서들 중 제1 위치에 대응하는 제1 센서 및 제2 위치에 대응하는 제2 센서가 상기 그립에 의한 상기 터치를 센싱한 것으로 확인되면, 상기 제1 모드를 상기 외부 전자 장치를 이용하여 상기 웨어러블 전자 장치에 대한 사용자 입력을 확인하는 컨트롤러 모드로 변경하는 동작을 포함하는 웨어러블 전자 장치의 동작 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제11항 내지 제12항 중 어느 한 항에 있어서,상기 웨어러블 전자 장치의 상기 입력 방식을 상기 컨트롤러 모드로 구동하는 중, 상기 외부 전자 장치에 포함된 상기 컨트롤러 모드와 관련되지 않은 엘리먼트들을 비활성화하는 동작을 더 포함하는 웨어러블 전자 장치의 동작 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제11항 내지 제13항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 외부 전자 장치가 확인되지 않더라도 상기 외부 전자 장치로부터 상기 복수의 센서들 중 제1 위치에 대응하는 제1 센서 및 제2 위치에 대응하는 제2 센서가 상기 그립에 의한 상기 터치를 센싱한 것을 나타내는 상기 제1 정보를 수신하면, 상기 제1 모드를 상기 외부 전자 장치를 이용하여 상기 웨어러블 전자 장치에 대한 사용자 입력을 확인하는 컨트롤러 모드로 변경하는 동작을 더 포함하는 웨어러블 전자 장치의 동작 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제11항 내지 제14항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 모드를 상기 제2 모드로 변경하는 동작은,상기 외부 전자 장치에 포함된 상기 복수의 센서들 중 제1 위치에 대응하는 제1 센서와 제3 위치에 대응하는 제3 센서가 상기 그립에 의한 상기 터치를 센싱한 것으로 확인되면, 상기 제1 모드를 상기 외부 전자 장치를 이용하여 필기를 입력하는 필기 모드로 변경하는 동작을 포함하는 웨어러블 전자 장치의 동작 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제11항 내지 제15항 중 어느 한 항에 있어서,상기 웨어러블 전자 장치의 상기 입력 방식을 상기 필기 모드로 변경한 후, 상기 웨어러블 전자 장치에 포함된 통신 회로(550)를 통해 상기 외부 전자 장치에 포함된 팁에 대한 압력에 대한 정보를 수신하는 동작; 및상기 압력에 대한 정보에 기반하여, 필기 입력을 확인하는 동작을 더 포함하는 웨어러블 전자 장치의 동작 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제11항 내지 제16항 중 어느 한 항에 있어서,상기 웨어러블 전자 장치의 상기 입력 방식을 상기 필기 모드로 구동하는 동안, 상기 외부 전자 장치에 포함된 상기 필기 모드와 관련되지 않은 엘리먼트들을 비활성화하는 동작을 더 포함하는 웨어러블 전자 장치의 동작 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제11항 내지 제17항 중 어느 한 항에 있어서,상기 외부 전자 장치가 확인되지 않더라도 상기 외부 전자 장치로부터 상기 복수의 센서들 중 제1 위치에 대응하는 제1 센서 및 제3 위치에 대응하는 제3 센서가 상기 그립에 의한 상기 터치를 센싱한 것을 나타내는 상기 제1 정보를 수신하면, 상기 제1 모드를 상기 외부 전자 장치를 이용하여 필기를 입력하는 필기 모드로 변경하는 동작을 더 포함하는 웨어러블 전자 장치의 동작 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 머리에 착용할 수 있도록 구성된 웨어러블 전자 장치(501)에 있어서,카메라(510);통신 회로(550); 및프로세서(520)를 포함하고, 상기 프로세서는, 상기 웨어러블 전자 장치의 입력 방식을 제1 모드로 구동하는 중에, 상기 웨어러블 전자 장치의 입력을 제어하기 위한 외부 전자 장치(401)를 확인하고,상기 외부 전자 장치를 확인하는 것에 기반하여, 상기 웨어러블 전자 장치의 상기 입력 방식을 상기 제1 모드에서 상기 외부 전자 장치를 이용하는 제2 모드로 변경하고,지정된 시간 내에 상기 외부 전자 장치에 포함된 복수의 센서들(431, 432, 및 433) 중 상기 외부 전자 장치에 대한 사용자의 그립에 의한 터치를 센싱한 적어도 하나의 센서에 대한 제1 정보를 상기 통신 회로를 통해 수신하면, 상기 제2 모드를 유지하고,지정된 시간 내에 상기 외부 전자 장치에 포함된 복수의 센서들 중 상기 외부 전자 장치에 대한 사용자의 그립에 의한 상기 터치를 센싱한 적어도 하나의 센서에 대한 상기 제1 정보를 상기 통신 회로를 통해 수신하지 못하면, 상기 제2 모드를 상기 제1 모드로 변경하도록 설정된 웨어러블 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제19항에 있어서, 상기 프로세서는,상기 외부 전자 장치가 상기 웨어러블 전자 장치로부터 지정된 거리 내에 위치하는 것으로 확인되면, 상기 제1 모드를 상기 제2 모드로 변경하도록 설정된 웨어러블 전자 장치.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code>119981042713</code><country>대한민국</country><engName>SAMSUNG ELECTRONICS CO., LTD.</engName><name>삼성전자주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code> </code><country> </country><engName>KANG, Seungku</engName><name>강성구</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code> </code><country> </country><engName>KIM, Harksang</engName><name>김학상</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code> </code><country> </country><engName>YOON, Jongmin</engName><name>윤종민</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 종로구 명륜동*가 ***-* 미화빌딩(이건주특허법률사무소)</address><code>920040001063</code><country>대한민국</country><engName>KIM, Jeoung-Hoon</engName><name>김정훈</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 종로구 명륜동*가 ***-*  미화빌딩 이건주특허법률사무소</address><code>919980003398</code><country>대한민국</country><engName>LEE, Keon Joo</engName><name>이건주</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>대한민국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2023.07.24</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>1020230096389</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2023.12.28</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1468493-48</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020230194350.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93e7d4a77dfa1f64b70e19fd746bbfd59ed245a0b098e6d6f96c6ec0bce9c827c52ccf7e4729f1682d0e76beb0e28380d91c47abb68c62967e</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf4935a89fef392ac9d02de9f626b216a86cd08262528fec59c4428aa26feebf44c095941589ffe2f6a5787a4af6114390a85126d15d92e4a9</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>