<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:32:41.3241</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2020.01.21</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2021-7026832</applicationNumber><claimCount>14</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal>거절결정 후 재심사중</finalDisposal><inventionTitle>증가된 양자 수율을 위한 양자 도트들의 소분자 패시베이션</inventionTitle><inventionTitleEng>SMALL MOLECULE PASSIVATION OF QUANTUM DOTS FOR INCREASED QUANTUM YIELD</inventionTitleEng><openDate>2021.09.27</openDate><openNumber>10-2021-0116633</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2023.01.13</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2021.08.23</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>C09K 11/02</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>C09K 11/56</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>C09K 11/88</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2025.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10H 20/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2025.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10H 20/812</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2017.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B82Y 20/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2017.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B82Y 40/00</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 개시는 나노기술의 분야에 관한 것이다. 본 개시는 (a) 나노구조체들의 적어도 하나의 집단; (b) 나노구조체들의 표면에 결합된 적어도 하나의 금속 할라이드; 및, (c) 나노구조체들의 표면에 결합된 적어도 하나의 금속 카르복실레이트를 포함하는 나노구조체 조성물들을 제공한다. 나노구조체 조성물들은 높은 양자 수율, 좁은 방출 피크 폭, 조정가능한 방출 파장, 및 콜로이드성 안정성을 갖는다. 또한, 나노구조체 조성물들의 제조 방법들이 제공된다. 그리고, 나노구조체 조성물들을 포함하는 나노구조체 필름들 및 성형품들이 또한 제공된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2020.07.30</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2020154322</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2020.01.21</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2020/014469</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 나노구조체 조성물로서,(a) 나노구조체들의 적어도 하나의 집단으로서, 상기 나노구조체들은 나노결정 코어 및 적어도 하나의 쉘을 포함하는, 상기 나노구조체들의 적어도 하나의 집단;(b) 상기 나노구조체들의 표면에 결합된 적어도 하나의 금속 할라이드; 및(c) 상기 나노구조체들의 표면에 결합된 적어도 하나의 금속 카르복실레이트를 포함하는, 나노구조체 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제 1 항에 있어서,상기 나노결정 코어는 Si, Ge, Sn, Se, Te, B, C, P, BN, BP, BAs, AlN, AlP, AlAs, AlSb, GaN, GaP, GaAs, GaSb, InN, InP, InAs, InSb, ZnO, ZnS, ZnSe, ZnTe, CdS, CdSe, CdSeZn, CdTe, HgS, HgSe, HgTe, BeS, BeSe, BeTe, MgS, MgSe, GeS, GeSe, GeTe, SnS, SnSe, SnTe, PbO, PbS, PbSe, PbTe, CuF, CuCl, CuBr, CuI, Si3N4, Ge3N4, Al2O3, Al2CO, 및 이들의 조합들로 이루어진 군으로부터 선택되는, 나노구조체 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제 1 항 또는 제 2 항에 있어서,상기 나노결정 코어는 InP를 포함하는, 나노구조체 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제 1 항 내지 제 3 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 나노구조체들은 적어도 2개의 쉘들을 포함하는, 나노구조체 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제 1 항 내지 제 4 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 나노구조체들은 적어도 2개의 쉘들을 포함하는, 나노구조체 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제 1 항 내지 제 5 항 중 어느 한 항에 있어서,적어도 하나의 쉘은 CdS, CdSe, CdO, CdTe, ZnS, ZnO, ZnSe, ZnTe, MgTe, GaAs, GaSb, GaN, HgO, HgS, HgSe, HgTe, InAs, InSb, InN, AlAs, AlN, AlSb, AlS, PbS, PbO, PbSe, PbTe, MgO, MgS, MgSe, MgTe, CuCl, Ge, Si, 및 이들의 합금들로 이루어진 군으로부터 선택되는, 나노구조체 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제 1 항 내지 제 6 항 중 어느 한 항에 있어서,적어도 하나의 쉘은 ZnSe를 포함하는, 나노구조체 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제 1 항 내지 제 7 항 중 어느 한 항에 있어서,적어도 하나의 쉘은 ZnS를 포함하는, 나노구조체 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제 1 항 내지 제 8 항 중 어느 한 항에 있어서,적어도 하나의 쉘은 ZnSe를 포함하고, 적어도 하나의 쉘은 ZnS를 포함하는, 나노구조체 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제 1 항 내지 제 9 항 중 어느 한 항에 있어서,적어도 하나의 금속 할라이드는 LiF, NaF, KF, BeF2, MgF2, CaF2, SrF2, CuF, AgF, AuF, ZnF2, HgF2, AlF3, GaF3, InF3, SnF2, PbF2, LiCl, NaCl, KCl, BeCl2, MgCl2, CaCl2, SrCl2, CuCl, AgCl, ZnCl2, HgCl2, AlCl3, GaCl3, InCl3, SnCl2, PBCl2, LiBr, NaBr, KBr, BeBr2, MgBr2, CaBr2, SrBr2, CuBr, AgBr, AuBr, ZnBr2, HgBr2, AlBr3, GaBr3, InBr3, SnBr2, PbBr2, LiI, NaI, KI, BeI2, MgI2, CaI2, SrI2, CuI, AgI, AuI, ZnI2, HgI2, AlI3, GaI3, InI3, SnI2, 및 PbI2 로 이루어진 군으로부터 선택되는, 나노구조체 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제 1 항 내지 제 10 항 중 어느 한 항에 있어서,적어도 하나의 금속 할라이드가 ZnF2, ZnCl2, ZnBr2, 및 ZnI2 로 이루어진 군으로부터 선택되는, 나노구조체 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제 1 항 내지 제 11 항 중 어느 한 항에 있어서,적어도 하나의 금속 할라이드가 ZnCl2인, 나노구조체 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제 1 항 내지 제 12 항 중 어느 한 항에 있어서,적어도 하나의 금속 카르복실레이트가 아연 올레에이트, 아연 헥사노에이트, 아연 라우레이트, 아연 미리스테이트, 아연 팔미테이트, 아연 스테아레이트, 및 아연 PEG-카르복실레이트로 이루어진 군으로부터 선택되는, 나노구조체 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제 1 항 내지 제 13 항 중 어느 한 항에 있어서,적어도 하나의 금속 카르복실레이트가 아연 올레에이트, 아연 라우레이트, 및 아연 PEG-카르복실레이트로 이루어진 군으로부터 선택되는, 나노구조체 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제 1 항 내지 제 14 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 나노구조체 조성물에서의 상기 적어도 하나의 금속 카르복실레이트의 농도는 약 0.01 mM 내지 약 40 mM 인, 나노구조체 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제 1 항 내지 제 15 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 적어도 하나의 금속 할라이드 대 상기 적어도 하나의 금속 카르복실레이트의 몰비는 약 1:1 내지 약 1:8 인, 나노구조체 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제 1 항 내지 제 16 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 적어도 하나의 금속 할라이드 대 상기 적어도 하나의 금속 카르복실레이트의 몰비는 약 1:1 내지 약 1:3 인, 나노구조체 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제 1 항 내지 제 17 항 중 어느 한 항에 있어서,용매를 더 포함하는, 나노구조체 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제 1 항 내지 제 18 항 중 어느 한 항에 있어서,헥산, 헵탄, 톨루엔, 및 클로로포름으로 이루어진 군으로부터 선택된 용매를 더 포함하는, 나노구조체 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제 1 항 내지 제 19 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 나노구조체 조성물은 약 10°C 내지 약 90°C 의 온도에서 약 3개월 내지 3년 동안 안정적으로 저장될 수 있는, 나노구조체 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제 1 항 내지 제 20 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 나노구조체 조성물은 약 30 °C 내지 약 90°C 의 온도에서 약 3개월 내지 3년 동안 안정적으로 저장될 수 있는, 나노구조체 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제 1 항 내지 제 21 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 나노구조체 조성물은 약 80% 내지 약 100% 의 광발광 양자 수율을 나타내는, 나노구조체 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제 1 항 내지 제 22 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 나노구조체 조성물은 약 95% 내지 약 100% 의 광발광 양자 수율을 나타내는, 나노구조체 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제 1 항 내지 제 23 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 나노구조체 조성물은 약 10 nm 내지 약 60 nm 의 반치전폭을 나타내는, 나노구조체 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제 1 항 내지 제 24 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 나노구조체 조성물은 약 30 nm 내지 약 45 nm 의 반치전폭을 나타내는, 나노구조체 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제 1 항 내지 제 25 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 나노구조체들은 InP를 포함하는 나노결정 코어, ZnSe를 포함하는 적어도 하나의 쉘, ZnS를 포함하는 적어도 하나의 쉘, 및 ZnCl2 를 포함하는 적어도 하나의 금속 할라이드를 포함하는, 나노구조체 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제 1 항 내지 제 26 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 나노구조체들은 양자 도트들인, 나노구조체 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 나노구조체 조성물을 제조하는 방법으로서, 상기 방법은, 나노구조체 조성물을 생성하기 위해,(a) 나노구조체들의 적어도 하나의 집단을 제공하는 단계로서, 상기 나노구조체들은 나노결정 코어 및 적어도 하나의 쉘을 포함하는, 상기 나노구조체들의 적어도 하나의 집단을 제공하는 단계;(b) 적어도 하나의 금속 카르복실레이트를 (a) 의 나노구조체들과 혼합하는 단계;(c) 적어도 하나의 금속 할라이드를 (b) 의 나노구조체들과 혼합하는 단계를 포함하는, 나노구조체 조성물을 제조하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제 28 항에 있어서,상기 나노결정 코어는 Si, Ge, Sn, Se, Te, B, C, P, BN, BP, BAs, AlN, AlP, AlAs, AlSb, GaN, GaP, GaAs, GaSb, InN, InP, InAs, InSb, ZnO, ZnS, ZnSe, ZnTe, CdS, CdSe, CdSeZn, CdTe, HgS, HgSe, HgTe, BeS, BeSe, BeTe, MgS, MgSe, GeS, GeSe, GeTe, SnS, SnSe, SnTe, PbO, PbS, PbSe, PbTe, CuF, CuCl, CuBr, CuI, Si3N4, Ge3N4, Al2O3, Al2CO, 및 이들의 조합들로 이루어진 군으로부터 선택되는, 나노구조체 조성물을 제조하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제 28 항 또는 제 29 항에 있어서,상기 나노결정 코어는 InP를 포함하는, 나노구조체 조성물을 제조하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제 28 항 내지 제 30 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 나노구조체들은 적어도 2개의 쉘들을 포함하는, 나노구조체 조성물을 제조하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제 28 항 내지 제 31 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 나노구조체들은 2개의 쉘들을 포함하는, 나노구조체 조성물을 제조하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제 28 항 내지 제 32 항 중 어느 한 항에 있어서,적어도 하나의 쉘은 CdS, CdSe, CdO, CdTe, ZnS, ZnO, ZnSe, ZnTe, MgTe, GaAs, GaSb, GaN, HgO, HgS, HgSe, HgTe, InAs, InSb, InN, AlAs, AlN, AlSb, AlS, PbS, PbO, PbSe, PbTe, MgO, MgS, MgSe, MgTe, CuCl, Ge, Si, 및 이들의 합금들로 이루어진 군으로부터 선택되는, 나노구조체 조성물을 제조하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제 28 항 내지 제 33 항 중 어느 한 항에 있어서,적어도 하나의 쉘은 ZnSe를 포함하는, 나노구조체 조성물을 제조하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제 28 항 내지 제 34 항 중 어느 한 항에 있어서,적어도 하나의 쉘은 ZnS를 포함하는, 나노구조체 조성물을 제조하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제 28 항 내지 제 35 항 중 어느 한 항에 있어서,적어도 하나의 쉘은 ZnSe를 포함하고, 적어도 하나의 쉘은 ZnS를 포함하는, 나노구조체 조성물을 제조하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제 28 항 내지 제 36 항 중 어느 한 항에 있어서,적어도 하나의 금속 할라이드는 LiF, NaF, KF, BeF2, MgF2, CaF2, SrF2, CuF, AgF, AuF, ZnF2, HgF2, AlF3, GaF3, InF3, SnF2, PbF2, LiCl, NaCl, KCl, BeCl2, MgCl2, CaCl2, SrCl2, CuCl, AgCl, ZnCl2, HgCl2, AlCl3, GaCl3, InCl3, SnCl2, PBCl2, LiBr, NaBr, KBr, BeBr2, MgBr2, CaBr2, SrBr2, CuBr, AgBr, AuBr, ZnBr2, HgBr2, AlBr3, GaBr3, InBr3, SnBr2, PbBr2, LiI, NaI, KI, BeI2, MgI2, CaI2, SrI2, CuI, AgI, AuI, ZnI2, HgI2, AlI3, GaI3, InI3, SnI2, 및 PbI2 로 이루어진 군으로부터 선택되는, 나노구조체 조성물을 제조하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제 28 항 내지 제 37 항 중 어느 한 항에 있어서,적어도 하나의 금속 할라이드가 ZnF2, ZnCl2, ZnBr2, 및 ZnI2 로 이루어진 군으로부터 선택되는, 나노구조체 조성물을 제조하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제 28 항 내지 제 38 항 중 어느 한 항에 있어서,적어도 하나의 금속 할라이드가 ZnCl2인, 나노구조체 조성물을 제조하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제 28 항 내지 제 39 항 중 어느 한 항에 있어서,적어도 하나의 금속 카르복실레이트가 아연 올레에이트, 아연 헥사노에이트, 아연 라우레이트, 아연 미리스테이트, 아연 팔미테이트, 아연 스테아레이트, 및 아연 PEG-카르복실레이트로 이루어진 군으로부터 선택되는, 나노구조체 조성물을 제조하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제 28 항 내지 제 40 항 중 어느 한 항에 있어서,적어도 하나의 금속 카르복실레이트가 아연 올레에이트, 아연 라우레이트, 및 아연 PEG-카르복실레이트로 이루어진 군으로부터 선택되는, 나노구조체 조성물을 제조하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 제 28 항 내지 제 41 항 중 어느 한 항에 있어서,OD450 = 1 인 나노구조체들의 집단의 mL 당 약 0.0001 mmol 내지 약 1 mmol 의 적어도 하나의 금속 카르복실레이트가 (a) 의 나노구조체들과 혼합되는, 나노구조체 조성물을 제조하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 제 28 항 내지 제 42 항 중 어느 한 항에 있어서,OD450 = 1 인 나노구조체들의 집단의 mL 당 약 0.0001 mmol 내지 약 1 mmol 의 적어도 하나의 금속 할라이드가 (b) 의 나노구조체들과 혼합되는, 나노구조체 조성물을 제조하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 제 28 항 내지 제 43 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 적어도 하나의 금속 할라이드 대 상기 적어도 하나의 금속 카르복실레이트의 몰비는 약 1:1 내지 약 1:8 인, 나노구조체 조성물을 제조하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 제 28 항 내지 제 44 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 적어도 하나의 금속 할라이드 대 상기 적어도 하나의 금속 카르복실레이트의 몰비는 약 1:1 내지 약 1:3 인, 나노구조체 조성물을 제조하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 제 28 항 내지 제 45 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 나노구조체들의 적어도 하나의 집단은 용매를 추가로 포함하는, 나노구조체 조성물을 제조하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 제 28 항 내지 제 46 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 나노구조체들의 적어도 하나의 집단은 헥산, 헵탄, 톨루엔, 및 클로로포름으로 이루어진 군으로부터 선택된 용매를 추가로 포함하는, 나노구조체 조성물을 제조하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 제 28 항 내지 제 47 항 중 어느 한 항에 있어서,(b) 에서의 혼합은 약 10 ℃ 내지 약 100 ℃ 의 온도에서 이루어지는, 나노구조체 조성물을 제조하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>49. 제 28 항 내지 제 48 항 중 어느 한 항에 있어서,(c) 에서의 혼합은 약 10 ℃ 내지 약 100 ℃ 의 온도에서 이루어지는, 나노구조체 조성물을 제조하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>50. 제 28 항 내지 제 49 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 나노구조체 조성물은 적어도 하나의 금속 할라이드를 혼합하지 않고 제조된 나노구조체 조성물에 의해 나타나는 광발광 양자 수율보다 약 0.1% 내지 약 5.0% 더 큰 광발광 양자 수율을 나타내는, 나노구조체 조성물을 제조하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>51. 제 28 항 내지 제 50 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 나노구조체 조성물은 적어도 하나의 금속 할라이드를 혼합하지 않고 제조된 나노구조체 조성물에 의해 나타나는 반치전폭 보다 약 0.1 nm 내지 약 2.0 nm 더 낮은 반치전폭을 나타내는, 나노구조체 조성물을 제조하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>52. 나노구조체들의 적어도 하나의 집단을 포함하는 나노구조체 필름으로서,상기 나노구조체들은,(a) 나노결정 코어 및 적어도 하나의 쉘;(b) 상기 나노구조체들의 표면에 결합된 적어도 하나의 금속 할라이드; 및(c) 상기 나노구조체들의 표면에 결합된 적어도 하나의 금속 카르복실레이트를 포함하는, 나노구조체 필름.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>53. 제 52 항에 있어서,유기 수지를 더 포함하는, 나노구조체 필름.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>54. 제 52 항 또는 제 53 항에 있어서,나노구조체들의 하나 내지 5개의 집단들을 포함하는, 나노구조체 필름.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>55. 제 52 항 내지 제 54 항 중 어느 한 항에 있어서,나노구조체들의 하나의 집단을 포함하는, 나노구조체 필름.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>56. 제 52 항 내지 제 55 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 나노구조체들의 적어도 하나의 집단은 Si, Ge, Sn, Se, Te, B, C, P, BN, BP, BAs, AlN, AlP, AlAs, AlSb, GaN, GaP, GaAs, GaSb, InN, InP, InAs, InSb, ZnO, ZnS, ZnSe, ZnTe, CdS, CdSe, CdSeZn, CdTe, HgS, HgSe, HgTe, BeS, BeSe, BeTe, MgS, MgSe, GeS, GeSe, GeTe, SnS, SnSe, SnTe, PbO, PbS, PbSe, PbTe, CuF, CuCl, CuBr, CuI, Si3N4, Ge3N4, Al2O3, Al2CO, 및 이들의 조합들로 이루어진 군으로부터 선택된 코어를 포함하는, 나노구조체 필름.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>57. 제 52 항 내지 제 56 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 나노구조체들은 InP의 나노결정 코어를 포함하는, 나노구조체 필름.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>58. 제 52 항 내지 제 57 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 나노구조체들은 적어도 2개의 쉘들을 포함하는, 나노구조체 필름.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>59. 제 52 항 내지 제 58 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 나노구조체들은 2개의 쉘들을 포함하는, 나노구조체 필름.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>60. 제 52 항 내지 제 59 항 중 어느 한 항에 있어서,적어도 하나의 쉘은 CdS, CdSe, CdO, CdTe, ZnS, ZnO, ZnSe, ZnTe, MgTe, GaAs, GaSb, GaN, HgO, HgS, HgSe, HgTe, InAs, InSb, InN, AlAs, AlN, AlSb, AlS, PbS, PbO, PbSe, PbTe, MgO, MgS, MgSe, MgTe, CuCl, Ge, Si, 및 이들의 합금들로 이루어진 군으로부터 선택되는, 나노구조체 필름.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>61. 제 52 항 내지 제 60 항 중 어느 한 항에 있어서,적어도 하나의 쉘은 ZnSe를 포함하는, 나노구조체 필름.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>62. 제 52 항 내지 제 61 항 중 어느 한 항에 있어서,적어도 하나의 쉘은 ZnS를 포함하는, 나노구조체 필름.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>63. 제 52 항 내지 제 62 항 중 어느 한 항에 있어서,적어도 하나의 쉘은 ZnSe를 포함하고, 적어도 하나의 쉘은 ZnS를 포함하는, 나노구조체 필름.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>64. 제 52 항 내지 제 63 항 중 어느 한 항에 있어서,적어도 하나의 금속 할라이드는 LiF, NaF, KF, BeF2, MgF2, CaF2, SrF2, CuF, AgF, AuF, ZnF2, HgF2, AlF3, GaF3, InF3, SnF2, PbF2, LiCl, NaCl, KCl, BeCl2, MgCl2, CaCl2, SrCl2, CuCl, AgCl, ZnCl2, HgCl2, AlCl3, GaCl3, InCl3, SnCl2, PBCl2, LiBr, NaBr, KBr, BeBr2, MgBr2, CaBr2, SrBr2, CuBr, AgBr, AuBr, ZnBr2, HgBr2, AlBr3, GaBr3, InBr3, SnBr2, PbBr2, LiI, NaI, KI, BeI2, MgI2, CaI2, SrI2, CuI, AgI, AuI, ZnI2, HgI2, AlI3, GaI3, InI3, SnI2, 및 PbI2 로 이루어진 군으로부터 선택되는, 나노구조체 필름.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>65. 제 52 항 내지 제 64 항 중 어느 한 항에 있어서,적어도 하나의 금속 할라이드가 ZnF2, ZnCl2, ZnBr2, 및 ZnI2 로 이루어진 군으로부터 선택되는, 나노구조체 필름.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>66. 제 52 항 내지 제 65 항 중 어느 한 항에 있어서,적어도 하나의 금속 할라이드가 ZnCl2인, 나노구조체 필름.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>67. 제 52 항 내지 제 66 항 중 어느 한 항에 있어서,적어도 하나의 금속 카르복실레이트가 아연 올레에이트, 아연 헥사노에이트, 아연 라우레이트, 아연 미리스테이트, 아연 팔미테이트, 아연 스테아레이트, 아연 디티오카르바메이트, 및 아연 PEG-카르복실레이트로 이루어진 군으로부터 선택되는, 나노구조체 필름.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>68. 제 52 항 내지 제 67 항 중 어느 한 항에 있어서,적어도 하나의 금속 카르복실레이트가 아연 올레에이트, 아연 라우레이트, 및 아연 PEG-카르복실레이트로 이루어진 군으로부터 선택되는, 나노구조체 필름.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>69. 제 52 항 내지 제 68 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 나노구조체 필름에서의 상기 적어도 하나의 금속 카르복실레이트의 농도는 약 0.01 mM 내지 약 40 mM 인, 나노구조체 필름.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>70. 제 52 항 내지 제 69 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 적어도 하나의 금속 할라이드 대 상기 적어도 하나의 금속 카르복실레이트의 몰비는 약 1:1 내지 약 1:8 인, 나노구조체 필름.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>71. 제 52 항 내지 제 70 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 적어도 하나의 금속 할라이드 대 상기 적어도 하나의 금속 카르복실레이트의 몰비는 약 1:1 내지 약 1:3 인, 나노구조체 필름.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>72. 제 52 항 내지 제 71 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 나노구조체들은 양자 도트들인, 나노구조체 필름.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>73. 제 52 항 내지 제 72 항 중 어느 한 항에 있어서,1 내지 5 종의 유기 수지를 포함하는, 나노구조체 필름.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>74. 제 52 항 내지 제 73 항 중 어느 한 항에 있어서,1 종의 유기 수지를 포함하는, 나노구조체 필름.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>75. 제 52 항 내지 제 74 항 중 어느 한 항에 있어서,적어도 1 종의 유기 수지는 열경화성 수지 또는 UV 경화성 수지인, 나노구조체 필름.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>76. 제 52 항 내지 제 75 항 중 어느 한 항에 있어서,적어도 1 종의 유기 수지는 UV 경화성 수지인, 나노구조체 필름.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>77. 제 52 항 내지 제 76 항 중 어느 한 항에 기재된 나노구조체 필름을 포함하는, 성형품.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>78. 제 77 항에 있어서,상기 성형품은 발광 다이오드 또는 액정 디스플레이인, 성형품.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>일본국 도쿄도 신주쿠구 니시신주쿠 *초메 *반 *고</address><code>519980694990</code><country>일본</country><engName>SHOEI CHEMICAL INC</engName><name>소에이 가가쿠 고교 가부시키가이샤</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아주 샌호...</address><code> </code><country> </country><engName>JEN-LA PLANTE, ILAN</engName><name>젠-라 플란트 일란</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아주...</address><code> </code><country> </country><engName>CHOW, YEEWAH ANNIE</engName><name>차우 예와 애니</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아주 샌프...</address><code> </code><country> </country><engName>CURLEY, JOHN J.</engName><name>컬리 존 제이</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포...</address><code> </code><country> </country><engName>GUO, WENZHOU</engName><name>궈 웬저우</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>TU, ALEXANDER</engName><name>투 알렉산더</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니...</address><code> </code><country> </country><engName>WANG, CHUNMING</engName><name>왕 춘밍</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 강남대로 **길 **(역삼동, 케이피빌딩)</address><code>920011000013</code><country>대한민국</country><engName>Koreana Patent Firm</engName><name>특허법인코리아나</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2019.01.24</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>62/796,276</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2021.08.23</receiptDate><receiptNumber>1-1-2021-0972159-44</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2021.08.30</receiptDate><receiptNumber>1-5-2021-0136624-81</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2023.01.13</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0052512-15</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2023.01.13</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0052513-50</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Change of Applicant] Report on Change of Proprietary Status</documentEngName><documentName>[출원인변경]권리관계변경신고서</documentName><receiptDate>2023.10.13</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1124075-09</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2024.05.13</receiptDate><receiptNumber>9-5-2024-0394807-81</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2024.07.02</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0717975-28</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[거절이유 등 통지에 따른 의견]의견서·답변서·소명서</documentName><receiptDate>2024.07.02</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0717974-83</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Decision to Refuse a Patent</documentEngName><documentName>거절결정서</documentName><receiptDate>2025.01.13</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0043726-83</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[법정기간연장]기간 연장신청서·기간 단축신청서·기간 경과 구제신청서·절차 계속신청서</documentName><receiptDate>2025.04.14</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0415918-76</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[법정기간연장]기간 연장신청서·기간 단축신청서·기간 경과 구제신청서·절차 계속신청서</documentName><receiptDate>2025.04.14</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0415917-20</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>법정기간연장승인서</documentName><receiptDate>2025.04.22</receiptDate><receiptNumber>1-5-2025-0066803-20</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>법정기간연장승인서</documentName><receiptDate>2025.04.22</receiptDate><receiptNumber>1-5-2025-0067638-61</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>Amendment to Description, etc(Reexamination)</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서(재심사)</documentName><receiptDate>2025.06.12</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0658072-32</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[거절이유 등 통지에 따른 의견]의견서·답변서·소명서</documentName><receiptDate>2025.06.12</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0658071-97</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020217026832.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c933f19f0112cc52d5e782232e637f0deadc9c030d4c531e064f438b2d3f8dc46ec3595739bc2439337d7c590cf91cc41b3a8e0e2b7d72ad924</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf746937f87df4e70cd5951f37f367b7f840fb3b5ea167442b77f4b7c8600198f3920e469e2de0c715fc460583604fa20e791fd291ef7c5daa</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>