<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:07:27.727</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.10.21</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2022-0136628</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>멀티모달 인코더 기반의 언어지시 영역 영상분할 방법 및 장치</inventionTitle><inventionTitleEng>METHOD AND DEVICE FOR REFERRING IMAGE SEGMENTATION  BASED ON MULTIMODAL ENCODER</inventionTitleEng><openDate>2024.04.30</openDate><openNumber>10-2024-0056239</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.09.30</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2011.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 21/845</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2024.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 21/44</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2011.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 21/439</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2020.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 40/279</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 개시의 일 실시예에 따라, 컴퓨팅 장치에 의해 수행되는 언어지시 영역 영상분할 방법으로서, 언어표현 및 영상의 쌍을 입력받는 단계, 복수의 인코딩 단계들 각각에서, 선행하는 인코딩 단계로부터 획득되는 상기 영상에 관한 시각 특징을 기초로 상기 언어표현에 관한 언어 특징을 추출하는 단계, 상기 복수의 인코딩 단계들 각각에서, 선행하는 인코딩 단계로부터 획득되는 상기 언어 특징을 기초로 상기 시각 특징을 추출하는 단계, 및 상기 언어 특징 및 상기 시각 특징 중 적어도 일부를 기초로, 상기 영상에서 상기 언어표현과 대응되는 대상 영역을 분할하는 단계를 포함할 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 컴퓨팅 장치에 의해 수행되는 언어지시 영역 영상분할 방법으로서,언어표현 및 영상의 쌍을 입력받는 단계, 복수의 인코딩 단계들 각각에서, 선행하는 인코딩 단계로부터 획득되는 상기 영상에 관한 시각 특징을 기초로 상기 언어표현에 관한 언어 특징을 추출하는 단계, 상기 복수의 인코딩 단계들 각각에서, 선행하는 인코딩 단계로부터 획득되는 상기 언어 특징을 기초로 상기 시각 특징을 추출하는 단계, 및상기 언어 특징 및 상기 시각 특징 중 적어도 일부를 기초로, 상기 영상에서 상기 언어표현과 대응되는 대상 영역을 분할하는 단계를 포함하는, 언어지시 영역 영상분할 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제 1항에서, 상기 언어 특징을 추출하는 단계는, 상기 복수의 인코딩 단계들 각각을 수행하기 위한 입력 단계 모듈, 적어도 하나의 중간 단계 모듈, 및 출력 단계 모듈로 구성되는 언어 인코더에 의해 수행되는,언어지시 영역 영상분할 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제 2항에서, 상기 언어 특징을 추출하는 단계는, 상기 입력 단계 모듈에 의해, 상기 언어표현으로부터 초기 언어 특징을 추출하는 단계, 상기 초기 언어 특징을 기초로, 상기 초기 언어 특징에 상기 영상으로부터 추출되는 초기 시각 특징을 반영한 언어 특징이 추출되게끔 하는 단계, 및후속하는 단계 모듈에 의해, 상기 초기 시각 특징을 반영한 언어 특징을 전달받는 단계를 포함하는,언어지시 영역 영상분할 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제 2항에서, 상기 언어특징을 추출하는 단계는, 상기 적어도 하나의 중간 단계 모듈에 의해, 상기 선행하는 인코딩 단계에서 추출된 선행 언어 특징을 전달받는 단계, 상기 선행 언어 특징에 대해 상기 선행하는 인코딩 단계에서 추출된 선행 시각 특징을 반영한 언어 특징을 추출하는 단계, 및상기 선행 시각 특징을 반영한 언어 특징을 후속하는 인코딩 단계로 전달하는 단계를 포함하는, 언어지시 영역 영상분할 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제 4항에서, 상기 선행 시각 특징은, 상기 선행 시각 특징에 관한 특징 맵에 대해 서로 다른 커널 사이즈를 가지는 풀링 레이어들을 적용하여, 서로 다른 시각적 관점들을 가지도록 생성되는 멀티 스케일(multi-scale) 시각적 토큰의 형태로 상기 선행 언어 특징에 반영되는, 언어지시 영역 영상분할 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제 2항에서, 상기 언어특징을 추출하는 단계는, 상기 출력 단계 모듈에 의해, 상기 선행하는 인코딩 단계에서 추출된 선행 언어 특징을 전달받는 단계,상기 선행 언어 특징에 대해 상기 선행하는 인코딩 단계에서 추출된 선행 시각 특징을 반영한 언어 특징을 추출하는 단계, 및상기 선행 시각 특징을 반영한 언어 특징을 기초로, 상기 영상으로부터 상기 대상 영역을 식별하게끔 하는 단계를 포함하는, 언어지시 영역 영상분할 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제 1항에서, 상기 시각 특징을 추출하는 단계는, 상기 복수의 인코딩 단계들 각각을 수행하기 위한 입력 단계 모듈, 적어도 하나의 중간 단계 모듈, 및 출력 단계 모듈로 구성되는 시각 인코더에 의해 수행되는,언어지시 영역 영상분할 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제 7항에서, 상기 시각 특징을 추출하는 단계는, 상기 입력 단계 모듈에 의해, 상기 영상으로부터 초기 시각 특징을 추출하는 단계, 상기 초기 시각 특징을 기초로, 상기 초기 시각 특징에 상기 언어표현으로부터 추출되는 초기 언어 특징을 반영하여, 상기 초기 언어 특징을 반영한 시각 특징 및 상기 초기 시각 특징을 반영한 언어 특징을 각각 추출하는 단계, 및상기 초기 언어 특징을 반영한 시각 특징 및 상기 초기 시각 특징을 반영한 언어 특징 각각을 후속하는 인코딩 단계로 전달하는 단계를 포함하는, 언어지시 영역 영상분할 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제 8항에서, 상기 각각 추출하는 단계는, 상기 초기 시각 특징을 쿼리(query)로 사용하고 상기 초기 언어 특징을 키(key)와 값(value)으로 사용한 멀티헤드 교차 어텐션(multi-head cross-attention)을 통해, 상기 초기 언어 특징을 반영한 시각 특징을 추출하는 단계, 및상기 초기 언어 특징을 쿼리로 사용하고 상기 초기 시각 특징을 키와 값으로 사용한 멀티헤드 교차 어텐션을 통해, 상기 초기 시각 특징을 반영한 언어 특징을 추출하는 단계를 포함하는,  언어지시 영역 영상분할 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제 7항에서, 상기 시각 특징을 추출하는 단계는, 상기 적어도 하나의 중간 단계 모듈에 의해, 상기 선행하는 인코딩 단계에서 추출된 선행 시각 특징을 전달받는 단계, 상기 선행 시각 특징에 대해 상기 선행하는 인코딩 단계에서 추출된 선행 언어 특징을 반영한 시각 특징을 추출하는 단계, 및상기 선행 언어 특징을 반영한 시각 특징을 후속하는 인코딩 단계로 전달하는 단계를 포함하는, 언어지시 영역 영상분할 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제 10항에서, 상기 후속하는 인코딩 단계로 전달하는 단계는, 상기 선행 언어 특징을 반영한 시각 특징을 다운 샘플링 하는 단계, 상기 다운 샘플링 된 시각 특징을 쿼리로 사용하고 상기 선행 언어 특징을 키와 값으로 사용한 멀티헤드 교차 어텐션을 통해, 상기 대상 영역에 대한 문맥(context) 정보가 보강된 시각 특징을 추출하는 단계, 및 상기 문맥 정보가 보강된 시각 특징을 상기 후속하는 인코딩 단계로 전달하는 단계를 포함하는,언어지시 영역 영상분할 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제 7항에서, 상기 시각특징을 추출하는 단계는, 상기 출력 단계 모듈에 의해, 상기 선행하는 인코딩 단계에서 추출된 선행 시각 특징을 전달받는 단계, 상기 선행 시각 특징에 대해 상기 선행하는 인코딩 단계에서 추출된 선행 언어 특징을 반영한 시각 특징을 추출하는 단계, 및상기 선행 언어 특징을 반영한 시각 특징을 기초로, 상기 영상으로부터 상기 대상 영역을 식별하는 단계를 포함하는, 언어지시 영역 영상분할 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 언어표현으로부터 복수의 인코딩 단계들을 통해 언어 특징을 추출하는 언어 인코더 및 영상으로부터 상기 복수의 인코딩 단계들을 통해 시각 특징을 추출하는 시각 인코더를 포함하고, 상기 복수의 인코딩 단계들 각각에서 상기 언어 특징 및 상기 시각 특징이 인코더 간에 상호 교환되도록 구현되는 멀티모달 인코더, 및상기 언어 특징 및 상기 시각 특징 중 적어도 일부를 기초로, 상기 영상에서 상기 언어표현과 대응되는 대상 영역을 분할하는 분할 디코더를 포함하는,언어지시 영역 영상분할 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제 13항에서, 상기 언어 인코더 및 상기 시각 인코더는, 상기 복수의 인코딩 단계들 각각을 수행하기 위한 입력 단계 모듈, 적어도 하나의 중간 단계 모듈, 및 출력 단계 모듈을 각각 포함하는,언어지시 영역 영상분할 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제 14항에서, 상기 언어 인코더의 상기 입력 단계 모듈은, 상기 입력 단계 모듈에 의해, 상기 언어표현으로부터 초기 언어 특징을 추출하고, 그리고상기 시각 인코더의 상기 입력 단계 모듈은,상기 초기 언어 특징을 기초로, 상기 초기 언어 특징에 상기 영상으로부터 추출되는 초기 시각 특징을 반영한 언어 특징 및 상기 초기 언어 특징을 반영한 시각 특징을 추출하고, 상기 초기 언어 특징을 반영한 시각 특징 및 상기 초기 시각 특징을 반영한 언어 특징을 상기 언어 인코더 및 상기 시각 인코더의 후속하는 단계 모듈로 각각 전달하는,언어지시 영역 영상분할 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제 15항에서, 상기 초기 언어 특징을 반영한 시각 특징은,상기 초기 시각 특징을 쿼리(query)로 사용하고 상기 초기 언어 특징을 키(key)와 값(value)으로 사용한 멀티헤드 교차 어텐션(multi-head cross-attention)을 통해 추출되고, 상기 초기 시각 특징을 반영한 언어 특징은, 상기 초기 언어 특징을 쿼리로 사용하고 상기 초기 시각 특징을 키와 값으로 사용한 멀티헤드 교차 어텐션을 통해 추출되는, 언어지시 영역 영상분할 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제 14항에서, 상기 언어 인코더의 상기 적어도 하나의 중간 단계 모듈은, 선행하는 인코딩 단계에서 추출된 선행 언어 특징을 전달받아, 상기 선행 언어 특징에 대해 상기 선행하는 인코딩 단계에서 추출된 선행 시각 특징을 반영한 언어 특징을 추출하고, 상기 선행 시각 특징을 반영한 언어 특징을 상기 시각 인코더의 대응되는 단계 모듈 및 상기 언어 인코더의 후속하는 단계 모듈로 각각 전달하는, 언어지시 영역 영상분할 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제 17항에서, 상기 선행 시각 특징은, 상기 선행 시각 특징에 관한 특징 맵에 대해 서로 다른 커널 사이즈를 가지는 풀링 레이어들을 적용하여, 서로 다른 시각적 관점들을 가지도록 생성되는 멀티 스케일(multi-scale) 시각적 토큰의 형태로 상기 선행 언어 특징에 반영되는, 언어지시 영역 영상분할 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제 14항에서, 상기 시각 인코더의 상기 적어도 하나의 중간 단계 모듈은,선행하는 인코딩 단계에서 추출된 선행 시각 특징을 전달받아, 상기 선행 시각 특징에 대해 상기 선행하는 인코딩 단계에서 추출된 선행 언어 특징을 반영한 시각 특징을 추출하고, 상기 선행 언어 특징을 반영한 시각 특징을 상기 언어 인코더 및 상기 시각 인코더의 후속하는 단계 모듈로 각각 전달하는,언어지시 영역 영상분할 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제 19항에서, 상기 선행 언어 특징을 반영한 시각 특징은,다운 샘플링 된 후, 상기 다운 샘플링 된 시각 특징을 쿼리로 사용하고 상기 선행 언어 특징을 키와 값으로 사용한 멀티헤드 교차 어텐션을 통해 추출되는, 상기 대상 영역에 대한 문맥(context) 정보가 보강된 시각 특징의 형태로 상기 후속하는 단계 모듈로 전달되는, 언어지시 영역 영상분할 장치. </claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>서울특별시 마포구...</address><code>220040246082</code><country>대한민국</country><engName>Sogang University Research &amp; Business Development Foundation</engName><name>서강대학교산학협력단</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 고양시 일산서구...</address><code> </code><country> </country><engName>KANG, SUK-JU</engName><name>강석주</name></inventorInfo><inventorInfo><address>서울특별시 마포구...</address><code> </code><country> </country><engName>CHO, YUBIN</engName><name>조유빈</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 테헤란로 ***, 서림빌딩 **층 (역삼동)</address><code>920011000036</code><country>대한민국</country><engName>YOU ME PATENT &amp; LAW FIRM</engName><name>유미특허법인</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2022.10.21</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-1114180-71</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>특허고객번호 정보변경(경정)신고서·정정신고서</documentName><receiptDate>2022.11.22</receiptDate><receiptNumber>4-1-2022-5274937-97</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>특허고객번호 정보변경(경정)신고서·정정신고서</documentName><receiptDate>2022.12.19</receiptDate><receiptNumber>4-1-2022-5300080-29</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>특허고객번호 정보변경(경정)신고서·정정신고서</documentName><receiptDate>2024.01.10</receiptDate><receiptNumber>4-1-2024-5014264-16</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.09.30</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-1114106-16</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020220136628.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93e579713553f198184e668f3b5488247b3bacc3ae4d35742a2454a026522d0f95c0429cbb42cccbb5148198b4544f6a6295e834813d99f4d0</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfd77b540d52d3ff716f400b61a1ce4d738f0ec65cfbedc392983fbc5a9a04c0b5b036ccdc91380447c959bf72389633b074f09e2efa5b57c4</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>