<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:18:17.1817</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2024.01.09</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-0003748</applicationNumber><claimCount>21</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>표시 장치</inventionTitle><inventionTitleEng>DISPLAY DEVICE</inventionTitleEng><openDate>2025.07.17</openDate><openNumber>10-2025-0109284</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 59/80</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 77/10</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G09F 9/30</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 1/16</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 표시 장치는, 제1 방향으로 배열된 제1 비폴딩 영역, 폴딩 영역, 및 제2 비폴딩 영역을 포함하는 표시 패널, 상기 표시 패널 아래에 배치되고, 상기 폴딩 영역과 중첩하는 복수개의 개구부들이 정의된 지지 플레이트, 상기 표시 패널과 상기 지지 플레이트 사이에 배치되고, 상기 개구부들에 중첩하는 상부 접착층, 및 상기 개구부들과 중첩하고, 상기 지지 플레이트의 하면 상에 배치된 커버층을 포함하고, 상기 지지 플레이트는, 상기 제1 방향으로 서로 인접한 개구부들 사이에 배치된 복수개의 지지부들, 및 상기 제1 방향과 교차하는 제2 방향으로 서로 인접한 개구부들 사이에 배치된 복수개의 가지부들을 포함하고, 상기 가지부들 및 상기 지지부들에 의해 상기 개구부들이 정의되고, 상기 가지부들의 하면 및 상기 지지부들의 하면 중 적어도 어느 하나에 복수개의 공기홈들이 정의될 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 제1 방향으로 배열된 제1 비폴딩 영역, 폴딩 영역, 및 제2 비폴딩 영역을 포함하는 표시 패널;상기 표시 패널 아래에 배치되고, 상기 폴딩 영역과 중첩하는 복수개의 개구부들이 정의된 지지 플레이트;상기 표시 패널과 상기 지지 플레이트 사이에 배치되고, 상기 개구부들에 중첩하는 상부 접착층; 및상기 개구부들과 중첩하고, 상기 지지 플레이트의 하면 상에 배치된 커버층을 포함하고,상기 지지 플레이트는,상기 제1 방향으로 서로 인접한 개구부들 사이에 배치된 복수개의 지지부들; 및상기 제1 방향과 교차하는 제2 방향으로 서로 인접한 개구부들 사이에 배치된 복수개의 가지부들을 포함하고,상기 가지부들 및 상기 지지부들에 의해 상기 개구부들이 정의되고, 상기 가지부들의 하면 및 상기 지지부들의 하면 중 적어도 어느 하나에 복수개의 공기홈들이 정의되는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제 1 항에 있어서,평면상에서 봤을 때, 상기 공기홈들은 상기 제1 방향으로 연장되고, 상기 제1 방향으로 배열된 상기 가지부들에 정의된 상기 공기홈들은 상기 제1 방향으로 배열된 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제 2 항에 있어서,상기 평면상에서 봤을 때, 상기 공기홈들은 상기 가지부들의 중심부터 상기 제1 방향으로 서로 반대하는 상기 가지부들의 양측들을 향해 연장된 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제 3 항에 있어서,상기 평면상에서 봤을 때, 상기 가지부들의 양측들에 인접한 상기 공기홈들의 상기 제2 방향으로의 폭은 상기 가지부들의 중심에 인접한 상기 공기홈들의 상기 제2 방향으로의 폭보다 큰 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제 3 항에 있어서,상기 평면상에서 봤을 때, 상기 공기홈들의 폭은 균일하고, 상기 제1 방향으로 서로 반대되는 상기 가지부들의 상기 양측들은 상기 제1 방향으로 인접한 개구부들을 향해 돌출된 표시 장치.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제 1 항에 있어서,평면상에서 봤을 때, 상기 공기홈들은 상기 지지부들의 하면 상에 정의되고, 상기 공기홈들은 상기 지지부들의 중심부터 상기 제1 방향으로 서로 반대하는 상기 지지부들의 양측을 향해 연장되고, 상기 제1 방향으로 배열된 상기 지지부들에 정의된 상기 공기홈들은 상기 제1 방향으로 배열된 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제 6 항에 있어서,상기 공기홈들의 폭은 균일하고, 상기 제1 방향으로 서로 반대되는 상기 지지부들의 상기 양측들은 상기 제1 방향으로 인접한 개구부들을 향해 돌출된 표시 장치.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제 6 항에 있어서,상기 공기홈들은 상기 지지부들의 하면 상에 더 정의되고,상기 지지부들에 정의된 상기 공기홈들은 제1 공기홈들로 정의되고, 상기 가지부들에 정의된 상기 공기홈들은 제2 공기홈들로 정의되고, 상기 제2 공기홈들은 상기 제2 방향으로 연장된 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제 2 항에 있어서,상기 제1 비폴딩 영역과 중첩하는 상기 지지 플레이트의 부분은 제1 비폴딩부로 정의되고, 상기 제2 비폴딩 영역과 중첩하는 상기 지지 플레이트의 부분은 제2 비폴딩부로 정의되고, 상기 폴딩 영역과 중첩하는 상기 지지 플레이트의 부분은 폴딩부로 정의되고,상기 폴딩부는,상기 개구부들이 정의된 곡면부; 상기 곡면부와 상기 제1 비폴딩부 사이에 배치된 제1 역곡률부; 상기 곡면부와 상기 제2 비폴딩부 사이에 배치된 제2 역곡률부;상기 제1 역곡률부와 상기 곡면부 사이에 배치된 제1 평탄부; 및상기 제2 역곡률부와 상기 곡면부 사이에 배치된 제2 평탄부를 포함하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제 9 항에 있어서,상기 커버층은 상기 곡면부의 하면 상에 배치되고, 상기 공기홈들은 상기 제1 평탄부 및 상기 제2 평탄부까지 연장되는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제 10 항에 있어서,상기 공기홈들은 상기 제1 역곡률부 및 상기 제2 역곡률부까지 상기 제1 방향으로 연장된 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제 9 항에 있어서, 상기 폴딩 영역은 상기 제2 방향으로 연장된 폴딩축을 중심으로 폴딩 또는 언폴딩 되고,상기 곡면부는,상기 폴딩축과 중첩하는 제1 부분; 및상기 제1 부분과 상기 제1 평탄부 및 상기 제1 부분과 제2 평탄부 사이에 배치된 복수개의 제2 부분들을 포함하고,상기 가지부들에 대한 상기 개구부들의 면적 비율은 상기 제1 부분보다 상기 제2 부분들에서 더 작은 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제 9 항에 있어서,상기 제1 역곡률부의 하면 및 상기 제2 역곡률부의 하면 상에 상기 제1 방향으로 배열되고, 상기 제2 방향으로 연장된 복수개의 역곡률 홈들이 정의된 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제 9 항에 있어서,상기 제1 방향으로 서로 인접한 개구부들 사이의 거리는 상기 제1 평탄부 및 상기 제2 평탄부에 인접한 상기 곡면부의 부분보다 상기 곡면부의 중심에서 더 큰 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제 2 항에 있어서,상기 제1 비폴딩 영역과 중첩하는 상기 지지 플레이트의 부분은 제1 비폴딩부로 정의되고,상기 제2 비폴딩 영역과 중첩하는 상기 지지 플레이트의 부분은 제2 비폴딩부로 정의되고,상기 폴딩 영역과 중첩하는 상기 지지 플레이트의 부분은 폴딩부로 정의되고,상기 공기홈들의 상기 제2 방향으로의 폭은 상기 폴딩부의 중심보다 상기 제1 비폴딩부 및 상기 제2 비폴딩부에 인접한 상기 폴딩부의 부분에서 더 큰 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제 1 항에 있어서,평면상에서 봤을 때, 상기 공기홈들은 상기 가지부들의 하면 상에서 상기 제2 방향으로 연장되고, 상기 공기홈들의 상기 제1 방향으로의 폭은 가변되는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제 1 항에 있어서,평면상에서 봤을 때, 상기 공기홈들은 상기 제1 방향으로 연장되고, 상기 제1 방향으로 배열된 상기 지지부들 상에 정의된 상기 공기홈들은 제1 사선 방향 또는 제2 사선 방향으로 배열되고, 상기 제1 사선 방향은 상기 제1 방향에 대해 시계 방향으로 예각을 이루는 방향으로 정의되고, 상기 제2 사선 방향은 상기 제1 방향에 대해 반시계 방향으로 예각을 이루는 방향으로 정의되는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제 17 항에 있어서,상기 평면상에서 봤을 때, 상기 제1 방향으로 배열된 상기 지지부들 상에 정의된 상기 공기홈들의 배열 방향은 적어도 1회 이상 변경되는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 표시 패널;상기 표시 패널 아래에 배치되고, 제1 방향으로 배열된 제1 비폴딩부, 폴딩부, 및 제2 비폴딩부를 포함하는 지지 플레이트; 상기 표시 패널과 상기 폴딩부 사이에 배치된 상부 접착층; 및상기 폴딩부의 하면 상에 배치된 커버층을 포함하고,상기 폴딩부는,상기 제1 방향 및 상기 제1 방향과 교차하는 제2 방향으로 배열된 복수개의 개구부들이 정의된 곡면부;상기 제1 비폴딩부와 상기 곡면부 사이에 배치된 제1 평탄부; 및상기 제2 비폴딩부와 상기 곡면부 사이에 배치된 제2 평탄부를 포함하고,상기 커버층은 상기 제1 평탄부 및 상기 제2 평탄부의 하면 상에 배치되고, 상기 곡면부의 하면의 높이는 상기 제1 평탄부 및 상기 제2 평탄부의 하면의 높이보다 높은 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제 19 항에 있어서,상기 곡면부는, 상기 제1 방향으로 서로 인접한 개구부들 사이에 배치된 복수개의 지지부들; 및상기 제2 방향으로 서로 인접한 개구부들 사이에 배치된 복수개의 가지부들을 포함하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제 20 항에 있어서,상기 곡면부는, 상기 가지부들의 하면 상에 배치되고, 상기 제1 방향으로 연장되고 상기 제2 방향으로 배열된 복수개의 지지바들을 더 포함하고,상기 커버층은 상기 지지바들의 하면 상에 배치되는 표시 장치.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기 용인시 기흥구...</address><code>120120164552</code><country>대한민국</country><engName>Samsung Display Co., Ltd.</engName><name>삼성디스플레이 주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>LEE, YONGHYUCK</engName><name>이용혁</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>YANG, SEUNGYO</engName><name>양승요</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>EO, SUNGWOO</engName><name>어성우</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 테헤란로 *길 ** *층(역삼동)</address><code>920141001819</code><country>대한민국</country><engName>KORYO IP &amp; Law</engName><name>특허법인고려</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2024.01.09</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0032177-88</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020240003748.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c938893e0b98fe368dbc85986d62e9152875aa8b7fdfa8f7c7b07051fd19438645f6fc018a693cdb0fdfd2a03df43afc4ef313c68819399b702</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf439acc8cc649fc747be86b5a2cb923744527ecdffc54e78351da6bef1fc75f6993541ce53c01ff014871c729983770417fc6acf7c2c0cee3</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>