<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:33:22.3322</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.02.02</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-0014207</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal>등록결정(일반)</finalDisposal><inventionTitle>모션 캡처 센서 데이터를 사용한 컴포넌트 교정</inventionTitle><inventionTitleEng>COMPONENT CALIBRATION USING MOTION CAPTURE SENSOR  DATA</inventionTitleEng><openDate>2023.12.01</openDate><openNumber>10-2023-0163922</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2023.02.02</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B60W 50/02</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2012.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B60W 50/032</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 모션 캡처 센서들을 사용하여 컴포넌트를 교정하기 위한 방법들이 제공되며, 이 방법들은 모션 캡처 센서와 연관된 모션 캡처 센서 데이터를 수신하는 단계 — 모션 캡처 센서 데이터는 적어도 모션 캡처 마커의 위치 및 차량 상의 기준점의 위치를 포함함 —, 모션 캡처 센서 데이터에 적어도 부분적으로 기초하여 차량 상의 기준점에 상대적인 차량과 연관된 하드웨어 컴포넌트의 위치를 결정하는 단계, 하드웨어 컴포넌트의 위치가 하드웨어 컴포넌트와 연관된 교정 임계값을 충족시키지 않는다고 결정하는 단계, 하드웨어 컴포넌트의 위치가 하드웨어 컴포넌트와 연관된 교정 임계값을 충족시키지 않는다고 결정하는 것에 적어도 부분적으로 기초하여 하드웨어 컴포넌트와 연관된 하드웨어 컴포넌트 경보를 결정하는 단계, 및 하드웨어 컴포넌트 경보를 라우팅하는 단계를 포함할 수 있다. 시스템들 및 컴퓨터 프로그램 제품들이 또한 제공된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 방법에 있어서,적어도 하나의 프로세서를 사용하여, 모션 캡처 센서로부터 모션 캡처 센서 데이터를 수신하는 단계 — 상기 모션 캡처 센서 데이터는 적어도 모션 캡처 마커의 위치 및 차량 상의 기준점의 위치와 연관됨 —;상기 적어도 하나의 프로세서를 사용하여, 적어도 상기 모션 캡처 마커의 상기 위치 및 상기 차량 상의 상기 기준점의 상기 위치에 기초하여 상기 차량 상의 상기 기준점에 상대적인 상기 차량과 연관된 하드웨어 컴포넌트의 위치를 결정하는 단계;상기 적어도 하나의 프로세서를 사용하여, 상기 하드웨어 컴포넌트의 상기 위치가 상기 하드웨어 컴포넌트와 연관된 교정 임계값을 충족시키지 않는다고 결정하는 단계;상기 적어도 하나의 프로세서를 사용하여, 상기 하드웨어 컴포넌트의 상기 위치가 상기 하드웨어 컴포넌트와 연관된 상기 교정 임계값을 충족시키지 않는다고 결정하는 것에 기초하여 상기 하드웨어 컴포넌트와 연관된 하드웨어 컴포넌트 경보를 결정하는 단계; 및상기 적어도 하나의 프로세서를 사용하여, 상기 하드웨어 컴포넌트 경보를 라우팅하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,상기 하드웨어 컴포넌트 경보를 라우팅하는 단계는 상기 하드웨어 컴포넌트 경보를 로봇 디바이스로 라우팅하는 단계를 포함하며, 상기 방법은:상기 로봇 디바이스로 하여금 상기 하드웨어 컴포넌트 경보에 적어도 부분적으로 기초하여 상기 하드웨어 컴포넌트를 교정하게 하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항 또는 제2항에 있어서,상기 하드웨어 컴포넌트는 센서를 포함하며, 상기 하드웨어 컴포넌트의 상기 위치는 상기 하드웨어 컴포넌트의 제1 위치이고, 상기 하드웨어 컴포넌트 경보를 라우팅하는 단계는 상기 하드웨어 컴포넌트 경보를 로봇 디바이스로 라우팅하는 단계를 포함하며, 상기 방법은:상기 로봇 디바이스로 하여금 상기 하드웨어 컴포넌트 경보에 적어도 부분적으로 기초하여 상기 하드웨어 컴포넌트의 상기 제1 위치로부터 상기 하드웨어 컴포넌트의 제2 위치로 상기 하드웨어 컴포넌트를 조정하게 하는 단계;상기 로봇 디바이스로 하여금 상기 하드웨어 컴포넌트의 상기 제1 위치로부터 상기 하드웨어 컴포넌트의 상기 제2 위치로 상기 하드웨어 컴포넌트를 조정하게 하는 것에 후속하여 상기 센서와 연관된 센서 데이터를 수신하는 단계; 및상기 센서 데이터를 활용하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항 또는 제2항에 있어서,상기 모션 캡처 마커는 고정된 위치에서 상기 하드웨어 컴포넌트에 부착되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항 또는 제2항에 있어서,상기 모션 캡처 마커는 상기 하드웨어 컴포넌트와 연관된 인클로저에 부착되며, 상기 인클로저는 고정된 위치에서 상기 하드웨어 컴포넌트와 결합되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항 또는 제2항에 있어서,상기 모션 캡처 마커는 상기 하드웨어 컴포넌트 또는 상기 하드웨어 컴포넌트와 연관된 인클로저에 부착되고, 상기 방법은:상기 교정 임계값을 식별하는 단계를 더 포함하며, 상기 교정 임계값을 식별하는 단계는: 상기 모션 캡처 센서와 연관된 초기 모션 캡처 센서 데이터를 수신하는 단계; 상기 초기 모션 캡처 센서 데이터에 적어도 부분적으로 기초하여 상기 하드웨어 컴포넌트의 초기 위치를 결정하는 단계; 및 상기 하드웨어 컴포넌트의 상기 초기 위치에 적어도 부분적으로 기초하여 상기 교정 임계값을 결정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항 또는 제2항에 있어서,상기 모션 캡처 마커는 분리 가능한 모션 캡처 마커를 포함하고, 상기 모션 캡처 마커는 복수의 위치들 중 임의의 위치에서 상기 하드웨어 컴포넌트에 부착되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항 또는 제2항에 있어서,상기 모션 캡처 마커는 분리 가능한 모션 캡처 마커를 포함하고, 상기 모션 캡처 마커는 복수의 위치들 중 임의의 위치에서 상기 하드웨어 컴포넌트에 부착되며, 상기 방법은:컴퓨팅 디바이스를 통해, 상기 교정 임계값을 수신하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항 또는 제2항에 있어서,상기 모션 캡처 마커는 상기 하드웨어 컴포넌트에 부착되고,상기 방법은 상기 모션 캡처 마커와 상기 하드웨어 컴포넌트 사이의 관계를 식별하는 단계를 더 포함하며,상기 하드웨어 컴포넌트의 상기 위치를 결정하는 단계는 추가로 상기 모션 캡처 마커와 상기 하드웨어 컴포넌트 사이의 상기 관계에 적어도 부분적으로 기초하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항 또는 제2항에 있어서,상기 모션 캡처 마커는 상기 모션 캡처 센서의 타깃에 부착되고, 상기 모션 캡처 센서와 연관된 상기 모션 캡처 센서 데이터를 수신하는 단계는, 상기 모션 캡처 센서를 사용하여, 상기 타깃의 이미지를 캡처하는 단계를 포함하며, 상기 모션 캡처 센서 데이터는 상기 타깃의 상기 이미지를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항 또는 제2항에 있어서,상기 모션 캡처 센서 데이터는 제1 모션 캡처 센서 데이터이고, 상기 모션 캡처 센서는 제1 모션 캡처 센서이며, 상기 모션 캡처 마커는 제1 모션 캡처 마커이고, 상기 기준점은 제1 기준점이며, 상기 제1 모션 캡처 마커는 상기 제1 이미지 센서에 부착되고, 상기 방법은:제2 모션 캡처 센서와 연관된 제2 모션 캡처 센서 데이터를 수신하는 단계 — 상기 제2 모션 캡처 센서 데이터는 적어도 제2 모션 캡처 마커의 위치 및 상기 차량 상의 제2 기준점의 위치를 포함함 — 를 더 포함하며; 상기 제2 모션 캡처 마커는 상기 제2 모션 캡처 센서의 타깃에 부착되며, 상기 제2 모션 캡처 센서와 연관된 상기 제2 모션 캡처 센서 데이터를 수신하는 단계는, 상기 제2 모션 캡처 센서를 사용하여, 상기 타깃의 이미지를 캡처하는 단계를 포함하고, 상기 제2 모션 캡처 센서 데이터는 상기 타깃의 상기 이미지를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1항 또는 제2항에 있어서,상기 모션 캡처 센서 데이터는 제1 모션 캡처 센서 데이터이고, 상기 모션 캡처 센서는 제1 모션 캡처 센서이며, 상기 모션 캡처 마커는 제1 모션 캡처 마커이고, 상기 기준점은 제1 기준점이며, 상기 교정 임계값은 제1 교정 임계값이고, 상기 하드웨어 컴포넌트 경보는 제1 하드웨어 컴포넌트 경보이며, 상기 하드웨어 컴포넌트는 제1 하드웨어 컴포넌트이고, 상기 방법은:제2 모션 캡처 센서와 연관된 제2 모션 캡처 센서 데이터를 수신하는 단계 — 상기 제2 모션 캡처 센서 데이터는 적어도 제2 모션 캡처 마커의 위치 및 상기 차량 상의 제2 기준점의 위치를 포함함 —;상기 제2 모션 캡처 센서 데이터에 적어도 부분적으로 기초하여 상기 차량 상의 상기 제2 기준점에 상대적인 상기 차량과 연관된 제2 하드웨어 컴포넌트의 위치를 결정하는 단계;상기 제2 하드웨어 컴포넌트의 상기 위치가 상기 제2 하드웨어 컴포넌트와 연관된 제2 교정 임계값을 충족시킨다고 결정하는 단계;상기 제2 하드웨어 컴포넌트의 상기 위치가 상기 제2 하드웨어 컴포넌트와 연관된 상기 제2 교정 임계값을 충족시킨다고 결정하는 것에 적어도 부분적으로 기초하여 상기 제2 하드웨어 컴포넌트와 연관된 제2 하드웨어 컴포넌트 경보를 결정하는 단계; 및상기 제2 하드웨어 컴포넌트 경보를 라우팅하는 단계 — 상기 제2 하드웨어 컴포넌트 경보는 상기 제2 하드웨어 컴포넌트가 교정되어 있다는 것을 식별해 줌 —를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1항 또는 제2항에 있어서,상기 차량 상의 상기 기준점은 상기 차량 또는 상기 차량과 연관된 추가적인 하드웨어 컴포넌트 중 적어도 하나를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제1항 또는 제2항에 있어서,상기 하드웨어 컴포넌트는 상기 하드웨어 컴포넌트 경보에 적어도 부분적으로 기초하여 재교정을 위해 라우팅되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제1항 또는 제2항에 있어서,상기 모션 캡처 마커는: 능동 적외선 모션 캡처 마커 — 상기 모션 캡처 마커는 적외선 광을 방출함 —; 또는 수동 적외선 모션 캡처 마커 — 상기 모션 캡처 마커는 적외선 광을 반사시킴 — 중 적어도 하나를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제1항 또는 제2항에 있어서,상기 모션 캡처 마커는 복수의 모션 캡처 마커들을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제1항 또는 제2항에 있어서,상기 하드웨어 컴포넌트는 카메라 이미지 센서, 라이다 센서, 레이다 센서, 압력 센서, 상기 차량의 부착물, 상기 차량의 타이어, 상기 차량의 타이어 림, 상기 차량의 핸들, 상기 차량의 미러, 상기 차량의 패널, 상기 차량의 윈도, 상기 차량의 도어, 상기 차량의 트렁크, 상기 차량의 후드, 상기 차량의 선루프, 상기 차량의 잠금 장치, 또는 상기 차량 내에 인클로징되는 컴포넌트 중 적어도 하나와 연관되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제1항 또는 제2항에 있어서,상기 하드웨어 컴포넌트의 상기 위치를 결정하는 단계는 상기 하드웨어 컴포넌트의 외부 교정을 결정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 시스템에 있어서,적어도 하나의 프로세서, 및명령어들을 저장하는 적어도 하나의 비일시적 저장 매체를 포함하며,상기 명령어들은, 상기 적어도 하나의 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 적어도 하나의 프로세서로 하여금: 모션 캡처 센서와 연관된 모션 캡처 센서 데이터를 수신하게 하고 — 상기 모션 캡처 센서 데이터는 적어도 모션 캡처 마커의 위치 및 차량 상의 기준점의 위치를 포함함 —; 상기 모션 캡처 센서 데이터에 적어도 부분적으로 기초하여 상기 차량 상의 상기 기준점에 상대적인 상기 차량과 연관된 하드웨어 컴포넌트의 위치를 결정하게 하고; 상기 하드웨어 컴포넌트의 상기 위치가 상기 하드웨어 컴포넌트와 연관된 교정 임계값을 충족시키지 않는다고 결정하게 하고; 상기 하드웨어 컴포넌트의 상기 위치가 상기 하드웨어 컴포넌트와 연관된 상기 교정 임계값을 충족시키지 않는다고 결정하는 것에 적어도 부분적으로 기초하여 상기 하드웨어 컴포넌트와 연관된 하드웨어 컴포넌트 경보를 결정하게 하며; 상기 하드웨어 컴포넌트 경보를 라우팅하게 하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 명령어들을 저장하는 적어도 하나의 비일시적 저장 매체에 있어서,상기 명령어들은, 프로세서를 포함하는 컴퓨팅 시스템에 의해 실행될 때, 상기 컴퓨팅 시스템으로 하여금:모션 캡처 센서와 연관된 모션 캡처 센서 데이터를 수신하게 하고 — 상기 모션 캡처 센서 데이터는 적어도 모션 캡처 마커의 위치 및 차량 상의 기준점의 위치를 포함함 —;상기 모션 캡처 센서 데이터에 적어도 부분적으로 기초하여 상기 차량 상의 상기 기준점에 상대적인 상기 차량과 연관된 하드웨어 컴포넌트의 위치를 결정하게 하고;상기 하드웨어 컴포넌트의 상기 위치가 상기 하드웨어 컴포넌트와 연관된 교정 임계값을 충족시키지 않는다고 결정하게 하고;상기 하드웨어 컴포넌트의 상기 위치가 상기 하드웨어 컴포넌트와 연관된 상기 교정 임계값을 충족시키지 않는다고 결정하는 것에 적어도 부분적으로 기초하여 상기 하드웨어 컴포넌트와 연관된 하드웨어 컴포넌트 경보를 결정하게 하며;상기 하드웨어 컴포넌트 경보를 라우팅하게 하는, 적어도 하나의 비일시적 저장 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 ***** 매사추세츠주 보스턴 노던 애비뉴 ***</address><code>520200342330</code><country>미국</country><engName>Motional AD LLC</engName><name>모셔널 에이디 엘엘씨</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 매사추...</address><code> </code><country> </country><engName>NGUYEN, Huy</engName><name>응위엔 후이</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 매사추...</address><code> </code><country> </country><engName>BRUHLMEIER, Marius Lukas</engName><name>브륄마이어 마리우스 루카스</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 매사추...</address><code> </code><country> </country><engName>FABIAN, Joshua</engName><name>파비안 조슈아</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 매사추...</address><code> </code><country> </country><engName>CHAN, Jun Shern</engName><name>찬 준 션</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 서대문구 충정로 ** (충정로*가) 풍산빌딩 **층(리인터내셔널특허법률사무소)</address><code>919980001573</code><country>대한민국</country><engName>Kim Jin Hoe</engName><name>김진회</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 서대문구 충정로 ** (충정로*가) 풍산빌딩 **층(리인터내셔널특허법률사무소)</address><code>919980001580</code><country>대한민국</country><engName>Kim Tae Hong</engName><name>김태홍</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.05.24</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/664,830</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2023.02.02</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0124930-08</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>Submission of Priority Certificate(USPTO)</documentEngName><documentName>우선권주장증명서류제출서(USPTO)</documentName><receiptDate>2023.02.06</receiptDate><receiptNumber>9-1-2023-9001584-04</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.05.22</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0485546-16</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[지정기간연장]기간 연장신청서·기간 단축신청서·기간 경과 구제신청서·절차 계속신청서</documentName><receiptDate>2025.07.22</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0828446-03</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[거절이유 등 통지에 따른 의견]의견서·답변서·소명서</documentName><receiptDate>2025.08.21</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0955240-40</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.08.21</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0955239-04</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Decision to grant</documentEngName><documentName>등록결정서</documentName><receiptDate>2025.08.27</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0820382-39</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020230014207.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c9301a34b1e2dfe6f17a547b534f11e22dd64f902a07d433ca0dc6236113e8d8c42e6d51704f1b7a52862c2652d22d6e42b2a342f7a2a22b34f</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf7bb9b3fbb2a7a5fd4faaf37f9371ac826745ab0219dfb059a1d43d4b72991afdb1e48d0f1f28e21701180ceea50802bba7a83fbb1d7cc83e</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>