<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:24:35.2435</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2021.07.13</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-7044100</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>증가된 디지털 포토리소그래피 정밀도를 위한 브릿지 보강재들</inventionTitle><inventionTitleEng>BRIDGE STIFFENERS FOR INCREASED DIGITAL PHOTOLITHOGRAPHY PRECISION</inventionTitleEng><openDate>2024.01.30</openDate><openNumber>10-2024-0013769</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.06.20</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2023.12.20</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G03F 7/20</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 브릿지 보강재 조립체는 제1 보강재 플레이트 및 제2 보강재 플레이트, 및 디지털 리소그래피 시스템의 브릿지 구조에 제1 보강재 플레이트 및 제2 보강재 플레이트를 고정하기 위한 클램프 플레이트들을 포함한다. 클램프 플레이트들은 제1 보강재 플레이트의 제1 단부 상에 배치되는 제1 쌍의 클램프 플레이트들, 제1 보강재 플레이트의 제2 단부 및 제2 보강재 플레이트의 제1 단부 상에 배치되는 제2 쌍의 클램프 플레이트들, 및 제2 보강재 플레이트의 제2 단부 상에 배치되는 제3 쌍의 클램프 플레이트들을 포함한다. 브릿지 보강재 조립체는 제1 쌍의 클램프 플레이트들 상에 배치된 제1 보강 빔, 제2 쌍의 클램프 플레이트들 상에 배치된 제2 보강 빔, 및 제3 쌍의 클램프 플레이트들 상에 배치된 제3 보강 빔을 포함하는 보강 빔들을 더 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2022.12.01</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2022250714</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2021.07.13</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2021/041459</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 브릿지 보강재 조립체(bridge stiffener assembly)로서, 제1 보강재 플레이트 및 제2 보강재 플레이트; 디지털 리소그래피 시스템의 브릿지 구조에 상기 제1 보강재 플레이트 및 상기 제2 보강재 플레이트를 고정하기 위한 복수의 클램프 플레이트들 — 상기 복수의 클램프 플레이트들은,  상기 제1 보강재 플레이트의 제1 단부 상에 배치되는 제1 쌍의 클램프 플레이트들;  상기 제1 보강재 플레이트의 제2 단부 및 상기 제2 보강재 플레이트의 제1 단부 상에 배치되는 제2 쌍의 클램프 플레이트들; 및  상기 제2 보강재 플레이트의 제2 단부 상에 배치되는 제3 쌍의 클램프 플레이트들을 포함함 —; 및 상기 제1 쌍의 클램프 플레이트들 상에 배치된 제1 보강 빔(reinforcement beam), 상기 제2 쌍의 클램프 플레이트들 상에 배치된 제2 보강 빔, 및 상기 제3 쌍의 클램프 플레이트들 상에 배치된 제3 보강 빔을 포함하는 복수의 보강 빔들을 포함하는, 브릿지 보강재 조립체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1 항에 있어서, 상기 제1 보강재 플레이트 또는 상기 제2 보강재 플레이트 중 적어도 하나는 화강암 또는 스테인리스 강 중 적어도 하나로 형성되는, 브릿지 보강재 조립체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1 항에 있어서, 상기 제1 보강재 플레이트 및 상기 제2 보강재 플레이트는 각각 직사각형 프리즘에 대응하는 기하학적 구조를 갖는, 브릿지 보강재 조립체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1 항에 있어서, 상기 제1 보강재 플레이트는 직사각형 프리즘에 대응하는 기하학적 구조를 갖고, 상기 제2 보강재 플레이트는 사다리꼴 프리즘에 대응하는 기하학적 구조를 갖는, 브릿지 보강재 조립체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1 항에 있어서, 상기 제1 보강재 플레이트 상에 배치된 제1 복수의 스페이서들 및 상기 제2 보강재 플레이트 상에 배치된 제2 복수의 스페이서들을 더 포함하고, 상기 제1 복수의 스페이서들은 상기 제1 보강재 플레이트의 개개의 코너에 각각 배치된 4개의 스페이서들을 포함하고 상기 제2 복수의 스페이서들은 상기 제2 보강재 플레이트의 개개의 코너에 각각 배치된 4개의 스페이서들을 포함하는, 브릿지 보강재 조립체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1 항에 있어서, 상기 제1 보강재 플레이트 내에 형성된 제1 리프팅 후크 홀(lifting hook hole); 및 상기 제2 보강재 플레이트 내에 형성된 제2 리프팅 후크 홀을 더 포함하는, 브릿지 보강재 조립체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1 항에 있어서, 상기 제1 보강재 플레이트 및 상기 제2 보강재 플레이트를 상기 브릿지 구조에 고정하기 위한 패스너를 수용하기 위해 상기 복수의 보강 빔들의 각각의 보강 빔을 통해 형성되는 보강 빔 홀을 더 포함하는, 브릿지 보강재 조립체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1 항에 있어서, 상기 제1 보강 빔 주위에 배치된 제1 장착 브래킷 및 상기 제3 보강 빔 주위에 배치된 제2 장착 브래킷을 더 포함하고, 상기 제1 장착 브래킷 및 상기 제2 장착 브래킷은 각각 상기 디지털 리소그래피 시스템의 제1 노출 유닛 브래킷 빔 및 상기 디지털 리소그래피 시스템의 제2 노출 유닛 브래킷 빔에 상기 브릿지 보강재 조립체를 고정하기 위한 것인, 브릿지 보강재 조립체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 디지털 포토리소그래피 시스템으로서, 노출 유닛 영역; 베이스 상에 각각 배치된 제1 브릿지, 제2 브릿지 및 제3 브릿지를 포함하는 브릿지 구조; 상기 브릿지 구조에 고정되는 제1 브릿지 보강재 조립체 — 상기 제1 브릿지 보강재 조립체는, 상기 브릿지 구조의 단부와 상기 노출 유닛 영역의 제1 단부 사이에 배치되는 제1 보강재 플레이트 및 제2 보강재 플레이트를 포함함 —; 및 상기 브릿지 구조에 고정되는 제2 브릿지 보강재 조립체 — 상기 제2 브릿지 보강재 조립체는 상기 노출 유닛 영역의 제2 단부에 각각 인접한 제3 보강재 플레이트 및 제4 보강재 플레이트를 포함함 — 를 포함하는, 디지털 포토리소그래피 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9 항에 있어서, 노출 유닛 제어기 박스를 더 포함하고, 상기 제2 브릿지 보강재 조립체는 상기 노출 유닛 제어기 박스와 상기 노출 유닛 영역의 제2 단부 사이에 배치되는, 디지털 포토리소그래피 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제9 항에 있어서, 상기 제1 보강재 플레이트 및 상기 제2 보강재 플레이트 각각은 직사각형 프리즘에 대응하는 기하학적 구조를 갖고, 상기 제3 보강재 플레이트는 직사각형 프리즘에 대응하는 기하학적 구조를 갖고, 상기 제4 보강재 플레이트는 사다리꼴 프리즘에 대응하는 기하학적 구조를 갖는, 디지털 포토리소그래피 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제9 항에 있어서, 상기 제1 브릿지 보강재 조립체는 상기 제1 보강재 플레이트 및 상기 제2 보강재 플레이트를 상기 브릿지 구조에 고정하기 위한 제1 복수의 클램프 플레이트들을 더 포함하고, 상기 제1 복수의 클램프 플레이트들은 상기 제1 보강재 플레이트의 제1 단부 상에 배치되는 제1 쌍의 클램프 플레이트들, 상기 제1 보강재 플레이트의 제2 단부 및 상기 제2 보강재 플레이트의 제1 단부 상에 배치되는 제2 쌍의 클램프 플레이트들, 및 상기 제2 보강재 플레이트의 제2 단부 상에 배치되는 제3 쌍의 클램프 플레이트들을 포함하고, 그리고 상기 제2 브릿지 보강재 조립체는 상기 제3 보강재 플레이트 및 상기 제4 보강재 플레이트를 상기 브릿지 구조에 고정하기 위한 제2 복수의 클램프 플레이트들을 더 포함하고, 상기 제2 복수의 클램프 플레이트들은 상기 제3 보강재 플레이트의 제1 단부 상에 배치되는 제4 쌍의 클램프 플레이트들, 상기 제3 보강재 플레이트의 제2 단부 및 상기 제4 보강재 플레이트의 제1 단부 상에 배치되는 제5 쌍의 클램프 플레이트들, 및 상기 제4 보강재 플레이트의 제2 단부 상에 배치되는 제6 쌍의 클램프 플레이트들을 포함하는, 디지털 포토리소그래피 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12 항에 있어서, 상기 제1 브릿지 보강재 조립체는, 상기 제1 쌍의 클램프 플레이트들 상에 배치된 제1 보강 빔, 상기 제2 쌍의 클램프 플레이트들 상에 배치된 제2 보강 빔, 및 상기 제3 쌍의 클램프 플레이트들 상에 배치된 제3 보강 빔을 포함하는 제1 복수의 보강 빔들을 더 포함하고, 상기 복수의 보강 빔들의 각각의 보강 빔이고, 그리고 상기 제2 브릿지 보강재 조립체는, 상기 제4 쌍의 클램프 플레이트들 상에 배치된 제4 보강 빔, 상기 제5 쌍의 클램프 플레이트들 상에 배치된 제5 보강 빔, 및 상기 제6 쌍의 클램프 플레이트들 상에 배치된 제6 보강 빔을 포함하는 제2 복수의 보강 빔들을 더 포함하고, 상기 복수의 보강 빔들의 각각의 보강 빔인, 디지털 포토리소그래피 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13 항에 있어서, 상기 제1 브릿지 조립체 및 상기 제2 브릿지 조립체를 상기 브릿지 구조에 고정하기 위한 패스너를 수용하기 위해 상기 제1 복수의 보강 빔들 및 상기 제2 복수의 보강 빔들의 각각의 보강 빔을 통해 형성된 보강 빔 홀을 더 포함하는, 디지털 포토리소그래피 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제9 항에 있어서, 상기 제1 보강재 플레이트 상에 배치되는 제1 복수의 스페이서들 — 상기 제1 복수의 스페이서들은 상기 제1 보강재 플레이트의 개개의 코너에 각각 배치되는 4개의 스페이서들을 포함함 —; 상기 제2 보강재 플레이트 상에 배치되는 제2 복수의 스페이서들 — 상기 제2 복수의 스페이서들은 상기 제2 보강재 플레이트의 개개의 코너에 각각 배치되는 4개의 스페이서들을 포함함 —; 상기 제3 보강재 플레이트 상에 배치되는 제3 복수의 스페이서들 — 상기 제3 복수의 스페이서들은 상기 제3 보강재 플레이트의 개개의 코너에 각각 배치되는 4개의 스페이서들을 포함함 —; 및 상기 제4 보강재 플레이트 상에 배치되는 제4 복수의 스페이서들 — 상기 제4 복수의 스페이서들은 상기 제4 보강재 플레이트의 개개의 코너에 각각 배치되는 4개의 스페이서들을 포함함 — 을 더 포함하는, 디지털 포토리소그래피 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제9 항에 있어서, 상기 제1 보강재 플레이트 내에 형성된 제1 리프팅 후크 홀; 상기 제2 보강재 플레이트 내에 형성된 제2 리프팅 후크 홀; 상기 제3 보강재 플레이트 내에 형성된 제3 리프팅 후크 홀; 및 상기 제4 보강재 플레이트 내에 형성된 제4 리프팅 후크 홀을 더 포함하는, 디지털 포토리소그래피 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제9 항에 있어서, 상기 제1 브릿지에 걸쳐 있는 제1 노출 유닛 브래킷 빔 및 상기 제3 브릿지에 걸쳐 있는 제2 노출 유닛 브래킷 빔; 상기 제1 노출 유닛 브래킷 빔에 상기 제1 브릿지 보강재 조립체를 고정하기 위해 제1 보강 빔 주위에 배치되는 제1 장착 브래킷; 상기 제2 노출 유닛 브래킷 빔에 상기 제1 브릿지 보강재 조립체를 고정하기 위해 제3 보강 빔 주위에 배치되는 제2 장착 브래킷; 상기 제1 노출 유닛 브래킷 빔에 상기 제2 브릿지 보강재 조립체를 고정하기 위해 제4 보강 빔 주위에 배치되는 제3 장착 브래킷; 및 상기 제2 노출 유닛 브래킷 빔에 상기 제2 브릿지 보강재 조립체를 고정하기 위해 제6 보강 빔 주위에 배치되는 제4 장착 브래킷을 더 포함하는, 디지털 포토리소그래피 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 방법으로서, 디지털 리소그래피 시스템 내의 브릿지 구조 상에 제1 세트의 보강재 플레이트들 및 제2 세트의 보강재 플레이트들을 배치하는 단계 — 상기 브릿지 구조는 제1 브릿지, 제2 브릿지 및 제3 브릿지를 포함하고, 상기 제1 세트의 보강재 플레이트들은 상기 제1 브릿지 및 상기 제2 브릿지 상에 배치되는 제1 보강재 플레이트 및 상기 제2 브릿지 및 상기 제3 브릿지 상에 배치되는 제2 보강재 플레이트를 포함하고, 상기 제2 세트의 보강재 플레이트들은 상기 제1 브릿지 및 상기 제2 브릿지 상에 배치되는 제3 보강재 플레이트 및 상기 제2 브릿지 및 상기 제3 브릿지 상에 배치되는 제4 보강재 플레이트를 포함함 —; 및 상기 제1 세트의 보강재 플레이트들로 제1 브릿지 보강재 조립체를 그리고 상기 제2 세트의 보강재 플레이트들로 제2 브릿지 보강재 조립체를 형성하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18 항에 있어서, 상기 제1 세트의 보강재 플레이트들로 제1 브릿지 보강재 조립체를 그리고 상기 제2 세트의 보강재 플레이트들로 제2 브릿지 보강재 조립체를 형성하는 단계는,  상기 제1 세트의 보강재 플레이트들을 상기 브릿지 구조에 그리고 상기 제2 세트의 보강재 플레이트들을 상기 브릿지 구조에 각각 고정하기 위해 제1 세트의 클램프 플레이트들 및 제2 세트의 클램프 플레이트들을 조립하는 단계를 포함하고, 상기 제1 세트의 클램프 플레이트들은 상기 제1 보강재 플레이트의 제1 단부 상에 배치되는 제1 쌍의 클램프 플레이트들, 상기 제1 보강재 플레이트의 제2 단부 및 상기 제2 보강재 플레이트의 제1 단부 상에 배치되는 제2 쌍의 클램프 플레이트들, 및 상기 제2 보강재 플레이트의 제2 단부 상에 배치되는 제3 쌍의 클램프 플레이트들을 포함하고, 그리고 상기 제2 세트의 클램프 플레이트들은 상기 제3 보강재 플레이트의 제1 단부 상에 배치되는 제4 쌍의 클램프 플레이트들, 상기 제3 보강재 플레이트의 제2 단부 및 상기 제4 보강재 플레이트의 제1 단부 상에 배치되는 제5 쌍의 클램프 플레이트들, 및 상기 제4 보강재 플레이트의 제2 단부 상에 배치되는 제6 쌍의 클램프 플레이트들을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제19 항에 있어서, 상기 제1 세트의 보강재 플레이트들로 제1 브릿지 보강재 조립체를 그리고 상기 제2 세트의 보강재 플레이트들로 제2 브릿지 보강재 조립체를 형성하는 단계는,  상기 제1 세트의 클램프 플레이트들 및 상기 제2 세트의 클램프 플레이트들을 조립하기 전에, 상기 제1 보강재 플레이트 상에 제1 세트의 스페이서들을, 상기 제2 보강재 플레이트 상에 제2 세트의 스페이서들을, 상기 제3 보강재 플레이트 상에 제3 세트의 스페이서들을, 그리고 상기 제4 보강재 플레이트 상에 제4 세트의 스페이서들을 설치하는 단계 — 상기 제1 세트의 스페이서들은 상기 제1 보강재 플레이트의 개개의 코너에 각각 배치된 4개의 스페이서들을 포함하고, 상기 제2 세트의 스페이서들은 상기 제2 보강재 플레이트의 개개의 코너에 각각 배치된 4개의 스페이서들을 포함하고, 상기 제3 세트의 스페이서들은 상기 제3 보강재 플레이트의 개개의 코너에 각각 배치된 4개의 스페이서들을 포함하고, 그리고 상기 제4 세트의 스페이서들은 상기 제4 보강재 플레이트의 개개의 코너에 각각 배치된 4개의 스페이서들을 포함함 —; 및  상기 제1 세트의 스페이서들 및 상기 제2 세트의 스페이서들을 설치한 후에, 상기 디지털 리소그래피 시스템의 빔들에 다수의 지지 보강재 브래킷들을 고정하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 ***** 캘리포니아 산타 클라라 바우어스 애브뉴 ****</address><code>519980587458</code><country>미국</country><engName>Applied Materials, Inc.</engName><name>어플라이드 머티어리얼스, 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>JOHNSTON, Benjamin M.</engName><name>존스턴, 벤자민 엠.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>YOO, Jae Myung</engName><name>유, 재 명</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>SRIRANGARAJAN, Vasuman Ghanapaati</engName><name>스리란가라잔, 바수만 가나파티</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>FUNG, Preston</engName><name>펑, 프레스턴</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>CORRIVEAU, David</engName><name>코리보, 데이비드</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>LEE, Cheuk</engName><name>리, 체욱</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>ARELLANO, Jorge</engName><name>아렐라노, 조지</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 중구 서소문로**(서소문동, 정안빌딩*층)</address><code>920121001826</code><country>대한민국</country><engName>NAM &amp; NAM</engName><name>특허법인 남앤남</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 중구 서소문로 **, *층(서소문동)</address><code>920241000417</code><country>대한민국</country><engName>NAM IP GROUP</engName><name>특허법인(유)남아이피그룹</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>인도</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.05.25</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>202141023270</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2023.12.20</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1431202-24</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2023.12.28</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0212081-29</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Appointment of Agent] Report on Agent (Representative)</documentEngName><documentName>[대리인선임]대리인(대표자)에 관한 신고서</documentName><receiptDate>2024.03.21</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0320431-14</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.06.20</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0666635-35</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>Request for Prior Art Search</documentEngName><documentName>선행기술조사의뢰서</documentName><receiptDate>2025.07.16</receiptDate><receiptNumber>9-1-9999-9999999-89</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Report of Prior Art Search</documentEngName><documentName>선행기술조사보고서</documentName><receiptDate>2025.08.27</receiptDate><receiptNumber>9-6-2025-0168798-70</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.09.12</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0883681-96</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020237044100.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c939488af79abe4596872213aaf3d1219ff2433a2b6add5db65c8b245606950f93a939a2ce711a39877c81cb8d4a31e642414ffa13012a62a94</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfb02913d211c65d9987b7aa29c7fae4ceff6d6108b73cd5676ca0a7726e36cf1d4d65328b79e34cb7660f8adc4832d8a517674b7334f3fa5f</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>