<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:40:34.4034</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.06.09</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-7043366</applicationNumber><claimCount>30</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>개선된 장면 무결성을 위한 시간적 필터링 재시작</inventionTitle><inventionTitleEng>TEMPORAL FILTERING RESTART FOR IMPROVED SCENE INTEGRITY</inventionTitleEng><openDate>2024.02.26</openDate><openNumber>10-2024-0024821</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.05.22</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2023.12.14</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2024.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 5/10</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2024.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 5/50</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2017.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 7/246</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 이전 입력 프레임들로부터의 기여를 감소시켜 고스팅 및 다른 아티팩트들을 감소시키기 위해, 이미지 프레임 내의 특정 픽셀들에 대해 시간적 필터링 동작들이 리셋될 수 있다. 리셋은 즉시 또는 미리 결정된 시간 기간(예를 들어, 특정 수의 프레임들) 내에 기여를 예를 들어, 0으로 감소시킨다. 이미지 프레임의 픽셀에 대한 시간적 필터링을 리셋할지 여부에 관한 결정은 그 픽셀에 할당된 확률에 기초할 수 있다. 확률은 하나 이상의 기준들을 갖는 규칙들에 기초할 수 있다. 확률을 조정하기 위한 하나의 예시적인 팩터는 픽셀에 대한 시간적 필터링 결정에 관한 신뢰도 레벨이며, 여기서 픽셀의 랜덤 리셋에 대한 확률은 그러한 픽셀들에 대한 시간적 필터링 결정에 관한 신뢰도 레벨에 기초한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2022.12.29</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2022272212</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.06.09</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2022/072852</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 방법으로서,제1 이미지 프레임 및 시간적으로 상기 제1 이미지 프레임 이전에 있는 제2 이미지 프레임을 수신하는 단계; 및상기 제1 이미지 프레임 및 상기 제2 이미지 프레임에 기초하여 제3 이미지 프레임을 결정하는 단계를 포함하고, 상기 제3 이미지 프레임을 결정하는 단계는, 상기 제3 이미지 프레임의 제3 복수의 픽셀들 내에서 제1 복수의 픽셀들 및 제2 복수의 픽셀들에 시간적 필터링을 적용하기로 결정하는 단계; 상기 제1 이미지 프레임의 대응하는 픽셀들을 상기 제2 이미지 프레임과 조합함으로써 시간적 필터링을 사용하여 상기 제1 복수의 픽셀들을 결정하는 단계; 및 상기 제2 이미지 프레임의 대응하는 픽셀들에 대한 참조 없이 상기 제1 이미지 프레임의 대응하는 픽셀들에 기초하여 상기 제2 복수의 픽셀들을 결정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,리셋 가중치 맵을 결정하는 단계를 더 포함하고, 상기 제2 복수의 픽셀들은 상기 리셋 가중치 맵에 기초하여 확률적으로 선택되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서,상기 제3 이미지 프레임을 결정하는 단계는,상기 제1 복수의 픽셀들 및 상기 제2 복수의 픽셀들에 시간적 필터링을 적용하기로 결정하는 단계와 연관된 신뢰도 레벨들을 결정하는 단계를 더 포함하고,상기 리셋 가중치 맵을 결정하는 단계는 상기 신뢰도 레벨들에 기초하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제2항에 있어서,상기 제2 이미지 프레임으로부터 상기 제1 이미지 프레임으로의 상기 제1 이미지 프레임 내의 픽셀들의 공간적 이동에 대응하는 모션 팩터들을 결정하는 단계를 더 포함하고, 상기 리셋 가중치 맵은 상기 모션 팩터들에 기초하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4항에 있어서,상기 모션 팩터들을 결정하는 단계는 상기 제2 이미지 프레임과 상기 제1 이미지 프레임 사이의 모션 벡터들을 결정하는 단계를 포함하고, 상기 리셋 가중치 맵은 상기 제2 이미지 프레임과 상기 제1 이미지 프레임 사이의 상기 모션 벡터들에 기초하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제2항에 있어서,상기 리셋 가중치 맵을 결정하는 단계는 상기 제1 이미지 프레임 내의 객체의 제1 위치를 결정하는 단계를 포함하고, 상기 리셋 가중치 맵은 상기 객체의 상기 제1 위치에 기초하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항에 있어서,상기 제2 복수의 픽셀들은 상기 제3 복수의 픽셀들 중 랜덤하게 선택된 픽셀들인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항에 있어서,상기 제2 이미지 프레임은, 상기 제1 이미지 프레임보다 시간적으로 각각 앞선 제4 이미지 프레임 및 제5 이미지 프레임의 조합에 기초하여 시간적으로 필터링된 이미지 프레임을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항에 있어서,상기 제3 이미지 프레임을 결정하기 전에 상기 제2 이미지 프레임에 모션 보상을 적용하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 디바이스로서,프로세서; 및상기 프로세서에 커플링되고 상기 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 디바이스로 하여금 동작들을 수행하게 하는 명령들을 저장하는 메모리를 포함하고, 상기 동작들은, 제1 이미지 프레임 및 시간적으로 상기 제1 이미지 프레임 이전에 있는 제2 이미지 프레임을 수신하는 것; 및 상기 제1 이미지 프레임 및 상기 제2 이미지 프레임에 기초하여 제3 이미지 프레임을 결정하는 것을 포함하고, 상기 제3 이미지 프레임을 결정하는 것은, 상기 제3 이미지 프레임의 제3 복수의 픽셀들 내에서 제1 복수의 픽셀들 및 제2 복수의 픽셀들에 시간적 필터링을 적용하기로 결정하는 것; 상기 제1 이미지 프레임의 대응하는 픽셀들을 상기 제2 이미지 프레임과 조합함으로써 시간적 필터링을 사용하여 상기 제1 복수의 픽셀들을 결정하는 것; 및 상기 제2 이미지 프레임의 대응하는 픽셀들에 대한 참조 없이 상기 제1 이미지 프레임의 대응하는 픽셀들에 기초하여 상기 제2 복수의 픽셀들을 결정하는 것을 포함하는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10항에 있어서,상기 명령들은, 상기 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 디바이스로 하여금, 리셋 가중치 맵을 결정하는 것을 포함하는 추가 동작들을 수행하게 하고, 상기 제2 복수의 픽셀들은 상기 리셋 가중치 맵에 기초하여 확률적으로 선택되는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서,상기 제3 이미지 프레임을 결정하는 것은,상기 제1 복수의 픽셀들 및 상기 제2 복수의 픽셀들에 시간적 필터링을 적용하기로 결정하는 것과 연관된 신뢰도 레벨들을 결정하는 것을 더 포함하고,상기 리셋 가중치 맵을 결정하는 것은 상기 신뢰도 레벨들에 기초하는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제11항에 있어서,상기 명령들은, 상기 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 디바이스로 하여금, 상기 제2 이미지 프레임으로부터 상기 제1 이미지 프레임으로의 상기 제1 이미지 프레임 내의 픽셀들의 공간적 이동에 대응하는 모션 팩터들을 결정하는 것을 포함하는 추가 동작들을 수행하게 하고, 상기 리셋 가중치 맵은 상기 모션 팩터들에 기초하는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13항에 있어서,상기 모션 팩터들을 결정하는 것은 상기 제2 이미지 프레임과 상기 제1 이미지 프레임 사이의 모션 벡터들을 결정하는 것을 포함하고, 상기 리셋 가중치 맵은 상기 제2 이미지 프레임과 상기 제1 이미지 프레임 사이의 상기 모션 벡터들에 기초하는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제11항에 있어서,상기 리셋 가중치 맵을 결정하는 것은 상기 제1 이미지 프레임 내의 객체의 제1 위치를 결정하는 것을 포함하고, 상기 리셋 가중치 맵은 상기 객체의 상기 제1 위치에 기초하는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제10항에 있어서,상기 제2 복수의 픽셀들은 상기 제3 복수의 픽셀들 중 랜덤하게 선택된 픽셀들인, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 명령들을 저장하는 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서,상기 명령들은, 디바이스의 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 디바이스로 하여금 동작들을 수행하게 하고, 상기 동작들은, 제1 이미지 프레임 및 시간적으로 상기 제1 이미지 프레임보다 이전에 있는 제2 이미지 프레임을 수신하는 것; 및 상기 제1 이미지 프레임 및 상기 제2 이미지 프레임에 기초하여 제3 이미지 프레임을 결정하는 것을 포함하고, 상기 제3 이미지 프레임을 결정하는 것은, 상기 제3 이미지 프레임의 제3 복수의 픽셀들 내에서 제1 복수의 픽셀들 및 제2 복수의 픽셀들에 시간적 필터링을 적용하기로 결정하는 것; 상기 제1 이미지 프레임의 대응하는 픽셀들을 상기 제2 이미지 프레임과 조합함으로써 시간적 필터링을 사용하여 상기 제1 복수의 픽셀들을 결정하는 것; 및 상기 제2 이미지 프레임의 대응하는 픽셀들에 대한 참조 없이 상기 제1 이미지 프레임의 대응하는 픽셀들에 기초하여 제2 복수의 픽셀들을 결정하는 것을 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17항에 있어서,상기 명령들은, 상기 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 디바이스로 하여금, 리셋 가중치 맵을 결정하는 것을 포함하는 추가 동작들을 수행하게 하고, 상기 제2 복수의 픽셀들은 상기 리셋 가중치 맵에 기초하여 확률적으로 선택되는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18항에 있어서,상기 제3 이미지 프레임을 결정하는 것은,상기 제1 복수의 픽셀들 및 상기 제2 복수의 픽셀들에 시간적 필터링을 적용하기로 결정하는 것과 연관된 신뢰도 레벨들을 결정하는 것을 더 포함하고,상기 리셋 가중치 맵을 결정하는 것은 상기 신뢰도 레벨들에 기초하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제18항에 있어서,상기 명령들은, 상기 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 디바이스로 하여금, 상기 제2 이미지 프레임으로부터 상기 제1 이미지 프레임으로의 상기 제1 이미지 프레임 내의 픽셀들의 공간적 이동에 대응하는 모션 팩터들을 결정하는 것을 포함하는 추가 동작들을 수행하게 하고, 상기 리셋 가중치 맵은 상기 모션 팩터들에 기초하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제20항에 있어서,상기 모션 팩터들을 결정하는 것은 상기 제2 이미지 프레임과 상기 제1 이미지 프레임 사이의 모션 벡터들을 결정하는 것을 포함하고, 상기 리셋 가중치 맵은 상기 제2 이미지 프레임과 상기 제1 이미지 프레임 사이의 상기 모션 벡터들에 기초하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제18항에 있어서,상기 리셋 가중치 맵을 결정하는 것은 상기 제1 이미지 프레임 내의 객체의 제1 위치를 결정하는 것을 포함하고, 상기 리셋 가중치 맵은 상기 객체의 상기 제1 위치에 기초하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제17항에 있어서,상기 제2 복수의 픽셀들은 상기 제3 복수의 픽셀들 중 랜덤하게 선택된 픽셀들인, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제17항에 있어서,상기 명령들은, 상기 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 디바이스로 하여금 추가로, 상기 제3 이미지 프레임을 결정하기 전에 상기 제1 이미지 프레임에 모션 보상을 적용하는 것을 포함하는 동작들을 수행하게 하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 디바이스로서,제1 이미지 센서;상기 제1 이미지 센서에 커플링된 프로세서; 및상기 프로세서에 커플링된 메모리를 포함하고,상기 프로세서는, 제1 이미지 프레임 및 시간적으로 상기 제1 이미지 프레임보다 이전에 있는 제2 이미지 프레임을 수신하는 것; 및 상기 제1 이미지 프레임 및 상기 제2 이미지 프레임에 기초하여 제3 이미지 프레임을 결정하는 것을 포함하는 단계들을 수행하도록 구성되고, 상기 제3 이미지 프레임을 결정하는 것은, 상기 제3 이미지 프레임의 제3 복수의 픽셀들 내에서 제1 복수의 픽셀들 및 제2 복수의 픽셀들에 시간적 필터링을 적용하기로 결정하는 것; 상기 제1 이미지 프레임의 대응하는 픽셀들을 상기 제2 이미지 프레임과 조합함으로써 시간적 필터링을 사용하여 상기 제1 복수의 픽셀들을 결정하는 것; 및 상기 제2 이미지 프레임의 대응하는 픽셀들에 대한 참조 없이 상기 제1 이미지 프레임의 대응하는 픽셀들에 기초하여 상기 제2 복수의 픽셀들을 결정하는 것을 포함하는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제25항에 있어서,상기 프로세서는, 리셋 가중치 맵을 결정하는 것을 포함하는 단계들을 수행하도록 추가로 구성되고, 상기 제2 복수의 픽셀들은 상기 리셋 가중치 맵에 기초하여 확률적으로 선택되는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제26항에 있어서,상기 제3 이미지 프레임을 결정하는 것은,상기 제1 복수의 픽셀들 및 상기 제2 복수의 픽셀들에 시간적 필터링을 적용하기로 결정하는 것과 연관된 신뢰도 레벨들을 결정하는 것을 더 포함하고,상기 리셋 가중치 맵을 결정하는 것은 상기 신뢰도 레벨들에 기초하는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제26항에 있어서,상기 프로세서는, 상기 제2 이미지 프레임으로부터 상기 제1 이미지 프레임으로의 상기 제1 이미지 프레임 내의 픽셀들의 공간적 이동에 대응하는 모션 팩터들을 결정하는 것을 포함하는 단계들을 수행하도록 추가로 구성되고, 상기 리셋 가중치 맵은 상기 모션 팩터들에 기초하는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제26항에 있어서,상기 디바이스는 컴퓨터 비전(CV) 프로세서를 더 포함하고, 상기 리셋 가중치 맵을 결정하는 것은, 상기 CV 프로세서에 의해, 상기 제1 이미지 프레임 내의 객체의 제1 위치를 결정하는 것을 포함하고, 상기 리셋 가중치 맵은 상기 객체의 상기 제1 위치에 기초하는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제25항에 있어서,상기 제2 이미지 프레임은, 상기 제1 이미지 프레임보다 시간적으로 각각 앞선 제4 이미지 프레임 및 제5 이미지 프레임의 조합에 기초하여 시간적으로 필터링된 이미지 프레임을 포함하는, 디바이스.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니아주 샌 디에고 모어하우스 드라이브 ****</address><code>519980804600</code><country>미국</country><engName>Qualcomm Incorporated</engName><name>퀄컴 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>DOLGIN, YURI</engName><name>돌긴 유리</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>PARFENYEV, COSTIA</engName><name>파르페녜프 코스티아 </name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 강남대로 **길 **(역삼동, 케이피빌딩)</address><code>920011000013</code><country>대한민국</country><engName>Koreana Patent Firm</engName><name>특허법인코리아나</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.06.21</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/353,506</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2023.12.14</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1405177-15</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.01.24</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0016213-52</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.05.22</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0577533-56</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사유예신청]결정 보류신청서·심사유예신청서</documentName><receiptDate>2025.05.22</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0577534-02</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020237043366.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93b144069849e823f19db7c4dc9c1f834ec51fe74cbdaf5cf226598a5604e6a4318c03cc1a63970d3c6daf842529008e472aa58ffa84119483</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf24661ad2fc59fd47d580500613cd9d4d1792fa6d1331c6e2fc3438594823124c56a5245f7749add58ad2038c47b5e0e1ba52e4abd4c5ccdb</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>