<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:08:29.829</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2021.04.20</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2022-7041077</applicationNumber><claimCount>18</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>회전 샤프트의 회전 위치를 측정하기 위한 이미지 기반 센서</inventionTitle><inventionTitleEng>IMAGE-BASED SENSOR FOR MEASURING ROTATIONAL POSITION OF A ROTATING SHAFT</inventionTitleEng><openDate>2023.01.11</openDate><openNumber>10-2023-0006870</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.04.12</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2022.11.23</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01P 3/36</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01L 3/08</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01D 5/347</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 1/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2017.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 7/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2017.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 7/246</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2017.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 7/40</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2017.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 7/70</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 23/56</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 비접촉 센서는 회전 가능한 샤프트의 표면의 일부분의 이미지 데이터를 캡처하도록 구성된 이미지 센서 및 이미지 센서에 통신 가능하게 연결된 전자 제어 유닛을 포함한다. 전자 제어 유닛은 이미지 센서로부터 복수의 이미지 프레임을 갖는 이미지 데이터를 수신하고 이미지 데이터를 전자 제어 유닛의 메모리 구성 요소에 저장하도록, 이미지 데이터의 제1 프레임에 나타나는 하나 이상의 표면 피처와 이미지 데이터의 제2 프레임에 나타나는 동일한 하나 이상의 표면 피처 사이의 이미지 공간의 변환을 결정하도록, 변환 및 이미지 공간과 대상물 공간 사이의 정량적으로 특성화된 관계를 기반으로 이미지 데이터의 제2 프레임을 캡처할 때의 회전 가능한 샤프트의 회전 위치를 결정하도록, 그리고 회전 가능한 샤프트의 회전 위치를 저장하도록 구성된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2021.10.28</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2021216511</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2021.04.20</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2021/028104</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 비접촉 센서에 있어서, 회전 가능한 샤프트의 표면의 일부분의 이미지 데이터를 캡처하도록 구성된 이미지 센서; 및상기 이미지 센서에 통신 가능하게 연결된 전자 제어 유닛을 포함하며, 상기 전자 제어 유닛은: 상기 이미지 센서로부터 복수의 이미지 프레임을 포함하는 이미지 데  이터를 수신하고 상기 이미지 데이터를 상기 전자 제어 유닛의 메모리 구성 요소에 저장하도록,상기 이미지 데이터의 제1 프레임에 나타나는 하나 이상의 표면 피처와 상기 이미지 데이터의 제2 프레임에 나타나는 동일한 하나 이상의 표면 피처 사이의 이미지 공간의 변환을 결정하도록, 상기 변환 및 이미지 공간과 대상물 공간 사이의 정량적으로 특성화된 관계를 기반으로 상기 이미지 데이터의 상기 제2 프레임을 캡처할 때의 상기 회전 가능한 샤프트의 회전 위치를 결정하도록, 그리고 상기 이미지 데이터의 상기 제2 프레임을 캡처할 때의 상기 회전 가능  한 샤프트의 상기 회전 위치를 상기 전자 제어 유닛의 상기 메모리 구성 요소에 저장하도록 구성된, 비접촉 센서.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 이미지 데이터의 상기 제2 프레임은 상기 이미지 데이터의 상기 제1 프레임이 캡처되는 회전에 후속하는 상기 회전 가능한 샤프트의 회전 동안 캡처되는 비접촉 센서.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서, 상기 비접촉 센서는 상기 회전 가능한 샤프트의 상기 표면을 비스듬하게 조명하도록 구성된 조명 디바이스를 더 포함하며, 상기 이미지 센서는 상기 회전 가능한 샤프트의 상기 조명된 표면의 일부분으로부터 이미지 데이터를 캡처하도록 구성된 비접촉 센서.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3항에 있어서, 상기 회전 가능한 샤프트의 상기 표면에 충돌하는 상기 조명 디바이스로부터 방출된 광의 광학 경로의 입사각은 충돌 지점에서 상기 회전 가능한 샤프트의 상기 표면에 접하는 평면에 대해 35도와 55도 사이인 비접촉 센서.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제3항 또는 제4항에 있어서, 상기 조명 디바이스는 1.0㎟보다 큰 방출 면적을 포함하는 LED인 비접촉 센서.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제3항 또는 제4항에 있어서, 상기 조명 디바이스는 약 610㎚ 내지 약 640㎚의 중심 파장을 갖는 광을 방출하는 비접촉 센서.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제3항 또는 제4항에 있어서, 상기 조명 디바이스는 상기 조명 디바이스에서 상기 회전 가능한 샤프트의 상기 표면으로 방출된 광에 대한 광학 경로를 형성하는 하나 이상의 광학 요소를 통해 상기 회전 가능한 샤프트의 표면을 비스듬하게 조명하며, 상기 하나 이상의 광학 요소는 비구면 굴절형 렌즈 요소, 양면 볼록 또는 평면 볼록 구면 굴절형 렌즈 요소, 또는 미러 요소 중 적어도 하나를 포함하는 비접촉 센서.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항 내지 제4항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 전자 제어 유닛은:상기 이미지 데이터의 상기 제1 프레임을 캡처할 때의 상기 회전 가능한 샤프트의 회전 위치와 상기 이미지 데이터의 상기 제2 프레임을 캡처할 때의 상기 회전 가능한 샤프트의 회전 위치 사이를 상기 회전 가능한 샤프트가 가로지르는 회전 거리 그리고 상기 이미지 데이터의 상기 제1 프레임을 캡처한 시간과 상기 이미지 데이터의 상기 제2 프레임을 캡처한 시간 사이의 경과된 시간을 기반으로 상기 회전 가능한 샤프트의 회전 속도를 계산하도록, 그리고상기 회전 속도를 상기 전자 제어 유닛의 상기 메모리 구성 요소에 저장하도록 추가 구성된 비접촉 센서.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8항 있어서, 상기 경과 시간은 상기 제1 프레임에서 상기 제2 프레임까지의 복수의 프레임 및 상기 이미지 센서의 프레임 레이트를 기반으로 결정되는 비접촉 센서.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항 내지 제4항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 이미지 센서는 단색 CMOS이미지 센서인 비접촉 센서.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항 내지 제4항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 이미지 센서는 적색 내지 근적외선 스펙트럼 범위에서 향상된 응답을 갖는 단색 CMOS 이미지 센서인 비접촉 센서.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1항 내지 제4항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 이미지 센서의 광학 경로는 상기 회전 가능한 샤프트의 충돌 지점에서 명목상 회전 가능한 샤프트의 반경을 따르는 비접촉 센서.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1항 내지 제4항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 이미지 센서의 픽셀 어레이는 상기 이미지 센서로부터의 이미지 데이터의 라인이 상기 회전 가능한 샤프트의 회전 방향과 명목상 정렬되도록 정렬된 비접촉 센서.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제1항 내지 제4항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 이미지 센서의 픽셀 어레이는 복수의 픽셀을 포함하며, 상기 전자 제어 유닛에 의해 수신된 상기 이미지 데이터는 상기 픽셀 어레이의 복수의 픽셀의 총 개수 미만에 의하여 규정된 비접촉 센서.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 이미지 센서로부터 복수의 이미지 프레임을 포함하는 이미지 데이터를 수신하는 것 및 상기 이미지 데이터를 전자 제어 유닛의 메모리 구성 요소에 저장하는 것;상기 이미지 데이터의 제1 프레임에 나타나는 하나 이상의 표면 피처와 상기 이미지 데이터의 제2 프레임에 나타나는 동일한 하나 이상의 표면 피처 사이의 이미지 공간의 변환을 결정하는 것;상기 변환 및 이미지 공간과 대상물 공간 사이의 정량적으로 특성화된 관계를 기반으로 상기 이미지 데이터의 상기 제2 프레임을 캡처할 때의 회전 가능한 샤프트의 회전 위치를 결정하는 것; 및상기 이미지 데이터의 상기 제2 프레임을 캡처할 때의 상기 회전 가능한 샤프트의 상기 회전 위치를 상기 전자 제어 유닛의 상기 메모리 구성 요소에 저장하는 것을 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제15항에 있어서,상기 이미지 데이터의 상기 제1 프레임을 캡처할 때의 상기 회전 가능한 샤프트의 회전 위치와 상기 이미지 데이터의 상기 제2 프레임을 캡처할 때의 상기 회전 가능한 샤프트의 회전 위치 사이를 상기 회전 가능한 샤프트가 가로지르는 회전 거리 그리고 상기 이미지 데이터의 상기 제1 프레임을 캡처한 시간과 상기 이미지 데이터의 상기 제2 프레임을 캡처한 시간 사이의 경과된 시간을 기반으로 상기 회전 가능한 샤프트의 회전 속도를 계산하는 것; 및상기 회전 속도를 상기 전자 제어 유닛의 상기 메모리 구성 요소에 저장하는 것을 더 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16항에 있어서, 상기 경과 시간은 상기 제1 프레임에서 상기 제2 프레임까지의 복수의 프레임 및 상기 이미지 센서의 프레임 레이트를 기반으로 결정되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제15항 내지 제17항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 이미지 센서는 단색 CMOS 이미지 센서인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제15항 내지 제17항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 이미지 센서는 적색 내지 근적외선 스펙트럼 범위에서 향상된 응답을 갖는 단색 CMOS 이미지 센서인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제15항 내지 제17항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 이미지 센서의 픽셀 어레이는 상기 이미지 센서로부터의 이미지 데이터의 라인이 상기 회전 가능한 샤프트의 회전 방향과 명목상 정렬되도록 정렬된 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 시스템에 있어서,컴퓨팅 디바이스에 통신 가능하게 연결된 제1 비접촉 센서와 제2 비접촉 센서를 포함하되,상기 제1 비접촉 센서는 회전 가능한 샤프트 표면의 제1 부분의 이미지 데이터를 캡처하도록 구성된 제1 이미지 센서를 포함하고,제2 비접촉 센서는 상기 회전 가능한 샤프트의 표면의 제2 부분- 상기 제1 부분과 상기 제2 부분은 상기 회전 가능한 샤프트를 따라 축 방향으로 분리됨-의 이미지 데이터를 캡처하도록 구성된 제2 이미지 센서를 포함하며,상기 컴퓨팅 디바이스는: 상기 제1 이미지 센서로부터 제1 이미지 데이터 그리고 상기 제2 이미  지 센서로부터 제2 이미지 데이터-상기 제1 및 제2 이미지 데이터는 각각 복  수의 이미지 프레임을 포함함-를 수신하도록, 상기 제1 이미지 데이터의 제1 프레임에 나타나는 하나 이상의 표면  피처와 상기 제1 이미지 데이터의 제2 프레임에 나타나는 동일한 하나 이상  의 표면 피처 사이의 이미지 공간의 제1 변환을 결정하도록, 상기 제1 변환 및 상기 제1 이미지 센서의 이미지 공간과 대상물 공간 사이의 제1 정량적으로 특성화된 관계를 기반으로 상기 제1 이미지 데이터의 상기 제2 프레임을 캡처할 때의 상기 회전 가능한 샤프트의 제1 회전 위치를 결정하도록, 상기 제2 이미지 데이터의 제1 프레임에 나타나는 하나 이상의 표면  피처와 상기 제2 이미지 데이터의 제2 프레임에 나타나는 동일한 하나 이상  의 표면 피처 사이의 이미지 공간의 제2 변환을 결정하도록, 상기 제2 변환 및 상기 제1 이미지 센서의 이미지 공간과 대상물 공간 사이의 제2 정량적으로 특성화된 관계를 기반으로 상기 제2 이미지 데이터의 상기 제2 프레임을 캡처할 때의 상기 회전 가능한 샤프트의 제2 회전 위치를 결정하도록, 상기 회전 가능한 샤프트의 상기 제1 회전 위치와 상기 제2 회전 위치 사이의 각도 차이를 계산하여, 그에 의하여 상기 회전 가능한 샤프트의 상기 제1 부분과 상기 제2 부분 사이에서 상기 회전 가능한 샤프트의 비틀림 편향  을 결정하도록, 그리고 상기 회전 가능한 샤프트의 비틀림 편향을 상기 컴퓨팅 디바이스의 메  모리 구성 요소에 저장하도록 구성된, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제21항에 있어서,상기 제1 비접촉 센서는 상기 회전 가능한 샤프트의 표면의 상기 제1 부분을 비스듬하게 조명하도록 구성된 조명 디바이스를 더 포함하며, 상기 제1 이미지 센서는 상기 회전 가능한 샤프트의 조명된 표면의 일부분으로부터 이미지 데이터를 캡처하도록 구성되고, 그리고상기 제2 비접촉 센서는 상기 회전 가능한 샤프트의 표면의 상기 제2 부분을 비스듬하게 조명하도록 구성된 조명 디바이스를 더 포함하며, 상기 제2이미지 센서는 상기 회전 가능한 샤프트의 조명된 표면의 일부분으로부터 이미지 데이터를 캡처하도록 구성된 시스템.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미합중국 *****, 메사추세츠주, 렉싱턴, 하트웰 애비뉴 **</address><code>520180426641</code><country>미국</country><engName>CAMX Power LLC</engName><name>캠엑스 파워 엘엘씨</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국, 매사추세츠 *****, 렉...</address><code> </code><country> </country><engName>RUTBERG, Michael</engName><name>루트버그, 마이클 </name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구  영동대로  *** ,**층 (삼성동, 트레이드타워)</address><code>920061000022</code><country>대한민국</country><engName>YOON &amp; YANG (IP) LLC</engName><name>특허법인(유)화우</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.04.23</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/014,236</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.02.23</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/183,068</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2022.11.23</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-1252816-14</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2022.11.29</receiptDate><receiptNumber>1-5-2022-0179718-50</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2024.04.12</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0403521-94</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.04.12</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0403556-81</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020227041077.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c9399b33d910b68746da71840df5c60f9a46446f65a51e74d65b31cf817bcb47e03e3115fc0c388be83055f78dc20cb4718fbfb22a4dba008dc</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf4f9bcdc9262a82c6b7eba8ded430d320a94fbf2af605fb7d5c1b05074a4e445ac187e3fd76c40150432a1579ded46eecbf0f0c18e984bcfc</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>