<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:23:26.2326</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2021.05.19</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2022-7039858</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>콘텐츠 공급자에 대한 서치 요청을 세분화하는 기술</inventionTitle><inventionTitleEng>REFINING A SEARCH REQUEST TO A CONTENT PROVIDER</inventionTitleEng><openDate>2023.01.05</openDate><openNumber>10-2023-0002748</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2022.12.02</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2022.11.14</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 16/2457</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2025.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 16/35</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 16/242</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 16/28</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 컨텐츠 공급자에 대한 초기 서치 요청을 세분화(refining)하기 위한 컴퓨터-구현 방법, 컴퓨터 프로그램 제품, 및 컴퓨터 시스템이 개시된다. 컴퓨터 구현 방법은 사용자로부터 상기 초기 서치 요청을 수신하는 단계, 상기 초기 서치 요청을 상기 콘텐츠 공급자에게 전송하는 단계, 상기 콘텐츠 공급자로부터 샘플 문서들의 세트와 상기 샘플 문서들 각각에 대한 소스 식별자들을 수신하는 단계, 주제 표현을 획득하기 위해 상기 샘플 문서들의 세트에 주제 모델을 적용하는 단계, 상기 사용자에게 상기 주제 표현을 제공하는 단계, 상기 사용자로부터 상기 주제들 각각에 대한 주제 관련성 스코어를 수신하는 단계, 및 상기 데이터 소스들 각각에 대한 소스 관련성 스코어들을 획득하기 위해 상기 주제 관련성 스코어들에 따라 상기 데이터 소스들을 분류하는 단계를 포함한다. 상기 컴퓨터 구현 방법은, 상기 소스 관련성 스코어들에 기초하여, 상기 주제들 중 가장 높은 스코어를 기록하는 문서들에 관해 증가된 선택성(selectivity)을 갖는 세분화된 서치 요청을 결정하는 단계를 더 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2021.12.16</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2021250488</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2021.05.19</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/IB2021/054324</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 콘텐츠 공급자(content provider)에 대한 초기 서치 요청(initial search request)을 세분화(refining)하기 위한 컴퓨터 구현 방법(computer-implemented method)으로서,사용자로부터 상기 초기 서치 요청을 수신하는 단계;상기 콘텐츠 공급자에게 상기 초기 서치 요청을 전송하는 단계(submitting);상기 콘텐츠 공급자로부터, 샘플 문서들의 세트와 상기 샘플 문서들 각각에 대한 소스 식별자들(source identifiers)을 수신하는 단계 - 상기 소스 식별자들은 상기 샘플 문서들 각각과 연관된 데이터 소스들 각각을 식별함 - ;주제 표현(topic representation)을 획득하기 위해, 상기 샘플 문서들의 세트에 주제 모델(topic model)을 적용하는 단계 - 상기 주제 표현은 상기 샘플 문서들 각각에 의해 커버되는(covered) 주제들을 설명하는 것임 - ;상기 주제 표현을 상기 사용자에게 제공하는 단계(presenting);상기 사용자로부터, 상기 주제들 각각에 대한 주제 관련성 스코어들(topic relevance scores)을 수신하는 단계;상기 데이터 소스들 각각에 대한 소스 관련성 스코어들(source relevance scores)을 획득하기 위해, 상기 주제 관련성 스코어들에 따라 상기 데이터 소스들을 분류하는 단계; 및상기 소스 관련성 스코어들에 기초하여, 세분화된 서치 요청(refined search request)을 결정하는 단계 - 상기 세분화된 서치 요청은 상기 주제들 중 가장 높은 스코어를 기록한 것(highest-scoring one)을 커버하는 문서들에 관해 증가된 선택성(selectivity)을 가짐 - 를 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 청구항 1에 있어서, 상기 세분화된 서치 요청은, 상기 초기 서치 요청과 소스 기준(source criterion)의 논리곱(logical conjunction)을 포함하며, 상기 소스 기준은, 상기 초기 서치 요청에 의해 커버되는 데이터 소스들의 수에 비해 상기 세분화된 소스 요청에 의해 커버되는 데이터 소스들의 수를 감소시키는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 청구항 2에 있어서, 상기 소스 기준은, 상기 소스 관련성 스코어들에 기초하여 상기 데이터의 소스들 중 하나 또는 그 이상을 선택하는 포커스 서술(focus statement)과 상기 소스 관련성 스코어들에 기초하여 상기 데이터 소스들 중 하나 또는 그 이상을 선택해제(deselecting)하는 배제 서술(exclude statement) 중 하나를 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 청구항 2 내지 3 중 어느 한 항에 있어서, 상기 데이터 소스들을 분류하는 단계는, 이산 소스 관련성 수준들(discrete source relevance levels)의 미리 정의된 세트로부터 상기 소스 관련성 스코어들을 선택하는 단계를 포함하며,상기 컴퓨터 구현 방법은,상기 소스 기준을 결정하기 위해 사용된 상기 이산 소스 관련성 수준들 각각에 대해, 상기 이산 소스 관련성 수준들 각각을 갖는 상기 데이터 소스들 각각에서 상기 초기 서치 요청에 대해 발견된 히트들(hits)의 총 수를 결정하는 단계; 및상기 이산 소스 관련성 수준들 각각을 갖는 상기 데이터 소스들로부터, 히트들의 가장 큰 총 수를 상기 데이터 소스들의 N을 식별하는 단계 - 상기 N은 미리 정의된 상한(upper limit)이고, 상기 세분화된 서치 요청을 결정하는 단계는, 상기 소스 기준을 결정하기 위해 사용된 상기 이산 소스 관련성 수준들 각각에 대해, 상기 소스 기준을 N 개의 식별된 데이터 소스들로 채우는 단계(populating)를 포함함 - 를 더 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 청구항 1 내지 4 중 어느 한 항에 있어서, 상기 데이터 소스들을 분류하는 단계는, 이산 소스 관련성 수준들의 미리 정의된 세트로부터 상기 소스 관련성 스코어들을 선택하는 단계를 포함하고, 상기 세분화된 서치 요청을 결정하는 단계는, 선택성에서의 증가를 수행하기 위해 상기 소스 관련성 수준들 중 하나 또는 그 이상을 선택하는 단계를 포함하고, 상기 주제 관련성 스코어들은 상기 이산 주제 관련성 수준들의 미리 정의된 세트로부터 선택되는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 청구항 1 내지 5 중 어느 한 항에 있어서, 상기 소스 관련성 스코어들 및 주제 관련성 스코어들은 이산 공통 관련성 수준들(discrete common relevance levels)의 미리 정의된 세트로부터 선택되고, 상기 세분화된 서치 요청을 결정하는 단계는 선택성에서의 증가를 수행하기 위해 상기 이산 공통 관련성 수준들 중 하나 또는 그 이상을 선택하는 단계를 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 청구항 6에 있어서, 상기 이산 공통 관련성 수준들의 미리 정의된 세트는 하이 관련성 수준(high-relevance level)을 포함하고, 상기 데이터 소스들을 분류하는 단계는, 만약 주어진 데이터 소스와 연관되고 상기 하이 관련성 수준에 배정된 주제를 커버하는(covering) 상기 샘플 문서들의 상대적 빈도(relative frequency)가 미리 정의된 하이 관련성 스레쉬홀드 값(high-relevance threshold value)과 같거나 초과하면, 상기 주어진 데이터 소스를 상기 하이 관련성 수준에 배정하는 단계를 포함하고, 상기 세분화된 서치 요청을 결정하는 단계는, 상기 하이 관련성 수준이 상기 세분화된 서치 요청을 결정하는 단계를 위해 사용되는 경우, 상기 초기 서치 요청에 비해, 상기 세분화된 서치 요청을 상기 하이 관련성 수준에 배정된 상기 데이터 소스들 중 하나 또는 그 이상으로 제한하는 단계를 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 청구항 7에 있어서, 상기 미리 정의된 하이 관련성 스레쉬홀드 값은 100 퍼센트인, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 청구항 6 내지 8 중 어느 한 항에 있어서, 상기 이산 공통 관련성 수준들의 세트는 로우 관련성 수준(low-relevance level)을 더 포함하고, 상기 데이터 소스들을 분류하는 단계는, 만약 주어진 데이터 소스와 연관되고 상기 로우 관련성 수준에 배정된 주제를 커버하는 상기 샘플 문서들의 상대적 빈도가 미리 정의된 제1 로우 관련성 스레쉬홀드 값과 같거나 초과하고, 및/또는 상기 하이 관련성 수준에 배정된 주제를 커버하는 상기 샘플 문서들의 상대적 빈도가 미리 정의된 제2 로우 관련성 스레쉬홀드 값과 같거나 더 작으면, 상기 주어진 데이터 소스를 상기 로우 관련성 수준에 배정하는 단계를 포함하고, 상기 세분화된 서치 요청을 결정하는 단계는, 상기 로우 관련성 수준이 상기 세분화된 서치 요청을 결정하는 단계를 위해 사용되는 경우, 상기 초기 서치 요청에 비해, 상기 로우 관련성 수준에 배정된 상기 데이터 소스들 중 하나 또는 그 이상을 상기 세분화된 서치 요청으로부터 배제시키는 단계를 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 청구항 9에 있어서, 상기 제1 로우 관련성 스레쉬홀드 값은 100 퍼센트이고, 상기 제2 로우 관련성 스레쉬홀드 값은 0 퍼센트인, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 청구항 1 내지 10 중 어느 한 항에 있어서, 상기 컴퓨터 구현 방법은,정확성 수준(accuracy level)을 획득하는 단계를 더 포함하고, 상기 세분화된 서치 요청은 상기 정확성 수준에 기초하여 더 결정되고, 상기 정확성 수준은 이산 정확성 수준들(discrete accuracy levels)의 미리 정의된 세트로부터 획득되고, 선택성의 증가는 상기 정확성 수준에 기초하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 청구항 11에 있어서, 상기 정확성 수준은 상기 사용자로부터의 입력으로 획득되는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 청구항 11 내지 12 중 어느 한 항에 있어서, 상기 정확성 수준들의 세트는 하이 정확성 수준(high-precision level), 밸런싱된 정확성 수준(balanced-accyracy level), 및 하이 리콜 수준(high-recall level)을 포함하고,상기 소스 관련성 스코어들 각각은, 하이 관련성 수준, 미드 관련성 수준(mid-relevance level), 및 로우 관련성 수준(low-relevance level)로 이루어진 그룹으로부터 선택되고, 상기 데이터 소스들을 분류하는 단계는, 만약 주어진 데이터 소스와 연관되고 상기 하이 관련성 수준에 배정된 주제를 커버하는 상기 샘플 문서들의 상대적 빈도가 미리 정의된 하이 관련성 스레쉬홀드 값과 같거나 초과하면, 상기 주어진 데이터 소스를 상기 하이 관련성 수준에 배정하는 단계를 포함하고, 상기 데이터 소스들을 분류하는 단계는, 만약 주어진 데이터 소스와 연관되고 상기 로우 관련성 수준에 배정된 주제를 커버하는 상기 샘플 문서들의 상대적 빈도가 미리 정의된 제1 로우 관련성 스레쉬홀드 값과 같거나 초과하고, 및/또는 상기 하이 관련성 수준에 배정된 주제를 커버하는 상기 샘플 문서들의 상대적 빈도가 미리 정의된 제2 로우 관련성 스레쉬홀드 값과 같거나 더 작으면, 상기 주어진 데이터 소스를 상기 로우 관련성 수준에 배정하는 단계를 더 포함하고, 상기 데이터 소스들을 분류하는 단계는, 만약 주어진 데이터 소스가 상기 하이 관련성 수준과 상기 로우 관련성 수준 중 어느 하나에 배정될 수 없다면, 상기 주어진 데이터 소스를 상기 미드 관련성 수준에 배정하는 단계를 더 포함하고, 상기 정확성 수준이 상기 하이 관련성 수준인 경우, 상기 세분화된 서치 요청은, 상기 소스 관련성 스코어로 상기 하이 관련성 수준을 갖는 상기 데이터 소스들 중 하나 또는 그 이상을 선택하는 포커스 서술(focus statement)과 상기 초기 서치 요청의 논리곱을 포함하고, 상기 정확성 수준이 상기 밸런싱된 정확성 수준인 경우, 상기 세분화된 서치 요청은, 상기 소스 관련성 스코어로 상기 하이 관련성 수준을 갖는 상기 데이터 소스들 중 하나 또는 그 이상의 그리고 상기 소스 관련성 스코어로 상기 미드 관련성 수준을 갖는 상기 데이터 소스들 중 하나 또는 그 이상의 논리합(disjunction)을 포함하는 포커스 서술과 상기 초기 서치 요청의 논리곱을 포함하고, 상기 정확성 수준이 상기 하이 리콜 수준인 경우, 상기 세분화된 서치 요청은 상기 소스 관련성 스코어로 상기 로우 관련성 수준을 갖는 상기 데이터 소스들 중 하나 또는 그 이상의 논리적 부정(logical negation)을 포함하는 포커스 서술과 상기 초기 서치 요청의 논리곱을 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 청구항 13에 있어서, 상기 주제 관련성 스코어들 각각은 주제 관련성 그룹(topic relevance group)으로부터 선택되고 - 상기 주제 관련성 그룹은 상기 주제 관련성 그룹에서 모든 추가 관련성 수준들에 비해 가장 높은 관련성을 표현하는 하이 관련성 수준을 포함함 - , 상기 컴퓨터 구현 방법은,상기 주제 관련성 스코어로 상기 높은 관련성 수준을 갖는 주제를 커버하는 상기 샘플 문서들의 수(DR)를 결정하는 단계 - 만약 상기 샘플 문서들의 세트에서 상기 샘플 문서들의 총 수(D)에 대한 DR의 비(DR/D)가 미리 정의된 로우어 정확성 스레쉬홀드(lower accuracy threshold)보다 작거나 같다면, 상기 하이 정확성 수준이 상기 정확성 수준로 설정됨 - 를 더 포함하며,만약 DR/D가 상기 미리 정의된 로우어 정확성 스레쉬홀드보다 더 크고 미리 정의된 어퍼 정확성 스레쉬홀드(upper accuracy threshold)보다 더 작다면, 상기 밸런싱된 정확성 수준이 상기 정확성 수준로 설정되고, 만약 DR/D가 상기 미리 정의된 어퍼 정확성 스레쉬홀드보다 더 크거나 같다면, 상기 하이 리콜 수준이 상기 정확성 수준로 설정되는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 청구항 13 내지 14 중 어느 한 항에 있어서, 상기 주제 관련성 스코어들 각각은 주제 관련성 그룹으로부터 선택되고 - 상기 주제 관련성 그룹은 상기 주제 관련성 그룹에서 모든 추가 관련성 수준들에 비해 가장 높은 관련성을 표현하는 하이 관련성 수준을 포함함 - , 상기 컴퓨터 구현 방법은,가정 서치 요청(hypothetic search request) - 상기 가정 서치 요청은 상기 소스 관련성 스코어로 상기 하이 관련성 수준을 갖는 상기 데이터 소스들 중 하나 또는 그 이상을 선택하는 포커스 서술과 상기 초기 서치 요청의 논리곱을 포함함 - 에 대한 서치 결과로 이용가능한 문서들의 수(DRS)를 상기 콘텐츠 공급자로부터 쿼리(query)하는 단계; 및상기 초기 서치 요청에 대한 서치 결과들로 이용가능한 문서들의 수(DK)를 상기 상기 콘텐츠 공급자로부터 쿼리하는 단계 - 만약 DK에 대한 DRS의 비(DRS/DK)가 미리 정의된 로우어 정확성 스레쉬홀드보다 작거나 같으면, 상기 하이 정확성 수준이 상기 정확성 수준로 설정되고, 만약 DRS/DK가 상기 미리 정의된 로루어 정확성 스레쉬홀드보다 더 크고 미리 정의된 어퍼 정확성 스레쉬홀드보다 다 작으면, 상기 밸런싱된 정확성 수준이 상기 정확성 수준로 설정되고, 만약 DRS/DK가 상기 미리 정의된 어퍼 정확성 스레쉬홀드보다 더 크거나 같다면, 상기 하이 리콜 수준이 상기 정확성 수준로 설정됨 - 를 더 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 청구항 1 내지 15 중 어느 한 항에 있어서, 상기 컴퓨터 구현 방법은,상기 사용자로부터, 상기 샘플 문서들 각각에 대한 문서 관련성 스코어들을 수신하는 단계 - 상기 데이터 소스들을 분류하는 단계는 상기 문서 관련성 스코어들에 더 기초함 - ;상기 사용자로부터, 상기 데이터 소스들 각각에 대한 상기 소스 관련성 스코어들을 수신하는 단계 - 상기 사용자로부터 수신된 상기 소스 관련성 스코어들을 갖는 상기 데이터 소스들은 상기 데이터 소스들을 분류하는 단계로부터 면제됨 - ; 및상기 사용자로부터, 상기 주제들 각각을 표현하는 키워드들 각각에 대한 키워드 관련성 스코어들(keyword relevance scores)을 수신하는 단계 - 상기 데이터 소스들을 분류하는 단계는 상기 키워드 관련성 스코어들에 더 기초함 - 를 더 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 청구항 1 내지 16 중 어느 한 항에 있어서, 상기 컴퓨터 구현 방법은,미리 정의된 디폴트 주제 관련성 스코어(default topic relevance score)를 상기 주제 관련성 스코어들을 수신하지 않는 주제들에 적용하는 단계; 및미리 정의된 디폴트 스코어 관련성 스코어를 상기 데이터 소스들을 분류하는 단계 동안 상기 소스 관련성 스코어들이 결정되지 않은 상기 데이터 스코어들에 적용하는 단계를 더 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 청구항 1 내지 17 중 어느 한 항에 있어서, 상기 주제 표현은, 상기 초기 서치 요청에 대한 히트들의 미리 정의된 최소 수와 같거나 초과하는 주제들로 제한되는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 콘텐츠 공급자에 대한 초기 서치 요청을 세분화하기 위한 컴퓨터 프로그렘 제품으로서, 상기 컴퓨터 프로그램 제품은 컴퓨터 판독가능 스토리지 매체를 포함하고, 상기 컴퓨터 판독가능 스토리지 매체는 그것으로 구현된 프로그램 명령을 가지며, 상기 프로그램 명령들은 하나 또는 그 이상의 프로세서들에 의해 실행가능하고, 상기 프로그램 명령들은,사용자로부터 상기 초기 서치 요청을 수신하고;상기 콘텐츠 공급자에게 상기 초기 서치 요청을 전송하고;상기 콘텐츠 공급자로부터, 상기 샘플 문서들의 세트와 상기 샘플 문서들 각각에 대한 소스 식별자들을 수신하고 - 상기 소스 식별자들은 상기 샘플 문서들 각각과 연관된 데이터 소스들 각각을 식별함 - ;주제 표현을 획득하기 위해, 상기 샘플 문서들의 세트에 주제 모델을 적용하고 - 상기 주제 표현은 상기 샘플 문서들 각각에 의해 커버되는 주제들을 설명하는 것임 - ;상기 사용자에게 상기 주제 표현을 제공하고;상기 사용자로부터, 상기 주제들 각각에 대한 주제 관련성 스코어들을 수신하고,상기 데이터 소스들 각각에 대한 소스 관련성 스코어들을 획득하기 위해, 상기 주제 관련성 스코어들에 따라 상기 데이터 소스들을 분류하고, 그리고상기 소스 관련성 스코어들에 기초하여, 세분화된 서치 요청 - 상기 세분화된 서치 요청은 상기 주제들 중 가장 높은 스코어를 기록한 것(highest-scoring one)을 커버하는 문서들에 관해 증가된 선택성을 가짐 - 을 결정하도록 실행가능한, 컴퓨터 프로그램 제품.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 콘텐츠 공급자에 대한 초기 서치 요청을 세분화하기 위한 컴퓨터 시스템으로서, 상기 컴퓨터 시스템은,하나 또는 그 이상의 프로세서들, 하나 또는 그 이상의 컴퓨터 판독가능 유형적 스토리지 디바이스들, 및 프로그램 명령들 - 상기 프로그램 명령들은, 상기 하나 또는 그 이상의 프로세서들 중 적어도 하나에 의해 실행하기 위해 하나 또는 그 이상의 컴퓨터 판독가능 유형적 스토리지 디바이스들 중 적어도 하나 상에 저장됨 - 을 포함하며, 상기 프로그램 명령들은,사용자로부터 상기 초기 서치 요청을 수신하고;상기 콘텐츠 공급자에게 상기 초기 서치 요청을 전송하고;상기 콘텐츠 공급자로부터, 상기 샘플 문서들의 세트와 상기 샘플 문서들 각각에 대한 소스 식별자들을 수신하고 - 상기 소스 식별자들은 상기 샘플 문서들 각각과 연관된 데이터 소스들 각각을 식별함 - ;주제 표현을 획득하기 위해, 상기 샘플 문서들의 세트에 주제 모델을 적용하고 - 상기 주제 표현은 상기 샘플 문서들 각각에 의해 커버되는 주제들을 설명하는 것임 - ;상기 사용자에게 상기 주제 표현을 제공하고;상기 사용자로부터, 상기 주제들 각각에 대한 주제 관련성 스코어들을 수신하고,상기 데이터 소스들 각각에 대한 소스 관련성 스코어들을 획득하기 위해, 상기 주제 관련성 스코어들에 따라 상기 데이터 소스들을 분류하고, 그리고상기 소스 관련성 스코어들에 기초하여, 세분화된 서치 요청 - 상기 세분화된 서치 요청은 상기 주제들 중 가장 높은 스코어를 기록하는 것을 커버하는 문서들에 관해 증가된 선택성을 가짐 - 을 결정하도록 실행가능한, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 ***** 뉴욕주 아몬크 뉴오차드 로드</address><code>519980586528</code><country>미국</country><engName>INTERNATIONAL BUSINESS MACHINES CORPORATION.</engName><name>인터내셔널 비지네스 머신즈 코포레이션</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>독일 보에블링겐 *****, 쇄나이처 스트리트...</address><code> </code><country> </country><engName>LANG, Alexander</engName><name>랑, 알렉산더</name></inventorInfo><inventorInfo><address>독일 보에블링겐 *****, 쇄나이처 스트리트...</address><code> </code><country> </country><engName>GEISELHART, Reinhold</engName><name>키젤하트, 라인홀드</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 서대문구 충정로 ** (충정로*가) 풍산빌딩 **층(리인터내셔널특허법률사무소)</address><code>919980001573</code><country>대한민국</country><engName>Kim Jin Hoe</engName><name>김진회</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 서대문구 충정로 ** (충정로*가) 풍산빌딩 **층(리인터내셔널특허법률사무소)</address><code>919980001580</code><country>대한민국</country><engName>Kim Tae Hong</engName><name>김태홍</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.06.08</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>16/896,163</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2022.11.14</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-1211764-22</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2022.12.02</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-1299702-42</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2022.12.06</receiptDate><receiptNumber>1-5-2022-0184037-94</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Appointment of Agent] Report on Agent (Representative)</documentEngName><documentName>[대리인선임]대리인(대표자)에 관한 신고서</documentName><receiptDate>2025.01.02</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0005356-66</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020227039858.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c9344e0af9c35e3847fbc317381a1d9eafb63e28e482e83c8ab5700665c325223a42957c12bd126de327c9ace6b558c2eafc204e30b21b7da95</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfeb756e20e96b923e29cde483ebf7aec4214e64bef711e8a24302dc087df7e735ad398da9082922705ad9d93612b574e3170ab8046dd6d030</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>