<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:39:28.3928</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.11.02</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2022-0144549</applicationNumber><claimCount>9</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>CNC기계용 가공물품 자동공급장치</inventionTitle><inventionTitleEng>Automatic supply of workpiece for CNC machine  tools</inventionTitleEng><openDate>2024.05.09</openDate><openNumber>10-2024-0062721</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B23B 13/02</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B23B 13/12</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B23B 31/10</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B23Q 17/20</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B23Q 17/24</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> CNC공작기계용 가공물 자동공급장치가 개시된다. 일 실시 예에 있어서, 상기 CNC공작기계용 가공물 자동공급장치는 주축대 몸체 내부에 회전가능하게 설치되는 스핀들 및 상기 스핀들의 일측에 배치되어 가공물을 클램핑 또는 언클램핑할 수 있는 죠를 가지는 척을 포함하는 CNC공작기계의 상기 척에 상기 가공물을 자동 이송한다. 상기 (뒷면에 계속) CNC공작기계용 가공물 자동공급장치는 상기 척에 대향하여 배치되며, 상기 척의 내부로 상기 가공물의 일측을 포함하는 부분-이하 삽입부분이라 함-을 투입하거나, 상기 삽입부분을 상기 척의 상기 내부로부터 배출하는 가공물 이송부 및 상기 가공물이송부의 동작을 제어하는 제어부를 포함한다. 상기 가공물이송부는 지지부, 상기 지지부에 고정 배치되는 베이스부, 상기 베이스부에 배치되는 구동부 및 상기 구동부에 의하여 상기 베이스부의 길이방향으로 슬라이딩 이동 가능하게 상기 베이스부에 배치되는 이송부를 포함한다. 이 경우, 상기 척의 상기 내부로의 상기 삽입부분의 투입은 상기 가공물을 상기 이송부에 배치하고, 상기 제어부의 제어에 의한 상기 구동부의 동작에 따라 상기 이송부가 상기 척 방향으로 이동하는 과정을 통하여 수행된다. 한편, 상기 삽입부분의 상기 척의 상기 내부로부터의 배출은 상기 척의 상기 내부에 상기 삽입부분이 투입된 상기 가공물에 대한 소정의 가공작업 후, 상기 제어부의 제어에 의한 상기 구동부의 동작에 따라 상기 이송부가 상기 척 방향으로 이동하고, 상기 척이 언클램핑 되어 상기 가공물의 적어도 일부가 상기 이송부와 접하고, 상기 제어부의 제어에 의한 상기 구동부의 동작에 따라 상기 이송부가 상기 척에서 멀어지는 방향으로 이동하는 과정을 통하여 수행된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1.  주축대 몸체 내부에 회전가능하게 설치되는 스핀들 및 상기 스핀들의 일측에 배치되어 가공물을 클램핑 또는 언클램핑할 수 있는 죠를 가지는 척을 포함하는 CNC공작기계의 상기 척에 상기 가공물을 자동 이송하는 CNC공작기계용 가공물 자동공급장치에 있어서, 상기 척에 대향하여 배치되며, 상기 척의 내부로 상기 가공물의 일측을 포함하는 부분-이하 삽입부분이라 함-을 투입하거나, 상기 삽입부분을 상기 척의 상기 내부로부터 배출하는 가공물이송부; 및 상기 가공물이송부의 동작을 제어하는 제어부를 포함하며, 상기 가공물이송부는 지지부; 상기 지지부에 고정 배치되는 베이스부; 상기 베이스부에 배치되는 구동부; 및 상기 구동부에 의하여 상기 베이스부의 길이방향으로 슬라이딩 이동 가능하게 상기 베이스부에 배치되는 이송부를 포함하되, 상기 척의 상기 내부로의 상기 삽입부분의 투입은 상기 가공물을 상기 이송부에 배치하고, 상기 제어부의 제어에 의한 상기 구동부의 동작에 따라 상기 이송부가 상기 척 방향으로 이동하는 과정을 통하여 수행되거나, 상기 삽입부분의 상기 척의 상기 내부로부터의 배출은 상기 척의 상기 내부에 상기 삽입부분이 투입된 상기 가공물에 대한 소정의 가공작업 후, 상기 제어부의 제어에 의한 상기 구동부의 동작에 따라 상기 이송부가 상기척 방향으로 이동하고, 상기 척이 언클램핑 되어 상기 가공물의 적어도 일부가 상기 이송부와 접하고, 상기 제어부의 제어에 의한 상기 구동부의 동작에 따라 상기 이송부가 상기 척에서 멀어지는 방향으로 이동하는 과정을통하여 수행되며, 상기 스핀들의 내부에 배치되는 스토퍼를 더 포함하되, 상기 스핀들의 상기 내부에는 상기 스핀들의 회전 중심선을 기준으로 상기 스핀들의 상기 일측 및 상기 스핀들의 타측을 서로 연결하는 채널이 형성되며, 상기 척의 상기 내부는 상기 채널과 연결되며, 상기 스토퍼는 상기 채널에 배치됨으로써 상기 스핀들의 상기 내부에 배치되며, 상기 삽입부분은 상기 척의 상기 내부로의 투입과정에서 상기 스토퍼에 의하여 이동이 저지됨으로써 상기 척의 상기 내부로 투입되는 상기 삽입부분의 길이가 조절되고, 상기 삽입부분은 상기 척의 상기 내부로의 투입과정에서 상기 스토퍼의 일면과 대향하는 상기 삽입부분의 일면이하 접촉면이라 함-이 상기 스토퍼의 상기 일면과 접함으로써 이동이 저지되되, 상기 삽입부분의 상기 일면은 상기 스핀들의 상기 회전 중심선을 기준으로 상기 접촉면의 형상에 대응되는 형상을 가져 상기 삽입부분이 상기 척의 상기 내부로 투입되고, 상기 스토퍼에 의하여 이동이 저지되는 과정에서 상기 가공물의 회전 중심이 상기 스핀들의 상기 회전 중심선을 기준으로 자가 정렬(self-align)되는 CNC공작기계용 가공물 자동공급장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>2.  제1항에 있어서,상기 구동부는 제1구동부와 제2구동부를 포함하며,상기 이송부는 상기 베이스부에 배치되는 상기 제1구동부에 의하여 상기 베이스부의 상기 길이방향으로 슬라이딩 이동 가능하게 배치되는 제1이송부; 및상기 제1이송부에 배치되는 상기 제2구동부에 의하여 상기 제1이송부의 길이방향으로 슬라이딩 이동 가능하게 상기 제1이송부에 배치되는 제2이송부를 포함하되, 상기 척의 상기 내부로의 상기 삽입부분의 상기 투입은 상기 가공물을 상기 제2이송부에 배치하고, 상기 제어부의 제어에 의한 상기 제1구동부의 상기 동작에 따라 상기 제1이송부가 상기 척 방향으로 이동한 후 상기 제어부의 제어에 의한 상기 제2구동부의 동작에 따라 상기 제2이송부가 상기 척 방향으로 이동하는 과정을 통하여 수행되거나, 상기 삽입부분의 상기 척의 상기 내부로부터의 상기 배출은 상기 척의 상기 내부에 상기 삽입부분이 투입된 상기 가공물에 대한 상기 소정의 가공작업 후, 상기 제어부의 제어에 의한 상기 제1구동부의 상기 동작에 따라 상기 제1이송부가 상기 척 방향으로 이동한 후 상기 제어부의 제어에 의한 상기 제2구동부의 동작에 따라 상기 제2이송부가 상기 척 방향으로 이동하고, 상기 척이 언클램핑 되어 상기 가공물의 상기 적어도 일부가 상기 제2이 송부와 접하고, 상기 제어부의 제어에 의한 상기 제2구동부의 동작에 따라 상기 제2이송부가 상기 척에서 멀어지는 방향으로 이동하는 과정을 통하여 수행되는 CNC공작기계용 가공물 자동공급장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>3.  제1항에 있어서,상기 구동부는 제1구동부와 제2구동부를 포함하며, 상기 이송부는상기 베이스부에 배치되는 상기 제1구동부에 의하여 상기 베이스부의 상기 길이방향으로 슬라이딩 이동 가능하게 배치되는 제1이송부; 및 상기 제1이송부에 배치되는 상기 제2구동부에 의하여 상기 제1이송부의 길이방향으로 슬라이딩 이동 가능하게 상기 제1이송부에 배치되는 제2이송부를 포함하며, 상기 제2이송부는 상기 척에 대향하는 상기 제2이송부의 일측에 배치되어 상기 제어부의 제어에 따라 상기 가공물의 타측을 포함하는 부분-이하 고정부분이라 함-을 클램핑 또는 언클램핑하는 가공물고정부를 포함하되, 상기 척의 상기 내부로의 상기 삽입부분의 상기 투입은 상기 제어부의 제어를 통하여 상기 가공물고정부로 상기 고정부분을 클램핑하고, 상기 제어부의 제어에 의한 상기 제1구동부의 상기 동작에 따라 상기 제1이송부가 상기척 방향으로 이동한 후 상기 제어부의 제어에 의한 상기 제2구동부의 동작에 따라 상기 제2이송부가 상기 척 방향으로 이동하고, 상기 척이 상기 가공물을 클램핑하고, 상기 제어부의 제어를 통하여 상기 가공물고정부를 언클램핑하는 과정을 통하여 수행되거나, 상기 삽입부분의 상기 척의 상기 내부로부터의 상기 배출은 상기 척의 상기 내부에 상기 삽입부분이 투입된 상기 가공물에 대한 상기 소정의 가공작업 후, 상기 제어부의 제어에 의한 상기 제1구동부의 상기 동작에 따라 상기 제1이송부가 상기 척 방향으로 이동한 후 상기 제어부의 제어에 의한 상기 제2구동부의 동작에 따라 상기 제2이송부가 상기 척 방향으로 이동하고, 상기 제어부의 제어를 통하여 상기 가공물고정부가 상기 고정부분을 클램핑한 후 상기 척이 언클램핑 되고, 상기 제어부의 제어에 의한 상기 제2구동부의 동작에 따라 상기 제2이송부가 상기 척에서 멀어지는 방향으로 이동하는 과정을 통하여 수행됨으로써 상기 삽입부분의 상기 투입 및 상기 배출과정에서 상기 가공물이 상기 제2이송부로부터 이탈되는 것을 방지하는 CNC공작기계용 가공물 자동공급장치 </claim></claimInfo><claimInfo><claim>4.  제2항 또는 제3항에 있어서, 상기 제1이송부는 상기 척에 대향하는 상기 제1이송부의 일측 또는 상기 척에 대향하는 상기 제1이송부의 상기 일측에 인접한 부분에 배치되는 가이드 롤러를 포함하되, 상기 제1이송부의 상기 일측은 상기 척에 대향하며, 상기 가공물의 적어도 일부는 상기 가이드 롤러에 안착되며, 상기 제어부는 상기 가이드 롤러가 상기 척의 입구에 인접하여 위치하도록 상기 제1구동부의 동작을 제어한 후, 상기 제2구동부의 동작을 제어하여 상기 제2이송부가 상기 척 방향으로 이동하도록 하여 상기 삽입부분이 상기척의 상기 내부로 투입되도록 함으로써 상기 삽입부분이 상기 가이드 롤러에 의하여 안내되어 상기 척의 내부로 투입되도록 하는 CNC공작기계용 가공물 자동공급장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>5.  제1항 내지 제3항 중 어느 한 항에 있어서,상기 척과 상기 가공물이송부 사이에 배치되는 감지부를 더 포함하되, 상기 감지부는 상기 이송부에 배치된 또는 상기 이송부에 의하여 이동하는 상기 가공물의 일단, 상기 가공물의 타단, 상기 가공물의 폭의 크기 및 이들의 조합 중에서 선택되는 적어도 어느 하나-이하 감지값이라 함-를 감지하여 상기 제어부에 제공하며, 상기 제어부는 상기 감지부가 감지하여 제공하는 상기 감지값으로부터 상기 가공물의 길이, 상기 가공물이 상기 감지부로부터 이동한 이동거리, 상기 가공물의 상기 일단과 상기 가공물의 상기 타단 사이에서의 상기 가공물의 상기 폭의 상기 크기의 분포 및 이들의 조합 중에서 선택되는 적어도 어느 하나-이하 추출값이라 함-를 추출하여 상기 가공물의 가공위치를 결정하는 CNC공작기계용 가공물 자동공급장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>6.  제5항에 있어서,상기 제어부는 상기 가공물의 상기 길이 및 상기 가공물이 상기 감지부로부터 이동한 상기 이동거리로부터 상기 가공물의 가공위치를 결정하되,상기 가공물의 상기 길이는 상기 구동부에 의하여 이동하는 상기 이송부에 의한 상기 가공물의 이동속도, 상기 감지부가 제공하는 상기 가공물의 상기 일단의 감지시간 및 상기 가공물의 상기 타단의 감지시간으로부터 상기 제어부에 의하여 추출되거나, 상기 감지부가 제공하는 상기 가공물의 상기 일단의 상기 감지시간 이후 상기 가공물의 상기 타단의 상기 감지시간 동안 상기 이송부의 상기 가공물의 이송거리로부터 상기 제어부에 의하여 추출되며, 상기 가공물이 상기 감지부로부터 이동한 상기 이동거리는 상기 감지부가 제공하는 상기 가공물의 상기 일단의 상기 감지시간 이후의 상기 가공물의 이동시간과 상기 가공물의 상기 이동속도 또는 상기 이송부의 상기 가공물의 이송거리로부터 상기 제어부에 의하여 추출되거나, 상기 감지부가 제공하는 상기 가공물의 상기 타단의 상기 감지시간 이후의 상기 가공물의 이동시간과 상기 가공물의 상기 이동속도 또는 상기 이송부의 상기 가공물의 이송거리로부터 추출된 상기 가공물의 이동거리에 상기 가공물의 상기 길이를 더하는 방식으로 상기 제어부에 의하여 추출되며, 상기 제어부는 상기 감지부와 상기 척 사이의 미리 설정된 거리, 추출된 상기 가공물의 상기 길이 및 추출된 상기 가공물이 상기 감지부로부터 이동한 상기 이동거리로부터 상기 척의 상기 내부로 투입된 상기 삽입부분을 제외한 상기 가공물의 길이-이하 노출길이라 함-를 추출하고, 추출된 상기 가공물의 상기 노출길이로부터 상기 가공물의 가공위치를 결정하는 CNC공작기계용 가공물 자동공급장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>7.  제5항에 있어서,상기 감지부는 수신되는 광신호의 변화를 감지하여 상기 이송부에 배치된 또는 상기 이송부에 의하여 이동하는 상기 가공물의 상기 일단, 상기 가공물의 상기 타단 및 상기 가공물의 상기 폭의 상기 크기를 감지하는 광센서; 및 상기 가공물의 이송과정에서 발생하는 자기장의 변화를 통하여 상기 가공물의 길이방향의 변위를 감지하여 상기 가공물의 이동여부를 감지하는 변위센서를 포함하되, 상기 광센서는 상기 변위센서와 이격되게 상기 척에 가까운 방향에 배치되며, 상기 제어부는 상기 변위센서를 통하여 상기 가공물의 상기 이동여부를 감지한 후 상기 광센서가 감지한 상기 가공물의 상기 일단, 상기 가공물의 상기 타단 및 상기 가공물의 상기 폭의 상기 크기를 제공받아 상기 추출값을 추출하는 CNC공작기계용 가공물 자동공급장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>8.  제1항에 있어서,상기 스핀들의 상기 타측을 통하여 상기 채널로 유입되어 일단이 상기 스토퍼의 타면과 접촉하는 스토퍼변위감 지부를 더 포함하되,상기 스토퍼변위감지부는 상기 삽입부분이 상기 척의 상기 내부로 투입되고, 상기 스토퍼에 의하여 이동이 저지된 후 상기 척이 클램핑되는 과정에서 상기 채널 내부에서의 상기 스토퍼의 이동거리를 감지하는 CNC공작기계용 가공물 자동공급장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>9.  제8항에 있어서,상기 척과 상기 가공물이송부 사이에 배치되는 감지부를 더 포함하며,상기 감지부는 상기 이송부에 배치된 또는 상기 이송부에 의하여 이동하는 상기 가공물의 일단, 상기 가공물의 타단, 상기 가공물의 폭의 크기 및 이들의 조합 중에서 선택되는 적어도 어느 하나-이하 감지값이라 함-를 감지하여 상기 제어부에 제공하며, 상기 제어부는 상기 감지부가 감지하여 제공하는 상기 감지값으로부터 상기 가공물의 길이, 상기 가공물이 상기 감지부로부터 이동한 이동거리, 상기 가공물의 상기 일단과 상기 가공물의 상기 타단 사이에서의 상기 가공물의 상기 폭의 상기 크기의 분포 및 이들의 조합 중에서 선택되는 적어도 어느 하나-이하 추출값이라 함-를 추출하여 상기 가공물의 가공위치를 결정하되, 상기 제어부는 상기 가공물의 상기 길이 및 상기 가공물이 상기 감지부로부터 이동한 상기 이동거리로부터 상기 가공물의 상기 가공위치를 결정하며, 상기 가공물의 상기 길이는 상기 구동부에 의하여 이동하는 상기 이송부에 의한 상기 가공물의 이동속도, 상기 감지부가 제공하는 상기 가공물의 상기 일단의 감지시간 및 상기 가공물의 상기 타단의 감지시간으로부터 상기 제어부에 의하여 추출되거나, 상기 감지부가 제공하는 상기 가공물의 상기 일단의 상기 감지시간 이후 상기 가공물의 상기 타단의 상기 감지시간 동안 상기 이송부의 상기 가공물의 이송거리로부터 상기 제어부에 의하여 추출되며,상기 가공물이 상기 감지부로부터 이동한 상기 이동거리는 상기 감지부가 제공하는 상기 가공물의 상기 일단의 상기 감지시간 이후의 상기 가공물이 상기 스토퍼에 의하여 이동이 저지되기까지 상기 가공물의 이동시간과 상기 가공물의 상기 이동속도 또는 상기 이송부의 상기 가공물의 이송거리로부터 상기 제어부에 의하여 추출되거나, 상기 감지부가 제공하는 상기 가공물의 상기 타단의 상기 감지시간 이후의 상기 가공물이 상기 스토퍼에 의하여 이동이 저지되기까지 상기 가공물의 이동시간과 상기 가공물의 상기 이동속도 또는 상기 이송부의 상기 가공물의 이송거리로부터 추출된 상기 가공물의 이동거리에 상기 가공물의 상기 길이를 더하는 방식으로 상기 제어부에 의하여 추출되며, 상기 제어부는 상기 감지부와 상기 척 사이의 미리 설정된 거리, 추출된 상기 가공물의 상기 길이, 추출된 상기 가공물이 상기 감지부로부터 이동한 상기 이동거리 및 상기 스토퍼변위감지부가 감지한 상기 채널 내부에서의 상기 스토퍼의 상기 이동거리로부터 상기 척의 상기 내부로 투입된 상기 삽입부분을 제외한 상기 가공물의 길이 -이하 노출길이라 함-를 추출하고, 추출된 상기 가공물의 상기 노출길이로부터 상기 가공물의 상기 가공위치를 결정하는 CNC공작기계용 가공물 자동공급장치. </claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기도 광주시 광남안...</address><code>120220738899</code><country>대한민국</country><engName>Saiyung Tech Inc</engName><name>주식회사 세영테크</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 성남시 수정구...</address><code> </code><country> </country><engName>Cho Jae Won</engName><name>조재원</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray/><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2022.11.02</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-1164592-84</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020220144549.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93a813e787ca61f48c17c7d142d3354605b4f2133e1f72d553c5b8b030d631f0d41cec6448be361b3f3c7a6f9ad72977aa2199829069286fe4</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cff3527578397cf9472eed27b372116fdf91d2babb46fa4160961e50a608a2c270c7bf04f788228d3dffa03f9642af21dba9793cf0d18cff02</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>