<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:40:12.4012</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.07.04</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2025-7003447</applicationNumber><claimCount>15</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>측량 기기를 위한 교정 방법 및 측량 기기를 교정하기 위한 시스템</inventionTitle><inventionTitleEng>CALIBRATION METHOD FOR SURVEY INSTRUMENT AND SYSTEM FOR CALIBRATING A SURVEY INSTRUMENT</inventionTitleEng><openDate>2025.03.11</openDate><openNumber>10-2025-0034966</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2025.02.03</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2017.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 7/80</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2017.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 7/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 13/218</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 13/246</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2021.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G03B 9/02</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 이미지 센서 및 상기 이미지 센서에 광을 투사하는 회절 조리개를 포함하는 카메라를 교정하는 방법으로서, 방법은: 카메라를 수학적으로 기술하는 카메라 모델을 제공하는 단계; 카메라를 복수의 타겟들에 대해 제1 회전 위치에 포지셔닝시키고 복수의 타겟들의 제1 이미지를 레코딩하는 단계; 카메라를 타겟에 대해 제2 회전 위치로 회전시키고 제2 이미지를 레코딩하는 단계; 카메라 모델을 사용하여, 제1 이미지로부터 타겟들의 관측각들의 제1 세트 및 제2 이미지로부터 관측각들의 제2 세트를 결정하는 단계; 관측각들의 제1 세트 및/또는 제2 세트 및 제1 관측각 및 제2 관측각 사이의 차이를 표현하는 차분각들의 세트에 기초하여 함수를 결정하는 단계; 함수로부터 카메라 모델 오차들을 결정하고 이들을 한계치와 비교하는 단계; 오차들이 한계치보다 작지 않은 경우, 오차들에 기초하여 카메라 모델을 업데이트하고 결정하는 단계 및 비교 단계를 반복한다. 지오-데이터로부터의 통찰력을 잠금 해제하면, 본 발명은 또한 지속 가능성 및 환경 개발의 개선에 관한 것이다: 우리는 함께 안전하고 살기 좋은 세계를 만든다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2024.01.11</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2024008716</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.07.04</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/EP2023/068392</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 컴퓨터 비전 시스템의 카메라를 교정(calibrate)하는 방법으로서, 상기 카메라는 이미지 센서 및 상기 이미지 센서 상에 광을 투사하도록 배열된 회절 조리개(diffractive aperture)를 포함하고, 상기 방법은:(a) 상기 카메라의 시야(field of view) 내에 복수의 타겟들을 분포시키는 단계;(b) 상기 카메라의 수학적 모델을 표현하는 카메라 모델을 제공하는 단계;(c) 상기 타겟들에 대해 제1 회전 위치에 상기 카메라를 포지셔닝시키고 상기 제1 회전 위치내 상기 카메라로 상기 복수의 타겟들의 제1 이미지를 레코딩하는 단계;(d) 상기 카메라 모델을 사용하여 상기 제1 이미지로부터 계산된 관측각(observation angle)들의 제1 세트를 결정하는 단계 - 상기 계산된 관측각들의 제1 세트는 상기 카메라에 대한 각각의 타겟의 제1 계산된 관측각을 포함함 -;(e) 상기 카메라를 상기 타겟에 대해 제2 회전 위치로 회전시키고 상기 제2 회전 위치내 상기 카메라로 상기 복수의 타겟들의 제2 이미지를 레코딩하는 단계;(f) 상기 카메라 모델을 사용하여 상기 제2 이미지로부터 계산된 관측각들의 제2 세트를 결정하는 단계 - 상기 계산된 관측각들의 제2 세트는 상기 카메라에 대한 각각의 타겟의 제2 계산된 관측각을 포함함 -;(g) 상기 계산된 관측각들의 제1 세트 및/또는 제2 세트 및 차분각(differential angle)들의 세트에 기초하여 함수 또는 플롯을 결정하는 단계 - 상기 차분각들은 각각의 타겟에 대한 제1 및 제2 계산된 관측각들 사이의 차이를 표현함 -; (h) 상기 함수 또는 플롯으로부터 카메라 모델 오차(model error)들을 결정하는 단계;(i) 상기 카메라 모델 오차들을 미리 정의된 한계치와 비교하는 단계;(j) 상기 카메라 모델 오차들이 상기 한계치보다 작은 경우, 상기 카메라 모델이 수용 가능한 것으로 결정하는 단계; (k) 상기 카메라 모델 오차들이 상기 한계치보다 작지 않은 경우, 상기 카메라 모델 오차에 기초하여 업데이트된 카메라 모델을 계산하고, 업데이트된 카메라 모델에 기초하여 단계들 d), f), g), h), i) 및 j) 또는 k)를 반복하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,- 일단 상기 카메라 모델이 수용 가능한 것으로 결정되면, 상기 카메라를 광축(optical axis)을 중심으로 실질적으로 90도 회전시키는 단계; 및- 단계들 c) 내지 k)를 반복하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서, 상기 복수의 타겟들의 적어도 일부는 상기 카메라로부터 볼 때 실질적으로 1차원 행(row)으로 배열되고, 상기 1차원 행과 상기 카메라는 실질적으로 하나의 평면 내에 위치되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3항에 있어서, 상기 제1 회전 위치로부터 상기 제2 회전 위치로 상기 카메라를 회전시키는 단계 (f)는 실질적으로 상기 평면 내에서 수행되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항에 있어서, 상기 복수의 타겟들은 상기 카메라로부터 볼 때 2차원 배열로 배열되고, 상기 제1 회전 위치로부터 상기 제2 회전 위치로 상기 카메라를 회전시키는 단계(f)는 수평면 내에서의 회전 및 수직면 내에서의 회전을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에 있어서, 상기 복수의 타겟들은, 상기 카메라로부터 볼 때 2차원 배열로 배열되고,상기 제1 회전 위치로부터 상기 제2 회전 위치로 상기 카메라를 회전시키는 단계 (f)는 실질적으로 수평면 내에서, 상기 조리개의 평면을 통해 연장되고 상기 수평면과 실질적으로 수직하게 연장되는 제1 축을 중심으로 수행되고, 상기 제1 및 제2 계산된 관측각들은 상기 수평면 내의 각도들을 표현하고; 상기 방법은,(l) 상기 카메라 모델을 사용하여 상기 제2 이미지로부터 계산된 관측각들의 제3 세트를 결정하는 단계를 더 포함하되, 계산된 상기 관측각들의 제3 세트는 상기 카메라에 대한 각각의 타겟의 제3 계산된 관측각을 포함하고, 상기 제3 계산된 관측각들은 수평면에 실질적으로 수직인 방향으로의 각도들을 표현하고;단계 (j)에서 상기 카메라 모델이 수용 가능한 것으로 결정되면, 상기 방법은,(m) 조리개를 통과하는 제2 축을 중심으로 상기 카메라를 회전시켜서 상기 카메라를 제3 회전 위치로 회전시키는 단계 - 상기 제2 축은 상기 제1 축에 실질적으로 수직이고 상기 수평면 내에서 연장됨 -; (n) 상기 제3 회전 위치내 상기 카메라로 상기 복수의 타겟들의 제3 이미지를 레코딩하는 단계;(o) 상기 카메라 모델을 사용하여 상기 제3 이미지로부터 계산된 관측각들의 제4 세트를 결정하는 단계 - 계산된 상기 관측각들의 제4 세트는 상기 카메라에 대한 각각의 타겟의 제4 계산된 관측각을 포함함 -;(p) 상기 계산된 관측각들의 제3 세트 및/또는 제4 세트 및 제2 차분각들의 세트에 기초하여 제2 함수 또는 플롯을 결정하는 단계 - 상기 제2 차분각들은 각각의 타겟에 대한 제3 및 제4 계산된 관측각들 사이의 차이를 표현함 -; 및(q) 상기 제2 함수 또는 플롯으로부터 제2 카메라 모델 오차들을 결정하는 단계;(r) 상기 제2 카메라 모델 오차들을 제2 미리 정의된 한계치와 비교하는 단계;(s) 상기 제2 카메라 모델 오차들이 제2 한계치보다 작으면, 상기 카메라 모델을 수용 가능한 것으로 결정하는 단계;(t) 상기 제2 카메라 모델 오차들이 제2 한계치보다 작지 않은 경우, 상기 제2 카메라 모델 오차들에 기초하여 업데이트된 카메라 모델을 계산하고, 업데이트된 카메라 모델에 기초하여 단계들 (l), (o)-(r) 및 (s) 또는 (t)를 반복하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항 내지 제6항 중 어느 한 항에 있어서, 단계 (a)는 하나의 타겟이 상기 카메라의 시야의 각각의 측방향 주변부에 배열되고, 상기 복수의 타겟들 중 임의의 나머지 타겟들이 측방향 주변부에 배열된 타겟들 사이에 실질적으로 균일하게 분포되도록 상기 복수의 타겟들을 배열하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항 내지 제7항 중 어느 한 항에 있어서,(h1) 상기 카메라의 수학적 모델을 표현하는 파라미터들에 적용될 정정(correction)들로서 교정 파라미터들을 결정하는 단계를 더 포함하되, 상기 교정 파라미터들은 상기 차분각이 각각의 타겟에 대해 실질적으로 동일하도록 결정되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항 내지 제8항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 카메라 모델은 파라미터로서,상기 회절 조리개에 대한 상기 이미지 센서의 픽셀들의 3차원 위치들을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항 내지 제9항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 방법은 상기 컴퓨터 비전 시스템을 사용하여 실제 측정들을 수행하는 동안 수행되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항 내지 제10항 중 어느 한 항에 있어서,상기 카메라를 제2 온도가 되게 하고, 상기 제2 온도에서 제1항 내지 제10항 중 어느 한 항의 단계들을 반복하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 컴퓨터 비전 시스템의 카메라를 교정하기 위한 시스템으로서, 상기 카메라는 이미지 센서 및 상기 이미지 센서 상으로의 입사 광(incoming light)을 투사하도록 배열된 회절 조리개를 포함하고, 상기 시스템은,상기 카메라에 의해 관측될 복수의 타겟들;상기 카메라를 장착하기 위한 장착 디바이스 - 상기 카메라가 상기 장착 디바이스 상에 장착될 때 상기 복수의 타겟들이 상기 카메라의 시야 내에 있도록 하고, 상기 장착 디바이스는 상기 복수의 타겟들에 대해 제1 회전 위치와 제2 회전 위치 사이에서 상기 카메라의 회전을 가능하게 함-; 및하나 이상의 프로세서들을 포함하되, 상기 하나 이상의 프로세서들은,(b) 상기 카메라의 수학적 모델을 표현하는 카메라 모델을 제공하고;(c) 상기 제1 회전 위치내 상기 카메라로 상기 복수의 타겟들의 제1 이미지를 레코딩하고;(d) 상기 카메라 모델을 사용하여 상기 제1 이미지로부터 계산된 관측각들의 제1 세트를 결정하고 - 상기 계산된 관측각들의 제1 세트는 상기 카메라에 대한 각각의 타겟의 제1 계산된 관측각을 포함함 -;(e) 제2 회전 위치내 상기 카메라로 상기 복수의 타겟들의 제2 이미지를 레코딩하고;(f) 상기 카메라 모델을 사용하여 상기 제2 이미지로부터 계산된 관측각들의 제2 세트를 결정하고 - 상기 계산된 관측각들의 제2 세트는 상기 카메라에 대한 각각의 타겟의 제2 계산된 관측각을 포함함 -;(g) 상기 계산된 관측각들의 제1 세트 및/또는 제2 세트 및 차분각들의 세트에 기초하여 함수 또는 플롯을 결정하고 - 상기 차분각들은 각각의 타겟에 대한 제1 및 제2 계산된 관측각들 사이의 차이를 표현함 -; (h) 상기 함수로부터 카메라 모델 오차들을 결정하고;(i) 상기 카메라 모델 오차들을 미리 결정된 한계치와 비교하는 단계;(j) 상기 카메라 모델 오차들이 상기 한계치보다 작은 경우, 상기 카메라 모델이 수용 가능한 것으로 결정하고; (k) 상기 카메라 모델 오차들이 상기 한계치보다 작지 않은 경우, 상기 카메라 모델 오차에 기초하여 업데이트된 카메라 모델을 계산하고, 업데이트된 카메라 모델에 기초하여 단계들 d), f), g), h), i) 및 j) 또는 k)를 반복하도록 구성된, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12항에 있어서, 상기 장착 디바이스는 마이크로프로세서 제어 회전 디바이스를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제12항 또는 제13항에 있어서, 상기 장착 디바이스는 수직 축 및/또는 수평 축을 중심으로 상기 카메라의 회전을 가능하게 하도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 명령어들을 포함하는 컴퓨터 프로그램 제품으로서, 상기 명령어들이 컴퓨터에 의해 실행될 때, 상기 컴퓨터로 하여금,(b) 이미지 센서 및 입사광을 이미지 센서 상으로 투사하도록 배열된 회절 조리개를 포함하는 카메라의 수학적 모델을 표현하는 카메라 모델을 제공하는 단계;(d) 복수의 타겟들에 대하여 제1 회전 위치내 상기 카메라로 레코딩된 상기 타겟들의 제1 이미지로부터, 상기 카메라 모델을 사용하여 상기 제1 이미지로부터 계산된 관측각들의 제1 세트를 결정하는 단계 - 상기 계산된 관측각들의 제1 세트는 상기 카메라에 대하여 각각의 타겟의 제1 계산된 관측각을 포함함 -;(f) 제2 회전 위치내 상기 카메라로 레코딩된 상기 복수의 타겟들의 제2 이미지로부터, 상기 카메라 모델을 사용하여 상기 제2 이미지로부터 계산된 관측각들의 제2 세트를 결정하는 단계 - 상기 계산된 관측각들의 제2 세트는 상기 카메라에 대한 각각의 타겟의 제2 계산된 관측각을 포함함 -;(g) 상기 계산된 관측각들의 제1 세트 및/또는 제2 세트 및 차분각들의 세트에 기초하여 함수를 결정하는 단계 - 상기 차분각들은 각각의 타겟에 대한 제1 및 제2 계산된 관측각들 사이의 차이를 표현함 -; (h) 상기 함수로부터 카메라 모델 오차들을 결정하는 단계;(i) 상기 카메라 모델 오차들을 미리 결정된 한계치와 비교하는 단계;(j) 상기 카메라 모델 오차들이 상기 한계치보다 작은 경우, 상기 카메라 모델이 수용 가능한 것으로 결정하는 단계; (k) 상기 카메라 모델 오차들이 상기 한계치보다 작지 않은 경우, 상기 카메라 모델 오차에 기초하여 업데이트된 카메라 모델을 계산하고, 업데이트된 카메라 모델에 기초하여 단계들 d), f), g), h), i) 및 j) 또는 k)를 반복하는 단계를 수행하게 하는, 컴퓨터 프로그램 제품.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>네덜란드, 레이츠헨담 **** 에스지, 뵈르세 아흐터베그 **</address><code>520220573961</code><country>네덜란드</country><engName>FNV IP B.V.</engName><name>에프엔브이 아이피 비.브이.</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>네덜란드, 레이츠헨담 **...</address><code> </code><country>네덜란드</country><engName>DE BIJL, Mario</engName><name>드 비일, 마리오</name></inventorInfo><inventorInfo><address>네덜란드, 레이츠헨담 **...</address><code> </code><country>네덜란드</country><engName>VAN WEEREN, Dennis</engName><name>반 위렌, 데니스</name></inventorInfo><inventorInfo><address>네덜란드, 레이츠헨담 **...</address><code> </code><country>네덜란드</country><engName>BUGGENHOUT, Nicolas</engName><name>부겐하우트, 니콜라스</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 테헤란로 **길 **-*(역삼동, AIP빌딩)</address><code>920091000214</code><country>대한민국</country><engName>AIP Patent &amp; Law Firm</engName><name>특허법인에이아이피</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>네덜란드</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.07.05</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>2032374</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2025.02.03</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0120165-62</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2025.02.11</receiptDate><receiptNumber>1-5-2025-0024329-16</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020257003447.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93992fcf23a4827786a40d6931bbc041f6d5693637d30910347638ea7b87ef7d7959ea3cb7110e21c5bd8c5614063d96f951971b07d1b3ff96</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfe0b42425a525fefbcc2a517ebf8ce9a184863746b0851d7c25799236227502c365425882c97e453b518dcf59ec8bad3b3d16443b1b22e3dd</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>