<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:09:47.947</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.07.13</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2022-0086476</applicationNumber><claimCount>27</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>광학계 및 이를 포함하는 레이저 장치</inventionTitle><inventionTitleEng>AN OPTICAL SYSTEM AND A LASER DEVICE INCLUDIGN THE  SAME</inventionTitleEng><openDate>2024.01.23</openDate><openNumber>10-2024-0009575</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.06.18</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G02B 27/14</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G02B 17/06</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H01S 3/00</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 광학계는 레이저 빔의 일부를 반사하여 반사 레이저 빔을 형성하고, 레이저 빔의 일부는 투과시켜 투과 레이저 빔을 형성하는 스플리터, 스플리터에서 반사된 반사 레이저 빔을 반사하는 반사 모듈, 제1 입사면 및 제1 입사면에 반대되는 제1 출사면을 포함하며 제1 초점 거리를 갖는 제1 렌즈 및 제2 입사면 및 제2 입사면에 반대되는 제2 출사면을 포함하며 제2 초점 거리를 갖는 제2 렌즈를 포함하고, 스플리터를 투과한 투과 레이저 빔이 제1 렌즈 및 제2 렌즈를 차례로 통과하며 반전 레이저 빔으로 변환되는, 반전 모듈 및 반사 모듈에서 반사된 반사 레이저 빔을 반사시키고, 반전 모듈에서 방출된 반전 레이저 빔을 투과시는 컴바이너를 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 레이저 빔의 일부를 반사하여 반사 레이저 빔을 형성하고, 상기 레이저 빔의 일부는 투과시켜 투과 레이저 빔을 형성하는 스플리터;상기 스플리터에서 반사된 상기 반사 레이저 빔을 반사하는 반사 모듈;제1 입사면 및 상기 제1 입사면에 반대되는 제1 출사면을 포함하며 제1 초점 거리를 갖는 제1 렌즈 및 제2 입사면 및 상기 제2 입사면에 반대되는 제2 출사면을 포함하며 제2 초점 거리를 갖는 제2 렌즈를 포함하고, 상기 스플리터를 투과한 상기 투과 레이저 빔이 상기 제1 렌즈 및 상기 제2 렌즈를 차례로 통과하며 반전 레이저 빔으로 변환되는, 반전 모듈; 및상기 반사 모듈에서 반사된 상기 반사 레이저 빔을 반사시키고, 상기 반전 모듈에서 방출된 상기 반전 레이저 빔을 투과시는 컴바이너를 포함하는 광학계.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 반사 모듈은,2n개의 미러들을 포함하는 것을 특징으로 하는 광학계(n은 1 이상의 자연수).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서, 상기 반사 모듈은,상기 스플리터에서 반사된 상기 반사 레이저 빔을 반사하는 제1 미러; 및상기 제1 미러에서 반사된 상기 반사 레이저 빔을 반사하여 상기 컴바이너로 전달하는 제2 미러를 포함하는 것을 특징으로 하는 광학계.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서,상기 제1 렌즈의 상기 제1 출사면과 상기 제2 렌즈의 상기 제2 입사면은 서로 대향하는 것을 특징으로 하는 광학계.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4항에 있어서,상기 제1 렌즈의 상기 제1 출사면과 상기 제2 렌즈의 상기 제2 입사면은 서로 평행한 것을 특징으로 하는 광학계.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에 있어서,상기 제1 렌즈의 상기 제1 입사면은, 상기 제1 렌즈의 상기 제1 출사면으로부터 상기 제1 렌즈의 상기 제1 입사면을 향하는 방향으로 볼록한 곡면 형상을 갖고,상기 제2 렌즈의 상기 제2 출사면은, 상기 제2 렌즈의 상기 제2 입사면으로부터 상기 제2 렌즈의 상기 제2 출사면을 향하는 방향으로 볼록한 곡면 형상을 갖는 것을 특징으로 하는 광학계.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항에 있어서, 상기 제1 렌즈의 초점 및 상기 제2 렌즈의 초점 각각은 제1 초점이며,상기 제1 초점은 상기 제1 렌즈의 상기 제1 출사면과 상기 제2 렌즈의 상기 제2 입사면 사이에 위치하는 것을 특징으로 하는 광학계.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7항에 있어서,상기 스플리터와 상기 제1 렌즈 사이의 이격 거리는 상기 제1 초점 거리와 같으며,상기 컴바이너와 상기 제2 렌즈 사이의 이격 거리는 상기 제2 초점 거리와 같은 것을 특징으로 하는 광학계.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항에 있어서, 상기 제2 초점 거리는 상기 제1 초점 거리보다 큰 것을 특징으로 하는 광학계.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9항에 있어서, 상기 제2 초점 거리는,상기 제1 초점 거리의 1.2배 이상 및 상기 제1 초점 거리의 1.6배 이하인 것을 특징으로 하는 광학계.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항에 있어서, 상기 제1 렌즈의 광축과 상기 제2 렌즈의 광축은 동일한 것을 특징으로 하는 광학계.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1항에 있어서,상기 컴바이너에서 반사된 상기 반사 레이저 빔과 상기 컴바이너를 투과한 상기 반전 레이저 빔은 동일 직선 상에 위치하는 것을 특징으로 하는 광학계.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1 레이저 빔을 제1 균질화 레이저 빔으로 변환시키며, 제1 균질화 광학계 및 제2 균질화 광학계를 포함하는 제1 균질화부;제2 레이저 빔을 제2 균질화 레이저 빔으로 변환시키며, 제3 균질화 광학계 및 제4 균질화 광학계를 포함하는 제2 균질화부; 및상기 제1 균질화 레이저 빔 및 상기 제2 균질화 레이저 빔을 제3 균질화 레이저 빔으로 변환시키는 제3 균질화부를 포함하고,상기 제1 균질화 광학계, 상기 제2 균질화 광학계, 상기 제3 균질화 광학계 및 상기 제4 균질화 광학계 각각은,레이저 빔의 일부를 반사하여 반사 레이저 빔을 형성하고, 상기 레이저 빔의 일부는 투과시켜 투과 레이저 빔을 형성하는 스플리터;상기 스플리터에서 반사된 상기 반사 레이저 빔을 반사하는 반사 모듈;제1 입사면 및 상기 제1 입사면에 반대되는 제1 출사면을 포함하며 제1 초점 거리를 갖는 제1 렌즈 및 제2 입사면 및 상기 제2 입사면에 반대되는 제2 출사면을 포함하며 제2 초점 거리를 갖는 제2 렌즈를 포함하고, 상기 스플리터를 투과한 상기 투과 레이저 빔이 상기 제1 렌즈 및 상기 제2 렌즈를 차례로 통과하며 반전 레이저 빔으로 변환되는, 반전 모듈; 및상기 반사 모듈에서 반사된 상기 반사 레이저 빔을 반사시키고, 상기 반전 모듈에서 방출된 상기 반전 레이저 빔을 투과시는 컴바이너를 포함하는 레이저 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13항에 있어서,상기 제1 균질화부는, 상기 제1 균질화 광학계에서 방출되는 레이저 빔을 상기 제2 균질화 광학계로 전달하는 제1 전달 광학계를 더 포함하고,상기 제2 균질화부는, 상기 제3 균질화 광학계에서 방출되는 레이저 빔을 상기 제4 균질화 광학계로 전달하는 제2 전달 광학계를 더 포함하는 것을 특징으로 하는 레이저 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14항에 있어서,상기 제1 전달 광학계는, 상기 제1 균질화 광학계의 상기 컴바이너에서 방출된 레이저 빔을 반사시키는 제1 반사 미러 및 상기 제1 반사 미러에서 반사된 레이저 빔을 반사하여 상기 제2 균질화 광학계의 상기 스플리터로 전달하는 제2 반사 미러를 포함하고,상기 제2 전달 광학계는, 상기 제3 균질화 광학계의 상기 컴바이너에서 방출된 레이저 빔을 반사시키는 제3 반사 미러 및 상기 제3 반사 미러에서 반사된 레이저 빔을 반사하여 상기 제4 균질화 광학계의 상기 스플리터로 전달하는 제4 반사 미러를 포함하는 것을 특징으로 하는 레이저 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제13항에 있어서,상기 제1 균질화부는, 상기 제2 균질화 광학계에서 방출되는 레이저 빔을 상기 제1 균질화 레이저 빔으로 변환시키는 제1 렌즈 어레이를 더 포함하고,상기 제2 균질화부는, 상기 제4 균질화 광학계에서 방출되는 레이저 빔을 상기 제2 균질화 레이저 빔으로 변환시키는 제2 렌즈 어레이를 더 포함하는 것을 특징으로 하는 레이저 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16항에 있어서, 상기 제1 렌즈 어레이 및 상기 제2 렌즈 어레이 각각은,제1 단축 균질화 렌즈 및 제2 단축 균질화 렌즈를 포함하는 단축 균질화 렌즈 어레이; 및제1 장축 균질화 렌즈 및 제2 장축 균질화 렌즈를 포함하는 장축 균질화 렌즈 어레이를 포함하는 것을 특징으로 하는 레이저 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17항에 있어서, 상기 장축 균질화 렌즈 어레이는,상기 제1 단축 균질화 렌즈와 상기 제2 단축 균질화 렌즈 사이에 위치하는 것을 특징으로 하는 레이저 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제16항에 있어서,상기 제1 균질화부는, 상기 제2 균질화 광학계에서 방출되는 레이저 빔을 상기 제1 렌즈 어레이로 전달하는 제3 전달 광학계를 더 포함하고,상기 제2 균질화부는, 상기 제4 균질화 광학계에서 방출되는 레이저 빔을 상기 제2 렌즈 어레이로 전달하는 제4 전달 광학계를 더 포함하는 것을 특징으로 하는 레이저 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제19항에 있어서,상기 제3 전달 광학계는, 상기 제2 균질화 광학계에서 방출되는 레이저 빔의 일부를 반사시키고, 일부는 투과시키는 제1 스플리터 및 상기 제1 스플리터에서 반사된 레이저 빔을 반사시켜 상기 제1 렌즈 어레이로 전달하는 제5 반사 미러를 포함하고,상기 제4 전달 광학계는, 상기 제4 균질화 광학계에서 방출되는 레이저 빔의 일부를 반사시키고, 일부는 투과시키는 제2 스플리터 및 상기 제2 스플리터에서 반사된 레이저 빔을 반사시켜 상기 제2 렌즈 어레이로 전달하는 제6 반사 미러를 포함하는 것을 특징으로 하는 레이저 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제20항에 있어서,상기 제1 균질화부는, 상기 제1 스플리터를 투과한 레이저 빔의 산포 특성을 검사하는 제1 검사 장치를 더 포함하고,상기 제2 균질화부는, 상기 제2 스플리터를 투과한 레이저 빔의 산포 특성을 검사하는 제2 검사 장치를 더 포함하는 것을 특징으로 하는 레이저 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제13항에 있어서, 상기 제3 균질화부는,상기 제1 균질화 레이저 빔을 반사시키는 제5 전달 광학계;상기 제2 균질화 레이저 빔을 반사시키는 제6 전달 광학계;상기 제5 전달 광학계에서 반사된 상기 제1 균질화 레이저 빔 및 상기 제6 전달 광학계에서 반사된 상기 제2 균질화 레이저 빔 각각의 일부를 반사시키고, 일부는 투과시키는 제3 스플리터; 및상기 제3 스플리터에서 반사된 상기 제1 균질화 레이저 빔 및 상기 제3 스플리터를 투과한 상기 제2 균질화 레이저 빔 각각의 일부를 반사시키고, 일부는 투과시키는 제4 스플리터를 포함하는 것을 특징으로 하는 레이저 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제22항에 있어서,상기 제5 전달 광학계는, 상기 제1 균질화 레이저 빔을 반사시키는 제7 반사 미러 및 상기 제7 반사 미러에서 반사된 상기 제1 균질화 레이저 빔을 반사시켜 상기 제3 스플리터로 전달하는 제8 반사 미러를 포함하고,상기 제6 전달 광학계는, 상기 제2 균질화 레이저 빔을 반사시켜 상기 제3 스플리터로 전달하는 제9 반사 미러를 포함하는 것을 특징으로 하는 레이저 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제23항에 있어서, 상기 제8 반사 미러에 의해 반사된 상기 제1 균질화 레이저 빔은 상기 제3 스플리터의 제1 면으로 입사하며,상기 제9 반사 미러에 의해 반사된 상기 제2 균질화 레이저 빔은 상기 제3 스플리터의 상기 제1 면에 반대되는 제2 면으로 입사하는 것을 특징으로 하는 레이저 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제22항에 있어서, 상기 제3 균질화부는,상기 제4 스플리터를 투과한 레이저 빔의 파형 특성을 검사하는 제3 검사 장치를 더 포함하는 것을 특징으로 하는 레이저 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제22항에 있어서, 상기 제3 균질화부는,상기 제3 스플리터를 투과한 상기 제1 균질화 레이저 빔 및 상기 제3 스플리터에서 반사된 상기 제2 균질화 레이저 빔을 제3 균질화 레이저 빔으로 변환시키는 호모지나이저를 더 포함하는 것을 특징으로 하는 레이저 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제26항에 있어서, 상기 호모지나이저는,상기 제4 스플리터에서 반사된 레이저 빔을 상기 제3 균질화 레이저 빔으로 더 변환시키는 것을 특징으로 하는 레이저 장치.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기 용인시 기흥구...</address><code>120120164552</code><country>대한민국</country><engName>Samsung Display Co., Ltd.</engName><name>삼성디스플레이 주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>서울특별시 강동구...</address><code> </code><country> </country><engName>SEO Jong Oh</engName><name>서종오</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 화성...</address><code> </code><country> </country><engName>KIM Ji Hwan</engName><name>김지환</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 화성...</address><code> </code><country> </country><engName>CHOI Jong Hoon</engName><name>최종훈</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 논현로 ***, *층 **세기특허법률사무소 (역삼동, 세일빌딩)</address><code>919980002302</code><country>대한민국</country><engName>PARK, Young Woo</engName><name>박영우</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2022.07.13</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-0731772-16</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.06.18</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0684360-31</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020220086476.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c938d6b9137096c11d448053d66b525bc4dc54b1e669513803d715c951c0ee01a2c335c0a1199a8972fd6fa29234b03e22ab11440aae17e4c88</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfb26068de568f664afa1ad80a22489504c0ac52067c0c10f0cc753af91bbb289cef43255e255f5df87624ce8c3a659ac4d684ec09cd844b0b</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>