<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:00:32.032</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2020.10.13</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-7012226</applicationNumber><claimCount>23</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>사용자 익숙도 기반 이미지 분류 수행의 종료</inventionTitle><inventionTitleEng>TERMINATION OF PERFORMING IMAGE CLASSIFICATION BASED ON USER FAMILIARITY</inventionTitleEng><openDate>2023.05.12</openDate><openNumber>10-2023-0066084</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2023.04.10</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2023.04.10</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 10/96</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 10/10</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 10/764</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 30/10</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 컴퓨팅 시스템은 이미지 분류를 수행하고, 이미지 분류를 수행하는 동안 객체 클래스의 제1 객체가 디스플레이된 이미지 내에 존재하는지 결정하고, 디스플레이된 이미지 내에서 프롬프트를 제시하고, 프롬프트에 대한 응답으로 사용자로부터 제1 객체의 선택을 수신하고, 제1 객체의 선택을 수신하는 것에 응답하여 제1 객체에 대한 기능을 수행하고, 프롬프트에 대한 응답으로 제1 객체를 선택하는 것에 기초하여 사용자가 그 기능에 익숙한지 결정하고, 사용자가 그 기능에 익숙하다는 결정에 기초하여 디스플레이된 이미지 내에서 이미지 분류의 수행을 종료하고, 그리고 사용자가 디스플레이된 이미지 내의 객체 클래스의 제2 객체를 선택하는 것에 응답하여 제2 객체에 대한 기능을 수행한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2022.04.21</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2022081191</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2020.10.13</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2020/070658</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 명령어들이 저장된 비일시적 컴퓨터 판독 가능 저장 매체로서,상기 명령어들은 적어도 하나의 프로세서에 의해 실행될 때, 컴퓨팅 시스템으로 하여금:디스플레이된 이미지 내에서 이미지 분류를 수행하게 하고;상기 이미지 분류를 수행하는 동안, 객체 클래스의 제1 객체가 상기 디스플레이된 이미지 내에 존재하는지 결정하게 하고;상기 디스플레이된 이미지 내에서 프롬프트를 제시하게 하고;상기 프롬프트에 대한 응답으로 사용자로부터 상기 제1 객체의 선택을 수신하게 하고;상기 제1 객체의 선택을 수신하는 것에 응답하여, 상기 제1 객체에 대한 기능을 수행하게 하고;상기 프롬프트에 대한 응답으로 상기 제1 객체의 선택에 기초하여, 사용자가 상기 기능에 익숙한지 결정하게 하고;사용자가 상기 기능에 익숙하다는 결정에 기초하여, 상기 디스플레이된 이미지 내에서 이미지 분류의 수행을 종료하게 하고; 그리고사용자가 상기 디스플레이된 이미지 내에서 상기 객체 클래스의 제2 객체를 선택하는 것에 응답하여, 상기 제2 객체에 대한 기능을 수행하게 하도록 구성되는, 비일시적 컴퓨터 판독 가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,상기 제1 객체에 대한 기능을 수행하는 단계는 상기 디스플레이된 이미지에 대한 로컬 이미지 인식 기능을 수행하는 단계를 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독 가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항 또는 제2항에 있어서, 상기 제1 객체에 대한 기능을 수행하는 단계는:상기 디스플레이된 이미지를 서버로 전송하는 단계; 및상기 서버로부터 변형된 객체를 수신하는 단계를 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독 가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 선행하는 어느 한 항에 있어서,상기 객체 클래스는 텍스트를 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독 가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4항에 있어서,상기 기능은 상기 제1 객체에 대한 광학 문자 인식을 수행하는 것을 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독 가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 선행하는 어느 한 항에 있어서,상기 객체 클래스는 바코드를 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독 가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6항에 있어서,상기 기능은 상기 제1 객체를 디코딩하는 것을 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독 가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 선행하는 어느 한 항에 있어서,상기 객체 클래스는 인간을 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독 가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8항에 있어서,상기 기능은 상기 제1 객체와 연관된 이름을 결정하는 것을 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독 가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 선행하는 어느 한 항에 있어서,상기 명령어들은 컴퓨팅 시스템으로 하여금 컴퓨팅 시스템의 위치에 기초하여 상기 객체 클래스를 결정하게 하도록 더 구성되는, 비일시적 컴퓨터 판독 가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 선행하는 어느 한 항에 있어서,상기 명령어들은 컴퓨팅 시스템으로 하여금 사용자에 의해 이전에 시청된 이미지들에 기초하여 상기 객체 클래스를 결정하게 하도록 더 구성되는, 비일시적 컴퓨터 판독 가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 선행하는 어느 한 항에 있어서,상기 명령어들은 컴퓨팅 시스템으로 하여금 객체가 전자 디바이스가 기능을 수행할 수 있는 객체 클래스인지 여부를 결정하게 하도록 더 구성되는, 비일시적 컴퓨터 판독 가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 선행하는 어느 한 항에 있어서,익숙도 결정기에 의한 익숙도의 결정은 객체의 선택 횟수, 특히 사전 결정된 시간 간격 및/또는 객체의 디스플레이와 선택 사이의 시간, 특히 익숙도 값이 생성되는 시간에서 객체의 선택 횟수에 의존하는, 비일시적 컴퓨터 판독 가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13항에 있어서,상기 익숙도 결정기는 익숙도 값에 대해 사전 결정된 제1 임계값에 도달하면 상기 분류의 종료를 제어하고, 상기 익숙도 값에 대해 사전 결정된 제2 임계값에 도달하면 상기 분류의 재개를 제어하는, 비일시적 컴퓨터 판독 가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제13항 또는 제14항에 있어서, 컨텍스트 프로세서는 이미지 분류를 수행할지 여부 및/또는 프롬프트를 제시할지 여부를 결정하기 위해 상기 전자 디바이스가 익숙도 값과 결합할 수 있는 컨텍스트 정보를 프로세싱하고, 상기 컨텍스트 정보는 특히 상기 전자 디바이스에 포함된 배터리의 충전 레벨, 하루 중 시간, 상기 전자 디바이스에 포함된 마이크로폰에 의해 수신된 오디오 신호, 상기 전자 디바이스의 위치, 및/또는 상기 객체 클래스의 이미지들을 시청하고 및/또는 상기 객체 클래스의 이미지들을 저장하는 사용자에 의해 나타나는 특정 객체 클래스의 이미지들에 대한 사용자의 관심인, 비일시적 컴퓨터 판독 가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 선행하는 어느 한 항에 있어서,사용자가 상기 기능에 익숙하다는 결정은 사용자가 상기 객체 클래스에 대한 기능에 익숙하다고 결정하는 것을 포함하고; 그리고상기 디스플레이된 이미지 내에서 이미지 분류의 수행을 종료하는 것은 상기 객체 클래스에 대한 상기 디스플레이된 이미지 내에서 이미지 분류의 수행을 종료하는 것을 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독 가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 선행하는 어느 한 항에 있어서,상기 명령어들은 컴퓨팅 시스템으로 하여금 사용자가 상기 기능 및 하루 중 시간에 익숙하다는 결정에 기초하여 상기 디스플레이된 이미지 내에서 이미지 분류의 수행을 종료하게 하도록 구성된, 비일시적 컴퓨터 판독 가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 선행하는 어느 한 항에 있어서,상기 명령어들은 컴퓨팅 시스템으로 하여금 사용자가 상기 기능 및 컴퓨팅 시스템에 포함된 배터리의 충전 레벨에 익숙하다는 결정에 기초하여 상기 디스플레이된 이미지 내에서 이미지 분류의 수행을 종료하게 하도록 구성된, 비일시적 컴퓨터 판독 가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 선행하는 어느 한 항에 있어서,상기 명령어들은 컴퓨팅 시스템으로 하여금 사용자가 상기 기능 및 컴퓨팅 시스템에 포함된 마이크로폰에 의해 수신된 오디오 신호에 익숙하다는 결정에 기초하여 상기 디스플레이된 이미지 내에서 이미지 분류의 수행을 종료하게 하도록 구성된, 비일시적 컴퓨터 판독 가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 선행하는 어느 한 항에 있어서,상기 명령어들은 컴퓨팅 시스템으로 하여금 상기 객체 클래스의 제1 객체가 상기 디스플레이된 이미지 내에 존재한다고 결정한 후에 상기 제1 객체에 대한 이미지 검출을 수행하게 하도록 더 구성되며; 그리고상기 디스플레이된 이미지 내에서 프롬프트를 제시하는 단계는 상기 디스플레이된 이미지 내에서 상기 제1 객체가 검출된 위치에 기초하여 상기 디스플레이된 이미지 내의 위치에 프롬프트를 제시하는 단계를 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독 가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 선행하는 어느 한 항에 있어서,상기 명령어들은 상기 컴퓨팅 시스템으로 하여금:다수의 추가 이미지들을 디스플레이하게 하고,사용자가 상기 디스플레이된 다수의 추가 이미지들 중 일부들을 선택하지 않는 것에 기초하여, 사용자가 상기 기능에 더 이상 익숙하지 않다고 결정하게 하고, 그리고사용자가 상기 기능에 더 이상 익숙하지 않다고 결정하는 것에 기초하여: 후속으로 디스플레이되는 이미지 내에서 이미지 분류를 수행하게 하고; 상기 후속으로 디스플레이되는 이미지 내에서 이미지 분류를 수행하는 동안, 상기 객체 클래스의 후속 객체가 상기 후속으로 디스플레이되는 이미지 내에 존재하는지 결정하게 하고; 그리고 상기 후속으로 디스플레이되는 이미지 내에서 후속 프롬프트를 제시하게 하도록 더 구성되는, 비일시적 컴퓨터 판독 가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 선행하는 어느 한 항에 있어서,상기 객체 클래스는 제1 객체 클래스를 포함하고;상기 프롬프트는 제1 프롬프트를 포함하고;상기 기능은 제1 기능을 포함하고; 그리고상기 명령어들은 컴퓨터 시스템으로 하여금: 후속으로 디스플레이되는 이미지 내에서 이미지 분류를 수행하게 하고; 상기 후속으로 디스플레이되는 이미지 내에서 이미지 분류를 수행하는 동안, 상기 후속으로 디스플레이되는 이미지 내에서 제2 객체 클래스의 제2 객체를 검출하게 하고, 상기 제2 객체 클래스는 상기 제1 객체 클래스와 상이하며; 상기 후속으로 디스플레이되는 이미지 내에서 제2 프롬프트를 제시하게 하고, 사용자로부터 상기 제2 객체의 선택을 수신하게 하고; 그리고 상기 제2 객체의 선택을 수신하는 것에 응답하여, 상기 제2 객체에 대해 제2 기능을 수행하게 하도록 구성되고, 상기 제2 기능은 상기 제1 기능과 상이한, 비일시적 컴퓨터 판독 가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 컴퓨팅 시스템에 있어서,적어도 하나의 프로세서; 및제1항 내지 제22항 중 어느 한 항의 비일시적 컴퓨터 판독 가능 저장 매체를 포함하는, 컴퓨팅 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 방법에 있어서,컴퓨팅 시스템에 의해, 디스플레이된 이미지 내에서 이미지 분류를 수행하는 단계;상기 이미지 분류를 수행하는 동안, 객체 클래스의 제1 객체가 상기 디스플레이된 이미지 내에 존재하는지 결정하는 단계;상기 디스플레이된 이미지 내에서 프롬프트를 제시하는 단계;사용자로부터 제1의 선택을 수신하는 단계;상기 프롬프트의 선택을 수신하는 것에 응답하여, 상기 제1 객체에 대한 기능을 수행하는 단계;상기 프롬프트의 선택에 기초하여, 사용자가 상기 기능에 익숙한지 결정하는 단계;사용자가 상기 기능에 익숙하다는 결정에 기초하여, 상기 디스플레이된 이미지 내에서 이미지 분류의 수행을 종료하는 단계; 및사용자가 상기 디스플레이된 이미지 내에서 상기 객체 클래스의 제2 객체를 선택하는 것에 응답하여, 상기 제2 객체에 대한 기능을 수행하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 캘리포니아 마운틴 뷰 엠피시어터 파크웨이 **** (우:*****)</address><code>520050013456</code><country>미국</country><engName>Google LLC</engName><name>구글 엘엘씨</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 마운틴 뷰 엠...</address><code> </code><country> </country><engName>BARROS, Brett</engName><name>바로스 브렛</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 마운틴 뷰 엠...</address><code> </code><country> </country><engName>FAZIO, Megan</engName><name>파지오 메간</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 강남구 강남대로 *** (논현동) *-*F(박장원특허법률사무소)</address><code>919980002023</code><country>대한민국</country><engName>PARK, Jang Won</engName><name>박장원</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2023.04.10</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0402188-79</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2023.04.13</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0060003-13</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.06.26</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0605537-87</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[지정기간연장]기간 연장신청서·기간 단축신청서·기간 경과 구제신청서·절차 계속신청서</documentName><receiptDate>2025.08.26</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0977211-31</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[거절이유 등 통지에 따른 의견]의견서·답변서·소명서</documentName><receiptDate>2025.09.23</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-1087871-92</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.09.23</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-1087872-37</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020237012226.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93248f2995ab0a14ea9a81fc9eb479e4908d44ff8140b33998aeb24d2a00e303ba3ce1790d2fba38f61c1541253152aa57c83c82667e2af9b1</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfa0cf375c17a85c4c3830dd69871e2f5aa8d8173eab19b0f276ab948c6ee4e9d283ee9bfc5fbb9455b87bd1d6eff5ace19430e7914cfd782f</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>