<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:41:31.4131</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.11.29</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-0169730</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>웹 기반 신분증 사본 판별 시스템</inventionTitle><inventionTitleEng>WEB BASED ID COPY IDENTIFICATION SYSTEM</inventionTitleEng><openDate>2025.06.09</openDate><openNumber>10-2025-0082150</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2023.11.29</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 20/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 10/82</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 10/94</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 10/764</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 20/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 30/14</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04M 1/02</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 개시된 발명의 일 실시예에 따른 웹 기반 신분증 사본 판별 시스템은 제1 인공지능 모델; 및 신분증 진위 여부를 결정하도록 구성되는 프로세서를 포함하고, 상기 제1 인공지능 모델 및 상기 프로세서는, 사용자 단말이 신분증 진위 판단 웹 사이트에 접속하면, 웹 서버로부터 상기 사용자 단말로 송신되는 방식으로 다운로드 되도록 구성되고, 상기 사용자 단말이 다운로드한 제1 인공지능 모델 및 프로세서는, 상기 사용자 단말이 접속한 웹 페이지의 데이터를 저장하는 임시 저장소인 캐시 메모리에 저장되고, 상기 캐시 메모리에 저장된 프로세서는, 신분증 형식 객체를 포함하고 상기 사용자 단말의 카메라에 의해 획득된 검사 대상 이미지를 기초로, 상기 캐시 메모리에 저장된 제1 인공지능 모델을 이용하여, 상기 검사 대상 이미지에 포함된 신분증 형식 객체가 실물 신분증인지 여부를 결정하도록 구성될 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 제1 인공지능 모델; 및신분증 진위 여부를 결정하도록 구성되는 프로세서를 포함하고,상기 제1 인공지능 모델 및 상기 프로세서는,사용자 단말이 신분증 진위 판단 웹 사이트에 접속하면, 웹 서버로부터 상기 사용자 단말로 송신되는 방식으로 다운로드 되도록 구성되고,상기 사용자 단말이 다운로드한 제1 인공지능 모델 및 프로세서는,상기 사용자 단말이 접속한 웹 페이지의 데이터를 저장하는 임시 저장소인 캐시 메모리에 저장되고,상기 캐시 메모리에 저장된 프로세서는,신분증 형식 객체를 포함하고 상기 사용자 단말의 카메라에 의해 획득된 검사 대상 이미지를 기초로, 상기 캐시 메모리에 저장된 제1 인공지능 모델을 이용하여, 상기 검사 대상 이미지에 포함된 신분증 형식 객체가 실물 신분증인지 여부를 결정하도록 구성되는, 웹 기반 신분증 사본 판별 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,신분증 형식 객체가 포함된 학습용 이미지를 입력 변수로 설정하고 상기 학습용 이미지에 포함된 신분증 형식 객체가 상기 실물 신분증인지에 대한 정보인 학습용 이미지 분류 정보를 출력 변수로 설정하여 기계 학습 방식을 통해 상기 제1 인공지능 모델을 학습하도록 구성되는 기계 학습 모듈을 더 포함하고,각각의 상기 학습용 이미지는,상기 실물 신분증이 포함된 학습용 실물 신분증 이미지, 신분증이 화면에 표시된 학습용 화면 표시 이미지 및 신분증에 대한 사본이 촬영된 이미지인 학습용 신분증 사본 이미지 중 하나인, 웹 기반 신분증 사본 판별 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서,상기 캐시 메모리에 저장된 프로세서는:상기 사용자 단말의 카메라가 획득하는 실시간 이미지를 전달받고;상기 실시간 이미지가 상기 신분증 형식 객체를 포함하는 이미지인지 여부를 판단하고; 그리고상기 실시간 이미지가 상기 신분증 형식 객체를 포함하는 이미지로 판단되면, 상기 실시간 이미지를 상기 검사 대상 이미지로서 획득하게 이미지 촬영을 수행하도록 상기 카메라를 제어하는, 웹 기반 신분증 사본 판별 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3항에 있어서,상기 캐시 메모리에 저장된 프로세서는:상기 실시간 이미지를 기초로, 광학 문자 인식(OCR)을 수행하도록 미리 학습된 제2 인공지능 모델을 통해 상기 실시간 이미지에 포함된 텍스트를 추출하고;추출된 상기 텍스트의 내용 및 상기 실시간 이미지에서의 위치를 기초로, 추출된 상기 텍스트가 신분증 구성 요소를 만족하는 텍스트인지 여부를 판단하고; 그리고추출된 상기 텍스트가 신분증 구성 요소를 만족하는 텍스트인지 여부를 기초로, 상기 실시간 이미지가 상기 검사 대상 이미지인지 여부를 판단하도록 구성되는, 웹 기반 신분증 사본 판별 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항에 있어서,상기 캐시 메모리에 저장된 제1 인공지능 모델 및 프로세서는,상기 프로세서에 의해 상기 검사 대상 이미지에 포함된 신분증 형식 객체가 실물 신분증인지 여부가 결정되면, 상기 캐시 메모리에서 제거되어 삭제되도록 구성되는, 웹 기반 신분증 사본 판별 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에 있어서,상기 제1 인공지능 모델과 동일하게 동작하도록 구성되고 상기 웹 서버에 마련되는 서버 제1 인공지능 모델; 및상기 웹 서버에 마련되어 상기 신분증 진위 여부를 결정하도록 구성되는 서버 프로세서를 더 포함하고,상기 서버 프로세서는,상기 사용자 단말로부터 상기 웹 서버의 통신 모듈로 송신된 인증 수행 주체 정보를 기초로, 신분증 진위 여부 결정을 상기 웹 서버에서 수행할지 여부를 판단하고,상기 인증 수행 주체 정보는, 상기 캐시 메모리에 저장된 프로세서 및 상기 서버 프로세서 중에서 어떠한 것이 상기 신분증 진위 여부를 결정하는 주체일지에 대한 정보인, 웹 기반 신분증 사본 판별 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6항에 있어서,상기 서버 프로세서는:상기 신분증 진위 여부 결정을 상기 웹 서버에서 수행하기로 결정한 취지의 정보가 포함된 인증 수행 주체 정보를 수신하면, 상기 사용자 단말의 카메라가 획득한 검사 대상 이미지를 상기 사용자 단말로부터 수신하도록 상기 웹 서버의 통신 모듈을 제어하고; 그리고상기 검사 대상 이미지를 기초로, 상기 서버 제1 인공지능 모델을 이용하여, 상기 검사 대상 이미지에 포함된 신분증 형식 객체가 실물 신분증인지 여부를 결정하도록 구성되는, 웹 기반 신분증 사본 판별 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7항에 있어서,상기 서버 프로세서는:상기 신분증 진위 여부 결정을 상기 웹 서버에서 수행하기로 판단하면, 상기 사용자 단말의 카메라가 실시간으로 획득하는 실시간 이미지를 포함하면서 촬영을 직접 수행하라는 취지의 정보가 포함된 촬영 보조 화면의 정보를 생성하고;상기 촬영 보조 화면이 상기 사용자 단말의 디스플레이에 표시되게 상기 촬영 보조 화면의 정보를 상기 사용자 단말로 송신하도록 상기 통신 모듈을 제어하고; 그리고상기 사용자 단말에 입력된 사용자의 촬영 명령에 따라 상기 사용자 단말의 카메라가 이미지 촬영을 수행하면, 촬영된 실시간 이미지를 상기 사용자 단말로부터 수신하도록 상기 통신 모듈을 제어하는, 웹 기반 신분증 사본 판별 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8항에 있어서,상기 서버 프로세서는:상기 사용자 단말의 카메라가 촬영한 실시간 이미지를 상기 통신 모듈로부터 전달받고;상기 실시간 이미지를 기초로, 광학 문자 인식(OCR)을 수행하도록 미리 학습된 제2 인공지능 모델을 통해 상기 실시간 이미지에 포함된 텍스트를 추출하고;추출된 상기 텍스트의 내용 및 상기 실시간 이미지에서의 위치를 기초로, 추출된 상기 텍스트가 신분증 구성 요소를 만족하는 텍스트인지 여부를 판단하고; 그리고추출된 상기 텍스트가 신분증 구성 요소를 만족하는 텍스트이면, 상기 실시간 이미지를 상기 사용자 단말의 카메라가 획득한 검사 대상 이미지로 결정하도록 구성되는, 웹 기반 신분증 사본 판별 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제6항에 있어서,상기 캐시 메모리에 저장된 프로세서는:상기 인증 수행 주체 정보를 생성하고;상기 신분증 진위 여부 결정을 상기 캐시 메모리에서 수행하기로 결정한 취지의 정보가 포함된 인증 수행 주체 정보가 생성되면, 상기 제1 인공지능 모델을 상기 웹 서버로부터 수신하여 상기 캐시 메모리에 저장하도록 상기 사용자 단말을 제어하고;상기 신분증 진위 여부 결정을 상기 캐시 메모리에서 수행하기로 결정한 취지의 정보가 포함된 인증 수행 주체 정보가 생성되면, 상기 검사 대상 이미지를 기초로, 상기 캐시 메모리에 저장된 제1 인공지능 모델을 이용하여, 상기 검사 대상 이미지에 포함된 신분증 형식 객체가 실물 신분증인지 여부를 결정하고; 그리고상기 신분증 진위 여부 결정을 상기 웹 서버에서 수행하기로 결정한 취지의 정보가 포함된 인증 수행 주체 정보가 생성되면, 생성된 상기 인증 수행 주체 정보를 상기 웹 서버의 통신 모듈로 송신하도록 상기 사용자 단말을 제어하는, 웹 기반 신분증 사본 판별 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10항에 있어서,상기 캐시 메모리에 저장된 프로세서는,상기 사용자 단말에 입력된 사용자의 주체 선택 명령에 대응되는 인증 수행 주체 정보를 생성하고, 웹 기반 신분증 사본 판별 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제10항에 있어서,상기 캐시 메모리에 저장된 프로세서는:상기 신분증 진위 여부 결정을 상기 웹 서버에서 수행하기로 결정한 취지의 정보가 포함된 상기 인증 수행 주체 정보를 상기 웹 서버의 통신 모듈로 송신한 시점부터 흐른 시간인 서버 연산 시간을 측정하고;상기 서버 연산 시간이 제1 기준 시간을 초과하면, 상기 제1 인공지능 모델을 상기 웹 서버로부터 수신하여 상기 캐시 메모리에 저장하도록 상기 사용자 단말을 제어하고; 그리고상기 서버 연산 시간이 상기 제1 기준 시간을 초과하면, 상기 검사 대상 이미지를 기초로, 상기 캐시 메모리에 저장된 제1 인공지능 모델을 이용하여, 상기 검사 대상 이미지에 포함된 신분증 형식 객체가 실물 신분증인지 여부를 결정하는, 웹 기반 신분증 사본 판별 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제10항에 있어서,상기 캐시 메모리에 저장된 프로세서는:상기 신분증 진위 여부 결정을 상기 캐시 메모리에서 수행하기로 결정한 취지의 정보가 포함된 인증 수행 주체 정보를 생성한 시점부터 흐른 시간인 캐시 연산 시간을 측정하고;상기 캐시 연산 시간이 제2 기준 시간을 초과하면, 상기 신분증 진위 여부 결정을 상기 웹 서버에서 수행하기로 결정한 취지의 정보가 포함된 인증 수행 주체 정보를 생성하고; 그리고상기 캐시 연산 시간이 제2 기준 시간을 초과하면, 상기 신분증 진위 여부 결정을 상기 웹 서버에서 수행하기로 결정한 취지의 정보가 포함된 인증 수행 주체 정보를 상기 웹 서버의 통신 모듈로 송신하도록 상기 사용자 단말을 제어하는, 웹 기반 신분증 사본 판별 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제10항에 있어서,상기 캐시 메모리에 저장된 프로세서는:상기 캐시 메모리의 용량을 기준으로, 상기 제1 인공지능 모델이 상기 캐시 메모리에 저장 가능한지 여부를 판단하고; 그리고상기 제1 인공지능 모델을 상기 캐시 메모리에 저장하는 것이 불가능하다고 판단하면, 상기 신분증 진위 여부 결정을 상기 웹 서버에서 수행하기로 결정한 취지의 정보가 포함된 인증 수행 주체 정보를 생성하도록 구성되는, 웹 기반 신분증 사본 판별 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제6항에 있어서,상기 서버 프로세서는:사용자 단말이 신분증 진위 판단 웹 사이트에 접속하면, 사용자에게 신분증 진위 판단 웹 사이트의 운영 주체가 제공하는 애플리케이션을 다운로드 받을지 여부를 묻는 취지의 질문이 포함된 애플리케이션 다운로드 여부 선택 화면의 정보를 생성하고;상기 애플리케이션 다운로드 여부 선택 화면이 상기 사용자 단말의 디스플레이에 표시되게 상기 애플리케이션 다운로드 여부 선택 화면의 정보를 상기 사용자 단말로 송신하도록 상기 통신 모듈을 제어하고;상기 캐시 메모리에 저장된 프로세서는:상기 사용자 단말이 애플리케이션 설치 명령을 사용자에 의해 입력받으면, 상기 웹 서버로부터 상기 애플리케이션의 데이터를 다운로드하도록 상기 사용자 단말을 제어하고;상기 사용자 단말이 설치 거부 명령을 사용자에 의해 입력받으면, 상기 제1 인공지능 모델을 상기 웹 서버로부터 수신하여 상기 캐시 메모리에 저장하도록 상기 사용자 단말을 제어하고; 그리고상기 사용자 단말이 설치 거부 명령을 사용자에 의해 입력받으면, 상기 검사 대상 이미지를 기초로, 상기 캐시 메모리에 저장된 제1 인공지능 모델을 이용하여, 상기 검사 대상 이미지에 포함된 신분증 형식 객체가 실물 신분증인지 여부를 결정하고,상기 애플리케이션의 데이터는,상기 제1 인공지능 모델과 동일하게 동작하도록 구성되는 애플리케이션 제1 인공지능 모델 및 상기 신분증 진위 여부를 결정하도록 구성되는 애플리케이션 프로세서를 포함하는, 웹 기반 신분증 사본 판별 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제15항에 있어서,상기 캐시 메모리에 저장된 프로세서는:상기 사용자 단말의 메모리 용량을 기준으로, 상기 애플리케이션의 설치 가능 여부를 판단하고;상기 애플리케이션을 상기 사용자 단말에 다운로드하는 것이 불가능하다고 판단하면, 상기 제1 인공지능 모델을 상기 웹 서버로부터 수신하여 상기 캐시 메모리에 저장하도록 상기 사용자 단말을 제어하고; 그리고상기 애플리케이션을 상기 사용자 단말에 다운로드하는 것이 불가능하다고 판단하면, 상기 캐시 메모리에 저장된 제1 인공지능 모델을 이용하여, 상기 검사 대상 이미지에 포함된 신분증 형식 객체가 실물 신분증인지 여부를 결정하도록 구성되는, 웹 기반 신분증 사본 판별 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제15항에 있어서,상기 캐시 메모리에 저장된 프로세서는:상기 사용자 단말과 상기 웹 서버의 통신 모듈 간의 데이터 송수신 속도를 연산하고;상기 데이터 송수신 속도가 제1 기준 속도 이상이면, 상기 신분증 진위 여부 결정을 상기 웹 서버에서 수행하기로 결정한 취지의 정보가 포함된 인증 수행 주체 정보를 생성하고, 생성된 인증 수행 주체 정보를 상기 웹 서버의 통신 모듈로 송신하도록 상기 사용자 단말을 제어하고;상기 데이터 송수신 속도가 상기 제1 기준 속도 미만이고 제2 기준 속도 이상이면, 상기 웹 서버로부터 상기 애플리케이션의 데이터를 다운로드하도록 상기 사용자 단말을 제어하고;상기 데이터 송수신 속도가 상기 제2 기준 속도 미만이면, 상기 제1 인공지능 모델을 상기 웹 서버로부터 수신하여 상기 캐시 메모리에 저장하도록 상기 사용자 단말을 제어하고; 그리고상기 데이터 송수신 속도가 상기 제2 기준 속도 미만이면, 상기 검사 대상 이미지를 기초로, 상기 캐시 메모리에 저장된 제1 인공지능 모델을 이용하여, 상기 검사 대상 이미지에 포함된 신분증 형식 객체가 실물 신분증인지 여부를 결정하도록 구성되는, 웹 기반 신분증 사본 판별 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제15항에 있어서,상기 제1 인공지능 모델 및 상기 프로세서는,상기 애플리케이션의 기능이 상기 신분증 진위 판단 웹 사이트에서 구현될 수 있게 웹 어셈블리를 기반으로 구현되도록 구성되는, 웹 기반 신분증 사본 판별 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 사용자 단말이 신분증 진위 판단 웹 사이트에 접속하면, 웹 서버로부터 상기 사용자 단말로 송신되는 방식으로, 제1 인공지능 모델 및 프로세서가 상기 사용자 단말에 다운로드되는 단계;상기 사용자 단말이 다운로드한 제1 인공지능 모델 및 프로세서가 상기 사용자 단말이 접속한 웹 페이지의 데이터를 저장하는 임시 저장소인 캐시 메모리에 저장되는 단계;상기 캐시 메모리에 저장된 프로세서에 의해, 상기 사용자 단말의 카메라가 획득하는 실시간 이미지를 전달받는 단계;상기 캐시 메모리에 저장된 프로세서에 의해, 상기 실시간 이미지가 신분증 형식 객체를 포함하는 이미지인지 여부를 판단하는 단계;상기 캐시 메모리에 저장된 프로세서에 의해, 상기 실시간 이미지가 상기 신분증 형식 객체를 포함하는 이미지로 판단되면, 상기 실시간 이미지를 신분증 형식 객체를 포함하는 검사 대상 이미지로서 획득하게 이미지 촬영을 수행하도록 상기 카메라를 제어하는 단계; 및상기 캐시 메모리에 저장된 프로세서에 의해, 상기 사용자 단말의 카메라에 의해 획득된 검사 대상 이미지를 기초로, 상기 캐시 메모리에 저장된 제1 인공지능 모델을 이용하여, 상기 검사 대상 이미지에 포함된 상기 신분증 형식 객체가 실물 신분증인지 여부를 결정하는 단계를 포함하는 웹 기반 신분증 사본 판별 시스템의 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제19항의 웹 기반 신분증 사본 판별 시스템의 제어 방법을 실행시키도록 컴퓨터로 판독 가능한 컴퓨터 프로그램이 저장된 비일시적 기록매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>서울특별시 서초구...</address><code>120190464312</code><country>대한민국</country><engName>USEB Co., Ltd.</engName><name>주식회사 유스비</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>서울특별시 중구 청구로 ...</address><code> </code><country> </country><engName>Dong Hyun Yang</engName><name>양동현</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>WEE JANG HYUN</engName><name>위장현</name></inventorInfo><inventorInfo><address>서울특별시 성동구...</address><code> </code><country> </country><engName>Hee Joon Hwang</engName><name>황희준</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 화성시 봉담...</address><code> </code><country> </country><engName>Sung Soo Kim</engName><name>김성수</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 서초구 강남대로 *** 강남메인타워 *층</address><code>920231000412</code><country>대한민국</country><engName>SIGONG IP&amp;Law Firm</engName><name>특허법인시공</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2023.11.29</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1337529-65</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020230169730.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93357df36c037ec8d4dc312644adc4a4960b6bc36b20e9c21a4c0130fd078e2af528f0e242735f6a62c097aa62bc3a3a1ba789f13df45a199d</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfda11d02ae0cb211b0303b869a79073e7533e197fcfef973e5a60407a45029629e787091edc07e16086c6a20771d3e5cebcd5b5a033a422fe</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>