<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:23:13.2313</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.03.07</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7029824</applicationNumber><claimCount>31</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>포인트 추적 신경망을 사용하여 비디오에서 쿼리 포인트 추적</inventionTitle><inventionTitleEng>TRACKING QUERY POINTS IN VIDEOS USING NEURAL NETWORKS</inventionTitleEng><openDate>2024.10.02</openDate><openNumber>10-2024-0144361</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.09.04</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.09.04</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 10/82</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 10/44</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 10/50</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 20/40</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/084</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/0464</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/09</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/092</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/048</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/0895</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2017.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 7/20</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 포인트 추적 신경망을 사용하여 비디오에서 쿼리 포인트를 추적하기 위한, 컴퓨터 저장 매체에 인코딩된 컴퓨터 프로그램을 포함하는 방법, 시스템 및 장치. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.09.14</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023170070</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.03.07</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/EP2023/055758</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 하나 이상의 컴퓨터에 의해 수행되는 방법으로서, 상기 방법은:복수의 비디오 프레임들을 포함하는 비디오 시퀀스를 획득하는 단계;하나 이상의 쿼리 포인트들의 세트를 획득하는 단계 - 각 쿼리 포인트는 복수의 비디오 프레임들 중 대응하는 하나에서 각각의 공간 포지션을 지정함 -; 및각 쿼리 포인트에 대해, 쿼리 포인트에 대한 대응하는 비디오 프레임 이외의 시퀀스 내 비디오 프레임들 각각에서 쿼리 포인트의 각각의 예측 공간 포지션(predicted spatial position)을 포함하는 네트워크 출력을 생성하기 위해, 포인트 추적 신경망을 사용하여 하나 이상의 쿼리 포인트들의 세트 및 비디오 시퀀스를 프로세싱하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 선행하는 어느 한 항에 있어서, 각 쿼리 포인트에 대해, 쿼리 포인트에 대한 대응하는 비디오 프레임 이외의 시퀀스 내 비디오 프레임들 각각에서 쿼리 포인트의 각각의 예측 공간 포지션을 포함하는 네트워크 출력을 생성하기 위해, 포인트 추적 신경망을 사용하여 하나 이상의 쿼리 포인트들의 세트 및 비디오 시퀀스를 프로세싱하는 단계는:비디오 프레임들 각각에서의 복수의 공간 위치들 각각에 대한 각각의 시각적 특징을 포함하는 특징 그리드(feature grid)를 생성하기 위해, 비디오 시퀀스 내 비디오 프레임들을 시각적 백본(backbone) 신경망을 사용하여 프로세싱하는 단계;각 쿼리 포인트에 대해: 대응하는 비디오 프레임 내 쿼리 포인트의 공간 포지션 및 대응하는 비디오 프레임 내 복수의 공간 위치들 중 하나 이상에 대한 각각의 시각적 특징들로부터 쿼리 포인트에 대한 추출된 특징(extracted feature)을 생성하는 단계; 및 특징 그리드 및 쿼리 포인트에 대한 추출된 특징으로부터 대응하는 비디오 프레임 이외의 비디오 프레임들 각각에서 쿼리 포인트의 각각의 예측 공간 포지션을 생성하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서,대응하는 비디오 프레임 내 쿼리 포인트의 공간 포지션 및 대응하는 비디오 프레임 내 복수의 공간 위치들 각각에 대한 각각의 시각적 특징들로부터 쿼리 포인트에 대한 추출된 특징을 생성하는 단계는:대응하는 비디오 프레임에서 쿼리의 각각의 공간 포지션의 로컬 이웃 내에 있는 공간 위치들의 세트의 시각적 특징들에 대한 보간을 수행하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제2항 또는 제3항에 있어서,특징 그리드 및 쿼리 포인트에 대한 추출된 특징으로부터 대응하는 비디오 프레임 이외의 비디오 프레임들 각각에서 쿼리 포인트의 각각의 예측 공간 포지션을 생성하는 단계는:특징 그리드 및 쿼리 포인트에 대한 추출된 특징으로부터 비용 볼륨(cost volume)을 생성하는 단계; 및대응하는 비디오 프레임 이외의 비디오 프레임들 각각에 대해, 비디오 프레임 내 쿼리 포인트의 각각의 예측 포지션을 생성하기 위해 디코더 신경망을 사용하여 비용 볼륨을 프로세싱하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4항에 있어서,디코더 신경망을 사용하여 비용 볼륨을 프로세싱하는 단계는:대응하는 비디오 프레임 이외의 복수의 비디오 프레임들 각각에 대해, 비디오 프레임 내 각 공간 위치에 대한 각각의 점수를 생성하기 위해 디코더 신경망을 사용하여 비용 볼륨을 프로세싱하는 단계; 및대응하는 비디오 프레임 이외의 복수의 비디오 프레임들 각각에 대해, 비디오 프레임 내 공간 위치들에 대한 각각의 점수들로부터 예측 포지션을 생성하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5항에 있어서,각각의 점수들로부터 예측 포지션을 생성하는 단계는:가장 높은 점수를 갖는 공간 위치를 식별하는 단계;가장 높은 점수를 갖는 공간 위치의 고정 크기 윈도우 내의 각 공간 위치를 식별하는 단계; 및가장 높은 점수를 갖는 공간 위치의 고정 크기 윈도우 내의 공간 위치들의 가중 합(weighted sum)을 계산함으로써 예측 포지션을 결정하는 단계를 포함하고, 각 공간 위치에 대한 가중치(weight)는 공간 위치에 대한 점수와 고정 크기 윈도우 내의 공간 위치들에 대한 점수들의 합에 기초하여 계산되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 임의의 선행하는 어느 한 항에 있어서,네트워크 출력은, 각 쿼리 포인트에 대해, 쿼리 포인트가 비디오 프레임에서 폐색될 가능성을 나타내는, 대응하는 비디오 프레임 이외의 비디오 프레임들 각각에 대한 쿼리 포인트에 대한 각각의 폐색 점수를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제5항 또는 제6항 중 어느 한 항에 종속될 때 제7항에 있어서,쿼리 포인트의 각각의 예측 포지션을 생성하기 위해 디코더 신경망을 사용하여 비용 볼륨을 프로세싱하는 단계는:대응하는 비디오 프레임 이외의 각 비디오 프레임에 대해, 비디오 프레임 내 쿼리 포인트의 각각의 예측 포지션 및 비디오 프레임 내 쿼리 포인트에 대한 각각의 폐색 점수를 생성하기 위해 디코더 신경망을 사용하여 비용 볼륨을 프로세싱하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제7항 또는 제8항 중 어느 한 항의 포인트 추적 신경망을 트레이닝하는 방법으로서, 상기 방법은:하나 이상의 트레이닝 비디오 시퀀스들의 배치(batch)를 획득하는 단계;각 트레이닝 비디오 시퀀스 및 트레이닝 비디오 시퀀스에 대한 쿼리 포인트들의 세트 내 각 쿼리 포인트에 대해, (i) 트레이닝 비디오 시퀀스 내 비디오 프레임들 각각에서의 쿼리 포인트의 실측(ground truth) 공간 포지션 및 (ii) 트레이닝 비디오 시퀀스 내 비디오 프레임들 각각에 대한 쿼리 포인트에 대한 각각의 실측 폐색 점수를 획득하는 단계;각 쿼리 포인트에 대해, 트레이닝 비디오 시퀀스 내 비디오 프레임들 각각에서의 쿼리 포인트의 각각의 예측 공간 포지션 및 트레이닝 비디오 시퀀스 내 비디오 프레임들 각각에 대한 쿼리 포인트에 대한 각각의 폐색 점수를 생성하기 위해, 각 트레이닝 비디오 시퀀스에 대해, 포인트 추적 신경망을 사용하여 트레이닝 비디오 시퀀스 및 트레이닝 비디오 시퀀스에 대한 하나 이상의 쿼리 포인트들의 세트를 프로세싱하는 단계;손실 함수의 포인트 추적 신경망의 파라미터에 대한 기울기들을 계산하는 단계를 포함하고, 상기 손실 함수는: (i) 각 트레이닝 비디오 시퀀스에 대해, 쿼리 포인트들의 실측 공간 포지션들과 쿼리 포인트들의 대응하는 예측 공간 포지션들 사이의 오차들을 측정하는 제1 손실 항(term), (ii) 각 트레이닝 비디오 시퀀스에 대해, 쿼리 포인트들의 실측 폐색 점수들과 쿼리 포인트들의 대응하는 예측 폐색 점수들 사이의 오차들을 측정하는 제2 손실 항을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9항에 있어서,제1 손실 항은 후버(Huber) 손실인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제9항 또는 제10항에 있어서,제2 손실 항은 교차 엔트로피(cross-entropy) 손실인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제9항 내지 제11항 중 어느 한 항에 있어서,상기 손실 함수는:(iii) 대조 학습(contrastive learning) 손실 항을 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제9항 내지 제12항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 방법은:하나 이상의 트레이닝 비디오 시퀀스들 각각에 대해, 트레이닝 비디오 시퀀스 내 비디오 프레임들 각각에서의 쿼리 포인트의 실측 공간 포지션 및 비디오 프레임들 각각에 대한 쿼리 포인트에 대한 각각의 실측 폐색 점수를 생성하는 단계를 더 포함하고, 상기 생성하는 단계는:트레이닝 비디오 시퀀스의 변형(variation)인 다른 트레이닝 비디오 시퀀스를 획득하는 단계;각 쿼리 포인트에 대해, 다른 트레이닝 비디오 시퀀스 내 비디오 프레임들 각각에서의 쿼리 포인트의 각각의 예측 공간 포지션 및 다른 트레이닝 비디오 시퀀스 내 비디오 프레임들 각각에 대한 쿼리 포인트에 대한 각각의 폐색 점수를 생성하기 위해, 포인트 추적 신경망을 사용하여 하나 이상의 쿼리 포인트들의 세트 및 다른 트레이닝 비디오 시퀀스를 프로세싱하는 단계; 및포인트 추적 신경망을 사용하여 하나 이상의 쿼리 포인트들의 세트 및 다른 트레이닝 비디오 시퀀스를 프로세싱하는 동안, 포인트 추적 신경망에 의해 생성된 데이터로부터 트레이닝 비디오 시퀀스 내 비디오 프레임들 각각에서의 쿼리 포인트들의 실측 공간 포지션들 및 비디오 프레임들 각각에 대한 쿼리 포인트들에 대한 각각의 실측 폐색 점수들을 생성하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13항에 있어서,포인트 추적 신경망을 사용하여 하나 이상의 쿼리 포인트들의 세트 및 다른 트레이닝 비디오 시퀀스를 프로세싱하는 동안, 포인트 추적 신경망에 의해 생성된 데이터로부터 트레이닝 비디오 시퀀스 내 비디오 프레임들 각각에서의 쿼리 포인트들의 실측 공간 포지션 및 비디오 프레임들 각각에 대한 쿼리 포인트들에 대한 각각의 실측 폐색 점수를 생성하는 단계는:예측 신경망을 사용하여, 포인트 추적 신경망을 사용하여 하나 이상의 쿼리 포인트들의 세트 및 다른 트레이닝 비디오 시퀀스를 트레이닝하는 동안, 포인트 추적 신경망에 의해 생성된 데이터를 프로세싱하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14항에 있어서,예측 신경망은 멀티 레이어 퍼셉트론(MLP)인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제13항 내지 제15항 중 어느 한 항에 있어서,트레이닝 비디오 시퀀스 및 다른 트레이닝 비디오 시퀀스는 오리지널 트레이닝 비디오 시퀀스에 서로 다른 데이터 증강(augmentation)들을 적용함으로써 동일한 오리지널 트레이닝 비디오 시퀀스로부터 생성된, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제13항 내지 제16항 중 어느 한 항에 있어서,포인트 추적 신경망을 사용하여 하나 이상의 쿼리 포인트들의 세트 및 다른 트레이닝 비디오 시퀀스를 트레이닝하는 동안 포인트 추적 신경망에 의해 생성된 데이터는:(i) 다른 트레이닝 비디오 시퀀스 내 비디오 프레임들에서의 쿼리 포인트들의 각각의 예측 공간 포지션들, 및(ii) 다른 트레이닝 비디오 시퀀스 내 비디오 프레임들 각각에 대한 쿼리 포인트들에 대한 각각의 폐색 점수들을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제9항 내지 제17항 중 어느 한 항에 있어서, 방법은:계산된 기울기들을 사용하여 포인트 추적 신경망을 트레이닝하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 하나 이상의 컴퓨터에 의해 수행되는 방법으로, 상기 방법은:비디오 프레임들의 시퀀스를 포함하는 비디오 시퀀스를 획득하는 단계;비디오 시퀀스에 대한 광학 흐름 추정치(optical flow estimate)를 생성하는 단계;시퀀스의 제1 비디오 프레임 내 초기 포지션에 있는 초기 포인트 및 제2, 나중(later) 비디오 프레임 내 초기 포인트의 공간 포지션을 나타내는 제2, 나중 비디오 프레임 내 타겟 포지션을 지정하는 입력을 획득하는 단계; 및 광학 흐름 추정치를 사용하여, 시퀀스 내 제1 비디오 프레임과 제2 비디오 프레임 사이에 있는 각 비디오 프레임 내 초기 포인트의 각각의 타겟 포지션을 생성하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제19항에 있어서, 상기 방법은:비디오 시퀀스 및 (i) 제2 비디오 프레임 및 (ii) 시퀀스 내 제1 비디오 프레임과 제2 비디오 프레임 사이에 있는 각 비디오 프레임 내 초기 포인트의 각각의 타겟 포지션들로부터 생성하는 단계; 및트레이닝 예제를 포함하는 트레이닝 데이터에 대한 포인트 추적 신경망을 트레이닝하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제20항에 있어서,포인트 추적 신경망은 제1항 내지 제8항 중 어느 한 항의 포인트 추적 신경망인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제20항 또는 제21항에 있어서,포인트 추적 신경망을 트레이닝하는 단계는 제9항 내지 제18항 중 어느 한 항의 각각의 동작을 수행하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제19항 내지 제22항 중 어느 한 항에 있어서,비디오 시퀀스에 대한 광학 흐름 추정치를 생성하는 단계는 광학 흐름 예측 신경망을 사용하여 비디오 시퀀스를 프로세싱하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제23항에 있어서,광학 흐름 예측 신경망은 비지도 학습(unsupervised learning)을 통해 트레이닝된, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제19항 내지 제24항 중 어느 한 항에 있어서,광학 흐름 추정치를 사용하여, 시퀀스 내 제1 비디오 프레임과 제2 비디오 프레임 사이에 있는 각 비디오 프레임 내 초기 포인트의 각각의 타겟 포지션을 생성하는 단계는:광학 흐름 추정치를 사용하여 제1 비디오 프레임 내 초기 포지션에서 제2 비디오 프레임 내 최종 포지션까지의 예측 경로를 생성하는 단계를 포함하고, 상기 예측 경로는 시퀀스 내 제1 비디오 프레임과 제2 비디오 프레임 사이에 있는 비디오 프레임들 각각에서의 각각의 포지션을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제25항에 있어서,광학 흐름 추정치를 사용하여 제1 비디오 프레임 내 초기 포지션에서 제2 비디오 프레임 내 최종 포지션까지의 예측 경로를 생성하는 단계는:광학 흐름 추정치와의 불일치(discrepancy)를 최소화하는 제1 비디오 프레임 내 초기 포지션에서 제2 비디오 프레임 내 최종 포지션까지의 경로를 생성하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제26항에 있어서,광학 흐름 추정치와의 불일치(discrepancy)를 최소화하는 제1 비디오 프레임 내 초기 포지션에서 제2 비디오 프레임 내 최종 포지션까지의 경로를 생성하는 단계는:(i) 비디오 시퀀스 내 제1 프레임, 제2 프레임 및 제1 프레임과 제2 프레임 사이의 각 프레임을 포함하는 복수의 프레임들 내 복수의 픽셀들 각각에 대한 각각의 노드 및 (ii) 비디오 시퀀스 내 제1 프레임 및 제1 프레임과 제2 프레임 사이의 각 프레임에 대해, 프레임 내 특정 픽셀에서 후속 프레임 내 특정 픽셀까지의 경로와 광학 흐름 추정치 사이의 불일치에 의해 가중치가 부여되는, 프레임 내 복수의 픽셀들의 각 특정 픽셀과 후속 프레임 내 복수의 픽셀들의 각 특정 픽셀 사이의 각각의 에지를 포함하는 그래프에서, 제1 비디오 프레임 내 초기 포지션을 나타내는 제1 노드에서 제2 비디오 프레임 내 최종 포지션을 나타내는 제2 노드까지의 최단 경로를 식별하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제19항 내지 제27항 중 어느 한 항에 있어서,시퀀스의 제1 비디오 프레임 내 초기 포지션에 있는 초기 포인트 및 제2, 나중 비디오 프레임 내 초기 포인트의 공간 포지션을 나타내는 제2, 나중 비디오 프레임 내 타겟 포지션을 지정하는 입력을 획득하는 단계는:시퀀스의 제1 비디오 프레임 내 초기 포지션에 있는 초기 포인트를 지정하는 제1 사용자 입력을 획득하는 단계; 및제2, 나중 비디오 프레임 내 초기 포인트의 공간 포지션을 나타내는 제2, 나중 비디오 프레임 내 타겟 포지션을 지정하는 제2 사용자 입력을 획득하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제28항에 있어서,시퀀스의 제1 비디오 프레임 내 초기 포지션에 있는 초기 포인트 및 제2, 나중 비디오 프레임 내 초기 포인트의 공간 포지션을 나타내는 제2, 나중 비디오 프레임 내 타겟 포지션을 지정하는 입력을 획득하는 단계는:제1 및 제2 사용자 입력을 획득하는 단계 이전에, 객체를 묘사하는 제1 비디오 프레임 내에서 경계 상자를 식별하는 제3 사용자 입력을 획득하는 단계를 더 포함하고,제1 사용자 입력은 경계 상자 내에 있는 복수의 포인트들 중 초기 포인트를 선택하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 하나 이상의 컴퓨터와 명령어를 저장하는 하나 이상의 저장 장치를 포함하는 시스템으로서, 상기 명령어는 하나 이상의 컴퓨터에 의해 실행될 때 하나 이상의 컴퓨터로 하여금 제1항 내지 제29항 중 어느 한 항의 각각의 방법의 동작을 수행하게 하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 명령어를 저장하는 하나 이상의 컴퓨터 저장 매체로서, 상기 명령어는 하나 이상의 컴퓨터에 의해 실행될 때 하나 이상의 컴퓨터로 하여금 제1항 내지 제29항 중 어느 한 항의 각각의 방법의 동작을 수행하게 하는, 하나 이상의 컴퓨터 저장 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>영국 런던 이씨*에이 *티더블유 뉴 스트리트 스퀘어 *</address><code>520170032411</code><country>영국</country><engName>DeepMind Technologies Limited</engName><name>딥마인드 테크놀로지스 리미티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>영국 런던 엔*씨 ...</address><code> </code><country> </country><engName>DOERSCH, Carl</engName><name>도어슈 칼</name></inventorInfo><inventorInfo><address>영국 런던 엔*씨 ...</address><code> </code><country> </country><engName>GUPTA, Ankush</engName><name>굽타 안쿠시</name></inventorInfo><inventorInfo><address>영국 런던 엔*씨 ...</address><code> </code><country> </country><engName>MARKEEVA, Larisa</engName><name>마키에바 래리사</name></inventorInfo><inventorInfo><address>영국 런던 엔*씨 ...</address><code> </code><country> </country><engName>GREFF, Klaus</engName><name>그루프 클라우스</name></inventorInfo><inventorInfo><address>캐나다 온타리오 엠*에이치 *...</address><code> </code><country> </country><engName>TAGLIASACCHI, Andrea</engName><name>탈리아사치 안드레아</name></inventorInfo><inventorInfo><address>영국 런던 엔*씨 ...</address><code> </code><country> </country><engName>RECASENS CONTINENTE, Adrià</engName><name>리카센스 컨티넨트 안드리아</name></inventorInfo><inventorInfo><address>영국 런던 엔*씨 ...</address><code> </code><country> </country><engName>AYTAR, Yusuf</engName><name>아이타르 유수프</name></inventorInfo><inventorInfo><address>영국 런던 엔*씨 ...</address><code> </code><country> </country><engName>CARREIRA, Joao</engName><name>카레라 조아오</name></inventorInfo><inventorInfo><address>영국 런던 엔*씨 ...</address><code> </code><country> </country><engName>ZISSERMAN, Andrew</engName><name>지서먼 앤드루</name></inventorInfo><inventorInfo><address>영국 런던 엔*씨 ...</address><code> </code><country> </country><engName>YANG, Yi</engName><name>양 이</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 강남구 강남대로 *** (논현동) *-*F(박장원특허법률사무소)</address><code>919980002023</code><country>대한민국</country><engName>PARK, Jang Won</engName><name>박장원</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.03.07</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/317,535</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.09.04</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0973000-87</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.09.12</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0149990-84</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247029824.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=348aaf18c46825cf02d6c2de1c78338e54db4fefe572d9f0901da6aab434a10352649d58f899399482385457a569e31edbda2b12b4d2352e28198eae2951e6707c6954472b0e6522</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf01b9c66b4f51952382ff28908ba9a73034d8fc3e67b3af1aba9d8dd80e46cd54ff8348a2a3ae078ef7923ed5c08bc3f75c596d4823fb8079</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>