<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:33:14.3314</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.07.28</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2025-7006816</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>신호등 검출 관리</inventionTitle><inventionTitleEng>MANAGING TRAFFIC LIGHT DETECTIONS</inventionTitleEng><openDate>2025.03.31</openDate><openNumber>10-2025-0044403</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2025.02.28</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 20/58</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 10/98</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 10/82</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 10/44</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 10/80</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2020.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01S 17/894</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2020.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01S 17/931</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B60W 40/04</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B60W 30/18</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 신호등 검출을 관리하는 방법이 제공되며, 이 방법은 제1 신호등 검출(TLD) 시스템에 의해 획득된 제1 검출 데이터에 따라, 차량이 접근하고 있는 교차로에서의 신호등의 제1 상태를 도출하는 단계; 제1 TLD 시스템으로부터 독립적인 제2 TLD 시스템에 의해 획득된 제2 검출 데이터에 따라, 교차로에서의 신호등의 제2 상태를 도출하는 단계; (i) 제1 상태, 및 (ii) 제1 상태가 제2 상태와 동일한지의 여부를 체크한 결과 중, 적어도 하나에 기초하여 교차로에서의 신호등 정보를 결정하는 단계; 및 차량이 교차로에서 결정된 신호등 정보에 따라 동작하게 하는 단계를 포함할 수 있다. 시스템들 및 컴퓨터 프로그램 제품이 또한 제공된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2024.02.01</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2024026085</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.07.28</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2023/028963</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 방법에 있어서,적어도 하나의 프로세서에 의해, 제1 신호등 검출(traffic light detection; TLD) 시스템에 의해 획득된 제1 검출 데이터에 따라, 차량이 접근하고 있는 교차로에서의 신호등의 제1 상태를 도출(deriving)하는 단계;상기 적어도 하나의 프로세서에 의해, 상기 제1 TLD 시스템으로부터 독립적인 제2 TLD 시스템에 의해 획득된 제2 검출 데이터에 따라, 상기 교차로에서의 상기 신호등의 제2 상태를 도출하는 단계; 상기 적어도 하나의 프로세서에 의해, (i) 상기 제1 상태, 및 (ii) 상기 제1 상태가 상기 제2 상태와 동일한지의 여부를 체크한 결과 중, 적어도 하나에 기초하여 상기 교차로에서의 신호등 정보를 결정하는 단계; 및상기 적어도 하나의 프로세서에 의해, 상기 차량이 상기 교차로에서 상기 결정된 신호등 정보에 따라 동작하게 하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,상기 제1 상태가 특정 상태인지 여부를 결정하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서,상기 제1 상태가 상기 특정 상태와 상이하다는 결정에 응답하여, 상기 제1 상태에 기초하여 상기 교차로에서의 상기 신호등 정보를 결정하는 단계를 포함하는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제2항에 있어서,상기 제1 상태가 상기 특정 상태라는 결정에 응답하여, 상기 제1 상태가 상기 제2 상태와 동일한지의 여부를 체크하는 단계; 및상기 체크의 결과에 기초하여 상기 교차로에서의 상기 신호등 정보를 결정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4항에 있어서, 상기 체크의 결과에 기초하여 상기 교차로에서의 상기 신호등 정보를 결정하는 단계는,상기 특정 상태가 상기 제2 상태와 동일하다는 결정에 응답하여, 상기 교차로에서의 상기 신호등의 현재 상태가 상기 특정 상태라고 결정하는 단계를 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제4항에 있어서, 상기 체크의 결과에 기초하여 상기 교차로에서의 상기 신호등 정보를 결정하는 단계는,상기 특정 상태가 상기 제2 상태와 상이하다는 결정에 응답하여, 상기 교차로에서의 상기 신호등의 현재 상태가 적색 상태라고 결정하는 단계를 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6항에 있어서,상기 특정 상태가 상기 제2 상태와 상이함을 결정하는 지속 시간이 미리 결정된 시구간보다 길다는 것에 응답하여, 상기 적어도 하나의 프로세서에 의해, 외부 지원(external support)을 개시하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항 내지 제7항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 TLD 시스템은 적어도 하나의 전면 뷰 카메라를 포함하고,상기 제2 TLD 시스템은, 적어도 하나의 측면 뷰 카메라, 적어도 하나의 LiDAR 센서, 및 적어도 하나의 레이더 센서 중, 적어도 하나를 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8항에 있어서, 상기 제1 검출 데이터는 상기 교차로의 적어도 하나의 전면 뷰 이미지를 포함하고,상기 제1 검출 데이터에 따라 상기 교차로에서의 상기 신호등의 제1 상태를 도출하는 것은,이미지 처리 알고리즘, 센서 추적 알고리즘, 및 기계 학습 모델 중, 적어도 하나를 사용하여 상기 교차로의 적어도 하나의 전면 뷰 이미지에 따른 상기 신호등의 제1 상태를 도출하는 단계를 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제8항 또는 제9항에 있어서, 상기 제2 검출 데이터에 따라 상기 교차로에서의 상기 신호등의 제2 상태를 도출하는 단계는, 상기 제2 검출 데이터에 따른 교차 교통 정보(cross traffic information)를 추론(inferring)하는 단계, 및 상기 추론된 교차 교통 정보에 기초하여 상기 신호등의 제2 상태를 도출하는 단계를 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10항에 있어서, 상기 교차 교통 정보는,교차 교통(cross traffic)의 시야가 가려지는지의 여부 - 상기 교차 교통은 상기 차량이 접근하고 있는 도로 세그먼트와 상이한 교차 도로 세그먼트에 있는 하나 이상의 다른 차량을 포함함 - ,  상기 교차 교통이 정지되는지의 여부,상기 교차 교통과 상기 교차로 사이의 거리가 미리 결정된 한계보다 큰지의 여부, 및상기 교차 교통의 속력이 감소하고 있는지의 여부중, 적어도 하나를 포함하는 것인, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서, 상기 제2 TLD 시스템은, 적어도 하나의 측면 뷰 카메라, 적어도 하나의 LiDAR 센서, 및 적어도 하나의 레이더 센서 중, 적어도 하나를 포함하고,상기 제2 검출 데이터에 따른 교차 교통 정보를 추론하는 단계는, 상기 적어도 하나의 측면 뷰 카메라의 검출 데이터, 및 상기 적어도 하나의 LiDAR 센서의 검출 데이터 중, 적어도 하나에 기초하여 상기 교차 교통의 시야가 가려지는지의 여부를 추론하는 단계,  상기 적어도 하나의 측면 뷰 카메라의 검출 데이터, 상기 적어도 하나의 LiDAR 센서의 검출 데이터, 및 상기 적어도 하나의 레이더 센서의 검출 데이터 중, 적어도 하나에 기초하여 상기 교차 교통이 정지되는지의 여부를 추론하는 단계,  상기 적어도 하나의 LiDAR 센서의 검출 데이터, 및 상기 적어도 하나의 레이더 센서의 검출 데이터 중, 적어도 하나에 기초하여 상기 교차 교통이 상기 교차로에 접근하고 있는지의 여부를 추론하는 단계, 및 상기 적어도 하나의 LiDAR 센서의 검출 데이터, 및 상기 적어도 하나의 레이더 센서의 검출 데이터 중, 적어도 하나에 기초하여 상기 교차 교통이 감속하고 있는지의 여부를 추론하는 단계중, 적어도 하나를 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제11항 또는 제12항에 있어서, 상기 추론된 교차 교통 정보에 기초하여 상기 신호등의 제2 상태를 도출하는 단계는, 상기 교차 교통의 시야가 가려졌다는 결정에 기초하여, 상기 신호등의 제2 상태를 적색으로 결정하는 단계, 및 상기 교차 교통의 시야가 가려지지 않았다는 결정에 기초하여, 상기 교차 교통의 속력이 0보다 크지 않은지의 여부, 상기 교차 교통과 상기 교차로 사이의 거리가 미리 결정된 한계보다 큰지의 여부, 및 상기 교차 교통의 속력이 감소하고 있는지의 여부 중, 적어도 하나를 결정하는 단계를 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13항에 있어서, 상기 추론된 교차 교통 정보에 기초하여 상기 신호등의 제2 상태를 도출하는 단계는, 상기 교차 교통의 속력이 0보다 크지 않다는 결정에 기초하여, 상기 신호등의 제2 상태를 녹색으로 결정하는 단계,  상기 교차 교통의 속력이 0보다 크다는 결정에 기초하여, 상기 교차 교통과 상기 교차로 사이의 거리가 미리 결정된 한계보다 큰지의 여부를 결정하는 단계, 상기 거리가 상기 미리 결정된 한계보다 크다는 결정에 기초하여, 상기 신호등의 제2 상태를 녹색으로 결정하는 단계,  상기 거리가 상기 미리 결정된 한계보다 작거나 동일하다는 결정에 기초하여, 상기 교차 교통의 속력이 감소하고 있는지의 여부를 결정하는 단계,  상기 교차 교통의 속력이 감소하고 있다는 결정에 기초하여, 상기 신호등의 제2 상태를 녹색으로 결정하는 단계, 및 상기 교차 교통의 속력이 증가하고 있다는 결정에 기초하여, 상기 신호등의 제2 상태를 적색으로 결정하는 단계중, 적어도 하나를 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제1항 내지 제14항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 교차로는 복수의 도로 세그먼트와 연관되고, 상기 복수의 도로 세그먼트는,   상기 차량이 접근하고 있는 제1 경로 세그먼트 - 상기 신호등은 상기 제1 경로 세그먼트에서의 차량 이동을 제어함 - , 및   상기 제1 경로 세그먼트에 인접한 적어도 하나의 교차 도로 세그먼트 - 교차 신호등이 상기 적어도 하나의 교차 도로 세그먼트 각각에서의 대응하는 교차 교통 이동을 제어하고, 상기 교차 신호등은 상기 제1 경로 세그먼트에 대한 신호등과 조정됨 - 를 포함하는 것인, 방법.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제1항 내지 제15항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 신호등 정보는,상기 교차로에서의 상기 신호등의 현재 상태 및 상기 교차로에서의 상기 신호등의 현재 상태에 대한 잔여 시간을 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16항에 있어서, 상기 교차로에서의 상기 신호등 정보를 결정하는 단계는,상기 신호등의 현재 상태에 바로 앞선 상기 신호등의 상태 변화의 시점 및 상기 신호등의 현재 상태에 대한 미리 결정된 지속 시간에 기초하여, 상기 교차로에서의 상기 신호등의 현재 상태에 대한 잔여 시간을 결정하는 단계를 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제1항 내지 제17항 중 어느 한 항에 있어서,상기 차량으로부터 상기 교차로까지의 거리가 미리 결정된 임계값을 만족한다는 결정에 응답하여, 상기 적어도 하나의 프로세서에 의해, 상기 교차로에서 상기 신호등을 검출하기 위해 제1 TLD 시스템 및 제2 TLD 시스템 중, 적어도 하나를 개시하는 단계를 더 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 시스템에 있어서, 적어도 하나의 프로세서; 및상기 적어도 하나의 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 적어도 하나의 프로세서로 하여금 제1항 내지 제18항 중 어느 한 항에 따른 방법을 수행하게 하는, 명령어들을 저장한 적어도 하나의 비일시적 저장 매체를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 적어도 하나의 프로세서에 의해 실행될 때, 적어도 하나의 프로세서로 하여금 제1항 내지 제18항 중 어느 한 항에 따른 방법을 수행하게 하는, 명령어들을 저장한 적어도 하나의 비일시적 저장 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 ***** 매사추세츠주 보스턴 노던 애비뉴 ***</address><code>520200342330</code><country>미국</country><engName>Motional AD LLC</engName><name>모셔널 에이디 엘엘씨</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 매사추세츠주 **...</address><code> </code><country>말레이지아</country><engName>WONG, Chong Meng</engName><name>웡 종맹</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 서대문구 충정로 ** (충정로*가) 풍산빌딩 **층(리인터내셔널특허법률사무소)</address><code>919980001573</code><country>대한민국</country><engName>Kim Jin Hoe</engName><name>김진회</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 서대문구 충정로 ** (충정로*가) 풍산빌딩 **층(리인터내셔널특허법률사무소)</address><code>919980001580</code><country>대한민국</country><engName>Kim Tae Hong</engName><name>김태홍</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.07.28</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/876,340</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2025.02.28</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0232000-97</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2025.03.05</receiptDate><receiptNumber>1-5-2025-0037882-47</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020257006816.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93a06d687861d51fe6a63eb950c91f1c1ae2e62169118b2378c8477c7497317cd3bb2c4cb5eef18014f13829e4868ab1c81000168648f4b89e</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf6d9d47c16d25cfe8184baca6253ef0b8b74ebef27a06920a73c291e7e0009b76be06d06b67081dd849bff4b2905761641ccefc754a6ff292</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>