<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:20:19.2019</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.02.20</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-0022224</applicationNumber><claimCount>40</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>표시장치</inventionTitle><inventionTitleEng>DISPLAY DEVICE</inventionTitleEng><openDate>2024.08.28</openDate><openNumber>10-2024-0129651</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 59/82</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 59/131</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H05K 1/14</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 59/121</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2025.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10D 30/67</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 59/123</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 59/80</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 77/10</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 표시장치가 제공된다. 표시장치는 표시패널을 포함한다. 표시패널은 화소 및 봉지층, 및 신호라인과 패드전극을 연결하는 연결전극을 포함한다. 연결전극은 상기 비표시영역 내에 위치한 제1 컨택영역을 통해 패드전극에 연결된다. 제1 컨택영역 내에 제2 합성수지층을 관통하는 제1 컨택홀이 정의되고, 제1 컨택홀 내측에 복수 개의 절연층들이 배치되고, 평면 상에서 제1 컨택홀의 내측에 복수 개의 절연층들을 관통하며 패드전극을 노출시키는 제2 컨택홀이 정의된다. 제1 컨택홀의 너비는 제2 컨택홀의 너비보다 크다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 표시영역과 비표시영역을 포함하는 표시패널을 포함하고,상기 표시패널은,상기 표시영역과 상기 비표시영역에 중첩하는 제1 합성수지층;상기 제1 합성수지층 상에 배치된 제2 합성수지층;상기 제1 합성수지층과 상기 제2 합성수지층 사이에 배치되고, 상기 비표시영역에 중첩하며, 상기 제2 합성수지층에 정의된 개구부를 통해 외부에 노출된 패드전극;상기 제2 합성수지층의 상면 상에 배치된 복수 개의 절연층들;상기 제2 합성수지층의 상기 상면 상에 배치되고, 상기 표시영역에 중첩하는 발광소자 및 상기 발광소자에 전기적으로 연결된 트랜지스터를 포함하는 화소;상기 제2 합성수지층의 상기 상면 상에 배치되고, 적어도 상기 비표시영역에 중첩하는 신호라인; 및상기 비표시영역 내에서 상기 복수 개의 절연층들 상에 배치되고, 상기 신호라인과 상기 패드전극을 전기적으로 연결하는 연결전극을 포함하고,상기 연결전극은 상기 비표시영역 내에 위치한 제1 컨택영역을 통해 상기 패드전극에 연결되고, 상기 제1 컨택영역 내에 상기 제2 합성수지층을 관통하는 제1 컨택홀이 정의되고, 상기 제1 컨택홀 내측에 상기 복수 개의 절연층들이 배치되고, 평면 상에서 상기 제1 컨택홀의 내측에 상기 복수 개의 절연층들을 관통하며 상기 패드전극을 노출시키는 제2 컨택홀이 정의되고, 상기 제1 컨택홀의 너비는 상기 제2 컨택홀의 너비보다 큰 표시장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1 항에 있어서, 상기 제1 컨택홀을 통해 노출된 상기 패드전극의 면적은 상기 제2 컨택홀을 통해 노출된 상기 패드전극의 면적보다 큰 표시장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1 항에 있어서, 상기 표시패널은,상기 제1 합성수지층과 상기 제2 합성수지층 사이에 배치되고, 상기 패드전극을 노출시키며 상기 제1 합성수지층의 상기 개구부에 대응하는 개구부가 정의된 제1 베이스 절연층; 및상기 제1 베이스 절연층과 상기 제2 합성수지층 사이에 배치되고, 상기 패드전극에 중첩하는 제2 베이스 절연층을 더 포함하고, 상기 제1 컨택홀은 상기 제2 베이스 절연층을 더 관통하는 표시장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3 항에 있어서, 상기 패드전극은 상기 제1 베이스 절연층의 상기 개구부에 배치된 제1 컨택부분을 포함하고,상기 패드전극의 상기 제1 컨택부분의 하면은 상기 제1 베이스 절연층의 하면과 동일한 평면을 정의하는 표시장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4 항에 있어서, 상기 패드전극은 상기 패드전극의 상기 제1 컨택부분으로부터 연장된 제2 컨택부분을 더 포함하고,상기 패드전극의 상기 제2 컨택부분은 상기 제1 합성수지층 상에 배치되고, 상기 제2 컨택홀을 통해 노출되며, 상기 연결전극에 접촉하는 표시장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제3 항에 있어서, 상기 제1 베이스 절연층 및 상기 제2 베이스 절연층은 실리콘 나이트라이드, 실리콘 옥시 나이트라이드, 실리콘 옥사이드를 포함하는 표시장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제3 항에 있어서, 상기 패드전극은 상기 제1 베이스 절연층 상에 배치된 표시장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7 항에 있어서, 상기 제1 베이스 절연층은 상기 제1 합성수지층보다 상기 패드전극에 대한 결합력이 큰 표시장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1 항에 있어서, 상기 표시패널은 상기 제1 합성수지층과 상기 제2 합성수지층 사이에 배치된 베이스 절연층을 더 포함하고,상기 패드전극은 상기 제1 합성수지층 상에 배치되고, 상기 베이스 절연층의 일부분은 상기 패드전극에 중첩하고, 상기 제1 컨택홀은 상기 베이스 절연층을 더 관통하고,상기 패드전극의 하면은 상기 패드전극에 비중첩하는 상기 베이스 절연층의 다른 일부분의 하면과 동일한 평면을 정의하는 표시장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1 항에 있어서, 상기 표시패널은 상기 제1 합성수지층과 상기 제2 합성수지층 사이에 배치된 베이스 절연층을 더 포함하고,상기 패드전극은 상기 베이스 절연층 상에 배치된 표시장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1 항에 있어서, 상기 제1 컨택홀은 상기 제2 합성수지층의 내측면에 의해 정의되고, 상기 제2 합성수지층의 상기 내측면과 상기 제1 합성수지층의 상면이 정의하는 사이각은 45° 내지 80°인 표시장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1 항에 있어서, 상기 복수 개의 절연층들은,제1 그룹의 무기층들; 및상기 제1 그룹의 무기층들 상에 배치된 제2 그룹의 무기층들을 포함하고,상기 제2 컨택홀은 상기 제1 그룹의 무기층들을 관통하는 제1 영역 및 상기 제2 그룹의 무기층들을 관통하는 제2 영역을 포함하고,상기 제2 영역의 너비는 상기 제1 영역의 너비보다 큰 표시장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12 항에 있어서, 상기 트랜지스터는,상기 제1 그룹의 무기층들 사이에 배치된 실리콘 반도체 패턴을 포함하는 제1 트랜지스터; 및상기 제2 그룹의 무기층들 사이에 배치된 금속 산화물 반도체 패턴을 포함하는 제2 트랜지스터를 포함하고,상기 표시패널은 상기 제1 그룹의 무기층들 중 대응하는 무기층 및 상기 제2 그룹의 무기층들을 관통하는 제1 화소 컨택홀을 통해 상기 상기 실리콘 반도체 패턴에 연결된 제1 연결패턴 및 상기 제2 그룹의 무기층들 중 대응하는 무기층을 관통하는 제2 화소 컨택홀을 통해 상기 금속 산화물 반도체 패턴에 연결된 제2 연결패턴을 더 포함하는 표시장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제1 항에 있어서, 상기 제1 컨택홀의 너비는 상기 제2 컨택홀의 너비보다 약 20% 이상 큰 표시장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제1 항에 있어서, 상기 제1 컨택홀의 너비는 20㎛ 내지 24㎛이고, 상기 제2 컨택홀의 너비는 8㎛ 내지 14㎛인 표시장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제1 항에 있어서, 상기 패드전극은,제1 금속층; 및 상기 제1 금속층 상에 배치된 제2 금속층을 포함하고,상기 제1 금속층은 상기 제2 금속층보다 내식성(corrosion resistance)이 크고,상기 제2 금속층은 상기 제1 금속층보다 전도성이 큰 표시장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제1 항에 있어서, 상기 연결전극은 제2 컨택영역을 통해 상기 신호라인에 연결되고,상기 제2 컨택영역 내에 상기 복수 개의 절연층들 중 대응하는 절연층들을 관통하며 상기 신호라인을 노출시키는 제3 컨택홀이 정의된 표시장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17 항에 있어서, 상기 신호라인은 상기 표시영역에 더 중첩하고, 상기 트랜지스터에 전기적으로 연결된 데이터 라인을 포함하는 표시장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제1 항에 있어서, 상기 표시패널은 상기 제2 합성수지층의 상기 상면 상에 배치되고, 상기 발광소자를 커버하는 봉지층을 더 포함하고, 상기 봉지층은,상기 표시영역과 상기 비표시영역에 중첩하는 제1 봉지 무기층;상기 제2 봉지 무기층 상에 배치된 제2 봉지 무기층; 및상기 제1 봉지 무기층과 상기 제2 봉지 무기층 사이에 배치된 봉지 유기층을 포함하고,평면 상에서, 상기 봉지층은 상기 제1 봉지 무기층과 상기 제2 봉지 무기층이 접촉하는 외측영역 및 상기 봉지 유기층에 중첩하는 내측영역을 포함하는 표시장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제19 항에 있어서, 상기 제1 컨택영역은 상기 외측영역 또는 상기 내측영역에 중첩하고,상기 제1 봉지 무기층은 상기 제1 컨택영역 내에서 상기 연결전극에 접촉하는 표시장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제19 항에 있어서, 상기 패드전극은 상기 내측영역에 중첩하는 표시장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제1 항에 있어서, 상기 표시패널은 상기 복수 개의 절연층들 상에 배치된 적어도 하나의 유기패턴을 더 포함하고,상기 적어도 유기패턴은 상기 제1 컨택영역에 중첩하며, 상기 적어도 하나의 유기패턴은 상기 제1 컨택영역 내에서 상기 연결전극에 접촉하는 표시장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제1 항에 있어서, 상기 표시패널은 상기 연결전극 상에 배치되고 상기 연결전극에 접촉하는 서브 연결전극을 더 포함하는 표시장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제1 항에 있어서, 상기 패드전극은 제1 방향을 따라 배열된 제1-1 패드전극 및 제1-2 패드전극을 포함하고,상기 신호라인은 제1 신호라인 및 제2 신호라인을 포함하고,상기 연결전극은 상기 제1-1 패드전극과 상기 제1 신호라인을 전기적으로 연결하는 제1-1 연결전극 및 상기 제1-2 패드전극과 상기 제2 신호라인을 전기적으로 연결하는 제1-2 연결전극을 포함하고,상기 제1-1 연결전극에 대응하는 상기 제1 컨택영역과 상기 제1-2 연결전극에 대응하는 상기 제2 컨택영역은 상기 제1 방향 내에서 비정렬된 표시장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제1 항에 있어서, 상기 제2 합성수지층의 상기 개구부에 중첩하는 연성회로기판 및 상기 연성회로기판과 상기 패드전극을 전기적으로 연결하는 금속패턴을 더 포함하고,상기 연성회로기판은 베이스필름 및 상기 베이스필름 상에 배치되고 상기 베이스필름의 엣지로부터 노출된 컨택영역을 포함하는 신호 전달라인을 포함하고,상기 금속 패턴은 상기 패드전극과 상기 신호 전달라인의 상기 컨택영역에 접촉하는 표시장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제1 항에 있어서, 상기 표시패널은 상기 비표시영역에 배치되고, 상기 패드전극과 동일한 층 상에 배치되고 상기 패드전극과 이격되어 배치된 얼라인마크를 더 포함하는 표시장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 표시영역과 비표시영역을 포함하는 표시패널; 및상기 표시패널에 전기적으로 연결된 연성회로기판을 포함하고,상기 표시패널은,상기 표시영역과 상기 비표시영역에 중첩하는 제1 합성수지층;상기 제1 합성수지층 상에 배치된 제2 합성수지층;상기 제1 합성수지층과 상기 제2 합성수지층 사이에 배치된 베이스 절연층;상기 제2 합성수지층의 상면 상에 배치된 복수 개의 절연층들;상기 제2 합성수지층의 상기 상면 상에 배치되고, 상기 표시영역에 중첩하는 발광소자 및 상기 발광소자에 전기적으로 연결된 트랜지스터를 포함하는 화소;상기 제2 합성수지층의 상기 상면 상에 배치되고, 적어도 상기 비표시영역에 중첩하는 신호라인; 및상기 비표시영역 내에서 상기 복수 개의 절연층들 상에 배치되고, 상기 신호라인과 상기 연성회로기판을 전기적으로 연결하며, 상기 제1 합성수지층에 정의된 개구부를 통해 외부에 노출된 패드부분을 포함하는 연결전극을 포함하고,상기 연결전극은 상기 비표시영역 내에 위치한 컨택영역을 통해 상기 연성회로기판에 연결되고, 상기 컨택영역 내에 상기 제2 합성수지층 및 상기 베이스 절연층을 관통하는 제1 컨택홀이 정의되고, 상기 제1 컨택홀 내측에 상기 복수 개의 절연층들이 배치되고, 평면 상에서 상기 제1 컨택홀의 내측에 상기 복수 개의 절연층들을 관통하는 제2 컨택홀이 정의되고, 상기 제2 컨택홀 내에 상기 패드부분이 위치한 표시장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제27 항에 있어서, 상기 베이스 절연층은 실리콘 나이트라이드, 실리콘 옥시 나이트라이드, 실리콘 옥사이드를 포함하는 표시장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제27 항에 있어서, 상기 제1 컨택홀은 상기 제2 합성수지층의 내측면에 의해 정의되고, 상기 제2 합성수지층의 상기 내측면과 상기 제1 합성수지층의 상면이 정의하는 사이각은 45° 내지 80°인 표시장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제27 항에 있어서, 상기 복수 개의 절연층들은,제1 그룹의 무기층들; 및상기 제1 그룹의 무기층들 상에 배치된 제2 그룹의 무기층들을 포함하고,상기 제2 컨택홀은 상기 제1 그룹의 무기층들을 관통하는 제1 영역 및 상기 제2 그룹의 무기층들을 관통하는 제2 영역을 포함하고,상기 제2 영역의 너비는 상기 제1 영역의 너비보다 큰 표시장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제30 항에 있어서, 상기 제1 그룹의 무기층들 중 최하층의 무기층의 일부영역이 상기 제1 합성수지층에 정의된 개구부를 통해 외부에 노출된 표시장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제27 항에 있어서, 상기 제1 컨택홀의 너비는 상기 제2 컨택홀의 너비보다 약 20% 이상 큰 표시장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제27 항에 있어서, 상기 제1 컨택홀의 너비는 20㎛ 내지 24㎛이고, 상기 제2 컨택홀의 너비는 8㎛ 내지 14㎛인 표시장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제27 항에 있어서, 상기 베이스 절연층의 일부영역이 상기 제1 합성수지층에 정의된 개구부를 통해 외부에 노출된 표시장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 표시영역과 비표시영역을 포함하는 표시패널을 포함하고,상기 표시패널은,상기 표시영역과 상기 비표시영역에 중첩하는 제1 합성수지층;상기 제1 합성수지층 상에 배치된 제2 합성수지층;상기 제1 합성수지층과 상기 제2 합성수지층 사이에 배치되고, 상기 비표시영역에 중첩하며, 상기 제2 합성수지층에 정의된 개구부를 통해 외부에 노출된 패드전극;상기 제2 합성수지층의 상면 상에 배치된 복수 개의 절연층들;상기 제2 합성수지층의 상기 상면 상에 배치되고, 상기 표시영역에 중첩하는 발광소자 및 상기 발광소자에 전기적으로 연결된 트랜지스터를 포함하는 화소; 및상기 비표시영역 내에서 상기 복수 개의 절연층들 중 제1 그룹의 절연층들 상에 배치되고, 상기 패드전극에 전기적으로 연결된 신호라인을 포함하고,상기 신호라인은 상기 비표시영역 내에 위치한 컨택영역을 통해 상기 패드전극에 연결되고, 상기 컨택영역 내에 상기 제2 합성수지층을 관통하는 제1 컨택홀이 정의되고, 상기 제1 컨택홀 내측에 상기 제1 그룹의 절연층들이 배치되고, 평면 상에서 상기 제1 컨택홀의 내측에 상기 제1 그룹의 절연층들을 관통하며 상기 패드전극을 노출시키는 제2 컨택홀이 정의되고, 상기 신호라인은 상기 제2 컨택홀을 통해 상기 패드전극에 접촉하고,상기 제1 컨택홀의 너비는 상기 제2 컨택홀의 너비보다 큰 표시장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제35 항에 있어서, 상기 제1 컨택홀을 통해 노출된 상기 패드전극의 면적은 상기 제2 컨택홀을 통해 노출된 상기 패드전극의 면적보다 큰 표시장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제35 항에 있어서, 상기 제1 컨택홀의 내측에서 상기 복수 개의 절연층들 중 제2 그룹의 절연층들이 상기 신호라인을 커버하며, 상기 제1 그룹의 절연층들 상에 배치된 표시장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제35 항에 있어서, 상기 표시패널은,상기 제1 합성수지층과 상기 제2 합성수지층 사이에 배치되고, 상기 패드전극을 노출시키며 상기 제1 합성수지층의 상기 개구부에 대응하는 개구부가 정의된 제1 베이스 절연층; 및상기 제1 베이스 절연층과 상기 제2 합성수지층 사이에 배치되고, 상기 패드전극에 중첩하는 제2 베이스 절연층을 더 포함하고, 상기 제1 컨택홀은 상기 제2 베이스 절연층을 더 관통하는 표시장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제35 항에 있어서, 상기 제1 컨택홀의 너비는 상기 제2 컨택홀의 너비보다 약 20% 이상 큰 표시장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제35 항에 있어서, 상기 제1 컨택홀의 너비는 20㎛ 내지 24㎛이고, 상기 제2 컨택홀의 너비는 8㎛ 내지 14㎛인 표시장치.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기 용인시 기흥구...</address><code>120120164552</code><country>대한민국</country><engName>Samsung Display Co., Ltd.</engName><name>삼성디스플레이 주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>LEE, DONGHYUN</engName><name>이동현</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>KANG, YOUN-WOONG</engName><name>강연웅</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>NAM, SEOKHYUN</engName><name>남석현      </name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>SONG, SI JOON</engName><name>송시준</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>LEE, JAEHAK</engName><name>이재학</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 테헤란로 *길 ** *층(역삼동)</address><code>920141001819</code><country>대한민국</country><engName>KORYO IP &amp; Law</engName><name>특허법인고려</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2023.02.20</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0195768-49</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020230022224.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93ea189098f038aa62ae0eb271bb7ebc83387c5f5e8e0797f29b4d1e2e1c5a8671f15203eac0a9d2476ef2742f81133fb50ea5273a959bc479</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf389b62649a0cdb8e27009ae353bb97def760ef8e76463a012e370701599656c771a379f43da779905a59ed8d9cbc6856a8cc97455d36eff0</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>