<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 17:56:30.5630</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.12.29</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2022-0189370</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>증거 조명 값을 사용한 물리적 공간에서의 가시성 결정</inventionTitle><inventionTitleEng>VISIBILITY DETERMINATIONS IN PHYSICAL SPACE USING  EVIDENTIAL ILLUMINATION VALUES</inventionTitleEng><openDate>2024.02.14</openDate><openNumber>10-2024-0020155</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2022.12.29</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2017.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 7/11</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2017.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 7/70</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2017.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 7/136</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2024.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 3/40</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2020.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01S 17/89</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2024.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G05D 1/20</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 가시성 값들 및 가시성 값들과 연관된 불확실성의 표시들을 사용하여 물리적 공간의 가시성을 식별하기 위한 시스템들 및 방법들이 개시된다. 하나의 방법은 물리적 공간의 이미지를 캡처하는 단계, 강도 임계값에 기초하여 이미지의 픽셀들을 조명이 밝은 것으로 추정되는 카테고리와 조명이 밝지 않은 것으로 추정되는 카테고리로 분할하는 단계, 각각의 픽셀의 값과 강도 임계값 사이의 비교에 적어도 부분적으로 기초하여 이미지에 대한 증거 조명 맵을 생성하게 하는 단계, 및 물리적 공간의 3차원 스캔을 나타내는 데이터 상으로 증거 조명 맵을 투영하는 단계를 포함할 수 있다. 증거 값들은 카메라 데이터에 대한 불확실성을 프로그램적으로 결정하는 것을 가능하게 하는 것에 의해 자율 주행 차량이 카메라 데이터를 사용하여 공간들을 보다 안전하게 운행할 수 있도록 할 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 하나 이상의 프로세서에 의해 구현되는 컴퓨터 구현 방법에 있어서,상기 하나 이상의 프로세서에 의해, 카메라에 의해 캡처되는 물리적 공간의 이미지에 대응하는 제1 데이터를 수신하는 단계;상기 하나 이상의 프로세서에 의해, 상기 제1 데이터 내의 조명이 밝은(well-lit) 픽셀들을 상기 제1 데이터 내의 조명이 밝지 않은 픽셀들과 구별해 주는 상기 제1 데이터에 대한 강도 임계값을 계산하는 단계;상기 하나 이상의 프로세서에 의해, 상기 제1 데이터에서의 각각의 픽셀의 값과 강도 임계값 사이의 비교에 적어도 부분적으로 기초하여 상기 이미지에 대한 증거 조명 맵을 생성하는 단계 — 상기 증거 조명 맵은 상기 이미지의 하나 이상의 픽셀이 조명이 밝은 구역을 묘사한다는 불확실성을 나타냄 — ;상기 하나 이상의 프로세서에 의해, 상기 물리적 공간의 3차원 표현에 대응하는 제2 데이터를 획득하는 단계;상기 하나 이상의 프로세서에 의해, 상기 제2 데이터를 사용하여, 상기 증거 조명 맵을 상기 물리적 공간 상으로 투영하는 단계; 및상기 하나 이상의 프로세서에 의해, 상기 증거 조명 맵의 상기 물리적 공간 상으로의 투영에 기초하여 상기 물리적 공간에서의 하나 이상의 위치의 가시성을 식별하는 단계를 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,상기 증거 조명 맵을 상기 물리적 공간 상으로 투영하는 단계는 좌표계 내의 위치들을 가시성 값들 및 상기 가시성 값들과 연관된 불확실성의 표시들에 연관시키는 그리드를 생성하는 것인, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서,상기 가시성 값들과 연관된 상기 불확실성의 표시들은 조명이 밝다는 증거의 표시들, 조명이 밝지 않다는 증거의 표시들, 또는 조명이 밝거나 조명이 밝지 않는 결정과 연관된 불확실성의 표시들 중 적어도 하나인 것인 것인, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항 내지 제3항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 데이터 내의 조명이 밝은 픽셀들을 상기 제1 데이터 내의 조명이 밝지 않은 픽셀들과 구별해 주는 상기 제1 데이터에 대한 상기 강도 임계값을 계산하는 단계는 자동 쓰레숄딩 알고리즘(automatic thresholding algorithm)을 상기 제1 데이터에 적용하는 단계를 포함하는 것인, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4항에 있어서,상기 자동 쓰레숄딩 알고리즘은 오츠(Otsu)의 방법인 것인, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항 내지 제3항 중 어느 한 항에 있어서,상기 이미지에 대한 상기 증거 조명 맵을 생성하는 단계는 상기 제1 데이터 내의 적어도 픽셀 서브세트에 대한 값들의 표준 편차에 적어도 부분적으로 추가로 기초하는 것인, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항 내지 제3항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 데이터에 대한 상기 강도 임계값을 계산하는 단계는 상기 제1 데이터를 그레이스케일로 변환하는 단계를 포함하는 것인, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7항에 있어서,상기 제1 데이터를 그레이스케일로 변환하는 단계는 상기 제1 데이터를 lab 색상 공간 내의 값들로 변환하는 단계 및 상기 lab 색상 공간 내의 l 값들에 기초하여 그레이스케일 이미지를 생성하는 단계를 포함하는 것인, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제7항에 있어서,상기 제1 데이터를 그레이스케일로 변환하는 단계는 상기 제1 데이터에 대한 투과율 맵을 생성하는 단계를 포함하는 것인, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9항에 있어서,상기 제1 데이터에 대한 투과율 맵을 생성하는 단계는 상기 제1 데이터에 대한 밝은 채널 또는 상기 제1 데이터에 대한 어두운 채널 중 적어도 하나로부터 상기 투과율 맵을 생성하는 단계를 포함하는 것인, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제9항에 있어서,상기 제1 데이터에 대한 투과율 맵을 생성하는 단계는 상기 제1 데이터를 신경 네트워크 머신 러닝 모델을 통과시키는 것에 기초하여 상기 투과율 맵을 생성하는 단계를 포함하는 것인, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1항 내지 제3항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제2 데이터는 상기 물리적 공간의 라이다(lidar) 스캔에 기초하여 생성되는 것인, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 컴퓨팅 디바이스에 있어서,컴퓨터 실행 가능 명령어들을 저장하는 데이터 저장소; 및상기 컴퓨터 실행 가능 명령어들을 실행하도록 구성된 하나 이상의 프로세서를 포함하며, 상기 컴퓨터 실행 가능 명령어들의 실행은 상기 컴퓨팅 디바이스로 하여금: 상기 하나 이상의 프로세서에 의해, 카메라에 의해 캡처되는 물리적 공간의 이미지에 대응하는 제1 데이터를 수신하게 하고; 상기 하나 이상의 프로세서에 의해, 상기 제1 데이터 내의 조명이 밝은 픽셀들을 상기 제1 데이터 내의 조명이 밝지 않은 픽셀들과 구별해 주는 상기 제1 데이터에 대한 강도 임계값을 계산하게 하며; 상기 하나 이상의 프로세서에 의해, 상기 제1 데이터에서의 각각의 픽셀의 값과 강도 임계값 사이의 비교에 적어도 부분적으로 기초하여 상기 이미지에 대한 증거 조명 맵을 생성하게 하고 — 상기 증거 조명 맵은 상기 이미지의 하나 이상의 픽셀이 조명이 밝은 구역을 묘사한다는 불확실성을 나타냄 — ; 상기 하나 이상의 프로세서에 의해, 상기 물리적 공간의 3차원 표현에 대응하는 제2 데이터를 획득하게 하며; 상기 하나 이상의 프로세서에 의해, 상기 제2 데이터를 사용하여, 상기 증거 조명 맵을 상기 물리적 공간 상으로 투영하게 하고; 상기 하나 이상의 프로세서에 의해, 상기 증거 조명 맵의 상기 물리적 공간 상으로의 투영에 기초하여 상기 물리적 공간에서의 하나 이상의 위치의 가시성을 식별하게 하는, 컴퓨팅 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13항에 있어서,상기 증거 조명 맵을 상기 물리적 공간 상으로 투영하는 것은 좌표계 내의 위치들을 가시성 값들 및 상기 가시성 값들과 연관된 불확실성의 표시들에 연관시키는 그리드를 생성하는 것인, 컴퓨팅 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제13항 또는 제14항에 있어서,상기 제1 데이터 내의 조명이 밝은 픽셀들을 상기 제1 데이터 내의 조명이 밝지 않은 픽셀들과 구별해 주는 상기 제1 데이터에 대한 상기 강도 임계값을 계산하는 것은 자동 쓰레숄딩 알고리즘을 상기 제1 데이터에 적용하는 것을 포함하는 것인, 컴퓨팅 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제15항에 있어서,상기 제1 데이터를 그레이스케일로 변환하는 것은 상기 제1 데이터에 대한 투과율 맵을 생성하는 것을 포함하는 것인, 컴퓨팅 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 컴퓨터 실행 가능 명령어들을 포함하는 하나 이상의 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체에 있어서,상기 컴퓨터 실행 가능 명령어들은, 하나 이상의 프로세서를 포함하는 컴퓨팅 시스템에 의해 실행될 때, 상기 컴퓨팅 시스템으로 하여금:상기 하나 이상의 프로세서에 의해, 카메라에 의해 캡처되는 물리적 공간의 이미지에 대응하는 제1 데이터를 수신하게 하고;상기 하나 이상의 프로세서에 의해, 상기 제1 데이터 내의 조명이 밝은 픽셀들을 상기 제1 데이터 내의 조명이 밝지 않은 픽셀들과 구별해 주는 상기 제1 데이터에 대한 강도 임계값을 계산하게 하며;상기 하나 이상의 프로세서에 의해, 상기 제1 데이터에서의 각각의 픽셀의 값과 강도 임계값 사이의 비교에 적어도 부분적으로 기초하여 상기 이미지에 대한 증거 조명 맵을 생성하게 하고 — 상기 증거 조명 맵은 상기 이미지의 하나 이상의 픽셀이 조명이 밝은 구역을 묘사한다는 불확실성을 나타냄 — ;상기 하나 이상의 프로세서에 의해, 상기 물리적 공간의 3차원 표현에 대응하는 제2 데이터를 획득하게 하며;상기 하나 이상의 프로세서에 의해, 상기 제2 데이터를 사용하여, 상기 증거 조명 맵을 상기 물리적 공간 상으로 투영하게 하고;상기 하나 이상의 프로세서에 의해, 상기 증거 조명 맵의 상기 물리적 공간 상으로의 투영에 기초하여 상기 물리적 공간에서의 하나 이상의 위치의 가시성을 식별하게 하는 것인, 하나 이상의 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17항에 있어서,상기 증거 조명 맵을 상기 물리적 공간 상으로 투영하는 것은 좌표계 내의 위치들을 가시성 값들 및 상기 가시성 값들과 연관된 불확실성의 표시들에 연관시키는 그리드를 생성하는 것인, 하나 이상의 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제17항 또는 제18항에 있어서,상기 제1 데이터 내의 조명이 밝은 픽셀들을 상기 제1 데이터 내의 조명이 밝지 않은 픽셀들과 구별해 주는 상기 제1 데이터에 대한 상기 강도 임계값을 계산하는 것은 자동 쓰레숄딩 알고리즘을 상기 제1 데이터에 적용하는 것을 포함하는 것인, 하나 이상의 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제17항 또는 제18항에 있어서,상기 제1 데이터에 대한 상기 강도 임계값을 계산하는 것은 상기 제1 데이터를 그레이스케일로 변환하는 것을 포함하는 것인, 하나 이상의 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 ***** 매사추세츠주 보스턴 노던 애비뉴 ***</address><code>520200342330</code><country>미국</country><engName>Motional AD LLC</engName><name>모셔널 에이디 엘엘씨</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 매사추...</address><code> </code><country> </country><engName>CAPELLIER, Edouard Francois Marc</engName><name>카펠리에 에두아르 프랑수아 마르크</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 서대문구 충정로 ** (충정로*가) 풍산빌딩 **층(리인터내셔널특허법률사무소)</address><code>919980001573</code><country>대한민국</country><engName>Kim Jin Hoe</engName><name>김진회</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 서대문구 충정로 ** (충정로*가) 풍산빌딩 **층(리인터내셔널특허법률사무소)</address><code>919980001580</code><country>대한민국</country><engName>Kim Tae Hong</engName><name>김태홍</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.08.05</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/817,954</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2022.12.29</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-1420443-28</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>Submission of Priority Certificate(USPTO)</documentEngName><documentName>우선권주장증명서류제출서(USPTO)</documentName><receiptDate>2023.01.06</receiptDate><receiptNumber>9-1-2023-9000425-85</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.10.27</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-1041112-47</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020220189370.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93dc2217b8f493de222b09ed0936f1677a277ab24ec1888058477b626521a88723b5858c0d561ed133ffaaf2f00aa56869d9437121433a651b</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf8a39ebcce26d6f075cc1fd3dc76a97e8c94b31b7dae50340897975dca48ea29225361462140e99fd56daab8c1f66e37d5f05cc9a27236757</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>