<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:29:35.2935</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.04.26</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7041610</applicationNumber><claimCount>40</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>다수의 무선 노드로부터의 무선 주파수 감지를 사용한 크라우드 감지</inventionTitle><inventionTitleEng>CROWD SENSING USING RADIO FREQUENCY SENSING FROM MULTIPLE WIRELESS NODES</inventionTitleEng><openDate>2025.02.27</openDate><openNumber>10-2025-0027651</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.12.16</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01S 13/08</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 4/029</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 64/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 5/00</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 하나 이상의 무선 디바이스들에 의해 무선 주파수 감지를 사용하여 환경 정보를 획득하기 위한 기법들이 제공된다. 하나 이상의 무선 디바이스들에 의한 무선 주파수 감지를 사용한 예시적인 크라우드 감지 및/또는 환경 검출의 방법은, 하나 이상의 무선 디바이스들에 무선 주파수 감지 보조 데이터를 제공하는 단계, 하나 이상의 무선 디바이스들로부터 무선 주파수 감지 보고들을 수신하는 단계, 무선 주파수 감지 보고들에 기초하여 하나 이상의 환경 특성들을 결정하는 단계를 포함한다. 환경 특성들은 하나 이상의 타깃 객체들의 위치 또는 움직임, 또는 하나 이상의 타깃 객체들의 속성들(예컨대, 하나의 또는 많은 사람, 차량, 동물, 드론 또는 다른 타깃 객체), 또는 이들의 임의의 조합들을 포함할 수 있다. 이는 크라우드 또는 도로 트래픽의 모니터링 및/또는 특정 사람 또는 차량을 식별 및 추적하는 것을 도울 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.12.28</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023249692</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.04.26</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2023/019889</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 무선 디바이스에서 무선 주파수(radio frequency, RF) 감지 데이터를 크라우드소싱(crowdsourcing)하기 위한 방법으로서,서버로부터 무선 주파수 감지 보조 데이터를 수신하는 단계;상기 무선 주파수 감지 보조 데이터에 적어도 부분적으로 기초하여 무선 주파수 감지 동작들을 수행하는 단계; 및무선 주파수 감지 결과들을 상기 서버에 보고하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 무선 주파수 감지 결과들은 하나 이상의 환경 특성들을 결정하기 위해 사용되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서, 상기 무선 주파수 감지 결과들은 복수의 무선 디바이스들로부터 수신된 복수의 무선 주파수 감지 결과들과 어그리게이팅되고(aggregated), 상기 하나 이상의 환경 특성들은 상기 무선 주파수 감지 결과들의 어그리게이션에 기초하여 결정되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제2항에 있어서, 상기 하나 이상의 환경 특성들은 타깃 객체의 움직임, 상기 타깃 객체의 위치, 상기 타깃 객체의 하나 이상의 속성들, 또는 이들의 임의의 조합들을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4항에 있어서, 상기 타깃 객체의 상기 하나 이상의 속성들은 수평 위치, 고도, 속력, 방위, 크기, 높이, 폭, 길이, 중량, 타입, 제조사(make), 모델, 종(species), 배향, 포즈, 걸음걸이, 의류의 타입, 가방 또는 짐의 휴대, 위치 영역, 밀도, 수, 수치 증가율, 수치 감소율, 평균 속력, 통계적 모션 방향, 또는 이들의 임의의 조합들을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에 있어서, 상기 무선 주파수 감지 보조 데이터는 타깃 객체의 움직임, 위치, 또는 이들의 임의의 조합들 중 적어도 하나에 관련된 정보를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항에 있어서, 상기 무선 주파수 감지 보조 데이터는 타깃 객체의 하나 이상의 속성들에 관련된 정보를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항에 있어서, 상기 무선 주파수 감지 보조 데이터는 지리적 정보를 포함하고, 상기 무선 주파수 감지 동작들을 수행하는 단계는 상기 지리적 정보에 적어도 부분적으로 기초하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항에 있어서, 상기 무선 주파수 감지 보조 데이터는 하나 이상의 잠재적 타깃 객체들과 연관된 RF 시그니처 또는 속성 정보를 포함하고, 상기 무선 주파수 감지 동작들을 수행하는 단계는 상기 RF 시그니처 또는 속성 정보에 적어도 부분적으로 기초하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항에 있어서, 상기 무선 주파수 감지 보조 데이터는 하나 이상의 라디오 리소스 제어(Radio Resource Control, RRC) 메시지들 또는 하나 이상의 IP 메시지들 또는 TCP/IP 메시지들을 통해 수신되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 서버에서의 무선 주파수 감지를 사용한 환경 검출의 방법으로서,하나 이상의 무선 디바이스들에 무선 주파수 감지 보조 데이터를 제공하는 단계;상기 하나 이상의 무선 디바이스들로부터 하나 이상의 무선 주파수 감지 보고들을 수신하는 단계; 및상기 하나 이상의 무선 주파수 감지 보고들에 적어도 부분적으로 기초하여 하나 이상의 환경 특성들을 결정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서, 상기 하나 이상의 환경 특성들을 결정하는 단계는 상기 하나 이상의 무선 주파수 감지 보고들을 어그리게이팅하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제11항에 있어서, 상기 하나 이상의 환경 특성들은 타깃 객체의 움직임, 상기 타깃 객체의 위치, 상기 타깃 객체의 하나 이상의 속성들, 또는 이들의 임의의 조합들을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13항에 있어서, 상기 타깃 객체의 상기 하나 이상의 속성들은 수평 위치, 고도, 속력, 방위, 크기, 높이, 폭, 길이, 중량, 타입, 제조사, 모델, 종, 배향, 포즈, 걸음걸이, 의류의 타입, 가방 또는 짐의 휴대, 위치 영역, 밀도, 수, 수치 증가율, 수치 감소율, 평균 속력, 통계적 모션 방향, 또는 이들의 임의의 조합들을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제11항에 있어서, 상기 무선 주파수 감지 보조 데이터는 타깃 객체의 움직임, 위치, 하나 이상의 속성들, 또는 이들의 임의의 조합들 중 적어도 하나에 관련된 정보를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제11항에 있어서, 상기 무선 주파수 감지 보조 데이터는 지리적 정보를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제11항에 있어서, 상기 무선 주파수 감지 보조 데이터는 잠재적 타깃 객체와 연관된 RF 시그니처 정보, 속성 정보 또는 둘 모두를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제11항에 있어서, 상기 하나 이상의 무선 주파수 감지 보고들은 상기 하나 이상의 무선 디바이스들에 의해 획득된 센서 데이터를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제11항에 있어서, 상기 무선 주파수 감지 보조 데이터는 하나 이상의 라디오 리소스 제어(RRC) 메시지들 또는 하나 이상의 IP 또는 TCP/IP 메시지들을 통해 제공되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 장치로서,메모리;적어도 하나의 트랜시버; 및상기 메모리 및 상기 적어도 하나의 트랜시버에 통신가능하게 커플링된 적어도 하나의 프로세서를 포함하고, 상기 적어도 하나의 프로세서는, 서버로부터 무선 주파수 감지 보조 데이터를 수신하도록; 상기 무선 주파수 감지 보조 데이터에 적어도 부분적으로 기초하여 무선 주파수 감지 동작들을 수행하도록; 그리고 무선 주파수 감지 결과들을 상기 서버에 보고하도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제20항에 있어서, 상기 무선 주파수 감지 결과들은 하나 이상의 환경 특성들을 결정하기 위해 사용되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제21항에 있어서, 상기 무선 주파수 감지 결과들은 복수의 무선 디바이스들로부터 수신된 복수의 무선 주파수 감지 결과들과 어그리게이팅되고, 상기 하나 이상의 환경 특성들은 상기 무선 주파수 감지 결과들의 어그리게이션에 기초하여 결정되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제21항에 있어서, 상기 하나 이상의 환경 특성들은 타깃 객체의 움직임, 상기 타깃 객체의 위치, 상기 타깃 객체의 하나 이상의 속성들, 또는 이들의 임의의 조합들을 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제23항에 있어서, 상기 타깃 객체의 상기 하나 이상의 속성들은 수평 위치, 고도, 속력, 방위, 크기, 높이, 폭, 길이, 중량, 타입, 제조사, 모델, 종, 배향, 포즈, 걸음걸이, 의류의 타입, 가방 또는 짐의 휴대, 위치 영역, 밀도, 수, 수치 증가율, 수치 감소율, 평균 속력, 통계적 모션 방향, 또는 이들의 임의의 조합들을 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제20항에 있어서, 상기 무선 주파수 감지 보조 데이터는 타깃 객체의 움직임, 위치, 또는 이들의 임의의 조합들 중 적어도 하나에 관련된 정보를 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제20항에 있어서, 상기 무선 주파수 감지 보조 데이터는 타깃 객체의 하나 이상의 속성들에 관련된 정보를 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제20항에 있어서, 상기 무선 주파수 감지 보조 데이터는 지리적 정보를 포함하고, 상기 적어도 하나의 프로세서는 상기 지리적 정보에 적어도 부분적으로 기초하여 상기 무선 주파수 감지 동작들을 수행하도록 추가로 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제20항에 있어서, 상기 무선 주파수 감지 보조 데이터는 송신기 구성 정보를 포함하고, 상기 적어도 하나의 프로세서는 상기 송신기 구성 정보에 적어도 부분적으로 기초하여 상기 무선 주파수 감지 동작들을 수행하도록 추가로 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제20항에 있어서, 상기 무선 주파수 감지 보조 데이터는 하나 이상의 잠재적 타깃 객체들과 연관된 RF 시그니처 또는 속성 정보를 포함하고, 상기 적어도 하나의 프로세서는 상기 RF 시그니처 또는 속성 정보에 적어도 부분적으로 기초하여 상기 무선 주파수 감지 동작들을 수행하도록 추가로 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제20항에 있어서, 상기 무선 주파수 감지 보조 데이터는 하나 이상의 라디오 리소스 제어(RRC) 메시지들 또는 하나 이상의 IP 메시지들 또는 TCP/IP 메시지들을 통해 수신되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 장치로서,메모리;적어도 하나의 트랜시버; 및상기 메모리 및 상기 적어도 하나의 트랜시버에 통신가능하게 커플링된 적어도 하나의 프로세서를 포함하고, 상기 적어도 하나의 프로세서는, 하나 이상의 무선 디바이스들에 무선 주파수 감지 보조 데이터를 제공하도록; 상기 하나 이상의 무선 디바이스들로부터 하나 이상의 무선 주파수 감지 보고들을 수신하도록; 그리고 상기 하나 이상의 무선 주파수 감지 보고들에 적어도 부분적으로 기초하여 하나 이상의 환경 특성들을 결정하도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제31항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는 상기 하나 이상의 환경 특성들을 결정하기 위해 상기 하나 이상의 무선 주파수 감지 보고들을 어그리게이팅하도록 추가로 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제31항에 있어서, 상기 하나 이상의 환경 특성들은 타깃 객체의 움직임, 상기 타깃 객체의 위치, 상기 타깃 객체의 하나 이상의 속성들, 또는 이들의 임의의 조합들을 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제33항에 있어서, 상기 타깃 객체의 상기 하나 이상의 속성들은 수평 위치, 고도, 속력, 방위, 크기, 높이, 폭, 길이, 중량, 타입, 제조사, 모델, 종, 배향, 포즈, 걸음걸이, 의류의 타입, 가방 또는 짐의 휴대, 위치 영역, 밀도, 수, 수치 증가율, 수치 감소율, 평균 속력, 통계적 모션 방향, 또는 이들의 임의의 조합들을 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제31항에 있어서, 상기 무선 주파수 감지 보조 데이터는 지리적 정보를 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제31항에 있어서, 상기 무선 주파수 감지 보조 데이터는 잠재적 타깃 객체와 연관된 RF 시그니처 정보, 속성 정보 또는 둘 모두를 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제31항에 있어서, 상기 무선 주파수 감지 보조 데이터는 무선 주파수 감지 동작들을 수행하기 위한 타이밍 정보를 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제31항에 있어서, 상기 하나 이상의 무선 주파수 감지 보고들은 상기 하나 이상의 무선 디바이스들에 의해 수행된 무선 주파수 감지 동작들에 기초한 무선 주파수 신호 정보를 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제38항에 있어서, 상기 무선 주파수 신호 정보는 시간 기반 컴포넌트들, 주파수 기반 컴포넌트들, 또는 둘 모두를 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제31항에 있어서, 상기 무선 주파수 감지 보조 데이터는 하나 이상의 라디오 리소스 제어(RRC) 메시지들 또는 하나 이상의 IP 또는 TCP/IP 메시지들을 통해 제공되는, 장치.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니아주 샌 디에고 모어하우스 드라이브 ****</address><code>519980798710</code><country>미국</country><engName>QUALCOMM INCORPORATED</engName><name>퀄컴 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아주...</address><code> </code><country>미국</country><engName>EDGE, Stephen William</engName><name>엣지, 스티븐 윌리엄</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아주...</address><code> </code><country>인도</country><engName>GUMMADI, Bapineedu Chowdary</engName><name>구마디, 바피네두 초우대리</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아주...</address><code> </code><country>미국</country><engName>RAMASAMY, Bala</engName><name>라마사미, 발라</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아주...</address><code> </code><country>중국</country><engName>ZHANG, Xiaoxin</engName><name>장, 샤오신</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아주...</address><code> </code><country>인도</country><engName>KADAMBALA, Ravi Shankar</engName><name>카담발라, 라비 샹카르</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 중구 서소문로 **, *층(서소문동)</address><code>920241000417</code><country>대한민국</country><engName>NAM IP GROUP</engName><name>특허법인(유)남아이피그룹</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.06.24</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/848,528</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.12.16</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1391625-30</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2025.02.03</receiptDate><receiptNumber>1-5-2025-0017733-95</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247041610.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c937d98681b7d0167d74177e60819483d32de3a0531f1ce4019ec0196f16887a7b09fdcfd042bb4814c13914806bcb221da5f47d2492761933e</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfef13dd688d649fe0bec5b61c08b00d959cf38ae1f518020700250b627835ce3d64583d943799b23265e33483b5f9b1c062460c9fef3b9cef</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>