<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:40:35.4035</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.08.02</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-7045388</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>다중 염기 호출자 모델을 사용한 염기 호출</inventionTitle><inventionTitleEng>BASE CALLING USING MULTIPLE BASE CALLER MODELS</inventionTitleEng><openDate>2024.03.15</openDate><openNumber>10-2024-0035413</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.08.01</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2023.12.28</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G16B 40/20</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G16B 40/10</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/045</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 적어도 2개의 염기 호출자(base caller)를 사용하는 염기 호출 방법이 개시된다. 방법은, 일련의 감지 사이클에서 감지 사이클을 위해 생성된 센서 데이터에 대해 적어도 제1 염기 호출자 및 제2 염기 호출자를 실행하는 단계; 제1 염기 호출자에 의해, 센서 데이터에 대한 제1 염기 호출자를 실행하는 것에 기초하여, 센서 데이터와 연관된 제1 분류 정보를 생성하는 단계; 및 제2 염기 호출자에 의해, 센서 데이터에 대한 제2 염기 호출자를 실행하는 것에 기초하여, 센서 데이터와 연관된 제2 분류 정보를 생성하는 단계를 포함한다. 일 예에서, 제1 분류 정보 및 제2 분류 정보에 기초하여, 센서 데이터에 대한 하나 이상의 염기 호출을 포함하는 최종 분류 정보가 생성된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.02.09</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023014741</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.08.02</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2022/039208</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 적어도 2개의 염기 호출자(base caller)를 사용하는 염기 호출을 위한 컴퓨터 구현 방법으로서:일련의 감지 사이클에서 감지 사이클을 위해 생성된 센서 데이터에 대해 적어도 제1 염기 호출자 및 제2 염기 호출자를 실행하는 단계;상기 제1 염기 호출자에 의해, 상기 센서 데이터에 대한 상기 제1 염기 호출자를 실행하는 것에 기초하여, 상기 센서 데이터와 연관된 제1 분류 정보를 생성하는 단계;상기 제2 염기 호출자에 의해, 상기 센서 데이터에 대한 상기 제2 염기 호출자를 실행하는 것에 기초하여, 상기 센서 데이터와 연관된 제2 분류 정보를 생성하는 단계; 및상기 제1 분류 정보 및 상기 제2 분류 정보에 기초하여, 상기 센서 데이터에 대한 하나 이상의 염기 호출을 포함하는 최종 분류 정보를 생성하는 단계를 포함하는, 염기 호출을 위한 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 제1 염기 호출자 및 상기 제2 염기 호출자 중 적어도 하나는 비선형 함수를 구현하고, 상기 제1 염기 호출자 및 상기 제2 염기 호출자 중 적어도 다른 하나는 적어도 부분적으로 선형인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항 또는 제2항에 있어서, 상기 제1 염기 호출자 및 상기 제2 염기 호출자 중 적어도 하나는 신경망 모델을 구현하고, 상기 제1 염기 호출자 및 상기 제2 염기 호출자 중 적어도 다른 하나는 신경망 모델을 포함하지 않는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항 내지 제3항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 염기 호출자에 의해 생성된 상기 제1 분류 정보는, 각각의 염기 호출 사이클에 대해, (i) 제1 복수의 점수로서, 상기 제1 복수의 점수의 각각의 점수는 호출될 염기가 A, C, T, 또는 G 중 하나일 확률을 나타내는, 제1 복수의 점수, 및 (ii) 제1 호출 염기를 포함하며;상기 제2 염기 호출자에 의해 생성된 상기 제2 분류 정보는, 각각의 염기 호출 사이클에 대해, (i) 제2 복수의 점수로서, 상기 제2 복수의 점수의 각각의 점수는 호출될 염기가 A, C, T, 또는 G 중 하나일 확률을 나타내는, 제2 복수의 점수, 및 (ii) 제2 호출 염기를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항 내지 제4항 중 어느 한 항에 있어서,상기 최종 분류 정보는, 각각의 염기 호출 사이클에 대해, (i) 제3 복수의 점수로서, 상기 제3 복수의 점수의 각각의 점수는 호출될 염기가 A, C, T, 또는 G 중 하나일 확률을 나타내는, 제3 복수의 점수, 및 (ii) 최종 호출 염기를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항 내지 제5항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 염기 호출자 및 상기 제2 염기 호출자 중 적어도 하나는 대응하는 복수의 점수를 생성하기 위해 소프트맥스 함수(softmax function)를 사용하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항 내지 제6항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 최종 분류 정보를 생성하는 단계는:상기 센서 데이터와 연관된 상황 정보(context information)에 기초하여, 상기 제1 분류 정보와 상기 제2 분류 정보를 선택적으로 결합함으로써 상기 최종 분류 정보를 생성하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7항에 있어서, 상기 센서 데이터와 연관된 상기 상황 정보는 시간적 상황 정보, 공간적 상황 정보, 염기 서열 상황 정보, 및 기타 상황 정보를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제7항 또는 제8항에 있어서, 상기 센서 데이터와 연관된 상기 상황 정보는 상기 센서 데이터와 연관된 하나 이상의 염기 호출 사이클 번호를 나타내는 시간적 상황 정보를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제7항 내지 제9항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 센서 데이터와 연관된 상기 상황 정보는 상기 센서 데이터를 생성하는 플로우 셀 내의 하나 이상의 타일의 위치를 나타내는 공간적 상황 정보를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제7항 내지 제10항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 센서 데이터와 연관된 상기 상황 정보는 상기 센서 데이터를 생성하는 상기 플로우 셀의 타일 내의 하나 이상의 클러스터의 위치를 나타내는 공간적 상황 정보를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제10항 또는 제11항에 있어서, 상기 공간적 상황 정보는 상기 센서 데이터를 생성하는 상기 플로우 셀의 상기 타일 내의 상기 하나 이상의 클러스터가 에지(edge) 클러스터인지 비-에지(non-edge) 클러스터인지의 여부를 나타내는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제10항 내지 제12항 중 어느 한 항에 있어서, 클러스터가 상기 타일의 에지로부터 임계 거리 내에 위치하는 것으로 추정되는 경우, 상기 클러스터는 에지 클러스터로 분류되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제10항 내지 제13항 중 어느 한 항에 있어서, 클러스터가 상기 타일의 임의의 에지로부터 임계 거리를 초과하여 위치하는 것으로 추정되는 경우, 상기 클러스터는 비-에지 클러스터로 분류되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제7항 내지 제14항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 센서 데이터와 연관된 상기 상황 정보는 상기 센서 데이터에 대해 호출되는 염기 서열을 나타내는 염기 서열 상황 정보를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제7항 내지 제15항 중 어느 한 항에 있어서,특정 염기가 호출될 경우, 상기 제1 분류 정보는 호출될 염기가 각각 A, C, T, 및 G일 확률을 나타내는 제1 점수, 제2 점수, 제3 점수, 및 제4 점수를 포함하고;특정 염기가 호출될 경우, 상기 제2 분류 정보는 호출될 염기가 각각 A, C, T, 및 G일 확률을 나타내는 제5 점수, 제6 점수, 제7 점수, 및 제8 점수를 포함하며;상기 최종 분류 정보를 생성하는 단계는: 특정 염기가 호출될 경우, 상기 제1 점수, 상기 제2 점수, 상기 제3 점수, 상기 제4 점수, 상기 제5 점수, 상기 제6 점수, 상기 제7 점수, 및 상기 제8 점수에 기초하여 상기 최종 분류 정보를 생성하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16항에 있어서,상기 최종 점수는 상기 제1 점수 및 상기 제5 점수의 함수인 제1 최종 점수를 포함하고, 상기 제1 최종 점수는 호출될 염기가 A일 확률을 나타내며;상기 최종 점수는 상기 제2 점수 및 상기 제6 점수의 함수인 제2 최종 점수를 포함하고, 상기 제2 최종 점수는 호출될 염기가 C일 확률을 나타내며;상기 최종 점수는 상기 제3 점수 및 상기 제7 점수의 함수인 제3 최종 점수를 포함하고, 상기 제3 최종 점수는 호출될 염기가 T일 확률을 나타내며;상기 최종 점수는 상기 제4 점수 및 상기 제8 점수의 함수인 제4 최종 점수를 포함하고, 상기 제4 최종 점수는 호출될 염기가 G일 확률을 나타내는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17항에 있어서,상기 제1 최종 점수는 상기 제1 점수 및 상기 제5 점수의 평균, 정규화된 가중 평균, 최소값 또는 최대값이고;상기 제2 최종 점수는 상기 제2 점수 및 상기 제6 점수의 평균, 정규화된 가중 평균, 최소값 또는 최대값이고;상기 제3 최종 점수는 상기 제3 점수 및 상기 제7 점수의 평균, 정규화된 가중 평균, 최소값 또는 최대값이며;상기 제4 최종 점수는 상기 제4 점수 및 상기 제8 점수의 평균, 정규화된 가중 평균, 최소값 또는 최대값인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제17항 또는 제18항에 있어서,특정 염기가 호출될 경우, 상기 제1 분류 정보는, A, C, T, 및 G 중 하나이고, 상기 제1 점수, 상기 제2 점수, 상기 제3 점수, 및 상기 제4 점수 중에서 가장 높은 점수인 대응하는 점수를 갖는 제1 호출 염기를 포함하며;특정 염기가 호출될 경우, 상기 제2 분류 정보는, A, C, T, 및 G 중 하나이고, 상기 제5 점수, 상기 제6 점수, 상기 제7 점수, 및 상기 제8 점수 중에서 가장 높은 점수인 대응하는 점수를 갖는 제2 호출 염기를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제1항 내지 제19항 중 어느 한 항에 있어서,특정 염기가 호출될 경우, 상기 제1 분류 정보는 A, C, T, 및 G 중 하나인 제1 호출 염기를 포함하고;특정 염기가 호출될 경우, 상기 제2 분류 정보는 상기 제1 호출 염기와 동일한 제2 호출 염기를 포함하며;상기 최종 분류 정보를 생성하는 단계는: 특정 염기가 호출될 경우, 상기 최종 분류 정보가 상기 제1 호출 염기 및 상기 제2 호출 염기와 일치하는 최종 호출 염기를 포함하도록 상기 최종 분류 정보를 생성하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제1항 내지 제20항 중 어느 한 항에 있어서,특정 염기가 호출될 경우, 상기 제1 분류 정보는 A, C, T, 및 G 중 하나인 제1 호출 염기를 포함하고;특정 염기가 호출될 경우, 상기 제2 분류 정보는 A, C, T, 및 G 중 다른 하나인 제2 호출 염기를 포함하여, 상기 제2 호출 염기는 상기 제1 호출 염기와 일치하지 않으며;상기 최종 분류 정보를 생성하는 단계는: 특정 염기가 호출될 경우, 상기 최종 분류 정보가 (i) 상기 제1 호출 염기, (ii) 상기 제2 호출 염기, 또는 (iii) 결정되지 않은 것으로 표시되는 염기 중 하나인 최종 호출 염기를 포함하도록 상기 최종 분류 정보를 생성하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제1항 내지 제21항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 분류 정보, 상기 제2 분류 정보, 또는 상기 최종 분류 정보 중 적어도 하나는 호출된 염기 서열이 특정 염기 서열 패턴을 갖는다는 것을 나타내며;상기 호출된 염기 서열이 상기 특정 염기 서열 패턴을 갖는다는 지시에 응답하여, 상기 제1 분류 정보에 제1 가중치를 부여하고, 상기 제2 분류 정보에 제2 가중치를 부여함으로써 상기 최종 분류 정보를 생성하는 단계를 포함하며, 상기 제1 가중치와 상기 제2 가중치는 서로 상이한, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제1항 내지 제22항 중 어느 한 항에 있어서,상기 센서 데이터는 (i) 제1 하나 이상의 감지 사이클에 대한 제1 센서 데이터, 및 (ii) 상기 제1 하나 이상의 감지 사이클에 후속하여 발생하는 제2 하나 이상의 감지 사이클에 대한 제2 센서 데이터를 포함하고;상기 최종 분류 정보는: (i) (a) 상기 제1 하나 이상의 감지 사이클과 연관된 상기 제1 분류 정보에 제1 가중치를 부여하고 (b) 상기 제1 하나 이상의 감지 사이클과 연관된 상기 제2 분류 정보에 제2 가중치를 부여함으로써 생성된 상기 제1 하나 이상의 감지 사이클에 대한 제1 최종 분류 정보, 및 (i) (a) 상기 제2 하나 이상의 감지 사이클과 연관된 상기 제1 분류 정보에 제3 가중치를 부여하고 (b) 상기 제2 하나 이상의 감지 사이클과 연관된 상기 제2 분류 정보에 제4 가중치를 부여함으로써 생성된 상기 제2 하나 이상의 감지 사이클에 대한 제2 최종 분류 정보를 포함하며,상기 제1, 제2, 제3, 및 제4 가중치는 서로 상이한, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제23항에 있어서,상기 제1 염기 호출자는 신경망 모델을 구현하며, 상기 제2 염기 호출자는 신경망 모델을 포함하지 않고;상기 제1 가중치는 상기 제2 가중치보다 낮으므로, 상기 제1 하나 이상의 감지 사이클 동안, 상기 제2 염기 호출자로부터의 상기 제2 분류 정보는 상기 제1 염기 호출자로부터의 상기 제1 분류 정보보다 더 강조되며;상기 제3 가중치는 상기 제4 가중치보다 높으므로, 제2 하나 이상의 감지 사이클 동안, 상기 제1 염기 호출자로부터의 상기 제1 분류 정보는 상기 제2 염기 호출자로부터의 상기 제2 분류 정보보다 더 강조되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제1항 내지 제24항 중 어느 한 항에 있어서,상기 센서 데이터는 (i) 플로우 셀의 타일의 제1 하나 이상의 클러스터로부터의 제1 센서 데이터, 및 (ii) 상기 플로우 셀의 상기 타일의 제2 하나 이상의 클러스터로부터의 제2 센서 데이터를 포함하고;상기 최종 분류 정보는: (i) (a) 상기 제1 하나 이상의 클러스터로부터의 상기 제1 분류 정보에 제1 가중치를 부여하고 (b) 상기 제1 하나 이상의 클러스터로부터의 상기 제2 분류 정보에 제2 가중치를 부여함으로써 생성된, 상기 제1 하나 이상의 클러스터로부터의 상기 제1 센서 데이터에 대한 제1 최종 분류 정보, 및 (i) (a) 상기 제2 하나 이상의 클러스터로부터의 상기 제1 분류 정보에 제3 가중치를 부여하고 (b) 상기 제2 하나 이상의 클러스터로부터의 상기 제2 분류 정보에 제4 가중치를 부여함으로써 생성된, 상기 제2 하나 이상의 클러스터로부터의 상기 제2 센서 데이터에 대한 제2 최종 분류 정보를 포함하며;상기 제1, 제2, 제3, 및 제4 가중치는 서로 상이한, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제25항에 있어서,상기 제1 하나 이상의 클러스터는 상기 플로우 셀의 상기 타일의 하나 이상의 에지로부터 임계 거리 내에 배치된 에지 클러스터이며;상기 제2 하나 이상의 클러스터는 상기 플로우 셀의 상기 타일의 상기 상기 하나 이상의 에지로부터 상기 임계 거리를 넘어 배치된 비-에지 클러스터인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제1항 내지 제26항 중 어느 한 항에 있어서,상기 센서 데이터로부터 플로우 셀의 타일의 적어도 하나의 클러스터에서 하나 이상의 버블의 존재를 검출하는 단계를 추가로 포함하며,상기 최종 분류 정보를 생성하는 단계는: 상기 하나 이상의 버블의 검출에 응답하여, 상기 제1 분류 정보에 제1 가중치를 부여하고 상기 제2 분류 정보에 제2 가중치를 부여함으로써 상기 최종 분류 정보를 생성하는 단계를 포함하며, 상기 제1 가중치와 상기 제2 가중치는 서로 상이한, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제1항 내지 제27항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 센서 데이터는 적어도 하나의 이미지를 포함하고, 상기 방법은:상기 적어도 하나의 이미지가 초점이 맞지 않는 이미지임을 검출하는 단계를 추가로 포함하고,상기 최종 분류 정보를 생성하는 단계는: 상기 초점이 맞지 않는 이미지의 검출에 응답하여, 상기 제1 분류 정보에 제1 가중치를 부여하고 상기 제2 분류 정보에 제2 가중치를 부여함으로써 상기 최종 분류 정보를 생성하는 단계를 포함하며, 상기 제1 가중치와 상기 제2 가중치는 서로 상이한, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 컴퓨터 구현 방법으로서:일련의 감지 사이클에서 감지 사이클에 대한 센서 데이터를 생성하는 단계; 및상기 센서 데이터의 적어도 대응하는 부분에 대해 적어도 제1 염기 호출자 및 제2 염기 호출자를 실행하고, 상기 센서 데이터와 연관된 상황 정보에 기초하여 상기 제1 및 제2 염기 호출자의 실행을 선택적으로 전환하는 단계로서, 상기 제1 염기 호출자는 상기 제2 염기 호출자와 상이한, 단계;상기 제1 염기 호출자 및 상기 제2 염기 호출자에 의해, 제1 분류 정보 및 제2 분류 정보를 각각 생성하는 단계,상기 제1 분류 정보 및 상기 제2 분류 정보 중 하나 또는 둘 모두에 기초하여 염기 호출을 생성하는 단계를 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 염기 호출자를 점진적으로 훈련시키기 위한 컴퓨터 프로그램 명령이 기록된 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서, 상기 명령은, 프로세서 상에서 실행될 때, 하기 단계를 포함하는 방법을 구현하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체:일련의 감지 사이클에서 감지 사이클을 위해 생성된 센서 데이터에 대해 적어도 제1 염기 호출자 및 제2 염기 호출자를 실행하는 단계;상기 제1 염기 호출자에 의해, 상기 센서 데이터에 대한 상기 제1 염기 호출자를 실행하는 것에 기초하여, 상기 센서 데이터와 연관된 제1 분류 정보를 생성하는 단계;상기 제2 염기 호출자에 의해, 상기 센서 데이터에 대한 상기 제2 염기 호출자를 실행하는 것에 기초하여, 상기 센서 데이터와 연관된 제2 분류 정보를 생성하는 단계; 및상기 제1 분류 정보 및 상기 제2 분류 정보에 기초하여, 상기 센서 데이터에 대한 하나 이상의 염기 호출을 포함하는 최종 분류 정보를 생성하는 단계.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 캘리포니아 ***** 샌디에고 일루미나 웨이 ****</address><code>520000356236</code><country>미국</country><engName>ILLUMINA, INC.</engName><name>일루미나, 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 캘리포니아주 ***...</address><code> </code><country> </country><engName>PARNABY, Gavin Derek</engName><name>파르나비 개빈 데렉</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 샌...</address><code> </code><country> </country><engName>HAHM, Mark David</engName><name>함 마크 데이비드</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 강남대로***, **,**층(역삼동, 동희빌딩)</address><code>920161001010</code><country>대한민국</country><engName>AJU Kim Chang &amp; Lee</engName><name>특허법인아주김장리</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.08.03</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/228,954</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.07.28</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/876,528</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2023.12.28</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1473181-26</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.03.05</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0039280-84</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2024.03.07</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0261616-35</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.08.01</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0879670-08</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[우선심사신청]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.08.01</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0879671-43</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.08.01</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0879672-99</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020237045388.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c9353750368cfa243cdc979fceb988eda2af7922cedda839624a9d5483d0b3f731ab9012a2bffc1db3dbe2848570d4540bf9e0f6eff2805a724</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfe6c0a37e5419bd010ed305aa65227c8535d3742dc864d5431b66682b56686df8674ad722905eb5d1af391604cf491a057bf02db6b4deb98b</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>