<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:17:26.1726</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.01.13</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-7023928</applicationNumber><claimCount>12</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>전력 제어 방법, 장치 및 사용자 기기</inventionTitle><inventionTitleEng>POWER CONTROL METHOD AND APPARATUS, AND USER EQUIPMENT</inventionTitleEng><openDate>2023.08.17</openDate><openNumber>10-2023-0121122</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2023.07.13</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2023.07.13</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2009.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 52/14</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2009.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 52/08</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 72/12</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 72/23</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 72/231</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 72/232</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 출원은 전력 제어 방법, 장치 및 사용자 기기를 개시하며, 이 방법은 UE가 DCI를 수신하는 단계 - 상기 DCI는 PUSCH 전송을 스케줄링하는 데 사용되고, 이 PUSCH 전송은 서로 다른 타겟 자원과 연관되고, 상기 타겟 자원은 SRS 자원 또는 SRS 자원 그룹을 포함함 - ; DCI에 따라 이 PUSCH 전송에 대응되는 타겟 전력 제어 파라미터를 결정하는 단계; 를 포함한다. 본 출원의 실시예는 전력 조정 시나리오에 적용된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2022.07.21</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2022152206</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.01.13</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/CN2022/071784</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 전력 제어 방법에 있어서,사용자 기기(UE)가 하향링크 제어 정보(DCI)를 수신하는 단계 - 상기 DCI는 물리적 상향링크 공유 채널(PUSCH) 전송을 스케줄링하는 데 사용되고, 상기 PUSCH 전송은 서로 다른 타겟 자원과 연관되고, 상기 타겟 자원은 사운딩 참조 신호(SRS) 자원 또는 SRS 자원 그룹을 포함함 - ;상기 DCI에 따라, 상기 PUSCH 전송에 대응되는 타겟 전력 제어 파라미터를 결정하는 단계; 를 포함하는 것을 특징으로 하는 전력 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 DCI에 SRS 자원 지시(SRI) 영역이 포함되는 경우, 상기 SRI 영역은 적어도 한 세트의 제1 전력 제어 파라미터를 지시하는 데 사용되며, 여기서, 상기 타겟 전력 제어 파라미터는 상기 SRI 영역에 의해 지시된 전력 제어 파라미터를 포함하는 것을 특징으로 하는 전력 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서, 상기 DCI를 수신하는 단계 이후에,적어도 하나의 제1 시퀀스에 대응되는 적어도 한 세트의 제1 전력 제어 파라미터를 결정하는 단계를 더 포함하며,여기서, 상기 제1 시퀀스는 제1 값과 매핑 관계를 갖는 시퀀스이며,상기 제1 값은 상기 SRI 영역의 영역값, 상기 SRI 영역의 영역값에 각각 서로 다른 제1 오프셋값을 가하여 얻은 값 중 하나를 포함하며,상기 제1 오프셋값은,상기 제1 오프셋값이 상위계층 시그널링에 의해 구성되는 것,상기 제1 오프셋값이 정수인 것,상기 제1 오프셋값이 SRS 자원 세트와 연관되고, 상기 SRS 자원 세트는 적어도 하나의 상기 타겟 자원을 포함하는 것 중 적어도 하나를 충족하는 것을 특징으로 하는 전력 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제2항에 있어서, 상기 DCI를 수신하는 단계 이후에,적어도 하나의 제1 시퀀스에 대응되는 적어도 한 세트의 제1 전력 제어 파라미터를 결정하는 단계를 더 포함하며,여기서, 상기 제1 시퀀스는 제1 값과 매핑 관계를 갖는 시퀀스이며,상기 제1 값은 상기 SRI 영역의 영역값, 상기 SRI 영역의 영역값에 각각 서로 다른 제1 오프셋값을 가하여 얻은 값 중 하나를 포함하며,상기 제1 오프셋값은,상기 제1 오프셋값이 상위계층 시그널링에 의해 구성되는 것,상기 제1 오프셋값이 정수인 것,상기 제1 오프셋값이 SRS 자원 세트와 연관되고, 상기 SRS 자원 세트는 적어도 하나의 상기 타겟 자원을 포함하는 것 중 적어도 하나를 충족하는 것을 특징으로 하는 전력 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제3항에 있어서, 상기 SRI 영역은 적어도 하나의 영역값에 대응되며, 하나의 영역값은 하나의 제1 시퀀스와 매핑 관계를 갖는 것을 특징으로 하는 전력 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에 있어서, 상기 DCI에 SRI 영역이 포함되지 않는 경우, 상기 DCI에 따라, 상기 PUSCH 전송에 대응되는 타겟 전력 제어 파라미터를 결정하는 단계 이전에,상위계층 시그널링에 의해 구성된 전력 제어 파라미터 세트에서 타겟 개방 루프 전력 제어 파라미터 그룹을 결정하는 단계를 더 포함하며,여기서, 상기 전력 제어 파라미터 세트는 하나 이상의 개방 루프 전력 제어 파라미터 그룹을 포함하고, 상기 타겟 개방 루프 전력 제어 파라미터 그룹은 상기 전력 제어 파라미터 세트에 속하며, 상기 타겟 개방 루프 전력 제어 파라미터 그룹은 적어도 한 세트의 제1 전력 제어 파라미터를 포함하고, 상기 타겟 전력 제어 파라미터는 상기 적어도 한 세트의 제1 전력 제어 파라미터 중의 전력 제어 파라미터인 것을 특징으로 하는 전력 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6항에 있어서, 상기 타겟 개방 루프 전력 제어 파라미터 그룹은,상기 타겟 개방 루프 전력 제어 파라미터 그룹의 상기 전력 제어 파라미터 세트에서의 위치가 제2 오프셋값을 기반으로 결정되는 것,상기 타겟 개방 루프 전력 제어 파라미터 그룹은 상기 전력 제어 파라미터 세트에서 제1 조건을 충족하는 그룹 인덱스에 대응되는 개방 루프 전력 제어 파라미터 그룹인 것 중 적어도 하나를 충족하며,상기 제2 오프셋값은,상기 제2 오프셋값이 상위계층 시그널링에 의해 구성되는 것,상기 제2 오프셋값이 정수인 것,상기 제2 오프셋값이 SRS 자원 세트와 연관되는 것 중 적어도 하나를 충족하며, 상기 SRS 자원 세트는 적어도 하나의 상기 타겟 자원을 포함하는 것을 특징으로 하는 전력 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항에 있어서, 상기 DCI에 SRI 영역이 포함되지 않는 경우, 상기 DCI에 따라, 상기 PUSCH 전송에 대응되는 타겟 전력 제어 파라미터를 결정하는 단계 이전에,적어도 한 세트의 제1 전력 제어 파라미터를 결정하는 단계를 더 포함하며,여기서, 상기 적어도 한 세트의 제1 전력 제어 파라미터는 적어도 한 세트의 경로손실 참조 신호를 지시하는 파라미터를 포함하며,상기 적어도 한 세트의 경로손실 참조 신호의 파라미터는,상향링크 물리적 제어 채널(PUCCH) 자원 구성의 경로손실 참조 신호의 인덱스;제1 미리 설정된 인덱스부터 시작하는 연속적인 다수의 인덱스에 의해 지시되는 한 세트 또는 여러 세트의 경로손실 참조 신호 세트;제2 미리 설정된 인덱스부터 시작하는 연속적인 다수의 인덱스에 의해 지시되는 다수의 제어 자원 세트(CORESET)의 전송 구성 지시자(TCI) 상태에서의 참조 신호; 중 적어도 하나를 기반으로 결정되는 것을 특징으로 하는 전력 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제2항 내지 제8항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 DCI에 따라, 상기 PUSCH에 대응되는 타겟 전력 제어 파라미터를 결정하는 단계 이전에,상위계층 시그널링에 의해 구성된 여러 세트의 제2 전력 제어 파라미터 중의 적어도 한 세트의 제2 전력 제어 파라미터를 결정하는 단계를 더 포함하며,여기서, 상기 타겟 전력 제어 파라미터는,상기 적어도 한 세트의 제1 전력 제어 파라미터 중의 전력 제어 파라미터,상기 적어도 한 세트의 제2 전력 제어 파라미터 중의 전력 제어 파라미터 중 적어도 하나를 포함하는 것을 특징으로 하는 전력 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9항에 있어서, 상기 DCI에 SRI 영역이 포함되지 않는 경우, 한 세트의 제2 전력 제어 파라미터에는 적어도 두 개의 제2 전력 제어 파라미터가 포함되는 것을 특징으로 하는 전력 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제9항에 있어서, 한 세트의 제2 전력 제어 파라미터는 하나의 인덱스에 대응되고, 상기 적어도 한 세트의 제2 전력 제어 파라미터는 상기 여러 세트의 제2 전력 제어 파라미터 중 타겟 인덱스에 대응되는 적어도 한 세트의 제2 전력 제어 파라미터이며,여기서, 상기 타겟 인덱스는 미리 설정된 인덱스에 기초하여 제3 오프셋값을 기반으로 얻으며,상기 제3 오프셋값은,상기 제3 오프셋값이 상위계층 시그널링에 의해 구성되는 것,상기 제3 오프셋값이 정수인 것,상기 제3 오프셋값이 SRS 자원 세트와 연관되는 것 중 적어도 하나를 충족하며, 상기 SRS 자원 세트는 적어도 하나의 상기 타겟 자원을 포함하는 것을 특징으로 하는 전력 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제9항에 있어서, 상기 타겟 전력 제어 파라미터는 타겟 제3 전력 제어 파라미터를 포함하며,상기 DCI에 따라, 상기 PUSCH 전송에 대응되는 타겟 전력 제어 파라미터를 결정하는 단계는,상기 적어도 한 세트의 제1 전력 제어 파라미터와 상기 적어도 한 세트의 제2 전력 제어 파라미터에 모두 제3 전력 제어 파라미터가 포함되는 경우, 상기 DCI에서의 개방 루프 전력 제어 파라미터 세트 지시 영역의 영역값에 따라 상기 적어도 한 세트의 제1 전력 제어 파라미터와 상기 적어도 한 세트의 제2 전력 제어 파라미터에서 상기 타겟 제3 전력 제어 파라미터를 결정하는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는 전력 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12항에 있어서, 상기 개방 루프 전력 제어 파라미터 세트 지시 영역이 X개의 유효 비트를 포함하고, 상기 개방 루프 전력 제어 파라미터 세트 지시 영역의 각 유효 비트 그룹은 각각 하나의 상기 타겟 자원에 대응되며,여기서, X는 1보다 큰 정수인 것을 특징으로 하는 전력 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13항에 있어서, 상기 개방 루프 전력 제어 파라미터 세트 지시 영역의 임의의 하나의 유효 비트 그룹의 값은 상기 임의의 하나의 유효 비트 그룹에 대응되는 타겟 자원과 연관된 타겟 제3 전력 제어 파라미터를 지시하는 데 사용되는 것을 특징으로 하는 전력 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제9항에 있어서, 상기 상위계층 시그널링에 의해 구성된 여러 세트의 제2 전력 제어 파라미터 중의 적어도 한 세트의 제2 전력 제어 파라미터를 결정하는 단계는,상기 DCI에 상기 SRI 영역이 포함되는 경우, 상위계층 시그널링에 포함된 적어도 하나의 제2 시퀀스의 시퀀스 구성에 따라, 상기 적어도 하나의 제2 시퀀스에 대응되는 적어도 한 세트의 제2 전력 제어 파라미터를 결정하는 단계를 포함하며,여기서, 상기 제2 시퀀스는 제2 값과 매핑 관계를 갖는 시퀀스이며,상기 제2 값은 상기 SRI 영역의 영역값, 상기 SRI 영역의 영역값에 각각 서로 다른 제4 오프셋값을 가하여 얻은 값 중 하나를 포함하며,상기 제4 오프셋값은,상기 제4 오프셋값이 상위계층 시그널링에 의해 구성되는 것,상기 제4 오프셋값이 정수인 것,상기 제4 오프셋값이 SRS 자원 세트와 연관되고, 상기 SRS 자원 세트는 적어도 하나의 상기 타겟 자원을 포함하는 것 중 적어도 하나를 충족하는 것을 특징으로 하는 전력 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제15항에 있어서, 상기 SRI 영역은 적어도 하나의 영역값에 대응되며, 하나의 영역값은 적어도 하나의 제2 시퀀스와 매핑 관계를 갖는 것을 특징으로 하는 전력 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제2항에 있어서, 상기 SRI 영역에 의해 지시된 상기 적어도 한 세트의 제1 전력 제어 파라미터는 상기 SRI 영역에 의해 지시된 M개의 상기 타겟 자원과 연관되며, 여기서, M은 양의 정수인 것을 특징으로 하는 전력 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17항에 있어서, 상기 M개의 타겟 자원은,상기 M개의 타겟 자원이 서로 다른 SRS 자원 세트에 각각 속하는 것,하나의 SRS 자원 그룹 내의 모든 SRS 자원이 동일한 SRS 자원 세트에 속하는 것 중 적어도 하나를 충족하는 것을 특징으로 하는 전력 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제1항에 있어서, 상기 PUSCH 전송의 적어도 하나의 시간 주파수 자원 정보는 적어도 한 세트의 전력 제어 파라미터에 대응되며,여기서, 상기 시간 주파수 자원 정보는,상기 PUSCH의 적어도 하나의 전송 기회,상기 PUSCH의 각 홉의 시간 주파수 자원,상기 PUSCH의 제1 전송 기회 내의 다수의 시간 영역 자원 중 하나를 지시하는 데 사용되며, 하나의 시간 영역 자원은 연속적인 다수의 직교 주파수 분할 다중(OFDM) 심볼을 포함하며,상기 제1 전송 기회는 상기 적어도 하나의 전송 기회 중의 하나이며,상기 타겟 전력 제어 파라미터는 상기 적어도 한 세트의 전력 제어 파라미터 중의 전력 제어 파라미터를 포함하는 것을 특징으로 하는 전력 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제1항 또는 제19항에 있어서, 상기 DCI에 따라, 상기 PUSCH 전송에 대응되는 타겟 전력 제어 파라미터를 결정하는 단계 이후에,상기 PUSCH에 대해 K회의 홉을 수행하는 단계 - 상기 PUSCH의 각 홉은 한 세트의 전력 제어 파라미터에 대응되며, K는 1보다 크거나 같은 정수임 - ;상기 PUSCH의 각 홉 과정에서 각 홉에 대응되는 전력 제어 파라미터에 따라 상기 PUSCH의 송신 전력을 각각 조정하는 단계; 를 더 포함하는 것을 특징으로 하는 전력 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제20항에 있어서, 상기 PUSCH의 각 홉은,상기 PUSCH의 전송 기회에 대응되는 서로 다른 홉 포인트가 서로 다른 타겟 자원과 연관되는 것;각 홉 포인트가 각자에 대응되는 전력 제어 파라미터와 연관된 타겟 자원과 동일한 것; 중 하나를 충족하는 것을 특징으로 하는 전력 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 19항에 있어서, 하나의 전송 기회는 적어도 한 세트의 전력 제어 파라미터에 대응되는 것을 특징으로 하는 전력 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제19항에 있어서, 상기 제1 전송 기회가 적어도 두 세트의 전력 제어 파라미터에 대응되는 경우, 상기 제1 전송 기회의 각 상기 시간 영역 자원은 한 세트의 전력 제어 파라미터에 대응되는 것을 특징으로 하는 전력 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제23항에 있어서, 상기 연속적인 다수의 OFDM 심볼과 연관된 타겟 자원은 동일하거나, 또는 상기 연속적인 다수의 OFDM 심볼과 연관된 타겟 자원은 상기 연속적인 다수의 OFDM 심볼에 대응되는 전력 제어 파라미터와 연관된 타겟 자원과 동일한 것을 특징으로 하는 전력 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제1항에 있어서, 상기 DCI에는 폐쇄 루프 전력 제어 조정 상태 인덱스 및 상기 폐쇄 루프 전력 제어 조정 상태 인덱스에 대응되는 전력 조정값이 더 포함되며,여기서, 상기 타겟 전력 제어 파라미터에는 상기 전력 조정값이 포함되는 것을 특징으로 하는 전력 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제25항에 있어서, 상기 DCI에서의 TPC 영역은 상기 전력 조정값을 지시하는 데 사용되며, 상기 TPC 영역의 크기는 상위계층 시그널링에 의해 지시되는 것을 특징으로 하는 전력 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제1항에 있어서, 상기 타겟 자원은 다수의 폐쇄 루프 전력 제어 조정 상태를 유지하며,여기서, 상기 폐쇄 루프 전력 제어 조정 상태는,상기 폐쇄 루프 전력 제어 조정 상태가 상위계층 시그널링에 의해 지시되는 것;상기 폐쇄 루프 전력 제어 조정 상태가 SRS 자원 세트와 연관되는 것; 중 적어도 하나를 충족하며,여기서, 상기 SRS 자원 세트는 상기 타겟 자원을 포함하는 것을 특징으로 하는 전력 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 전력 제어 장치에 있어서, 상기 장치는,DCI를 수신하도록 구성된 수신 모듈 - 상기 DCI는 PUSCH 전송을 스케줄링하는 데 사용되고, 상기 PUSCH 전송은 서로 다른 타겟 자원과 연관되고, 상기 타겟 자원은 SRS 자원 또는 SRS 자원 그룹을 포함함 - ;상기 수신 모듈에 의해 수신된 상기 DCI에 따라, 상기 PUSCH 전송에 대응되는 타겟 전력 제어 파라미터를 결정하도록 구성된 결정 모듈을 포함하는 것을 특징으로 하는 전력 제어 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제28항에 있어서, 상기 DCI에 SRS 자원 지시(SRI) 영역이 포함되는 경우, 상기 SRI 영역은 적어도 한 세트의 제1 전력 제어 파라미터를 지시하는 데 사용되며, 여기서, 상기 타겟 전력 제어 파라미터는 상기 SRI 영역에 의해 지시된 전력 제어 파라미터를 포함하는 것을 특징으로 하는 전력 제어 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제29항에 있어서, 상기 결정 모듈은 또한, 적어도 하나의 제1 시퀀스에 대응되는 적어도 한 세트의 제1 전력 제어 파라미터를 결정하도록 구성되며,여기서, 상기 제1 시퀀스는 제1 값과 매핑 관계를 갖는 시퀀스이며,상기 제1 값은 상기 SRI 영역의 영역값, 상기 SRI 영역의 영역값에 각각 서로 다른 제1 오프셋값을 가하여 얻은 값 중 하나를 포함하며,상기 제1 오프셋값은,상기 제1 오프셋값이 상위계층 시그널링에 의해 구성되는 것,상기 제1 오프셋값이 정수인 것,상기 제1 오프셋값이 SRS 자원 세트와 연관되고, 상기 SRS 자원 세트는 적어도 하나의 상기 타겟 자원을 포함하는 것 중 적어도 하나를 충족하는 것을 특징으로 하는 전력 제어 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제29 또는 제30항에 있어서, 상기 결정 모듈은 또한 상위계층 시그널링에 의해 구성된 여러 세트의 제2 전력 제어 파라미터 중의 적어도 한 세트의 제2 전력 제어 파라미터를 결정하도록 구성되며,여기서, 상기 타겟 전력 제어 파라미터는,상기 적어도 한 세트의 제1 전력 제어 파라미터 중의 전력 제어 파라미터,상기 적어도 한 세트의 제2 전력 제어 파라미터 중의 전력 제어 파라미터 중 적어도 하나를 포함하는 것을 특징으로 하는 전력 제어 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제31항에 있어서, 상기 DCI에 SRI 영역이 포함되지 않는 경우, 한 세트의 제2 전력 제어 파라미터에는 적어도 두 개의 제2 전력 제어 파라미터가 포함되는 것을 특징으로 하는 전력 제어 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제31항에 있어서, 상기 타겟 전력 제어 파라미터는 타겟 제3 전력 제어 파라미터를 포함하며,상기 결정 모듈은 구체적으로, 상기 적어도 한 세트의 제1 전력 제어 파라미터와 상기 적어도 한 세트의 제2 전력 제어 파라미터에 모두 제3 전력 제어 파라미터가 포함되는 경우, 상기 DCI에서의 개방 루프 전력 제어 파라미터 세트 지시 영역의 영역값에 따라 상기 적어도 한 세트의 제1 전력 제어 파라미터와 상기 적어도 한 세트의 제2 전력 제어 파라미터에서 상기 타겟 제3 전력 제어 파라미터를 결정하도록 구성되는 것을 특징으로 하는 전력 제어 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제33항에 있어서, 상기 개방 루프 전력 제어 파라미터 세트 지시 영역이 X개의 유효 비트를 포함하고, 상기 개방 루프 전력 제어 파라미터 세트 지시 영역의 각 유효 비트 그룹은 각각 하나의 상기 타겟 자원에 대응되며,여기서, X는 1보다 큰 정수인 것을 특징으로 하는 전력 제어 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제34항에 있어서, 상기 개방 루프 전력 제어 파라미터 세트 지시 영역의 임의의 하나의 유효 비트 그룹의 값은 상기 임의의 하나의 유효 비트 그룹에 대응되는 타겟 자원과 연관된 타겟 제3 전력 제어 파라미터를 지시하는 데 사용되는 것을 특징으로 하는 전력 제어 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제31항에 있어서, 상기 결정 모듈은 구체적으로,상기 DCI에 상기 SRI 영역이 포함되는 경우, 상위계층 시그널링에 포함된 적어도 하나의 제2 시퀀스의 시퀀스 구성에 따라, 상기 적어도 하나의 제2 시퀀스에 대응되는 적어도 한 세트의 제2 전력 제어 파라미터를 결정하도록 구성되며,여기서, 상기 제2 시퀀스는 제2 값과 매핑 관계를 갖는 시퀀스이며,상기 제2 값은 상기 SRI 영역의 영역값, 상기 SRI 영역의 영역값에 각각 서로 다른 제4 오프셋값을 가하여 얻은 값 중 하나를 포함하며,상기 제4 오프셋값은,상기 제4 오프셋값이 상위계층 시그널링에 의해 구성되는 것,상기 제4 오프셋값이 정수인 것,상기 제4 오프셋값이 SRS 자원 세트와 연관되고, 상기 SRS 자원 세트는 적어도 하나의 상기 타겟 자원을 포함하는 것 중 적어도 하나를 충족하는 것을 특징으로 하는 전력 제어 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제28항에 있어서, 상기 PUSCH 전송의 적어도 하나의 시간 주파수 자원 정보는 적어도 한 세트의 전력 제어 파라미터에 대응되며,여기서, 상기 시간 주파수 자원 정보는,상기 PUSCH의 적어도 하나의 전송 기회,상기 PUSCH의 각 홉의 시간 주파수 자원,상기 PUSCH의 제1 전송 기회 내의 다수의 시간 영역 자원 중 하나를 지시하는 데 사용되며, 하나의 시간 영역 자원은 연속적인 다수의 직교 주파수 분할 다중(OFDM) 심볼을 포함하며,상기 제1 전송 기회는 상기 적어도 하나의 전송 기회 중의 하나이며,상기 타겟 전력 제어 파라미터는 상기 적어도 한 세트의 전력 제어 파라미터 중의 전력 제어 파라미터를 포함하는 것을 특징으로 하는 전력 제어 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제28항 또는 제37항에 있어서, 상기 장치는 수행 모듈을 더 포함하되, 여기서,상기 수행 모듈은 상기 PUSCH에 대해 K회의 홉을 수행하는 단계 - 상기 PUSCH의 각 홉은 한 세트의 전력 제어 파라미터에 대응되며, K는 1보다 크거나 같은 정수임 - ; 상기 PUSCH의 각 홉 과정에서 각 홉에 대응되는 전력 제어 파라미터에 따라 상기 PUSCH의 송신 전력을 각각 조정하는 단계; 를 수행하도록 구성되는 것을 특징으로 하는 전력 제어 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제38항에 있어서, 상기 PUSCH의 각 홉은,상기 PUSCH의 전송 기회에 대응되는 서로 다른 홉 포인트가 서로 다른 타겟 자원과 연관되는 것;각 홉 포인트가 각자에 대응되는 전력 제어 파라미터와 연관된 타겟 자원과 동일한 것; 중 하나를 충족하는 것을 특징으로 하는 전력 제어 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제37항에 있어서, 상기 제1 전송 기회가 적어도 두 세트의 전력 제어 파라미터에 대응되는 경우, 상기 제1 전송 기회의 각 상기 시간 영역 자원은 한 세트의 전력 제어 파라미터에 대응되는 것을 특징으로 하는 전력 제어 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제40항에 있어서, 상기 연속적인 다수의 OFDM 심볼과 연관된 타겟 자원은 동일하거나, 또는 상기 연속적인 다수의 OFDM 심볼과 연관된 타겟 자원은 상기 연속적인 다수의 OFDM 심볼에 대응되는 전력 제어 파라미터와 연관된 타겟 자원과 동일한 것을 특징으로 하는 전력 제어 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 프로세서, 메모리 및 상기 메모리에 저장되고 상기 프로세서에서 실행될 수 있는 프로그램 또는 명령을 포함하며, 상기 프로그램 또는 명령이 상기 프로세서에 의해 실행될 때 제1항 내지 제27항 중 어느 한 항에 의한 전력 제어 방법의 단계를 구현하는 것을 특징으로 하는 UE.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 프로그램 또는 명령이 저장되고, 상기 프로그램 또는 명령이 프로세서에 의해 실행될 때 제1항 내지 제27항 중 어느 한 항에 의한 전력 제어 방법의 단계를 구현하는 것을 특징으로 하는 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>중국 광동 둥관 창'안 비보 로드 * (우편번호: ******)</address><code>520170593699</code><country>중국</country><engName>VIVO MOBILE COMMUNICATION CO., LTD.</engName><name>비보 모바일 커뮤니케이션 컴퍼니 리미티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>중국...</address><code> </code><country> </country><engName>SUN, Rongrong</engName><name>순, 롱롱</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국...</address><code> </code><country> </country><engName>SUN, Peng</engName><name>순, 펑</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국...</address><code> </code><country> </country><engName>LIU, Hao</engName><name>리우, 하오</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 강남구 테헤란로 ***, **층(역삼동, 한독타워)</address><code>920031000217</code><country>대한민국</country><engName>Darae Law &amp; IP, LLC</engName><name>특허법인(유한)다래</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>중국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.01.15</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>202110057780.3</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2023.07.13</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0772578-05</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2023.07.13</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0771912-84</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2023.07.13</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0772561-29</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2023.07.17</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0113555-14</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.06.16</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0567492-39</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[거절이유 등 통지에 따른 의견]의견서·답변서·소명서</documentName><receiptDate>2025.08.18</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0933983-39</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.08.18</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0933984-85</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020237023928.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c9394d711dcbf215f68dabe98dd756efbfbba52ae5ff7120904ff27700fd26fe53fba6115d7ee349c318e4e2729fd09f8503a7b0cd76c179292</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfe682035516d0ca09204bb517222598836510f8c2122a687498a759f0ac3c00a0940fe860e2d9ea175f4e2b659ce457a872293926fc677d60</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>