<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:41:02.412</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2021.02.25</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2021-0025627</applicationNumber><claimCount>19</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>비트와이즈 풀링 연산을 수행하는 방법 및 시스템</inventionTitle><inventionTitleEng>METHODS AND SYSTEMS WITH BITWISE POOLING OPERATIONS</inventionTitleEng><openDate>2021.09.03</openDate><openNumber>10-2021-0108907</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.02.19</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/04</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/063</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 17/16</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 비트와이즈 풀링 연산(bitwise pooling operation)을 수행하는 방법은 입력 터너리 벡터(input ternary vector) 및 입력 바이너리 벡터(input binary vector)를 수신하고, 융합 하드웨어를 사용하여 입력 터너리 벡터의 터너리 데이터와 입력 바이너리 벡터의 바이너리 데이터 중 하나 또는 둘 모두에 대해 비트와이즈 풀링 연산을 실행하는 단계를 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 비트와이즈 풀링 동작을 수행하기 위한 프로세서로 구현되는 방법에 있어서,입력 터너리 벡터 및 입력 바이너리 벡터를 수신하는 단계; 및융합 하드웨어를 사용하여 상기 입력 터너리 벡터의 터너리 데이터와 상기 입력 바이너리 벡터의 바이너리 데이터 중 하나 또는 둘 모두에 대해 상기 비트와이즈 풀링 동작을 실행하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,상기 터너리 데이터에 대해 실행되는 상기 비트와이즈 풀링 동작은, 부호화된 표현으로 상기 입력 터너리 벡터를 수신하는 단계;상기 입력 터너리 벡터를 입력 마스크 비트 벡터 및 입력 값 비트 벡터로 분해하는 단계;이전에 수신된 터너리 벡터에 대해 저장된 마스크 비트 벡터 및 저장된 값 비트 벡터를 추출하는 단계;상기 입력 마스크 비트 벡터, 상기 입력 값 비트 벡터, 상기 저장된 마스크 비트 벡터 및 상기 저장된 값 비트 벡터에 대해 제1 비트와이즈 논리 동작을 수행하여 결과 마스크 비트 벡터를 생성하는 단계;상기 입력 값 비트 벡터 및 상기 저장된 값 비트 벡터에 대해 제2 비트와이즈 논리 동작을 수행하여 결과 값 비트 벡터를 생성하는 단계;비트와이즈 논리 동작의 다음 세트를 위해 상기 결과 마스크 비트 벡터 및 상기 결과 값 비트 벡터를 저장하는 단계; 및상기 결과 마스크 비트 벡터와 상기 결과 값 비트 벡터를 결합하여 결과 터너리 벡터를 생성하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서,상기 바이너리 데이터에 대해 실행되는 상기 비트와이즈 풀링 동작은, 부호화된 표현으로 하나 이상의 입력 바이너리 벡터를 수신하는 단계;제1 바이너리 비트 벡터, 제2 바이너리 비트 벡터, 제3 바이너리 비트 벡터 및 제4 바이너리 비트 벡터를 생성하기 위하여 상기 입력 바이너리 벡터의 각각의 값을 비트 표현으로 추출하는 단계;제1 바이너리 비트 벡터 및 제2 바이너리 비트 벡터의 각각에 대한 결과 내적 벡터로서 상기 제1 바이너리 비트 벡터 및 상기 제2 바이너리 비트 벡터에 기초하여 제1 비트와이즈 논리 동작을 수행하는 단계; 및제3 바이너리 비트 벡터 및 제4 바이너리 비트 벡터의 각각에 대한 다른 결과 내적 벡터로서 상기 제3 바이너리 비트 벡터 및 상기 제4 바이너리 비트 벡터에 기초하여 제2 비트와이즈 논리 동작을 수행하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서,상기 융합 하드웨어를 사용하여 상기 비트와이즈 풀링 동작을 실행하는 단계는,상기 터너리 데이터 또는 상기 바이너리 데이터로 2M-비트 벡터를 수신하는 단계;상기 2M-비트 벡터가 상기 터너리 데이터인 경우, 상기 2M-비트 벡터를 M-비트 마스크 비트 벡터 및 M-비트 값 비트 벡터로 분해하는 단계;상기 2M-비트 벡터가 상기 바이너리 데이터인 경우, 상기 2M-비트 벡터를 제1 M-비트 바이너리 벡터 및 제2 M-비트 바이너리 벡터로 분해하는 단계;상기 융합 하드웨어의 제1 데이터 경로를 통해 상기 M-비트 마스크 비트 벡터 및 상기 M-비트 값 비트 벡터에 기초하여 상기 비트와이즈 풀링 동작을 수행함으로써 결과 터너리 벡터를 생성하는 단계; 및상기 융합 하드웨어의 제2 데이터 경로를 통해 상기 제1 M-비트 바이너리 벡터 및 상기 제2 M-비트 바이너리 벡터에 대해 병렬 비트와이즈 풀링 동작을 수행함으로써 결과 바이너리 벡터를 생성하는 단계를 포함하고,상기 비트와이즈 풀링 동작을 수행하는 단계는, 상기 터너리 데이터의 상기 M-비트 마스크 비트 벡터의 풀링을 실행하도록 구성된 상기 제1 데이터 경로의 제1 분기; 및상기 터너리 데이터의 상기 M-비트 값 비트 벡터의 풀링을 실행하도록 구성된 상기 제1 데이터 경로의 제2 분기에 기초하여 상기 M-비트 마스크 비트 벡터 및 상기 M-비트 값 비트 벡터에 대한 제1 비트와이즈 논리 동작 및 제2 비트와이즈 논리 동작을 실행하는 단계를 포함하고,상기 병렬 비트와이즈 풀링 동작을 수행하는 단계는,상기 제1  M-비트 바이너리 벡터의 풀링을 실행하도록 구성된 상기 제2 데이터 경로의 제1 분기; 및상기 제1 분기와 병렬로 상기 제2 M-비트 바이너리 벡터의 풀링을 실행하도록 구성된 상기 제2 데이터 경로의 제2 분기 - 상기 바이너리 데이터에 대한 사이클 당 비트와이즈 풀링 작업은 상기 터너리 데이터의 두 배가 됨 - 에 기초하여 상기 제1 M-비트 바이너리 벡터 및 상기 제2 M-비트 바이너리 벡터에 대한 상기 제1 비트와이즈 논리 동작 및 상기 제2 비트와이즈 논리 동작을 실행하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제2항에 있어서,상기 제1 비트와이즈 논리 동작 및 상기 제2 비트와이즈 논리 동작은,상기 입력 터너리 벡터 및 이전에 저장된 터너리 벡터에 대해 최대 풀링 동작 및 최소 풀링 동작을 수행하는 단계;상기 최대 풀링 동작 및 상기 최소 풀링 동작에 각각 대응하는 최대 값 및 최소 값으로 결과 마스크 비트를 획득하는 단계; 및상기 최대 풀링 동작 및 상기 최소 풀링 동작에 각각 대응하는 결과 값 비트를 획득하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5항에 있어서,제1 멀티플렉서를 통해 상기 최대 풀링 동작의 상기 결과 마스크 비트와 상기 최소 풀링 동작의 상기 결과 마스크 비트 중에서 선택하는 단계; 및제2 멀티플렉서를 통해 상기 최대 풀링 동작의 상기 결과 값 비트와 상기 최소 풀링 동작의 상기 결과 값 비트 중에서 선택하는 단계를 더 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제2항에 있어서,상기 저장은,상기 결과 마스크 비트 및 상기 결과 값 비트를 멀티비트 레지스터에 개별적으로 저장하는 것을 포함하는방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제2항에 있어서,상기 제1 비트와이즈 논리 동작은,x OR z OR (w AND y)을 포함하고,여기서, w는 저장된 마스크 비트, x는 저장된 값 비트, y는 입력 마스크 비트, z는 입력 값 비트를 나타내는방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제2항에 있어서,상기 제1 비트와이즈 논리 동작은,(x AND y) OR (y AND (NOT z)) OR (w AND (NOT x))을 포함하고,여기서, w는 저장된 마스크 비트, x는 저장된 값 비트, y는 입력 마스크 비트 및 z는 입력 값 비트를 나타내는방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제2항에 있어서,상기 제2 비트와이즈 논리 동작은,최소 풀링 동작의 상기 결과 값 비트에 대응하는 (x AND z)를 포함하고,여기서, x는 저장된 값 비트이고, z는 입력 값 비트를 나타내는방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제2항에 있어서,상기 제2 비트와이즈 논리 동작은,최대 풀링 동작의 상기 결과 값 비트에 대응하는 (x OR z)를 포함하고,여기서, x는 저장된 값 비트이고, z는 입력 값 비트이고,상기 비트와이즈 풀링 동작은,M-비트 결과 마스크 벡터와 M-비트 결과 값 벡터를 결합하여 2M-비트 벡터의 최종 출력을 생성하는 단계;결합된 상기 2M 비트 벡터를 저장하는 단계 - 여기서, 비트 (2M-1)~M은 저장된 마스크 벡터를 나타내고, 비트 (M-1)~0은 저장된 값 벡터를 나타냄 -; 및상기 제1 비트와이즈 논리 동작 및 상기 제2 비트와이즈 논리 동작의 완료시 상기 2M-비트 벡터의 비트가 초기 값을 저장하도록 구성하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제4항에 있어서,상기 제1 M-비트 바이너리 벡터에 대한 상기 비트와이즈 풀링 동작의 결과로서, 상기 데이터 경로의 상기 제1 분기에서 상기 제1 M-비트 바이너리 벡터 및 제1 저장된 M-비트 바이너리 벡터에 대해 상기 제1 비트와이즈 논리 동작을 수행하는 단계;상기 제2 M-비트 바이너리 벡터에 대한 풀링 동작의 결과로서, 상기 데이터 경로의 상기 제2 분기에서 상기 제2 M-비트 바이너리 벡터 및 제2 저장된 M-비트 바이너리 벡터에 대해 상기 제2 비트와이즈 논리 동작을 수행하는 단계;제1 멀티플렉서를 통해 최대 풀링 동작 및 최소 풀링 동작의 결과 M-비트 바이너리 벡터 중에서 선택하여 제1 선택된 M-비트 바이너리 데이터를 생성하는 단계;제2 멀티플렉서를 통해 상기 최대 풀링 동작 및 상기 최소 풀링 동작의 결과 M-비트 바이너리 벡터 중에서 선택하여 제2 선택된 M-비트 바이너리 데이터를 생성하는 단계;상기 제1 선택된 M-비트 바이너리 데이터와 상기 제2 선택된 M-비트 바이너리 데이터를 결합하여 2M-비트 데이터를 생성하는 단계;결합된 상기 2M-비트 바이너리 데이터를 출력하는 단계 - 여기서, 비트 (2M-1)~M은 상기 제1 M-비트 바이너리 벡터에 대한 출력을 나타내고, 비트 (M-1)~0은 상기 제2 M-비트 바이너리 벡터에 대한 출력을 나타냄 - ;결합된 상기 2M 비트 바이너리 데이터를 저장하는 단계 - 상기 저장하는 단계는, 상기 바이너리 데이터에 대해 제1 논리 비트와이즈 동작 및 제2 논리 비트와이즈 동작을 더 수행하도록 구성되고, 비트 (2M-1)~M은 제1 저장된 바이너리 벡터이고, 비트 (M-1)~0은 제2 저장된 바이너리 벡터를 나타냄 - ; 및상기 바이너리 데이터에 대한 상기 제1 논리 비트와이즈 동작 및 상기 제2 논리 비트와이즈 동작 완료시 상기 2M-비트 바이너리 데이터의 비트가 초기 값을 저장하도록 구성하는 단계를 더 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12항에 있어서,상기 비트와이즈 풀링 동작은,상기 M-비트 결과 바이너리 데이터를 생성하기 위한 상기 최대 풀링 동작 -상기 최대 풀링 동작은 (x OR z)임 -, 및상기 M-비트 결과 바이너리 데이터를 생성하기 위한 상기 최소 풀링 동작 -상기 최소 풀링 동작은 (x AND z)임 - 중 하나 또는 둘 다를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 하나 이상의 프로세서에 의해 실행될 때 상기 하나 이상의 프로세서가 제1항의 방법을 실행하도록 하는 명령어를 저장하는 비일시적 컴퓨터서 판독 가능한 기록 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 비트와이즈 풀링 동작을 수행하기 위한 융합 하드웨어에 있어서,입력 터너리 벡터 및 입력 바이너리 벡터를 수신하고, 상기 입력 터너리 벡터의 터너리 데이터와 상기 입력 바이너리 벡터의 바이너리 데이터 중 하나 또는 둘 모두에 대해 상기 비트와이즈 풀링 동작을 실행하는 전자 회로를 포함하는 융합 하드웨어.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제15항에 있어서,상기 터너리 데이터에 대해 실행되는 상기 비트와이즈 풀링 동작을 위해 상기 전자 회로는,부호화된 표현으로 상기 입력 터너리 벡터를 수신하고;상기 입력 터너리 벡터를 입력 마스크 비트 벡터 및 입력 값 비트 벡터로 분해하고;이전에 수신된 터너리 벡터에 대해 저장된 마스크 비트 벡터 및 저장된 값 비트 벡터를 추출하고;상기 입력 마스크 비트 벡터, 상기 입력 값 비트 벡터, 상기 저장된 마스크 비트 벡터 및 상기 저장된 값 비트 벡터에 대해 제1 비트와이즈 논리 동작을 수행하여 결과 마스크 비트 벡터를 생성하고;상기 입력 값 비트 벡터 및 상기 저장된 값 비트 벡터에 기초하여 제2 비트와이즈 논리 동작을 수행하여 결과 값 비트 벡터를 생성하고;비트와이즈 논리 동작의 다음 세트를 위해 상기 결과 마스크 비트 벡터 및 상기 결과 값 비트 벡터를 저장하고;상기 결과 마스크 비트 벡터와 상기 결과 값 비트 벡터를 결합하여 결과 터너리 벡터를 생성하도록 더 구성되는융합 하드웨어.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제15항에 있어서,상기 바이너리 데이터에 대해 실행되는 상기 비트와이즈 풀링 동작을 위해, 상기 전자 회로는, 부호화된 표현으로 하나 이상의 입력 바이너리 벡터를 수신하고;제1 바이너리 비트 벡터, 제2 바이너리 비트 벡터, 제3 바이너리 비트 벡터 및 제4 바이너리 비트 벡터를 생성하기 위하여 상기 입력 바이너리 벡터의 각각의 값을 비트 표현으로 추출하고;제1 바이너리 비트 벡터 및 제2 바이너리 비트 벡터의 각각에 대한 결과 내적 벡터로서 상기 제1 바이너리 비트 벡터 및 상기 제2 바이너리 비트 벡터에 기초하여 제1 비트와이즈 논리 동작을 수행하고;제3 바이너리 비트 벡터 및 제4 바이터리 비트 벡터의 각각에 대한 다른 결과 내적 벡터로서 상기 제3 바이너리 비트 벡터 및 상기 제4 바이너리 비트 벡터에 기초하여 제2 비트와이즈 논리 동작을 수행하도록 더 구성되는융합 하드웨어.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제15항에 있어서,상기 융합 하드웨어를 사용하여 상기 비트와이즈 풀링 동작을 실행하기 위해, 상기 전자 회로는,상기 터너리 데이터 또는 상기 바이너리 데이터로 2M-비트 벡터를 수신하고;상기 2M-비트 벡터가 상기 터너리 데이터인 경우, 상기 2M-비트 벡터를 M-비트 마스크 비트 벡터 및 M-비트 값 비트 벡터로 분해하고;상기 2M-비트 벡터가 상기 바이너리 데이터인 경우, 상기 2M-비트 벡터를 제1 M-비트 바이너리 벡터 및 제2 M-비트 바이너리 벡터로 분해하고;상기 융합 하드웨어의 제1 데이터 경로를 통해 상기 M-비트 마스크 비트 벡터 및 상기 M-비트 값 비트 벡터에 기초하여 상기 비트와이즈 풀링 동작을 수행함으로써 결과 터너리 벡터를 생성하고;상기 융합 하드웨어의 제2 데이터 경로를 통해 상기 제1 M-비트 바이너리 벡터 및 상기 제2 M-비트 바이너리 벡터에 대해 병렬 비트와이즈 풀링 동작을 수행함으로써 결과 바이너리 벡터를 생성하고;상기 비트와이즈 풀링 동작을 수행하는 것은, 상기 터너리 데이터의 상기 M-비트 마스크 비트 벡터의 풀링을 실행하도록 구성된 상기 제1 데이터 경로의 제1 분기; 및상기 터너리 데이터의 상기 M-비트 값 비트 벡터의 풀링을 실행하도록 구성된 상기 제1 데이터 경로의 제2 분기에 기초하여 상기 M-비트 마스크 비트 벡터 및 상기 M-비트 값 비트 벡터에 대한 제1 비트와이즈 논리 동작 및 제2 비트와이즈 논리 동작을 실행하는 것을 포함하고,상기 병렬 비트와이즈 풀링 동작을 수행하는 것은,상기 제1  M-비트 바이너리 벡터의 풀링을 실행하도록 구성된 상기 제2 데이터 경로의 제1 분기; 및상기 제1 분기와 병렬로 상기 제2 M-비트 바이너리 벡터의 풀링을 실행하도록 구성된 상기 제2 데이터 경로의 제2 분기 - 상기 바이너리 데이터에 대한 사이클 당 비트와이즈 풀링 작업은 상기 터너리 데이터의 두 배가 됨 - 에 기초하여 상기 제1 M-비트 바이너리 벡터 및 상기 제2 M-비트 바이너리 벡터에 대한 상기 제1 비트와이즈 논리 동작 및 상기 제2 비트와이즈 논리 동작을 실행하는 것을 포함하도록 더 구성되는 융합 하드웨어.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제16항에 있어서,상기 제1 비트와이즈 논리 동작 및 상기 제2 비트와이즈 논리 동작에 대해, 상기 전자 회로는,상기 입력 터너리 벡터 및 이전에 저장된 터너리 벡터에 대해 최대 풀링 동작 및 최소 풀링 동작을 수행하고;상기 최대 풀링 동작 및 상기 최소 풀링 동작에 각각 대응하는 최대 값 및 최소 값으로 결과 마스크 비트를 획득하고;상기 최대 풀링 동작 및 상기 최소 풀링 동작에 각각 대응하는 결과 값 비트를 획득하도록 더 구성되는융합 하드웨어.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 입력 터너리 벡터 및 입력 바이너리 벡터를 수신하고; 상기 입력 터너리 벡터의 터너리 데이터와 상기 입력 바이너리 벡터의 바이너리 데이터에 대해 비트와이즈 풀링 동작을 실행하는 하나 이상의 프로세서를 포함하는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제20항에 있어서,명령어를 저장하도록 구성된 메모리를 더 포함하고,상기 하나 이상의 프로세서는,상기 입력 터너리 벡터 및 상기 입력 바이너리 벡터를 수신하고, 상기 입력 터너리 벡터의 상기 터너리 데이터와 상기 입력 바이너리 벡터의 상기 바이너리 데이터에 대해 상기 비트와이즈 풀링 동작을 실행하도록 상기 하나 이상의 프로세서를 구성하기 위한 상기 명령어를 실행하도록 더 구성되는장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제21항에 있어서,상기 하나 이상의 프로세서는,상기 터너리 데이터 또는 상기 바이너리 데이터로 2M-비트 벡터를 수신하고;상기 2M-비트 벡터가 상기 터너리 데이터인 경우, 상기 2M-비트 벡터를 M-비트 마스크 비트 벡터 및 M-비트 값 비트 벡터로 분해하고;상기 2M-비트 벡터가 상기 바이너리 데이터인 경우, 상기 2M-비트 벡터를 제1 M-비트 바이너리 벡터 및 제2 M-비트 바이너리 벡터로 분해하고;융합 하드웨어의 제1 데이터 경로를 통해 상기 M-비트 마스크 비트 벡터 및 상기 M-비트 값 비트 벡터에 기초하여 상기 비트와이즈 풀링 동작을 수행함으로써 결과 터너리 벡터를 생성하고;상기 융합 하드웨어의 제2 데이터 경로를 통해 상기 제1 M-비트 바이너리 벡터 및 상기 제2 M-비트 바이너리 벡터에 대해 병렬 비트와이즈 풀링 동작을 수행함으로써 결과 바이너리 벡터를 생성하고;상기 비트와이즈 풀링 동작을 수행하는 것은, 상기 터너리 데이터의 상기 M-비트 마스크 비트 벡터의 풀링을 실행하도록 구성된 상기 제1 데이터 경로의 제1 분기; 및상기 터너리 데이터의 상기 M-비트 값 비트 벡터의 풀링을 실행하도록 구성된 상기 제1 데이터 경로의 제2 분기에 기초하여 상기 M-비트 마스크 비트 벡터 및 상기 M-비트 값 비트 벡터에 대한 제1 비트와이즈 논리 동작 및 제2 비트와이즈 논리 동작을 실행하는 것을 포함하고,상기 병렬 비트와이즈 풀링 동작을 수행하는 것은,상기 제1  M-비트 바이너리 벡터의 풀링을 실행하도록 구성된 상기 제2 데이터 경로의 제1 분기; 및상기 제1 분기와 병렬로 상기 제2 M-비트 바이너리 벡터의 풀링을 실행하도록 구성된 상기 제2 데이터 경로의 제2 분기 - 상기 바이너리 데이터에 대한 사이클 당 비트와이즈 풀링 작업은 상기 터너리 데이터의 두 배가 됨 - 에 기초하여 상기 제1 M-비트 바이너리 벡터 및 상기 제2 M-비트 바이너리 벡터에 대한 상기 제1 비트와이즈 논리 동작 및 상기 제2 비트와이즈 논리 동작을 실행하는 것을 포함하도록 더 구성되는장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제22항에 있어서,상기 M-비트 마스크 비트 벡터를 저장하도록 구성된 마스크 풀링 레지스터, 및상기 M-비트 값 비트 벡터를 저장하도록 구성된 값 풀링 레지스터를 포함하는 멀티 비트 레지스터를 더 포함하는 장치.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code>119981042713</code><country>대한민국</country><engName>SAMSUNG ELECTRONICS CO., LTD.</engName><name>삼성전자주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>인도 카르나타카 방갈로르 ****** 마라타할리 도다네쿤디 아우...</address><code> </code><country> </country><engName>ROY, Arnab</engName><name>로이, 아르나브</name></inventorInfo><inventorInfo><address>인도 카르나타카 방갈로르 ****** 마라타할리 도다네쿤디 아우...</address><code> </code><country> </country><engName>CHANDRASEKHARAN, Kiran Kolar</engName><name>찬드라섹하란, 키란 콜라</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 성남시 분당구...</address><code>420170602887</code><country>대한민국</country><engName>LEE, SEHWAN</engName><name>이세환</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 언주로 ***, *층(역삼동,화물재단빌딩)</address><code>920071000614</code><country>대한민국</country><engName>MUHANN PATENT &amp; LAW FIRM</engName><name>특허법인무한</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>인도</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.02.26</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>202041008134 가출원</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>인도</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.02.19</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>202041008134 진출원</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2021.02.25</receiptDate><receiptNumber>1-1-2021-0230252-90</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>우선권주장 증명서류 제출기한 안내문</documentName><receiptDate>2021.02.27</receiptDate><receiptNumber>1-5-2021-0033558-27</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>외국어특허출원의 국어번역문 제출 안내서</documentName><receiptDate>2021.02.27</receiptDate><receiptNumber>1-5-2021-0033559-73</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Certificate of Priority] Submission of Document</documentEngName><documentName>[우선권증명서류]서류제출서</documentName><receiptDate>2021.03.31</receiptDate><receiptNumber>1-1-2021-0380029-43</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[특허법 제42조의3제2항,제42조의3제3항에 따른 국어번역문]서류제출서</documentName><receiptDate>2021.04.23</receiptDate><receiptNumber>1-1-2021-0478320-45</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.02.19</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0187121-22</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.03.27</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0304759-89</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[거절이유 등 통지에 따른 의견]의견서·답변서·소명서</documentName><receiptDate>2025.05.27</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0594165-01</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.05.27</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0594164-55</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020210025627.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93d264702bcbee7cea08cd4b0ee8a76699ccc8f022cb380cad5e97dd6863a05a033328272b201f0667569aee1b1c13681eac3d68ad2850ae99</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf07507fd6fd6b891fe57e8985a183dd7bc4c89c3a340c98916118868e7018c71139df7100a03a4eefbfef4a5d9b91ae3023ca240990f3834d</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>