<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:00:59.059</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.09.23</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2025-7008868</applicationNumber><claimCount>28</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>예측적 콘텐츠 생성 공간을 통한 기계 학습된 콘텐츠 생성</inventionTitle><inventionTitleEng>MACHINE-LEARNED CONTENT GENERATION VIA PREDICTIVE CONTENT GENERATION SPACES</inventionTitleEng><openDate>2025.04.17</openDate><openNumber>10-2025-0051733</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.03.18</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2025.03.18</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 20/70</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 20/62</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 10/25</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 20/20</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/0499</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/0442</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/0464</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/0455</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/09</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/088</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 콘텐츠 생성을 위한 시스템들 및 방법들이 제공된다. 방법은, 예측적 콘텐츠 생성 공간의 툴을 사용한 예측적 콘텐츠 생성 공간 내에 도시된 콘텐츠 엘리먼트의, 사용자에 의한, 선택을 표시하는 데이터를 획득하는 단계를 포함한다. 툴은 각각 기계 학습 작업들과 연관된다. 툴은 예측적 콘텐츠 생성 공간 내에 도시된 하나 이상의 콘텐츠 엘리먼트들 각각의 적어도 일부분을 선택하도록 동작가능하다. 본 방법은 예측되는 콘텐츠를 획득하기 위해 기계 학습된 모델을 이용해 콘텐츠 엘리먼트의 적어도 일부분을 설명하는 데이터를 프로세싱하는 단계를 포함한다. 기계 학습된 모델은 툴과 연관된 기계 학습 작업을 수행하도록 트레이닝된다. 본 방법은 예측적 콘텐츠 생성 공간 내에 하나 이상의 예측되는 콘텐츠 엘리먼트들을 생성하는 단계를 포함한다. 하나 이상의 예측되는 콘텐츠 엘리먼트들은 예측되는 콘텐츠를 설명한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2024.03.28</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2024063784</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.09.23</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2022/044558</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 사용자 지정 기계 학습 작업들을 통한 예측적 콘텐츠 생성 공간 내의 콘텐츠 생성을 위한 컴퓨터 구현 방법으로서,하나 이상의 컴퓨팅 디바이스들을 포함하는 컴퓨팅 시스템에 의해, 상기 예측적 콘텐츠 생성 공간의 복수의 툴들 중 제1 툴을 사용한 예측적 콘텐츠 생성 공간 내에 도시된 콘텐츠 엘리먼트의 적어도 일부분의, 사용자에 의한, 선택을 표시하는 데이터를 획득하는 단계 — 상기 복수의 툴들은 각각 복수의 기계 학습 작업들과 연관되고; 상기 복수의 툴들 각각은 상기 예측적 콘텐츠 생성 공간 내에 도시된 하나 이상의 콘텐츠 엘리먼트들 각각의 적어도 일부분을 선택하도록 동작가능함 —;상기 컴퓨팅 시스템에 의해, 예측되는 콘텐츠를 획득하기 위해 기계 학습된 모델을 이용해 상기 콘텐츠 엘리먼트의 적어도 일부분을 설명하는 데이터를 프로세싱하는 단계 — 상기 기계 학습된 모델은 상기 제1 툴과 각각 연관된 제1 기계 학습 작업을 수행하도록 트레이닝됨 —; 및상기 컴퓨팅 시스템에 의해, 상기 예측적 콘텐츠 생성 공간 내에 하나 이상의 예측되는 콘텐츠 엘리먼트들을 생성하는 단계 — 상기 하나 이상의 예측되는 콘텐츠 엘리먼트들은 상기 예측되는 콘텐츠를 설명함 — 를 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 예측되는 콘텐츠는 상기 제1 기계 학습 작업에 대응하는 제1 콘텐츠 타입의 예측되는 콘텐츠를 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서,상기 제1 기계 학습 작업은 기계 학습된 시맨틱 이미지 검색 작업이고;상기 콘텐츠 엘리먼트는 이미지를 포함하며;상기 콘텐츠 엘리먼트의 적어도 일부분을 설명하는 데이터를 프로세싱하는 단계는, 상기 컴퓨팅 시스템에 의해, 상기 콘텐츠 엘리먼트의 이미지와 시맨틱적으로 유사한 하나 이상의 이미지들을 식별하는 정보를 포함하는 예측되는 콘텐츠를 획득하기 위해 상기 기계 학습된 모델을 이용해 상기 콘텐츠 엘리먼트의 적어도 일부분을 설명하는 데이터를 프로세싱하는 단계를 포함하고;상기 하나 이상의 예측되는 콘텐츠 엘리먼트들을 생성하는 단계는, 상기 컴퓨팅 시스템에 의해, 상기 하나 이상의 이미지들을 각각 포함하는 상기 예측적 콘텐츠 생성 공간 내에 하나 이상의 예측되는 콘텐츠 엘리먼트들을 생성하는 단계를 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3항에 있어서,상기 콘텐츠 엘리먼트의 적어도 일부분의, 사용자에 의한, 선택을 표시하는 데이터를 획득하는 단계는, 상기 컴퓨팅 시스템에 의해, 상기 이미지의 제1 부분의, 사용자에 의한, 선택을 표시하는 데이터를 획득하는 단계를 포함하며, 상기 이미지의 제1 부분은 제1 엔티티를 도시하고 상기 이미지의 제2 부분은 상기 제1 엔티티와는 상이한 제2 엔티티를 도시하며;상기 콘텐츠 엘리먼트의 적어도 일부분을 설명하는 데이터를 프로세싱하는 단계는, 상기 컴퓨팅 시스템에 의해, 상기 콘텐츠 엘리먼트의 이미지의 제1 부분과 시맨틱적으로 유사한 하나 이상의 이미지들을 식별하는 정보를 포함하는 예측되는 콘텐츠를 획득하기 위해 상기 기계 학습된 모델을 이용해 상기 콘텐츠 엘리먼트의 제1 부분을 설명하는 데이터를 프로세싱하는 단계를 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항 내지 제4항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 방법은,상기 컴퓨팅 시스템에 의해, 상기 제1 툴과는 상이한 상기 복수의 툴들 중의 제2 툴을 사용한 상기 예측적 콘텐츠 생성 공간 내에 도시된 상기 하나 이상의 예측되는 콘텐츠 엘리먼트들 중의 예측되는 콘텐츠 엘리먼트의 사용자에 의한 선택을 표시하는 데이터를 획득하는 단계;상기 컴퓨팅 시스템에 의해, 제2 예측되는 콘텐츠를 획득하기 위해 기계 학습된 모델을 이용해 상기 예측되는 콘텐츠 엘리먼트를 설명하는 데이터를 프로세싱하는 단계 — 상기 기계 학습된 모델은 상기 제2 툴과 각각 연관된 제2 기계 학습 작업을 수행하도록 트레이닝됨 —; 및상기 컴퓨팅 시스템에 의해, 상기 예측적 콘텐츠 생성 공간 내에 하나 이상의 제2 예측되는 콘텐츠 엘리먼트들을 생성하는 단계 — 상기 하나 이상의 제2 예측되는 콘텐츠 엘리먼트들은 상기 제2 예측되는 콘텐츠를 설명함 — 를 더 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5항에 있어서, 상기 방법은, 상기 컴퓨팅 시스템에 의해, 상기 예측되는 콘텐츠 엘리먼트와 상기 하나 이상의 제2 예측되는 콘텐츠 엘리먼트들 사이의 연결을 도시하는 연결 엘리먼트들을 상기 예측적 콘텐츠 생성 공간 내에 생성하는 단계를 더 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제5항 또는 제6항에 있어서, 상기 기계 학습된 모델은 상기 제1 기계 학습 작업과 상기 제2 기계 학습 작업 둘 다를 수행하도록 트레이닝되는 대형 언어 모델(large language model)을 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항 내지 제7항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 툴은 브러시 툴을 포함하고;상기 콘텐츠 엘리먼트의 적어도 일부분의 사용자에 의한 선택을 표시하는 데이터를 획득하는 단계는, 상기 컴퓨팅 시스템에 의해, 상기 예측적 콘텐츠 생성 공간 내에 상기 브러시 툴을 사용하여 사용자에 의해 생성된 형상을 표시하는 데이터를 획득하는 단계; 및 상기 컴퓨팅 시스템에 의해, 사용자에 의해 생성된 형상이 상기 예측적 콘텐츠 생성 공간 내에 도시된 상기 콘텐츠 엘리먼트의 적어도 일부분을 선택한다고 결정하는 단계를 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8항에 있어서, 사용자에 의해 생성된 형상은 라인을 포함하고, 사용자에 의해 생성된 형상이 상기 콘텐츠 엘리먼트의 적어도 일부분을 선택한다고 결정하는 단계는, 상기 컴퓨팅 시스템에 의해, 사용자에 의해 생성된 라인이 상기 예측적 콘텐츠 생성 공간 내에 도시된 상기 콘텐츠 엘리먼트의 적어도 일부분과 교차한다고 결정하는 단계를 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제8항에 있어서, 사용자에 의해 생성된 형상은 폐쇄 형상을 포함하고, 사용자에 의해 생성된 형상이 상기 콘텐츠 엘리먼트의 적어도 일부분을 선택한다고 결정하는 단계는, 상기 컴퓨팅 시스템에 의해, 사용자에 의해 생성된 상기 폐쇄 형상이 상기 예측적 콘텐츠 생성 공간 내에 도시된 상기 콘텐츠 엘리먼트의 적어도 일부분을 포함한다고 결정하는 단계를 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제8항에 있어서, 사용자에 의해 생성된 형상은 터치 입력 또는 클릭 입력에 대응하는 도트를 포함하고, 사용자에 의해 생성된 형상이 상기 콘텐츠 엘리먼트의 적어도 일부분을 선택한다고 결정하는 단계는, 상기 컴퓨팅 시스템에 의해, 사용자에 의해 생성된 상기 도트가 상기 예측적 콘텐츠 생성 공간 내에 도시된 상기 콘텐츠 엘리먼트의 적어도 일부분에 위치된다고 결정하는 단계를 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제4항 내지 제8항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제2 툴은 보이스 브러시 툴을 포함하고 상기 제2 기계 학습된 작업은 음성 인식 작업을 포함하고;상기 제2 툴을 사용한 상기 예측되는 콘텐츠 엘리먼트의, 사용자에 의한, 선택을 표시하는 데이터를 획득하는 단계는, 상기 컴퓨팅 시스템에 의해, 상기 예측적 콘텐츠 생성 공간 내에 상기 보이스 브러시 툴을 사용하여 사용자에 의해 생성된 라인을 표시하는 데이터를 획득하는 단계; 상기 컴퓨팅 시스템에 의해, 상기 보이스 브러시 툴을 사용하여 사용자에 의해 생성된 라인이 상기 예측적 콘텐츠 생성 공간 내에 도시된 상기 예측되는 콘텐츠 엘리먼트와 교차한다고 결정하는 단계; 및 상기 컴퓨팅 시스템에 의해, 사용자에 의한 구두 발화(spoken utterance)를 설명하는 데이터를 획득하는 단계 — 상기 구두 발화는 상기 제1 툴 및 상기 제2 툴과는 상이한 복수의 툴들 중의 제3 툴을 표시하며, 상기 제3 툴은 상기 복수의 기계 학습 작업들 중 제3 기계 학습 작업과 연관됨 — 를 포함하고;상기 기계 학습된 모델을 이용해 상기 예측되는 콘텐츠 엘리먼트를 설명하는 데이터를 프로세싱하는 단계는, 상기 컴퓨팅 시스템에 의해, 상기 제3 툴을 식별하는 음성 인식 출력을 획득하기 위해 상기 제2 기계 학습 작업을 수행하도록 트레이닝된 기계 학습된 모델을 이용해 구두 발화를 설명하는 데이터를 프로세싱하는 단계; 및 상기 음성 인식 출력에 기초하여, 상기 컴퓨팅 시스템에 의해, 상기 제2 예측되는 콘텐츠를 획득하기 위해 상기 제3 기계 학습 작업을 수행하도록 트레이닝된 기계 학습된 모델을 이용해 상기 예측되는 콘텐츠 엘리먼트를 설명하는 데이터를 프로세싱하는 단계를 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1항에 있어서,상기 제1 기계 학습 작업은 콘텐츠 확장 작업을 포함하고;상기 기계 학습된 모델은 상기 콘텐츠 엘리먼트의 적어도 일부분을 설명하는 데이터를 프로세싱하고 상기 콘텐츠 엘리먼트의 적어도 일부분과 유사한 콘텐츠를 출력하도록 트레이닝되는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제1항에 있어서,상기 제1 기계 학습 작업은 콘텐츠 아토마이제이션(content atomization) 작업을 포함하고;상기 콘텐츠 엘리먼트의 적어도 일부분은 개념과 연관되며;상기 기계 학습된 모델은 상기 콘텐츠 엘리먼트의 적어도 일부분을 설명하는 데이터를 프로세싱하고 상기 개념의 하나 이상의 하위 개념들을 출력하도록 트레이닝되는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제1항에 있어서,상기 제1 기계 학습 작업은 콘텐츠 분석 작업을 포함하고;상기 기계 학습된 모델은 상기 콘텐츠 엘리먼트의 적어도 일부분을 설명하는 데이터를 프로세싱하고 상기 콘텐츠 엘리먼트의 적어도 일부분의 요약을 출력하도록 트레이닝되는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제1항에 있어서,상기 제1 기계 학습 작업은 프롬프트 생성 작업을 포함하고;상기 기계 학습된 모델은 상기 콘텐츠 엘리먼트의 적어도 일부분을 설명하는 데이터를 프로세싱하고 상기 콘텐츠 엘리먼트의 적어도 일부분의 양태들과 관련된 하나 이상의 프롬프트들을 사용자에게 출력하도록 트레이닝되는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제1항 내지 제16항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 콘텐츠 엘리먼트의 적어도 일부분의, 사용자에 의한, 선택을 표시하는 데이터를 획득하는 단계는,상기 컴퓨팅 시스템에 의해, 상기 복수의 기계 학습 작업들로부터, 적어도 부분적으로, 상기 예측적 콘텐츠 생성 공간 내의 사용자의 이전 상호작용들을 설명하는 이력 사용자 데이터; 및/또는 상기 콘텐츠 엘리먼트의 적어도 일부분을 설명하는 데이터에 기초하여, 기계 학습 작업을 선택하는 단계; 및상기 컴퓨팅 시스템에 의해, 상기 기계 학습 작업을 상기 제1 툴에 배정하는 단계를 더 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제10항에 있어서, 상기 콘텐츠 엘리먼트는,이미지;비디오 데이터;3차원 표현;텍스트 콘텐츠;URL(Uniform Resource Locator); 또는오디오 데이터 중, 하나 이상을 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제1항 내지 제18항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 기계 학습된 모델은, 상기 대응하는 기계 학습 작업에 의해 지정되는 순서로 입력을 집합적으로 프로세싱하는 복수의 기계 학습된 모델들을 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제1항 내지 제19항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 기계 학습된 모델을 이용해 상기 콘텐츠 엘리먼트의 적어도 일부분을 설명하는 데이터를 프로세싱하기 전에, 상기 방법은, 상기 컴퓨팅 시스템에 의해, 상기 콘텐츠 엘리먼트의 적어도 일부분을 설명하는 데이터를 결정하는 단계를 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제1항 내지 제19항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 콘텐츠 엘리먼트의 적어도 일부분을 설명하는 데이터는 상기 콘텐츠 엘리먼트와 연관된 메타데이터를 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제1항 내지 제21항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 예측적 콘텐츠 생성 공간은 2차원 공간인, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제22항에 있어서, 상기 예측적 콘텐츠 생성 공간은 별개의 애플리케이션의 인터페이스의 위에 디스플레이되는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제1항 내지 제21항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 예측적 콘텐츠 생성 공간은 3차원 증강 현실(Augmented Reality, AR)/가상 현실(Virtual Reality, VR) 공간인, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 사용자 지정 기계 학습 작업들을 통한 예측적 콘텐츠 생성 공간 내의 콘텐츠 생성을 위한 컴퓨팅 시스템으로서,하나 이상의 프로세서; 및상기 하나 이상의 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 컴퓨팅 시스템으로 하여금 동작들을 수행하게 하는 명령어들을 저장하는 하나 이상의 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체들을 포함하며, 상기 동작들은, 상기 예측적 콘텐츠 생성 공간의 복수의 툴들 중 제1 툴을 사용한 예측적 콘텐츠 생성 공간 내에 도시된 콘텐츠 엘리먼트의 적어도 일부분의, 사용자에 의한, 선택을 표시하는 데이터를 획득하는 동작 —  상기 복수의 툴들은 각각 복수의 기계 학습 작업들과 연관되고;  상기 복수의 툴들 각각은 상기 예측적 콘텐츠 생성 공간 내에 도시된 하나 이상의 콘텐츠 엘리먼트들 각각의 적어도 일부분을 선택하도록 동작가능함 —; 예측되는 콘텐츠를 획득하기 위해 기계 학습된 모델을 이용해 상기 콘텐츠 엘리먼트의 적어도 일부분을 설명하는 데이터를 프로세싱하는 동작 — 상기 기계 학습된 모델은 상기 제1 툴과 각각 연관된 제1 기계 학습 작업을 수행하도록 트레이닝됨 —; 및 상기 예측적 콘텐츠 생성 공간 내에 하나 이상의 예측되는 콘텐츠 엘리먼트들을 생성하는 동작 — 상기 하나 이상의 예측되는 콘텐츠 엘리먼트들은 상기 예측되는 콘텐츠를 설명함 — 을 포함하는, 컴퓨팅 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제25항에 있어서, 상기 동작들은 제2항 내지 제24항 중 어느 한 항의 방법을 수행하는 동작을 더 포함하는, 컴퓨팅 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 컴퓨팅 시스템의 하나 이상의 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 컴퓨팅 시스템으로 하여금 동작들을 수행하게 하는 명령어들을 저장하는 하나 이상의 비일시적인 컴퓨터 판독가능 매체로서, 상기 동작들은, 상기 예측적 콘텐츠 생성 공간의 복수의 툴들 중 제1 툴을 사용한 예측적 콘텐츠 생성 공간 내에 도시된 콘텐츠 엘리먼트의 적어도 일부분의, 사용자에 의한, 선택을 표시하는 데이터를 획득하는 동작 —  상기 복수의 툴들은 각각 복수의 기계 학습 작업들과 연관되고;  상기 복수의 툴들 각각은 상기 예측적 콘텐츠 생성 공간 내에 도시된 하나 이상의 콘텐츠 엘리먼트들 각각의 적어도 일부분을 선택하도록 동작가능함 —; 예측되는 콘텐츠를 획득하기 위해 기계 학습된 모델을 이용해 상기 콘텐츠 엘리먼트의 적어도 일부분을 설명하는 데이터를 프로세싱하는 동작 — 상기 기계 학습된 모델은 상기 제1 툴과 각각 연관된 제1 기계 학습 작업을 수행하도록 트레이닝됨 —; 및 상기 예측적 콘텐츠 생성 공간 내에 하나 이상의 예측되는 콘텐츠 엘리먼트들을 생성하는 동작 — 상기 하나 이상의 예측되는 콘텐츠 엘리먼트들은 상기 예측되는 콘텐츠를 설명함 — 을 포함하는, 하나 이상의 비일시적인 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제27항에 있어서, 상기 동작들은 제2항 내지 제24항 중 어느 한 항의 방법을 수행하는 동작을 더 포함하는, 하나 이상의 비일시적인 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 캘리포니아 마운틴 뷰 엠피시어터 파크웨이 **** (우:*****)</address><code>520050013456</code><country>미국</country><engName>Google LLC</engName><name>구글 엘엘씨</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>영국 런던 엔*씨 *에이지...</address><code> </code><country>영국</country><engName>MARCHANT, Robert</engName><name>마찬트 로버트</name></inventorInfo><inventorInfo><address>영국 런던 엔*씨 *에이지...</address><code> </code><country>영국</country><engName>HOLLAND, Henry John</engName><name>홀랜드 헨리 존</name></inventorInfo><inventorInfo><address>아일랜드 더블린 * 바로우 ...</address><code> </code><country>아일랜드</country><engName>BUTLER, Tríona Eidín</engName><name>버틀러 트리오나 에이딘</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 마운틴 뷰 엠피시어터...</address><code> </code><country>미국</country><engName>CUNNINGHAM, Corbin Alexander</engName><name>커닝햄 코빈 알렉산더</name></inventorInfo><inventorInfo><address>스페인 마드리드 ***** 플라자 파...</address><code> </code><country>스페인</country><engName>SEGARRA, Gerard Serra</engName><name>세가라 제라드 세라</name></inventorInfo><inventorInfo><address>영국 런던 엔*씨 *에이지...</address><code> </code><country>영국</country><engName>JONES, David Matthew</engName><name>존스 데이비드 매튜 </name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 강남구 강남대로 *** (논현동) *-*F(박장원특허법률사무소)</address><code>919980002023</code><country>대한민국</country><engName>PARK, Jang Won</engName><name>박장원</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2025.03.18</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0305826-72</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2025.03.20</receiptDate><receiptNumber>1-5-2025-0047056-30</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020257008868.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c9322c558d239100025cda84aee53231378f717cc18eba8770ab8387296192231192d894ca14b9feff8286644354d666e3826cb8552fbc663e0</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf6fd517dc0b648a7c0210011f696047d0acb50606ea902d6e13fc8e57cc1ac60114cde29c5e85c62282a869f5fe4fa3f7a73217d2825fb912</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>