<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:08:03.83</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.09.27</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7014220</applicationNumber><claimCount>30</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>자율 주행 차량을 위한 차선 추적 방법 및 시스템</inventionTitle><inventionTitleEng>METHOD AND SYSTEM FOR LANE TRACKING FOR AN AUTONOMOUS VEHICLE</inventionTitleEng><openDate>2024.06.21</openDate><openNumber>10-2024-0090266</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.04.26</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.04.26</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2017.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 7/246</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2017.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 7/277</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2017.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 7/136</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2017.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 7/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 20/56</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 10/82</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 개시된 주제는 자율 주행 차량을 위한 차선 추적 및 차선 추적 시스템을 훈련하기 위한 방법 및 시스템을 개시하는 자율 주행 차량 분야에 관한 것이다. 훈련 단계 동안 차선 추적 시스템은 차선 경계 검출점에 대응하는 실제값과 측정값을 수신하고, 실제값 및 측정된 클로소이드 점을 결정한다. 이후, 차선 경계를 모델링하기 위해 측정된 클로소이드 점에 대해 클로소이드 파라미터의 계수값을 결정하고, 이후 차선 경계를 추적하기 위해 적어도 하나의 신경망을 사용하여 계수값에 대해 칼만 필터 파라미터를 결정한다. 또한, 칼만 필터 파라미터를 사용하여 클로소이드 파라미터의 계수값을 업데이트하고, 이를 사용하여 측정된 클로소이드 점을 재구성하고, 이를 사용하여 차선 경계를 추적한다. 또한, 계수에 의해서가 아닌 클로소이드 점 사이의 L2 노름(norm)에 의해 훈련 에러를 얻으므로 훈련 에러를 최소화한다. 그런 다음 훈련된 차선 추적 시스템은 동적 환경에서 차선 추적을 위해 전개된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.03.30</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023046975</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.09.27</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/EP2022/076759</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 자율 주행 차량(101)을 위한 차선(lane) 추적 시스템(103)을 훈련하는 방법으로서,차선 추적 시스템(103)이 상기 차선 추적 시스템(103)과 연관된 차선 경계 검출 시스템(105)으로부터 복수의 차선 경계 검출점에 대응하는 실제값(ground truth value)과, 상기 복수의 차선 경계 검출점에 대응하는 측정값을 수신하는 단계;상기 차선 추적 시스템(103)이 차선의 차선 경계를 모델링하기 위해 실제값 세트와 측정된 세트를 사용하여 각각 형성된 실제값 클로소이드 점(ground truth clothoid point)과 측정된 클로소이드 점에 대해 클로소이드 파라미터의 계수값을 결정하는 단계로서, 상기 실제값 세트는 연속적인 차선 경계 검출점과 대응 실제 값의 서브세트를 포함하고, 상기 측정된 세트는 연속적인 차선 경계 검출점과 대응 측정값의 서브세트를 포함하는, 상기 클로소이드 파라미터의 계수값을 결정하는 단계;상기 차선 추적 시스템(103)이 상기 차선의 차선 경계를 추적하기 위해 상기 측정된 클로소이드 점에 대해 결정된 클로소이드 파라미터의 계수값에 대한 칼만 필터 파라미터를 결정하는 단계로서, 상기 칼만 필터 파라미터는 적어도 하나의 신경망을 사용하여 결정되는, 상기 칼만 필터 파라미터를 결정하는 단계;상기 차선 추적 시스템(103)이 대응하는 칼만 필터 파라미터를 사용하여 상기 측정된 클로소이드 점에 대해 결정된 클로소이드 파라미터의 계수값을 업데이트하는 단계;상기 차선 추적 시스템(103)이 상기 클로소이드 파라미터의 대응하는 업데이트된 계수값을 사용하여 상기 측정된 클로소이드 점을 재구성하는 단계로서, 각 재구성된 측정된 클로소이드 점은 상기 차선 추적 시스템(103)이 상기 자율 주행 차량(101)에 대한 차선 경계를 추적할 수 있게 하는, 상기 측정된 클로소이드 점을 재구성하는 단계; 및상기 차선 추적 시스템(103)이 훈련 에러가 미리 정해진 임계값 미만이 될 때까지 각 사이클에서 상기 재구성된 측정된 클로소이드 점과 대응 실제값 세트 간의 차이에 기초하여 훈련 에러를 최소화하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 복수의 차선 경계 검출점은 상기 차선의 왼쪽 차선 경계와 오른쪽 차선 경계에 대응하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항 또는 제2항에 있어서, 상기 차선 추적 시스템(103)이 상기 실제값 클로소이드 점과 상기 측정된 클로소이드 점을 생성하는 데 각각 필요한 실제값 세트와 측정된 세트를 동적으로 선택하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항 내지 제3항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 차량에 구성된 하나 이상의 센서(113)로부터 수신된 차선 데이터와, 실시간으로 수신된 차선의 이미지 프레임 중 적어도 하나를 사용하여 상기 복수의 차선 경계 검출점을 결정하는 단계를 포함하고, 상기 차선의 이미지 프레임은 상기 자율 주행 차량(101)과 연관된 이미지 캡처 디바이스(115)로부터 수신되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4항에 있어서, 실시간으로 캡처된 이미지 프레임과 상기 차선 데이터를 저장하도록 구성된 데이터베이스로부터 상기 차선의 이미지 프레임과 상기 차선 데이터 중 적어도 하나를 검색하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항 내지 제5항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 클로소이드 파라미터는 차선 경계의 초기 곡률(co), 차선 경계의 곡률 비율(c1), 및 차량의 주행 방향에 대한 진행 각도(β)를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항 내지 제6항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 신경망은 시간 기억을 갖는 신경망을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항 내지 제7항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 신경망은 회귀 신경망을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항 내지 제8항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 신경망은 장단기 기억 신경망을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항 내지 제9항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 신경망을 사용하여 칼만 필터 파라미터를 결정하는 단계는,상기 차선 추적 시스템(103)이 상기 측정된 클로소이드 점에 대해 결정된 클로소이드 파라미터의 계수값을 제1 신경망에 대한 입력으로 제공하는 단계로서, 상기 제1 신경망은 과거의 측정된 세트와 실제값 세트를 사용하여 형성된 클로소이드 점에 대해 결정된 클로소이드 파라미터의 과거 계수값에 기초하여 훈련되는, 상기 클로소이드 파라미터의 계수값을 제1 신경망에 대한 입력으로 제공하는 단계;상기 차선 추적 시스템(103)이 상기 제1 신경망을 사용하여 상기 측정된 클로소이드 점에 대해 결정된 클로소이드 파라미터의 계수값을 사용하여 측정 잡음 공분산 행렬(R)을 결정하는 단계;상기 차선 추적 시스템(103)이 상기 차선을 따라 이동하는 자율 주행 차량(101)의 속도와, 연속적인 이미지 프레임 간의 시간 차에 기초하여, 상기 측정된 클로소이드 점에 대해 결정된 클로소이드 파라미터의 계수값의 하나의 이미지 프레임에서부터 다른 이미지 프레임으로의 상태 전이(Yp)를 예측하는 단계;상기 차선 추적 시스템(103)이 예측된 상태 전이를 제2 신경망에 대한 입력으로 사용하여 처리 잡음 공분산 행렬(Q)을 결정하는 단계로서, 상기 제2 신경망은 과거의 자율 주행 차량(101) 속도 값과 시간 차 값을 사용하여 훈련되는, 상기 처리 잡음 공분산 행렬(Q)을 결정하는 단계;상기 차선 추적 시스템(103)이 결정된 처리 잡음 공분산 행렬(Q)을 사용하여 예측된 상태 전이의 에러 공분산(Pp)을 예측하는 단계; 및상기 차선 추적 시스템(103)이 상기 예측된 상태 전이(Yp)와 공분산(Pp), 결정된 측정 잡음 공분산 행렬(R), 및 측정된 클로소이드 점에 대해 결정된 클로소이드 파라미터의 계수값에 기초하여 상기 측정된 클로소이드 점에 대해 결정된 클로소이드 파라미터의 계수값에 대한 칼만 필터 파라미터를 결정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항 내지 제10항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 차선 추적 시스템(103)이 상기 차선 경계와 상기 자율 주행 차량(101) 사이의 초기 측면 오프셋을 상기 재구성된 측정된 클로소이드 점에 추가하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 자율 주행 차량(101)을 위한 차선 추적 방법으로서, 차선 추적 시스템(103)이 상기 차선 추적 시스템(103)과 연관된 차선 경계 검출 시스템(105)으로부터 복수의 차선 경계 검출점에 대응하는 측정값을 수신하는 단계;상기 차선 추적 시스템(103)이 차선의 차선 경계를 모델링하기 위해 측정된 세트를 사용하여 형성된 측정된 클로소이드 점에 대해 클로소이드 파라미터의 계수값을 결정하는 단계로서, 상기 측정된 세트는 연속적인 차선 경계 검출점과 대응 측정 값의 서브세트를 포함하는, 상기 클로소이드 파라미터의 계수값을 결정하는 단계;상기 차선 추적 시스템(103)이 차선의 차선 경계를 추적하기 위해 상기 측정된 클로소이드 점에 대해 결정된 클로소이드 파라미터의 계수값에 대한 칼만 필터 파라미터를 결정하는 단계로서, 상기 칼만 필터 파라미터는 적어도 하나의 신경망을 사용하여 결정되는, 상기 칼만 필터 파라미터를 결정하는 단계;상기 차선 추적 시스템(103)이 대응 칼만 필터 파라미터를 사용하여 상기 측정된 클로소이드 점에 대해 결정된 클로소이드 파라미터의 계수값을 업데이트하는 단계; 및상기 차선 추적 시스템(103)이 상기 클로소이드 파라미터의 대응 업데이트된 계수값을 사용하여 상기 측정된 클로소이드 점을 재구성하는 단계로서, 각 재구성된 측정된 클로소이드 점은 상기 차선 추적 시스템(103)이 상기 자율 주행 차량(101)에 대한 차선 경계를 추적할 수 있게 하는, 상기 측정된 클로소이드 점을 재구성하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12항에 있어서, 상기 적어도 하나의 신경망은 시간 기억을 갖는 신경망을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제12항 또는 제13항에 있어서, 상기 적어도 하나의 신경망은 회귀 신경망을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제12항 내지 제14항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 신경망은 장단기 기억 신경망을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 자율 주행 차량(101)을 위한 차선 추적 시스템(103)으로서, 프로세서(107); 및상기 프로세서(107)에 통신 가능하게 결합된 메모리(111)를 포함하고, 상기 메모리(111)는 상기 프로세서(107) 명령어를 저장하고, 상기 명령어는 실행 시 상기 프로세서(107)로 하여금 상기 차선 추적 시스템(103)을 훈련하게 하고, 훈련을 위해, 상기 프로세서(107)는, 상기 차선 추적 시스템(103)과 연관된 차선 경계 검출 시스템(105)으로부터 복수의 차선 경계 검출점에 대응하는 실제값과, 상기 복수의 차선 경계 검출점에 대응하는 측정값을 수신하는 단계;차선의 차선 경계를 모델링하기 위해 실제값 세트와 측정된 세트를 사용하여 각각 형성된 실제값 클로소이드 점과 측정된 클로소이드 점에 대해 클로소이드 파라미터의 계수값을 결정하는 단계로서, 상기 실제값 세트는 연속적인 차선 경계 검출점과 대응 실제 값의 서브세트를 포함하고, 상기 측정된 세트는 연속적인 차선 경계 검출점과 대응 측정값의 서브세트를 포함하는, 상기 클로소이드 파라미터의 계수값을 결정하는 단계;상기 차선의 차선 경계를 추적하기 위해 상기 측정된 클로소이드 점에 대해 결정된 클로소이드 파라미터의 계수값에 대한 칼만 필터 파라미터를 결정하는 단계로서, 상기 칼만 필터 파라미터는 적어도 하나의 신경망을 사용하여 결정되는, 상기 칼만 필터 파라미터를 결정하는 단계;상기 대응하는 칼만 필터 파라미터를 사용하여 상기 측정된 클로소이드 점에 대해 결정된 클로소이드 파라미터의 계수값을 업데이트하는 단계;상기 클로소이드 파라미터의 대응하는 업데이트된 계수값을 사용하여 상기 측정된 클로소이드 점을 재구성하는 단계로서, 각 재구성된 측정된 클로소이드 점은 상기 차선 추적 시스템(103)이 상기 자율 주행 차량(101)에 대한 차선 경계를 추적할 수 있게 하는, 상기 측정된 클로소이드 점을 재구성하는 단계; 및훈련 에러가 미리 정해진 임계값 미만이 될 때까지 각 사이클에서 재구성된 측정된 클로소이드 점과 대응 실제값 세트 간의 차이에 기초하여 훈련 에러를 최소화하는 단계를 수행하도록 구성된, 차선 추적 시스템(103).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16항에 있어서, 상기 복수의 차선 경계 검출점은 상기 차선의 왼쪽 차선 경계와 오른쪽 차선 경계에 대응하는, 차선 추적 시스템(103).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제16항 또는 제17항에 있어서, 상기 프로세서(107)는 상기 실제값 클로소이드 점과 상기 측정된 클로소이드 점을 생성하는 데 각각 필요한 실제값 세트와 측정된 세트를 동적으로 선택하는, 차선 추적 시스템(103).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제16항 내지 제18항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 복수의 차선 경계 검출점은 상기 차량에 구성된 하나 이상의 센서(113)로부터 수신된 차선 데이터와, 실시간으로 수신된 차선의 이미지 프레임 중 적어도 하나를 사용하여 결정되고, 상기 차선의 이미지 프레임은 상기 자율 주행 차량(101)과 연관된 이미지 캡처 디바이스(115)로부터 수신되는, 차선 추적 시스템(103).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제19항에 있어서, 상기 프로세서(107)는 실시간으로 캡처된 이미지 프레임과 차선 데이터를 저장하도록 구성된 데이터베이스로부터 상기 차선의 이미지 프레임과 차선 데이터 중 적어도 하나를 검색하는, 차선 추적 시스템(103). </claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제16항 내지 제20항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 클로소이드 파라미터는 차선 경계의 초기 곡률(co), 차선 경계의 곡률 비율(c1), 및 차량의 주행 방향에 대한 진행 각도(β)를 포함하는, 차선 추적 시스템(103). </claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제16항 내지 제21항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 신경망을 사용하여 칼만 필터 파라미터를 결정하기 위해 상기 프로세서(107)는,상기 측정된 클로소이드 점에 대해 결정된 클로소이드 파라미터의 계수값을 제1 신경망에 대한 입력으로 제공하는 단계로서, 상기 제1 신경망은 과거의 측정된 세트와 실제값 세트를 사용하여 형성된 클로소이드 점에 대해 결정된 클로소이드 파라미터의 과거 계수값에 기초하여 학습되는, 상기 클로소이드 파라미터의 계수값을 제1 신경망에 대한 입력으로 제공하는 단계;상기 제1 신경망을 사용하여 상기 측정된 클로소이드 점에 대해 결정된 클로소이드 파라미터의 계수값을 사용하여 측정 잡음 공분산 행렬(R)을 결정하는 단계;상기 차선을 따라 이동하는 자율 주행 차량(101)의 속도와, 연속적인 이미지 프레임 간의 시간 차에 기초하여, 상기 측정된 클로소이드 점에 대해 결정된 클로소이드 파라미터의 계수값의 하나의 이미지 프레임에서부터 다른 이미지 프레임으로의 상태 전이(Yp)를 예측하는 단계;예측된 상태 전이를 제2 신경망에 대한 입력으로 사용하여 처리 잡음 공분산 행렬(Q)을 결정하는 단계로서, 상기 제2 신경망은 과거 자율 주행 차량(101)의 속도 값과 시간 차 값을 사용하여 훈련되는, 상기 처리 잡음 공분산 행렬을 결정하는 단계;상기 결정된 처리 잡음 공분산 행렬(Q)을 사용하여 상기 예측된 상태 전이의 에러 공분산(Pp)을 예측하는 단계; 및상기 예측된 상태 전이(Yp)와 공분산(Pp), 결정된 측정 잡음 공분산 행렬(R), 및 측정된 클로소이드 점에 대해 결정된 클로소이드 파라미터의 계수값에 기초하여 상기 측정된 클로소이드 점에 대해 결정된 클로소이드 파라미터의 계수값에 대한 칼만 필터 파라미터를 결정하는 단계를 수행하도록 구성된, 차선 추적 시스템(103).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제16항 내지 제22항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 프로세서(107)는 차선 경계와 자율 주행 차량(101) 사이의 초기 측면 오프셋을 상기 재구성된 측정된 클로소이드 점에 추가하도록 추가로 구성된, 차선 추적 시스템(103). </claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제16항 내지 제23항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 신경망은 시간 기억을 갖는 신경망을 포함하는, 차선 추적 시스템(103).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제16항 내지 제24항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 신경망은 회귀 신경망을 포함하는, 차선 추적 시스템(103).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제16항 내지 제25항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 신경망은 장단기 기억 신경망을 포함하는, 차선 추적 시스템(103).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 자율 주행 차량(101)을 위한 차선 추적 시스템(103)으로서, 프로세서(107); 및상기 프로세서(107)에 통신 가능하게 결합된 메모리(111)를 포함하고, 상기 메모리(111)는 상기 프로세서(107) 명령어를 저장하고, 상기 명령어는 실행 시 상기 프로세서(107)로 하여금, 상기 차선 추적 시스템(103)과 연관된 차선 경계 검출 시스템(105)으로부터 상기 복수의 차선 경계 검출점에 대응하는 측정값을 수신하는 단계;차선의 차선 경계를 모델링하기 위해 측정된 세트를 사용하여 형성된 측정된 클로소이드 점에 대해 클로소이드 파라미터의 계수값을 결정하는 단계로서, 상기 측정된 세트는 연속적인 차선 경계 검출점과 대응 측정값의 서브세트를 포함하는, 상기 클로소이드 파라미터의 계수값을 결정하는 단계;상기 차선의 차선 경계를 추적하기 위해 상기 측정된 클로소이드 점에 대해 결정된 클로소이드 파라미터의 계수값에 대한 칼만 필터 파라미터를 결정하는 단계로서, 상기 칼만 필터 파라미터는 적어도 하나의 신경망을 사용하여 결정되는, 상기 칼만 필터 파라미터를 결정하는 단계;대응하는 칼만 필터 파라미터를 사용하여 상기 측정된 클로소이드 점에 대해 결정된 클로소이드 파라미터의 계수값을 업데이트하는 단계; 및상기 클로소이드 파라미터의 대응하는 업데이트된 계수값을 사용하여 상기 측정된 클로소이드 점을 재구성하는 단계로서, 각 재구성된 측정된 클로소이드 점은 상기 차선 추적 시스템(103)이 상기 자율 주행 차량(101)에 대한 차선 경계를 추적할 수 있게 하는, 상기 측정된 클로소이드 점을 재구성하는 단계를 수행하게 하는, 차선 추적 시스템(103).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제27항에 있어서, 상기 적어도 하나의 신경망은 시간 기억을 갖는 신경망을 포함하는, 차선 추적 시스템(103).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제27항 또는 제28항에 있어서, 상기 적어도 하나의 신경망은 회귀 신경망을 포함하는, 차선 추적 시스템(103).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제27항 내지 제29항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 신경망은 장단기 기억 신경망인, 차선 추적 시스템(103).</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>독일 ***** 잉골슈타트 링글러슈트라쎄 **</address><code>520220440062</code><country>독일</country><engName>Continental Autonomous Mobility Germany GmbH</engName><name>콘티넨탈 오토노머스 모빌리티 저머니 게엠베하</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>인도 ****** 벵갈루루 호수르 메인 로드 비라샌드라 인더스트리얼 ...</address><code> </code><country> </country><engName>CHAVALI, Pothuraju</engName><name>차발리 포투라주</name></inventorInfo><inventorInfo><address>인도 ****** 벵갈루루 호수르 메인 로드 비라샌드라 인더스트리얼 ...</address><code> </code><country> </country><engName>HARIBHAKTA, Sri Hari Bhupala</engName><name>하리박타 스리 하리 버팔라</name></inventorInfo><inventorInfo><address>독일 ***** 린다우 페터-도르니에르-슈트...</address><code> </code><country> </country><engName>SRIDHAR, Muralikrishna</engName><name>스리드하르 무랄리크리쉬나</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 강남대로***, **,**층(역삼동, 동희빌딩)</address><code>920161001010</code><country>대한민국</country><engName>AJU Kim Chang &amp; Lee</engName><name>특허법인아주김장리</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>인도</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.09.27</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>202141043726</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>영국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.11.26</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>2117061.8</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.04.26</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0463037-92</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.04.30</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0072499-94</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247014220.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c930e3df87762206cf6e6e8ea84d1eab47859b5914b843b66b98f4f844569a2c1a8d1b19dcc96b9af1ce915f31df284dea97dc26badc80adb83</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf2aeac9f833dc818394264d432bd4f77d1998035f1afc624bfd0398b28856722c012a0b35eda0d4e5c259e2be3aa19b0ef1154d55b432b47d</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>