<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 17:56:14.5614</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.11.04</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-7040651</applicationNumber><claimCount>14</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>비디오 스트리밍에서의 파라미터 세트 지시 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>METHODS OF PARAMETER SET INDICATION IN VIDEO STREAMING</inventionTitleEng><openDate>2024.01.03</openDate><openNumber>10-2024-0001212</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2023.11.24</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2023.11.24</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/132</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/157</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/136</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/172</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 개시내용은 일반적으로 비디오 코딩에 관한 것이며, 특히 비디오 파일 캡슐화 및 파라미터 시그널링에 관한 것이다. 예를 들어, 비디오 데이터를 프로세싱하기 위한 방법이 개시되며, 이 방법은, 적어도 하나의 비디오 샘플을 포함하는 비트스트림을 수신하는 단계 — 적어도 하나의 비디오 샘플은 현재 비디오 샘플 및 이전 비디오 샘플을 포함하고, 비디오 샘플 각각은 적어도 하나의 비디오 프레임을 포함하고, 각각의 비디오 샘플은 적어도 하나의 비디오 샘플 각각을 디코딩하기 위한 서빙 SPS와 연관됨 —; 현재 비디오 샘플에 대한 서빙 SPS를, 비트스트림으로부터 이미 파싱되었고 이전 비디오 샘플을 디코딩하는 데 사용된 이전 SPS, 현재 비디오 샘플에 캡슐화된 현재 SPS, 및 후보 SPS의 목록에 있는 SPS 중 하나로서 결정하는 단계; 및 현재 비디오 샘플에 대한 서빙 SPS에 기반하여 현재 비디오 샘플을 디코딩하는 단계를 포함할 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.09.28</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023183033</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.11.04</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2022/048932</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 비디오 프로세싱을 위한 방법으로서,적어도 하나의 비디오 샘플을 포함하는 비트스트림을 수신하는 단계 - 상기 적어도 하나의 비디오 샘플은 현재 비디오 샘플 및 이전 비디오 샘플을 포함하고, 상기 적어도 하나의 비디오 샘플 각각은 적어도 하나의 비디오 프레임을 포함하고, 상기 적어도 하나의 비디오 샘플 각각은 상기 적어도 하나의 비디오 샘플 각각을 디코딩하기 위한 서빙 시퀀스 파라미터 세트(SPS: sequence parameter set)와 연관됨 -;상기 현재 비디오 샘플에 대한 서빙 SPS를, 상기 비트스트림으로부터 이미 파싱되었고 상기 이전 비디오 샘플을 디코딩하는 데 사용된 이전 SPS,  상기 현재 비디오 샘플에 캡슐화된 현재 SPS, 및  후보 SPS의 목록에 있는 SPS의 타입 중 하나로서 결정하는 단계; 및상기 현재 비디오 샘플에 대한 서빙 SPS 및 상기 결정된 타입의 서빙 SPS에 기반하여, 상기 현재 비디오 샘플을 디코딩하는 단계를 포함하는, 비디오 프로세싱을 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,상기 SPS는, 프로파일; 레벨 값; 계층 값(tier value); 크로마 포맷; 비트-심도(bit-depth); 픽처(picture) 폭; 픽처 높이; 엔트로피 코딩 모드; 및 변환 모드의 파라미터 중 적어도 하나를 포함하는, 비디오 프로세싱을 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항 또는 제2항에 있어서,상기 현재 비디오 샘플에 대한 서빙 SPS를 결정하는 단계는, 상기 비트스트림으로부터, 상기 현재 비디오 샘플이 상기 현재 SPS를 캡슐화하는지 여부를 지시하는 SPS 존재 플래그(SPS existence flag)를 추출하는 단계; 및 상기 현재 비디오 샘플이 상기 현재 SPS를 캡슐화한다는 것을 상기 SPS 존재 플래그가 지시하는 것에 응답하여,  상기 비트스트림으로부터, 상기 현재 SPS의 로케이션 정보를 추출하는 단계;   상기 현재 SPS를 획득하기 위해, 상기 로케이션 정보에 기반하여 상기 비트스트림을 파싱하는 단계; 및  상기 현재 SPS를 상기 현재 비디오 샘플에 대한 서빙 SPS로서 결정하는 단계를 포함하는, 비디오 프로세싱을 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3항에 있어서,상기 현재 비디오 샘플이 상기 현재 SPS를 캡슐화하지 않는다는 것을 상기 SPS 존재 플래그가 지시하는 것에 응답하여, 상기 이전 SPS를 상기 현재 비디오 샘플에 대한 서빙 SPS로서 결정하는 단계를 더 포함하는, 비디오 프로세싱을 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항 또는 제2항에 있어서,상기 적어도 하나의 비디오 샘플 각각은 SPS를 캡슐화하고;상기 현재 비디오 샘플에 캡슐화된 SPS는 상기 현재 SPS이고; 그리고상기 현재 비디오 샘플에 대한 서빙 SPS를 결정하는 단계는, 상기 비트스트림으로부터, 상기 서빙 SPS가 상기 이전 비디오 샘플을 디코딩하는 데 사용된 상기 이전 SPS로부터 업데이트되는지 여부를 지시하는 SPS 업데이트 상태 플래그를 추출하는 단계; 상기 서빙 SPS가 상기 이전 SPS로부터 업데이트된다는 것을 상기 SPS 업데이트 상태 플래그가 지시하는 것에 응답하여, 상기 현재 SPS를 서빙 SPS로서 결정하는 단계; 및 상기 서빙 SPS가 상기 이전 SPS로부터 업데이트되지 않는다는 것을 상기 SPS 업데이트 상태 플래그가 지시하는 것에 응답하여, 상기 현재 비디오 샘플의 상기 현재 SPS를 파싱하는 것을 무시하고 스킵하며, 상기 이전 SPS를 상기 현재 비디오 샘플에 대한 서빙 SPS로서 결정하는 단계를 포함하는, 비디오 프로세싱을 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항 또는 제2항에 있어서, 상기 현재 SPS는, 상기 현재 비디오 샘플이 랜덤 액세스 요청(random access request)의 시작 지점이라는 것에 응답하여, 상기 현재 비디오 샘플에 캡슐화되는, 비디오 프로세싱을 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6항에 있어서, 상기 현재 비디오 샘플에 대한 서빙 SPS를 결정하는 단계는,상기 현재 비디오 샘플이 랜덤 액세스 요청의 시작 지점인 것에 응답하여, 상기 현재 SPS를 상기 현재 비디오 샘플에 대한 서빙 SPS로서 결정하는 단계를 포함하는, 비디오 프로세싱을 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항 또는 제2항에 있어서,상기 현재 비디오 샘플에 대한 서빙 SPS를 저장하는 단계;상기 비트스트림으로부터 상기 현재 비디오 샘플에 후속하는 그 다음 비디오 샘플을 수신하는 단계;상기 그 다음 비디오 샘플에 대한 서빙 SPS가 상기 현재 비디오 샘플에 대한 서빙 SPS로부터 업데이트되지 않는다는 것을 결정하는 단계; 및상기 현재 비디오 샘플에 대한 서빙 SPS에 기반하여 상기 그 다음 비디오 샘플을 디코딩하는 단계를 더 포함하는, 비디오 프로세싱을 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항 또는 제2항에 있어서,상기 적어도 하나의 비디오 샘플을 포함하는 상기 비트스트림을 수신하기 이전에, 상기 방법은, 상기 비트스트림으로부터, 상기 후보 SPS의 목록을 수신하는 단계를 더 포함하고; 그리고상기 현재 비디오 샘플에 대한 서빙 SPS를 결정하는 단계는, 상기 비트스트림으로부터, 상기 현재 비디오 샘플과 연관된 SPS 식별자를 추출하고 상기 후보 SPS의 목록에 있는 SPS를 식별하는 단계; 및 상기 SPS 식별자에 의해 식별되는 상기 후보 SPS의 목록에 있는 SPS를 상기 현재 비디오 샘플에 대한 서빙 SPS로서 결정하는 단계를 포함하는, 비디오 프로세싱을 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항 또는 제2항에 있어서,상기 현재 비디오 샘플은 상기 현재 SPS를 캡슐화하고;상기 방법은, 상기 현재 SPS가 상기 후보 SPS의 목록에 있는지 여부를 결정하는 단계를 더 포함하고; 그리고상기 현재 비디오 샘플에 대한 서빙 SPS를 결정하는 단계는, 상기 현재 SPS가 상기 후보 SPS의 목록에 없는 것에 응답하여,  상기 현재 SPS를 획득하기 위해, 상기 현재 비디오 샘플을 파싱하는 단계;  상기 현재 SPS를 상기 후보 SPS의 목록에 추가하는 단계; 및  상기 현재 SPS를 상기 현재 비디오 샘플에 대한 서빙 SPS로서 결정하는 단계; 및 상기 현재 SPS가 상기 후보 SPS의 목록에 있는 것에 응답하여,  상기 후보 SPS의 목록으로부터 상기 현재 SPS를 조회(look up)하는 단계; 및  상기 현재 SPS를 상기 현재 비디오 샘플에 대한 서빙 SPS로서 결정하는 단계를 포함하는, 비디오 프로세싱을 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항 또는 제2항에 있어서,상기 현재 비디오 샘플에 대한 서빙 SPS를 결정하는 단계는, 상기 비트스트림으로부터, 상기 현재 비디오 샘플과 연관되고 그리고 상기 현재 비디오 샘플에 캡슐화되는 상기 현재 SPS의 길이를 지시하는 SPS 길이 지시자(SPS length indicator)를 추출하는 단계;상기 SPS 길이 지시자에 의해 지시되는 상기 현재 SPS의 길이가 0인 것에 응답하여, 상기 서빙 SPS를 상기 이전 비디오 샘플을 디코딩하는데 사용된 이전 SPS인 것으로 결정하는 단계; 및상기 SPS 길이 지시자에 의해 지시되는 상기 SPS의 길이가 0이 아니라는 것에 응답하여, 상기 비트스트림으로부터, 상기 현재 SPS의 로케이션 정보를 추출하는 단계; 상기 로케이션 정보에 기반하여 상기 현재 SPS를 획득하기 위해, 상기 비트스트림을 파싱하는 단계; 및 상기 현재 SPS를 상기 현재 비디오 샘플에 대한 서빙 SPS로서 결정하는 단계를 포함하는, 비디오 프로세싱을 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 비디오 프로세싱을 위한 디바이스로서, 상기 디바이스는, 컴퓨터 명령을 저장하기 위한 메모리 및 상기 메모리와 통신하는 프로세서를 포함하고, 상기 프로세서가 상기 컴퓨터 명령을 실행할 때, 상기 프로세서는, 상기 디바이스로 하여금,  적어도 하나의 비디오 샘플을 포함하는 비트스트림을 수신하고, - 상기 적어도 하나의 비디오 샘플은 현재 비디오 샘플 및 이전 비디오 샘플을 포함하고, 상기 적어도 하나의 비디오 샘플 각각은 적어도 하나의 비디오 프레임을 포함하고, 상기 적어도 하나의 비디오 샘플 각각은 상기 적어도 하나의 비디오 샘플 각각을 디코딩하기 위한 서빙 시퀀스 파라미터 세트(SPS)와 연관됨 -; 상기 현재 비디오 샘플에 대한 서빙 SPS를,  상기 비트스트림으로부터 이미 파싱되었고 상기 이전 비디오 샘플을 디코딩하는 데 사용된 이전 SPS,   상기 현재 비디오 샘플에 캡슐화된 현재 SPS; 및   후보 SPS의 목록에 있는 SPS      의 타입 중 하나로서 결정하고; 그리고 상기 현재 비디오 샘플에 대한 서빙 SPS 및 상기 결정된 타입의 서빙 SPS에 기반하여, 상기 현재 비디오 샘플을 디코딩하게 하도록 구성되는, 비디오 프로세싱을 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12항에 있어서, 상기 프로세서는, 상기 디바이스로 하여금, 상기 현재 비디오 샘플에 대한 서빙 SPS를 결정하게 하도록 구성되고,상기 프로세서는, 상기 디바이스로 하여금, 상기 비트스트림으로부터, 상기 현재 비디오 샘플이 상기 현재 SPS를 캡슐화하는지 여부를 지시하는 SPS 존재 플래그를 추출하고; 그리고 상기 현재 비디오 샘플이 상기 현재 SPS를 캡슐화한다는 것을 상기 SPS 존재 플래그가 지시하는 것에 응답하여,   상기 비트스트림으로부터, 상기 현재 SPS의 로케이션 정보를 추출하고;  상기 현재 SPS를 획득하기 위해, 상기 로케이션 정보에 기반하여 상기 비트스트림을 파싱하고; 그리고 상기 현재 SPS를 상기 현재 비디오 샘플에 대한 서빙 SPS로서 결정하게 하도록 구성되는, 비디오 프로세싱을 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13항에 있어서, 상기 프로세서는, 상기 디바이스로 하여금 추가로, 상기 현재 비디오 샘플이 상기 현재 SPS를 캡슐화하지 않는다는 것을 상기 SPS 존재 플래그가 지시하는 것에 응답하여, 상기 이전 SPS를 상기 현재 비디오 샘플에 대한 서빙 SPS로서 결정하게 하도록 구성되는, 비디오 프로세싱을 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제12항에 있어서,상기 적어도 하나의 비디오 샘플 각각은 SPS를 캡슐화하고;상기 현재 비디오 샘플에 캡슐화된 SPS는 상기 현재 SPS이고; 그리고상기 프로세서가, 상기 디바이스로 하여금, 상기 현재 비디오 샘플에 대한 서빙 SPS를 결정하게 하도록 구성될 때, 상기 프로세서는, 상기 디바이스로 하여금, 상기 비트스트림으로부터, 상기 서빙 SPS가 상기 이전 비디오 샘플을 디코딩하는데 사용된 상기 이전 SPS로부터 업데이트되는지 여부를 지시하는 SPS 업데이트 상태 플래그를 추출하고; 상기 서빙 SPS가 상기 이전 SPS로부터 업데이트된다는 것을 상기 SPS 업데이트 상태 플래그가 지시하는 것에 응답하여, 상기 현재 SPS를 상기 서빙 SPS로서 결정하고; 그리고 상기 서빙 SPS가 상기 이전 SPS로부터 업데이트되지 않는다는 것을 상기 SPS 업데이트 상태 플래그가 지시하는 것에 응답하여, 상기 현재 비디오 샘플의 상기 현재 SPS를 파싱하는 것을 무시하고 스킵하게 하며, 상기 이전 SPS를 상기 현재 비디오 샘플에 대한 서빙 SPS로서 결정하게 하도록 구성되는, 비디오 프로세싱을 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제12항에 있어서, 상기 현재 SPS는, 상기 현재 비디오 샘플이 랜덤 액세스 요청(random access request)의 시작 지점이라는 것에 응답하여, 상기 현재 비디오 샘플에 캡슐화되는, 비디오 프로세싱을 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16항에 있어서, 상기 프로세서가, 상기 디바이스로 하여금, 상기 현재 비디오 샘플에 대한 서빙 SPS를 결정하게 하도록 구성될 때, 상기 프로세서는, 상기 디바이스로 하여금, 상기 현재 비디오 샘플이 랜덤 액세스 요청의 시작 지점인 것에 응답하여, 상기 현재 SPS를 상기 현재 비디오 샘플에 대한 서빙 SPS로서 결정하게 하도록 구성되는, 비디오 프로세싱을 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제12항에 있어서, 상기 프로세서는, 상기 디바이스로 하여금 추가적으로, 상기 현재 비디오 샘플에 대한 서빙 SPS를 저장하고; 상기 비트스트림으로부터 상기 현재 비디오 샘플에 후속하는 그 다음 비디오 샘플을 수신하고; 상기 그 다음 비디오 샘플에 대한 서빙 SPS가 상기 현재 비디오 샘플에 대한 서빙 SPS로부터 업데이트되지 않는다는 것을 결정하고; 그리고 상기 현재 비디오 샘플에 대한 서빙 SPS에 기반하여 상기 그 다음 비디오 샘플을 디코딩하게 하도록 구성되는, 비디오 프로세싱을 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 컴퓨터 판독가능 명령을 저장하기 위한 비-일시적 저장 매체로서, 상기 컴퓨터 판독가능 명령은, 비디오 프로세싱을 위해 디바이스의 프로세서로 실행될 때, 상기 프로세서로 하여금, 적어도 하나의 비디오 샘플을 포함하는 비트스트림을 수신하고 - 상기 적어도 하나의 비디오 샘플은 현재 비디오 샘플 및 이전 비디오 샘플을 포함하고, 상기 적어도 하나의 비디오 샘플 각각은 적어도 하나의 비디오 프레임을 포함하고, 상기 적어도 하나의 비디오 샘플 각각은 상기 적어도 하나의 비디오 샘플 각각을 디코딩하기 위한 서빙 시퀀스 파라미터 세트(SPS)와 연관됨 -; 상기 현재 비디오 샘플에 대한 서빙 SPS를,  상기 비트스트림으로부터 이미 파싱되었고 상기 이전 비디오 샘플을 디코딩하는 데 사용된 이전 SPS,   상기 현재 비디오 샘플에 캡슐화된 현재 SPS, 및   후보 SPS의 목록에 있는 SPS 의 타입 중 하나로서 결정하고; 그리고 상기 현재 비디오 샘플에 대한 서빙 SPS 및 상기 결정된 타입의 서빙 SPS에 기반하여, 상기 현재 비디오 샘플을 디코딩하게 하는, 컴퓨터 판독가능 명령을 저장하기 위한 비-일시적 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제19항에 있어서, 상기 컴퓨터 판독가능 명령이, 상기 프로세서로 하여금, 상기 현재 비디오 샘플에 대한 서빙 SPS를 결정하게 할 때, 상기 컴퓨터 판독가능 명령은, 상기 프로세서로 하여금, 상기 비트스트림으로부터, 상기 현재 비디오 샘플이 상기 현재 SPS를 캡슐화하는지 여부를 지시하는 SPS 존재 플래그를 추출하고; 그리고 상기 현재 비디오 샘플이 상기 현재 SPS를 캡슐화한다는 것을 상기 SPS 존재 플래그가 지시하는 것에 응답하여,  상기 비트스트림으로부터, 상기 현재 SPS의 로케이션 정보를 추출하고;  상기 현재 SPS를 획득하기 위해, 상기 로케이션 정보에 기반하여 상기 비트스트림을 파싱하고; 그리고 상기 현재 SPS를 상기 현재 비디오 샘플에 대한 서빙 SPS로서 결정하게 하는, 컴퓨터 판독가능 명령을 저장하기 위한 비-일시적 저장 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 ***** 캘리포니아주 팔로 알토 파크 블러바드 ****</address><code>520200357391</code><country>미국</country><engName>TENCENT AMERICA LLC</engName><name>텐센트 아메리카 엘엘씨</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아주 팔로 알...</address><code> </code><country> </country><engName>XU, Xiaozhong</engName><name>수 샤오종</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아주 팔로 알...</address><code> </code><country> </country><engName>LIU, Shan</engName><name>리우 샨</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 테헤란로 ***, 서림빌딩 **층 (역삼동)</address><code>920011000036</code><country>대한민국</country><engName>YOU ME PATENT &amp; LAW FIRM</engName><name>유미특허법인</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.03.25</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/323,846</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.10.26</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/973,986</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2023.11.24</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1316979-50</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2023.11.24</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1317521-32</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2023.11.24</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1317522-88</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2023.11.29</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0191948-61</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020237040651.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93c3aef80a520193f51b3565ea5f8db4387e245f3936c0e17db6a68f7b17477ac3fa1055125b34215e52d117c7048347ef66923c0e23ef0d00</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfab8560bd976800598cebc526be2e4ab8da0c27fa9451520e26c95cd48f6b20698e56319a05a06d3ba640eb5afe5c0da28833c9d928f4d954</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>