<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:28:50.2850</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.08.10</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7009782</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>에어로졸 제공 시스템</inventionTitle><inventionTitleEng>AEROSOL PROVISION SYSTEM</inventionTitleEng><openDate>2024.04.24</openDate><openNumber>10-2024-0053609</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.03.29</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.03.22</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2020.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A24F 40/60</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2020.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A24F 40/50</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2020.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A24F 40/40</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2020.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A24F 40/42</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2020.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A24F 40/53</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2020.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A24F 40/57</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A24F 7/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2020.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A24F 40/30</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A24F 23/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A24F 23/02</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>C08L 23/10</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G09F 23/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G09F 13/20</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G09B 21/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>F21K 2/06</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 에어로졸 제공 시스템(300)에 사용하기 위한 촉각 표시부(tactile indicator)(200)에 관한 것이다. 촉각 표시부(200)에는 주어진 에어로졸 제공 시스템(1)이 공급될 수 있거나, 소급적으로 에어로졸 제공 디바이스(2)와 함께 사용되거나 부착될 수 있다. 촉각 표시부(200)는 전기식으로 동작될 수 있거나, 사용 시에 기계식으로 동작되고 그리고/또는 정지 상태를 유지하도록 구성될 수 있다. 따라서, 촉각 표시부(200)는, 특히 시각 장애가 있는 사용자들에게, 에어로졸 제공 시스템(1)의 동작을 용이하게 할 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.03.30</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023047078</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.08.10</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/GB2022/052086</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 에어로졸 제공 시스템으로서,에어로졸을 생성시키기 위한 에어로졸 제공 디바이스; 및에어로졸 제공 시스템의 동작 또는 특성의 표시(indication)를 제공하기 위한 촉각 표시부(tactile indicator)를 포함하는, 에어로졸 제공 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1 항에 있어서, 상기 에어로졸 제공 디바이스는 상기 에어로졸 제공 디바이스의 동작을 제어하기 위한 액추에이터(actuator)를 포함하며, 상기 표시는 상기 액추에이터의 위치를 포함하는, 에어로졸 제공 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1 항 또는 제2 항에 있어서, 상기 에어로졸 제공 디바이스는 상기 에어로졸 제공 디바이스로 전력을 전달하기 위한 전기 연결 포트(electrical connection port)를 포함하며, 상기 표시는 상기 전기 연결 포트의 위치를 포함하는, 에어로졸 제공 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1 항 내지 제3 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 표시는 상기 에어로졸 제공 디바이스가 스위치 온(switched on)되었는지의 여부에 대한 표시를 포함하는, 에어로졸 제공 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1 항 내지 제4 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 촉각 표시부는 상기 표시를 제공하기 위해 제1 구성으로부터 제2 구성으로 변경하도록 구성되는, 에어로졸 제공 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5 항에 있어서, 상기 에어로졸 제공 디바이스는, 미리 정해진 제1 기준이 만족되는 것을 결정하는 것에 응답하여 제1 신호를 생성하며; 그리고 제1 신호를 촉각 표시부로 전송하도록 구성되고; 상기 촉각 표시부는, 상기 촉각 표시부가 제1 신호를 수신하는 것에 응답하여, 상기 표시를 제공하기 위해 제1 구성으로부터 제2 구성으로 변경하도록 구성되는, 에어로졸 제공 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6 항에 있어서, 상기 미리 정해진 제1 기준은 상기 에어로졸 제공 디바이스가 스위치 온되는 것을 포함하며, 상기 표시는 상기 에어로졸 제공 디바이스가 스위치 온된다는 표시를 포함하는, 에어로졸 제공 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제6 항 또는 제7 항에 있어서, 상기 에어로졸 제공 시스템은 에어로졸 생성 재료를 에어로졸화하기 위한 에어로졸 생성기를 더 포함하며, 상기 미리 정해진 제1 기준은 상기 에어로졸 생성기가 동작되는 것을 포함하며, 상기 표시는 상기 에어로졸이 동작된다는 표시를 포함하는, 에어로졸 제공 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제6 항 내지 제8 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 에어로졸 제공 시스템은 에어로졸 생성 재료를 에어로졸화하기 위한 에어로졸 생성기를 더 포함하며, 상기 미리 정해진 제1 기준은 상기 에어로졸 생성기가 미리 정해진 온도를 초과하는 것을 포함하고, 상기 표시는 상기 에어로졸 생성기가 과열되었다는 표시를 포함하고, 상기 에어로졸 생성기는 가열 요소를 포함하는, 에어로졸 제공 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제6 항 내지 제9 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 미리 정해진 제1 기준은 상기 에어로졸 제공 디바이스가 미리 정해진 온도를 초과하는 것을 포함하고, 상기 표시는 상기 에어로졸 제공 디바이스가 과열되었다는 표시를 포함하는, 에어로졸 제공 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제5 항 내지 제10 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 에어로졸 제공 디바이스는, 미리 정해진 제2 기준이 만족되는 것을 결정하는 것에 응답하여 제2 신호를 생성하며; 그리고 제2 신호를 촉각 표시부로 전송하도록 추가로 구성되고;상기 촉각 표시부는 상기 촉각 표시부가 제2 신호를 수신하는 것에 응답하여 제3 구성을 채택하도록 구성되며, 상기 제3 구성은 상기 제1 구성 및 상기 제2 구성과 상이한, 에어로졸 제공 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1 항 내지 제11 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 촉각 표시부는 상기 촉각 표시부를 상기 에어로졸 제공 디바이스에 부착하기 위한 접착 표면을 포함하는, 에어로졸 제공 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1 항 내지 제12 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 촉각 표시부는 상기 에어로졸 제공 디바이스 상에 위치되는, 에어로졸 제공 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제1 항 내지 제13 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 촉각 표시부는 상기 에어로졸 제공 디바이스의 외부 표면 상에 위치되는, 에어로졸 제공 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제1 항 내지 제14 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 에어로졸 제공 시스템은 마우스피스를 더 포함하며, 상기 촉각 표시부는 상기 마우스피스의 표면 상에 위치되는, 에어로졸 제공 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제1 항 내지 제15 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 촉각 표시부는 하나 이상의 돌출부들 및/또는 하나 이상의 오목부들을 더 포함하는, 에어로졸 제공 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제1 항 내지 제16 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 표시는 상기 에어로졸을 생성시키는데 사용되는 에어로졸화 가능한 재료의 향미를 포함하는, 에어로졸 제공 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제1 항 내지 제17 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 에어로졸 제공 시스템은 상기 에어로졸 제공 디바이스와 맞물리도록 구성된 카트리지를 더 포함하는, 에어로졸 제공 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18 항에 있어서, 상기 카트리지는 마우스피스를 더 포함하며, 상기 촉각 표시부는 상기 마우스피스의 표면 상에 위치되는, 에어로졸 제공 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제18 항 또는 제19 항에 있어서, 상기 에어로졸 제공 디바이스는, 상기 카트리지가 상기 에어로졸 제공 디바이스와 맞물릴 수 있게 하는 상기 카트리지의 일부를 수용하기 위한 리셉터클을 더 포함하는, 에어로졸 제공 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제20 항에 있어서, 상기 카트리지의 일부가 상기 리셉터클 내에 수용될 때, 상기 카트리지의 일부가 상기 리셉터클에 의해 덮이도록 구성되는, 에어로졸 제공 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제18 항 내지 제21 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 촉각 표시부는 상기 카트리지의 일부 상에 위치되는, 에어로졸 제공 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제18 항 내지 제22 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 표시는 상기 카트리지의 동작 또는 특성을 포함하는, 에어로졸 제공 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제23 항에 있어서, 상기 표시는 상기 카트리지가 상기 에어로졸 제공 디바이스에 의해 수용되었다는 표시를 포함하는, 에어로졸 제공 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제18 항 내지 제24 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 촉각 표시부는, 상기 카트리지가 상기 에어로졸 제공 디바이스에 의해 수용되지 않을 때 제1 구성을 채택하도록 구성되고, 상기 카트리지가 상기 에어로졸 제공 디바이스에 의해 수용될 때 상기 제1 구성과 상이한 제2 구성을 채택하도록 구성되는, 에어로졸 제공 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제25 항에 있어서, 상기 카트리지는 제1 카트리지이며, 상기 에어로졸 제공 디바이스는 상기 제1 카트리지와 상이한 제2 카트리지를 수용하도록 추가로 구성되고;상기 촉각 표시부는, 상기 제2 카트리지가 상기 에어로졸 제공 디바이스에 의해 수용될 때, 상기 제1 구성 및 상기 제2 구성과 상이한 제3 구성을 채택하도록 구성되는, 에어로졸 제공 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제18 항 내지 제26 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 에어로졸 제공 디바이스는 상기 촉각 표시부를 포함하는, 에어로졸 제공 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제18 항 내지 제27 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 카트리지는 상기 촉각 표시부를 포함하는, 에어로졸 제공 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제1 항 내지 제28 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 에어로졸 제공 시스템은 상기 촉각 표시부를 상기 에어로졸 제공 시스템에 부착하기 위한 부착 수단을 포함하는, 에어로졸 제공 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제1 항 내지 제29 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 촉각 표시부는 상기 촉각 표시부를 상기 에어로졸 제공 시스템에 부착하기 위한 부착 수단을 포함하는, 에어로졸 제공 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제29 항 또는 제30 항에 있어서, 상기 부착 수단은 스티커 또는 접착 물질(adhesive substance)을 포함하는,에어로졸 제공 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제29 항 내지 제31 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 부착 수단은 상기 촉각 표시부를 상기 에어로졸 제공 디바이스에 부착하기 위한 것인, 에어로졸 제공 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제1 항 내지 제32 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 촉각 표시부는 표시를 점자(Braille)로 디스플레이하도록 구성되는, 에어로졸 제공 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제1 항 내지 제33 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 촉각 표시부는 촉각 디스플레이(tactile display)를 포함하는, 에어로졸 제공 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 카트리지 및 에어로졸 제공 디바이스를 포함하는, 에어로졸 제공 시스템을 위한 카트리지로서, 상기 카트리지는, 에어로졸 제공 시스템의 동작 또는 특성의 표시를 제공하기 위한 촉각 표시부를 포함하는, 에어로졸 제공 시스템을 위한 카트리지.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 에어로졸 제공 디바이스의 동작 또는 특성의 표시를 제공하기 위한 촉각 표시부로서, 상기 촉각 표시부는 에어로졸 제공 디바이스에 부착되도록 구성되며;상기 촉각 표시부는 상기 촉각 표시부를 상기 에어로졸 제공 디바이스에 부착하기 위한 접착 표면을 포함하는, 에어로졸 제공 디바이스의 동작 또는 특성의 표시를 제공하기 위한 촉각 표시부.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제36 항에 있어서, 상기 접착 표면은 상기 촉각 표시부를 상기 에어로졸 제공 디바이스에 해제 가능하게 부착하도록 구성되는, 에어로졸 제공 디바이스의 동작 또는 특성의 표시를 제공하기 위한 촉각 표시부.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 에어로졸 제공 시스템에서 에어로졸을 생성시키기 위한, 에어로졸 제공 디바이스로서, 상기 에어로졸 제공 디바이스는 상기 에어로졸 제공 시스템의 동작 또는 특성의 표시를 제공하기 위한 촉각 표시부를 더 포함하는, 에어로졸 제공 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 에어로졸을 생성시키도록 구성된 에어로졸 제공 시스템의 동작 또는 특성의 표시를 제공하는 방법으로서, 상기 방법은, 미리 정해진 제1 기준이 충족되는 것에 응답하여, 촉각 표시부의 구성을 제1 구성으로부터 제2 구성으로 변경시키는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제39 항에 있어서,상기 방법은,미리 정해진 제1 기준이 만족되는 것을 결정하는 단계에 응답하여 제1 신호를 생성하는 단계, 및상기 촉각 표시부가 제2 신호를 수신하는 것에 응답하여 상기 촉각 표시부의 구성을 제1 구성으로부터 제2 구성으로 변경시키는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제39 항 또는 제40 항에 있어서, 상기 방법은,미리 정해진 제2 기준이 만족되는 것을 결정하는 것에 응답하여 제2 신호를 생성하는 단계; 및촉각 표시부가 제2 신호를 수신하는 것에 응답하여, 제3 포지션을 채택하기 위해 촉각 표시부의 구성을 변경시키는 단계를 포함하며, 제3 구성은 제1 구성 및 제2 구성과 상이한, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 제39 항 내지 제41 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 방법은, 에어로졸 제공 디바이스를 통해 카트리지를 수용하는 단계를 더 포함하고; 상기 미리 정해진 제1 기준은 상기 카트리지가 상기 에어로졸 제공 디바이스에 의해 수용되는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 에어로졸 제공 시스템을 개량하는 방법으로서, 에어로졸을 생성시키기 위한 에어로졸 제공 디바이스를 포함하며, 상기 방법은, 에어로졸 제공 시스템의 동작 또는 특성의 표시를 제공하기 위한 촉각 표시부를 에어로졸 제공 시스템에 부착하는 단계를 포함하는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 제39 항 내지 제43 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 방법은 상기 촉각 표시부를 상기 촉각 표시부로부터 접착 표면을 통해 상기 에어로졸 제공 시스템에 부착시키는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 씹는 담배(chewing tobacco), 스너스(snus) 또는 구강 제품들과 같은 신선한 제품을 유지하도록 구성되는, 용기(container)로서, 상기 용기는 상기 신선한 제품의 특성의 표시를 제공하기 위한 촉각 표시부를 포함하는, 용기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 제45 항에 있어서, 상기 촉각 표시부는 상기 용기의 외부 표면 상에 위치되는, 용기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 제45 항 또는 제46 항에 있어서, 상기 특성은 상기 신선한 제품의 향미를 포함하는, 용기. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 제45 항 내지 제47 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 특성은 신선한 제품의 유통 기한(expiry date)을 포함하는, 용기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>49. 제45 항 내지 제48 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 특성은 신선한 제품의 유형을 포함하는, 용기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>50. 제45 항 내지 제49 항 중 어느 한 항에 있어서,개구를 통해 접근가능한 내부 공간을 규정하고, 최하부 벽 및 상기 최하부 벽의 주변 에지로부터 상방으로 연장하는 측벽을 포함하는 본체 부분; 및상기 본체 부분과 고정되고 제거 가능하게 맞물림하도록 구성되는 커버를 더 포함하는, 용기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>51. 제50 항에 있어서, 상기 본체 부분 또는 상기 커버 중 적어도 하나는 사출 성형(injection molding)을 통해 제조되는, 용기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>52. 제50 항 또는 제51 항에 있어서, 상기 본체 부분 또는 상기 커버 중 적어도 하나는 폴리프로필렌을 포함하는,용기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>53. 제50 항 내지 제52 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 촉각 표시부는 상기 커버의 외부 표면 상에 위치되는, 용기. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>54. 제50 항 내지 제53 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 촉각 표시부는 상기 최하부 벽의 외부 표면 상에 위치되는, 용기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>55. 제50 항 내지 제54 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 커버는,최상부 벽; 및상기 최상부 벽의 주변 에지로부터 하방으로 연장하는 측벽을 더 포함하고; 상기 본체 부분의 측벽은 상기 커버의 측벽과 맞물리도록 구성되는, 용기. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>56. 제45 항 내지 제55 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 용기는 30 ㎜ 내지 약 50 ㎜의 깊이를 포함하는, 용기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>57. 제45 항 내지 제56 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 촉각 표시부를 상기 용기에 부착하기 위한 부착 수단을 더 포함하는,용기. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>58. 제45 항 내지 제57 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 촉각 표시부는 상기 용기의 표면으로 일체로 형성되는, 용기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>59. 제45 항 내지 제58 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 촉각 표시부는 상기 용기의 외부 표면으로 일체로 형성되는, 용기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>60. 제45 항 내지 제59 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 촉각 표시부는 상기 표시를 점자로 디스플레이하도록 구성되는, 용기. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>61. 제45 항 내지 제60 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 촉각 표시부는 하나 이상의 돌출부들 및/또는 하나 이상의 오목부를 더 포함하는, 용기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>62. 제45 항 내지 제61 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 촉각 표시부는 상기 용기의 표면 내로 오목한, 용기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>63. 제45 항 내지 제62 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 촉각 표시부는 상기 용기로부터 오목한 표면 상에 위치되는, 용기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>64. 제45 항 내지 제63 항 중 어느 한 항에 있어서, 신선한 제품을 상기 용기에 더 포함하는, 용기. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>65. 제45 항 내지 제64 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 용기는 핸드헬드형(handheld)인, 용기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>66.  제45 항 내지 제65 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 용기는 육각형 형상을 포함하는, 용기. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>67. 제45 항 내지 제66 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 용기는 원통형 형상을 포함하는, 용기. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>68. 제45 항 내지 제67 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 촉각 표시부는,상기 신선한 제품의 제1 특성의 제1 표시를 제공하기 위한 제1 촉각 표시부; 및상기 신선한 제품의 제2 특성의 제2 표시를 제공하기 위한 제2 촉각 표시부를 포함하는, 용기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>69. 제68 항에 있어서, 상기 제2 특성은 상기 제1 특성과 상이한, 용기. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>70. 제68 항 또는 제69 항에 있어서, 상기 제2 표시부는 상기 제1 표시부가 위치되는 상기 용기의 표면과 상기 용기의 상이한 표면 상에 위치되는, 용기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>71. 제68 항 또는 제69 항에 있어서, 상기 제1 및 제2 표시부들은 상기 용기의 동일한 표면 상에 위치되는, 용기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>72. 제45 항 내지 제71 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 용기는 상기 용기와 동일한 다른 제2 용기와 적층가능하도록 구성되는,용기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>73. 제72 항에 있어서, 상기 표시부는 상기 제2 용기와 적층되는 상기 용기의 능력에 영향을 미치지 않는, 용기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>74. 씹는 담배, 스너스 또는 구강 제품들과 같은 신선한 제품을 유지하도록 구성되는, 용기로서, 상기 용기는 상기 신선한 제품의 특성의 표시를 제공하기 위해 발광(luminous) 재료로 형성된 표시부를 포함하는, 용기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>75. 제45 항 내지 제74 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 표시부는 상기 용기의 외부 표면들의 면적을 20% 이하로 점유하도록 구성되는, 용기. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>76. 씹는 담배, 스너스 또는 구강 제품들과 같은 신선한 제품을 저조도 조건들에서 유지하도록 구성되는 용기의 가시성(visibility)을 증가시키는 방법으로서,발광 재료로 형성된 표시부를 용기에 적용하는 단계를 포함하며, 상기 표시부는 신선한 제품의 특성의 표시를 제공하기 위한 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>77. 제76 항에 있어서, 상기 표시부를 용기에 적용하는 단계는, 상기 표시부로부터 용기에 접착 표면을 적용하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>78. 제76 항 또는 제77 항에 있어서, 상기 용기는,개구를 통해 접근가능한 내부 공간을 규정하고, 최하부 벽 및 상기 최하부 벽의 주변 에지로부터 상방으로 연장하는 측벽을 포함하는 본체 부분; 및상기 본체 부분과 고정되고 제거 가능하게 맞물림하도록 구성된 커버를 포함하고;상기 표시부를 용기에 적용하는 단계는, 표시부를 용기의 커버에 적용하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>영국, 런던, 워터 스트리트 *, 글로브 하우스 (우편번호: 더블유씨*알 *엘에이)</address><code>520190241370</code><country>영국</country><engName>Nicoventures Trading Limited</engName><name>니코벤처스 트레이딩 리미티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>영국 런던 더블유씨*알 *엘에이 워터 스...</address><code> </code><country> </country><engName>MOLONEY, Patrick</engName><name>몰로니, 패트릭</name></inventorInfo><inventorInfo><address>영국 런던 더블유씨*알 *엘에이 워터 스...</address><code> </code><country> </country><engName>LUKAN, Sean</engName><name>루칸, 션</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 중구 서소문로 **, *층(서소문동)</address><code>920241000417</code><country>대한민국</country><engName>NAM IP GROUP</engName><name>특허법인(유)남아이피그룹</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.09.24</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/448,823</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.03.22</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0325579-12</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[New Translation under Article 201 of Patent Act or Article 35 of Utility Model Act] Submission of Document</documentEngName><documentName>[특허법 제201조 또는 실용신안법 제35조에 따른 새로운 번역문]서류제출서</documentName><receiptDate>2024.03.29</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0356286-66</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.03.29</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0356305-46</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2024.03.29</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0356306-92</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.04.01</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0055604-59</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247009782.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c930ca9b2be3107b723abe8127df62981c05dc7460b21d394225dfe214e49b03dd668022d4c635e54b31b63fe6272356f0413bd7d696eeab4f1</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfcd2c9edd60234fd1c590c4367fc2f853770a6b908a981814c91f530074db7727a0cef493a74ca9654103ce5b30c8433049b0f93753d85f0a</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>