<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:40:10.4010</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.07.21</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2025-7010137</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>선택적 협업 오브젝트 액세스</inventionTitle><inventionTitleEng>SELECTIVE COLLABORATIVE OBJECT ACCESS</inventionTitleEng><openDate>2025.04.29</openDate><openNumber>10-2025-0057859</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2025.03.27</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2013.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 21/62</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/01</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/04815</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/04842</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/04817</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2013.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/0354</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2011.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 19/20</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 1/16</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 추가된 가상 콘텐츠에 대한 액세스가 참여자들/사용자들에게 선택적으로 이용가능하게 되는 협업 세션들이 제공된다. 참여자(호스트)는 새로운 세션을 생성하고, 참가할 참여자들을 초대한다. 초대된 참여자들은 세션에 참가하기 위한 초대를 수신한다. 세션 생성자(즉, 호스트) 및 다른 승인된 참여자들은 세션의 콘텐츠들에 액세스할 수 있다. 세션은 새로운 참여자가 세션에 참가할 때 이들을 식별하고, 동시에, 새로운 참여자가 추가된 가상 콘텐츠에 액세스하기 위한 허가를 대기하고 있다는 것을 세션 내의 다른 참여자들에게 통지한다. 호스트 또는 승인된 참여자들은 추가된 가상 콘텐츠에 액세스하기 위한 허가들로 새로운 참여자를 셋업할 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2024.03.07</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2024049573</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.07.21</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2023/028377</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 협업 오브젝트에 대한 액세스를 선택적으로 그랜트(grant)하기 위한 시스템으로서,협업 세션 명령들을 저장하는 메모리, 및상기 메모리에 커플링된 프로세서를 포함하며, 상기 프로세서는 기능들을 수행하기 위해 상기 협업 세션 명령들을 실행하도록 구성되고,상기 기능들은, 협업 세션과 연관될 사용자들에 대한 사용자 식별자들을 수신하고; 상기 사용자들에 대한 액세스 파라미터들을 수신하고 — 상기 액세스 파라미터들은 상기 사용자들 각각의 상기 협업 오브젝트에 대한 개개의 액세스 레벨을 표시하고, 상기 사용자들 중 적어도 하나의 사용자의 개개의 액세스 레벨은 상기 협업 오브젝트에 대한 액세스의 제1 레벨을 제공하고, 상기 사용자들 중 적어도 하나의 다른 사용자의 개개의 액세스 레벨은 상기 액세스의 제1 레벨보다 낮은 상기 협업 오브젝트에 대한 액세스의 제2 레벨을 제공함 —; 상기 사용자들의 개개의 액세스 레벨들에 기반하여 상기 사용자들에 의한 상기 협업 오브젝트에 대한 액세스를 제공하고; 상기 협업 오브젝트에 대한 상기 액세스의 제2 레벨을 갖는, 상기 사용자들 중 상기 적어도 하나의 다른 사용자에 대한 액세스 레벨 변경을 식별하고; 그리고 상기 액세스 레벨 변경에 대한 응답으로 상기 사용자들 중 상기 적어도 하나의 다른 사용자의 개개의 액세스 레벨을 변경시키기 위한기능들을 포함하는, 협업 오브젝트에 대한 액세스를 선택적으로 그랜트하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,상기 액세스 레벨 변경을 식별하기 위한 기능은, 상기 액세스의 제1 레벨을 갖는 상기 사용자들 중 상기 적어도 하나의 사용자 중 적어도 하나로부터 액세스 레벨 변경 요청을 수신하기 위한 기능을 포함하는, 협업 오브젝트에 대한 액세스를 선택적으로 그랜트하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서,상기 액세스 레벨 변경을 식별하기 위한 기능은, 상기 액세스의 제1 레벨을 갖는 상기 사용자들 중 상기 적어도 하나의 사용자의 전부로부터 액세스 레벨 변경 요청을 수신하기 위한 기능을 포함하는, 협업 오브젝트에 대한 액세스를 선택적으로 그랜트하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서,상기 기능들은, 상기 협업 세션의 협업 기간이 종료되는 때를 표시하는 타이머를 유지하기 위한 기능을 더 포함하며;상기 액세스 레벨 변경을 식별하기 위한 기능은, 상기 타이머에 대한 응답으로 상기 협업 기간이 종료되었다고 결정하기 위한 기능을 포함하는, 협업 오브젝트에 대한 액세스를 선택적으로 그랜트하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항에 있어서,상기 기능들은, 상기 협업 세션에 대한 공개 시간(reveal time)을 수신하고; 타이머를 유지하기 위한기능들을 더 포함하며;상기 액세스 레벨 변경을 식별하기 위한 기능은, 상기 타이머에 대한 응답으로 상기 공개 시간에 도달했다는 것을 식별하기 위한 기능을 포함하는, 협업 오브젝트에 대한 액세스를 선택적으로 그랜트하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에 있어서,상기 사용자들 중 상기 적어도 하나의 다른 사용자의 개개의 액세스 레벨을 변경시키기 위한 기능은, 상기 사용자들 중 상기 적어도 하나의 다른 사용자의 개개의 액세스 레벨을 상기 제1 액세스 레벨로 증가시키기 위한 기능을 포함하는, 협업 오브젝트에 대한 액세스를 선택적으로 그랜트하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항에 있어서,상기 기능들은, 상기 협업 세션에 대한 협업 기간 동안 상기 액세스의 제1 레벨을 갖는 상기 사용자들로부터 수신된 가상 콘텐츠를 상기 협업 오브젝트와 연관시키기 위한 기능을 더 포함하며;상기 액세스의 제1 레벨을 갖는 상기 사용자들은 상기 가상 콘텐츠에 액세스할 수 있고, 상기 액세스의 제2 레벨을 갖는 상기 사용자들은 상기 가상 콘텐츠에 액세스할 수 없는, 협업 오브젝트에 대한 액세스를 선택적으로 그랜트하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7항에 있어서,상기 사용자들 중 상기 적어도 하나의 다른 사용자의 개개의 액세스 레벨을 변경시키기 위한 기능은, 상기 개개의 액세스 레벨을 상기 가상 콘텐츠에 대한 액세스를 가능하게 하는 새로운 레벨로 변경시키기 위한 기능을 포함하는, 협업 오브젝트에 대한 액세스를 선택적으로 그랜트하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항에 있어서,상기 기능들은, 상기 사용자 식별자들 및 상기 사용자들의 개개의 액세스 레벨들을 포함하는 표를 상기 메모리에 유지하고; 그리고 상기 개개의 액세스 레벨들을 변경시키는 것에 대한 응답으로 상기 표를 업데이트하기 위한기능들을 더 포함하는, 협업 오브젝트에 대한 액세스를 선택적으로 그랜트하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 협업 오브젝트에 대한 액세스를 선택적으로 그랜트하기 위한 방법으로서,협업 세션과 연관될 사용자들에 대한 사용자 식별자들을 수신하는 단계;상기 사용자들에 대한 액세스 파라미터들을 수신하는 단계 — 상기 액세스 파라미터들은 상기 사용자들 각각의 상기 협업 오브젝트에 대한 개개의 액세스 레벨을 표시하고, 상기 사용자들 중 적어도 하나의 사용자의 개개의 액세스 레벨은 상기 협업 오브젝트에 대한 액세스의 제1 레벨을 제공하고, 상기 사용자들 중 적어도 하나의 다른 사용자의 개개의 액세스 레벨은 상기 액세스의 제1 레벨보다 낮은 상기 협업 오브젝트에 대한 액세스의 제2 레벨을 제공함 —;상기 사용자들의 개개의 액세스 레벨들에 기반하여 상기 사용자들에 의한 상기 협업 오브젝트에 대한 액세스를 제공하는 단계;상기 협업 오브젝트에 대한 상기 액세스의 제2 레벨을 갖는, 상기 사용자들 중 상기 적어도 하나의 다른 사용자에 대한 액세스 레벨 변경을 식별하는 단계; 및상기 액세스 레벨 변경에 대한 응답으로 상기 사용자들 중 상기 적어도 하나의 다른 사용자의 개개의 액세스 레벨을 변경시키는 단계를 포함하는, 협업 오브젝트에 대한 액세스를 선택적으로 그랜트하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10항에 있어서,상기 액세스 레벨 변경을 식별하는 단계는, 상기 액세스의 제1 레벨을 갖는 상기 사용자들 중 상기 적어도 하나의 사용자 중 적어도 하나로부터 액세스 레벨 변경 요청을 수신하는 단계를 포함하는, 협업 오브젝트에 대한 액세스를 선택적으로 그랜트하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제10항에 있어서,상기 액세스 레벨 변경을 식별하는 단계는, 상기 액세스의 제1 레벨을 갖는 상기 사용자들 중 상기 적어도 하나의 사용자의 전부로부터 액세스 레벨 변경 요청을 수신하는 단계를 포함하는, 협업 오브젝트에 대한 액세스를 선택적으로 그랜트하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제10항에 있어서,상기 협업 세션의 협업 기간이 종료되는 때를 표시하는 타이머를 유지하는 단계를 더 포함하며;상기 액세스 레벨 변경을 식별하는 단계는, 상기 타이머에 대한 응답으로 상기 협업 기간이 종료되었다고 결정하는 단계를 포함하는, 협업 오브젝트에 대한 액세스를 선택적으로 그랜트하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제10항에 있어서,상기 협업 세션에 대한 공개 시간을 수신하는 단계;타이머를 유지하는 단계를 더 포함하며;상기 액세스 레벨 변경을 식별하는 단계는, 상기 타이머에 대한 응답으로 상기 공개 시간에 도달했다는 것을 식별하는 단계를 포함하는, 협업 오브젝트에 대한 액세스를 선택적으로 그랜트하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제10항에 있어서,상기 사용자들 중 상기 적어도 하나의 다른 사용자의 개개의 액세스 레벨을 변경시키는 단계는, 상기 사용자들 중 상기 적어도 하나의 다른 사용자의 개개의 액세스 레벨을 상기 제1 액세스 레벨로 증가시키는 단계를 포함하는, 협업 오브젝트에 대한 액세스를 선택적으로 그랜트하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제10항에 있어서,상기 협업 세션에 대한 협업 기간 동안 상기 액세스의 제1 레벨을 갖는 상기 사용자들로부터 수신된 가상 콘텐츠를 상기 협업 오브젝트와 연관시키는 단계를 더 포함하며;상기 액세스의 제1 레벨을 갖는 상기 사용자들은 상기 가상 콘텐츠에 액세스할 수 있고, 상기 액세스의 제2 레벨을 갖는 상기 사용자들은 상기 가상 콘텐츠에 액세스할 수 없는, 협업 오브젝트에 대한 액세스를 선택적으로 그랜트하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16항에 있어서,상기 사용자들 중 상기 적어도 하나의 다른 사용자의 개개의 액세스 레벨을 변경시키는 단계는, 상기 개개의 액세스 레벨을 상기 가상 콘텐츠에 대한 액세스를 가능하게 하는 새로운 레벨로 변경시키는 단계를 포함하는, 협업 오브젝트에 대한 액세스를 선택적으로 그랜트하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제10항에 있어서,상기 사용자 식별자들 및 상기 사용자들의 개개의 액세스 레벨들을 포함하는 표를 메모리에 유지하는 단계; 및상기 개개의 액세스 레벨들을 변경시키는 것에 대한 응답으로 상기 표를 업데이트하는 단계를 더 포함하는, 협업 오브젝트에 대한 액세스를 선택적으로 그랜트하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 협업 오브젝트에 대한 액세스를 선택적으로 그랜트하기 위한 명령을 포함하는 비-일시적인 컴퓨터-판독가능 저장 매체로서,상기 명령은, 프로세서에 의해 실행될 때, 기능들을 수행하도록 시스템을 구성하며,상기 기능들은, 협업 세션과 연관될 사용자들에 대한 사용자 식별자들을 수신하고; 상기 사용자들에 대한 액세스 파라미터들을 수신하고 — 상기 액세스 파라미터들은 상기 사용자들 각각의 상기 협업 오브젝트에 대한 개개의 액세스 레벨을 표시하고, 상기 사용자들 중 적어도 하나의 사용자의 개개의 액세스 레벨은 상기 협업 오브젝트에 대한 액세스의 제1 레벨을 제공하고, 상기 사용자들 중 적어도 하나의 다른 사용자의 개개의 액세스 레벨은 상기 액세스의 제1 레벨보다 낮은 상기 협업 오브젝트에 대한 액세스의 제2 레벨을 제공함 —; 상기 사용자들의 개개의 액세스 레벨들에 기반하여 상기 사용자들에 의한 상기 협업 오브젝트에 대한 액세스를 제공하고; 상기 협업 오브젝트에 대한 상기 액세스의 제2 레벨을 갖는, 상기 사용자들 중 상기 적어도 하나의 다른 사용자에 대한 액세스 레벨 변경을 식별하고; 그리고 상기 액세스 레벨 변경에 대한 응답으로 상기 사용자들 중 상기 적어도 하나의 다른 사용자의 개개의 액세스 레벨을 변경시키기 위한기능들을 포함하는, 비-일시적인 컴퓨터-판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제19항에 있어서,상기 기능들은, 상기 사용자 식별자들 및 상기 사용자들의 개개의 액세스 레벨들을 포함하는 표를 메모리에 유지하고; 그리고 상기 개개의 액세스 레벨들을 변경시키는 것에 대한 응답으로 상기 표를 업데이트하기 위한기능들을 더 포함하는, 비-일시적인 컴퓨터-판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 ***** 캘리포니아주 산타 모니카 써티퍼스트 스트리트 ****</address><code>520140253774</code><country>미국</country><engName>SNAP INC.</engName><name>스냅 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country>대한민국</country><engName>CHO, Youjean</engName><name>조, 유진</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country>중국</country><engName>JI, Chen</engName><name>지, 첸</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country>미국</country><engName>LIU, Fannie</engName><name>리우, 패니</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country>멕시코</country><engName>MONROY-HERNANDEZ, Andres</engName><name>몬로이-에르난데스, 안드레스</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country>대만</country><engName>TSAI, Tsung-Yu</engName><name>차이, 정-유</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country>인도</country><engName>VAISH, Rajan</engName><name>바이쉬, 라잔</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 중구 서소문로 **, *층(서소문동)</address><code>920241000417</code><country>대한민국</country><engName>NAM IP GROUP</engName><name>특허법인(유)남아이피그룹</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.08.31</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/900,783</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2025.03.27</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0348103-22</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2025.04.01</receiptDate><receiptNumber>1-5-2025-0054275-97</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020257010137.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93c38f4be1cc53944715969a8c4e2187af1b8851af981455d405a855c36f534c3614c7c13da10a8c1c4105054cb044ed4c615de71cc72d2c71</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfd9dac0fa2f8480568e47bd2a7ff7ba90ae41a0ab4c6e79372c57df9787657e9f6be12c83810eec9ab759091c1f80ba53fd6e0bb0a30aab1a</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>