<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:41:05.415</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.09.11</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7033599</applicationNumber><claimCount>19</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>가상 학습 시스템을 구현하기 위한 방법 및 장치, 저장 매체, 및 전자 디바이스</inventionTitle><inventionTitleEng>METHOD AND APPARATUS FOR IMPLEMENTING VIRTUAL LEARNING SYSTEM, AND STORAGE MEDIUM AND ELECTRONIC DEVICE</inventionTitleEng><openDate>2024.10.29</openDate><openNumber>10-2024-0156419</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.10.08</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.10.08</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/04815</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/0482</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2024.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06Q 50/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2012.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06Q 50/20</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/0484</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 출원은 인공 지능 시나리오들에 적용될 수 있고, 특히 자연어 처리와 같은 기술들에 관련될 수 있다. 가상 학습 시스템을 구현하기 위한 방법 및 장치와, 저장 매체 및 전자 디바이스가 개시된다. 본 방법은: 제1 사용자 인터페이스에서 착석 버튼에 관하여 제1 사용자에 의해 트리거되는 착석 요청에 응답하여, 매칭 예상 정보를 설정하기 위해 사용되는 설정 인터페이스를 디스플레이하는 단계; 설정 인터페이스에서 제1 사용자에 의해 입력되는 매칭 예상 정보를 취득하고, 제1 사용자에 의해 설정된 매칭 예상 정보와 매칭되는 적어도 한 명의 제2 사용자의 정보를 취득하는 단계; 및 적어도 한 명의 제2 사용자의 정보의 취득에 응답하여, 제1 사용자에 대응하는 제1 가상 객체 및 적어도 한 명의 제2 사용자에 각각 대응하는 적어도 하나의 제2 가상 객체를 포함하는 제2 사용자 인터페이스를 생성 및 출력하는 단계를 포함하고, 여기서 제1 가상 객체 및 적어도 하나의 제2 가상 객체는 둘 다 제1 가상 다인 좌석과 바인딩된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2024.04.25</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2024082868</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.09.11</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/CN2023/117935</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 컴퓨터 디바이스에 의해 실행되는 가상 학습 시스템을 구현하기 위한 방법으로서, 상기 방법은:제1 사용자 인터페이스에서 착석 버튼에 대해 제1 사용자에 의해 트리거된 착석 요청에 응답하여, 매칭 예상 정보를 설정하도록 구성된 설정 인터페이스를 디스플레이하는 단계- 상기 제1 사용자 인터페이스는 가상 학습 시스템에 의해 제공되는 가상 학습 공간과 연관되고, 상기 가상 학습 공간은 적어도 2개의 가상 객체에 바인딩되도록 허용하는 가상 다중-사용자 좌석을 포함함 -;상기 설정 인터페이스 상에서 상기 제1 사용자에 의해 입력된 매칭 예상 정보를 획득하고, 상기 제1 사용자에 의해 설정된 상기 매칭 예상 정보와 매칭되는 적어도 한 명의 제2 사용자에 관한 정보를 획득하는 단계- 상기 적어도 한 명의 제2 사용자는 상기 가상 학습 공간과 연관된 후보 사용자들로부터 검색되고 상기 제1 사용자에 의해 입력된 상기 매칭 예상 정보와 매칭됨 -; 및상기 적어도 한 명의 제2 사용자에 관한 상기 획득된 정보에 응답하여, 상기 제1 사용자에 대응하는 제1 가상 객체 및 상기 적어도 한 명의 제2 사용자에 대응하는 적어도 하나의 제2 가상 객체를 포함하는 제2 사용자 인터페이스를 생성 및 출력하는 단계- 상기 제1 가상 객체 및 상기 적어도 하나의 제2 가상 객체 양측 모두는 제1 가상 다중-사용자 좌석에 바인딩됨 -를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 제2 사용자 인터페이스는:상기 제1 가상 객체 및 상기 적어도 하나의 제2 가상 객체가 상기 제1 가상 다중-사용자 좌석에 공동으로 바인딩되었던 지속기간;상기 제1 가상 객체가 임의의 가상 다중-사용자 좌석에 단독으로 바인딩되었던 지속기간;상기 적어도 하나의 제2 가상 객체 각각이 임의의 가상 다중-사용자 좌석에 단독으로 각각 바인딩되었던 지속기간;상기 가상 학습 공간 내의 상기 제1 가상 객체의 이력 정보; 및상기 가상 학습 공간 내의 상기 적어도 하나의 제2 가상 객체의 이력 정보 중 적어도 하나를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서, 상기 제2 사용자 인터페이스는:상기 제1 가상 객체와 상기 적어도 하나의 제2 가상 객체 간의 상호작용 정보; 및상기 상호작용 정보의 생성을 트리거하도록 구성된 정보 입력 영역 중 적어도 하나를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3항에 있어서,상기 정보 입력 영역에서 트리거된 입력 요청에 응답하여, 정보 상호작용 인터페이스를 디스플레이하는 단계- 상기 정보 상호작용 인터페이스는 상기 제1 가상 객체와 상기 적어도 하나의 제2 가상 객체 간의 정보 상호작용을 위한 것임 -; 및상기 정보 상호작용 인터페이스 상에서 트리거된 타깃 정보 전송 요청에 응답하여, 상기 정보 상호작용 인터페이스 상에 상기 타깃 정보를 디스플레이하고, 상기 타깃 정보의 입력 소스를 디스플레이하는 단계- 상기 입력 소스는 상기 제1 사용자임 -를 추가로 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항에 있어서,상기 제1 사용자에 의해 설정된 상기 매칭 예상 정보와 매칭되는 상기 적어도 한 명의 제2 사용자에 관한 정보가 획득되지 않는 것에 응답하여, 상기 제1 가상 객체를 포함하는 제3 사용자 인터페이스를 생성 및 출력하는 단계- 상기 제1 가상 객체는 제2 가상 다중-사용자 좌석에 단독으로 바인딩됨 -를 추가로 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5항에 있어서,제1 프롬프트 라벨을 생성하고, 상기 제1 프롬프트 라벨을 상기 제2 가상 다중-사용자 좌석과 연관된 영역에 디스플레이하는 단계- 상기 제1 프롬프트 라벨은 상기 제1 사용자에 의해 설정된 상기 매칭 예상 정보를 디스플레이하도록 구성됨 -;제2 프롬프트 라벨을 생성하고, 상기 제2 프롬프트 라벨을 상기 제2 가상 다중-사용자 좌석과 연관된 영역에 디스플레이하는 단계- 상기 제2 프롬프트 라벨은 상기 제1 사용자의 연관된 신원 정보를 디스플레이하도록 구성됨 -; 및제3 프롬프트 라벨을 생성하고, 상기 제3 프롬프트 라벨을 상기 제2 가상 다중-사용자 좌석과 연관된 영역에 디스플레이하는 단계- 상기 제3 프롬프트 라벨은 상기 제1 사용자에 의해 입력된 예상된 신원 정보를 디스플레이하도록 구성되고, 상기 예상된 신원 정보는 상기 제2 가상 다중-사용자 좌석 내의 상기 제1 가상 객체와 함께 착석할 것으로 상기 제1 사용자에 의해 예상된 가상 객체에 대응하는 신원 정보임 - 중 적어도 하나를 추가로 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제5항에 있어서,제3 가상 객체가 상기 제2 가상 다중-사용자 좌석에 바인딩되는 것에 응답하여, 상기 제1 가상 객체 및 상기 제3 가상 객체를 포함하는 제4 사용자 인터페이스를 생성 및 출력하는 단계- 상기 제1 가상 객체 및 상기 제3 가상 객체는 상기 제2 가상 다중-사용자 좌석에 공동으로 바인딩됨 -;상기 제2 가상 다중-사용자 좌석에 바인딩되도록 요청하기 위한 제4 가상 객체로부터의 요청을 수신하고, 상기 제1 사용자가 상기 제4 가상 객체로부터의 요청을 수락하도록 지시하는 것에 응답하여, 상기 제1 가상 객체 및 상기 제4 가상 객체를 포함하는 제5 사용자 인터페이스를 생성 및 출력하는 단계- 상기 제1 가상 객체 및 상기 제4 가상 객체는 상기 제2 가상 다중-사용자 좌석에 공동으로 바인딩됨 -; 및상기 제2 가상 다중-사용자 좌석에 바인딩되도록 요청하기 위한 상기 제5 가상 객체로부터의 요청을 수신하고, 상기 제5 가상 객체의 매칭 예상 정보와 상기 제1 사용자에 의해 설정된 상기 매칭 예상 정보 사이의 정보 유사도가 미리 설정된 제1 임계값 이상인 것에 응답하여, 상기 제1 가상 객체 및 상기 제5 가상 객체를 포함하는 제6 사용자 인터페이스를 생성 및 출력하는 단계- 상기 제1 가상 객체와 상기 제5 가상 객체는 상기 제2 가상 다중-사용자 좌석에 공동으로 바인딩됨 -중 어느 하나를 추가로 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제5항에 있어서,상기 제3 사용자 인터페이스는 좌석 공유 버튼을 추가로 포함하고, 상기 방법은:상기 좌석 공유 버튼에 대해 트리거된 좌석 공유 요청에 응답하여, 적어도 한 명의 후보 사용자를 디스플레이하는 단계;상기 적어도 한 명의 후보 사용자 중 타깃 후보 사용자에 대해 트리거된 공유 요청에 응답하여, 상기 타깃 후보 사용자와 연관된 단말기에 좌석 공유 정보를 송신하는 단계- 상기 좌석 공유 정보는 상기 타깃 후보 사용자를 상기 제2 가상 다중-사용자 좌석 내의 상기 제1 가상 객체와 함께 착석하게 초청하도록 구성됨 -; 및상기 타깃 후보 사용자와 연관된 상기 단말기에 의해 반환된 요청 피드백 정보를 수신하고, 상기 요청 피드백 정보가 상기 타깃 후보 사용자가 상기 공유를 수락한다는 것을 지시하는 것에 응답하여, 상기 제1 가상 객체 및 상기 타깃 후보 사용자를 포함하는 제7 사용자 인터페이스를 생성 및 출력하는 단계- 상기 제1 가상 객체 및 상기 타깃 후보 사용자에 대응하는 가상 객체는 상기 제2 가상 다중-사용자 좌석에 공동으로 바인딩됨 -를 추가로 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항에 있어서, 상기 설정 인터페이스 상에 적어도 2개의 후보 라벨이 디스플레이되고, 상기 방법은:상기 적어도 2개의 후보 라벨 중 타깃 후보 라벨에 대해 트리거된 선택 요청에 응답하여, 상기 타깃 후보 라벨에 대응하는 예상 정보를 상기 제1 사용자에 의해 설정된 상기 매칭 예상 정보로서 결정하는 단계를 추가로 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항에 있어서, 상기 제1 사용자에 의해 설정된 상기 매칭 예상 정보는 제1 예상 정보와 제2 예상 정보를 포함하고, 상기 설정 인터페이스는 입력 영역을 추가로 포함하고,상기 방법은:적어도 2개의 후보 라벨 중 타깃 후보 라벨에 대해 트리거된 선택 요청에 응답하여, 상기 타깃 후보 라벨에 대응하는 예상 정보를 상기 제1 사용자에 의해 설정된 상기 제1 예상 정보로서 결정하는 단계; 및상기 입력 영역에 대해 트리거된 정보 입력 요청에 응답하여, 매칭 기준 정보를 획득하고, 상기 매칭 기준 정보를 상기 제1 사용자에 의해 설정된 상기 제2 예상 정보로서 결정하는 단계를 추가로 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항에 있어서, 상기 가상 학습 공간과 연관된 복수의 후보 사용자는:상기 가상 학습 공간에서 온라인 상태에 있는 사용자; 및오프라인 상태에 있고 상기 가상 학습 공간에서 오프라인 매칭 조건을 충족하는 사용자 중 적어도 한 명을 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서, 상기 오프라인 매칭 조건은:상기 가상 학습 공간에서의 마지막 온라인 시간과 현재 시간 사이의 간격이 미리 설정된 제3 임계값보다 작은 것을 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제11항에 있어서, 상기 적어도 한 명의 제2 사용자가 상기 오프라인 상태에 있는 사용자를 포함한다는 것에 응답하여, 상기 방법은:상기 오프라인 상태에 있는 사용자와 연관된 단말기에 착석 초청 정보를 송신하는 단계- 상기 착석 초청 정보는 상기 오프라인 상태에 있는 사용자가 상기 가상 다중-사용자 좌석 내의 상기 제1 가상 객체와 함께 착석하게 초청하도록 구성됨 -; 및상기 오프라인 상태에 있는 사용자와 연관된 상기 단말기에 의해 반환된 요청 피드백 정보를 수신하고, 상기 요청 피드백 정보가 상기 오프라인 상태에 있는 사용자가 상기 초청을 수락한다는 것을 지시하는 것에 응답하여, 상기 제2 사용자 인터페이스를 생성 및 출력하는 단계를 추가로 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제1항 내지 제13항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 가상 학습 공간과 연관된 상기 제1 사용자 인터페이스 상에 상기 착석 버튼을 디스플레이하는 것은:상기 제1 사용자 인터페이스 상에 제1 착석 버튼을 디스플레이하는 것- 상기 제1 착석 버튼은 상기 가상 학습 공간에서의 임의의 가상 다중-사용자 좌석에 대한 착석 요청을 트리거하도록 구성됨 -; 및상기 제1 사용자 인터페이스 상에서, 각각의 가상 다중-사용자 좌석과 연관된 영역에 제2 착석 버튼을 디스플레이하는 것- 상기 제2 착석 버튼은 상기 제2 착석 버튼에 대응하는 가상 다중-사용자 좌석에 대한 착석 요청을 트리거하도록 구성됨 -을 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제1항 내지 제13항 중 어느 한 항에 있어서,메인 인터페이스를 생성 및 출력하고, 상기 메인 인터페이스 상에 가상-학습-공간 식별자를 디스플레이하는 단계- 가상-학습-공간 식별자는 가상 학습 공간에 진입하기 위한 트리거 식별자임 -; 및상기 가상 학습 공간의 상기 트리거 식별자에 대해 수행된 선택 조작에 응답하여, 상기 제1 사용자 인터페이스를 생성 및 출력하는 단계를 추가로 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 가상 학습 시스템을 구현하기 위한 장치로서, 상기 장치는:제1 사용자 인터페이스에서 착석 버튼에 대해 제1 사용자에 의해 트리거된 착석 요청에 응답하여, 매칭 예상 정보를 설정하도록 구성된 설정 인터페이스를 디스플레이하도록 구성된 제1 처리 유닛- 상기 제1 사용자 인터페이스는 가상 학습 시스템에 의해 제공되는 가상 학습 공간과 연관되고, 상기 가상 학습 공간은 적어도 2개의 가상 객체에 바인딩되도록 허용하는 가상 다중-사용자 좌석을 포함함 -;상기 설정 인터페이스 상에서 상기 제1 사용자에 의해 입력된 매칭 예상 정보를 획득하고, 상기 제1 사용자에 의해 설정된 상기 매칭 예상 정보와 매칭되는 적어도 한 명의 제2 사용자에 관한 정보를 획득하도록 구성된 제1 획득 유닛- 상기 적어도 한 명의 제2 사용자는 상기 가상 학습 공간과 연관된 후보 사용자들로부터 검색되고 상기 제1 사용자에 의해 입력된 상기 매칭 예상 정보와 매칭됨 -; 및상기 적어도 한 명의 제2 사용자에 관한 상기 획득된 정보에 응답하여, 상기 제1 사용자에 대응하는 제1 가상 객체 및 상기 적어도 한 명의 제2 사용자에 대응하는 적어도 하나의 제2 가상 객체를 포함하는 제2 사용자 인터페이스를 생성 및 출력하도록 구성된 제2 처리 유닛- 상기 제1 가상 객체 및 상기 적어도 하나의 제2 가상 객체 양측 모두는 제1 가상 다중-사용자 좌석에 바인딩됨 -을 포함하는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 저장된 컴퓨터 프로그램을 포함하는 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서, 상기 프로그램은, 단말 디바이스 또는 컴퓨터에 의해 실행될 때, 제1항 내지 제15항 중 어느 한 항에 따른 방법을 수행하는 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 컴퓨터 프로그램들/명령어들을 포함하는 컴퓨터 프로그램 제품으로서, 상기 컴퓨터 프로그램들/명령어들은, 프로세서에 의해 실행될 때, 제1항 내지 제15항 중 어느 한 항에 따른 방법의 동작들을 수행하는 컴퓨터 프로그램 제품.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 메모리 및 프로세서를 포함하는 전자 디바이스로서, 상기 메모리는 그 안에 저장된 컴퓨터 프로그램을 갖고, 상기 프로세서는 상기 컴퓨터 프로그램을 통해 제1항 내지 제15항 중 어느 한 항에 따른 방법을 수행하도록 구성되는 전자 디바이스.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>중국 ****** 광동 센젠 난산 디스트릭트 미드웨스트 디스트릭트 오브 하이-테크 파크 커지중이 로드 텐센트 빌딩 **층</address><code>520050388561</code><country>중국</country><engName>TENCENT TECHNOLOGY(SHENZHEN) COMPANY LIMITED</engName><name>텐센트 테크놀로지(센젠) 컴퍼니 리미티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>중국 ****** 광둥 선전 난산 디스트릭트 미드...</address><code> </code><country> </country><engName>KONG, Liming</engName><name>쿵, 리밍</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국 ****** 광둥 선전 난산 디스트릭트 미드...</address><code> </code><country> </country><engName>QU, Yingqiu</engName><name>취, 잉추</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국 ****** 광둥 선전 난산 디스트릭트 미드...</address><code> </code><country> </country><engName>DONG, Qien</engName><name>둥, 첸</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 종로구 사직로*길 **, 세양빌딩 (내자동) *층(김.장법률사무소)</address><code>919980003619</code><country>대한민국</country><engName>YANG, Young June</engName><name>양영준</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>919990005000</code><country>대한민국</country><engName>PAIK MAN GI</engName><name>백만기</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>중국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.10.20</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>202211289111.X</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.10.08</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1093613-81</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2024.10.08</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1094777-27</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.10.17</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0166927-61</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>Request for Prior Art Search</documentEngName><documentName>선행기술조사의뢰서</documentName><receiptDate>2025.05.07</receiptDate><receiptNumber>9-1-9999-9999999-89</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247033599.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c935ebedc9bd714f0586ea1433d57ed5186a41e2c7f67e355ad2e815447383bc19202d15a678e0dffad41bb2dfa10df2047f6642555657eb074</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cff483aee9dfebe085a759eb29e410458d947064ac1b2db323d92faae2d97e781b8bd5bfd0d93d140ddab183c74e405092471c32262c9ef50b</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>