<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:00:46.046</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2024.01.19</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2025-7026176</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>데이터세트에서 데이터의 서브세트를 식별하기 위한 시스템 및 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>SYSTEMS AND METHODS FOR IDENTIFYING SUBSETS OF DATA IN A DATASET</inventionTitleEng><openDate>2025.09.18</openDate><openNumber>10-2025-0137606</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2025.08.05</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G07C 5/08</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2021.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G07C 5/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2021.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G07C 5/02</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 여기 제시된 시스템 및 방법은 데이터 세트에서 데이터의 서브세트를 식별하는 것이다. 예들에서, 컴퓨팅 장치는 적어도 하나의 차량의 작동과 연관된 데이터를 수신하고, 적어도 하나의 차량의 작동 중에 발생한 복수의 이벤트를 결정하고, 요청과 연관된 데이터를 수신하고 - 요청은 하나 이상의 이벤트 유형을 지정함 -, 및 요청에 의해 지정된 하나 이상의 이벤트 유형에 따라 복수의 이벤트 중에서 이벤트의 세트를 결정할 수 있다. 예들에서, 컴퓨팅 장치는 이벤트의 세트의 각 이벤트에 대응하는 시점 동안 환경에서 적어도 하나의 차량의 작동과 연관된 이벤트 데이터를 생성하고, 요청과 연관된 장치에 이벤트 데이터를 전송할 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2024.07.25</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2024155858</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2024.01.19</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2024/012088</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 데이터 세트에서 데이터의 서브세트를 식별하는 시스템에 있어서,상기 시스템은, 적어도 하나의 프로세서를 포함하고, 상기 프로세서는, 환경에서 적어도 하나의 차량의 작동과 연관된 데이터를 수신하고 - 상기 적어도 하나의 차량의 상기 작동은 적어도 하나의 시간 구간 동안 발생함 -, 상기 환경에서 상기 적어도 하나의 차량의 상기 작동을 기반으로 상기 적어도 하나의 시간 구간 동안 발생된 복수의 이벤트를 결정하고 - 상기 복수의 이벤트의 각 이벤트는 이벤트 유형을 갖음 -, 컴퓨팅 장치로부터 요청과 연관된 데이터를 수신하고 - 상기 요청은 하나 이상의 이벤트 유형을 지정함 -, 상기 요청에 의해 지정된 상기 하나 이상의 이벤트 유형을 기반으로 상기 복수의 이벤트 중에서 이벤트의 세트을 결정하고 - 상기 이벤트의 세트의 각 이벤트는 상기 적어도 하나의 시간 구간과 연관된 시점에서 발생함 -, 상기 이벤트의 세트의 각 이벤트에 대응하는 시점 동안 상기 환경에서 상기 하나 이상의 차량의 상기 작동과 연관된 이벤트 데이터를 생성하고, 및 상기 이벤트 데이터를 상기 요청과 연관된 상기 컴퓨팅 장치에 전송하도록 - 상기 이벤트 데이터는 상기 컴퓨팅 장치와 연관된 디스플레이로 하여금 상기 적어도 하나의 차량의 상기 작동을 나타내는 사용자 인터페이스를 생성하도록 구성됨 - 프로그래밍된, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,상기 요청은, 상기 적어도 하나의 차량의 상태 변화에 대응하는 적어도 하나의 이벤트 유형을 지정하고, 및 상기 복수의 이벤트를 결정할 때, 하나 이상의 프로세서는, 상기 적어도 하나의 시간 구간 동안 상기 적어도 하나의 차량의 상태 변화를 결정하도록 프로그래밍 되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서,상기 복수의 이벤트를 결정할 때, 하나 이상의 프로세서는, 상기 환경에서 상기 적어도 하나의 시간 구간 동안 시점에서 하나 이상의 시나리오, 에이전트 또는 객체의 존재를 결정하도록 프로그래밍 되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서,상기 환경에서 상기 적어도 하나의 차량의 상기 작동과 연관된 상기 이벤트 데이터를 생성할 때, 상기 적어도 하나의 프로세서는, 이벤트의 세트에서 각 이벤트의 발생에 대응하는 시점에 상기 적어도 하나의 차량의 상기 작동 동안 생성된 상기 이벤트의 세트 및 상기 데이터의 세트를 기반으로 생성하도록 프로그래밍 되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항에 있어서,상기 적어도 하나의 프로세서는, 상기 요청을 기반으로 트리거를 결정하고 - 상기 트리거는 상기 적어도 하나의 차량에 설치된 컴퓨팅 장치로 하여금 상기 환경에서 상기 적어도 하나의 차량의 상기 작동과 연관된 상기 데이터를 저장하도록 구성됨 -, 및 상기 트리거와 연관된 데이터를 상기 적어도 하나의 차량에 제공하도록 - 상기 트리거와 연관된 상기 데이터는 상기 트리거로 하여금 상기 적어도 하나의 차량에 설치된 상기 컴퓨팅 장치에 의해 구현되도록 구성됨 - 추가로 프로그래밍 되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5항에 있어서,상기 적어도 하나의 프로세서는, 상기 트리거와 연관된 상기 데이터를 상기 적어도 하나의 차량에 제공하는 것을 기반으로 상기 환경에서 상기 적어도 하나의 차량의 상기 작동과 연관된 상기 데이터를 수신하도록 추가로 프로그래밍 되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항에 있어서,상기 적어도 하나의 프로세서는, 상기 요청을 기반으로 트리거를 결정하고 - 상기 트리거는 상기 적어도 하나의 차량에 설치된 컴퓨팅 장치로 하여금 상기 환경에서 상기 적어도 하나의 차량의 상기 작동과 연관된 상기 데이터를 저장하도록 구성됨 -, 및 상기 트리거가 상기 환경에서 상기 적어도 하나의 차량의 상기 작동과 연관된 상기 데이터에 상기 트리거를 적용하는 것을 기반으로 확률 임계값을 충족하는지 여부를 결정하도록 더 프로그래밍 되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7항에 있어서,상기 적어도 하나의 프로세서는, 상기 트리거와 연관된 상기 데이터를 상기 적어도 하나의 차량에 제공하도록 추가로 프로그래밍 되고, 상기 트리거와 연관된 상기 데이터는, 상기 트리거로 하여금 상기 확률 임계값을 만족한다고 결정하는 것을 기반으로 상기 적어도 하나의 차량에 설치된 상기 컴퓨팅 장치에 의해 구현되도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제7항에 있어서,상기 적어도 하나의 프로세서는, 상기 트리거가 상기 확률 임계값을 충족하지 않는다고 결정하는 것을 기반으로 상기 트리거를 업데이트하고, 및 상기 트리거를 업데이트하는 것을 기반으로 상기 트리거와 연관된 상기 데이터를 상기 적어도 하나의 차량에 제공하도록 프로그래밍 되고, 상기 트리거와 연관된 상기 데이터는, 상기 트리거로 하여금 상기 적어도 하나의 차량에 설치된 상기 컴퓨팅 장치에 의해 구현되도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 컴퓨터 구현 방법에 있어서,상기 방법은, 적어도 하나의 프로세서에 의해, 환경에서 적어도 하나의 차량의 작동과 연관된 데이터를 수신하는 단계 - 상기 적어도 하나의 차량의 상기 작동은 상기 적어도 하나의 시간 구간 동안 발생함 -, 상기 적어도 하나의 프로세서에 의해, 상기 환경에서 상기 적어도 하나의 차량의 상기 작동을 기반으로 상기 적어도 하나의 시간 구간 동안 발생된 복수의 이벤트를 결정하는 단계 - 상기 복수의 이벤트의 각 이벤트는 이벤트 유형을 갖음 -, 상기 적어도 하나의 프로세서에 의해, 컴퓨팅 장치로부터 요청과 연관된 데이터를 수신하는 단계 - 상기 요청은 하나 이상의 이벤트 유형을 지정함 -, 상기 적어도 하나의 프로세서에 의해, 상기 요청에 의해 지정된 상기 하나 이상의 이벤트 유형을 기반으로 상기 복수의 이벤트 중에서 이벤트의 세트를 결정하는 단계 - 상기 이벤트의 세트의 각 이벤트는 상기 적어도 하나의 시간 구간과 연관된 시점에서 발생함 -, 상기 적어도 하나의 프로세서에 의해, 상기 환경에서 상기 이벤트의 세트의 각 이벤트에 대응하는 시점 동안 상기 적어도 하나의 차량의 상기 작동과 연관된 이벤트 데이터를 생성하는 단계, 및 상기 요청과 연관된 상기 컴퓨팅 장치에 상기 이벤트 데이터를 전송하는 단계 - 상기 이벤트 데이터는 상기 컴퓨팅 장치와 연관된 디스플레이로 하여금 상기 적어도 하나의 차량의 상기 작동을 나타내는 사용자 인터페이스를 생성하도록 구성됨 - 를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10항에 있어서,상기 요청은, 상기 적어도 하나의 차량의 상태 변화에 대응하는 적어도 하나의 이벤트 유형을 지정하고, 및 상기 복수의 이벤트를 결정하는 단계는, 상기 적어도 하나의 시간 구간 동안 상기 적어도 하나의 차량의 상기 상태 변화를 결정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제10항에 있어서,상기 복수의 이벤트를 결정하는 단계는, 상기 환경에서 상기 적어도 하나의 시간 구간 동안 시점에 하나 이상의 시나리오, 에이전트 또는 객체의 존재를 결정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제10항에 있어서,상기 환경에서 상기 적어도 하나의 차량의 상기 작동과 연관된 상기 이벤트 데이터를 생성하는 단계는, 상기 이벤트의 세트에서 각 이벤트의 발생에 대응하는 시점에 상기 적어도 하나의 차량의 상기 작동 동안 생성된 상기 이벤트의 세트 및 상기 데이터의 세트를 기반으로 생성하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제10항에 있어서,상기 적어도 하나의 프로세서에 의해, 상기 요청을 기반으로 트리거를 결정하는 단계 - 상기 트리거는 상기 적어도 하나의 차량에 설치된 컴퓨팅 장치로 하여금 상기 환경에서 상기 적어도 하나의 차량의 상기 작동과 연관된 상기 데이터를 저장하도록 구성됨 -, 및 상기 적어도 하나의 프로세서에 의해, 상기 트리거로 하여금 상기 적어도 하나의 차량에 설치된 상기 컴퓨팅 장치에 의해 구현되도록, 상기 트리거와 연관된 데이터를 상기 적어도 하나의 차량에 제공하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14항에 있어서,상기 적어도 하나의 프로세서에 의해, 상기 트리거와 연관된 상기 데이터를 상기 적어도 하나의 차량에 제공하는 것을 기반으로 상기 환경에서 상기 적어도 하나의 차량의 상기 작동과 연관된 상기 데이터를 수신하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제10항에 있어서,상기 적어도 하나의 프로세서에 의해, 상기 요청을 기반으로 트리거를 결정하는 단계 - 상기 트리거는 상기 적어도 하나의 차량에 설치된 컴퓨팅 장치로 하여금 상기 환경에서 상기 적어도 하나의 차량의 상기 작동과 연관된 상기 데이터를 저장하도록 구성됨 -, 및 상기 적어도 하나의 프로세서에 의해, 상기 트리거가 상기 환경에서 상기 적어도 하나의 차량의 상기 작동과 연관된 상기 데이터에 상기 트리거를 적용하는 것을 기반으로 확률 임계값을 충족하는지 여부를 결정하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16항에 있어서,상기 적어도 하나의 프로세서에 의해, 상기 트리거가 상기 확률 임계값을 만족한다고 결정하는 것을 기반으로 상기 트리거로 하여금 상기 적어도 하나의 차량에 설치된 상기 컴퓨팅 장치에 의해 구현되도록, 상기 트리거와 연관된 데이터를 상기 적어도 하나의 차량에 제공하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제16항에 있어서,상기 적어도 하나의 프로세서에 의해, 상기 트리거가 상기 확률 임계값을 충족하지 않는다고 결정하는 것을 기반으로 상기 트리거를 업데이트하는 단계, 및 상기 적어도 하나의 프로세서에 의해, 상기 트리거를 업데이트 하는 것을 기반으로, 상기 트리거로 하여금 상기 적어도 하나의 차량에 설치된 상기 컴퓨팅 장치에 의해 구현되도록, 상기 트리거와 연관된 데이터를 상기 적어도 하나의 차량에 제공하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 컴퓨터 실행가능 명령들이 저장되어 있는 비일시적 기계 판독가능 매체에 있어서,상기 명령들은, 하나 이상의 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 하나 이상의 프로세서로 하여금, 환경에서 적어도 하나의 차량의 작동과 연관된 데이터를 수신하는 단계 - 적어도 하나의 시간 구간 동안 발생하는 상기 적어도 하나의 차량의 상기 작동을 포함함 -, 상기 환경에서 상기 적어도 하나의 차량의 상기 작동을 기반으로 상기 적어도 하나의 시간 구간 동안 발생한 복수의 이벤트를 결정하는 단계 - 상기 복수의 이벤트 각 이벤트는 이벤트 유형을 갖음 -, 컴퓨팅 장치로부터, 요청과 연관된 데이터를 수신하는 단계 - 상기 요청은 하나 이상의 이벤트 유형을 지정함 -, 상기 요청에 의해 지정된 상기 하나 이상의 이벤트 유형을 기반으로 상기 복수의 이벤트 중에서 이벤트의 세트를 결정하는 단계 - 상기 이벤트의 세트의 각 이벤트는 상기 적어도 하나의 시간 구간과 연관된 시점에서 발생함 -, 상기 이벤트의 세트의 각 이벤트에 대응하는 시점 동안 상기 환경에서 상기 하나 이상의 차량의 상기 작동과 연관된 이벤트 데이터를 생성하는 단계, 및 상기 요청과 연관된 상기 컴퓨팅 장치에 상기 이벤트 데이터를 전송하는 단계 - 상기 이벤트 데이터는 상기 컴퓨팅 장치와 연관된 디스플레이로 하여금 상기 적어도 하나의 차량의 상기 작동을 나타내는 사용자 인터페이스를 생성하도록 구성됨 - 를 포함하는, 비일시적 기계 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제19항에 있어서,상기 요청은, 상기 적어도 하나의 차량의 상태 변화에 대응하는 적어도 하나의 이벤트 유형을 지정하고, 및 상기 하나 이상의 프로세서로 하여금 상기 복수의 이벤트를 결정하도록 하는 상기 컴퓨터 실행가능 명령들은 상기 하나 이상의 프로세서가, 상기 적어도 하나의 시간 구간 동안 상기 적어도 하나의 차량의 상태 변화를 결정하게 하는, 비일시적 기계 판독가능 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 텍사스 ***** 오스틴 테슬라 로드 *</address><code>520090433647</code><country>미국</country><engName>Tesla, Inc.</engName><name>테슬라, 인크.</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 텍사스 ...</address><code> </code><country>미국</country><engName>RAUDONIS, Adam</engName><name>라도니스, 아담</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 텍사스 ...</address><code> </code><country>미국</country><engName>ALEKSEEV, Mikhail</engName><name>알랙시브, 미하일</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 텍사스 ...</address><code> </code><country>미국</country><engName>NORELLI, Syris</engName><name>노렐리, 시리스</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 텍사스 ...</address><code> </code><country>미국</country><engName>SCHEUTZOW, Pete</engName><name>셔쵸우, 피트</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 언주로 ***, *층(역삼동,화물재단빌딩)</address><code>920071000614</code><country>대한민국</country><engName>MUHANN PATENT &amp; LAW FIRM</engName><name>특허법인무한</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2023.01.20</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/480,912</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2025.08.05</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0888042-56</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2025.08.21</receiptDate><receiptNumber>1-5-2025-0141572-61</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020257026176.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93079b542b4eafd37b04ee3e8fdefe2e5b6e7dd4aaff0bcb45707dd618975681e42ebb47b241e74c1afdf6ef79337cd375648aeea09fb5c868</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfa61b78736de814d95f1e3c10d7b5ef498fcf42ebef938d2b41cb74729f906efa0afada3cb9291adb83f5aa5ede8c92651f3cb19b8d1fd9ad</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>