<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:25:10.2510</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.12.28</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2022-0187106</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>웨어러블 장치 및 이의 동작 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>WEARABLE APPARATUS AND OPERATING METHOD THEREOF</inventionTitleEng><openDate>2024.05.29</openDate><openNumber>10-2024-0075626</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61H 1/02</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B25J 9/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B25J 13/08</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61H 3/00</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 웨어러블 장치가 개시된다. 웨어러블 장치는 토크를 발생하여 출력하는 구동 모듈, 전자 장치와 통신을 수행하는 통신 모듈, 상기 사용자의 관절 각도를 측정하여 각도 데이터를 생성하는 센서, 및 상기 사용자에 의해 선택된 운동을 포함하는 선택 정보를 상기 통신 모듈을 통해 상기 전자 장치로부터 수신하고, 상기 생성된 각도 데이터를 이용하여 각속도 데이터를 생성하며, 상기 수신된 선택 정보를 기초로 상기 토크가 출력되는 패턴과 관련된 파라미터를 결정하고, 상기 생성된 각도 데이터, 상기 생성된 각속도 데이터, 및 상기 결정된 파라미터를 기초로 상기 토크를 발생시키기 위한 제어 정보를 결정하고, 상기 토크가 발생하도록 상기 결정된 제어 정보를 기초로 상기 구동 모듈을 제어하는 프로세서를 포함할 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 사용자의 신체에 착용되는 웨어러블 장치(100; 700)에 있어서,토크를 발생하여 출력하는 구동 모듈(720);전자 장치와 통신을 수행하는 통신 모듈(730);상기 사용자의 관절 각도를 측정하여 각도 데이터를 생성하는 센서(740); 및상기 사용자에 의해 선택된 운동을 포함하는 선택 정보를 상기 통신 모듈을 통해 상기 전자 장치로부터 수신하고, 상기 생성된 각도 데이터를 이용하여 각속도 데이터를 생성하며, 상기 수신된 선택 정보를 기초로 상기 토크가 출력되는 패턴과 관련된 파라미터를 결정하고, 상기 생성된 각도 데이터, 상기 생성된 각속도 데이터, 및 상기 결정된 파라미터를 기초로 상기 토크를 발생시키기 위한 제어 정보를 결정하고, 상기 토크가 발생하도록 상기 결정된 제어 정보를 기초로 상기 구동 모듈을 제어하는 프로세서(710)를 포함하는,웨어러블 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,상기 프로세서는 복수의 파라미터들 중 상기 선택된 운동에 맵핑되는 파라미터를 선택하는,웨어러블 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서, 상기 선택 정보는 상기 사용자에 의해 설정된 운동 강도를 포함하고,상기 프로세서는 상기 설정된 운동 강도를 이용하여 상기 토크의 크기와 관련된 게인을 결정하는,웨어러블 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서, 상기 선택된 운동은 상기 관절 각도가 증가하는 제1 동작 및 상기 관절 각도가 감소하는 제2 동작을 포함하고,상기 프로세서는 상기 선택 정보에 따라 상기 웨어러블 장치가 복수의 모드들 중 하나에서 동작하도록 제어하며,상기 복수의 모드들은,상기 웨어러블 장치가 상기 제1 동작과 상기 제2 동작에서 동일 방향의 토크를 출력하되, 상기 제1 동작과 상기 제2 동작 중 지정된 동작을 보조하는 보조 토크를 출력하는 제1 모드;상기 웨어러블 장치가 상기 제1 동작과 상기 제2 동작에서 동일 방향의 토크를 출력하되, 상기 제1 동작과 상기 제2 동작 중 지정된 동작에 저항을 주는 저항 토크를 출력하는 제2 모드;상기 웨어러블 장치가 상기 제1 동작과 상기 제2 동작에서 다른 방향의 토크를 출력하되, 상기 제1 동작과 상기 제2 동작을 보조하는 보조 토크를 출력하는 제3 모드; 및상기 웨어러블 장치가 상기 제1 동작과 상기 제2 동작에서 다른 방향의 토크를 출력하되, 상기 제1 동작과 상기 제2 동작에 저항을 주는 저항 토크를 출력하는 제 4 모드를 포함하는,웨어러블 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항에 있어서, 상기 선택된 운동이 상기 관절 각도가 증가하는 제1 동작의 제1 구간과 제2 구간 중 상기 제1 구간에 더 큰 보조가 있는 운동에 해당하는 경우, 상기 프로세서는,상기 선택된 운동에 맵핑된 계수를 상기 생성된 각속도 데이터에 적용하고, 상기 선택된 운동에 맵핑된 각도값과 상기 생성된 각도 데이터 사이의 차이를 결정하며, 상기 적용 결과, 상기 결정된 차이, 및 제1 부호(sign)의 게인을 이용하여 제1 제어 정보를 결정하고, 상기 결정된 제1 제어 정보를 기초로 상기 구동 모듈을 제어하는,웨어러블 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에 있어서, 상기 선택된 운동이 상기 관절 각도가 증가하는 제1 동작의 제1 구간과 제2 구간 중 상기 제2 구간에 더 큰 보조가 있는 운동에 해당하는 경우, 상기 프로세서는,상기 선택된 운동에 맵핑된 계수를 상기 생성된 각속도 데이터에 적용하고, 상기 적용 결과, 상기 생성된 각도 데이터, 및 제1 부호의 게인을 이용하여 제2 제어 정보를 결정하며, 상기 결정된 제2 제어 정보를 기초로 상기 구동 모듈을 제어하는,웨어러블 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항에 있어서, 상기 선택된 운동이 상기 관절 각도가 감소하는 제2 동작의 제1 구간과 제2 구간 중 상기 제1 구간에 더 큰 보조가 있는 운동에 해당하는 경우, 상기 프로세서는,상기 선택된 운동에 맵핑된 계수를 상기 생성된 각속도 데이터에 적용하고, 상기 적용 결과, 상기 생성된 각도 데이터, 및 제2 부호의 게인을 이용하여 제3 제어 정보를 결정하며, 상기 결정된 제3 제어 정보를 기초로 상기 구동 모듈을 제어하는,웨어러블 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항에 있어서, 상기 선택된 운동이 상기 관절 각도가 감소하는 제2 동작의 제1 구간과 제2 구간 중 상기 제2 구간에 더 큰 보조가 있는 운동에 해당하는 경우, 상기 프로세서는,상기 선택된 운동에 맵핑된 계수를 상기 생성된 각속도 데이터에 적용하고, 상기 선택된 운동에 맵핑된 각도값과 상기 생성된 각도 데이터 사이의 차이를 결정하며, 상기 적용 결과, 상기 결정된 차이, 및 제2 부호의 게인을 이용하여 제4 제어 정보를 결정하고, 상기 결정된 제4 제어 정보를 기초로 상기 구동 모듈을 제어하는,웨어러블 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항에 있어서, 상기 선택된 운동이 상기 관절 각도가 증가하는 제1 동작의 제1 구간과 제2 구간 중 상기 제1 구간에 더 큰 저항이 있는 운동에 해당하는 경우, 상기 프로세서는,상기 선택된 운동에 맵핑된 계수를 상기 생성된 각속도 데이터에 적용하고, 상기 선택된 운동에 맵핑된 각도값과 상기 생성된 각도 데이터 사이의 차이를 결정하며, 상기 적용 결과, 상기 결정된 차이, 및 제2 부호의 게인을 이용하여 제5 제어 정보를 결정하고, 상기 결정된 제5 제어 정보를 기초로 상기 구동 모듈을 제어하는,웨어러블 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항에 있어서, 상기 선택된 운동이 상기 관절 각도가 증가하는 제1 동작의 제1 구간과 제2 구간 중 상기 제2 구간에 더 큰 저항이 있는 운동에 해당하는 경우, 상기 프로세서는,상기 선택된 운동에 맵핑된 계수를 상기 생성된 각속도 데이터에 적용하고, 상기 적용 결과, 상기 생성된 각도 데이터, 및 제2 부호의 게인을 이용하여 제6 제어 정보를 결정하며, 상기 결정된 제6 제어 정보를 기초로 상기 구동 모듈을 제어하는,웨어러블 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항에 있어서, 상기 선택된 운동이 상기 관절 각도가 감소하는 제2 동작의 제1 구간과 제2 구간 중 상기 제1 구간에 더 큰 저항이 있는 운동에 해당하는 경우, 상기 프로세서는,상기 선택된 운동에 맵핑된 계수를 상기 생성된 각속도 데이터에 적용하고, 상기 적용 결과, 상기 생성된 각도 데이터, 및 제1 부호의 게인을 이용하여 제7 제어 정보를 결정하며, 상기 결정된 제7 제어 정보를 기초로 상기 구동 모듈을 제어하는,웨어러블 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1항에 있어서, 상기 선택된 운동이 상기 관절 각도가 감소하는 제2 동작의 제1 구간과 제2 구간 중 상기 제2 구간에 더 큰 저항이 있는 운동에 해당하는 경우, 상기 프로세서는,상기 선택된 운동에 맵핑된 계수를 상기 생성된 각속도 데이터에 적용하고, 상기 적용 결과, 상기 선택된 운동에 맵핑된 각도값과 상기 생성된 각도 데이터 사이의 차이, 및 제1 부호의 게인을 이용하여 제8 제어 정보를 결정하며, 상기 결정된 제8 제어 정보를 기초로 상기 구동 모듈을 제어하는,웨어러블 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1항에 있어서, 상기 선택된 운동이 상기 관절 각도가 증가하는 제1 동작 및 상기 관절 각도가 감소하는 제2 동작에 보조가 있는 운동에 해당하는 경우, 상기 프로세서는,상기 생성된 각속도 데이터와 오프셋 각속도를 합산하고, 상기 합산 결과, 상기 생성된 각도 데이터, 및 제1 부호의 게인을 이용하여 제9 제어 정보를 결정하며, 상기 결정된 제9 제어 정보를 기초로 상기 구동 모듈을 제어하는,웨어러블 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제1항에 있어서, 상기 선택된 운동이 상기 관절 각도가 증가하는 제1 동작 및 상기 관절 각도가 감소하는 제2 동작에 저항이 있는 운동에 해당하는 경우, 상기 프로세서는,상기 생성된 각속도 데이터와 오프셋 각속도를 합산하고, 상기 합산 결과, 상기 생성된 각도 데이터, 및 제2 부호의 게인을 이용하여 제10 제어 정보를 결정하며, 상기 결정된 제10 제어 정보를 기초로 상기 구동 모듈을 제어하는,웨어러블 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제1항에 있어서, 상기 프로세서는,상기 관절 각도가 음수가 되는 경우, 상기 구동 모듈이 상기 토크를 발생하지 않도록 상기 구동 모듈을 제어하는,웨어러블 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제1항에 있어서, 상기 프로세서는,상기 사용자의 움직임이 기준 자세로 돌아가고 있을 때 상기 관절 각도가 일정 각도 이하인지 여부를 판단하고, 상기 관절 각도가 상기 일정 각도 이하인 것으로 판단하는 경우, 상기 구동 모듈의 토크 세기가 제1 값으로 빠르게 수렴하도록 상기 구동 모듈을 제어하는,웨어러블 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 사용자의 신체에 착용되는 웨어러블 장치(100; 700)의 동작 방법에 있어서,상기 사용자에 의해 선택된 운동을 포함하는 선택 정보를 전자 장치로부터 수신하는 동작;상기 사용자의 관절 각도를 측정하여 각도 데이터를 생성하는 동작; 상기 생성된 각도 데이터를 이용하여 각속도 데이터를 생성하는 동작;상기 수신된 선택 정보를 기초로 상기 웨어러블 장치의 토크가 출력되는 패턴과 관련된 파라미터를 결정하는 동작;상기 생성된 각도 데이터, 상기 생성된 각속도 데이터, 및 상기 결정된 파라미터를 기초로 상기 토크를 발생시키기 위한 제어 정보를 결정하는 동작; 및상기 토크가 발생하도록 상기 결정된 제어 정보를 기초로 상기 웨어러블 장치의 구동 모듈을 제어하는 동작을 포함하는,웨어러블 장치의 동작 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17항에 있어서,상기 파라미터를 결정하는 동작은,상기 선택된 운동에 맵핑되는 파라미터를 선택하는 동작을 포함하는,웨어러블 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제17항에 있어서, 상기 선택 정보는 상기 사용자에 의해 설정된 운동 강도를 포함하고,상기 설정된 운동 강도를 이용하여 상기 토크의 크기와 관련된 게인을 결정하는 동작을 더 포함하는,웨어러블 장치의 동작 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제17항에 있어서, 상기 선택된 운동은 상기 관절 각도가 증가하는 제1 동작 및 상기 관절 각도가 감소하는 제2 동작을 포함하고,상기 선택 정보에 따라 상기 웨어러블 장치가 복수의 모드들 중 하나에서 동작하도록 제어하는 동작을 더 포함하며,상기 복수의 모드들은,상기 웨어러블 장치가 상기 제1 동작과 상기 제2 동작에서 동일 방향의 토크를 출력하되, 상기 제1 동작과 상기 제2 동작 중 지정된 동작을 보조하는 보조 토크를 출력하는 제1 모드;상기 웨어러블 장치가 상기 제1 동작과 상기 제2 동작에서 동일 방향의 토크를 출력하되, 상기 제1 동작과 상기 제2 동작 중 지정된 동작에 저항을 주는 저항 토크를 출력하는 제2 모드;상기 웨어러블 장치가 상기 제1 동작과 상기 제2 동작에서 다른 방향의 토크를 출력하되, 상기 제1 동작과 상기 제2 동작을 보조하는 보조 토크를 출력하는 제3 모드; 및상기 웨어러블 장치가 상기 제1 동작과 상기 제2 동작에서 다른 방향의 토크를 출력하되, 상기 제1 동작과 상기 제2 동작에 저항을 주는 저항 토크를 출력하는 제 4 모드를 포함하는,웨어러블 장치의 동작 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code>119981042713</code><country>대한민국</country><engName>SAMSUNG ELECTRONICS CO., LTD.</engName><name>삼성전자주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code> </code><country> </country><engName>Kyungrock KIM</engName><name>김경록</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code> </code><country> </country><engName>Sukhoon SONG</engName><name>송석훈</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code> </code><country> </country><engName>Keehong SEO</engName><name>서기홍</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code> </code><country> </country><engName>Jungsik HWANG</engName><name>황중식</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 언주로 ***, *층(역삼동,화물재단빌딩)</address><code>920071000614</code><country>대한민국</country><engName>MUHANN PATENT &amp; LAW FIRM</engName><name>특허법인무한</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>대한민국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.11.16</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>1020220153551</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2022.12.28</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-1411575-35</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020220187106.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93b9185a2d022affa7abc23b2cd991d8c0dc9a5e7629cc45e0e7f8f7d46995275e49c841bd7a63fcfc37584df40e5baf0b29e3401d9c0b3626</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfc33673f8aed12d22472925f45851bd4beb29dadbf92a7c30fc0863348fb71e6ed65f787bb1014e117ff8be3815ef220ad0f894431108d810</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>