<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:01:43.143</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.09.27</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7014222</applicationNumber><claimCount>15</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>촬영 측정 방법, 장치, 기기 및 저장 매체</inventionTitle><inventionTitleEng>PHOTOGRAMMETRY METHOD, APPARATUS AND DEVICE, AND STORAGE MEDIUM</inventionTitleEng><openDate>2024.06.20</openDate><openNumber>10-2024-0089161</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.04.26</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.04.26</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2017.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 7/70</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2017.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 7/292</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2024.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 3/4038</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01C 11/02</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 촬영 측정 방법, 장치, 기기 및 저장 매체에 관한 것으로서, 멀티뷰 카메라가 연속으로 촬영한 표면에 복수의 마크 포인트가 설정되어 있는 측정 대상 물체의 복수세트의 동기화 이미지를 획득하고, 각 세트의 동기화 이미지에서 마크 포인트에 대응되는 이미지 포인트의 좌표를 추출하며, 멀티뷰 카메라의 캘리브레이션 데이터 및 이미지 포인트의 좌표에 따라, 이미지 포인트에 대응되는 마크 포인트의 제1 삼차원 좌표를 재설정하여 얻음으로써, 복수세트의 삼차원 마크 포인트를 획득하며, 복수세트의 삼차원 마크 포인트에 기반하여, 측정 대상 물체 표면의 마크 포인트에 대응되는 마크 포인트의 글로벌 프레임워크를 생성하는 것을 통해, 코드 포인트를 배치할 필요가 없거나 또는 아주 적은 량의 코드 포인트만 배치하면, 촬영 측정을 실현할 수 있으며, 수동 작업량을 감소할 수 있고, 측정 효율 및 정확성을 향상시킬 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.03.30</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023046211</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.09.27</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/CN2022/121930</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 촬영 측정 방법으로서,멀티뷰 카메라의 연속적인 촬영에 의한 측정 대상 물체의 복수세트의 동기화 이미지를 획득하되, 각 세트의 동기화 이미지는 상기 멀티뷰 카메라의 복수의 카메라가 동일한 시각에 촬영하여 얻은 복수의 이미지를 포함하고, 상기 측정 대상 물체의 표면에는 복수의 마크 포인트가 설정되어 있는 단계;각 세트의 동기화 이미지에 대해, 상기 동기화 이미지에서 상기 마크 포인트와 대응되는 이미지 포인트의 좌표를 추출하고, 상기 멀티뷰 카메라의 캘리브레이션 데이터 및 상기 이미지 포인트의 좌표에 따라, 상기 이미지 포인트에 대응되는 마크 포인트의 제1 삼차원 좌표를 재설정하여 얻음으로써, 복수세트의 삼차원 마크 포인트를 획득하는 단계;상기 복수세트의 삼차원 마크 포인트에 기반하여, 상기 측정 대상 물체 표면의 마크 포인트에 대응되는 마크 포인트의 글로벌 프레임워크를 얻는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는 촬영 측정 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,상기 복수세트의 삼차원 마크 포인트에 기반하여, 상기 측정 대상 물체 표면의 마크 포인트에 대응되는 마크 포인트의 글로벌 프레임워크를 얻는 상기 단계는,상기 복수세트의 삼차원 마크 포인트에 대해 추적 및 스티칭 처리와 세트간 중복 제거 처리를 진행하여, 상기 측정 대상 물체 표면의 마크 포인트에 대응되는 마크 포인트의 글로벌 프레임워크를 얻는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는 촬영 측정 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서,상기 복수세트의 삼차원 마크 포인트에 대해 추적 및 스티칭 처리와 세트간 중복 제거 처리를 진행하여, 상기 측정 대상 물체 표면의 마크 포인트에 대응되는 마크 포인트의 글로벌 프레임워크를 얻는 상기 단계는,상기 복수세트의 삼차원 마크 포인트에 대해 추적 및 스티칭 처리를 진행하여, 상기 측정 대상 물체 표면의 마크 포인트에 대응되는 마크 포인트의 최초 프레임워크 및 각 세트에서의 삼차원 마크 포인트가 상기 최초 프레임워크에서의 번호를 얻는 단계;각 세트에서의 삼차원 마크 포인트가 상기 최초 프레임워크에서의 번호에 대해 세트간 중복 제거 처리를 진행하여, 상기 글로벌 프레임워크 및 각 세트에서의 삼차원 마크 포인트가 상기 글로벌 프레임워크에서의 유일한 번호를 얻는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는 촬영 측정 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서,상기 동기화 이미지에서 상기 마크 포인트와 대응되는 이미지 포인트의 좌표를 추출하는 상기 단계는,상기 동기화 이미지에 대해 경계 추출 처리를 진행하여, 상기 동기화 이미지에서의 상기 이미지 포인트를 얻는 단계;상기 이미지 포인트가 상기 동기화 이미지에서의 위치에 기반하여, 상기 이미지 포인트가 상기 동기화 이미지의 좌표계에서의 좌표를 결정하는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는 촬영 측정 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제3항에 있어서,상기 복수세트의 삼차원 마크 포인트에 대해 추적 및 스티칭 처리를 진행하는 상기 단계는,각 세트의 삼차원 마크 포인트의 특징을 추출하는 단계;각 세트의 삼차원 마크 포인트의 특징에 기반하여, 특징 유사도가 사전에 설정된 임계값 이상인 삼차원 마크 포인트를 동일한 삼차원 마크 포인트로 결정하고, 특징 유사도가 상기 사전에 설정된 임계값보다 낮은 삼차원 마크 포인트를 서로 다른 삼차원 마크 포인트로 결정하는 단계;동일한 번호로 상기 동일한 삼차원 마크 포인트에 대해 번호를 매기고, 서로 다른 번호로 상기 서로 다른 삼차원 마크 포인트에 대해 번호를 매기는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는 촬영 측정 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제3항에 있어서,각 세트에서의 삼차원 마크 포인트가 상기 글로벌 프레임워크에서의 유일한 번호를 얻는 상기 단계 이후, 상기 글로벌 프레임워크에서 각 번호의 삼차원 마크 포인트가 각 세트의 동기화 이미지에서의 이미지 포인트의 좌표, 제1 삼차원 좌표 및 상기 멀티뷰 카메라의 내부 파라미터와 외부 파라미터에 기반하여, 상기 각 번호의 삼차원 마크 포인트의 제1 삼차원 좌표에 대해 번들 조정 처리를 진행하여, 상기 각 번호의 삼차원 마크 포인트에 대응되는 제2 삼차원 좌표를 얻는 단계를 더 포함하는 것을 특징으로 하는 촬영 측정 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6항에 있어서,상기 글로벌 프레임워크에서 각 번호의 삼차원 마크 포인트가 각 세트의 동기화 이미지에서의 이미지 포인트의 좌표, 제1 삼차원 좌표 및 상기 멀티뷰 카메라의 내부 파라미터와 외부 파라미터에 기반하여, 상기 각 번호의 삼차원 마크 포인트의 제1 삼차원 좌표에 대해 번들 조정 처리를 진행하여, 상기 각 번호의 삼차원 마크 포인트에 대응되는 제2 삼차원 좌표를 얻는 상기 단계는,각 세트의 동기화 이미지에 대응되는 내부 표정 요소 및 외부 표정 요소를 공선 방정식에 각각 입력하여, 각 세트의 동기화 이미지에 대응되는 풀어야 할 공선 방정식을 얻는 단계;번들 조정 알고리즘에 기반하여, 상기 글로벌 프레임워크에서 각 번호의 삼차원 마크 포인트가 각 세트의 동기화 이미지에서의 이미지 포인트의 좌표 및 상기 각 번호의 삼차원 마크 포인트의 제1 삼차원 좌표를 초기값으로 하고, 순서대로 모든 상기 풀어야 할 공선 방정식에 대해 반복 계산하여, 상기 각 번호의 삼차원 마크 포인트에 대응되는 제2 삼차원 좌표를 얻는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는 촬영 측정 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제6항에 있어서,상기 각 번호의 삼차원 마크 포인트에 대응되는 제2 삼차원 좌표를 얻는 상기 단계 이후, 상기 측정 대상 물체에 대응되는 적어도 하나의 눈금자의 측정 사이즈 및 상기 측정 사이즈에 대응되는 물리적 사이즈를 획득하는 단계;상기 측정 사이즈와 물리적 사이즈 간의 비율을 계산하는 단계;상기 비율에 기반하여, 상기 글로벌 프레임워크에서 각 삼차원 마크 포인트의 제2 삼차원 좌표를 조정하여, 조정된 프레임워크를 얻는 단계를 더 포함하는 것을 특징으로 하는 촬영 측정 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8항에 있어서,상기 측정 대상 물체에 대응되는 적어도 하나의 눈금자의 측정 사이즈 및 상기 측정 사이즈에 대응되는 물리적 사이즈를 획득하는 상기 단계는,상기 눈금자에서 임의의 2개의 코드 마크 포인트에서의 코드 정보에 기반하여, 상기 코드 정보에 대응되는 코드 마크 포인트의 제2 삼차원 좌표를 획득하는 단계;상기 코드 정보에 대응되는 코드 마크 포인트의 제2 삼차원 좌표에 기반하여, 상기 임의의 2개의 코드 마크 포인트 사이의 거리를 계산하여, 상기 눈금자에 대응되는 측정 사이즈를 얻는 단계;상기 측정 사이즈에 대응되는 코드 마크 포인트에서의 코드 정보에 기반하여, 상기 측정 사이즈에 대응되는 물리적 사이즈를 결정하는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는 촬영 측정 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제8항에 있어서,상기 비율에 기반하여, 상기 글로벌 프레임워크에서 각 삼차원 마크 포인트의 제2 삼차원 좌표를 조정하여, 조정된 프레임워크를 얻는 상기 단계는,상기 눈금자의 개수 및 상기 비율에 기반하여, 상기 측정 대상 물체에 대응되는 눈금자의 평균 비율을 계산하는 단계;상기 평균 비율에 기반하여, 상기 글로벌 프레임워크에서 각 삼차원 마크 포인트의 제2 삼차원 좌표를 조정하여, 조정된 프레임워크를 얻는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는 촬영 측정 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제3항에 있어서,각 세트에서의 삼차원 마크 포인트가 상기 글로벌 프레임워크에서의 유일한 번호를 얻는 상기 단계 이후, 상기 멀티뷰 카메라에서의 임의의 단안 카메라에 대해, 상기 각 세트의 동기화 이미지에서 상기 단안 카메라에 대응되는 이미지를 추출하는 단계;상기 글로벌 프레임워크에서 각 번호의 삼차원 마크 포인트가 상기 단안 카메라에 대응되는 이미지에서의 이미지 포인트의 좌표를 제1 이미지 포인트 좌표로 결정하는 단계;상기 글로벌 프레임워크에서 각 번호의 삼차원 마크 포인트가 상기 단안 카메라에 대응되는 이미지에서의 제1 이미지 포인트 좌표, 각 번호의 삼차원 마크 포인트의 제1 삼차원 좌표 및 상기 단안 카메라의 내부 파라미터와 외부 표정 요소에 기반하여, 상기 각 번호의 삼차원 마크 포인트의 제1 삼차원 좌표에 대해 번들 조정 처리를 진행하여, 상기 각 번호의 삼차원 마크 포인트에 대응되는 제3 삼차원 좌표를 얻는 단계를 더 포함하는 것을 특징으로 하는 촬영 측정 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서,상기 글로벌 프레임워크에서 각 번호의 삼차원 마크 포인트가 상기 단안 카메라에 대응되는 이미지에서의 제1 이미지 포인트 좌표, 각 번호의 삼차원 마크 포인트의 제1 삼차원 좌표 및 상기 단안 카메라의 내부 파라미터와 외부 표정 요소에 기반하여, 상기 각 번호의 삼차원 마크 포인트의 제1 삼차원 좌표에 대해 번들 조정 처리를 진행하여, 상기 각 번호의 삼차원 마크 포인트에 대응되는 제3 삼차원 좌표를 얻는 상기 단계는,각 번호의 삼차원 마크 포인트의 제1 삼차원 좌표를 투영 변환하여, 상기 제1 삼차원 좌표가 상기 단안 카메라에 대응되는 이미지에서의 이미지 포인트의 제2 이미지 포인트 좌표를 얻는 단계;상기 각 번호의 삼차원 마크 포인트에 대응되는 제1 이미지 포인트 좌표 및 제2 이미지 포인트 좌표에 기반하여, 각 번호의 삼차원 마크 포인트에 대응되는 잔차 방정식을 설정하는 단계;번들 조정 알고리즘에 기반하여, 상기 글로벌 프레임워크에서 각 번호의 삼차원 마크 포인트의 제1 삼차원 좌표 및 상기 단안 카메라의 내부 파라미터와 외부 표정 요소를 초기값으로 하여, 순서대로 모든 상기 잔차 방정식에 대해 반복 계산을 진행하여, 상기 각 번호의 삼차원 마크 포인트에 대응되는 제3 삼차원 좌표를 얻는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는 촬영 측정 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 멀티뷰 카메라의 연속적인 촬영에 의한 측정 대상 물체의 복수세트의 동기화 이미지를 획득하되, 각 세트의 동기화 이미지는 상기 멀티뷰 카메라의 복수의 카메라가 동일한 시각에 촬영하여 얻은 복수의 이미지를 포함하고, 상기 측정 대상 물체의 표면에는 복수의 마크 포인트가 설정되어 있는 획득 모듈;각 세트의 동기화 이미지에 대해, 상기 동기화 이미지에서 상기 마크 포인트와 대응되는 이미지 포인트의 좌표를 추출하고, 상기 멀티뷰 카메라의 캘리브레이션 데이터 및 상기 이미지 포인트의 좌표에 따라, 상기 이미지 포인트에 대응되는 마크 포인트의 제1 삼차원 좌표를 재설정하여 얻음으로써, 복수세트의 삼차원 마크 포인트를 획득하는 처리 모듈;복수세트의 삼차원 마크 포인트에 기반하여, 상기 측정 대상 물체 표면의 마크 포인트에 대응되는 마크 포인트의 글로벌 프레임워크를 생성하는 생성 모듈을 포함하는 것을 특징으로 하는 촬영 측정 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 메모리 및 프로세서를 포함하는 촬영 측정 기기로서,상기 메모리에는 컴퓨터 프로그램이 저장되어 있고, 상기 컴퓨터 프로그램이 상기 프로세서에 의해 실행되면, 제1항 내지 제12항 중의 어느 한 항에 따른 방법을 실현하는 것을 특징으로 하는 촬영 측정 기기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 컴퓨터 프로그램이 저장되어 있으며, 상기 컴퓨터 프로그램이 프로세서에 의해 실행되면, 제1항 내지 제12항 중의 어느 한 항에 따른 방법을 실현하는 것을 특징으로 하는 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>중국 톈진 ****** 진난 디스트릭트 하이허 인더스트리알 존 쥐싱 로드 넘버 * 빌딩 * 넘버 ****</address><code>520240284806</code><country>중국</country><engName>TIANYUAN 3D (TIANJIN) TECHNOLOGY CO., LTD.</engName><name>티엔위안 3디 (톈진) 테크놀로지 컴퍼니 리미티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>중국 톈진 ****** 진난 디스트릭트 하...</address><code> </code><country> </country><engName>LI, Zhouqiang</engName><name>리 저우창</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국 톈진 ****** 진난 디스트릭트 하...</address><code> </code><country> </country><engName>ZHAO, Xiaobo</engName><name>자오 샤오보</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국 톈진 ****** 진난 디스트릭트 하...</address><code> </code><country> </country><engName>XU, Yukai</engName><name>쑤 유카이</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국 톈진 ****** 진난 디스트릭트 하...</address><code> </code><country> </country><engName>NIU, Tao</engName><name>니우 타오</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국 톈진 ****** 진난 디스트릭트 하...</address><code> </code><country> </country><engName>LI, Renju</engName><name>리 렌주</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 강남대로***, **,**층(역삼동, 동희빌딩)</address><code>920161001010</code><country>대한민국</country><engName>AJU Kim Chang &amp; Lee</engName><name>특허법인아주김장리</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>중국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.09.27</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>202111133068.3</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.04.26</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0463040-29</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.04.26</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0464194-19</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2024.04.26</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0464195-65</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.04.30</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0072498-48</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247014222.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c936925b075a6e23cc9db4df211df721b1dd1d1c681963568494bc11efa89aca46e823b1bf0b1b152585e69539ed5c39025450633fe6dca49ff</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf28dccbef02564c51f97ec698280c09436d56dafe3aad465a6140a0d52ce9633b586068804bcae84d71df2cbf5d7e032cf4245e55759e3c15</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>