<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 17:55:07.557</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2021.09.27</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-7010300</applicationNumber><claimCount>32</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>최악의 경우의 복잡성 핸들링을 갖는 확장된 저-주파수 비-분리가능한 변환 (LFNST) 설계들</inventionTitle><inventionTitleEng>EXTENDED LOW-FREQUENCY NON-SEPARABLE TRANSFORM (LFNST) DESIGNS WITH WORST-CASE COMPLEXITY HANDLING</inventionTitleEng><openDate>2023.06.07</openDate><openNumber>10-2023-0080407</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.09.12</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2023.03.24</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/12</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/61</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/11</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/124</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/157</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/117</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/176</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/18</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 비디오 디코더는 블록의 크기에 기초하여 비디오 데이터의 블록에 대해 허용된 비-제로 계수들의 수를 결정하도록 구성될 수 있고; 비디오 디코더는 상기 블록에 대해 양자화해제된 계수들의 세트를 획득하도록 구성될 수 있고, 상기 양자화해제된 계수들의 세트는 비-제로 양자화해제된 계수들을 포함하는 양자화해제된 계수들의 제 1 서브세트, 및 모든 제로 계수들을 포함하는 양자화해제된 계수들의 제 2 서브세트를 포함하고, 양자화해제된 계수들의 제 1 서브세트에서의 계수들의 수는 비디오 데이터의 상기 블록에 대해 허용된 비-제로 계수들의 수와 동일하고; 비디오 디코더는 계수들의 제 1 중간 서브세트를 결정하기 위해 양자화해제된 계수들의 제 1 서브세트에 역 저-주파수 비-분리가능한 변환 (low-frequency non-separable transform) 을 적용하도록 구성될 수 있고; 재구성된 잔차 값들의 블록을 결정하기 위해 계수들의 상기 제 1 중간 서브세트 및 계수들의 상기 제 2 서브세트의 적어도 일부에 역 분리가능한 변환을 적용하도록 구성될 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2022.04.07</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2022072289</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2021.09.27</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2021/052255</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 비디오 데이터를 디코딩하는 방법으로서, 블록의 크기에 기초하여 비디오 데이터의 블록에 대해 허용된 비-제로 계수들의 수를 결정하는 단계;비디오 데이터의 상기 블록에 대해 양자화해제된 계수들의 세트를 획득하는 단계로서, 상기 양자화해제된 계수들의 세트는 비-제로 양자화해제된 계수들을 포함하는 양자화해제된 계수들의 제 1 서브세트, 및 모든 제로 계수들을 포함하는 양자화해제된 계수들의 제 2 서브세트를 포함하고, 양자화해제된 계수들의 상기 제 1 서브세트에서의 계수들의 수는 비디오 데이터의 상기 블록에 대해 허용된 비-제로 계수들의 수와 동일한, 상기 양자화해제된 계수들의 세트를 획득하는 단계;계수들의 제 1 중간 서브세트를 결정하기 위해 양자화해제된 계수들의 상기 제 1 서브세트에 역 LFNST (low-frequency non-separable transform) 을 적용하는 단계; 및재구성된 잔차 값들의 블록을 결정하기 위해 계수들의 상기 제 1 중간 서브세트 및 계수들의 상기 제 2 서브세트의 적어도 일부에 역 분리가능한 변환을 적용하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제 1 항에 있어서,비디오 데이터의 상기 블록에 대해 인트라 예측 모드를 결정하는 단계;상기 인트라 예측 모드에 기초하여, 복수의 세트들로부터 역 LFNST 후보들의 세트를 결정하는 단계; 및상기 역 LFNST 후보들의 결정된 세트로부터 상기 역 LFNST 를 선택하는 단계를 추가로 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제 2 항에 있어서, 상기 역 LFNST 후보들의 세트는 3개의 후보들을 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제 2 항에 있어서, 상기 복수의 세트들은 35개의 세트들을 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제 1 항에 있어서, 양자화해제된 계수들의 상기 제 1 서브세트는 M 개의 양자화해제된 계수들을 포함하고, 계수들의 제 1 중간 서브세트는 N 개의 계수들을 포함하고, M 및 N 은 정수 값들인, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제 5 항에 있어서, M=16 이고, N=64 인, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제 5 항에 있어서, M=64 이고, N=64 인, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제 5 항에 있어서,상기 방법은 등식 NZ = floor ((WCM  x nTbW　x nTbH) / (N x N)) 에 따라 허용된 비-제로 계수들의 수를 결정하는 단계를 추가로 포함하고, nTbH 는 재구성된 값들의 블록의 높이를 나타내고, nTbW 는 재구성된 값들의 블록의 폭을 나타내고, NZ 는 허용된 비-제로 계수들의 수와 동일하고, WCM 은 상수 값을 나타내는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제 8 항에 있어서, 양자화해제된 계수들의 상기 제 1 서브세트는 NZ 계수들을 갖는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제 8 항에 있어서, M = 2xNZ 이고, N = 64 인, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제 1 항에 있어서,재구성된 블록을 형성하기 위해 예측 블록에 재구성된 잔차 값들의 블록을 부가하는 단계;필터링된 재구성된 블록을 결정하기 위해 상기 재구성된 블록에 하나 이상의 필터들을 적용하는 단계; 및상기 필터링된 재구성된 블록을 포함하는 디코딩된 비디오 데이터를 출력하는 단계를 추가로 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제 1 항에 있어서, 상기 방법은 비디오 인코딩 프로세스의 일부로서 수행되는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스로서,비디오 데이터를 저장하도록 구성된 메모리; 및회로부에서 구현되는 하나 이상의 프로세서들을 포함하고, 상기 하나 이상의 프로세서들은: 블록의 크기에 기초하여 비디오 데이터의 블록에 대해 허용된 비-제로 계수들의 수를 결정하는 것; 비디오 데이터의 상기 블록에 대해 양자화해제된 계수들의 세트를 획득하는 것으로서, 상기 양자화해제된 계수들의 세트는 비-제로 양자화해제된 계수들을 포함하는 양자화해제된 계수들의 제 1 서브세트, 및 모든 제로 계수들을 포함하는 양자화해제된 계수들의 제 2 서브세트를 포함하고, 양자화해제된 계수들의 상기 제 1 서브세트에서의 계수들의 수는 비디오 데이터의 상기 블록에 대해 허용된 비-제로 계수들의 수와 동일한, 상기 양자화해제된 계수들의 세트를 획득하는 것; 계수들의 제 1 중간 서브세트를 결정하기 위해 양자화해제된 계수들의 제 1 서브세트에 역 LFNST 을 적용하는 것; 및 재구성된 잔차 값들의 블록을 결정하기 위해 계수들의 상기 제 1 중간 서브세트 및 계수들의 상기 제 2 서브세트의 적어도 일부에 역 분리가능한 변환을 적용하는 것을 행하도록 구성되는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제 13 항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서들은 추가로,비디오 데이터의 상기 블록에 대해 인트라 예측 모드를 결정하도록;상기 인트라 예측 모드에 기초하여, 복수의 세트들로부터 역 LFNST 후보들의 세트를 결정하도록; 그리고상기 역 LFNST 후보들의 결정된 세트로부터 상기 역 LFNST 를 선택하도록 구성되는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제 14 항에 있어서, 상기 역 LFNST 후보들의 세트는 3개의 후보들을 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제 14 항에 있어서, 복수의 세트들은 35개의 세트들을 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제 13 항에 있어서, 양자화해제된 계수들의 상기 제 1 서브세트는 M 개의 양자화해제된 계수들을 포함하고, 계수들의 상기 제 1 중간 서브세트는 N 개의 계수들을 포함하고, M 및 N 은 정수 값들인, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제 17 항에 있어서, M=16 이고, N=64 인, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제 17 항에 있어서, M=64 이고, N=64 인, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제 17 항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서들은 추가로,등식 NZ = floor ((WCM  x nTbW　x nTbH) / (N x N)) 에 따라 허용된 비-제로 계수들의 수를 결정하도록 구성되고, nTbH 는 재구성된 값들의 블록의 높이를 나타내고, nTbW 는 재구성된 값들의 블록의 폭을 나타내고, NZ 는 허용된 비-제로 계수들의 수와 동일하고, WCM 은 상수 값을 나타내는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제 17 항에 있어서, 양자화해제된 계수들의 상기 제 1 서브세트는 NZ 계수들을 갖는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제 17 항에 있어서, M= 2xNZ 이고, N=64 인, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제 13 항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서들은 추가로,재구성된 블록을 형성하기 위해 예측 블록에 재구성된 잔차 값들의 블록을 부가하도록;필터링된 재구성된 블록을 결정하기 위해 상기 재구성된 블록에 하나 이상의 필터들을 적용하도록; 그리고상기 필터링된 재구성된 블록을 포함하는 디코딩된 비디오 데이터를 출력하도록 구성되는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제 13 항에 있어서, 상기 디바이스는 무선 통신 디바이스를 포함하고, 인코딩된 비디오 데이터를 수신하도록 구성된 수신기를 추가로 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제 24 항에 있어서, 상기 무선 통신 디바이스는 전화 핸드셋을 포함하고, 상기 수신기는 무선 통신 표준에 따라, 상기 인코딩된 비디오 데이터를 포함하는 신호를 복조하도록 구성되는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제 13 항에 있어서, 디코딩된 비디오 데이터를 디스플레이하도록 구성된 디스플레이를 추가로 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제 13 항에 있어서, 상기 디바이스는 카메라, 컴퓨터, 모바일 디바이스, 브로드캐스트 수신기 디바이스, 또는 셋-톱 박스 중 하나 이상을 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제 13 항에 있어서, 비디오 데이터를 캡처하도록 구성된 카메라를 추가로 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제 13 항에 있어서, 상기 디바이스는 무선 통신 디바이스를 포함하고, 인코딩된 비디오 데이터를 송신하도록 구성된 송신기를 추가로 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제 29 항에 있어서, 상기 무선 통신 디바이스는 전화 핸드셋을 포함하고, 상기 송신기는 무선 통신 표준에 따라, 상기 인코딩된 비디오 데이터를 포함하는 신호를 변조하도록 구성되는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 명령들을 저장하는 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서, 상기 명령들은, 하나 이상의 프로세서에 의해 실행될 때, 하나 이상의 프로세서로 하여금: 블록의 크기에 기초하여 비디오 데이터의 블록에 대해 허용된 비-제로 계수들의 수를 결정하는 것;비디오 데이터의 상기 블록에 대한 양자화해제된 계수들의 세트를 획득하는 것으로서, 상기 양자화해제된 계수들의 세트는 비-제로 양자화해제된 계수들을 포함하는 양자화해제된 계수들의 상기 제 1 서브세트, 및 모든 제로 계수들을 포함하는 양자화해제된 계수들의 제 2 서브세트를 포함하고, 양자화해제된 계수들의 제 1 서브세트에서의 계수들의 수는 비디오 데이터의 상기 블록에 대해 허용된 비-제로 계수들의 수와 동일한, 상기 양자화해제된 계수들의 세트를 획득하는 것;계수들의 제 1 중간 서브세트를 결정하기 위해 양자화해제된 계수들의 상기 제 1 서브세트에 역 LFNST 을 적용하는 것; 및재구성된 잔차 값들의 블록을 결정하기 위해 계수들의 상기 제 1 중간 서브세트 및 계수들의 상기 제 2 서브세트의 적어도 일부에 역 분리가능한 변환을 적용하는 것을 행하게 하는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스로서,블록의 크기에 기초하여 비디오 데이터의 블록에 대해 허용된 비-제로 계수들의 수를 결정하기 위한 수단;비디오 데이터의 상기 블록에 대한 양자화해제된 계수들의 세트를 획득하기 위한 수단으로서, 상기 양자화해제된 계수들의 세트는 비-제로 양자화해제된 계수들을 포함하는 양자화해제된 계수들의 상기 제 1 서브세트, 및 모든 제로 계수들을 포함하는 양자화해제된 계수들의 제 2 서브세트를 포함하고, 양자화해제된 계수들의 상기 제 1 서브세트에서의 계수들의 수는 비디오 데이터의 상기 블록에 대해 허용된 비-제로 계수들의 수와 동일한, 상기 양자화해제된 계수들의 세트를 획득하기 위한 수단;계수들의 제 1 중간 서브세트를 결정하기 위해 양자화해제된 계수들의 제 1 서브세트에 역 LFNST 을 적용하기 위한 수단; 및재구성된 잔차 값들의 블록을 결정하기 위해 계수들의 상기 제 1 중간 서브세트 및 계수들의 상기 제 2 서브세트의 적어도 일부에 역 분리가능한 변환을 적용하기 위한 수단을 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니아주 샌 디에고 모어하우스 드라이브 ****</address><code>519980804600</code><country>미국</country><engName>Qualcomm Incorporated</engName><name>퀄컴 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>EGILMEZ, HILMI ENES</engName><name>에길메즈 힐미 에네스</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>SEREGIN, VADIM</engName><name>세레긴 바딤</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>KARCZEWICZ, MARTA</engName><name>카르체비츠 마르타</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 강남대로 **길 **(역삼동, 케이피빌딩)</address><code>920011000013</code><country>대한민국</country><engName>Koreana Patent Firm</engName><name>특허법인코리아나</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.10.02</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/086,888</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.05.21</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/326,588</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2023.03.24</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0336664-18</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2023.05.08</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0073542-04</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2024.09.12</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1005269-81</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.09.12</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1005270-27</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사유예신청]결정 보류신청서·심사유예신청서</documentName><receiptDate>2024.09.12</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1005271-73</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020237010300.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93e581c55c90ffd268d9ed81b087ba600fa580e8bf71167d1acd3c31f74be054bd37a59c23b2e45a56b8da0a69fd54f11de1f002cd73ed9bb5</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfb4c1e48a651fb0d628e74e52e93e9ddf47d1e94395c3a9ef9f3b7e7015ca6475c2445bc9c11576112c514e91b5514eb3a89ca799dbf55f3f</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>