<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 17:53:19.5319</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2019.10.07</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2021-7009767</applicationNumber><claimCount>27</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal>등록결정(일반)</finalDisposal><inventionTitle>히스토리 기반 모션 벡터 예측자에 대한 개선들</inventionTitle><inventionTitleEng>IMPROVEMENTS ON HISTORY-BASED MOTION VECTOR PREDICTOR</inventionTitleEng><openDate>2021.06.09</openDate><openNumber>10-2021-0068439</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2022.09.22</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2021.04.01</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/56</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/52</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/577</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/105</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/132</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/157</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/423</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/172</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 비디오 데이터를 프로세싱하기 위한 시스템들 및 기술들은 2 이상의 히스토리 기반 모션 벡터 예측자 (HMVP) 후보들을 갖는 HMVP 테이블을 포함하며, 여기서 제 1 인덱스 값과 연관된 HMVP 테이블의 제 1 엔트리는 제 1 HMVP 후보를 포함하고, 제 2 인덱스 값과 연관된 HMVP 테이블의 제 2 엔트리는 제 2 HMVP 후보를 포함하며, 제 1 인덱스 값은 제 2 인덱스 값보다 낮다. 어드밴스드 모션 벡터 예측 (AMVP) 후보 리스트에 대하여, HMVP 테이블로부터 하나 이상의 HMVP 후보들이 역방향 순서로 선택되고, 여기서 제 2 HMVP 후보는 역방향 순서에 따라 제 1 HMVP 후보 이전에 선택된다. 선택된 하나 이상의 HMVP 후보들이 AMVP 후보 리스트에 추가된다. AMVP 후보 리스트는 비디오 데이터의 하나 이상의 블록들에 대해 AMVP 를 수행하는데 사용될 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2020.04.16</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2020076705</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2019.10.07</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2019/055004</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 비디오 데이터를 프로세싱하는 방법으로서,비디오 데이터의 하나 이상의 블록들을 획득하는 단계; 히스토리 기반 모션 벡터 예측자 (HMVP) 테이블을 2 이상의 HMVP 후보들로 채우는 단계로서, 제 1 인덱스 값과 연관된 상기 HMVP 테이블의 제 1 엔트리는 제 1 HMVP 후보를 포함하고, 제 2 인덱스 값과 연관된 상기 HMVP 테이블의 제 2 엔트리는 제 2 HMVP 후보를 포함하며, 상기 제 1 인덱스 값은 상기 제 2 인덱스 값보다 낮은, 상기 HMVP 테이블을 2 이상의 HMVP 후보들로 채우는 단계; 어드밴스드 모션 벡터 예측 (AMVP) 후보 리스트에 대하여, 상기 HMVP 테이블로부터 역방향 순서로 하나 이상의 HMVP 후보들을 선택하는 단계로서, 상기 제 2 HMVP 후보는 상기 역방향 순서에 따라 상기 제 1 HMVP 후보 이전에 선택되는, 상기 하나 이상의 HMVP 후보들을 선택하는 단계; 및선택된 상기 하나 이상의 HMVP 후보들을 상기 AMVP 후보 리스트에 추가하는 단계로서, 상기 AMVP 후보 리스트는 상기 하나 이상의 블록들에 대하여 AMVP 를 수행하는데 사용되는, 상기 AMVP 후보 리스트에 추가하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 프로세싱하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제 1 항에 있어서,상기 제 1 HMVP 후보는 제 1 시간에 디코딩된 모션 정보를 포함하고, 상기 제 2 HMVP 후보는 제 2 시간에 디코딩된 모션 정보를 포함하며, 상기 제 1 시간은 상기 제 2 시간보다 시간상 늦은, 비디오 데이터를 프로세싱하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제 1 항에 있어서, 상기 HMVP 테이블로부터 상기 역방향 순서로 상기 하나 이상의 HMVP 후보들을 선택하는 단계는, 연속적인 인덱스 값들과 연관된 상기 HMVP 테이블의 연속적인 엔트리들로부터 상기 하나 이상의 HMVP 후보들을, 상기 선택 동안 상기 HMVP 테이블의 상기 엔트리들의 서브샘플링을 수행하지 않고, 선택하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 프로세싱하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제 1 항에 있어서,병합 후보 리스트에 대하여, 상기 HMVP 테이블로부터 순방향 순서로 하나 이상의 HMVP 후보들을 선택하는 단계로서, 상기 제 1 HMVP 후보는 상기 순방향 순서에 따라 상기 제 2 HMVP 후보 이전에 선택되는, 상기 하나 이상의 HMVP 후보들을 선택하는 단계; 및선택된 상기 하나 이상의 HMVP 후보들을 상기 병합 후보 리스트에 추가하는 단계로서, 상기 병합 후보 리스트는 상기 하나 이상의 블록들에 대하여 병합 예측을 수행하는데 사용되는, 상기 병합 후보 리스트에 추가하는 단계를 더 포함하는, 비디오 데이터를 프로세싱하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제 4 항에 있어서, 상기 HMVP 테이블로부터 상기 순방향 순서로 상기 하나 이상의 HMVP 후보들을 선택하는 단계는, 서브샘플링 레이트를 사용하여 상기 HMVP 테이블의 엔트리들을 서브샘플링하는 단계를 포함하고, 상기 서브샘플링 레이트에 기초한 분리는 연속적인 HMVP 후보들이 선택되는 상기 HMVP 테이블의 엔트리들과 연관된 인덱스 값들 사이에서 유지되는, 비디오 데이터를 프로세싱하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제 4 항에 있어서, 선택된 상기 하나 이상의 HMVP 후보들을 상기 병합 후보 리스트에 추가하는 단계는, 시간 모션 벡터 예측자 (TMVP) 후보를 상기 병합 후보 리스트에 추가한 후에 선택된 상기 하나 이상의 HMVP 후보들을 상기 병합 후보 리스트에 추가하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 프로세싱하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제 1 항에 있어서, 상기 2 이상의 HMVP 후보들은 양방향 예측의 양자의 예측 방향들에 대한 모션 정보를 포함하는, 비디오 데이터를 프로세싱하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제 1 항에 있어서, 적어도 2 개의 HMVP 테이블들이 양방향 예측으로 AMVP 모드에서 사용되는, 비디오 데이터를 프로세싱하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제 8 항에 있어서, 제 1 HMVP 테이블이 제 1 레퍼런스 픽처 리스트에 사용되고, 제 2 HMVP 테이블이 제 2 레퍼런스 픽처 리스트에 사용되는, 비디오 데이터를 프로세싱하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제 1 항에 있어서, 상기 AMVP 는 인트라-블록 카피 AMVP 예측 모드를 포함하는, 비디오 데이터를 프로세싱하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제 1 항에 있어서, 상기 방법은 디코더에 의해 수행되고, 상기 비디오 데이터는 인코딩된 비디오 비트스트림으로부터 획득되는, 비디오 데이터를 프로세싱하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제 1 항에 있어서, 상기 방법은 인코더에 의해 수행되는, 비디오 데이터를 프로세싱하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 비디오 데이터를 프로세싱하기 위한 장치로서,메모리; 및회로부 내에 구현된 프로세서를 포함하고, 상기 프로세서는, 비디오 데이터의 하나 이상의 블록들을 획득하고;  히스토리 기반 모션 벡터 예측자 (HMVP) 테이블을 2 이상의 HMVP 후보들로 채우는 것으로서, 제 1 인덱스 값과 연관된 상기 HMVP 테이블의 제 1 엔트리는 제 1 HMVP 후보를 포함하고, 제 2 인덱스 값과 연관된 상기 HMVP 테이블의 제 2 엔트리는 제 2 HMVP 후보를 포함하며, 상기 제 1 인덱스 값은 상기 제 2 인덱스 값보다 낮은, 상기 HMVP 테이블을 2 이상의 HMVP 후보들로 채우고; 어드밴스드 모션 벡터 예측 (AMVP) 후보 리스트에 대하여, 상기 HMVP 테이블로부터 역방향 순서로 하나 이상의 HMVP 후보들을 선택하는 것으로서, 상기 제 2 HMVP 후보는 상기 역방향 순서에 따라 상기 제 1 HMVP 후보 이전에 선택되는, 상기 하나 이상의 HMVP 후보들을 선택하며; 그리고 선택된 상기 하나 이상의 HMVP 후보들을 상기 AMVP 후보 리스트에 추가하는 것으로서, 상기 AMVP 후보 리스트는 상기 하나 이상의 블록들에 대하여 AMVP 를 수행하는데 사용되는, 상기 AMVP 후보 리스트에 추가하도록구성되는, 비디오 데이터를 프로세싱하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제 13 항에 있어서, 상기 제 1 HMVP 후보는 제 1 시간에 디코딩된 모션 정보를 포함하고, 상기 제 2 HMVP 후보는 제 2 시간에 디코딩된 모션 정보를 포함하며, 상기 제 1 시간은 상기 제 2 시간보다 시간상 늦은, 비디오 데이터를 프로세싱하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제 13 항에 있어서, 상기 HMVP 테이블로부터 상기 역방향 순서로 상기 하나 이상의 HMVP 후보들을 선택하는 것은, 연속적인 인덱스 값들과 연관된 상기 HMVP 테이블의 연속적인 엔트리들로부터 상기 하나 이상의 HMVP 후보들을, 상기 선택 동안 상기 HMVP 테이블의 상기 엔트리들의 서브샘플링을 수행하지 않고, 선택하는 것을 포함하는, 비디오 데이터를 프로세싱하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제 13 항에 있어서, 상기 프로세서는 추가로,병합 후보 리스트에 대하여, 상기 HMVP 테이블로부터 순방향 순서로 하나 이상의 HMVP 후보들을 선택하는 것으로서, 상기 제 1 HMVP 후보는 상기 순방향 순서에 따라 상기 제 2 HMVP 후보 이전에 선택되는, 상기 하나 이상의 HMVP 후보들을 선택하고; 그리고선택된 상기 하나 이상의 HMVP 후보들을 상기 병합 후보 리스트에 추가하는 것으로서, 상기 병합 후보 리스트는 상기 하나 이상의 블록들에 대하여 병합 예측을 수행하는데 사용되는, 상기 병합 후보 리스트에 추가하도록구성되는, 비디오 데이터를 프로세싱하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제 16 항에 있어서, 상기 HMVP 테이블로부터 상기 순방향 순서로 상기 하나 이상의 HMVP 후보들을 선택하는 것은, 서브샘플링 레이트를 사용하여 상기 HMVP 테이블의 엔트리들을 서브샘플링하는 것을 포함하고, 상기 서브샘플링 레이트에 기초한 분리는 연속적인 HMVP 후보들이 선택되는 상기 HMVP 테이블의 엔트리들과 연관된 인덱스 값들 사이에서 유지되는, 비디오 데이터를 프로세싱하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제 16 항에 있어서, 선택된 상기 하나 이상의 HMVP 후보들을 상기 병합 후보 리스트에 추가하는 것은, 시간 모션 벡터 예측자 (TMVP) 후보를 상기 병합 후보 리스트에 추가한 후에 선택된 상기 하나 이상의 HMVP 후보들을 상기 병합 후보 리스트에 추가하는 것을 포함하는, 비디오 데이터를 프로세싱하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제 13 항에 있어서, 상기 2 이상의 HMVP 후보들은 양방향 예측의 양자의 예측 방향들에 대한 모션 정보를 포함하는, 비디오 데이터를 프로세싱하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제 13 항에 있어서, 적어도 2 개의 HMVP 테이블들이 양방향 예측으로 AMVP 모드에서 사용되는, 비디오 데이터를 프로세싱하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제 20 항에 있어서, 제 1 HMVP 테이블이 제 1 레퍼런스 픽처 리스트에 사용되고, 제 2 HMVP 테이블이 제 2 레퍼런스 픽처 리스트에 사용되는, 비디오 데이터를 프로세싱하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제 13 항에 있어서, 상기 AMVP 는 인트라-블록 카피 AMVP 예측 모드를 포함하는, 비디오 데이터를 프로세싱하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제 13 항에 있어서, 상기 장치는 디코더를 포함하고, 상기 비디오 데이터는 인코딩된 비디오 비트스트림으로부터 획득되는, 비디오 데이터를 프로세싱하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제 13 항에 있어서, 상기 장치는 인코더를 포함하는, 비디오 데이터를 프로세싱하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 명령들이 저장된 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서, 상기 명령들은, 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행될 때, 상기 하나 이상의 프로세서들로 하여금,비디오 데이터의 하나 이상의 블록들을 획득하게 하고; 히스토리 기반 모션 벡터 예측자 (HMVP) 테이블을 2 이상의 HMVP 후보들로 채우게 하는 것으로서, 제 1 인덱스 값과 연관된 상기 HMVP 테이블의 제 1 엔트리는 제 1 HMVP 후보를 포함하고, 제 2 인덱스 값과 연관된 상기 HMVP 테이블의 제 2 엔트리는 제 2 HMVP 후보를 포함하며, 상기 제 1 인덱스 값은 상기 제 2 인덱스 값보다 낮은, 상기 HMVP 테이블을 2 이상의 HMVP 후보들로 채우게 하고;어드밴스드 모션 벡터 예측 (AMVP) 후보 리스트에 대하여, 상기 HMVP 테이블로부터 역방향 순서로 하나 이상의 HMVP 후보들을 선택하게 하는 것으로서, 상기 제 2 HMVP 후보는 상기 역방향 순서에 따라 상기 제 1 HMVP 후보 이전에 선택되는, 상기 하나 이상의 HMVP 후보들을 선택하게 하며; 및선택된 상기 하나 이상의 HMVP 후보들을 상기 AMVP 후보 리스트에 추가하게 하는 것으로서, 상기 AMVP 후보 리스트는 상기 하나 이상의 블록들에 대하여 AMVP 를 수행하는데 사용되는, 상기 AMVP 후보 리스트에 추가하게 하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제 25 항에 있어서, 상기 제 1 HMVP 후보는 제 1 시간에 디코딩된 모션 정보를 포함하고, 상기 제 2 HMVP 후보는 제 2 시간에 디코딩된 모션 정보를 포함하며, 상기 제 1 시간은 상기 제 2 시간보다 시간상 늦은, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제 25 항에 있어서, 상기 HMVP 테이블로부터 상기 역방향 순서로 상기 하나 이상의 HMVP 후보들을 선택하는 것은, 연속적인 인덱스 값들과 연관된 상기 HMVP 테이블의 연속적인 엔트리들로부터 상기 하나 이상의 HMVP 후보들을, 상기 선택 동안 상기 HMVP 테이블의 상기 엔트리들의 서브샘플링을 수행하지 않고, 선택하는 것을 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제 25 항에 있어서, 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행될 때, 상기 하나 이상의 프로세서들로 하여금,병합 후보 리스트에 대하여, 상기 HMVP 테이블로부터 순방향 순서로 하나 이상의 HMVP 후보들을 선택하게 하는 것으로서, 상기 제 1 HMVP 후보는 상기 순방향 순서에 따라 상기 제 2 HMVP 후보 이전에 선택되는, 상기 하나 이상의 HMVP 후보들을 선택하게 하고; 그리고선택된 상기 하나 이상의 HMVP 후보들을 상기 병합 후보 리스트에 추가하게 하는 것으로서, 상기 병합 후보 리스트는 상기 하나 이상의 블록들에 대하여 병합 예측을 수행하는데 사용되는, 상기 병합 후보 리스트에 추가하게 하는 추가의 명령들이 저장되는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 비디오 데이터를 프로세싱하기 위한 장치로서,비디오 데이터의 하나 이상의 블록들을 획득하는 수단; 히스토리 기반 모션 벡터 예측자 (HMVP) 테이블을 2 이상의 HMVP 후보들로 채우는 수단으로서, 제 1 인덱스 값과 연관된 상기 HMVP 테이블의 제 1 엔트리는 제 1 HMVP 후보를 포함하고, 제 2 인덱스 값과 연관된 상기 HMVP 테이블의 제 2 엔트리는 제 2 HMVP 후보를 포함하며, 상기 제 1 인덱스 값은 상기 제 2 인덱스 값보다 낮은, 상기 HMVP 테이블을 2 이상의 HMVP 후보들로 채우는 수단;어드밴스드 모션 벡터 예측 (AMVP) 후보 리스트에 대하여, 상기 HMVP 테이블로부터 역방향 순서로 하나 이상의 HMVP 후보들을 선택하는 수단으로서, 상기 제 2 HMVP 후보는 상기 역방향 순서에 따라 상기 제 1 HMVP 후보 이전에 선택되는, 상기 하나 이상의 HMVP 후보들을 선택하는 수단; 및선택된 상기 하나 이상의 HMVP 후보들을 상기 AMVP 후보 리스트에 추가하는 수단으로서, 상기 AMVP 후보 리스트는 상기 하나 이상의 블록들에 대하여 AMVP 를 수행하는데 사용되는, 상기 AMVP 후보 리스트에 추가하는 수단을 포함하는, 비디오 데이터를 프로세싱하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제 29 항에 있어서, 상기 제 1 HMVP 후보는 제 1 시간에 디코딩된 모션 정보를 포함하고, 상기 제 2 HMVP 후보는 제 2 시간에 디코딩된 모션 정보를 포함하며, 상기 제 1 시간은 상기 제 2 시간보다 시간상 늦은, 비디오 데이터를 프로세싱하기 위한 장치.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니아주 샌 디에고 모어하우스 드라이브 ****</address><code>519980804600</code><country>미국</country><engName>Qualcomm Incorporated</engName><name>퀄컴 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>HAN, YU</engName><name>한 유</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>CHIEN, WEI-JUNG</engName><name>치엔 웨이-정</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>HUANG, HAN</engName><name>황 한</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>HUNG, CHAO-HSIUNG</engName><name>훙 차오-슝</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>KARCZEWICZ, MARTA</engName><name>카르체비츠 마르타</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 강남대로 **길 **(역삼동, 케이피빌딩)</address><code>920011000013</code><country>대한민국</country><engName>Koreana Patent Firm</engName><name>특허법인코리아나</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2018.10.08</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>62/742,890</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2019.10.04</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>16/593,388</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2021.04.01</receiptDate><receiptNumber>1-1-2021-0386449-45</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2021.05.12</receiptDate><receiptNumber>1-5-2021-0076683-78</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2022.09.22</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-1000637-49</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사유예신청]결정 보류신청서·심사유예신청서</documentName><receiptDate>2022.09.22</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-1000638-95</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>Request for Prior Art Search</documentEngName><documentName>선행기술조사의뢰서</documentName><receiptDate>2024.10.14</receiptDate><receiptNumber>9-1-9999-9999999-89</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Report of Prior Art Search</documentEngName><documentName>선행기술조사보고서</documentName><receiptDate>2024.11.26</receiptDate><receiptNumber>9-6-2025-0036374-18</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.02.25</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0199616-27</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Reference] Written Submission of Information</documentEngName><documentName>[참고자료]정보제출서</documentName><receiptDate>2025.03.18</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0305344-77</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.03.18</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0305343-21</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[거절이유 등 통지에 따른 의견]의견서·답변서·소명서</documentName><receiptDate>2025.03.18</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0305342-86</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Decision to grant</documentEngName><documentName>등록결정서</documentName><receiptDate>2025.08.25</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0811703-92</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020217009767.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93372dbd62a4a28ef49e63bf7eaf998e14fe7cee075a954f185718d0f3eb8937108fc909d0137f889fee143bb126621b59d3905b838afccedc</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfbb268d0e5447dc8ecf94c33cf9d6fadf4a49f742127c6dd0d4c51b14fa9120163d98c8691a1f4d832ed3826129fb3cffb48fb38340153272</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>