<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:00:41.041</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2021.12.15</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-7021488</applicationNumber><claimCount>16</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal>등록결정(일반)</finalDisposal><inventionTitle>다수의 아이템 복사 및 붙여넣기의 운영 체제 수준 관리</inventionTitle><inventionTitleEng>OPERATING SYSTEM-LEVEL MANAGEMENT OF MULTIPLE ITEM COPY AND PASTE</inventionTitleEng><openDate>2023.07.17</openDate><openNumber>10-2023-0107690</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2023.06.26</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2023.06.26</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 9/54</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 16/14</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 16/16</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/04812</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/04842</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 시스템 및 방법이 설명되며, 이들은 콘텐츠 아이템과 연관된 복사 작업 또는 잘라내기 작업 검출에 응답하여, 상기 콘텐츠 아이템과 연관된 데이터의 검색을 트리거하는 단계, 상기 검색은 콘텐츠 유형을 결정하도록 구성되며 및 검출된 붙여넣기 작업에 기초하여 상기 콘텐츠 유형에 기초하여 상기 콘텐츠 아이템의 표현의 생성을 트리거하는 단계 및 상기 표현에 따라 클립보드 히스토리 사용자 인터페이스에서 렌더링된 콘텐츠 아이템으로 클립보드 히스토리 사용자 인터페이스의 렌더링을 트리거하는 단계를 포함하며, 상기 콘텐츠 아이템은 상기 클립보드 히스토리 사용자 인터페이스에서 렌더링된 다른 콘텐츠 아이템과 함께 렌더링된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2022.07.07</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2022147403</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2021.12.15</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2021/072933</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 컴퓨터로 구현되는 방법으로서, 콘텐츠 아이템과 연관된 복사 작업 또는 잘라내기 작업 검출에 응답하여: 상기 콘텐츠 아이템과 연관된 데이터의 검색을 트리거하는 단계, 상기 검색은 콘텐츠 유형을 결정하도록 구성되며; 및 검출된 붙여넣기 작업에 기초하여: 상기 콘텐츠 유형에 기초하여 상기 콘텐츠 아이템의 표현의 생성; 및 상기 표현에 따라 클립보드 히스토리 사용자 인터페이스에서 렌더링된 콘텐츠 아이템으로 클립보드 히스토리 사용자 인터페이스의 렌더링을 트리거하는 단계를 포함하며, 상기 콘텐츠 아이템은 상기 클립보드 히스토리 사용자 인터페이스에서 렌더링된 다른 콘텐츠 아이템과 함께 렌더링되는, 컴퓨터로 구현되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 청구항 1에 있어서, 상기 클립보드 히스토리 사용자 인터페이스의 렌더링은 콘텐츠 아이템들의 다수의 세트들 내의 각 콘텐츠 아이템에 대해 결정된 콘텐츠 유형에 따라 콘텐츠 아이템들 다수의 세트들 각각의 표현을 렌더링을 포함하는, 컴퓨터로 구현되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 청구항 1 또는 2에 있어서, 상기 콘텐츠 아이템 및 상기 다른 콘텐츠 아이템은: 상기 복사 작업 또는 상기 잘라내기 작업의 시간적 근접성; 또는상기 콘텐츠 아이템 또는 상기 다른 콘텐츠 아이템의 캡처와 연관된 기간에 따라 상기 클립보드 히스토리 사용자 인터페이스에서 그룹화되는, 컴퓨터로 구현되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 청구항 1 내지 3 중 어느 한 항에 있어서, 상기 콘텐츠 아이템 및 상기 다른 콘텐츠 아이템은 상기 콘텐츠 아이템 또는 상기 다른 콘텐츠 아이템에서 표현된 검출 오브젝트에 따라 상기 클립보드 히스토리 사용자 인터페이스에서 그룹화되는, 컴퓨터로 구현되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 청구항 1 내지 4 중 어느 한 항에 있어서, 상기 콘텐츠 유형에 기초하여 상기 콘텐츠 아이템의 표현을 생성하는 것은: 상기 콘텐츠 아이템과 연관된 데이터가 적어도 하나의 테이블 태그 또는 적어도 하나의 이미지 태그를 포함하지 않는다는 결정에 응답하여, 상기 콘텐츠 아이템의 텍스트 표현을 생성하는 것; 및상기 콘텐츠 아이템과 연관된 데이터가 적어도 하나의 테이블 태그 또는 적어도 하나의 이미지 태그를 포함한다는 결정에 응답하여, 상기 콘텐츠 아이템의 태깅 언어 표현을 생성하는 것을 포함하는, 컴퓨터로 구현되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 청구항 1 내지 5 중 어느 한 항에 있어서,입력 필드에서 커서를 검출하는 단계;상기 입력 필드가 상기 클립보드 히스토리 사용자 인터페이스의 적어도 하나의 콘텐츠 아이템에 대응한다고 결정하는 단계를 더 포함하며; 그리고상기 클립보드 히스토리 사용자 인터페이스의 렌더링을 트리거하는 것은 상기 렌더링된 클립보드 히스토리 사용자 인터페이스를 상기 입력 필드에 인접한 엘리먼트로서 제공하는 것을 포함하고, 상기 렌더링된 클립보드 히스토리 사용자 인터페이스는 상기 입력 필드에 대한 입력으로서 제안하도록 표시된 적어도 하나의 콘텐츠 아이템을 포함하는, 컴퓨터로 구현되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 청구항 1 내지 6 중 어느 한 항에 있어서,상기 콘텐츠 유형에 기초하여 상기 콘텐츠 아이템의 표현을 생성하는 것은 상기 콘텐츠 아이템과 연관된 태깅 언어 정보 검출에 응답하여, 상기 콘텐츠 아이템의 일부를 확대/축소할지 클립핑할지 여부를 결정하는 것과 상기 렌더링된 클립보드 히스토리 사용자 인터페이스에서 상기 콘텐츠 아이템의 스케일링된 버전을 생성하기 위해 상기 콘텐츠 아이템의 일부의 확대/축소 또는 클립핑을 수행하는 것을 포함하는, 컴퓨터로 구현되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 청구항 1 내지 7 중 어느 한 항에 있어서, 상기 렌더링된 클립보드 히스토리 사용자 인터페이스에서 적어도 하나의 렌더링된 콘텐츠 아이템에 대한 입력을 검출하는 것에 응답하여, 적어도 하나의 렌더링된 콘텐츠 아이템의 미리보기를 생성하는 단계를 더 포함하며, 상기 미리보기는 적어도 하나의 콘텐츠 아이템에 대한 붙여넣기 작업을 시뮬레이션하는 렌더링을 포함하는, 컴퓨터로 구현되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 청구항 1 내지 8 중 어느 한 항에 있어서, 상기 클립보드 히스토리 사용자 인터페이스는 상기 클립보드 히스토리 사용자 인터페이스에 대한 액세스 권한을 가진 사용자와 연관된 둘 이상의 사용자 프로필들로부터 검색된 콘텐츠 아이템들을 포함하도록 구성되는, 컴퓨터로 구현되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 청구항 1 내지 9 중 어느 한 항에 있어서, 상기 클립보드 히스토리 사용자 인터페이스는 멀티 아이템 작업을 지원하도록 구성되고, 상기 멀티 아이템 작업들은 멀티 아이템 복사 작업, 멀티 아이템 붙여넣기 작업 및 멀티 아이템 렌더링 작업을 포함하며, 멀티 아이템 작업들 각각은 상기 렌더링된 클립보드 히스토리 사용자 인터페이스에서 검출된 단일 입력에 의해 트리거되도록 구성되는, 컴퓨터로 구현되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 청구항 1 내지 10 중 어느 한 항에 있어서,상기 클립보드 히스토리 사용자 인터페이스와 연관된 제2 붙여넣기 작업을 검출하는 단계; 및상기 콘텐츠 아이템이 비공개로 표시되었다는 것을 검출함에 응답하여, 상기 제2 붙여넣기 작업과 연관된 콘텐츠 아이템을 덮어쓰는 단계를 더 포함하며, 상기 덮어쓰는 단계는 상기 제2 붙여넣기 작업을 수신하는 애플리케이션에서 상기 콘텐츠 아이템을 렌더링할 때 상기 콘텐츠 아이템을 난독화하는, 컴퓨터로 구현되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 청구항 1 내지 11 중 어느 한 항에 있어서,상기 클립보드 히스토리 사용자 인터페이스와 연관된 복사 작업을 검출하는 단계; 상기 미리보기 데이터가 비공개로 표시되었다는 것을 검출함에 응답하여, 상기 검출된 복사 작업과 연관된 미리보기 데이터를 덮어쓰는 단계, 상기 덮어쓰는 단계는 상기 클립보드 히스토리 사용자 인터페이스에 묘사된 상기 데이터의 미리보기를 난독화하며; 및상기 미리보기 데이터에 대응하는 적어도 하나의 콘텐츠 아이템을 렌더링하는 대신 상기 덮어쓰기된 미리보기 데이터로 상기 클립보드 히스토리 사용자 인터페이스를 렌더링하는 단계를 더 포함하는, 컴퓨터로 구현되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 청구항 1 내지 12 중 어느 한 항에 있어서,각각의 콘텐츠 아이템과 연관된 각각의 후속적으로 검출된 복사 작업 또는 잘라내기 작업에 대해: 상기 각각의 콘텐츠 아이템과 연관된 데이터의 검색을 트리거링하는 단계, 상기 데이터의 검색은 상기 데이터가 적어도 하나의 태그를 포함하는지 여부를 결정하도록 구성되며; 및 상기 데이터의 검색에 기초하여 상기 각각의 콘텐츠 아이템의 각각의 표현을 생성하는 단계; 상기 각각의 표현에 따라 렌더링된 각 개별 콘텐츠 아이템으로 상기 클립보드 히스토리 사용자 인터페이스의 렌더링을 트리거하는 단계를 더 포함하는, 컴퓨터로 구현되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 청구항 1 내지 13 중 어느 한 항에 있어서, 상기 콘텐츠 아이템 및 각 개별 콘텐츠 아이템은 상기 클립보드 히스토리 사용자 인터페이스에서 렌더링된 상기 콘텐츠 아이템 및 각 개별 콘텐츠 아이템을 표현하도록 구성된 운영 체제 기반 가상 디지털 클립보드를 생성하는 단일 프로세스를 사용하여 렌더링되는, 컴퓨터로 구현되는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 저장된 명령어들을 포함하는 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서, 상기 명령어들은 적어도 하나의 프로세서에 의해 실행될 때, 컴퓨팅 시스템으로 하여금:클립보드 히스토리 사용자 인터페이스를 생성하게 하고, 상기 클립보드 히스토리 사용자 인터페이스는 복수의 콘텐츠 아이템들을 렌더링하도록 구성되며; 콘텐츠 아이템과 연관된 복사 작업 또는 잘라내기 작업 검출에 응답하여: 상기 콘텐츠 아이템과 연관된 데이터의 검색을 트리거하게 하고, 상기 검색은 콘텐츠 유형을 결정하도록 구성되며; 그리고 상기 콘텐츠 유형에 기초하여 상기 콘텐츠 아이템의 표현을 생성하게 하고; 그리고상기 표현에 따라 클립보드 히스토리 사용자 인터페이스에서 렌더링된 콘텐츠 아이템으로 클립보드 히스토리 사용자 인터페이스의 렌더링을 트리거하게 하도록 구성되며, 상기 콘텐츠 아이템은 상기 클립보드 히스토리 사용자 인터페이스에서 렌더링된 다른 콘텐츠 아이템과 함께 렌더링되며, 상기 콘텐츠 아이템과 상기 다른 콘텐츠 아이템은 상기 클립보드 히스토리 사용자 인터페이스에서 함께 그룹화되는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 청구항 15에 있어서, 상기 클립보드 히스토리 사용자 인터페이스의 렌더링은 붙여넣기 작업의 검출에 응답하여 발생하는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 청구항 15 내지 16 중 어느 한 항에 있어서, 상기 콘텐츠 유형에 기초하여 상기 콘텐츠 아이템의 표현을 생성하는 것은: 상기 콘텐츠 아이템과 연관된 데이터가 적어도 하나의 테이블 태그 또는 적어도 하나의 이미지 태그를 포함하지 않는다는 결정에 응답하여, 상기 콘텐츠 아이템의 텍스트 표현을 생성하는 것; 및상기 콘텐츠 아이템과 연관된 데이터가 적어도 하나의 테이블 태그 또는 적어도 하나의 이미지 태그를 포함한다는 결정에 응답하여, 상기 콘텐츠 아이템의 태깅 언어 표현을 생성하는 것을 포함하는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 청구항 15 내지 17 중 어느 한 항에 있어서, 상기 명령어들 추가로 상기 컴퓨팅 시스템으로 하여금:입력 필드에서 커서를 검출하게 하고;상기 입력 필드가 상기 클립보드 히스토리 사용자 인터페이스의 적어도 하나의 콘텐츠 아이템에 대응한다고 결정하게 하도록 구성되며; 그리고상기 클립보드 히스토리 사용자 인터페이스의 렌더링을 트리거하는 것은 상기 렌더링된 클립보드 히스토리 사용자 인터페이스를 상기 입력 필드에 인접한 엘리먼트로서 제공하는 것을 포함하고, 상기 클립보드 히스토리 사용자 인터페이스는 상기 입력 필드에 대한 입력으로서 제안하도록 표시된 적어도 하나의 콘텐츠 아이템을 포함하는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 청구항 15 내지 18 중 어느 한 항에 있어서,상기 콘텐츠 아이템과 연관된 데이터의 검색은 상기 클립보드 히스토리 사용자 인터페이스와 연관된 버퍼로부터 상기 콘텐츠 아이템과 연관된 태깅 언어 정보를 검색하는 것과 상기 태깅 언어 정보가 적어도 하나의 테이블 태그 또는 적어도 하나의 이미지 태그를 포함하는지 여부를 결정하는 것을 포함하며; 및상기 콘텐츠 유형에 기초하여 상기 콘텐츠 아이템의 표현을 생성하는 것은 상기 태깅 언어 정보가 적어도 하나의 테이블 태그 또는 적어도 하나의 이미지 태그를 포함한다는 결정에 응답하여, 상기 콘텐츠 아이템의 일부를 확대/축소할지 클립핑할지 여부를 결정하는 것과 상기 렌더링된 클립보드 히스토리 사용자 인터페이스에서 상기 콘텐츠 아이템의 스케일링된 버전을 생성하기 위해 상기 콘텐츠 아이템의 일부의 확대/축소 또는 클립핑을 수행하는 것을 포함하는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 청구항 15 내지 19 중 어느 한 항에 있어서, 상기 명령어들 추가로 상기 컴퓨팅 시스템으로 하여금: 상기 렌더링된 클립보드 히스토리 사용자 인터페이스에서 적어도 하나의 렌더링된 콘텐츠 아이템에 대한 입력을 검출함에 응답하여, 상기 적어도 하나의 렌더링된 콘텐츠 아이템의 미리보기를 생성하게 하도록 구성되며, 상기 미리보기는 상기 적어도 하나의 콘텐츠 아이템에 대한 붙여넣기 작업을 시뮬레이션하는 렌더링을 포함하는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 청구항 15 내지 20 중 어느 한 항에 있어서, 상기 클립보드 히스토리 사용자 인터페이스는 상기 클립보드 히스토리 사용자 인터페이스에 대한 액세스 권한을 가진 사용자와 연관된 둘 이상의 사용자 프로필들로부터 검색된 콘텐츠 아이템들을 포함하도록 구성되는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 청구항 15 내지 21 중 어느 한 항에 있어서, 상기 클립보드 히스토리 사용자 인터페이스는 멀티 아이템 작업을 지원하도록 구성되고, 상기 멀티 아이템 작업들은 멀티 아이템 복사 작업, 멀티 아이템 붙여넣기 작업 및 멀티 아이템 렌더링 작업을 포함하며, 멀티 아이템 작업들 각각은 상기 렌더링된 클립보드 히스토리 사용자 인터페이스에서 검출된 단일 입력에 의해 트리거되도록 구성되는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 청구항 15 내지 22 중 어느 한 항에 있어서, 상기 명령어들 추가로 상기 컴퓨팅 시스템으로 하여금:상기 클립보드 히스토리 사용자 인터페이스와 연관된 복사 작업을 검출하게 하고; 상기 미리보기 데이터가 비공개로 표시되었다는 것을 검출함에 응답하여, 상기 검출된 복사 작업과 연관된 미리보기 데이터를 덮어쓰게 하고, 상기 덮어쓰게 하고, 상기 클립보드 히스토리 사용자 인터페이스에 묘사된 상기 데이터의 미리보기를 난독화하며; 그리고상기 미리보기 데이터에 대응하는 적어도 하나의 콘텐츠 아이템을 렌더링하는 대신 상기 덮어쓰기된 미리보기 데이터로 상기 클립보드 히스토리 사용자 인터페이스를 렌더링하게 하도록 구성되는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 청구항 15 내지 23 중 어느 한 항에 있어서, 상기 명령어들 추가로 상기 컴퓨팅 시스템으로 하여금:각각의 콘텐츠 아이템과 연관된 각각의 후속적으로 검출된 복사 작업 또는 잘라내기 작업에 대해: 상기 각각의 콘텐츠 아이템과 연관된 데이터의 검색을 트리거링하게 하고, 상기 데이터의 검색은 상기 데이터가 적어도 하나의 테이블 태그 또는 적어도 하나의 이미지 태그를 포함하는지 여부를 결정하도록 구성되며; 및 상기 데이터의 검색에 기초하여 상기 각각의 콘텐츠 아이템의 각각의 표현을 생성하게 하고; 상기 각각의 표현에 따라 렌더링된 각 개별 콘텐츠 아이템으로 상기 클립보드 히스토리 사용자 인터페이스의 렌더링을 트리거하게 하도록 구성되는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 컴퓨팅 시스템으로서,클립보드 모듈, 상기 클립보드 모듈은: 클립보드 히스토리 사용자 인터페이스를 생성하고, 상기 클립보드 히스토리 사용자 인터페이스는 복수의 콘텐츠 아이템들을 렌더링하도록 구성되며;콘텐츠 아이템과 연관된 복사 작업 또는 잘라내기 작업 검출에 응답하여: 상기 콘텐츠 아이템과 연관된 데이터의 검색을 트리거하고, 상기 검색은 콘텐츠 유형을 결정하도록 구성되며; 그리고 상기 콘텐츠 유형에 기초하여 상기 콘텐츠 아이템의 표현을 생성하도록 구성되며; 및렌더링 모듈을 포함하며, 상기 렌더링 모듈은 검출된 붙여넣기 작업에 기초하여, 상기 표현에 따라 클립보드 히스토리 사용자 인터페이스에서 렌더링된 콘텐츠 아이템으로 클립보드 히스토리 사용자 인터페이스의 렌더링을 트리거하도록 구성되며, 상기 콘텐츠 아이템은 상기 클립보드 히스토리 사용자 인터페이스에서 렌더링된 다른 콘텐츠 아이템과 함께 렌더링되며, 상기 콘텐츠 아이템과 상기 다른 콘텐츠 아이템은 상기 클립보드 히스토리 사용자 인터페이스에서 함께 그룹화되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 청구항 25에 있어서, 상기 클립보드 모듈은:입력 필드에서 커서를 검출하고;상기 입력 필드가 상기 클립보드 히스토리 사용자 인터페이스의 적어도 하나의 콘텐츠 아이템에 대응한다고 결정하도록 더 구성되며; 그리고상기 클립보드 히스토리 사용자 인터페이스의 렌더링을 트리거하는 것은 상기 렌더링된 클립보드 히스토리 사용자 인터페이스를 상기 입력 필드에 인접한 메뉴로서 제공하는 것을 포함하고, 상기 클립보드 히스토리 사용자 인터페이스는 상기 입력 필드에 대한 입력으로서 제안하도록 표시된 적어도 하나의 콘텐츠 아이템을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 청구항 25 또는 청구항 26에 있어서,상기 콘텐츠 유형에 기초하여 상기 콘텐츠 아이템의 표현을 생성하는 것은 태깅 언어 정보가 상기 콘텐츠 아이템과 연관된다는 것을 검출함에 응답하여, 상기 콘텐츠 아이템의 일부를 확대/축소할지 클립핑할지 여부를 결정하는 것과 상기 렌더링된 클립보드 히스토리 사용자 인터페이스에서 상기 콘텐츠 아이템의 스케일링된 버전을 생성하기 위해 상기 콘텐츠 아이템의 일부의 확대/축소 또는 클립핑을 수행하는 것을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 청구항 25 내지 27 중 어느 한 항에 있어서, 상기 렌더링 모듈은 상기 렌더링된 클립보드 히스토리 사용자 인터페이스에서 적어도 하나의 렌더링된 콘텐츠 아이템에 대한 입력을 검출함에 응답하여, 상기 적어도 하나의 렌더링된 콘텐츠 아이템의 미리보기를 생성하도록 더 구성되며, 상기 미리보기는 상기 적어도 하나의 콘텐츠 아이템에 대한 붙여넣기 작업을 시뮬레이션하는 렌더링을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 청구항 25 내지 28 중 어느 한 항에 있어서, 상기 클립보드 히스토리 사용자 인터페이스는 상기 클립보드 히스토리 사용자 인터페이스에 대한 액세스 권한을 가진 사용자와 연관된 둘 이상의 사용자 프로필들로부터 검색된 콘텐츠 아이템들을 포함하도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 청구항 25 내지 29 중 어느 한 항에 있어서, 상기 클립보드 히스토리 사용자 인터페이스는 멀티 아이템 작업을 지원하도록 구성되고, 상기 멀티 아이템 작업들은 멀티 아이템 복사 작업, 멀티 아이템 붙여넣기 작업 및 멀티 아이템 렌더링 작업을 포함하며, 멀티 아이템 작업들 각각은 상기 렌더링된 클립보드 히스토리 사용자 인터페이스에서 검출된 단일 입력에 의해 트리거되도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 청구항 25 내지 30 중 어느 한 항에 있어서, 상기 클립보드 모듈은:상기 클립보드 히스토리 사용자 인터페이스와 연관된 제2 붙여넣기 작업을 검출하고; 그리고상기 콘텐츠 아이템이 비공개로 표시되었다는 것을 검출함에 응답하여, 상기 제2 붙여넣기 작업과 연관된 콘텐츠 아이템의 덮어쓰기를 트리거하도록 더 구성되며, 상기 덮어쓰는 것은 상기 제2 붙여넣기 작업을 수신하는 애플리케이션에서 상기 콘텐츠 아이템을 렌더링할 때 상기 콘텐츠 아이템을 난독화하는, 시스템.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 캘리포니아 마운틴 뷰 엠피시어터 파크웨이 **** (우:*****)</address><code>520050013456</code><country>미국</country><engName>Google LLC</engName><name>구글 엘엘씨</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 마운틴 뷰 엠...</address><code> </code><country> </country><engName>ZADINA, Gabrielle</engName><name>자디나 가브리엘</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 마운틴 뷰 엠...</address><code> </code><country> </country><engName>SHAO, Kejia</engName><name>사오 케지아</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 마운틴 뷰 엠...</address><code> </code><country> </country><engName>KIM, Gary Hyun Jin</engName><name>김 게리 현 진</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 마운틴 뷰 엠...</address><code> </code><country> </country><engName>NEWCOMER, Alex</engName><name>뉴커머 알렉스</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 마운틴 뷰 엠...</address><code> </code><country> </country><engName>BLACK, David</engName><name>블랙 데이비드</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 강남구 강남대로 *** (논현동) *-*F(박장원특허법률사무소)</address><code>919980002023</code><country>대한민국</country><engName>PARK, Jang Won</engName><name>박장원</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.12.31</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/247,940</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2023.06.26</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0698564-41</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2023.06.29</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0103802-18</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.01.06</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0019990-12</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[거절이유 등 통지에 따른 의견]의견서·답변서·소명서</documentName><receiptDate>2025.02.28</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0235648-76</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.02.28</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0235649-11</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Decision to grant</documentEngName><documentName>등록결정서</documentName><receiptDate>2025.09.23</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0926014-16</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020237021488.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c9391ad838d05d243aa2fa492c522cc2790e9faf947c273bca9393a1cec177e69a7e82241402002f6f0c93d1c08a82d278c5d1b183431363de8</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf0b11426570398d14f90eedb11e702bb0eab53ee079edd556ec8a8c2afd0f921c005ba1de2bc32c769cceabe6b61030cb72f213b639677691</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>