<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:16:28.1628</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2021.12.27</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-7024038</applicationNumber><claimCount>18</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>표시 장치의 제작 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>MANUFACTURING METHOD FOR DISPLAY DEVICE</inventionTitleEng><openDate>2023.09.13</openDate><openNumber>10-2023-0131471</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.12.26</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2023.07.14</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 59/12</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H05B 33/14</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H05B 33/06</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H05B 33/22</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 59/80</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 71/60</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 71/12</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 71/20</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 59/80</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 50/17</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 50/15</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 50/16</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 고정세의 표시 장치의 제작 방법을 제공한다. 높은 표시 품질과 높은 정세도를 겸비한 표시 장치를 제공한다. 제 1 화소 전극 및 제 2 화소 전극 위에 제 1 EL막과 제 1 희생막을 형성하고, 제 1 희생막을 에칭하여, 제 1 희생층을 형성하고, 제 1 EL막을 에칭하여, 제 1 EL층을 형성하며 제 2 화소 전극을 노출시켜 제 2 EL막과 제 2 희생막을 형성하고, 제 2 희생막을 에칭하여, 제 2 희생층을 형성하고, 제 2 EL막을 에칭하여, 제 2 EL층을 형성하고, 제 1 희생층, 제 1 EL층, 제 2 희생층, 및 제 2 EL층을 덮는 절연막을 형성하고, 절연막을 에칭하여, 제 1 EL층의 측면과 접하는 영역 및 제 2 EL층의 측면과 접하는 영역을 가지는 절연층을 형성하는 표시 장치의 제작 방법으로 한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2022.07.21</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2022153118</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2021.12.27</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/IB2021/062320</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1.  표시 장치의 제작 방법으로서, 제 1 화소 전극과 제 2 화소 전극을 형성하는 제 1 공정과, 상기 제 1 화소 전극 및 상기 제 2 화소 전극 위에 제 1 EL막을 성막하는 제 2 공정과, 상기 제 1 EL막을 덮는 제 1 희생막을 형성하는 제 3 공정과, 상기 제 1 희생막을 에칭하여, 상기 제 1 화소 전극과 중첩되는 영역을 가지는 제 1 희생층을 형성하는 제 4 공정과, 상기 제 1 EL막을 에칭하여, 상기 제 1 희생층과 중첩되는 영역을 가지는 제 1 EL층을 형성하며 상기 제 2 화소 전극을 노출시키는 제 5 공정과, 상기 제 1 희생층 및 상기 제 2 화소 전극 위에 제 2 EL막을 성막하는 제 6 공정과, 상기 제 2 EL막을 덮는 제 2 희생막을 형성하는 제 7 공정과, 상기 제 2 희생막을 에칭하여, 상기 제 2 화소 전극과 중첩되는 영역을 가지는 제 2 희생층을 형성하는 제 8 공정과, 상기 제 2 EL막을 에칭하여, 상기 제 2 희생층과 중첩되는 영역을 가지는 제 2 EL층을 형성하는 제 9 공정과, 상기 제 1 희생층의 상면 및 측면, 상기 제 1 EL층의 측면, 상기 제 2 희생층의 상면 및 측면, 그리고 상기 제 2 EL층의 측면을 덮는 절연막을 형성하는 제 10 공정과, 상기 절연막을 에칭하여, 상기 제 1 EL층의 측면과 접하는 영역 및 상기 제 2 EL층의 측면과 접하는 영역을 가지는 제 1 절연층을 형성하며 상기 제 1 희생층 및 상기 제 2 희생층을 노출시키는 제 11 공정과, 상기 제 1 희생층 및 상기 제 2 희생층을 제거하는 제 12 공정을 가지는, 표시 장치의 제작 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2.  표시 장치의 제작 방법으로서, 제 1 화소 전극과 제 2 화소 전극을 형성하는 제 1 공정과, 상기 제 1 화소 전극 및 상기 제 2 화소 전극 위에 제 1 EL막을 성막하는 제 2 공정과, 상기 제 1 EL막을 덮는 제 1 희생막을 형성하는 제 3 공정과, 상기 제 1 희생막을 에칭하여, 상기 제 1 화소 전극과 중첩되는 영역을 가지는 제 1 희생층을 형성하는 제 4 공정과, 상기 제 1 EL막을 에칭하여, 상기 제 1 희생층과 중첩되는 영역을 가지는 제 1 EL층을 형성하며 상기 제 2 화소 전극을 노출시키는 제 5 공정과, 상기 제 1 희생층 및 상기 제 2 화소 전극 위에 제 2 EL막을 성막하는 제 6 공정과, 상기 제 2 EL막을 덮는 제 2 희생막을 형성하는 제 7 공정과, 상기 제 2 희생막을 에칭하여, 상기 제 2 화소 전극과 중첩되는 영역을 가지는 제 2 희생층을 형성하는 제 8 공정과, 상기 제 2 EL막을 에칭하여, 상기 제 2 희생층과 중첩되는 영역을 가지는 제 2 EL층을 형성하는 제 9 공정과, 상기 제 1 희생층의 상면 및 측면, 상기 제 1 EL층의 측면, 상기 제 2 희생층의 상면 및 측면, 그리고 상기 제 2 EL층의 측면을 덮는 절연막을 형성하는 제 10 공정과, 상기 절연막을 에칭하여, 상기 제 1 EL층의 측면과 접하는 영역 및 상기 제 2 EL층의 측면과 접하는 영역을 가지는 제 1 절연층을 형성하며 상기 제 1 희생층 위의 제 2 절연층 및 상기 제 2 희생층 위의 제 3 절연층을 형성하는 제 11 공정과, 상기 제 1 희생층 및 상기 제 2 희생층을 제거하며 상기 제 2 절연층 및 상기 제 3 절연층을 제거하는 제 12 공정을 가지는, 표시 장치의 제작 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3.  제 1 항 또는 제 2 항에 있어서, 상기 제 1 희생막은 금속막, 합금막, 금속 산화물막, 반도체막, 및 무기 절연막 중 하나 또는 복수를 가지고, 상기 제 5 공정에 있어서, 상기 제 1 EL막의 에칭은 산소 가스를 포함하지 않는 에칭 가스에 의한 드라이 에칭을 사용하는, 표시 장치의 제작 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4.  제 3 항에 있어서, 상기 산소 가스를 포함하지 않는 에칭 가스는 CF4, C4F8, SF6, CHF3, Cl2, H2O, BCl3, H2, 및 비활성 기체 중에서 선택되는 하나 또는 복수인, 표시 장치의 제작 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5.  제 1 항 내지 제 4 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제 3 공정과 상기 제 4 공정 사이에 상기 제 1 화소 전극과 중첩되는 영역을 가지는 제 1 보호층을 형성하는 공정을 가지고, 상기 제 4 공정에 있어서, 상기 제 1 보호층을 마스크로서 사용하여 상기 제 1 희생막을 에칭하여, 상기 제 1 희생층을 형성하는, 표시 장치의 제작 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6.  제 5 항에 있어서, 상기 제 5 공정과 상기 제 6 공정 사이에 상기 제 1 보호층을 제거하는 공정을 가지는, 표시 장치의 제작 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7.  제 1 항 내지 제 6 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제 12 공정 후에 상기 제 1 EL층의 상면, 상기 제 2 EL층의 상면, 상기 제 1 절연층의 상면 및 측면을 덮는 공통 전극을 형성하는 제 13 공정을 가지는, 표시 장치의 제작 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8.  제 7 항에 있어서, 상기 제 12 공정과 상기 제 13 공정 사이에 상기 제 1 EL층의 상면, 상기 제 2 EL층의 상면, 상기 제 1 절연층의 상면 및 측면을 덮는 층을 형성하는 공정을 가지고, 상기 층은 전자 주입성이 높은 물질을 포함하는 층인, 표시 장치의 제작 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9.  제 7 항에 있어서, 상기 제 12 공정과 상기 제 13 공정 사이에 상기 제 1 EL층의 상면, 상기 제 2 EL층의 상면, 상기 제 1 절연층의 상면 및 측면을 덮는 층을 형성하는 공정을 가지고, 상기 층은 전자 수송성이 높은 물질을 포함하는 제 1 층과 상기 제 1 층 위의 전자 주입성이 높은 물질을 포함하는 제 2 층의 적층 구조인, 표시 장치의 제작 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10.  제 7 항에 있어서, 상기 제 12 공정과 상기 제 13 공정 사이에 상기 제 1 EL층의 상면, 상기 제 2 EL층의 상면, 상기 제 1 절연층의 상면 및 측면을 덮는 층을 형성하는 공정을 가지고, 상기 층은 정공 주입성이 높은 물질을 포함하는 층인, 표시 장치의 제작 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11.  제 7 항에 있어서, 상기 제 12 공정과 상기 제 13 공정 사이에 상기 제 1 EL층의 상면, 상기 제 2 EL층의 상면, 상기 제 1 절연층의 상면 및 측면을 덮는 층을 형성하는 공정을 가지고, 상기 층은 정공 수송성이 높은 물질을 포함하는 제 1 층과 상기 제 1 층 위의 정공 주입성이 높은 물질을 포함하는 제 2 층의 적층 구조인, 표시 장치의 제작 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12.  표시 장치의 제작 방법으로서, 제 1 화소 전극과 제 2 화소 전극을 형성하는 제 1 공정과, 상기 제 1 화소 전극 및 상기 제 2 화소 전극 위에 EL막을 성막하는 제 2 공정과, 상기 EL막을 덮는 희생막을 형성하는 제 3 공정과, 상기 희생막을 에칭하여, 상기 제 1 화소 전극과 중첩되는 영역을 가지는 제 1 희생층과 상기 제 2 화소 전극과 중첩되는 영역을 가지는 제 2 희생층을 형성하는 제 4 공정과, 상기 EL막을 에칭하여, 상기 제 1 희생층과 중첩되는 영역을 가지는 제 1 EL층과 상기 제 2 희생층과 중첩되는 영역을 가지는 제 2 EL층을 형성하는 제 5 공정과, 상기 제 1 희생층의 상면 및 측면, 상기 제 1 EL층의 측면, 상기 제 2 희생층의 상면 및 측면, 그리고 상기 제 2 EL층의 측면을 덮는 절연막을 형성하는 제 6 공정과, 상기 절연막을 에칭하여, 상기 제 1 EL층의 측면과 접하는 영역 및 상기 제 2 EL층의 측면과 접하는 영역을 가지는 제 1 절연층을 형성하며 상기 제 1 희생층 및 상기 제 2 희생층을 노출시키는 제 7 공정과, 상기 제 1 희생층 및 상기 제 2 희생층을 제거하는 제 8 공정을 가지고, 상기 EL막은 백색광을 나타내는 발광층을 가지는, 표시 장치의 제작 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13.  표시 장치의 제작 방법으로서, 제 1 화소 전극과 제 2 화소 전극을 형성하는 제 1 공정과, 상기 제 1 화소 전극 및 상기 제 2 화소 전극 위에 EL막을 성막하는 제 2 공정과, 상기 EL막을 덮는 희생막을 형성하는 제 3 공정과, 상기 희생막을 에칭하여, 상기 제 1 화소 전극과 중첩되는 영역을 가지는 제 1 희생층 및 상기 제 2 화소 전극과 중첩되는 영역을 가지는 제 2 희생층을 형성하는 제 4 공정과, 상기 EL막을 에칭하여, 상기 제 1 희생층과 중첩되는 영역을 가지는 제 1 EL층과 상기 제 2 희생층과 중첩되는 영역을 가지는 제 2 EL층을 형성하는 제 5 공정과, 상기 제 1 희생층의 상면 및 측면, 상기 제 1 EL층의 측면, 상기 제 2 희생층의 상면 및 측면, 그리고 상기 제 2 EL층의 측면을 덮는 절연막을 형성하는 제 6 공정과, 상기 절연막을 에칭하여, 상기 제 1 EL층의 측면과 접하는 영역, 및 상기 제 2 EL층의 측면과 접하는 영역을 가지는 제 1 절연층을 형성하며 상기 제 1 희생층 위의 제 2 절연층 및 상기 제 2 희생층 위의 제 3 절연층을 형성하는 제 7 공정과, 상기 제 1 희생층 및 상기 제 2 희생층을 제거하며 상기 제 2 절연층 및 상기 제 3 절연층을 제거하는 제 8 공정을 가지고, 상기 EL막은 백색광을 나타내는 발광층을 가지는, 표시 장치의 제작 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>일본국 가나가와켄 아쓰기시 하세 ***</address><code>519980839048</code><country>일본</country><engName>SEMICONDUCTOR ENERGY LABORATORY CO., LTD.</engName><name>가부시키가이샤 한도오따이 에네루기 켄큐쇼</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>일본국 ***-**** 가나가와켄 아쓰기...</address><code> </code><country> </country><engName>Shunpei YAMAZAKI</engName><name>야마자키 슌페이</name></inventorInfo><inventorInfo><address>일본국 ***-**** 가나가와켄 아쓰기...</address><code> </code><country> </country><engName>Kenichi OKAZAKI</engName><name>오카자키 켄이치</name></inventorInfo><inventorInfo><address>일본국 ***-**** 가나가와켄 아쓰기...</address><code> </code><country> </country><engName>Yuichi YANAGISAWA</engName><name>야나기사와 유이치</name></inventorInfo><inventorInfo><address>일본국 ***-**** 가나가와켄 아쓰기...</address><code> </code><country> </country><engName>Naoto GOTO</engName><name>고토 나오토</name></inventorInfo><inventorInfo><address>일본국 ***-**** 가나가와켄 아쓰기...</address><code> </code><country> </country><engName>Shun MASHIRO</engName><name>마시로 슌</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 개포로**길 *-*, 만성빌딩 (개포동)(만성국제특허법률사무소)</address><code>919980005969</code><country>대한민국</country><engName>HWANG, Euy Man</engName><name>황의만</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>일본</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.01.14</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>JP-P-2021-004507</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>일본</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.01.27</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>JP-P-2021-011066</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2023.07.14</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0775320-58</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2023.08.17</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0131355-12</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2024.12.26</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1442128-35</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.12.26</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1442133-64</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020237024038.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93ed29c23a7699b0f31c3db05c995967a2836d863ea65d5698cda8e40bf3ce6376abfc09fbe3875917a0a094b9e6abe63c5f31433349bc7d73</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf557cb5374df7fdedcb54b8a1e143173df487c993d256b77725f4e2700dd087831b29f7615cbd66726acd8b6b8beb1db22d1dff7e439b649d</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>