<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:31:16.3116</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.09.28</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-7034698</applicationNumber><claimCount>15</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>아핀 모션과의 쌍방 정합</inventionTitle><inventionTitleEng>BILATERAL MATCHING WITH AFFINE MOTION</inventionTitleEng><openDate>2023.11.07</openDate><openNumber>10-2023-0154272</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2023.10.11</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2023.10.11</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/52</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/54</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/176</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/105</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/70</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 현재 픽처 내의 현재 블록의 예측 정보는 코딩된 비디오 비트스트림으로부터 디코딩되고, 여기서, 예측 정보는 현재 블록이 아핀 모델에 기초하여 예측되어야 한다는 것을 지시한다. 아핀 모델의 복수의 아핀 모션 파라미터는 아핀 모델이 현재 픽처의 제1 참조 픽처 및 제2 참조 픽처 내의 참조 블록에 기초하여 도출되는 아핀 쌍방 정합을 통해 도출된다. 복수의 아핀 모션 파라미터는 코딩된 비디오 비트스트림 내에 포함되지 않는다. 아핀 모델의 제어 포인트 모션 벡터는 도출된 복수의 아핀 모션 파라미터에 기초하여 결정된다. 현재 블록은 도출된 아핀 모델에 기초하여 재구성된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.10.19</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023200490</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.09.28</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2022/077130</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 비디오 디코더에서 수행되는 비디오 디코딩 방법으로서,코딩된 비디오 비트스트림으로부터 현재 픽처 내의 현재 블록의 예측 정보를 디코딩하는 단계 - 상기 예측 정보는 상기 현재 블록이 아핀 모델(affine model)에 기초하여 예측되어야 한다는 것을 지시함 -;상기 아핀 모델이 상기 현재 픽처의 제1 참조 픽처 및 제2 참조 픽처 내의 참조 블록에 기초하여 도출되는 아핀 쌍방 정합(affine bilateral matching)을 통해 상기 아핀 모델의 복수의 아핀 모션 파라미터를 도출하는 단계 - 상기 복수의 아핀 모션 파라미터는 상기 코딩된 비디오 비트스트림 내에 포함되지 않음 -;상기 도출된 복수의 아핀 모션 파라미터에 기초하여 상기 아핀 모델의 제어 포인트 모션 벡터를 결정하는 단계; 및상기 도출된 아핀 모델에 기초하여 상기 현재 블록을 재구성하는 단계를 포함하는 비디오 디코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,상기 도출하는 단계는,상기 제1 참조 픽처 및 상기 제2 참조 픽처 내의 상기 참조 블록의 복수의 후보 참조 블록 쌍으로부터의 참조 블록 쌍에 기초하여 상기 아핀 모델의 상기 복수의 아핀 모션 파라미터를 도출하는 단계를 더 포함하고,여기서, 상기 참조 블록 쌍은 아핀 모델 및 비용 값(cost value)의 제약에 기초한 상기 제1 참조 픽처 내의 제1 참조 블록 및 상기 제2 참조 픽처 내의 제2 참조 블록을 포함하고, 상기 제약은, (i) 상기 현재 픽처와 상기 제1 참조 픽처 사이의 제1 시간적 거리 및 (ii) 상기 현재 픽처와 상기 제2 참조 픽처 사이의 제2 시간적 거리에 기초하는 시간적 거리 비율과 연관되고, 상기 비용 값은 상기 제1 참조 블록과 상기 제2 참조 블록 사이의 차이에 기초하는, 비디오 디코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서,상기 시간적 거리 비율은, 가중치 인자와, (i) 상기 현재 픽처와 상기 제1 참조 픽처 사이의 상기 제1 시간적 거리 및 (ii) 상기 현재 픽처와 상기 제2 참조 픽처 사이의 상기 제2 시간적 거리의 비율과의 곱(product)과 같은 것이고, 상기 가중치 인자는 양의 정수인, 비디오 디코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3항에 있어서,상기 아핀 모델의 상기 제약은,상기 현재 블록으로부터 상기 제1 참조 블록으로의 제1 아핀 모션 벡터의 제1 병진 인자(translational factor)가 상기 시간적 거리 비율에 대해 비례적인 것, 및상기 현재 블록으로부터 상기 제2 참조 블록으로의 제2 아핀 모션 벡터의 제2 병진 인자가 상기 시간적 거리 비율에 대해 비례적인 것을 더 포함하는, 비디오 디코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제3항에 있어서,상기 아핀 모델의 상기 제약은,상기 현재 블록으로부터 상기 제2 참조 블록으로의 제2 아핀 모션 벡터의 제2 줌 인자(zoom factor)가, 상기 시간적 거리 비율의 제곱에 대한, 상기 현재 블록으로부터 상기 제1 참조 블록으로의 제1 아핀 모션 벡터의 제1 줌 인자인 것을 더 포함하는, 비디오 디코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제3항에 있어서,상기 아핀 모델의 상기 제약은,(i) 상기 현재 블록으로부터 상기 제1 참조 블록으로의 제1 아핀 모션 벡터의 제1 델타 줌 인자(delta zoom factor) 및 (ii) 상기 현재 블록으로부터 상기 제2 참조 블록으로의 제2 아핀 모션 벡터의 제2 델타 줌 인자의 비율이 상기 시간적 거리 비율과 같은 것,상기 제1 델타 줌 인자가 제1 줌 인자에서 1을 뺀 것과 같은 것, 및상기 제2 델타 줌 인자가 제2 줌 인자에서 1을 뺀 것과 같은 것을 더 포함하는, 비디오 디코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제3항에 있어서,상기 아핀 모델의 상기 제약은,(i) 상기 현재 블록으로부터 상기 제1 참조 블록으로의 제1 아핀 모션 벡터의 제1 회전 각도(rotation angle) 및 (ii) 상기 현재 블록으로부터 상기 제2 참조 블록으로의 제2 아핀 모션 벡터의 제2 회전 각도의 비율이 상기 시간적 거리 비율과 같은 것을 더 포함하는, 비디오 디코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제2항에 있어서,상기 복수의 아핀 모션 파라미터를 도출하는 단계는,상기 아핀 모델의 제약에 따라 상기 복수의 후보 참조 블록 쌍을 결정하는 단계 - 상기 복수의 후보 참조 블록 쌍 중의 각각의 후보 참조 블록 쌍은 상기 제1 참조 픽처 내의 개개의 후보 참조 블록 및 상기 제2 참조 픽처 내의 개개의 후보 참조 블록을 포함함 -;상기 복수의 후보 참조 블록 쌍 중의 각각의 후보 참조 블록 쌍에 대한 개개의 비용 값을 결정하는 단계; 및상기 참조 블록 쌍을, 최소 비용 값과 연관되는 상기 복수의 후보 참조 블록 쌍 중의 후보 참조 블록 쌍으로서 결정하는 단계를 더 포함하는, 비디오 디코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8항에 있어서,상기 복수의 후보 참조 블록 쌍은 제1 후보 참조 블록 쌍을 포함하고, 상기 제1 후보 참조 블록 쌍은 상기 제1 참조 픽처 내의 제1 후보 참조 블록 및 상기 제2 참조 픽처 내의 제1 후보 참조 블록을 포함하고,상기 복수의 아핀 모션 파라미터를 도출하는 단계는, 상기 제1 참조 픽처 내의 초기 참조 블록에 기초하여 상기 현재 블록에 대한 상기 제1 참조 픽처와 연관된 초기 예측자를 결정하는 단계; 상기 제2 참조 픽처 내의 초기 참조 블록에 기초하여 상기 현재 블록에 대한 상기 제2 참조 픽처와 연관된 초기 예측자를 결정하는 단계; 상기 현재 블록에 대한 상기 제1 참조 픽처와 연관된 상기 초기 예측자에 기초하여 상기 현재 블록에 대한 상기 제1 참조 픽처와 연관된 제1 예측자를 결정하는 단계 - 상기 현재 블록에 대한 상기 제1 참조 픽처와 연관된 상기 제1 예측자는 상기 제1 참조 픽처 내의 상기 제1 후보 참조 블록과 연관됨 -; 상기 현재 블록에 대한 상기 제2 참조 픽처와 연관된 상기 초기 예측자에 기초하여 상기 현재 블록에 대한 상기 제2 참조 픽처와 연관된 제1 예측자를 결정하는 단계 - 상기 현재 블록에 대한 상기 제2 참조 픽처와 연관된 상기 제1 예측자는 상기 제2 참조 픽처 내의 상기 제1 후보 참조 블록과 연관됨 -; 및 상기 현재 블록에 대한 상기 제1 참조 픽처와 연관된 상기 제1 예측자와 상기 현재 블록에 대한 상기 제2 참조 픽처와 연관된 상기 제1 예측자와의 사이의 차이에 기초하여 제1 비용 값을 결정하는 단계를 더 포함하는, 비디오 디코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9항에 있어서,상기 현재 블록에 대한 상기 제1 참조 픽처와 연관된 상기 초기 예측자는 병합 인덱스(merge index), 진보된 모션 벡터 예측(AMVP : advanced motion vector prediction) 예측자 인덱스, 및 아핀 병합 인덱스(affine merge index) 중의 하나에 의해 지시되는, 비디오 디코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제9항에 있어서,상기 현재 블록에 대한 상기 제1 참조 픽처와 연관된 상기 제1 예측자를 결정하는 단계는,제1 방향에서의 상기 현재 블록에 대한 상기 제1 참조 픽처와 연관된 상기 초기 예측자의 경도 값의 제1 컴포넌트를 결정하는 단계;제2 방향에서의 상기 현재 블록에 대한 상기 제1 참조 픽처와 연관된 상기 초기 예측자의 상기 경도 값의 제2 컴포넌트를 결정하는 단계 - 상기 제2 방향은 상기 제1 방향에 수직임 -;상기 제1 방향에서의 상기 제1 참조 픽처 내의 상기 초기 참조 블록과 상기 제1 참조 픽처 내의 상기 제1 후보 참조 블록과의 사이의 변위(displacement)의 제1 컴포넌트를 결정하는 단계;상기 제2 방향에서의 상기 제1 참조 픽처 내의 상기 초기 참조 블록과 상기 제1 참조 픽처 내의 상기 제1 후보 참조 블록과의 사이의 상기 변위의 제2 컴포넌트를 결정하는 단계; 및상기 현재 블록에 대한 상기 제1 참조 픽처와 연관된 상기 제1 예측자를, (i) 상기 현재 블록에 대한 상기 제1 참조 픽처와 연관된 상기 초기 예측자, (ii) 상기 초기 예측자의 상기 경도 값의 상기 제1 컴포넌트 및 상기 변위의 상기 제1 컴포넌트의 곱, 및 (iii) 상기 초기 예측자의 상기 경도 값의 상기 제2 컴포넌트 및 상기 변위의 상기 제2 컴포넌트의 곱의 합과 같은 것으로서 결정하는 단계를 더 포함하는, 비디오 디코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제8항에 있어서,상기 복수의 후보 참조 블록 쌍은 N 번째 후보 참조 블록 쌍을 포함하고, 상기 N 번째 후보 참조 블록 쌍은 상기 제1 참조 픽처 내의 N 번째 후보 참조 블록 및 상기 제2 참조 픽처 내의 N 번째 후보 참조 블록을 포함하고,상기 복수의 아핀 모션 파라미터를 도출하는 단계는, 상기 현재 블록에 대한 상기 제1 참조 픽처 내의 (N-1) 번째 후보 참조 블록과 연관된 (N-1) 번째 예측자에 기초하여 상기 현재 블록에 대한 상기 제1 참조 픽처 내의 상기 N 번째 후보 참조 블록과 연관된 N 번째 예측자를 결정하는 단계; 상기 현재 블록에 대한 상기 제2 참조 픽처 내의 (N-1) 번째 후보 참조 블록과 연관된 (N-1) 번째 예측자에 기초하여 상기 현재 블록에 대한 상기 제2 참조 픽처 내의 상기 N 번째 후보 참조 블록과 연관된 N 번째 예측자를 결정하는 단계; 및 상기 현재 블록에 대한 상기 제1 참조 픽처와 연관된 상기 N 번째 예측자와 상기 현재 블록에 대한 상기 제2 참조 픽처와 연관된 상기 N 번째 예측자와의 사이의 차이에 기초하여 N 번째 비용 값을 결정하는 단계를 더 포함하는, 비디오 디코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12항에 있어서,상기 현재 블록에 대한 상기 제1 참조 픽처와 연관된 상기 N 번째 예측자를 결정하는 단계는,제1 방향에서의 상기 현재 블록에 대한 상기 제1 참조 픽처와 연관된 상기 (N-1) 번째 예측자의 경도 값의 제1 컴포넌트를 결정하는 단계;제2 방향에서의 상기 현재 블록에 대한 상기 제1 참조 픽처와 연관된 상기 (N-1) 번째 예측자의 상기 경도 값의 제2 컴포넌트를 결정하는 단계 - 상기 제2 방향은 상기 제1 방향에 수직임 -;상기 제1 방향에서의 상기 제1 참조 픽처 내의 상기 N 번째 후보 참조 블록과 상기 제1 참조 픽처 내의 상기 (N-1) 번째 후보 참조 블록과의 사이의 변위의 제1 컴포넌트를 결정하는 단계;상기 제2 방향에서의 상기 제1 참조 픽처 내의 상기 N 번째 후보 참조 블록과 상기 제1 참조 픽처 내의 상기 (N-1) 번째 후보 참조 블록과의 사이의 상기 변위의 제2 컴포넌트를 결정하는 단계; 및상기 현재 블록에 대한 상기 제1 참조 픽처에 기초하여, 상기 N 번째 예측자를, (i) 상기 현재 블록에 대한 상기 제1 참조 픽처와 연관된 상기 (N-1) 번째 예측자, (ii) 상기 (N-1) 번째 예측자의 상기 경도 값의 상기 제1 컴포넌트 및 상기 변위의 상기 제1 컴포넌트의 곱, 및 (iii) 상기 (N-1) 번째 예측자의 상기 경도 값의 상기 제2 컴포넌트 및 상기 변위의 상기 제2 컴포넌트의 곱의 합과 같은 것으로서 결정하는 단계를 더 포함하는, 비디오 디코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13항에 있어서,상기 복수의 후보 참조 블록 쌍은,(i) N이 상한 값과 같은 것, 및(ii) 상기 제1 참조 픽처 내의 상기 N 번째 후보 참조 블록과 상기 제1 참조 픽처 내의 (N+1) 번째 후보 참조 블록과의 사이의 변위가 제로(zero)인 것중의 하나에 기초한 N개의 후보 참조 블록 쌍을 포함하는, 비디오 디코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제13항에 있어서,상기 현재 블록 내의 각각의 서브-블록의 델타 모션 벡터는 임계 값 이하인, 비디오 디코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제1항에 있어서,상기 예측 정보는 상기 현재 블록이 상기 아핀 모델과의 상기 아핀 쌍방 정합에 기초하여 예측되는지 여부를 지시하는 플래그를 포함하는, 비디오 디코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제2항에 있어서,상기 현재 블록과 연관된 상기 아핀 모델에 대한 후보 모션 벡터 리스트를 결정하는 단계 - 상기 후보 모션 벡터 리스트는 상기 참조 블록 쌍과 연관된 상기 제어 포인트 모션 벡터를 포함함 - 를 더 포함하는 비디오 디코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 장치로서,프로세싱 회로부를 포함하고, 상기 프로세싱 회로부는,코딩된 비디오 비트스트림으로부터 현재 픽처 내의 현재 블록의 예측 정보를 디코딩하고 - 상기 예측 정보는 상기 현재 블록이 아핀 모델에 기초하여 예측되어야 한다는 것을 지시함 -,상기 아핀 모델이 상기 현재 픽처의 제1 참조 픽처 및 제2 참조 픽처 내의 참조 블록에 기초하여 도출되는 아핀 쌍방 정합을 통해 상기 아핀 모델의 복수의 아핀 모션 파라미터를 도출하고 - 상기 복수의 아핀 모션 파라미터는 상기 코딩된 비디오 비트스트림 내에 포함되지 않음 -,도출된 복수의 아핀 모션 파라미터에 기초하여 상기 아핀 모델의 제어 포인트 모션 벡터를 결정하고,도출된 아핀 모델에 기초하여 상기 현재 블록을 재구성하도록구성된, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18항에 있어서,상기 프로세싱 회로부는,상기 제1 참조 픽처 및 상기 제2 참조 픽처 내의 상기 참조 블록의 복수의 후보 참조 블록 쌍으로부터의 참조 블록 쌍에 기초하여 상기 아핀 모델의 상기 복수의 아핀 모션 파라미터를 도출하도록 구성되고, 상기 참조 블록 쌍은 아핀 모델 및 비용 값의 제약에 기초한 상기 제1 참조 픽처 내의 제1 참조 블록 및 상기 제2 참조 픽처 내의 제2 참조 블록을 포함하고, 상기 제약은, (i) 상기 현재 픽처와 상기 제1 참조 픽처 사이의 제1 시간적 거리 및 (ii) 상기 현재 픽처와 상기 제2 참조 픽처 사이의 제2 시간적 거리에 기초하는 시간적 거리 비율과 연관되고, 상기 비용 값은 상기 제1 참조 블록과 상기 제2 참조 블록 사이의 차이에 기초하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제19항에 있어서,상기 시간적 거리 비율은, 가중치 인자와, (i) 상기 현재 픽처와 상기 제1 참조 픽처 사이의 상기 제1 시간적 거리 및 (ii) 상기 현재 픽처와 상기 제2 참조 픽처 사이의 상기 제2 시간적 거리의 비율과의 곱과 같은 것이고, 상기 가중치 인자는 양의 정수인, 장치.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 ***** 캘리포니아주 팔로 알토 파크 블러바드 ****</address><code>520200357391</code><country>미국</country><engName>TENCENT AMERICA LLC</engName><name>텐센트 아메리카 엘엘씨</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아주 팔로 알...</address><code> </code><country> </country><engName>LI, Xiang</engName><name>리 샹</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아주 팔로 알...</address><code> </code><country> </country><engName>LI, Guichun</engName><name>리 귀춘</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아주 팔로 알...</address><code> </code><country> </country><engName>LIU, Shan</engName><name>리우 샨</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 테헤란로 ***, 서림빌딩 **층 (역삼동)</address><code>920011000036</code><country>대한민국</country><engName>YOU ME PATENT &amp; LAW FIRM</engName><name>유미특허법인</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.04.11</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/329,835</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.09.23</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/951,900</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2023.10.11</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1110642-15</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2023.10.11</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1111689-17</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2023.10.11</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1111690-64</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2023.10.12</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0160814-36</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020237034698.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93cb78c6fb991dee5a62a3f13726f65f1f41dc61b62346e619ea5f94ad145e7f0f04401ac422297c60f82b40a7a3648be6f33f43118b0ee1d6</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfad43c600a131cc0c1feecf05ae1e1b1fc2303c1ef04879e58d570705172eb0a475da4590b795d1690208135f17eb8f2ddde328a2b6ea3a79</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>