<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:08:31.831</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2021.04.06</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2022-7038578</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>카메라 인터페이스를 구비한 딥 러닝 가속기 및 랜덤 액세스 메모리</inventionTitle><inventionTitleEng>DEEP LEARNING ACCELERATOR AND RANDOM ACCESS MEMORY WITH A CAMERA INTERFACE</inventionTitleEng><openDate>2022.12.13</openDate><openNumber>10-2022-0164553</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2022.11.03</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2022.11.03</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/063</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/08</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 9/30</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 9/30</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2024.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 9/38</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G11C 11/54</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 23/617</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 23/951</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 딥 러닝 가속기 및 메모리와 관련된 시스템들, 디바이스들 및 방법들에 관한 것이다. 집적 회로는 행렬 피연산자들을 갖는 명령어들을 실행하도록 구성될 수 있고, 딥 러닝 가속기에 의해 실행 가능한 명령어들을 저장하고 인공 신경망의 행렬들을 저장하도록 구성된 랜덤 액세스 메모리; 랜덤 액세스 메모리와 딥 러닝 가속기 사이의 연결부; 중앙 처리 유닛의 메모리 제어기에 대한 제1 인터페이스; 및 카메라와 같은 이미지 생성기에 대한 제2 인터페이스로 구성될 수 있다. 딥 러닝 가속기가 랜덤 액세스 메모리를 사용하여 인공 신경망으로부터의 현재 출력을 생성 시 인공 신경망으로의 현재 입력을 처리하는 동안, 딥 러닝 가속기는 동시에 다음 인력을 카메라로부터 랜덤 액세스 메모리로 로드할 수 있고; 동시에, 중앙 처리 유닛은 랜덤 액세스 메모리로부터의 이전 출력을 동시에 검색할 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2021.10.14</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2021207237</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2021.04.06</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2021/026008</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 디바이스에 있어서,행렬 피연산자들을 갖는 명령어들을 실행시키도록 구성된 적어도 하나의 처리 유닛;상기 적어도 하나의 처리 유닛에 의해 실행 가능한 명령어들을 저장하고 인공 신경망의 행렬들을 저장하도록 구성된 랜덤 액세스 메모리;상기 적어도 하나의 처리 유닛에 의한 실행을 위해 상기 랜덤 액세스 메모리로부터 상기 명령어들을 로드하도록 구성된 제어 유닛;상기 랜덤 액세스 메모리에 결합되고 중앙 처리 유닛의 메모리 제어기에 연결되도록 구성된 제1 인터페이스; 및상기 랜덤 액세스 메모리에 결합되고 카메라로부터의 데이터를 상기 적어도 하나의 처리 유닛으로의 입력으로서 상기 랜덤 액세스 메모리에 저장하도록 상기 카메라에 연결되도록 구성된 제2 인터페이스를 포함하는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 제2 인터페이스는 카메라 커맨드 인터페이스 프로토콜을 구현하는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서, 상기 제2 인터페이스는 모바일 산업 프로세서 인터페이스(MIPI) 프로토콜을 구현하는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3항에 있어서, 상기 제2 인터페이스는 모바일 산업 프로세서 인터페이스(MIPI) 카메라 직렬 인터페이스(CSI) 프로토콜에 따른 직렬 버스를 통해 상기 카메라에 연결되도록 구성되는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제2항에 있어서, 상기 랜덤 액세스 메모리는 상기 인공 네트워크로부터 출력을 저장하도록 구성된 제1 부분 및 상기 인공 신경망으로의 입력을 저장하도록 구성된 제2 부분을 포함하며;상기 제1 인터페이스 및 상기 제2 인터페이스는 상기 제1 부분 및 제2 부분 각각에 동시에 액세스하도록 구성되는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5항에 있어서,딥 러닝 가속기를 구현하는 필드 프로그래머블 게이트 어레이(FPGA) 또는 애플리케이션별 집적 회로(ASIC)의 집적 회로 다이로서, 상기 딥 러닝 가속기는 상기 적어도 하나의 처리 유닛 및 상기 제어 유닛을 포함하는, 상기 집적 회로 다이를 더 포함하며;상기 제1 부분 및 상기 제2 부분의 로직 회로는 상기 집적 회로 다이 상에 형성되는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6항에 있어서,상기 랜덤 액세스 메모리와 상기 집적 회로 다이 사이의 연결부를 더 포함하며;상기 제1 인터페이스 및 상기 제2 인터페이스는 상기 연결부를 통해 상기 랜덤 액세스 메모리에 액세스하도록 구성되는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7항에 있어서, 상기 제2 인터페이스는 상기 카메라에서 이미지 생성을 제어하도록 구성되는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8항에 있어서, 상기 제2 인터페이스는 상기 카메라의 이미지 해상도, 프레임 레이트 또는 노출 시간, 또는 이들의 임의의 조합을 제어하기 위한 하나 이상의 커맨드들을 전송하도록 구성되는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제8항에 있어서, 상기 제2 인터페이스는 관심 영역을 줌 인(zoom in)하거나, 시점을 조정하거나, 시야를 조정하거나, 또는 이들의 임의의 조합을 수행하도록 상기 카메라에 지시하기 위한 하나 이상의 커맨드들을 전송하도록 구성되는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제8항에 있어서, 상기 제2 인터페이스는 상기 카메라로부터 이미지 데이터를 수신하고 상기 이미지 데이터를 상기 랜덤 액세스 메모리의 상기 제2 부분에서 버퍼링하도록 구성되는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서,상기 디바이스를 포함하도록 구성된 집적 회로 패키지; 및상기 제1 인터페이스를 상기 중앙 처리 유닛에 결합하도록 구성된 제1 커넥터 세트; 및상기 제2 인터페이스를 상기 카메라에 결합하도록 구성된 제2 커넥터 세트를 더 포함하며;상기 적어도 하나의 처리 유닛은 명령어의 두 개의 행렬 피연산자들을 동작시키도록 구성된 행렬-행렬 유닛을 포함하고;상기 행렬-행렬 유닛은 병렬로 동작하도록 구성된 복수의 행렬-벡터 유닛들을 포함하고;상기 복수의 행렬-벡터 유닛들 각각은 병렬로 동작하도록 구성된 복수의 벡터-벡터 유닛들을 포함하고;상기 복수의 벡터-벡터 유닛들 각각은 병렬로 동작하도록 구성된 복수의 곱셈 누산 유닛들을 포함하는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12항에 있어서, 상기 랜덤 액세스 메모리 및 상기 딥 러닝 가속기는 별도의 집적 회로 다이들 상에 형성되고 실리콘 관통 비아들(TSV들)에 의해 연결되며; 상기 랜덤 액세스 메모리는 상기 인공 신경망의 상기 행렬들 및 상기 명령어들을 저장하도록 구성된 비휘발성 메모리를 포함하고; 상기 명령어들의 일부는 상기 제2 인터페이스를 통해 상기 카메라를 동작시키도록 상기 제어 유닛에 의해 실행 가능한, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 방법에 있어서,집적 회로 디바이스에, 인공 신경망의 행렬들 및 상기 집적 회로 디바이스 내에 포함된 적어도 하나의 처리 유닛에 의해 실행 가능한 명령어들을 저장하여 상기 행렬들을 사용하여 상기 인공 신경망을 구현하는 단계로서, 상기 집적 회로 디바이스는 메모리 제어기에 연결되도록 구성된 제1 인터페이스 및 이미지 생성기에 연결되도록 구성된 제2 인터페이스를 갖는, 상기 구현하는 단계;상기 제2 인터페이스를 통해, 상기 이미지 생성기와 통신하여 이미지 데이터를 상기 인공 신경망으로의 입력으로 수신하는 단계;상기 집적 회로 디바이스에 의해, 상기 입력에 따라 상기 인공 신경망으로부터의 출력을 생성하도록 하는 상기 명령어들을 실행하는 단계;상기 집적 회로 디바이스 내에 포함된 랜덤 액세스 메모리에, 상기 인공 신경망으로부터의 상기 출력을 저장하는 단계; 및상기 제1 인터페이스를 통해, 상기 메모리 제어기의 제어 시 중앙 처리 유닛에 상기 출력을 제공하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14항에 있어서,상기 제2 인터페이스를 통해 상기 인공 신경망으로의 입력으로, 제1 이미지 데이터 세트를 상기 이미지 생성기로부터 상기 랜덤 액세스 메모리로 버퍼링하는 단계; 및상기 랜덤 액세스 메모리로부터 상기 제1 인터페이스를 통해 그리고 상기 버퍼링하는 것과 동시에, 상기 이미지 생성기로부터의 제2 이미지 데이터 세트에 따라 상기 인공 신경망으로부터 생성된 출력을 제공하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제15항에 있어서, 상기 집적 회로 디바이스는 집적 회로 패키지 내에 포함되고 처리 유닛들, 제어 유닛 및 로컬 메모리를 구비한 딥 러닝 가속기를 가지며; 상기 처리 유닛들은 두 개의 행렬 피연산자들을 갖는 명령어를 실행하도록 구성된 적어도 행렬-행렬 유닛을 포함하고; 상기 행렬-행렬 유닛은 병렬로 동작하도록 구성된 복수의 행렬-벡터 유닛들을 포함하고; 상기 행렬-벡터 유닛들 각각은 병렬로 동작하도록 구성된 복수의 벡터-벡터 유닛들을 포함하고; 상기 벡터-벡터 유닛들 각각은 병렬로 동작하도록 구성된 복수의 곱셈 누산 유닛들을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16항에 있어서,상기 제2 인터페이스를 통해, 커맨드를 상기 이미지 생성기로 전송하는 단계를 더 포함하며, 상기 커맨드는 상기 이미지 생성기에 의해 생성된 이미지 데이터의 해상도 또는 프레임 레이트를 조정하도록 상기 이미지 생성기에 지시하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제16항에 있어서,상기 제2 인터페이스를 통해, 커맨드를 상기 이미지 생성기로 전송하는 단계를 더 포함하며, 상기 커맨드는 상기 이미지 생성기에 의해 생성된 이미지 데이터의 관심 영역, 시점 또는 시야를 조정하도록 상기 이미지 생성기에 지시하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 장치에 있어서,랜덤 액세스 메모리;필드 프로그래머블 게이트 어레이(FPGA) 또는 애플리케이션별 집적 회로(ASIC)로서, 상기 랜덤 액세스 메모리에 액세스하는 메모리 인터페이스; 제어 유닛; 및 상기 FPGA 또는 ASIC에서 실행 가능한 명령어의 두 개의 행렬 피연산자들에 대해 동작하도록 구성된 적어도 하나의 처리 유닛을 포함하는, 상기 FPGA 또는 ASIC;중앙 처리 유닛의 메모리 제어기에, 상기 FPGA 또는 ASIC에 의해 구현된 인공 신경망으로부터의 출력을 저장하도록 구성된 상기 랜덤 액세스 메모리의 일부에 대한 액세스를 제공하도록 구성된 제1 인터페이스; 및상기 인공 신경망으로의 입력으로서, 이미지 생성기의 이미지 데이터에 액세스하도록 구성된 제2 인터페이스를 포함하며;상기 제1 인터페이스 및 상기 제2 인터페이스는 병렬로 동작되도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제19항에 있어서, 상기 랜덤 액세스 메모리는 인공 신경망의 모델 데이터를 저장하도록 구성된 비휘발성 메모리를 포함하며; 상기 모델 데이터는 상기 FPGA 또는 ASIC에 의해 실행 가능한 명령어들을 포함하고; 상기 중앙 처리 유닛은 상기 제1 인터페이스를 통해 상기 인공 신경망으로부터의 출력을 검색하도록 구성되고; 상기 이미지 생성기는 상기 제2 인터페이스를 통해 상기 인공 신경망으로의 입력을 제공한도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국, 아이다호, 보이세, 사우스 페더럴 웨이 ****</address><code>519980651917</code><country>미국</country><engName>MICRON TECHNOLOGY, INC.</engName><name>마이크론 테크놀로지, 인크.</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>KALE, Poorna</engName><name>케일, 푸르나</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 워싱턴주 ...</address><code> </code><country> </country><engName>CUMMINS, Jaime</engName><name>커민스, 제이미</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 종로구 사직로*길 **, 세양빌딩 (내자동) *층(김.장법률사무소)</address><code>919980003619</code><country>대한민국</country><engName>YANG, Young June</engName><name>양영준</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>919990005000</code><country>대한민국</country><engName>PAIK MAN GI</engName><name>백만기</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.04.09</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>16/844,997</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2022.11.03</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-1168006-44</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2022.11.09</receiptDate><receiptNumber>1-5-2022-0167664-57</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사유예신청]결정 보류신청서·심사유예신청서</documentName><receiptDate>2022.12.06</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-1309551-24</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020227038578.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93f3a3253aec6b83e2b70eb515e9cd9c5c4256f035a10c243e867dc11dc073ed9c4c0bc92db276969b09e5c30ad41c232527997f2ef3f718de</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfa276f647ead63f3985975a7eecddb450f6119af34d4dc8cb3fefdfdad731ce804fff1578d5a788a9df8ff30b84682b58f8d294f80e04a836</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>