<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 17:54:57.5457</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2021.04.01</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2022-7032868</applicationNumber><claimCount>19</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>비디오 코딩에서의 일반 제약 정보 신택스</inventionTitle><inventionTitleEng>GENERAL CONSTRAINT INFORMATION SYNTAX IN VIDEO CODING</inventionTitleEng><openDate>2022.12.08</openDate><openNumber>10-2022-0162701</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.03.13</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2022.09.21</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/70</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/159</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/179</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/186</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/136</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 비디오 데이터를 프로세싱하는 방법은, 비디오 데이터의 인코딩된 표현을 포함하는 비트스트림이 비디오 코딩 표준을 준수하는지 여부를 결정하는 비트스트림 적합성 프로세스를 수행하는 단계를 포함하고, 비트스트림 적합성 프로세스는, 크로마-관련 제약 플래그가 0 과 동일하고 상기 비트스트림에서의 픽처들에 대한 크로마 컴포넌트들이 없을 때, 또는 비트스트림의 모든 슬라이스들이 I 슬라이스들일 때 인터 예측-관련 제약 플래그가 0 과 동일한 것 중 적어도 하나일 때, 비트스트림이 비디오 코딩 표준을 준수하지 않는다고 결정한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2021.10.07</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2021202881</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2021.04.01</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2021/025391</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 비디오 데이터를 프로세싱하는 방법으로서,상기 비디오 데이터의 인코딩된 표현을 포함하는 비트스트림이 비디오 코딩 표준을 준수하는지 여부를 결정하는 비트스트림 적합성 프로세스를 수행하는 단계를 포함하고, 상기 비트스트림 적합성 프로세스는,  크로마-관련 제약 플래그가 0 과 동일하고 상기 비트스트림에서의 픽처들에 대한 크로마 컴포넌트들이 없을 때, 또는 상기 비트스트림의 모든 슬라이스들이 I 슬라이스들일 때 인터 예측-관련 제약 플래그가 0 과 동일한 것중 적어도 하나일 때, 상기 비트스트림이 상기 비디오 코딩 표준을 준수하지 않는다고 결정하는, 비디오 데이터를 프로세싱하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제 1 항에 있어서,상기 크로마-관련 제약 플래그는, 쿼드-트리/이진-트리 플래그가, 별도의 코딩 트리 구조들이 I 슬라이스들에 대해 사용되지 않음을 특정해야 하는지 여부를 표시하는 신택스 엘리먼트, 크로스-컴포넌트 적응 루프 필터 플래그가, 크로스-컴포넌트 적응 루프 필터가 디스에이블됨을 표시해야 하는지 여부를 표시하는 신택스 엘리먼트,크로마 잔차들의 공동 코딩 플래그가, 크로마 잔차들의 공동 코딩이 디스에이블됨을 표시해야 하는지 여부를 표시하는 신택스 엘리먼트, 또는 크로스-컴포넌트 선형 모델 인트라 예측 플래그가, 루마 컴포넌트로부터 크로마 컴포넌트로의 크로스-컴포넌트 선형 모델 인트라 예측이 디스에이블됨을 표시해야 하는지 여부를 표시하는 신택스 엘리먼트중 하나인, 비디오 데이터를 프로세싱하는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제 1 항에 있어서,인트라 예측-관련 제약 플래그는,랩-어라운드(wrap-around) 인에이블된 플래그가 수평 랩-어라운드 모션 보상이 인터 예측에서 적용되지 않음을 표시해야 하는지 여부를 특정하는 신택스 엘리먼트, 시간 모션 벡터 예측 인에이블된 플래그가 시간 모션 벡터 예측자들이 코딩된 계층 비디오 시퀀스 (CLVS) 에서 사용되지 않음을 표시해야 하는지 여부를 특정하는 신택스 엘리먼트, 서브블록 기반 시간 모션 벡터 예측 인에이블된 플래그가 서브블록 기반 시간 모션 벡터 예측자들이 상기 CLVS 에서 사용되지 않음을 표시해야 하는지 여부를 특정하는 신택스 엘리먼트,적응 모션 벡터 차이 레졸루션(resolution) 인에이블된 플래그가, 적응 모션 벡터 차이 레졸루션이 모션 벡터 코딩에서 사용되지 않음을 표시해야 하는지 여부를 특정하는 신택스 엘리먼트,양방향 광학 플로우 인터 예측 플래그가 양방향 광학 플로우 인터 예측이 디스에이블됨을 표시해야 하는지 여부를 특정하는 신택스 엘리먼트, 디코더 모션 벡터 리파인먼트(refinement) 인에이블된 플래그가, 디코더 모션 벡터 리파인먼트가 디스에이블됨을 표시해야 하는지 여부를 특정하는 신택스 엘리먼트,아핀 인에이블된 플래그가 아핀 모델 기반 모션 보상이 상기 CLVS 에서 사용되지 않음을 표시해야 하는지 여부를 특정하는 신택스 엘리먼트,코딩 유닛 (CU) 가중치들로의 양방향 예측 플래그가, CU 가중치들로의 양방향 예측이 상기 CLVS 에서 사용되지 않음을 표시해야 하는지 여부를 특정하는 신택스 엘리먼트,조합된 인터-픽처 병합 및 인트라-픽처 예측 (CIIP) 플래그가, CIIP 가 코딩 유닛에 대해 적용되는지 여부를 표시하는 플래그들이 없음을 표시해야 하는지 여부를 특정하는 신택스 엘리먼트,모션 벡터 차이로의 병합 모드 플래그가, 모션 벡터 차이로의 병합 모드가 분수 샘플 정밀도를 사용할 수 있음을 특정해야 하는지 여부를 특정하는 신택스 엘리먼트, 또는지오메트릭 파티션 기반 모션 보상 플래그가, 지오메트릭 파티션 기반 모션 보상이 상기 CLVS 에서 사용되지 않음을 표시해야 하는지 여부를 특정하는 신택스 엘리먼트중 하나인, 비디오 데이터를 프로세싱하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제 1 항에 있어서,상기 비트스트림 적합성 프로세스를 수행하는 단계는, 상기 비트스트림 적합성의 요건이 적용가능함을 표시하는 특정 값을 갖는 제 1 신택스 엘리먼트에 기초하여 그리고 상기 비트스트림 적합성의 요건이 만족되지 않는 것에 기초하여 상기 비트스트림이 상기 비디오 코딩 표준을 준수하지 않는다고 결정하는 단계를 더 포함하고, 상기 비트스트림 적합성의 요건은,  제 2 신택스 엘리먼트가, 시퀀스 파라미터 세트 (SPS) 의 비디오 파라미터 세트 (VPS) 식별자가 0 과 동일할 것임을 특정하는 것, 상기 제 2 신택스 엘리먼트가 0 과 동일할 것이고, 제 3 신택스 엘리먼트, 플러스 1 이, 각각의 코딩된 계층 비디오 시퀀스 (CLVS) 에 존재할 수도 있는 시간 서브계층들의 최대 수가 0 과 동일할 것임을 특정하는 것, 상기 제 3 신택스 엘리먼트가 0 과 동일할 것, 또는 제 4 신택스 엘리먼트가, 코딩된 비디오 시퀀스 (CVS) 에서의 모든 계층들이 인터-계층 예측없이 독립적으로 코딩됨을 특정할 것중 하나를 특정하는, 비디오 데이터를 프로세싱하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제 4 항에 있어서,상기 비트스트림 적합성의 요건은, 상기 제 4 신택스 엘리먼트가 상기 CVS 에서의 모든 계층들이 인터-계층 예측없이 독립적으로 코딩됨을 특정하고, 상기 방법은, 상기 제 1 신택스 엘리먼트가 상기 비트스트림으로부터 생략되고 상기 SPS 의 상기 VPS 식별자가 0 과 동일할 것이라는 것이 비트스트림 적합성의 제 2 요건임을 특정하는 제 5 신택스 엘리먼트에 기초하여 상기 비트스트림 적합성의 요건이 적용가능함을 표시하는 것으로 추론된다고 결정하는 단계를 더 포함하는, 비디오 데이터를 프로세싱하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제 1 항에 있어서,상기 비트스트림이 상기 비디오 코딩 표준을 준수하지 않는다는 결정에 기초하여 에러 메시지를 생성하는 단계,상기 비트스트림이 상기 비디오 코딩 표준을 준수한다는 결정에 기초하여 상기 비트스트림을 다른 디바이스로 전송하는 단계, 또는상기 비트스트림이 상기 비디오 코딩 표준을 준수한다는 결정에 기초하여 상기 비트스트림을 디코딩하는 단계중 적어도 하나를 더 포함하는, 비디오 데이터를 프로세싱하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 비디오 데이터를 프로세싱하기 위한 디바이스로서,비디오 코딩 표준을 준수하는 비디오 데이터의 인코딩된 표현을 포함하는 비트스트림을 저장하기 위한 메모리; 및 회로부에서 구현되고 상기 메모리에 커플링된 하나 이상의 프로세서를 포함하고, 상기 하나 이상의 프로세서는 상기 비트스트림이 비디오 코딩 표준을 준수하는지 여부를 결정하는 비트스트림 적합성 프로세스를 수행하도록 구성되고, 상기 비트스트림 적합성 프로세스는,  크로마-관련 제약 플래그가 0 과 동일하고 상기 비트스트림에서의 픽처들에 대한 크로마 컴포넌트들이 없을 때, 또는 상기 비트스트림의 모든 슬라이스들이 I 슬라이스들일 때 인터 예측-관련 제약 플래그가 0 과 동일한 것중 적어도 하나일 때, 상기 비트스트림이 상기 비디오 코딩 표준을 준수하지 않는다고 결정하는, 비디오 데이터를 프로세싱하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제 7 항에 있어서,상기 크로마-관련 제약 플래그는,쿼드-트리/이진-트리 플래그가, 별도의 코딩 트리 구조들이 I 슬라이스들에 대해 사용되지 않음을 특정해야 하는지 여부를 표시하는 신택스 엘리먼트,크로스-컴포넌트 적응 루프 필터 플래그가, 크로스-컴포넌트 적응 루프 필터가 디스에이블됨을 표시해야 하는지 여부를 표시하는 신택스 엘리먼트,크로마 잔차들의 공동 코딩 플래그가, 크로마 잔차들의 공동 코딩이 디스에이블됨을 표시해야 하는지 여부를 표시하는 신택스 엘리먼트, 또는크로스-컴포넌트 선형 모델 인트라 예측 플래그가, 루마 컴포넌트로부터 크로마 컴포넌트로의 크로스-컴포넌트 선형 모델 인트라 예측이 디스에이블됨을 표시해야 하는지 여부를 표시하는 신택스 엘리먼트중 하나인, 비디오 데이터를 프로세싱하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제 7 항에 있어서,인트라 예측-관련 제약 플래그는,랩-어라운드 인에이블된 플래그가 수평 랩-어라운드 모션 보상이 인터 예측에서 적용되지 않음을 표시해야 하는지 여부를 특정하는 신택스 엘리먼트,시간 모션 벡터 예측 인에이블된 플래그가 시간 모션 벡터 예측자들이 코딩된 계층 비디오 시퀀스 (CLVS) 에서 사용되지 않음을 표시해야 하는지 여부를 특정하는 신택스 엘리먼트,서브블록 기반 시간 모션 벡터 예측 인에이블된 플래그가 서브블록 기반 시간 모션 벡터 예측자들이 상기 CLVS 에서 사용되지 않음을 표시해야 하는지 여부를 특정하는 신택스 엘리먼트,적응 모션 벡터 차이 레졸루션(resolution) 인에이블된 플래그가, 적응 모션 벡터 차이 레졸루션이 모션 벡터 코딩에서 사용되지 않음을 표시해야 하는지 여부를 특정하는 신택스 엘리먼트,양방향 광학 플로우 인터 예측 플래그가 양방향 광학 플로우 인터 예측이 디스에이블됨을 표시해야 하는지 여부를 특정하는 신택스 엘리먼트, 디코더 모션 벡터 리파인먼트 인에이블된 플래그가, 디코더 모션 벡터 리파인먼트가 디스에이블됨을 표시해야 하는지 여부를 특정하는 신택스 엘리먼트,아핀 인에이블된 플래그가 아핀 모델 기반 모션 보상이 상기 CLVS 에서 사용되지 않음을 표시해야 하는지 여부를 특정하는 신택스 엘리먼트,코딩 유닛 (CU) 가중치들로의 양방향 예측 플래그가, CU 가중치들로의 양방향 예측이 상기 CLVS 에서 사용되지 않음을 표시해야 하는지 여부를 특정하는 신택스 엘리먼트,조합된 인터-픽처 병합 및 인트라-픽처 예측 (CIIP) 플래그가, CIIP 가 코딩 유닛에 대해 적용되는지 여부를 표시하는 플래그들이 없음을 표시해야 하는지 여부를 특정하는 신택스 엘리먼트,모션 벡터 차이로의 병합 모드 플래그가, 모션 벡터 차이로의 병합 모드가 분수 샘플 정밀도를 사용할 수 있음을 특정해야 하는지 여부를 특정하는 신택스 엘리먼트, 또는지오메트릭 파티션 기반 모션 보상 플래그가, 지오메트릭 파티션 기반 모션 보상이 상기 CLVS 에서 사용되지 않음을 표시해야 하는지 여부를 특정하는 신택스 엘리먼트중 하나인, 비디오 데이터를 프로세싱하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제 7 항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서는, 상기 비트스트림 적합성 프로세스를 수행하는 것의 일부로서,상기 비트스트림 적합성의 요건이 적용가능함을 표시하는 특정 값을 갖는 제 1 신택스 엘리먼트에 기초하여 그리고 상기 비트스트림 적합성의 요건이 만족되지 않는 것에 기초하여 상기 비트스트림이 상기 비디오 코딩 표준을 준수하지 않는다고 결정하도록 구성되고, 상기 비트스트림 적합성의 요건은, 제 2 신택스 엘리먼트가, 시퀀스 파라미터 세트 (SPS) 의 비디오 파라미터 세트 (VPS) 식별자가 0 과 동일할 것임을 특정하는 것, 상기 제 2 신택스 엘리먼트가 0 과 동일할 것이고, 제 3 신택스 엘리먼트, 플러스 1 이, 각각의 코딩된 계층 비디오 시퀀스 (CLVS) 에 존재할 수도 있는 시간 서브계층들의 최대 수가 0 과 동일할 것임을 특정하는 것, 상기 제 3 신택스 엘리먼트가 0 과 동일할 것, 또는 제 4 신택스 엘리먼트가, 코딩된 비디오 시퀀스 (CVS) 에서의 모든 계층들이 인터-계층 예측없이 독립적으로 코딩됨을 특정할 것중 하나를 특정하는, 비디오 데이터를 프로세싱하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제 10 항에 있어서,상기 비트스트림 적합성의 요건은, 상기 제 4 신택스 엘리먼트가 상기 CVS 에서의 모든 계층들이 인터-계층 예측없이 독립적으로 코딩됨을 특정하고,방법은, 상기 제 1 신택스 엘리먼트가 상기 비트스트림으로부터 생략되고 상기 SPS 의 상기 VPS 식별자가 0 과 동일할 것이라는 것이 비트스트림 적합성의 제 2 요건임을 특정하는 제 5 신택스 엘리먼트에 기초하여 상기 비트스트림 적합성의 요건이 적용가능함을 표시하는 것으로 추론된다고 결정하는 것을 더 포함하는, 비디오 데이터를 프로세싱하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제 7 항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서는 추가로,상기 비트스트림이 상기 비디오 코딩 표준을 준수하지 않는다는 결정에 기초하여 에러 메시지를 생성하는 것,상기 비트스트림이 상기 비디오 코딩 표준을 준수한다는 결정에 기초하여 상기 비트스트림을 다른 디바이스로 전송하는 것, 또는상기 비트스트림이 상기 비디오 코딩 표준을 준수한다는 결정에 기초하여 상기 비트스트림을 디코딩하는 것중 적어도 하나를 수행하도록 구성되는, 비디오 데이터를 프로세싱하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제 7 항에 있어서, 상기 디바이스는 카메라, 컴퓨터, 모바일 디바이스, 브로드캐스트 수신기 디바이스 또는 셋탑 박스 중 하나 이상을 포함하는, 비디오 데이터를 프로세싱하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 비디오 데이터를 프로세싱하기 위한 디바이스로서,상기 비디오 데이터의 인코딩된 표현을 포함하는 비트스트림을 저장하는 수단; 및 상기 비트스트림이 비디오 코딩 표준을 준수하는지 여부를 결정하는 비트스트림 적합성 프로세스를 수행하는 수단을 포함하고, 상기 비트스트림 적합성 프로세스는,  크로마-관련 제약 플래그가 0 과 동일하고 상기 비트스트림에서의 픽처들에 대한 크로마 컴포넌트들이 없을 때, 또는 상기 비트스트림의 모든 슬라이스들이 I 슬라이스들일 때 인터 예측-관련 제약 플래그가 0 과 동일한 것중 적어도 하나일 때, 상기 비트스트림이 상기 비디오 코딩 표준을 준수하지 않는다고 결정하는, 비디오 데이터를 프로세싱하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제 14 항에 있어서,상기 크로마-관련 제약 플래그는,쿼드-트리/이진-트리 플래그가, 별도의 코딩 트리 구조들이 I 슬라이스들에 대해 사용되지 않음을 특정해야 하는지 여부를 표시하는 신택스 엘리먼트,크로스-컴포넌트 적응 루프 필터 플래그가, 크로스-컴포넌트 적응 루프 필터가 디스에이블됨을 표시해야 하는지 여부를 표시하는 신택스 엘리먼트,크로마 잔차들의 공동 코딩 플래그가, 크로마 잔차들의 공동 코딩이 디스에이블됨을 표시해야 하는지 여부를 표시하는 신택스 엘리먼트, 또는크로스-컴포넌트 선형 모델 인트라 예측 플래그가, 루마 컴포넌트로부터 크로마 컴포넌트로의 크로스-컴포넌트 선형 모델 인트라 예측이 디스에이블됨을 표시해야 하는지 여부를 표시하는 신택스 엘리먼트중 하나인, 비디오 데이터를 프로세싱하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제 14 항에 있어서,인트라 예측-관련 제약 플래그는,랩-어라운드 인에이블된 플래그가 수평 랩-어라운드 모션 보상이 인터 예측에서 적용되지 않음을 표시해야 하는지 여부를 특정하는 신택스 엘리먼트,시간 모션 벡터 예측 인에이블된 플래그가 시간 모션 벡터 예측자들이 코딩된 계층 비디오 시퀀스 (CLVS) 에서 사용되지 않음을 표시해야 하는지 여부를 특정하는 신택스 엘리먼트,서브블록 기반 시간 모션 벡터 예측 인에이블된 플래그가 서브블록 기반 시간 모션 벡터 예측자들이 상기 CLVS 에서 사용되지 않음을 표시해야 하는지 여부를 특정하는 신택스 엘리먼트,적응 모션 벡터 차이 레졸루션(resolution) 인에이블된 플래그가, 적응 모션 벡터 차이 레졸루션이 모션 벡터 코딩에서 사용되지 않음을 표시해야 하는지 여부를 특정하는 신택스 엘리먼트,양방향 광학 플로우 인터 예측 플래그가 양방향 광학 플로우 인터 예측이 디스에이블됨을 표시해야 하는지 여부를 특정하는 신택스 엘리먼트, 디코더 모션 벡터 리파인먼트 인에이블된 플래그가, 디코더 모션 벡터 리파인먼트가 디스에이블됨을 표시해야 하는지 여부를 특정하는 신택스 엘리먼트,아핀 인에이블된 플래그가 아핀 모델 기반 모션 보상이 상기 CLVS 에서 사용되지 않음을 표시해야 하는지 여부를 특정하는 신택스 엘리먼트,코딩 유닛 (CU) 가중치들로의 양방향 예측 플래그가, CU 가중치들로의 양방향 예측이 상기 CLVS 에서 사용되지 않음을 표시해야 하는지 여부를 특정하는 신택스 엘리먼트,조합된 인터-픽처 병합 및 인트라-픽처 예측 (CIIP) 플래그가, CIIP 가 코딩 유닛에 대해 적용되는지 여부를 표시하는 플래그들이 없음을 표시해야 하는지 여부를 특정하는 신택스 엘리먼트,모션 벡터 차이로의 병합 모드 플래그가, 모션 벡터 차이로의 병합 모드가 분수 샘플 정밀도를 사용할 수 있음을 특정해야 하는지 여부를 특정하는 신택스 엘리먼트, 또는지오메트릭 파티션 기반 모션 보상 플래그가, 지오메트릭 파티션 기반 모션 보상이 상기 CLVS 에서 사용되지 않음을 표시해야 하는지 여부를 특정하는 신택스 엘리먼트중 하나인, 비디오 데이터를 프로세싱하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 명령들이 저장된 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서,상기 명령들은 실행될 때, 하나 이상의 프로세서로 하여금, 비디오 데이터의 인코딩된 표현을 포함하는 비트스트림을 저장하게 하고; 그리고 상기 비트스트림이 비디오 코딩 표준을 준수하는지 여부를 결정하는 비트스트림 적합성 프로세스를 수행하게 하며, 상기 비트스트림 적합성 프로세스는,  크로마-관련 제약 플래그가 0 과 동일하고 상기 비트스트림에서의 픽처들에 대한 크로마 컴포넌트들이 없을 때, 또는 상기 비트스트림의 모든 슬라이스들이 I 슬라이스들일 때 인터 예측-관련 제약 플래그가 0 과 동일한 것중 적어도 하나일 때, 상기 비트스트림이 상기 비디오 코딩 표준을 준수하지 않는다고 결정하는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제 17 항에 있어서,상기 크로마-관련 제약 플래그는,쿼드-트리/이진-트리 플래그가, 별도의 코딩 트리 구조들이 I 슬라이스들에 대해 사용되지 않음을 특정해야 하는지 여부를 표시하는 신택스 엘리먼트,크로스-컴포넌트 적응 루프 필터 플래그가, 크로스-컴포넌트 적응 루프 필터가 디스에이블됨을 표시해야 하는지 여부를 표시하는 신택스 엘리먼트,크로마 잔차들의 공동 코딩 플래그가, 크로마 잔차들의 공동 코딩이 디스에이블됨을 표시해야 하는지 여부를 표시하는 신택스 엘리먼트, 또는크로스-컴포넌트 선형 모델 인트라 예측 플래그가, 루마 컴포넌트로부터 크로마 컴포넌트로의 크로스-컴포넌트 선형 모델 인트라 예측이 디스에이블됨을 표시해야 하는지 여부를 표시하는 신택스 엘리먼트중 하나인, 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제 18 항에 있어서,인트라 예측-관련 제약 플래그는,랩-어라운드 인에이블된 플래그가 수평 랩-어라운드 모션 보상이 인터 예측에서 적용되지 않음을 표시해야 하는지 여부를 특정하는 신택스 엘리먼트,시간 모션 벡터 예측 인에이블된 플래그가 시간 모션 벡터 예측자들이 코딩된 계층 비디오 시퀀스 (CLVS) 에서 사용되지 않음을 표시해야 하는지 여부를 특정하는 신택스 엘리먼트,서브블록 기반 시간 모션 벡터 예측 인에이블된 플래그가 서브블록 기반 시간 모션 벡터 예측자들이 상기 CLVS 에서 사용되지 않음을 표시해야 하는지 여부를 특정하는 신택스 엘리먼트,적응 모션 벡터 차이 레졸루션(resolution) 인에이블된 플래그가, 적응 모션 벡터 차이 레졸루션이 모션 벡터 코딩에서 사용되지 않음을 표시해야 하는지 여부를 특정하는 신택스 엘리먼트,양방향 광학 플로우 인터 예측 플래그가 양방향 광학 플로우 인터 예측이 디스에이블됨을 표시해야 하는지 여부를 특정하는 신택스 엘리먼트, 디코더 모션 벡터 리파인먼트 인에이블된 플래그가, 디코더 모션 벡터 리파인먼트가 디스에이블됨을 표시해야 하는지 여부를 특정하는 신택스 엘리먼트,아핀 인에이블된 플래그가 아핀 모델 기반 모션 보상이 상기 CLVS 에서 사용되지 않음을 표시해야 하는지 여부를 특정하는 신택스 엘리먼트,코딩 유닛 (CU) 가중치들로의 양방향 예측 플래그가, CU 가중치들로의 양방향 예측이 상기 CLVS 에서 사용되지 않음을 표시해야 하는지 여부를 특정하는 신택스 엘리먼트,조합된 인터-픽처 병합 및 인트라-픽처 예측 (CIIP) 플래그가, CIIP 가 코딩 유닛에 대해 적용되는지 여부를 표시하는 플래그들이 없음을 표시해야 하는지 여부를 특정하는 신택스 엘리먼트,모션 벡터 차이로의 병합 모드 플래그가, 모션 벡터 차이로의 병합 모드가 분수 샘플 정밀도를 사용할 수 있음을 특정해야 하는지 여부를 특정하는 신택스 엘리먼트, 또는지오메트릭 파티션 기반 모션 보상 플래그가, 지오메트릭 파티션 기반 모션 보상이 상기 CLVS 에서 사용되지 않음을 표시해야 하는지 여부를 특정하는 신택스 엘리먼트중 하나인, 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니아주 샌 디에고 모어하우스 드라이브 ****</address><code>519980804600</code><country>미국</country><engName>Qualcomm Incorporated</engName><name>퀄컴 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>CHANG, YAO-JEN</engName><name>창 야오-젠</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>SEREGIN, VADIM</engName><name>세레긴 바딤</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>HE, YONG</engName><name>헤 용</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>COBAN, MUHAMMED ZEYD</engName><name>코반 무하메드 제이드</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>KARCZEWICZ, MARTA</engName><name>카르체비츠 마르타</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 강남대로 **길 **(역삼동, 케이피빌딩)</address><code>920011000013</code><country>대한민국</country><engName>Koreana Patent Firm</engName><name>특허법인코리아나</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.04.02</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/004,296</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.03.31</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/219,147</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2022.09.21</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-0994684-42</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2022.11.07</receiptDate><receiptNumber>1-5-2022-0165504-14</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.03.13</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0284613-82</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사유예신청]결정 보류신청서·심사유예신청서</documentName><receiptDate>2024.03.13</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0284614-27</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020227032868.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93dc122a270efed89a3ecb10c6b5742652155a50968ff897036cd899087035eb6b163f1451425f09e393a895fa2337e8f20450e81b8134d6d4</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf88d42de9609b81d9fa23ab9ce1e8e5f1dc93f3a93bd8d1813ffbd1f8899d0430c6b869f0a00f015545b420c210d16993f45823b1e4cf4a49</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>