<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:02:24.224</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2020.05.29</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2022-7040120</applicationNumber><claimCount>35</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>S-SSB(SIDELINK-SYNCHRONIZATION SIGNAL BLOCK)와 PSCCH/PSSCH(PHYSICAL SIDELINK CONTROL CHANNEL/PHYSICAL SIDELINK SHARED CHANNEL)의 다중화 및 NR-U(NEW RADIO-UNLICENSED) 사이드링크를 위한 OCB(OCCUPANCY CHANNEL BANDWIDTH)의 실현</inventionTitle><inventionTitleEng>MULTIPLEXING SIDELINK-SYNCHRONIZATION SIGNAL BLOCK (S-SSB) AND PHYSICAL SIDELINK CONTROL CHANNEL/PHYSICAL SIDELINK SHARED CHANNEL (PSCCH/PSCCH) AND FULFILMENT OF OCCUPANCY CHANNEL BANDWIDTH (OCB) FOR NEW RADIO-UNLICENSED (NR-U) SIDELINK</inventionTitleEng><openDate>2023.02.06</openDate><openNumber>10-2023-0017770</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2023.04.28</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2022.11.16</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2009.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 72/04</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 72/0457</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 72/12</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 72/25</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 72/566</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2009.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 56/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 1/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 5/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2009.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 92/18</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> OCB(occupancy channel bandwidth) 실현을 위해 S-SSB(sidelink-synchronization signal block) 송신을 PSCCH(physical sidelink control channel)/PSSCH(physical sidelink shared channel) 송신과 다중화하는 것에 관련된 무선 통신 시스템들 및 방법들이 제공된다. UE(user equipment)는 사이드링크 BWP(bandwidth part)에서 사이드링크 송신을 S-SSB 송신과 다중화하기 위한 다중화 구성을 결정한다. UE는 사이드링크 슬롯 동안 사이드링크 BWP에서 S-SSB 송신을 통신한다. UE는 사이드링크 슬롯 동안 사이드링크 BWP에서 사이드링크 송신을 통신하고, 여기서 S-SSB 송신 및 사이드링크 송신은 다중화 구성에 기반하여 사이드링크 송신과 S-SSB 송신을 다중화함으로써 통신된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2021.12.02</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2021237654</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2020.05.29</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/CN2020/093181</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. UE(user equipment)에 의해 수행되는 무선 통신 방법으로서,사이드링크 BWP(bandwidth part)에서 사이드링크 송신을 S-SSB(sidelink-synchronization signal block) 송신과 다중화하기 위한 다중화 구성을 결정하는 단계;사이드링크 슬롯 동안 상기 사이드링크 BWP에서 상기 S-SSB 송신을 통신하는 단계; 및상기 사이드링크 슬롯 동안 상기 사이드링크 BWP에서 상기 사이드링크 송신을 통신하는 단계를 포함하고,상기 S-SSB 송신을 통신하는 단계 및 상기 사이드링크 송신을 통신하는 단계는 상기 다중화 구성에 기반하여 상기 사이드링크 송신과 상기 S-SSB 송신을 다중화하는 단계를 포함하는, UE에 의해 수행되는 무선 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1 항에 있어서,상기 S-SSB 송신을 통신하는 단계는 동기화 래스터(synchronization raster)에 기반하여 상기 사이드링크 BWP의 최저 주파수로부터 오프셋하여 상기 S-SSB 송신을 통신하는 단계를 포함하는, UE에 의해 수행되는 무선 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1 항에 있어서,상기 S-SSB 송신을 통신하는 단계는 상기 사이드링크 BWP의 최저 주파수에 정렬하여 상기 S-SSB 송신을 통신하는 단계를 포함하는, UE에 의해 수행되는 무선 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1 항 내지 제3 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 사이드링크 송신을 통신하는 단계는 PSCCH(physical sidelink control channel) 송신 또는 PSSCH(physical sidelink shared channel) 송신 중 적어도 하나를 통신하는 단계를 포함하는, UE에 의해 수행되는 무선 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4 항에 있어서,상기 사이드링크 송신을 통신하는 단계는 상기 사이드링크 BWP 내의 제1 주파수 인터레이스에서 상기 사이드링크 송신을 통신하는 단계를 더 포함하고, 상기 PSCCH 송신 및 상기 PSSCH 송신은 시간 또는 주파수 중 적어도 하나에서 다중화되는, UE에 의해 수행되는 무선 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5 항에 있어서,상기 제1 주파수 인터레이스는 상기 사이드링크 BWP에서 적어도 하나의 다른 RB(resource block)만큼 서로 이격되는 복수의 RB들을 포함하고, 그리고상기 사이드링크 송신을 통신하는 단계는: 상기 복수의 RB들 중 최저 주파수 RB 및 최고 주파수 RB에서 상기 PSCCH 송신을 통신하는 단계; 및 상기 복수의 RB들 중 하나 이상의 나머지 RB들에서 상기 PSSCH 송신을 통신하는 단계를 더 포함하는, UE에 의해 수행되는 무선 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6 항에 있어서,상기 제1 주파수 인터레이스의 최저 주파수 RB가 상기 S-SSB 송신을 위해 사용되는 주파수 자원과 겹치지 않는 것에 기반하여, 상기 사이드링크 송신을 통신하기 위한 사이드링크 BWP의 복수의 주파수 인터레이스들로부터 상기 제1 주파수 인터레이스를 선택하는 단계를 더 포함하는, UE에 의해 수행되는 무선 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제5 항에 있어서,상기 제1 주파수 인터레이스는 상기 사이드링크 BWP에서 적어도 하나의 다른 RB(resource block)들만큼 서로 이격되는 복수의 RB들을 포함하고, 그리고상기 사이드링크 송신을 통신하는 단계는 상기 S-SSB 송신이 상기 사이드링크 BWP의 최저 주파수에 정렬되는 것에 기반하여, 상기 복수의 RB들 중 적어도 최저 주파수 RB를 제외한 상기 복수의 RB들의 서브세트에서 상기 사이드링크 송신을 통신하는 단계를 더 포함하는, UE에 의해 수행되는 무선 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8 항에 있어서,상기 사이드링크 송신을 통신하는 단계는: 상기 복수의 RB들의 서브세트 중 최저 주파수 RB 및 최고 주파수 RB에서 상기 PSCCH 송신을 통신하는 단계; 및 상기 복수의 RB들의 서브세트 중 하나 이상의 나머지 RB들에서 상기 PSSCH 송신을 통신하는 단계를 더 포함하는, UE에 의해 수행되는 무선 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9 항에 있어서,상기 사이드링크 슬롯 동안 SCI(sidelink control information)에 대해 모니터링하는 단계를 더 포함하고,상기 모니터링하는 단계는: 상기 복수의 RB들의 서브세트 중 최저 주파수 RB 및 최고 주파수 RB에서 블라인드 디코딩을 수행하는 단계; 및 상기 복수의 RB들 중 최저 주파수 RB 및 최고 주파수 RB에서 블라인드 디코딩을 수행하는 단계를 포함하는, UE에 의해 수행되는 무선 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제5 항에 있어서,상기 PSCCH 송신 및 상기 PSSCH 송신이 시간적으로 다중화되는 것에 대한 응답으로, 상기 S-SSB 송신에 기반하여 상기 PSCCH 송신을 펑처링하는 단계를 더 포함하는, UE에 의해 수행되는 무선 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제5 항에 있어서,상기 PSCCH 송신 및 상기 PSSCH 송신이 시간적으로 다중화되는 것에 대한 응답으로, 상기 S-SSB 송신에 기반하여 상기 PSCCH 송신을 레이트-매칭하는(rate-matching) 단계를 더 포함하는, UE에 의해 수행되는 무선 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제5 항에 있어서,상기 사이드링크 송신을 통신하는 단계는 상기 PSCCH 송신 및 상기 PSSCH 송신이 시간적으로 다중화되는 것에 대한 응답으로, 상기 S-SSB 송신을 위해 사용되는 주파수 자원과 겹치지 않는 CCE(control channel element)들에서 상기 PSCCH 송신을 송신하는 단계를 더 포함하는, UE에 의해 수행되는 무선 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13 항에 있어서,상기 S-SSB 송신을 위해 사용되는 주파수 자원과 겹치지 않는 CCE들에서 상기 PSCCH 송신을 위한 스케줄을 수신하는 단계를 더 포함하는, UE에 의해 수행되는 무선 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제5 항에 있어서,상기 S-SSB 송신에 기반하여 상기 PSSCH 송신을 펑처링하는 단계를 더 포함하는, UE에 의해 수행되는 무선 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제5 항에 있어서,상기 S-SSB 송신에 기반하여 상기 PSSCH 송신을 레이트-매칭하는 단계를 더 포함하는, UE에 의해 수행되는 무선 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16 항에 있어서,상기 사이드링크 송신을 통신하는 단계는 상기 PSSCH 송신에 대한 레이트-매칭 정보를 포함하는 SCI(sidelink control information)를 상기 PSCCH 송신에서 통신하는 단계를 더 포함하는, UE에 의해 수행되는 무선 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제5 항에 있어서,상기 S-SSB 송신을 통신하는 단계는 상기 S-SSB 송신을 송신하는 단계를 포함하고, 그리고상기 사이드링크 송신을 통신하는 단계는 상기 제1 주파수 인터레이스에서 CSI-RS(channel state information-reference signal) 또는 사이드링크 데이터 중 적어도 하나를 송신하는 단계를 포함하고, 상기 사이드링크 송신은 OCB(occupancy channel bandwidth) 파라미터에 기반하여 상기 S-SSB 송신과 다중화되는, UE에 의해 수행되는 무선 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18 항에 있어서,상기 사이드링크 송신을 통신하는 단계는: 상기 CSI-RS에 대한 트리거를 포함하는 상기 PSCCH 송신을 송신하는 단계; 및 상기 S-SSB 송신에 기반하여 펑처링된 CSI-RS를 포함하는 상기 PSSCH 송신을 송신하는 단계를 더 포함하고,상기 PSSCH 송신은 상기 PSCCH 송신과 주파수적으로 다중화되는, UE에 의해 수행되는 무선 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제5 항에 있어서,상기 S-SSB 송신을 통신하는 단계는 상기 S-SSB 송신을 수신하는 단계를 포함하고, 그리고상기 사이드링크 송신을 통신하는 단계는 상기 제1 주파수 인터레이스에서 CSI-RS(channel state information-reference signal) 또는 사이드링크 데이터 중 적어도 하나를 수신하는 단계를 포함하는, UE에 의해 수행되는 무선 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제20 항에 있어서,상기 사이드링크 송신을 통신하는 단계는: 상기 CSI-RS에 대한 트리거를 포함하는 상기 PSCCH 송신을 수신하는 단계; 및 상기 S-SSB 송신에 기반하여 펑처링된 CSI-RS를 포함하는 상기 PSSCH 송신을 수신하는 단계를 더 포함하고,상기 PSSCH 송신은 상기 PSCCH 송신과 주파수적으로 다중화되는, UE에 의해 수행되는 무선 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제4 항에 있어서,상기 사이드링크 송신을 통신하는 단계는 상기 S-SSB 송신을 위해 사용되는 주파수 자원과 겹치지 않는 사이드링크 BWP 내의 제1 서브채널에서 상기 PSCCH 송신 및 상기 PSSCH 송신을 통신하는 단계를 포함하고, 상기 PSCCH 송신 및 상기 PSSCH 송신은 시간적으로 다중화되는, UE에 의해 수행되는 무선 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제22 항에 있어서,상기 사이드링크 슬롯이 상기 S-SSB 송신을 위해 구성되는지 여부에 기반하여 상기 사이드링크 슬롯에서 상기 사이드링크 송신을 통신하기 위해, 상기 사이드링크 BWP의 복수의 주파수 인터레이스들을 포함하는 제1 자원 풀(pool) 또는 상기 사이드링크 BWP의 복수의 서브채널들을 포함하는 제2 자원 풀을 선택할지 여부를 결정하는 단계를 더 포함하고, 상기 복수의 서브채널들은 상기 제1 서브채널을 포함하는, UE에 의해 수행되는 무선 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제23 항에 있어서,상기 제1 자원 풀 또는 상기 제2 자원 풀을 선택할지 여부를 결정하는 단계는 상기 S-SSB 송신과 연관된 주기성에 추가로 기반하는, UE에 의해 수행되는 무선 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제23 항에 있어서,상기 복수의 주파수 인터레이스들을 포함하는 제1 자원 풀 및 상기 복수의 서브채널들을 포함하는 제2 자원 풀을 표시하는 자원 풀 구성을 수신하는 단계를 더 포함하는, UE에 의해 수행되는 무선 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제23 항에 있어서,상기 사이드링크 슬롯이 상기 S-SSB 송신을 위해 구성되는 것에 기반하여, 상기 제2 자원 풀의 제1 서브채널 내에서의 PSCCH 송신에서 SCI(sidelink control information)에 대해 모니터링하는 단계를 더 포함하는, UE에 의해 수행되는 무선 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제23 항에 있어서,상기 사이드링크 슬롯과 상이한 추가 사이드링크 슬롯 동안 제1 SCI(sidelink control information)에 대해 모니터링하는 단계를 더 포함하고,상기 모니터링하는 단계는 상기 제1 자원 풀 또는 상기 제2 자원 풀 중 적어도 하나에서 블라인드 디코딩을 수행하는 단계를 포함하는, UE에 의해 수행되는 무선 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제23 항에 있어서,OCB(occupancy channel bandwidth) 파라미터에 기반하여 상기 사이드링크 송신을 통신하기 위해 상기 복수의 서브채널들로부터 상기 제1 서브채널을 선택하는 단계를 더 포함하는, UE에 의해 수행되는 무선 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제28 항에 있어서,상기 제1 서브채널을 선택하는 단계는 상기 제1 서브채널이 상기 복수의 서브채널들 중 제2 서브채널보다 더 높은 주파수에 있는 것에 기반하여, 상기 사이드링크 송신을 통신하기 위해 상기 제2 서브채널에 비해 상기 제1 서브채널을 우선순위화하는 단계를 포함하는, UE에 의해 수행되는 무선 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제23 항에 있어서,상기 S-SSB 송신을 통신하는 단계는 상기 사이드링크 슬롯 동안 상기 사이드링크 BWP에서 상기 S-SSB 송신을 송신하는 단계를 포함하고, 그리고상기 사이드링크 송신을 통신하는 단계는 상기 사이드링크 슬롯 동안 상기 사이드링크 BWP 내의 제1 서브채널에서 상기 사이드링크 송신을 송신하는 단계를 포함하고, 상기 사이드링크 송신은 OCB(occupancy channel bandwidth) 파라미터에 기반하여 상기 사이드링크 슬롯에서 상기 S-SSB 송신과 다중화되는, UE에 의해 수행되는 무선 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제23 항에 있어서,상기 S-SSB 송신을 통신하는 단계는 상기 사이드링크 슬롯 동안 상기 사이드링크 BWP에서 상기 S-SSB 송신을 수신하는 단계를 포함하고, 그리고상기 사이드링크 송신을 통신하는 단계는 상기 사이드링크 슬롯 동안 상기 사이드링크 BWP 내의 제1 서브채널에서 상기 사이드링크 송신을 수신하는 단계를 포함하는, UE에 의해 수행되는 무선 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. BS(base station)에 의해 수행되는 무선 통신 방법으로서,사이드링크 BWP(bandwidth part)에서 사이드링크 송신을 S-SSB(sidelink-synchronization signal block) 송신과 다중화하기 위한 다중화 구성을 결정하는 단계; 및상기 다중화 구성을 UE(user equipment)에 송신하는 단계를 포함하는, BS에 의해 수행되는 무선 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제32 항에 있어서,상기 S-SSB 송신은 동기화 래스터(synchronization raster)에 기반하여 상기 사이드링크 BWP의 최저 주파수로부터 오프셋되는, BS에 의해 수행되는 무선 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제32 항에 있어서,상기 S-SSB 송신은 상기 사이드링크 BWP의 최저 주파수에 정렬되는, BS에 의해 수행되는 무선 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제32 항 내지 제34 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 사이드링크 송신은 시간 또는 주파수 중 적어도 하나에서 다중화된 PSCCH(physical sidelink control channel) 송신 또는 PSSCH(physical sidelink shared channel) 송신 중 적어도 하나를 포함하는, BS에 의해 수행되는 무선 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제35 항에 있어서,상기 사이드링크 송신을 통신하기 위한 상기 사이드링크 BWP의 복수의 주파수 인터레이스들을 포함하는 제1 자원 풀을 표시하는 자원 구성을 상기 UE에 송신하는 단계를 더 포함하는, BS에 의해 수행되는 무선 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제36 항에 있어서,상기 복수의 주파수 인터레이스들 중 제1 주파수 인터레이스에서 상기 PSCCH 송신 및 상기 PSSCH 송신을 위한 스케줄을 상기 UE에 송신하는 단계를 더 포함하고,상기 PSCCH 송신이 상기 PSSCH 송신과 시간적으로 다중화되는 것에 기반하여, 상기 PSCCH 송신은 상기 S-SSB 송신을 위해 사용되는 주파수 자원과 겹치지 않는 CCE(control channel element)들에 스케줄링되는, BS에 의해 수행되는 무선 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제36 항에 있어서,상기 자원 구성은 상기 사이드링크 BWP의 복수의 서브채널들을 포함하는 제2 자원 풀을 추가로 표시하고,상기 제1 자원 풀은 제1 세트의 사이드링크 슬롯들을 포함하고 상기 제2 자원 풀은 상기 제1 세트의 사이드링크 슬롯들과 상이한 제2 세트의 사이드링크 슬롯들을 포함하며, 상기 제2 세트의 사이드링크 슬롯들은 상기 S-SSB 송신의 주기성과 연관되는, BS에 의해 수행되는 무선 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제38 항에 있어서,상기 UE의 능력에 기반하여 상기 제1 자원 풀 및 상기 제2 자원 풀을 포함한 자원 풀들의 수를 결정하는 단계를 더 포함하는, BS에 의해 수행되는 무선 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. UE(user equipment)로서,사이드링크 BWP(bandwidth part)에서 사이드링크 송신을 S-SSB(sidelink-synchronization signal block) 송신과 다중화하기 위한 다중화 구성을 결정하도록 구성된 프로세서; 및트랜시버를 포함하고,상기 트랜시버는: 사이드링크 슬롯 동안 상기 사이드링크 BWP에서 상기 S-SSB 송신을 통신하도록; 그리고 상기 사이드링크 슬롯 동안 상기 사이드링크 BWP에서 상기 사이드링크 송신을 통신하도록 구성되며,상기 S-SSB 송신 및 상기 사이드링크 송신을 통신하도록 구성된 트랜시버는 상기 다중화 구성에 기반하여 상기 사이드링크 송신과 상기 S-SSB 송신을 다중화하도록 구성되는, UE.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제40 항에 있어서,상기 S-SSB 송신을 통신하도록 구성된 트랜시버는 동기화 래스터에 기반하여 상기 사이드링크 BWP의 최저 주파수로부터 오프셋하여 상기 S-SSB 송신을 통신하도록 구성되는, UE.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 제40 항에 있어서,상기 S-SSB 송신을 통신하도록 구성된 트랜시버는 상기 사이드링크 BWP의 최저 주파수에 정렬하여 상기 S-SSB 송신을 통신하도록 구성되는, UE.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 제40 항 내지 제42 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 사이드링크 송신을 통신하도록 구성된 트랜시버는 PSCCH(physical sidelink control channel) 송신 또는 PSSCH(physical sidelink shared channel) 송신 중 적어도 하나를 통신하도록 구성되는, UE.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 제43 항에 있어서,상기 사이드링크 송신을 통신하도록 구성된 트랜시버는 상기 사이드링크 BWP 내의 제1 주파수 인터레이스에서 상기 사이드링크 송신을 통신하도록 구성되고, 상기 PSCCH 송신 및 상기 PSSCH 송신은 시간 또는 주파수 중 적어도 하나에서 다중화되는, UE.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 제44 항에 있어서,상기 제1 주파수 인터레이스는 상기 사이드링크 BWP에서 적어도 하나의 다른 RB(resource block)만큼 서로 이격되는 복수의 RB들을 포함하고, 그리고상기 사이드링크 송신을 통신하도록 구성된 트랜시버는: 상기 복수의 RB들 중 최저 주파수 RB 및 최고 주파수 RB에서 상기 PSCCH 송신을 통신하도록; 그리고 상기 복수의 RB들 중 하나 이상의 나머지 RB들에서 상기 PSSCH 송신을 통신하도록 구성되는, UE.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 제45 항에 있어서,상기 프로세서는 상기 제1 주파수 인터레이스의 최저 주파수 RB가 상기 S-SSB 송신을 위해 사용되는 주파수 자원과 겹치지 않는 것에 기반하여, 상기 사이드링크 송신을 통신하기 위한 사이드링크 BWP의 복수의 주파수 인터레이스들로부터 상기 제1 주파수 인터레이스를 선택하도록 추가로 구성되는, UE.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 제44 항에 있어서,상기 제1 주파수 인터레이스는 상기 사이드링크 BWP에서 적어도 하나의 다른 RB(resource block)들만큼 서로 이격되는 복수의 RB들을 포함하고, 그리고상기 사이드링크 송신을 통신하도록 구성된 트랜시버는 상기 S-SSB 송신이 상기 사이드링크 BWP의 최저 주파수에 정렬되는 것에 기반하여, 상기 복수의 RB들 중 적어도 최저 주파수 RB를 제외한 상기 복수의 RB들의 서브세트에서 상기 사이드링크 송신을 통신하도록 구성되는, UE.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 제47 항에 있어서,상기 사이드링크 송신을 통신하도록 구성된 트랜시버는: 상기 복수의 RB들의 서브세트 중 최저 주파수 RB 및 최고 주파수 RB에서 상기 PSCCH 송신을 통신하도록; 그리고 상기 복수의 RB들의 서브세트 중 하나 이상의 나머지 RB들에서 상기 PSSCH 송신을 통신하도록 구성되는, UE.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>49. 제48 항에 있어서,상기 프로세서는 상기 사이드링크 슬롯 동안 SCI(sidelink control information)에 대해 모니터링하도록 추가로 구성되고,상기 모니터링하는 것은: 상기 복수의 RB들의 서브세트 중 최저 주파수 RB 및 최고 주파수 RB에서 블라인드 디코딩을 수행하는 것; 및 상기 복수의 RB들 중 최저 주파수 RB 및 최고 주파수 RB에서 블라인드 디코딩을 수행하는 것을 포함하는, UE.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>50. 제44 항에 있어서,상기 프로세서는 상기 PSCCH 송신 및 상기 PSSCH 송신이 시간적으로 다중화되는 것에 대한 응답으로, 상기 S-SSB 송신에 기반하여 상기 PSCCH 송신을 펑처링하도록 추가로 구성되는, UE.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>51. 제44 항에 있어서,상기 프로세서는 상기 PSCCH 송신 및 상기 PSSCH 송신이 시간적으로 다중화되는 것에 대한 응답으로, 상기 S-SSB 송신에 기반하여 상기 PSCCH 송신을 레이트-매칭하도록 추가로 구성되는, UE.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>52. 제44 항에 있어서,상기 사이드링크 송신을 통신하도록 구성된 트랜시버는 상기 PSCCH 송신 및 상기 PSSCH 송신이 시간적으로 다중화되는 것에 대한 응답으로, 상기 S-SSB 송신을 위해 사용되는 주파수 자원과 겹치지 않는 CCE(control channel element)들에서 상기 PSCCH 송신을 송신하도록 구성되는, UE.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>53. 제52 항에 있어서,상기 트랜시버는 상기 S-SSB 송신을 위해 사용되는 주파수 자원과 겹치지 않는 CCE들에서 상기 PSCCH 송신을 위한 스케줄을 수신하도록 추가로 구성되는, UE.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>54. 제44 항에 있어서,상기 프로세서는 상기 S-SSB 송신에 기반하여 상기 PSSCH 송신을 펑처링하도록 추가로 구성되는, UE.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>55. 제44 항에 있어서,상기 프로세서는 상기 S-SSB 송신에 기반하여 상기 PSSCH 송신을 레이트-매칭하도록 추가로 구성되는, UE.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>56. 제55 항에 있어서,상기 사이드링크 송신을 통신하도록 구성된 트랜시버는 상기 PSSCH 송신에 대한 레이트-매칭 정보를 포함하는 SCI(sidelink control information)를 상기 PSCCH 송신에서 통신하도록 구성되는, UE.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>57. 제44 항에 있어서,상기 S-SSB 송신을 통신하도록 구성된 트랜시버는 상기 S-SSB 송신을 송신하도록 구성되고, 그리고상기 사이드링크 송신을 통신하도록 구성된 트랜시버는 상기 제1 주파수 인터레이스에서 CSI-RS(channel state information-reference signal) 또는 사이드링크 데이터 중 적어도 하나를 송신하도록 구성되고, 상기 사이드링크 송신은 OCB(occupancy channel bandwidth) 파라미터에 기반하여 상기 S-SSB 송신과 다중화되는, UE.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>58. 제57 항에 있어서,상기 사이드링크 송신을 통신하도록 구성된 트랜시버는: 상기 CSI-RS에 대한 트리거를 포함하는 상기 PSCCH 송신을 송신하도록; 그리고 상기 S-SSB 송신에 기반하여 펑처링된 CSI-RS를 포함하는 상기 PSSCH 송신을 송신하도록 구성되고,상기 PSSCH 송신은 상기 PSCCH 송신과 주파수적으로 다중화되는, UE.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>59. 제44 항에 있어서,상기 S-SSB 송신을 통신하도록 구성된 트랜시버는 상기 S-SSB 송신을 수신하도록 구성되고, 그리고상기 사이드링크 송신을 통신하도록 구성된 트랜시버는 상기 제1 주파수 인터레이스에서 CSI-RS(channel state information-reference signal) 또는 사이드링크 데이터 중 적어도 하나를 수신하도록 구성되는, UE.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>60. 제59 항에 있어서,상기 사이드링크 송신을 통신하도록 구성된 트랜시버는: 상기 CSI-RS에 대한 트리거를 포함하는 상기 PSCCH 송신을 수신하도록; 그리고 상기 S-SSB 송신에 기반하여 펑처링된 CSI-RS를 포함하는 상기 PSSCH 송신을 수신하도록 구성되고,상기 PSSCH 송신은 상기 PSCCH 송신과 주파수적으로 다중화되는, UE.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>61. 제43 항에 있어서,상기 사이드링크 송신을 통신하도록 구성된 트랜시버는 상기 S-SSB 송신을 위해 사용되는 주파수 자원과 겹치지 않는 사이드링크 BWP 내의 제1 서브채널에서 상기 PSCCH 송신 및 상기 PSSCH 송신을 통신하도록 구성되고, 상기 PSCCH 송신 및 상기 PSSCH 송신은 시간적으로 다중화되는, UE.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>62. 제61 항에 있어서,상기 프로세서는 상기 사이드링크 슬롯이 상기 S-SSB 송신을 위해 구성되는지 여부에 기반하여 상기 사이드링크 슬롯에서 상기 사이드링크 송신을 통신하기 위해, 상기 사이드링크 BWP의 복수의 주파수 인터레이스들을 포함하는 제1 자원 풀 또는 상기 사이드링크 BWP의 복수의 서브채널들을 포함하는 제2 자원 풀을 선택할지 여부를 결정하도록 추가로 구성되고, 상기 복수의 서브채널들은 상기 제1 서브채널을 포함하는, UE.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>63. 제62 항에 있어서,상기 제1 자원 풀 또는 상기 제2 자원 풀을 선택할지 여부를 결정하도록 구성된 프로세서는 상기 S-SSB 송신과 연관된 주기성에 추가로 기반하여 상기 제1 자원 풀 또는 상기 제2 자원 풀을 선택할지 여부를 결정하도록 구성되는, UE.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>64. 제62 항에 있어서,상기 트랜시버는 상기 복수의 주파수 인터레이스들을 포함하는 제1 자원 풀 및 상기 복수의 서브채널들을 포함하는 제2 자원 풀을 표시하는 자원 풀 구성을 수신하도록 추가로 구성되는, UE.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>65. 제62 항에 있어서,상기 프로세서는 상기 사이드링크 슬롯이 상기 S-SSB 송신을 위해 구성되는 것에 기반하여, 상기 제2 자원 풀의 제1 서브채널 내에서의 PSCCH 송신에서 SCI(sidelink control information)에 대해 모니터링하도록 추가로 구성되는, UE.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>66. 제62 항에 있어서,상기 프로세서는 상기 사이드링크 슬롯과는 상이한 추가 사이드링크 슬롯 동안 제1 SCI(sidelink control information)에 대해 모니터링하도록 추가로 구성되고, 상기 모니터링하는 것은 상기 제1 자원 풀 또는 상기 제2 자원 풀 중 적어도 하나에서 블라인드 디코딩을 수행하는 것을 포함하는, UE.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>67. 제62 항에 있어서,상기 프로세서는 OCB(occupancy channel bandwidth) 파라미터에 기반하여 상기 사이드링크 송신을 통신하기 위해 상기 복수의 서브채널들로부터 상기 제1 서브채널을 선택하도록 추가로 구성되는, UE.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>68. 제67 항에 있어서,상기 제1 서브채널을 선택하도록 구성된 프로세서는 상기 제1 서브채널이 상기 복수의 서브채널들 중 제2 서브채널보다 더 높은 주파수에 있는 것에 기반하여, 상기 사이드링크 송신을 통신하기 위해 상기 제2 서브채널에 비해 상기 제1 서브채널을 우선순위화하도록 구성되는, UE.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>69. 제62 항에 있어서,상기 S-SSB 송신을 통신하도록 구성된 트랜시버는 상기 사이드링크 슬롯 동안 상기 사이드링크 BWP에서 상기 S-SSB 송신을 송신하도록 구성되고, 그리고상기 사이드링크 송신을 통신하도록 구성된 트랜시버는 상기 사이드링크 슬롯 동안 상기 사이드링크 BWP 내의 제1 서브채널에서 상기 사이드링크 송신을 송신하도록 구성되고, 상기 사이드링크 송신은 OCB(occupancy channel bandwidth) 파라미터에 기반하여 상기 사이드링크 슬롯에서 상기 S-SSB 송신과 다중화되는, UE.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>70. 제62 항에 있어서,상기 S-SSB 송신을 통신하도록 구성된 트랜시버는 상기 사이드링크 슬롯 동안 상기 사이드링크 BWP에서 상기 S-SSB 송신을 수신하도록 구성되고, 그리고상기 사이드링크 송신을 통신하도록 구성된 트랜시버는 상기 사이드링크 슬롯 동안 상기 사이드링크 BWP 내의 제1 서브채널에서 상기 사이드링크 송신을 수신하도록 구성되는, UE.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>71. BS(base station)로서,사이드링크 BWP(bandwidth part)에서 사이드링크 송신을 S-SSB(sidelink-synchronization signal block) 송신과 다중화하기 위한 다중화 구성을 결정하도록 구성된 프로세서; 및상기 다중화 구성을 UE(user equipment)에 송신하도록 구성된 트랜시버를 포함하는, BS.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>72. 제71 항에 있어서,상기 S-SSB 송신은 동기화 래스터에 기반하여 상기 사이드링크 BWP의 최저 주파수로부터 오프셋되는, BS.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>73. 제71 항에 있어서,상기 S-SSB 송신은 상기 사이드링크 BWP의 최저 주파수에 정렬되는, BS.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>74. 제71 항 내지 제73 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 사이드링크 송신은 시간 또는 주파수 중 적어도 하나에서 다중화된 PSCCH(physical sidelink control channel) 송신 또는 PSSCH(physical sidelink shared channel) 송신 중 적어도 하나를 포함하는, BS.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>75. 제74 항에 있어서,상기 트랜시버는 상기 사이드링크 송신을 통신하기 위한 상기 사이드링크 BWP의 복수의 주파수 인터레이스들을 포함하는 제1 자원 풀을 표시하는 자원 구성을 상기 UE에 송신하도록 추가로 구성되는, BS.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>76. 제75 항에 있어서,상기 트랜시버는 상기 복수의 주파수 인터레이스들 중 제1 주파수 인터레이스에서 상기 PSCCH 송신 및 상기 PSSCH 송신을 위한 스케줄을 상기 UE에 송신하도록 추가로 구성되고, 상기 PSCCH 송신은 상기 PSCCH 송신이 상기 PSSCH 송신과 시간적으로 다중화되는 것에 기반하여 상기 S-SSB 송신을 위해 사용된 주파수 자원과 겹치지 않는 CCE(control channel element)들에서 스케줄링되는, BS.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>77. 제75 항에 있어서,상기 자원 구성은 상기 사이드링크 BWP의 복수의 서브채널들을 포함하는 제2 자원 풀을 추가로 표시하고,상기 제1 자원 풀은 제1 세트의 사이드링크 슬롯들을 포함하고 상기 제2 자원 풀은 상기 제1 세트의 사이드링크 슬롯들과 상이한 제2 세트의 사이드링크 슬롯들을 포함하며, 상기 제2 세트의 사이드링크 슬롯들은 상기 S-SSB 송신의 주기성과 연관되는, BS.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>78. 제77 항에 있어서,상기 프로세서는 상기 UE의 능력에 기반하여 상기 제1 자원 풀 및 상기 제2 자원 풀을 포함한 자원 풀들의 수를 결정하도록 추가로 구성되는, BS.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>79. 프로그램 코드가 기록되는 비-일시적인 컴퓨터-판독가능 저장 매체로서, 상기 프로그램 코드는: UE(user equipment)로 하여금 사이드링크 BWP(bandwidth part)에서 사이드링크 송신을 S-SSB(sidelink-synchronization signal block) 송신과 다중화하기 위한 다중화 구성을 결정하게 하기 위한 코드; 상기 UE로 하여금 사이드링크 슬롯 동안 상기 사이드링크 BWP에서 상기 S-SSB 송신을 통신하게 하기 위한 코드; 및 상기 UE로 하여금 상기 사이드링크 슬롯 동안 상기 사이드링크 BWP에서 상기 사이드링크 송신을 통신하게 하기 위한 코드를 포함하고,상기 UE로 하여금 상기 S-SSB 송신을 통신하게 하기 위한 코드 및 상기 UE로 하여금 상기 사이드링크 송신을 통신하게 하기 위한 코드는 상기 다중화 구성에 기반하여 상기 사이드링크 송신과 상기 S-SSB 송신을 다중화하도록 구성되는, 비-일시적인 컴퓨터-판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>80. 제79 항에 있어서,상기 UE로 하여금 상기 S-SSB 송신을 통신하게 하기 위한 코드는 동기화 래스터에 기반하여 상기 사이드링크 BWP의 최저 주파수로부터 오프셋하여 상기 S-SSB 송신을 통신하도록 구성되는, 비-일시적인 컴퓨터-판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>81. 제79 항에 있어서,상기 UE로 하여금 상기 S-SSB 송신을 통신하게 하기 위한 코드는 상기 사이드링크 BWP의 최저 주파수에 정렬하여 상기 S-SSB 송신을 통신하도록 구성되는, 비-일시적인 컴퓨터-판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>82. 제79항 내지 제81 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 UE로 하여금 상기 사이드링크 송신을 통신하게 하기 위한 코드는 PSCCH(physical sidelink control channel) 송신 또는 PSSCH(physical sidelink shared channel) 송신 중 적어도 하나를 통신하도록 구성되는, 비-일시적인 컴퓨터-판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>83. 제82 항에 있어서,상기 UE로 하여금 상기 사이드링크 송신을 통신하게 하기 위한 코드는 상기 사이드링크 BWP 내의 제1 주파수 인터레이스에서 상기 사이드링크 송신을 통신하도록 구성되고, 상기 PSCCH 송신 및 상기 PSSCH 송신은 시간 또는 주파수 중 적어도 하나에서 다중화되는, 비-일시적인 컴퓨터-판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>84. 제83 항에 있어서,상기 제1 주파수 인터레이스는 상기 사이드링크 BWP에서 적어도 하나의 다른 RB(resource block)만큼 서로 이격되는 복수의 RB들을 포함하고, 그리고상기 UE로 하여금 상기 사이드링크 송신을 통신하게 하기 위한 코드는: 상기 복수의 RB들 중 최저 주파수 RB 및 최고 주파수 RB에서 상기 PSCCH 송신을 통신하도록; 그리고 상기 복수의 RB들 중 하나 이상의 나머지 RB들에서 상기 PSSCH 송신을 통신하도록 구성되는, 비-일시적인 컴퓨터-판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>85. 제84 항에 있어서,상기 UE로 하여금 상기 제1 주파수 인터레이스의 최저 주파수 RB가 상기 S-SSB 송신을 위해 사용되는 주파수 자원과 겹치지 않는 것에 기반하여, 상기 사이드링크 송신을 통신하기 위한 사이드링크 BWP의 복수의 주파수 인터레이스들로부터 상기 제1 주파수 인터레이스를 선택하게 하기 위한 코드를 더 포함하는, 비-일시적인 컴퓨터-판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>86. 제83 항에 있어서,상기 제1 주파수 인터레이스는 상기 사이드링크 BWP에서 적어도 하나의 다른 RB(resource block)들만큼 서로 이격되는 복수의 RB들을 포함하고, 그리고상기 UE로 하여금 상기 사이드링크 송신을 통신하게 하기 위한 코드는 상기 S-SSB 송신이 상기 사이드링크 BWP의 최저 주파수에 정렬되는 것에 기반하여, 상기 복수의 RB들 중 적어도 최저 주파수 RB를 제외한 상기 복수의 RB들의 서브세트에서 상기 사이드링크 송신을 통신하도록 구성되는, 비-일시적인 컴퓨터-판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>87. 제86 항에 있어서,상기 UE로 하여금 상기 사이드링크 송신을 통신하게 하기 위한 코드는: 상기 복수의 RB들의 서브세트 중 최저 주파수 RB 및 최고 주파수 RB에서 상기 PSCCH 송신을 통신하도록; 그리고 상기 복수의 RB들의 서브세트 중 하나 이상의 나머지 RB들에서 상기 PSSCH 송신을 통신하도록 구성되는, 비-일시적인 컴퓨터-판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>88. 제87 항에 있어서,상기 UE로 하여금 상기 사이드링크 슬롯 동안 SCI(sidelink control information)에 대해 모니터링하게 하기 위한 코드를 더 포함하고,상기 모니터링하는 것은: 상기 복수의 RB들의 서브세트 중 최저 주파수 RB 및 최고 주파수 RB에서 블라인드 디코딩을 수행하는 것; 및 상기 복수의 RB들 중 최저 주파수 RB 및 최고 주파수 RB에서 블라인드 디코딩을 수행하는 것을 포함하는, 비-일시적인 컴퓨터-판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>89. 제83 항에 있어서,상기 UE로 하여금 상기 PSCCH 송신 및 상기 PSSCH 송신이 시간적으로 다중화되는 것에 대한 응답으로, 상기 S-SSB 송신에 기반하여 상기 PSCCH 송신을 펑처링하게 하기 위한 코드를 더 포함하는, 비-일시적인 컴퓨터-판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>90. 제83 항에 있어서,상기 UE로 하여금 상기 PSCCH 송신 및 상기 PSSCH 송신이 시간적으로 다중화되는 것에 대한 응답으로, 상기 S-SSB 송신에 기반하여 상기 PSCCH 송신을 레이트-매칭하게 하기 위한 코드를 더 포함하는, 비-일시적인 컴퓨터-판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>91. 제83 항에 있어서,상기 UE로 하여금 상기 사이드링크 송신을 통신하게 하기 위한 코드는 상기 PSCCH 송신 및 상기 PSSCH 송신이 시간적으로 다중화되는 것에 대한 응답으로, 상기 S-SSB 송신을 위해 사용되는 주파수 자원과 겹치지 않는 CCE(control channel element)들에서 상기 PSCCH 송신을 송신하도록 구성되는, 비-일시적인 컴퓨터-판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>92. 제91 항에 있어서,상기 UE로 하여금 상기 S-SSB 송신을 위해 사용되는 주파수 자원과 겹치지 않는 CCE들에서 상기 PSCCH 송신을 위한 스케줄을 수신하게 하기 위한 코드를 더 포함하는, 비-일시적인 컴퓨터-판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>93. 제83 항에 있어서,상기 UE로 하여금 상기 S-SSB 송신에 기반하여 상기 PSSCH 송신을 펑처링하게 하기 위한 코드를 더 포함하는, 비-일시적인 컴퓨터-판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>94. 제83 항에 있어서,상기 UE로 하여금 상기 S-SSB 송신에 기반하여 상기 PSSCH 송신을 레이트-매칭하게 하기 위한 코드를 더 포함하는, 비-일시적인 컴퓨터-판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>95. 제94 항에 있어서,상기 UE로 하여금 상기 사이드링크 송신을 통신하게 하기 위한 코드는 상기 PSSCH 송신에 대한 레이트-매칭 정보를 포함하는 SCI(sidelink control information)를 상기 PSCCH 송신에서 통신하도록 구성되는, 비-일시적인 컴퓨터-판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>96. 제83 항에 있어서,상기 UE로 하여금 상기 S-SSB 송신을 통신하게 하기 위한 코드는 상기 S-SSB 송신을 송신하도록 구성되고, 그리고상기 UE로 하여금 상기 사이드링크 송신을 통신하게 하기 위한 코드는 상기 제1 주파수 인터레이스에서 CSI-RS(channel state information-reference signal) 또는 사이드링크 데이터 중 적어도 하나를 송신하도록 구성되고, 상기 사이드링크 송신은 OCB(occupancy channel bandwidth) 파라미터에 기반하여 상기 S-SSB 송신과 다중화되는, 비-일시적인 컴퓨터-판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>97. 제96 항에 있어서,상기 UE로 하여금 상기 사이드링크 송신을 통신하게 하기 위한 코드는: 상기 CSI-RS에 대한 트리거를 포함하는 상기 PSCCH 송신을 송신하도록; 그리고 상기 S-SSB 송신에 기반하여 펑처링된 CSI-RS를 포함하는 상기 PSSCH 송신을 송신하도록 구성되고,상기 PSSCH 송신은 상기 PSCCH 송신과 주파수적으로 다중화되는, 비-일시적인 컴퓨터-판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>98. 제83 항에 있어서,상기 UE로 하여금 상기 S-SSB 송신을 통신하게 하기 위한 코드는 상기 S-SSB 송신을 수신하도록 구성되고, 그리고상기 UE로 하여금 상기 사이드링크 송신을 통신하게 하기 위한 코드는 상기 제1 주파수 인터레이스에서 CSI-RS(channel state information-reference signal) 또는 사이드링크 데이터 중 적어도 하나를 수신하도록 구성되는, 비-일시적인 컴퓨터-판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>99. 제98 항에 있어서,상기 UE로 하여금 상기 사이드링크 송신을 통신하게 하기 위한 코드는: 상기 CSI-RS에 대한 트리거를 포함하는 상기 PSCCH 송신을 수신하도록; 그리고 상기 S-SSB 송신에 기반하여 펑처링된 CSI-RS를 포함하는 상기 PSSCH 송신을 수신하도록 구성되고,상기 PSSCH 송신은 상기 PSCCH 송신과 주파수적으로 다중화되는, 비-일시적인 컴퓨터-판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>100. 제82 항에 있어서,상기 UE로 하여금 상기 사이드링크 송신을 통신하게 하기 위한 코드는 상기 S-SSB 송신을 위해 사용되는 주파수 자원과 겹치지 않는 사이드링크 BWP 내의 제1 서브채널에서 상기 PSCCH 송신 및 상기 PSSCH 송신을 통신하도록 구성되고, 상기 PSCCH 송신 및 상기 PSSCH 송신은 시간적으로 다중화되는, 비-일시적인 컴퓨터-판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>101. 제100 항에 있어서,상기 UE로 하여금 상기 사이드링크 슬롯이 상기 S-SSB 송신을 위해 구성되는지 여부에 기반하여 상기 사이드링크 슬롯에서 상기 사이드링크 송신을 통신하기 위해, 상기 사이드링크 BWP의 복수의 주파수 인터레이스들을 포함하는 제1 자원 풀 또는 상기 사이드링크 BWP의 복수의 서브채널들을 포함하는 제2 자원 풀을 선택할지 여부를 결정하게 하기 위한 코드를 더 포함하고,상기 복수의 서브채널들은 상기 제1 서브채널을 포함하는, 비-일시적인 컴퓨터-판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>102. 제101 항에 있어서,상기 UE로 하여금 상기 제1 자원 풀 또는 상기 제2 자원 풀을 선택할지 여부를 결정하게 하기 위한 코드는 상기 S-SSB 송신과 연관된 주기성에 추가로 기반하여 상기 제1 자원 풀 또는 상기 제2 자원 풀을 선택할지 여부를 결정하도록 구성되는, 비-일시적인 컴퓨터-판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>103. 제101 항에 있어서,상기 UE로 하여금 상기 복수의 주파수 인터레이스들을 포함하는 제1 자원 풀 및 상기 복수의 서브채널들을 포함하는 제2 자원 풀을 표시하는 자원 풀 구성을 수신하게 하기 위한 코드를 더 포함하는, 비-일시적인 컴퓨터-판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>104. 제101 항에 있어서,상기 UE로 하여금 상기 사이드링크 슬롯이 상기 S-SSB 송신을 위해 구성되는 것에 기반하여, 상기 제2 자원 풀의 제1 서브채널 내에서의 PSCCH 송신에서 SCI(sidelink control information)에 대해 모니터링하게 하기 위한 코드를 더 포함하는, 비-일시적인 컴퓨터-판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>105. 제101 항에 있어서,상기 UE로 하여금 상기 사이드링크 슬롯과 상이한 추가 사이드링크 슬롯 동안 제1 SCI(sidelink control information)에 대해 모니터링하게 하기 위한 코드를 더 포함하고,상기 모니터링하는 것은 상기 제1 자원 풀 또는 상기 제2 자원 풀 중 적어도 하나에서 블라인드 디코딩을 수행하는 것을 포함하는, 비-일시적인 컴퓨터-판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>106. 제101 항에 있어서,상기 UE로 하여금 OCB(occupancy channel bandwidth) 파라미터에 기반하여 상기 사이드링크 송신을 통신하기 위해 상기 복수의 서브채널들로부터 상기 제1 서브채널을 선택하게 하기 위한 코드를 더 포함하는, 비-일시적인 컴퓨터-판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>107. 제106 항에 있어서,상기 UE로 하여금 상기 제1 서브채널을 선택하게 하기 위한 코드는 상기 제1 서브채널이 상기 복수의 서브채널들 중 제2 서브채널보다 더 높은 주파수에 있는 것에 기반하여, 상기 사이드링크 송신을 통신하기 위해 상기 제2 서브채널에 비해 상기 제1 서브채널을 우선순위화하도록 구성되는, 비-일시적인 컴퓨터-판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>108. 제101 항에 있어서,상기 UE로 하여금 상기 S-SSB 송신을 통신하게 하기 위한 코드는 상기 사이드링크 슬롯 동안 상기 사이드링크 BWP에서 상기 S-SSB 송신을 송신하도록 구성되고, 그리고상기 UE로 하여금 상기 사이드링크 송신을 통신하게 하기 위한 코드는 사이드링크 슬롯 동안 상기 사이드링크 BWP 내의 제1 서브채널에서 상기 사이드링크 송신을 송신하도록 구성되고, 상기 사이드링크 송신은 OCB(occupancy channel bandwidth) 파라미터에 기반하여 상기 사이드링크 슬롯에서 상기 S-SSB 송신과 다중화되는, 비-일시적인 컴퓨터-판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>109. 제101 항에 있어서,상기 UE로 하여금 상기 S-SSB 송신을 통신하게 하기 위한 코드는 상기 사이드링크 슬롯 동안 상기 사이드링크 BWP에서 상기 S-SSB 송신을 수신하도록 구성되고, 그리고상기 UE로 하여금 상기 사이드링크 송신을 통신하게 하기 위한 코드는 상기 사이드링크 슬롯 동안 상기 사이드링크 BWP 내의 제1 서브채널에서 상기 사이드링크 송신을 수신하도록 구성되는, 비-일시적인 컴퓨터-판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>110. 프로그램 코드가 기록되는 비-일시적인 컴퓨터-판독가능 저장 매체로서,상기 프로그램 코드는: BS(base station)로 하여금 사이드링크 BWP(bandwidth part)에서 사이드링크 송신을 S-SSB(sidelink-synchronization signal block) 송신과 다중화하기 위한 다중화 구성을 결정하게 하기 위한 코드; 및 상기 BS로 하여금 상기 다중화 구성을 UE(user equipment)에 송신하게 하기 위한 코드를 포함하는, 비-일시적인 컴퓨터-판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>111. 제110 항에 있어서,상기 S-SSB 송신은 동기화 래스터에 기반하여 상기 사이드링크 BWP의 최저 주파수로부터 오프셋되는, 비-일시적인 컴퓨터-판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>112. 제110 항에 있어서,상기 S-SSB 송신은 상기 사이드링크 BWP의 최저 주파수에 정렬되는, 비-일시적인 컴퓨터-판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>113. 제110 항 내지 제112 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 사이드링크 송신은 시간 또는 주파수 중 적어도 하나에서 다중화된 PSCCH(physical sidelink control channel) 송신 또는 PSSCH(physical sidelink shared channel) 송신 중 적어도 하나를 포함하는, 비-일시적인 컴퓨터-판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>114. 제113 항에 있어서,상기 BS로 하여금 상기 사이드링크 송신을 통신하기 위한 상기 사이드링크 BWP의 복수의 주파수 인터레이스들을 포함하는 제1 자원 풀을 표시하는 자원 구성을 상기 UE에 송신하게 하기 위한 코드를 더 포함하는, 비-일시적인 컴퓨터-판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>115. 제114 항에 있어서,상기 B로 하여금 상기 복수의 주파수 인터레이스들 중 제1 주파수 인터레이스에서 상기 PSCCH 송신 및 상기 PSSCH 송신을 위한 스케줄을 상기 UE에 송신하게 하기 위한 코드를 더 포함하고,상기 PSCCH 송신이 상기 PSSCH 송신과 시간적으로 다중화되는 것에 기반하여, 상기 PSCCH 송신은 상기 S-SSB 송신을 위해 사용되는 주파수 자원과 겹치지 않는 CCE(control channel element)들에 스케줄링되는, 비-일시적인 컴퓨터-판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>116. 제114 항에 있어서,상기 자원 구성은 상기 사이드링크 BWP의 복수의 서브채널들을 포함하는 제2 자원 풀을 추가로 표시하고,상기 제1 자원 풀은 제1 세트의 사이드링크 슬롯들을 포함하고 상기 제2 자원 풀은 상기 제1 세트의 사이드링크 슬롯들과 상이한 제2 세트의 사이드링크 슬롯들을 포함하며, 상기 제2 세트의 사이드링크 슬롯들은 상기 S-SSB 송신의 주기성과 연관되는, 비-일시적인 컴퓨터-판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>117. 제116 항에 있어서,상기 BS로 하여금 상기 UE의 능력에 기반하여 상기 제1 자원 풀 및 상기 제2 자원 풀을 포함한 자원 풀들의 수를 결정하게 하기 위한 코드를 더 포함하는, 비-일시적인 컴퓨터-판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>118. UE(user equipment)로서,사이드링크 BWP(bandwidth part)에서 사이드링크 송신을 S-SSB(sidelink-synchronization signal block) 송신과 다중화하기 위한 다중화 구성을 결정하기 위한 수단;사이드링크 슬롯 동안 상기 사이드링크 BWP에서 상기 S-SSB 송신을 통신하기 위한 수단; 및상기 사이드링크 슬롯 동안 상기 사이드링크 BWP에서 상기 사이드링크 송신을 통신하기 위한 수단을 포함하고,상기 S-SSB 송신을 통신하기 위한 수단 및 상기 사이드링크 송신을 통신하기 위한 수단은 상기 다중화 구성에 기반하여 상기 사이드링크 송신과 상기 S-SSB 송신을 다중화하도록 구성되는, UE.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>119. 제118 항에 있어서,상기 S-SSB 송신을 통신하기 위한 수단은 동기화 래스터에 기반하여 상기 사이드링크 BWP의 최저 주파수로부터 오프셋하여 상기 S-SSB 송신을 통신하도록 구성되는, UE.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>120. 제118 항에 있어서,상기 S-SSB 송신을 통신하기 위한 수단은 상기 사이드링크 BWP의 최저 주파수에 정렬하여 상기 S-SSB 송신을 통신하도록 구성되는, UE.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>121. 제118 항 내지 제120 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 사이드링크 송신을 통신하기 위한 수단은 PSCCH(physical sidelink control channel) 송신 또는 PSSCH(physical sidelink shared channel) 송신 중 적어도 하나를 통신하도록 구성되는, UE.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>122. 제121 항에 있어서,상기 사이드링크 송신을 통신하기 위한 수단은 상기 사이드링크 BWP 내의 제1 주파수 인터레이스에서 상기 사이드링크 송신을 통신하도록 구성되고, 상기 PSCCH 송신 및 상기 PSSCH 송신은 시간 또는 주파수 중 적어도 하나에서 다중화되는, UE.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>123. 제122 항에 있어서,상기 제1 주파수 인터레이스는 상기 사이드링크 BWP에서 적어도 하나의 다른 RB(resource block)만큼 서로 이격되는 복수의 RB들을 포함하고, 그리고상기 사이드링크 송신을 통신하기 위한 수단은: 상기 복수의 RB들 중 최저 주파수 RB 및 최고 주파수 RB에서 상기 PSCCH 송신을 통신하도록; 그리고 상기 복수의 RB들 중 하나 이상의 나머지 RB들에서 상기 PSSCH 송신을 통신하도록 구성되는, UE.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>124. 제123 항에 있어서,제1 주파수 인터레이스의 최저 주파수 RB가 상기 S-SSB 송신을 위해 사용되는 주파수 자원과 겹치지 않는 것에 기반하여, 상기 사이드링크 송신을 통신하기 위한 사이드링크 BWP의 복수의 주파수 인터레이스들로부터 상기 제1 주파수 인터레이스를 선택하기 위한 수단을 더 포함하는, UE.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>125. 제122 항에 있어서,상기 제1 주파수 인터레이스는 상기 사이드링크 BWP에서 적어도 하나의 다른 RB(resource block)들만큼 서로 이격되는 복수의 RB들을 포함하고, 그리고상기 사이드링크 송신을 통신하기 위한 수단은 상기 S-SSB 송신이 상기 사이드링크 BWP의 최저 주파수에 정렬되는 것에 기반하여, 상기 복수의 RB들 중 적어도 최저 주파수 RB를 제외한 상기 복수의 RB들의 서브세트에서 상기 사이드링크 송신을 통신하도록 구성되는, UE.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>126. 제125 항에 있어서,상기 사이드링크 송신을 통신하기 위한 수단은: 상기 복수의 RB들의 서브세트 중 최저 주파수 RB 및 최고 주파수 RB에서 상기 PSCCH 송신을 통신하도록; 그리고 상기 복수의 RB들의 서브세트 중 하나 이상의 나머지 RB들에서 상기 PSSCH 송신을 통신하도록 구성되는, UE.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>127. 제126 항에 있어서,상기 상기 사이드링크 슬롯 동안 SCI(sidelink control information)에 대해 모니터링하기 위한 수단을 더 포함하고,상기 모니터링하는 것은: 상기 복수의 RB들의 서브세트 중 최저 주파수 RB 및 최고 주파수 RB에서 블라인드 디코딩을 수행하는 것; 및 상기 복수의 RB들 중 최저 주파수 RB 및 최고 주파수 RB에서 블라인드 디코딩을 수행하는 것을 포함하는, UE.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>128. 제122 항에 있어서,상기 PSCCH 송신 및 상기 PSSCH 송신이 시간적으로 다중화되는 것에 대한 응답으로, 상기 S-SSB 송신에 기반하여 상기 PSCCH 송신을 펑처링하기 위한 수단을 더 포함하는, UE.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>129. 제122 항에 있어서,상기 PSCCH 송신 및 상기 PSSCH 송신이 시간적으로 다중화되는 것에 대한 응답으로, 상기 S-SSB 송신에 기반하여 상기 PSCCH 송신을 레이트-매칭하기 위한 수단을 더 포함하는, UE.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>130. 제122 항에 있어서,상기 사이드링크 송신을 통신하기 위한 수단은 상기 PSCCH 송신 및 상기 PSSCH 송신이 시간적으로 다중화되는 것에 대한 응답으로, 상기 S-SSB 송신을 위해 사용되는 주파수 자원과 겹치지 않는 CCE(control channel element)들에서 상기 PSCCH 송신을 송신하도록 구성되는, UE.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>131. 제130 항에 있어서,상기 S-SSB 송신을 위해 사용되는 주파수 자원과 겹치지 않는 CCE들에서 상기 PSCCH 송신을 위한 스케줄을 수신하기 위한 수단을 더 포함하는, UE.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>132. 제122 항에 있어서,상기 S-SSB 송신에 기반하여 상기 PSSCH 송신을 펑처링하기 위한 수단을 더 포함하는, UE.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>133. 제122 항에 있어서,상기 S-SSB 송신에 기반하여 상기 PSSCH 송신을 레이트-매칭하기 위한 수단을 더 포함하는, UE.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>134. 제133 항에 있어서,상기 사이드링크 송신을 통신하기 위한 수단은 상기 PSSCH 송신에 대한 레이트-매칭 정보를 포함하는 SCI(sidelink control information)를 상기 PSCCH 송신에서 통신하도록 구성되는, UE.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>135. 제122 항에 있어서,상기 S-SSB 송신을 통신하기 위한 수단은 상기 S-SSB 송신을 송신하도록 구성되고, 그리고상기 사이드링크 송신을 통신하기 위한 수단은 상기 제1 주파수 인터레이스에서 CSI-RS(channel state information-reference signal) 또는 사이드링크 데이터 중 적어도 하나를 송신하도록 구성되고, 상기 사이드링크 송신은 OCB(occupancy channel bandwidth) 파라미터에 기반하여 상기 S-SSB 송신과 다중화되는, UE.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>136. 제135 항에 있어서,상기 사이드링크 송신을 통신하기 위한 수단은: 상기 CSI-RS에 대한 트리거를 포함하는 상기 PSCCH 송신을 송신하도록; 그리고 상기 S-SSB 송신에 기반하여 펑처링된 CSI-RS를 포함하는 상기 PSSCH 송신을 송신하도록 구성되고,상기 PSSCH 송신은 상기 PSCCH 송신과 주파수적으로 다중화되는, UE.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>137. 제122 항에 있어서,상기 S-SSB 송신을 통신하기 위한 수단은 상기 S-SSB 송신을 수신하도록 구성되고, 그리고상기 사이드링크 송신을 통신하기 위한 수단은 상기 제1 주파수 인터레이스에서 CSI-RS(channel state information-reference signal) 또는 사이드링크 데이터 중 적어도 하나를 수신하도록 구성되는, UE.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>138. 제137 항에 있어서,상기 사이드링크 송신을 통신하기 위한 수단은: 상기 CSI-RS에 대한 트리거를 포함하는 상기 PSCCH 송신을 수신하도록; 그리고 상기 S-SSB 송신에 기반하여 펑처링된 CSI-RS를 포함하는 상기 PSSCH 송신을 수신하도록 구성되고,상기 PSSCH 송신은 상기 PSCCH 송신과 주파수적으로 다중화되는, UE.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>139. 제121 항에 있어서,상기 사이드링크 송신을 통신하기 위한 수단은 상기 S-SSB 송신을 위해 사용되는 주파수 자원과 겹치지 않는 사이드링크 BWP 내의 제1 서브채널에서 상기 PSCCH 송신 및 상기 PSSCH 송신을 통신하도록 구성되고, 상기 PSCCH 송신 및 상기 PSSCH 송신은 시간적으로 다중화되는, UE.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>140. 제139 항에 있어서,상기 사이드링크 슬롯이 상기 S-SSB 송신을 위해 구성되는지 여부에 기반하여 상기 사이드링크 슬롯에서 상기 사이드링크 송신을 통신하기 위해, 상기 사이드링크 BWP의 복수의 주파수 인터레이스들을 포함하는 제1 자원 풀 또는 상기 사이드링크 BWP의 복수의 서브채널들을 포함하는 제2 자원 풀을 선택할지 여부를 결정하기 위한 수단을 더 포함하고,상기 복수의 서브채널들은 상기 제1 서브채널을 포함하는, UE.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>141. 제140 항에 있어서,상기 제1 자원 풀 또는 상기 제2 자원 풀을 선택할지 여부를 결정하기 위한 수단은 상기 S-SSB 송신과 연관된 주기성에 추가로 기반하여 상기 제1 자원 풀 또는 상기 제2 자원 풀을 선택할지 여부를 결정하도록 구성되는, UE.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>142. 제140 항에 있어서,상기 복수의 주파수 인터레이스들을 포함하는 제1 자원 풀 및 상기 복수의 서브채널들을 포함하는 제2 자원 풀을 표시하는 자원 풀 구성을 수신하기 위한 수단을 더 포함하는, UE.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>143. 제140 항에 있어서,상기 사이드링크 슬롯이 상기 S-SSB 송신을 위해 구성되는 것에 기반하여, 상기 제2 자원 풀의 제1 서브채널 내에서의 PSCCH 송신에서 SCI(sidelink control information)에 대해 모니터링하기 위한 수단을 더 포함하는, UE.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>144. 제140 항에 있어서,상기 사이드링크 슬롯과 상이한 추가 사이드링크 슬롯 동안 제1 SCI(sidelink control information)에 대해 모니터링하기 위한 수단을 더 포함하고,상기 모니터링하는 것은 상기 제1 자원 풀 또는 상기 제2 자원 풀 중 적어도 하나에서 블라인드 디코딩을 수행하는 것을 포함하는, UE.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>145. 제140 항에 있어서,OCB(occupancy channel bandwidth) 파라미터에 기반하여 상기 사이드링크 송신을 통신하기 위해 상기 복수의 서브채널들로부터 상기 제1 서브채널을 선택하기 위한 수단을 더 포함하는, UE.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>146. 제145 항에 있어서,상기 제1 서브채널을 선택하기 위한 수단은 상기 제1 서브채널이 상기 복수의 서브채널들 중 제2 서브채널보다 더 높은 주파수에 있는 것에 기반하여, 상기 사이드링크 송신을 통신하기 위해 상기 제2 서브채널에 비해 상기 제1 서브채널을 우선순위화하도록 구성되는, UE.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>147. 제140 항에 있어서,상기 S-SSB 송신을 통신하기 위한 수단은 상기 사이드링크 슬롯 동안 상기 사이드링크 BWP에서 상기 S-SSB 송신을 송신하도록 구성되고, 그리고상기 사이드링크 송신을 통신하기 위한 수단은 상기 사이드링크 슬롯 동안 상기 사이드링크 BWP 내의 제1 서브채널에서 상기 사이드링크 송신을 송신하도록 구성되고, 상기 사이드링크 송신은 OCB(occupancy channel bandwidth) 파라미터에 기반하여 상기 사이드링크 슬롯에서 상기 S-SSB 송신과 다중화되는, UE.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>148. 제140 항에 있어서,상기 S-SSB 송신을 통신하기 위한 수단은 상기 사이드링크 슬롯 동안 상기 사이드링크 BWP에서 상기 S-SSB 송신을 수신하도록 구성되고, 그리고상기 사이드링크 송신을 통신하기 위한 수단은 상기 사이드링크 슬롯 동안 상기 사이드링크 BWP 내의 제1 서브채널에서 상기 사이드링크 송신을 수신하도록 구성되는, UE.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>149. BS(base station)로서,사이드링크 BWP(bandwidth part)에서 사이드링크 송신을 S-SSB(sidelink-synchronization signal block) 송신과 다중화하기 위한 다중화 구성을 결정하기 위한 수단; 및상기 다중화 구성을 UE(user equipment)에 송신하기 위한 수단을 포함하는, BS.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>150. 제149 항에 있어서,상기 S-SSB 송신은 동기화 래스터에 기반하여 상기 사이드링크 BWP의 최저 주파수로부터 오프셋되는, BS.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>151. 제149 항에 있어서,상기 S-SSB 송신은 상기 사이드링크 BWP의 최저 주파수에 정렬되는, BS.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>152. 제149 항 내지 제151 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 사이드링크 송신은 시간 또는 주파수 중 적어도 하나에서 다중화된 PSCCH(physical sidelink control channel) 송신 또는 PSSCH(physical sidelink shared channel) 송신 중 적어도 하나를 포함하는, BS.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>153. 제152 항에 있어서,상기 사이드링크 송신을 통신하기 위한 상기 사이드링크 BWP의 복수의 주파수 인터레이스들을 포함하는 제1 자원 풀을 표시하는 자원 구성을 상기 UE에 송신하기 위한 수단을 더 포함하는, BS.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>154. 제153 항에 있어서,상기 복수의 주파수 인터레이스들 중 제1 주파수 인터레이스에서 상기 PSCCH 송신 및 상기 PSSCH 송신을 위한 스케줄을 상기 UE에 송신하기 위한 수단을 더 포함하고,상기 PSCCH 송신이 상기 PSSCH 송신과 시간적으로 다중화되는 것에 기반하여, 상기 PSCCH 송신은 상기 S-SSB 송신을 위해 사용되는 주파수 자원과 겹치지 않는 CCE(control channel element)들에 스케줄링되는, BS.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>155. 제153 항에 있어서,상기 자원 구성은 상기 사이드링크 BWP의 복수의 서브채널들을 포함하는 제2 자원 풀을 추가로 표시하고,상기 제1 자원 풀은 제1 세트의 사이드링크 슬롯들을 포함하고 상기 제2 자원 풀은 상기 제1 세트의 사이드링크 슬롯들과 상이한 제2 세트의 사이드링크 슬롯들을 포함하며, 상기 제2 세트의 사이드링크 슬롯들은 상기 S-SSB 송신의 주기성과 연관되는, BS.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>156. 제155 항에 있어서,상기 UE의 능력에 기반하여 상기 제1 자원 풀 및 상기 제2 자원 풀을 포함한 자원 풀들의 수를 결정하기 위한 수단을 더 포함하는, BS.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니아주 샌 디에고 모어하우스 드라이브 ****</address><code>519980798710</code><country>미국</country><engName>QUALCOMM INCORPORATED</engName><name>퀄컴 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리포...</address><code> </code><country> </country><engName>LIU, Chih-Hao</engName><name>리우, 치-하오</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리포...</address><code> </code><country> </country><engName>SUN, Jing</engName><name>선, 징</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리포...</address><code> </code><country> </country><engName>ZHANG, Xiaoxia</engName><name>장, 샤오샤</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리포...</address><code> </code><country> </country><engName>XUE, Yisheng</engName><name>쑤에, 이쉥</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리포...</address><code> </code><country> </country><engName>XU, Changlong</engName><name>쑤, 창롱</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리포...</address><code> </code><country> </country><engName>OZTURK, Ozcan</engName><name>오즈투르크, 오즈칸</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리포...</address><code> </code><country> </country><engName>GAAL, Peter</engName><name>가알, 피터</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리포...</address><code> </code><country> </country><engName>MONTOJO, Juan</engName><name>몬토조, 주안</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리포...</address><code> </code><country> </country><engName>LUO, Tao</engName><name>루오, 타오</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 중구 서소문로**(서소문동, 정안빌딩*층)</address><code>920121001826</code><country>대한민국</country><engName>NAM &amp; NAM</engName><name>특허법인 남앤남</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 중구 서소문로 **, *층(서소문동)</address><code>920241000417</code><country>대한민국</country><engName>NAM IP GROUP</engName><name>특허법인(유)남아이피그룹</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Translation of Amendment made during International Phase] Submission of Document</documentEngName><documentName>[국제단계보정서 번역문]서류제출서</documentName><receiptDate>2022.11.16</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-1220281-93</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2022.11.16</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-1220279-01</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2023.01.02</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0000338-07</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2023.04.28</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0480517-15</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Appointment of Agent] Report on Agent (Representative)</documentEngName><documentName>[대리인선임]대리인(대표자)에 관한 신고서</documentName><receiptDate>2024.03.22</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0326871-18</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.06.05</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0537577-74</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.08.05</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0887639-24</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[거절이유 등 통지에 따른 의견]의견서·답변서·소명서</documentName><receiptDate>2025.08.05</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0887638-89</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020227040120.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93e0e20cff15c4c376f736a8b9f0060efe035fd0a84d00367d80dba5061b3875615a541322c9e25b958c8bf05764f578e623f70e4f140ae696</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfeb08b3a4af94719b5683a4954559e284ed98328e40588d185699ef59890b5c446672561ffefc85afc88b60071a9c5bc57d1169ddf6aec223</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>