<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 17:54:42.5442</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.09.14</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2025-7009899</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>비디오 코딩 프로세스들에서의 아날로그 및 디지털 뉴럴 네트워크들 구현들의 혼합</inventionTitle><inventionTitleEng>MIXING ANALOG AND DIGITAL NEURAL NETWORKS IMPLEMENTATIONS IN VIDEO CODING PROCESSES</inventionTitleEng><openDate>2025.05.23</openDate><openNumber>10-2025-0072619</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.08.01</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2025.03.26</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/46</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/30</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/89</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/0455</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/0495</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/065</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/08</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 방법은, 아날로그 디바이스에 의해 구현되는 뉴럴 네트워크 추론 프로세스의 신뢰성 레벨을 표현하는 메타데이터를 포함하는 비디오 데이터를 획득하는 단계(611) - 뉴럴 네트워크 추론 프로세스는 비디오 데이터를 디코딩하기 위해 적용되고, 아날로그 디바이스는 전자 회로부이고, 전자 회로부는, 상기 전자 회로부가 동일한 입력 데이터를 수신할 때 상기 전자 회로부의 출력 결과의 반복성을 보장할 수 없음 -; 및 비디오 데이터를 디코딩하는 단계(612) - 아날로그 디바이스에 의한 뉴럴 네트워크 추론 프로세스의 구현은 메타데이터에 의존함 - 를 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2024.04.04</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2024068298</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.09.14</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/EP2023/075366</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 방법으로서,아날로그 디바이스에 의해 구현되는 뉴럴 네트워크 추론 프로세스의 신뢰성 레벨을 표현하는 메타데이터를 포함하는 비디오 데이터를 획득하는 단계(611) - 상기 뉴럴 네트워크 추론 프로세스는 상기 비디오 데이터를 디코딩하기 위해 적용되고, 아날로그 디바이스는 전자 회로부이고, 상기 전자 회로부는, 상기 전자 회로부가 동일한 입력 데이터를 수신할 때 상기 전자 회로부의 출력 결과의 반복성을 보장할 수 없음 -; 및상기 비디오 데이터를 디코딩하는 단계(612) - 상기 아날로그 디바이스에 의한 상기 뉴럴 네트워크 추론 프로세스의 상기 구현은 상기 메타데이터에 의존함 - 를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 메타데이터는, 상기 뉴럴 네트워크 추론 프로세스의 예상 출력(expected output)을 표현하는 제1 체크섬(checksum) 또는 상기 뉴럴 네트워크 추론 프로세스의 예상 출력을 표현하는 제1 통계적 파라미터(statistical parameter)의 상기 메타데이터에서의 존재를 표시하는 플래그를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항 또는 제2항에 있어서, 상기 메타데이터는 상기 뉴럴 네트워크 추론 프로세스의 예상 출력을 표현하는 제1 체크섬 또는 제1 통계적 파라미터를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3항에 있어서, 상기 아날로그 디바이스에 의한 상기 뉴럴 네트워크 추론 프로세스의 상기 구현은, 상기 아날로그 디바이스를 사용하여 상기 뉴럴 네트워크 추론 프로세스를 적어도 1회 실행하는 것, 및 상기 아날로그 디바이스에 의한 상기 뉴럴 네트워크 추론 프로세스의 상기 적어도 1회의 실행 중 하나의 실행의 출력에 대해 컴퓨팅된 제2 체크섬 또는 제2 통계적 파라미터가 각각 상기 메타데이터에 포함된 상기 제1 체크섬 또는 상기 제1 통계적 파라미터와 동일하다고 결정하는 것을 포함하고,상기 비디오 데이터의 상기 디코딩은, 상기 제2 체크섬이 상기 제1 체크섬과 동일한 것에 응답하여 또는 상기 제2 통계적 파라미터가 상기 제1 통계적 파라미터와 동일한 것에 응답하여 상기 아날로그 디바이스에 의한 상기 뉴럴 네트워크 추론 프로세스의 상기 실행의 상기 출력을 사용하여 상기 비디오 데이터를 디코딩하는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4항에 있어서, 상기 비디오 데이터의 상기 디코딩은, 상기 아날로그 디바이스에 의한 상기 뉴럴 네트워크 추론 프로세스의 각각의 실행의 상기 출력에 대해 컴퓨팅된 각각의 제2 체크섬 또는 각각의 제2 통계적 파라미터가 각각 상기 제1 체크섬 또는 상기 제1 통계적 파라미터와 상이한 것에 응답하여 디지털 디바이스에 의한 상기 뉴럴 네트워크 추론 프로세스의 실행의 출력을 사용하여 상기 비디오 데이터를 디코딩하는 것을 포함하고, 디지털 디바이스는 전자 회로부이고, 상기 전자 회로부는, 상기 전자 회로부가 동일한 입력 데이터를 수신할 때 상기 전자 회로부의 출력 결과의 반복성을 보장하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제4항에 있어서, 상기 뉴럴 네트워크 추론 프로세스는 복수 회 실행되고, 상기 아날로그 디바이스에 의한 상기 뉴럴 네트워크 추론 프로세스의 각각의 실행의 상기 출력에 대해 컴퓨팅된 각각의 제2 체크섬 또는 제2 통계적 파라미터가 각각 상기 제1 체크섬 또는 상기 제1 통계적 파라미터와 상이한 것에 응답하여, 상기 비디오 데이터의 상기 디코딩은,상기 아날로그 디바이스에 의한 상기 뉴럴 네트워크 추론 프로세스의 상기 복수 회의 실행들의 상기 출력들의 중앙값(median);상기 아날로그 디바이스에 의한 상기 뉴럴 네트워크 추론 프로세스의 상기 복수 회의 실행들의 상기 출력들의 산술 또는 기하 평균;상기 출력으로부터 컴퓨팅된 상기 제2 통계적 파라미터가 상기 제1 통계적 파라미터에 가장 근접하도록 상기 아날로그 디바이스에 의한 상기 뉴럴 네트워크 추론 프로세스의 상기 복수 회의 실행들의 상기 출력들 중에서 선택된 출력 중 하나에 대응하는 출력을 사용하여 상기 비디오 데이터를 디코딩하는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제4항에 있어서, 상기 비디오 데이터는 기본 계층(base layer) 및 적어도 하나의 향상 계층(enhancement layer)을 포함하는 스케일러블 비디오를 표현하고, 상기 뉴럴 네트워크 추론 프로세스는 향상 계층의 디코딩에 관련된 디코딩 프로세스의 일부에 포함되고, 상기 아날로그 디바이스에 의한 상기 뉴럴 네트워크 추론 프로세스의 각각의 실행의 상기 출력에 대해 컴퓨팅된 각각의 제2 체크섬 또는 제2 통계적 파라미터가 각각 상기 제1 체크섬 또는 상기 제1 통계적 파라미터와 상이한 것에 응답하여, 상기 비디오 데이터의 상기 디코딩은, 상기 아날로그 디바이스에 의한 상기 뉴럴 네트워크 추론 프로세스의 상기 실행의 각각의 출력을 상기 기본 계층에 대해 컴퓨팅된 데이터로부터 생성된 출력으로 대체함으로써 상기 비디오 데이터를 디코딩하는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제2항에 있어서, 상기 플래그가 상기 메타데이터로부터의 상기 제1 체크섬의 부재 또는 상기 메타데이터로부터의 상기 제1 통계적 파라미터의 부재를 표시하는 것에 응답하여, 상기 뉴럴 네트워크 추론 프로세스는 상기 아날로그 디바이스에 의해 실행되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항에 있어서, 상기 메타데이터는, 아날로그 디바이스 및 디지털 디바이스 중에서 상기 뉴럴 네트워크 추론 프로세스를 실행하기 위해 어느 디바이스를 사용하는지를 표시하는 플래그를 포함하고, 디지털 디바이스는 전자 회로부이고, 상기 전자 회로부는, 상기 전자 회로부가 동일한 입력 데이터를 수신할 때 상기 전자 회로부의 출력 결과의 반복성을 보장하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 방법으로서,뉴럴 네트워크 추론 프로세스를 포함하는 인코딩 프로세스를 사용하여 비디오 데이터를 인코딩하는 단계(601) - 상기 뉴럴 네트워크 추론 프로세스는 디지털 디바이스에 의해 실행되고, 디지털 디바이스는 전자 회로부이고, 상기 전자 회로부는, 상기 전자 회로부가 동일한 입력 데이터를 수신할 때 상기 전자 회로부의 출력 결과의 반복성을 보장함 -;상기 디지털 디바이스에 의한 상기 뉴럴 네트워크 추론 프로세스의 상기 실행의 출력을 사용하여 아날로그 디바이스에 의해 구현되는 상기 뉴럴 네트워크 추론 프로세스의 신뢰성 레벨을 표현하는 메타데이터를 컴퓨팅하는 단계(602) - 아날로그 디바이스는 전자 회로부이고, 상기 전자 회로부는, 상기 전자 회로부가 동일한 입력 데이터를 수신할 때 상기 전자 회로부의 출력 결과의 반복성을 보장할 수 없음 -; 및상기 인코딩된 비디오 데이터에서 상기 메타데이터를 시그널링하는 단계(603)를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10항에 있어서, 상기 메타데이터는,픽처 헤더;슬라이스 헤더;적응적 파라미터 세트;상기 메타데이터가 적용되는 영역의 제1 코딩 트리 유닛 이전에;상기 메타데이터가 적용되는 영역의 마지막 코딩 트리 유닛 이후에;상기 인코딩된 비디오 데이터에 첨부된 SEI(supplemental enhancement information) 메시지에서;스트리밍 프로토콜을 준수하는 매니페스트 파일에서 중 하나에서 시그널링되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제10항 또는 제11항에 있어서, 상기 메타데이터는 픽처들의 그룹당 또는 픽처당 또는 슬라이스당 또는 타일당 또는 서브픽처당 컴퓨팅되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제10항, 제11항 또는 제12항에 있어서, 상기 메타데이터는 상기 뉴럴 네트워크 추론 프로세스의 예상 출력을 표현하는 체크섬 또는 통계적 파라미터를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제10항 내지 제12항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 방법은,아날로그 디바이스에 의한 상기 뉴럴 네트워크 추론 프로세스의 실행의 일관성을, 상기 아날로그 디바이스를 사용하여 상기 뉴럴 네트워크 추론 프로세스를 다수 회 실행하고, 상기 아날로그 디바이스에 의한 상기 뉴럴 네트워크 추론 프로세스의 상기 다수 회의 실행의 출력들과 상기 디지털 디바이스에 의한 상기 뉴럴 네트워크 추론 프로세스의 상기 실행의 상기 출력을 비교함으로써, 분석하는 단계; 및상기 디지털 디바이스에 의한 상기 뉴럴 네트워크 추론 프로세스의 실행의 상기 출력과 동일한 상기 아날로그 디바이스에 의한 상기 뉴럴 네트워크 추론 프로세스의 상기 다수 회의 실행들의 출력들의 수가 일정 값 아래인 것에 응답하여, 상기 메타데이터에 플래그를 삽입하는 단계 - 상기 플래그는, 상기 메타데이터가 체크섬 또는 통계적 파라미터를 포함함을 표시하고, 그렇지 않은 경우, 상기 플래그는, 상기 체크섬 또는 상기 통계적 파라미터가 상기 메타데이터로부터 부재함을 표시함 - 를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14항에 있어서, 상기 플래그는, 상기 아날로그 디바이스에 의한 상기 뉴럴 네트워크 추론 프로세스의 상기 다수 회의 실행들의 모든 출력들이 상기 디지털 디바이스에 의한 상기 뉴럴 네트워크 추론 프로세스의 상기 실행의 상기 출력과 동일한 경우, 상기 체크섬 또는 상기 통계적 파라미터가 상기 메타데이터로부터 부재함을 표시하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 디바이스로서,아날로그 디바이스에 의해 구현되는 뉴럴 네트워크 추론 프로세스의 신뢰성 레벨을 표현하는 메타데이터를 포함하는 비디오 데이터를 획득하기 위해 - 상기 뉴럴 네트워크 추론 프로세스는 상기 비디오 데이터를 디코딩하기 위해 적용되고, 아날로그 디바이스는 전자 회로부이고, 상기 전자 회로부는, 상기 전자 회로부가 동일한 입력 데이터를 수신할 때 상기 전자 회로부의 출력 결과의 반복성을 보장할 수 없음 -; 그리고상기 비디오 데이터를 디코딩하기 위해 - 상기 아날로그 디바이스에 의한 상기 뉴럴 네트워크 추론 프로세스의 상기 구현은 상기 메타데이터에 의존함 - 구성된 프로세서를 포함하는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16항에 있어서, 상기 메타데이터는, 상기 뉴럴 네트워크 추론 프로세스의 예상 출력을 표현하는 제1 체크섬 또는 상기 뉴럴 네트워크 추론 프로세스의 예상 출력을 표현하는 제1 통계적 파라미터의 상기 메타데이터에서의 존재를 표시하는 플래그를 포함하는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제16항 또는 제17항에 있어서, 상기 메타데이터는 상기 뉴럴 네트워크 추론 프로세스의 예상 출력을 표현하는 제1 체크섬 또는 제1 통계적 파라미터를 포함하는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18항에 있어서, 상기 아날로그 디바이스에 의한 상기 뉴럴 네트워크 추론 프로세스의 상기 구현은, 상기 아날로그 디바이스를 사용하여 상기 뉴럴 네트워크 추론 프로세스를 적어도 1회 실행하는 것, 및 상기 아날로그 디바이스에 의한 상기 뉴럴 네트워크 추론 프로세스의 상기 적어도 1회의 실행 중 하나의 실행의 출력에 대해 컴퓨팅된 제2 체크섬 또는 제2 통계적 파라미터가 각각 상기 메타데이터에 포함된 상기 제1 체크섬 또는 상기 제1 통계적 파라미터와 동일하다고 결정하는 것을 포함하고,상기 비디오 데이터의 상기 디코딩은, 상기 제2 체크섬이 상기 제1 체크섬과 동일한 것에 응답하여 또는 상기 제2 통계적 파라미터가 상기 제1 통계적 파라미터와 동일한 것에 응답하여 상기 아날로그 디바이스에 의한 상기 뉴럴 네트워크 추론 프로세스의 상기 실행의 상기 출력을 사용하여 상기 비디오 데이터를 디코딩하는 것을 포함하는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제19항에 있어서, 상기 비디오 데이터의 상기 디코딩은, 상기 아날로그 디바이스에 의한 상기 뉴럴 네트워크 추론 프로세스의 각각의 실행의 상기 출력에 대해 컴퓨팅된 각각의 제2 체크섬 또는 각각의 제2 통계적 파라미터가 각각 상기 제1 체크섬 또는 상기 제1 통계적 파라미터와 상이한 것에 응답하여 디지털 디바이스에 의한 상기 뉴럴 네트워크 추론 프로세스의 실행의 출력을 사용하여 상기 비디오 데이터를 디코딩하는 것을 포함하고, 디지털 디바이스는 전자 회로부이고, 상기 전자 회로부는, 상기 전자 회로부가 동일한 입력 데이터를 수신할 때 상기 전자 회로부의 출력 결과의 반복성을 보장하는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제19항에 있어서, 상기 뉴럴 네트워크 추론 프로세스는 복수 회 실행되고, 상기 아날로그 디바이스에 의한 상기 뉴럴 네트워크 추론 프로세스의 각각의 실행의 상기 출력에 대해 컴퓨팅된 각각의 제2 체크섬 또는 제2 통계적 파라미터가 각각 상기 제1 체크섬 또는 상기 제1 통계적 파라미터와 상이한 것에 응답하여, 상기 비디오 데이터의 상기 디코딩은,상기 아날로그 디바이스에 의한 상기 뉴럴 네트워크 추론 프로세스의 상기 복수 회의 실행들의 상기 출력들의 중앙값;상기 아날로그 디바이스에 의한 상기 뉴럴 네트워크 추론 프로세스의 상기 복수 회의 실행들의 상기 출력들의 산술 또는 기하 평균;상기 출력으로부터 컴퓨팅된 상기 제2 통계적 파라미터가 상기 제1 통계적 파라미터에 가장 근접하도록 상기 아날로그 디바이스에 의한 상기 뉴럴 네트워크 추론 프로세스의 상기 복수 회의 실행들의 상기 출력들 중에서 선택된 출력 중 하나에 대응하는 출력을 사용하여 상기 비디오 데이터를 디코딩하는 것을 포함하는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제19항에 있어서, 상기 비디오 데이터는 기본 계층 및 적어도 하나의 향상 계층을 포함하는 스케일러블 비디오를 표현하고, 상기 뉴럴 네트워크 추론 프로세스는 향상 계층의 디코딩에 관련된 디코딩 프로세스의 일부에 포함되고, 상기 아날로그 디바이스에 의한 상기 뉴럴 네트워크 추론 프로세스의 각각의 실행의 상기 출력에 대해 컴퓨팅된 각각의 제2 체크섬 또는 제2 통계적 파라미터가 각각 상기 제1 체크섬 또는 상기 제1 통계적 파라미터와 상이한 것에 응답하여, 상기 비디오 데이터의 상기 디코딩은, 상기 아날로그 디바이스에 의한 상기 뉴럴 네트워크 추론 프로세스의 상기 실행의 각각의 출력을 상기 기본 계층에 대해 컴퓨팅된 데이터로부터 생성된 출력으로 대체함으로써 상기 비디오 데이터를 디코딩하는 것을 포함하는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제17항에 있어서, 상기 플래그가 상기 메타데이터로부터의 상기 제1 체크섬의 부재 또는 상기 메타데이터로부터의 상기 제1 통계적 파라미터의 부재를 표시하는 것에 응답하여, 상기 뉴럴 네트워크 추론 프로세스는 상기 아날로그 디바이스에 의해 실행되는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제16항에 있어서, 상기 메타데이터는, 아날로그 디바이스 및 디지털 디바이스 중에서 상기 뉴럴 네트워크 추론 프로세스를 실행하기 위해 어느 디바이스를 사용하는지를 표시하는 플래그를 포함하고, 디지털 디바이스는 전자 회로부이고, 상기 전자 회로부는, 상기 전자 회로부가 동일한 입력 데이터를 수신할 때 상기 전자 회로부의 출력 결과의 반복성을 보장하는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 디바이스로서,뉴럴 네트워크 추론 프로세스를 포함하는 인코딩 프로세스를 사용하여 비디오 데이터를 인코딩하기 위해 - 상기 뉴럴 네트워크 추론 프로세스는 디지털 디바이스에 의해 실행되고, 디지털 디바이스는 전자 회로부이고, 상기 전자 회로부는, 상기 전자 회로부가 동일한 입력 데이터를 수신할 때 상기 전자 회로부의 출력 결과의 반복성을 보장함 -;상기 디지털 디바이스에 의한 상기 뉴럴 네트워크 추론 프로세스의 상기 실행의 출력을 사용하여 아날로그 디바이스에 의해 구현되는 상기 뉴럴 네트워크 추론 프로세스의 신뢰성 레벨을 표현하는 메타데이터를 컴퓨팅하기 위해 - 아날로그 디바이스는 전자 회로부이고, 상기 전자 회로부는, 상기 전자 회로부가 동일한 입력 데이터를 수신할 때 상기 전자 회로부의 출력 결과의 반복성을 보장할 수 없음 -; 그리고상기 인코딩된 비디오 데이터에서 상기 메타데이터를 시그널링하기 위해 구성된 전자 회로부를 포함하는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제25항에 있어서, 상기 메타데이터는,픽처 헤더;슬라이스 헤더;적응적 파라미터 세트;상기 메타데이터가 적용되는 영역의 제1 코딩 트리 유닛 이전에;상기 메타데이터가 적용되는 영역의 마지막 코딩 트리 유닛 이후에;상기 인코딩된 비디오 데이터에 첨부된 SEI 메시지에서;스트리밍 프로토콜을 준수하는 매니페스트 파일에서 중 하나에서 시그널링되는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제25항 또는 제26항에 있어서, 상기 메타데이터는 픽처들의 그룹당 또는 픽처당 또는 슬라이스당 또는 타일당 또는 서브픽처당 컴퓨팅되는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제25항, 제26항 또는 제27항에 있어서, 상기 메타데이터는 상기 뉴럴 네트워크 추론 프로세스의 예상 출력을 표현하는 체크섬 또는 통계적 파라미터를 포함하는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제25항 내지 제28항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 디바이스는,아날로그 디바이스에 의한 상기 뉴럴 네트워크 추론 프로세스의 실행의 일관성을, 상기 아날로그 디바이스를 사용하여 상기 뉴럴 네트워크 추론 프로세스를 다수 회 실행하고, 상기 아날로그 디바이스에 의한 상기 뉴럴 네트워크 추론 프로세스의 상기 다수 회의 실행의 출력들과 상기 디지털 디바이스에 의한 상기 뉴럴 네트워크 추론 프로세스의 상기 실행의 상기 출력을 비교함으로써, 분석하기 위해; 그리고상기 디지털 디바이스에 의한 상기 뉴럴 네트워크 추론 프로세스의 실행의 상기 출력과 동일한 상기 아날로그 디바이스에 의한 상기 뉴럴 네트워크 추론 프로세스의 상기 다수 회의 실행들의 출력들의 수가 일정 값 아래인 것에 응답하여, 상기 메타데이터에 플래그를 삽입하기 위해 - 상기 플래그는, 상기 메타데이터가 체크섬 또는 통계적 파라미터를 포함함을 표시하고, 그렇지 않은 경우, 상기 플래그는, 상기 체크섬 또는 상기 통계적 파라미터가 상기 메타데이터로부터 부재함을 표시함 - 추가로 구성되는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제29항에 있어서, 상기 플래그는, 상기 아날로그 디바이스에 의한 상기 뉴럴 네트워크 추론 프로세스의 상기 다수 회의 실행들의 모든 출력들이 상기 디지털 디바이스에 의한 상기 뉴럴 네트워크 추론 프로세스의 상기 실행의 상기 출력과 동일한 경우, 상기 체크섬 또는 상기 통계적 파라미터가 상기 메타데이터로부터 부재함을 표시하는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 아날로그 디바이스에 의해 구현되는 비디오 디코딩 프로세스의 뉴럴 네트워크 추론 프로세스의 신뢰성 레벨을 표현하는 메타데이터를 포함하는 신호.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제1항 내지 제15항 중 어느 한 항에 따른 방법을 구현하기 위한 프로그램 코드 명령어들을 포함하는 컴퓨터 프로그램.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제1항 내지 제15항 중 어느 한 항에 따른 방법을 구현하기 위한 프로그램 코드 명령어들을 저장하는 비일시적 정보 저장 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>프랑스 ***** 빠리 뤼 뒤 꼴로넬 몰 *</address><code>520180576061</code><country>프랑스</country><engName>InterDigital CE Patent Holdings, SAS </engName><name>인터디지털 씨이 페이튼트 홀딩스, 에스에이에스</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>프랑스 ***** 세송세비녜 아베뉴 ...</address><code> </code><country>프랑스</country><engName>FRANCOIS, Edouard</engName><name>프랑수아, 에두아르</name></inventorInfo><inventorInfo><address>프랑스 ***** 세송세비녜 아베뉴 ...</address><code> </code><country>프랑스</country><engName>GALPIN, Franck</engName><name>갈팽, 프랑크</name></inventorInfo><inventorInfo><address>프랑스 ***** 세송세비녜 아베뉴 ...</address><code> </code><country>프랑스</country><engName>DUMAS, Thierry</engName><name>뒤마, 티에리</name></inventorInfo><inventorInfo><address>프랑스 ***** 세송세비녜 아베뉴 ...</address><code> </code><country>프랑스</country><engName>URBAN, Fabrice</engName><name>위르반, 파브리스</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 서대문구 충정로 ** (충정로*가) 풍산빌딩 **층(리인터내셔널특허법률사무소)</address><code>919980001573</code><country>대한민국</country><engName>Kim Jin Hoe</engName><name>김진회</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 서대문구 충정로 ** (충정로*가) 풍산빌딩 **층(리인터내셔널특허법률사무소)</address><code>919980001580</code><country>대한민국</country><engName>Kim Tae Hong</engName><name>김태홍</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>유럽특허청(EPO)</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.09.26</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>22306415.5</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2025.03.26</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0341370-98</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.04.30</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0496176-26</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2025.04.30</receiptDate><receiptNumber>1-5-2025-0072583-66</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Appointment of Agent] Report on Agent (Representative)</documentEngName><documentName>[대리인선임]대리인(대표자)에 관한 신고서</documentName><receiptDate>2025.06.10</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0642651-49</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.08.01</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0876986-05</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020257009899.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93ebcc81bc5cc1a2d899f64649aa9270b7791edbadd4d2057d86925704a1d0cab312aef92d2917efa7ce8ecd64dd5b2b1a0ad11dd5bf162ccb</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf517d5eb0fc83a09223de94c6bbab50d0cbf54b16d829bde9d7f86ac31bff2ae74be9e388a43b95bf6b7e9d8831f918db58bf388159e7038c</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>