<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:17:21.1721</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.03.30</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-7037816</applicationNumber><claimCount>16</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>표시 장치, 전자 기기, 및 표시 장치의 제작 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>DISPLAY DEVICE, ELECTRONIC APPARATUS, AND METHOD FOR PRODUCING DISPLAY DEVICE</inventionTitleEng><openDate>2023.12.05</openDate><openNumber>10-2023-0165318</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.03.27</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2023.11.01</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 59/131</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 59/35</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 59/121</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 59/123</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 59/90</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 59/12</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 71/60</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 71/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 71/10</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2016.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G09G 3/3233</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 표시 품질이 높은 표시 장치를 제공한다. 신뢰성이 높은 표시 장치를 제공한다. 소비 전력이 낮은 표시 장치를 제공한다. 고정세화가 용이한 표시 장치를 제공한다. 높은 표시 품질과 높은 정세도를 겸비한 표시 장치를 제공한다. 콘트라스트가 높은 표시 장치를 제공한다. 제 1 화소 내지 제 3 화소를 포함하는 표시부와, 제 1 배선 내지 제 4 배선을 가지고, 제 2 화소는 평면에서 보았을 때 제 1 화소와 제 3 화소 사이에 위치하고, 각각의 화소는 제 1 부화소 및 제 2 부화소를 가지고, 제 1 배선은 제 1 화소가 가지는 제 2 부화소에 제 1 전위를 인가하고, 제 2 배선은 제 2 화소가 가지는 제 1 부화소에 제 1 전위를 인가하고, 제 3 배선은 제 2 화소가 가지는 제 2 부화소에 제 1 전위를 인가하고, 제 4 배선은 제 3 화소가 가지는 제 1 부화소에 제 1 전위를 인가하고, 제 1 배선과 제 2 배선은 인접하고, 제 3 배선과 제 4 배선은 인접하고, 제 1 배선과 제 2 배선의 거리는 제 3 배선과 제 4 배선의 거리보다 짧은 표시 장치이다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2022.10.13</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2022214915</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.03.30</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/IB2022/052919</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 표시 장치로서,표시부와, 제 1 배선과, 제 2 배선과, 제 3 배선과, 제 4 배선을 가지고,상기 표시부는 제 1 화소와, 제 2 화소와, 제 3 화소를 가지고,상기 제 2 화소는 평면에서 보았을 때 상기 제 1 화소와 상기 제 3 화소 사이에 위치하고,상기 제 1 화소, 상기 제 2 화소, 및 상기 제 3 화소는 각각 제 1 부화소와 제 2 부화소를 가지고,상기 제 1 배선은 상기 제 1 화소가 가지는 상기 제 2 부화소에 제 1 전위를 인가하는 기능을 가지고,상기 제 2 배선은 상기 제 2 화소가 가지는 상기 제 1 부화소에 상기 제 1 전위를 인가하는 기능을 가지고,상기 제 3 배선은 상기 제 2 화소가 가지는 상기 제 2 부화소에 상기 제 1 전위를 인가하는 기능을 가지고,상기 제 4 배선은 상기 제 3 화소가 가지는 상기 제 1 부화소에 상기 제 1 전위를 인가하는 기능을 가지고,상기 제 1 배선과 상기 제 2 배선은 인접하고,상기 제 3 배선과 상기 제 4 배선은 인접하고,상기 제 1 배선과 상기 제 2 배선의 거리는 상기 제 3 배선과 상기 제 4 배선의 거리보다 짧은, 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제 1 항에 있어서,상기 제 1 부화소는 적색, 녹색, 및 청색에서 선택되는 제 1 색에 대응하는 광을 제어하는 기능을 가지고,상기 제 2 부화소는 적색, 녹색, 및 청색 중 상기 제 1 색과 다른 제 2 색에 대응하는 광을 제어하는 기능을 가지는, 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제 1 항에 있어서,제 5 배선과, 제 6 배선과, 제 7 배선과, 제 8 배선을 가지고,상기 제 5 배선은 상기 제 1 화소가 가지는 상기 제 2 부화소에 제 1 신호를 공급하는 기능을 가지고,상기 제 6 배선은 상기 제 2 화소가 가지는 상기 제 1 부화소에 제 2 신호를 공급하는 기능을 가지고,상기 제 7 배선은 상기 제 2 화소가 가지는 상기 제 2 부화소에 제 3 신호를 공급하는 기능을 가지고,상기 제 8 배선은 상기 제 3 화소가 가지는 상기 제 1 부화소에 제 4 신호를 공급하는 기능을 가지고,상기 제 1 배선과 상기 제 2 배선은 평면에서 보았을 때 상기 제 5 배선과 상기 제 6 배선 사이에 배치되고,상기 제 3 배선과 상기 제 4 배선은 평면에서 보았을 때 상기 제 7 배선과 상기 제 8 배선 사이에 배치되는, 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제 1 항 내지 제 3 항 중 어느 한 항에 있어서,표시부 구동 회로와, 상기 표시부 구동 회로와 전기적으로 접속되는 제 9 배선과, 상기 표시부 구동 회로와 전기적으로 접속되는 제 10 배선을 가지고,상기 제 9 배선 및 상기 제 10 배선은 각각 주사선으로서의 기능을 가지고,상기 제 9 배선은 상기 제 1 화소와 중첩되는 제 1 영역을 가지고,상기 제 10 배선은 상기 제 2 화소와 중첩되는 제 2 영역과, 상기 제 3 화소와 중첩되는 제 3 영역을 가지는, 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제 1 항 내지 제 3 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제 1 화소가 가지는 상기 제 2 부화소는 제 1 트랜지스터를 가지고,상기 제 2 화소가 가지는 상기 제 1 부화소는 제 2 트랜지스터를 가지고, 상기 제 2 화소가 가지는 상기 제 2 부화소는 제 3 트랜지스터를 가지고,상기 제 3 화소가 가지는 상기 제 1 부화소는 제 4 트랜지스터를 가지고,상기 제 1 트랜지스터의 소스 및 드레인 중 한쪽은 상기 제 1 배선과 전기적으로 접속되고,상기 제 2 트랜지스터의 소스 및 드레인 중 한쪽은 상기 제 2 배선과 전기적으로 접속되고,상기 제 3 트랜지스터의 소스 및 드레인 중 한쪽은 상기 제 3 배선과 전기적으로 접속되고,상기 제 4 트랜지스터의 소스 및 드레인 중 한쪽은 상기 제 4 배선과 전기적으로 접속되고,상기 제 1 배선 및 상기 제 2 배선은 평면에서 보았을 때 상기 제 1 트랜지스터의 채널 형성 영역과 상기 제 2 트랜지스터의 채널 형성 영역 사이에 배치되고,상기 제 3 배선 및 상기 제 4 배선은 평면에서 보았을 때 상기 제 3 트랜지스터의 채널 형성 영역과 상기 제 4 트랜지스터의 채널 형성 영역 사이에 배치되는, 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제 5 항에 있어서,상기 표시부는 제 1 발광 소자와, 제 2 발광 소자와, 제 3 발광 소자와, 제 4 발광 소자를 가지고,상기 제 1 트랜지스터의 소스 및 드레인 중 다른 쪽은 상기 제 1 발광 소자와 전기적으로 접속되고,상기 제 2 트랜지스터의 소스 및 드레인 중 다른 쪽은 상기 제 2 발광 소자와 전기적으로 접속되고,상기 제 3 트랜지스터의 소스 및 드레인 중 다른 쪽은 상기 제 3 발광 소자와 전기적으로 접속되고,상기 제 4 트랜지스터의 소스 및 드레인 중 다른 쪽은 상기 제 4 발광 소자와 전기적으로 접속되는, 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제 5 항 또는 제 6 항에 있어서,표시부 구동 회로와, 상기 표시부 구동 회로와 전기적으로 접속되는 제 9 배선과, 상기 표시부 구동 회로와 전기적으로 접속되는 제 10 배선을 가지고,상기 제 9 배선 및 상기 제 10 배선은 각각 주사선으로서의 기능을 가지고,상기 제 9 배선은 상기 제 1 트랜지스터의 게이트와 전기적으로 접속되고,상기 제 10 배선은 상기 제 2 트랜지스터의 게이트, 상기 제 3 트랜지스터의 게이트, 및 상기 제 4 트랜지스터의 게이트와 전기적으로 접속되고,상기 제 9 배선은 상기 제 1 화소와 중첩되는 제 1 영역을 가지고,상기 제 10 배선은 상기 제 2 화소와 중첩되는 제 2 영역과, 상기 제 3 화소와 중첩되는 제 3 영역을 가지는, 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제 4 항 또는 제 7 항에 있어서,상기 제 9 배선은 상기 제 2 화소 및 상기 제 3 화소와 중첩되지 않고,상기 제 10 배선은 상기 제 1 화소와 중첩되지 않고,상기 제 9 배선과 상기 제 10 배선은 상기 표시부에서 접하지 않는, 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 표시 장치로서,제 1 화소와, 제 2 화소와, 제 3 화소와, 제 1 배선과, 제 2 배선과, 제 3 배선을 가지고,상기 제 2 화소는 평면에서 보았을 때 상기 제 1 화소와 상기 제 3 화소 사이에 위치하고,상기 제 1 화소, 상기 제 2 화소, 및 상기 제 3 화소는 각각 제 1 부화소와, 제 2 부화소를 가지고,상기 제 1 부화소는 적색, 녹색, 및 청색에서 선택되는 제 1 색에 대응하는 광을 제어하는 기능을 가지고,상기 제 2 부화소는 적색, 녹색, 및 청색 중, 상기 제 1 색과 다른 제 2 색에 대응하는 광을 제어하는 기능을 가지고,상기 제 1 배선은 상기 제 1 화소가 가지는 상기 제 2 부화소와, 상기 제 2 화소가 가지는 상기 제 1 부화소에 제 1 전위를 인가하는 기능을 가지고,상기 제 2 배선은 상기 제 2 화소가 가지는 상기 제 2 부화소에 상기 제 1 전위를 인가하는 기능을 가지고,상기 제 3 배선은 상기 제 3 화소가 가지는 상기 제 1 부화소에 상기 제 1 전위를 인가하는 기능을 가지고,상기 제 2 배선과 상기 제 3 배선은 서로 인접하고,상기 제 1 배선은 상기 제 2 배선 및 상기 제 3 배선 중 하나 이상보다 폭이 넓은, 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제 9 항에 있어서,제 4 배선과, 제 5 배선과, 제 6 배선과, 제 7 배선을 가지고,상기 제 4 배선은 상기 제 1 화소가 가지는 상기 제 2 부화소에 신호를 공급하는 기능을 가지고,상기 제 5 배선은 상기 제 2 화소가 가지는 상기 제 1 부화소에 신호를 공급하는 기능을 가지고,상기 제 6 배선은 상기 제 2 화소가 가지는 상기 제 2 부화소에 신호를 공급하는 기능을 가지고,상기 제 7 배선은 상기 제 3 화소가 가지는 상기 제 1 부화소에 신호를 공급하는 기능을 가지고,상기 제 1 배선은 평면에서 보았을 때 상기 제 4 배선과 상기 제 5 배선 사이에 배치되고,상기 제 2 배선 및 상기 제 3 배선은 평면에서 보았을 때 상기 제 6 배선과 상기 제 7 배선 사이에 배치되는, 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제 9 항 또는 제 10 항에 있어서,상기 제 1 화소가 가지는 상기 제 2 부화소는 제 1 트랜지스터를 가지고,상기 제 2 화소가 가지는 상기 제 1 부화소는 제 2 트랜지스터를 가지고, 상기 제 2 화소가 가지는 상기 제 2 부화소는 제 3 트랜지스터를 가지고,상기 제 3 화소는 제 4 트랜지스터를 가지고,상기 제 1 트랜지스터의 소스 및 드레인 중 한쪽과, 상기 제 2 트랜지스터의 소스 및 드레인 중 한쪽은 상기 제 1 배선과 전기적으로 접속되고,상기 제 3 트랜지스터의 소스 및 드레인 중 한쪽은 상기 제 2 배선과 전기적으로 접속되고,상기 제 4 트랜지스터의 소스 및 드레인 중 한쪽은 상기 제 3 배선과 전기적으로 접속되고,상기 제 1 배선은 상기 제 1 트랜지스터의 채널 형성 영역과 상기 제 2 트랜지스터의 채널 형성 영역 사이에 배치되고,상기 제 2 배선 및 상기 제 3 배선은 상기 제 3 트랜지스터의 채널 형성 영역과 상기 제 4 트랜지스터의 채널 형성 영역 사이에 배치되는, 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 전자 기기로서,제 1 항 내지 제 11 항 중 어느 한 항에 기재된 표시 장치와, 안테나와, 센서를 가지는, 전자 기기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제 1 기판 위에 표시부를 가지는 표시 장치의 제작 방법으로서,상기 제 1 기판 위의 상기 표시부가 되는 영역에 매트릭스상으로 배열되는 n개의 트랜지스터(n은 2 이상의 정수)를 형성하는 제 1 공정과,상기 n개의 트랜지스터 위에 제 1 도전막을 성막하는 제 2 공정과,상기 제 1 도전막 위에 포토레지스트를 성막하는 제 3 공정과,상기 표시부가 되는 영역 위에서 상기 포토레지스트에 노광 처리를 실시함으로써 원하는 패턴을 전사(轉寫)하는 제 4 공정과,상기 포토레지스트에 현상 처리를 실시함으로써 상기 포토레지스트에 상기 원하는 패턴을 형성하는 제 5 공정과,상기 원하는 패턴을 사용하여 상기 제 1 도전막의 일부를 제거하고, n개의 배선을 형성하는 제 6 공정과,상기 n개의 트랜지스터 위에 매트릭스상으로 배열되는 n개의 발광 소자를 형성하는 제 7 공정을 가지고,상기 n개의 배선은 상기 n개의 트랜지스터와 일대일로 전기적으로 접속되고,상기 제 4 공정은 상기 표시부가 되는 영역 위에서 복수의 노광 영역으로 나누어 노광하는 공정을 가지고,상기 n개의 배선 중 제 1 배선은 제 1 노광 영역에서의 노광에 의하여 형성되고, 제 2 배선은 제 2 노광 영역에서의 노광에 의하여 형성되고,상기 제 1 배선과 상기 제 2 배선은 인접하고,상기 n개의 트랜지스터 중 제 1 트랜지스터는 상기 제 1 배선과 전기적으로 접속되고, 제 2 트랜지스터는 상기 제 2 배선과 전기적으로 접속되고,상기 제 1 배선과 상기 제 2 배선은 평면에서 보았을 때 상기 제 1 트랜지스터의 채널 형성 영역과 상기 제 2 트랜지스터의 채널 형성 영역 사이에 배치되는, 표시 장치의 제작 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제 13 항에 있어서,상기 n개의 배선은 상기 n개의 트랜지스터의 소스 및 드레인 중 한쪽과 일대일로 전기적으로 접속되고,상기 n개의 트랜지스터의 소스 및 드레인 중 다른 쪽은 상기 n개의 발광 소자와 일대일로 전기적으로 접속되고, 또한 일대일로 서로 중첩되는, 표시 장치의 제작 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제 13 항 또는 제 14 항에 있어서,상기 n개의 발광 소자는 각각 EL층을 가지는, 표시 장치의 제작 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제 13 항 내지 제 15 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 복수의 노광 영역의 서로 인접한 노광 영역의 연결부에, 상기 서로 인접한 노광 영역의 일부가 서로 중첩되는 노광 영역이 형성되도록 노광 처리가 수행되는, 표시 장치의 제작 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>일본국 가나가와켄 아쓰기시 하세 ***</address><code>519980839048</code><country>일본</country><engName>SEMICONDUCTOR ENERGY LABORATORY CO., LTD.</engName><name>가부시키가이샤 한도오따이 에네루기 켄큐쇼</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>일본 ***-**** 가나가와켄 아쓰기시...</address><code> </code><country> </country><engName>KIMURA, Hajime</engName><name>키무라 하지메</name></inventorInfo><inventorInfo><address>일본 ***-**** 가나가와켄 아쓰기시...</address><code> </code><country> </country><engName>KATSUI, Shuichi</engName><name>가츠이 슈이치</name></inventorInfo><inventorInfo><address>일본 ***-**** 가나가와켄 아쓰기시...</address><code> </code><country> </country><engName>KOBAYASHI, Hidetomo</engName><name>코바야시 히데토모</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 종로구 세종대로 ***, **층 (세종로, 광화문빌딩)(법무법인센트럴)</address><code>919990006014</code><country>대한민국</country><engName>HOON CHANG</engName><name>장훈</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>일본</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.04.08</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>JP-P-2021-065826</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2023.11.01</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1206928-30</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2023.11.10</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0180628-19</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.03.27</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0345558-67</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.03.27</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0345576-89</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020237037816.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93698882d2dc4b81e1722b508fb07cfb2b82bcaba8e7846c06463ba6a16031f71096d3b3cdc9913c583f45b444022a988dda44545996068e92</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf6c2707f3576ed9001ed410ce0c653a661a6103b1c33418c630bb067d2d58abf2e5ee70296d5b1d3d130eeeb3800ea5ea7ca88685f373754d</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>