<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:29:25.2925</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.09.01</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2025-7010070</applicationNumber><claimCount>56</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>부인과 암을 검출하기 위한 조성물 및 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>COMPOSITIONS AND METHODS FOR DETECTING GYNECOLOGICAL CANCER</inventionTitleEng><openDate>2025.04.30</openDate><openNumber>10-2025-0058755</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2025.03.27</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>C12Q 1/6886</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>C12Q 1/6827</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 개시내용은 대상체로부터의 생물학적 샘플에서 하나 이상의 유형의 부인과 암을 검출하는 것에 관한 것이다. 특히, 본 개시내용은 부인과 암을 갖거나 이를 갖는 것으로 의심되는 대상체로부터의 생물학적 샘플에서 하나 이상의 유형의 부인과 암(예를 들어, 자궁경부암, 난소암, 자궁내막암)의 존재 또는 부재를 검출하기 위한 조성물 및 방법을 제공한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2024.03.07</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2024050076</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.09.01</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2023/031831</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 생물학적 샘플을 특성화하는 방법으로서, 상기 방법은부인과 암을 갖거나 이를 갖는 것으로 의심되는 대상체로부터 수득된 DNA 샘플의 적어도 하나의 차등적으로 메틸화된 영역(DMR)에서 메틸화-특이적 방식으로 DNA를 변형시키는 시약으로 샘플을 처리함으로써 메틸화 프로파일을 결정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 적어도 하나의 DMR에서의 메틸화 프로파일은 대상체가 난소암(OC), 자궁경부암(CC) 및 자궁내막암(EC) 중 적어도 하나를 갖거나 이를 갖는 것으로 의심됨을 나타내는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항 또는 제2항에 있어서, 적어도 하나의 DMR은 ADAM8, ADHFE1, AES, AGBL2, AIM1, AK5, ALKBH3, ARAP1, ARHGAP20, ASCL2, BCAT1, BEGAIN, BEND4, BMP6, C12orf68, C13orf18, C14orf169, C14orf169, C18orf18, C1orf61, C20orf195, C4orf31, C5orf52, C6orf147, C7orf51, CD14, CELF2, CHCHD5, CHMP2A, CHST10, CLIC6, CLIP4, COL13A1, COL19A1, COL6A2, COPZ2, CREB3L1, CXCL2, CXXC5, CYTH2, DAB2IP, DGKZ, DLGAP3, DNASE2, DSCAML1, EBF1, EDARADD, EGR2, EIF5A2, ELMO1, ELMOD1, ELOVL4, EME2, EML6, EPSTI1, FADS2, FAM109B, FAM126A, FAM174B, FGF18, FKBP11, FLI1, FLOT1, FOXD3, FYN, GAL3ST2, GALR3, GAS7, GATA2, GLT25D2, GNB2, HDAC7, HIC1, HLA-F, HNRNPF, HPDL, HS3ST4, HSPA1A, IDUA, IGSF9B, IL12RB2, IRAK3, IRF7, IRF8, ITPKA, KCNA2, KCNC3, KCNC3, KCNC4, KCNH8, KDM2B, LBX2, LCMT2, LOC100129726, LOC100287216, LOC255130, LOC339290, LOC729678, LPPR3, LRRC41, LRRC8D, LTBP2, LYPLAL1, MAST4, MAX.chr1.2152, HIVEP3, GRAMD1B, MAX.chr11.0394, MAX.chr11.3750, FAT3, SLC16A7, MTUS2, LINC02323, MAX.chr14.7696, MCTP2, LOC107984974, TRIM80P, MAX.chr19.5552, ZNF433-AS1, ZNF254, MAX.chr19.0548, B3GALT1, MAX.chr2.8918, MAX.chr2.4778, MAX.chr20.3853, MAX.chr20.2903, MAX.chr21.5011, DSCR9, MAX.chr22.5665, MAX.chr3.6408, LINC02028, LINC02084, MAX.chr5.3588, CTD-2532K18.1, HS3ST5, ARHGAP18, GRM4, LINC01004, MAX.chr8.5938, MAX.chr9.4007, MAX.chr9.2025, TRPM3, MED12L, MIAT, MLH1, MLH1, MMP16, MRPS21, MSI1, MT1E, MX1, MYC, MYH10, MYO15B, N4BP2L1, NBR1, NDRG2, NEGR1, NEU1, NOL3, NR3C1, NR3C1, NRP2, NTN1, NTNG1, PAPL, PAQR9, PDE10A, PDE3B, PDE4A, PDXK, PER1, PISD, PLEC, PLIN2, PLXND1, PPM1E, PPP1R9A, PPP2R5C, PRDM5, PTP4A3, PYCARD, RAB3C, RAI1, RARG, RASA3, RPRM, RREB1, S100A6, SAMD5, SBNO2, SDC2, SDK2, SELM, SERP2, SFMBT2, SHF, SHH, SLC16A11, SLC16A5, SLC25A22, SLCO3A1, SMTN, SPDYA, SPINK2, SPOCK2, SPON1, SQSTM1, ST8SIA1, TAF4B, TAF7, TEAD3, TERC, TIAM1, TLE4, TMEM101, TMEM106A, TRIM9, TRPC3, TSC22D4, TSPAN2, TSPAN5, TTC14, UBB, UBB, UST, VAMP5, VIM, VSTM2B, ZBTB7B, ZEB2, ZFP3, ZFP36L2, ZIC2, ZMIZ1, ZNF14, ZNF211, ZNF280B, ZNF302, ZNF382, ZNF480, ZNF483, ZNF491, ZNF569, ZNF610, ZNF702P, ZNF709, ZNF773, ZNF845, ZNF91, CDH4, LRRC34, MAX.chr10.4460, NBPF24, OBSCN, SEPT9, ZNF323, ZNF506 및/또는 ZNF90에서 하나 이상의 CpG 부위를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항 또는 제2항에 있어서, 적어도 하나의 DMR은 ACSF2, AJAP1, ARL10, ARL5C, ASCL4, ATP6V1B1, BARHL1, BEND4, C17orf64, C1QL3, C2orf55, C4orf48, CA3, CDO1, CELF2, CLEC14A, CSDAP1, CYTH2, DLGAP1, DSCR6, EPS8L1, EPS8L1, FAIM2, FGF12, GATA2, HIST1H2BE, IRF4, IRX4, ITGA5, KCNA1, LECT1, LHX1, LOC440925, LPHN1, LINC02767, MAX.chr1.2533, SOX1-OT, MAX.chr13.3357, MAX.chr14.2093, MAX.chr17.2455, MAX.chr18.4390, MAX.chr19.2732, MAX.chr19.4467, PANTR1, MAX.chr2.0490, MAX.chr2.8148, MAX.chr2.3137, RIPOR3, SCRG1, MAX.chr4.4210, HMX1, CTC-359M8.1, MAX.chr5.0931, MAX.chr5.9924, LIN28B, MAX.chr6.9522, TTLL2, RNA5SP243, DLGAP2, MEX3B, MNX1, NEFL, NETO1, PAX2, PDX1, psiTPTE22, RASGEF1A, SALL3, SALL3, SEZ6L2, SHANK2, SHANK3, SKI, SLC35D3, SORCS3, SORCS3, SOX1, SQSTM1, TBXT, TCERG1L, TERT, TNFSF11, TUBB6, ULBP1, VAC14, VWC2, WDR69, ZBTB16, ZNF132, ZSCAN12, ZSCAN23, KRT86, CYP26C1, GYPC, DIDO1, EEF1A2, EMX2OS, GDF7, JSRP1, SMPD5, MDFI, MPZ 및/또는 VILL에서 하나 이상의 CpG 부위를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항 또는 제2항에 있어서, 적어도 하나의 DMR은 AIM1, FLOT1, GAL3ST2, LRRC41, LYPLAL1, MAX.chr11.3750, PISD, RAI1, ZIC2, ZMIZ1, CDH4, ZNF506, ZNF323, OBSCN, ZNF90 및/또는 SEPT9에서 하나 이상의 CpG 부위를 포함하고; 대상체는 OC를 갖거나 이를 갖는 것으로 의심되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5항에 있어서, 적어도 하나의 DMR은 AIM1, FLOT1, GAL3ST2, LYPLAL1 및/또는 OBSCN에서 하나 이상의 CpG 부위를 포함하고; 대상체는 장액성 OC를 갖거나 이를 갖는 것으로 의심되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제5항에 있어서, 적어도 하나의 DMR은 LRRC41, PISD, ZIC2, OBSCN 및/또는 SEPT9에서 하나 이상의 CpG 부위를 포함하고; 대상체는 투명 세포 OC를 갖거나 이를 갖는 것으로 의심되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제5항에 있어서, 적어도 하나의 DMR은 MAX.chr11.3750에서 하나 이상의 CpG 부위를 포함하고; 대상체는 자궁내막양 OC를 갖거나 이를 갖는 것으로 의심되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제5항에 있어서, 적어도 하나의 DMR은 RAI1 및/또는 ZMIZ1에서 하나 이상의 CpG 부위를 포함하고; 대상체는 점액성 OC를 갖거나 이를 갖는 것으로 의심되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제5항 내지 제9항 중 어느 한 항에 있어서, 하나 이상의 CpG 부위 AIM1, FLOT1, GAL3ST2, LRRC41, LYPLAL1, MAX.chr11.3750, PISD, RAI1, ZIC2, ZMIZ1, CDH4, ZNF506, ZNF323, OBSCN, ZNF90 및/또는 SEPT9의 메틸화 프로파일을 결정하는 단계는 OC를 갖지 않는 대상체로부터 수득된 대조군 DNA 샘플로부터의 상응하는 영역과 메틸화 프로파일을 비교하는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항 또는 제2항에 있어서, 적어도 하나의 DMR은 AK5, ELMOD1, RABC3, TRPC3, ZNF480, ZNF491, ZNF610, ZNF91 및/또는 NBPF24에서 하나 이상의 CpG 부위를 포함하고; 대상체는 CC를 갖거나 이를 갖는 것으로 의심되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서, 적어도 하나의 DMR은 AK5, ELMOD1, TRPC3 및/또는 ZNF480에서 하나 이상의 CpG 부위를 포함하고; 대상체는 선암종 CC를 갖거나 이를 갖는 것으로 의심되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제11항에 있어서, 적어도 하나의 DMR은 ZNF491, ZNF610 및/또는 ZNF91에서 하나 이상의 CpG 부위를 포함하고; 대상체는 편평상피 세포 CC를 갖거나 이를 갖는 것으로 의심되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제11항 내지 제13항 중 어느 한 항에 있어서, AK5, ELMOD1, RABC3, TRPC3, ZNF480, ZNF491, ZNF610, ZNF91 및/또는 NBPF24에서 하나 이상의 CpG 부위의 메틸화 프로파일을 결정하는 단계는 CC를 갖지 않는 대상체로부터 수득된 대조군 DNA 샘플로부터의 상응하는 영역과 메틸화 프로파일을 비교하는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제1항 또는 제2항에 있어서, 적어도 하나의 DMR은 c18orf18, FKBP11, MLH1, NR3C1 및/또는 TERC에서 하나 이상의 CpG 부위를 포함하고; 대상체는 EC를 갖거나 이를 갖는 것으로 의심되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제15항에 있어서, 적어도 하나의 DMR은 MLH1 및/또는 SEPT9에서 하나 이상의 CpG 부위를 포함하고; 대상체는 투명 세포 EC를 갖거나 이를 갖는 것으로 의심되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제15항에 있어서, 적어도 하나의 DMR은 NR3C1에서 하나 이상의 CpG 부위를 포함하고; 대상체는 자궁내막양 EC를 갖거나 이를 갖는 것으로 의심되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제15항 내지 제17항 중 어느 한 항에 있어서, c18orf18, FKBP11, MLH1, NR3C1 및/또는 TERC에서 하나 이상의 CpG 부위의 메틸화 프로파일을 결정하는 단계는 EC를 갖지 않는 대상체로부터 수득된 대조군 DNA 샘플로부터의 상응하는 영역과 메틸화 프로파일을 비교하는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제1항 또는 제2항에 있어서, 적어도 하나의 DMR은 CDO1 및/또는 DLGAP1에서 하나 이상의 CpG 부위를 포함하고; 대상체는 CC, OC 또는 EC를 갖거나 이를 갖는 것으로 의심되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제19항에 있어서, CDO1 및/또는 DLGAP1에서 적어도 하나의 CpG 부위의 메틸화 프로파일을 결정하는 단계는 CC, OC 또는 EC를 갖지 않는 대상체로부터 수득된 대조군 DNA 샘플로부터의 상응하는 영역과 메틸화 프로파일을 비교하는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제20항에 있어서, 상기 방법은 AIM1, FLOT1, GAL3ST2, LRRC41, LYPLAL1, MAX.chr11.3750, PISD, RAI1, ZIC2 및/또는 ZMIZ1에서 하나 이상의 CpG 부위의 메틸화 프로파일을 결정하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제20항에 있어서, 상기 방법은 AK5, ELMOD1, RABC3, TRPC3, ZNF480, ZNF491, ZNF610 및/또는 ZNF91에서 하나 이상의 CpG 부위의 메틸화 프로파일을 결정하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제20항에 있어서, 상기 방법은 c18orf18, FKBP11, MLH1, NR3C1 및/또는 TERC에서 하나 이상의 CpG 부위의 메틸화 프로파일을 결정하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제1항 또는 제2항에 있어서, 적어도 하나의 DMR은 NBPF24에서 하나 이상의 CpG 부위를 포함하고, 대상체는 CC를 갖거나 이를 갖는 것으로 의심되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제24항에 있어서, NBPF24에서 하나 이상의 CpG 부위의 메틸화 프로파일을 결정하는 단계는 CC를 갖지 않는 대상체로부터 수득된 대조군 DNA 샘플로부터의 상응하는 영역과 메틸화 프로파일을 비교하는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제1항 또는 제2항에 있어서, 적어도 하나의 DMR은 CDH4, NBPF24, MAX.chr10.4460, ZNF506, ZNF323, OBSCN, ZNF90, LRRC34, SFMBT2, LINC02323, CYTH2, LRRC8D, LYPLAL1, LRRC41 및/또는 SEPT9에서 하나 이상의 CpG 부위를 포함하고, 대상체는 EC를 갖거나 이를 갖는 것으로 의심되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제26항에 있어서, CDH4, NBPF24, MAX.chr10.4460, ZNF506, ZNF323, OBSCN, ZNF90, LRRC34, SFMBT2, LINC02323, CYTH2, LRRC8D, LYPLAL1, LRRC41 및/또는 SEPT9에서 하나 이상의 CpG 부위의 메틸화 프로파일을 결정하는 단계는 EC를 갖지 않는 대상체로부터 수득된 대조군 DNA 샘플로부터의 상응하는 영역과 메틸화 프로파일을 비교하는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제1항 또는 제2항에 있어서, 적어도 하나의 DMR은 CDH4, ZNF506, ZNF323, OBSCN, ZNF90, SFMBT2, LINC02323, CYTH2, LRRC8D, LYPLAL1, LRRC41 및/또는 SEPT9에서 하나 이상의 CpG 부위를 포함하고, 대상체는 OC를 갖거나 이를 갖는 것으로 의심되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제28항에 있어서, CDH4, ZNF506, ZNF323, OBSCN, ZNF90, SFMBT2, LINC02323, CYTH2, LRRC8D, LYPLAL1, LRRC41 및/또는 SEPT9에서 하나 이상의 CpG 부위의 메틸화 프로파일을 결정하는 단계는 OC를 갖지 않는 대상체로부터 수득된 대조군 DNA 샘플로부터의 상응하는 영역과 메틸화 프로파일을 비교하는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제1항 또는 제2항에 있어서, 적어도 하나의 DMR은 KRT86, EMX2OS, JSRP1, DIDO1, MPZ, VILL, SMPD5, GDF7, MDFI, c17orf64, GATA2, SQSTM1 및/또는 EEF1A2에서 하나 이상의 CpG 부위를 포함하고; 대상체는 CC, OC 또는 EC를 갖거나 이를 갖는 것으로 의심되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제30항에 있어서, KRT86, EMX2OS, JSRP1, DIDO1, MPZ, VILL, SMPD5, GDF7, MDFI, c17orf64, GATA2, SQSTM1 및/또는 EEF1A2에서 하나 이상의 CpG 부위의 메틸화 프로파일을 결정하는 단계는 CC, OC 또는 EC를 갖지 않는 대상체로부터 수득된 대조군 DNA 샘플로부터의 상응하는 영역과 메틸화 프로파일을 비교하는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제1항 내지 제31항 중 어느 한 항에 있어서, 적어도 하나의 DMR은 0.8 이상의 ROC 곡선하 면적(AUC)과 연관되고, ROC 곡선은 OC, CC, 또는 EC를 갖거나 이를 갖는 것으로 의심되는 대상체와 대조군 샘플을 변별하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제1항 내지 제32항 중 어느 한 항에 있어서, 생물학적 샘플은 조직 샘플, 혈액 샘플, 혈장 샘플, 혈청 샘플, 전혈 샘플, 분비물 샘플, 기관 분비물 샘플, 뇌척수액(CSF) 샘플, 타액 샘플, 소변 샘플, 및 대변 샘플로부터 선택되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제33항에 있어서, 조직 샘플은 부인과 조직 샘플인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제34항에 있어서, 부인과 조직 샘플은 질 조직, 질 세포, 자궁경부 조직, 자궁경부 세포, 자궁내막 조직, 자궁내막 세포, 난소 조직 및 난소 세포 중 하나 이상을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제35항에 있어서, 조직 샘플은 난소 조직 샘플, 자궁내막 조직 샘플 또는 자궁경부 조직 샘플인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제35항에 있어서, 분비물 샘플은 부인과 분비물 샘플인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제1항 내지 제37항 중 어느 한 항에 있어서, 대상체는 인간인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제1항 내지 제38항 중 어느 한 항에 있어서, 생물학적 샘플은 대상체로부터 수득되고, 상기 방법은 생물학적 샘플로부터 DNA 샘플을 추출하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제1항 내지 제39항 중 어느 한 항에 있어서, 생물학적 샘플은 접촉 시 생물학적 샘플을 채취할 수 있는 흡수 부재를 갖는 채취 장치로 채취되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제40항에 있어서, 흡수 부재는 오리피스(orifice) 내로의 삽입을 위해 구성된 스펀지인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 제40항에 있어서, 채취 장치는 탐폰, 질 내로 액체를 방출하고 유체를 재채취하는 세척제, 자궁경부용 브러시, Fournier 자궁경부용 자가-샘플링 장치 및 스왑(swab)으로부터 선택되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 제1항 내지 제42항 중 어느 한 항에 있어서, 메틸화-특이적 방식으로 DNA를 변형시키는 시약은 보레인 환원제인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 제1항 내지 제42항 중 어느 한 항에 있어서, 메틸화-특이적 방식으로 DNA를 변형시키는 시약은 메틸화-민감성 제한 효소, 메틸화-의존성 제한 효소 및 바이설파이트 시약 중 하나 이상을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 제1항 내지 제44항 중 어느 한 항에 있어서, 적어도 하나의 DMR의 메틸화 프로파일을 결정하는 단계는 프라이머 세트를 사용하여 DMR의 적어도 일부를 증폭시키는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 제1항 내지 제45항 중 어느 한 항에 있어서, 적어도 하나의 DMR의 메틸화 프로파일을 결정하는 단계는 메틸화-특이적 PCR, 정량적 메틸화-특이적 PCR, 메틸화-특이적 DNA 제한 효소 분석, 정량적 바이설파이트 파이로시퀀싱, 플랩 엔도뉴클레아제 검정, PCR-플랩 검정 및 바이설파이트 게놈 시퀀싱 PCR 중 적어도 하나를 수행하는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 제1항 내지 제46항 중 어느 한 항에 있어서, 적어도 하나의 DMR의 메틸화 프로파일을 결정하는 단계는 CpG 부위에서 메틸화의 존재 또는 부재를 결정하는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 부인과 암을 식별하는 방법으로서, 상기 방법은부인과 암을 갖거나 이를 갖는 것으로 의심되는 대상체로부터 수득된 DNA 샘플의 적어도 하나의 차등적으로 메틸화된 영역(DMR)에서 메틸화-특이적 방식으로 DNA를 변형시키는 시약으로 샘플을 처리함으로써 메틸화 프로파일을 결정하는 단계를 포함하며;적어도 하나의 DMR은 AIM1, FLOT1, GAL3ST2, LRRC41, LYPLAL1, MAX.chr11.3750, PISD, RAI1, ZIC2 및/또는 ZMIZ1에서 하나 이상의 CpG 부위를 포함하고; 메틸화 프로파일은 대상체가 난소암을 가짐을 나타내는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>49. 부인과 암을 식별하는 방법으로서, 상기 방법은부인과 암을 갖거나 이를 갖는 것으로 의심되는 대상체로부터 수득된 DNA 샘플의 적어도 하나의 차등적으로 메틸화된 영역(DMR)에서 메틸화-특이적 방식으로 DNA를 변형시키는 시약으로 샘플을 처리함으로써 메틸화 프로파일을 결정하는 단계를 포함하며;적어도 하나의 DMR은 AK5, ELMOD1, RABC3, TRPC3, ZNF480, ZNF491, ZNF610 및/또는 ZNF91에서 하나 이상의 CpG 부위를 포함하고; 메틸화 프로파일은 대상체가 자궁경부암을 가짐을 나타내는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>50. 부인과 암을 식별하는 방법으로서, 상기 방법은부인과 암을 갖거나 이를 갖는 것으로 의심되는 대상체로부터 수득된 DNA 샘플의 적어도 하나의 차등적으로 메틸화된 영역(DMR)에서 메틸화-특이적 방식으로 DNA를 변형시키는 시약으로 샘플을 처리함으로써 메틸화 프로파일을 결정하는 단계를 포함하며;적어도 하나의 DMR은 c18orf18, FKBP11, MLH1, NR3C1 및/또는 TERC에서 하나 이상의 CpG 부위를 포함하고; 메틸화 프로파일은 대상체가 자궁내막암을 가짐을 나타내는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>51. 부인과 암을 식별하는 방법으로서, 상기 방법은부인과 암을 갖거나 이를 갖는 것으로 의심되는 대상체로부터 수득된 DNA 샘플의 적어도 하나의 차등적으로 메틸화된 영역(DMR)에서 메틸화-특이적 방식으로 DNA를 변형시키는 시약으로 샘플을 처리함으로써 메틸화 프로파일을 결정하는 단계를 포함하며;적어도 하나의 DMR은 CDO1 및/또는 DLGAP1에서 하나 이상의 CpG 부위를 포함하고; 메틸화 프로파일은 대상체가 난소암, 자궁경부암 또는 자궁내막암을 가짐을 나타내는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>52. 부인과 암을 식별하는 방법으로서, 상기 방법은부인과 암을 갖거나 이를 갖는 것으로 의심되는 대상체로부터 수득된 DNA 샘플의 적어도 하나의 차등적으로 메틸화된 영역(DMR)에서 메틸화-특이적 방식으로 DNA를 변형시키는 시약으로 샘플을 처리함으로써 메틸화 프로파일을 결정하는 단계를 포함하며;적어도 하나의 DMR은 NBPF24에서 하나 이상의 CpG 부위를 포함하고; 메틸화 프로파일은 대상체가 자궁경부암을 가짐을 나타내는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>53. 부인과 암을 식별하는 방법으로서, 상기 방법은부인과 암을 갖거나 이를 갖는 것으로 의심되는 대상체로부터 수득된 DNA 샘플의 적어도 하나의 차등적으로 메틸화된 영역(DMR)에서 메틸화-특이적 방식으로 DNA를 변형시키는 시약으로 샘플을 처리함으로써 메틸화 프로파일을 결정하는 단계를 포함하며;적어도 하나의 DMR은 CDH4, NBPF24, MAX.chr10.4460, ZNF506, ZNF323, OBSCN, ZNF90, LRRC34, SFMBT2, LINC02323, CYTH2, LRRC8D, LYPLAL1, LRRC41 및/또는 SEPT9에서 하나 이상의 CpG 부위를 포함하고; 메틸화 프로파일은 대상체가 자궁내막암을 가짐을 나타내는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>54. 부인과 암을 식별하는 방법으로서, 상기 방법은부인과 암을 갖거나 이를 갖는 것으로 의심되는 대상체로부터 수득된 DNA 샘플의 적어도 하나의 차등적으로 메틸화된 영역(DMR)에서 메틸화-특이적 방식으로 DNA를 변형시키는 시약으로 샘플을 처리함으로써 메틸화 프로파일을 결정하는 단계를 포함하며;적어도 하나의 DMR은 CDH4, ZNF506, ZNF323, OBSCN, ZNF90, SFMBT2, LINC02323, CYTH2, LRRC8D, LYPLAL1, LRRC41 및/또는 SEPT9에서 하나 이상의 CpG 부위를 포함하고; 메틸화 프로파일은 대상체가 난소암을 가짐을 나타내는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>55. 부인과 암을 식별하는 방법으로서, 상기 방법은부인과 암을 갖거나 이를 갖는 것으로 의심되는 대상체로부터 수득된 DNA 샘플의 적어도 하나의 차등적으로 메틸화된 영역(DMR)에서 메틸화-특이적 방식으로 DNA를 변형시키는 시약으로 샘플을 처리함으로써 메틸화 프로파일을 결정하는 단계를 포함하며;적어도 하나의 DMR은 KRT86, EMX2OS, JSRP1, DIDO1, MPZ, VILL, SMPD5, GDF7, MDFI, c17orf64, GATA2, SQSTM1 및/또는 EEF1A2에서 하나 이상의 CpG 부위를 포함하고; 메틸화 프로파일은 대상체가 난소암, 자궁경부암 또는 자궁내막암을 가짐을 나타내는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>56. 제48항 내지 제55항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 방법은 대상체를 항암 요법으로 치료하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 ***** 미네소타주 록체스터 퍼스트 스트리트 에스.더블유. ***</address><code>519980657147</code><country>미국</country><engName>MAYO FOUNDATION FOR MEDICAL EDUCATION AND RESEARCH</engName><name>메이오 파운데이션 포 메디칼 에쥬케이션 앤드 리써치</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 미네소타 록체스터 퍼스트 스트리트 ...</address><code> </code><country>미국</country><engName>TAYLOR, William R.</engName><name>테일러, 윌리암 알.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 미네소타 록체스터 퍼스트 스트리트 ...</address><code> </code><country>미국</country><engName>KISIEL, John B.</engName><name>키셀, 존 비.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 미네소타 록체스터 퍼스트 스트리트 ...</address><code> </code><country>미국</country><engName>MAHONEY, Douglas W.</engName><name>마호니, 더글라스 더블유.</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 종로구 사직로*길 **, 세양빌딩 (내자동) *층(김.장법률사무소)</address><code>919980003619</code><country>대한민국</country><engName>YANG, Young June</engName><name>양영준</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>919980000478</code><country>대한민국</country><engName>KIM, Young</engName><name>김영</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.09.02</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/374,415</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2025.03.27</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0346333-70</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2025.04.07</receiptDate><receiptNumber>1-5-2025-0057761-90</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020257010070.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93b53d90986f2ac3b230c24d3807bd5f9c1b980ab7b12915861e96d6d286863dba6c4d88fd5b6ddf2aa48daba669cc3c953e1e61dff942eacb</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf0839665a5efeb82426d938be1210ea89d0c0ee0a0a10476fc6a65f17933bd7b71a4db217509125ec2420f0b1fcc96e5d4b93c70fc34a9722</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>