<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 17:52:20.5220</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2021.11.01</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-7021054</applicationNumber><claimCount>30</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>가변 심볼 레이트로의 아날로그 변조된 비디오 송신</inventionTitle><inventionTitleEng>ANALOG MODULATED VIDEO TRANSMISSION WITH VARIABLE SYMBOL RATE</inventionTitleEng><openDate>2023.09.04</openDate><openNumber>10-2023-0128274</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.10.16</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2023.06.21</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/112</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/124</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/13</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/105</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/176</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/132</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2011.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 21/2383</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 7/01</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 비디오 데이터를 인코딩하는 방법은, 비디오 데이터의 디지털 샘플 값들에 기초하여 계수들을 생성하는 단계; 채널에 대한 스펙트럼 효율을 결정하는 단계; 채널의 스펙트럼 효율에 기초하여 값 n 을 결정하는 단계; 계수 벡터들을 생성하는 단계로서, 계수 벡터들의 각각은 계수들 중 n 을 포함하는, 상기 계수 벡터들을 생성하는 단계; 매핑 패턴에 기초하여 계수 벡터에 대한 진폭 값을 결정하는 단계로서, 복수의 허용된 계수 벡터들에서 각 개개의 허용된 계수 벡터에 대해: 매핑 패턴은 개개의 허용된 계수 벡터를 복수의 진폭 값들에서의 개개의 진폭 값에 매핑하고, 그리고 개개의 진폭 값은 진폭 값들의 단조 수 라인에서 개개의 진폭 값에 인접하는 복수의 진폭 값들에서의 적어도 하나의 다른 진폭 값에 n-차원 공간에서 인접하는, 상기 진폭 값을 결정하는 단계, 및 진폭 값들에 기초하여 아날로그 신호를 변조하는 단계를 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2022.07.07</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2022146549</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2021.11.01</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2021/057603</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 비디오 데이터를 인코딩하는 방법으로서,상기 비디오 데이터의 디지털 샘플 값들에 기초하여 계수들을 생성하는 단계;아날로그 신호를 전송할 채널에 대한 스펙트럼 효율을 결정하는 단계;상기 채널의 상기 스펙트럼 효율에 기초하여 값 n 을 결정하는 단계;계수 벡터들을 생성하는 단계로서, 상기 계수 벡터들의 각각은 상기 계수들 중 n 을 포함하는, 상기 계수 벡터들을 생성하는 단계;상기 계수 벡터들의 각각에 대해, 매핑 패턴에 기초하여 상기 계수 벡터에 대한 진폭 값을 결정하는 단계로서, 복수의 허용된 계수 벡터들에서 각 개개의 허용된 계수 벡터에 대해: 상기 매핑 패턴은 상기 개개의 허용된 계수 벡터를 복수의 진폭 값들에서의 개개의 진폭 값에 매핑하고, 그리고 상기 개개의 진폭 값은 상기 진폭 값들의 단조 수 라인(monotonic number line)에서 상기 개개의 진폭 값에 인접하는 상기 복수의 진폭 값들에서의 적어도 하나의 다른 진폭 값에 n-차원 공간에서 인접하는, 상기 진폭 값을 결정하는 단계; 상기 계수 벡터들에 대한 상기 진폭 값들에 기초하여 상기 아날로그 신호를 변조하는 단계; 및상기 채널 상에서 상기 아날로그 신호를 출력하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 인코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제 1 항에 있어서, 상기 계수 벡터에 대한 상기 진폭 값을 결정하는 단계는, 상기 n-차원 공간에서 포지션을 결정하는 단계로서, 상기 n-차원 공간에서의 상기 포지션의 좌표들은 상기 계수 벡터의 계수들에 기초하고, 상기 매핑 패턴은 상기 n-차원 공간에서의 상이한 포지션들을 상기 복수의 진폭 값들에서의 상이한 진폭 값들에 매핑하는, 상기 포지션을 결정하는 단계; 및상기 계수 벡터에 대한 상기 진폭 값을 상기 n-차원 공간에서의 결정된 상기 포지션에 대응하는 상기 진폭 값으로서 결정하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 인코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제 1 항에 있어서,상기 비디오 데이터에 기초하여 상기 계수들을 생성하는 단계는,상기 비디오 데이터에 대한 예측 데이터를 생성하는 단계;상기 비디오 데이터의 디지털 샘플 값들 및 상기 예측 데이터에 기초하여 잔차 데이터를 생성하는 단계; 및상기 잔차 데이터에서의 디지털 샘플 값들의 블록에 기초하여 상기 계수들을 생성하는 단계를 포함하고, 상기 방법은상기 예측 데이터에 기초하여 디지털 값들을 생성하는 단계; 및상기 디지털 값들을 송신하는 단계를 더 포함하는, 비디오 데이터를 인코딩하는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제 3 항에 있어서, 상기 비디오 데이터에 기초하여 상기 계수들을 생성하는 단계는,상기 잔차 데이터에 기초하여 상기 계수들을 생성하는 이진화 프로세스를 수행하는 단계; 및상기 계수들을 양자화하는 양자화 프로세스를 수행하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 인코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제 4 항에 있어서, 상기 값 n 을 결정하는 단계는 상기 채널의 상기 스펙트럼 효율 및 상기 블록의 양자화된 계수들에서의 비트들의 수에 기초하여 상기 값 n 을 결정하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 인코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제 1 항에 있어서, 상기 채널에 대한 상기 스펙트럼 효율을 표시하는 데이터를 출력하는 단계를 더 포함하는, 비디오 데이터를 인코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 비디오 데이터를 디코딩하는 방법으로서,채널을 통해 송신된 아날로그 신호를 수신하는 단계;복수의 계수 벡터들에 대한 진폭 값들을 결정하기 위해 상기 아날로그 신호를 복조하는 단계;값 n 을 결정하는 단계로서, 상기 값 n 은 상기 채널의 스펙트럼 효율에 기초하는, 상기 값 n 을 결정하는 단계;상기 계수 벡터들의 각각에 대해, 매핑 패턴 및 상기 계수 벡터에 대한 상기 진폭 값에 기초하여 상기 계수 벡터에서의 계수들을 결정하는 단계로서, 복수의 허용된 계수 벡터들에서 각 개개의 허용된 계수 벡터에 대해: 상기 매핑 패턴은 상기 개개의 허용된 계수 벡터를 복수의 진폭 값들에서의 개개의 진폭 값에 매핑하고, 그리고 상기 개개의 진폭 값은 상기 진폭 값들의 단조 수 라인에서 상기 개개의 진폭 값에 인접하는 상기 복수의 진폭 값들에서의 적어도 하나의 다른 진폭 값에 n-차원 공간에서 인접하는, 상기 계수 벡터에서의 계수들을 결정하는 단계; 및상기 계수 벡터들에서의 상기 계수들에 기초하여 상기 비디오 데이터를 생성하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제 7 항에 있어서, 상기 계수 벡터에서의 상기 계수들을 결정하는 단계는,상기 계수 벡터에서의 상기 계수들을 상기 진폭 값에 대응하는 n-차원 공간에서의 포지션의 좌표들로서 결정하는 단계를 포함하고, 상기 매핑 패턴은 상기 n-차원 공간에서의 상이한 포지션들을 상기 복수의 진폭 값들에서의 상이한 진폭 값들에 매핑하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제 7 항에 있어서,상기 방법은디지털 값들을 수신하는 단계;상기 디지털 값들에 기초하여 예측 데이터를 생성하는 단계; 및상기 계수 벡터들에서의 상기 계수들에 기초하여 상기 비디오 데이터를 생성하는 단계로서,  상기 계수들에 기초하여 잔차 데이터에서 디지털 샘플 값들의 블록을 생성하는 단계, 및 상기 잔차 데이터 및 상기 예측 데이터에 기초하여 상기 비디오 데이터의 디지털 샘플 값들을 생성하는 단계를 포함하는, 상기 비디오 데이터를 생성하는 단계를 더 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제 9 항에 있어서, 상기 계수들에 기초하여 상기 잔차 데이터에서의 상기 디지털 샘플 값들의 블록을 생성하는 단계는,상기 계수들을 역 양자화하는 역 양자화 프로세스를 수행하는 단계; 및상기 계수들에 기초하여 상기 잔차 데이터를 생성하는 이진화해제(de-binarization) 프로세스를 수행하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제 10 항에 있어서, 상기 값 n 은 상기 블록의 양자화된 계수들에서의 비트들의 수 및 상기 채널의 상기 스펙트럼 효율에 기초하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제 7 항에 있어서, 상기 채널에 대한 상기 스펙트럼 효율을 표시하는 데이터를 수신하는 단계를 더 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 비디오 데이터를 인코딩하기 위한 디바이스로서,상기 비디오 데이터를 저장하도록 구성된 메모리;회로부에서 구현되는 하나 이상의 프로세서로서, 상기 하나 이상의 프로세서는, 상기 비디오 데이터의 디지털 샘플 값들에 기초하여 계수들을 생성하고; 아날로그 신호를 출력할 채널에 대한 스펙트럼 효율을 결정하고; 상기 채널의 상기 스펙트럼 효율에 기초하여 값 n 을 결정하고; 계수 벡터들을 생성하는 것으로서, 상기 계수 벡터들의 각각은 상기 계수들 중 n 을 포함하는, 상기 계수 벡터들을 생성하고; 상기 계수 벡터들의 각각에 대해, 매핑 패턴에 기초하여 상기 계수 벡터에 대한 진폭 값을 결정하는 것으로서, 복수의 허용된 계수 벡터들에서 각 개개의 허용된 계수 벡터에 대해:  상기 매핑 패턴은 상기 개개의 허용된 계수 벡터를 복수의 진폭 값들에서의 개개의 진폭 값에 매핑하고,   상기 개개의 진폭 값은 상기 진폭 값들의 단조 수 라인에서 상기 개개의 진폭 값에 인접하는 상기 복수의 진폭 값들에서의 적어도 하나의 다른 진폭 값에 n-차원 공간에서 인접하는,  상기 진폭 값을 결정하며; 그리고 상기 계수 벡터들에 대한 상기 진폭 값들에 기초하여 상기 아날로그 신호를 변조하도록 구성된, 상기 하나 이상의 프로세서; 및상기 채널 상에서 상기 아날로그 신호를 출력하도록 구성된 모뎀을 포함하는, 비디오 데이터를 인코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제 13 항에 있어서,상기 하나 이상의 프로세서는, 상기 계수 벡터에 대한 상기 진폭 값을 결정하는 것의 일부로서, 상기 하나 이상의 프로세서가,상기 n-차원 공간에서 포지션을 결정하는 것으로서, 상기 n-차원 공간에서의 상기 포지션의 좌표들은 상기 계수 벡터의 상기 계수들에 기초하고, 상기 매핑 패턴은 상기 n-차원 공간에서의 상이한 포지션들을 상기 복수의 진폭 값들에서의 상이한 진폭 값들에 매핑하는, 상기 포지션을 결정하고; 그리고상기 계수 벡터에 대한 상기 진폭 값을 상기 n-차원 공간에서의 결정된 상기 포지션에 대응하는 상기 진폭 값으로서 결정하도록 구성되는, 비디오 데이터를 인코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제 13 항에 있어서,상기 하나 이상의 프로세서는 상기 비디오 데이터에 기초하여 상기 계수들을 생성하는 것의 일부로서, 상기 하나 이상의 프로세서가, 상기 비디오 데이터에 대한 예측 데이터를 생성하고;상기 비디오 데이터의 디지털 샘플 값들 및 상기 예측 데이터에 기초하여 잔차 데이터를 생성하며; 그리고상기 잔차 데이터에서의 디지털 샘플 값들의 블록에 기초하여 상기 계수들을 생성하도록 구성되고, 상기 하나 이상의 프로세서는 추가로, 상기 예측 데이터에 기초하여 디지털 값들을 생성하도록 구성되며, 상기 모뎀은 상기 디지털 값들을 송신하도록 구성되는, 비디오 데이터를 인코딩하기 위한 디바이스. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제 15 항에 있어서,상기 하나 이상의 프로세서는, 상기 비디오 데이터에 기초하여 상기 계수들을 생성하는 것의 일부로서, 상기 하나 이상의 프로세서가,상기 잔차 데이터에 기초하여 상기 계수들을 생성하는 이진화 프로세스를 수행하고; 그리고상기 계수들을 양자화하는 양자화 프로세스를 수행하도록 구성되는, 비디오 데이터를 인코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제 16 항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서는, 상기 값 n 을 결정하는 것의 일부로서, 상기 하나 이상의 프로세서가 상기 블록의 양자화된 계수들에서의 비트들의 수 및 상기 채널의 상기 스펙트럼 효율에 기초하여 상기 값 n 을 결정하도록 구성되는, 비디오 데이터를 인코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제 13 항에 있어서, 상기 모뎀은 추가로, 상기 채널에 대한 상기 스펙트럼 효율을 표시하는 데이터를 출력하도록 구성되는, 비디오 데이터를 인코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제 13 항에 있어서, 상기 디바이스는 카메라, 컴퓨터, 모바일 디바이스, 브로드캐스트 수신기 디바이스 또는 셋톱 박스 중 하나 이상을 포함하는, 비디오 데이터를 인코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스로서,채널을 통해 송신된 아날로그 신호를 수신하도록 구성된 모뎀;회로부에서 구현되는 하나 이상의 프로세서를 포함하고, 상기 하나 이상의 프로세서는, 복수의 계수 벡터들에 대한 진폭 값들을 결정하기 위해 상기 아날로그 신호를 복조하고; 값 n 을 결정하는 것으로서, 상기 값 n 은 상기 채널의 스펙트럼 효율에 기초하는, 상기 값 n 을 결정하고; 상기 계수 벡터들의 각각에 대해, 매핑 패턴 및 상기 계수 벡터에 대한 상기 진폭 값에 기초하여 상기 계수 벡터에서의 계수들을 결정하는 것으로서, 복수의 허용된 계수 벡터들에서 각 개개의 허용된 계수 벡터에 대해:  상기 매핑 패턴은 상기 개개의 허용된 계수 벡터를 복수의 진폭 값들에서의 개개의 진폭 값에 매핑하고,  상기 개개의 진폭 값은 상기 진폭 값들의 단조 수 라인에서 상기 개개의 진폭 값에 인접하는 상기 복수의 진폭 값들에서의 적어도 하나의 다른 진폭 값에 n-차원 공간에서 인접하는,  상기 계수 벡터에서의 계수들을 결정하며; 그리고 상기 계수 벡터들에서의 상기 계수들에 기초하여 상기 비디오 데이터를 생성하도록 구성되는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제 20 항에 있어서,상기 하나 이상의 프로세서는, 상기 계수 벡터에서의 상기 계수들을 결정하는 것의 일부로서, 상기 하나 이상의 프로세서가,상기 계수 벡터에서의 상기 계수들을 상기 진폭 값에 대응하는 n-차원 공간에서의 포지션의 좌표들로서 결정하도록 구성되고, 상기 매핑 패턴은 상기 n-차원 공간에서의 상이한 포지션들을 상기 복수의 진폭 값들에서의 상이한 진폭 값들에 매핑하는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제 20 항에 있어서,상기 모뎀은 추가로, 디지털 값들을 수신하도록 구성되고; 상기 하나 이상의 프로세서는 추가로, 상기 디지털 값들에 기초하여 예측 데이터를 생성하도록 구성되며,상기 하나 이상의 프로세서는 상기 계수 벡터들에서의 상기 계수들에 기초하여 상기 비디오 데이터를 생성하는 것의 일부로서, 상기 하나 이상의 프로세서가, 상기 계수들에 기초하여 잔차 데이터에서 디지털 샘플 값들의 블록을 생성하고, 그리고 상기 잔차 데이터 및 상기 예측 데이터에 기초하여 상기 비디오 데이터의 디지털 샘플 값들을 생성하도록 구성되는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제 22 항에 있어서,상기 하나 이상의 프로세서는, 상기 계수들에 기초하여 상기 잔차 데이터에서의 상기 디지털 샘플 값들의 블록을 생성하는 것의 일부로서, 상기 하나 이상의 프로세서가,상기 계수들을 역 양자화하는 역 양자화 프로세스를 수행하고; 그리고상기 계수들에 기초하여 상기 잔차 데이터를 생성하는 이진화해제(de-binarization) 프로세스를 수행하도록 구성되는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제 23 항에 있어서, 상기 값 n 은 상기 블록의 양자화된 계수들에서의 비트들의 수 및 상기 채널의 상기 스펙트럼 효율에 기초하는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제 20 항에 있어서, 상기 모뎀은 추가로, 상기 채널에 대한 상기 스펙트럼 효율을 표시하는 데이터를 수신하도록 구성되는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제 20 항에 있어서, 상기 디바이스는 카메라, 컴퓨터, 모바일 디바이스, 브로드캐스트 수신기 디바이스 또는 셋톱 박스 중 하나 이상을 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 비디오 데이터를 인코딩하기 위한 디바이스로서,상기 비디오 데이터의 디지털 샘플 값들에 기초하여 계수들을 생성하는 수단;아날로그 신호를 출력할 채널에 대한 스펙트럼 효율을 결정하는 수단;상기 채널의 상기 스펙트럼 효율에 기초하여 값 n 을 결정하는 수단;계수 벡터들을 생성하는 수단으로서, 상기 계수 벡터들의 각각은 상기 계수들 중 n 을 포함하는, 상기 계수 벡터들을 생성하는 수단;상기 계수 벡터들의 각각에 대해, 매핑 패턴에 기초하여 상기 계수 벡터에 대한 진폭 값을 결정하는 수단으로서, 복수의 허용된 계수 벡터들에서 각 개개의 허용된 계수 벡터에 대해: 상기 매핑 패턴은 상기 개개의 허용된 계수 벡터를 복수의 진폭 값들에서의 개개의 진폭 값에 매핑하고, 상기 개개의 진폭 값은 상기 진폭 값들의 단조 수 라인에서 상기 개개의 진폭 값에 인접하는 상기 복수의 진폭 값들에서의 적어도 하나의 다른 진폭 값에 n-차원 공간에서 인접하는, 상기 진폭 값을 결정하는 수단; 상기 계수 벡터들에 대한 상기 진폭 값들에 기초하여 상기 아날로그 신호를 변조하는 수단; 및상기 채널 상에서 상기 아날로그 신호를 출력하는 수단을 포함하는, 비디오 데이터를 인코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스로서,채널을 통해 송신된 아날로그 신호를 수신하는 수단;복수의 계수 벡터들에 대한 진폭 값들을 결정하기 위해 상기 아날로그 신호를 복조하는 수단;값 n 을 결정하는 수단으로서, 상기 값 n 은 상기 채널의 스펙트럼 효율에 기초하는, 상기 상기 값 n 을 결정하는 수단;상기 계수 벡터들의 각각에 대해, 매핑 패턴 및 상기 계수 벡터에 대한 상기 진폭 값에 기초하여 상기 계수 벡터에서의 계수들을 결정하는 수단으로서, 복수의 허용된 계수 벡터들에서 각 개개의 허용된 계수 벡터에 대해: 상기 매핑 패턴은 상기 개개의 허용된 계수 벡터를 복수의 진폭 값들에서의 개개의 진폭 값에 매핑하고, 상기 개개의 진폭 값은 상기 진폭 값들의 단조 수 라인에서 상기 개개의 진폭 값에 인접하는 상기 복수의 진폭 값들에서의 적어도 하나의 다른 진폭 값에 n-차원 공간에서 인접하는, 상기 계수 벡터에서의 계수들을 결정하는 수단; 및상기 계수 벡터들에서의 상기 계수들에 기초하여 상기 비디오 데이터를 생성하는 수단을 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 명령들이 저장된 컴퓨터 판독가능 데이터 저장 매체로서,상기 명령들은 실행될 때, 하나 이상의 프로세서로 하여금,비디오 데이터의 디지털 샘플 값들에 기초하여 계수들을 생성하게 하고;아날로그 신호를 출력할 채널에 대한 스펙트럼 효율을 결정하게 하고;상기 채널의 상기 스펙트럼 효율에 기초하여 값 n 을 결정하게 하고;계수 벡터들을 생성하게 하는 것으로서, 상기 계수 벡터들의 각각은 상기 계수들 중 n 을 포함하는, 상기 계수 벡터들을 생성하게 하고;상기 계수 벡터들의 각각에 대해, 매핑 패턴에 기초하여 상기 계수 벡터에 대한 진폭 값을 결정하게 하는 것으로서, 복수의 허용된 계수 벡터들에서 각 개개의 허용된 계수 벡터에 대해: 상기 매핑 패턴은 상기 개개의 허용된 계수 벡터를 복수의 진폭 값들에서의 개개의 진폭 값에 매핑하고, 상기 개개의 진폭 값은 상기 진폭 값들의 단조 수 라인에서 상기 개개의 진폭 값에 인접하는 상기 복수의 진폭 값들에서의 적어도 하나의 다른 진폭 값에 n-차원 공간에서 인접하는, 상기 진폭 값을 결정하게 하고;상기 계수 벡터들에 대한 상기 진폭 값들에 기초하여 상기 아날로그 신호를 변조하게 하며; 그리고상기 채널 상에서 상기 아날로그 신호를 출력하게 하는, 컴퓨터 판독가능 데이터 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 명령들이 저장된 컴퓨터 판독가능 데이터 저장 매체로서,상기 명령들은 실행될 때, 하나 이상의 프로세서로 하여금,채널을 통해 송신된 아날로그 신호를 수신하게 하고;복수의 계수 벡터들에 대한 진폭 값들을 결정하기 위해 상기 아날로그 신호를 복조하게 하고;값 n 을 결정하게 하는 것으로서, 상기 값 n 은 상기 채널의 스펙트럼 효율에 기초하는, 상기 값 n 을 결정하게 하고;상기 계수 벡터들의 각각에 대해, 매핑 패턴 및 상기 계수 벡터에 대한 상기 진폭 값에 기초하여 상기 계수 벡터에서의 계수들을 결정하게 하는 것으로서, 복수의 허용된 계수 벡터들에서 각 개개의 허용된 계수 벡터에 대해: 상기 매핑 패턴은 상기 개개의 허용된 계수 벡터를 복수의 진폭 값들에서의 개개의 진폭 값에 매핑하고, 상기 개개의 진폭 값은 상기 진폭 값들의 단조 수 라인에서 상기 개개의 진폭 값에 인접하는 상기 복수의 진폭 값들에서의 적어도 하나의 다른 진폭 값에 n-차원 공간에서 인접하는, 상기 계수 벡터에서의 계수들을 결정하게 하며; 그리고상기 계수 벡터들에서의 상기 계수들에 기초하여 비디오 데이터를 생성하게 하는, 컴퓨터 판독가능 데이터 저장 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니아주 샌 디에고 모어하우스 드라이브 ****</address><code>519980804600</code><country>미국</country><engName>Qualcomm Incorporated</engName><name>퀄컴 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>BERLINER, RAN</engName><name>베를리너 란</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>BUDILOVSKY, ROMAN</engName><name>부딜로브스키 로만 </name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>DALLAL, YEHONATAN</engName><name>달랄 예호나탄</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>LANDIS, SHAY</engName><name>란디스 샤이</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 강남대로 **길 **(역삼동, 케이피빌딩)</address><code>920011000013</code><country>대한민국</country><engName>Koreana Patent Firm</engName><name>특허법인코리아나</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.12.29</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/137,080</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2023.06.21</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0684735-80</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2023.08.01</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0123287-62</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.10.16</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1122816-12</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사유예신청]결정 보류신청서·심사유예신청서</documentName><receiptDate>2024.10.16</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1122817-68</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020237021054.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93e60eeb450d49a796d6ef38b47b4d07719a09083376c892d84d0633d50ca41bddcaacd0fd96826949df0e4efc1bad8ce456067981fc02af58</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf83bd7c576e3e881e749ec4c3aed56aff2aec62b1a39367dfb92b5fe6c0f1dfac3a0f17eacc479301759d9f8adb3708d978c4d1a94f36f896</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>