<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:25:18.2518</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.01.15</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-7028170</applicationNumber><claimCount>41</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>대면적 센서의 절전</inventionTitle><inventionTitleEng>POWER SAVING FOR LARGE-AREA SENSOR</inventionTitleEng><openDate>2023.10.30</openDate><openNumber>10-2023-0150280</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.12.30</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2023.08.18</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/041</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2013.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 21/32</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 1/3234</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 40/13</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 1/16</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/04886</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 일부 개시된 방법은 장치의 터치 센서 시스템 활성 영역에서 터치 센서 데이터를 획득하기 위해 장치의 제어 시스템을 통해 터치 센서 시스템을 제어하는 단계를 수반한다. 일부 개시된 방법은 상기 제어 시스템을 통해, 상기 장치의 지문 센서 시스템 활성 영역에서 지문 센서 데이터를 획득하기 위해 상기 장치의 지문 센서 시스템을 제어하는 단계를 수반한다. 일부 개시된 방법은, 제어 시스템을 통해 그리고 터치 센서 데이터에 기초하여, n 개의 마지막 사용자 터치들에 대응하는 n 개의 터치 위치들을 결정하는 단계, 및 제어 시스템을 통해, n 개의 터치 위치들에 적어도 부분적으로 기초하여 터치 센서 시스템 활성 영역의 크기를 제어하는 단계를 수반한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2022.09.01</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2022182439</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.01.15</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2022/012638</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 장치로서,터치 센서 시스템;지문 센서 시스템; 및상기 터치 센서 시스템 및 상기 지문 센서 시스템과 통신하도록 구성된 제어 시스템을 포함하고, 상기 제어 시스템은 추가로,상기 장치의 터치 센서 시스템 활성 영역에서 터치 센서 데이터를 획득하도록 상기 터치 센서 시스템을 제어하고,상기 장치의 지문 센서 시스템 활성 영역에서 지문 센서 데이터를 획득하도록 상기 지문 센서 시스템을 제어하고,상기 터치 센서 데이터에 기초하여, n개의 마지막 사용자 터치들에 대응하는 n개의 터치 위치들을 결정하고, 그리고상기 n개의 터치 위치들에 적어도 부분적으로 기초하여 상기 터치 센서 시스템 활성 영역의 크기를 제어하도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제 1 항에 있어서, 상기 제어 시스템은, 장치 부트-업(boot-up) 프로세스 후에 마지막 사용자 터치들의 개수를 0 으로 설정하도록 추가로 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제 2 항에 있어서, 상기 제어 시스템은 마지막 사용자 터치들의 수가 0 이라고 결정할 때에 상기 터치 센서 시스템 활성 영역을 전체 터치 센서 영역으로 설정하도록 추가로 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제 3 항에 있어서, 상기 제어 시스템은, 상기 마지막 사용자 터치들의 수가 1 이라고 결정할 때에 상기 터치 센서 시스템 활성 영역을 상기 전체 터치 센서 영역보다 작은 제 1 터치 센서 영역으로 설정하도록 추가로 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제 4 항에 있어서, 상기 제어 시스템은 마지막 사용자 터치들의 수가 2 라고 결정할 때에 상기 터치 센서 시스템 활성 영역을 상기 제 1 터치 센서 영역보다 작은 제 2 터치 센서 영역으로 설정하도록 추가로 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제 5 항에 있어서, 상기 제어 시스템은 마지막 사용자 터치들의 수가 3 이라고 결정할 때에 상기 터치 센서 시스템 활성 영역을 상기 제 2 터치 센서 영역보다 작은 제 3 터치 센서 영역으로 설정하도록 추가로 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제 1 항에 있어서, 상기 제어 시스템은 추가로,n 개의 터치 위치들을 포함 (encompass) 하는 형상을 결정하고, 그리고상기 형상에 대응하도록 상기 터치 센서 시스템 활성 영역을 설정하도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제 1 항에 있어서, 상기 제어 시스템은 추가로,n 개의 터치 위치들의 적어도 임계 부분을 포함하는 형상을 결정하고, 그리고상기 형상에 대응하도록 상기 터치 센서 시스템 활성 영역을 설정하도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제 1 항에 있어서, 상기 제어 시스템은 추가로,복수의 터치 확률들을 결정하기 위해, 상기 터치 센서 시스템의 복수의 터치 센서 타일들의 각각의 타일에 대한 터치 확률을 결정하는 것으로서, 상기 복수의 터치 센서 타일들의 각각의 터치 센서 타일은 하나 이상의 터치 센서 픽셀들을 포함하고, 상기 터치 확률은 다음 사용자 터치가 특정 터치 센서 타일에 있을 확률인, 상기 터치 확률을 결정하는 것을 수행하고, 그리고상기 복수의 터치 확률들에 적어도 부분적으로 기초하여 상기 터치 센서 시스템 활성 영역의 크기를 제어하도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제 9 항에 있어서, 각각의 터치 센서 타일에 대한 터치 확률은 n 개의 터치 위치들의 각각으로부터 각각의 터치 센서 타일까지의 거리에 기초하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제 10 항에 있어서, 상기 제어 시스템은 추가로,터치 확률 임계치보다 큰 터치 확률을 갖는 터치 센서 타일들을 식별하여, 식별된 터치 센서 타일들을 결정하고,식별된 터치 센서 타일들의 적어도 임계 퍼센티지를 포함하는 포함 형상을 찾고, 그리고상기 포함 형상에 기초하여 상기 터치 센서 시스템 활성 영역을 결정하도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제 1 항에 있어서, 상기 제어 시스템은 상기 n 개의 터치 위치들 각각에서 지문 센서 데이터를 획득하기 위해 상기 지문 센서 시스템을 제어하도록 추가로 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제 12 항에 있어서, 상기 제어 시스템은 상기 n 개의 터치 위치들 각각에서 사용자 터치들에 대응하는 터치 센서 데이터를 수신한 후에 상기 n 개의 터치 위치들 각각에서 상기 지문 센서 데이터를 획득하기 위해 상기 지문 센서 시스템을 제어하도록 추가로 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제 13 항에 있어서, 상기 제어 시스템은 상기 n 개의 터치 위치들 각각에서 사용자 터치들에 대응하는 상기 터치 센서 데이터를 수신한 후에 상기 n 개의 터치 위치들 각각에 대응하도록 상기 지문 센서 시스템 활성 영역을 제어하도록 추가로 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 장치의 제어 시스템을 통해, 상기 장치의 터치 센서 시스템 활성 영역에서 터치 센서 데이터를 획득하기 위해 상기 장치의 터치 센서 시스템을 제어하는 단계,상기 제어 시스템을 통해, 상기 장치의 지문 센서 시스템 활성 영역에서 지문 센서 데이터를 획득하기 위해 상기 장치의 지문 센서 시스템을 제어하는 단계,상기 제어 시스템을 통해 그리고 상기 터치 센서 데이터에 기초하여, n개의 마지막 사용자 터치들에 대응하는 n개의 터치 위치들을 결정하는 단계, 및상기 제어 시스템을 통해, 상기 n개의 터치 위치들에 적어도 부분적으로 기초하여 상기 터치 센서 시스템 활성 영역의 크기를 제어하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제 15 항에 있어서, 장치 부트-업 프로세스 후에 마지막 사용자 터치들의 수를 0 으로 설정하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제 16 항에 있어서, 마지막 사용자 터치들의 수가 0 이라고 결정할 때에 상기 터치 센서 시스템 활성 영역을 전체 터치 센서 영역으로 설정하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제 17 항에 있어서, 마지막 사용자 터치들의 수가 1 이라고 결정할 때에 상기 터치 센서 시스템 활성 영역을 상기 전체 터치 센서 영역보다 작은 제 1 터치 센서 영역으로 설정하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제 18 항에 있어서, 마지막 사용자 터치들의 수가 2 라고 결정할 때에 상기 터치 센서 시스템 활성 영역을 상기 제 1 터치 센서 영역보다 작은 제 2 터치 센서 영역으로 설정하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제 19 항에 있어서, 마지막 사용자 터치들의 수가 3 이라고 결정할 때에 상기 터치 센서 시스템 활성 영역을 상기 제 2 터치 센서 영역보다 작은 제 3 터치 센서 영역으로 설정하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제 15 항에 있어서, 추가로n 개의 터치 위치들을 포함 (encompass) 하는 형상을 결정하는 단계, 및상기 형상에 대응하도록 상기 터치 센서 시스템 활성 영역을 설정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제 15 항에 있어서, 추가로n 개의 터치 위치들의 적어도 임계 부분을 포함하는 형상을 결정하는 단계, 및상기 형상에 대응하도록 상기 터치 센서 시스템 활성 영역을 설정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제 15 항에 있어서, 추가로복수의 터치 확률들을 결정하기 위해, 상기 터치 센서 시스템의 복수의 터치 센서 타일들의 각각의 타일에 대한 터치 확률을 결정하는 단계로서, 상기 복수의 터치 센서 타일들의 각각의 터치 센서 타일은 하나 이상의 터치 센서 픽셀들을 포함하고, 상기 터치 확률은 다음 사용자 터치가 특정 터치 센서 타일에 있을 확률인, 상기 터치 확률을 결정하는 단계, 및상기 복수의 터치 확률들에 적어도 부분적으로 기초하여 상기 터치 센서 시스템 활성 영역의 크기를 제어하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제 23 항에 있어서, 각각의 터치 센서 타일에 대한 터치 확률은 n 개의 터치 위치들의 각각으로부터 각각의 터치 센서 타일까지의 거리에 기초하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제 24 항에 있어서, 추가로터치 확률 임계치보다 큰 터치 확률을 갖는 터치 센서 타일들을 식별하여, 식별된 터치 센서 타일들을 결정하는 단계,식별된 터치 센서 타일들의 적어도 임계 퍼센티지를 포함하는 포함 형상을 찾는 단계, 및상기 포함 형상에 기초하여 상기 터치 센서 시스템 활성 영역을 결정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제 15 항에 있어서, 상기 n개의 터치 위치들 각각에서 지문 센서 데이터를 획득하도록 상기 지문 센서 시스템을 제어하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제 26 항에 있어서, 상기 n 개의 터치 위치들 각각에서 사용자 터치들에 대응하는 터치 센서 데이터를 수신한 후에 상기 n 개의 터치 위치들 각각에서 상기 지문 센서 데이터를 획득하도록 상기 지문 센서 시스템을 제어하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제 27 항에 있어서, 상기 n 개의 터치 위치들 각각에서 사용자 터치들에 대응하는 상기 터치 센서 데이터를 수신한 후에 상기 n 개의 터치 위치들 각각에 대응하도록 상기 지문 센서 시스템 활성 영역을 제어하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 소프트웨어를 저장하고 있는 하나 이상의 비일시적 저장 매체로서, 상기 소프트웨어는 방법을 수행하기 위해 하나 이상의 디바이스들을 제어하기 위한 명령들을 포함하고, 상기 방법은,장치의 제어 시스템을 통해, 상기 장치의 터치 센서 시스템 활성 영역에서 터치 센서 데이터를 획득하기 위해 상기 장치의 터치 센서 시스템을 제어하는 단계,상기 제어 시스템을 통해, 상기 장치의 지문 센서 시스템 활성 영역에서 지문 센서 데이터를 획득하기 위해 상기 장치의 지문 센서 시스템을 제어하는 단계,상기 제어 시스템을 통해 그리고 상기 터치 센서 데이터에 기초하여, n개의 마지막 사용자 터치들에 대응하는 n개의 터치 위치들을 결정하는 단계, 및상기 제어 시스템을 통해, 상기 n개의 터치 위치들에 적어도 부분적으로 기초하여 상기 터치 센서 시스템 활성 영역의 크기를 제어하는 단계를 포함하는, 하나 이상의 비일시적 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제 29 항에 있어서, 상기 방법은 장치 부트-업 프로세스 후에 마지막 사용자 터치들의 수를 0으로 설정하는 단계를 더 포함하는, 하나 이상의 비일시적 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제 30 항에 있어서, 상기 방법은 마지막 사용자 터치들의 수가 0 이라고 결정할 때에 상기 터치 센서 시스템 활성 영역을 전체 터치 센서 영역으로 설정하는 단계를 더 포함하는, 하나 이상의 비일시적 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제 31 항에 있어서, 상기 방법은 마지막 사용자 터치들의 수가 1 이라고 결정할 때에 상기 터치 센서 시스템 활성 영역을 상기 전체 터치 센서 영역보다 작은 제 1 터치 센서 영역으로 설정하는 단계를 더 포함하는, 하나 이상의 비일시적 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제 32 항에 있어서, 상기 방법은 마지막 사용자 터치들의 수가 2 라고 결정할 때에 상기 터치 센서 시스템 활성 영역을 상기 제 1 터치 센서 영역보다 작은 제 2 터치 센서 영역으로 설정하는 단계를 더 포함하는, 하나 이상의 비일시적 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제 33 항에 있어서, 상기 방법은 마지막 사용자 터치들의 수가 3 이라고 결정할 때에 상기 터치 센서 시스템 활성 영역을 상기 제 2 터치 센서 영역보다 작은 제 3 터치 센서 영역으로 설정하는 단계를 더 포함하는, 하나 이상의 비일시적 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제 29 항에 있어서, 상기 방법은 추가로,n 개의 터치 위치들을 포함 (encompass) 하는 형상을 결정하는 단계, 및상기 형상에 대응하도록 상기 터치 센서 시스템 활성 영역을 설정하는 단계를 포함하는, 하나 이상의 비일시적 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제 29 항에 있어서, 상기 방법은 추가로,n 개의 터치 위치들의 적어도 임계 부분을 포함하는 형상을 결정하는 단계, 및상기 형상에 대응하도록 상기 터치 센서 시스템 활성 영역을 설정하는 단계를 포함하는, 하나 이상의 비일시적 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 장치로서,터치 센서 시스템,지문 센서 시스템, 및제어 수단을 포함하고, 상기 제어 수단은상기 장치의 터치 센서 시스템 활성 영역에서 터치 센서 데이터를 획득하도록 상기 터치 센서 시스템을 제어하고,상기 장치의 지문 센서 시스템 활성 영역에서 지문 센서 데이터를 획득하도록 상기 지문 센서 시스템을 제어하고,상기 터치 센서 데이터에 기초하여, n개의 마지막 사용자 터치들에 대응하는 n개의 터치 위치들을 결정하고, 그리고상기 n개의 터치 위치들에 적어도 부분적으로 기초하여 상기 터치 센서 시스템 활성 영역의 크기를 제어하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제 37 항에 있어서, 상기 제어 수단은 장치 부트-업 프로세스 후에 마지막 사용자 터치들의 수를 0 으로 설정하기 위한 수단을 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제 38 항에 있어서, 상기 제어 수단은 마지막 사용자 터치들의 수가 0 이라고 결정할 때에 상기 터치 센서 시스템 활성 영역을 전체 터치 센서 영역으로 설정하기 위한 수단을 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제 39 항에 있어서, 상기 제어 수단은 상기 마지막 사용자 터치들의 수가 1 이라고 결정할 때에 상기 터치 센서 시스템 활성 영역을 상기 전체 터치 센서 영역보다 작은 제 1 터치 센서 영역으로 설정하기 위한 수단을 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제 40 항에 있어서, 상기 제어 수단은 마지막 사용자 터치들의 수가 2 라고 결정할 때에 상기 터치 센서 시스템 활성 영역을 상기 제 1 터치 센서 영역보다 작은 제 2 터치 센서 영역으로 설정하기 위한 수단을 포함하는, 장치.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니아주 샌 디에고 모어하우스 드라이브 ****</address><code>519980804600</code><country>미국</country><engName>Qualcomm Incorporated</engName><name>퀄컴 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니아주 샌...</address><code> </code><country> </country><engName>PALLERLA, RAKESH</engName><name>팔레를라 라케쉬</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니아주 샌...</address><code> </code><country> </country><engName>GUDIVADA, NAGA CHANDAN BABU</engName><name>구디바다 나가 찬단 바부</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니아주 샌...</address><code> </code><country> </country><engName>DHINDHSA, KRITPAL SINGH</engName><name>딘드사 크리트팔 싱</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 강남대로 **길 **(역삼동, 케이피빌딩)</address><code>920011000013</code><country>대한민국</country><engName>Koreana Patent Firm</engName><name>특허법인코리아나</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.02.26</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/249,352</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2023.08.18</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0910496-53</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2023.10.04</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0156352-05</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.12.30</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1455846-03</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사유예신청]결정 보류신청서·심사유예신청서</documentName><receiptDate>2024.12.30</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1455847-48</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020237028170.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c9345017c9bae68c2c19c433b90a0a50a8ee3b4f0c936b7aa232b511cbd647ddcab505a7bf4e7f7de5958bf73259cff19bdfaf90f5e2a743596</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfd007bd616f9e66629eca7f7b17c4773b3d00b8f08c97020d7cb12d8b3464e9889148e2b08383cd207ae7aa9fb37473b353ebf7e98932393c</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>