<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:25:20.2520</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2021.12.10</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-7020149</applicationNumber><claimCount>46</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>이미지들에서 바이오메트릭 정보를 마스킹하기 위한 시스템들 및 방법들</inventionTitle><inventionTitleEng>SYSTEMS AND METHODS FOR MASKING BIOMETRIC INFORMATION IN IMAGES</inventionTitleEng><openDate>2023.08.11</openDate><openNumber>10-2023-0118582</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.11.22</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2023.06.14</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 40/40</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 40/12</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 40/13</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2024.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 5/00</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 바이오메트릭 정보를 보안하는 방법은 바이오메트릭 정보를 포함하는 디지털 이미지를 획득하는 단계를 포함할 수도 있다. 그 방법은 바이오메트릭 정보를 포함하는 디지털 이미지의 적어도 하나의 영역을 식별하는 단계 및 바이오메트릭 정보를 마스킹하는 단계를 포함할 수도 있다. 바이오메트릭 정보는 사용자의 지문일 수도 있고, 사용자의 지문은 마스킹된 지문이 원래의 지문과 매칭하는 것으로서 대부분의 또는 모든 바이오메트릭 인증 시스템에 의해 인증된 것으로 받아들여지지 않도록 충분히 마스킹될 수도 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2022.06.30</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2022140733</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2021.12.10</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2021/072859</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 바이오메트릭 정보의 보안 방법으로서,바이오메트릭 정보를 포함하는 디지털 이미지를 획득하는 단계;상기 바이오메트릭 정보를 포함하는 상기 디지털 이미지의 적어도 하나의 영역을 식별하는 단계; 및상기 디지털 이미지의 상기 적어도 하나의 영역에서 상기 바이오메트릭 정보를 마스킹하는 단계를 포함하는, 바이오메트릭 정보의 보안 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제 1 항에 있어서,상기 바이오메트릭 정보는 지문을 포함하는, 바이오메트릭 정보의 보안 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제 1 항에 있어서,상기 바이오메트릭 정보를 마스킹하는 단계는, 원래의 해상도에서의 상기 디지털 이미지의 상기 적어도 하나의 영역에 대응하는 다운스케일링된 이미지 정보를 생성하는 단계, 및 그 후에 상기 다운스케일링된 이미지 정보를 상기 원래의 해상도로 업스케일링하는 단계를 포함하는, 바이오메트릭 정보의 보안 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제 1 항에 있어서,상기 바이오메트릭 정보는 사람의 지문을 포함하고, 상기 바이오메트릭 정보를 마스킹하는 단계는 합성 지문을 획득하는 단계 및 상기 사람의 지문 대신에 상기 합성 지문을 상기 디지털 이미지에 삽입하는 단계를 포함하는, 바이오메트릭 정보의 보안 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제 1 항에 있어서,상기 바이오메트릭 정보는 지문을 포함하고, 상기 바이오메트릭 정보를 마스킹하는 단계는 상기 지문 내의 복수의 키포인트들의 위치들을 추출하는 단계를 포함하는, 바이오메트릭 정보의 보안 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제 1 항에 있어서,상기 바이오메트릭 정보를 마스킹하는 단계는, 주파수 도메인에서 상기 바이오메트릭 정보를 포함하는 상기 적어도 하나의 영역과 연관된 변환된 이미지 정보를 생성하는 단계 및 상기 주파수 도메인에서 상기 변환된 이미지 정보의 적어도 하나의 컴포넌트를 감쇠시키는 단계를 포함하는, 바이오메트릭 정보의 보안 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제 1 항에 있어서,상기 바이오메트릭 정보를 마스킹하는 단계는, 상기 바이오메트릭 정보를 포함하는 상기 적어도 하나의 영역과 연관된 이미지 정보를 주파수 도메인에서 변환하는 단계 및 임계 주파수 이상의 주파수를 갖는 변환된 상기 이미지 정보의 컴포넌트들을 감쇠시키는 단계를 포함하는, 바이오메트릭 정보의 보안 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제 1 항에 있어서,상기 바이오메트릭 정보를 마스킹하는 단계는, 상기 바이오메트릭 정보를 포함하는 상기 적어도 하나의 영역에 기하학적 왜곡을 적용하는 단계를 포함하는, 바이오메트릭 정보의 보안 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제 1 항에 있어서,상기 바이오메트릭 정보를 마스킹하는 단계는, 상기 바이오메트릭 정보를 포함하는 상기 적어도 하나의 영역에 블러링 필터 및/또는 샤프닝 필터를 적용하는 단계를 포함하는, 바이오메트릭 정보의 보안 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제 1 항에 있어서,상기 바이오메트릭 정보를 마스킹하는 단계는, 상기 바이오메트릭 정보를 포함하는 상기 적어도 하나의 영역에 데시메이션 필터를 적용하는 단계, 및 그 후에 상기 데시메이션 필터에 의해 제거된 이미지 정보를 보간하는 단계를 포함하는, 바이오메트릭 정보의 보안 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제 1 항에 있어서,마스킹된 상기 바이오메트릭 정보와 상기 마스킹된 바이오메트릭 정보를 부분적으로 또는 전체적으로 둘러싸는 상기 디지털 이미지의 부분들 사이의 하나 이상의 천이들을 블렌딩하는 단계를 더 포함하는, 바이오메트릭 정보의 보안 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제 1 항에 있어서,상기 디지털 이미지의 상기 적어도 하나의 영역에서 상기 바이오메트릭 정보를 마스킹하는 단계는,마스킹된 바이오메트릭 정보를 생성하기 위해 상기 바이오메트릭 정보에 마스킹 동작을 적용하는 단계;상기 바이오메트릭 정보 및 상기 마스킹된 바이오메트릭 정보가 임계치 미만인 바이오메트릭 유사도 스코어를 갖는다고 결정하는 단계; 및상기 디지털 이미지의 상기 적어도 하나의 영역에 마스킹된 바이오메트릭을 삽입하는 단계를 포함하는, 바이오메트릭 정보의 보안 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제 1 항에 있어서,상기 방법은 모바일 디바이스에 의해 수행되는, 바이오메트릭 정보의 보안 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제 1 항에 있어서,상기 디지털 이미지의 상기 적어도 하나의 영역에서 상기 바이오메트릭 정보를 마스킹하는 단계는,상기 바이오메트릭 정보에 제 1 마스킹 동작을 적용하여 제 1 마스킹된 바이오메트릭 정보를 생성하는 단계;상기 바이오메트릭 정보 및 상기 제 1 마스킹된 바이오메트릭 정보가 제 1 바이오메트릭 유사도 스코어를 갖는다고 결정하는 단계로서, 상기 제 1 바이오메트릭 유사도 스코어는 임계치 이상인, 상기 바이오메트릭 정보 및 상기 제 1 마스킹된 바이오메트릭 정보가 제 1 바이오메트릭 유사도 스코어를 갖는다고 결정하는 단계;상기 바이오메트릭 정보에 또는 상기 제 1 마스킹된 바이오메트릭 정보에 제 2 마스킹 동작을 적용하여 제 2 마스킹된 바이오메트릭 정보를 생성하는 단계;상기 바이오메트릭 정보 및 상기 제 2 마스킹된 바이오메트릭 정보가 제 2 바이오메트릭 유사도 스코어를 갖는다고 결정하는 단계로서, 상기 제 2 바이오메트릭 유사도 스코어는 상기 임계치 미만인, 상기 바이오메트릭 정보 및 상기 제 2 마스킹된 바이오메트릭 정보가 제 2 바이오메트릭 유사도 스코어를 갖는다고 결정하는 단계; 및상기 디지털 이미지의 상기 적어도 하나의 영역에 제 2 마스킹된 바이오메트릭을 삽입하는 단계를 포함하는, 바이오메트릭 정보의 보안 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제 14 항에 있어서,상기 제 2 마스킹 동작을 적용하여 제 2 마스킹된 바이오메트릭 정보를 생성하는 단계는 상기 바이오메트릭 정보에 상기 제 2 마스킹 동작을 적용하는 단계를 포함하고, 상기 제 2 마스킹 동작은 상기 제 1 마스킹 동작보다 상기 바이오메트릭 정보를 더 변경하는, 바이오메트릭 정보의 보안 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제어 시스템을 갖는 장치로서,상기 제어 시스템은: 바이오메트릭 정보를 포함하는 디지털 이미지를 획득하고; 상기 바이오메트릭 정보를 포함하는 상기 디지털 이미지의 적어도 하나의 영역을 식별하며; 그리고 상기 디지털 이미지의 상기 적어도 하나의 영역에서 상기 바이오메트릭 정보를 마스킹하도록구성되는, 제어 시스템을 갖는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제 16 항에 있어서,상기 장치는 소셜 미디어 서비스에서의 하나 이상의 서버들을 포함하고, 상기 제어 시스템은 상기 소셜 미디어 서비스의 사용자로부터 상기 디지털 이미지를 획득하도록 구성되는, 제어 시스템을 갖는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제 16 항에 있어서,상기 장치는 카메라를 더 포함하고, 상기 제어 시스템은 상기 카메라를 사용하여 상기 디지털 이미지를 획득하도록 추가로 구성되는, 제어 시스템을 갖는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제 16 항에 있어서,상기 장치는 모바일 디바이스를 포함하는, 제어 시스템을 갖는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제 16 항에 있어서,상기 바이오메트릭 정보는 지문을 포함하고, 상기 제어 시스템은 상기 디지털 이미지의상기 적어도 하나의 영역에서 상기 지문을 마스킹하도록 구성되는, 제어 시스템을 갖는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제 16 항에 있어서,상기 제어 시스템은, 원래의 해상도에서의 상기 디지털 이미지의 상기 적어도 하나의 영역에 대응하는 다운스케일링된 이미지 정보를 생성하고 그 후에 상기 다운스케일링된 이미지 정보를 상기 원래의 해상도로 업스케일링함으로써 상기 바이오메트릭 정보를 마스킹하도록 구성되는, 제어 시스템을 갖는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제 16 항에 있어서,상기 바이오메트릭 정보는 사람의 지문을 포함하고, 상기 제어 시스템은 합성 지문을 획득하고 상기 사람의 지문 대신에 상기 합성 지문을 상기 디지털 이미지에 삽입함으로써 상기 바이오메트릭 정보를 마스킹하도록 구성되는, 제어 시스템을 갖는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제 16 항에 있어서,상기 바이오메트릭 정보는 지문을 포함하고, 상기 제어 시스템은 상기 지문 내의 복수의 키포인트들의 위치들을 추출함으로써 상기 바이오메트릭 정보를 마스킹하도록 구성되는, 제어 시스템을 갖는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제 16 항에 있어서,상기 제어 시스템은 주파수 도메인에서 상기 바이오메트릭 정보를 포함하는 상기 적어도 하나의 영역과 연관된 변환된 이미지 정보를 생성하고 상기 주파수 도메인에서 상기 변환된 이미지 정보의 적어도 하나의 컴포넌트를 감쇠시킴으로써 상기 바이오메트릭 정보를 마스킹하도록 구성되는, 제어 시스템을 갖는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제 16 항에 있어서,상기 제어 시스템은 상기 바이오메트릭 정보를 포함하는 상기 적어도 하나의 영역과 연관된 이미지 정보를 주파수 도메인에서 변환하고 임계 주파수 이상의 주파수를 갖는 변환된 상기 이미지 정보의 컴포넌트들을 감쇠시킴으로써 상기 바이오메트릭 정보를 마스킹하도록 구성되는, 제어 시스템을 갖는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제 16 항에 있어서,상기 제어 시스템은 상기 바이오메트릭 정보를 포함하는 상기 적어도 하나의 영역에 기하학적 왜곡을 적용함으로써 상기 바이오메트릭 정보를 마스킹하도록 구성되는, 제어 시스템을 갖는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제 16 항에 있어서,상기 제어 시스템은 상기 바이오메트릭 정보를 포함하는 상기 적어도 하나의 영역에 블러링 필터 및/또는 샤프닝 필터를 적용함으로써 상기 바이오메트릭 정보를 마스킹하도록 구성되는, 제어 시스템을 갖는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제 16 항에 있어서,상기 제어 시스템은 상기 바이오메트릭 정보를 포함하는 상기 적어도 하나의 영역에 데시메이션 필터를 적용하고 그 후에 상기 데시메이션 필터에 의해 제거된 이미지 정보를 보간함으로써 상기 바이오메트릭 정보를 마스킹하도록 구성되는, 제어 시스템을 갖는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제 16 항에 있어서,상기 제어 시스템은 마스킹된 상기 바이오메트릭 정보와 상기 마스킹된 바이오메트릭 정보를 부분적으로 또는 전체적으로 둘러싸는 상기 디지털 이미지의 부분들 사이의 하나 이상의 천이들을 블렌딩하도록 구성되는, 제어 시스템을 갖는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제 16 항에 있어서,상기 제어 시스템은:  마스킹된 바이오메트릭 정보를 생성하기 위해 상기 바이오메트릭 정보에 마스킹 동작을 적용하고; 상기 바이오메트릭 정보 및 상기 마스킹된 바이오메트릭 정보가 임계치 미만인 바이오메트릭 유사도 스코어를 갖는다고 결정하며; 그리고 상기 디지털 이미지의 상기 적어도 하나의 영역에 마스킹된 바이오메트릭을 삽입함으로써,상기 바이오메트릭 정보를 마스킹하도록 구성되는, 제어 시스템을 갖는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제 16 항에 있어서,상기 제어 시스템은:  상기 바이오메트릭 정보에 제 1 마스킹 동작을 적용하여 제 1 마스킹된 바이오메트릭 정보를 생성하고; 상기 바이오메트릭 정보 및 상기 제 1 마스킹된 바이오메트릭 정보가 제 1 바이오메트릭 유사도 스코어를 갖는다고 결정하는 것으로서, 상기 제 1 바이오메트릭 유사도 스코어는 임계치 이상인, 상기 바이오메트릭 정보 및 상기 제 1 마스킹된 바이오메트릭 정보가 제 1 바이오메트릭 유사도 스코어를 갖는다고 결정하는 것을 행하고; 상기 바이오메트릭 정보에 또는 상기 제 1 마스킹된 바이오메트릭 정보에 제 2 마스킹 동작을 적용하여 제 2 마스킹된 바이오메트릭 정보를 생성하며; 상기 바이오메트릭 정보 및 상기 제 2 마스킹된 바이오메트릭 정보가 제 2 바이오메트릭 유사도 스코어를 갖는다고 결정하는 것으로서, 상기 제 2 바이오메트릭 유사도 스코어는 상기 임계치 미만인, 상기 바이오메트릭 정보 및 상기 제 2 마스킹된 바이오메트릭 정보가 제 2 바이오메트릭 유사도 스코어를 갖는다고 결정하는 것을 행하고; 그리고 상기 디지털 이미지의 상기 적어도 하나의 영역에 제 2 마스킹된 바이오메트릭을 삽입함으로써,상기 바이오메트릭 정보를 마스킹하도록 구성되는, 제어 시스템을 갖는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제 31 항에 있어서,상기 제어 시스템은 상기 바이오메트릭 정보에 상기 제 2 마스킹 동작을 적용함으로써 제 2 마스킹된 바이오메트릭 정보를 생성하기 위해 상기 제 2 마스킹 동작을 적용하도록 구성되고, 상기 제어 시스템은 상기 제 1 마스킹 동작을 적용할 때보다 상기 제 2 마스킹 동작을 적용할 때 상기 바이오메트릭 정보를 더 많이 변경하도록 구성되는, 제어 시스템을 갖는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 장치로서,바이오메트릭 정보를 포함하는 디지털 이미지를 획득하기 위한 수단;상기 바이오메트릭 정보를 포함하는 상기 디지털 이미지의 적어도 하나의 영역을 식별하기 위한 수단; 및상기 디지털 이미지의 상기 적어도 하나의 영역에서 상기 바이오메트릭 정보를 마스킹하기 위한 수단을 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제 33 항에 있어서,상기 장치는 모바일 디바이스를 포함하고, 바이오메트릭 정보를 포함하는 상기 디지털 이미지를 획득하기 위한 수단은 상기 모바일 디바이스 내의 카메라를 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제 33 항에 있어서,상기 마스킹하기 위한 수단은, 원래의 해상도에서의 상기 디지털 이미지의 상기 적어도 하나의 영역에 대응하는 다운스케일링된 이미지 정보를 생성하고 그 후에 상기 다운스케일링된 이미지 정보를 상기 원래의 해상도로 업스케일링함으로써 상기 바이오메트릭 정보를 마스킹하도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제 33 항에 있어서,상기 바이오메트릭 정보는 사람의 지문을 포함하고, 상기 마스킹하기 위한 수단은 합성 지문을 획득하고 상기 사람의 지문 대신에 상기 합성 지문을 상기 디지털 이미지에 삽입함으로써 상기 바이오메트릭 정보를 마스킹하도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제 33 항에 있어서,상기 바이오메트릭 정보는 지문을 포함하고, 상기 마스킹하기 위한 수단은 상기 지문 내의 복수의 키포인트들의 위치들을 추출함으로써 상기 바이오메트릭 정보를 마스킹하도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제 33 항에 있어서,상기 마스킹하기 위한 수단은 주파수 도메인에서 상기 바이오메트릭 정보를 포함하는 상기 적어도 하나의 영역과 연관된 변환된 이미지 정보를 생성하고 상기 주파수 도메인에서 상기 변환된 이미지 정보의 적어도 하나의 컴포넌트를 감쇠시킴으로써 상기 바이오메트릭 정보를 마스킹하도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제 33 항에 있어서,상기 마스킹하기 위한 수단은 상기 바이오메트릭 정보를 포함하는 상기 적어도 하나의 영역과 연관된 이미지 정보를 주파수 도메인에서 변환하고 임계 주파수 이상의 주파수를 갖는 변환된 상기 이미지 정보의 컴포넌트들을 감쇠시킴으로써 상기 바이오메트릭 정보를 마스킹하도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제 33 항에 있어서,상기 마스킹하기 위한 수단은 상기 바이오메트릭 정보를 포함하는 상기 적어도 하나의 영역에 기하학적 왜곡을 적용함으로써 상기 바이오메트릭 정보를 마스킹하도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제 33 항에 있어서,상기 마스킹하기 위한 수단은 상기 바이오메트릭 정보를 포함하는 상기 적어도 하나의 영역에 블러링 필터 및/또는 샤프닝 필터를 적용함으로써 상기 바이오메트릭 정보를 마스킹하도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 제 33 항에 있어서,상기 마스킹하기 위한 수단은, 상기 바이오메트릭 정보를 포함하는 상기 적어도 하나의 영역에 데시메이션 필터를 적용하고 그 후에 상기 데시메이션 필터에 의해 제거된 이미지 정보를 보간함으로써 상기 바이오메트릭 정보를 마스킹하도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 제 33 항에 있어서,마스킹된 상기 바이오메트릭 정보와 상기 마스킹된 바이오메트릭 정보를 부분적으로 또는 전체적으로 둘러싸는 상기 디지털 이미지의 부분들 사이의 하나 이상의 천이들을 블렌딩하기 위한 수단을 더 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 제 33 항에 있어서,상기 마스킹하기 위한 수단은: 마스킹된 바이오메트릭 정보를 생성하기 위해 상기 바이오메트릭 정보에 마스킹 동작을 적용하고; 상기 바이오메트릭 정보 및 상기 마스킹된 바이오메트릭 정보가 임계치 미만인 바이오메트릭 유사도 스코어를 갖는다고 결정하며; 그리고 상기 디지털 이미지의 상기 적어도 하나의 영역에 마스킹된 바이오메트릭을 삽입함으로써,상기 바이오메트릭 정보를 마스킹하도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 제 33 항에 있어서,상기 마스킹하기 위한 수단은: 상기 바이오메트릭 정보에 제 1 마스킹 동작을 적용하여 제 1 마스킹된 바이오메트릭 정보를 생성하고; 상기 바이오메트릭 정보 및 상기 제 1 마스킹된 바이오메트릭 정보가 제 1 바이오메트릭 유사도 스코어를 갖는다고 결정하는 것으로서, 상기 제 1 바이오메트릭 유사도 스코어는 임계치 이상인, 상기 바이오메트릭 정보 및 상기 제 1 마스킹된 바이오메트릭 정보가 제 1 바이오메트릭 유사도 스코어를 갖는다고 결정하는 것을 행하고; 상기 바이오메트릭 정보에 또는 상기 제 1 마스킹된 바이오메트릭 정보에 제 2 마스킹 동작을 적용하여 제 2 마스킹된 바이오메트릭 정보를 생성하며; 상기 바이오메트릭 정보 및 상기 제 2 마스킹된 바이오메트릭 정보가 제 2 바이오메트릭 유사도 스코어를 갖는다고 결정하는 것으로서, 상기 제 2 바이오메트릭 유사도 스코어는 상기 임계치 미만인, 상기 바이오메트릭 정보 및 상기 제 2 마스킹된 바이오메트릭 정보가 제 2 바이오메트릭 유사도 스코어를 갖는다고 결정하는 것을 행하고; 그리고 상기 디지털 이미지의 상기 적어도 하나의 영역에 제 2 마스킹된 바이오메트릭을 삽입함으로써,상기 바이오메트릭 정보를 마스킹하도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 제 45 항에 있어서,상기 마스킹하기 위한 수단은 (a) 상기 바이오메트릭 정보에 상기 제 2 마스킹 동작을 적용함으로써 제 2 마스킹된 바이오메트릭 정보를 생성하기 위해 상기 제 2 마스킹 동작을 적용하고, (b) 상기 제 1 마스킹 동작을 적용할 때보다 상기 제 2 마스킹 동작을 적용할 때 상기 바이오메트릭 정보를 더 많이 변경하도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니아주 샌 디에고 모어하우스 드라이브 ****</address><code>519980804600</code><country>미국</country><engName>Qualcomm Incorporated</engName><name>퀄컴 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니아주 샌...</address><code> </code><country> </country><engName>TYAGI, ARJUN</engName><name>티아기 아르준</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니아주 샌...</address><code> </code><country> </country><engName>SRIVASTAVA, SHUBHAM</engName><name>스리바스타바 슈밤</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니아주 샌...</address><code> </code><country> </country><engName>MITTAL, MAYANK KUMAR</engName><name>미탈 마얀크 쿠마르</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니아주 샌...</address><code> </code><country> </country><engName>SRINIVASA RAO, PHANISH HANAGAL</engName><name>스리니바사 라오 파니쉬 하나갈</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니아주 샌...</address><code> </code><country> </country><engName>RAMAKRISHNA IYENGAR, MANU</engName><name>라마크리슈나 이옌가르 마누</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니아주 샌...</address><code> </code><country> </country><engName>RAIDU, VENU MADHAV</engName><name>라이두 베누 마다브</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 강남대로 **길 **(역삼동, 케이피빌딩)</address><code>920011000013</code><country>대한민국</country><engName>Koreana Patent Firm</engName><name>특허법인코리아나</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.12.22</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/247,780</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2023.06.14</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0655733-19</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2023.07.26</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0119614-50</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.11.22</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1292252-69</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사유예신청]결정 보류신청서·심사유예신청서</documentName><receiptDate>2024.11.22</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1292253-15</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020237020149.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c934fb078f1876110c4d99de9f800018ada767fc2b8edd24200f87c63f5aebb04dd5d309df5865fadd2222b92445872ca1776aad6cc87526818</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf8bf9884c81618e8d9794d42ffce9f05edc935ea6c35018ce4b7acb5cc3ee6a55c75c088303e51a48e8c9577bb8704345912b3179ef3095e5</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>