<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:04:59.459</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2021.05.07</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-7041055</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>메시지 기반 내비게이션 지원</inventionTitle><inventionTitleEng>MESSAGE BASED NAVIGATIONAL ASSISTANCE</inventionTitleEng><openDate>2024.01.03</openDate><openNumber>10-2024-0001244</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2023.11.28</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2023.11.28</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01C 21/36</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G08G 1/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G08G 1/01</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G08G 1/0968</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 내비게이션에 대한 제안을 생성하기 위해 수신 통신을 사용하기 위한 방법, 시스템, 장치 및 유형의 비일시적 컴퓨터 판독 가능한 매체가 개시된다. 개시된 기술은 출발지에서 목적지까지의 내비게이션과 연관된 정보를 포함하는 경로 데이터에 액세스하는 것을 포함할 수 있다. 경로 데이터를 기반으로 출발 위치에서 목적지까지 하나 이상의 경로를 결정할 수 있다. 사용자에게 보내는 하나 이상의 메시지를 포함하는 메시지 데이터에 액세스할 수 있다. 메시지 데이터와 하나 이상의 기계 학습 모델을 기반으로 하나 이상의 메시지와 연관된 적어도 하나의 엔티티와 목적이 결정될 수 있다. 하나 이상의 경로, 적어도 하나의 엔티티 및 목적에 기초하여, 하나 이상의 메시지와 연관된 제안이 결정될 수 있다. 또한, 사용자에게 전달된 제안과 연관된 표시를 포함하는 출력이 사용자 인터페이스를 통해 생성될 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2022.11.10</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2022235274</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2021.05.07</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2021/031382</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 컴퓨터로 구현된 내비게이션 방법으로서,하나 이상의 프로세서를 포함하는 컴퓨팅 시스템에 의해, 출발 위치에서 목적지까지의 내비게이션과 연관된 정보를 포함하는 경로 데이터에 액세스하는 단계;상기 컴퓨팅 시스템에 의해, 상기 경로 데이터에 적어도 부분적으로 기초하여, 상기 출발 위치로부터 상기 목적지까지의 하나 이상의 경로를 결정하는 단계;상기 컴퓨팅 시스템에 의해, 사용자와 연관된 하나 이상의 메시지를 포함하는 메시지 데이터에 액세스하는 단계; 상기 컴퓨팅 시스템에 의해, 하나 이상의 기계 학습 모델 및 상기 메시지 데이터에 적어도 부분적으로 기초하여, 상기 하나 이상의 메시지와 연관된 적어도 하나의 엔티티 및 하나 이상의 목적(objectives)을 결정하는 단계;상기 컴퓨팅 시스템에 의해, 상기 하나 이상의 경로, 상기 적어도 하나의 엔티티 및 상기 하나 이상의 목적에 적어도 부분적으로 기초하여, 상기 하나 이상의 메시지와 연관된 하나 이상의 제안을 생성하는 단계; 그리고상기 컴퓨팅 시스템에 의해, 사용자 인터페이스를 통해, 상기 사용자에게 전달되는 하나 이상의 표시를 포함하는 출력을 생성하는 단계를 포함하며, 상기 하나 이상의 표시는 상기 하나 이상의 제안과 연관되는, 컴퓨터로 구현된 내비게이션 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,상기 컴퓨팅 시스템에 의해, 하나 이상의 경로, 적어도 하나의 엔티티 및 하나 이상의 목적에 적어도 부분적으로 기초하여, 하나 이상의 메시지와 연관된 하나 이상의 제안을 생성하는 단계는,상기 컴퓨팅 시스템에 의해, 상기 적어도 하나의 엔티티가 하나 이상의 관계 기준을 만족하는지 여부를 결정하는 단계;상기 컴퓨팅 시스템에 의해, 상기 하나 이상의 목적이 상기 하나 이상의 경로를 수정하라는 하나 이상의 요청과 연관되어 있는지 여부를 결정하는 단계; 그리고상기 하나 이상의 경로를 수정하라는 하나 이상의 요청을 포함하는 하나 이상의 목적과 상기 하나 이상의 관계 기준을 만족하는 적어도 하나의 엔티티에 응답하여, 상기 컴퓨팅 시스템에 의해, 상기 하나 이상의 제안이 상기 하나 이상의 경로를 수정하라는 하나 이상의 요청과 연관되어 있음을 결정하는 단계를 포함하는, 컴퓨터로 구현된 내비게이션 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서, 상기 하나 이상의 관계 기준을 만족시키는 것은 상기 적어도 하나의 엔티티가 높은 우선순위 관계 그룹과 연관되는 것, 상기 적어도 하나의 엔티티가 이전에 통신 빈도 임계값을 초과하는 빈도로 사용자와 통신한 개인(individual)인 것, 상기 적어도 하나의 엔티티가 이전에 사용자와 통신량 임계값을 초과하는 총 횟수만큼 통신한 개인인 것, 또는 상기 적어도 하나의 엔티티가 상기 하나 이상의 경로와 연관된 개인인 것을 포함하는, 컴퓨터로 구현된 내비게이션 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제2항 또는 제3항에 있어서, 상기 하나 이상의 경로를 수정하라는 하나 이상의 요청은 상기 하나 이상의 경로에 적어도 하나의 경유지를 추가하라는 요청, 픽업 위치를 수정하라는 요청, 픽업 시간을 수정하라는 요청, 하차 위치를 수정하라는 요청, 하차 시간을 수정하라는 요청, 또는 상기 하나 이상의 경로의 목적지를 수정하라는 요청을 포함하는, 컴퓨터로 구현된 내비게이션 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 선행하는 청구항 중 어느 한 항에 있어서, 컴퓨팅 시스템에 의해, 하나 이상의 경로, 적어도 하나의 엔티티 및 하나 이상의 목적에 적어도 부분적으로 기초하여, 하나 이상의 메시지와 연관된 하나 이상의 제안을 생성하는 단계는,상기 컴퓨팅 시스템에 의해, 상기 적어도 하나의 엔티티 또는 상기 하나 이상의 목적과 연관된 중요도 레벨을 결정하는 단계;중요도 임계값을 초과하는 중요도 레벨에 응답하여, 상기 컴퓨팅 시스템에 의해, 상기 하나 이상의 제안이 사용자로부터의 하나 이상의 피드백 요청을 포함해야 한다고 결정하는 단계; 그리고상기 중요도 임계값을 초과하지 않는 중요도 레벨에 응답하여, 상기 컴퓨팅 시스템에 의해, 상기 하나 이상의 제안이 사용자로부터의 하나 이상의 피드백 요청을 포함하지 않아야 한다고 결정하는 단계를 포함하는, 컴퓨터로 구현된 내비게이션 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5항에 있어서, 상기 사용자로부터의 하나 이상의 피드백 요청은 음성 피드백 요청, 햅틱 피드백 요청, 또는 제스처 피드백 요청을 포함하는, 컴퓨터로 구현된 내비게이션 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 선행하는 청구항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 컴퓨팅 시스템에 의해, 하나 이상의 경로, 적어도 하나의 엔티티 및 하나 이상의 목적에 적어도 부분적으로 기초하여, 하나 이상의 메시지와 연관된 하나 이상의 제안을 생성하는 단계는,상기 컴퓨팅 시스템에 의해, 상기 하나 이상의 목적이 상기 하나 이상의 경로와 연관된 트래블 상태(travel status)에 대한 요청과 연관되어 있는지 여부를 결정하는 단계; 그리고 상기 하나 이상의 경로와 연관된 트래블 상태에 대한 요청과 연관된 하나 이상의 목적에 응답하여, 상기 컴퓨팅 시스템에 의해, 상기 하나 이상의 제안이 상기 하나 이상의 경로와 연관된 트래블 상태에 대한 요청과 연관되어 있음을 결정하는 단계를 포함하는, 컴퓨터로 구현된 내비게이션 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 선행하는 청구항 중 어느 한 항에 있어서,상기 컴퓨팅 시스템에 의해, 하나 이상의 경로, 적어도 하나의 엔티티 및 하나 이상의 목적에 적어도 부분적으로 기초하여, 하나 이상의 메시지와 연관된 하나 이상의 제안을 생성하는 단계는,상기 컴퓨팅 시스템에 의해, 상기 하나 이상의 목적이 픽업 요청 또는 하차 요청과 연관되어 있는지 여부를 결정하는 단계; 그리고상기 픽업 요청 또는 상기 하차 요청과 연관된 하나 이상의 목적에 응답하여, 상기 컴퓨팅 시스템에 의해, 상기 하나 이상의 제안이 상기 픽업 요청 또는 상기 하차 요청과 연관되어야 한다고 결정하는 단계를 포함하는, 컴퓨터로 구현된 내비게이션 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 선행하는 청구항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 컴퓨터로 구현된 내비게이션 방법은, 상기 컴퓨팅 시스템에 의해, 사용자로부터의 내비게이션 요청을 포함하는 하나 이상의 사용자 입력을 수신하는 단계; 그리고상기 컴퓨팅 시스템에 의해, 상기 내비게이션 요청에 적어도 부분적으로 기초하여 상기 경로 데이터를 생성하는 단계를 더 포함하는, 컴퓨터로 구현된 내비게이션 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 선행하는 청구항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 엔티티는 하나 이상의 개인 이름, 하나 이상의 지리적 위치, 하나 이상의 직업 타이틀, 또는 하나 이상의 조직 명칭과 연관되는, 컴퓨터로 구현된 내비게이션 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 선행하는 청구항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 하나 이상의 제안은 상기 하나 이상의 기계 학습 모델에 적어도 부분적으로 기초되는, 컴퓨터로 구현된 내비게이션 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 선행하는 청구항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 하나 이상의 기계 학습 모델은 하나 이상의 자연어 처리 기술에 적어도 부분적으로 기초하여 상기 하나 이상의 엔티티 또는 상기 하나 이상의 목적을 결정하도록 구성되는, 컴퓨터로 구현된 내비게이션 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 선행하는 청구항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 출력은 상기 하나 이상의 제안에 관한 사용자로부터의 피드백 요청을 포함하며, 상기 컴퓨터로 구현된 내비게이션 방법은, 상기 컴퓨팅 시스템에 의해, 사용자로부터 피드백을 수신하는 단계; 그리고상기 컴퓨팅 시스템에 의해, 사용자로부터의 피드백에 적어도 부분적으로 기초하여 하나 이상의 동작을 수행하는 단계를 더 포함하는, 컴퓨터로 구현된 내비게이션 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13항에 있어서, 상기 하나 이상의 동작은 하나 이상의 메시지의 발신자에게 응답을 보내는 동작, 하나 이상의 내비게이션 시스템을 제어하는 동작, 하나 이상의 경로를 수정하는 동작, 또는 사용자의 피드백을 적어도 부분적으로 기반으로 상기 하나 이상의 기계 학습 모델을 훈련시키는 동작을 포함하는, 컴퓨터로 구현된 내비게이션 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 하나 이상의 프로세서에 의해 실행될 때 하나 이상의 프로세서로 하여금 동작 세트를 수행하게 하는 컴퓨터 판독 가능한 명령어를 저장하는 하나 이상의 유형의 비일시적 컴퓨터 판독 가능한 매체로서, 상기 동작 세트는, 출발지에서 목적지까지의 내비게이션과 연관된 정보를 포함하는 경로 데이터에 액세스하는 동작; 상기 경로 데이터에 적어도 부분적으로 기초하여, 상기 출발 위치로부터 상기 목적지까지의 하나 이상의 경로를 결정하는 동작;사용자와 연관된 하나 이상의 메시지를 포함하는 메시지 데이터에 액세스하는 동작;하나 이상의 기계 학습 모델 및 상기 메시지 데이터에 적어도 부분적으로 기초하여, 상기 하나 이상의 메시지와 연관된 하나 이상의 목적 및 적어도 하나의 엔티티를 결정하는 동작;상기 하나 이상의 경로, 상기 적어도 하나의 엔티티 및 상기 하나 이상의 목적에 적어도 부분적으로 기초하여, 상기 하나 이상의 메시지와 연관된 하나 이상의 제안을 생성하는 동작; 그리고사용자 인터페이스를 통해, 사용자에게 전달되는 하나 이상의 표시를 포함하는 출력을 생성하는 동작을 포함하며, 상기 하나 이상의 표시는 상기 하나 이상의 제안과 연관되는, 하나 이상의 유형의 비일시적 컴퓨터 판독 가능한 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제15항에 있어서, 상기 하나 이상의 메시지는 하나 이상의 텍스트 메시지를 포함하는, 하나 이상의 유형의 비일시적 컴퓨터 판독 가능한 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제15항 또는 제16항에 있어서, 상기 하나 이상의 제안은 사용자가 하나 이상의 경로를 내비게이션하기 위한 하나 이상의 턴-바이-턴(turn-by-turn) 방향을 포함하는, 하나 이상의 유형의 비일시적 컴퓨터 판독 가능한 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 컴퓨팅 시스템으로서,하나 이상의 프로세서;상기 하나 이상의 프로세서에 의해 실행될 때 하나 이상의 프로세서로 하여금 동작 세트를 수행하게 하는 명령어를 저장한 하나 이상의 비일시적 컴퓨터 판독 가능한 매체를 포함하며, 상기 동작 세트는, 출발지에서 목적지까지의 내비게이션과 연관된 정보를 포함하는 경로 데이터에 액세스하는 동작; 상기 경로 데이터에 적어도 부분적으로 기초하여, 상기 출발 위치로부터 상기 목적지까지의 하나 이상의 경로를 결정하는 동작; 사용자와 연관된 하나 이상의 메시지를 포함하는 메시지 데이터에 액세스하는 동작;  하나 이상의 기계 학습 모델 및 상기 메시지 데이터에 적어도 부분적으로 기초하여, 상기 하나 이상의 메시지와 연관된 하나 이상의 목적(objectives) 및 적어도 하나의 엔티티를 결정하는 동작; 상기 하나 이상의 경로, 상기 적어도 하나의 엔티티 및 상기 하나 이상의 목적에 적어도 부분적으로 기초하여, 상ㅇ기 하나 이상의 메시지와 연관된 하나 이상의 제안을 생성하는 동작; 그리고 사용자 인터페이스를 통해, 사용자에게 전달되는 하나 이상의 표시를 포함하는 출력을 생성하는 동작을 포함하며, 상기 하나 이상의 표시는 상기 하나 이상의 제안과 연관되는, 컴퓨팅 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18항에 있어서, 상기 하나 이상의 표시는 하나 이상의 시각적 표시 또는 하나 이상의 청각적 표시를 포함하는, 컴퓨팅 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제18항 또는 제19항에 있어서, 상기 하나 이상의 기계 학습 모델은 상기 메시지 데이터를 포함하는 입력에 적어도 부분적으로 기초하여 상기 적어도 하나의 엔티티와 상기 하나 이상의 목적을 포함하는 출력을 생성하도록 구성되는, 컴퓨팅 시스템.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 캘리포니아 마운틴 뷰 엠피시어터 파크웨이 **** (우:*****)</address><code>520050013456</code><country>미국</country><engName>Google LLC</engName><name>구글 엘엘씨</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>스위스 취리히 **** 브랜...</address><code> </code><country> </country><engName>SHARIFI, Matthew</engName><name>샤리피 매튜</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 강남구 강남대로 *** (논현동) *-*F(박장원특허법률사무소)</address><code>919980002023</code><country>대한민국</country><engName>PARK, Jang Won</engName><name>박장원</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2023.11.28</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1330449-03</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2023.11.30</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0193334-95</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>Request for Prior Art Search</documentEngName><documentName>선행기술조사의뢰서</documentName><receiptDate>2025.02.05</receiptDate><receiptNumber>9-1-9999-9999999-89</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020237041055.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93c3aef80a520193f51b3565ea5f8db4384289226ce1dbe26e0982dbaf6ceda7ded2754883cf4adf42c6c93edae5337ae1947fb995ae90ada7</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfab8560bd976800598cebc526be2e4ab891b03b43249c9a7d3c234f0cac9afdb6d0213646cf1c2f2b91453539930c669dd108dad90a5be1fb</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>