<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 17:53:18.5318</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2021.03.08</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2022-7032872</applicationNumber><claimCount>30</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>로케이션-기반 오디오 신호 보상을 위한 방법 및 장치</inventionTitle><inventionTitleEng>METHOD AND APPARATUS FOR LOCATION-BASED AUDIO SIGNAL COMPENSATION</inventionTitleEng><openDate>2022.12.13</openDate><openNumber>10-2022-0164487</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.02.22</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2022.09.21</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04R 3/04</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04R 29/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04S 7/00</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 로케이션 기반 오디오 신호 보상을 수행하기 위한 디바이스는 명령들을 저장하도록 구성된 메모리 및 하나 이상의 프로세서들을 포함한다. 그 하나 이상의 프로세서들은, 제 2 디바이스로부터 수신된 사운드에 대응하는 오디오 입력 신호를 수신하고, 디바이스의 포지션을 나타내는 포지션 데이터를 결정하고, 그리고, 오디오 입력 신호에 기초하여, 제 2 디바이스로부터 상기 디바이스의 포지션으로의 사운드 전파와 연관된 왜곡을 적어도 부분적으로 보상하기 위해, 제 2 디바이스로부터의 플레이아웃 이전에 오디오 재생 신호에 적용될 보상 필터를 생성하도록, 명령들을 실행하도록 구성된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2021.10.14</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2021206836</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2021.03.08</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2021/021372</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 로케이션 기반 오디오 신호 보상을 수행하기 위한 디바이스로서,상기 디바이스는,명령들을 저장하도록 구성된 메모리; 및 제 2 디바이스로부터 수신된 사운드에 대응하는 오디오 입력 신호를 수신하고; 상기 디바이스의 포지션을 나타내는 포지션 데이터를 결정하고; 그리고 상기 오디오 입력 신호에 기초하여, 상기 제 2 디바이스로부터 상기 디바이스의 상기 포지션으로의 사운드 전파와 연관된 왜곡을 적어도 부분적으로 보상하기 위해, 상기 제 2 디바이스로부터 플레이아웃되기 이전에 오디오 재생 신호에 적용될 보상 필터를 생성하도록상기 명령들을 실행하도록 구성된 하나 이상의 프로세서들을 포함하는, 로케이션 기반 오디오 신호 보상을 수행하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제 1 항에 있어서,상기 사운드를 수신하는 것에 응답하여 상기 오디오 입력 신호를 생성하도록 구성된 마이크로폰을 더 포함하는, 로케이션 기반 오디오 신호 보상을 수행하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제 1 항에 있어서,상기 하나 이상의 프로세서들은 또한, 상기 보상 필터를 상기 오디오 재생 신호에 적용하여 사전-보상된 오디오 신호를 생성하고; 그리고 상기 사전-보상된 오디오 신호를 플레이아웃을 위해 상기 제 2 디바이스에 전송하도록구성되는, 로케이션 기반 오디오 신호 보상을 수행하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제 1 항에 있어서,상기 하나 이상의 프로세서들은 또한, 상기 보상 필터를 상기 제 2 디바이스에 전송하도록 구성되는, 로케이션 기반 오디오 신호 보상을 수행하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제 1 항에 있어서,상기 메모리는 필터 스토리지를 포함하고, 상기 하나 이상의 프로세서들은 또한, 포지션 기반 보상 필터 검색에 응답하여 상기 보상 필터의 취출을 가능하게 하기 위해 상기 포지션 데이터와 연관시켜 상기 보상 필터를 저장하도록 구성되는, 로케이션 기반 오디오 신호 보상을 수행하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제 5 항에 있어서,상기 하나 이상의 프로세서들은 또한, 상기 디바이스의 이동 후의 상기 디바이스의 제 2 포지션을 나타내는 제 2 포지션 데이터를 결정하고; 그리고 상기 제 2 포지션과 연관된 제 2 보상 필터에 대해 상기 필터 스토리지를 검색하도록구성되는, 로케이션 기반 오디오 신호 보상을 수행하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제 6 항에 있어서,상기 하나 이상의 프로세서들은 또한, 다수의 저장된 필터들의 조합에 기초하여 상기 제 2 보상 필터를 생성하도록 구성되는, 로케이션 기반 오디오 신호 보상을 수행하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제 1 항에 있어서,상기 하나 이상의 프로세서들은 또한, 제 3 디바이스에서 포지션 기반 보상 필터 검색에 응답하여 상기 보상 필터의 취출을 가능하게 하기 위해 상기 보상 필터 및 상기 포지션 데이터를 상기 제 3 디바이스에 전송하도록 구성되는, 로케이션 기반 오디오 신호 보상을 수행하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제 1 항에 있어서,상기 디바이스는,상기 하나 이상의 프로세서들에 결합되고 상기 제 2 디바이스에 테스트 신호를 송신하도록 구성된 무선 트랜시버; 및상기 제 2 디바이스로부터 상기 사운드를 수신하도록 구성된 마이크로폰을 더 포함하고,상기 사운드는 상기 제 2 디바이스로부터의 상기 테스트 신호의 플레이아웃에 대응하는, 로케이션 기반 오디오 신호 보상을 수행하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제 9 항에 있어서,상기 하나 이상의 프로세서들은 또한, 상기 오디오 입력 신호 및 상기 테스트 신호에 기초하여 임펄스 응답 데이터를 생성하기 위해 시스템 식별 동작을 수행하고; 그리고 상기 시스템 식별 동작의 출력에 기초하여 반전 동작을 수행하여 상기 보상 필터를 생성하도록구성되는, 로케이션 기반 오디오 신호 보상을 수행하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제 1 항에 있어서,상기 포지션 데이터는, 음향 포지션 감지, 밀리미터파 기반 감지, 초음파 감지, 위성 기반 포지셔닝, 상기 제 2 디바이스로부터의 카메라 기반 추적, 또는 이들의 임의의 조합 중 적어도 하나에 기초하여 결정되는, 로케이션 기반 오디오 신호 보상을 수행하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제 1 항에 있어서,상기 메모리 및 상기 하나 이상의 프로세서들은 휴대용 통신 디바이스에 통합되는, 로케이션 기반 오디오 신호 보상을 수행하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제 1 항에 있어서,상기 메모리 및 상기 하나 이상의 프로세서들은 웨어러블 전자 디바이스에 통합되는, 로케이션 기반 오디오 신호 보상을 수행하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 로케이션 기반 오디오 신호 보상을 수행하는 방법으로서,제 1 디바이스의 하나 이상의 프로세서들에서, 제 2 디바이스로부터 수신된 사운드에 대응하는 오디오 입력 신호를 수신하는 단계;상기 제 1 디바이스의 포지션을 나타내는 포지션 데이터를 결정하는 단계; 및싱기 오디오 입력 신호에 기초하여, 상기 제 2 디바이스로부터 상기 제 1 디바이스의 상기 포지션으로의 사운드 전파와 연관된 왜곡을 적어도 부분적으로 보상하기 위해, 상기 제 2 디바이스로부터 플레이아웃되기 이전에 오디오 재생 신호에 적용될 보상 필터를 생성하는 단계를 포함하는, 로케이션 기반 오디오 신호 보상을 수행하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제 14 항에 있어서,상기 사운드를 수신하는 것에 응답하여 상기 제 1 디바이스의 마이크로폰에서 상기 오디오 입력 신호를 생성하는 단계를 더 포함하는, 로케이션 기반 오디오 신호 보상을 수행하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제 14 항에 있어서,상기 제 1 디바이스에서, 상기 오디오 재생 신호에 상기 보상 필터를 적용하여 사전 보상된 오디오 신호를 생성하는 단계; 및플레이아웃을 위해 상기 사전 보상된 오디오 신호를 상기 제 1 디바이스로부터 상기 제 2 디바이스로 전송하는 단계를 더 포함하는, 로케이션 기반 오디오 신호 보상을 수행하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제 14 항에 있어서,상기 보상 필터를 상기 제 2 디바이스에 전송하는 단계를 더 포함하는, 로케이션 기반 오디오 신호 보상을 수행하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제 14 항에 있어서,포지션 기반 보상 필터 검색에 응답하여 상기 보상 필터의 취출을 가능하게 하기 위해 상기 포지션 데이터와 연관시켜 상기 제 1 디바이스의 필터 스토리지에서 상기 보상 필터를 저장하는 단계를 더 포함하는, 로케이션 기반 오디오 신호 보상을 수행하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제 18 항에 있어서,상기 제 1 디바이스의 이동 후의 상기 제 1 디바이스의 제 2 포지션을 나타내는 제 2 포지션 데이터를 결정하는 단계; 및상기 제 2 포지션과 연관된 제 2 보상 필터에 대해 상기 필터 스토리지를 검색하는 단계를 더 포함하는, 로케이션 기반 오디오 신호 보상을 수행하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제 19 항에 있어서,다수의 저장된 필터들의 조합에 기초하여 상기 제 2 보상 필터를 생성하는 단계를 더 포함하는, 로케이션 기반 오디오 신호 보상을 수행하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제 14 항에 있어서,제 3 디바이스에서 포지션 기반 보상 필터 검색에 응답하여 상기 보상 필터의 취출을 가능하게 하기 위해 상기 보상 필터 및 상기 포지션 데이터를 상기 제 3 디바이스에 전송하는 단계를 더 포함하는, 로케이션 기반 오디오 신호 보상을 수행하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제 14 항에 있어서,상기 방법은,상기 제 1 디바이스로부터 상기 제 2 디바이스로 테스트 신호를 무선으로 송신하는 단계; 및상기 제 2 디바이스로부터 상기 사운드를 수신하는 단계를 더 포함하고,상기 사운드는 상기 제 2 디바이스로부터의 상기 테스트 신호의 플레이아웃에 대응하는, 로케이션 기반 오디오 신호 보상을 수행하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제 22 항에 있어서,상기 보상 필터를 생성하는 단계는,상기 오디오 입력 신호 및 상기 테스트 신호에 기초하여 임펄스 응답 데이터를 생성하기 위해 시스템 식별 동작을 수행하는 단계; 및상기 시스템 식별 동작의 결과에 기초하여 반전 동작을 수행하는 단계를 포함하는, 로케이션 기반 오디오 신호 보상을 수행하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제 14 항에 있어서,상기 포지션 데이터는, 음향 포지션 감지, 밀리미터파 기반 감지, 초음파 감지, 위성 기반 포지셔닝, 상기 제 2 디바이스로부터의 카메라 기반 추적, 또는 이들의 임의의 조합 중 적어도 하나에 기초하여 결정되는, 로케이션 기반 오디오 신호 보상을 수행하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 로케이션 기반 오디오 신호 보상을 위한 명령들을 저장하는 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서,상기 명령들은, 제 1 디바이스의 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행될 때, 상기 하나 이상의 프로세서들로 하여금:제 2 디바이스로부터 수신된 사운드에 대응하는 오디오 입력 신호를 수신하게 하고;상기 제 1 디바이스의 포지션을 나타내는 포지션 데이터를 결정하게 하며; 그리고싱기 오디오 입력 신호에 기초하여, 상기 제 2 디바이스로부터 상기 제 1 디바이스의 상기 포지션으로의 사운드 전파와 연관된 왜곡을 적어도 부분적으로 보상하기 위해, 상기 제 2 디바이스로부터 플레이아웃되기 이전에 오디오 재생 신호에 적용될 보상 필터를 생성하게 하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제 25 항에 있어서,상기 명령들은, 상기 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행될 때, 추가로 상기 하나 이상의 프로세서들로 하여금, 포지션 기반 보상 필터 검색에 응답하여 상기 보상 필터의 취출을 가능하게 하기 위해 상기 포지션 데이터와 연관시켜 상기 보상 필터를 필터 스토리지에 전송하게 하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제 26 항에 있어서,상기 명령들은, 상기 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행될 때, 추가로 상기 하나 이상의 프로세서들로 하여금:상기 제 1 디바이스의 이동 후의 상기 제 1 디바이스의 제 2 포지션을 나타내는 제 2 포지션 데이터를 결정하게 하고; 그리고상기 제 2 포지션과 연관된 제 2 보상 필터에 대해 상기 필터 스토리지를 검색하게 하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 장치로서,전송 디바이스로부터 사운드를 수신하기 위한 수단 및 상기 사운드에 대응하는 오디오 입력 신호를 생성하기 위한 수단; 및상기 사운드를 수신하기 위한 수단의 포지션을 나타내는 포지션 데이터를 결정하기 위한 수단; 및상기 오디오 입력 신호에 기초하여, 상기 전송 디바이스로부터 상기 사운드를 수신하기 위한 수단의 상기 포지션으로의 사운드 전파와 연관된 왜곡을 적어도 부분적으로 보상하기 위해, 제 2 디바이스로부터의 플레이아웃 이전에 오디오 재생 신호에 적용될 보상 필터를 생성하기 위한 수단을 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제 28 항에 있어서,포지션 기반 보상 필터 검색에 응답하여 상기 보상 필터의 취출을 가능하게 하기 위해 상기 포지션 데이터와 연관시켜 상기 보상 필터를 저장하기 위한 수단을 더 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제 28 항에 있어서,사전-보상된 오디오 신호를 생성하기 위해 상기 오디오 신호에 상기 보상 필터를 적용하기 위한 수단; 및상기 사전-보상된 오디오 신호를 플레이아웃을 위해 상기 전송 디바이스에 송신하기 위한 수단을 더 포함하는, 장치.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니아주 샌 디에고 모어하우스 드라이브 ****</address><code>519980804600</code><country>미국</country><engName>Qualcomm Incorporated</engName><name>퀄컴 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>DAVIS, GRAHAM BRADLEY</engName><name>데이비스 그레이엄 브래들리</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>FILOS, JASON</engName><name>필로스 제이슨</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>PETERS, NILS GUNTHER</engName><name>페터스 닐스 군터</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 강남대로 **길 **(역삼동, 케이피빌딩)</address><code>920011000013</code><country>대한민국</country><engName>Koreana Patent Firm</engName><name>특허법인코리아나</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>그리스</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.04.07</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>20200100177</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2022.09.21</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-0994762-16</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2022.11.09</receiptDate><receiptNumber>1-5-2022-0168086-45</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.02.22</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0208880-95</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사유예신청]결정 보류신청서·심사유예신청서</documentName><receiptDate>2024.02.22</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0208881-30</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020227032872.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93f3a3253aec6b83e2b70eb515e9cd9c5c16443946b4c00a33063fb3ac2b9ccb744b1d2f1fdecce9df0e28d183c4f717e7bfef9806ca227320</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfa276f647ead63f3985975a7eecddb4506d073b57c025b06e75c60e2d3fce72fe0bc90e0f956375b841f614bc1312773e4a23237ca71c6b63</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>