<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:31:57.3157</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2021.05.24</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2022-7045268</applicationNumber><claimCount>38</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>개선된 수신기 감도를 위한 션트를 갖는 T-스위치</inventionTitle><inventionTitleEng>T-SWITCH WITH SHUNT FOR IMPROVED RECEIVER SENSITIVITY</inventionTitleEng><openDate>2023.02.28</openDate><openNumber>10-2023-0028304</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.05.08</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2022.12.22</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H03K 3/2885</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H03K 5/1254</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04B 1/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04B 1/16</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 개시의 양태들은 게이트 션팅을 갖는 t-스위치를 위한 디바이스들, 무선 통신 장치들, 방법들, 및 회로부에 관한 것이다. 일 양태는 제어 입력을 갖는 제 1 차동 스위치를 포함하는 장치이다. 장치는 제 1 차동 스위치에 커플링된 제 2 차동 스위치를 더 포함하고, 제 2 차동 스위치는 제어 입력을 포함한다. 션트 커패시터는 제 1 차동 스위치의 제 1 출력 및 제 2 출력과, 제 2 차동 스위치의 제 1 입력 및 제 2 입력 사이에 커플링된다. 제어 입력, 입력 및 출력을 갖는 제 1 션트 스위치는 제 1 차동 스위치의 제어 입력에 커플링된 입력 및 출력을 갖는다. 제어 입력, 입력 및 출력을 갖는 제 2 션트 스위치는, 제 2 차동 스위치의 제어 입력에 커플링된 입력 및 출력을 갖는다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2022.01.06</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2022005645</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2021.05.24</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2021/033917</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 무선 통신 장치로서,제 1 및 제 2 입력, 제 1 및 제 2 출력, 및 제어 입력을 갖는 제 1 차동 스위치;상기 제 1 차동 스위치의 개개의 제 1 및 제 2 출력에 커플링된 제 1 및 제 2 입력을 갖는 제 2 차동 스위치로서, 상기 제 2 차동 스위치는 제 1 및 제 2 출력, 및 제어 입력을 더 갖는, 상기 제 2 차동 스위치;상기 제 1 차동 스위치의 제 1 출력과 제 2 출력 사이에 커플링된 션트 커패시터로서, 상기 션트 커패시터는 추가로 상기 제 2 차동 스위치의 제 1 입력과 제 2 입력 사이에 커플링되는, 상기 션트 커패시터; 제어 입력, 입력 및 출력을 갖는 제 1 션트 스위치로서, 상기 입력 및 출력은 상기 제 1 차동 스위치의 제어 입력에 커플링되는, 상기 제 1 션트 스위치; 및제어 입력, 입력 및 출력을 갖는 제 2 션트 스위치로서, 상기 입력 및 출력은 상기 제 2 차동 스위치의 제어 입력에 커플링되는, 상기 제 2 션트 스위치를 포함하는, 무선 통신 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제 1 항에 있어서, 상기 제 1 차동 스위치는 제 1 트랜지스터 및 제 2 트랜지스터를 포함하고;상기 제 1 차동 스위치의 제 1 입력은 상기 제 1 트랜지스터의 제 1 단자를 포함하고;상기 제 1 차동 스위치의 제 2 입력은 상기 제 2 트랜지스터의 제 1 단자를 포함하고;상기 제 1 차동 스위치의 제 1 출력은 상기 제 1 트랜지스터의 제 2 단자를 포함하고;상기 제 1 차동 스위치의 제 2 출력은 상기 제 2 트랜지스터의 제 2 단자를 포함하며; 그리고상기 제 1 차동 스위치의 제어 입력은 상기 제 1 트랜지스터의 게이트 및 상기 제 2 트랜지스터의 게이트를 포함하는, 무선 통신 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제 2 항에 있어서, 상기 제 1 션트 스위치는, 상기 제 1 트랜지스터의 게이트에 커플링된 드레인 및 상기 제 2 트랜지스터의 게이트에 커플링된 소스를 갖는 제 3 트랜지스터를 포함하고, 상기 제 1 션트 스위치의 제어 입력은 상기 제 3 트랜지스터의 게이트를 포함하는, 무선 통신 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제 3 항에 있어서, 상기 제 2 차동 스위치는 제 4 트랜지스터 및 제 5 트랜지스터를 포함하고;상기 제 2 차동 스위치의 제 1 입력은 상기 제 4 트랜지스터의 제 1 단자를 포함하고;상기 제 2 차동 스위치의 제 2 입력은 상기 제 5 트랜지스터의 제 1 단자를 포함하고;상기 제 2 차동 스위치의 제 1 출력은 상기 제 4 트랜지스터의 제 2 단자를 포함하고; 상기 제 2 차동 스위치의 제 2 출력은 상기 제 5 트랜지스터의 제 2 단자를 포함하며; 그리고상기 제 2 차동 스위치의 제어 입력은 상기 제 4 트랜지스터의 게이트 및 상기 제 5 트랜지스터의 게이트를 포함하는, 무선 통신 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제 4 항에 있어서, 상기 제 2 션트 스위치는, 상기 제 4 트랜지스터의 게이트에 커플링된 드레인 및 상기 제 5 트랜지스터의 게이트에 커플링된 소스를 갖는 제 6 트랜지스터를 포함하고, 상기 제 2 션트 스위치의 제어 입력은 상기 제 6 트랜지스터의 게이트를 더 포함하는, 무선 통신 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제 1 항에 있어서, 상기 제 1 차동 스위치, 상기 제 2 차동 스위치, 상기 션트 커패시터, 상기 제 1 션트 스위치, 및 상기 제 2 션트 스위치는 수신 회로의 제 1 수신 경로의 일부인, 무선 통신 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제 6 항에 있어서, 상기 제 2 차동 스위치에 커플링된 상기 수신 회로의 제 1 믹서; 및상기 수신 회로의 제 2 수신 경로를 더 포함하고, 상기 제 2 수신 경로는 상기 제 1 믹서에 커플링되는, 무선 통신 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제 7 항에 있어서, 상기 제 2 수신 경로는 스위치 회로부를 포함하고, 상기 스위치 회로부는 상기 제 1 믹서 및 상기 제 2 차동 스위치에 커플링된 출력을 포함하는, 무선 통신 장치.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제 7 항에 있어서, 상기 제 1 차동 스위치의 제 1 및 제 2 입력에 커플링된 변압기 차동 출력을 갖는 변압기를 더 포함하는, 무선 통신 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제 9 항에 있어서, 제 1 스위치 커넥션 및 제 2 스위치 커넥션을 포함하는 스위치 회로부를 더 포함하고, 상기 제 2 스위치 커넥션은 상기 변압기의 입력에 커플링되고, 상기 제 1 스위치 커넥션은 저잡음 증폭기에 커플링되는, 무선 통신 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제 9 항에 있어서, 상기 변압기 차동 출력에 걸쳐 커플링된 커패시터 뱅크를 더 포함하는, 무선 통신 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제 9 항에 있어서, 스위칭 회로부를 통해 상기 변압기 차동 출력에 커플링된 제 2 믹서를 더 포함하는, 무선 통신 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제 1 항에 있어서, 상기 제 1 차동 스위치, 상기 제 2 차동 스위치, 상기 제 1 션트 스위치, 상기 제 2 션트 스위치, 및 상기 션트 커패시터는 스플릿 차동 t-스위치로서 구성되는, 무선 통신 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제 13 항에 있어서, 복수의 통신 대역을 지원하도록 구성된 복수의 수신 경로를 더 포함하고, 상기 스플릿 차동 t-스위치는 상기 복수의 수신 경로의 제 2 수신 경로로부터 제 1 수신 경로를 격리시키도록 구성되는, 무선 통신 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제 7 항에 있어서, 상기 제 1 수신 경로에 커플링된 안테나를 더 포함하는, 무선 통신 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제 1 항에 있어서, 상기 제 1 차동 스위치의 제어 입력, 상기 제 2 차동 스위치의 제어 입력, 상기 제 1 션트 스위치의 제어 입력, 및 상기 제 2 션트 스위치의 제어 입력에 커플링된 제어 회로부를 더 포함하는, 무선 통신 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제 16 항에 있어서, 상기 제어 회로부는, 상기 제 1 차동 스위치의 제 1 및 제 2 입력을 상기 제 2 차동 스위치의 제 1 및 제 2 출력으로부터 격리시키기 위해 상기 제 1 차동 스위치 및 상기 제 2 차동 스위치를 개방하고 상기 제 1 션트 스위치 및 상기 제 2 션트 스위치를 폐쇄하도록 상기 제 1 션트 스위치의 제어 입력 및 상기 제 2 션트 스위치의 제어 입력을 선택하면서 상기 제 1 차동 스위치의 제어 입력 및 상기 제 2 차동 스위치의 제어 입력을 선택해제하도록 구성되는, 무선 통신 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제 16 항에 있어서, 상기 제어 회로부는, 상기 제 1 차동 스위치 및 상기 제 2 차동 스위치를 폐쇄하고 상기 제 1 션트 스위치 및 상기 제 2 션트 스위치를 개방하도록 상기 제 1 션트 스위치의 제어 입력 및 상기 제 2 션트 스위치의 제어 입력을 선택해제하면서 상기 제 1 차동 스위치의 제어 입력 및 상기 제 2 차동 스위치의 제어 입력을 선택하도록 구성되는, 무선 통신 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 무선 통신 장치로서,제 1 입력, 제 1 출력, 및 제 1 제어 입력을 갖는 제 1 스위치;상기 제 1 출력에 연결된 제 2 입력, 제 2 출력, 및 제 2 제어 입력을 갖는 제 2 스위치; 상기 제 1 출력과 기준 전위 사이에 커플링된 션트 커패시터로서, 상기 션트 커패시터는 추가로 상기 제 2 입력과 상기 기준 전위 사이에 커플링되는, 상기 션트 커패시터; 제 3 제어 입력, 제 3 입력 및 제 3 출력을 갖는 제 1 션트 스위치로서, 상기 제 3 입력은 상기 제 1 제어 입력에 커플링되고, 상기 제 3 출력은 상기 기준 전위에 커플링되는, 상기 제 1 션트 스위치; 및제 4 제어 입력, 제 4 입력 및 제 4 출력을 갖는 제 2 션트 스위치로서, 상기 제 4 입력은 상기 제 2 제어 입력에 커플링되고, 상기 제 4 출력은 상기 기준 전위에 커플링되는, 상기 제 2 션트 스위치를 포함하는, 무선 통신 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제 19 항에 있어서, 상기 제 1 스위치는 제 1 단일-종단 스위치이고, 상기 제 2 스위치는 제 2 단일-종단 스위치이며, 상기 제 1 스위치, 상기 제 2 스위치, 상기 션트 커패시터, 상기 제 1 션트 스위치, 및 상기 제 2 션트 스위치는 수신 회로의 제 1 수신 경로의 일부인, 무선 통신 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제 20 항에 있어서, 상기 제 1 스위치는 제 1 트랜지스터를 포함하고, 상기 제 1 입력은 상기 제 1 트랜지스터의 제 1 단자이고, 상기 제 1 출력은 상기 제 1 트랜지스터의 제 2 단자이며, 상기 제 1 제어 입력은 상기 제 1 트랜지스터의 게이트이고; 상기 제 2 스위치는 제 2 트랜지스터를 포함하고, 상기 제 2 입력은 상기 제 2 트랜지스터의 제 1 단자이고, 상기 제 2 출력은 상기 제 2 트랜지스터의 제 2 단자이며, 상기 제 2 제어 입력은 상기 제 2 트랜지스터의 게이트인, 무선 통신 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제 21 항에 있어서, 상기 제 1 션트 스위치는 제 3 트랜지스터를 포함하고, 상기 제 3 입력은 상기 제 3 트랜지스터의 제 2 단자이고, 상기 제 3 출력은 상기 제 2 트랜지스터의 제 1 단자이며, 상기 제 3 제어 입력은 상기 제 3 트랜지스터의 게이트이고; 상기 제 2 션트 스위치는 제 4 트랜지스터를 포함하고, 상기 제 4 입력은 상기 제 4 트랜지스터의 제 2 단자이고, 상기 제 4 출력은 상기 제 4 트랜지스터의 제 1 단자이며, 상기 제 4 제어 입력은 상기 제 4 트랜지스터의 게이트인, 무선 통신 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제 19 항에 있어서, 상기 제 1 스위치, 상기 제 2 스위치, 상기 션트 커패시터, 상기 제 1 션트 스위치, 및 상기 제 2 션트 스위치는 수신 회로의 제 1 수신 경로의 일부이고, 상기 무선 통신 장치는,  상기 제 2 스위치의 제 2 출력에 커플링된 상기 수신 회로의 제 1 믹서; 및상기 수신 회로의 제 2 수신 경로를 더 포함하고, 상기 제 2 수신 경로는 상기 제 1 믹서를 포함하며; 상기 제 1 수신 경로는 상기 제 1 스위치의 제 1 입력에 커플링된 출력을 갖는 저잡음 증폭기 (LNA) 를 더 포함하는, 무선 통신 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제 23 항에 있어서, 상기 제 1 스위치, 상기 제 2 스위치, 상기 제 1 션트 스위치, 상기 제 2 션트 스위치, 및 상기 션트 커패시터는 스플릿 t-스위치로서 구성되는, 무선 통신 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제 23 항에 있어서, 상기 LNA 에 커플링된 안테나를 더 포함하는, 무선 통신 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제 20 항에 있어서, 상기 제 1 제어 입력, 상기 제 2 제어 입력, 상기 제 3 제어 입력, 및 상기 제 4 제어 입력에 커플링된 제어 회로부를 더 포함하는, 무선 통신 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제 26 항에 있어서, 상기 제어 회로부는, 상기 제 1 입력을 상기 제 2 출력에 커플링하기 위해 상기 제 1 단일-종단 스위치 및 상기 제 2 단일-종단 스위치를 폐쇄하고 상기 제 1 션트 스위치 및 상기 제 2 션트 스위치를 개방하도록 상기 제 3 제어 입력 및 상기 제 4 제어 입력을 선택해제하면서 상기 제 1 제어 입력 및 상기 제 2 제어 입력을 선택하도록 구성되는, 무선 통신 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제 27 항에 있어서, 상기 제어 회로부에 커플링된 모뎀을 더 포함하는, 무선 통신 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 무선 통신 장치로서,스위칭 회로부를 포함하고, 상기 스위칭 회로부는,제 1 입력, 제 1 출력, 및 제 1 제어 입력을 갖는 제 1 스위치;상기 제 1 스위치의 제 1 출력에 전기적으로 커플링된 제 2 입력, 제 2 출력, 및 제 2 제어 입력을 갖는 제 2 스위치;제 3 입력, 제 3 출력, 및 제 3 제어 입력을 갖는 제 3 스위치;상기 제 3 스위치의 제 3 출력에 전기적으로 커플링된 제 4 입력, 제 4 출력, 및 제 4 제어 입력을 갖는 제 4 스위치;상기 제 1 출력에 전기적으로 커플링된 제 1 단자를 갖고 상기 제 3 출력에 전기적으로 커플링된 제 2 단자를 갖는 커패시터;상기 제 1 제어 입력과 상기 제 3 제어 입력 사이에 전기적으로 커플링된 제 5 스위치; 및 상기 제 2 제어 입력과 상기 제 4 제어 입력 사이에 전기적으로 커플링된 제 6 스위치를 포함하는, 무선 통신 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제 29 항에 있어서, 상기 스위칭 회로부는 저잡음 증폭기 (LNA) 와 믹서 사이에 커플링되는, 무선 통신 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제 30 항에 있어서,상기 LNA 는 추가로 상기 믹서와 상이한 다른 믹서와 수신 경로에 연결되는, 무선 통신 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제 30 항에 있어서, 상기 제 1 스위치는 제 1 트랜지스터이고, 상기 제 2 스위치는 제 2 트랜지스터이고, 상기 제 3 스위치는 제 3 트랜지스터이고, 상기 제 4 스위치는 제 4 트랜지스터이고, 상기 제 5 스위치는 제 5 트랜지스터이며, 상기 제 6 스위치는 제 6 트랜지스터인, 무선 통신 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 무선 통신 장치로서,스위칭 회로부를 포함하고, 상기 스위칭 회로부는,제 1 소스, 제 1 드레인 및 제 1 게이트를 갖는 제 1 트랜지스터;상기 제 1 트랜지스터의 제 1 드레인에 전기적으로 커플링된 제 2 소스를 갖는 제 2 트랜지스터로서, 상기 제 2 트랜지스터는 제 2 드레인 및 제 2 게이트를 갖는, 상기 제 2 트랜지스터;제 3 소스, 제 3 드레인 및 제 3 게이트를 갖는 제 3 트랜지스터; 상기 제 3 트랜지스터의 제 3 드레인에 전기적으로 커플링된 제 4 소스를 갖는 제 4 트랜지스터로서, 상기 제 4 트랜지스터는 제 4 드레인 및 제 4 게이트를 갖는, 상기 제 4 트랜지스터;상기 제 1 드레인에 전기적으로 커플링된 제 1 단자를 갖는 커패시터로서, 상기 커패시터는 상기 제 3 드레인에 전기적으로 커플링된 제 2 단자를 더 갖는, 상기 커패시터; 상기 제 3 게이트에 커플링된 제 5 소스, 상기 제 1 게이트에 커플링된 제 5 드레인, 및 제 5 게이트를 갖는 제 5 트랜지스터; 및상기 제 4 게이트에 커플링된 제 6 소스, 상기 제 2 게이트에 커플링된 제 6 드레인, 및 제 6 게이트를 갖는 제 6 트랜지스터를 포함하는, 무선 통신 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제 33 항에 있어서, 상기 제 1 게이트, 상기 제 2 게이트, 상기 제 3 게이트, 상기 제 4 게이트, 상기 제 5 게이트, 및 상기 제 6 게이트는 상기 스위칭 회로부에 대한 스위치 상태를 선택하는 제어 회로부에 전기적으로 커플링되는, 무선 통신 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 방법으로서,제 1 제어 신호들로 스위칭 회로부의 출력으로부터 상기 스위칭 회로부의 입력을 격리시키도록 제 1 모드에서 회로의 상기 스위칭 회로부를 제어하는 단계로서, 상기 제 1 제어 신호들은,  제 1 스위치에 대한 개방 구성 및 제 2 스위치에 대한 개방 구성을 선택하는 것으로서, 상기 제 1 스위치는 입력, 출력, 및 상기 제 1 제어 신호들에 대한 제어 입력을 갖고, 상기 제 2 스위치는 출력, 상기 제 1 스위치의 출력에 커플링된 입력, 및 상기 제 1 제어 신호들에 대한 제어 입력을 갖는, 상기 개방 구성을 선택하고; 그리고 제 1 션트 스위치 및 제 2 션트 스위치에 대한 폐쇄 구성을 선택하는 것으로서, 상기 제 1 션트 스위치는 상기 제 1 스위치가 상기 개방 구성에 있고 상기 제 1 션트 스위치가 상기 폐쇄 구성에 있을 때 상기 제 1 스위치로부터의 기생 송신 경로 신호들을 션트하도록 구성되고, 상기 제 2 션트 스위치는 상기 제 2 스위치가 상기 개방 구성에 있고 상기 제 2 션트 스위치가 상기 폐쇄 구성에 있을 때 상기 제 2 스위치로부터의 기생 송신 경로 신호들을 션트하도록 구성되는, 상기 패쇄 구성을 선택하도록 구성된, 상기 제 1 모드에서 회로의 스위칭 회로부를 제어하는 단계; 및제 2 제어 신호들로 상기 스위칭 회로부의 출력에 상기 스위칭 회로부의 입력을 연결하도록 제 2 모드에서 상기 회로의 상기 스위칭 회로부를 제어하는 단계로서, 상기 제 2 제어 신호들은,  상기 제 1 스위치에 대한 폐쇄 구성 및 상기 제 2 스위치에 대한 폐쇄 구성을 선택하고; 그리고 상기 제 1 션트 스위치 및 상기 제 2 션트 스위치에 대한 개방 구성을 선택하도록 구성된, 상기 제 2 모드에서 회로의 스위칭 회로부를 제어하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제 35 항에 있어서, 상기 회로는 수신기 스위치 매트릭스 (RxSM) 회로인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제 36 항에 있어서, 상기 제 1 모드는 제 1 믹서로부터 상기 RxSM 의 제 1 경로의 입력을 격리시키고; 그리고상기 제 2 모드는 상기 스위칭 회로부를 통해 상기 제 1 믹서와 상기 입력을 연결하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제 37 항에 있어서, 상기 제 1 모드는 제 2 스위칭 회로부를 통해 제 2 믹서와 상기 입력을 연결하고; 그리고상기 제 2 모드는 상기 제 2 스위칭 회로부를 사용하여 상기 제 2 믹서로부터 상기 입력을 격리시키는, 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니아주 샌 디에고 모어하우스 드라이브 ****</address><code>519980804600</code><country>미국</country><engName>Qualcomm Incorporated</engName><name>퀄컴 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>DABBAGH REZAEI, VAHID</engName><name>다바그 레자에이 바히드</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>ABBAS MOHAMED HELMY, AHMED</engName><name>아바스 모하메드 헬미 아메드</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>THOPPAY EGAMBARAM, PRAKASH</engName><name>토파이 에감바람 프라카시</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 강남대로 **길 **(역삼동, 케이피빌딩)</address><code>920011000013</code><country>대한민국</country><engName>Koreana Patent Firm</engName><name>특허법인코리아나</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.06.29</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/045,787</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.05.21</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/327,285</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2022.12.22</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-1386124-81</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2023.01.31</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0017398-12</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2024.05.08</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0499142-65</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.05.08</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0499144-56</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사유예신청]결정 보류신청서·심사유예신청서</documentName><receiptDate>2024.05.08</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0499145-02</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.08.22</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0805127-17</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020227045268.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93a90cc6b6c887ebf580f7f15c33912cff1eef233219432e7eea147a566b6298017aa6f044979f8212abf4fdca4a4429e3eb3f7c58f5e16328</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfe98b6330a25570aad12ade4e5a8083e560623058d505bb4183269b0cf08ad7ae767c5c4e5680f71713bfaf4046ab6c7ed346048f6d1e0227</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>