<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 17:55:44.5544</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2021.01.08</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2022-7027240</applicationNumber><claimCount>21</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal>등록결정(일반)</finalDisposal><inventionTitle>자원 할당 방법, 통신 장치, 및 관련된 디바이스</inventionTitle><inventionTitleEng>RESOURCE ALLOCATION METHOD, COMMUNICATION APPARATUS AND RELATED DEVICE</inventionTitleEng><openDate>2022.09.08</openDate><openNumber>10-2022-0123706</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2022.08.05</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2022.08.05</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2009.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 72/04</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2009.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 84/12</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 5/00</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 이 출원은 자원 할당 방법, 통신 장치, 및 관련된 디바이스를 제공한다. 이 방법에서, 액세스 포인트에 의해 스테이션으로 전송된 트리거 프레임은 스테이션의 연관성 식별자와 동일한 복수의 사용자 정보 필드를 포함하고, 각각의 사용자 정보 필드는 스테이션에 할당된 하나 이상의 자원 유닛을 지시하여, 복수의 자원 유닛을 스테이션에 할당한다. 트리거 프레임은 스테이션의 연관성 식별자와 동일한 하나의 사용자 정보 필드를 포함하고, 사용자 정보 필드는 스테이션에 할당된 복수의 자원 유닛을 지시하여, 복수의 자원 유닛을 스테이션에 할당할 수 있다. 사용자 정보 필드는 자원 유닛 조합 지시를 포함할 수 있고, 즉, 트리거 프레임 내의 자원 유닛 할당 서브필드가 재설계되어, 이로써 사용자 정보 필드는 복수의 자원 유닛의 조합을 지시할 수 있다. 이 출원에서 제공된 기술적 해결책은 802.11ax 및 802.11be와 같은 Wi-Fi 시스템에 적용될 수 있다. 이것은 복수의 RU의 할당 및 지시를 효율적으로 구현할 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2021.07.15</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2021139773</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2021.01.08</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/CN2021/070882</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 자원 할당 방법으로서,스테이션에 의해, 액세스 포인트로부터 트리거 프레임을 수신하는 단계 -상기 트리거 프레임은 상기 스테이션의 연관성 식별자와 동일한 연관성 식별자를 포함하는 복수의 사용자 정보 필드를 포함하고, 각각의 사용자 정보 필드는 상기 스테이션에 할당된 하나 이상의 자원 유닛을 지시하거나; 상기 트리거 프레임은 상기 스테이션의 연관성 식별자와 동일한 연관성 식별자를 포함하는 하나의 사용자 정보 필드를 포함하고, 상기 하나의 사용자 정보 필드는 상기 스테이션에 할당된 복수의 자원 유닛을 지시함 -; 및상기 스테이션에 의해, 상기 트리거 프레임에 기초하여 상기 복수의 할당된 자원 유닛을 결정하는 단계를 포함하는 자원 할당 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,상기 스테이션에 의해, 상기 트리거 프레임에 기초하여 상기 복수의 할당된 자원 유닛을 결정하는 단계는,상기 스테이션에 의해, 상기 트리거 프레임으로부터, 상기 스테이션의 상기 연관성 식별자와 동일한 하나 이상의 사용자 정보 필드를 선택하는 단계; 및상기 선택된 하나 이상의 사용자 정보 필드의 각각에 대하여, 상기 스테이션에 의해, 상기 사용자 정보 필드에 의해 지시된 하나 이상의 자원 유닛을 결정하는 단계를 포함하고,상기 선택된 하나 이상의 사용자 정보 필드의 각각에 의해 지시된 상기 하나 이상의 자원 유닛은 상기 스테이션에 할당된 상기 복수의 자원 유닛인,자원 할당 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서,상기 스테이션에 의해, 상기 트리거 프레임으로부터, 상기 스테이션의 상기 연관성 식별자와 동일한 하나 이상의 사용자 정보 필드를 선택하는 단계는,상기 스테이션에 의해, 상기 트리거 프레임 내의 상기 모든 사용자 정보 필드의 각각의 사용자 정보 필드 내의 연관성 식별자 필드에 의해 지시된 연관성 식별자를 별도로 파싱하는 단계; 및상기 모든 파싱된 사용자 정보 필드로부터, 상기 스테이션의 상기 연관성 식별자와 동일한 하나 이상의 사용자 정보 도메인을 선택하는 단계를 포함하는, 자원 할당 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제2항에 있어서,상기 스테이션에 의해, 상기 트리거 프레임으로부터, 상기 스테이션의 상기 연관성 식별자와 동일한 하나 이상의 사용자 정보 필드를 선택하는 단계는,상기 스테이션에 의해, 상기 트리거 프레임 내의 각각의 사용자 정보 필드의 인덱스에 기초하여, 각각의 사용자 정보 필드 내의 연관성 식별자 필드에 의해 지시된 연관성 식별자가 상기 스테이션의 상기 연관성 식별자와 동일한지 여부를 파싱하고, 상기 스테이션의 상기 연관성 식별자와 동일한 사용자 정보 필드의 수량이 N일 때까지, 각각의 사용자 정보 필드 내의 연관성 식별자에 의해 지시된 연관성 식별자가 상기 스테이션의 상기 연관성 식별자와 동일한지 여부를 파싱하는 단계를 수행하는 것을 정지시키는 단계; 및상기 모든 파싱된 사용자 정보 필드로부터, 상기 스테이션의 상기 연관성 식별자와 동일한 N 개의 사용자 정보 필드를 선택하는 단계 - N은 프로토콜-사전정의된 방식으로 또는 시그널링을 이용함으로써 상기 스테이션을 위하여 구성됨 -를 포함하는, 자원 할당 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제2항에 있어서,상기 스테이션에 의해, 상기 트리거 프레임으로부터, 상기 스테이션의 상기 연관성 식별자와 동일한 하나 이상의 사용자 정보 필드를 선택하는 단계는,상기 스테이션에 의해, 상기 트리거 프레임 내의 각각의 사용자 정보 필드의 인덱스에 기초하여, 각각의 사용자 정보 필드 내의 연관성 식별자 필드에 의해 지시된 연관성 식별자가 상기 스테이션의 상기 연관성 식별자와 동일한지 여부를 파싱하고, 파싱된 사용자 정보 필드 내의 종료 플래그가 상기 스테이션으로의 상기 자원 유닛의 할당이 종료된다는 것을 지시할 때까지, 각각의 사용자 정보 필드 내의 연관성 식별자 필드에 의해 지시된 연관성 식별자가 상기 스테이션의 상기 연관성 식별자와 동일한지 여부를 파싱하는 단계를 수행하는 것을 정지시키는 단계; 및상기 모든 파싱된 사용자 정보 필드로부터, 상기 스테이션의 상기 연관성 식별자와 동일한 하나 이상의 사용자 정보 필드를 선택하는 단계를 포함하는, 자원 할당 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제2항에 있어서,상기 스테이션에 의해, 상기 트리거 프레임으로부터, 상기 스테이션의 상기 연관성 식별자와 동일한 하나 이상의 사용자 정보 필드를 선택하는 단계는,상기 스테이션에 의해, 각각의 사용자 정보 필드의 인덱스에 기초하여, 그리고 상기 스테이션의 상기 연관성 식별자와 동일한, 상기 트리거 프레임 내의 첫 번째 사용자 정보 필드로부터 시작하여, 상기 스테이션의 상기 연관성 식별자와 상이한 사용자 정보 필드가 파싱될 때까지, 각각의 사용자 정보 필드 내의 연관성 식별자 필드에 의해 지시된 연관성 식별자가 상기 스테이션의 상기 연관성 식별자와 동일한지 여부를 파싱하는 단계; 및상기 모든 파싱된 사용자 정보 필드로부터, 상기 스테이션의 상기 연관성 식별자와 동일한 하나 이상의 사용자 정보 필드를 선택하는 단계를 포함하는, 자원 할당 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제2항 내지 제6항 중 어느 한 항에 있어서,상기 사용자 정보 필드는 자원 유닛 지시를 포함하고;상기 스테이션에 의해, 상기 사용자 정보 필드에 의해 지시된 복수의 자원 유닛을 결정하는 단계는,상기 스테이션에 의해, 상기 사용자 정보 필드 내의 상기 자원 유닛 지시에 의해 지시된 상기 복수의 자원 유닛을 결정하는 단계를 포함하는, 자원 할당 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제2항 내지 제6항 중 어느 한 항에 있어서,상기 사용자 정보 필드는 주파수 대역 범위 지시 및 자원 유닛 지시를 포함하고, 상기 주파수 대역 범위 지시는 대역폭 내의 80 MHz 주파수 대역 범위를 지시하고, 상기 자원 유닛 지시는 하나 이상의 자원 유닛을 지시하고;상기 스테이션에 의해, 상기 사용자 정보 필드에 의해 지시된 하나 이상의 자원 유닛을 결정하는 단계는,상기 스테이션에 의해, 상기 주파수 대역 범위 지시에 의해 지시된 상기 주파수 대역 범위에 기초하여, 상기 자원 유닛 지시에 의해 지시된 상기 하나 이상의 자원 유닛을 결정하는 단계를 포함하는, 자원 할당 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제2항 내지 제5항 중 어느 한 항에 있어서,상기 사용자 정보 필드는 주파수 대역 범위 지시, 자원 유닛 지시, 및 자원 유닛 조합 지시를 포함하고;상기 주파수 대역 범위 지시는 대역폭 내의 80 MHz 주파수 대역 범위를 지시하고;상기 자원 유닛 지시는 상기 주파수 대역 범위 내의 하나의 자원 유닛을 지시하고;상기 자원 유닛 조합 지시는 복수의 자원 유닛의 조합을 지시하고, 상기 복수의 자원 유닛의 조합은 상기 자원 유닛 지시에 의해 지시된 상기 자원 유닛을 포함하는, 자원 할당 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9항에 있어서,상기 스테이션에 의해, 상기 사용자 정보 필드에 의해 지시된 복수의 자원 유닛을 결정하는 단계는,상기 스테이션에 의해, 상기 자원 유닛 지시, 및 상기 자원 유닛 지시에 의해 지시된 상기 자원 유닛에 기초하여, 상기 복수의 자원 유닛의 조합을 상기 사용자 정보 필드에 의해 지시된 상기 복수의 자원 유닛으로서 결정하는 단계를 포함하는, 자원 할당 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제8항 내지 제10항 중 어느 한 항에 있어서,상기 주파수 대역 범위 지시에 의해 지시된 상기 주파수 대역 범위는 다음:주 80 MHz 주파수 대역 범위, 부 80 MHz 주파수 대역 범위, 제3 80 MHz 주파수 대역 범위, 및 제4 80 MHz 주파수 대역 범위 중의 임의의 하나인, 자원 할당 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제8항 내지 제11항 중 어느 한 항에 있어서,상기 자원 유닛 지시에 의해 지시된 상기 하나의 자원 유닛은 다음의 자원 유닛:임의의 제7 자원 유닛 - 상기 제7 자원 유닛은 2 x 996 개의 서브캐리어를 포함하는 자원 유닛임 -;상기 주파수 대역 범위 지시에 의해 지시된 상기 주파수 대역 범위 내의 임의의 제6 자원 유닛 - 상기 제6 자원 유닛은 52 개의 서브캐리어를 포함하는 자원 유닛임 -;상기 주파수 대역 범위 지시에 의해 지시된 상기 주파수 대역 범위 내의 임의의 제5 자원 유닛 - 상기 제5 자원 유닛은 26 개의 서브캐리어를 포함하는 자원 유닛임 -;상기 주파수 대역 범위 지시에 의해 지시된 상기 주파수 대역 범위 내의 임의의 제4 자원 유닛 - 상기 제4 자원 유닛은 106 개의 서브캐리어를 포함하는 자원 유닛임 -;상기 주파수 대역 범위 지시에 의해 지시된 상기 주파수 대역 범위 내의 임의의 제3 자원 유닛 - 상기 제3 자원 유닛은 242 개의 서브캐리어를 포함하는 자원 유닛임 -;상기 주파수 대역 범위 지시에 의해 지시된 상기 주파수 대역 범위 내의 임의의 제2 자원 유닛 - 상기 제2 자원 유닛은 484 개의 서브캐리어를 포함하는 자원 유닛임 -; 및상기 주파수 대역 범위 지시에 의해 지시된 상기 주파수 대역 범위 내의 임의의 제1 자원 유닛 - 상기 제1 자원 유닛은 996 개의 서브캐리어를 포함하는 자원 유닛임 -중의 임의의 하나인, 자원 할당 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제8항 및 제9항 중 어느 한 항에 있어서,상기 자원 유닛 지시에 의해 지시된 상기 복수의 자원 유닛은 다음의 조합:2 개의 제1 자원 유닛의 조합 - 상기 제1 자원 유닛은 996 개의 서브캐리어를 포함하는 자원 유닛임 -;4 개의 제1 자원 유닛의 조합;상기 주파수 대역 범위 지시에 의해 지시된 상기 주파수 대역 범위 중 하나의 20 MHz 주파수 대역 범위 내의 최저 주파수에서의 제4 자원 유닛, 및 상기 20 MHz 주파수 대역 범위의 중심에서의 제5 자원 유닛의 조합;상기 주파수 대역 범위 중 하나의 20 MHz 주파수 대역 범위 내의 최고 주파수에서의 제4 자원 유닛, 및 상기 20 MHz 주파수 대역 범위의 중심에서의 제5 자원 유닛의 조합;상기 주파수 대역 범위 중 하나의 20 MHz 주파수 대역 범위 내의 제2 최저 주파수에서의 제6 자원 유닛, 및 상기 20 MHz 주파수 대역 범위 내의 제5 자원 유닛의 조합 - 상기 제5 자원 유닛은 상기 제6 자원 유닛과 동일한 측부 상에 있고 상기 제6 자원 유닛에 인접함 -;상기 주파수 대역 범위 중 하나의 20 MHz 주파수 대역 범위 내의 제2 최저 주파수에서의 제6 자원 유닛, 및 상기 20 MHz 주파수 대역 범위의 중심에서의 제5 자원 유닛의 조합;상기 주파수 대역 범위 중 하나의 20 MHz 주파수 대역 범위 내의 제2 최고 주파수에서의 제6 자원 유닛, 및 상기 20 MHz 주파수 대역 범위 내의 제5 자원 유닛의 조합 - 상기 제5 자원 유닛은 상기 제6 자원 유닛과 동일한 측부 상에 있고 상기 제6 자원 유닛에 인접함 -;상기 주파수 대역 범위 중 하나의 20 MHz 주파수 대역 범위 내의 제2 최고 주파수에서의 제6 자원 유닛, 및 상기 20 MHz 주파수 대역 범위의 중심에서의 제5 자원 유닛의 조합;상기 주파수 대역 범위 내의 제2 자원 유닛 및 제3 자원 유닛의 조합 - 상기 제3 자원 유닛은 상기 제2 자원 유닛에 인접함 -;상기 주파수 대역 범위 내의 제2 자원 유닛 및 제3 자원 유닛의 조합 - 상기 제3 자원 유닛은 상기 제2 자원 유닛에 인접하지 않음 -;상기 주파수 대역 범위의 2 개의 측부 상의 2 개의 제3 자원 유닛의 조합;상기 주파수 대역 범위에 대응하는 제1 자원 유닛, 및 하위-주파수 80 MHz 주파수 대역 범위 내에 있고 상기 제1 자원 유닛에 인접하지 않은 제2 자원 유닛의 조합 - 상기 주파수 대역 범위 지시에 의해 지시된 상기 80 MHz 주파수 대역 범위는 상기 하위-주파수 80 MHz 주파수 대역 범위에 인접함 -;상기 주파수 대역 범위에 대응하는 제1 자원 유닛, 및 상위-주파수 80 MHz 주파수 대역 범위 내에 있고 상기 제1 자원 유닛에 인접하지 않은 제2 자원 유닛의 조합 - 상기 주파수 대역 범위 지시에 의해 지시된 상기 80 MHz 주파수 대역 범위는 상기 상위-주파수 80 MHz 주파수 대역 범위에 인접함 -;상기 주파수 대역 범위에 대응하는 제1 자원 유닛, 및 하위-주파수 80 MHz 주파수 대역 범위 내에 있고 상기 제1 자원 유닛에 인접한 제2 자원 유닛 및 제3 자원 유닛의 조합 - 상기 주파수 대역 범위 지시에 의해 지시된 상기 80 MHz 주파수 대역 범위는 상기 하위-주파수 80 MHz 주파수 대역 범위에 인접함 -;상기 주파수 대역 범위에 대응하는 제1 자원 유닛, 및 상위-주파수 80 MHz 주파수 대역 범위 내에 있고 상기 제1 자원 유닛에 인접한 제2 자원 유닛 및 제3 자원 유닛의 조합 - 상기 주파수 대역 범위 지시에 의해 지시된 상기 80 MHz 주파수 대역 범위는 상기 상위-주파수 80 MHz 주파수 대역 범위에 인접함 -;상기 주파수 대역 범위에 대응하는 제1 자원 유닛, 및 상기 제1 자원 유닛에 인접한 하위-주파수 80 MHz 내의 2 개의 제3 자원 유닛의 조합;상기 주파수 대역 범위에 대응하는 제1 자원 유닛, 및 상기 제1 자원 유닛에 인접한 상위-주파수 80 MHz 내의 2 개의 제3 자원 유닛의 조합;320 MHz 주파수 대역 범위 내의 최저 주파수에서의 2 개의 제1 자원 유닛 및 최고 주파수에서의 하나의 제1 자원 유닛의 조합;320 MHz 주파수 대역 범위 내의 최저 주파수에서의 하나의 제1 자원 유닛 및 최고 주파수에서의 2 개의 제1 자원 유닛의 조합;320 MHz 주파수 대역 범위 내의 최저 주파수에서의 3 개의 제1 자원 유닛의 조합;320 MHz 주파수 대역 범위 내의 최고 주파수에서의 3 개의 제1 자원 유닛의 조합;상기 주파수 대역 범위 내에 있는 하나의 제2 자원 유닛 및 하나의 제3 자원 유닛, 및 상기 주파수 대역 범위에 인접한 하위-주파수 대역 범위 내에 있는 하나의 제2 자원 유닛 및 하나의 제3 자원 유닛의 조합; 및상기 주파수 대역 범위 내에 있는 하나의 제2 자원 유닛 및 하나의 제3 자원 유닛, 및 상기 주파수 대역 범위에 인접한 상위-주파수 대역 범위 내에 있는 하나의 제2 자원 유닛 및 하나의 제3 자원 유닛의 조합중의 임의의 하나에 대응하는 복수의 자원 유닛이고,상기 제6 자원 유닛은 52 개의 서브캐리어를 포함하는 자원 유닛이고, 상기 제5 자원 유닛은 26 개의 서브캐리어를 포함하는 자원 유닛이고, 상기 제4 자원 유닛은 106 개의 서브캐리어를 포함하는 자원 유닛이고, 상기 제3 자원 유닛은 242 개의 서브캐리어를 포함하는 자원 유닛이고, 상기 제2 자원 유닛은 484 개의 서브캐리어를 포함하는 자원 유닛이고, 상기 제1 자원 유닛은 996 개의 서브캐리어를 포함하는 자원 유닛인, 자원 할당 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제9항 내지 제12항 중 어느 한 항에 있어서,상기 자원 유닛 조합 지시는 상기 제4 자원 유닛 및 상기 제5 자원 유닛의 조합을 지시하고;상기 제4 자원 유닛은 상기 자원 유닛 지시에 의해 지시되는, 106 개의 서브캐리어를 포함하는 자원 유닛이고;상기 제5 자원 유닛은 상기 제4 자원 유닛이 위치되는 20 MHz 주파수 대역 범위의 중심에 있는, 26 개의 서브캐리어를 포함하는 자원 유닛인, 자원 할당 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제9항 내지 제12항 중 어느 한 항에 있어서,상기 자원 유닛 조합 지시는 상기 제6 자원 유닛 및 상기 제5 자원 유닛의 조합을 지시하고;상기 제6 자원 유닛은 상기 자원 유닛 지시에 의해 지시되는, 52 개의 서브캐리어를 포함하는 자원 유닛이고;상기 제5 자원 유닛은 상기 제6 자원 유닛이 위치되는 20 MHz 주파수 대역 범위의 중심에 있는, 26 개의 서브캐리어를 포함하는 자원 유닛, 또는 상기 제6 자원 유닛과 동일한 측부 상에 있고 상기 제6 자원 유닛에 인접한, 26 개의 서브캐리어를 포함하는 자원 유닛인, 자원 할당 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제9항 내지 제12항 중 어느 한 항에 있어서,상기 자원 유닛 조합 지시는 상기 제2 자원 유닛 및 상기 제3 자원 유닛의 조합을 지시하고;상기 제2 자원 유닛은 상기 자원 유닛 지시에 의해 지시되는, 484 개의 서브캐리어를 포함하는 자원 유닛이고;상기 제3 자원 유닛은 상기 제2 자원 유닛에 인접한, 242 개의 서브캐리어를 포함하는 상기 주파수 대역 범위 내의 자원 유닛, 또는 상기 제2 자원 유닛에 인접하지 않은, 242 개의 서브캐리어를 포함하는 상기 주파수 대역 범위 내의 자원 유닛인, 자원 할당 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제9항 내지 제12항 중 어느 한 항에 있어서,상기 자원 유닛 조합 지시는 2 개의 제3 자원 유닛의 조합을 지시하고;상기 2 개의 제3 자원 유닛은 상기 주파수 대역 범위의 가장 외부 측부 상의, 각각이 242 개의 서브캐리어를 포함하는 2 개의 자원 유닛인, 자원 할당 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제9항 내지 제12항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 자원 유닛은 상기 자원 유닛 지시에 의해 지시되는, 996 개의 서브캐리어를 포함하는 자원 유닛이고;상기 자원 유닛 조합 지시는 복수의 자원 유닛의 다음의 조합:상기 제1 자원 유닛 및 상기 제2 자원 유닛의 조합 - 상기 제2 자원 유닛은 상기 제1 자원 유닛에 인접하지 않은, 484 개의 서브캐리어를 포함하는 자원 유닛임 -;상기 제1 자원 유닛 및 상기 제3 자원 유닛의 조합 - 상기 제3 자원 유닛은 상기 제1 자원 유닛에 인접하지 않은, 242 개의 서브캐리어를 포함하는 자원 유닛임 -; 및2 개의 제3 자원 유닛의 조합 - 상기 2 개의 제3 자원 유닛은 상기 주파수 대역 범위의 가장 외부 측부 상의, 각각이 242 개의 서브캐리어를 포함하는 2 개의 자원 유닛임 -중의 임의의 하나를 지시하는, 자원 할당 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제9항 내지 제12항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 자원 유닛은 상기 자원 유닛 지시에 의해 지시되는, 996 개의 서브캐리어를 포함하는 자원 유닛이고;상기 자원 유닛 조합 지시는 복수의 자원 유닛의 다음의 조합:상기 제2 자원 유닛 및 상기 제1 자원 유닛의 조합 - 상기 제2 자원 유닛은 상기 제1 자원 유닛에 인접한 하위-주파수 80 MHz 내에 있고 상기 제1 자원 유닛에 인접하지 않은, 484 개의 서브캐리어를 포함하는 자원 유닛임 -;상기 제2 자원 유닛 및 상기 제1 자원 유닛의 조합 - 상기 제2 자원 유닛은 상기 제1 자원 유닛에 인접한 상위-주파수 80 MHz 내에 있고 상기 제1 자원 유닛에 인접하지 않은, 484 개의 서브캐리어를 포함하는 자원 유닛임 -;상기 제2 자원 유닛, 상기 제3 자원 유닛, 및 상기 제1 자원 유닛의 조합 - 상기 제2 자원 유닛은 상기 제1 자원 유닛에 인접한 하위-주파수 80 MHz 내에 있는, 484 개의 서브캐리어를 포함하는 자원 유닛이고, 상기 제3 자원 유닛은 제1 자원 유닛에 인접한 상기 하위-주파수 80 MHz 내에 있는, 242 개의 서브캐리어를 포함하는 자원 유닛임 -;상기 제2 자원 유닛, 상기 제3 자원 유닛, 및 상기 제1 자원 유닛의 조합 - 상기 제2 자원 유닛은 상기 제1 자원 유닛에 인접한 상위-주파수 80 MHz 내에 있는, 484 개의 서브캐리어를 포함하는 자원 유닛이고, 상기 제3 자원 유닛은 상기 제1 자원 유닛에 인접한 상기 상위-주파수 80 MHz 내에 있는, 242 개의 서브캐리어를 포함하는 자원 유닛임 -; 및상기 제1 자원 유닛, 및 996 개의 서브캐리어를 각각 포함하고 상기 제1 자원 유닛에 인접한 2 개의 자원 유닛의 조합중의 임의의 하나를 지시하는, 자원 할당 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제1항 내지 제5항 중 어느 한 항에 있어서,상기 사용자 정보 필드는 주파수 대역 범위 지시, 자원 유닛 지시, 및 자원 유닛 조합 지시를 포함하고;상기 주파수 대역 범위 지시는 대역폭 내의 80 MHz 주파수 대역 범위를 지시하고;상기 자원 유닛 지시는 상기 주파수 대역 범위 내의 하나의 자원 유닛을 지시하고;상기 자원 유닛 조합 지시는 상기 자원 유닛 지시에 의해 지시되는, 996 개의 서브캐리어를 포함하는 상기 자원 유닛 이외의, 각각이 996 개의 서브캐리어를 포함하는 복수의 자원 유닛을 지시하고, 상기 복수의 자원 유닛은 상기 스테이션에 할당된 상기 복수의 자원 유닛으로서 이용되는, 자원 할당 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 자원 할당 방법으로서,액세스 포인트에 의해, 스테이션에 할당된 복수의 자원 유닛을 결정하는 단계; 및상기 액세스 포인트에 의해, 트리거 프레임을 상기 스테이션으로 전송하는 단계 - 상기 트리거 프레임은 상기 스테이션의 연관성 식별자와 동일한 연관성 식별자를 포함하는 복수의 사용자 정보 필드를 포함하고, 각각의 사용자 정보 필드는 상기 스테이션에 할당된 하나 이상의 자원 유닛을 지시하거나; 상기 트리거 프레임은 상기 스테이션의 연관성 식별자와 동일한 연관성 식별자를 포함하는 하나의 사용자 정보 필드를 포함하고, 상기 하나의 사용자 정보 필드는 상기 스테이션에 할당된 상기 복수의 자원 유닛을 포함함 -를 포함하는 자원 할당 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제21항에 있어서,상기 스테이션의 상기 연관성 식별자와 동일한, 상기 트리거 프레임 내의 사용자 정보 필드의 수량 N은 프로토콜-사전정의된 방식으로 또는 시그널링을 이용함으로써 상기 스테이션을 위하여 구성되는, 자원 할당 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제21항에 있어서,상기 사용자 정보 필드는 종료 플래그를 포함하고, 상기 종료 플래그는 상기 스테이션으로의 상기 자원 유닛의 할당이 종료되는지 여부를 지시하는, 자원 할당 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제21항에 있어서,상기 스테이션의 상기 연관성 식별자와 동일한, 상기 트리거 프레임 내의 상기 복수의 사용자 정보 필드는 연속적으로 배열되는, 자원 할당 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제21항 내지 제24항 중 어느 한 항에 있어서,상기 사용자 정보 필드는 자원 유닛 지시를 포함하고, 상기 자원 유닛 지시는 상기 스테이션에 할당된 상기 복수의 자원 유닛을 지시하는, 자원 할당 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제21항 내지 제24항 중 어느 한 항에 있어서,상기 사용자 정보 필드는 주파수 대역 범위 지시 및 자원 유닛 지시를 포함하고, 상기 주파수 대역 범위 지시는 대역폭 내의 80 MHz 주파수 대역 범위를 지시하고, 상기 자원 유닛 지시는 상기 스테이션에 할당된 하나 이상의 자원 유닛을 지시하는, 자원 할당 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제21항 내지 제24항 중 어느 한 항에 있어서,상기 사용자 정보 필드는 주파수 대역 범위 지시, 자원 유닛 지시, 및 자원 유닛 조합 지시를 포함하고;상기 주파수 대역 범위 지시는 대역폭 내의 80 MHz 주파수 대역 범위를 지시하고;상기 자원 유닛 지시는 상기 주파수 대역 범위 내의 하나의 자원 유닛을 지시하고;상기 자원 유닛 조합 지시는 복수의 자원 유닛의 조합을 지시하고, 상기 복수의 자원 유닛의 조합은 상기 자원 유닛 지시에 의해 지시된 상기 자원 유닛을 포함하는, 자원 할당 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제21항 내지 제27항 중 어느 한 항에 있어서,상기 주파수 대역 범위 지시에 의해 지시된 상기 주파수 대역 범위는 다음:주 80 MHz 주파수 대역 범위, 부 80 MHz 주파수 대역 범위, 제3 80 MHz 주파수 대역 범위, 및 제4 80 MHz 주파수 대역 범위 중의 임의의 하나인, 자원 할당 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제21항 내지 제28항 중 어느 한 항에 있어서,상기 자원 유닛 지시에 의해 지시된 상기 하나의 자원 유닛은 다음의 자원 유닛:임의의 제7 자원 유닛 - 상기 제7 자원 유닛은 2 x 996 개의 서브캐리어를 포함하는 자원 유닛임 -;상기 주파수 대역 범위 지시에 의해 지시된 상기 주파수 대역 범위 내의 임의의 제6 자원 유닛 - 상기 제6 자원 유닛은 52 개의 서브캐리어를 포함하는 자원 유닛임 -;상기 주파수 대역 범위 지시에 의해 지시된 상기 주파수 대역 범위 내의 임의의 제5 자원 유닛 - 상기 제5 자원 유닛은 26 개의 서브캐리어를 포함하는 자원 유닛임 -;상기 주파수 대역 범위 지시에 의해 지시된 상기 주파수 대역 범위 내의 임의의 제4 자원 유닛 - 상기 제4 자원 유닛은 106 개의 서브캐리어를 포함하는 자원 유닛임 -;상기 주파수 대역 범위 지시에 의해 지시된 상기 주파수 대역 범위 내의 임의의 제3 자원 유닛 - 상기 제3 자원 유닛은 242 개의 서브캐리어를 포함하는 자원 유닛임 -;상기 주파수 대역 범위 지시에 의해 지시된 상기 주파수 대역 범위 내의 임의의 제2 자원 유닛 - 상기 제2 자원 유닛은 484 개의 서브캐리어를 포함하는 자원 유닛임 -; 및상기 주파수 대역 범위 지시에 의해 지시된 상기 주파수 대역 범위 내의 임의의 제1 자원 유닛 - 상기 제1 자원 유닛은 996 개의 서브캐리어를 포함하는 자원 유닛임 -중의 임의의 하나인, 자원 할당 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제25항 및 제26항 중 어느 한 항에 있어서,상기 자원 유닛 지시에 의해 지시된 상기 복수의 자원 유닛은 다음의 조합:2 개의 제1 자원 유닛의 조합 - 상기 제1 자원 유닛은 996 개의 서브캐리어를 포함하는 자원 유닛임 -;4 개의 제1 자원 유닛의 조합;상기 주파수 대역 범위 지시에 의해 지시된 상기 주파수 대역 범위 중 하나의 20 MHz 주파수 대역 범위 내의 최저 주파수에서의 제4 자원 유닛, 및 상기 20 MHz 주파수 대역 범위의 중심에서의 제5 자원 유닛의 조합;상기 주파수 대역 범위 중 하나의 20 MHz 주파수 대역 범위 내의 최고 주파수에서의 제4 자원 유닛, 및 상기 20 MHz 주파수 대역 범위의 중심에서의 제5 자원 유닛의 조합;상기 주파수 대역 범위 중 하나의 20 MHz 주파수 대역 범위 내의 제2 최저 주파수에서의 제6 자원 유닛, 및 상기 20 MHz 주파수 대역 범위 내의 제5 자원 유닛의 조합 - 상기 제5 자원 유닛은 상기 제6 자원 유닛과 동일한 측부 상에 있고 상기 제6 자원 유닛에 인접함 -;상기 주파수 대역 중 하나의 20 MHz 주파수 대역 범위 내의 제2 최저 주파수에서의 제6 자원 유닛, 및 상기 20 MHz 주파수 대역 범위의 중심에서의 제5 자원 유닛의 조합;상기 주파수 대역 중 하나의 20 MHz 주파수 대역 범위 내의 제2 최고 주파수에서의 제6 자원 유닛, 및 상기 20 MHz 주파수 대역 범위 내의 제5 자원 유닛의 조합 - 상기 제5 자원 유닛은 상기 제6 자원 유닛과 동일한 측부 상에 있고 상기 제6 자원 유닛에 인접함 -;상기 주파수 대역 중 하나의 20 MHz 주파수 대역 범위 내의 제2 최고 주파수에서의 제6 자원 유닛, 및 상기 20 MHz 주파수 대역 범위의 중심에서의 제5 자원 유닛의 조합;상기 주파수 대역 범위 내의 제2 자원 유닛 및 제3 자원 유닛의 조합 - 상기 제3 자원 유닛은 상기 제2 자원 유닛에 인접함 -;상기 주파수 대역 범위 내의 제2 자원 유닛 및 제3 자원 유닛의 조합 - 상기 제3 자원 유닛은 상기 제2 자원 유닛에 인접하지 않음 -;상기 주파수 대역 범위의 2 개의 측부 상의 2 개의 제3 자원 유닛의 조합;상기 주파수 대역 범위에 대응하는 제1 자원 유닛, 및 하위-주파수 80 MHz 주파수 대역 범위 내에 있고 상기 제1 자원 유닛에 인접하지 않은 제2 자원 유닛의 조합 - 상기 주파수 대역 범위 지시에 의해 지시된 상기 80 MHz 주파수 대역 범위는 상기 하위-주파수 80 MHz 주파수 대역 범위에 인접함 -;상기 주파수 대역 범위에 대응하는 제1 자원 유닛, 및 상위-주파수 80 MHz 주파수 대역 범위 내에 있고 상기 제1 자원 유닛에 인접하지 않은 제2 자원 유닛의 조합 - 상기 주파수 대역 범위 지시에 의해 지시된 상기 80 MHz 주파수 대역 범위는 상기 상위-주파수 80 MHz 주파수 대역 범위에 인접함 -;상기 주파수 대역 범위에 대응하는 제1 자원 유닛, 및 하위-주파수 80 MHz 주파수 대역 범위 내에 있고 상기 제1 자원 유닛에 인접한 제2 자원 유닛 및 제3 자원 유닛의 조합 - 상기 주파수 대역 범위 지시에 의해 지시된 상기 80 MHz 주파수 대역 범위는 상기 하위-주파수 80 MHz 주파수 대역 범위에 인접함 -;상기 주파수 대역 범위에 대응하는 제1 자원 유닛, 및 상위-주파수 80 MHz 주파수 대역 범위 내에 있고 상기 제1 자원 유닛에 인접한 제2 자원 유닛 및 제3 자원 유닛의 조합 - 상기 주파수 대역 범위 지시에 의해 지시된 상기 80 MHz 주파수 대역 범위는 상기 상위-주파수 80 MHz 주파수 대역 범위에 인접함 -;상기 주파수 대역 범위에 대응하는 제1 자원 유닛, 및 상기 제1 자원 유닛에 인접한 하위-주파수 80 MHz 내의 2 개의 제3 자원 유닛의 조합;상기 주파수 대역 범위에 대응하는 제1 자원 유닛, 및 상기 제1 자원 유닛에 인접한 상위-주파수 80 MHz 내의 2 개의 제3 자원 유닛의 조합;320 MHz 주파수 대역 범위 내의 최저 주파수에서의 2 개의 제1 자원 유닛 및 최고 주파수에서의 하나의 제1 자원 유닛의 조합;320 MHz 주파수 대역 범위 내의 최저 주파수에서의 하나의 제1 자원 유닛 및 최고 주파수에서의 2 개의 제1 자원 유닛의 조합;320 MHz 주파수 대역 범위 내의 최저 주파수에서의 3 개의 제1 자원 유닛의 조합;320 MHz 주파수 대역 범위 내의 최고 주파수에서의 3 개의 제1 자원 유닛의 조합;상기 주파수 대역 범위 내에 있는 하나의 제2 자원 유닛 및 하나의 제3 자원 유닛, 및 상기 주파수 대역 범위에 인접한 하위-주파수 대역 범위 내에 있는 하나의 제2 자원 유닛 및 하나의 제3 자원 유닛의 조합; 및상기 주파수 대역 범위 내에 있는 하나의 제2 자원 유닛 및 하나의 제3 자원 유닛, 및 상기 주파수 대역 범위에 인접한 상위-주파수 대역 범위 내에 있는 하나의 제2 자원 유닛 및 하나의 제3 자원 유닛의 조합중의 임의의 하나에 대응하는 복수의 자원 유닛이고,상기 제6 자원 유닛은 52 개의 서브캐리어를 포함하는 자원 유닛이고, 상기 제5 자원 유닛은 26 개의 서브캐리어를 포함하는 자원 유닛이고, 상기 제4 자원 유닛은 106 개의 서브캐리어를 포함하는 자원 유닛이고, 상기 제3 자원 유닛은 242 개의 서브캐리어를 포함하는 자원 유닛이고, 상기 제2 자원 유닛은 484 개의 서브캐리어를 포함하는 자원 유닛이고, 상기 제1 자원 유닛은 996 개의 서브캐리어를 포함하는 자원 유닛인, 자원 할당 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제27항 내지 제29항 중 어느 한 항에 있어서,상기 자원 유닛 조합 지시는 상기 제4 자원 유닛 및 상기 제5 자원 유닛의 조합을 지시하고;상기 제4 자원 유닛은 상기 자원 유닛 지시에 의해 지시되는, 106 개의 서브캐리어를 포함하는 자원 유닛이고;상기 제5 자원 유닛은 상기 제4 자원 유닛이 위치되는 20 MHz 주파수 대역 범위의 중심에 있는, 26 개의 서브캐리어를 포함하는 자원 유닛인, 자원 할당 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제27항 내지 제29항 중 어느 한 항에 있어서,상기 자원 유닛 조합 지시는 상기 제6 자원 유닛 및 상기 제5 자원 유닛의 조합을 지시하고;상기 제6 자원 유닛은 상기 자원 유닛 지시에 의해 지시되는, 52 개의 서브캐리어를 포함하는 자원 유닛이고;상기 제5 자원 유닛은 상기 제6 자원 유닛이 위치되는 20 MHz 주파수 대역 범위의 중심에 있는, 26 개의 서브캐리어를 포함하는 자원 유닛, 또는 상기 제6 자원 유닛과 동일한 측부 상에 있고 상기 제6 자원 유닛에 인접한, 26 개의 서브캐리어를 포함하는 자원 유닛인, 자원 할당 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제27항 내지 제29항 중 어느 한 항에 있어서,상기 자원 유닛 조합 지시는 상기 제2 자원 유닛 및 상기 제3 자원 유닛의 조합을 지시하고;상기 제2 자원 유닛은 상기 자원 유닛 지시에 의해 지시되는, 484 개의 서브캐리어를 포함하는 자원 유닛이고;상기 제3 자원 유닛은 상기 제2 자원 유닛에 인접한, 242 개의 서브캐리어를 포함하는 상기 주파수 대역 범위 내의 자원 유닛, 또는 상기 제2 자원 유닛에 인접하지 않은, 242 개의 서브캐리어를 포함하는 상기 주파수 대역 범위 내의 자원 유닛인, 자원 할당 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제27항 내지 제29항 중 어느 한 항에 있어서,상기 자원 유닛 조합 지시는 2 개의 제3 자원 유닛의 조합을 지시하고;상기 2 개의 제3 자원 유닛은 상기 주파수 대역 범위의 가장 외부 측부 상의, 각각이 242 개의 서브캐리어를 포함하는 2 개의 자원 유닛인, 자원 할당 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제27항 내지 제29항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 자원 유닛은 상기 자원 유닛 지시에 의해 지시되는, 996 개의 서브캐리어를 포함하는 자원 유닛이고;상기 자원 유닛 조합 지시는 복수의 자원 유닛의 다음의 조합:상기 제1 자원 유닛 및 상기 제2 자원 유닛의 조합 - 상기 제2 자원 유닛은 상기 제1 자원 유닛에 인접하지 않은, 484 개의 서브캐리어를 포함하는 자원 유닛임 -;상기 제1 자원 유닛 및 상기 제3 자원 유닛의 조합 - 상기 제3 자원 유닛은 상기 제1 자원 유닛에 인접하지 않은, 484 개의 서브캐리어를 포함하는 자원 유닛, 및 242 개의 서브캐리어를 포함하는 자원 유닛임 -; 및2 개의 제3 자원 유닛의 조합 - 상기 2 개의 제3 자원 유닛은 상기 주파수 대역 범위의 가장 외부 측부 상의, 각각이 242 개의 서브캐리어를 포함하는 2 개의 자원 유닛임 -중의 임의의 하나를 지시하는, 자원 할당 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제27항 내지 제29항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 자원 유닛은 상기 자원 유닛 지시에 의해 지시되는, 996 개의 서브캐리어를 포함하는 자원 유닛이고;상기 자원 유닛 조합 지시는 복수의 자원 유닛의 다음의 조합:상기 제2 자원 유닛 및 상기 제1 자원 유닛의 조합 - 상기 제2 자원 유닛은 상기 제1 자원 유닛에 인접한 하위-주파수 80 MHz 내에 있고 상기 제1 자원 유닛에 인접하지 않은, 484 개의 서브캐리어를 포함하는 자원 유닛임 -;상기 제2 자원 유닛 및 상기 제1 자원 유닛의 조합 - 상기 제2 자원 유닛은 상기 제1 자원 유닛에 인접한 상위-주파수 80 MHz 내에 있고 상기 제1 자원 유닛에 인접하지 않은, 484 개의 서브캐리어를 포함하는 자원 유닛임 -;상기 제2 자원 유닛, 상기 제3 자원 유닛, 및 상기 제1 자원 유닛의 조합 - 상기 제2 자원 유닛은 상기 제1 자원 유닛에 인접한 하위-주파수 80 MHz 내에 있는, 484 개의 서브캐리어를 포함하는 자원 유닛이고, 상기 제3 자원 유닛은 제1 자원 유닛에 인접한 상기 하위-주파수 80 MHz 내에 있는, 242 개의 서브캐리어를 포함하는 자원 유닛임 -;상기 제2 자원 유닛, 상기 제3 자원 유닛, 및 상기 제1 자원 유닛의 조합 - 상기 제2 자원 유닛은 상기 제1 자원 유닛에 인접한 상위-주파수 80 MHz 내에 있는, 484 개의 서브캐리어를 포함하는 자원 유닛이고, 상기 제3 자원 유닛은 상기 제1 자원 유닛에 인접한 상기 상위-주파수 80 MHz 내에 있는, 242 개의 서브캐리어를 포함하는 자원 유닛임 -; 및상기 제1 자원 유닛, 및 996 개의 서브캐리어를 각각 포함하고 상기 제1 자원 유닛에 인접한 2 개의 자원 유닛의 조합중의 임의의 하나를 지시하는, 자원 할당 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제21항 내지 제24항 중 어느 한 항에 있어서,상기 사용자 정보 필드는 주파수 대역 범위 지시, 자원 유닛 지시, 및 자원 유닛 조합 지시를 포함하고;상기 주파수 대역 범위 지시는 대역폭 내의 80 MHz 주파수 대역 범위를 지시하고;상기 자원 유닛 지시는 상기 주파수 대역 범위 내의 하나의 자원 유닛을 지시하고;상기 자원 유닛 조합 지시는 상기 자원 유닛 지시에 의해 지시되는, 996 개의 서브캐리어를 포함하는 상기 자원 유닛 이외의, 각각이 996 개의 서브캐리어를 포함하는 복수의 자원 유닛을 지시하고, 상기 복수의 자원 유닛은 상기 스테이션에 할당된 상기 복수의 자원 유닛으로서 이용되는, 자원 할당 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 통신 장치로서,액세스 포인트로부터 트리거 프레임을 수신하도록 구성된 통신 유닛 -상기 트리거 프레임은 상기 통신 장치의 연관성 식별자와 동일한 연관성 식별자를 포함하는 복수의 사용자 정보 필드를 포함하고, 각각의 사용자 정보 필드는 상기 통신 장치에 할당된 하나 이상의 자원 유닛을 지시하거나; 상기 트리거 프레임은 상기 통신 장치의 연관성 식별자와 동일한 연관성 식별자를 포함하는 하나의 사용자 정보 필드를 포함하고, 상기 하나의 사용자 정보 필드는 상기 통신 장치에 할당된 복수의 자원 유닛을 지시함 -; 및상기 트리거 프레임에 기초하여 상기 복수의 할당된 자원 유닛을 결정하도록 구성된 프로세싱 유닛을 포함하는 통신 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제38항에 있어서,상기 프로세싱 유닛이 상기 트리거 프레임에 기초하여 상기 복수의 할당된 자원 유닛을 결정하는 방식은 구체적으로 다음:상기 트리거 프레임으로부터, 상기 통신 장치의 상기 연관성 식별자와 동일한 하나 이상의 사용자 정보 필드를 선택하는 것; 및상기 선택된 하나 이상의 사용자 정보 필드의 각각에 대하여, 상기 사용자 정보 필드에 의해 지시된 하나 이상의 자원 유닛을 결정하는 것과 같고,상기 선택된 하나 이상의 사용자 정보 필드의 각각에 의해 지시된 상기 하나 이상의 자원 유닛은 상기 통신 장치에 할당된 상기 복수의 자원 유닛인, 통신 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제39항에 있어서,상기 프로세싱 유닛이 상기 트리거 프레임으로부터, 상기 통신 장치의 상기 연관성 식별자와 동일한 하나 이상의 사용자 정보 필드를 선택하는 방식은 구체적으로 다음:상기 트리거 프레임 내의 상기 모든 사용자 정보 필드의 각각의 사용자 정보 필드 내의 연관성 식별자 필드에 의해 지시된 연관성 식별자를 별도로 파싱하는 것; 및상기 모든 파싱된 사용자 정보 필드로부터, 상기 통신 장치의 상기 연관성 식별자와 동일한 하나 이상의 사용자 정보 도메인을 선택하는 것과 같은, 통신 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제39항에 있어서,상기 프로세싱 유닛이 상기 트리거 프레임으로부터, 상기 통신 장치의 상기 연관성 식별자와 동일한 하나 이상의 사용자 정보 필드를 선택하는 방식은 구체적으로 다음:상기 트리거 프레임 내의 각각의 사용자 정보 필드의 인덱스에 기초하여, 각각의 사용자 정보 필드 내의 연관성 식별자 필드에 의해 지시된 연관성 식별자가 상기 통신 장치의 상기 연관성 식별자와 동일한지 여부를 파싱하고, 상기 통신 장치의 상기 연관성 식별자와 동일한 사용자 정보 필드의 수량이 N일 때까지, 각각의 사용자 정보 필드 내의 연관성 식별자에 의해 지시된 연관성 식별자가 상기 통신 장치의 상기 연관성 식별자와 동일한지 여부를 파싱하는 단계를 수행하는 것을 정지시키는 것; 및상기 모든 파싱된 사용자 정보 필드로부터, 상기 통신 장치의 상기 연관성 식별자와 동일한 N 개의 사용자 정보 필드를 선택하는 것과 같고, N은 프로토콜-사전정의된 방식으로 또는 시그널링을 이용함으로써 상기 통신 장치를 위하여 구성되는, 통신 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 제39항에 있어서,상기 프로세싱 유닛이 상기 트리거 프레임으로부터, 상기 통신 장치의 상기 연관성 식별자와 동일한 하나 이상의 사용자 정보 필드를 선택하는 방식은 구체적으로 다음:상기 트리거 프레임 내의 각각의 사용자 정보 필드의 인덱스에 기초하여, 각각의 사용자 정보 필드 내의 연관성 식별자 필드에 의해 지시된 연관성 식별자가 상기 통신 장치의 상기 연관성 식별자와 동일한지 여부를 파싱하고, 파싱된 사용자 정보 필드 내의 종료 플래그가 상기 통신 장치로의 상기 자원 유닛의 할당이 종료된다는 것을 지시할 때까지, 각각의 사용자 정보 필드 내의 연관성 식별자 필드에 의해 지시된 연관성 식별자가 상기 통신 장치의 상기 연관성 식별자와 동일한지 여부를 파싱하는 단계를 수행하는 것을 정지시키는 것; 및상기 모든 파싱된 사용자 정보 필드로부터, 상기 통신 장치의 상기 연관성 식별자와 동일한 하나 이상의 사용자 정보 필드를 선택하는 것과 같은, 통신 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 제39항에 있어서,상기 프로세싱 유닛이 상기 트리거 프레임으로부터, 상기 통신 장치의 상기 연관성 식별자와 동일한 하나 이상의 사용자 정보 필드를 선택하는 방식은 구체적으로 다음:각각의 사용자 정보 필드의 인덱스에 기초하여, 그리고 상기 통신 장치의 상기 연관성 식별자와 동일한, 상기 트리거 프레임 내의 첫 번째 사용자 정보 필드로부터 시작하여, 상기 통신 장치의 상기 연관성 식별자와 상이한 사용자 정보 필드가 파싱될 때까지, 각각의 사용자 정보 필드 내의 연관성 식별자 필드에 의해 지시된 연관성 식별자가 상기 통신 장치의 상기 연관성 식별자와 동일한지 여부를 파싱하는 것; 및상기 모든 파싱된 사용자 정보 필드로부터, 상기 통신 장치의 상기 연관성 식별자와 동일한 하나 이상의 사용자 정보 필드를 선택하는 것과 같은, 통신 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 제39항 내지 제43항 중 어느 한 항에 있어서,상기 사용자 정보 필드는 자원 유닛 지시를 포함하고;상기 프로세싱 유닛이 상기 사용자 정보 필드에 의해 지시된 복수의 자원 유닛을 결정하는 방식은 구체적으로,상기 사용자 정보 필드 내의 상기 자원 유닛 지시에 의해 지시된 상기 복수의 자원 유닛을 결정하는 것과 같은, 통신 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 제39항 내지 제43항 중 어느 한 항에 있어서,상기 사용자 정보 필드는 주파수 대역 범위 지시 및 자원 유닛 지시를 포함하고, 상기 주파수 대역 범위 지시는 대역폭 내의 80 MHz 주파수 대역 범위를 지시하고, 상기 자원 유닛 지시는 하나 이상의 자원 유닛을 지시하고;상기 프로세싱 유닛이 상기 사용자 정보 필드에 의해 지시된 복수의 자원 유닛을 결정하는 방식은 구체적으로,상기 주파수 대역 범위 지시에 의해 지시된 상기 주파수 대역 범위에 기초하여, 상기 자원 유닛 지시에 의해 지시된 상기 하나 이상의 자원 유닛을 결정하는 것과 같은, 통신 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 제39항 내지 제42항 중 어느 한 항에 있어서,상기 사용자 정보 필드는 주파수 대역 범위 지시, 자원 유닛 지시, 및 자원 유닛 조합 지시를 포함하고;상기 주파수 대역 범위 지시는 대역폭 내의 80 MHz 주파수 대역 범위를 지시하고;상기 자원 유닛 지시는 상기 주파수 대역 범위 내의 하나의 자원 유닛을 지시하고;상기 자원 유닛 조합 지시는 복수의 자원 유닛의 조합을 지시하고, 상기 복수의 자원 유닛의 조합은 상기 자원 유닛 지시에 의해 지시된 상기 자원 유닛을 포함하는, 통신 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 제46항에 있어서,상기 프로세싱 유닛이 상기 사용자 정보 필드에 의해 지시된 복수의 자원 유닛을 결정하는 방식은 구체적으로,상기 자원 유닛 지시, 및 상기 자원 유닛 지시에 의해 지시된 상기 자원 유닛에 기초하여, 상기 복수의 자원 유닛의 조합을 상기 사용자 정보 필드에 의해 지시된 상기 복수의 자원 유닛으로서 결정하는 것과 같은, 통신 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 제45항 내지 제47항 중 어느 한 항에 있어서,상기 주파수 대역 범위 지시에 의해 지시된 상기 주파수 대역 범위는 다음:주 80 MHz 주파수 대역 범위, 부 80 MHz 주파수 대역 범위, 제3 80 MHz 주파수 대역 범위, 및 제4 80 MHz 주파수 대역 범위 중의 임의의 하나인, 통신 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>49. 제45항 내지 제48항 중 어느 한 항에 있어서,상기 자원 유닛 지시에 의해 지시된 상기 하나의 자원 유닛은 다음의 자원 유닛:임의의 제7 자원 유닛 - 상기 제7 자원 유닛은 2 x 996 개의 서브캐리어를 포함하는 자원 유닛임 -;상기 주파수 대역 범위 지시에 의해 지시된 상기 주파수 대역 범위 내의 임의의 제6 자원 유닛 - 상기 제6 자원 유닛은 52 개의 서브캐리어를 포함하는 자원 유닛임 -;상기 주파수 대역 범위 지시에 의해 지시된 상기 주파수 대역 범위 내의 임의의 제5 자원 유닛 - 상기 제5 자원 유닛은 26 개의 서브캐리어를 포함하는 자원 유닛임 -;상기 주파수 대역 범위 지시에 의해 지시된 상기 주파수 대역 범위 내의 임의의 제4 자원 유닛 - 상기 제4 자원 유닛은 106 개의 서브캐리어를 포함하는 자원 유닛임 -;상기 주파수 대역 범위 지시에 의해 지시된 상기 주파수 대역 범위 내의 임의의 제3 자원 유닛 - 상기 제3 자원 유닛은 242 개의 서브캐리어를 포함하는 자원 유닛임 -;상기 주파수 대역 범위 지시에 의해 지시된 상기 주파수 대역 범위 내의 임의의 제2 자원 유닛 - 상기 제2 자원 유닛은 484 개의 서브캐리어를 포함하는 자원 유닛임 -; 및상기 주파수 대역 범위 지시에 의해 지시된 상기 주파수 대역 범위 내의 임의의 제1 자원 유닛 - 상기 제1 자원 유닛은 996 개의 서브캐리어를 포함하는 자원 유닛임 -중의 임의의 하나인, 통신 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>50. 제45항 또는 제46항에 있어서,상기 자원 유닛 지시에 의해 지시된 상기 복수의 자원 유닛은 다음의 조합:2 개의 제1 자원 유닛의 조합 - 상기 제1 자원 유닛은 996 개의 서브캐리어를 포함하는 자원 유닛임 -;4 개의 제1 자원 유닛의 조합;상기 주파수 대역 범위 지시에 의해 지시된 하나의 20 MHz 주파수 대역 범위 내의 최저 주파수에서의 제4 자원 유닛, 및 상기 20 MHz 주파수 대역 범위의 중심에서의 제5 자원 유닛의 조합;하나의 20 MHz 주파수 대역 범위 내의 최고 주파수에서의 제4 자원 유닛, 및 상기 20 MHz 주파수 대역 범위의 중심에서의 제5 자원 유닛의 조합;하나의 20 MHz 주파수 대역 범위 내의 제2 최저 주파수에서의 제6 자원 유닛, 및 상기 제6 자원 유닛과 동일한 측부 상에 있고 상기 제6 자원 유닛에 인접한, 상기 20 MHz 주파수 대역 범위 내의 제5 자원 유닛의 조합;하나의 20 MHz 주파수 대역 범위 내의 제2 최저 주파수에서의 제6 자원 유닛, 및 상기 20 MHz 주파수 대역 범위의 중심에서의 제5 자원 유닛의 조합;하나의 20 MHz 주파수 대역 범위 내의 제2 최고 주파수에서의 제6 자원 유닛, 및 상기 제6 자원 유닛과 동일한 측부 상에 있고 상기 제6 자원 유닛에 인접한, 상기 20 MHz 주파수 대역 범위 내의 제5 자원 유닛의 조합;하나의 20 MHz 주파수 대역 범위 내의 제2 최고 주파수에서의 제6 자원 유닛, 및 상기 20 MHz 주파수 대역 범위의 중심에서의 제5 자원 유닛의 조합;상기 주파수 대역 범위 내의 제2 자원 유닛, 및 상기 제2 자원 유닛에 인접한 제3 자원 유닛의 조합;상기 주파수 대역 범위 내의 제2 자원 유닛, 및 상기 제2 자원 유닛에 인접하지 않은 제3 자원 유닛의 조합;상기 주파수 대역 범위의 2 개의 측부 상의 2 개의 제3 자원 유닛의 조합;상기 주파수 대역 범위에 대응하는 제1 자원 유닛, 및 상기 제1 자원 유닛에 인접한 하위-주파수 80 MHz 내에 있고 상기 제1 자원 유닛에 인접하지 않은 제2 자원 유닛의 조합;상기 주파수 대역 범위에 대응하는 제1 자원 유닛, 및 상기 제1 자원 유닛에 인접한 상위-주파수 80 MHz 내에 있고 상기 제1 자원 유닛에 인접하지 않은 제2 자원 유닛의 조합;상기 주파수 대역 범위에 대응하는 제1 자원 유닛, 및 상기 제1 자원 유닛에 인접한 하위-주파수 80 MHz 내에 있고 상기 제1 자원 유닛에 인접한 제2 자원 유닛 제3 자원 유닛의 조합;상기 주파수 대역 범위에 대응하는 제1 자원 유닛, 및 상기 제1 자원 유닛에 인접한 상위-주파수 80 MHz 내에 있고 상기 제1 자원 유닛에 인접한 제2 자원 유닛 제3 자원 유닛의 조합;상기 주파수 대역 범위에 대응하는 제1 자원 유닛, 및 상기 제1 자원 유닛에 인접한 하위-주파수 80 MHz 내의 2 개의 제3 자원 유닛의 조합;상기 주파수 대역 범위에 대응하는 제1 자원 유닛, 및 상기 제1 자원 유닛에 인접한 상위-주파수 80 MHz 내의 2 개의 제3 자원 유닛의 조합;320 MHz 주파수 대역 범위 내의 최저 주파수에서의 2 개의 제1 자원 유닛 및 최고 주파수에서의 하나의 제1 자원 유닛의 조합;320 MHz 주파수 대역 범위 내의 최저 주파수에서의 하나의 제1 자원 유닛 및 최고 주파수에서의 2 개의 제1 자원 유닛의 조합;320 MHz 주파수 대역 범위 내의 최저 주파수에서의 3 개의 제1 자원 유닛의 조합;320 MHz 주파수 대역 범위 내의 최고 주파수에서의 3 개의 제1 자원 유닛의 조합;상기 주파수 대역 범위 내에 있는 하나의 제2 자원 유닛 및 하나의 제3 자원 유닛, 및 상기 주파수 대역 범위에 인접한 하위-주파수 대역 범위 내에 있는 하나의 제2 자원 유닛 및 하나의 제3 자원 유닛의 조합; 및상기 주파수 대역 범위 내에 있는 하나의 제2 자원 유닛 및 하나의 제3 자원 유닛, 및 상기 주파수 대역 범위에 인접한 상위-주파수 대역 범위 내에 있는 하나의 제2 자원 유닛 및 하나의 제3 자원 유닛의 조합중의 임의의 하나에 대응하는 복수의 자원 유닛이고,상기 제6 자원 유닛은 52 개의 서브캐리어를 포함하는 자원 유닛이고, 상기 제5 자원 유닛은 26 개의 서브캐리어를 포함하는 자원 유닛이고, 상기 제4 자원 유닛은 106 개의 서브캐리어를 포함하는 자원 유닛이고, 상기 제3 자원 유닛은 242 개의 서브캐리어를 포함하는 자원 유닛이고, 상기 제2 자원 유닛은 484 개의 서브캐리어를 포함하는 자원 유닛이고, 상기 제1 자원 유닛은 996 개의 서브캐리어를 포함하는 자원 유닛인, 통신 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>51. 제46항 내지 제49항 중 어느 한 항에 있어서,상기 자원 유닛 조합 지시는 상기 제4 자원 유닛 및 상기 제5 자원 유닛의 조합을 지시하고;상기 제4 자원 유닛은 상기 자원 유닛 지시에 의해 지시되는, 106 개의 서브캐리어를 포함하는 자원 유닛이고;상기 제5 자원 유닛은 상기 제4 자원 유닛이 위치되는 20 MHz 주파수 대역 범위의 중심에 있는, 26 개의 서브캐리어를 포함하는 자원 유닛인, 통신 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>52. 제46항 내지 제49항 중 어느 한 항에 있어서,상기 자원 유닛 조합 지시는 상기 제6 자원 유닛 및 상기 제5 자원 유닛의 조합을 지시하고;상기 제6 자원 유닛은 상기 자원 유닛 지시에 의해 지시되는, 52 개의 서브캐리어를 포함하는 자원 유닛이고;상기 제5 자원 유닛은 상기 제6 자원 유닛이 위치되는 20 MHz 주파수 대역 범위의 중심에 있는, 26 개의 서브캐리어를 포함하는 자원 유닛, 또는 상기 제6 자원 유닛과 동일한 측부 상에 있고 상기 제6 자원 유닛에 인접한, 26 개의 서브캐리어를 포함하는 자원 유닛인, 통신 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>53. 제46항 내지 제49항 중 어느 한 항에 있어서,상기 자원 유닛 조합 지시는 상기 제2 자원 유닛 및 상기 제3 자원 유닛의 조합을 지시하고;상기 제2 자원 유닛은 상기 자원 유닛 지시에 의해 지시되는, 484 개의 서브캐리어를 포함하는 자원 유닛이고;상기 제3 자원 유닛은 상기 제2 자원 유닛에 인접한, 242 개의 서브캐리어를 포함하는 상기 주파수 대역 범위 내의 자원 유닛, 또는 상기 제2 자원 유닛에 인접하지 않은, 242 개의 서브캐리어를 포함하는 상기 주파수 대역 범위 내의 자원 유닛인, 통신 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>54. 제46항 내지 제49항 중 어느 한 항에 있어서,상기 자원 유닛 조합 지시는 2 개의 제3 자원 유닛의 조합을 지시하고;상기 2 개의 제3 자원 유닛은 상기 주파수 대역 범위의 가장 외부 측부 상의, 각각이 242 개의 서브캐리어를 포함하는 2 개의 자원 유닛인, 통신 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>55. 제46항 내지 제49항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 자원 유닛은 상기 자원 유닛 지시에 의해 지시되는, 996 개의 서브캐리어를 포함하는 자원 유닛이고;상기 자원 유닛 조합 지시는 복수의 자원 유닛의 다음의 조합:상기 제1 자원 유닛 및 상기 제2 자원 유닛의 조합 - 상기 제2 자원 유닛은 상기 제1 자원 유닛에 인접하지 않은, 484 개의 서브캐리어를 포함하는 자원 유닛임 -;상기 제1 자원 유닛 및 상기 제3 자원 유닛의 조합 - 상기 제3 자원 유닛은 상기 제1 자원 유닛에 인접하지 않은, 484 개의 서브캐리어를 포함하는 자원 유닛, 및 242 개의 서브캐리어를 포함하는 자원 유닛임 -; 및2 개의 제3 자원 유닛의 조합 - 상기 2 개의 제3 자원 유닛은 상기 주파수 대역 범위의 가장 외부 측부 상의, 각각이 242 개의 서브캐리어를 포함하는 2 개의 자원 유닛임 -중의 임의의 하나를 지시하는, 통신 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>56. 제46항 내지 제49항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 자원 유닛은 상기 자원 유닛 지시에 의해 지시되는, 996 개의 서브캐리어를 포함하는 자원 유닛이고;상기 자원 유닛 조합 지시는 복수의 자원 유닛의 다음의 조합:상기 제2 자원 유닛 및 상기 제1 자원 유닛의 조합 - 상기 제2 자원 유닛은 상기 제1 자원 유닛에 인접한 하위-주파수 80 MHz 내에 있고 상기 제1 자원 유닛에 인접하지 않은, 484 개의 서브캐리어를 포함하는 자원 유닛임 -;상기 제2 자원 유닛 및 상기 제1 자원 유닛의 조합 - 상기 제2 자원 유닛은 상기 제1 자원 유닛에 인접한 상위-주파수 80 MHz 내에 있고 상기 제1 자원 유닛에 인접하지 않은, 484 개의 서브캐리어를 포함하는 자원 유닛임 -;상기 제2 자원 유닛, 상기 제3 자원 유닛, 및 상기 제1 자원 유닛의 조합 - 상기 제2 자원 유닛은 상기 제1 자원 유닛에 인접한 하위-주파수 80 MHz 내에 있는, 484 개의 서브캐리어를 포함하는 자원 유닛이고, 상기 제3 자원 유닛은 제1 자원 유닛에 인접한 상기 하위-주파수 80 MHz 내에 있는, 242 개의 서브캐리어를 포함하는 자원 유닛임 -;상기 제2 자원 유닛, 상기 제3 자원 유닛, 및 상기 제1 자원 유닛의 조합 - 상기 제2 자원 유닛은 상기 제1 자원 유닛에 인접한 상위-주파수 80 MHz 내에 있는, 484 개의 서브캐리어를 포함하는 자원 유닛이고, 상기 제3 자원 유닛은 상기 제1 자원 유닛에 인접한 상기 상위-주파수 80 MHz 내에 있는, 242 개의 서브캐리어를 포함하는 자원 유닛임 -; 및상기 제1 자원 유닛, 및 996 개의 서브캐리어를 각각 포함하고 상기 제1 자원 유닛에 인접한 2 개의 자원 유닛의 조합중의 임의의 하나를 지시하는, 통신 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>57. 제39항 내지 제42항 중 어느 한 항에 있어서,상기 사용자 정보 필드는 주파수 대역 범위 지시, 자원 유닛 지시, 및 자원 유닛 조합 지시를 포함하고;상기 주파수 대역 범위 지시는 대역폭 내의 80 MHz 주파수 대역 범위를 지시하고;상기 자원 유닛 지시는 상기 주파수 대역 범위 내의 하나의 자원 유닛을 지시하고;상기 자원 유닛 조합 지시는 상기 자원 유닛 지시에 의해 지시되는, 996 개의 서브캐리어를 포함하는 상기 자원 유닛 이외의, 각각이 996 개의 서브캐리어를 포함하는 복수의 자원 유닛을 지시하고, 상기 복수의 자원 유닛은 상기 통신 스테이션에 할당된 상기 복수의 자원 유닛으로서 이용되는, 통신 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>58. 통신 장치로서,스테이션에 할당된 복수의 자원 유닛을 결정하도록 구성된 프로세싱 유닛; 및트리거 프레임을 상기 스테이션에 전송하도록 구성된 통신 유닛 - 상기 트리거 프레임은 상기 스테이션의 연관성 식별자와 동일한 연관성 식별자를 포함하는 복수의 사용자 정보 필드를 포함하고, 각각의 사용자 정보 필드는 상기 스테이션에 할당된 하나 이상의 자원 유닛을 지시하거나; 상기 트리거 프레임은 상기 스테이션의 연관성 식별자와 동일한 연관성 식별자를 포함하는 하나의 사용자 정보 필드를 포함하고, 상기 하나의 사용자 정보 필드는 상기 스테이션에 할당된 상기 복수의 자원 유닛을 포함함 -을 포함하는 통신 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>59. 제58항에 있어서,상기 스테이션의 상기 연관성 식별자와 동일한, 상기 트리거 프레임 내의 사용자 정보 필드의 수량 N은 프로토콜-사전정의된 방식으로 또는 시그널링을 이용함으로써 상기 스테이션을 위하여 구성되는, 통신 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>60. 제58항에 있어서,상기 사용자 정보 필드는 종료 플래그를 포함하고, 상기 종료 플래그는 상기 스테이션으로의 상기 자원 유닛의 할당이 종료되는지 여부를 지시하는, 통신 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>61. 제58항에 있어서,상기 스테이션의 상기 연관성 식별자와 동일한, 상기 트리거 프레임 내의 상기 복수의 사용자 정보 필드는 연속적으로 배열되는, 통신 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>62. 제58항 내지 제61항 중 어느 한 항에 있어서,상기 사용자 정보 필드는 자원 유닛 지시를 포함하고, 상기 자원 유닛 지시는 상기 스테이션에 할당된 상기 복수의 자원 유닛을 지시하는, 통신 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>63. 제58항 내지 제61항 중 어느 한 항에 있어서,상기 사용자 정보 필드는 주파수 대역 범위 지시 및 자원 유닛 지시를 포함하고, 상기 주파수 대역 범위 지시는 대역폭 내의 80 MHz 주파수 대역 범위를 지시하고, 상기 자원 유닛 지시는 상기 스테이션에 할당된 하나 이상의 자원 유닛을 지시하는, 통신 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>64. 제58항 내지 제61항 중 어느 한 항에 있어서,상기 사용자 정보 필드는 주파수 대역 범위 지시, 자원 유닛 지시, 및 자원 유닛 조합 지시를 포함하고;상기 주파수 대역 범위 지시는 대역폭 내의 80 MHz 주파수 대역 범위를 지시하고;상기 자원 유닛 지시는 상기 주파수 대역 범위 내의 하나의 자원 유닛을 지시하고;상기 자원 유닛 조합 지시는 복수의 자원 유닛의 조합을 지시하고, 상기 복수의 자원 유닛의 조합은 상기 자원 유닛 지시에 의해 지시된 상기 자원 유닛을 포함하는, 통신 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>65. 제58항 내지 제64항 중 어느 한 항에 있어서,상기 주파수 대역 범위 지시에 의해 지시된 상기 주파수 대역 범위는 다음:주 80 MHz 주파수 대역 범위, 부 80 MHz 주파수 대역 범위, 제3 80 MHz 주파수 대역 범위, 및 제4 80 MHz 주파수 대역 범위 중의 임의의 하나인, 통신 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>66. 제58항 내지 제65항 중 어느 한 항에 있어서,상기 자원 유닛 지시에 의해 지시된 상기 하나의 자원 유닛은 다음의 자원 유닛:임의의 제7 자원 유닛 - 상기 제7 자원 유닛은 2 x 996 개의 서브캐리어를 포함하는 자원 유닛임 -;상기 주파수 대역 범위 지시에 의해 지시된 상기 주파수 대역 범위 내의 임의의 제6 자원 유닛 - 상기 제6 자원 유닛은 52 개의 서브캐리어를 포함하는 자원 유닛임 -;상기 주파수 대역 범위 지시에 의해 지시된 상기 주파수 대역 범위 내의 임의의 제5 자원 유닛 - 상기 제5 자원 유닛은 26 개의 서브캐리어를 포함하는 자원 유닛임 -;상기 주파수 대역 범위 지시에 의해 지시된 상기 주파수 대역 범위 내의 임의의 제4 자원 유닛 - 상기 제4 자원 유닛은 106 개의 서브캐리어를 포함하는 자원 유닛임 -;상기 주파수 대역 범위 지시에 의해 지시된 상기 주파수 대역 범위 내의 임의의 제3 자원 유닛 - 상기 제3 자원 유닛은 242 개의 서브캐리어를 포함하는 자원 유닛임 -;상기 주파수 대역 범위 지시에 의해 지시된 상기 주파수 대역 범위 내의 임의의 제2 자원 유닛 - 상기 제2 자원 유닛은 484 개의 서브캐리어를 포함하는 자원 유닛임 -; 및상기 주파수 대역 범위 지시에 의해 지시된 상기 주파수 대역 범위 내의 임의의 제1 자원 유닛 - 상기 제1 자원 유닛은 996 개의 서브캐리어를 포함하는 자원 유닛임 -중의 임의의 하나인, 통신 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>67. 제62항 및 제63항 중 어느 한 항에 있어서,상기 자원 유닛 지시에 의해 지시된 상기 복수의 자원 유닛은 다음의 조합:2 개의 제1 자원 유닛의 조합 - 상기 제1 자원 유닛은 996 개의 서브캐리어를 포함하는 자원 유닛임 -;4 개의 제1 자원 유닛의 조합;상기 주파수 대역 범위 지시에 의해 지시된 하나의 20 MHz 주파수 대역 범위 내의 최저 주파수에서의 제4 자원 유닛, 및 상기 20 MHz 주파수 대역 범위의 중심에서의 제5 자원 유닛의 조합;하나의 20 MHz 주파수 대역 범위 내의 최고 주파수에서의 제4 자원 유닛, 및 상기 20 MHz 주파수 대역 범위의 중심에서의 제5 자원 유닛의 조합;하나의 20 MHz 주파수 대역 범위 내의 제2 최저 주파수에서의 제6 자원 유닛, 및 상기 제6 자원 유닛과 동일한 측부 상에 있고 상기 제6 자원 유닛에 인접한, 상기 20 MHz 주파수 대역 범위 내의 제5 자원 유닛의 조합;하나의 20 MHz 주파수 대역 범위 내의 제2 최저 주파수에서의 제6 자원 유닛, 및 상기 20 MHz 주파수 대역 범위의 중심에서의 제5 자원 유닛의 조합;하나의 20 MHz 주파수 대역 범위 내의 제2 최고 주파수에서의 제6 자원 유닛, 및 상기 제6 자원 유닛과 동일한 측부 상에 있고 상기 제6 자원 유닛에 인접한, 상기 20 MHz 주파수 대역 범위 내의 제5 자원 유닛의 조합;하나의 20 MHz 주파수 대역 범위 내의 제2 최고 주파수에서의 제6 자원 유닛, 및 상기 20 MHz 주파수 대역 범위의 중심에서의 제5 자원 유닛의 조합;상기 주파수 대역 범위 내의 제2 자원 유닛, 및 상기 제2 자원 유닛에 인접한 제3 자원 유닛의 조합;상기 주파수 대역 범위 내의 제2 자원 유닛, 및 상기 제2 자원 유닛에 인접하지 않은 제3 자원 유닛의 조합;상기 주파수 대역 범위의 2 개의 측부 상의 2 개의 제3 자원 유닛의 조합;상기 주파수 대역 범위에 대응하는 제1 자원 유닛, 및 상기 제1 자원 유닛에 인접한 하위-주파수 80 MHz 내에 있고 상기 제1 자원 유닛에 인접하지 않은 제2 자원 유닛의 조합;상기 주파수 대역 범위에 대응하는 제1 자원 유닛, 및 상기 제1 자원 유닛에 인접한 상위-주파수 80 MHz 내에 있고 상기 제1 자원 유닛에 인접하지 않은 제2 자원 유닛의 조합;상기 주파수 대역 범위에 대응하는 제1 자원 유닛, 및 상기 제1 자원 유닛에 인접한 하위-주파수 80 MHz 내에 있고 상기 제1 자원 유닛에 인접한 제2 자원 유닛 제3 자원 유닛의 조합;상기 주파수 대역 범위에 대응하는 제1 자원 유닛, 및 상기 제1 자원 유닛에 인접한 상위-주파수 80 MHz 내에 있고 상기 제1 자원 유닛에 인접한 제2 자원 유닛 제3 자원 유닛의 조합;상기 주파수 대역 범위에 대응하는 제1 자원 유닛, 및 상기 제1 자원 유닛에 인접한 하위-주파수 80 MHz 내의 2 개의 제3 자원 유닛의 조합;상기 주파수 대역 범위에 대응하는 제1 자원 유닛, 및 상기 제1 자원 유닛에 인접한 상위-주파수 80 MHz 내의 2 개의 제3 자원 유닛의 조합;320 MHz 주파수 대역 범위 내의 최저 주파수에서의 2 개의 제1 자원 유닛 및 최고 주파수에서의 하나의 제1 자원 유닛의 조합;320 MHz 주파수 대역 범위 내의 최저 주파수에서의 하나의 제1 자원 유닛 및 최고 주파수에서의 2 개의 제1 자원 유닛의 조합;320 MHz 주파수 대역 범위 내의 최저 주파수에서의 3 개의 제1 자원 유닛의 조합;320 MHz 주파수 대역 범위 내의 최고 주파수에서의 3 개의 제1 자원 유닛의 조합;상기 주파수 대역 범위 내에 있는 하나의 제2 자원 유닛 및 하나의 제3 자원 유닛, 및 상기 주파수 대역 범위에 인접한 하위-주파수 대역 범위 내에 있는 하나의 제2 자원 유닛 및 하나의 제3 자원 유닛의 조합; 및상기 주파수 대역 범위 내에 있는 하나의 제2 자원 유닛 및 하나의 제3 자원 유닛, 및 상기 주파수 대역 범위에 인접한 상위-주파수 대역 범위 내에 있는 하나의 제2 자원 유닛 및 하나의 제3 자원 유닛의 조합중의 임의의 하나에 대응하는 복수의 자원 유닛이고,상기 제6 자원 유닛은 52 개의 서브캐리어를 포함하는 자원 유닛이고, 상기 제5 자원 유닛은 26 개의 서브캐리어를 포함하는 자원 유닛이고, 상기 제4 자원 유닛은 106 개의 서브캐리어를 포함하는 자원 유닛이고, 상기 제3 자원 유닛은 242 개의 서브캐리어를 포함하는 자원 유닛이고, 상기 제2 자원 유닛은 484 개의 서브캐리어를 포함하는 자원 유닛이고, 상기 제1 자원 유닛은 996 개의 서브캐리어를 포함하는 자원 유닛인, 통신 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>68. 제64항 내지 제66항 중 어느 한 항에 있어서,상기 자원 유닛 조합 지시는 상기 제4 자원 유닛 및 상기 제5 자원 유닛의 조합을 지시하고;상기 제4 자원 유닛은 상기 자원 유닛 지시에 의해 지시되는, 106 개의 서브캐리어를 포함하는 자원 유닛이고;상기 제5 자원 유닛은 상기 제4 자원 유닛이 위치되는 20 MHz 주파수 대역 범위의 중심에 있는, 26 개의 서브캐리어를 포함하는 자원 유닛인, 통신 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>69. 제64항 내지 제66항 중 어느 한 항에 있어서,상기 자원 유닛 조합 지시는 상기 제6 자원 유닛 및 상기 제5 자원 유닛의 조합을 지시하고;상기 제6 자원 유닛은 상기 자원 유닛 지시에 의해 지시되는, 52 개의 서브캐리어를 포함하는 자원 유닛이고;상기 제5 자원 유닛은 상기 제6 자원 유닛이 위치되는 20 MHz 주파수 대역 범위의 중심에 있는, 26 개의 서브캐리어를 포함하는 자원 유닛, 또는 상기 제6 자원 유닛과 동일한 측부 상에 있고 상기 제6 자원 유닛에 인접한, 26 개의 서브캐리어를 포함하는 자원 유닛인, 통신 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>70. 제64항 내지 제66항 중 어느 한 항에 있어서,상기 자원 유닛 조합 지시는 상기 제2 자원 유닛 및 상기 제3 자원 유닛의 조합을 지시하고;상기 제2 자원 유닛은 상기 자원 유닛 지시에 의해 지시되는, 484 개의 서브캐리어를 포함하는 자원 유닛이고;상기 제3 자원 유닛은 상기 제2 자원 유닛에 인접한, 242 개의 서브캐리어를 포함하는 상기 주파수 대역 범위 내의 자원 유닛, 또는 상기 제2 자원 유닛에 인접하지 않은, 242 개의 서브캐리어를 포함하는 상기 주파수 대역 범위 내의 자원 유닛인, 통신 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>71. 제64항 내지 제66항 중 어느 한 항에 있어서,상기 자원 유닛 조합 지시는 2 개의 제3 자원 유닛의 조합을 지시하고;상기 2 개의 제3 자원 유닛은 상기 주파수 대역 범위의 가장 외부 측부 상의, 각각이 242 개의 서브캐리어를 포함하는 2 개의 자원 유닛인, 통신 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>72. 제64항 내지 제66항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 자원 유닛은 상기 자원 유닛 지시에 의해 지시되는, 996 개의 서브캐리어를 포함하는 자원 유닛이고;상기 자원 유닛 조합 지시는 복수의 자원 유닛의 다음의 조합:상기 제1 자원 유닛 및 상기 제2 자원 유닛의 조합 - 상기 제2 자원 유닛은 상기 제1 자원 유닛에 인접하지 않은, 484 개의 서브캐리어를 포함하는 자원 유닛임 -;상기 제1 자원 유닛 및 상기 제3 자원 유닛의 조합 - 상기 제3 자원 유닛은 상기 제1 자원 유닛에 인접하지 않은, 484 개의 서브캐리어를 포함하는 자원 유닛, 및 242 개의 서브캐리어를 포함하는 자원 유닛임 -; 및2 개의 제3 자원 유닛의 조합 - 상기 2 개의 제3 자원 유닛은 상기 주파수 대역 범위의 가장 외부 측부 상의, 각각이 242 개의 서브캐리어를 포함하는 2 개의 자원 유닛임 -중의 임의의 하나를 지시하는, 통신 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>73. 제64항 내지 제66항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 자원 유닛은 상기 자원 유닛 지시에 의해 지시되는, 996 개의 서브캐리어를 포함하는 자원 유닛이고;상기 자원 유닛 조합 지시는 복수의 자원 유닛의 다음의 조합:상기 제2 자원 유닛 및 상기 제1 자원 유닛의 조합 - 상기 제2 자원 유닛은 상기 제1 자원 유닛에 인접한 하위-주파수 80 MHz 내에 있고 상기 제1 자원 유닛에 인접하지 않은, 484 개의 서브캐리어를 포함하는 자원 유닛임 -;상기 제2 자원 유닛 및 상기 제1 자원 유닛의 조합 - 상기 제2 자원 유닛은 상기 제1 자원 유닛에 인접한 상위-주파수 80 MHz 내에 있고 상기 제1 자원 유닛에 인접하지 않은, 484 개의 서브캐리어를 포함하는 자원 유닛임 -;상기 제2 자원 유닛, 상기 제3 자원 유닛, 및 상기 제1 자원 유닛의 조합 - 상기 제2 자원 유닛은 상기 제1 자원 유닛에 인접한 하위-주파수 80 MHz 내에 있는, 484 개의 서브캐리어를 포함하는 자원 유닛이고, 상기 제3 자원 유닛은 제1 자원 유닛에 인접한 상기 하위-주파수 80 MHz 내에 있는, 242 개의 서브캐리어를 포함하는 자원 유닛임 -;상기 제2 자원 유닛, 상기 제3 자원 유닛, 및 상기 제1 자원 유닛의 조합 - 상기 제2 자원 유닛은 상기 제1 자원 유닛에 인접한 상위-주파수 80 MHz 내에 있는, 484 개의 서브캐리어를 포함하는 자원 유닛이고, 상기 제3 자원 유닛은 상기 제1 자원 유닛에 인접한 상기 상위-주파수 80 MHz 내에 있는, 242 개의 서브캐리어를 포함하는 자원 유닛임 -; 및상기 제1 자원 유닛, 및 996 개의 서브캐리어를 각각 포함하고 상기 제1 자원 유닛에 인접한 2 개의 자원 유닛의 조합중의 임의의 하나를 지시하는, 통신 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>74. 제58항 내지 제61항 중 어느 한 항에 있어서,상기 사용자 정보 필드는 주파수 대역 범위 지시, 자원 유닛 지시, 및 자원 유닛 조합 지시를 포함하고;상기 주파수 대역 범위 지시는 대역폭 내의 80 MHz 주파수 대역 범위를 지시하고;상기 자원 유닛 지시는 상기 주파수 대역 범위 내의 하나의 자원 유닛을 지시하고;상기 자원 유닛 조합 지시는 상기 자원 유닛 지시에 의해 지시되는, 996 개의 서브캐리어를 포함하는 상기 자원 유닛 이외의, 각각이 996 개의 서브캐리어를 포함하는 복수의 자원 유닛을 지시하고, 상기 복수의 자원 유닛은 상기 스테이션에 할당된 상기 복수의 자원 유닛으로서 이용되는, 통신 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>75. 프로세서, 메모리, 및 트랜시버를 포함하는 통신 장치로서,상기 트랜시버는 트리거 프레임을 수신하도록 구성되고;상기 메모리는 프로그램 코드를 저장하도록 구성되고;상기 프로세서는 상기 메모리로부터 상기 프로그램 코드를 호출하여, 제1항 내지 제20항 중 어느 한 항에 따른 상기 자원 할당 방법을 수행하도록 구성되는, 통신 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>76. 프로세서, 메모리, 및 트랜시버를 포함하는 액세스 포인트로서,상기 트랜시버는 트리거 프레임을 전송하도록 구성되고;상기 메모리는 프로그램 코드를 저장하도록 구성되고;상기 프로세서는 상기 메모리로부터 상기 프로그램 코드를 호출하여, 제21항 내지 제37항 중 어느 한 항에 따른 상기 자원 할당 방법을 수행하도록 구성되는, 액세스 포인트.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>77. 컴퓨터-판독가능 저장 매체로서, 상기 컴퓨터-판독가능 저장 매체는 명령을 저장하도록 구성되고, 상기 명령이 실행될 때, 제1항 내지 제20항 중 어느 한 항에 따른 상기 자원 할당 방법이 구현되는, 컴퓨터-판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>78. 컴퓨터-판독가능 저장 매체로서, 상기 컴퓨터-판독가능 저장 매체는 명령을 저장하도록 구성되고, 상기 명령이 실행될 때, 제21항 내지 제37항 중 어느 한 항에 따른 상기 자원 할당 방법이 구현되는, 컴퓨터-판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>79. 적어도 하나의 프로세서 및 인터페이스를 포함하는 칩 시스템으로서,상기 인터페이스는 액세스 포인트로부터 트리거 프레임을 수신하도록 구성되고,상기 트리거 프레임은 스테이션의 연관성 식별자와 동일한 복수의 사용자 정보 필드를 포함하고, 각각의 사용자 정보 필드는 상기 스테이션에 할당된 하나 이상의 자원 유닛을 지시하거나; 상기 트리거 프레임은 상기 스테이션의 연관성 식별자와 동일한 하나의 사용자 정보 필드를 포함하고, 상기 하나의 사용자 정보 필드는 상기 스테이션에 할당된 복수의 자원 유닛을 지시하고;상기 프로세서는 상기 트리거 프레임에 기초하여 상기 복수의 할당된 자원 유닛을 결정하도록 구성되는, 칩 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>80. 적어도 하나의 프로세서 및 인터페이스를 포함하는 칩 시스템으로서,상기 프로세서는 스테이션에 할당된 복수의 자원 유닛을 결정하도록 구성되고;상기 인터페이스는 트리거 프레임을 상기 스테이션으로 전송하도록 구성되고, 상기 트리거 프레임은 상기 스테이션의 연관성 식별자와 동일한 복수의 사용자 정보 필드를 포함하고, 각각의 사용자 정보 필드는 상기 스테이션에 할당된 하나 이상의 자원 유닛을 지시하거나; 상기 트리거 프레임은 상기 스테이션의 연관성 식별자와 동일한 하나의 사용자 정보 필드를 포함하고, 상기 하나의 사용자 정보 필드는 상기 스테이션에 할당된 상기 복수의 자원 유닛을 지시하는, 칩 시스템.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>중국 ****** 광동성 셴젠 롱강 디스트릭트 반티안 후아웨이 어드미니스트레이션 빌딩</address><code>520000572466</code><country>중국</country><engName>HUAWEI TECHNOLOGIES CO., LTD.</engName><name>후아웨이 테크놀러지 컴퍼니 리미티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>중국 ****** 산시 시안 베일린 디스트...</address><code> </code><country> </country><engName>YANG, Mao</engName><name>양 마오</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국 ****** 산시 시안 베일린 디스트...</address><code> </code><country> </country><engName>LI, Bo</engName><name>리 보</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국 ******...</address><code> </code><country> </country><engName>HU, Mengshi</engName><name>후 멍시</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국 ******...</address><code> </code><country> </country><engName>YU, Jian</engName><name>위 지안</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 테헤란로 ***, 서림빌딩 **층 (역삼동)</address><code>920011000036</code><country>대한민국</country><engName>YOU ME PATENT &amp; LAW FIRM</engName><name>유미특허법인</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>중국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.01.10</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>202010028087.9</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2022.08.05</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-0822283-14</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2022.08.05</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-0822281-12</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2022.08.05</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-0821805-79</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2022.08.08</receiptDate><receiptNumber>1-5-2022-0117809-75</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.01.16</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0057742-86</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.03.17</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0301419-10</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[거절이유 등 통지에 따른 의견]의견서·답변서·소명서</documentName><receiptDate>2025.03.17</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0301418-64</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Decision to grant</documentEngName><documentName>등록결정서</documentName><receiptDate>2025.09.01</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0837358-30</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020227027240.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93283eeeadb95486fd6645c5f4edd4dd07b6520fd42c3b704da41ef249385705f658968c37023df59a8c00fb0f28cd7d1055d09c8230a221c9</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf4ae043adbb4d053189fceb9d46b1e5ed156f9580bf286021642c7d852ae039d457cf6e740559f23939344350b3a896975879fa71b5c78afb</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>