<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:05:45.545</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.11.08</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-0153873</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>사물 인터넷 장치를 제어하는 전자 장치 및 그 저장 매체</inventionTitle><inventionTitleEng>ELECTRONIC DEVICE FOR CONTROLLING IOT DEVICE AND  STORAGE MEDIUM THEREOF</inventionTitleEng><openDate>2025.02.14</openDate><openNumber>10-2025-0021945</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 67/125</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 76/14</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 76/18</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 4/70</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2020.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G16Y 10/75</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2020.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G16Y 40/30</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 사물 인터넷 장치를 제어하는 전자 장치 및 그 저장 매체를 개시한다. 전자 장치는 통신 회로, 디스플레이 모듈, 및 적어도 하나의 프로세서를 포함할 수 있다. 상기 적어도 하나의 프로세서는, IoT 장치에 대응하는 장치 위젯의 위젯 스크린을 상기 디스플레이 모듈을 통해 표시하는 동안, 상기 위젯 스크린을 통해 상기 IoT 장치에 대한 제1 제어 명령을 수신함에 근거하여, 상기 제1 제어 명령이 상기 IoT 장치의 현재 상태와 관련된 액션을 지시하는지 여부를 판단하고, 상기 제1 제어 명령이 상기 IoT 장치의 현재 상태와 관련된 액션을 지시함에 기반하여, 서버가 상기 IoT 장치를 제어하게 하도록 상기 제1 제어 명령과 관련된 명령 정보를 상기 통신 회로를 통하여 상기 서버로 전송하도록 구성될 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 전자 장치(310; 305)에 있어서,통신 회로(290; 404);디스플레이 모듈(260; 408); 및상기 통신 회로 및 상기 디스플레이 모듈과 기능적으로 결합되는 적어도 하나의 프로세서(220; 402)를 포함하고, 상기 적어도 하나의 프로세서는,IoT(internet of things) 장치(320)에 대응하는 장치 위젯의 위젯 스크린을 상기 디스플레이 모듈을 통해 표시하는 동안, 상기 위젯 스크린을 통해 상기 IoT 장치에 대한 제1 제어 명령을 수신함에 근거하여, 상기 제1 제어 명령이 상기 IoT 장치의 현재 상태와 관련된 액션을 지시하는지 여부를 판단하고,상기 제1 제어 명령이 상기 IoT 장치의 현재 상태와 관련된 액션을 지시함에 기반하여, 서버(340)가 상기 IoT 장치를 제어하게 하도록 상기 제1 제어 명령과 관련된 명령 정보를 상기 통신 회로를 통하여 상기 서버로 전송하고,상기 IoT 장치를 포함하는 IoT 네트워크를 제어하기 위한 IoT 클라이언트 어플리케이션의 실행 화면이 표시되는 동안, 상기 IoT 클라이언트 어플리케이션의 실행 화면을 통해 상기 IoT 장치에 대한 제2 제어 명령을 수신함에 근거하여, 상기 IoT 클라이언트 어플리케이션에 의해 저장된 상기 IoT 장치의 최근 상태를 나타내는 상태 정보를 이용하여 상기 제2 제어 명령을 상기 IoT 장치의 최근 상태에 기반한 제어 정보로 변환하고,상기 제어 정보를 상기 IoT 장치와 상기 전자 장치 간에 수립된 D2D(device-to-device) 연결을 통해 상기 IoT 장치로 전송하도록 구성되는 것을 특징으로 하는 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제 1 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는,상기 제1 제어 명령이 상기 IoT 장치의 현재 상태와 관련된 액션을 지시하지 않지 않음에 기반하여, 상기 제1 제어 명령을 상기 서버를 이용함 없이 상기 IoT 장치로 전송하도록 구성되는 것을 특징으로 하는 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제 2 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는,상기 IoT 장치와 상기 D2D 연결을 수립하고,상기 D2D 연결을 통해 상기 IoT 장치로 상기 제1 제어 명령을 전송하도록 구성되는 것을 특징으로 하는 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제 3 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는,상기 IoT 장치와 D2D 연결을 수립하는데 실패함에 기반하여, 상기 서버로 상기 제1 제어 명령과 관련된 명령 정보를 전송하도록 구성되는 것을 특징으로 하는 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제 1 항 내지 제 4 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는,상기 제1 제어 명령의 수행 결과를 상기 위젯 스크린을 통해 표시하도록 구성되는 것을 특징으로 하는 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제 1 항 내지 제 5 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 명령 정보는,상기 서버에 의해 상기 IoT 장치의 현재 상태에 근거하여 상기 IoT 장치를 제어하도록 하기 위한 능력 정보를 포함하는 것을 특징으로 하는 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제 6 항에 있어서, 상기 명령 정보는,상기 IoT 장치의 현재 상태를 변경하도록 지시하는 정보를 포함하는 것을 특징으로 하는 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제 1 항 내지 제 7 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는,상기 제1 제어 명령 또는 상기 제2 제어 명령을 수신함에 근거하여 상기 IoT 장치와 관련된 D2D 연결 정보가 저장되어 있는지의 여부를 판단하고,상기 D2D 연결 정보가 저장되어 있으면, 상기 저장된 D2D 연결 정보에 근거하여 상기 D2D 연결을 수립하도록 구성되는 것을 특징으로 하는 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제 1 항 내지 제 8 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는,상기 제1 제어 명령 또는 상기 제2 제어 명령의 수행 결과를 상기 IoT 장치로부터 수신하고,상기 제1 제어 명령 또는 제2 제어 명령의 수행 결과를 나타내는 정보를 포함하는 토스트 팝업을 상기 디스플레이 모듈을 통해 표시하도록 구성되는 것을 특징으로 하는 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 서버(340)에 있어서,통신 회로(414); 메모리(416); 및상기 통신 회로 및 상기 메모리와 기능적으로 결합되는 적어도 하나의 프로세서(412)를 포함하고, 상기 적어도 하나의 프로세서는,IoT(internet of things) 장치(320)의 현재 상태를 지시하는 상태 정보를 수신하여 상기 메모리에 저장하고,상기 IoT 장치에 실행시키고자 하는 액션과 관련된 명령 정보를 상기 통신 회로를 통해 전자 장치(305; 310)로부터 수신하고,상기 상태 정보를 기반으로 상기 명령 정보를 상기 IoT 장치에 설정하고자 하는 신규 상태 값을 포함하는 제어 명령으로 변환하고,상기 제어 명령을 상기 통신 회로를 통해 상기 IoT 장치로 전송하도록 구성되는 것을 특징으로 하는 서버.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 하나 이상의 프로그램을 저장하는 비일시적 컴퓨터 판독 가능한 저장 매체에 있어서, 상기 하나 이상의 프로그램은 전자 장치(310; 305)의 적어도 하나의 프로세서(402; 220)에 의해 실행될 때 상기 전자 장치로 하여금:IoT(internet of things) 장치(320)에 대응하는 장치 위젯의 위젯 스크린을 디스플레이 모듈을 통해 표시하는 동안, 상기 위젯 스크린을 통해 상기 IoT 장치에 대한 제1 제어 명령을 수신함에 근거하여, 상기 제1 제어 명령이 상기 IoT 장치의 현재 상태와 관련된 액션을 지시하는지 여부를 판단하고,상기 제1 제어 명령이 상기 IoT 장치의 현재 상태와 관련된 액션을 지시함에 기반하여, 서버(340)가 상기 IoT 장치를 제어하게 하도록 상기 제1 제어 명령과 관련된 명령 정보를 상기 서버로 전송하고,상기 IoT 장치를 포함하는 IoT 네트워크를 제어하기 위한 IoT 클라이언트 어플리케이션의 실행 화면이 표시되는 동안, 상기 IoT 클라이언트 어플리케이션의 실행 화면을 통해 상기 IoT 장치에 대한 제2 제어 명령을 수신함에 근거하여, 상기 IoT 클라이언트 어플리케이션에 의해 저장된 상기 IoT 장치의 최근 상태를 나타내는 상태 정보에 근거하여 상기 제2 제어 명령을 상기 IoT 장치의 최근 상태에 기반한 제어 정보로 변환하고,상기 제어 정보를 상기 IoT 장치와 상기 전자 장치 간에 수립된 D2D(device-to-device) 연결을 통해 상기 IoT 장치로 전송하게 하도록 구성된 명령어들을 포함하는 것을 특징으로 하는 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제 11 항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로그램은 상기 전자 장치의 상기 적어도 하나의 프로세서에 의해 실행될 때 상기 전자 장치로 하여금:상기 제1 제어 명령이 상기 IoT 장치의 현재 상태와 관련된 액션을 지시하지 않지 않음에 기반하여, 상기 제1 제어 명령을 상기 서버를 이용함 없이 상기 IoT 장치로 전송하게 하도록 구성된 명령어들을 포함하는 것을 특징으로 하는 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제 12 항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로그램은 상기 전자 장치의 상기 적어도 하나의 프로세서에 의해 실행될 때 상기 전자 장치로 하여금:상기 IoT 장치와 상기 D2D 연결을 수립하고,상기 D2D 연결을 통해 상기 IoT 장치로 상기 제1 제어 명령을 전송하게 하도록 구성된 명령어들을 포함하는 것을 특징으로 하는 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제 13 항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로그램은 상기 전자 장치의 상기 적어도 하나의 프로세서에 의해 실행될 때 상기 전자 장치로 하여금:상기 IoT 장치와 D2D 연결을 수립하는데 실패함에 기반하여, 상기 서버로 상기 제1 제어 명령과 관련된 명령 정보를 전송하게 하도록 구성된 명령어들을 포함하는 것을 특징으로 하는 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제 11 항 내지 제 14 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로그램은 상기 전자 장치의 상기 적어도 하나의 프로세서에 의해 실행될 때 상기 전자 장치로 하여금:상기 제1 제어 명령의 수행 결과를 상기 위젯 스크린을 통해 표시하게 하도록 구성된 명령어들을 포함하는 것을 특징으로 하는 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제 11 항 내지 제 15 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 명령 정보는,상기 서버에 의해 상기 IoT 장치의 현재 상태에 근거하여 상기 IoT 장치를 제어하도록 하기 위한 능력 정보를 포함하는 것을 특징으로 하는 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제 16 항에 있어서, 상기 명령 정보는,상기 IoT 장치의 현재 상태를 변경하도록 지시하는 정보를 포함하는 것을 특징으로 하는 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제 11 항 내지 제 17 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로그램은 상기 전자 장치의 상기 적어도 하나의 프로세서에 의해 실행될 때 상기 전자 장치로 하여금:상기 제1 제어 명령 또는 상기 제2 제어 명령을 수신함에 근거하여 상기 IoT 장치와 관련된 D2D 연결 정보가 저장되어 있는지의 여부를 판단하고,상기 D2D 연결 정보가 저장되어 있으면, 상기 저장된 D2D 연결 정보에 근거하여 상기 D2D 연결을 수립하게 하도록 구성된 명령어들을 포함하는 것을 특징으로 하는 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제 11 항 내지 제 18 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로그램은 상기 전자 장치의 상기 적어도 하나의 프로세서에 의해 실행될 때 상기 전자 장치로 하여금:상기 제1 제어 명령 또는 상기 제2 제어 명령의 수행 결과를 상기 IoT 장치로부터 수신하고,상기 제1 제어 명령 또는 상기 제2 제어 명령의 수행 결과를 나타내는 정보를 포함하는 토스트 팝업을 디스플레이하게 하도록 구성된 명령어들을 포함하는 것을 특징으로 하는 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 하나 이상의 프로그램을 저장하는 비일시적 컴퓨터 판독 가능한 저장 매체에 있어서, 상기 하나 이상의 프로그램은 서버(340)의 적어도 하나의 프로세서(412)에 의해 실행될 때 상기 서버로 하여금: IoT(internet of things) 장치(320)의 현재 상태를 지시하는 상태 정보를 수신하여 저장하고,상기 IoT 장치에 실행시키고자 하는 액션과 관련된 명령 정보를 전자 장치(305; 310)로부터 수신하고,상기 상태 정보를 기반으로 상기 명령 정보를 상기 IoT 장치에 설정하고자 하는 신규 상태 값을 포함하는 제어 명령으로 변환하고,상기 제어 명령을 상기 IoT 장치로 전송하게 하도록 구성된 명령어들을 포함하는 것을 특징으로 하는 저장 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code>119981042713</code><country>대한민국</country><engName>SAMSUNG ELECTRONICS CO., LTD.</engName><name>삼성전자주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code> </code><country> </country><engName>BAE, Sunwook</engName><name>배선욱</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code> </code><country> </country><engName>CHO, Bermjin</engName><name>조범진</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code> </code><country> </country><engName>CHO, Jaeyong</engName><name>조재용</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 종로구 명륜동*가 ***-* 미화빌딩(이건주특허법률사무소)</address><code>920040001063</code><country>대한민국</country><engName>KIM, Jeoung-Hoon</engName><name>김정훈</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 종로구 명륜동*가 ***-*  미화빌딩 이건주특허법률사무소</address><code>919980003398</code><country>대한민국</country><engName>LEE, Keon Joo</engName><name>이건주</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>대한민국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2023.08.07</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>1020230103074</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2023.11.08</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1236361-01</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020230153873.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c937126eb669ce5743b1abc558622e4b81da077a13f864119f4be043bdcbf1e5164de80ea8aa71c69ea69014860bd0380bd25a07c483183f47a</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf57b01c10f191499492eab09ad5f15ea17711d47742e90252f7cc7af0a59a8cebe59fe4c4dc5525960d96d63e54e4b3c64a8a74462d537986</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>