<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:40:51.4051</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2020.03.20</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2022-7036047</applicationNumber><claimCount>23</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>다수의 포즈 추정 엔진을 사용한 손의 마커리스 모션 캡쳐</inventionTitle><inventionTitleEng>MARKERLESS MOTION CAPTURE OF HANDS WITH MULTIPLE POSE ESTIMATION ENGINES</inventionTitleEng><openDate>2022.11.28</openDate><openNumber>10-2022-0156873</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2023.03.13</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2022.10.17</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2017.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 7/73</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2017.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 7/246</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/045</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 마커리스 모션 캡쳐를 위한 장치의 예가 제공된다. 그 장치는 상이한 관점으로부터 피사체의 이미지를 캡쳐하기 위한 카메라를 포함한다. 또한, 장치는 이미지를 수신하기 위한 포즈 추정 엔진을 포함한다. 각각의 포즈 추정 엔진은 수신된 이미지의 대략적인 골격을 생성할 것이고 대략적인 골격에 기초하여 이미지의 영역을 식별할 것이다. 더구나, 장치는 이전에 식별되는 관심 영역을 수신하기 위한 포즈 추정 엔진을 포함한다. 이들 포즈 추정 엔진 각각은 관심 영역의 미세 골격을 생성할 것이다. 또한, 장치는 전체 골격을 생성하기 위한 부착 엔진을 포함한다. 각각의 전체 골격은 대략적인 골격에 부착되는 미세 골격을 포함할 것이다. 장치는 전체 골격을 수신하기 위한 집성기를 더 포함한다. 집성기는 전체 골격으로부터 삼차원 골격을 생성할 것이다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2021.09.23</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2021186222</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2020.03.20</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/IB2020/052600</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 장치로서,피사체(subject)의 제1 이미지를 캡쳐하기 위한 제1 카메라;상기 제1 이미지를 수신하기 위한 제1 포즈 추정 엔진 - 상기 제1 포즈 추정 엔진은 상기 제1 이미지의 제1 대략적인 골격(coarse skeleton)을 생성하고, 상기 제1 포즈 추정 엔진은 또한 상기 제1 대략적인 골격에 기초하여 상기 제1 이미지의 제1 영역을 식별함 - ;상기 제1 영역을 수신하기 위한 제2 포즈 추정 엔진 - 상기 제2 포즈 추정 엔진은 상기 제1 이미지의 상기 제1 영역의 제1 미세 골격(fine skeleton)을 생성함 - ;제1 전체 골격을 생성하기 위한 제1 부착 엔진 - 상기 제1 전체 골격은 상기 제1 대략적인 골격에 부착되는 상기 제1 미세 골격을 포함함 - ;상기 피사체의 제2 이미지 - 상기 제2 이미지는 상기 제1 카메라와는 상이한 관점으로부터 캡쳐됨 - 를 캡쳐하기 위한 제2 카메라;상기 제2 이미지를 수신하기 위한 제3 포즈 추정 엔진 - 상기 제3 포즈 추정 엔진은 상기 제1 이미지의 제2 대략적인 골격을 생성하고, 상기 제3 포즈 추정 엔진은 또한 상기 제2 대략적인 골격에 기초하여 상기 제2 이미지의 제2 영역을 식별함 - ;상기 제2 영역을 수신하기 위한 제4 포즈 추정 엔진 - 상기 제4 포즈 추정 엔진은 상기 제2 이미지의 상기 제2 영역의 제2 미세 골격을 생성함 - ;제2 전체 골격 - 상기 제2 전체 골격은 상기 제2 대략적인 골격에 부착되는 상기 제2 미세 골격을 포함함 - 을 생성하기 위한 제2 부착 엔진; 및상기 제1 전체 골격 및 상기 제2 전체 골격을 수신하기 위한 집성기(aggregator) - 상기 집성기는 상기 제1 전체 골격 및 상기 제2 전체 골격으로부터 삼차원 골격을 생성함 -를 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,상기 제1 포즈 추정 엔진에 의해 생성되는 상기 제1 대략적인 골격은 상기 피사체의 신체를 나타내는 것인, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서,상기 제1 포즈 추정 엔진은, 상기 신체의 신체 관절 포지션을 추론하기 위해, 제1 컨볼루션 신경망(convolutional neural network)을 사용하는 것인, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3항에 있어서,상기 제2 포즈 추정 엔진에 의해 생성되는 상기 제1 미세 골격은 상기 피사체의 손을 나타내는 것인, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4항에 있어서,상기 제2 포즈 추정 엔진은, 상기 손의 손 관절 포지션을 추론하기 위해, 제2 컨볼루션 신경망을 사용하는 것인, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항 내지 제5항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 부착 엔진은 상기 제1 대략적인 골격과 결합하도록 상기 제1 미세 골격을 스케일링하는 것인, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항 내지 제6항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 부착 엔진은 상기 제1 대략적인 골격과 결합하도록 상기 제1 미세 골격을 변환하는 것인, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항 내지 제9항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 포즈 추정 엔진은 상기 제1 대략적인 골격을 생성하기 위해 상기 제1 이미지의 해상도를 감소시키고, 상기 제2 포즈 추정 엔진은 상기 제1 미세 골격을 생성하기 위해 상기 제1 이미지를 최대 해상도에서 사용하는 것인, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항 내지 제8항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제3 포즈 추정 엔진에 의해 생성되는 상기 제2 대략적인 골격은 상기 피사체의 상기 신체를 나타내는 것인, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9항에 있어서,상기 제2 포즈 추정 엔진에 의해 생성되는 상기 제2 미세 골격은 상기 피사체의 상기 손을 나타내는 것인, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항 내지 제10항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제2 부착 엔진은 상기 제2 대략적인 골격과 결합하도록 상기 제2 미세 골격을 스케일링하는 것인, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1항 내지 제11항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제2 부착 엔진은 제1 대략적인 골격과 결합하도록 제2 미세 골격을 변환하는 것인, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1항 내지 제12항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제3 포즈 추정 엔진은 상기 제2 대략적인 골격을 생성하기 위해 상기 제2 이미지의 해상도를 감소시키고, 상기 제4 포즈 추정 엔진은 상기 제1 미세 골격을 생성하기 위해 상기 제2 이미지를 최대 해상도에서 사용하는 것인, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 장치로서,피사체의 이미지를 캡쳐하기 위한 카메라;상기 이미지를 수신하기 위한 제1 포즈 추정 엔진 - 상기 제1 포즈 추정 엔진은 상기 이미지의 대략적인 골격을 생성하고, 상기 제1 포즈 추정 엔진은 또한 상기 대략적인 골격에 기초하여 상기 이미지의 영역을 식별함 - ;상기 영역을 수신하기 위한 제2 포즈 추정 엔진 - 상기 제2 포즈 추정 엔진은 상기 이미지의 상기 영역의 미세 골격을 생성함 - ;전체 골격 - 상기 전체 골격은 상기 대략적인 골격에 부착되는 상기 미세 골격을 포함함 - 을 생성하기 위한 부착 엔진; 및상기 전체 골격을 집성기 - 상기 집성기는 상기 전체 골격 및 추가적인 데이터에 기초하여 삼차원 골격을 생성함 - 로 송신하기 위한 통신 인터페이스를 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14항에 있어서,상기 제1 포즈 추정 엔진에 의해 생성되는 상기 대략적인 골격은 상기 피사체의 신체를 나타내는 것인, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제15항에 있어서,상기 제1 포즈 추정 엔진은, 상기 신체의 신체 관절 포지션을 추론하기 위해, 제1 컨볼루션 신경망을 사용하는 것인, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16항에 있어서,상기 제2 포즈 추정 엔진에 의해 생성되는 상기 미세 골격은 상기 피사체의 손을 나타내는 것인, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17항에 있어서,상기 제2 포즈 추정 엔진은, 상기 손의 손 관절 포지션을 추론하기 위해, 제2 컨볼루션 신경망을 사용하는 것인, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제14항 내지 제18항 중 어느 한 항에 있어서,상기 부착 엔진은 상기 대략적인 골격과 결합하도록 상기 미세 골격을 스케일링하는 것인, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제14항 내지 제19항 중 어느 한 항에 있어서,상기 부착 엔진은 상기 대략적인 골격과 결합하도록 상기 미세 골격을 변환하는 것인, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제14항 내지 제20항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 포즈 추정 엔진은 상기 대략적인 골격을 생성하기 위해 상기 이미지의 해상도를 감소시키고, 상기 제2 포즈 추정 엔진은 상기 미세 골격을 생성하기 위해 상기 이미지를 최대 해상도에서 사용하는 것인, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 장치로서,복수의 외부 소스로부터 복수의 전체 골격 - 상기 복수의 전체 골격의 각각의 전체 골격은 대략적인 골격에 부착되는 미세 골격을 포함함 - 을 수신하기 위한 통신 인터페이스;상기 통신 인터페이스를 통해 수신되는 상기 복수의 전체 골격을 저장하기 위한 메모리 스토리지 유닛; 및상기 메모리 스토리지 유닛과 통신하는 집성기 - 상기 집성기는 상기 복수의 전체 골격에 기초하여 삼차원 골격을 생성함 -를 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제22항에 있어서,상기 집성기는 제1 전체 골격의 제1 관절을 제2 전체 골격의 제2 관절과 결합하여 삼차원 관절을 생성하는 것인, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제23항에 있어서,상기 삼차원 관절은 손 관절을 나타내는 것인, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 방법으로서,카메라를 사용하여 피사체의 이미지 캡쳐하는 단계;상기 이미지의 대략적인 골격 - 상기 대략적인 골격은 이차원임 - 을 생성하는 단계;상기 대략적인 골격에 기초하여 상기 이미지에서 관심 영역을 식별하는 단계;상기 관심 영역의 미세 골격 - 상기 미세 골격은 이차원임 - 을 생성하는 단계;상기 대략적인 골격의 일부에 상기 미세 골격을 부착하여 전체 골격을 형성하는 단계; 및상기 전체 골격을 추가적인 데이터와 집성하여 삼차원 골격을 형성하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제25항에 있어서,상기 이미지의 상기 대략적인 골격을 생성하는 단계는 상기 이미지에서 신체 관절 포지션을 추론하기 위해 제1 컨볼루션 신경망을 적용하는 단계를 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제26항에 있어서,상기 관심 영역의 상기 미세 골격을 생성하는 단계는 상기 관심 영역에서 손 관절 포지션을 추론하기 위해 제2 컨볼루션 신경망을 적용하는 단계를 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제25항 내지 제27항 중 어느 한 항에 있어서,상기 미세 골격을 상기 대략적인 골격의 상기 일부에 부착하는 단계는 상기 대략적인 골격의 상기 일부와 매칭하도록 상기 미세 골격을 스케일링하는 단계를 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제25항 내지 제28항 중 어느 한 항에 있어서,상기 미세 골격을 상기 대략적인 골격의 상기 일부에 부착하는 단계는 상기 대략적인 골격의 상기 일부와 매칭하도록 상기 미세 골격을 변환하는 단계를 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제25항 내지 제29항 중 어느 한 항에 있어서,상기 대략적인 골격을 생성하기 위해 상기 이미지의 해상도를 감소시키는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 코드로 인코딩된 비일시적인 컴퓨터 판독 가능 매체로서,상기 코드는, 제1 카메라를 사용하여 피사체의 이미지를 캡쳐하도록; 상기 이미지의 대략적인 골격 - 상기 대략적인 골격은 이차원임 - 을 생성하도록; 상기 대략적인 골격에 기초하여 상기 이미지에서 관심 영역을 식별하도록; 상기 관심 영역의 미세 골격 - 상기 대략적인 골격은 이차원임 - 을 생성하도록; 상기 대략적인 골격의 일부에 상기 미세 골격을 부착하여 전체 골격을 형성하도록; 상기 전체 골격을 추가적인 데이터와 집성하여 삼차원 골격을 형성하도록프로세서에게 지시하는 것인, 비일시적인 컴퓨터 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제31항에 있어서,상기 코드는 상기 이미지의 신체 관절 포지션을 추론하기 위해 제1 컨볼루션 신경망을 적용하는 것에 의해 상기 이미지의 상기 대략적인 골격을 생성하도록 상기 프로세서에게 지시하는 것인, 비일시적인 컴퓨터 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제32항에 있어서,상기 코드는 상기 관심 영역에서 손 관절 포지션을 추론하기 위해 제2 컨볼루션 신경망을 적용하는 것에 의해 상기 관심 영역의 상기 미세 골격을 생성하도록 상기 프로세서에게 지시하는 것인, 비일시적인 컴퓨터 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제31항 내지 제33항 중 어느 한 항에 있어서,상기 미세 골격을 상기 대략적인 골격의 상기 일부에 부착하도록 상기 프로세서에게 지시하는 상기 코드는 또한 상기 대략적인 골격의 상기 일부와 매칭하게끔 상기 미세 골격을 스케일링하도록 상기 프로세서에게 지시하는 것인, 비일시적인 컴퓨터 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제31항 내지 제34항 중 어느 한 항에 있어서,상기 미세 골격을 상기 대략적인 골격의 상기 일부에 부착하도록 상기 프로세서에게 지시하는 상기 코드는 또한 상기 대략적인 골격의 상기 일부와 매칭하게끔 상기 미세 골격을 변환하도록 상기 프로세서에게 지시하는 것인, 비일시적인 컴퓨터 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제31항 내지 제35항 중 어느 한 항에 있어서,상기 코드는 상기 대략적인 골격을 생성하기 위해 상기 이미지의 해상도를 감소시키도록 상기 프로세서에게 지시하는 것인, 비일시적인 컴퓨터 판독 가능 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 ***** 캘리포니아주 샌프란시스코 스위트 *** 마켓 스트리트 ***</address><code>520220003896</code><country>미국</country><engName>Hinge Health, Inc.</engName><name>힌지 헬스 인크.</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>캐나다 퀘벡주 에이치*지 *...</address><code> </code><country> </country><engName>BROWN, Colin Joseph</engName><name>브라운 콜린 조셉</name></inventorInfo><inventorInfo><address>캐나다 퀘벡주 에이치*지 *...</address><code> </code><country> </country><engName>ZHANG, Wenxin</engName><name>장 원신</name></inventorInfo><inventorInfo><address>캐나다 퀘벡주 에이치*지 *...</address><code> </code><country> </country><engName>WANG, Dalei</engName><name>왕 달레이</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 서대문구 충정로 ** (충정로*가) 풍산빌딩 **층(리인터내셔널특허법률사무소)</address><code>919980001573</code><country>대한민국</country><engName>Kim Jin Hoe</engName><name>김진회</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 서대문구 충정로 ** (충정로*가) 풍산빌딩 **층(리인터내셔널특허법률사무소)</address><code>919980001580</code><country>대한민국</country><engName>Kim Tae Hong</engName><name>김태홍</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2022.10.17</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-1090333-18</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2022.10.24</receiptDate><receiptNumber>1-5-2022-0157865-48</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2023.03.13</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0284884-03</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2023.03.13</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0284885-48</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.09.19</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0912245-73</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020227036047.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c933a2bcd99475f26513f48895a2f1a65a5bf5d39979f9aa9c8dcfd8032d7297d89a7d5eaaf839d8a456f23e1efdad092dfd1a9fcd4132afdf2</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf45e2b172e6d95bd94e8eae4439a707d35aef42b4ba1a0443ed47ff02c5189c291caa160f650e9ebdbae04d7c522e214eb36c920cad357017</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>