<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:02:13.213</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.01.05</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-7025695</applicationNumber><claimCount>40</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>GPU 데이터의 무손실 압축을 위한 방법 및 장치</inventionTitle><inventionTitleEng>METHODS AND APPARATUS FOR LOSSLESS COMPRESSION OF GPU DATA</inventionTitleEng><openDate>2023.10.11</openDate><openNumber>10-2023-0142474</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.12.18</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2023.07.26</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 9/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2017.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 7/90</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 1/20</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 개시는 장치, 예를 들어 GPU 를 포함하는 데이터 또는 그래픽스 프로세싱을 위한 방법들 및 디바이스들에 관한 것이다. 장치는 복수의 비트들을 포함하는 적어도 하나의 비트스트림을 수신할 수도 있고, 비트들의 각각은 적어도 하나의 비트스트림에서의 포지션에 대응하며, 비트들의 각각은 컬러 데이터와 연관된다. 장치는 또한, 비트들 중 적어도 하나가 적어도 하나의 비트스트림에서의 업데이트된 포지션에 대응하도록, 적어도 하나의 비트스트림에서 복수의 비트들의 순서를 배열할 수도 있다. 부가적으로, 장치는 비트들의 순서를 배열할 시에, 적어도 하나의 비트스트림에서 복수의 비트들의 각각과 연관된 컬러 데이터를 변환할 수도 있다. 장치는 또한, 비트들의 각각과 연관된 컬러 데이터를 변환할 시에, 적어도 하나의 비트스트림에서 복수의 비트들을 압축할 수도 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2022.08.11</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2022169541</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.01.05</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2022/011329</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 데이터 프로세싱의 방법으로서, 복수의 비트들을 포함하는 적어도 하나의 비트스트림을 수신하는 단계로서, 상기 복수의 비트들의 각각은 상기 적어도 하나의 비트스트림에서의 포지션에 대응하고, 상기 복수의 비트들의 각각은 컬러 데이터와 연관되는, 상기 적어도 하나의 비트스트림을 수신하는 단계;상기 복수의 비트들 중 적어도 하나가 상기 적어도 하나의 비트스트림에서의 업데이트된 포지션에 대응하도록, 상기 적어도 하나의 비트스트림에서 상기 복수의 비트들의 순서를 배열하는 단계; 상기 복수의 비트들의 순서를 배열할 시에, 상기 적어도 하나의 비트스트림에서 상기 복수의 비트들의 각각과 연관된 상기 컬러 데이터를 변환하는 단계; 및상기 복수의 비트들의 각각과 연관된 상기 컬러 데이터를 변환할 시에, 상기 적어도 하나의 비트스트림에서 상기 복수의 비트들을 압축하는 단계를 포함하는, 데이터 프로세싱의 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제 1 항에 있어서, 상기 복수의 비트들의 순서는 상기 적어도 하나의 비트스트림에서 하나 이상의 부동 소수점 비트들을 이동시킴으로써 배열되는, 데이터 프로세싱의 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제 2 항에 있어서, 상기 하나 이상의 부동 소수점 비트들은 상기 복수의 비트들의 순서의 시작 또는 상기 복수의 비트들의 순서의 끝으로 이동되는, 데이터 프로세싱의 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제 2 항에 있어서, 상기 하나 이상의 부동 소수점 비트들은 적색(R) 부동 소수점 비트, 녹색(G) 부동 소수점 비트, 및 청색(B) 부동 소수점 비트에 대응하는, 데이터 프로세싱의 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제 1 항에 있어서, 상기 복수의 비트들은 예측 압축 방식에 기초하여 압축되는, 데이터 프로세싱의 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제 5 항에 있어서, 상기 예측 압축 방식은 상기 복수의 비트들의 각각과 연관된 상기 컬러 데이터의 공간적 이웃 컬러 데이터에 기초하는, 데이터 프로세싱의 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제 5 항에 있어서, 상기 예측 압축 방식은 공간적 이웃 예측자 또는 평행사변형 예측자 중 적어도 하나와 연관되는, 데이터 프로세싱의 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제 1 항에 있어서, 상기 컬러 데이터는 적색(R) 녹색(G) 청색(B)(RGB) 데이터에서 루마 (Y) 크로미넌스 주황색(Co) 크로미넌스 녹색(Cg)(YCoCg) 데이터로 변환되는, 데이터 프로세싱의 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제 1 항에 있어서, 상기 복수의 비트들의 각각과 연관된 상기 컬러 데이터는 컬러-공간 변환 또는 무손실 변환 중 적어도 하나에 기초하여 변환되는, 데이터 프로세싱의 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제 1 항에 있어서, 상기 복수의 비트들은 32-비트 높은 동적 범위 (HDR) 포맷 또는 R11G11B10 포맷에 대응하는, 데이터 프로세싱의 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제 1 항에 있어서,상기 복수의 비트들을 압축할 시에, 상기 적어도 하나의 비트스트림에서 상기 복수의 비트들을 인코딩하는 단계를 더 포함하는, 데이터 프로세싱의 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제 11 항에 있어서, 상기 복수의 비트들은 블록 고정된 길이 코딩 (BFLC) 프로세스에 기초하여 인코딩되는, 데이터 프로세싱의 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제 11 항에 있어서, 상기 복수의 비트들은 상기 복수의 비트들에 헤더 또는 메타데이터 중 적어도 하나를 부가함으로써 인코딩되는, 데이터 프로세싱의 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제 1 항에 있어서,메모리로, 압축된 상기 복수의 비트들을 포함하는 상기 적어도 하나의 비트스트림을 송신하는 단계를 더 포함하는, 데이터 프로세싱의 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제 14 항에 있어서,상기 메모리로부터, 상기 압축된 복수의 비트들을 포함하는 상기 적어도 하나의 비트스트림을 수신하는 단계;상기 적어도 하나의 비트스트림에서 상기 압축된 복수의 비트들을 디코딩하는 단계;상기 적어도 하나의 비트스트림에서 상기 복수의 비트들을 압축해제하는 단계;상기 적어도 하나의 비트스트림에서 상기 복수의 비트들의 각각과 연관된 상기 컬러 데이터를 재변환하는 단계;상기 적어도 하나의 비트스트림에서 상기 복수의 비트들의 순서를 재배열하는 단계; 및상기 복수의 비트들을 포함하는 상기 적어도 하나의 비트스트림을 송신하는 단계를 더 포함하는, 데이터 프로세싱의 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제 14 항에 있어서, 상기 메모리는 그래픽스 프로세싱 유닛 (GPU) 에서의 더블 데이터 레이트 (DDR) 메모리인, 데이터 프로세싱의 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제 1 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 비트스트림에서의 상기 복수의 비트들은 하나 이상의 데이터 패킷들로 압축되는, 데이터 프로세싱의 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제 17 항에 있어서, 상기 하나 이상의 데이터 패킷들은 더블 데이터 레이트 (DDR) 패킷들인, 데이터 프로세싱의 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제 1 항에 있어서, 상기 복수의 비트들의 압축은 무손실 압축인, 데이터 프로세싱의 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 데이터 프로세싱을 위한 장치로서,메모리; 및상기 메모리에 커플링된 적어도 하나의 프로세서를 포함하고, 상기 적어도 하나의 프로세서는, 복수의 비트들을 포함하는 적어도 하나의 비트스트림을 수신하는 것으로서, 상기 복수의 비트들의 각각은 상기 적어도 하나의 비트스트림에서의 포지션에 대응하고, 상기 복수의 비트들의 각각은 컬러 데이터와 연관되는, 상기 적어도 하나의 비트스트림을 수신하고; 상기 복수의 비트들 중 적어도 하나가 상기 적어도 하나의 비트스트림에서의 업데이트된 포지션에 대응하도록, 상기 적어도 하나의 비트스트림에서 상기 복수의 비트들의 순서를 배열하고; 상기 복수의 비트들의 순서를 배열할 시에, 상기 적어도 하나의 비트스트림에서 상기 복수의 비트들의 각각과 연관된 상기 컬러 데이터를 변환하며; 그리고  상기 복수의 비트들의 각각과 연관된 상기 컬러 데이터를 변환할 시에, 상기 적어도 하나의 비트스트림에서 상기 복수의 비트들을 압축하도록 구성되는, 데이터 프로세싱을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제 20 항에 있어서, 상기 복수의 비트들의 순서는 상기 적어도 하나의 비트스트림에서 하나 이상의 부동 소수점 비트들을 이동시킴으로써 배열되는, 데이터 프로세싱을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제 21 항에 있어서, 상기 하나 이상의 부동 소수점 비트들은 상기 복수의 비트들의 순서의 시작 또는 상기 복수의 비트들의 순서의 끝으로 이동되는, 데이터 프로세싱을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제 21 항에 있어서, 상기 하나 이상의 부동 소수점 비트들은 적색(R) 부동 소수점 비트, 녹색(G) 부동 소수점 비트, 및 청색(B) 부동 소수점 비트에 대응하는, 데이터 프로세싱을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제 20 항에 있어서, 상기 복수의 비트들은 예측 압축 방식에 기초하여 압축되는, 데이터 프로세싱을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제 24 항에 있어서, 상기 예측 압축 방식은 상기 복수의 비트들의 각각과 연관된 상기 컬러 데이터의 공간적 이웃 컬러 데이터에 기초하는, 데이터 프로세싱을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제 24 항에 있어서, 상기 예측 압축 방식은 공간적 이웃 예측자 또는 평행사변형 예측자 중 적어도 하나와 연관되는, 데이터 프로세싱을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제 20 항에 있어서, 상기 컬러 데이터는 적색(R) 녹색(G) 청색(B)(RGB) 데이터에서 루마 (Y) 크로미넌스 주황색(Co) 크로미넌스 녹색(Cg)(YCoCg) 데이터로 변환되는, 데이터 프로세싱을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제 20 항에 있어서, 상기 복수의 비트들의 각각과 연관된 상기 컬러 데이터는 컬러-공간 변환 또는 무손실 변환 중 적어도 하나에 기초하여 변환되는, 데이터 프로세싱을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제 20 항에 있어서, 상기 복수의 비트들은 32-비트 높은 동적 범위 (HDR) 포맷 또는 R11G11B10 포맷에 대응하는, 데이터 프로세싱을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제 20 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는 추가로,상기 복수의 비트들을 압축할 시에, 상기 적어도 하나의 비트스트림에서 상기 복수의 비트들을 인코딩하도록 구성되는, 데이터 프로세싱을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제 30 항에 있어서, 상기 복수의 비트들은 블록 고정된 길이 코딩 (BFLC) 프로세스에 기초하여 인코딩되는, 데이터 프로세싱을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제 30 항에 있어서, 상기 복수의 비트들은 상기 복수의 비트들에 헤더 또는 메타데이터 중 적어도 하나를 부가함으로써 인코딩되는, 데이터 프로세싱을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제 20 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는 추가로,메모리로, 압축된 상기 복수의 비트들을 포함하는 상기 적어도 하나의 비트스트림을 송신하도록 구성되는, 데이터 프로세싱을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제 33 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는 추가로,상기 메모리로부터, 상기 압축된 복수의 비트들을 포함하는 상기 적어도 하나의 비트스트림을 수신하고;상기 적어도 하나의 비트스트림에서 상기 압축된 복수의 비트들을 디코딩하고;상기 적어도 하나의 비트스트림에서 상기 복수의 비트들을 압축해제하고;상기 적어도 하나의 비트스트림에서 상기 복수의 비트들의 각각과 연관된 상기 컬러 데이터를 재변환하고;상기 적어도 하나의 비트스트림에서 상기 복수의 비트들의 순서를 재배열하며; 그리고 상기 복수의 비트들을 포함하는 상기 적어도 하나의 비트스트림을 송신하도록 구성되는, 데이터 프로세싱을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제 33 항에 있어서, 상기 메모리는 그래픽스 프로세싱 유닛 (GPU) 에서의 더블 데이터 레이트 (DDR) 메모리인, 데이터 프로세싱을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제 20 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 비트스트림에서의 상기 복수의 비트들은 하나 이상의 데이터 패킷들로 압축되는, 데이터 프로세싱을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제 36 항에 있어서, 상기 하나 이상의 데이터 패킷들은 더블 데이터 레이트 (DDR) 패킷들인, 데이터 프로세싱을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제 20 항에 있어서, 상기 복수의 비트들의 압축은 무손실 압축인, 데이터 프로세싱을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 데이터 프로세싱을 위한 장치로서,복수의 비트들을 포함하는 적어도 하나의 비트스트림을 수신하는 수단으로서, 상기 복수의 비트들의 각각은 상기 적어도 하나의 비트스트림에서의 포지션에 대응하고, 상기 복수의 비트들의 각각은 컬러 데이터와 연관되는, 상기 적어도 하나의 비트스트림을 수신하는 수단;상기 복수의 비트들 중 적어도 하나가 상기 적어도 하나의 비트스트림에서의 업데이트된 포지션에 대응하도록, 상기 적어도 하나의 비트스트림에서 상기 복수의 비트들의 순서를 배열하는 수단;상기 복수의 비트들의 순서를 배열할 시에, 상기 적어도 하나의 비트스트림에서 상기 복수의 비트들의 각각과 연관된 상기 컬러 데이터를 변환하는 수단; 및상기 복수의 비트들의 각각과 연관된 상기 컬러 데이터를 변환할 시에, 상기 적어도 하나의 비트스트림에서 상기 복수의 비트들을 압축하는 수단을 포함하는, 데이터 프로세싱을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 데이터 프로세싱을 위한 컴퓨터 실행가능 코드를 저장하는 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서, 상기 코드는 프로세서에 의해 실행될 때 상기 프로세서로 하여금:복수의 비트들을 포함하는 적어도 하나의 비트스트림을 수신하게 하는 것으로서, 상기 복수의 비트들의 각각은 상기 적어도 하나의 비트스트림에서의 포지션에 대응하고, 상기 복수의 비트들의 각각은 컬러 데이터와 연관되는, 상기 적어도 하나의 비트스트림을 수신하게 하고;상기 복수의 비트들 중 적어도 하나가 상기 적어도 하나의 비트스트림에서의 업데이트된 포지션에 대응하도록, 상기 적어도 하나의 비트스트림에서 상기 복수의 비트들의 순서를 배열하게 하고;상기 복수의 비트들의 순서를 배열할 시에, 상기 적어도 하나의 비트스트림에서 상기 복수의 비트들의 각각과 연관된 상기 컬러 데이터를 변환하게 하며; 그리고상기 복수의 비트들의 각각과 연관된 상기 컬러 데이터를 변환할 시에, 상기 적어도 하나의 비트스트림에서 상기 복수의 비트들을 압축하게 하는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니아주 샌 디에고 모어하우스 드라이브 ****</address><code>519980804600</code><country>미국</country><engName>Qualcomm Incorporated</engName><name>퀄컴 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>SINGH, ANKITESH KUMAR</engName><name>싱 안키테쉬 쿠마르</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>HSIEH, CHENG-TEH</engName><name>시에 청-테</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>KARCZEWICZ, MARTA</engName><name>카르체비츠 마르타</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 강남대로 **길 **(역삼동, 케이피빌딩)</address><code>920011000013</code><country>대한민국</country><engName>Koreana Patent Firm</engName><name>특허법인코리아나</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.02.05</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/169,342</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2023.07.26</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0826613-16</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2023.09.06</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0142653-60</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.12.18</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1406170-10</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사유예신청]결정 보류신청서·심사유예신청서</documentName><receiptDate>2024.12.18</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1406171-55</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020237025695.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c9304149abbf73086e783ef73713a005ea82013e60280bb4cf220fde14d69aa9f5c24ba33e4e7f2da6afc712d75dd61ecda69254de759779f82</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfcd1353c76a866ad96381de7db7c146490f24ab938536fa7b3117947f3f89913c428c256d7cb0ccd1dd7fadd18e9c8d8ea4ef8beb26fbc66a</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>