<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 17:55:27.5527</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2020.10.13</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2022-7013036</applicationNumber><claimCount>15</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>병합 처리 시스템, 방법 및 장치</inventionTitle><inventionTitleEng>MERGING PROCESSING SYSTEM, METHOD AND DEVICE</inventionTitleEng><openDate>2022.07.19</openDate><openNumber>10-2022-0101611</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2022.04.19</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2022.04.19</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B65G 1/137</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B65G 1/04</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2024.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06Q 10/08</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 병합 처리 시스템, 방법 및 장치에 있어서, 각각의 병합될 집합에 대해 상기 병합될 집합의 대응 물품이 적재된 각 턴오버 박스를 결정하고, 턴오버 박스와 병합될 집합의 대응 관계를 구축하며, 박스 공급 라인은 각 턴오버 박스를 각 선별 위치에서 운반 장치가 턴오버 박스를 획득할 수 있는 픽업 위치로 운송하고; 운반 장치는 턴오버 박스를 임시 저장 영역으로 운반하며, 턴오버 박스를 임시 저장 영역의 임시 저장 위치에서 제어 센터에 업로드하고; 제어 센터는 운반 장치에 의해 운반된 턴오버 박스와 임시 저장 위치의 대응 관계를 결정하며, 턴오버 박스와 병합될 집합의 대응 관계에 따라 상기 병합될 집합의 각 턴오버 박스가 모두 상기 임시 저장 영역으로 운반된 것으로 결정될 경우 운반 장치가 상기 병합될 집합의 각 턴오버 박스를 병합 처리 스테이션으로 운반하도록 제어하고; 운반 장치는 동일한 병합될 집합에 대응되는 각 턴오버 박스를 병합 처리 스테이션으로 순차적으로 운반하여 상기 병합될 집합의 병합을 수행한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2021.04.22</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2021073489</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2020.10.13</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/CN2020/120555</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 병합 처리 시스템으로서,상기 시스템은 제어 센터, 임시 저장 영역, 박스 공급 라인 및 운반 장치를 포함하되,상기 제어 센터는, 각각의 병합될 집합에 대해 상기 병합될 집합의 대응 물품이 적재된 각 턴오버 박스를 결정하고, 턴오버 박스와 상기 병합될 집합의 대응 관계를 구축하며, 각 턴오버 박스가 제공되도록 각 박스 공급 라인을 제어하도록 구성되고;상기 박스 공급 라인은, 각 턴오버 박스를 각 선별 위치에서 상기 운반 장치가 턴오버 박스를 획득할 수 있는 픽업 위치로 운송하도록 구성되며;상기 운반 장치는, 픽업 위치에서 상기 박스 공급 라인에 의해 제공된 턴오버 박스를 상기 임시 저장 영역으로 운반하도록 구성되고;상기 임시 저장 영역은, 상기 운반 장치가 상기 박스 공급 라인에서 획득한 턴오버 박스를 배치하도록 구성되며;상기 제어 센터는 또한, 상기 운반 장치에 의해 운반된 턴오버 박스와 상기 임시 저장 영역 중의 임시 저장 위치의 대응 관계를 결정하고, 턴오버 박스와 상기 병합될 집합의 대응 관계에 따라 상기 병합될 집합에 대응되는 각 턴오버 박스가 모두 상기 임시 저장 영역으로 운반된 것으로 결정될 경우 상기 운반 장치가 상기 병합될 집합에 대응되는 각 턴오버 박스를 병합 처리 스테이션으로 운반하도록 제어하도록 구성되며;상기 운반 장치는 또한, 상기 제어 센터의 제어에 따라 동일한 병합될 집합에 대응되는 각 턴오버 박스를 상기 병합 처리 스테이션으로 순차적으로 운반하여 상기 병합될 집합의 병합을 수행하도록 구성되는 것을 특징으로 하는 병합 처리 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,상기 시스템은 식별자 식별 장치를 더 포함하되;상기 식별자 식별 장치는, 상기 박스 공급 라인에 의해 픽업 위치로 제공된 턴오버 박스 상의 박스 식별자를 식별하여 상기 제어 센터로 송신하도록 구성되는 것을 특징으로 하는 병합 처리 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서,상기 제어 센터는 또한, 수신된 박스 식별자에 따라 유휴 상태에 있는 각 운반 장치로부터 상기 턴오버 박스를 운반하는 운반 장치를 결정하고, 상기 임시 저장 영역 중 유휴 상태에 있는 각 임시 저장 위치로부터 상기 턴오버 박스를 배치하는 임시 저장 위치를 결정하여, 결정된 화물 공간의 상태를 점용으로 변경하며, 상기 턴오버 박스의 박스 식별자와 상기 임시 저장 위치의 대응 관계를 저장하고, 상기 운반 장치에 제어 명령을 송신하여 상기 운반 장치가 상기 턴오버 박스를 상기 결정된 임시 저장 위치로 운반하도록 구성되며;상기 운반 장치는 또한, 제어 센터의 제어 명령에 따라 상기 박스 공급 라인의 픽업 위치에서 상기 턴오버 박스를 획득하여 상기 임시 저장 위치로 운반하도록 구성되는 것을 특징으로 하는 병합 처리 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서,상기 제어 센터는 또한, 각각의 병합될 집합에 대해 상기 병합될 집합에 대응되는 각 턴오버 박스의 박스 식별자, 및 저장된 턴오버 박스와 임시 저장 위치의 대응 관계에 따라, 상기 병합될 집합에 대응되는 각 턴오버 박스가 모두 각각의 임시 저장 위치에 배치된 것으로 결정될 경우, 각 병합 처리 스테이션으로부터 유휴 상태에 있는 병합 처리 스테이션을 결정하고 상기 운반 장치로 제어 명령을 송신하도록 구성되며;상기 운반 장치는 또한, 수신된 제어 명령에 따라 상기 병합될 집합에 대응되는 각 턴오버 박스를 각각의 임시 저장 위치에서 결정된 병합 처리 스테이션으로 순차적으로 운반하도록 구성되는 것을 특징으로 하는 병합 처리 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4항에 있어서,상기 시스템은 병합 처리 스테이션에 위치하여 상기 제어 센터와 정보 인터랙션을 수행하도록 구성되는 단말기를 더 포함하는 것을 특징으로 하는 병합 처리 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5항에 있어서,상기 제어 센터는 또한, 결정된 병합 처리 스테이션에 대응되는 단말기에 상기 병합될 집합의 주문 정보를 송신하고 상기 병합 처리 스테이션의 상태를 비지로 업데이트하며, 병합 완료를 지시하는 알림 정보를 수신하고 상기 단말기가 위치한 병합 처리 스테이션의 상태를 유휴로 업데이하도록 구성되며;상기 단말기는 또한, 수신된 상기 병합될 집합의 주문 정보를 표시하고 상기 병합될 집합에 대응되는 각 물품이 모두 병합된 후 상기 제어 센터에 알림 정보를 송신하도록 구성되는 것을 특징으로 하는 병합 처리 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제5항에 있어서,상기 시스템은 병합 처리 스테이션에 위치하며, 상기 병합될 집합의 각 물품을 배치하도록 구성되는 파종 선반을 더 포함하는 것을 특징으로 하는 병합 처리 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7항에 있어서,상기 단말기는 또한, 턴오버 박스에서 파종 선반으로 전이된 물품의 물품 정보를 획득하여 상기 제어 센터에 업로드하도록 구성되는 것을 특징으로 하는 병합 처리 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제7항에 있어서,상기 제어 센터는 또한, 각각의 단말기에 대해 상기 단말기가 위치한 병합 처리 스테이션에서 처리 중인 턴오버 박스 중 물품의 물품 정보 및 상기 단말기에 의해 업로드된 물품 정보에 따라, 상기 턴오버 박스의 처리 완료 시간을 추정하고; 결정된 시간에 따라 상기 턴오버 박스에 대한 처리가 완료된 후 상기 운반 장치가 다른 턴오버 박스를 상기 병합 처리 스테이션으로 운반하도록 제어하도록 구성되는 것을 특징으로 하는 병합 처리 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항에 있어서,상기 시스템은 병합 처리 스테이션에 위치하며, 상기 운반 장치에 의해 운반되는 턴오버 박스를 배치하도록 구성되는 교체 선반을 더 포함하는 것을 특징으로 하는 병합 처리 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10항에 있어서,상기 운반 장치는 또한, 턴오버 박스를 병합 처리 스테이션으로 운반할 경우, 상기 턴오버 박스를 상기 교체 선반에 배치하고 상기 교체 선반 상의 병합 처리된 빈 턴오버 박스를 지정된 위치로 운반하도록 구성되는 것을 특징으로 하는 병합 처리 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1항에 있어서,상기 병합될 집합은 집합 주문을 포함하는 것을 특징으로 하는 병합 처리 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1항에 있어서,상기 병합될 집합은 동일한 매점으로부터의 재고 관리 단위(SKU) 집합 또는 동일한 주문으로부터의 SKU 집합을 포함하는 것을 특징으로 하는 병합 처리 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제1항 내지 제13항 중 어느 한 항에 있어서,상기 각 선별 위치는 동일한 재고 분할 영역 또는 상이한 재고 분할 영역에 위치하는 것을 특징으로 하는 병합 처리 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제1항 내지 제13항 중 어느 한 항에 있어서,상기 임시 저장 영역은 임시 저장 선반을 포함하고 상기 임시 저장 위치는 상기 임시 저장 선반 상의 화물 공간을 포함하는 것을 특징으로 하는 병합 처리 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 병합 처리 방법으로서,제어 센터가 각각의 병합될 집합에 따라 상기 병합될 집합의 대응 물품이 적재된 각 턴오버 박스를 결정하고, 결정된 턴오버 박스와 상기 병합될 집합의 대응 관계를 구축하는 단계;각 턴오버 박스가 제공되도록 박스 공급 라인을 제어하는 단계;운반 장치가 상기 박스 공급 라인에 의해 제공된 각각의 턴오버 박스를 임시 저장 영역으로 운반하도록 제어하는 단계; 및턴오버 박스와 병합될 집합의 대응 관계 및 임시 저장 위치와 턴오버 박스의 대응 관계에 따라 상기 병합될 집합의 각 턴오버 박스를 모두 상기 임시 저장 영역으로 운반할 경우, 상기 운반 장치가 상기 병합될 집합의 각 턴오버 박스를 병합 처리 스테이션으로 운반하여 상기 병합될 집합의 병합을 수행하도록 제어하는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는 병합 처리 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16항에 있어서,운반 장치가 상기 턴오버 박스를 상기 임시 저장 선반의 화물 공간으로 운반하도록 제어하는 단계는 구체적으로,제어 센터가 상기 임시 저장 선반 상의 유휴 상태에 있는 화물 공간으로부터 상기 턴오버 박스를 배치하는 화물 공간을 결정하는 단계;결정된 화물 공간의 상태를 점용으로 변경하는 단계; 및상기 운반 장치가 상기 턴오버 박스를 상기 화물 공간으로 운반하도록 제어하는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는 병합 처리 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제16항에 있어서,상기 운반 장치가 상기 병합될 집합의 각 턴오버 박스를 병합 처리 스테이션으로 운반하도록 제어하는 단계는 구체적으로,제어 센터가 각 병합 처리 스테이션으로부터 유휴 상태에 있는 병합 처리 스테이션을 결정하는 단계; 및상기 운반 장치가 상기 병합될 집합에 대응되는 각 턴오버 박스를 상기 임시 저장 선반으로부터 결정된 병합 처리 스테이션으로 일일이 운반하도록 제어하는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는 병합 처리 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18항에 있어서,상기 방법은,제어 센터가 결정된 병합 처리 스테이션에 대응되는 단말기에 상기 병합될 집합의 주문 정보를 송신하고 상기 병합 처리 스테이션의 상태를 비지로 업데이트하는 단계;제어 센터가 상기 병합될 집합에 대응되는 각 물품이 모두 병합된 후 상기 단말기에 의해 송신된 알림 정보를 수신하는 단계; 및제어 센터가 수신된 상기 알림 정보에 따라 상기 단말기가 위치한 병합 처리 스테이션의 상태를 유휴로 업데이트하는 단계를 더 포함하는 것을 특징으로 하는 병합 처리 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제19항에 있어서,상기 방법은,제어 센터가 상기 단말기에 의해 업로드된 물품 정보를 수신하는 단계를 더 포함하되, 상기 물품 정보는 상기 단말기에 의해 획득된 턴오버 박스에서 파종 선반으로 전이된 물품의 물품 정보인 것을 특징으로 하는 병합 처리 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제19항에 있어서,상기 방법은,제어 센터가 각각의 단말기에 대해 상기 단말기에 의해 업로드된 물품 정보 및 상기 단말기가 위치한 병합 처리 스테이션에서 처리 중인 턴오버 박스 중 물품의 물품 정보에 따라, 상기 턴오버 박스의 처리 완료 시간을 추정하는 단계; 및결정된 시간에 따라 상기 턴오버 박스에 대한 처리가 완료된 후 상기 운반 장치가 다른 턴오버 박스를 상기 병합 처리 스테이션으로 운반하도록 제어하는 단계를 더 포함하는 것을 특징으로 하는 병합 처리 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제20항에 있어서,상기 방법은,각각의 단말기에 대해 상기 단말기에 주문 정보를 송신할 경우, 상기 운반 장치가 유휴 상태에 있는 파종 선반을 상기 단말기가 위치한 병합 처리 스테이션으로 운반하도록 제어하는 단계를 더 포함하는 것을 특징으로 하는 병합 처리 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제16항에 있어서,상기 운반 장치가 상기 병합될 집합의 각 턴오버 박스를 병합 처리 스테이션으로 운반하도록 제어하는 단계는 구체적으로,상기 병합 처리 스테이션의 교체 선반 상에 빈 턴오버 박스가 존재할 경우, 상기 운반 장치가 상기 병합될 집합의 각 턴오버 박스를 병합 처리 스테이션의 상기 교체 선반으로 운반하고, 상기 빈 턴오버 박스를 지정된 위치로 운반하도록 제어하는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는 병합 처리 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제16항에 있어서,상기 병합될 집합은 집합 주문을 포함하는 것을 특징으로 하는 병합 처리 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제16항에 있어서,상기 병합될 집합은 동일한 매점으로부터의 재고 관리 단위(SKU) 집합 또는 동일한 주문으로부터의 SKU 집합을 포함하는 것을 특징으로 하는 병합 처리 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제16항 내지 제25항 중 어느 한 항에 있어서,상기 각 턴오버 박스는 동일한 재고 분할 영역 또는 상이한 재고 분할 영역으로부터 오는 것을 특징으로 하는 병합 처리 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제16항 내지 제25항 중 어느 한 항에 있어서,상기 임시 저장 영역은 임시 저장 선반을 포함하고 상기 임시 저장 위치는 상기 임시 저장 선반 상의 화물 공간을 포함하는 것을 특징으로 하는 병합 처리 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 병합 처리 장치로서,상기 장치는,제어 센터가 각각의 병합될 집합에 따라 상기 병합될 집합의 대응 물품이 적재된 각 턴오버 박스를 결정하고, 결정된 턴오버 박스와 병합될 집합의 대응 관계를 구축하는 주문 결정 모듈;각 턴오버 박스가 제공되도록 박스 공급 라인을 제어하는 박스 공급 모듈;상기 박스 공급 라인에 의해 각각의 턴오버 박스를 제공하고, 운반 장치가 상기 턴오버 박스를 임시 저장 영역으로 운반하도록 제어하며, 상기 턴오버 박스와 상기 임시 저장 영역과 같은 임시 저장 위치의 대응 관계를 결정하는 데이터 임시 저장 모듈; 및턴오버 박스와 병합될 집합의 대응 관계 및 임시 저장 위치와 턴오버 박스의 대응 관계에 따라 상기 병합될 집합의 각 턴오버 박스가 모두 상기 임시 저장 영역으로 운반된 것으로 결정될 경우, 운반 장치가 상기 병합될 집합의 각 턴오버 박스를 병합 처리 스테이션으로 운반하여 상기 병합될 집합의 병합을 수행하도록 제어하는 병합 처리 모듈을 포함하는 것을 특징으로 하는 병합 처리 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제28항에 있어서,상기 데이터 임시 저장 모듈은, 상기 임시 저장 선반 상의 유휴 상태에 있는 화물 공간으로부터 상기 턴오버 박스를 배치하는 화물 공간을 결정하고, 결정된 화물 공간의 상태를 점용으로 변경하여, 운반 장치가 상기 턴오버 박스를 상기 화물 공간으로 운반하도록 제어하는 것을 특징으로 하는 병합 처리 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제28항에 있어서,상기 병합 처리 모듈은, 각 병합 처리 스테이션으로부터 유휴 상태에 있는 병합 처리 스테이션을 결정하여, 운반 장치가 상기 병합될 집합에 대응되는 각 턴오버 박스를 상기 임시 저장 선반으로부터 결정된 병합 처리 스테이션으로 일일이 운반하도록 제어하는 것을 특징으로 하는 병합 처리 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제28항에 있어서,상기 병합 처리 모듈은, 결정된 병합 처리 스테이션에 대응되는 단말기에 상기 병합될 집합의 주문 정보를 송신하고 상기 병합 처리 스테이션의 상태를 비지로 업데이트하며, 상기 병합될 집합에 대응되는 각 물품이 모두 병합된 후 상기 단말기에 의해 송신된 알림 정보를 수신하여, 수신된 상기 알림 정보에 따라 상기 단말기가 위치한 병합 처리 스테이션의 상태를 유휴로 업데이트하는 것을 특징으로 하는 병합 처리 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제31항에 있어서,상기 병합 처리 모듈은, 상기 단말기에 의해 업로드된 물품 정보를 수신하되, 상기 물품 정보는 상기 단말기에 의해 획득된 턴오버 박스에서 파종 선반으로 전이된 물품의 물품 정보인 것을 특징으로 하는 병합 처리 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제32항에 있어서,상기 병합 처리 모듈은, 각각의 단말기에 대해 상기 단말기에 의해 업로드된 물품 정보 및 상기 단말기가 위치한 병합 처리 스테이션에서 처리 중인 턴오버 박스 중 물품의 물품 정보에 따라, 상기 턴오버 박스의 처리 완료 시간을 추정하고, 결정된 시간에 따라 상기 턴오버 박스에 대한 처리가 완료된 후, 운반 장치가 다른 턴오버 박스를 상기 병합 처리 스테이션으로 운반하도록 제어하는 것을 특징으로 하는 병합 처리 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제32항에 있어서,상기 병합 처리 모듈은, 각각의 단말기에 대해 상기 단말기에 주문 정보를 송신할 경우, 운반 장치가 유휴 상태에 있는 파종 선반을 상기 단말기가 위치한 병합 처리 스테이션으로 운반하도록 제어하는 것을 특징으로 하는 병합 처리 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제28항에 있어서,상기 병합 처리 모듈은, 상기 병합 처리 스테이션의 교체 선반 상에 빈 턴오버 박스가 존재할 경우, 운반 장치가 상기 병합될 집합의 각 턴오버 박스를 병합 처리 스테이션의 상기 교체 선반으로 운반하고, 상기 빈 턴오버 박스를 지정된 위치로 운반하도록 제어하는 것을 특징으로 하는 병합 처리 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제28항에 있어서,상기 병합될 집합은 집합 주문을 포함하는 것을 특징으로 하는 병합 처리 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제28항에 있어서,상기 병합될 집합은 동일한 매점으로부터의 재고 관리 단위(SKU) 집합 또는 동일한 주문으로부터의 SKU 집합을 포함하는 것을 특징으로 하는 병합 처리 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제28항 내지 제37항 중 어느 한 항에 있어서,상기 각 턴오버 박스는 동일한 재고 분할 영역 또는 상이한 재고 분할 영역으로부터 오는 것을 특징으로 하는 병합 처리 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제28항 내지 제37항 중 어느 한 항에 있어서,상기 임시 저장 영역은 임시 저장 선반을 포함하고 상기 임시 저장 위치는 상기 임시 저장 선반 상의 화물 공간을 포함하는 것을 특징으로 하는 병합 처리 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 컴퓨터 프로그램이 저장된 컴퓨터 판독 가능 저장 매체로서,상기 프로그램이 프로세서에 의해 실행될 경우 제16항 내지 제25항 중 어느 한 항에 따른 병합 처리 방법을 구현하는 것을 특징으로 하는 컴퓨터 판독 가능 저장 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>중국 ****** 베이징, 차오양 디스트릭트, 베이위안 로드 넘버 **, 빌딩 *, *-**층, 넘버 ***, *층, 룸 ***</address><code>520190541537</code><country>중국</country><engName>BEIJING GEEKPLUS TECHNOLOGY CO., LTD.</engName><name>베이징 긱플러스 테크놀러지 씨오., 엘티디.</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>중국 ****** 베이징, 차오양 디스트릭트, 베이...</address><code> </code><country> </country><engName>LU, Honghan</engName><name>루 훙한</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국 ****** 베이징, 차오양 디스트릭트, 베이...</address><code> </code><country> </country><engName>LIU, Kai</engName><name>류 카이</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국 ****** 베이징, 차오양 디스트릭트, 베이...</address><code> </code><country> </country><engName>LI, Kaozhun</engName><name>리 카오준</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국 ****** 베이징, 차오양 디스트릭트, 베이...</address><code> </code><country> </country><engName>WANG, Mengdi</engName><name>왕 멍디</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 종로구 사직로*길 **, 세양빌딩 (내자동) *층(김.장법률사무소)</address><code>919980003619</code><country>대한민국</country><engName>YANG, Young June</engName><name>양영준</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>920030004930</code><country>대한민국</country><engName>Lim KyuBin</engName><name>임규빈</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>919990005000</code><country>대한민국</country><engName>PAIK MAN GI</engName><name>백만기</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>중국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2019.10.15</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>201910980221.2</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2022.04.19</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-0417779-58</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2022.04.19</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-0419327-82</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2022.04.19</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-0419344-58</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Request for Amendment</documentEngName><documentName>보정요구서</documentName><receiptDate>2022.04.21</receiptDate><receiptNumber>1-5-2022-0061009-19</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[지정기간연장]기간 연장신청서·기간 단축신청서·기간 경과 구제신청서·절차 계속신청서</documentName><receiptDate>2022.06.21</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-0648851-00</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Patent Application, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[출원서 등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2022.06.23</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-0658736-36</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>특허고객번호 정보변경(경정)신고서·정정신고서</documentName><receiptDate>2022.06.23</receiptDate><receiptNumber>4-1-2022-5147616-01</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2022.06.24</receiptDate><receiptNumber>1-5-2022-0094001-17</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>특허고객번호 정보변경(경정)신고서·정정신고서</documentName><receiptDate>2023.05.25</receiptDate><receiptNumber>4-1-2023-5128912-55</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2024.10.08</receiptDate><receiptNumber>9-5-2024-0853562-89</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[지정기간연장]기간 연장신청서·기간 단축신청서·기간 경과 구제신청서·절차 계속신청서</documentName><receiptDate>2024.12.06</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1354695-14</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[거절이유 등 통지에 따른 의견]의견서·답변서·소명서</documentName><receiptDate>2025.01.02</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0000959-15</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.01.02</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0000942-40</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for final refusal</documentEngName><documentName>최후의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.07.01</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0623812-50</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[거절이유 등 통지에 따른 의견]의견서·답변서·소명서</documentName><receiptDate>2025.09.01</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-1000043-43</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.09.01</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-1000015-75</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020227013036.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c938729e962501f18bef91ee1a927115514886f73b01f46cdd6d5be0ca5ebe7e03ce680aee7a4e5cedda11531161046386d544ebe63ff4fa28b</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf59db434049a44db63d41df5b5f1846758d7284a8aba008a4387dbba0c58c905a91129fe92ec42ce57215cf04eda9c8f292ed115985c88c79</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>