<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:26:47.2647</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.02.23</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-7032692</applicationNumber><claimCount>38</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>공진 결합 전송선</inventionTitle><inventionTitleEng>RESONANT-COUPLED TRANSMISSION LINE</inventionTitleEng><openDate>2023.10.26</openDate><openNumber>10-2023-0149312</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.02.17</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2023.09.22</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H05K 1/02</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H01P 3/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H01P 5/02</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01R 31/28</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 예시적인 인쇄 회로 기판(PCB)은 제1 층 및 제2 층을 포함하는 유전체 재료의 층을 갖는 기판; 상기 제1 층과 상기 제2 층 사이에 있고 전도성 트레이스의 길이의 적어도 일부를 따라 상기 제1 층과 상기 제2 층에 평행한 상기 전도성 트레이스; 및 유전체 재료의 층을 통해 적어도 부분적으로 연장되고 상기 전도성 트레이스에 전기적으로 연결되는 전도성 비아로서, 또한 중심 주파수 범위를 갖는 신호를 수신하거나 전송하기 위해 신호 입력에 전기적으로 연결되도록 구성되는 상기 전도성 비아;를 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2022.09.01</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2022182758</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.02.23</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2022/017519</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 유전체 재료의 층으로 구성된 기판으로서, 상기 유전체 재료의 층은 제1 층 및 제2 층을 포함하는 상기 기판; 상기 제1 층과 상기 제2 층 사이에 있고 전도성 트레이스의 길이의 적어도 일부를 따라 상기 제1 층과 상기 제2 층에 평행한 상기 전도성 트레이스;상기 유전체 재료의 층을 통해 적어도 부분적으로 연장되고 상기 전도성 트레이스에 전기적으로 연결되는 전도성 비아로서, 중심 주파수 범위를 갖는 신호를 수신하기 위해 신호 입력에 전기적으로 연결되도록 또한 구성되는 상기 전도성 비아;상기 전도성 비아에 전기적으로 연결되는 제1 접지 층으로서, 기준 접지 전압에 연결되고, 상기 제2 층에 인접하며, 상기 신호의 상기 중심 주파수 범위의 파장의 4분의 1(1/4)과 실질적으로 동일한 상기 전도성 트레이스로부터의 거리에 위치되는 상기 제1 접지층; 및상기 제1 층에 인접하고 또한 상기 기준 접지 전압에 연결되는 제2 접지 층으로서, 상기 전도성 트레이스는 상기 제1 접지 층과 상기 제2 접지 층 사이에 있는 상기 제2 접지층;을 포함하는 것을 특징으로 하는 인쇄 회로 기판(PCB).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 전도성 트레이스, 상기 전도성 비아, 상기 제1 접지층, 및 상기 제2 접지층은 제1 전송선을 형성하고; 상기 제1 전송선은 상기 PCB의 서로 다른 층의 다른 전송선과 인터리빙되는 것을 특징으로 하는 인쇄 회로 기판(PCB).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서, 상기 전도성 트레이스, 상기 전도성 비아, 상기 제1 접지층, 및 상기 제2 접지층은 제1 전송선을 형성하고; 상기 제1 전송선은 상기 PCB의 하나 이상의 다른 전송선과 동일한 기판 층에 있는 것을 특징으로 하는 인쇄 회로 기판(PCB).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서,상기 기판 내의 유전체 재료의 각각의 층 사이에 있고 상기 유전체 재료의 상기 각각의 층에 적어도 부분적으로 평행한 전도성 트레이스;상기 유전체 재료의 층을 통해 적어도 부분적으로 연장되고 각각의 전도성 트레이스에 전기적으로 연결되는 전도성 비아로서, 또한 중심 주파수 범위를 갖는 각각의 신호를 수신하기 위해 각각의 신호 입력에 전기적으로 연결되도록 구성된 상기 전도성 비아; 및상기 전도성 비아의 각각에 전기적으로 연결되는 제3 접지 층으로서, 각각의 제3 접지 층은 상기 기준 접지 전압에 연결되며, 각각의 제3 접지 층은 각각의 신호 입력에서 수신된 신호의 중심 주파수 범위의 파장의 4분의 1(1/4)과 실질적으로 동일한 전도성 트레이스로부터의 거리에 위치되는 상기 제3 접지층;을 더 포함하는 것을 특징으로 하는 인쇄 회로 기판(PCB).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4항에 있어서, 상기 제1 접지층, 상기 제2 접지층, 및 상기 제3 접지층은 손상되지 않는 것을 특징으로 하는 인쇄 회로 기판(PCB).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제4항에 있어서, 상기 제1 접지층, 상기 제2 접지층, 및 상기 제3 접지층은 공통 기준 접지 전압과 전기적으로 연결되는 것을 특징으로 하는 인쇄 회로 기판(PCB).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항에 있어서, 상기 전도성 트레이스, 상기 전도성 비아, 상기 제1 접지층 및 상기 제2 접지층의 구성을 갖는 구조가 상기 PCB의 동일한 디멘션을 따라 상기 기판에서 반복되는 것을 특징으로 하는 인쇄 회로 기판(PCB).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7항에 있어서, 상기 동일한 디멘션은 수평인 것을 특징으로 하는 인쇄 회로 기판(PCB).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항에 있어서, 상기 전도성 트레이스, 상기 전도성 비아, 상기 제1 접지층 및 상기 제2 접지층의 구성을 갖는 구조는 상기 유전체 재료의 층에 직교하는 디멘션을 따라 상기 기판에 적층되는 것을 특징으로 하는 인쇄 회로 기판(PCB).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항에 있어서, 상기 신호 입력은 입력 전송선을 포함하는 것을 특징으로 하는 인쇄 회로 기판(PCB).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항에 있어서, 상기 신호 입력은 상기 전도성 비아에 직접 연결되도록 구성된 동축 커넥터를 포함하는 것을 특징으로 하는 인쇄 회로 기판(PCB).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1항에 있어서, 상기 신호 입력은 또한 상기 PCB로부터의 출력을 위한 신호를 소싱하도록 구성되는 것을 특징으로 하는 인쇄 회로 기판(PCB).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1항에 있어서, 상기 PCB는 테스트를 위해 DUT(피시험 디바이스)를 유지하도록 구성된 DIB(디바이스 인터페이스 보드)를 포함하고; 상기 신호 입력은 상기 DIB와 상기 신호를 생성하거나 상기 신호를 수신하도록 구성된 테스트 기기 사이의 신호 경로에 전기적으로 연결되는 것을 특징으로 하는 인쇄 회로 기판(PCB).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제1항에 있어서, 상기 제1 층은 하나 이상의 유전체 층으로 구성되고, 상기 제2층은 하나 이상의 유전체 층으로 구성되며;상기 제1 층과 상기 제2 층은 상기 제1 층과 상기 제2 층이 서로 다른 두께를 갖는다는 점에서 비대칭이고; 상기 제2 층의 두께는 상기 신호의 상기 중심 주파수 범위의 파장의 4분의 1(1/4)과 실질적으로 동일한 것을 특징으로 하는 인쇄 회로 기판(PCB).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제1항에 있어서,전도성이고 상기 전도성 비아를 부분적으로 둘러싸며, 상기 제1 접지층에 전기적으로 연결되는 접지 비아를 더 포함하는 것을 특징으로 하는 인쇄 회로 기판(PCB).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제15항에 있어서, 상기 전도성 트레이스와 상기 전도성 비아 사이의 전기 연결 지점에는 접지 비아가 없는 것을 특징으로 하는 인쇄 회로 기판(PCB).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제1항에 있어서,상기 전도성 트레이스와 상기 전도성 비아 사이에 전기 연결을 생성하도록 구성된 도체로서, 상기 전도성 트레이스의 임피던스를 상기 전도성 비아의 임피던스에 정합시키는 상기 도체를 더 포함하는 것을 특징으로 하는 인쇄 회로 기판(PCB).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17항에 있어서, 상기 도체는 상기 제1 층과 상기 제2 층 사이에 있고, 상기 도체의 길이의 적어도 일부를 따라 상기 제1 층 및 상기 제2 층과 평행한 것을 특징으로 하는 인쇄 회로 기판(PCB).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18항에 있어서, 상기 전도성 트레이스는 스트립라인 도체를 포함하고; 상기 도체는 상기 전도성 트레이스의 폭과 상이한 폭을 갖는 것을 특징으로 하는 인쇄 회로 기판(PCB).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제1항에 있어서,전도성이고 상기 전도성 트레이스의 길이의 적어도 일부를 따라 상기 전도성 트레이스에 실질적으로 평행하게 이어지며, 상기 제1 접지층에 전기적으로 연결되는 접지 비아를 더 포함하는 것을 특징으로 하는 인쇄 회로 기판(PCB).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제1항에 있어서, 상기 제1 접지층은 상기 전도성 비아를 따라 적어도 상기 신호의 상기 중심 주파수 범위를 반사하고 결과적인 반사 신호가 상기 전도성 트레이스로 시작되는 것을 특징으로 하는 인쇄 회로 기판(PCB).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제1항에 있어서, 상기 신호는 무선 주파수 신호를 포함하는 것을 특징으로 하는 인쇄 회로 기판(PCB).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제1항에 있어서, 상기 신호는 마이크로파 신호를 포함하는 것을 특징으로 하는 인쇄 회로 기판(PCB).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제1항에 있어서, 상기 신호는 밀리미터파 신호를 포함하는 것을 특징으로 하는 인쇄 회로 기판(PCB).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제1항에 있어서, 상기 제1 층과 상기 제2 층은 서로 다른 유전체를 포함하는 것을 특징으로 하는 인쇄 회로 기판(PCB).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제25항에 있어서, 상기 서로 다른 유전체는 서로 다른 분산 특징 또는 서로 다른 삽입 손실 중 적어도 하나를 갖는 것을 특징으로 하는 인쇄 회로 기판(PCB).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제25항에 있어서, 상기 신호측에서 볼 때, 상기 제1 층과 상기 제2 층이 물리적 두께가 다를지라도 상기 제1 층과 상기 제2 층이 동일한 전자기적 두께를 갖도록 상기 서로 다른 유전체는 서로 다른 화학적 특성을 갖는 것을 특징으로 하는 인쇄 회로 기판(PCB).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제1항에 있어서, 상기 신호는 정현파 신호를 포함하는 것을 특징으로 하는 인쇄 회로 기판(PCB).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제1항에 있어서, 상기 신호는 변조 신호를 포함하는 것을 특징으로 하는 인쇄 회로 기판(PCB).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제1항에 있어서, 상기 신호는 상기 전도성 트레이스를 통해 양방향으로 이동하는 다수의 신호 중 하나인 것을 특징으로 하는 인쇄 회로 기판(PCB).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제29항에 있어서, 상기 다수의 신호는 주파수 차이에 의해 분리되고 공통 전체 대역폭을 공유하는 2개의 신호를 포함하는 것을 특징으로 하는 인쇄 회로 기판(PCB).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 테스트를 위해 피시험 디바이스(DUT)를 유지하도록 구성된 디바이스 인터페이스 보드(DIB);상기 DUT를 테스트하기 위한 신호를 출력하도록 구성된 테스트 기기로서, 상기 DIB는 상기 신호를 상기 DUT로 라우팅하는 상기 테스트 기기; 및상기 DUT를 테스트하기 위한 상기 신호를 출력하기 위해 상기 테스트 기기의 작동을 제어하도록 구성된 제어 시스템;을 포함하고,상기 DIB는: 제1 층 및 제2 층을 포함하는 유전체 재료의 층으로 구성되는 기판; 상기 제1 층과 상기 제2 층 사이에 있고 전도성 트레이스의 길이의 적어도 일부를 따라 상기 제1 층과 상기 제2 층에 평행한 상기 전도성 트레이스; 상기 유전체 재료의 층을 통해 적어도 부분적으로 연장되고 상기 전도성 트레이스에 전기적으로 연결되며, 또한 중심 주파수 범위를 갖는 신호를 수신하기 위해 신호 입력에도 전기적으로 연결되도록 구성되는 전도성 비아; 상기 전도성 비아에 전기적으로 연결되는 제1 접지 층으로서, 기준 접지 전압에 연결되고, 상기 제2 층에 인접하며, 상기 신호의 상기 중심 주파수 범위의 파장의 4분의 1(1/4)과 실질적으로 동일한 상기 전도성 트레이스로부터의 거리에 위치되는 상기 제1 접지층; 및 상기 제1 층에 인접하고 상기 기준 접지 전압에 연결되는 제2 접지 층으로서, 상기 전도성 트레이스는 상기 제1 접지 층과 상기 제2 접지 층 사이에 위치하는 상기 제2 접지층;을 포함하는 것을 특징으로 하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제32항에 있어서, 상기 제1 층은 하나 이상의 유전체 층으로 구성되고, 상기 제2 층은 하나 이상의 유전체 층으로 구성되며;상기 제1 층과 상기 제2 층은 상기 제1 층과 상기 제2 층이 서로 다른 두께를 갖는다는 점에서 비대칭이고; 상기 제2 층의 두께는 상기 신호의 상기 중심 주파수 범위의 파장의 4분의 1(1/4)과 실질적으로 동일한 것을 특징으로 하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제32항에 있어서, 상기 DIB는:전도성이고 상기 전도성 비아를 부분적으로 둘러싸며, 상기 제1 접지층에 전기적으로 연결되는 접지 비아를 더 포함하는 것을 특징으로 하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제32항에 있어서, 상기 DIB는,상기 전도성 트레이스와 상기 전도성 비아 사이에 전기 연결을 생성하도록 구성되며, 상기 전도성 트레이스의 임피던스를 상기 전도성 비아의 임피던스에 정합시키는 도체를 더 포함하는 것을 특징으로 하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제32항에 있어서, 상기 전도성 트레이스, 상기 전도성 비아, 상기 제1 접지층 및 상기 제2 접지층의 구성을 갖는 구조가 상기 기판 내에 반복되는 것을 특징으로 하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제32항에 있어서, 상기 전도성 트레이스, 상기 전도성 비아, 상기 제1 접지 층, 및 상기 제2 접지 층의 구성을 갖는 구조는 상기 유전체 재료의 층에 직교하는 디멘션을 따라 상기 기판에 적층되는 것을 특징으로 하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 피시험 디바이스(DUT)와 테스트 시스템의 테스트 기기 사이의 기계적 및 전기적 인터페이스 역할을 하도록 구성된 디바이스 인터페이스 보드(DIB)로서, 상기 DIB는:제1 층 및 제2 층을 포함하는 유전체 재료층으로 구성되는 기판;상기 제1 층과 상기 제2 층 사이에 있고 전도성 트레이스의 길이의 적어도 일부를 따라 상기 제1 층과 상기 제2 층에 평행한 상기 전도성 트레이스;상기 유전체 재료의 층을 통해 연장되고 상기 전도성 트레이스에 전기적으로 연결되며, 또한 중심 주파수 범위를 갖는 신호를 수신하기 위해 신호 입력에 전기적으로 연결되도록 구성되는 전도성 비아; 및상기 신호가 상기 전도성 비아를 따라 반사되도록 하고, 상기 신호의 적어도 일부가 상기 기판으로 소산되는 것을 방지하며, 상기 전도성 트레이스를 따라 신호 반사를 방지하는 수단;을 포함하는 것을 특징으로 하는 기계적 및 전기적 인터페이스 역할을 하도록 구성된 디바이스 인터페이스 보드(DIB).</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 ***** 매사추세츠주 노스 리딩 엔알***-*-* 리버파크 드라이브 ***</address><code>519987002152</code><country>미국</country><engName>TERADYNE, INC.</engName><name>테라다인 인코퍼레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 매사추세츠 ***** 노스 리딩...</address><code> </code><country> </country><engName>WESTWOOD, Andrew</engName><name>웨스트우드 앤드류</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구  테헤란로  *** ,**층 (역삼동, 한국기술센터)</address><code>920171002811</code><country>대한민국</country><engName>Y.S.CHANG &amp; ASSOCIATES</engName><name>특허법인와이에스장</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.02.25</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/184,793</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2023.09.22</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1054380-44</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2023.10.04</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0155777-16</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.02.17</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0180777-89</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.02.17</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0180726-61</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>Request for Prior Art Search</documentEngName><documentName>선행기술조사의뢰서</documentName><receiptDate>2025.09.10</receiptDate><receiptNumber>9-1-9999-9999999-89</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Report of Prior Art Search</documentEngName><documentName>선행기술조사보고서</documentName><receiptDate>2025.10.02</receiptDate><receiptNumber>9-6-2025-0201023-35</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.10.30</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-1054508-17</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020237032692.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93984a92449a3219d283b8090f27d76ab4296bcfaae1610be84a015b657c6cb4904b1fb7b489f8e00c403b61d9f76c640d7872554bb6984661</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf876f0dc7711caf528133485513bb0ac11e27c8f1d6ab3167a718892790176230db87c1576835a6b8181c3b85318b82d36a7f210183f2a6ff</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>