<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:12:19.1219</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2021.07.09</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-7006358</applicationNumber><claimCount>25</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>전면 BEOL I/O 라우팅 및 후면 BEOL 전력 라우팅을 갖는 집적 회로 및 관련 방법들</inventionTitle><inventionTitleEng>INTEGRATED CIRCUIT WITH FRONT SIDE BEOL I/O ROUTING AND BACK SIDE BEOL POWER ROUTING, AND RELATED METHODS</inventionTitleEng><openDate>2023.05.02</openDate><openNumber>10-2023-0058059</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.06.21</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2023.02.22</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H01L 23/528</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H01L 23/498</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2025.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H01L 25/16</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 전류 플로우 구성을 위한 전면 (FS) BEOL (back end-of-line) (FS-BEOL) 입력/출력 (I/O) 라우팅 및 후면 (BS) BEOL (BS-BEOL) 전력 라우팅을 채용한 집적 회로들 (IC들), 및 관련 IC 패키지들 그리고 제조 방법들이 개시된다. IC 는 반도체 층의 제 1 측 상에 배치된 FS-BEOL 금속화 구조물 및 반도체 층의 제 2 측 상에 배치된 BS-BEOL 금속화 구조물을 포함한다. FS-BEOL 금속화 구조물은 I/O 신호들을 반도체 디바이스들로 라우팅하도록 구성된다. IC 의 FS-BEOL 금속화 구조물은 또한, 반도체 디바이스들로 라우팅될 전력 신호들을 수신하도록 구성된다. 하지만, 전력 신호들을 FS-BEOL 금속화 구조물을 통해 반도체 디바이스들로 라우팅할 필요성을, 따라서, FS-BEOL 금속화 구조물에서의 라우팅 밀도 및 복잡도를 증가시키는 것을 회피하기 위해, 전력 신호들은 FS-BEOL 금속화 구조물로부터 BS-BEOL 금속화 구조물로 그리고 전력을 위한 반도체 디바이스들로 라우팅된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2022.03.10</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2022051028</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2021.07.09</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2021/041076</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 집적 회로 (IC) 로서,전면 및 상기 전면에 대향하는 후면을 포함하는 반도체 층으로서, 상기 반도체 층은 반도체 디바이스를 포함하는, 상기 반도체 층;상기 반도체 층의 상기 전면에 인접하게 배치된 전면 (FS) BEOL (back-end-of-line) (FS-BEOL) 금속화 구조물로서, 상기 FS-BEOL 금속화 구조물은, 전면 금속 라인; 및 상기 전면 금속 라인에 커플링된 전면 인터커넥트를 포함하는, 상기 FS-BEOL 금속화 구조물;상기 반도체 층의 상기 후면에 인접하게 배치된 후면 (BS) BEOL (BS-BEOL) 금속화 구조물로서, 상기 BS-BEOL 금속화 구조물은, 후면 금속 라인을 포함하는, 상기 BS-BEOL 금속화 구조물; 및상기 전면 금속 라인 및 상기 후면 금속 라인에 커플링된 전면-후면 연결 구조물을 포함하고,상기 후면 금속 라인은 상기 반도체 디바이스에 커플링되는, 집적 회로 (IC).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제 1 항에 있어서,상기 전면 인터커넥트는 전력 신호를 수신하도록 구성되고; 그리고상기 후면 금속 라인은 상기 반도체 디바이스에 상기 전력 신호를 반송하도록 구성되는, 집적 회로 (IC).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제 1 항에 있어서,상기 전면 인터커넥트는 접지 신호를 수신하도록 구성되고; 그리고상기 후면 금속 라인은 상기 반도체 디바이스에 상기 접지 신호를 반송하도록 구성되는, 집적 회로 (IC).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제 1 항에 있어서,상기 FS-BEOL 금속화 구조물은,제 2 전면 금속 라인; 및상기 제 2 전면 금속 라인에 커플링된 제 2 전면 인터커넥트를 더 포함하고,상기 제 2 전면 금속 라인은 상기 반도체 디바이스에 커플링되는, 집적 회로 (IC).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제 4 항에 있어서,상기 제 2 전면 인터커넥트는 입력/출력 (I/O) 신호를 수신하도록 구성되고; 그리고상기 제 2 전면 금속 라인은 상기 반도체 디바이스에 상기 I/O 신호를 반송하도록 구성되는, 집적 회로 (IC).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제 4 항에 있어서,상기 반도체 디바이스 및 상기 제 2 전면 금속 라인에 커플링된 전면 금속 컨택; 및상기 반도체 디바이스 및 상기 후면 금속 라인에 커플링된 후면 금속 컨택을 더 포함하는, 집적 회로 (IC).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제 6 항에 있어서,상기 전면 금속 컨택 및 상기 전면 금속 라인에 커플링된 전면 수직 인터커넥트 액세스 (비아); 및상기 후면 금속 컨택 및 상기 후면 금속 라인에 커플링된 후면 비아를 더 포함하는, 집적 회로 (IC).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제 1 항에 있어서,상기 전면-후면 연결 구조물은 헤드 스위치를 포함하는, 집적 회로 (IC).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제 8 항에 있어서,상기 헤드 스위치는 전계 효과 트랜지스터 (FET) 를 포함하는, 집적 회로 (IC).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제 9 항에 있어서,상기 FET 는 드레인 및 소스를 포함하고, 상기 드레인 및 상기 소스 중 하나는 상기 전면 금속 라인에 커플링되고, 상기 소스 및 상기 드레인 중 하나는 상기 후면 금속 라인에 커플링된 상기 전면 금속 라인에 커플링되지 않는, 집적 회로 (IC).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제 1 항에 있어서,상기 전면-후면 연결 구조물 및 상기 후면 금속 라인에 커플링된 수직 인터커넥트 액세스 (비아) 를 더 포함하는, 집적 회로 (IC).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제 11 항에 있어서,상기 비아는 상기 반도체 층을 통하여 배치되고 그리고 상기 전면-후면 연결 구조물 및 상기 후면 금속 라인에 커플링된 관통 실리콘 비아 (TSV) 를 포함하는, 집적 회로 (IC).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제 1 항에 있어서,상기 BS-BEOL 금속화 구조물은, 상기 후면 금속 라인을 포함하는 후면 금속 층을 더 포함하는, 집적 회로 (IC).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제 13 항에 있어서,상기 BS-BEOL 금속화 구조물은, 상기 후면 금속 층에 인접하게 배치된 제 2 후면 금속 층을 더 포함하고, 상기 제 2 후면 금속 층은 상기 후면 금속 라인에 커플링된 제 2 후면 금속 라인을 포함하는, 집적 회로 (IC).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제 14 항에 있어서,상기 제 2 후면 금속 라인을 상기 후면 금속 라인에 커플링시키는 후면 수직 인터커넥트 액세스 (비아) 를 더 포함하는, 집적 회로 (IC).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제 1 항에 있어서,상기 전면 인터커넥트에 커플링된 전도성 범프를 더 포함하는, 집적 회로 (IC).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제 1 항에 있어서,상기 반도체 층은 복수의 제 2 반도체 디바이스들을 더 포함하고; 그리고상기 후면 금속 라인은 상기 복수의 제 2 반도체 디바이스들에 커플링되는, 집적 회로 (IC).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제 1 항에 있어서,상기 반도체 층은 복수의 제 2 반도체 디바이스들을 더 포함하고;상기 FS-BEOL 금속화 구조물은, 복수의 제 2 전면 금속 라인들; 및 상기 복수의 제 2 전면 금속 라인들 중의 개별 제 2 전면 금속 라인에 각각 커플링된 복수의 제 2 전면 인터커넥트들을 더 포함하고;상기 BS-BEOL 금속화 구조물은, 복수의 제 2 후면 금속 라인들을 더 포함하고;상기 전면-후면 연결 구조물은 상기 복수의 제 2 전면 금속 라인들 중의 개별 제 2 전면 금속 라인 및 상기 복수의 제 2 후면 금속 라인들 중의 개별 제 2 후면 금속 라인에 각각 커플링된 복수의 제 2 전면-후면 연결 구조물들을 포함하고; 그리고상기 복수의 제 2 후면 금속 라인들은 상기 복수의 제 2 반도체 디바이스들 중의 개별 제 2 반도체 디바이스에 커플링되는, 집적 회로 (IC).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 집적 회로 (IC) 를 제조하는 방법으로서,기판 상에 반도체 층을 배치하는 단계로서, 상기 반도체 층은 전면 및 상기 전면에 대향하는 후면을 포함하는, 상기 반도체 층을 배치하는 단계;상기 반도체 층에 반도체 디바이스를 형성하는 단계;상기 반도체 층의 상기 전면에 인접한 전면 (FS) BEOL (back-end-of-line) (FS-BEOL) 금속화 구조물을 형성하는 단계로서, 상기 FS-BEOL 금속화 구조물은, 전면 금속 라인; 및 상기 전면 금속 라인에 커플링된 전면 인터커넥트를 포함하는, 상기 FS-BEOL 금속화 구조물을 형성하는 단계;상기 반도체 층의 상기 후면에 인접한 후면 (BS) BEOL (BS-BEOL) 금속화 구조물을 형성하는 단계로서, 상기 BS-BEOL 금속화 구조물은, 상기 반도체 디바이스에 커플링된 후면 금속 라인을 포함하는, 상기 BS-BEOL 금속화 구조물을 형성하는 단계; 및상기 전면 금속 라인 및 상기 후면 금속 라인에 커플링된 전면-후면 연결 구조물을 형성하는 단계를 포함하는, 집적 회로 (IC) 를 제조하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제 19 항에 있어서,상기 반도체 층의 상기 후면에 인접한 상기 BS-BEOL 금속화 구조물을 형성하기 전에 상기 반도체 층의 상기 전면에 인접한 상기 FS-BEOL 금속화 구조물을 형성하는 단계를 포함하는, 집적 회로 (IC) 를 제조하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제 20 항에 있어서,상기 반도체 층의 상기 후면에 인접한 상기 BS-BEOL 금속화 구조물을 형성하기 전에,상기 FS-BEOL 금속화 구조물의 전면 상에 캐리어 웨이퍼를 형성하는 단계; 및상기 기판의 후면을 연삭하는 단계를 더 포함하는, 집적 회로 (IC) 를 제조하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제 21 항에 있어서,상기 BS-BEOL 금속화 구조물의 후면 상에 제 2 캐리어 웨이퍼를 형성하는 단계;상기 FS-BEOL 금속화 구조물의 상기 전면 상의 상기 캐리어 웨이퍼를 제거하는 단계; 및상기 FS-BEOL 금속화 구조물의 상기 전면 상에 복수의 전도성 범프들을 형성하는 단계로서, 상기 복수의 전도성 범프들 중의 전도성 범프는 상기 전면 인터커넥트에 커플링되는, 상기 복수의 전도성 범프들을 형성하는 단계를 더 포함하는, 집적 회로 (IC) 를 제조하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제 19 항에 있어서,상기 반도체 층의 상기 전면에 인접한 상기 FS-BEOL 금속화 구조물을 형성하기 전에 상기 반도체 층의 상기 후면에 인접한 상기 BS-BEOL 금속화 구조물을 형성하는 단계를 포함하는, 집적 회로 (IC) 를 제조하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제 23 항에 있어서,상기 BS-BEOL 금속화 구조물의 후면 상에 캐리어 웨이퍼를 형성하는 단계; 및상기 기판의 전면을 연삭하는 단계를 더 포함하는, 집적 회로 (IC) 를 제조하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제 24 항에 있어서,상기 FS-BEOL 금속화 구조물의 전면 상에 복수의 전도성 범프들을 형성하는 단계로서, 상기 복수의 전도성 범프들 중의 전도성 범프는 상기 전면 인터커넥트에 커플링되는, 상기 복수의 전도성 범프들을 형성하는 단계; 및상기 BS-BEOL 금속화 구조물의 상기 후면으로부터 상기 캐리어 웨이퍼를 제거하는 단계를 더 포함하는, 집적 회로 (IC) 를 제조하는 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니아주 샌 디에고 모어하우스 드라이브 ****</address><code>519980804600</code><country>미국</country><engName>Qualcomm Incorporated</engName><name>퀄컴 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>CHAVA, BHARANI</engName><name>차바 바라니</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>SONG, STANLEY SEUNGCHUL</engName><name>송 스탠리 승철</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>SHARIFF, MOHAMMED YOUSUFF</engName><name>샤리프 모하메드 유수프</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 강남대로 **길 **(역삼동, 케이피빌딩)</address><code>920011000013</code><country>대한민국</country><engName>Koreana Patent Firm</engName><name>특허법인코리아나</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.09.02</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/010,001</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2023.02.22</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0209242-19</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2023.04.04</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0054634-16</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.06.21</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0672632-95</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사유예신청]결정 보류신청서·심사유예신청서</documentName><receiptDate>2024.06.21</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0672633-30</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020237006358.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93cd0772a3f16193c45aa0f59d79775337a228da07950da063e2aec213b1bf733396e87cf1968c97ca92278b3b0e7f5d9731d0c0cb78a7f143</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf40e2d19f28431e42da3a235e764c5b10dbe9b287cefaf2dad51650cf28a7920acebe78baf51193cc14ffd214997f181dee40d6275308cd3f</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>