<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:08:20.820</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.04.14</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-7036312</applicationNumber><claimCount>28</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>네트워크 에지 중앙집중식 로케이션 결정</inventionTitle><inventionTitleEng>NETWORK EDGE CENTRALIZED LOCATION DETERMINATION</inventionTitleEng><openDate>2024.01.23</openDate><openNumber>10-2024-0010454</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.03.28</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2023.10.23</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 4/02</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 4/029</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 4/40</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 4/20</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2009.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 92/18</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 중앙집중식 디바이스 추적(centralized device tracking)을 위한 방법은, 제1 UE에서, 다수의 소스들로부터, 제2 UE에 대응하는 제1 멀티-소스 포지션 정보를 획득하는 단계; 제1 멀티-소스 포지션 정보에 기반하여, 제2 UE에 대응하는 제2 멀티-소스 포지션 정보를 결정하는 단계; 제2 멀티-소스 포지션 정보가 관련되는, 제1 UE와 별개의 제3 UE를 식별하는 단계; 및 제3 UE에 마이그레이션 정보(migration information)를 전송하는 단계를 포함하며, 마이그레이션 정보는 제2 UE의 식별자를 포함하고, 그리고 제1 멀티-소스 포지션 정보, 또는 제2 멀티-소스 포지션 정보, 또는 이들의 조합을 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2022.11.24</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2022245453</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.04.14</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2022/024770</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 중앙집중식 디바이스 추적(centralized device tracking)을 위한 방법으로서, 제1 UE(user equipment)에서, 다수의 소스들로부터, 제2 UE에 대응하는 제1 멀티-소스 포지션 정보를 획득하는 단계; 상기 제1 멀티-소스 포지션 정보에 기반하여, 상기 제2 UE에 대응하는 제2 멀티-소스 포지션 정보를 결정하는 단계; 상기 제2 멀티-소스 포지션 정보가 관련되는, 상기 제1 UE와 별개의 제3 UE를 식별하는 단계; 및 상기 제3 UE에 마이그레이션 정보(migration information)를 전송하는 단계를 포함하며, 상기 마이그레이션 정보는 상기 제2 UE의 식별자를 포함하고, 그리고 상기 제1 멀티-소스 포지션 정보, 또는 상기 제2 멀티-소스 포지션 정보, 또는 이들의 조합을 포함하는, 중앙집중식 디바이스 추적을 위한 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1 항에 있어서, 상기 제1 UE가 상기 제2 UE와 연관된 하나 이상의 관련성 기준들을 충족시키는 것을 중단하고 있거나, 중단했거나, 또는 중단할 것으로 예상된다는 관련성 중단 결정(relevance cessation determination)을 행하는 단계를 더 포함하고, 상기 마이그레이션 정보는 상기 관련성 중단 결정에 대한 응답으로 상기 제3 UE에 전송되는,중앙집중식 디바이스 추적을 위한 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2 항에 있어서, 상기 하나 이상의 관련성 기준들은, 현재 상기 제2 UE를 포함하고 있거나 또는 미래에 상기 제2 UE를 포함할 것으로 예상되는 지리적 영역을 포함하는, 중앙집중식 디바이스 추적을 위한 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3 항에 있어서, 상기 지리적 영역은 상기 제2 UE에 대해 정의되는 둘레(perimeter)를 갖는,중앙집중식 디바이스 추적을 위한 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제2 항에 있어서, 상기 하나 이상의 관련성 기준들은 상기 제1 UE로부터 상기 제2 UE까지의 범위(range)를 포함하는, 중앙집중식 디바이스 추적을 위한 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1 항에 있어서, 상기 제3 UE는, 상기 제2 UE와 상기 제3 UE의 제1 상대적 로케이션(relative location), 또는 상기 제1 UE와 상기 제3 UE의 제2 상대적 로케이션, 또는 이들의 조합에 기반하여 식별되는, 중앙집중식 디바이스 추적을 위한 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1 항에 있어서, 상기 제3 UE는 상기 제1 UE와 상기 제3 UE의 예상되는 상대적 로케이션에 기반하여 식별되는, 중앙집중식 디바이스 추적을 위한 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1 항에 있어서, 상기 제1 UE로부터, 상기 마이그레이션 정보의 수신에 대한 관심 요청을 전송하는 단계를 더 포함하고, 상기 제3 UE는 상기 요청에 대한 상기 제3 UE로부터의 응답에 기반하여 식별되는,중앙집중식 디바이스 추적을 위한 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1 항에 있어서, 상기 제2 멀티-소스 포지션 정보를 결정하는 단계는 가상 머신을 사용하여 상기 제1 멀티-소스 포지션 정보의 상이한 부분들을 결합하는 단계를 포함하는, 중앙집중식 디바이스 추적을 위한 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1 항에 있어서, 상기 마이그레이션 정보는:  상기 제2 멀티-소스 포지션 정보 및 상기 제2 멀티-소스 포지션 정보에 대한 신뢰도(confidence); 또는  상기 제2 UE의 속도; 또는  상기 제2 UE로부터 수신되는 신호들의 신호 수신 이력; 또는  상기 제2 UE의 로케이션 이력; 또는  이들의 조합을 포함하는,중앙집중식 디바이스 추적을 위한 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1 UE(user equipment)로서, 트랜시버; 메모리; 및 상기 트랜시버 및 상기 메모리에 통신가능하게 커플링된 프로세서를 포함하고, 상기 프로세서는:  다수의 소스들로부터, 제2 UE에 대응하는 제1 멀티-소스 포지션 정보를 획득하도록;  상기 제1 멀티-소스 포지션 정보에 기반하여, 상기 제2 UE에 대응하는 제2 멀티-소스 포지션 정보를 결정하도록;  상기 제2 멀티-소스 포지션 정보가 관련되는, 상기 제1 UE와 별개의 제3 UE를 식별하도록; 그리고  상기 제3 UE에 마이그레이션 정보를 전송하도록 구성되고,상기 마이그레이션 정보는 상기 제2 UE의 식별자를 포함하고, 그리고 상기 제1 멀티-소스 포지션 정보, 또는 상기 제2 멀티-소스 포지션 정보, 또는 이들의 조합을 포함하는,제1 UE. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11 항에 있어서, 상기 프로세서는, 상기 제1 UE가 상기 제2 UE와 연관된 하나 이상의 관련성 기준들을 충족시키는 것을 중단하고 있거나, 중단했거나, 또는 중단할 것으로 예상된다는 관련성 중단 결정을 행하도록 구성되며, 그리고 상기 프로세서는 상기 관련성 중단 결정에 대한 응답으로 상기 제3 UE에 상기 마이그레이션 정보를 전송하도록 구성되는,제1 UE. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12 항에 있어서, 상기 하나 이상의 관련성 기준들은, 현재 상기 제2 UE를 포함하고 있거나 또는 미래에 상기 제2 UE를 포함할 것으로 예상되는 지리적 영역을 포함하는,제1 UE. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13 항에 있어서, 상기 지리적 영역은 상기 제2 UE에 대해 정의되는 둘레를 갖는,제1 UE. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제12 항에 있어서, 상기 하나 이상의 관련성 기준들은 상기 제1 UE로부터 상기 제2 UE까지의 범위를 포함하는,제1 UE. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제11 항에 있어서, 상기 프로세서는, 상기 제2 UE와 상기 제3 UE의 제1 상대적 로케이션, 또는 상기 제1 UE와 상기 제3 UE의 제2 상대적 로케이션, 또는 이들의 조합에 기반하여 상기 제3 UE를 식별하도록 구성되는, 제1 UE. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제11 항에 있어서, 상기 프로세서는 상기 제1 UE와 상기 제3 UE의 예상되는 상대적 로케이션에 기반하여 상기 제3 UE를 식별하도록 구성되는, 제1 UE. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제11 항에 있어서, 상기 프로세서는 상기 마이그레이션 정보의 수신에 대한 관심 요청을 전송하도록 구성되며, 그리고 상기 프로세서는 상기 요청에 대한 상기 제3 UE로부터의 응답에 기반하여 상기 제3 UE를 식별하도록 구성되는,제1 UE. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제11 항에 있어서, 상기 프로세서는, 가상 머신을 구현하여 상기 제1 멀티-소스 포지션 정보의 상이한 부분들을 결합함으로써 상기 제2 멀티-소스 포지션 정보를 결정하도록 구성되는, 제1 UE. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제11 항에 있어서, 상기 프로세서는, 상기 프로세서가 상기 제3 UE를 식별하는 데 실패하는 것에 대한 응답으로 또는 상기 프로세서가 정적(static) UE를 상기 제3 UE로서 식별하는 데 실패하는 것에 대한 응답으로, 네트워크 엔티티에 상기 마이그레이션 정보를 전송하도록 구성되는,제1 UE. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제11 항에 있어서, 상기 마이그레이션 정보는:  상기 제2 멀티-소스 포지션 정보 및 상기 제2 멀티-소스 포지션 정보에 대한 신뢰도; 또는  상기 제2 UE의 속도; 또는  상기 제2 UE로부터 수신되는 신호들의 신호 수신 이력; 또는  상기 제2 UE의 로케이션 이력; 또는  이들의 조합을 포함하는,제1 UE. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제1 UE(user equipment)로서, 다수의 소스들로부터, 제2 UE에 대응하는 제1 멀티-소스 포지션 정보를 획득하기 위한 수단; 상기 제1 멀티-소스 포지션 정보에 기반하여, 상기 제2 UE에 대응하는 제2 멀티-소스 포지션 정보를 결정하기 위한 수단; 상기 제2 멀티-소스 포지션 정보가 관련되는, 상기 제1 UE와 별개의 제3 UE를 식별하기 위한 수단; 및 상기 제3 UE에 마이그레이션 정보를 전송하기 위한 수단을 포함하며, 상기 마이그레이션 정보는 상기 제2 UE의 식별자를 포함하고, 그리고 상기 제1 멀티-소스 포지션 정보, 또는 상기 제2 멀티-소스 포지션 정보, 또는 이들의 조합을 포함하는,제1 UE. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제22 항에 있어서, 상기 제1 UE가 상기 제2 UE와 연관된 하나 이상의 관련성 기준들을 충족시키는 것을 중단하고 있거나, 중단했거나, 또는 중단할 것으로 예상된다는 관련성 중단 결정을 행하기 위한 수단을 더 포함하고, 상기 마이그레이션 정보를 전송하기 위한 수단은 상기 관련성 중단 결정에 대한 응답으로 상기 제3 UE에 상기 마이그레이션 정보를 전송하기 위한 것인,제1 UE. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제23 항에 있어서, 상기 하나 이상의 관련성 기준들은, 현재 상기 제2 UE를 포함하고 있거나 또는 미래에 상기 제2 UE를 포함할 것으로 예상되는 지리적 영역을 포함하는,제1 UE. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제22 항에 있어서, 상기 제3 UE를 식별하기 위한 수단이 상기 제3 UE를 식별하는 데 실패하는 것에 대한 응답으로 또는 상기 제3 UE를 식별하기 위한 수단이 정적 UE를 상기 제3 UE로서 식별하는 데 실패하는 것에 대한 응답으로, 네트워크 엔티티에 상기 마이그레이션 정보를 전송하기 위한 수단을 더 포함하는, 제1 UE. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 프로세서-판독가능 명령들을 포함하는, 제1 UE(user equipment)의 비-일시적인 프로세서-판독가능 저장 매체로서, 상기 프로세서-판독가능 명령들은 상기 제1 UE의 프로세서로 하여금:  다수의 소스들로부터, 제2 UE에 대응하는 제1 멀티-소스 포지션 정보를 획득하게 하고;  상기 제1 멀티-소스 포지션 정보에 기반하여, 상기 제2 UE에 대응하는 제2 멀티-소스 포지션 정보를 결정하게 하고;  상기 제2 멀티-소스 포지션 정보가 관련되는, 상기 제1 UE와 별개의 제3 UE를 식별하게 하고; 그리고  상기 제3 UE에 마이그레이션 정보를 전송하게 하며, 상기 마이그레이션 정보는 상기 제2 UE의 식별자를 포함하고, 그리고 상기 제1 멀티-소스 포지션 정보, 또는 상기 제2 멀티-소스 포지션 정보, 또는 이들의 조합을 포함하는,비-일시적인 프로세서-판독가능 저장 매체. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제26 항에 있어서, 상기 프로세서로 하여금, 상기 제1 UE가 상기 제2 UE와 연관된 하나 이상의 관련성 기준들을 충족시키는 것을 중단하고 있거나, 중단했거나, 또는 중단할 것으로 예상된다는 관련성 중단 결정을 행하게 하기 위한 프로세서-판독가능 명령들을 더 포함하며, 그리고 상기 프로세서로 하여금 상기 마이그레이션 정보를 전송하게 하기 위한 프로세서-판독가능 명령들은, 상기 프로세서로 하여금 상기 관련성 중단 결정에 대한 응답으로 상기 제3 UE에 상기 마이그레이션 정보를 전송하게 하기 위한 프로세서-판독가능 명령들을 포함하는, 비-일시적인 프로세서-판독가능 저장 매체. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제27 항에 있어서, 상기 하나 이상의 관련성 기준들은, 현재 상기 제2 UE를 포함하고 있거나 또는 미래에 상기 제2 UE를 포함할 것으로 예상되는 지리적 영역을 포함하는,비-일시적인 프로세서-판독가능 저장 매체. </claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니아주 샌 디에고 모어하우스 드라이브 ****</address><code>519980798710</code><country>미국</country><engName>QUALCOMM INCORPORATED</engName><name>퀄컴 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아주...</address><code> </code><country> </country><engName>BALASUBRAMANIAN, Anantharaman</engName><name>발라수브라마니안, 아난타라만</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아주...</address><code> </code><country> </country><engName>GULATI, Kapil</engName><name>굴라티, 카필</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아주...</address><code> </code><country> </country><engName>KASSIR, Saadallah</engName><name>카시르, 사달라</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 중구 서소문로**(서소문동, 정안빌딩*층)</address><code>920121001826</code><country>대한민국</country><engName>NAM &amp; NAM</engName><name>특허법인 남앤남</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 중구 서소문로 **, *층(서소문동)</address><code>920241000417</code><country>대한민국</country><engName>NAM IP GROUP</engName><name>특허법인(유)남아이피그룹</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.05.21</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/326,959</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2023.10.23</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1161316-19</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2023.12.26</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0210241-92</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Appointment of Agent] Report on Agent (Representative)</documentEngName><documentName>[대리인선임]대리인(대표자)에 관한 신고서</documentName><receiptDate>2024.03.22</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0326924-40</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.03.28</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0353348-18</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020237036312.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c938d6b9137096c11d403b8ac3a83a266d863ee30aea4eec66087f6a87e7a08b3a94e25881233d8a746aa6d88e335a8a5addaa9b9acbaa8265f</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfb26068de568f664aea372d265895c9cbff7227aab3fc8f390b580604924ce70acb3ad323b0724cc93885556afe549a705d83e13a4cc08e45</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>