<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:39:22.3922</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.12.15</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2022-0176359</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>디스플레이 장치</inventionTitle><inventionTitleEng>DISPLAY APPARATUS</inventionTitleEng><openDate>2024.06.24</openDate><openNumber>10-2024-0093257</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G02F 1/167</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G02F 1/1676</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G02F 1/1685</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G09G 3/34</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G02F 1/1335</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 13/31</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2020.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G02B 30/31</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 디스플레이 장치를 제공한다. 디스플레이 장치는, 전방으로 광을 조사하는 광원 모듈, 광원 모듈의 전방에 배치되고, 광이 투과 가능하게 마련되는 제1 기판, 광원 모듈의 전방에서 제1 기판과 대향되게 배치되고, 광이 투과 가능하게 마련되는 제2 기판, 및 제1 기판 및 제2 기판의 사이에 마련되는 스위칭층을 포함한다. 스위칭층은, 제1 전극이 마련되는 제1 면, 제2 전극이 마련되고 제1 면과 대향되는 제2 면, 및 광 차단 소재로 구성되는 하전 입자들이 유동 가능하도록 수용되고, 제1 전극 및 제2 전극에 인가되는 전위차에 따라 광을 투과시키거나 차단하도록 마련되고, 제1 면 및 제2 면의 사이에 마련되며 제1 면으로 향할수록 제1 면의 연장 방향과 나란한 방향으로의 폭이 감소하는 형상을 가지는 스위칭셀을 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 전방으로 광을 조사하는 광원 모듈;상기 광원 모듈의 전방에 배치되고, 광이 투과 가능하게 마련되는 제1 기판;상기 광원 모듈의 전방에서 상기 제1 기판과 대향되게 배치되고, 광이 투과 가능하게 마련되는 제2 기판; 및상기 제1 기판 및 상기 제2 기판의 사이에 마련되는 스위칭층;을 포함하고, 상기 스위칭층은, 제1 전극이 마련되는 제1 면;제2 전극이 마련되고 상기 제1 면과 대향되는 제2 면; 및 광 차단 소재로 구성되는 하전 입자들이 유동 가능하도록 수용되고, 상기 제1 전극 및 상기 제2 전극에 인가되는 전위차에 따라 광을 투과시키거나 차단하도록 마련되고, 상기 제1 면 및 상기 제2 면의 사이에 마련되며 상기 제1 면으로 향할수록 상기 제1 면의 연장 방향과 나란한 방향으로의 폭이 감소하는 형상을 가지는 스위칭셀;을 포함하는 디스플레이 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 스위칭셀은 상기 제1 전극과 상기 제2 전극의 사이에 배치되고 상기 제1 면 및 상기 제2 면에 각각 수직한 방향에 대해 경사지게 형성된 경사면을 포함하고, 상기 경사면은 상기 스위칭셀의 내면에 형성되는 디스플레이 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서, 상기 경사면은 상기 제2 전극에서 상기 제1 전극으로 향할수록 상기 제1 면의 연장 방향으로의 상기 제1 전극과의 거리가 가까워지도록 형성되는 디스플레이 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제2항에 있어서, 상기 경사면은 서로 마주하도록 배치되는 복수의 경사면을 포함하고, 상기 복수의 경사면은 상기 제1 전극을 향할수록 서로 가까워지는 방향으로 연장되는 디스플레이 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제2항에 있어서, 상기 경사면은 상기 제2 면에서 상기 제1 면까지 연장되는 디스플레이 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제2항에 있어서, 상기 스위칭셀은 상기 제1 면 및 상기 제2 면의 연장 방향과 나란한 일방향으로 연장되고, 상기 경사면은 상기 일방향을 따라 연장되는 디스플레이 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항에 있어서, 상기 제1 면에 마련되는 상기 스위칭셀의 제1 단부는 상기 제1 전극의 폭과 대응되는 폭을 갖도록 형성되고, 상기 제2 면에 마련되는 상기 스위칭셀의 제2 단부는 상기 제2 전극의 폭과 대응되는 폭을 갖도록 형성되는 디스플레이 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7항에 있어서, 상기 제1 단부는 상기 제2 단부보다 좁은 폭을 갖도록 형성되는 디스플레이 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항에 있어서, 상기 제1 면은 상기 제1 기판에 마주하는 상기 스위칭층의 일측에 마련되고, 상기 제1 전극은 상기 제1 기판에 연결되고, 상기 제2 면은 상기 제2 기판에 마주하는 상기 스위칭층의 타측에 마련되고, 상기 제2 전극은 상기 제2 기판에 연결되는 디스플레이 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항에 있어서, 상기 제1 전극 및 상기 제2 전극 사이에 전기장이 인가되도록 마련되는 전원 공급부와, 상기 전원 공급부의 동작을 제어하도록 구성되는 프로세서를 더 포함하고, 상기 프로세서는, 상기 스위칭셀이 광을 투과시키는 투과 모드를 실행하기 위한 전기적 신호에 기초하여, 상기 스위칭셀 내부의 하전 입자에 상기 제1 전극을 향하는 전기력이 가해지기 위한 전기장이 인가되도록 상기 전원 공급부를 제어하는 디스플레이 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10항에 있어서, 상기 프로세서는, 상기 스위칭셀이 광을 차단하는 차단 모드를 실행하기 위한 전기적 신호에 기초하여, 상기 제1 전극 및 상기 제2 전극 사이에 전기장이 인가되지 않도록 상기 전원 공급부를 제어하는 디스플레이 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서, 상기 프로세서는, 제1 종류의 컨텐츠 이미지를 표시하기 위한 제1 컨텐츠 신호가 수신된 것에 기초하여 상기 투과 모드가 실행되도록 상기 전원 공급부를 제어하고, 상기 제1 종류의 컨텐츠 이미지와 상이한 제2 종류의 컨텐츠 이미지를 표시하기 위한 제2 컨텐츠 신호가 수신된 것에 기초하여 상기 차단 모드가 실행되도록 상기 전원 공급부를 제어하는 디스플레이 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1항에 있어서, 상기 스위칭셀은 서로 이격되어 배열되는 복수의 스위칭셀을 포함하고, 상기 스위칭층은 상기 복수의 스위칭셀 사이에 배치되고 광이 투과 가능하게 마련되는 투과부를 더 포함하고, 상기 투과부와 상기 복수의 스위칭셀 각각의 사이의 경계는 상기 제1 면 및 상기 제2 면 각각에 수직한 방향에 경사지게 연장되는 디스플레이 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13항에 있어서, 상기 복수의 스위칭셀 각각은 상기 복수의 스위칭셀 각각에 수용되고 광이 투과 가능하게 마련되는 분산매를 포함하고,상기 투과부는 상기 분산매와 대응되는 굴절률을 갖는 소재로 구성되는 디스플레이 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제13항에 있어서, 상기 복수의 스위칭셀은 서로 균일한 이격 거리를 갖도록 배열되는 디스플레이 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 광을 조사하는 광원 모듈;상기 광원 모듈로부터 조사된 광이 투과 가능하게 마련되는 제1 기판;상기 제1 기판에 대향되게 배치되고, 상기 광원 모듈로부터 조사된 광이 광이 투과 가능하게 마련되는 제2 기판;상기 제1 기판에 마련되는 제1 전극;상기 제2 기판에 마련되는 제2 전극; 및상기 제1 기판 및 상기 제2 기판 사이에 마련되고, 일단에 상기 제1 전극이 위치되고 타단에 상기 제2 전극이 위치되고, 광 차단 소재로 구성되는 하전 입자들이 유동 가능하게 수용되는 스위칭셀;을 포함하고, 상기 스위칭셀은, 상기 제1 전극이 위치되는 일단의 폭이 상기 제2 전극이 위치되는 타단의 폭보다 좁은 형상을 갖고, 상기 제1 전극 및 상기 제2 전극 사이에 전압이 인가되지 않을 시 광을 차단하고, 상기 하전 입자들이 상기 일단을 향하여 이동하도록 전압이 인가될 시 광을 투과시키도록 마련되는 디스플레이 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16항에 있어서, 상기 스위칭셀은,상기 제2 전극이 위치되는 타단에서 상기 제1 전극이 위치되는 일단까지 상기 제1 기판 및 상기 제2 기판과 나란한 방향의 폭이 감소하는 형상을 가지는 디스플레이 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제16항에 있어서, 상기 스위칭셀은 상기 일단과 상기 타단 사이에서 상기 제1 기판 및 상기 제2 기판이 서로 마주하는 방향과 상이한 방향으로 경사진 한 쌍의 경사면을 포함하고,상기 한 쌍의 경사면은 서로 마주하도록 배치되고, 상기 제1 전극이 위치되는 상기 일단을 향할수록 서로 가까워지는 방향으로 연장되는 디스플레이 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 영상을 표시하는 디스플레이 패널;상기 디스플레이 패널의 전방 또는 후방에 마련되는 패럴랙스 배리어(parallax barrier); 및 상기 디스플레이 패널 및 상기 패럴랙스 배리어의 동작을 각각 제어하는 프로세서;를 포함하고, 상기 패럴랙스 배리어는, 서로 대향되게 배치되는 한 쌍의 투명 전극; 및광 차단 소재로 구성되는 하전 입자들이 유동 가능하게 수용되고, 상기 한 쌍의 투명 전극 중 하나의 투명 전극이 마련되는 일단이 상기 한 쌍의 투명 전극 중 다른 하나의 투명 전극이 마련되는 타단보다 폭이 작도록 형성되는 복수의 스위칭셀;을 포함하고, 상기 프로세서는, 상기 복수의 스위칭셀이 광을 투과시키기 위한 투과 모드에서 상기 한 쌍의 투명 전극 사이에 상기 복수의 스위칭셀의 상기 일단으로 상기 하전 입자들이 유동되기 위한 전위차가 형성되도록 상기 패럴랙스 배리어를 제어하고, 상기 복수의 스위칭셀이 광을 차단시키기 위한 차단 모드에서 상기 한 쌍의 투명 전극 사이에 전위차가 형성되지 않도록 상기 패럴랙스 배리어를 제어하는 디스플레이 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제19항에 있어서, 상기 프로세서는, 상기 디스플레이 패널에 제1 종류의 컨텐츠 이미지를 표시하기 위한 전기적 신호에 기초하여 상기 한 쌍의 투명 전극 사이에 전위차가 형성되도록 상기 패럴랙스 배리어를 제어하고, 상기 디스플레이 패널에 상기 제1 종류의 컨텐츠 이미지와 상이한 제2 종류의 컨텐츠 이미지를 표시하기 위한 전기적 신호에 기초하여 상기 한 쌍의 투명 전극 사이에 전위차가 형성되지 않도록 상기 패럴랙스 배리어를 제어하는 디스플레이 장치.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code>119981042713</code><country>대한민국</country><engName>SAMSUNG ELECTRONICS CO., LTD.</engName><name>삼성전자주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code> </code><country> </country><engName>TAE SOON PARK</engName><name>박태순</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code> </code><country> </country><engName>KWAN SIK MIN</engName><name>민관식</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 서초구 강남대로 ***, **층, **층(서초동, 태우빌딩)</address><code>920111000418</code><country>대한민국</country><engName>SELIM INTELLECTUAL PROPERTY LAW FIRM</engName><name>특허법인세림</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2022.12.15</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-1354191-35</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020220176359.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c936d98bbcc912edd1bd295ac8304fbc4373331d1e95e80cf236736b01935a079fa47f87b2da0d8b4508837299552f1db5b6e6dc605a3fe279b</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf6358092c2c1bda0d9f09ac7a9423056de724e2089c45c3edcb8795ff7dcf68ebb332256ef0035cb32c68cbc3a8b8974f4410c226f7637a02</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>