<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 17:54:45.5445</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.10.03</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2025-7015312</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>참조 샘플을 패딩하기 위한 방법 및 장치</inventionTitle><inventionTitleEng>METHODS AND APPARATUSES FOR PADDING REFERENCE SAMPLES</inventionTitleEng><openDate>2025.06.20</openDate><openNumber>10-2025-0091234</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2025.05.09</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/105</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/88</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/176</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/157</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/563</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/513</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/593</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 비디오를 인코딩 또는 디코딩하기 위한 방법 및 장치로서, 인코딩 또는 디코딩할 적어도 하나의 제1 블록에 대해, 적어도 하나의 제2 블록을 재구성하는 데 사용되는 코딩 모드에 기초하여 적어도 하나의 참조 샘플이 결정된다. 예를 들어, 적어도 하나의 참조 샘플이 속하는 제3 블록의 인트라 패딩 또는 모션 보상이 적어도 하나의 제2 블록의 코딩 데이터를 사용하여 수행된다. 그런 다음, 적어도 하나의 참조 샘플을 사용하여 적어도 하나의 제1 블록에 대한 예측이 획득되고, 적어도 하나의 제1 블록은 예측에 기초하여 인코딩 또는 디코딩된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2024.04.25</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2024083500</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.10.03</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/EP2023/077348</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 방법에 있어서, 이미지의 적어도 하나의 제2 블록을 재구성하는 데 사용되는 코딩 모드에 기초하여, 상기 이미지의 적어도 하나의 제1 블록에 대한 적어도 하나의 참조 샘플을 결정하는 단계 - 상기 적어도 하나의 참조 샘플은 상기 적어도 하나의 제2 블록 외부에 위치함 - ,상기 적어도 하나의 참조 샘플을 사용하여 상기 적어도 하나의 제1 블록에 대한 예측을 획득하는 단계, 상기 예측에 기초하여 상기 적어도 하나의 제1 블록을 디코딩하는 단계를 포함하는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 하나 이상의 프로세서를 포함하는 장치에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서는:이미지의 적어도 하나의 제2 블록을 재구성하는 데 사용되는 코딩 모드에 기초하여, 상기 이미지의 적어도 하나의 제1 블록에 대한 적어도 하나의 참조 샘플을 결정하도록 - 상기 적어도 하나의 참조 샘플은 상기 적어도 하나의 제2 블록 외부에 위치함 - ,상기 적어도 하나의 참조 샘플을 사용하여 상기 적어도 하나의 제1 블록에 대한 예측을 획득하도록, 상기 예측에 기초하여 상기 적어도 하나의 제1 블록을 디코딩하도록 동작 가능한 것인, 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 방법에 있어서, 이미지의 적어도 하나의 제2 블록을 재구성하는 데 사용되는 코딩 모드에 기초하여, 상기 이미지의 적어도 하나의 제1 블록에 대한 적어도 하나의 참조 샘플을 결정하는 단계 - 상기 적어도 하나의 참조 샘플은 상기 적어도 하나의 제2 블록 외부에 위치함 - ,상기 적어도 하나의 참조 샘플을 사용하여 상기 적어도 하나의 제1 블록에 대한 예측을 획득하는 단계, 상기 예측에 기초하여 상기 적어도 하나의 제1 블록을 인코딩하는 단계를 포함하는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 하나 이상의 프로세서를 포함하는 장치에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서는:이미지의 적어도 하나의 제2 블록을 재구성하는 데 사용되는 코딩 모드에 기초하여, 상기 이미지의 적어도 하나의 제1 블록에 대한 적어도 하나의 참조 샘플을 결정하도록 - 상기 적어도 하나의 참조 샘플은 상기 적어도 하나의 제2 블록 외부에 위치함 - ,상기 적어도 하나의 참조 샘플을 사용하여 상기 적어도 하나의 제1 블록에 대한 예측을 획득하도록, 상기 예측에 기초하여 상기 적어도 하나의 제1 블록을 인코딩하도록 동작 가능한 것인, 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항 또는 제3항 중 어느 한 항의 방법 또는 제2항 또는 제4항 중 어느 한 항의 장치에 있어서, 상기 적어도 하나의 참조 샘플은, 재구성되지 않은 블록, 또는 상기 적어도 하나의 참조 샘플을 사용하여 상기 적어도 하나의 제1 블록에 대한 예측을 결정하는 데 허용되지 않는 코딩 모드를 갖는 블록에 속하는 것인, 방법 또는 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항, 제3항 또는 제5항 중 어느 한 항의 방법 또는 제2항 또는 제4항 내지 제5항 중 어느 한 항의 장치에 있어서, 상기 적어도 하나의 참조 샘플은 상기 적어도 하나의 제2 블록에 이웃하는 블록에 속하는 것인, 방법 또는 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항, 제3항 또는 제5항 내지 제6항 중 어느 한 항의 방법 또는 제2항 또는 제4항 내지 제6항 중 어느 한 항의 장치에 있어서, 상기 코딩 모드는 인트라 예측 모드인 것인, 방법 또는 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7항에 있어서, 상기 이미지의 적어도 하나의 제2 블록을 재구성하는 데 사용되는 코딩 모드에 기초하여 상기 적어도 하나의 참조 샘플을 결정하는 것은, 상기 적어도 하나의 제2 블록과 동일한 인트라 예측 모드를 사용하여 획득된 데이터로 상기 적어도 하나의 참조 샘플을 채우는 것을 포함하는 것인, 방법 또는 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제7항에 있어서, 상기 이미지의 적어도 하나의 제2 블록을 재구성하는 데 사용되는 코딩 모드에 기초하여, 상기 이미지의 적어도 하나의 제1 블록에 대한 적어도 하나의 참조 샘플을 결정하는 것은, 상기 인트라 예측 모드의 방향이 제1 인트라 예측 방향의 세트 중의 것이라는 결정에 응답하여, 상기 적어도 하나의 제1 블록에 대한 적어도 하나의 참조 샘플은 상기 적어도 하나의 제2 블록과 동일한 인트라 예측 모드를 사용하여 획득된 데이터로 채워지고, 그렇지 않으면 상기 적어도 하나의 제1 블록에 대한 적어도 하나의 참조 샘플은 반복적인 패딩을 사용하여 채워지는 것인, 방법 또는 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항, 제3항 또는 제5항 내지 제6항 중 어느 한 항의 방법 또는 제2항 또는 제4항 내지 제6항 중 어느 한 항의 장치에 있어서, 상기 코딩 모드는 인터 예측 모드인 것인, 방법 또는 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10항에 있어서, 상기 이미지의 적어도 하나의 제2 블록을 재구성하는 데 사용되는 코딩 모드에 기초하여 상기 적어도 하나의 참조 샘플을 결정하는 것은, 상기 적어도 하나의 제2 블록의 모션 정보를 사용하여 획득된 모션 보상된 데이터로 상기 적어도 하나의 참조 샘플을 채우는 것을 포함하는 것인, 방법 또는 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제7항, 제8항 또는 제11항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 이미지의 적어도 하나의 제2 블록을 재구성하는 데 사용되는 코딩 모드에 기초하여 상기 적어도 하나의 참조 샘플을 결정하는 것은, 상기 채워진 적어도 하나의 참조 샘플에 오프셋을 추가하는 것을 포함하고, 상기 오프셋은 상기 적어도 하나의 제2 블록의 적어도 하나의 샘플 및 상기 채워진 적어도 하나의 참조 샘플의 적어도 하나의 샘플로부터 결정되는 것인, 방법 또는 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1항, 제3항 또는 제5항 내지 제12항 중 어느 한 항의 방법 또는 제2항 또는 제4항 내지 제12항 중 어느 한 항의 장치에 있어서, 적어도 하나의 선택 규칙에 기초하여 복수의 블록 중 적어도 하나의 제2 블록을 선택하는 단계를 더 포함하거나, 상기 하나 이상의 프로세서는 또한: 적어도 하나의 선택 규칙에 기초하여 복수의 블록 중 적어도 하나의 제2 블록을 선택하도록 구성되며, 상기 적어도 하나의 선택 규칙은, 상기 적어도 하나의 참조 샘플의 상기 적어도 하나의 제2 블록에 대한 공간 거리, 또는 상기 적어도 하나의 제2 블록의 코딩 모드, 또는 상기 적어도 하나의 제2 블록의 위치, 중 하나에 적어도 기초하는 것인, 방법 또는 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제1항, 제3항 또는 제5항 내지 제13항 중 어느 한 항의 방법 또는 제2항 또는 제4항 내지 제13항 중 어느 한 항의 장치에 있어서, 상기 적어도 하나의 제1 블록에 대한 예측은 인트라 예측을 사용하여 획득되는 것인, 방법 또는 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제1항, 제3항 또는 제5항 내지 제13항 중 어느 한 항의 방법 또는 제2항 또는 제4항 내지 제13항 중 어느 한 항의 장치에 있어서, 상기 적어도 하나의 제1 블록에 대한 예측은 인터 예측을 사용하여 획득되는 것인, 방법 또는 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제15항에 있어서, 상기 적어도 하나의 참조 샘플은 상기 예측의 획득에 사용되는 정정 파라미터를 결정하기 위해 사용되는 것인, 방법 또는 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제7항 내지 제12항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 참조 샘플은 상기 제1 블록의 오른쪽에 위치한 블록 또는 상기 제1 블록의 하단에 위치한 블록에 속하는 것인, 방법 또는 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17항에 있어서, 상기 적어도 하나의 제2 블록은 상기 제1 블록의 위-오른쪽 또는 상기 제1 블록의 하단-왼쪽에 위치하는 것인, 방법 또는 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18항에 있어서, 상기 적어도 하나의 제1 블록은 제1 예측 방향을 사용하여 인트라 예측되고,상기 적어도 하나의 참조 샘플이 상기 제1 블록의 오른쪽에 위치한 블록에 속하는 경우, 상기 제1 블록의 오른쪽에 위치한 블록의 제1 열에 위치한 참조 샘플은 상기 제1 예측 방향을 사용하여 상기 제1 블록의 위-오른쪽에 위치한 블록의 마지막 행에 역투영(back-project)되고, 상기 적어도 하나의 참조 샘플이 상기 제1 블록의 하단에 위치한 블록에 속하는 경우, 상기 제1 예측 방향을 사용하여, 상기 제1 블록의 하단에 위치한 블록의 제1 행에 위치한 참조 샘플이 상기 제1 블록의 하단-왼쪽에 위치한 블록의 마지막 열에 역투영되는 것인, 방법 또는 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제18항에 있어서, 상기 적어도 하나의 제1 블록은 제1 예측 방향을 사용하여 인트라 예측되고, 상기 제1 블록의 오른쪽에 위치한 블록에 속하거나 상기 제1 블록의 하단에 위치한 블록에 속하는 상기 적어도 하나의 참조 샘플은, 상기 제1 인트라 예측 방향에 응답하여 결정되고, 상기 제1 블록의 오른쪽과 상기 제1 블록의 하단 각각에 있는 블록 내의 참조 샘플이, 상기 제1 블록의 왼쪽과 상기 제1 블록의 위쪽 각각에 있는 상기 블록 내의 참조 샘플로 교체(swap)되는 것인, 방법 또는 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제20항에 있어서, 상기 제1 예측 인트라 방향에 응답하여, 상기 교체된 참조 샘플의 적어도 하나의 부분이 반전(flip)되는 것인, 방법 또는 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제18항에 있어서, 상기 적어도 하나의 제1 블록은 제1 예측 방향을 사용하여 인트라 예측되고, 상기 제1 블록의 오른쪽에 위치한 블록에 속하거나 상기 제1 블록의 하단에 위치한 블록에 속하는 상기 적어도 하나의 참조 샘플은, 상기 제1 인트라 예측 방향에 응답하여 결정되고, 다음 동작:상기 제1 블록의 왼쪽에 위치한 블록의 적어도 하나의 열에 있는 참조 샘플은 상기 제1 블록의 오른쪽에 위치한 블록의 적어도 하나의 대응하는 열에 위치한 결정된 참조 샘플로 채워지고, 상기 제1 블록 위에 위치한 블록의 적어도 하나의 행에 있는 참조 샘플은 반전되며, 상기 제1 블록의 위-오른쪽(above-right)에 위치한 블록의 적어도 하나의 행에 있는 참조 샘플은 상기 제1 블록의 위-왼쪽(above-left)에 위치한 블록의 적어도 하나의 대응하는 행으로부터의 반전된 참조 샘플로 채워지는 것, 상기 제1 블록의 위에 위치한 블록의 적어도 하나의 행에 있는 참조 샘플은 상기 제1 블록의 하단에 위치한 블록의 적어도 하나의 대응하는 행에 위치한 결정된 참조 샘플로 채워지고, 상기 제1 블록 왼쪽에 위치한 블록의 적어도 하나의 열에 있는 참조 샘플은 반전되며, 상기 제1 블록의 하단-왼쪽(bottom-left)에 위치한 블록의 적어도 하나의 열에 있는 참조 샘플은 상기 제1 블록의 위-왼쪽에 위치한 블록의 적어도 하나의 대응하는 열로부터의 반전된 참조 샘플로 채워지는 것, 상기 제1 블록 위에 위치한 블록의 적어도 하나의 행에 있는 참조 샘플 및 상기 제1 블록의 위-오른쪽에 위치한 블록의 적어도 하나의 대응하는 행에 있는 참조 샘플은, 상기 제1 블록의 하단에 위치한 블록의 적어도 하나의 대응하는 행에 위치한 반전된 결정된 참조 샘플 및 상기 제1 블록의 하단-왼쪽에 위치한 블록의 적어도 하나의 대응하는 행에 위치한 반전된 참조 샘플로 채워지고, 상기 제1 블록의 왼쪽에 위치한 블록의 적어도 하나의 열에 있는 참조 샘플 및 상기 제1 블록의 하단-왼쪽에 위치한 블록의 적어도 하나의 열에 있는 참조 샘플은, 상기 제1 블록의 오른쪽에 위치한 블록의 적어도 하나의 대응하는 열에 위치한 반전된 결정된 참조 샘플 및 상기 제1 블록의 위-오른쪽에 위치한 블록의 적어도 하나의 대응하는 열에 위치한 반전된 참조 샘플로 채워지는 것, 중 적어도 하나가 수행되는 것인, 방법 또는 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제21항 또는 제22항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 예측 방향은 제1 각도를 갖고, 상기 예측은, 상기 제1 각도에서 90°를 뺀 것에 대응하는 제2 각도를 갖는 인트라 예측 방향 모드를 사용하여 획득되는 것인, 방법 또는 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제23항에 있어서, 상기 획득된 예측은 상기 제1 각도에 기초하여 수평으로 또는 수직으로 반전되는 것인, 방법 또는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제1항, 제3항 또는 제5항 내지 제24항 중 어느 한 항의 방법, 또는 제2항 또는 제4항 내지 제24항 중 어느 한 항의 장치에 있어서, 상기 적어도 하나의 제2 블록을 재구성하는 데 사용되는 코딩 모드에 기초하여 상기 적어도 하나의 제1 블록에 대한 상기 적어도 하나의 참조 샘플을 결정하는 것은, 표시자의 코딩 또는 디코딩에 응답하는 것인, 방법 또는 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제25항에 있어서, 상기 표시자의 코딩 또는 디코딩은 상기 적어도 하나의 제2 블록의 코딩 모드에 기초하는 것인, 방법 또는 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제25항 및 제19항 내지 제24항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 표시자는 다음 정보: 상기 적어도 하나의 제1 블록에 대한 상기 적어도 하나의 참조 샘플을 결정하는 것이 상기 적어도 하나의 제2 블록을 재구성하는 데 사용되는 코딩 모드에 기초하는지 여부, 또는 상기 제1 블록에 이웃하는 주어진 블록의 참조 샘플이 교체되는지 여부 중, 적어도 하나를 시그널하는 것인, 방법 또는 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 하나 이상의 프로세서로 하여금 제1항, 제3항, 제5항 내지 제27항 중 어느 한 항의 방법을 수행하게 하기 위한 명령어를 포함하는 컴퓨터 프로그램 제품. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 명령어를 실행하는 컴퓨터로 하여금 제1항, 제3항, 제5항 내지 제27항 중 어느 한 항에 따른 방법을 수행하게 하도록 실행 가능 프로그램 명령어를 저장한 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제1항, 제3항, 제5항 내지 제27항 중 어느 한 항의 방법을 사용하여 인코딩된 이미지 또는 비디오를 나타내는 데이터를 포함하는 비트스트림. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제30항의 비트스트림을 저장하는 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>32.  디바이스에 있어서, - 제2항 또는 제4항 중 어느 한 항에 따른 장치; 및 - (i) 이미지 또는 비디오를 나타내는 데이터를 포함하는 시그널을 수신하도록 구성된 안테나, (ii) 상기 이미지 또는 비디오를 나타내는 데이터를 포함하는 주파수의 대역으로 시그널을 제한하도록 구성된 대역 제한기, 또는 (iii) 상기 이미지 또는 비디오를 디스플레이하도록 구성된 디스플레이 중, 적어도 하나를 포함하는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제32항에 따른 디바이스에 있어서, 상기 디바이스는 텔레비전, 휴대폰, 태블릿, 셋톱 박스 중, 적어도 하나를 포함하는 것인, 디바이스.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>프랑스 ***** 빠리 뤼 뒤 꼴로넬 몰 *</address><code>520180576061</code><country>프랑스</country><engName>InterDigital CE Patent Holdings, SAS </engName><name>인터디지털 씨이 페이튼트 홀딩스, 에스에이에스</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>프랑스 ***** 세송-세비녜 애비뉴 데...</address><code> </code><country>프랑스</country><engName>BORDES, Philippe</engName><name>보르데스 필리프</name></inventorInfo><inventorInfo><address>프랑스 ***** 세송-세비녜 애비뉴 데...</address><code> </code><country>프랑스</country><engName>DUMAS, Thierry</engName><name>두마스 티에리</name></inventorInfo><inventorInfo><address>프랑스 ***** 세송-세비녜 애비뉴 데...</address><code> </code><country>프랑스</country><engName>REUZE, Kevin</engName><name>루제 케빈</name></inventorInfo><inventorInfo><address>프랑스 ***** 세송-세비녜 애비뉴 데...</address><code> </code><country>이라크</country><engName>NASER, Karam</engName><name>나세르 카람</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 서대문구 충정로 ** (충정로*가) 풍산빌딩 **층(리인터내셔널특허법률사무소)</address><code>919980001573</code><country>대한민국</country><engName>Kim Jin Hoe</engName><name>김진회</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 서대문구 충정로 ** (충정로*가) 풍산빌딩 **층(리인터내셔널특허법률사무소)</address><code>919980001580</code><country>대한민국</country><engName>Kim Tae Hong</engName><name>김태홍</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>유럽특허청(EPO)</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.10.21</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>22306598.8</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2025.05.09</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0519886-19</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.05.22</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0576428-92</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020257015312.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93dd5ee96a5f8c074034bf4076ba89d5c39563ac9167b3af71f4b3df9e937de8d20d72f7f17ca94c9681d876c460ea8f8225a66144754317f5</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf94c730609b01706bf7d61e4fe53b6db47372feea9cd0e0e5837f4f792ef822e15f59ff2d534f374da02415b30159c2b11e1312ee0821242a</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>