<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:25:01.251</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.03.31</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7036631</applicationNumber><claimCount>15</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>랜덤 액세스 자원 구성 방법, 장치, 단말 및 네트워크 측 기기</inventionTitle><inventionTitleEng>RANDOM ACCESS RESOURCE CONFIGURATION METHOD, APPARATUS, TERMINAL AND NETWORK SIDE DEVICE</inventionTitleEng><openDate>2024.11.29</openDate><openNumber>10-2024-0168450</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.11.01</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.11.01</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2024.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 74/0833</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2024.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 74/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 1/08</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2024.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 74/08</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 72/0453</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 72/0446</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 5/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 27/26</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 출원은 이동통신 분야에 속하는 랜덤 액세스 자원 구성 방법, 장치, 단말 및 네트워크 측 기기를 공개하며, 본 출원 실시예에 따른 랜덤 액세스 자원 구성 방법은, 단말이 네트워크 측 기기로부터 제1 구성정보 - 상기 제1 구성정보는 랜덤 액세스 신호 반복 전송을 위한 제1 RO 자원 집합 및/또는 제2 RO 자원 집합을 구성하는 데 사용됨 - 를 수신하는 단계; 상기 단말이 상기 제1 RO 자원 집합 및/또는 제2 RO 자원 집합 내의 RO 자원의 연관 관계를 결정하는 단계; 상기 단말이 상기 RO 자원의 연관 관계에 따라 N개 RO 자원을 결정하여 N회 랜덤 액세스 신호 반복 전송을 수행하는 단계; 를 포함하며, 여기서 상기 제1 RO 자원 집합은 4-step RACH의 RO 자원, 2-step RACH의 RO 자원, Msg3 반복 전송을 위한 RO 자원 중 적어도 하나를 포함하고; 상기 제2 RO 자원 집합은 랜덤 액세스 신호 반복 전송을 위한 전용 RO 자원을 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.10.05</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023186157</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.03.31</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/CN2023/085798</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 랜덤 액세스 자원 구성 방법에 있어서,단말이 네트워크 측 기기로부터 제1 구성정보 - 상기 제1 구성정보는 랜덤 액세스 신호 반복 전송을 위한 제1 랜덤 액세스 기회 자원 집합 및/또는 제2 랜덤 액세스 기회 자원 집합을 구성하는 데 사용됨 - 를 수신하는 단계;상기 단말이 상기 제1 랜덤 액세스 기회 자원 집합 및/또는 제2 랜덤 액세스 기회 자원 집합 내의 랜덤 액세스 기회 자원의 연관 관계를 결정하는 단계;상기 단말이 상기 제1 랜덤 액세스 기회 자원 집합 및/또는 제2 랜덤 액세스 기회 자원 집합 내의 랜덤 액세스 기회 자원의 연관 관계에 따라 N개 랜덤 액세스 기회 자원을 결정하여 N회 랜덤 액세스 신호 반복 전송을 수행하는 단계; 를 포함하며,여기서, 상기 제1 랜덤 액세스 기회 자원 집합은,4단계-랜덤 액세스의 랜덤 액세스 기회 자원;2단계-랜덤 액세스의 랜덤 액세스 기회 자원;메시지3 반복 전송을 위한 4단계-랜덤 액세스의 랜덤 액세스 기회 자원; 중 적어도 하나를 포함하고,상기 제2 랜덤 액세스 기회 자원 집합은 랜덤 액세스 신호 반복 전송에 사용되는 전용 랜덤 액세스 기회 자원을 포함하며;상기 N은 양의 정수인, 랜덤 액세스 자원 구성 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 제1 랜덤 액세스 기회 자원 집합 및/또는 제2 랜덤 액세스 기회 자원 집합 내의 랜덤 액세스 기회 자원의 연관 관계를 결정하는 단계는,상기 제1 랜덤 액세스 기회 자원 집합 내의 랜덤 액세스 기회 자원 간의 연관 관계;상기 제2 랜덤 액세스 기회 자원 집합 내의 랜덤 액세스 기회 자원 간의 연관 관계;상기 제1 랜덤 액세스 기회 자원 집합과 상기 제2 랜덤 액세스 기회 자원 집합 내의 랜덤 액세스 기회 자원 간의 연관 관계; 중 적어도 하나의 연관 관계를 결정하는 단계를 포함하는, 랜덤 액세스 자원 구성 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서, 상기 제1 랜덤 액세스 기회 자원 집합과 상기 제2 랜덤 액세스 기회 자원 집합 내의 랜덤 액세스 기회 자원 간의 연관 관계를 결정하는 단계는,제1 조건에 따라 제1 랜덤 액세스 기회 자원 집합 내의 X개 제1 랜덤 액세스 기회 자원, 및 제2 랜덤 액세스 기회 자원 집합 내의 Y개 제2 랜덤 액세스 기회 자원을 결정하는 단계;상기 X개 제1 랜덤 액세스 기회 자원과 상기 Y개 제2 랜덤 액세스 기회 자원의 연관 관계를 결정하는 단계; 를 포함하며,여기서 상기 제1 조건은,상기 제1 랜덤 액세스 기회 자원과 제1 동기화 신호 블록이 서로 대응되고 상기 제2 랜덤 액세스 기회 자원과 제2 동기화 신호 블록이 서로 대응됨;상기 제1 랜덤 액세스 기회 자원과 상기 제2 랜덤 액세스 기회 자원이 동일한 랜덤 액세스 신호 반복 횟수에 대응됨; 중 적어도 하나를 포함하며,상기 X 및 Y는 양의 정수인, 랜덤 액세스 자원 구성 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3항에 있어서, 상기 X개 제1 랜덤 액세스 기회 자원과 상기 Y개 제2 랜덤 액세스 기회 자원의 연관 관계는,미리 정의된 매핑 기준에 따라 결정함;제1 매핑정보 - 상기 제1 매핑정보는 상기 제1 구성정보에 실림 - 에 따라 결정함; 중 적어도 하나의 방식에 의해 결정되는, 랜덤 액세스 자원 구성 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4항에 있어서, 상기 미리 정의된 매핑 기준은,상기 제1 랜덤 액세스 기회 자원의 주파수영역 다중화 수와 상기 제2 랜덤 액세스 기회 자원의 주파수영역 다중화 수의 대응 관계;시간영역 확대 또는 증폭 후의 상기 제1 랜덤 액세스 기회 자원의 시간영역 위치와 상기 제2 랜덤 액세스 기회 자원의 시간영역 위치의 대응 관계; 중 적어도 하나와 관련되는, 랜덤 액세스 자원 구성 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제2항에 있어서, 상기 제1 랜덤 액세스 기회 자원 집합과 상기 제2 랜덤 액세스 기회 자원 집합 내의 랜덤 액세스 기회 자원 간의 연관 관계를 결정하는 단계는,상기 제1 랜덤 액세스 기회 자원 집합 내의 제1 랜덤 액세스 기회 자원에 대응되는 제1 프리앰블 자원 집합과 상기 제2 랜덤 액세스 기회 자원 집합 내의 제2 랜덤 액세스 기회 자원에 대응되는 제2 프리앰블 자원 집합 간의 연관 관계를 결정하는 단계를 더 포함하며;여기서, 상기 제1 프리앰블 자원 집합은 상기 제1 랜덤 액세스 기회 자원의 랜덤 액세스 신호 반복 전송에 사용되는 프리앰블 자원을 포함하고, 상기 제2 프리앰블 자원 집합은 상기 제2 랜덤 액세스 기회 자원의 랜덤 액세스 신호 반복 전송에 사용되는 프리앰블 자원을 포함하는, 랜덤 액세스 자원 구성 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제3항에 있어서, 상기 각 제2 랜덤 액세스 기회 자원은  또는 개 제1 랜덤 액세스 기회 자원과 연관되고, 또는, 각 제1 랜덤 액세스 기회 자원은  또는 개 제2 랜덤 액세스 기회 자원과 연관되는, 랜덤 액세스 자원 구성 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제6항에 있어서, 상기 제1 랜덤 액세스 기회 자원 집합 내의 제1 랜덤 액세스 기회 자원에 대응되는 제1 프리앰블 자원 집합과 상기 제2 랜덤 액세스 기회 자원 집합 내의 제2 랜덤 액세스 기회 자원에 대응되는 제2 프리앰블 자원 집합 간의 연관 관계를 결정하는 단계는,제2 프리앰블 자원의 제2 번호순서 및 제1 프리앰블 자원의 제1 번호순서에 따라 타겟 제2 프리앰블 자원부터 시작하여 순차적으로 상기 제2 프리앰블 자원과 제1 프리앰블 자원을 연관시키는 단계를 포함하며;여기서, 상기 제2 번호순서는 상기 제2 프리앰블 자원 집합 내 제2 프리앰블 자원의 번호를 기반으로 결정되고, 상기 제1 번호순서는 상기 연관되는 제1 랜덤 액세스 기회 자원의 랜덤 액세스 기회 번호 크기 및 상기 제1 프리앰블 자원 집합 내 제1 프리앰블 자원의 프리앰블 번호 크기를 기반으로 결정되는, 랜덤 액세스 자원 구성 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8항에 있어서, 상기 타겟 제2 프리앰블 자원은 상기 제2 프리앰블 자원 집합 내의 첫 번째 제2 프리앰블 자원인, 랜덤 액세스 자원 구성 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제4항에 있어서, 상기 제1 매핑정보는,상기 제1 동기화 신호 블록과 상기 제2 동기화 신호 블록의 연관 관계;상기 X개 제1 랜덤 액세스 기회 자원과 상기 Y개 제2 랜덤 액세스 기회 자원의 연관 관계;상기 타겟 제2 프리앰블 자원; 중 적어도 하나를 지시하는 데 사용되는, 랜덤 액세스 자원 구성 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제2항에 있어서, 상기 제1 랜덤 액세스 기회 자원 집합 내의 랜덤 액세스 기회 자원 간의 연관 관계는,상기 랜덤 액세스 기회 자원에 대응되는 제1 식별자 정보;상기 랜덤 액세스 기회 자원에 대응되는 다중화 횟수;상기 랜덤 액세스 기회 자원에 대응되는 동기화 신호 블록; 중 적어도 하나에 의해 결정되는, 랜덤 액세스 자원 구성 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제2항에 있어서, 상기 제2 랜덤 액세스 기회 자원 집합 내의 랜덤 액세스 기회 자원 간의 연관 관계는,상기 랜덤 액세스 기회 자원에 대응되는 제2 식별자 정보;상기 랜덤 액세스 기회 자원에 대응되는 다중화 횟수;상기 랜덤 액세스 기회 자원에 대응되는 동기화 신호 블록; 중 적어도 하나에 의해 결정되는, 랜덤 액세스 자원 구성 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1항에 있어서, 상기 단말이 네트워크 측 기기로부터 제1 구성정보를 수신하는 단계는,상기 단말이 상기 네트워크 측 기기로부터 제1 메시지 - 상기 제1 메시지는 상기 단말에 대해 랜덤 액세스 신호 반복 전송을 위한 제1 랜덤 액세스 기회 자원 집합을 구성하는 데 사용됨 - 를 수신하는 단계;상기 단말이 상기 네트워크 측 기기로부터 제2 메시지 - 상기 제2 메시지는 상기 단말에 대해 랜덤 액세스 신호 반복 전송을 위한 제2 랜덤 액세스 기회 자원 집합을 구성하는 데 사용됨 - 를 수신하는 단계; 중 적어도 하나를 포함하는, 랜덤 액세스 자원 구성 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13항에 있어서, 상기 제1 메시지는,상기 제1 랜덤 액세스 기회 자원 집합 내의 제1 랜덤 액세스 기회 자원에 대응되는 제1 프리앰블 자원 집합 - 상기 제1 프리앰블 자원 집합은 랜덤 액세스 신호 반복 전송을 위한 제1 프리앰블 자원을 포함함 - ;상기 제1 랜덤 액세스 기회 자원에 대응되는 반복 횟수;상기 제1 랜덤 액세스 기회 자원에 대응되는 제1 식별자 정보; 중 적어도 하나를 포함하는, 랜덤 액세스 자원 구성 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14항에 있어서, 상기 제1 식별자 정보는 상기 제1 랜덤 액세스 기회 자원에 대응되는 반복 횟수를 지시하는 데 사용되는, 랜덤 액세스 자원 구성 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제14항에 있어서, 상기 제1 랜덤 액세스 기회 자원에 대응되는 제1 프리앰블 자원 집합은,상기 제1 프리앰블 자원 집합 내 제1 프리앰블 자원의 수량;상기 제1 프리앰블 자원 집합 내 제1 프리앰블 자원의 시작번호;상기 제1 랜덤 액세스 기회 자원 집합에 대응되는 제1 프리앰블 자원의 총 수; 중 적어도 하나에 의해 결정되는, 랜덤 액세스 자원 구성 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제13항에 있어서, 상기 제2 메시지는,상기 제2 랜덤 액세스 기회 자원 집합 내 제2 랜덤 액세스 기회 자원의 시간영역 정보;상기 제2 랜덤 액세스 기회 자원의 주파수영역 정보;상기 제2 랜덤 액세스 기회 자원과 동기화 신호 블록의 연관 정보;상기 제2 랜덤 액세스 기회 자원에 대응되는 제2 프리앰블 자원 집합 - 상기 제2 프리앰블 자원 집합은 랜덤 액세스 신호 반복 전송을 위한 제2 프리앰블 자원을 포함함 - ;상기 제2 랜덤 액세스 기회 자원에 대응되는 반복 횟수;상기 제2 랜덤 액세스 기회 자원에 대응되는 제2 식별자 정보; 중 적어도 하나를 포함하며,여기서, 상기 제2 랜덤 액세스 기회 자원의 주파수영역 정보는,주파수영역 시작위치;주파수영역 다중화 수; 중 적어도 하나를 포함하는, 랜덤 액세스 자원 구성 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17항에 있어서, 상기 제2 랜덤 액세스 기회 자원과 동기화 신호 블록의 연관 정보는,동기화 신호 블록에서 상기 제2 랜덤 액세스 기회 자원으로의 연관 관계 매개변수;상기 제2 랜덤 액세스 기회 자원에 대응되는 동기화 신호 블록 집합; 을 포함하는, 랜덤 액세스 자원 구성 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18항에 있어서, 상기 제2 메시지에 상기 동기화 신호 블록에서 상기 제2 랜덤 액세스 기회 자원으로의 연관 관계 매개변수가 포함되지 않는 경우, 상기 동기화 신호 블록에서 상기 제2 랜덤 액세스 기회 자원으로의 연관 관계 매개변수는 상기 동기화 신호 블록에서 상기 제1 랜덤 액세스 기회 자원으로의 연관 관계 매개변수를 다중화하는, 랜덤 액세스 자원 구성 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제17항에 있어서, 상기 제2 식별자 정보는,상기 제2 랜덤 액세스 기회 자원에 대응되는 반복 횟수;상기 제2 랜덤 액세스 기회 자원과 연관되는 동기화 신호 블록 또는 동기화 신호 블록 집합; 중 적어도 하나를 지시하는 데 사용되는, 랜덤 액세스 자원 구성 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제1항에 있어서, 상기 제2 랜덤 액세스 기회 자원 집합은 별도로 구성된 BWP에 위치하는, 랜덤 액세스 자원 구성 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제1항에 있어서, 상기 단말이 상기 제1 랜덤 액세스 기회 자원 집합 및/또는 제2 랜덤 액세스 기회 자원 집합의 연관 관계에 따라 N개 랜덤 액세스 기회 자원을 결정하여 N회 랜덤 액세스 신호 반복 전송을 수행하는 단계 이전에,제1 조건을 충족하는 경우, 상기 단말이 랜덤 액세스 신호 반복 전송을 수행하기로 결정하는 단계를 더 포함하며;여기서 상기 제1 조건은,상기 제3 동기화 신호 블록 - 상기 제3 동기화 신호 블록은 랜덤 액세스 신호 반복 전송에 사용되는 동기화 신호 블록임 - 의 신호 품질이 제1 임계값보다 낮음;랜덤 액세스 절차의 실패 횟수가 제2 임계값에 도달함; 중 적어도 하나를 포함하는, 랜덤 액세스 자원 구성 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제1항에 있어서, 상기 단말이 상기 제1 랜덤 액세스 기회 자원 집합 및/또는 제2 랜덤 액세스 기회 자원 집합의 연관 관계에 따라 N개 랜덤 액세스 기회 자원을 결정하여 N회 랜덤 액세스 신호 반복 전송을 수행하는 단계는,상기 단말이 상기 제3 동기화 신호 블록의 신호 품질에 따라 반복 횟수를 결정하는 단계;상기 제3 동기화 신호 블록 및 반복 횟수, 및 상기 제1 랜덤 액세스 기회 자원 집합 및/또는 제2 랜덤 액세스 기회 자원 집합의 연관 관계에 따라 N개 랜덤 액세스 기회 자원을 결정하는 단계;상기 N개 랜덤 액세스 기회 자원을 통해 N회 랜덤 액세스 신호 반복 전송을 수행하는 단계; 를 포함하는, 랜덤 액세스 자원 구성 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 랜덤 액세스 자원 구성 장치에 있어서,네트워크 측 기기로부터 제1 구성정보 - 상기 제1 구성정보는 랜덤 액세스 신호 반복 전송을 위한 제1 랜덤 액세스 기회 자원 집합 및/또는 제2 랜덤 액세스 기회 자원 집합을 구성하는 데 사용됨 - 를 수신하도록 구성되는 수신 모듈;상기 제1 랜덤 액세스 기회 자원 집합 및/또는 제2 랜덤 액세스 기회 자원 집합 내의 랜덤 액세스 기회 자원의 연관 관계를 결정하도록 구성되는 연관 모듈;상기 제1 랜덤 액세스 기회 자원 집합 및/또는 제2 랜덤 액세스 기회 자원 집합 내의 랜덤 액세스 기회 자원의 연관 관계에 따라 N개 랜덤 액세스 기회 자원을 결정하여 N회 랜덤 액세스 신호 반복 전송을 수행하도록 구성되는 전송 모듈; 을 포함하며,여기서, 상기 제1 랜덤 액세스 기회 자원 집합은,4단계-랜덤 액세스의 랜덤 액세스 기회 자원;2단계-랜덤 액세스의 랜덤 액세스 기회 자원;메시지3 반복 전송을 위한 4단계-랜덤 액세스의 랜덤 액세스 기회 자원; 중 적어도 하나를 포함하고,상기 제2 랜덤 액세스 기회 자원 집합은 랜덤 액세스 신호 반복 전송에 사용되는 전용 랜덤 액세스 기회 자원을 포함하며;상기 N은 양의 정수인, 랜덤 액세스 자원 구성 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 랜덤 액세스 자원 구성 방법에 있어서,네트워크 측 기기가 단말에 제1 구성정보 - 상기 제1 구성정보는 랜덤 액세스 신호 반복 전송을 위한 제1 랜덤 액세스 기회 자원 집합 및/또는 제2 랜덤 액세스 기회 자원 집합을 구성하는 데 사용됨 - 를 송신하는 단계;상기 네트워크 측 기기가 상기 제1 랜덤 액세스 기회 자원 집합 및/또는 제2 랜덤 액세스 기회 자원 집합 내의 랜덤 액세스 기회 자원의 연관 관계를 결정하는 단계;상기 네트워크 측 기기가 N개 랜덤 액세스 기회 자원에서 상기 단말로부터 N회 랜덤 액세스 신호 반복 전송을 수신하는 단계; 를 포함하며,여기서, 상기 N개 랜덤 액세스 기회 자원은 상기 제1 랜덤 액세스 기회 자원 집합 및/또는 제2 랜덤 액세스 기회 자원 집합의 연관 관계에 따라 결정되며;상기 제1 랜덤 액세스 기회 자원 집합은,4단계-랜덤 액세스의 랜덤 액세스 기회 자원;2단계-랜덤 액세스의 랜덤 액세스 기회 자원;메시지3 반복 전송을 위한 4단계-랜덤 액세스의 랜덤 액세스 기회 자원; 중 적어도 하나를 포함하고,상기 제2 랜덤 액세스 기회 자원 집합은 랜덤 액세스 신호 반복 전송에 사용되는 전용 랜덤 액세스 기회 자원을 포함하며;상기 N은 양의 정수인, 랜덤 액세스 자원 구성 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제25항에 있어서, 상기 제1 랜덤 액세스 기회 자원 집합 및/또는 제2 랜덤 액세스 기회 자원 집합 내의 랜덤 액세스 기회 자원의 연관 관계를 결정하는 단계는,상기 제1 랜덤 액세스 기회 자원 집합 내의 랜덤 액세스 기회 자원 간의 연관 관계;상기 제2 랜덤 액세스 기회 자원 집합 내의 랜덤 액세스 기회 자원 간의 연관 관계;상기 제1 랜덤 액세스 기회 자원 집합과 상기 제2 랜덤 액세스 기회 자원 집합 내의 랜덤 액세스 기회 자원 간의 연관 관계; 중 적어도 하나의 연관 관계를 결정하는 단계를 포함하는, 랜덤 액세스 자원 구성 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제26항에 있어서, 상기 제1 랜덤 액세스 기회 자원 집합과 상기 제2 랜덤 액세스 기회 자원 집합 내의 랜덤 액세스 기회 자원 간의 연관 관계를 결정하는 단계는,제1 조건에 따라 제1 랜덤 액세스 기회 자원 집합 내의 X개 제1 랜덤 액세스 기회 자원, 및 제2 랜덤 액세스 기회 자원 집합 내의 Y개 제2 랜덤 액세스 기회 자원을 결정하는 단계;상기 X개 제1 랜덤 액세스 기회 자원과 상기 Y개 제2 랜덤 액세스 기회 자원의 연관 관계를 결정하는 단계; 를 포함하며,여기서 상기 제1 조건은,상기 제1 랜덤 액세스 기회 자원과 제1 동기화 신호 블록이 서로 대응되고 상기 제2 랜덤 액세스 기회 자원과 제2 동기화 신호 블록이 서로 대응됨;상기 제1 랜덤 액세스 기회 자원과 상기 제2 랜덤 액세스 기회 자원이 동일한 반복 횟수에 대응됨; 중 적어도 하나를 포함하며,상기 X 및 Y는 양의 정수인, 랜덤 액세스 자원 구성 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제27항에 있어서, 상기 X개 제1 랜덤 액세스 기회 자원과 상기 Y개 제2 랜덤 액세스 기회 자원의 연관 관계는,미리 정의된 매핑 기준에 따라 결정함;제1 매핑정보 - 상기 제1 매핑정보는 상기 제1 구성정보에 실림 - 에 따라 결정함; 중 적어도 하나의 방식에 의해 결정되는, 랜덤 액세스 자원 구성 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제28항에 있어서, 상기 미리 정의된 매핑 기준은,상기 제1 랜덤 액세스 기회 자원의 주파수영역 다중화 수와 상기 제2 랜덤 액세스 기회 자원의 주파수영역 다중화 수의 대응 관계;시간영역 확대 또는 증폭 후의 상기 제1 랜덤 액세스 기회 자원의 시간영역 위치와 상기 제2 랜덤 액세스 기회 자원의 시간영역 위치의 대응 관계; 중 적어도 하나와 관련되는, 랜덤 액세스 자원 구성 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제26항에 있어서, 상기 제1 랜덤 액세스 기회 자원 집합과 상기 제2 랜덤 액세스 기회 자원 집합 내의 랜덤 액세스 기회 자원 간의 연관 관계를 결정하는 단계는,상기 제1 랜덤 액세스 기회 자원 집합 내의 제1 랜덤 액세스 기회 자원에 대응되는 제1 프리앰블 자원 집합과 상기 제2 랜덤 액세스 기회 자원 집합 내의 제2 랜덤 액세스 기회 자원에 대응되는 제2 프리앰블 자원 집합 간의 연관 관계를 결정하는 단계를 더 포함하며;여기서, 상기 제1 프리앰블 자원 집합은 상기 제1 랜덤 액세스 기회 자원의 랜덤 액세스 신호 반복 전송에 사용되는 프리앰블 자원을 포함하고, 상기 제2 프리앰블 자원 집합은 상기 제2 랜덤 액세스 기회 자원의 랜덤 액세스 신호 반복 전송에 사용되는 프리앰블 자원을 포함하는, 랜덤 액세스 자원 구성 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제27항에 있어서, 상기 각 제2 랜덤 액세스 기회 자원은  또는 개 제1 랜덤 액세스 기회 자원과 연관되고, 또는, 각 제1 랜덤 액세스 기회 자원은  또는 개 제2 랜덤 액세스 기회 자원과 연관되는, 랜덤 액세스 자원 구성 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제30항에 있어서, 상기 제1 랜덤 액세스 기회 자원 집합 내의 제1 랜덤 액세스 기회 자원에 대응되는 제1 프리앰블 자원 집합과 상기 제2 랜덤 액세스 기회 자원 집합 내의 제2 랜덤 액세스 기회 자원에 대응되는 제2 프리앰블 자원 집합 간의 연관 관계를 결정하는 단계는,제2 프리앰블 자원의 제2 번호순서 및 제1 프리앰블 자원의 제1 번호순서에 따라 타겟 제2 프리앰블 자원부터 시작하여 순차적으로 상기 제2 프리앰블 자원과 제1 프리앰블 자원을 연관시키는 단계를 포함하며;여기서, 상기 제2 번호순서는 상기 제2 프리앰블 자원 집합 내 제2 프리앰블 자원의 번호를 기반으로 결정되고, 상기 제1 번호순서는 상기 연관되는 제1 랜덤 액세스 기회 자원의 랜덤 액세스 기회 번호 크기 및 상기 제1 프리앰블 자원 집합 내 제1 프리앰블 자원의 프리앰블 번호 크기를 기반으로 결정되는, 랜덤 액세스 자원 구성 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제32항에 있어서, 상기 타겟 제2 프리앰블 자원은 상기 제2 프리앰블 자원 집합 내의 첫 번째 제2 프리앰블 자원인, 랜덤 액세스 자원 구성 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제28항에 있어서, 상기 제1 매핑정보는,상기 제1 동기화 신호 블록과 상기 제2 동기화 신호 블록의 연관 관계;상기 X개 제1 랜덤 액세스 기회 자원과 상기 Y개 제2 랜덤 액세스 기회 자원의 연관 관계;상기 타겟 제2 프리앰블 자원; 중 적어도 하나를 지시하는 데 사용되는, 랜덤 액세스 자원 구성 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제26항에 있어서, 상기 제1 랜덤 액세스 기회 자원 집합 내의 랜덤 액세스 기회 자원 간의 연관 관계는,상기 랜덤 액세스 기회 자원에 대응되는 제1 식별자 정보;상기 랜덤 액세스 기회 자원에 대응되는 다중화 횟수;상기 랜덤 액세스 기회 자원에 대응되는 동기화 신호 블록; 중 적어도 하나에 의해 결정되는, 랜덤 액세스 자원 구성 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제26항에 있어서, 상기 제2 랜덤 액세스 기회 자원 집합 내의 랜덤 액세스 기회 자원 간의 연관 관계는,상기 랜덤 액세스 기회 자원에 대응되는 제2 식별자 정보;상기 랜덤 액세스 기회 자원에 대응되는 다중화 횟수;상기 랜덤 액세스 기회 자원에 대응되는 동기화 신호 블록; 중 적어도 하나에 의해 결정되는, 랜덤 액세스 자원 구성 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제27항에 있어서, 상기 네트워크 측 기기가 단말에 제1 구성정보를 송신하는 단계는,상기 네트워크 측 기기가 상기 단말에 제1 메시지 - 상기 제1 메시지는 상기 단말에 대해 랜덤 액세스 신호 반복 전송을 위한 제1 랜덤 액세스 기회 자원 집합을 구성하는 데 사용됨 - 를 송신하는 단계;상기 네트워크 측 기기가 상기 단말에 제2 메시지 - 상기 제2 메시지는 상기 단말에 대해 랜덤 액세스 신호 반복 전송을 위한 제2 랜덤 액세스 기회 자원 집합을 구성하는 데 사용됨 - 를 송신하는 단계; 중 적어도 하나를 포함하는, 랜덤 액세스 자원 구성 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제37항에 있어서, 상기 제1 메시지는,상기 제1 랜덤 액세스 기회 자원 집합 내의 제1 랜덤 액세스 기회 자원에 대응되는 제1 프리앰블 자원 집합 - 상기 제1 프리앰블 자원 집합은 랜덤 액세스 신호 반복 전송을 위한 제1 프리앰블 자원을 포함함 - ;상기 제1 랜덤 액세스 기회 자원에 대응되는 반복 횟수;상기 제1 랜덤 액세스 기회 자원에 대응되는 제1 식별자 정보; 중 적어도 하나를 포함하는, 랜덤 액세스 자원 구성 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제38항에 있어서, 상기 제1 식별자 정보는 상기 제1 랜덤 액세스 기회 자원에 대응되는 반복 횟수를 지시하는 데 사용되는, 랜덤 액세스 자원 구성 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제38항에 있어서, 상이한 반복 횟수는 서로 중첩되지 않는 제1 프리앰블 자원 집합에 대응되는, 랜덤 액세스 자원 구성 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제38항에 있어서, 상기 제1 랜덤 액세스 기회 자원에 대응되는 제1 프리앰블 자원 집합은,상기 제1 프리앰블 자원 집합 내 제1 프리앰블 자원의 수량;상기 제1 프리앰블 자원 집합 내 제1 프리앰블 자원의 시작번호;상기 제1 랜덤 액세스 기회 자원 집합에 대응되는 제1 프리앰블 자원의 총 수; 중 적어도 하나에 의해 결정되는, 랜덤 액세스 자원 구성 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 제37항에 있어서, 상기 제2 메시지는,상기 제2 랜덤 액세스 기회 자원 집합 내 제2 랜덤 액세스 기회 자원의 시간영역 정보;상기 제2 랜덤 액세스 기회 자원의 주파수영역 정보;상기 제2 랜덤 액세스 기회 자원과 동기화 신호 블록의 연관 정보;상기 제2 랜덤 액세스 기회 자원에 대응되는 제2 프리앰블 자원 집합 - 상기 제2 프리앰블 자원 집합은 랜덤 액세스 신호 반복 전송을 위한 제2 프리앰블 자원을 포함함 - ;상기 제2 랜덤 액세스 기회 자원에 대응되는 반복 횟수;상기 제2 랜덤 액세스 기회 자원에 대응되는 제2 식별자 정보; 중 적어도 하나를 포함하는, 랜덤 액세스 자원 구성 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 제42항에 있어서, 상기 제2 랜덤 액세스 기회 자원의 주파수영역 정보는,주파수영역 시작위치;주파수영역 다중화 수; 중 적어도 하나를 포함하는, 랜덤 액세스 자원 구성 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 제42항에 있어서, 상기 제2 메시지에 상기 제2 랜덤 액세스 기회 자원의 주파수영역 정보가 포함되지 않는 경우, 상기 제2 랜덤 액세스 기회 자원의 주파수영역 정보는 상기 제1 랜덤 액세스 기회 자원의 주파수영역 정보를 다중화하는, 랜덤 액세스 자원 구성 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 제42항에 있어서, 상기 제2 랜덤 액세스 기회 자원과 동기화 신호 블록의 연관 정보는,동기화 신호 블록에서 상기 제2 랜덤 액세스 기회 자원으로의 연관 관계 매개변수;상기 제2 랜덤 액세스 기회 자원에 대응되는 동기화 신호 블록 집합; 을 포함하는, 랜덤 액세스 자원 구성 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 제45항에 있어서, 상기 제2 메시지에 상기 동기화 신호 블록에서 상기 제2 랜덤 액세스 기회 자원으로의 연관 관계 매개변수가 포함되지 않는 경우, 상기 동기화 신호 블록에서 상기 제2 랜덤 액세스 기회 자원으로의 연관 관계 매개변수는 상기 동기화 신호 블록에서 상기 제1 랜덤 액세스 기회 자원으로의 연관 관계 매개변수를 다중화하는, 랜덤 액세스 자원 구성 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 제42항에 있어서, 상기 제2 식별자 정보는,상기 제2 랜덤 액세스 기회 자원에 대응되는 반복 횟수;상기 제2 랜덤 액세스 기회 자원과 연관되는 동기화 신호 블록 또는 동기화 신호 블록 집합; 중 적어도 하나를 지시하는 데 사용되는, 랜덤 액세스 자원 구성 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 제25항에 있어서, 상기 제2 랜덤 액세스 기회 자원 집합은 별도로 구성된 BWP에 위치하는, 랜덤 액세스 자원 구성 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>49. 랜덤 액세스 자원 구성 장치에 있어서,단말에 제1 구성정보 - 상기 제1 구성정보는 랜덤 액세스 신호 반복 전송을 위한 제1 랜덤 액세스 기회 자원 집합 및/또는 제2 랜덤 액세스 기회 자원 집합을 구성하는 데 사용됨 - 를 송신하도록 구성되는 송신 모듈;상기 제1 랜덤 액세스 기회 자원 집합 및/또는 제2 랜덤 액세스 기회 자원 집합 내의 랜덤 액세스 기회 자원의 연관 관계를 결정하도록 구성되는 수행 모듈;N개 랜덤 액세스 기회 자원에서 상기 단말로부터 N회 랜덤 액세스 신호 반복 전송을 수신하도록 구성되는 액세스 모듈; 을 포함하며,여기서, 상기 N개 랜덤 액세스 기회 자원은 상기 제1 랜덤 액세스 기회 자원 집합 및/또는 제2 랜덤 액세스 기회 자원 집합의 연관 관계에 따라 결정되며;상기 제1 랜덤 액세스 기회 자원 집합은,4단계-랜덤 액세스의 랜덤 액세스 기회 자원;2단계-랜덤 액세스의 랜덤 액세스 기회 자원;메시지3 반복 전송을 위한 4단계-랜덤 액세스의 랜덤 액세스 기회 자원; 중 적어도 하나를 포함하고,상기 제2 랜덤 액세스 기회 자원 집합은 랜덤 액세스 신호 반복 전송에 사용되는 전용 랜덤 액세스 기회 자원을 포함하며;상기 N은 양의 정수인, 랜덤 액세스 자원 구성 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>50. 프로세서 및 메모리를 포함하고, 상기 메모리에는 상기 프로세서에서 실행될 수 있는 프로그램 또는 명령이 저장되고, 상기 프로그램 또는 명령이 상기 프로세서에 의해 실행될 때 제1항 내지 제23항 중 어느 한 항에 의한 랜덤 액세스 자원 구성 방법의 단계를 구현하는, 단말.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>51. 프로세서 및 메모리를 포함하고, 상기 메모리에는 상기 프로세서에서 실행될 수 있는 프로그램 또는 명령이 저장되고, 상기 프로그램 또는 명령이 상기 프로세서에 의해 실행될 때 제25항 내지 제48항 중 어느 한 항에 의한 랜덤 액세스 자원 구성 방법의 단계를 구현하는, 네트워크 측 기기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>52. 프로그램 또는 명령이 저장되고, 상기 프로그램 또는 명령이 프로세서에 의해 실행될 때 제1항 내지 제23항 중 어느 한 항에 의한 랜덤 액세스 자원 구성 방법을 구현하거나, 제25항 내지 제48항 중 어느 한 항에 의한 랜덤 액세스 자원 구성 방법의 단계를 구현하는, 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>중국 광동 둥관 창'안 비보 로드 * (우편번호: ******)</address><code>520170593699</code><country>중국</country><engName>VIVO MOBILE COMMUNICATION CO., LTD.</engName><name>비보 모바일 커뮤니케이션 컴퍼니 리미티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>중국 ******...</address><code> </code><country>중국</country><engName>YANG, Kun</engName><name>양, 쿤</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국 ******...</address><code> </code><country>중국</country><engName>PAN, Xueming</engName><name>판, 쉐밍</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국 ******...</address><code> </code><country>중국</country><engName>WU, Kai</engName><name>우, 카이</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 역삼로 *길 **, 신관 *층~*층, **층(역삼동, 광성빌딩)</address><code>920081001218</code><country>대한민국</country><engName>DANA PATENT LAW FIRM</engName><name>특허법인다나</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>중국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.04.02</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>202210346938.3</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2024.11.01</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1201222-99</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.11.01</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1201223-34</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.11.01</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1200160-88</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.11.06</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0179968-26</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Patent Application, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[출원서 등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2024.11.07</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1224113-04</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Patent Application, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[출원서 등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2024.11.07</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1224202-69</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of Return of Official Fee</documentEngName><documentName>수수료 반환 안내서</documentName><receiptDate>2024.11.12</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0183849-41</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247036631.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c939efac6067b2e79e0ae386cd30542c53a17c9405fe86b52c3897b9d55c4963c89456458419764e7bbbce50f99d1dc7b96b7caa14498040448</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfddbfe5338543550f0f47fdfe9d73b818260d397281b1a97e2d77007df39655a54a274565aae8d7ecbee393f28cf8fd899109c99ed1d25f92</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>