<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 17:55:50.5550</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.05.25</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7039064</applicationNumber><claimCount>25</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>사용자 인증 및 디바이스 관리를 위한 디바이스들, 방법들 및 그래픽 사용자 인터페이스들</inventionTitle><inventionTitleEng>DEVICES, METHODS, AND GRAPHICAL USER INTERFACES FOR USER AUTHENTICATION AND DEVICE MANAGEMENT</inventionTitleEng><openDate>2025.01.07</openDate><openNumber>10-2025-0003957</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.11.25</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.11.25</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2013.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 21/36</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2013.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 21/32</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/04815</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/04842</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 개시내용은, 대체적으로, 사용자 인증 및 디바이스 관리를 위한 사용자 인터페이스들을 포함한, 전자 디바이스들을 위한 사용자 인터페이스들에 관한 것이다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.11.30</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023230291</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.05.25</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2023/023627</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 방법으로서,하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 컴퓨터 시스템에서, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 사용자를 인증하라는 요청을 검출하는 단계; 상기 사용자를 인증하라는 상기 요청을 검출하는 것에 응답하여,  상기 하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들을 통해, 3차원 환경 내에, 제1 사용자 인터페이스 객체를 포함하는 제1 인증 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 단계 -   상기 제1 사용자 인터페이스 객체는 상기 사용자의 시점이 상기 3차원 환경에 대해 시프트함에 따라 상기 사용자의 시야의 각각의 영역에 체류하는 시점 로킹된(viewpoint-locked) 객체이고,   상기 제1 사용자 인터페이스 객체는 생체측정 인증을 위한 사용자 인터페이스의 일부임 -; 상기 3차원 환경 내에 상기 제1 인증 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 것에 후속하여, 상기 사용자의 제1 인증을 수행하는 단계; 및 상기 사용자의 제1 인증을 수행하는 것에 응답하여,  상기 사용자의 제1 인증이 상기 사용자를 인증하는 데 실패하였다는 결정에 따라, 상기 하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들을 통해, 상기 제1 인증 사용자 인터페이스와는 상이한 제2 인증 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 단계 - 상기 제2 인증 사용자 인터페이스는 상기 사용자의 시점이 상기 3차원 환경에 대해 시프트함에 따라 상기 사용자의 시야의 각각의 영역 밖으로 이동하는 환경 로킹된(environment-locked) 객체인 제2 사용자 인터페이스 객체를 포함함 - 를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,상기 사용자의 제1 인증을 수행하는 것에 응답하여, 상기 사용자의 제1 인증이 상기 사용자를 인증하는 데 실패하였다는 상기 결정에 따라,  상기 제1 사용자 인터페이스 객체의 디스플레이를 중지하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항 또는 제2항에 있어서,상기 제2 인증 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 제2 인증 사용자 인터페이스에서 제1 디스플레이된 요소의 선택에 대응하는 제1 사용자 입력을 검출하는 단계; 및상기 제2 인증 사용자 인터페이스에서 상기 제1 디스플레이된 요소의 선택에 대응하는 상기 제1 사용자 입력을 검출하는 것에 응답하여, 상기 제1 디스플레이된 요소에 대응하는 제1 사용자 인증 정보를 수신하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항 내지 제3항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제2 사용자 인터페이스 객체는 상기 3차원 환경 내의 제1 위치에 디스플레이되고, 상기 제1 위치는 상기 제1 인증이 수행되었던 시간에서의 상기 컴퓨터 시스템의 사용자의 시야에 기초하여 결정되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4항에 있어서,상기 제1 사용자 인터페이스 객체는 상기 사용자의 제1 인증이 수행될 때 상기 3차원 환경 내의 각각의 위치를 점유하고;상기 제2 사용자 인터페이스 객체는 상기 3차원 환경 내의 상기 각각의 위치에 디스플레이되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항 내지 제5항 중 어느 한 항에 있어서,상기 사용자의 제1 인증을 수행하는 것에 응답하여, 상기 사용자의 제1 인증이 상기 사용자를 인증하는 데 성공하였다는 결정에 따라, 상기 하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들을 통해, 성공적인 사용자 인증을 나타내는 성공 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 단계 - 상기 성공 사용자 인터페이스는 상기 제1 인증 사용자 인터페이스 및 상기 제2 인증 사용자 인터페이스와는 상이함 - 를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항 내지 제6항 중 어느 한 항에 있어서,상기 사용자의 제1 인증을 수행하는 것에 응답하여, 상기 하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들을 통해, 상기 제1 사용자 인터페이스 객체에 대한 하나 이상의 시각적 변경들을 포함하는 시각적 애니메이션을 디스플레이하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7항에 있어서, 상기 시각적 애니메이션을 디스플레이하는 단계는, 상기 사용자의 제1 인증이 상기 사용자를 인증하는 데 실패하였다는 결정에 따라, 상기 하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들을 통해, 제1 애니메이션을 디스플레이하는 단계; 및 상기 사용자의 제1 인증이 상기 사용자를 인증하는 데 성공하였다는 결정에 따라, 상기 하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들을 통해, 상기 제1 애니메이션과는 상이한 제2 애니메이션을 디스플레이하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항 내지 제8항 중 어느 한 항에 있어서,상기 사용자의 제1 인증을 수행하기 전에, 그리고 상기 제1 사용자 인터페이스 객체를 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들을 통해, 상기 3차원 환경을 제1 세트의 시각적 특성들로 디스플레이하는 단계; 및상기 사용자의 제1 인증을 수행하는 것에 후속하여, 상기 하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들을 통해, 상기 3차원 환경을 상기 제1 세트의 시각적 특성들과는 상이한 제2 세트의 시각적 특성들로 디스플레이하는 단계 - 상기 3차원 환경이 상기 제1 세트의 시각적 특성들로 디스플레이될 때, 상기 3차원 환경은 상기 3차원 환경이 상기 제2 세트의 시각적 특성들로 디스플레이될 때에 비해 시각적으로 강조해제됨 - 를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항 내지 제9항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 사용자 인터페이스 객체를 디스플레이하는 것을 포함하여, 상기 제1 인증 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 동안, 인증될 사용자의 하나 이상의 동공들이 제1 양만큼 확장된다는 결정에 따라, 상기 하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들로 하여금 제1 양의 광을 출력하게 하고; 상기 컴퓨터 시스템의 사용자의 하나 이상의 동공들이 상기 제1 양과는 상이한 제2 양만큼 확장된다는 결정에 따라, 상기 하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들로 하여금 제2 양의 광을 출력하게 하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10항에 있어서, 상기 하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들로 하여금 상기 제1 양의 광을 출력하게 하는 것은, 상기 하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들을 통해, 상기 제1 인증 사용자 인터페이스의 제1 요소를 제1 밝기로 디스플레이하는 것을 포함하고; 상기 하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들로 하여금 상기 제2 양의 광을 출력하게 하는 것은, 상기 하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들을 통해, 상기 제1 인증 사용자 인터페이스의 제1 요소를 상기 제1 밝기와는 상이한 제2 밝기로 디스플레이하는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제10항 또는 제11항에 있어서, 상기 하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들로 하여금 상기 제1 양의 광을 출력하게 하는 것은, 상기 하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들을 통해, 상기 3차원 환경을 제3 밝기로 디스플레이하는 것을 포함하고; 상기 하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들로 하여금 상기 제2 양의 광을 출력하게 하는 것은, 상기 하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들을 통해, 상기 3차원 환경을 상기 제3 밝기와는 상이한 제4 밝기로 디스플레이하는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1항 내지 제12항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 사용자 인터페이스 객체는 느린 추종 거동(lazy follow behavior)을 나타내는 시점 로킹된 객체인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제1항 내지 제13항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제2 인증 사용자 인터페이스를 상기 3차원 환경 내의 제1 위치에 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 사용자에 의한 이동을 검출하는 단계; 및상기 사용자에 의한 상기 이동을 검출하는 것에 응답하여, 상기 사용자에 의한 상기 이동이 이동 임계치 기준들을 만족시킨다는 결정에 따라, 상기 제2 인증 사용자 인터페이스를 상기 제1 위치와는 상이한 상기 3차원 환경 내의 제2 위치로 재위치시켜 상기 제2 인증 사용자 인터페이스를 상기 사용자의 시야 내에 중심설정하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제1항 내지 제14항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제2 인증 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 제2 인증 사용자 인터페이스에서 제1 디스플레이된 요소에 대응하는 사용자 시선을 검출하는 것; 상기 제2 인증 사용자 인터페이스에서 상기 제1 디스플레이된 요소에 대응하는 상기 사용자 시선을 계속 검출하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 제1 핀치 에어 제스처를 검출하는 것; 및 상기 제2 인증 사용자 인터페이스에서 상기 제1 디스플레이된 요소에 대응하는 상기 사용자 시선을 계속 검출하는 동안 상기 제1 핀치 에어 제스처를 검출하는 것에 응답하여, 상기 제1 디스플레이된 요소에 대응하는 제1 사용자 인증 정보를 수신하는 것을 포함하여, 하나 이상의 사용자 입력들에 기초하여 사용자 인증 정보를 수신하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제1항 내지 제15항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제2 인증 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 제2 인증 사용자 인터페이스에서 제1 디스플레이된 요소의 선택에 대응하는 제1 에어 제스처를 검출하는 것; 및 상기 제2 인증 사용자 인터페이스에서 상기 제1 디스플레이된 요소의 선택에 대응하는 상기 제1 에어 제스처를 검출하는 것에 응답하여, 상기 제1 디스플레이된 요소에 대응하는 제1 사용자 인증 정보를 수신하는 것을 포함하여, 하나 이상의 사용자 입력들에 기초하여 사용자 인증 정보를 수신하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제1항 내지 제16항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제2 인증 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 제2 인증 사용자 인터페이스에서 제1 디스플레이된 요소에 대응하는 사용자 시선을 검출하고; 상기 제1 디스플레이된 요소에 대응하는 상기 사용자 시선을 검출하는 것에 응답하여,  상기 사용자가 임계 지속 시간 동안 상기 제1 디스플레이된 요소를 응시하였다는 결정에 따라, 상기 제1 디스플레이된 요소에 대응하는 제1 사용자 인증 정보를 입력하고;  상기 사용자가 상기 임계 지속 시간 동안 상기 제1 디스플레이된 요소를 응시하지 않았다는 결정에 따라, 상기 제1 디스플레이된 요소에 대응하는 상기 제1 사용자 인증 정보를 입력하는 것을 보류하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제1항 내지 제17항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제2 인증 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 제2 인증 사용자 인터페이스에서 제1 객체의 선택에 대응하는 사용자 입력을 검출하는 단계; 및상기 제2 인증 사용자 인터페이스에서 상기 제1 객체의 선택에 대응하는 상기 사용자 입력을 검출하는 것에 응답하여, 상기 사용자의 생체측정 인증을 수행하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18항에 있어서, 상기 제2 사용자 인터페이스 객체는 상기 제1 사용자 인터페이스 객체에 대응하는 시각적 요소를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제1항 내지 제19항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제2 인증 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 제2 인증 사용자 인터페이스에서 제2 객체의 선택에 대응하는 사용자 입력을 검출하는 단계; 및상기 제2 인증 사용자 인터페이스에서 상기 제2 객체의 선택에 대응하는 상기 사용자 입력을 검출하는 것에 응답하여, 상기 컴퓨터 시스템을 잠금 상태로부터, 성공적인 사용자 인증 없이 상기 사용자가 제1 세트의 특징부들에 액세스가능하게 되는 게스트 모드 상태로 전이시키는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제1항 내지 제20항 중 어느 한 항에 있어서,상기 3차원 환경 내에 상기 제1 인증 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 것에 후속하여, 상기 사용자의 제2 인증을 수행하는 단계; 및상기 사용자의 제2 인증을 수행하는 것에 응답하여, 상기 사용자의 제2 인증이 상기 사용자를 인증하는 데 실패하였다는 상기 결정에 따라, 상기 하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들을 통해, 상기 사용자의 눈 시선 위치를 변경하도록 상기 사용자에게 지시하는 시각적 안내를 디스플레이하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제1항 내지 제21항 중 어느 한 항에 있어서,상기 3차원 환경 내에 상기 제1 인증 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 것에 후속하여, 상기 사용자의 제2 인증을 수행하는 단계; 및상기 사용자의 제2 인증을 수행하는 것에 응답하여, 상기 사용자의 제2 인증이 상기 사용자를 인증하는 데 실패하였다는 상기 결정에 따라, 상기 하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들을 통해, 상기 사용자의 신체에 대한 상기 컴퓨터 시스템의 물리적 위치를 변경하도록 상기 사용자에게 지시하는 시각적 안내를 디스플레이하고; 상기 사용자의 제2 인증이 상기 사용자를 인증하는 데 성공하였다는 결정에 따라, 상기 하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들을 통해, 상기 사용자의 성공적인 인증을 나타내는 성공 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제1항 내지 제22항 중 어느 한 항에 있어서,상기 사용자의 제1 인증을 수행하는 것에 응답하여, 상기 사용자의 제1 인증이 상기 사용자를 인증하는 데 성공하였다는 결정에 따라, 그리고 상기 사용자를 인증하라는 상기 요청이 상기 컴퓨터 시스템을 잠금해제하라는 요청에 대응한다는 결정에 따라,  상기 컴퓨터 시스템을 잠금해제하고; 상기 사용자의 제1 인증이 상기 사용자를 인증하는 데 성공하였다는 결정에 따라, 그리고 사용자를 인증하라는 상기 요청이 보안 동작을 인가하라는 요청에 대응한다는 결정에 따라,  상기 보안 동작을 인가하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 컴퓨터 시스템의 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성된 하나 이상의 프로그램들을 저장하는 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서, 상기 하나 이상의 프로그램들은 제1항 내지 제23항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 명령어들을 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하도록 구성된 컴퓨터 시스템으로서,하나 이상의 프로세서들; 및상기 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성된 하나 이상의 프로그램들을 저장하는 메모리를 포함하며, 상기 하나 이상의 프로그램들은 제1항 내지 제23항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 명령어들을 포함하는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하도록 구성된 컴퓨터 시스템으로서,제1항 내지 제23항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 수단을 포함하는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 컴퓨터 시스템의 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성된 하나 이상의 프로그램들을 포함하는 컴퓨터 프로그램 제품으로서, 상기 하나 이상의 프로그램들은 제1항 내지 제23항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 명령어들을 포함하는, 컴퓨터 프로그램 제품.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 컴퓨터 시스템의 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성된 하나 이상의 프로그램들을 저장하는 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서, 상기 하나 이상의 프로그램들은,상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 사용자를 인증하라는 요청을 검출하기 위한;상기 사용자를 인증하라는 상기 요청을 검출하는 것에 응답하여, 상기 하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들을 통해, 3차원 환경 내에, 제1 사용자 인터페이스 객체를 포함하는 제1 인증 사용자 인터페이스를 디스플레이하기 위한 -  상기 제1 사용자 인터페이스 객체는 상기 사용자의 시점이 상기 3차원 환경에 대해 시프트함에 따라 상기 사용자의 시야의 각각의 영역에 체류하는 시점 로킹된 객체이고,  상기 제1 사용자 인터페이스 객체는 생체측정 인증을 위한 사용자 인터페이스의 일부임 -;상기 3차원 환경 내에 상기 제1 인증 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 것에 후속하여, 상기 사용자의 제1 인증을 수행하기 위한; 그리고상기 사용자의 제1 인증을 수행하는 것에 응답하여, 상기 사용자의 제1 인증이 상기 사용자를 인증하는 데 실패하였다는 결정에 따라, 상기 하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들을 통해, 상기 제1 인증 사용자 인터페이스와는 상이한 제2 인증 사용자 인터페이스를 디스플레이하기 위한 - 상기 제2 인증 사용자 인터페이스는 상기 사용자의 시점이 상기 3차원 환경에 대해 시프트함에 따라 상기 사용자의 시야의 각각의 영역 밖으로 이동하는 환경 로킹된 객체인 제2 사용자 인터페이스 객체를 포함함 - 명령어들을 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하도록 구성된 컴퓨터 시스템으로서,하나 이상의 프로세서들; 및상기 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성된 하나 이상의 프로그램들을 저장하는 메모리를 포함하며, 상기 하나 이상의 프로그램들은, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 사용자를 인증하라는 요청을 검출하기 위한; 상기 사용자를 인증하라는 상기 요청을 검출하는 것에 응답하여,  상기 하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들을 통해, 3차원 환경 내에, 제1 사용자 인터페이스 객체를 포함하는 제1 인증 사용자 인터페이스를 디스플레이하기 위한 -  상기 제1 사용자 인터페이스 객체는 상기 사용자의 시점이 상기 3차원 환경에 대해 시프트함에 따라 상기 사용자의 시야의 각각의 영역에 체류하는 시점 로킹된 객체이고,  상기 제1 사용자 인터페이스 객체는 생체측정 인증을 위한 사용자 인터페이스의 일부임 -; 상기 3차원 환경 내에 상기 제1 인증 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 것에 후속하여, 상기 사용자의 제1 인증을 수행하기 위한; 그리고 상기 사용자의 제1 인증을 수행하는 것에 응답하여,  상기 사용자의 제1 인증이 상기 사용자를 인증하는 데 실패하였다는 결정에 따라, 상기 하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들을 통해, 상기 제1 인증 사용자 인터페이스와는 상이한 제2 인증 사용자 인터페이스를 디스플레이하기 위한 - 상기 제2 인증 사용자 인터페이스는 상기 사용자의 시점이 상기 3차원 환경에 대해 시프트함에 따라 상기 사용자의 시야의 각각의 영역 밖으로 이동하는 환경 로킹된 객체인 제2 사용자 인터페이스 객체를 포함함 - 명령어들을 포함하는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하도록 구성된 컴퓨터 시스템으로서,상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 사용자를 인증하라는 요청을 검출하기 위한 수단;상기 사용자를 인증하라는 상기 요청을 검출하는 것에 응답하여, 상기 하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들을 통해, 3차원 환경 내에, 제1 사용자 인터페이스 객체를 포함하는 제1 인증 사용자 인터페이스를 디스플레이하기 위한 수단 -  상기 제1 사용자 인터페이스 객체는 상기 사용자의 시점이 상기 3차원 환경에 대해 시프트함에 따라 상기 사용자의 시야의 각각의 영역에 체류하는 시점 로킹된 객체이고,  상기 제1 사용자 인터페이스 객체는 생체측정 인증을 위한 사용자 인터페이스의 일부임 -;상기 3차원 환경 내에 상기 제1 인증 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 것에 후속하여, 상기 사용자의 제1 인증을 수행하기 위한 수단; 및상기 사용자의 제1 인증을 수행하는 것에 응답하여,상기 사용자의 제1 인증이 상기 사용자를 인증하는 데 실패하였다는 결정에 따라, 상기 하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들을 통해, 상기 제1 인증 사용자 인터페이스와는 상이한 제2 인증 사용자 인터페이스를 디스플레이하기 위한 수단 - 상기 제2 인증 사용자 인터페이스는 상기 사용자의 시점이 상기 3차원 환경에 대해 시프트함에 따라 상기 사용자의 시야의 각각의 영역 밖으로 이동하는 환경 로킹된 객체인 제2 사용자 인터페이스 객체를 포함함 - 을 포함하는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 컴퓨터 시스템의 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성된 하나 이상의 프로그램들을 포함하는 컴퓨터 프로그램 제품으로서, 상기 하나 이상의 프로그램들은,상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 사용자를 인증하라는 요청을 검출하기 위한;상기 사용자를 인증하라는 상기 요청을 검출하는 것에 응답하여, 상기 하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들을 통해, 3차원 환경 내에, 제1 사용자 인터페이스 객체를 포함하는 제1 인증 사용자 인터페이스를 디스플레이하기 위한 -  상기 제1 사용자 인터페이스 객체는 상기 사용자의 시점이 상기 3차원 환경에 대해 시프트함에 따라 상기 사용자의 시야의 각각의 영역에 체류하는 시점 로킹된 객체이고,  상기 제1 사용자 인터페이스 객체는 생체측정 인증을 위한 사용자 인터페이스의 일부임 -;상기 3차원 환경 내에 상기 제1 인증 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 것에 후속하여, 상기 사용자의 제1 인증을 수행하기 위한; 그리고상기 사용자의 제1 인증을 수행하는 것에 응답하여, 상기 사용자의 제1 인증이 상기 사용자를 인증하는 데 실패하였다는 결정에 따라, 상기 하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들을 통해, 상기 제1 인증 사용자 인터페이스와는 상이한 제2 인증 사용자 인터페이스를 디스플레이하기 위한 - 상기 제2 인증 사용자 인터페이스는 상기 사용자의 시점이 상기 3차원 환경에 대해 시프트함에 따라 상기 사용자의 시야의 각각의 영역 밖으로 이동하는 환경 로킹된 객체인 제2 사용자 인터페이스 객체를 포함함 - 명령어들을 포함하는, 컴퓨터 프로그램 제품.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 방법으로서,하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 컴퓨터 시스템에서, 상기 컴퓨터 시스템이 잠금 상태에 있는 동안, 사용자의 제1 인증을 수행하는 단계; 및 상기 사용자의 제1 인증을 수행하는 것에 응답하여,  상기 사용자의 제1 인증이 상기 사용자를 성공적으로 인증하였다는 결정에 따라, 상기 컴퓨터 시스템을 상기 잠금 상태로부터, 상기 사용자가 제1 세트의 특징부들에 액세스가능하게 되는 잠금해제 상태로 전이시키고;  상기 사용자의 제1 인증이 상기 사용자를 인증하는 데 실패하였고 게스트 모드 기준들의 세트가 만족된다는 결정에 따라, 상기 하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들을 통해, 상기 컴퓨터 시스템으로 하여금 상기 사용자가 상기 제1 세트의 특징부들과는 상이한 제2 세트의 특징부들에 액세스가능하게 되는 게스트 모드 상태에 진입하게 하도록 선택가능한 게스트 모드 사용자 인터페이스 객체를 디스플레이하고 - 상기 제1 세트의 특징부들은 상기 제2 세트의 특징부들에 포함되지 않는 하나 이상의 특징부들을 포함함 -;  상기 사용자의 제1 인증이 상기 사용자를 인증하는 데 실패하였고 상기 게스트 모드 기준들의 세트가 만족되지 않는다는 결정에 따라, 상기 게스트 모드 사용자 인터페이스 객체의 디스플레이를 보류하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제32항에 있어서, 상기 게스트 모드 기준들의 세트는 현재 사용자 이외의 상기 컴퓨터 시스템의 가장 최근 사용자가 인가된 사용자인 경우 만족되는 기준을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제32항 또는 제33항에 있어서, 상기 게스트 모드 기준들의 세트는 상기 컴퓨터 시스템이 마지막으로 잠금해제 상태에 있었던 이후로 임계 지속 시간 미만 동안 상기 컴퓨터 시스템이 잠금 상태에 있었던 경우 만족되는 기준을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제34항에 있어서,상기 사용자의 제1 인증을 수행하기 전에, 상기 컴퓨터 시스템이 상기 잠금해제 상태에 있는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 인가된 사용자가 상기 컴퓨터 시스템을 사용하는 것을 중지하였다는 것을 검출하는 단계; 및상기 인가된 사용자가 상기 컴퓨터 시스템을 사용하는 것을 중지하였다는 것을 검출하는 것에 응답하여, 상기 컴퓨터 시스템을 상기 잠금해제 상태로부터 상기 잠금 상태로 전이시키는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제32항 내지 제35항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 게스트 모드 기준들의 세트는 게스트 모드 설정이 인가된 사용자에 의해 인에이블된 경우 만족되는 기준을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제32항 내지 제36항 중 어느 한 항에 있어서,상기 게스트 모드 사용자 인터페이스 객체는 상기 사용자의 제1 인증을 수행하는 동안 디스플레이되지 않고;상기 게스트 모드 사용자 인터페이스 객체는, 상기 사용자의 제1 인증이 상기 사용자를 인증하는 데 실패하였고 상기 게스트 모드 기준들의 세트가 만족된다는 상기 결정에 응답하여 디스플레이되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제32항 내지 제37항 중 어느 한 항에 있어서,상기 사용자의 제1 인증을 수행하는 것에 응답하여, 상기 사용자의 제1 인증이 상기 사용자를 인증하는 데 실패하였고 상기 게스트 모드 기준들의 세트가 만족된다는 상기 결정에 따라, 상기 하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들을 통해, 사용자 인증 정보를 입력하기 위해 사용자에 의해 선택가능한 복수의 패스코드 입력 사용자 인터페이스 요소들을 디스플레이하는 것을 포함하여, 제1 패스코드 입력 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 단계 - 상기 게스트 모드 사용자 인터페이스 객체는 상기 제1 패스코드 입력 사용자 인터페이스 내에 사용자 인터페이스 요소로서 디스플레이됨 - 를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제32항 내지 제38항 중 어느 한 항에 있어서,상기 잠금해제 상태는 제1 세트의 애플리케이션들에 대한 액세스를 포함하고;상기 게스트 모드 상태는 상기 제1 세트의 애플리케이션들과는 상이한 제2 세트의 애플리케이션들에 대한 액세스를 포함하고, 상기 게스트 모드에서 액세스가능한 상기 제2 세트의 애플리케이션들은 상기 잠금해제 상태에서 액세스가능한 상기 제1 세트의 애플리케이션들에 포함되는 하나 이상의 애플리케이션들을 제외하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제32항 내지 제39항 중 어느 한 항에 있어서,상기 잠금해제 상태는 제1 세트의 콘텐츠에 대한 액세스를 포함하고;상기 게스트 모드 상태는 상기 제1 세트의 콘텐츠와는 상이한 제2 세트의 콘텐츠에 대한 액세스를 포함하고, 상기 게스트 모드에서 액세스가능한 상기 제2 세트의 콘텐츠는 상기 잠금해제 상태에서 액세스가능한 상기 제1 세트의 콘텐츠에 포함되는 콘텐츠를 제외하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제32항 내지 제40항 중 어느 한 항에 있어서,상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 각각의 사용자 인터페이스로 내비게이팅하라는 요청에 대응하는 하나 이상의 사용자 입력들을 수신하는 단계; 및상기 하나 이상의 사용자 입력들을 수신하는 것에 응답하여, 상기 컴퓨터 시스템이 상기 잠금해제 상태에 있는 동안 상기 하나 이상의 사용자 입력들이 수신되었다는 결정에 따라, 상기 각각의 사용자 인터페이스로 내비게이팅하고; 상기 컴퓨터 시스템이 상기 게스트 모드 상태에 있는 동안 상기 하나 이상의 사용자 입력들이 수신되었다는 결정에 따라, 상기 각각의 사용자 인터페이스로 내비게이팅하는 것을 보류하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 제41항에 있어서,상기 하나 이상의 사용자 입력들은 홈 스크린 사용자 인터페이스로 내비게이팅하라는 요청에 대응하고;상기 각각의 사용자 인터페이스로 내비게이팅하는 것은, 상기 하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들을 통해, 상기 홈 스크린 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 것을 포함하고;상기 각각의 사용자 인터페이스로 내비게이팅하는 것을 보류하는 것은 상기 홈 스크린 사용자 인터페이스의 디스플레이를 보류하는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 제41항에 있어서,상기 하나 이상의 사용자 입력들은 제1 애플리케이션으로부터 상기 제1 애플리케이션과는 상이한 제2 애플리케이션으로 내비게이팅하라는 요청에 대응하고;상기 각각의 사용자 인터페이스로 내비게이팅하는 것은 상기 제1 애플리케이션을 디스플레이하는 것으로부터 상기 제2 애플리케이션을 디스플레이하는 것으로 전이하는 것을 포함하고;상기 각각의 사용자 인터페이스로 내비게이팅하는 것을 보류하는 것은 상기 제2 애플리케이션의 디스플레이를 보류하는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 제41항에 있어서,상기 하나 이상의 사용자 입력들은 제1 애플리케이션에 대응하는 제1 사용자 인터페이스로부터 상기 제1 애플리케이션에 대응하는 제2 사용자 인터페이스로 내비게이팅하라는 요청에 대응하고, 상기 제2 사용자 인터페이스는 상기 제1 사용자 인터페이스와는 상이하고;상기 각각의 사용자 인터페이스로 내비게이팅하는 것은 상기 제1 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 것으로부터 상기 제2 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 것으로 전이하는 것을 포함하고;상기 각각의 사용자 인터페이스로 내비게이팅하는 것을 보류하는 것은 상기 제2 사용자 인터페이스의 디스플레이를 보류하는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 제44항에 있어서,상기 제1 사용자 인터페이스는 상기 제1 애플리케이션의 제1 계층 레벨에 위치되고;상기 제2 사용자 인터페이스는 상기 제1 계층 레벨과는 상이한 상기 제1 애플리케이션의 제2 계층 레벨에 위치되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 제44항에 있어서,상기 제1 사용자 인터페이스는 제1 세트의 콘텐츠를 포함하고;상기 제2 사용자 인터페이스는 상기 제1 세트의 콘텐츠와는 상이한 제2 세트의 콘텐츠를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 제32항 내지 제46항 중 어느 한 항에 있어서,상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 제1 특징부를 사용하라는 요청에 대응하는 하나 이상의 사용자 입력들을 수신하는 단계; 및상기 하나 이상의 사용자 입력들을 수신하는 것에 응답하여, 상기 컴퓨터 시스템이 상기 잠금해제 상태에 있는 동안 상기 하나 이상의 사용자 입력들이 수신되었다는 결정에 따라, 상기 제1 특징부에 대한 액세스를 제공하고; 상기 컴퓨터 시스템이 상기 게스트 모드 상태에 있는 동안 상기 하나 이상의 사용자 입력들이 수신되었다는 결정에 따라, 상기 제1 특징부에 대한 액세스를 제공하는 것을 보류하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 제32항 내지 제47항 중 어느 한 항에 있어서,상기 컴퓨터 시스템이 상기 게스트 모드 상태에서 동작하고 있는 동안, 상기 컴퓨터 시스템 상에서의 사용자 활동을 나타내는 사용자 활동 정보를 검출하는 단계; 및상기 사용자 활동 정보를 상기 컴퓨터 시스템의 인가된 사용자와 연관되는 외부 디바이스로 송신하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>49. 제48항에 있어서, 상기 사용자 활동 정보는 상기 컴퓨터 시스템 상에 디스플레이되는 시각적 콘텐츠를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>50. 제32항 내지 제49항 중 어느 한 항에 있어서,상기 게스트 모드 사용자 인터페이스 객체를 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 게스트 모드 사용자 인터페이스 객체의 선택에 대응하는 사용자 입력을 검출하는 단계; 및상기 게스트 모드 사용자 인터페이스 객체의 선택에 대응하는 상기 사용자 입력을 검출하는 것에 응답하여, 상기 컴퓨터 시스템을 상기 잠금 상태로부터, 상기 사용자가 상기 제1 세트의 특징부들과는 상이한 상기 제2 세트의 특징부들에 액세스가능하게 되는 상기 게스트 모드 상태로 전이시키는 단계 - 상기 제1 세트의 특징부들은 상기 제2 세트의 특징부들에 포함되지 않는 하나 이상의 특징부들을 포함함 - 를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>51. 하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 컴퓨터 시스템의 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성된 하나 이상의 프로그램들을 저장하는 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서, 상기 하나 이상의 프로그램들은 제32항 내지 제50항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 명령어들을 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>52. 하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하도록 구성된 컴퓨터 시스템으로서,하나 이상의 프로세서들; 및상기 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성된 하나 이상의 프로그램들을 저장하는 메모리를 포함하며, 상기 하나 이상의 프로그램들은 제32항 내지 제50항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 명령어들을 포함하는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>53. 하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하도록 구성된 컴퓨터 시스템으로서,제32항 내지 제50항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 수단을 포함하는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>54. 하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 컴퓨터 시스템의 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성된 하나 이상의 프로그램들을 포함하는 컴퓨터 프로그램 제품으로서, 상기 하나 이상의 프로그램들은 제32항 내지 제50항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 명령어들을 포함하는, 컴퓨터 프로그램 제품.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>55. 하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 컴퓨터 시스템의 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성된 하나 이상의 프로그램들을 저장하는 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서, 상기 하나 이상의 프로그램들은,상기 컴퓨터 시스템이 잠금 상태에 있는 동안, 사용자의 제1 인증을 수행하기 위한; 그리고상기 사용자의 제1 인증을 수행하는 것에 응답하여, 상기 사용자의 제1 인증이 상기 사용자를 성공적으로 인증하였다는 결정에 따라, 상기 컴퓨터 시스템을 상기 잠금 상태로부터, 상기 사용자가 제1 세트의 특징부들에 액세스가능하게 되는 잠금해제 상태로 전이시키고; 상기 사용자의 제1 인증이 상기 사용자를 인증하는 데 실패하였고 게스트 모드 기준들의 세트가 만족된다는 결정에 따라, 상기 하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들을 통해, 상기 컴퓨터 시스템으로 하여금 상기 사용자가 상기 제1 세트의 특징부들과는 상이한 제2 세트의 특징부들에 액세스가능하게 되는 게스트 모드 상태에 진입하게 하도록 선택가능한 게스트 모드 사용자 인터페이스 객체를 디스플레이하고 - 상기 제1 세트의 특징부들은 상기 제2 세트의 특징부들에 포함되지 않는 하나 이상의 특징부들을 포함함 -; 상기 사용자의 제1 인증이 상기 사용자를 인증하는 데 실패하였고 상기 게스트 모드 기준들의 세트가 만족되지 않는다는 결정에 따라, 상기 게스트 모드 사용자 인터페이스 객체의 디스플레이를 보류하기 위한 명령어들을 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>56. 하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하도록 구성된 컴퓨터 시스템으로서,하나 이상의 프로세서들; 및상기 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성된 하나 이상의 프로그램들을 저장하는 메모리를 포함하며, 상기 하나 이상의 프로그램들은, 상기 컴퓨터 시스템이 잠금 상태에 있는 동안, 사용자의 제1 인증을 수행하기 위한; 그리고 상기 사용자의 제1 인증을 수행하는 것에 응답하여,   상기 사용자의 제1 인증이 상기 사용자를 성공적으로 인증하였다는 결정에 따라, 상기 컴퓨터 시스템을 상기 잠금 상태로부터, 상기 사용자가 제1 세트의 특징부들에 액세스가능하게 되는 잠금해제 상태로 전이시키고;  상기 사용자의 제1 인증이 상기 사용자를 인증하는 데 실패하였고 게스트 모드 기준들의 세트가 만족된다는 결정에 따라, 상기 하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들을 통해, 상기 컴퓨터 시스템으로 하여금 상기 사용자가 상기 제1 세트의 특징부들과는 상이한 제2 세트의 특징부들에 액세스가능하게 되는 게스트 모드 상태에 진입하게 하도록 선택가능한 게스트 모드 사용자 인터페이스 객체를 디스플레이하고 - 상기 제1 세트의 특징부들은 상기 제2 세트의 특징부들에 포함되지 않는 하나 이상의 특징부들을 포함함 -;  상기 사용자의 제1 인증이 상기 사용자를 인증하는 데 실패하였고 상기 게스트 모드 기준들의 세트가 만족되지 않는다는 결정에 따라, 상기 게스트 모드 사용자 인터페이스 객체의 디스플레이를 보류하기 위한 명령어들을 포함하는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>57. 하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하도록 구성된 컴퓨터 시스템으로서,상기 컴퓨터 시스템이 잠금 상태에 있는 동안, 사용자의 제1 인증을 수행하기 위한 수단; 및상기 사용자의 제1 인증을 수행하는 것에 응답하여, 상기 사용자의 제1 인증이 상기 사용자를 성공적으로 인증하였다는 결정에 따라, 상기 컴퓨터 시스템을 상기 잠금 상태로부터, 상기 사용자가 제1 세트의 특징부들에 액세스가능하게 되는 잠금해제 상태로 전이시키고; 상기 사용자의 제1 인증이 상기 사용자를 인증하는 데 실패하였고 게스트 모드 기준들의 세트가 만족된다는 결정에 따라, 상기 하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들을 통해, 상기 컴퓨터 시스템으로 하여금 상기 사용자가 상기 제1 세트의 특징부들과는 상이한 제2 세트의 특징부들에 액세스가능하게 되는 게스트 모드 상태에 진입하게 하도록 선택가능한 게스트 모드 사용자 인터페이스 객체를 디스플레이하고 - 상기 제1 세트의 특징부들은 상기 제2 세트의 특징부들에 포함되지 않는 하나 이상의 특징부들을 포함함 -; 상기 사용자의 제1 인증이 상기 사용자를 인증하는 데 실패하였고 상기 게스트 모드 기준들의 세트가 만족되지 않는다는 결정에 따라, 상기 게스트 모드 사용자 인터페이스 객체의 디스플레이를 보류하기 위한 수단을 포함하는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>58. 하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 컴퓨터 시스템의 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성된 하나 이상의 프로그램들을 포함하는 컴퓨터 프로그램 제품으로서, 상기 하나 이상의 프로그램들은,상기 컴퓨터 시스템이 잠금 상태에 있는 동안, 사용자의 제1 인증을 수행하기 위한; 그리고상기 사용자의 제1 인증을 수행하는 것에 응답하여, 상기 사용자의 제1 인증이 상기 사용자를 성공적으로 인증하였다는 결정에 따라, 상기 컴퓨터 시스템을 상기 잠금 상태로부터, 상기 사용자가 제1 세트의 특징부들에 액세스가능하게 되는 잠금해제 상태로 전이시키고; 상기 사용자의 제1 인증이 상기 사용자를 인증하는 데 실패하였고 게스트 모드 기준들의 세트가 만족된다는 결정에 따라, 상기 하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들을 통해, 상기 컴퓨터 시스템으로 하여금 상기 사용자가 상기 제1 세트의 특징부들과는 상이한 제2 세트의 특징부들에 액세스가능하게 되는 게스트 모드 상태에 진입하게 하도록 선택가능한 게스트 모드 사용자 인터페이스 객체를 디스플레이하고 - 상기 제1 세트의 특징부들은 상기 제2 세트의 특징부들에 포함되지 않는 하나 이상의 특징부들을 포함함 -; 상기 사용자의 제1 인증이 상기 사용자를 인증하는 데 실패하였고 상기 게스트 모드 기준들의 세트가 만족되지 않는다는 결정에 따라, 상기 게스트 모드 사용자 인터페이스 객체의 디스플레이를 보류하기 위한 명령어들을 포함하는, 컴퓨터 프로그램 제품.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>59. 방법으로서,하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 컴퓨터 시스템에서, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 제1 세트의 기준들이 만족된다는 것을 검출하는 단계; 및 상기 제1 세트의 기준들이 만족된다는 것을 검출하는 것에 응답하여,  상기 컴퓨터 시스템이 상기 컴퓨터 시스템에 연결된 개인화된 액세서리에 대한 대응하는 생체측정 등록 데이터를 갖지 않는 상기 개인화된 액세서리를 상기 컴퓨터 시스템이 검출하였다는 결정에 따라, 상기 하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들을 통해, 상기 개인화된 액세서리에 대응하는 생체측정 등록 데이터를 제공하도록 사용자에게 촉구하는 제1 사용자 인터페이스를 디스플레이하고;  상기 컴퓨터 시스템이 상기 컴퓨터 시스템에 연결된 개인화된 액세서리에 대한 대응하는 생체측정 등록 데이터를 갖지 않는 상기 개인화된 액세서리를 상기 컴퓨터 시스템이 검출하지 않았다는 결정에 따라, 상기 제1 사용자 인터페이스의 디스플레이를 보류하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>60. 제59항에 있어서,상기 제1 세트의 기준들이 만족된다는 것을 검출하는 단계는, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 컴퓨터 시스템이 잠금 상태에 있는 동안 사용자가 상기 컴퓨터 시스템을 사용하려는 시도를 나타내는 하나 이상의 액션들을 수행하였다는 것을 검출하는 단계를 포함하고;상기 방법은, 상기 제1 세트의 기준들이 만족된다는 것을 검출하는 것에 응답하여,  상기 컴퓨터 시스템이 상기 컴퓨터 시스템에 연결된 개인화된 액세서리에 대한 대응하는 생체측정 등록 데이터를 갖지 않는 상기 개인화된 액세서리를 상기 컴퓨터 시스템이 검출하지 않았다는 상기 결정에 따라,   상기 제1 사용자 인터페이스의 디스플레이를 보류하고;   상기 사용자의 제1 인증을 수행하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>61. 제60항에 있어서, 상기 컴퓨터 시스템이 상기 컴퓨터 시스템에 연결된 개인화된 액세서리에 대한 대응하는 생체측정 등록 데이터를 갖지 않는 상기 개인화된 액세서리를 상기 컴퓨터 시스템이 검출하지 않았다는 상기 결정은 상기 컴퓨터 시스템이 상기 컴퓨터 시스템에 연결된 개인화된 액세서리를 검출하지 않았다는 결정을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>62. 제60항에 있어서, 상기 컴퓨터 시스템이 상기 컴퓨터 시스템에 연결된 개인화된 액세서리에 대한 대응하는 생체측정 등록 데이터를 갖지 않는 상기 개인화된 액세서리를 상기 컴퓨터 시스템이 검출하지 않았다는 상기 결정은, 상기 컴퓨터 시스템이 상기 컴퓨터 시스템에 연결된 개인화된 액세서리에 대한 대응하는 생체측정 등록 데이터를 갖는 상기 개인화된 액세서리를 상기 컴퓨터 시스템이 검출하였다는 결정을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>63. 제60항 내지 제62항 중 어느 한 항에 있어서,상기 사용자의 제1 인증을 수행하는 것에 응답하여, 상기 사용자의 제1 인증이 상기 사용자를 인증하는 데 성공하였다는 결정에 따라, 상기 컴퓨터 시스템을 상기 잠금 상태로부터 잠금해제 상태로 전이시키는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>64. 제63항에 있어서, 상기 사용자의 제1 인증이 상기 사용자를 인증하는 데 성공하였다는 상기 결정은 상기 사용자로부터 수집된 생체측정 정보가 등록된 사용자에 대응하는 하나 이상의 생체측정 프로파일들과 매칭된다는 결정을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>65. 제63항에 있어서, 상기 사용자의 제1 인증이 상기 사용자를 인증하는 데 성공하였다는 상기 결정은 상기 사용자에 의해 제공되는 인증 정보가 등록된 사용자에 대한 인증 정보와 매칭된다는 결정을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>66. 제59항 내지 제65항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 개인화된 액세서리에 대응하는 생체측정 등록 데이터는 상기 개인화된 액세서리가 상기 컴퓨터 시스템에 연결되는 동안 시선 기반 입력들을 제공하기 위한, 상기 개인화된 액세서리에 대응하는 눈 시선 등록 정보를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>67. 제59항 내지 제66항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 개인화된 액세서리에 대응하는 생체측정 등록 데이터는 상기 개인화된 액세서리에 대응하는 손 이동 등록 정보를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>68. 제59항 내지 제67항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 개인화된 액세서리에 대응하는 생체측정 등록 데이터는 하나 이상의 생체측정 특징부들에 기초하여 상기 사용자를 식별하기 위한, 상기 개인화된 액세서리에 대응하는 생체측정 신원 확인 정보를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>69. 제59항 내지 제68항 중 어느 한 항에 있어서,상기 컴퓨터 시스템에 연결된 제1 개인 액세서리를 검출하는 단계;상기 제1 개인화된 액세서리와 연관된 개인화된 액세서리 셋업 정보를 수신하는 단계; 및상기 개인화된 액세서리 셋업 정보를 수신하는 것에 응답하여, 상기 제1 개인화된 액세서리와 연관된 상기 개인화된 액세서리 셋업 정보에 기초하여 상기 컴퓨터 시스템의 하나 이상의 설정들을 수정하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>70. 제69항에 있어서, 상기 제1 개인화된 액세서리와 연관된 상기 개인화된 액세서리 셋업 정보를 수신하는 단계는 상기 제1 개인화된 액세서리로부터 상기 개인화된 액세서리 셋업 정보를 수신하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>71. 제69항 또는 제70항에 있어서, 상기 제1 개인화된 액세서리와 연관된 상기 개인화된 액세서리 셋업 정보를 수신하는 단계는 사용자에 의한 하나 이상의 사용자 입력들에 기초하여 상기 개인화된 액세서리 셋업 정보를 수신하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>72. 제69항 내지 제71항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 세트의 기준들이 만족된다는 것을 검출하는 것에 응답하여, 상기 컴퓨터 시스템이 상기 컴퓨터 시스템에 연결된 개인화된 액세서리에 대한 대응하는 생체측정 등록 데이터를 갖지 않는 상기 개인화된 액세서리를 상기 컴퓨터 시스템이 검출하였다는 상기 결정에 따라,  상기 개인화된 액세서리에 대응하는 생체측정 등록 데이터를 제공하도록 상기 사용자에게 촉구하는 상기 제1 사용자 인터페이스를 디스플레이하기 전에, 상기 하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들을 통해, 개인화된 액세서리 셋업 정보를 제공하도록 상기 사용자에게 촉구하는 제2 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>73. 제69항 내지 제72항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 개인화된 액세서리와 연관된 상기 개인화된 액세서리 셋업 정보는 상기 사용자가 외부 디바이스가 상기 제1 개인화된 액세서리와 연관된 상기 개인화된 액세서리 셋업 정보를 공유할 인가를 제공하였다는 결정에 따라 상기 외부 디바이스로부터 수신되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>74. 제69항 내지 제73항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 개인화된 액세서리와 연관된 상기 개인화된 액세서리 셋업 정보는 상기 제1 개인화된 액세서리에 대응하는 제품 패키징을 통해 수신되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>75. 제69항 내지 제74항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 개인화된 액세서리와 연관된 상기 개인화된 액세서리 셋업 정보를 수신하기 전에,제1 외부 디바이스가 상기 컴퓨터 시스템에 대한 하나 이상의 근접 기준들을 만족시키고, 상기 제1 외부 디바이스가 상기 제1 개인화된 액세서리와 연관된 개인화된 액세서리 셋업 정보에 액세스할 수 있다는 결정에 따라, 상기 제1 외부 디바이스로 하여금 상기 제1 개인화된 액세서리와 연관된 상기 개인화된 액세서리 셋업 정보를 공유하라는 프롬프트를 디스플레이하게 하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>76. 제59항 내지 제75항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 개인화된 액세서리는 광학 렌즈를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>77. 제76항에 있어서, 상기 개인화된 액세서리는 광학 렌즈를 포함하고, 상기 광학 렌즈를 통해 사용자가 상기 하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들에 의해 디스플레이되는 콘텐츠를 보는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>78. 제76항 또는 제77항에 있어서, 상기 개인화된 액세서리 셋업 정보는 상기 광학 렌즈와 연관된 시력 교정 처방 정보를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>79. 하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 컴퓨터 시스템의 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성된 하나 이상의 프로그램들을 저장하는 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서, 상기 하나 이상의 프로그램들은 제59항 내지 제78항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 명령어들을 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>80. 하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하도록 구성된 컴퓨터 시스템으로서,하나 이상의 프로세서들; 및상기 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성된 하나 이상의 프로그램들을 저장하는 메모리를 포함하며, 상기 하나 이상의 프로그램들은 제59항 내지 제78항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 명령어들을 포함하는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>81. 하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하도록 구성된 컴퓨터 시스템으로서,제59항 내지 제78항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 수단을 포함하는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>82. 하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 컴퓨터 시스템의 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성된 하나 이상의 프로그램들을 포함하는 컴퓨터 프로그램 제품으로서, 상기 하나 이상의 프로그램들은 제59항 내지 제78항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 명령어들을 포함하는, 컴퓨터 프로그램 제품.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>83. 하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 컴퓨터 시스템의 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성된 하나 이상의 프로그램들을 저장하는 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서, 상기 하나 이상의 프로그램들은,상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 제1 세트의 기준들이 만족된다는 것을 검출하기 위한; 그리고상기 제1 세트의 기준들이 만족된다는 것을 검출하는 것에 응답하여, 상기 컴퓨터 시스템이 상기 컴퓨터 시스템에 연결된 개인화된 액세서리에 대한 대응하는 생체측정 등록 데이터를 갖지 않는 상기 개인화된 액세서리를 상기 컴퓨터 시스템이 검출하였다는 결정에 따라, 상기 하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들을 통해, 상기 개인화된 액세서리에 대응하는 생체측정 등록 데이터를 제공하도록 사용자에게 촉구하는 제1 사용자 인터페이스를 디스플레이하고; 상기 컴퓨터 시스템이 상기 컴퓨터 시스템에 연결된 개인화된 액세서리에 대한 대응하는 생체측정 등록 데이터를 갖지 않는 상기 개인화된 액세서리를 상기 컴퓨터 시스템이 검출하지 않았다는 결정에 따라, 상기 제1 사용자 인터페이스의 디스플레이를 보류하기 위한 명령어들을 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>84. 하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하도록 구성된 컴퓨터 시스템으로서,하나 이상의 프로세서들; 및상기 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성된 하나 이상의 프로그램들을 저장하는 메모리를 포함하며, 상기 하나 이상의 프로그램들은, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 제1 세트의 기준들이 만족된다는 것을 검출하기 위한; 그리고 상기 제1 세트의 기준들이 만족된다는 것을 검출하는 것에 응답하여,  상기 컴퓨터 시스템이 상기 컴퓨터 시스템에 연결된 개인화된 액세서리에 대한 대응하는 생체측정 등록 데이터를 갖지 않는 상기 개인화된 액세서리를 상기 컴퓨터 시스템이 검출하였다는 결정에 따라, 상기 하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들을 통해, 상기 개인화된 액세서리에 대응하는 생체측정 등록 데이터를 제공하도록 사용자에게 촉구하는 제1 사용자 인터페이스를 디스플레이하고;  상기 컴퓨터 시스템이 상기 컴퓨터 시스템에 연결된 개인화된 액세서리에 대한 대응하는 생체측정 등록 데이터를 갖지 않는 상기 개인화된 액세서리를 상기 컴퓨터 시스템이 검출하지 않았다는 결정에 따라, 상기 제1 사용자 인터페이스의 디스플레이를 보류하기 위한 명령어들을 포함하는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>85. 하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하도록 구성된 컴퓨터 시스템으로서,상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 제1 세트의 기준들이 만족된다는 것을 검출하기 위한 수단; 및상기 제1 세트의 기준들이 만족된다는 것을 검출하는 것에 응답하여, 상기 컴퓨터 시스템이 상기 컴퓨터 시스템에 연결된 개인화된 액세서리에 대한 대응하는 생체측정 등록 데이터를 갖지 않는 상기 개인화된 액세서리를 상기 컴퓨터 시스템이 검출하였다는 결정에 따라, 상기 하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들을 통해, 상기 개인화된 액세서리에 대응하는 생체측정 등록 데이터를 제공하도록 사용자에게 촉구하는 제1 사용자 인터페이스를 디스플레이하고; 상기 컴퓨터 시스템이 상기 컴퓨터 시스템에 연결된 개인화된 액세서리에 대한 대응하는 생체측정 등록 데이터를 갖지 않는 상기 개인화된 액세서리를 상기 컴퓨터 시스템이 검출하지 않았다는 결정에 따라, 상기 제1 사용자 인터페이스의 디스플레이를 보류하기 위한 수단을 포함하는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>86. 하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 컴퓨터 시스템의 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성된 하나 이상의 프로그램들을 포함하는 컴퓨터 프로그램 제품으로서, 상기 하나 이상의 프로그램들은,상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 제1 세트의 기준들이 만족된다는 것을 검출하기 위한; 그리고상기 제1 세트의 기준들이 만족된다는 것을 검출하는 것에 응답하여, 상기 컴퓨터 시스템이 상기 컴퓨터 시스템에 연결된 개인화된 액세서리에 대한 대응하는 생체측정 등록 데이터를 갖지 않는 상기 개인화된 액세서리를 상기 컴퓨터 시스템이 검출하였다는 결정에 따라, 상기 하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들을 통해, 상기 개인화된 액세서리에 대응하는 생체측정 등록 데이터를 제공하도록 사용자에게 촉구하는 제1 사용자 인터페이스를 디스플레이하고; 상기 컴퓨터 시스템이 상기 컴퓨터 시스템에 연결된 개인화된 액세서리에 대한 대응하는 생체측정 등록 데이터를 갖지 않는 상기 개인화된 액세서리를 상기 컴퓨터 시스템이 검출하지 않았다는 결정에 따라, 상기 제1 사용자 인터페이스의 디스플레이를 보류하기 위한 명령어들을 포함하는, 컴퓨터 프로그램 제품.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>87. 방법으로서,하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 컴퓨터 시스템에서, 상기 하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들을 통해,  상기 컴퓨터 시스템과 연관된 제1 개인화된 액세서리의 표현; 및  상기 컴퓨터 시스템과 연관되고 상기 제1 개인화된 액세서리와는 상이한 제2 개인화된 액세서리의 표현 - 상기 제1 개인화된 액세서리의 표현은, 상기 제1 개인화된 액세서리와 연관된 생체측정 등록이 완료되었고 상기 제2 개인화된 액세서리와 연관된 생체측정 등록이 완료되지 않았음을 나타내는 방식으로 상기 제2 개인화된 액세서리의 표현과 시각적으로 구별됨 - 을 동시에 디스플레이하는 것을 포함하여, 설정 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>88. 제87항에 있어서,상기 제1 개인화된 액세서리의 표현은 상기 제1 개인화된 액세서리와 연관된 생체측정 등록이 완료되었음을 나타내는 제1 방식으로 디스플레이되고;상기 제2 개인화된 액세서리의 표현은 상기 제2 개인화된 액세서리와 연관된 생체측정 등록이 완료되지 않았음을 나타내는, 상기 제1 방식과는 상이한 제2 방식으로 디스플레이되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>89. 제87항 또는 제88항에 있어서,상기 설정 사용자 인터페이스는 제1 사용자와 연관된 하나 이상의 개인화된 액세서리들의 표현들을 포함하는 제1 영역을 포함하고;상기 설정 사용자 인터페이스는 한 명 이상의 게스트 사용자들과 연관된 하나 이상의 개인화된 액세서리들의 표현들을 포함하는 제2 영역을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>90. 제87항 내지 제89항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 개인화된 액세서리의 표현은 상기 제1 개인화된 액세서리와 연관된 눈 시선 추적 등록이 완료되었음을 나타내는 제3 방식으로 디스플레이되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>91. 제87항 내지 제90항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 개인화된 액세서리의 표현은 상기 제1 개인화된 액세서리와 연관된 손 이동 추적 등록이 완료되었음을 나타내는 제4 방식으로 디스플레이되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>92. 제87항 내지 제91항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 개인화된 액세서리의 표현은 상기 제1 개인화된 액세서리와 연관된 생체측정 인증 등록이 완료되었음을 나타내는 제5 방식으로 디스플레이되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>93. 제87항 내지 제92항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 개인화된 액세서리의 표현 및 상기 제2 개인화된 액세서리의 표현을 동시에 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들을 통해, 상기 제1 개인화된 액세서리에 대응하는 개인화된 액세서리 셋업 정보를 디스플레이하는 단계 - 상기 제1 개인화된 액세서리에 대응하는 상기 개인화된 액세서리 셋업 정보는 상기 제1 개인화된 액세서리의 하나 이상의 특성들을 디스플레이함 - 를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>94. 제87항 내지 제93항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 개인화된 액세서리는 제1 광학 렌즈이고, 상기 제2 개인화된 액세서리는 제2 광학 렌즈인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>95. 제87항 내지 제94항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 개인화된 액세서리의 표현 및 상기 제2 개인화된 액세서리의 표현을 동시에 디스플레이하는 동안, 제스처를 검출하고; 상기 제스처를 검출하는 것에 응답하여, 상기 제2 개인화된 액세서리에 관한 정보를 삭제하기 위한 프로세스를 개시하지 않고서, 상기 제1 개인화된 액세서리에 관한 정보를 삭제하기 위한 프로세스를 개시하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>96. 제87항 내지 제95항 중 어느 한 항에 있어서,상기 컴퓨터 시스템이 제1 인가된 사용자에 대응하는 사용자 계정에 로그인되는 동안, 상기 하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들을 통해,  상기 설정 사용자 인터페이스의 제1 영역 내에, 상기 제1 인가된 사용자와 연관된 제3 개인화된 액세서리의 표현을 포함하여, 상기 제1 인가된 사용자와 연관된 하나 이상의 개인화된 액세서리들의 표현들을;  상기 설정 사용자 인터페이스의 제2 영역 내에, 제1 게스트 개인화된 액세서리의 표현을 포함하여, 한 명 이상의 게스트 사용자들과 연관된 하나 이상의 개인화된 액세서리들의 표현들을; 그리고  상기 설정 사용자 인터페이스로부터 상기 제1 게스트 개인화된 액세서리의 표현을 제거하기 위해 선택가능한 제2 선택가능 옵션을 동시에 디스플레이하는 것을 포함하여, 상기 설정 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>97. 하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 컴퓨터 시스템의 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성된 하나 이상의 프로그램들을 저장하는 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서, 상기 하나 이상의 프로그램들은 제87항 내지 제96항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 명령어들을 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>98. 하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하도록 구성된 컴퓨터 시스템으로서,하나 이상의 프로세서들; 및상기 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성된 하나 이상의 프로그램들을 저장하는 메모리를 포함하며, 상기 하나 이상의 프로그램들은 제87항 내지 제96항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 명령어들을 포함하는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>99. 하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하도록 구성된 컴퓨터 시스템으로서,제87항 내지 제96항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 수단을 포함하는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>100. 하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 컴퓨터 시스템의 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성된 하나 이상의 프로그램들을 포함하는 컴퓨터 프로그램 제품으로서, 상기 하나 이상의 프로그램들은 제87항 내지 제96항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 명령어들을 포함하는, 컴퓨터 프로그램 제품.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>101. 하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 컴퓨터 시스템의 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성된 하나 이상의 프로그램들을 저장하는 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서, 상기 하나 이상의 프로그램들은,상기 하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들을 통해, 상기 컴퓨터 시스템과 연관된 제1 개인화된 액세서리의 표현; 및 상기 컴퓨터 시스템과 연관되고 상기 제1 개인화된 액세서리와는 상이한 제2 개인화된 액세서리의 표현 - 상기 제1 개인화된 액세서리의 표현은, 상기 제1 개인화된 액세서리와 연관된 생체측정 등록이 완료되었고 상기 제2 개인화된 액세서리와 연관된 생체측정 등록이 완료되지 않았음을 나타내는 방식으로 상기 제2 개인화된 액세서리의 표현과 시각적으로 구별됨 - 을 동시에 디스플레이하는 것을 포함하여, 설정 사용자 인터페이스를 디스플레이하기 위한 명령어들을 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>102. 하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하도록 구성된 컴퓨터 시스템으로서,하나 이상의 프로세서들; 및상기 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성된 하나 이상의 프로그램들을 저장하는 메모리를 포함하며, 상기 하나 이상의 프로그램들은, 상기 하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들을 통해,  상기 컴퓨터 시스템과 연관된 제1 개인화된 액세서리의 표현; 및  상기 컴퓨터 시스템과 연관되고 상기 제1 개인화된 액세서리와는 상이한 제2 개인화된 액세서리의 표현 - 상기 제1 개인화된 액세서리의 표현은, 상기 제1 개인화된 액세서리와 연관된 생체측정 등록이 완료되었고 상기 제2 개인화된 액세서리와 연관된 생체측정 등록이 완료되지 않았음을 나타내는 방식으로 상기 제2 개인화된 액세서리의 표현과 시각적으로 구별됨 - 을 동시에 디스플레이하는 것을 포함하여, 설정 사용자 인터페이스를 디스플레이하기 위한 명령어들을 포함하는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>103. 하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하도록 구성된 컴퓨터 시스템으로서,상기 하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들을 통해, 상기 컴퓨터 시스템과 연관된 제1 개인화된 액세서리의 표현; 및 상기 컴퓨터 시스템과 연관되고 상기 제1 개인화된 액세서리와는 상이한 제2 개인화된 액세서리의 표현 - 상기 제1 개인화된 액세서리의 표현은, 상기 제1 개인화된 액세서리와 연관된 생체측정 등록이 완료되었고 상기 제2 개인화된 액세서리와 연관된 생체측정 등록이 완료되지 않았음을 나타내는 방식으로 상기 제2 개인화된 액세서리의 표현과 시각적으로 구별됨 - 을 동시에 디스플레이하는 것을 포함하여, 설정 사용자 인터페이스를 디스플레이하기 위한 수단을 포함하는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>104. 하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 컴퓨터 시스템의 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성된 하나 이상의 프로그램들을 포함하는 컴퓨터 프로그램 제품으로서, 상기 하나 이상의 프로그램들은,상기 하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들을 통해, 상기 컴퓨터 시스템과 연관된 제1 개인화된 액세서리의 표현; 및   상기 컴퓨터 시스템과 연관되고 상기 제1 개인화된 액세서리와는 상이한 제2 개인화된 액세서리의 표현 - 상기 제1 개인화된 액세서리의 표현은, 상기 제1 개인화된 액세서리와 연관된 생체측정 등록이 완료되었고 상기 제2 개인화된 액세서리와 연관된 생체측정 등록이 완료되지 않았음을 나타내는 방식으로 상기 제2 개인화된 액세서리의 표현과 시각적으로 구별됨 - 을 동시에 디스플레이하는 것을 포함하여, 설정 사용자 인터페이스를 디스플레이하기 위한 명령어들을 포함하는, 컴퓨터 프로그램 제품.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>105. 방법으로서,하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들과 통신하는 컴퓨터 시스템에서, 컴패니언 디바이스(companion device)가 상기 컴패니언 디바이스가 셋업 프로세스를 개시하였을 때 만족되는 제1 기준을 포함하는 제1 세트의 기준들을 만족시킨다는 것을 검출하는 단계; 및 상기 컴패니언 디바이스가 상기 제1 세트의 기준들을 만족시킨다는 것을 검출하는 것에 응답하여,  상기 컴패니언 디바이스가 제1 상태에 있다는 결정에 따라, 상기 컴퓨터 시스템의 하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들을 통해, 제1 퀵 스타트(quick start) 사용자 인터페이스를 디스플레이하고;  상기 컴패니언 디바이스가 상기 제1 상태와는 상이한 제2 상태에 있다는 결정에 따라, 상기 컴퓨터 시스템의 하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들을 통해, 상기 제1 퀵 스타트 사용자 인터페이스와는 상이한 제2 퀵 스타트 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>106. 제105항에 있어서, 상기 컴패니언 디바이스가 상기 제1 상태에 있다는 상기 결정은 상기 컴패니언 디바이스가 사용자에 의해 착용되고 있다는 결정을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>107. 제105항 또는 제106항에 있어서, 상기 컴패니언 디바이스가 상기 제1 상태에 있다는 상기 결정은 상기 컴패니언 디바이스가, 상기 컴패니언 디바이스의 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 제1 튜토리얼(tutorial) 사용자 인터페이스를 디스플레이하기 전에 상기 컴패니언 디바이스가 상기 제1 상태에 있다는 결정을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>108. 제105항 내지 제107항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 컴패니언 디바이스가 상기 제2 상태에 있다는 상기 결정은 상기 컴패니언 디바이스가 사용자에 의해 착용되고 있지 않다는 결정을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>109. 제105항 내지 제108항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 퀵 스타트 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 것은, 상기 컴패니언 디바이스가, 상기 컴패니언 디바이스의 하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들을 통해, 제1 튜토리얼 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 것에 후속하여, 상기 컴퓨터 시스템의 하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들을 통해, 상기 제1 퀵 스타트 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>110. 제105항 내지 제109항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제2 퀵 스타트 사용자 인터페이스는 상기 컴패니언 디바이스를 착용하도록 상기 사용자에게 지시하는 지시사항들을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>111. 제105항 내지 제110항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제2 퀵 스타트 사용자 인터페이스는 상기 사용자를 위한 하나 이상의 지시사항들을 포함하는 제3 사용자 인터페이스를 디스플레이하기 위해 선택가능한 제1 옵션을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>112. 제105항 내지 제111항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제2 퀵 스타트 사용자 인터페이스는, 상기 하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들을 통해, 상기 제1 퀵 스타트 사용자 인터페이스를 디스플레이하기 위한 프로세스를 개시하기 위해 선택가능한 제2 옵션을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>113. 제105항 내지 제112항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 퀵 스타트 사용자 인터페이스는 상기 컴패니언 디바이스를 셋업하는 방법에 대한 하나 이상의 지시사항들을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>114. 제105항 내지 제113항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 퀵 스타트 사용자 인터페이스는 상기 컴패니언 디바이스가 상기 컴퓨터 시스템으로부터 컴패니언 디바이스 셋업 정보를 검색할 수 있게 하는 정보를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>115. 제114항에 있어서, 상기 제1 퀵 스타트 사용자 인터페이스는 상기 컴퓨터 시스템에서 수신된 인증 정보가 사용자를 성공적으로 인증하였다는 결정에 따라 디스플레이되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>116. 제105항 내지 제115항 중 어느 한 항에 있어서,상기 컴퓨터 시스템이, 상기 컴퓨터 시스템의 하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들을 통해, 상기 제1 퀵 스타트 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 동안, 상기 컴패니언 디바이스는, 상기 컴패니언 디바이스의 하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들을 통해, 상기 컴퓨터 시스템 상에 디스플레이되는 정보를 스캔하라는 프롬프트를 디스플레이하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>117. 제105항 내지 제116항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 퀵 스타트 사용자 인터페이스는, 상기 컴패니언 디바이스에 의해 스캔될 때, 상기 컴패니언 디바이스가 상기 컴퓨터 시스템으로부터 보안 정보를 검색할 수 있게 하는 정보를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>118. 제117항에 있어서, 상기 보안 정보는 사용자 계정 정보를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>119. 제117항 또는 제118항에 있어서, 상기 보안 정보는 네트워킹 정보를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>120. 제117항 내지 제119항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 보안 정보는 개인화된 액세서리 정보를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>121. 제117항 내지 제120항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 보안 정보는 상기 컴퓨터 시스템의 한 명 이상의 사용자들에 대응하는 생체측정 정보를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>122. 제117항 내지 제121항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 보안 정보는 상기 컴퓨터 시스템의 한 명 이상의 사용자들에 대응하는 사용자 선호도 정보를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>123. 하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 컴퓨터 시스템의 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성된 하나 이상의 프로그램들을 저장하는 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서, 상기 하나 이상의 프로그램들은 제105항 내지 제122항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 명령어들을 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>124. 하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하도록 구성된 컴퓨터 시스템으로서,하나 이상의 프로세서들; 및상기 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성된 하나 이상의 프로그램들을 저장하는 메모리를 포함하며, 상기 하나 이상의 프로그램들은 제105항 내지 제122항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 명령어들을 포함하는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>125. 하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하도록 구성된 컴퓨터 시스템으로서,제105항 내지 제122항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 수단을 포함하는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>126. 하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 컴퓨터 시스템의 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성된 하나 이상의 프로그램들을 포함하는 컴퓨터 프로그램 제품으로서, 상기 하나 이상의 프로그램들은 제105항 내지 제122항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 명령어들을 포함하는, 컴퓨터 프로그램 제품.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>127. 하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 컴퓨터 시스템의 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성된 하나 이상의 프로그램들을 저장하는 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서, 상기 하나 이상의 프로그램들은,컴패니언 디바이스가 상기 컴패니언 디바이스가 셋업 프로세스를 개시하였을 때 만족되는 제1 기준을 포함하는 제1 세트의 기준들을 만족시킨다는 것을 검출하기 위한; 그리고상기 컴패니언 디바이스가 상기 제1 세트의 기준들을 만족시킨다는 것을 검출하는 것에 응답하여, 상기 컴패니언 디바이스가 제1 상태에 있다는 결정에 따라, 상기 컴퓨터 시스템의 하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들을 통해, 제1 퀵 스타트 사용자 인터페이스를 디스플레이하고; 상기 컴패니언 디바이스가 상기 제1 상태와는 상이한 제2 상태에 있다는 결정에 따라, 상기 컴퓨터 시스템의 하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들을 통해, 상기 제1 퀵 스타트 사용자 인터페이스와는 상이한 제2 퀵 스타트 사용자 인터페이스를 디스플레이하기 위한 명령어들을 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>128. 하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하도록 구성된 컴퓨터 시스템으로서,하나 이상의 프로세서들; 및상기 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성된 하나 이상의 프로그램들을 저장하는 메모리를 포함하며, 상기 하나 이상의 프로그램들은, 컴패니언 디바이스가 상기 컴패니언 디바이스가 셋업 프로세스를 개시하였을 때 만족되는 제1 기준을 포함하는 제1 세트의 기준들을 만족시킨다는 것을 검출하기 위한; 그리고 상기 컴패니언 디바이스가 상기 제1 세트의 기준들을 만족시킨다는 것을 검출하는 것에 응답하여,  상기 컴패니언 디바이스가 제1 상태에 있다는 결정에 따라, 상기 컴퓨터 시스템의 하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들을 통해, 제1 퀵 스타트 사용자 인터페이스를 디스플레이하고;  상기 컴패니언 디바이스가 상기 제1 상태와는 상이한 제2 상태에 있다는 결정에 따라, 상기 컴퓨터 시스템의 하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들을 통해, 상기 제1 퀵 스타트 사용자 인터페이스와는 상이한 제2 퀵 스타트 사용자 인터페이스를 디스플레이하기 위한 명령어들을 포함하는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>129. 하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하도록 구성된 컴퓨터 시스템으로서,컴패니언 디바이스가 상기 컴패니언 디바이스가 셋업 프로세스를 개시하였을 때 만족되는 제1 기준을 포함하는 제1 세트의 기준들을 만족시킨다는 것을 검출하기 위한 수단; 및상기 컴패니언 디바이스가 상기 제1 세트의 기준들을 만족시킨다는 것을 검출하는 것에 응답하여, 상기 컴패니언 디바이스가 제1 상태에 있다는 결정에 따라, 상기 컴퓨터 시스템의 하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들을 통해, 제1 퀵 스타트 사용자 인터페이스를 디스플레이하고; 상기 컴패니언 디바이스가 상기 제1 상태와는 상이한 제2 상태에 있다는 결정에 따라, 상기 컴퓨터 시스템의 하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들을 통해, 상기 제1 퀵 스타트 사용자 인터페이스와는 상이한 제2 퀵 스타트 사용자 인터페이스를 디스플레이하기 위한 수단을 포함하는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>130. 하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 컴퓨터 시스템의 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성된 하나 이상의 프로그램들을 포함하는 컴퓨터 프로그램 제품으로서, 상기 하나 이상의 프로그램들은,컴패니언 디바이스가 상기 컴패니언 디바이스가 셋업 프로세스를 개시하였을 때 만족되는 제1 기준을 포함하는 제1 세트의 기준들을 만족시킨다는 것을 검출하기 위한; 그리고상기 컴패니언 디바이스가 상기 제1 세트의 기준들을 만족시킨다는 것을 검출하는 것에 응답하여, 상기 컴패니언 디바이스가 제1 상태에 있다는 결정에 따라, 상기 컴퓨터 시스템의 하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들을 통해, 제1 퀵 스타트 사용자 인터페이스를 디스플레이하고; 상기 컴패니언 디바이스가 상기 제1 상태와는 상이한 제2 상태에 있다는 결정에 따라, 상기 컴퓨터 시스템의 하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들을 통해, 상기 제1 퀵 스타트 사용자 인터페이스와는 상이한 제2 퀵 스타트 사용자 인터페이스를 디스플레이하기 위한 명령어들을 포함하는, 컴퓨터 프로그램 제품.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>131. 방법으로서,하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 컴퓨터 시스템에서, 상기 하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들을 통해, 입력 튜토리얼의 일부로서, 제1 유형의 동작에 대응하는 제1 세트의 사용자 입력 지시사항들을 디스플레이하는 단계; 상기 제1 세트의 사용자 입력 지시사항들을 디스플레이하는 것에 후속하여, 그리고 상기 입력 튜토리얼에 있는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 제1 유형의 동작에 대응하는 입력을 수행하려는 시도를 나타내는 제1 사용자 입력을 검출하는 단계; 및 상기 제1 사용자 입력을 검출하는 것에 응답하여,  상기 제1 사용자 입력이 상기 제1 유형의 동작에 대응하는 제1 세트의 기준들을 충족시킨다는 결정에 따라,   상기 제1 유형의 동작을 수행하고;   상기 입력 튜토리얼을 진행시키기 위한 프로세스를 개시하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>132. 제131항에 있어서,상기 입력 튜토리얼을 진행시키기 위한 상기 프로세스를 개시하는 단계는, 상기 하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들을 통해, 제1 선택가능 옵션을 디스플레이하는 단계를 포함하고;상기 방법은, 상기 제1 선택가능 옵션을 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 제1 선택가능 옵션의 선택에 대응하는 선택 입력을 검출하는 단계; 및 상기 선택 입력을 검출하는 것에 응답하여,  상기 하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들을 통해, 상기 입력 튜토리얼의 일부로서, 상기 제1 유형의 동작과는 상이한 제2 유형의 동작에 대응하고 상기 제1 세트의 사용자 입력 지시사항들과는 상이한 제2 세트의 사용자 입력 지시사항들을 디스플레이하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>133. 제131항 또는 제132항에 있어서,상기 제1 사용자 입력을 검출하는 것에 응답하여, 상기 제1 사용자 입력이 상기 제1 유형의 동작에 대응하는 상기 제1 세트의 기준들을 충족시키지 않는다는 결정에 따라,  상기 제1 유형의 동작을 수행하는 것을 보류하고;  상기 입력 튜토리얼을 진행시키기 위한 상기 프로세스를 개시하는 것을 보류하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>134. 제131항 내지 제133항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 입력 튜토리얼을 진행시키기 위한 상기 프로세스를 개시하는 단계는 상기 입력 튜토리얼을 상기 제1 유형의 동작에 대응하는 제1 부분으로부터 상기 제1 유형의 동작과는 상이한 제2 유형의 동작에 대응하는 제2 부분으로 진행시키는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>135. 제134항에 있어서,상기 입력 튜토리얼을 진행시키기 위한 상기 프로세스를 개시하는 단계는, 상기 하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들을 통해, 상기 입력 튜토리얼의 일부로서, 상기 제1 세트의 사용자 입력 지시사항들과는 상이하고 상기 제2 유형의 동작에 대응하는 제2 세트의 사용자 입력 지시사항들을 디스플레이하는 단계를 추가로 포함하고;상기 방법은, 상기 제2 세트의 사용자 입력 지시사항들을 디스플레이하는 것에 후속하여, 그리고 상기 입력 튜토리얼에 있는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 제2 유형의 동작에 대응하는 입력을 수행하려는 시도를 나타내는 제2 사용자 입력을 검출하는 단계; 및 상기 제2 사용자 입력을 검출하는 것에 응답하여,  상기 제2 사용자 입력이 상기 제2 유형의 동작에 대응하는 제2 세트의 기준들을 충족시킨다는 결정에 따라,   상기 제2 유형의 동작을 수행하고;   상기 입력 튜토리얼을 진행시키기 위한 제2 프로세스를 개시하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>136. 제135항에 있어서,상기 입력 튜토리얼을 진행시키기 위한 상기 제2 프로세스를 개시하는 단계는, 상기 하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들을 통해, 상기 입력 튜토리얼의 일부로서, 상기 제1 유형의 동작 및 상기 제2 유형의 동작들과는 상이한 제3 유형의 동작에 대응하고 상기 제1 세트의 사용자 입력 지시사항들 및 상기 제2 세트의 사용자 입력 지시사항들과는 상이한 제3 세트의 사용자 입력 지시사항들을 디스플레이하는 단계를 포함하고;상기 방법은, 상기 제3 세트의 사용자 입력 지시사항들을 디스플레이하는 것에 후속하여, 그리고 상기 입력 튜토리얼에 있는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 제3 유형의 동작에 대응하는 입력을 수행하려는 시도를 나타내는 제3 사용자 입력을 검출하는 단계; 및 상기 제3 사용자 입력을 검출하는 것에 응답하여,  상기 제3 사용자 입력이 상기 제3 유형의 동작에 대응하는 제3 세트의 기준들을 충족시킨다는 결정에 따라,   상기 제3 유형의 동작을 수행하고;   상기 입력 튜토리얼을 진행시키기 위한 제3 프로세스를 개시하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>137. 제136항에 있어서,상기 제1 세트의 사용자 입력 지시사항들은 제1 세트의 사용자 입력들을 수행하도록 사용자에게 지시하고;상기 제2 세트의 사용자 입력 지시사항들은 상기 제1 세트의 사용자 입력들과는 상이한 제2 세트의 사용자 입력들을 수행하도록 상기 사용자에게 지시하고;상기 제3 세트의 사용자 입력 지시사항들은, 적어도 상기 제1 세트의 사용자 입력들의 서브세트 및/또는 적어도 상기 제2 세트의 사용자 입력들의 서브세트를 포함하는 제3 세트의 사용자 입력들을 수행하도록 상기 사용자에게 지시하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>138. 제136항 또는 제137항에 있어서,상기 입력 튜토리얼을 진행시키기 위한 상기 제3 프로세스를 개시하는 단계는, 상기 하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들을 통해, 상기 입력 튜토리얼의 일부로서, 상기 제1 유형의 동작, 상기 제2 유형의 동작 및 상기 제3 유형의 동작과는 상이한 제4 유형의 동작에 대응하고 상기 제1 세트의 사용자 입력 지시사항들, 상기 제2 세트의 사용자 입력 지시사항들 및 상기 제3 세트의 사용자 입력 지시사항들과는 상이한 제4 세트의 사용자 입력 지시사항들을 디스플레이하는 단계를 포함하고;상기 방법은, 상기 제4 세트의 사용자 입력 지시사항들을 디스플레이하는 것에 후속하여, 그리고 상기 입력 튜토리얼에 있는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 제4 유형의 동작에 대응하는 입력을 수행하려는 시도를 나타내는 제4 사용자 입력을 검출하는 단계; 및 상기 제4 사용자 입력을 검출하는 것에 응답하여,  상기 제4 사용자 입력이 상기 제4 유형의 동작에 대응하는 제4 세트의 기준들을 충족시킨다는 결정에 따라,   상기 제4 유형의 동작을 수행하고;   상기 입력 튜토리얼을 진행시키기 위한 제4 프로세스를 개시하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>139. 제138항에 있어서,상기 제1 세트의 사용자 입력 지시사항들은 제1 세트의 사용자 입력들을 수행하도록 사용자에게 지시하고;상기 제2 세트의 사용자 입력 지시사항들은 상기 제1 세트의 사용자 입력들과는 상이한 제2 세트의 사용자 입력들을 수행하도록 상기 사용자에게 지시하고;상기 제4 세트의 사용자 입력 지시사항들은, 적어도 상기 제1 세트의 사용자 입력들의 서브세트 및 적어도 상기 제2 세트의 사용자 입력들의 서브세트를 포함하는 제4 세트의 사용자 입력들을 수행하도록 상기 사용자에게 지시하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>140. 제135항 내지 제139항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 세트의 사용자 입력 지시사항들은 상기 사용자가 하나 이상의 시선 입력들을 제공하라는 하나 이상의 지시사항들을 포함하고;상기 제2 세트의 사용자 입력 지시사항들은 상기 사용자가 하나 이상의 손 입력들을 제공하라는 하나 이상의 지시사항들을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>141. 제140항에 있어서,상기 입력 튜토리얼을 진행시키기 위한 상기 제2 프로세스를 개시하는 단계는, 상기 하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들을 통해, 상기 입력 튜토리얼의 일부로서, 상기 제1 유형의 동작 및 상기 제2 유형의 동작과는 상이한 제5 유형의 동작에 대응하고 상기 제1 세트의 사용자 입력 지시사항들 및 상기 제2 세트의 사용자 입력 지시사항들과는 상이한 제5 세트의 사용자 입력 지시사항들을 디스플레이하는 단계를 포함하고;상기 제5 세트의 사용자 입력 지시사항들은 상기 사용자가 하나 이상의 시선 입력들 및 하나 이상의 손 입력들을 제공하라는 하나 이상의 지시사항들을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>142. 제131항 내지 제141항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 유형의 동작에 대응하는 상기 제1 세트의 기준들은 상기 제1 유형의 동작에 대응하는 제2 사용자 입력이 상기 제1 사용자 입력에 선행할 때 충족되는 반복 기준을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>143. 제142항에 있어서,상기 입력 튜토리얼에 있는 동안, 그리고 상기 제1 사용자 입력을 검출하기 전에, 상기 하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들을 통해, 복수의 객체들을 디스플레이하는 단계를 추가로 포함하고;상기 제1 유형의 동작에 대응하는 상기 제1 세트의 기준들은 상기 컴퓨터 시스템이 상기 복수의 객체들 중 각각의 객체로 지향되는 사용자 시선을 검출할 때 충족되는 시선 기준을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>144. 제142항에 있어서,상기 입력 튜토리얼에 있는 동안, 그리고 상기 제1 사용자 입력을 검출하기 전에, 상기 하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들을 통해, 복수의 객체들을 디스플레이하는 단계를 추가로 포함하고;상기 제1 유형의 동작은 상기 복수의 객체들 중 각각의 객체를 선택하기 위한 동작인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>145. 제142항에 있어서, 상기 제1 유형의 동작은 스크롤 동작인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>146. 제131항 내지 제145항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 사용자 입력을 검출하기 전에, 그리고 상기 입력 튜토리얼에 있는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 제1 유형의 동작에 대응하는 입력을 수행하려는 시도를 나타내는 제5 사용자 입력을 검출하는 단계;상기 제1 유형의 동작에 대응하는 상기 제5 사용자 입력을 검출하는 것에 응답하여, 그리고 상기 제5 사용자 입력이 상기 제1 유형의 동작에 대응하는 상기 제1 세트의 기준들을 충족시킨다는 결정에 따라, 상기 하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들을 통해, 상기 제5 사용자 입력이 상기 제1 유형의 동작에 대응하는 상기 제1 세트의 기준들을 충족시킴을 나타내는 제1 표시를 디스플레이하는 단계; 및상기 제1 유형의 동작에 대응하는 상기 제1 사용자 입력을 검출하는 것에 응답하여, 그리고 상기 제1 사용자 입력이 상기 제1 유형의 동작에 대응하는 상기 제1 세트의 기준들을 충족시킨다는 결정에 따라, 상기 하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들을 통해, 상기 제1 사용자 입력이 상기 제1 유형의 동작에 대응하는 상기 제1 세트의 기준들을 충족시킴을 나타내는 제2 표시를 디스플레이하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>147. 제131항 내지 제146항 중 어느 한 항에 있어서,상기 입력 튜토리얼을 진행시키기 위한 상기 프로세스를 개시하기 전에, 그리고 상기 제1 세트의 사용자 입력 지시사항들을 디스플레이하는 것에 후속하여, 상기 하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들을 통해, 재생 옵션을 디스플레이하는 단계;상기 재생 옵션을 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 재생 옵션의 선택에 대응하는 선택 입력을 검출하는 단계; 및상기 재생 옵션의 선택에 대응하는 상기 선택 입력을 검출하는 것에 응답하여, 상기 하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들을 통해, 상기 제1 유형의 동작에 대응하는 상기 제1 세트의 사용자 입력 지시사항들을 재디스플레이하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>148. 제131항 내지 제147항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 유형의 동작에 대응하는 상기 제1 세트의 사용자 입력 지시사항들을 디스플레이하는 단계는 시뮬레이션된 사용자가 상기 제1 유형의 동작에 대응하는 제1 유형의 사용자 입력을 수행하는 비디오를 디스플레이하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>149. 제148항에 있어서, 상기 비디오는 상기 디바이스의 사용자와 연관된 시점에 대해 시뮬레이션된 깊이 차원에서 이동하는 가상 요소들을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>150. 제148항 또는 제149항에 있어서,상기 비디오는 제1 세트의 디스플레이된 객체들을 포함하고, 상기 시뮬레이션된 사용자가 상기 제1 세트의 디스플레이된 객체들에 대해 상기 제1 유형의 동작을 수행하기 위해 하나 이상의 사용자 입력들을 제공하는 것을 묘사하고;상기 방법은, 상기 제1 세트의 사용자 입력 지시사항들을 디스플레이하는 것에 후속하여, 그리고 상기 입력 튜토리얼에 있는 동안, 상기 하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들을 통해, 상기 제1 세트의 디스플레이된 객체들을 나타내는 제2 세트의 디스플레이된 객체들을 디스플레이하는 단계를 추가로 포함하고;  상기 제1 사용자 입력은 상기 제2 세트의 디스플레이된 객체들이 디스플레이되는 동안 검출되고;  상기 제1 사용자 입력은, 상기 제1 유형의 동작에 대응하고 상기 제2 세트의 디스플레이된 객체들 중 적어도 하나의 디스플레이된 객체에 대한 것인 입력을 수행하려는 시도를 나타내는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>151. 제148항 또는 제149항에 있어서,상기 비디오는 제3 세트의 디스플레이된 객체들을 포함하고, 상기 시뮬레이션된 사용자가 상기 제3 세트의 디스플레이된 객체들에 대해 상기 제1 유형의 동작을 수행하기 위해 하나 이상의 사용자 입력들을 제공하는 것을 묘사하고;상기 방법은, 상기 비디오의 적어도 일부분의 재생에 후속하여,  상기 비디오에 대응하는 하나 이상의 사용자 인터페이스 요소들의 디스플레이를 중지하고;  상기 제3 세트의 디스플레이된 객체들의 디스플레이를 유지하는 단계를 추가로 포함하고;   상기 제1 사용자 입력은 상기 비디오의 완료에 후속하여 그리고 상기 제3 세트의 디스플레이된 객체들이 디스플레이되는 동안 검출되고;   상기 제1 사용자 입력은, 상기 제1 유형의 동작에 대응하고 상기 제3 세트의 디스플레이된 객체들 중 적어도 하나의 디스플레이된 객체에 대한 것인 입력을 수행하려는 시도를 나타내는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>152. 제131항 내지 제151항 중 어느 한 항에 있어서,상기 입력 튜토리얼은 디바이스 구성 절차의 일부이고;상기 입력 튜토리얼을 진행시키기 위한 상기 프로세스를 개시하는 단계는, 상기 입력 튜토리얼을 완료하는 단계; 및 후속 디바이스 구성 단계로 진행하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>153. 제131항 내지 제152항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 유형의 동작에 대응하는 상기 제1 세트의 사용자 입력 지시사항들을 디스플레이하기 전에, 제1 세트의 경고 기준들이 충족된다는 결정에 따라, 상기 하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들을 통해, 제1 경고를 디스플레이하는 단계;상기 제1 경고를 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 제1 경고의 선택에 대응하는 선택 입력을 검출하는 단계; 및상기 제1 경고의 선택에 대응하는 상기 선택 입력을 검출하는 것에 응답하여, 상기 입력 튜토리얼을 개시하는 단계 - 상기 제1 유형의 동작에 대응하는 상기 제1 세트의 사용자 입력 지시사항들은 상기 제1 경고의 선택에 대응하는 상기 선택 입력을 검출하는 것에 응답하여 상기 입력 튜토리얼의 일부로서 디스플레이됨 - 를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>154. 제131항 내지 제153항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 유형의 동작에 대응하는 상기 제1 세트의 사용자 입력 지시사항들을 디스플레이하기 전에, 상기 컴퓨터 시스템의 사용자가 새로운 사용자 기준들을 만족시킨다는 것을 검출하는 단계; 및상기 컴퓨터 시스템의 사용자가 상기 새로운 사용자 기준들을 만족시킨다는 것을 검출하는 것에 응답하여, 상기 입력 튜토리얼을 개시하는 단계 - 상기 제1 유형의 동작에 대응하는 상기 제1 세트의 사용자 입력 지시사항들은 상기 제1 경고의 선택에 대응하는 상기 선택 입력을 검출하는 것에 응답하여 상기 입력 튜토리얼의 일부로서 디스플레이됨 - 를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>155. 제131항 내지 제154항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 유형의 동작에 대응하는 상기 제1 세트의 사용자 입력 지시사항들을 디스플레이하기 전에, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 제1 애플리케이션을 개시하라는 요청에 대응하는 애플리케이션 선택 사용자 입력을 검출하는 단계; 및상기 애플리케이션 선택 사용자 입력을 검출하는 것에 응답하여, 상기 제1 애플리케이션이 처음으로 개시되고 있다는 결정에 따라,  상기 입력 튜토리얼을 개시하는 단계 - 상기 제1 유형의 동작에 대응하는 상기 제1 세트의 사용자 입력 지시사항들은 상기 제1 경고와 연관된 선택가능 사용자 인터페이스 객체의 선택에 대응하는 상기 선택 입력을 검출하는 것에 응답하여 상기 입력 튜토리얼의 일부로서 디스플레이됨 - 를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>156. 하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 컴퓨터 시스템의 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성된 하나 이상의 프로그램들을 저장하는 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서, 상기 하나 이상의 프로그램들은 제131항 내지 제155항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 명령어들을 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>157. 하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하도록 구성된 컴퓨터 시스템으로서,하나 이상의 프로세서들; 및상기 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성된 하나 이상의 프로그램들을 저장하는 메모리를 포함하며, 상기 하나 이상의 프로그램들은 제131항 내지 제155항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 명령어들을 포함하는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>158. 하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하도록 구성된 컴퓨터 시스템으로서,제131항 내지 제155항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 수단을 포함하는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>159. 하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 컴퓨터 시스템의 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성된 하나 이상의 프로그램들을 포함하는 컴퓨터 프로그램 제품으로서, 상기 하나 이상의 프로그램들은 제131항 내지 제155항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 명령어들을 포함하는, 컴퓨터 프로그램 제품.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>160. 하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 컴퓨터 시스템의 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성된 하나 이상의 프로그램들을 저장하는 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서, 상기 하나 이상의 프로그램들은,상기 하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들을 통해, 입력 튜토리얼의 일부로서, 제1 유형의 동작에 대응하는 제1 세트의 사용자 입력 지시사항들을 디스플레이하기 위한;상기 제1 세트의 사용자 입력 지시사항들을 디스플레이하는 것에 후속하여, 그리고 상기 입력 튜토리얼에 있는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 제1 유형의 동작에 대응하는 입력을 수행하려는 시도를 나타내는 제1 사용자 입력을 검출하기 위한; 그리고상기 제1 사용자 입력을 검출하는 것에 응답하여, 상기 제1 사용자 입력이 상기 제1 유형의 동작에 대응하는 제1 세트의 기준들을 충족시킨다는 결정에 따라,  상기 제1 유형의 동작을 수행하고;  상기 입력 튜토리얼을 진행시키기 위한 프로세스를 개시하기 위한 명령어들을 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>161. 하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하도록 구성된 컴퓨터 시스템으로서,하나 이상의 프로세서들; 및상기 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성된 하나 이상의 프로그램들을 저장하는 메모리를 포함하며, 상기 하나 이상의 프로그램들은, 상기 하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들을 통해, 입력 튜토리얼의 일부로서, 제1 유형의 동작에 대응하는 제1 세트의 사용자 입력 지시사항들을 디스플레이하기 위한; 상기 제1 세트의 사용자 입력 지시사항들을 디스플레이하는 것에 후속하여, 그리고 상기 입력 튜토리얼에 있는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 제1 유형의 동작에 대응하는 입력을 수행하려는 시도를 나타내는 제1 사용자 입력을 검출하기 위한; 그리고 상기 제1 사용자 입력을 검출하는 것에 응답하여,  상기 제1 사용자 입력이 상기 제1 유형의 동작에 대응하는 제1 세트의 기준들을 충족시킨다는 결정에 따라,   상기 제1 유형의 동작을 수행하고;   상기 입력 튜토리얼을 진행시키기 위한 프로세스를 개시하기 위한 명령어들을 포함하는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>162. 하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하도록 구성된 컴퓨터 시스템으로서,상기 하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들을 통해, 입력 튜토리얼의 일부로서, 제1 유형의 동작에 대응하는 제1 세트의 사용자 입력 지시사항들을 디스플레이하기 위한 수단;상기 제1 세트의 사용자 입력 지시사항들을 디스플레이하는 것에 후속하여, 그리고 상기 입력 튜토리얼에 있는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 제1 유형의 동작에 대응하는 입력을 수행하려는 시도를 나타내는 제1 사용자 입력을 검출하기 위한 수단; 및상기 제1 사용자 입력을 검출하는 것에 응답하여, 상기 제1 사용자 입력이 상기 제1 유형의 동작에 대응하는 제1 세트의 기준들을 충족시킨다는 결정에 따라,  상기 제1 유형의 동작을 수행하고;  상기 입력 튜토리얼을 진행시키기 위한 프로세스를 개시하기 위한 수단을 포함하는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>163. 하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 컴퓨터 시스템의 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성된 하나 이상의 프로그램들을 포함하는 컴퓨터 프로그램 제품으로서, 상기 하나 이상의 프로그램들은,상기 하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들을 통해, 입력 튜토리얼의 일부로서, 제1 유형의 동작에 대응하는 제1 세트의 사용자 입력 지시사항들을 디스플레이하기 위한;상기 제1 세트의 사용자 입력 지시사항들을 디스플레이하는 것에 후속하여, 그리고 상기 입력 튜토리얼에 있는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 제1 유형의 동작에 대응하는 입력을 수행하려는 시도를 나타내는 제1 사용자 입력을 검출하기 위한; 그리고상기 제1 사용자 입력을 검출하는 것에 응답하여, 상기 제1 사용자 입력이 상기 제1 유형의 동작에 대응하는 제1 세트의 기준들을 충족시킨다는 결정에 따라,  상기 제1 유형의 동작을 수행하고;  상기 입력 튜토리얼을 진행시키기 위한 프로세스를 개시하기 위한 명령어들을 포함하는, 컴퓨터 프로그램 제품.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>164. 방법으로서,하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 컴퓨터 시스템에서, 제1 이벤트를 검출하는 단계; 및 상기 하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들이 사용자의 하나 이상의 눈들과 각각의 공간적 관계를 갖는 동안 상기 제1 이벤트를 검출하는 것에 응답하여,  교정 렌즈 기준들이 충족된다는 결정에 따라 - 상기 교정 렌즈 기준들은 상기 하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들이 상기 사용자의 하나 이상의 눈들과 각각의 공간적 관계를 갖는 동안 상기 하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들을 통해 가시적인 콘텐츠를 수정하는 데 사용되는 하나 이상의 교정 렌즈들에 대응하는 교정 렌즈 정보에 관한 하나 이상의 기준들을 포함함 -, 상기 하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들을 통해, 상기 컴퓨터 시스템에 대한 하나 이상의 교정 렌즈들과 연관된 사용자 인터페이스 요소들을 포함하는 교정 렌즈 관리 사용자 인터페이스를 디스플레이하고;  상기 교정 렌즈 기준들이 충족되지 않는다는 결정에 따라, 상기 교정 렌즈 관리 사용자 인터페이스의 디스플레이를 보류하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>165. 제164항에 있어서,상기 교정 렌즈 기준들이 충족된다는 상기 결정은 하나 이상의 교정 렌즈들이 상기 컴퓨터 시스템에 의해 검출된다는 결정을 포함하고;상기 교정 렌즈 기준들이 충족되지 않는다는 상기 결정은 하나 이상의 교정 렌즈들이 검출되지 않는다는 결정을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>166. 제164항 또는 제165항에 있어서,상기 교정 렌즈 관리 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 제1 세트의 하드웨어 제어 입력들을 수신하는 단계; 및상기 제1 세트의 하드웨어 제어 입력들을 수신하는 것에 응답하여, 상기 교정 렌즈 관리 사용자 인터페이스의 디스플레이를 수정하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>167. 제166항에 있어서,상기 제1 세트의 하드웨어 제어 입력들은 제1 회전가능 입력 메커니즘의 제1 회전을 포함하고;상기 교정 렌즈 관리 사용자 인터페이스의 디스플레이를 수정하는 단계는, 상기 하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들을 통해, 상기 교정 렌즈 관리 사용자 인터페이스의 제1 요소의 옵션들을 통해 내비게이팅하는 것을 디스플레이하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>168. 제166항 또는 제167항에 있어서,상기 제1 세트의 하드웨어 제어 입력들은 제1 누름가능 입력 메커니즘의 제1 누르기를 포함하고;상기 교정 렌즈 관리 사용자 인터페이스의 디스플레이를 수정하는 단계는, 상기 하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들을 통해, 상기 교정 렌즈 관리 사용자 인터페이스의 제2 요소가 선택되었다는 표시를 디스플레이하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>169. 제168항에 있어서, 상기 제1 누름가능 입력 메커니즘은 회전가능 및 누름가능 입력 메커니즘인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>170. 제166항 내지 제169항 중 어느 한 항에 있어서,상기 하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들을 통해, 상기 교정 렌즈 관리 사용자 인터페이스에 대해 제1 기능을 수행하기 위해 제1 하드웨어 제어 입력을 제공하도록 상기 사용자에게 지시하는 제1 지시사항을 디스플레이하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>171. 제164항 내지 제170항 중 어느 한 항에 있어서,제2 이벤트를 검출하는 단계; 및상기 제2 이벤트를 검출하는 것에 응답하여, 하나 이상의 교정 렌즈들이 상기 컴퓨터 시스템에 의해 검출되고 단일 세트의 교정 렌즈들이 상기 컴퓨터 시스템 상에 등록되어 있다는 결정에 따라, 상기 컴퓨터 시스템 상에 등록된 상기 단일 세트의 교정 렌즈들에 대응하는 제1 디바이스 캘리브레이션 프로파일을 적용하고; 하나 이상의 교정 렌즈들이 검출되지 않고 단일 세트의 교정 렌즈들이 상기 컴퓨터 시스템 상에 등록되어 있다는 결정에 따라, 상기 제1 디바이스 캘리브레이션 프로파일과는 상이한 제2 디바이스 캘리브레이션 프로파일을 적용하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>172. 제171항에 있어서,상기 하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들을 통해, 상기 제1 디바이스 캘리브레이션 프로파일이 적용된다는 결정에 따라, 제1 가상 객체를 제1 방식으로 디스플레이하는 것; 및 상기 제2 디바이스 캘리브레이션 프로파일이 적용된다는 결정에 따라, 상기 제1 가상 객체를 상기 제1 방식과는 상이한 제2 방식으로 디스플레이하는 것을 포함하여, 상기 제1 가상 객체를 디스플레이하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>173. 제171항 또는 제172항에 있어서,상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 제1 시선 기반 사용자 입력을 수신하는 단계; 및상기 제1 시선 기반 사용자 입력을 수신하는 것에 응답하여, 상기 제1 디바이스 캘리브레이션 프로파일이 적용된다는 결정에 따라, 상기 제1 시선 기반 사용자 입력에 대한 제1 응답을 출력하고; 상기 제2 디바이스 캘리브레이션 프로파일이 적용된다는 결정에 따라, 상기 제1 응답과는 상이한, 상기 제1 시선 기반 사용자 입력에 대한 제2 응답을 출력하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>174. 제171항 내지 제173항 중 어느 한 항에 있어서,상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 제2 시선 기반 사용자 입력을 수신하는 단계; 및상기 제2 시선 기반 사용자 입력을 수신하는 것에 응답하여, 상기 제1 디바이스 캘리브레이션 프로파일이 적용되는 결정에 따라, 상기 제2 시선 기반 사용자 입력이 제1 위치로 지향된다고 결정하고; 상기 제2 디바이스 캘리브레이션 프로파일이 적용된다는 결정에 따라, 상기 제2 시선 기반 사용자 입력이 상기 제1 위치와는 상이한 제2 위치로 지향된다고 결정하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>175. 제164항 내지 제174항 중 어느 한 항에 있어서,상기 하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들을 통해, 상기 교정 렌즈 관리 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 단계; 및상기 교정 렌즈 관리 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 것에 후속하여, 제1 세트의 기준들이 충족된다는 결정에 따라, 상기 교정 렌즈 관리 사용자 인터페이스의 디스플레이를 중지하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>176. 제164항 내지 제175항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 이벤트를 검출하는 단계는 상기 컴퓨터 시스템이 사용자의 신체 상에 배치되었다는 것을 검출하는 단계를 포함하고;교정 렌즈 기준들이 충족된다는 상기 결정은, 하나 이상의 교정 렌즈들이 상기 컴퓨터 시스템에 의해 검출되고 복수의 세트들의 교정 렌즈들이 상기 컴퓨터 시스템 상에 등록되어 있다는 결정을 포함하고;상기 교정 렌즈 관리 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 것은 상기 복수의 세트들의 교정 렌즈들로부터 선택된 제1 세트의 교정 렌즈들의 표시를 디스플레이하는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>177. 제164항 내지 제176항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 이벤트를 검출하는 단계는 하나 이상의 교정 렌즈들이 상기 컴퓨터 시스템에 부착되었다는 것을 검출하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>178. 제164항 내지 제177항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 이벤트를 검출하는 단계는 하나 이상의 교정 렌즈들이 상기 컴퓨터 시스템으로부터 제거되었다는 것을 검출하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>179. 제164항 내지 제178항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 이벤트를 검출하는 단계는 제1 유형의 사용자 입력에 대한 입력 등록을 리셋하라는 사용자 요청에 대응하는 하나 이상의 사용자 입력들을 검출하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>180. 제179항에 있어서, 제1 유형의 사용자 입력에 대한 입력 등록을 리셋하라는 사용자 요청에 대응하는 상기 하나 이상의 사용자 입력들은 하나 이상의 하드웨어 기반 사용자 입력들을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>181. 제164항 내지 제180항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 이벤트를 검출하는 단계는 사용자의 시선 등록이 실패하였다는 것을 검출하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>182. 제164항 내지 제181항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 교정 렌즈 관리 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 것은 컴퓨터 판독가능 코드를 제공하도록 상기 사용자에게 촉구하는 제1 프롬프트를 출력하는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>183. 제164항 내지 제182항 중 어느 한 항에 있어서,상기 교정 렌즈 관리 사용자 인터페이스 내에, 렌즈 등록 옵션을 디스플레이하는 단계;상기 렌즈 등록 옵션을 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 렌즈 등록 옵션의 선택에 대응하는 선택 입력을 수신하는 단계; 및상기 렌즈 등록 옵션의 선택에 대응하는 상기 선택 입력을 수신하는 것에 응답하여, 상기 컴퓨터 시스템 상에 새로운 세트의 교정 렌즈들을 등록하기 위한 프로세스를 개시하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>184. 제164항 내지 제183항 중 어느 한 항에 있어서,상기 교정 렌즈 관리 사용자 인터페이스 내에, 제1 선택가능 옵션을 디스플레이하는 단계;상기 제1 선택가능 옵션을 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 제1 선택가능 옵션의 선택에 대응하는 선택 입력을 수신하는 단계; 및상기 제1 선택가능 옵션의 선택에 대응하는 상기 선택 입력을 수신하는 것에 응답하여, 교정 렌즈들 없이 상기 컴퓨터 시스템의 하나 이상의 특징부들에 대한 액세스를 제공하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>185. 제164항 내지 제184항 중 어느 한 항에 있어서,상기 교정 렌즈 관리 사용자 인터페이스 내에, 제1 이전에 등록된 세트의 교정 렌즈들에 대응하는 제1 옵션을 디스플레이하는 단계;상기 제1 옵션을 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 제1 옵션의 선택에 대응하는 선택 입력을 수신하는 단계; 및상기 제1 선택가능 옵션의 선택에 대응하는 상기 선택 입력을 수신하는 것에 응답하여, 상기 제1 이전에 등록된 세트의 교정 렌즈들에 대응하는 제1 디바이스 캘리브레이션 프로파일을 적용하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>186. 제164항 내지 제185항 중 어느 한 항에 있어서,제3 이벤트를 검출하는 단계; 및상기 하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들이 상기 사용자의 하나 이상의 눈들과 각각의 공간적 관계를 갖는 동안 상기 제3 이벤트를 검출하는 것에 응답하여, 제1 세트의 교정 렌즈 기준들이 충족된다는 결정에 따라 - 상기 제1 세트의 교정 렌즈 기준들은 상기 하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들이 상기 사용자의 하나 이상의 눈들과 각각의 공간적 관계를 갖는 동안 상기 하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들을 통해 가시적인 콘텐츠를 수정하는 데 사용되는 하나 이상의 교정 렌즈들에 대응하는 교정 렌즈 정보에 관한 하나 이상의 기준들을 포함함 -, 상기 하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들을 통해, 상기 컴퓨터 시스템에 대한 하나 이상의 교정 렌즈들과 연관된 제1 세트의 사용자 인터페이스 요소들을 포함하는 제1 교정 렌즈 관리 사용자 인터페이스를 디스플레이하고; 상기 제1 세트의 교정 렌즈 기준들과는 상이한 제2 세트의 교정 렌즈 기준들이 충족된다는 결정에 따라 - 상기 제2 세트의 교정 렌즈 기준들은 상기 하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들이 상기 사용자의 하나 이상의 눈들과 각각의 공간적 관계를 갖는 동안 상기 하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들을 통해 가시적인 콘텐츠를 수정하는 데 사용되는 하나 이상의 교정 렌즈들에 대응하는 교정 렌즈 정보에 관한 하나 이상의 기준들을 포함함 -, 상기 하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들을 통해, 상기 컴퓨터 시스템에 대한 하나 이상의 교정 렌즈들과 연관된 제2 세트의 사용자 인터페이스 요소들을 포함하고 상기 제1 교정 렌즈 관리 사용자 인터페이스와는 상이한 제2 교정 렌즈 관리 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>187. 제164항 내지 제186항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 이벤트를 검출하는 단계는 상기 컴퓨터 시스템이 셋업 프로세스를 실행하고 있다는 것을 검출하는 단계를 포함하고;교정 렌즈 기준들이 충족된다는 상기 결정은, 하나 이상의 교정 렌즈들이 상기 컴퓨터 시스템에 의해 검출되고 하나 이상의 세트들의 교정 렌즈들이 상기 컴퓨터 시스템 상에 등록되어 있다는 결정을 포함하고;상기 교정 렌즈 관리 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 것은, 상기 컴퓨터 시스템 상에 등록되어 있는 상기 하나 이상의 세트들의 교정 렌즈들 중 제1 세트의 교정 렌즈들에 대응하는 제1 선택가능 옵션을 디스플레이하는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>188. 제164항 내지 제187항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 이벤트를 검출하는 단계는 상기 컴퓨터 시스템이 셋업 프로세스를 실행하고 있다는 것을 검출하는 단계를 포함하고;교정 렌즈 기준들이 충족된다는 상기 결정은, 하나 이상의 교정 렌즈들이 상기 컴퓨터 시스템에 의해 검출되고 상기 컴퓨터 시스템 상에 등록된 교정 렌즈들이 없다는 결정을 포함하고;상기 교정 렌즈 관리 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 것은 컴퓨터 판독가능 코드를 제공하도록 상기 사용자에게 촉구하는 프롬프트를 디스플레이하는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>189. 제164항 내지 제188항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 이벤트를 검출하는 단계는 상기 컴퓨터 시스템이 셋업 프로세스를 실행하고 있다는 것을 검출하는 단계를 포함하고;교정 렌즈 기준들이 충족된다는 상기 결정은, 하나 이상의 교정 렌즈들이 상기 컴퓨터 시스템에 의해 검출되지 않고 사용자의 시선 등록이 실패하였다는 결정을 포함하고;상기 교정 렌즈 관리 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 것은, 상기 컴퓨터 시스템 상에 등록되어 있는 상기 하나 이상의 세트들의 교정 렌즈들 중 제1 세트의 교정 렌즈들에 대응하는 등록된 렌즈 옵션을 디스플레이하는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>190. 제164항 내지 제189항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 이벤트를 검출하는 단계는 상기 컴퓨터 시스템이 사용자의 신체 상에 배치되었다는 것을 검출하는 단계를 포함하고;교정 렌즈 기준들이 충족된다는 상기 결정은, 하나 이상의 교정 렌즈들이 상기 컴퓨터 시스템에 의해 검출되고 상기 컴퓨터 시스템 상에 등록된 교정 렌즈들이 없다는 결정을 포함하고;상기 교정 렌즈 관리 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 것은 컴퓨터 판독가능 코드를 제공하도록 상기 사용자에게 촉구하는 프롬프트를 디스플레이하는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>191. 제164항 내지 제190항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 이벤트를 검출하는 단계는 상기 컴퓨터 시스템이 사용자의 신체 상에 배치되었다는 것을 검출하는 단계를 포함하고;교정 렌즈 기준들이 충족된다는 상기 결정은, 상기 컴퓨터 시스템이 사용자에 의해 마지막으로 사용되었을 때 상기 컴퓨터 시스템에 의해 검출되지 않았던 하나 이상의 교정 렌즈들이 상기 컴퓨터 시스템에 의해 검출되고 단일 세트의 교정 렌즈들이 상기 컴퓨터 시스템 상에 등록되어 있다는 결정을 포함하고;상기 방법은, 상기 하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들이 상기 사용자의 하나 이상의 눈들과 각각의 공간적 관계를 갖는 동안 상기 제1 이벤트를 검출하는 것에 응답하여,  상기 교정 렌즈 기준들이 충족된다는 결정에 따라, 상기 컴퓨터 시스템 상에 등록된 상기 단일 세트의 교정 렌즈들에 대응하는 제1 디바이스 캘리브레이션 프로파일을 적용하는 단계를 추가로 포함하고;상기 교정 렌즈 관리 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 것은 상기 컴퓨터 시스템 상에 등록된 상기 단일 세트의 교정 렌즈들에 대응하는 제1 정보를 디스플레이하는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>192. 제164항 내지 제191항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 이벤트를 검출하는 단계는 상기 컴퓨터 시스템이 사용자의 신체 상에 배치되었다는 것을 검출하는 단계를 포함하고;교정 렌즈 기준들이 충족된다는 상기 결정은, 상기 컴퓨터 시스템이 사용자에 의해 마지막으로 사용되었을 때 상기 컴퓨터 시스템에 의해 검출되지 않았던 하나 이상의 교정 렌즈들이 상기 컴퓨터 시스템에 의해 검출되고 복수의 세트들의 교정 렌즈들이 상기 컴퓨터 시스템 상에 등록되어 있다는 결정을 포함하고;상기 방법은, 상기 하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들이 상기 사용자의 하나 이상의 눈들과 각각의 공간적 관계를 갖는 동안 상기 제1 이벤트를 검출하는 것에 응답하여,  상기 교정 렌즈 기준들이 충족된다는 결정에 따라, 상기 컴퓨터 시스템이 교정 렌즈들과 함께 사용되었던 가장 최근의 인스턴스에서 적용되었던 제1 각각의 디바이스 캘리브레이션 프로파일을 적용하는 단계 - 상기 제1 각각의 디바이스 캘리브레이션 프로파일은 상기 컴퓨터 시스템 상에 등록된 상기 복수의 세트들의 교정 렌즈들 중 제1 각각의 세트의 교정 렌즈들에 대응함 - 를 추가로 포함하고;상기 교정 렌즈 관리 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 것은 상기 제1 각각의 세트의 교정 렌즈들에 대응하는 제2 정보를 디스플레이하는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>193. 하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 컴퓨터 시스템의 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성된 하나 이상의 프로그램들을 저장하는 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서, 상기 하나 이상의 프로그램들은 제164항 내지 제192항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 명령어들을 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>194. 하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하도록 구성된 컴퓨터 시스템으로서,하나 이상의 프로세서들; 및상기 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성된 하나 이상의 프로그램들을 저장하는 메모리를 포함하며, 상기 하나 이상의 프로그램들은 제164항 내지 제192항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 명령어들을 포함하는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>195. 하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하도록 구성된 컴퓨터 시스템으로서,제164항 내지 제192항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 수단을 포함하는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>196. 하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 컴퓨터 시스템의 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성된 하나 이상의 프로그램들을 포함하는 컴퓨터 프로그램 제품으로서, 상기 하나 이상의 프로그램들은 제164항 내지 제192항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 명령어들을 포함하는, 컴퓨터 프로그램 제품.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>197. 하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 컴퓨터 시스템의 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성된 하나 이상의 프로그램들을 저장하는 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서, 상기 하나 이상의 프로그램들은,제1 이벤트를 검출하기 위한; 그리고상기 하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들이 사용자의 하나 이상의 눈들과 각각의 공간적 관계를 갖는 동안 상기 제1 이벤트를 검출하는 것에 응답하여, 교정 렌즈 기준들이 충족된다는 결정에 따라 - 상기 교정 렌즈 기준들은 상기 하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들이 상기 사용자의 하나 이상의 눈들과 각각의 공간적 관계를 갖는 동안 상기 하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들을 통해 가시적인 콘텐츠를 수정하는 데 사용되는 하나 이상의 교정 렌즈들에 대응하는 교정 렌즈 정보에 관한 하나 이상의 기준들을 포함함 -, 상기 하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들을 통해, 상기 컴퓨터 시스템에 대한 하나 이상의 교정 렌즈들과 연관된 사용자 인터페이스 요소들을 포함하는 교정 렌즈 관리 사용자 인터페이스를 디스플레이하고; 상기 교정 렌즈 기준들이 충족되지 않는다는 결정에 따라, 상기 교정 렌즈 관리 사용자 인터페이스의 디스플레이를 보류하기 위한 명령어들을 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>198. 하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하도록 구성된 컴퓨터 시스템으로서,하나 이상의 프로세서들; 및상기 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성된 하나 이상의 프로그램들을 저장하는 메모리를 포함하며, 상기 하나 이상의 프로그램들은, 제1 이벤트를 검출하기 위한; 그리고 상기 하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들이 사용자의 하나 이상의 눈들과 각각의 공간적 관계를 갖는 동안 상기 제1 이벤트를 검출하는 것에 응답하여,  교정 렌즈 기준들이 충족된다는 결정에 따라 - 상기 교정 렌즈 기준들은 상기 하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들이 상기 사용자의 하나 이상의 눈들과 각각의 공간적 관계를 갖는 동안 상기 하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들을 통해 가시적인 콘텐츠를 수정하는 데 사용되는 하나 이상의 교정 렌즈들에 대응하는 교정 렌즈 정보에 관한 하나 이상의 기준들을 포함함 -, 상기 하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들을 통해, 상기 컴퓨터 시스템에 대한 하나 이상의 교정 렌즈들과 연관된 사용자 인터페이스 요소들을 포함하는 교정 렌즈 관리 사용자 인터페이스를 디스플레이하고;  상기 교정 렌즈 기준들이 충족되지 않는다는 결정에 따라, 상기 교정 렌즈 관리 사용자 인터페이스의 디스플레이를 보류하기 위한 명령어들을 포함하는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>199. 하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하도록 구성된 컴퓨터 시스템으로서,제1 이벤트를 검출하기 위한 수단; 및상기 하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들이 사용자의 하나 이상의 눈들과 각각의 공간적 관계를 갖는 동안 상기 제1 이벤트를 검출하는 것에 응답하여, 교정 렌즈 기준들이 충족된다는 결정에 따라 - 상기 교정 렌즈 기준들은 상기 하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들이 상기 사용자의 하나 이상의 눈들과 각각의 공간적 관계를 갖는 동안 상기 하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들을 통해 가시적인 콘텐츠를 수정하는 데 사용되는 하나 이상의 교정 렌즈들에 대응하는 교정 렌즈 정보에 관한 하나 이상의 기준들을 포함함 -, 상기 하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들을 통해, 상기 컴퓨터 시스템에 대한 하나 이상의 교정 렌즈들과 연관된 사용자 인터페이스 요소들을 포함하는 교정 렌즈 관리 사용자 인터페이스를 디스플레이하고; 상기 교정 렌즈 기준들이 충족되지 않는다는 결정에 따라, 상기 교정 렌즈 관리 사용자 인터페이스의 디스플레이를 보류하기 위한 수단을 포함하는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>200. 하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 컴퓨터 시스템의 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성된 하나 이상의 프로그램들을 포함하는 컴퓨터 프로그램 제품으로서, 상기 하나 이상의 프로그램들은,제1 이벤트를 검출하기 위한; 그리고상기 하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들이 사용자의 하나 이상의 눈들과 각각의 공간적 관계를 갖는 동안 상기 제1 이벤트를 검출하는 것에 응답하여, 교정 렌즈 기준들이 충족된다는 결정에 따라 - 상기 교정 렌즈 기준들은 상기 하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들이 상기 사용자의 하나 이상의 눈들과 각각의 공간적 관계를 갖는 동안 상기 하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들을 통해 가시적인 콘텐츠를 수정하는 데 사용되는 하나 이상의 교정 렌즈들에 대응하는 교정 렌즈 정보에 관한 하나 이상의 기준들을 포함함 -, 상기 하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들을 통해, 상기 컴퓨터 시스템에 대한 하나 이상의 교정 렌즈들과 연관된 사용자 인터페이스 요소들을 포함하는 교정 렌즈 관리 사용자 인터페이스를 디스플레이하고; 상기 교정 렌즈 기준들이 충족되지 않는다는 결정에 따라, 상기 교정 렌즈 관리 사용자 인터페이스의 디스플레이를 보류하기 위한 명령어들을 포함하는, 컴퓨터 프로그램 제품.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 캘리포니아 (우편번호 *****) 쿠퍼티노 원 애플 파크 웨이</address><code>519990306386</code><country>미국</country><engName>Apple Inc.</engName><name>애플 인크.</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아 쿠...</address><code> </code><country>미국</country><engName>DEDONATO, Amy E.</engName><name>데도나토, 아미 이.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아 쿠...</address><code> </code><country>미국</country><engName>BAUERLY, Kristi E.</engName><name>바우얼리, 크리스티 이.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아 쿠...</address><code> </code><country>미국</country><engName>DASCOLA, Jonathan R.</engName><name>다스콜라, 조나단 알.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아 쿠...</address><code> </code><country>미국</country><engName>KOLOMBATOVICH, Katherine W.</engName><name>콜롬바토비치, 캐서린 더블유.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 워싱턴 우딘빌 아...</address><code> </code><country>우크라이나</country><engName>KRAMAR, Vitalii</engName><name>크라말, 비탈리</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아 쿠...</address><code> </code><country>미국</country><engName>MOON, Jay</engName><name>문, 제이</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아 쿠...</address><code> </code><country>미국</country><engName>PAZMINO, Lorena S.</engName><name>파즈미노, 로레나 에스.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아 쿠...</address><code> </code><country>미국</country><engName>CHAN, Joseph Y.</engName><name>찬, 조셉 와이.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아 쿠...</address><code> </code><country>미국</country><engName>LEMAY, Stephen O.</engName><name>르메이, 스테판 오.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아 쿠...</address><code> </code><country>미국</country><engName>PAPADOPOULOS, Charilaos</engName><name>파파도풀로스, 하릴라오스</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아 쿠...</address><code> </code><country>미국</country><engName>SORRENTINO, III, William A.</engName><name>소렌티노, 윌리엄 에이. 3세</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 종로구 사직로*길 **, *층 (내자동)(김.장 법률사무소)</address><code>919980005034</code><country>대한민국</country><engName>CHANG, Duck Soon</engName><name>장덕순</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>919990005000</code><country>대한민국</country><engName>PAIK MAN GI</engName><name>백만기</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.05.26</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/346,168</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.09.21</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/408,768</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.11.25</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1295402-36</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.11.25</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1296709-15</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2024.11.25</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1296735-03</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.11.27</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0193359-60</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>Request for Prior Art Search</documentEngName><documentName>선행기술조사의뢰서</documentName><receiptDate>2025.03.10</receiptDate><receiptNumber>9-1-9999-9999999-89</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Report of Prior Art Search</documentEngName><documentName>선행기술조사보고서</documentName><receiptDate>2025.03.28</receiptDate><receiptNumber>9-6-2025-0206953-32</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.11.15</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-1108375-31</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247039064.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93b2b4840edc8011603429fef83441bd7769b8379f6f35d56765d0753a35dc15ce8e92ccb7e2a192435bff40cd235ef2ee605e60e1b3ee90b7</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf29af1ed9ae3e78d6d1824514ebc1f82cb803e9c5f9576781d02faf2e40b74712a2db4c07859d7a96ae083f314675176962a030788721e6e0</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>