<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:20:57.2057</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.06.29</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2022-7033452</applicationNumber><claimCount>29</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>표시 기판 및 표시 장치</inventionTitle><inventionTitleEng>DISPLAY SUBSTRATE AND DISPLAY DEVICE</inventionTitleEng><openDate>2025.01.08</openDate><openNumber>10-2025-0004402</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.06.27</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2022.09.26</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 59/80</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 77/10</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 59/122</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 59/121</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 59/131</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 59/38</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2016.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G09G 3/3266</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 발명은 표시 분야에 속하고, 표시 기판 및 표시 장치에 관한 것이다. 당해 표시 기판은, 구동 기판, 애노드층, 화소 한정층, 발광 기능층, 캐소드층 및 패키지층을 포함하고, 구동 회로는 적어도 하나의 트랜지스터를 포함하고, 트랜지스터는 반도체층을 포함하고, 반도체층의 적어도 일부는 베이스 내부에 위치되고, 애노드층은 복수의 애노드를 포함하고, 표시 기판은 복수의 화소 개구를 포함하고, 복수의 애노드의 구동 기판으로부터 멀어진 측에 위치되고, 복수의 화소 개구는 복수의 애노드와 적어도 중첩되게 배치되고, 각 애노드는 본체부 및 돌기부를 포함하고, 돌기부와 본체부는 연결되고, 돌기부의 구동 기판에 수직되는 방향상의 사이즈는 본체부의 구동 기판에 수직되는 방향상의 사이즈보다 크고, 발광 기능층은 복수의 발광부를 포함하고, 복수의 발광부와 복수의 애노드의 본체부는 접촉되게 설치된다. 이에 따라, 당해 표시 기판은 인접하는 서브화소 사이의 크로스토크를 감소시키고 피할 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.10.26</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023201888</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.06.29</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/CN2022/102336</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 표시 기판에 있어서,베이스 및 구동 회로를 포함하는 구동 기판,상기 구동 회로상에 위치되는 제 1 평탄층,상기 제 1 평탄층의 상기 구동 기판으로부터 멀어진 측에 위치되는 애노드층,상기 애노드층의 상기 구동 기판으로부터 멀어진 측에 위치되는 화소 한정층,상기 애노드층의 상기 구동 기판으로부터 멀어진 측에 위치되는 발광 기능층,상기 발광 기능층의 상기 구동 기판으로부터 멀어진 측에 위치되는 캐소드층, 및 상기 캐소드층의 상기 구동 기판으로부터 멀어진 측에 위치되는 패키지층을 포함하고,상기 구동 회로는 적어도 하나의 트랜지스터를 포함하고, 상기 트랜지스터는 반도체층을 포함하고,상기 애노드층은 복수의 애노드를 포함하고, 상기 표시 기판은 복수의 화소 개구를 포함하고, 상기 복수의 애노드의 상기 구동 기판으로부터 멀어진 측에 위치되고, 상기 복수의 화소 개구는 상기 복수의 애노드와 적어도 중첩되게 배치되고,각 상기 애노드는 본체부 및 돌기부를 포함하고, 상기 돌기부와 상기 본체부는 연결되고, 상기 돌기부의 제 1 방향상의 사이즈는 상기 본체부의 상기 제 1 방향상의 사이즈보다 크고, 상기 발광 기능층은 복수의 발광부를 포함하고, 상기 복수의 발광부와 상기 복수의 애노드의 상기 본체부는 접촉되게 설치되는것을 특징으로 하는 표시 기판.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제 1 항에 있어서,상기 돌기부는 상기 본체부의 주변에 설치되는것을 특징으로 하는 표시 기판.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제 1 항에 있어서,상기 화소 한정층의 상기 구동 기판상의 정사영과 상기 돌기부의 상기 구동 기판상의 정사영이 중첩되는것을 특징으로 하는 표시 기판.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제 3 항에 있어서,상기 화소 한정층은 화소 한정부를 포함하고, 상기 화소 한정부는,인접하는 2개의 상기 애노드 사이에 위치되는 화소 한정 평탄부, 및 인접하는 2개의 상기 애노드의 상기 돌기부의 상기 구동 기판으로부터 멀어진 측에 각각 위치되는 돌출 구조를 포함하고,상기 화소 한정 평탄부는 상기 돌출 구조를 연결하는것을 특징으로 하는 표시 기판.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제 4 항에 있어서,상기 화소 한정부는 상기 인접하는 상기 애노드 사이의 스페이서 영역의 중심에 대해 대칭되게 설치되는것을 특징으로 하는 표시 기판.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제 4 항에 있어서,각 상기 돌출 구조는,상기 돌출 구조의 상기 본체부의 중심에 가까운 측에 위치되는 제 1 측벽, 및상기 제 1 측벽에 연결되는 제 2 측벽을 포함하고,상기 제 2 측벽은 상기 제 1 측벽보다 상기 구동 기판으로부터 더 멀어져 있고, 상기 제 1 측벽의 경사각은 상기 제 2 측벽의 경사각보다 큰것을 특징으로 하는 표시 기판.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제 6 항에 있어서,상기 제 1 측벽의 경사각의 값 범위는 75-89도이고, 상기 제 2 측벽의 경사각의 값 범위는 15-45도인것을 특징으로 하는 표시 기판.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제 6 항에 있어서,각 상기 돌출 구조는,상기 돌출 구조의 상기 화소 한정 평탄부에 가까운 측에 위치되는 제3 측벽을 더 포함하고,상기 제3 측벽의 경사각은 상기 제 2 측벽의 경사각보다 크고, 상기 제 1 측벽의 경사각보다 작은것을 특징으로 하는 표시 기판.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제 6 항에 있어서,각 상기 돌출 구조는,상기 돌출 구조의 상기 화소 한정 평탄부에 가까운 측에 위치되는 제3 측벽을 더 포함하고,상기 제 1 측벽의 경사각은 α이고, 상기 제 2 측벽의 경사각은 β이고, 상기 제3 측벽의 경사각은 γ이고, 또한 다음 공식β003c#γ003c#α를 충족하는것을 특징으로 하는 표시 기판.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제 8 항에 있어서,상기 제 1 측벽의 경사각과 상기 제 2 측벽의 경사각의 차이값은 상기 제3 측벽의 경사각의 i배와 같고, i의 값 범위는 0.8-1.2인것을 특징으로 하는 표시 기판.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제 9 항에 있어서,상기 제 1 측벽의 경사각 α, 상기 제 2 측벽의 경사각 β, 상기 제3 측벽의 경사각 γ는 다음 공식(α-β)=i*γ를 충족하고,i의 값 범위는 0.8-1.2인것을 특징으로 하는 표시 기판.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제 8 항에 있어서,상기 제 1 측벽의 경사각과 상기 제 2 측벽의 경사각의 차이값은 상기 제 2 측벽의 경사각과 제3 측벽의 경사각의 차이값의 j배와 같고, j의 값 범위는 1.5-3인것을 특징으로 하는 표시 기판.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제 9 항에 있어서,상기 제 1 측벽의 경사각 α, 상기 제 2 측벽의 경사각 β, 상기 제3 측벽의 경사각 γ는 다음 공식(α-β)=j*(γ-β)를 충족하고,j의 값 범위는 1.5-3인것을 특징으로 하는 표시 기판.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제 8 항에 있어서,상기 제 1 측벽의 경사각과 상기 제 2 측벽의 경사각의 합은 상기 제3 측벽의 경사각의 k배와 같고, k의 값 범위는 2-3인것을 특징으로 하는 표시 기판.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제 9 항에 있어서,상기 제 1 측벽의 경사각 α, 상기 제 2 측벽의 경사각 β, 상기 제3 측벽의 경사각 γ는 다음 공식(α+β)=k*γ-β를 충족하고,k의 값 범위는 2-3인것을 특징으로 하는 표시 기판.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제 8 항에 있어서,상기 제3 측벽의 경사각의 값 범위는 45-60도인것을 특징으로 하는 표시 기판.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제 8 항에 있어서,상기 제3 측벽의 상기 구동 기판상의 정사영의 제 2 방향상의 사이즈는 상기 제 2 측벽의 상기 구동 기판상의 정사영의 상기 제 2 방향상의 사이즈보다 크고, 상기 제 2 측벽의 상기 구동 기판상의 정사영의 제 2 방향상의 사이즈는 상기 제 1 측벽의 상기 구동 기판상의 정사영의 상기 제 2 방향상의 사이즈보다 큰것을 특징으로 하는 표시 기판.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제 9 항에 있어서,상기 제 1 측벽의 상기 제 1 방향상의 사이즈는 H1이고, 상기 제 2 측벽의 상기 제 1 방향상의 사이즈는 H2이고, 상기 제3 측벽의 상기 제 1 방향상의 사이즈는 H3이고, H1, H2 및 H3는 다음 공식H3*cosγ003e#H2*cosβ003e#H1*cosα를 충족하는것을 특징으로 하는 표시 기판.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제 8 항에 있어서,각 상기 애노드의 상기 돌기부는 제4 측벽을 포함하고, 상기 돌기부의 상기 본체부의 중심에 가까운 측에 위치되고,상기 제4 측벽의 경사각은 상기 제 2 측벽의 경사각보다 크고, 상기 제 1 측벽의 경사각보다 작은것을 특징으로 하는 표시 기판.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제 9 항에 있어서,각 상기 애노드의 상기 돌기부는 제4 측벽을 포함하고, 상기 돌기부의 상기 본체부의 중심에 가까운 측에 위치되고,상기 제4 측벽의 경사각은 δ이고, 다음 공식β003c#δ003c#α를 충족하는것을 특징으로 하는 표시 기판.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제 19 항에 있어서,각 상기 애노드의 상기 돌기부는,상기 구동 회로의 상기 베이스로부터 멀어진 측에 위치되는 제 1 서브 애노드층,상기 제 1 서브 애노드층의 상기 구동 기판으로부터 멀어진 측에 위치되는 제 2 서브 애노드층, 및상기 제 2 서브 애노드층의 상기 구동 기판으로부터 멀어진 측에 위치되는 제3 서브 애노드층을 포함하는것을 특징으로 하는 표시 기판.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제 21 항에 있어서,상기 제 1 서브 애노드층의 제 2 방향상의 사이즈는 상기 제3 서브 애노드층의 상기 제 2 방향상의 사이즈보다 크고, 상기 제3 서브 애노드층의 상기 제 2 방향상의 사이즈는 상기 제 2 서브 애노드층의 상기 제 2 방향상의 사이즈보다 큰것을 특징으로 하는 표시 기판.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제 22 항에 있어서,상기 제3 서브 애노드층의 상기 제 2 방향에서 상기 제 2 서브 애노드층을 초과한 사이즈는 상기 화소 한정층의 상기 구동 기판상의 정사영과 상기 돌기부의 상기 구동 기판상의 정사영의 중첩 영역의 상기 제 2 방향상의 사이즈보다 작은것을 특징으로 하는 표시 기판.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제 21 항에 있어서,상기 제 1 서브 애노드층의 상기 본체부로부터 멀어진 일단은 볼록부를 포함하고, 상기 볼록부의 상기 제 1 방향상의 두께는 상기 제 1 서브 애노드층의 상기 제 1 방향상의 평균 두께보다 큰것을 특징으로 하는 표시 기판.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제 21 항에 있어서,상기 제3 서브 애노드층의 상기 본체부로부터 멀어진 일단은 상기 제 1 서브 애노드층에 가까운 방향으로 절곡되는것을 특징으로 하는 표시 기판.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제 21 항에 있어서,각 상기 애노드의 상기 돌기부는,상기 제 2 서브 애노드층과 제3 서브 애노드층 사이에 위치되는 제4 서브 애노드층을 더 포함하고, 상기 제4 서브 애노드층의 상기 제 2 방향상의 사이즈는 상기 제 2 서브 애노드층의 상기 제 2 방향상의 사이즈보다 작은것을 특징으로 하는 표시 기판.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제 26 항에 있어서,상기 제3 서브 애노드층의 상기 제 2 방향에서 상기 제4 서브 애노드층을 초과한 사이즈는 상기 화소 한정층의 상기 구동 기판상의 정사영과 상기 돌기부의 상기 구동 기판상의 정사영의 중첩 영역의 상기 제 2 방향상의 사이즈보다 작은것을 특징으로 하는 표시 기판.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제 26 항에 있어서,상기 제 2 서브 애노드층은 상기 제 2 서브 애노드층의 상기 본체부로부터 멀어진 측에 위치되는 제5 측벽을 포함하고, 상기 제4 서브 애노드층은 상기 제4 서브 애노드층의 상기 본체부로부터 멀어진 측에 위치되는 제6 측벽을 포함하고,상기 제5 측벽의 경사각은 상기 제4 측벽의 경사각보다 크고, 상기 제6 측벽의 경사각은 상기 제4 측벽의 경사각보다 크고, 상기 제5 측벽의 경사각은 상기 제6 측벽의 경사각보다 큰것을 특징으로 하는 표시 기판.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제 26 항에 있어서,상기 제 1 서브 애노드층의 구동 기판에 수직되는 상기 제 1 방향상의 두께와 상기 제 2 서브 애노드층의 구동 기판에 수직되는 상기 제 1 방향상의 두께의 비의 범위는 1/15-1/5인것을 특징으로 하는 표시 기판.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제 26 항에 있어서,상기 제 1 서브 애노드층의 구동 기판에 수직되는 상기 제 1 방향상의 두께와 상기 제3 서브 애노드층의 구동 기판에 수직되는 상기 제 1 방향상의 두께의 비의 범위는 1/3-4/5인것을 특징으로 하는 표시 기판.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제 26 항에 있어서,상기 제 1 서브 애노드층의 구동 기판에 수직되는 상기 제 1 방향상의 두께와 상기 제4 서브 애노드층의 구동 기판에 수직되는 상기 제 1 방향상의 두께의 비의 범위는 1/24-1/8인것을 특징으로 하는 표시 기판.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제 21 항에 있어서,인접하는 2개의 상기 애노드 사이의 거리와 상기 애노드의 돌기부의 상기 구동 기판상의 정사영의 길이의 비의 범위는 2-4인것을 특징으로 하는 표시 기판.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제 32 항에 있어서,인접하는 2개의 상기 애노드 사이의 거리와 상기 애노드의 돌기부의 상기 구동 기판상의 정사영의 길이의 비의 범위는 2.5-3.5인것을 특징으로 하는 표시 기판.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제 1 항 내지 제 33 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 돌기부는 상기 본체부를 둘러싸게 설치되는것을 특징으로 하는 표시 기판.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제 34 항에 있어서,상기 애노드의 상기 구동 기판상의 정사영의 형상은 육각형을 포함하는것을 특징으로 하는 표시 기판.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제 1 항 내지 제 35 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제 1 평탄층의 상기 애노드층에 가까운 측에 위치되는 반사 전극층, 및상기 반사 전극층의 상기 애노드층에 가까운 측에 위치되는 제 2 평탄층을 더 포함하는것을 특징으로 하는 표시 기판.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제 36 항에 있어서,상기 반사 전극층은 상기 화소 개구에 연속적으로 설치되는것을 특징으로 하는 표시 기판.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제 1 항 내지 제 37 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 발광 기능층과 상기 본체부 사이에는 제 1 공극이 존재하고, 상기 발광 기능층과 상기 화소 한정층 사이에는 적어도 하나의 제 2 공극이 존재하고, 상기 제 1 공극이 차지하는 공간은 상기 제 2 공극이 차지하는 공간보다 큰것을 특징으로 하는 표시 기판.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제 1 항 내지 제 38 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 패키지층은상기 캐소드층의 상기 구동 기판으로부터 멀어진 측에 위치되는 무기 패키지층을 포함하고,상기 무기 패키지층은 복수의 서브 무기 패키지층을 포함하는것을 특징으로 하는 표시 기판.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제 39 항에 있어서,상기 복수의 서브 무기 패키지층에는 상이한 재료로 제조된 적어도 2개의 인접하는 서브 무기 패키지층이 존재하고, 상기 복수의 서브 무기 패키지층에는 동일한 재료로 제조된 적어도 2개의 인접하는 서브 무기 패키지층이 존재하는것을 특징으로 하는 표시 기판.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제 39 항에 있어서,상기 구동 기판으로부터 멀어지는 방향에서, 상기 복수의 서브 무기 패키지층의 굴절률은 먼저 증가되다가 감소되는것을 특징으로 하는 표시 기판.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 제 39 항에 있어서,상기 구동 기판으로부터 멀어지는 방향에서, 상기 복수의 서브 무기 패키지층의 상기 제 1 방향상의 두께는 점차 감소되는것을 특징으로 하는 표시 기판.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 제 39 항에 있어서,각 상기 서브 무기 패키지층은 교대로 설치된 평탄 영역 및 이중 아치형 스페이서 영역, 상기 평탄 영역의 상기 이중 아치형 스페이서 영역으로부터 멀어진 측에 위치되는 제 1 아치형 영역, 상기 평탄 영역과 상기 이중 아치형 스페이서 영역 사이에 위치되는 제 2 아치형 영역, 및 상기 평탄 영역의 상기 제 2 아치형 영역으로부터 멀어진 측에 위치되는 제3 아치형 영역을 포함하고,상기 제 1 아치형 영역 및 상기 제 2 아치형 영역은 상기 평탄 영역의 중심에 대해 대칭되게 설치되는것을 특징으로 하는 표시 기판.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 제 43 항에 있어서,상기 평탄 영역의 제 2 방향상의 사이즈는 L이고, 상기 제 2 아치형 영역의 중심과 상기 제3 아치형 영역의 중심 사이의 상기 제 2 방향상의 거리는 제 1 거리(D1)이고, 상기 제 1 아치형 영역의 중심과 상기 제 2 아치형 영역의 중심 사이의 상기 제 2 방향상의 거리는 제 2 거리(D2)이고, 상기 제 1 아치형 영역, 상기 제 2 아치형 영역 및 상기 제3 아치형 영역의 곡률 반경은 모두 R이고,상기 제 1 거리(D1)은 다음 공식 D2≤(L+D1)003c#(L+R)을 충족하는것을 특징으로 하는 표시 기판.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 제 43 항에 있어서,상기 평탄 영역의 제 2 방향상의 사이즈는 L이고, 상기 제 2 아치형 영역의 중심과 상기 제3 아치형 영역의 중심 사이의 상기 제 2 방향상의 거리는 제 1 거리(D1)이고, 상기 제 1 아치형 영역의 중심과 상기 제 2 아치형 영역의 중심 사이의 상기 제 2 방향상의 거리는 제 2 거리(D2)이고, 상기 제 1 아치형 영역, 상기 제 2 아치형 영역 및 상기 제3 아치형 영역의 곡률 반경은 모두 R이고,상기 제 1 거리(D1)은 다음 공식(L+D1)≤D2003c#(L+R)을 충족하는것을 특징으로 하는 표시 기판.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 제 43 항에 있어서,상기 제 1 아치형 영역, 상기 제 2 아치형 영역 또는 상기 제3 아치형 영역의 상기 구동 기판상의 정사영과 상기 돌기부의 상기 구동 기판상의 정사영이 중첩되고, 상기 평탄 영역의 상기 구동 기판상의 정사영과 상기 본체부의 상기 구동 기판상의 정사영이 중첩되고,상기 제 1 아치형 영역, 상기 제 2 아치형 영역 또는 상기 제3 아치형 영역의 상기 구동 기판으로부터 멀어진 표면과 상기 구동 기판 사이의 거리는 상기 평탄 영역의 상기 구동 기판으로부터 멀어진 표면과 상기 구동 기판 사이의 거리보다 큰것을 특징으로 하는 표시 기판.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 제 43 항에 있어서,상기 이중 아치형 스페이서 영역의 상기 구동 기판상의 정사영과 인접하는 2개의 상기 애노드 사이의 스페이서 영역의 상기 구동 기판상의 정사영이 중첩되는것을 특징으로 하는 표시 기판.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 제 43 항에 있어서,상기 복수의 서브 무기 패키지층은,상기 캐소드층의 상기 구동 기판으로부터 멀어진 측에 위치되는 제 1 서브 무기 패키지층,상기 제 1 서브 무기 패키지층의 상기 구동 기판으로부터 멀어진 측에 위치되는 제 2 서브 무기 패키지층,상기 제 2 서브 무기 패키지층의 상기 구동 기판으로부터 멀어진 측에 위치되는 제3 서브 무기 패키지층, 및상기 제3 서브 무기 패키지층의 상기 구동 기판으로부터 멀어진 측에 위치되는 제4 서브 무기 패키지층을 포함하는것을 특징으로 하는 표시 기판.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>49. 제 48 항에 있어서,상기 제 1 서브 무기 패키지층의 굴절률은 상기 제 2 서브 무기 패키지층의 굴절률보다 작고, 상기 제4 서브 무기 패키지층의 굴절률은 상기 제3 서브 무기 패키지층의 굴절률보다 작은것을 특징으로 하는 표시 기판.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>50. 제 49 항에 있어서,상기 제 2 서브 무기 패키지층의 굴절률과 상기 제3 서브 무기 패키지층의 굴절률이 같은것을 특징으로 하는 표시 기판.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>51. 제 48 항에 있어서,상기 제 1 서브 무기 패키지층의 상기 평탄 영역은 상기 제 2 방향에서 제 1 폭을 갖고, 상기 제 2 서브 무기 패키지층의 상기 평탄 영역은 상기 제 2 방향에서 제 2 폭을 갖고, 상기 제3 서브 무기 패키지층의 상기 평탄 영역은 상기 제 2 방향에서 제3 폭을 갖고, 상기 제4 서브 무기 패키지층의 상기 평탄 영역은 상기 제 2 방향에서 제4 폭을 갖고,상기 제 1 폭은 상기 제 2 폭보다 크고, 상기 제 2 폭은 상기 제3 폭보다 크고, 상기 제3 폭은 상기 제4 폭보다 큰것을 특징으로 하는 표시 기판.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>52. 제 48 항에 있어서,상기 제 1 서브 무기 패키지층의 상기 평탄 영역의 상기 제 2 아치형 영역에 가까운 가장자리, 상기 제 2 서브 무기 패키지층의 상기 평탄 영역의 상기 제 2 아치형 영역에 가까운 가장자리, 상기 제3 서브 무기 패키지층의 상기 평탄 영역의 상기 제 2 아치형 영역에 가까운 가장자리 및 상기 제4 서브 무기 패키지층의 상기 평탄 영역의 상기 제 2 아치형 영역에 가까운 가장자리의 제 1 연결선과 상기 구동 기판의 상기 애노드층으로부터 멀어진 표면 사이의 끼인각은 제 1 끼인각이고,상기 제 1 서브 무기 패키지층의 상기 제 2 아치형 영역의 정점, 상기 제 2 서브 무기 패키지층의 상기 제 2 아치형 영역의 정점, 상기 제3 서브 무기 패키지층의 상기 제 2 아치형 영역의 정점 및 상기 제4 서브 무기 패키지층의 상기 제 2 아치형 영역의 정점의 제 2 연결선과 상기 구동 기판의 상기 애노드층으로부터 멀어진 표면 사이의 끼인각은 제 2 끼인각이고,상기 제 1 끼인각은 상기 제 2 끼인각보다 작은것을 특징으로 하는 표시 기판.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>53. 제 52 항에 있어서,상기 제 1 끼인각의 범위는 60-85도이고, 상기 제 2 끼인각의 범위는 85-89도인것을 특징으로 하는 표시 기판.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>54. 제 52 항에 있어서,상기 제 1 연결선과 상기 제 2 연결선의 교점은 상기 구동 기판 내에 위치되는것을 특징으로 하는 표시 기판.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>55. 제 54 항에 있어서,상기 구동 회로는,상기 베이스 내에 위치되는 반도체층,상기 반도체층상에 위치되는 제 1 도전층,상기 제 1 도전층의 상기 베이스로부터 멀어진 측에 위치되는 제 2 도전층,상기 제 2 도전층의 상기 베이스로부터 멀어진 측에 위치되는 제3 도전층, 및 상기 제3 도전층의 상기 베이스로부터 멀어진 측에 위치되는 제4 도전층을 포함하는것을 특징으로 하는 표시 기판.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>56. 제 55 항에 있어서,상기 제 1 연결선과 상기 제 2 연결선의 교점은 상기 제3 도전층의 상기 베이스로부터 멀어진 상면과 상기 애노드층 사이에 위치되는것을 특징으로 하는 표시 기판.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>57. 제 55 항에 있어서,상기 제 1 연결선과 상기 제 2 연결선의 교점과 상기 화소 한정층의 돌출 구조의 상기 베이스로부터 멀어진 상면의 정점 사이의 거리는 상기 제 1 서브 무기 패키지층의 상기 제 1 방향상의 두께보다 큰것을 특징으로 하는 표시 기판.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>58. 제 55 항에 있어서,상기 제 1 연결선과 상기 제 2 연결선의 교점과 상기 화소 한정층의 돌출 구조의 상기 베이스로부터 멀어진 상면의 정점 사이의 거리는 상기 제 1 서브 무기 패키지층의 상기 제 1 방향상의 두께와 상기 제 2 서브 무기 패키지층의 상기 제 1 방향상의 두께의 합보다 작은것을 특징으로 하는 표시 기판.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>59. 제 55 항에 있어서,상기 제 1 서브 무기 패키지층의 상기 제 2 아치형 영역의 상기 이중 아치형 스페이서 영역에 가까운 가장자리, 상기 제 2 서브 무기 패키지층의 상기 제 2 아치형 영역의 상기 이중 아치형 스페이서 영역에 가까운 가장자리, 상기 제3 서브 무기 패키지층의 상기 제 2 아치형 영역의 상기 이중 아치형 스페이서 영역에 가까운 가장자리 및 상기 제4 서브 무기 패키지층의 상기 제 2 아치형 영역의 상기 이중 아치형 스페이서 영역에 가까운 가장자리의 제3 연결선과 상기 구동 기판의 상기 애노드층으로부터 멀어진 표면 사이의 끼인각은 제3 끼인각이고, 상기 제3 끼인각은 상기 제 2 끼인각보다 작은것을 특징으로 하는 표시 기판.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>60. 제 59 항에 있어서,상기 제 1 연결선과 상기 제3 연결선의 교점은 상기 제 2 도전층의 상기 베이스로부터 멀어진 상면과 상기 제3 도전층의 상기 베이스에 가까운 하면 사이에 위치되는것을 특징으로 하는 표시 기판.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>61. 제 59 항에 있어서,상기 제 2 연결선과 상기 제3 연결선의 교점은 상기 제 1 도전층의 상기 베이스에 가까운 하면과 상기 베이스의 상기 제 1 도전층으로부터 멀어진 하면 사이에 위치되는것을 특징으로 하는 표시 기판.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>62. 제 59 항에 있어서,상기 제 1 서브 무기 패키지층의 상기 제3 아치형 영역의 상기 이중 아치형 스페이서 영역으로부터 멀어진 가장자리, 상기 제 2 서브 무기 패키지층의 상기 제3 아치형 영역의 상기 이중 아치형 스페이서 영역으로부터 멀어진 가장자리, 상기 제3 서브 무기 패키지층의 상기 제3 아치형 영역의 상기 이중 아치형 스페이서 영역으로부터 멀어진 가장자리 및 상기 제4 서브 무기 패키지층의 상기 제3 아치형 영역의 상기 이중 아치형 스페이서 영역으로부터 멀어진 가장자리의 제4 연결선과 상기 구동 기판의 상기 애노드층으로부터 멀어진 표면 사이의 끼인각은 제4 끼인각이고, 상기 제4 끼인각은 상기 제 2 끼인각보다 작은것을 특징으로 하는 표시 기판.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>63. 제 62 항에 있어서,상기 제 1 연결선과 상기 제4 연결선의 교점은 상기 베이스의 상기 제 1 도전층으로부터 멀어진 측에 위치되는것을 특징으로 하는 표시 기판.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>64. 제 62 항에 있어서,상기 제3 연결선과 상기 제4 연결선의 교점은 상기 베이스의 상기 제 1 도전층으로부터 멀어진 측에 위치되는것을 특징으로 하는 표시 기판.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>65. 제 48 항에 있어서,상기 제 1 서브 무기 패키지층의 상기 제 1 아치형 영역의 상기 베이스로부터 멀어진 상면은 제 1 곡률 반경을 갖고, 상기 제 2 서브 무기 패키지층의 상기 제 1 아치형 영역의 상기 베이스로부터 멀어진 상면은 제 2 곡률 반경을 갖고, 상기 제3 서브 무기 패키지층의 상기 제 1 아치형 영역의 상기 베이스로부터 멀어진 상면은 제3 곡률 반경을 갖고, 상기 제4 서브 무기 패키지층의 상기 제 1 아치형 영역의 상기 베이스로부터 멀어진 상면은 제4 곡률 반경을 갖고,상기 제 1 곡률 반경은 상기 제 2 곡률 반경보다 작고, 상기 제 2 곡률 반경은 상기 제3 곡률 반경보다 작고, 상기 제3 곡률 반경은 상기 제4 곡률 반경보다 작은것을 특징으로 하는 표시 기판.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>66. 제 65 항에 있어서,상기 제4 서브 무기 패키지층의 상기 제 1 아치형 영역의 더미 원심은 상기 제 1 서브 무기 패키지층의 상기 베이스로부터 멀어진 상면과 상기 제4 서브 무기 패키지층의 상기 베이스에 가까운 하면 사이에 위치되는것을 특징으로 하는 표시 기판.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>67. 제 48 항에 있어서,상기 제 1 서브 무기 패키지층은 상기 제 1 방향에서 제 1 두께를 갖고, 상기 제 2 서브 무기 패키지층은 상기 제 1 방향에서 제 2 두께를 갖고, 상기 제3 서브 무기 패키지층은 상기 제 1 방향에서 제3 두께를 갖고, 상기 제4 서브 무기 패키지층은 상기 제 1 방향에서 제4 두께를 갖고,상기 제 1 두께는 상기 제 2 두께보다 크고, 상기 제 2 두께는 상기 제3 두께보다 크고, 상기 제3 두께는 상기 제4 두께보다 큰것을 특징으로 하는 표시 기판.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>68. 제 67 항에 있어서,상기 제 1 두께와 상기 제 2 두께의 차이값과 상기 제3 두께와 상기 제4 두께의 차이값의 비율 범위는 1.5-2배인것을 특징으로 하는 표시 기판.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>69. 제 67 항에 있어서,상기 제 2 두께와 상기 제3 두께의 합과 상기 제 1 두께의 비율 범위는 0.8-1.2인것을 특징으로 하는 표시 기판.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>70. 제 67 항에 있어서,상기 제 1 두께의 범위는 1000-1200 nm이고, 상기 제 2 두께의 범위는 500-660 nm이고, 상기 제3 두께의 범위는 480-560 nm이고, 상기 제4 두께의 범위는 180-260 nm인것을 특징으로 하는 표시 기판.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>71. 제 70 항에 있어서,상기 제 1 서브 무기 패키지층의 재료는 실리콘 산화물 및 실리콘 산화질화물을 포함하고, 상기 제 2 서브 무기 패키지층의 재료는 질화규소를 포함하고, 상기 제3 서브 무기 패키지층의 재료는 질화규소를 포함하고, 상기 제4 서브 무기 패키지층의 재료는 실리콘 산화물을 포함하는것을 특징으로 하는 표시 기판.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>72. 제 39 항에 있어서,상기 패키지층은,상기 무기 패키지층의 상기 구동 기판으로부터 멀어진 측에 위치되는 유기 패키지층을 더 포함하고,상기 유기 패키지층은 제 1 영역, 제 2 영역 및 제3 영역을 포함하고, 상기 제 1 영역의 평균 두께는 상기 제 2 영역의 평균 두께보다 작고, 상기 제 2 영역의 평균 두께는 상기 제3 영역의 평균 두께보다 작은것을 특징으로 하는 표시 기판.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>73. 제 1 항 내지 제 72 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 패키지층의 상기 구동 기판으로부터 멀어진 측에 위치되는 컬러필름층을 더 포함하고,상기 컬러필름층은 제 1 컬러필터, 제 2 컬러필터 및 제3 컬러필터를 포함하는것을 특징으로 하는 표시 기판.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>74. 제 73 항에 있어서,상기 제 1 컬러필터와 상기 제 2 컬러필터는 제 1 중첩 영역이 존재하고, 상기 제 2 컬러필터와 상기 제3 컬러필터는 제 2 중첩 영역이 존재하고, 상기 제3 컬러필터와 상기 제 1 컬러필터는 제3 중첩 영역이 존재하는것을 특징으로 하는 표시 기판.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>75. 제 74 항에 있어서,상기 제 1 중첩 영역, 상기 제 2 중첩 영역 및 상기 제3 중첩 영역의 상기 구동 기판상의 정사영과 상기 돌기부의 상기 구동 기판상의 정사영이 중첩되는것을 특징으로 하는 표시 기판.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>76. 제 74 항에 있어서,상기 제 1 중첩 영역, 상기 제 2 중첩 영역 및 상기 제3 중첩 영역의 상기 구동 기판상의 정사영과 인접하는 2개의 상기 애노드 사이의 스페이서 영역의 상기 구동 기판상의 정사영이 중첩되는것을 특징으로 하는 표시 기판.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>77. 제 74 항에 있어서,상기 제 1 중첩 영역의 상기 제 2 방향상의 사이즈는 상기 제 2 중첩 영역의 상기 제 2 방향상의 사이즈보다 크고, 상기 제 2 중첩 영역의 상기 제 2 방향상의 사이즈는 상기 제3 중첩 영역의 상기 제 2 방향상의 사이즈보다 큰것을 특징으로 하는 표시 기판.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>78. 제 77 항에 있어서,상기 제 1 중첩 영역의 상기 제 2 방향상의 사이즈 범위는 400-600 nm이고, 상기 제 2 중첩 영역의 상기 제 2 방향상의 사이즈 범위는 250-350 nm이고, 상기 제3 중첩 영역의 상기 제 2 방향상의 사이즈 범위는 100-200 nm인것을 특징으로 하는 표시 기판.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>79. 제 74 항에 있어서,상기 제 1 컬러필터의 상기 제 1 방향상의 평균 사이즈는 상기 제 2 컬러필터의 상기 제 1 방향상의 평균 사이즈보다 크고, 상기 제3 컬러필터의 상기 제 1 방향상의 평균 사이즈보다 작은것을 특징으로 하는 표시 기판.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>80. 제 79 항에 있어서,상기 제 1 컬러필터의 상기 제 1 방향상의 평균 사이즈의 범위는 2.3-2.6 마이크로미터고, 상기 제 2 컬러필터의 상기 제 1 방향상의 평균 사이즈의 범위는 1.7-1.95 마이크로미터고, 상기 제3 컬러필터의 상기 제 1 방향상의 평균 사이즈의 범위는 2.3-2.7 마이크로미터인것을 특징으로 하는 표시 기판.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>81. 제 80 항에 있어서,상기 제 1 컬러필터의 상기 제 1 방향상의 평균 사이즈와 상기 제 2 컬러필터의 상기 제 1 방향상의 평균 사이즈의 차이값과 상기 제 1 컬러필터의 상기 제 1 방향상의 평균 사이즈와 상기 제3 컬러필터의 상기 제 1 방향상의 평균 사이즈의 차이값의 비의 범위는 2-3인것을 특징으로 하는 표시 기판.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>82. 제 79 항에 있어서,상기 제 1 컬러필터는 제 1 가장자리부, 제 2 가장자리부 및 상기 제 1 가장자리부와 상기 제 2 가장자리부 사이에 위치되는 중간부를 포함하고, 상기 중간부의 상기 제 1 방향상의 평균 사이즈는 상기 제 1 가장자리부의 상기 제 1 방향상의 평균 사이즈 및 상기 제 2 가장자리부의 상기 제 1 방향상의 평균 사이즈보다 작은것을 특징으로 하는 표시 기판.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>83. 제 79 항에 있어서,상기 제 1 컬러필터는 상기 제 2 컬러필터와 접촉하는 제 1 접촉면을 포함하고, 상기 제 2 컬러필터는 상기 제3 컬러필터와 접촉하는 제 2 접촉면을 포함하고, 상기 제3 컬러필터는 상기 제 1 컬러필터와 접촉하는 제3 접촉면을 포함하고,상기 제 1 접촉면의 상기 구동 기판에 수직되는 제 1 방향상의 사이즈와 상기 제 2 접촉면의 상기 제 1 방향상의 사이즈는 같고, 상기 제3 접촉면의 상기 제 1 방향상의 사이즈보다 작은것을 특징으로 하는 표시 기판.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>84. 제 74 항에 있어서,상기 제 1 컬러필터와 상기 구동 기판의 상기 애노드층으로부터 멀어진 표면 사이의 거리는 상기 제3 컬러필터와 상기 구동 기판의 상기 애노드층으로부터 멀어진 표면 사이의 거리보다 크고, 상기 제 2 컬러필터와 상기 구동 기판의 상기 애노드층으로부터 멀어진 표면 사이의 거리보다 작은것을 특징으로 하는 표시 기판.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>85. 제 74 항에 있어서,상기 제 1 컬러필터는 적색필터고, 상기 제 2 컬러필터는 녹색필터고, 상기 제3 컬러필터는 청색필터인것을 특징으로 하는 표시 기판.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>86. 제 74 항에 있어서,상기 컬러필름층의 재료는 건조제를 포함하는것을 특징으로 하는 표시 기판.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>87. 제 74 항에 있어서,상기 컬러필름층은 알루미늄 원소를 포함하는것을 특징으로 하는 표시 기판.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>88. 제 74 항에 있어서,상기 컬러필름층의 상기 구동 기판으로부터 멀어진 측에 위치되는 보호층을 더 포함하는것을 특징으로 하는 표시 기판.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>89. 제 74 항에 있어서,상기 컬러필름층은,제 1 컬러필터, 제 2 컬러필터 및 제3 컬러필터 중 임의의 인접하는 2개 사이에 위치되는 블랙 매트릭스를 더 포함하는것을 특징으로 하는 표시 기판.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>90. 제 74 항에 있어서,상기 컬러필름층의 상기 구동 기판으로부터 멀어진 측에 위치되는 유리 커버 플레이트를 더 포함하는것을 특징으로 하는 표시 기판.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>91. 제 1 항 내지 제 90 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 구동 회로는제어 극, 제 1 극 및 제 2 극을 포함하는 구동 트랜지스터,제어 극, 제 1 극 및 제 2 극을 포함하는 제 1 트랜지스터, 및제어 극, 제 1 극 및 제 2 극을 포함하는 제 2 트랜지스터를 포함하고,상기 제 1 트랜지스터의 상기 제 1 극과 상기 제 2 트랜지스터의 상기 제 1 극과 상기 구동 트랜지스터의 제어 극은 연결되고, 상기 제 1 트랜지스터의 상기 제 2 극 및 상기 제 2 트랜지스터의 상기 제 2 극은 데이터 신호를 수신하도록 배치되고, 상기 제 1 트랜지스터의 상기 제어 극 및 상기 제 2 트랜지스터의 상기 제어 극은 스캔 신호를 수신하도록 배치되고,상기 구동 트랜지스터의 상기 제 2 극은 상기 애노드에 전기적으로 연결되고, 상기 애노드에 접촉하는 상기 발광 기능층이 구동되어 발광하도록 배치되는것을 특징으로 하는 표시 기판.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>92. 제 1 항 내지 제 91 항 중 어느 한 항에 따른 표시 기판을 포함하는것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>중국 베이징 ******, 차오양 디스트릭트, 지우시앙치아오 로드 **호</address><code>520050438292</code><country>중국</country><engName>BOE TECHNOLOGY GROUP CO., LTD.</engName><name>보에 테크놀로지 그룹 컴퍼니 리미티드</name></applicantInfo><applicantInfo><address>중국 ****** 베이징 비디에이 디쩌 로드 넘버 * 빌딩 * 룸 ***</address><code>520190697791</code><country>중국</country><engName>BEIJING BOE TECHNOLOGY DEVELOPMENT CO., LTD.</engName><name>베이징 보에 테크놀로지 디벨로프먼트 씨오., 엘티디.</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>중국 ****** 베이...</address><code> </code><country> </country><engName>XU, Cheng</engName><name>쉬, 청</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>920040000059</code><country>대한민국</country><engName>KIM SEONGWOON</engName><name>김성운</name></agentInfo><agentInfo><address>서울특별시 종로구 사직로*길 **, 세양빌딩 (내자동) *층(김.장법률사무소)</address><code>919980003619</code><country>대한민국</country><engName>YANG, Young June</engName><name>양영준</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>919990005000</code><country>대한민국</country><engName>PAIK MAN GI</engName><name>백만기</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>중국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.04.22</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>202210423991.9</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2022.09.26</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-1011492-73</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.11.27</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0193268-14</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.06.27</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0725932-43</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.06.27</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0725951-11</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>Request for Prior Art Search</documentEngName><documentName>선행기술조사의뢰서</documentName><receiptDate>2025.08.28</receiptDate><receiptNumber>9-1-9999-9999999-89</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020227033452.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93ff120271c201a7d434399fbca8d992e725956a6d0c21a2df07fdd93d330fe603fc66d6622e14063ed1e82d623a2967f088aa823ad09d2e85</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfb707501544d3d98c7576bfa6daefc7ae3eda3755e0d22c2b5c1fc17a0bc489409faa2a653ea33d0267d4b7b09186142c97786efb8abe4c45</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>