<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:05:06.56</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.02.17</applicationDate><applicationFlag>특허</applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7016857</applicationNumber><claimCount>19</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>다목적 로봇에 대한 시스템, 장치 및 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>SYSTEMS, DEVICES, AND METHODS FOR MULTI-PURPOSE ROBOTS</inventionTitleEng><openDate>2024.06.21</openDate><openNumber>10-2024-0090691</openNumber><originalApplicationDate>2022.02.17</originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/분할</originalApplicationKind><originalApplicationNumber>10-2023-7031920</originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.12.30</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.05.21</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B25J 9/16</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B25J 13/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B25J 13/08</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B25J 15/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B25J 19/02</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo><familyApplicationNumber>1020237031920</familyApplicationNumber></familyInfo></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 다양한 작업 목표를 달성하기 위해 (반)자율 로봇을 훈련하고 작동하기 위한 시스템, 장치 및 방법이 개시된다. 로봇 제어 시스템은 로봇이 자율적으로 수행하도록 작동하는 각각의 기본 하위 작업 또는 하위 작업에 각각 대응하는 재사용 가능한 작업 프리미티브들의 라이브러리를 저장한다. 작업 목표는 로봇에 의해 실행될 때 작업 목표를 완료할 재사용 가능한 작업 프리미티브들의 시퀀스(즉, 조합 및/또는 순열)를 결정하기 위해 분석된다. 로봇은 작업 목표를 완료하기 위해 재사용 가능한 작업 프리미티브들의 시퀀스를 실행한다. 재사용 가능한 작업 프리미티브는 로봇의 엔드 이펙터가 물체를 잡을 수 있도록 하는 하나 이상의 재사용 가능한 파지 프리미티브를 포함할 수 있다. 실제 물리적 로봇의 시뮬레이션된 인스턴스는 시뮬레이션된 환경에서 훈련되어 실제 물리적 로봇에 업로드되면 이와 같은 실제 물리적 로봇이 재사용 가능한 작업 프리미티브를 자율적으로 수행할 수 있도록 하는 제어 명령을 개발할 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2022.08.25</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2022174344</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.02.17</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/CA2022/050229</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 다수의 작업 목표들을 완료하기 위해 로봇을 초기화하는 컴퓨터 구현 방법으로서, 상기 방법은,로봇에 의해 각각 수행 가능한 재사용 가능한 작업 프리미티브들의 라이브러리를 규정하는 단계로서, 재사용 가능한 작업 프리미티브들의 라이브러리로부터 재사용 가능한 작업 프리미티브들의 각각의 조합 및 순열은, 각각의 작업 목표들을 완료하기 위해 로봇에 의해 개시되고 실행되는, 단계; 및재사용 가능한 작업 프리미티브들의 라이브러리에서 각각의 재사용 가능한 작업 프리미티브를 자율적으로 수행하도록 로봇을 훈련시키는 단계;를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 재사용 가능한 작업 프리미티브들의 라이브러리에서 각각의 재사용 가능한 작업 프리미티브를 자율적으로 수행하도록 로봇을 훈련시키는 단계는, 시뮬레이션된 환경에서 재사용 가능한 작업 프리미티브들의 라이브러리에서 각각의 재사용 가능한 작업 프리미티브를 자율적으로 수행하도록 로봇을 훈련시키는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서, 시뮬레이션된 환경에서 재사용 가능한 작업 프리미티브들의 라이브러리에서 각각의 재사용 가능한 작업 프리미티브를 자율적으로 수행하도록 로봇을 훈련시키는 단계는,시뮬레이션된 환경에서 로봇의 제1의 시뮬레이션된 인스턴스를 생성하는 단계;로봇의 제1의 시뮬레이션된 인스턴스가 재사용 가능한 작업 프리미티브들의 라이브러리에서 제1의 재사용 가능한 작업 프리미티브를 수행하도록 프로세서 실행 가능 명령을 반복적으로 실행하는 단계; 및로봇의 제1의 시뮬레이션된 인스턴스가 제1의 재사용 가능한 작업 프리미티브를 수행하도록 하기 위해 프로세서 실행 가능 명령을 반복적으로 실행한 적어도 하나의 결과에 기초하여 로봇의 제1의 시뮬레이션된 인스턴스가 제1의 재사용 가능한 작업 프리미티브를 수행하도록 하는 프로세서 실행 가능 명령을 규정하는 단계;를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3항에 있어서, 시뮬레이션된 환경에서 재사용 가능한 작업 프리미티브들의 라이브러리에 있는 각각의 재사용 가능한 작업 프리미티브를 자율적으로 수행하도록 로봇을 훈련시키는 단계는,시뮬레이션된 환경에서 로봇의 적어도 하나의 추가적인 시뮬레이션된 인스턴스를 생성하는 단계;로봇의 적어도 하나의 추가적인 시뮬레이션된 인스턴스가 재사용 가능한 작업 프리미티브들의 라이브러리에서 제1의 재사용 가능한 작업 프리미티브를 수행하도록 하는 프로세서 실행 가능 명령을 반복적으로 실행하는 단계; 및로봇의 제1의 시뮬레이션된 인스턴스와 로봇의 적어도 하나의 추가적인 시뮬레이션된 인스턴스가 제1의 재사용 가능한 작업 프리미티브를 수행하도록 하기 위해 프로세서 실행 가능 명령을 반복적으로 실행한 적어도 하나의 결과에 기초하여, 로봇의 제1의 시뮬레이션된 인스턴스와 로봇의 적어도 하나의 추가적인 시뮬레이션된 인스턴스 모두 제1의 재사용 가능한 작업 프리미티브를 수행하도록 하는 프로세서 실행 가능 명령을 규정하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제3항에 있어서, 시뮬레이션된 환경에서 재사용 가능한 작업 프리미티브들의 라이브러리에 있는 각각의 재사용 가능한 작업 프리미티브를 자율적으로 수행하도록 로봇을 훈련시키는 단계는,로봇의 제1의 시뮬레이션된 인스턴스가 재사용 가능한 작업 프리미티브들의 라이브러리에서 적어도 하나의 추가 재사용 가능한 작업 프리미티브를 수행하도록 프로세서 실행 가능 명령을 반복적으로 실행하는 단계; 및로봇의 제1 시뮬레이션된 인스턴스와 로봇의 적어도 하나의 추가적인 시뮬레이션된 인스턴스 모두가, 로봇의 제1 시뮬레이션된 인스턴스와 로봇의 적어도 하나의 추가적인 시뮬레이션된 인스턴스가 제1의 재사용 가능한 작업 프리미티브를 수행하도록 하기 위해 프로세서 실행 가능 명령을 반복적으로 실행한 적어도 하나의 결과에 기초하여 제1의 재사용 가능한 작업 프리미티브를 수행하도록 하는 프로세서 실행 가능 명령을 규정하는 단계;를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에 있어서, 재사용 가능한 작업 프리미티브들의 라이브러리에서 각각의 재사용 가능한 작업 프리미티브를 자율적으로 수행하도록 로봇을 훈련시키는 단계는,로봇이 재사용 가능한 작업 프리미티브들의 라이브러리에서 제1의 재사용 가능한 작업 프리미티브를 수행하도록 하는 원격조종 명령을 수신하는 단계;로봇이 재사용 가능한 작업 프리미티브들의 라이브러리에서 제1의 재사용 가능한 작업 프리미티브를 수행하도록 원격 조종 명령을 실행하는 단계; 및로봇이 재사용 가능한 작업 프리미티브들의 라이브러리에서 제1의 재사용 가능한 작업 프리미티브를 수행하도록 하는 원격 조종 명령을 로봇이 재생하도록 하는 프로세서 실행 가능 명령을 생성하는 단계;를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6항에 있어서, 로봇이 재사용 가능한 작업 프리미티브들의 라이브러리에서 제1의 재사용 가능한 작업 프리미티브를 수행하도록 하는 원격 조종 명령을 수신하는 단계는, 로봇이 실제 원격 조종 조종자에 의해 수행되는 실제 물리적 동작을 에뮬레이션하도록 하는 낮은 수준의 원격 조종 명령을 수신하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제6항에 있어서, 로봇이 재사용 가능한 작업 프리미티브들의 라이브러리에서 제1의 재사용 가능한 작업 프리미티브를 수행하도록 하는 원격조종 명령을 수신하는 단계는, 로봇이 그래픽 사용자 인터페이스로부터 선택된 동작을 수행하도록 하는 높은 수준의 원격조종 명령을 수신하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제6항에 있어서, 재사용 가능한 작업 프리미티브들의 라이브러리에서 각각의 재사용 가능한 작업 프리미티브를 자율적으로 수행하도록 로봇을 훈련시키는 단계는, 시뮬레이션된 환경에서 로봇의 시뮬레이션된 인스턴스를 생성하는 단계를 더 포함하고,로봇이 재사용 가능한 작업 프리미티브들의 라이브러리에서 제1의 재사용 가능한 작업 프리미티브를 수행하도록 하는 원격조종 명령을 수신하는 단계는, 로봇의 시뮬레이션된 인스턴스가 시뮬레이션된 환경에서 제1의 재사용 가능한 작업 프리미티브를 수행하도록 하는 원격 조종 명령을 수신하는 단계를 포함하고;로봇이 재사용 가능한 작업 프리미티브들의 라이브러리에서 제1의 재사용 가능한 작업 프리미티브를 수행하도록 원격조종 명령을 실행하는 단계는, 로봇의 시뮬레이션된 인스턴스가 시뮬레이션된 환경에서 제1의 재사용 가능한 작업 프리미티브를 수행하도록 하는 원격조종 명령을 실행하는 단계를 포함하며;로봇이 재사용 가능한 작업 프리미티브들의 라이브러리에서 제1의 재사용 가능한 작업 프리미티브를 수행하도록 하는 원격조종 명령을 로봇이 재생하도록 하는 프로세서 실행 가능 명령을 생성하는 단계는, 로봇의 시뮬레이션된 인스턴스가 시뮬레이션된 환경에서 제1의 재사용 가능한 작업 프리미티브를 수행하도록 하는 원격 조종 명령을 로봇의 시뮬레이션된 인스턴스가 재생하도록 하는 프로세서 실행가능한 명령을 생성하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9항에 있어서, 로봇의 시뮬레이션된 인스턴스가 시뮬레이션된 환경에서 제1의 재사용 가능한 작업 프리미티브를 수행하도록 하는 원격 조종 명령을 수신하는 단계는, 로봇의 시뮬레이션된 인스턴스가 실제 원격 조종 조종자에 의해 실제 물리적 행동을 에뮬레이션하도록 하는 낮은 수준의 원격 조종 명령을 수신하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제9항에 있어서, 로봇의 시뮬레이션된 인스턴스가 시뮬레이션된 환경에서 제1의 재사용 가능한 작업 프리미티브를 수행하도록 하는 원격 조종 명령을 수신하는 단계는, 로봇의 시뮬레이션된 인스턴스가 그래픽 사용자 인터페이스로부터 선택된 동작을 수행하도록 하는 높은 수준의 원격조종 명령을 수신하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제6항에 있어서,로봇이 재사용 가능한 작업 프리미티브들의 라이브러리에서 제1의 재사용 가능한 작업 프리미티브를 수행하도록 하는 원격조종 명령을 수신하는 단계는, 로봇이 재사용 가능한 작업 라이브러리에서 제1의 재사용 가능한 작업 프리미티브의 제1 인스턴스를 수행하도록 하는 제1 세트의 원격 조종 명령을 수신하는 단계 및 로봇이 재사용 가능한 작업 프리미티브들의 라이브러리에서 제1의 재사용 가능한 작업 프리미티브의 제2 인스턴스를 수행하도록 하는 원격 조종 명령의 제2 세트를 수신하는 단계를 포함하고;로봇이 재사용 가능한 작업 프리미티브들의 라이브러리에서 제1의 재사용 가능한 작업 프리미티브를 수행하도록 원격조종 명령을 실행하는 단계는, 로봇이 재사용 가능한 작업 프리미티브들의 라이브러리에서 제1의 재사용 가능한 작업 프리미티브의 제1 인스턴스를 수행하도록 하는 원격조종 명령의 제1 세트를 실행하는 단계 및 로봇이 재사용 가능한 작업 프리미티브들의 라이브러리에서 제1의 재사용 가능한 작업 프리미티브의 제2 인스턴스를 수행하도록 하는 원격 조종 명령의 제2 세트를 실행하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12항에 있어서, 로봇이 재사용 가능한 작업 프리미티브들의 라이브러리에서 제1의 재사용 가능한 작업 프리미티브를 수행하도록 하는 원격 조종 명령을 로봇이 재생하도록 하는 프로세서 실행 가능 명령을 생성하는 단계는,로봇이 재사용 가능한 작업 프리미티브들의 라이브러리에서 제1의 재사용 가능한 작업 프리미티브의 제1 인스턴스를 수행하게 하기 위해 원격 조종 명령의 제1 세트를 실행하고, 로봇이 재사용 가능한 작업 프리미티브들의 라이브러리에서의 제1의 재사용 가능한 작업 프리미티브의 제2 인스턴스를 수행하도록 하기 위해 원격조종 명령의 제2 세트를 실행하는 각각의 결과를 평가하여, 원격 조종 명령의 제1 세트와 원격 조종 명령의 제2 세트 중 어느 것이 보다 좋은 결과를 생성하는지를 결정하도록 하는 단계; 및 로봇이 원격 조종 명령의 제1 세트와 원격 조종 명령의 제2 세트 중 보다 좋은 결과를 생성하는 것을 재생하도록 하는 프로세서 실행 가능 명령을 생성하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제12항에 있어서, 로봇이 재사용 가능한 작업 프리미티브들의 라이브러리에서 제1의 재사용 가능한 작업 프리미티브를 수행하도록 하는 원격조종 명령을 로봇이 재생하도록 하는 프로세서 실행 가능 명령을 생성하는 단계는, 로봇이 재사용 가능한 작업 프리미티브들의 라이브러리에서 제1의 재사용 가능한 작업 프리미티브를 수행하도록 하는 원격 조종 명령을 로봇이 재생하도록 하는 프로세서 실행 가능 명령에서 원격 조종 명령의 제1 세트의 적어도 하나의 요소와 원격 조종 명령의 제2 세트의 적어도 하나를 결합하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제1항에 있어서, 재사용 가능한 작업 프리미티브들의 라이브러리에서 각각의 재사용 가능한 작업 프리미티브를 자율적으로 수행하도록 로봇을 훈련시키는 단계는, 로봇의 적어도 하나의 프로세서에 의해 실행될 때, 로봇이 재사용 가능한 작업 프리미티브들의 라이브러리에서의 각각의 재사용 가능한 작업 프리미티브를 자율적으로 수행하도록 하는, 프로세서 실행 가능 명령을 생성하는 단계를 포함하고, 상기 방법은,프로세서 실행 가능 명령을 로봇의 비일시적 프로세서 판독 가능 저장 매체에 전달하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 로봇으로서,본체;상기 본체에 기계적으로 결합된 적어도 하나의 물리적으로 작동 가능한 구성요소;상기 적어도 하나의 물리적으로 작동 가능한 구성 요소에 통신 가능하게 결합된 적어도 하나의 프로세서; 및상기 적어도 하나의 프로세서에 통신 가능하게 결합된 적어도 하나의 비일시적 프로세서 판독 가능 저장 매체를 포함하고,상기 적어도 하나의 비일시적 프로세서 판독 가능 저장 매체는 재사용 가능한 작업 프리미티브들의 라이브러리, 및 로봇이 재사용 가능한 작업 프리미티브들의 라이브러리에서 각각의 재사용 가능한 작업 프리미티브를 선택적으로 그리고 자율적으로 수행하도록 하는, 프로세서 실행 가능 명령을 저장하고, 프로세스에 의해 훈련되는 프로세서 실행 가능 명령은,시뮬레이션된 환경에서 로봇의 제1의 시뮬레이션된 인스턴스를 생성하는 단계;로봇의 제1의 시뮬레이션된 인스턴스가 재사용 가능한 작업 프리미티브들의 라이브러리에서 제1의 재사용 가능한 작업 프리미티브를 수행하도록 프로세서 실행 가능 명령을 반복적으로 실행하는 단계;로봇의 제1의 시뮬레이션된 인스턴스가 제1의 재사용 가능한 작업 프리미티브를 수행하도록 하기 위해 프로세서 실행 가능 명령을 반복적으로 실행한 적어도 하나의 결과에 기초하여 로봇의 제1의 시뮬레이션된 인스턴스가 제1의 재사용 가능한 작업 프리미티브를 수행하도록 하는 프로세서 실행 가능 명령을 개선하는 단계; 및프로세서 실행 가능 명령을 로봇의 비일시적 프로세서 판독 가능 저장 매체에 전달하는 단계;를 포함하는, 로봇.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16항에 있어서, 프로세서 실행 가능 명령이 훈련되는 프로세스는,시뮬레이션된 환경에서 로봇의 적어도 하나의 추가적인 시뮬레이션된 인스턴스를 생성하는 단계;로봇의 적어도 하나의 추가적인 시뮬레이션된 인스턴스가 재사용 가능한 작업 프리미티브들의 라이브러리에서 제1의 재사용 가능한 작업 프리미티브를 수행하도록 하기 위해 프로세서 실행 가능 명령을 반복적으로 실행하는 단계; 및로봇의 제1의 시뮬레이션된 인스턴스와 로봇의 적어도 하나의 추가적인 시뮬레이션된 인스턴스가 제1의 재사용 가능한 작업 프리미티브를 수행하도록 하는 프로세서 실행 가능 명령을 반복적으로 실행한 적어도 하나의 결과에 기초하여 로봇의 제1의 시뮬레이션된 인스턴스와 로봇의 적어도 하나의 추가적인 시뮬레이션된 인스턴스 모두 제1의 재사용 가능 작업 프리미티브를 수행하도록 하는 프로세서 실행 가능 명령을 개선하는 단계를;를 포함하는, 로봇.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 컴퓨터 프로그램 제품으로서,재사용 가능한 작업 프리미티브들의 라이브러리; 및컴퓨터 프로그램 제품이 로봇 시스템의 비일시적 프로세서 판독 가능 저장 매체에 저장되고 로봇 시스템의 적어도 하나의 프로세서에 의해 실행될 때, 비일시적 프로세서 판독 가능 저장 매체에 통신 가능하게 결합된 적어도 하나의 프로세서가, 로봇 시스템이 재사용 가능한 작업 프리미티브들의 라이브러리의 각각의 재사용 가능한 작업 프리미티브를 선택적으로 그리고 자율적으로 수행하도록 하는 프로세서 실행 가능 명령 및/또는 데이터를 포함하고, 프로세서에 의해 훈련되는 프로세서 실행 가능한 명령은,시뮬레이션된 환경에서 로봇의 제1의 시뮬레이션된 인스턴스를 생성하는 단계;로봇의 제1의 시뮬레이션된 인스턴스가 재사용 가능한 작업 프리미티브들의 라이브러리에서 제1의 재사용 가능한 작업 프리미티브를 수행하도록 하는 프로세서 실행 가능 명령을 반복적으로 실행하는 단계;로봇의 제1의 시뮬레이션된 인스턴스가 제1의 재사용 가능한 작업 프리미티브를 수행하도록 하기 위해 프로세서 실행 가능 명령을 반복적으로 실행한 적어도 하나의 결과에 기초하여 로봇의 제1의 시뮬레이션된 인스턴스가 제1의 재사용 가능한 작업 프리미티브를 수행하도록 하는 프로세서 실행 가능 명령을 개선하는 단계; 및프로세서 실행 가능 명령을 로봇의 비일시적 프로세서 판독 가능 저장 매체에 전달하는 단계를 포함하는, 컴퓨터 프로그램 제품.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18항에 있어서, 상기 프로세서 실행 가능 명령이 훈련되는 프로세스는,시뮬레이션된 환경에서 로봇의 적어도 하나의 추가적인 시뮬레이션된 인스턴스를 생성하는 단계;로봇의 적어도 하나의 추가적인 시뮬레이션된 인스턴스가 재사용 가능한 작업 프리미티브들의 라이브러리에서 제1의 재사용 가능한 작업 프리미티브를 수행하도록 하기 위해 프로세서 실행 가능 명령을 반복적으로 실행하는 단계; 및로봇의 제1의 시뮬레이션된 인스턴스와 로봇의 적어도 하나의 추가적인 시뮬레이션된 인스턴스가 제1의 재사용 가능한 작업 프리미티브를 수행하도록 하는 프로세서 실행 가능 명령을 반복적으로 실행한 적어도 하나의 결과에 기초하여 로봇의 제1의 시뮬레이션된 인스턴스와 로봇의 적어도 하나의 추가적인 시뮬레이션된 인스턴스 모두 제1의 재사용 가능 작업 프리미티브를 수행하도록 하는 프로세서 실행 가능 명령을 개선하는 단계;를 더 포함하는, 컴퓨터 프로그램 제품.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>캐나다 브리티시 콜롬비아 브이*티 *제트* 밴쿠버 퀘벡 스트리트 ***-****</address><code>520230647800</code><country>캐나다</country><engName>SANCTUARY COGNITIVE SYSTEMS CORPORATION</engName><name>생츄어리 코그니티브 시스템즈 코포레이션</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>캐나다 브리티시 콜롬비아 브이*티...</address><code> </code><country> </country><engName>GILDERT, Suzanne</engName><name>길더트 수잔</name></inventorInfo><inventorInfo><address>캐나다 브리티시 콜롬비아 브이*티...</address><code> </code><country> </country><engName>NORTON, Olivia</engName><name>노턴 올리비아</name></inventorInfo><inventorInfo><address>캐나다 브리티시 콜롬비아 브이*티...</address><code> </code><country> </country><engName>ROSE, Geordie</engName><name>로즈 조르디</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 강남구 언주로 **길 **, *층, **층, **층, **층(도곡동, 대림아크로텔)</address><code>920051000028</code><country>대한민국</country><engName>Y.P.LEE,MOCK&amp;PARTNERS</engName><name>리앤목특허법인</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.02.18</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/151,044</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.08.13</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/232,694</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.12.30</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/566,589</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Divisional Application(International Application)] Patent Application</documentEngName><documentName>[분할출원(국제출원)]특허출원서</documentName><receiptDate>2024.05.21</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0547220-99</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2024.12.30</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1457555-68</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.12.30</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1457626-12</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>Request for Prior Art Search</documentEngName><documentName>선행기술조사의뢰서</documentName><receiptDate>2025.06.13</receiptDate><receiptNumber>9-1-9999-9999999-89</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247016857.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c930e3df87762206cf6e6e8ea84d1eab478507bc728e837f906b50f9ca3014aed303ed92b17f008e3b464e7aff00f3afd959031e27ed79ab104</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf2aeac9f833dc818394264d432bd4f77dd3f0a07a04e2010488309b0511b8db09ef87fa0ada4f8779f7b595080731a574ceae490034045c37</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>