<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:08:20.820</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2021.09.27</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-7031185</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>피벗가능 지지 장치 및 디스플레이 장치</inventionTitle><inventionTitleEng>PIVOTABLE SUPPORT APPARATUS AND DISPLAY APPARATUS</inventionTitleEng><openDate>2024.05.30</openDate><openNumber>10-2024-0076393</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.09.20</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2023.09.12</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 1/16</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G09F 9/30</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 폴더블 디스플레이 패널(130)을 지지하기 위한 피벗가능 지지 장치가 제공된다. 피벗가능 지지 장치는 제1 측면부(101) 및 제2 측면부(102)를 갖는 클래딩 보드(100); 제1 측면부(101)에 회전가능하게 부착된 제1 회전 플레이트(310); 제2 측면부(102)에 회전가능하게 부착된 제2 회전 플레이트(320); 제1 회전 플레이트(310)에 슬라이딩가능하게 부착된 제1 슬라이딩 플레이트(210); 제2 회전 플레이트(320)에 슬라이딩가능하게 부착된 제2 슬라이딩 플레이트(220); 제1 슬라이딩 플레이트(210)에 회전가능하게 부착된 제1 프레임(110); 및 제2 슬라이딩 플레이트(220)에 회전가능하게 부착된 제2 프레임(120)을 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.03.30</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023044892</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2021.09.27</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/CN2021/120860</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 폴더블 디스플레이 패널을 지지하기 위한 피벗가능 지지 장치이며,제1 측면부 및 제2 측면부를 갖는 클래딩 보드;상기 제1 측면부에 회전가능하게 부착된 제1 회전 플레이트;상기 제2 측면부에 회전가능하게 부착된 제2 회전 플레이트;상기 제1 회전 플레이트에 슬라이딩가능하게 부착된 제1 슬라이딩 플레이트;상기 제2 회전 플레이트에 슬라이딩가능하게 부착된 제2 슬라이딩 플레이트;상기 제1 슬라이딩 플레이트에 회전가능하게 부착된 제1 프레임; 및상기 제2 슬라이딩 플레이트에 회전가능하게 부착된 제2 프레임을 포함하는 피벗가능 지지 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,상기 피벗가능 지지 장치의 폴딩 상태에서, 상기 제1 슬라이딩 플레이트와 상기 제2 슬라이딩 플레이트 사이 또는 상기 제1 회전 플레이트와 상기 제2 회전 플레이트 사이의 제1 끼인각은 상기 제1 프레임과 상기 제2 프레임 사이의 제2 끼인각보다 큰 피벗가능 지지 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서,상기 피벗가능 지지 장치의 폴딩 상태에서, 상기 제1 회전 플레이트 및 상기 제2 회전 플레이트는 제1 거리만큼 이격되며, 상기 제1 회전 플레이트 및 상기 제2 회전 플레이트는 상기 제1 거리에서 각각 상기 클래딩 보드에 연결되고;상기 제1 슬라이딩 플레이트 및 상기 제2 슬라이딩 플레이트는 제2 거리만큼 이격되며, 상기 제1 슬라이딩 플레이트 및 상기 제2 슬라이딩 플레이트는 상기 제2 거리에서 각각 상기 제1 프레임 및 상기 제2 프레임에 연결되며;상기 제1 거리는 상기 제2 거리보다 큰 피벗가능 지지 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서,상기 피벗가능 지지 장치의 언폴딩 상태에서, 상기 제1 회전 플레이트, 상기 제2 회전 플레이트, 상기 제1 슬라이딩 플레이트, 상기 제2 슬라이딩 플레이트는 상기 폴더블 디스플레이 패널을 지지하기 위한 실질적으로 평탄한 표면의 부분들을 형성하는 피벗가능 지지 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항 내지 제4항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 회전 플레이트는 적어도 제1 인서트를 포함하고, 상기 제1 슬라이딩 플레이트는 상기 제1 인서트를 수용함으로써 상기 제1 슬라이딩 플레이트가 상기 제1 회전 플레이트에 대해 상대적으로 슬라이딩가능하게 이동할 수 있게 하도록 구성된 적어도 제1 슬롯을 포함하고;상기 피벗가능 지지 장치를 언폴딩하는 과정에서, 상기 제1 슬라이딩 플레이트와 상기 제1 회전 플레이트는 서로를 향해 이동하도록 구성되며,상기 피벗가능 지지 장치를 폴딩하는 과정에서, 상기 제1 슬라이딩 플레이트와 상기 제1 회전 플레이트는 서로로부터 멀어지게 이동하도록 구성되는 피벗가능 지지 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항 내지 제5항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제2 회전 플레이트는 적어도 제2 인서트를 포함하고, 상기 제2 슬라이딩 플레이트는 상기 제2 인서트를 수용함으로써 상기 제2 슬라이딩 플레이트가 상기 제2 회전 플레이트에 대해 상대적으로 이동할 수 있게 하도록 구성된 적어도 제2 슬롯을 포함하고;상기 피벗가능 지지 장치를 언폴딩하는 과정에서, 상기 제2 슬라이딩 플레이트와 상기 제2 회전 플레이트는 서로를 향해 이동하도록 구성되며,상기 피벗가능 지지 장치를 폴딩하는 과정에서, 상기 제2 슬라이딩 플레이트와 상기 제2 회전 플레이트는 서로로부터 멀어지게 이동하도록 구성되는 피벗가능 지지 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항 내지 제6항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 회전 플레이트는 적어도 제1 샤프트를 포함하고, 상기 제1 측면부는 상기 제1 샤프트를 수용하도록 구성된 적어도 제1 수용 구멍을 포함하고;상기 제1 슬라이딩 플레이트는 적어도 제3 샤프트를 포함하고, 상기 제1 프레임은 상기 제3 샤프트를 수용하도록 구성된 적어도 제3 수용 구멍을 포함하고;상기 제1 회전 플레이트 및 상기 제1 측면부는 상기 제1 샤프트를 중심으로 서로에 대해 회전하도록 구성되며;상기 제1 슬라이딩 플레이트와 상기 제1 프레임은 상기 제3 샤프트를 중심으로 서로에 대해 회전하도록 구성되는 피벗가능 지지 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항 내지 제7항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제2 회전 플레이트는 적어도 제2 샤프트를 포함하고, 상기 제2 측면부는 상기 제2 샤프트를 수용하도록 구성된 적어도 제2 수용 구멍을 포함하고;상기 제2 슬라이딩 플레이트는 적어도 제4 샤프트를 포함하고, 상기 제2 프레임은 상기 제4 샤프트를 수용하도록 구성된 적어도 제4 수용 구멍을 포함하고;상기 제2 회전 플레이트 및 상기 제2 측면부는 상기 제2 샤프트를 중심으로 서로에 대해 회전하도록 구성되며;상기 제2 슬라이딩 플레이트와 상기 제2 프레임은 상기 제4 샤프트를 중심으로 서로에 대해 회전하도록 구성되는 피벗가능 지지 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항 내지 제8항 중 어느 한 항에 있어서,상기 클래딩 보드에 의해 수용되는 지지 플레이트를 더 포함하고, 상기 지지 플레이트는 제1 위치와 제2 위치 사이에서 이동가능한 피벗가능 지지 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9항에 있어서,상기 피벗가능 지지 장치의 언폴딩 상태에서, 상기 지지 플레이트는 상기 제1 위치에 있고, 상기 제1 회전 플레이트, 상기 제2 회전 플레이트, 상기 제1 슬라이딩 플레이트, 상기 제2 슬라이딩 플레이트 및 상기 지지 플레이트는 상기 폴더블 디스플레이 패널을 지지하기 위한 실질적으로 평탄한 표면의 부분들을 형성하며;상기 피벗가능 지지 장치의 폴딩 상태에서, 상기 지지 플레이트는 상기 제2 위치에서 상기 클래딩 보드의 상기 제1 측면부와 상기 제2 측면부 사이에 수용되는 피벗가능 지지 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제8항에 있어서,상기 제1 프레임은 제1 제한 포스트를 포함하고;상기 제2 프레임은 제2 제한 포스트를 포함하고;상기 지지 플레이트는 상기 제1 제한 포스트를 수용하도록 구성된 제1 슬라이딩 슬롯 및 상기 제2 제한 포스트를 수용하도록 구성된 제2 슬라이딩 슬롯을 포함하고;상기 제1 제한 포스트는 상기 지지 플레이트에 슬라이딩가능하게 부착되도록 구성되며;상기 제2 제한 포스트는 상기 지지 플레이트에 슬라이딩가능하게 부착되도록 구성되는 피벗가능 지지 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서,언폴딩 상태로부터 폴딩 상태까지, 상기 제1 제한 포스트 및 상기 제2 제한 포스트는 상기 지지 플레이트를 제1 위치로부터 제2 위치로 구동하도록 구성되며;상기 제2 위치의 상기 지지 플레이트는 상기 제1 위치의 상기 지지 플레이트와 비교하여 제1 회전 플레이트 및 제2 회전 플레이트가 상기 클래딩 보드에 연결되는 곳으로부터 더 멀리 떨어져 있는 피벗가능 지지 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1항 내지 제12항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 프레임은 제1 측면 포스트를 포함하고, 상기 클래딩 보드는 상기 제1 측면 포스트를 수용함으로써 상기 제1 프레임을 상기 클래딩 보드에 회전가능하게 부착하도록 구성된 제1 측면 수용 구멍을 포함하며;상기 제2 프레임은 제2 측면 포스트를 포함하고, 상기 클래딩 보드는 상기 제2 측면 포스트를 수용함으로써 상기 제2 프레임을 상기 클래딩 보드에 회전가능하게 부착하도록 구성된 제2 측면 수용 구멍을 포함하는 피벗가능 지지 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제1항 내지 제12항 중 어느 한 항에 있어서,제1 메인 샤프트와 제2 메인 샤프트를 포함하는 힌지 구조체; 및상기 제1 메인 샤프트와 상기 제2 메인 샤프트의 회전을 동기화하도록 구성된 동기화된 기어를 더 포함하는 피벗가능 지지 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14항에 있어서,상기 동기화된 기어는 상기 제1 메인 샤프트 및 상기 제2 메인 샤프트를 중심으로 각각 회전하도록 구성된 제1 기어 및 제2 기어를 포함하고;상기 제1 기어 및 상기 제2 기어는 서로 맞물리도록 구성되고;상기 제1 프레임은 상기 제1 기어와 맞물리도록 구성된 제3 기어를 포함하며;상기 제2 프레임은 상기 제2 기어와 맞물리도록 구성된 제4 기어를 포함하는 피벗가능 지지 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제15항에 있어서,상기 제1 프레임은 제1 제한 포스트 및 제1 측면 포스트를 포함하고;상기 제1 제한 포스트 및 상기 제1 측면 포스트는 각각 상기 제3 기어의 대향 측면들에서 상기 제3 기어에 연결되고;상기 제2 프레임은 제2 제한 포스트 및 제2 측면 포스트를 포함하며;상기 제2 제한 포스트 및 상기 제2 측면 포스트는 각각 상기 제4 기어의 대향 측면들에서 상기 제4 기어에 연결되는 피벗가능 지지 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제2항에 있어서,상기 제2 끼인각은 0도 내지 5도의 범위에 있으며;상기 제1 끼인각은 10도 내지 50도의 범위에 있는 피벗가능 지지 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제3항에 있어서,상기 제1 거리 대 상기 제2 거리의 비는 3 내지 100의 범위에 있는 피벗가능 지지 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 디스플레이 장치이며, 폴더블 디스플레이 패널 및 제1항 내지 제18항 중 어느 한 항의 피벗가능 지지 장치를 포함하는 디스플레이 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제19항에 있어서,상기 디스플레이 장치의 폴딩 상태에서, 상기 제1 회전 플레이트 및 상기 제2 회전 플레이트는 제1 거리만큼 이격되고, 상기 제1 회전 플레이트 및 상기 제2 회전 플레이트는 상기 제1 거리에서 각각 상기 클래딩 보드에 연결되고;상기 제1 슬라이딩 플레이트 및 상기 제2 슬라이딩 플레이트는 제2 거리만큼 이격되고, 상기 제1 슬라이딩 플레이트 및 상기 제2 슬라이딩 플레이트는 상기 제2 거리에서 각각 상기 제1 프레임 및 상기 제2 프레임에 연결되고;상기 제1 거리는 상기 제2 거리보다 크고;상기 제1 프레임과 접촉하는 상기 폴더블 디스플레이 패널의 일부 및 상기 제2 프레임과 접촉하는 상기 폴더블 디스플레이 패널의 일부는 제3 거리만큼 이격되며;상기 제1 거리는 상기 제3 거리보다 큰 디스플레이 장치.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>중국 베이징 ******, 차오양 디스트릭트, 지우시앙치아오 로드 **호</address><code>520050438292</code><country>중국</country><engName>BOE TECHNOLOGY GROUP CO., LTD.</engName><name>보에 테크놀로지 그룹 컴퍼니 리미티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>중국 ****** 베이...</address><code> </code><country> </country><engName>ZHANG, Shouchuan</engName><name>장, 서우촨</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국 ****** 베이...</address><code> </code><country> </country><engName>ZHOU, Yonghong</engName><name>저우, 융훙</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>920040000059</code><country>대한민국</country><engName>KIM SEONGWOON</engName><name>김성운</name></agentInfo><agentInfo><address>서울특별시 종로구 사직로*길 **, 세양빌딩 (내자동) *층(김.장법률사무소)</address><code>919980003619</code><country>대한민국</country><engName>YANG, Young June</engName><name>양영준</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>919990005000</code><country>대한민국</country><engName>PAIK MAN GI</engName><name>백만기</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2023.09.12</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1008685-41</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.04.30</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0072400-96</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.09.20</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1026262-09</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020237031185.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93fb0815be30933bb6dfa7e2aff3902c8c11e2aacb708eddaef679e41664104e4b661c12f04325204ada4ba4dd5e2ce11313236d85a739968a</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf2536500598157653afbc9168fe354fb5ed5fe3520704fda5527fa61a3322f4e174ce40a33ffd627ae195e8432c886d056170a197ec9dd61a</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>