<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:28:02.282</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.12.27</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-0193495</applicationNumber><claimCount>13</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>재화 또는 서비스의 구매에 사용할 수 있는 가상토큰을 제공받는 재화 및 서비스의 구독 서비스 시스템 및 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>SUBSCRIPTION SERVICE SYSTEM AND METHOD FOR GOODS AND  SERVICES THAT RECEIVES VIRTUAL CURRENCY THAT CAN BE USED TO  PURCHASE GOODS OR SERVICES</inventionTitleEng><openDate>2025.07.04</openDate><openNumber>10-2025-0101626</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2023.12.27</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06Q 30/02</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2012.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06Q 20/06</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06Q 30/06</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2012.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06Q 20/04</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2013.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 21/31</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 유료의 구독 서비스에 가입한 회원에게 회원사로 등록된 매장에서 판매하는 재화 및 서비스를 구매할 수 있는 가상토큰을 제공하는 재화 및 서비스의 구독 서비스 교환 시스템이 개시된다. 이를 위하여 사용자로부터 개인인증정보를 입력받고, 사용자로부터 입력된 신호에 따라 구독 종류가 포함된 구독요청정보를 생성하며, 상기 개인인증정보와 구독요청정보를 외부로 전송하는 구독서비스 앱이 설치된 사용자 단말기, 및 통신 네트워크를 통해 상기 사용자 단말기에 연결되고, 상기 개인인증정보를 통해 사용자 계정에 대한 로그인 절차를 처리하며, 상기 구독요청정보를 분석하여 구독 종류에 따라 미리 지정된 가상토큰을 상기 사용자 계정이나 사용자 단말기로 지급하는 발행서버를 포함하는 재화 및 서비스의 구독 서비스 교환 시스템을 제공한다. 본 발명에 의하면, 구독형 서비스를 통해 실제 지불한 비용보다 높은 가치를 갖는 가상토큰을 제공받을 수 있고, 이러한 가상토큰으로 회원사로 등록된 매장에서 판매하는 재화 및 서비스를 구매할 수 있으므로, 구독형 서비스를 제공받는 회원은 현금 또는 카드를 사용해 구매하는 것보다 할인된 가격으로 재화 및 서비스를 구매할 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 사용자로부터 개인인증정보를 입력받고, 사용자로부터 입력된 신호에 따라 구독 종류가 포함된 구독요청정보를 생성하며, 상기 개인인증정보와 구독요청정보를 외부로 전송하는 구독서비스 앱이 설치된 사용자 단말기; 및통신 네트워크를 통해 상기 사용자 단말기에 연결되고, 상기 개인인증정보를 통해 사용자 계정에 대한 로그인 절차를 처리하며, 상기 구독요청정보를 분석하여 구독 종류에 따라 미리 지정된 가상토큰을 상기 사용자 계정이나 사용자 단말기로 지급하는 발행서버를 포함하는 재화 및 서비스의 구독 서비스 교환 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1 항에 있어서, 상기 구독 종류가 한 번에 구독비용을 전부 결제하는 일시구독인 경우, 상기 발행서버는 가상토큰으로 상기 구독비용 이상의 멤버십 포인트를 미리 지정된 기간동안 분할하여 정기적으로 사용자 계정에 지급하는 것을 특징으로 하는 재화 및 서비스의 구독 서비스 교환 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1 항에 있어서, 상기 구독 종류가 한 번에 구독비용을 전부 결제하는 일시구독인 경우, 상기 발행서버는 가상토큰으로 미리 지정된 멤버십 포인트를 일시적 또는 정기적으로 사용자 계정에 지급하며, 상기 구독서비스 앱을 통한 일별 출석체크와 같이 이벤트 수행에 따라 미리 지정된 멤버십 포인트를 사용자 계정에 지급하는 것을 특징으로 하는 재화 및 서비스의 구독 서비스 교환 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제2 항 또는 제3 항에 있어서, 상기 발행서버는사용자가 사용자 계정에 축적된 멤버십 포인트로 모바일 상품권을 구매할 수 있도록 상기 구독서비스 앱에 멤버십 포인트로 교환할 수 있는 모바일 상품권 리스트를 제공하는 것을 특징으로 하는 재화 및 서비스의 구독 서비스 교환 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1 항에 있어서, 상기 구독 종류가 매월 구독비용을 결제하는 정기구독인 경우, 상기 발행서버는 가상토큰으로 모바일 상품권을 매월 정기적으로 사용자 계정이나 사용자 단말기로 지급하는 것을 특징으로 하는 재화 및 서비스의 구독 서비스 교환 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1 항에 있어서, 회원사가 선택한 가상토큰 발행정보를 상기 발행서버로 전송하는 회원사 단말기를 더 포함하는 것을 특징으로 하는 재화 및 서비스의 구독 서비스 교환 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6 항에 있어서, 상기 회원사 단말기는 이벤트정보를 상기 발행서버로 전송하며,상기 발행서버는 상기 이벤트정보를 전송한 회원사를 이벤트 회원사로 분류하고, 이벤트 회원사로부터 분류된 회원사의 매장정보와 이벤트정보를 함께 이벤트 데이터베이스에 저장하며,상기 구독서비스 앱은 사용자 단말기의 현재 위치를 추적하여 회원사 중 이벤트정보를 발행서버에 등록한 이벤트 회원사와 미리 설정된 간격 이내로 진입하면 상기 이벤트 데이터베이스로부터 이벤트정보를 추출하여 알림정보를 생성하고, 상기 사용자 단말기의 화면에 알림정보를 출력하는 것을 특징으로 하는 재화 및 서비스의 구독 서비스 교환 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제6 항에 있어서, 상기 회원사 단말기는 결제금액과 함께 모바일 상품권의 바코드나 식별번호를 입력받아 승인요청정보를 생성하고, 상기 승인요청정보를 상기 발행서버로 전송하는 구독서비스 앱이 설치되며,  상기 발행서버는 승인요청정보에 포함된 모바일 상품권의 잔액에서 재화 및 서비스의 비용을 지불받고, 모바일 상품권의 사용 후 잔액이 포함된 승인의 회신정보를 생성하며, 상기 회신정보를 승인요청정보를 제공한 회원사 단말기로 전송하는 것을 특징으로 하는 재화 및 서비스의 구독 서비스 교환 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1 항에 있어서, 상기 발행서버는 사용자 단말기로부터 개인인증정보가 제공되면, 상기 개인인증정보로 로그인 절차를 통과할 수 있는 사용자 계정이 포함된 회원정보를 생성하며, 상기 사용자 계정에 지급된 멤버십 포인트, 모바일 상품권, 또는 이들 모두의 지급내역이 포함된 회원정보를 전송하며,상기 발행서버로부터 회원정보를 수신받아 저장하고, 상기 구독서비스 앱을 통해 접속한 사용자 단말기에 멤버십 포인트, 모바일 상품권, 또는 이들 모두를 거래상품으로 거래할 수 있는 거래 사이트를 제공하며, 판매자의 거래 승인 시 거래상품을 판매자의 사용자 계정으로부터 구매자의 사용자 계정으로 제공하는 교환서버를 더 포함하는 것을 특징으로 하는 재화 및 서비스의 구독 서비스 교환 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 사용자 단말기가 구독서비스 앱을 통해 발행서버에 접속하는 접속단계;상기 사용자 단말기가 구독서비스 앱을 통해 사용자 단말기로부터 입력된 개인인증정보를 기반으로 발행서버가 요구하는 로그인 절차를 처리하는 로그인 단계;상기 사용자 단말기가 구독서비스 앱을 통해 사용자로부터 입력된 신호에 따라 구독 종류가 포함된 구독요청정보를 생성하며, 상기 구독요청정보를 발행서버로 전송하는 구독신청단계; 및상기 발행서버가 상기 구독요청정보를 분석하여 구독 종류에 따라 미리 지정된 가상토큰을 구독요청정보를 제공한 사용자 계정으로 지급하는 서비스 제공단계를 포함하는 재화 및 서비스의 구독 서비스 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10 항에 있어서, 상기 서비스 제공단계에서는상기 구독 종류가 한 번에 구독비용을 전부 결제하는 일시구독인 경우, 상기 발행서버가 가상토큰으로 미리 지정된 멤버십 포인트를 일시적 또는 정기적으로 사용자 계정에 지급하며, 상기 구독서비스 앱을 통한 일별 출석체크에 따라 미리 지정된 멤버십 포인트를 사용자 계정에 지급하는 것을 특징으로 하는 재화 및 서비스의 구독 서비스 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제10 항에 있어서, 상기 서비스 제공단계 이후에상기 사용자 단말기가 구독서비스 앱을 통해 모바일 상품권 리스트를 제공받아 가상토큰으로 제공된 멤버십 포인트로 모바일 상품권을 구매하는 가상토큰 교환단계를 더 포함하는 것을 특징으로 하는 재화 및 서비스의 구독 서비스 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제10 항에 있어서, 상기 서비스 제공단계 이후에상기 사용자 단말기가 구독서비스 앱을 통해 상기 발행서버와 연계된 교환서버에 접속하여 상기 교환서버가 제공하는 거래 사이트에서 발행서버로부터 지급된 가상토큰을 판매하는 가상토큰 거래단계를 더 포함하는 것을 특징으로 하는 재화 및 서비스의 구독 서비스 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>서울특별시 양천구...</address><code>420120672910</code><country>대한민국</country><engName>LOH, Myoung Gene</engName><name>노명진</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>서울특별시 양천구...</address><code>420120672910</code><country>대한민국</country><engName>LOH, Myoung Gene</engName><name>노명진</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 강남대로 ***, *층 리아이피특허법률사무소 (역삼동, 흥국생명빌딩)</address><code>920030002904</code><country>대한민국</country><engName>LEE, Jong Hyuk</engName><name>이종혁</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2023.12.27</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1465100-17</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>Request for Prior Art Search</documentEngName><documentName>선행기술조사의뢰서</documentName><receiptDate>2024.02.23</receiptDate><receiptNumber>9-1-9999-9999999-89</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020230193495.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93662e3a8b4644c13eb2c2047433436868f8f7ccebaac3ae0dc930883c79163db15f313e27ec3d942ed7cbba1812c60fc89d796947ef6dc0e6</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf4d2c3b86128be890338773f8999fbe15a244be53b6043f371713a822454ee82d7ebee737a301bb90a042585728cdbd5fa65182d88ca80df3</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>