<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 17:55:16.5516</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.10.18</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2025-7011833</applicationNumber><claimCount>32</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>지오메트리-기반 포인트 클라우드 압축에서의 속성 값들의 디코딩</inventionTitle><inventionTitleEng>DECODING ATTRIBUTE VALUES IN GEOMETRY-BASED POINT CLOUD COMPRESSION</inventionTitleEng><openDate>2025.06.17</openDate><openNumber>10-2025-0088495</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2025.04.10</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 9/00</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 포인트 클라우드 데이터를 프로세싱하기 위한 디바이스는 포인트 클라우드의 제1 포인트에 대한 제1 속성 값을 결정하는 것으로서, 제1 포인트는 포인트 클라우드의 현재 포인트에 대해 최근접한 이미-디코딩된 포인트인, 제1 속성 값을 결정하고; 포인트 클라우드의 제2 및 제3 포인트들에 대한 제2 및 제3 속성 값들을 결정하는 것으로서, 제2 및 제3 포인트들은 제2 및 제3 최근접한 이미-디코딩된 포인트들인, 제2 및 제3 속성 값들을 결정하고; 포인트 클라우드의 제4 포인트에 대한 제4 속성 값을 결정하는 것으로서, 제4 포인트는 제3 포인트보다 현재 포인트로부터 더 멀리 있거나 또는 제3 포인트와 동일한 현재 포인트까지의 거리를 갖는 이미-디코딩된 포인트인, 제4 속성 값을 결정하고; 제3 포인트의 위치에 대한 제2 포인트의 위치의 비교에 기초하여 제1 속성 값, 제2 속성 값, 제3 속성 값, 및 제4 속성 값의 서브세트로 예측자 후보들의 세트를 생성하도록 구성된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2024.04.25</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2024086604</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.10.18</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2023/077130</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 포인트 클라우드 데이터를 프로세싱하기 위한 디바이스로서, 상기 디바이스는:상기 포인트 클라우드 데이터를 저장하도록 구성된 메모리; 및회로부로 구현되는 하나 이상의 프로세서들을 포함하고, 상기 하나 이상의 프로세서들은: 포인트 클라우드의 제1 포인트에 대한 제1 속성 값을 결정하는 것으로서, 상기 포인트 클라우드의 상기 제1 포인트는 상기 포인트 클라우드의 현재 포인트에 대해 최근접한 이미-디코딩된 포인트인, 상기 제1 속성 값을 결정하고; 상기 포인트 클라우드의 제2 포인트에 대한 제2 속성 값을 결정하는 것으로서, 상기 포인트 클라우드의 상기 제2 포인트는 상기 포인트 클라우드의 상기 현재 포인트에 대해 제2 최근접한 이미-디코딩된 포인트인, 상기 제2 속성 값을 결정하고; 상기 포인트 클라우드의 제3 포인트에 대한 제3 속성 값을 결정하는 것으로서, 상기 포인트 클라우드의 상기 제3 포인트는 상기 포인트 클라우드의 상기 현재 포인트에 대해 제3 최근접한 이미-디코딩된 포인트인, 상기 제3 속성 값을 결정하고; 상기 포인트 클라우드의 제4 포인트에 대한 제4 속성 값을 결정하는 것으로서, 상기 포인트 클라우드의 상기 제4 포인트는 상기 제3 포인트보다 상기 현재 포인트로부터 더 멀리 있거나 또는 상기 제3포인트와 동일한 상기 현재 포인트까지의 거리를 갖는 이미-디코딩된 포인트인, 상기 제4 속성 값을 결정하고; 상기 포인트 클라우드의 상기 현재 포인트의 속성 값에 대한 예측자 후보들의 세트를 결정하는 것으로서, 상기 현재 포인트는 x-축, y-축, 및 z-축의 교점을 정의하고, 상기 x-축, 상기 y-축, 및 상기 z-축은 x-y 평면, x-z 평면, 및 y-z 평면을 형성하고, 상기 포인트 클라우드의 상기 현재 포인트에 대한 상기 예측자 후보들의 세트를 결정하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은 또한, 상기 제3 포인트의 위치에 대한 상기 제2 포인트의 위치의 비교에 기초하여 상기 제1 속성 값, 상기 제2 속성 값, 상기 제3 속성 값 및 상기 제4 속성 값의 서브세트로 상기 예측자 후보들의 세트를 생성하도록 구성되는, 상기 예측자 후보들의 세트를 결정하고; 그리고 상기 예측자 후보들의 세트에 기초하여 상기 현재 포인트의 상기 속성 값을 디코딩하도록 구성되는, 포인트 클라우드 데이터를 프로세싱하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 제3 포인트의 상기 위치에 대한 상기 제2 포인트의 상기 위치의 비교에 기초하여 상기 제1 속성 값, 상기 제2 속성 값, 상기 제3 속성 값, 및 상기 제4 속성 값의 서브세트로 상기 예측자 후보들의 세트를 생성하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은 또한:상기 제2 포인트가 상기 제3 포인트에 엄격하게 반대편에 있는지의 여부를 결정하는 것으로서, 2개의 포인트들이 상기 x-y 평면의 대향 측들, 상기 x-z 평면의 대향 측들, 및 상기 y-z 평면의 대향 측들 상에 있다면 상기 2개의 포인트들은 엄격하게 반대편에 있는, 상기 제2 포인트가 상기 제3 포인트에 엄격하게 반대편에 있는지의 여부를 결정하고; 그리고상기 제2 포인트가 상기 제3 포인트에 엄격하게 반대편에 있다고 결정하는 것에 응답하여, 상기 예측자 후보들의 세트에 상기 제1 속성 값, 상기 제2 속성 값, 및 상기 제3 속성 값을 포함하도록 구성되는, 포인트 클라우드 데이터를 프로세싱하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서, 상기 제3 포인트의 상기 위치에 대한 상기 제2 포인트의 상기 위치의 비교에 기초하여 상기 제1 속성 값, 상기 제2 속성 값, 상기 제3 속성 값, 및 상기 제4 속성 값의 서브세트로 상기 예측자 후보들의 세트를 생성하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은 또한:상기 제2 포인트가 상기 제1 포인트에 엄격하게 반대편에 있는지의 여부를 결정하고; 그리고상기 제2 포인트가 상기 제1 포인트에 엄격하게 반대편에 있지 않다고 결정하는 것에 응답하여 상기 제2 포인트가 상기 제3 포인트에 엄격하게 반대편에 있는지의 여부를 결정하도록 구성되는, 포인트 클라우드 데이터를 프로세싱하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제2항에 있어서, 상기 제3 포인트의 상기 위치에 대한 상기 제2 포인트의 상기 위치의 비교에 기초하여 상기 제1 속성 값, 상기 제2 속성 값, 상기 제3 속성 값, 및 상기 제4 속성 값의 서브세트로 상기 예측자 후보들의 세트를 생성하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은 또한:상기 제3 포인트가 상기 제1 포인트에 엄격하게 반대편에 있는지의 여부를 결정하고; 그리고상기 제3 포인트가 상기 제1 포인트에 엄격하게 반대편에 있지 않다고 결정하는 것에 응답하여 상기 제2 포인트가 상기 제3 포인트에 엄격하게 반대편에 있는지의 여부를 결정하도록 구성되는, 포인트 클라우드 데이터를 프로세싱하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제2항에 있어서, 상기 제3 포인트의 상기 위치에 대한 상기 제2 포인트의 상기 위치의 비교에 기초하여 상기 제1 속성 값, 상기 제2 속성 값, 상기 제3 속성 값, 및 상기 제4 속성 값의 서브세트로 상기 예측자 후보들의 세트를 생성하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은 또한:상기 제2 포인트가 상기 제1 포인트에 엄격하게 반대편에 있는지의 여부를 결정하고;상기 제3 포인트가 상기 제1 포인트에 엄격하게 반대편에 있는지의 여부를 결정하고; 그리고상기 제2 포인트가 상기 제1 포인트에 엄격하게 반대편에 있지 않고 상기 제3 포인트가 상기 제1 포인트에 엄격하게 반대편에 있지 않다고 결정하는 것에 응답하여 상기 제2 포인트가 상기 제3 포인트에 엄격하게 반대편에 있는지의 여부를 결정하도록 구성되는, 포인트 클라우드 데이터를 프로세싱하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에 있어서, 상기 제3 포인트의 상기 위치에 대한 상기 제2 포인트의 상기 위치의 비교에 기초하여 상기 제1 속성 값, 상기 제2 속성 값, 상기 제3 속성 값, 및 상기 제4 속성 값의 서브세트로 상기 예측자 후보들의 세트를 생성하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은 또한:상기 제3 포인트에 대하여 상기 제2 포인트가, 상기 x-y 평면의 반대 측, 상기 x-z 평면의 반대 측, 및 상기 y-z 평면의 반대 측 상에 있다고 결정하는 것에 응답하여, 상기 예측자 후보들의 세트에 상기 제4 속성 값을 포함함이 없이 상기 예측자 후보들의 세트에 상기 제1 속성 값, 상기 제2 속성 값 및 상기 제3 속성 값을 포함하도록 구성되는, 포인트 클라우드 데이터를 프로세싱하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항에 있어서, 상기 제3 포인트의 상기 위치에 대한 상기 제2 포인트의 상기 위치의 상기 비교에 기초하여 상기 제1 속성 값, 상기 제2 속성 값, 상기 제3 속성 값, 및 상기 제4 속성 값의 서브세트로 상기 예측자 후보들의 세트를 생성하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은 또한:상기 제3 포인트 및 상기 제2 포인트가 느슨하게 반대편에 있는지의 여부를 결정하는 것으로서, 2개의 포인트들이 상기 x-y 평면, 상기 x-z 평면, 및 상기 y-z 평면 중 2개의 평면의 반대 측 상에 있고 상기 x-y 평면, 상기 x-z 평면, 및 상기 y-z 평면 중 하나와 동일한 측 상에 있다면 상기 2개의 포인트들이 느슨하게 반대편에 있는, 상기 제3 포인트 및 상기 제2 포인트가 느슨하게 반대편에 있는지의 여부를 결정하고; 그리고상기 제2 포인트가 상기 제3 포인트에 느슨하게 반대편에 있다고 결정하는 것에 응답하여, 상기 예측자 후보들의 세트에 상기 제1 속성 값, 상기 제2 속성 값, 및 상기 제3 속성 값을 포함하도록 구성되는, 포인트 클라우드 데이터를 프로세싱하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서들은 또한:예측에 사용되는 이웃들의 최대 수가 적어도 3인지의 여부를 결정하고; 그리고예측에 사용되는 이웃들의 최대 수가 적어도 3이라고 결정하는 것에 응답하여, 상기 제4 포인트에 대한 상기 제4 속성 값이 상기 예측자 후보들의 세트에서의 포함을 위해 적격성이 있음을 나타내는 신택스 엘리먼트를 수신하도록 구성되는, 포인트 클라우드 데이터를 프로세싱하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항에 있어서, 상기 예측자 후보들의 세트에 기초하여 상기 현재 포인트의 상기 속성 값을 디코딩하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은 또한:상기 예측자 후보들의 세트로부터 후보를 결정하고;잔차 값을 수신하고; 그리고상기 후보의 값 및 상기 잔차 값에 기초하여 상기 현재 포인트에 대한 상기 속성 값을 결정하도록 구성되는, 포인트 클라우드 데이터를 프로세싱하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항에 있어서, 상기 제1 속성 값, 상기 제2 속성 값, 상기 제3 속성 값, 상기 제4 속성 값, 및 상기 현재 포인트의 상기 속성 값은 컬러 값들을 포함하는, 포인트 클라우드 데이터를 프로세싱하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서들은 또한, 상기 제3 포인트의 상기 위치에 대한 상기 제2 포인트의 상기 위치의 상기 비교에 기초하여 상기 제1 속성 값, 상기 제2 속성 값, 상기 제3 속성 값, 및 상기 제4 속성 값의 서브세트로 상기 예측자 후보들의 세트를 생성하고 그리고 상기 포인트 클라우드 데이터를 인코딩하는 프로세스의 부분으로서 상기 예측자 후보들의 세트에 기초하여 상기 현재 포인트의 상기 속성 값을 디코딩하도록 구성되는, 포인트 클라우드 데이터를 프로세싱하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서들은 또한, 상기 현재 포인트의 상기 속성 값에 기초하여 상기 포인트 클라우드를 복원하도록 구성되는, 포인트 클라우드 데이터를 프로세싱하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서들은 또한, 복원된 상기 포인트 클라우드에 기초하여 빌딩의 내부의 맵을 생성하도록 구성되는, 포인트 클라우드 데이터를 프로세싱하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제12항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서들은 또한, 복원된 상기 포인트 클라우드에 기초하여 자율 내비게이션 동작을 수행하도록 구성되는, 포인트 클라우드 데이터를 프로세싱하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제12항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서들은 또한, 복원된 상기 포인트 클라우드에 기초하여 컴퓨터 그래픽을 생성하도록 구성되는, 포인트 클라우드 데이터를 프로세싱하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제12항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서들은:복원된 상기 포인트 클라우드에 기초하여 가상 오브젝트의 포지션을 결정하고; 그리고상기 가상 오브젝트가 결정된 상기 포지션에 있는 확장 현실(extended reality; XR) 시각화를 생성하도록 구성되는, 포인트 클라우드 데이터를 프로세싱하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제12항에 있어서, 복원된 상기 포인트 클라우드에 기초하여 이미지를 제시하기 위한 디스플레이를 더 포함하는, 포인트 클라우드 데이터를 프로세싱하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제1항에 있어서, 상기 디바이스는 모바일 폰 또는 태블릿 컴퓨터 중 하나인, 포인트 클라우드 데이터를 프로세싱하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제1항에 있어서, 상기 디바이스는 운송체(vehicle)인, 포인트 클라우드 데이터를 프로세싱하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제1항에 있어서, 상기 디바이스는 확장 현실 디바이스인, 포인트 클라우드 데이터를 프로세싱하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 포인트 클라우드 데이터를 프로세싱하기 위한 방법으로서, 상기 방법은:포인트 클라우드의 제1 포인트에 대한 제1 속성 값을 결정하는 단계로서, 상기 포인트 클라우드의 상기 제1 포인트는 상기 포인트 클라우드의 현재 포인트에 대해 최근접한 이미-디코딩된 포인트인, 상기 제1 속성 값을 결정하는 단계;상기 포인트 클라우드의 제2 포인트에 대한 제2 속성 값을 결정하는 단계로서, 상기 포인트 클라우드의 상기 제2 포인트는 상기 포인트 클라우드의 상기 현재 포인트에 대해 제2 최근접한 이미-디코딩된 포인트인, 상기 제2 속성 값을 결정하는 단계;상기 포인트 클라우드의 제3 포인트에 대한 제3 속성 값을 결정하는 단계로서, 상기 포인트 클라우드의 상기 제3 포인트는 상기 포인트 클라우드의 상기 현재 포인트에 대해 제3 최근접한 이미-디코딩된 포인트인, 상기 제3 속성 값을 결정하는 단계;상기 포인트 클라우드의 제4 포인트에 대한 제4 속성 값을 결정하는 단계로서, 상기 포인트 클라우드의 상기 제4 포인트는 상기 제3 포인트보다 상기 현재 포인트로부터 더 멀리 있는 이미-디코딩된 포인트인, 제4 속성 값을 결정하는 단계;상기 포인트 클라우드의 상기 현재 포인트의 속성 값에 대한 예측자 후보들의 세트를 결정하는 단계로서, 상기 현재 포인트는 x-축, y-축, 및 z-축의 교점을 정의하고, 상기 x-축, 상기 y-축, 및 상기 z-축은 x-y 평면, x-z 평면, 및 y-z 평면을 형성하고, 상기 포인트 클라우드의 상기 현재 포인트에 대한 상기 예측자 후보들의 세트를 결정하기 위해, 상기 예측자 후보들의 세트를 결정하는 단계는 상기 제3 포인트의 위치에 대한 상기 제2 포인트의 위치의 비교에 기초하여 상기 제1 속성 값, 상기 제2 속성 값, 상기 제3 속성 값 및 상기 제4 속성 값의 서브세트로 상기 예측자 후보들의 세트를 생성하는 단계를 포함하는, 상기 예측자 후보들의 세트를 결정하는 단계; 및상기 예측자 후보들의 세트에 기초하여 상기 현재 포인트의 상기 속성 값을 디코딩하는 단계를 포함하는, 포인트 클라우드 데이터를 프로세싱하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제21항에 있어서, 상기 제3 포인트의 상기 위치에 대한 상기 제2 포인트의 상기 위치의 비교에 기초하여 상기 제1 속성 값, 상기 제2 속성 값, 상기 제3 속성 값, 및 상기 제4 속성 값의 서브세트로 상기 예측자 후보들의 세트를 생성하는 단계는:상기 제2 포인트가 상기 제3 포인트에 엄격하게 반대편에 있는지의 여부를 결정하는 단계로서, 2개의 포인트들이 상기 x-y 평면의 대향 측들, 상기 x-z 평면의 대향 측들, 및 상기 y-z 평면의 대향 측들 상에 있다면 상기 2개의 포인트들은 엄격하게 반대편에 있는, 상기 제2 포인트가 상기 제3 포인트에 엄격하게 반대편에 있는지의 여부를 결정하는 단계; 및상기 제2 포인트가 상기 제3 포인트에 엄격하게 반대편에 있다고 결정하는 것에 응답하여, 상기 예측자 후보들의 세트에 상기 제1 속성 값, 상기 제2 속성 값, 및 상기 제3 속성 값을 포함하는 단계를 포함하는, 포인트 클라우드 데이터를 프로세싱하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제22항에 있어서, 상기 제3 포인트의 상기 위치에 대한 상기 제2 포인트의 상기 위치의 비교에 기초하여 상기 제1 속성 값, 상기 제2 속성 값, 상기 제3 속성 값, 및 상기 제4 속성 값의 서브세트로 상기 예측자 후보들의 세트를 생성하는 단계는:상기 제2 포인트가 상기 제1 포인트에 엄격하게 반대편에 있는지의 여부를 결정하는 단계; 및상기 제2 포인트가 상기 제1 포인트에 엄격하게 반대편에 있지 않다고 결정하는 것에 응답하여 상기 제2 포인트가 상기 제3 포인트에 엄격하게 반대편에 있는지의 여부를 결정하는 단계를 포함하는, 포인트 클라우드 데이터를 프로세싱하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제22항에 있어서, 상기 제3 포인트의 상기 위치에 대한 상기 제2 포인트의 상기 위치의 비교에 기초하여 상기 제1 속성 값, 상기 제2 속성 값, 상기 제3 속성 값, 및 상기 제4 속성 값의 서브세트로 상기 예측자 후보들의 세트를 생성하는 단계는:상기 제3 포인트가 상기 제1 포인트에 엄격하게 반대편에 있는지의 여부를 결정하는 단계; 및상기 제3 포인트가 상기 제1 포인트에 엄격하게 반대편에 있지 않다고 결정하는 것에 응답하여 상기 제2 포인트가 상기 제3 포인트에 엄격하게 반대편에 있는지의 여부를 결정하는 단계를 포함하는, 포인트 클라우드 데이터를 프로세싱하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제22항에 있어서, 상기 제3 포인트의 상기 위치에 대한 상기 제2 포인트의 상기 위치의 비교에 기초하여 상기 제1 속성 값, 상기 제2 속성 값, 상기 제3 속성 값, 및 상기 제4 속성 값의 서브세트로 상기 예측자 후보들의 세트를 생성하는 단계는:상기 제2 포인트가 상기 제1 포인트에 엄격하게 반대편에 있는지의 여부를 결정하는 단계;상기 제3 포인트가 상기 제1 포인트에 엄격하게 반대편에 있는지의 여부를 결정하는 단계; 및상기 제2 포인트가 상기 제1 포인트에 엄격하게 반대편에 있지 않고 상기 제3 포인트가 상기 제1 포인트에 엄격하게 반대편에 있지 않다고 결정하는 것에 응답하여 상기 제2 포인트가 상기 제3 포인트에 엄격하게 반대편에 있는지의 여부를 결정하는 단계를 포함하는, 포인트 클라우드 데이터를 프로세싱하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제21항에 있어서, 상기 제3 포인트의 상기 위치에 대한 상기 제2 포인트의 상기 위치의 비교에 기초하여 상기 제1 속성 값, 상기 제2 속성 값, 상기 제3 속성 값, 및 상기 제4 속성 값의 서브세트로 상기 예측자 후보들의 세트를 생성하는 단계는:상기 제3 포인트에 대하여 상기 제2 포인트가, 상기 x-y 평면의 반대 측, 상기 x-z 평면의 반대 측, 및 상기 y-z 평면의 반대 측 상에 있다고 결정하는 것에 응답하여, 상기 예측자 후보들의 세트에 상기 제4 속성 값을 포함함이 없이 상기 예측자 후보들의 세트에 상기 제1 속성 값, 상기 제2 속성 값 및 상기 제3 속성 값을 포함하는 단계를 포함하는, 포인트 클라우드 데이터를 프로세싱하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제21항에 있어서, 상기 제3 포인트의 상기 위치에 대한 상기 제2 포인트의 상기 위치의 상기 비교에 기초하여 상기 제1 속성 값, 상기 제2 속성 값, 상기 제3 속성 값, 및 상기 제4 속성 값의 서브세트로 상기 예측자 후보들의 세트를 생성하는 단계는:상기 제3 포인트 및 상기 제2 포인트가 느슨하게 반대편에 있는지의 여부를 결정하는 단계로서, 2개의 포인트들이 상기 x-y 평면, 상기 x-z 평면, 및 상기 y-z 평면 중 2개의 평면의 반대 측 상에 있고 상기 x-y 평면, 상기 x-z 평면, 및 상기 y-z 평면 중 하나와 동일한 측 상에 있다면 상기 2개의 포인트들이 느슨하게 반대편에 있는, 상기 제3 포인트 및 상기 제2 포인트가 느슨하게 반대편에 있는지의 여부를 결정하는 단계; 및상기 제2 포인트가 상기 제3 포인트에 느슨하게 반대편에 있다고 결정하는 것에 응답하여, 상기 예측자 후보들의 세트에 상기 제1 속성 값, 상기 제2 속성 값, 및 상기 제3 속성 값을 포함하는 단계를 포함하는, 포인트 클라우드 데이터를 프로세싱하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제21항에 있어서,예측에 사용되는 이웃들의 최대 수가 적어도 3인지의 여부를 결정하는 단계; 및예측에 사용되는 이웃들의 최대 수가 적어도 3이라고 결정하는 것에 응답하여, 상기 제4 포인트에 대한 상기 제4 속성 값이 상기 예측자 후보들의 세트에서의 포함을 위해 적격성이 있음을 나타내는 신택스 엘리먼트를 수신하는 단계를 더 포함하는, 포인트 클라우드 데이터를 프로세싱하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제21항에 있어서, 상기 예측자 후보들의 세트에 기초하여 상기 현재 포인트의 상기 속성 값을 디코딩하는 단계는:상기 예측자 후보들의 세트로부터 후보를 결정하는 단계;잔차 값을 수신하는 단계; 및상기 후보의 값 및 상기 잔차 값에 기초하여 상기 현재 포인트에 대한 상기 속성 값을 결정하는 단계를 포함하는, 포인트 클라우드 데이터를 프로세싱하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제21항에 있어서, 상기 제1 속성 값, 상기 제2 속성 값, 상기 제3 속성 값, 상기 제4 속성 값, 및 상기 현재 포인트의 상기 속성 값은 컬러 값들을 포함하는, 포인트 클라우드 데이터를 프로세싱하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제21항에 있어서,상기 제3 포인트의 상기 위치에 대한 상기 제2 포인트의 상기 위치의 상기 비교에 기초하여 상기 제1 속성 값, 상기 제2 속성 값, 상기 제3 속성 값, 및 상기 제4 속성 값의 서브세트로 상기 예측자 후보들의 세트를 생성하고 그리고 상기 포인트 클라우드 데이터를 인코딩하는 프로세스의 부분으로서 상기 예측자 후보들의 세트에 기초하여 상기 현재 포인트의 상기 속성 값을 디코딩하는 단계를 더 포함하는, 포인트 클라우드 데이터를 프로세싱하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 명령들을 저장한 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서, 상기 명령들은, 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행될 때, 상기 하나 이상의 프로세서들로 하여금:포인트 클라우드의 제1 포인트에 대한 제1 속성 값을 결정하게 하는 것으로서, 상기 포인트 클라우드의 상기 제1 포인트는 상기 포인트 클라우드의 현재 포인트에 대해 최근접한 이미-디코딩된 포인트인, 상기 제1 속성 값을 결정하게 하고;상기 포인트 클라우드의 제2 포인트에 대한 제2 속성 값을 결정하게 하는 것으로서, 상기 포인트 클라우드의 상기 제2 포인트는 상기 포인트 클라우드의 상기 현재 포인트에 대해 제2 최근접한 이미-디코딩된 포인트인, 상기 제2 속성 값을 결정하게 하고;상기 포인트 클라우드의 제3 포인트에 대한 제3 속성 값을 결정하게 하는 것으로서, 상기 포인트 클라우드의 상기 제3 포인트는 상기 포인트 클라우드의 상기 현재 포인트에 대해 제3 최근접한 이미-디코딩된 포인트인, 상기 제3 속성 값을 결정하게 하고;상기 포인트 클라우드의 제4 포인트에 대한 제4 속성 값을 결정하게 하는 것으로서, 상기 포인트 클라우드의 상기 제4 포인트는 상기 제3 포인트보다 상기 현재 포인트로부터 더 멀리 있거나 또는 상기 제3 포인트와 동일한 상기 현재 포인트까지의 거리를 갖는, 이미-디코딩된 포인트인, 상기 제4 속성 값을 결정하게 하고;상기 포인트 클라우드의 상기 현재 포인트의 속성 값에 대한 예측자 후보들의 세트를 결정하게 하는 것으로서, 상기 현재 포인트는 x-축, y-축, 및 z-축의 교점을 정의하고, 상기 x-축, 상기 y-축, 및 상기 z-축은 x-y 평면, x-z 평면, 및 y-z 평면을 형성하고, 상기 포인트 클라우드의 상기 현재 포인트에 대한 상기 예측자 후보들의 세트를 결정하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은 또한, 상기 제3 포인트의 위치에 대한 상기 제2 포인트의 위치의 비교에 기초하여 상기 제1 속성 값, 상기 제2 속성 값, 상기 제3 속성 값 및 상기 제4 속성 값의 서브세트로 상기 예측자 후보들의 세트를 생성하도록 구성되는, 상기 예측자 후보들의 세트를 결정하게 하고; 그리고상기 예측자 후보들의 세트에 기초하여 상기 현재 포인트의 상기 속성 값을 디코딩하게 하는, 명령들을 저장한 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니아주 샌 디에고 모어하우스 드라이브 ****</address><code>519980804600</code><country>미국</country><engName>Qualcomm Incorporated</engName><name>퀄컴 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country>인도</country><engName>RAMASUBRAMONIAN, ADARSH KRISHNAN</engName><name>라마수브라모니안 아다르쉬 크리쉬난</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country>벨기에</country><engName>VAN DER AUWERA, GEERT</engName><name>판 더 아우베라 게르트</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country>미국</country><engName>KARCZEWICZ, MARTA</engName><name>카르체비츠 마르타</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 강남대로 **길 **(역삼동, 케이피빌딩)</address><code>920011000013</code><country>대한민국</country><engName>Koreana Patent Firm</engName><name>특허법인코리아나</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.10.19</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/380,222</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2023.10.17</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>18/488,816</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2025.04.10</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0407255-71</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2025.05.21</receiptDate><receiptNumber>1-5-2025-0084760-77</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020257011833.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93e4cfc6b23ee32e8d2cf5f30ed79c6850d89e1f12d368cbcab3040f3e822bff18b1ff2abf0cf383ad80dbe82937ffaa6079194ea761516df7</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf13625c5f0dd6e1aadb88e38b732e27888d9c0106a2d379661698fa78aabeb69c5431a3a983b08f277944df2aaa4acd8a3bfde4fa5cc354f1</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>