<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:02:51.251</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2020.05.23</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2021-7041934</applicationNumber><claimCount>29</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>실제 사건의 디지털 표현을 사건 발생의 실시간과 결합하는 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>METHOD OF BINDING A DIGITAL REPRESENTATION OF AN ACTUAL EVENT WITH THE REAL TIME OF ITS OCCURRENCE</inventionTitleEng><openDate>2022.01.25</openDate><openNumber>10-2022-0010613</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2023.05.09</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2021.12.21</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 9/32</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2013.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 21/64</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 발명은 실제 사건의 디지털 표현을 실제 사건의 발생의 실시간과 결합하는 방법과 관련된다. 상기 방법은 실제 소스 사건 SE의 소스 사건 데이터 S-ED를 획득하는 단계, 및 소스 데이터 E-D의 표현을 저장 및 실시간 타임스탬핑을 위해 불변 데이터베이스(203)로 전송하는 단계, 적어도 불변 데이터베이스(203)의 상태를 설명하는 데이터, 소스 데이터 S-D 및 소스 데이터 S-D의 타임스탬프를 입력으로 갖는 해시 함수를 이용해 해시 코드 HC를 계산하는 단계, 해시 코드 HC를 해시 코드 HC의 표현으로 변환하고 변환을 수행할 때 사용된 방법을 저장하는 단계, 해시 코드 HC의 표현을 실시간으로 표시하여 상기 표현을 소스 사건 SE의 영역으로 포함시킴으로써, 확인 사건 CE을 생성하는 단계 - 확인 사건 CE은 물리적으로 존재하는 해시 코드 HC의 표현이 있는 소스 사건 SE임 - , 확인 CE의 확인 사건 데이터 C-ED를 획득하고 확인 데이터 C-D의 표현을 저장 및 순간 타임스탬핑을 위해 불변 데이터베이스(203)로 전송하는 단계를 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2020.11.26</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2020236020</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2020.05.23</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/PL2020/050041</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 실제 사건의 발생의 실시간과 결합된 실제 사건의 디지털 표현을 생성하는 방법으로서,디지털 문서화될 실제 소스 사건 SE의 소스 사건 데이터 S-ED를 획득하는 단계,등록 및 타임스탬핑을 위해 소스 사건 데이터 S-ED의 표현인 소스 데이터 S-D를 불변 데이터베이스(203)로 전송하는 단계,적어도 소스 데이터 S-D, 소스 데이터 S-D의 타임스탬프, 및 불변 데이터베이스(203)의 상태를 설명하는 데이터를 입력으로 갖는 해시 함수를 이용해 계산된 해시 코드 HC의 표현을 실시간으로 수신하는 단계,해시 코드 HC의 상기 표현을 소스 사건 SE의 영역으로 포함시켜 확인 사건 CE을 생성하도록 감각적 지각을 위해 해시 코드 HC의 상기 표현을 물리적으로 표시하는 단계,확인 사건 CE의 사건 데이터 C-ED를 획득하는 단계,등록 및 타임스탬핑을 위해 확인 사건 데이터 C-ED의 표현인 확인 데이터 C-D를 불변 데이터베이스(203)로 전송하는 단계를 포함하는, 디지털 표현을 생성하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 소스 데이터 S-D는 소스 사건 데이터 S-ED와 동일하고 확인 데이터 C-D는 확인 사건 데이터 C-ED와 동일한, 디지털 표현을 생성하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서, 소스 데이터 S-D 및/또는 확인 데이터 C-D에 대응하는 소스 사건 데이터 S-ED 및/또는 확인 사건 데이터 C-ED가 불변 데이터베이스(203) 외부에 저장되도록 전송되는 동안, 소스 데이터 S-D는 소스 사건 데이터 S-ED와 동일하지 않음 및/또는 확인 데이터 C-D는 확인 사건 데이터 C-ED와 동일하지 않은, 디지털 표현을 생성하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3항에 있어서, 소스 데이터 S-D 및/또는 확인 데이터 C-D의 생성 프로세스에 대한 정보가 불변 데이터베이스(203)에 저장되도록 전송되는, 디지털 표현을 생성하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제3항에 있어서, 소스 데이터 S-D 및/또는 확인 데이터 C-D의 생성 프로세스에 대한 정보가 불변 데이터베이스(203) 외부에 저장되도록 전송되는, 디지털 표현을 생성하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항 내지 제5항에 있어서, 불변 데이터베이스(203)로부터, 소스-데이터 S-D 및/또는 확인 데이터 C-D의 저장의 확인을, 바람직하게는, 소스-데이터 S-D 및/또는 확인 데이터 C-D의 대응하는 타임스탬프 및 해시 코드 HC와 함께, 수신하는 단계를 더 포함하는, 디지털 표현을 생성하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 컴퓨터에 의해 실행될 때 컴퓨터로 하여금 제1항 내지 제6항에 따르는 방법을 수행하게 하는 명령을 포함하는 컴퓨터 프로그램 제품. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 실제 사건의 발생의 실시간과 결합된 실제 사건의 디지털 표현을 생성하기 위한 시스템으로서, 디지털로 문서화되는 실제 소스 사건 SE의 소스 사건 데이터 S-ED를 획득하도록 구성된 디지털 등록 수단(105),등록 및 타임스탬핑을 위해 소스 사건 데이터 S-ED의 표현인 소스 데이터 S-D를 불변 데이터베이스로 전송하도록 구성되고, 적어도 소스 데이터 S-D, 소스 데이터 S-D의 타임스탬프, 및 상기 불변 데이터베이스의 상태를 설명하는 데이터를 입력으로 갖는 해시 함수를 이용해 계산되는 해시 코드 HC의 표현을 실시간으로 수신하도록 구성된 통신 수단(107),해시 코드 HC의 상기 표현을 소스 사건 SE의 영역으로 포함시켜 확인 사건 CE를 생성하도록 감각적 지각을 위해 해시 코드 HC의 상기 표현을 물리적으로 표시하기 위한 표시 수단(108),확인 사건 CE의 확인 사건 데이터 C-ED를 획득하도록 더 구성된 디지털 등록 수단(105),등록 및 타임스탬핑을 위해 확인 사건 데이터 C-ED의 표현인 확인 데이터 C-D를 불변 데이터베이스로 전송하도록 더 구성된 통신 수단(107)으로서, 상기 확인 데이터 C-D는 확인 사건 데이터 C-ED의 표현인, 상기 통신 수단을 포함하는, 디지털 표현을 생성하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8항에 있어서, 시스템과의 상호작용을 가능하게 하는 인터페이스 수단(106)을 더 포함하는, 디지털 표현을 생성하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 실제 사건의 발생의 실시간과 결합되는 실제 사건의 디지털 표현의 시간 인증을 제공하는 방법으로서, 디지털로 문서화될 실제 소스 사건 SE의 소스 사건 데이터 S-ED의 표현인 소스 데이터 S-D를 수신하는 단계,소스 데이터 S-D를 불변 데이터베이스(203)에 저장하는 단계,소스 데이터 S-D를 신뢰되는 소스(300)로부터 획득된 타임스탬프로 실시간으로 타임스탬핑하는 단계,소스 데이터 S-D의 타임스탬프를 불변 데이터베이스(203)에 저장하는 단계,소스 데이터 S-D의 타임스탬프에 의해 지시되는 특정 시간에서의 불변 데이터베이스(203)의 상태를 결정하는 단계,적어도, 소스 데이터 S-D, 소스 데이터 S-D의 타임스탬프, 및 불변 데이터베이스(203)의 상태를 설명하는 데이터를 입력으로 갖는 해시 함수를 이용해 해시 코드 HC를 계산하는 단계,실제 소스 사건 SE의 영역으로 포함시키기 위해 해시 코드 HC의 표현을 실시간으로 전송하는 단계,확인 사건 CE의 확인 사건 데이터 S-ED의 표현인 확인 데이터 C-D를 수신하는 단계로서, 상기 확인 사건 CE는 영역으로 해시 코드 HC의 추가로 물리적으로 포함되는 표현을 포함하는 소스 사건 SE인, 상기 확인 데이터 C-D를 수신하는 단계,확인 데이터 C-D를 불변 데이터베이스(203)로 저장하는 단계,확인 데이터 C-D를 신뢰되는 소스로부터 획득된 타임스탬프로 실시간으로 타임스탬핑하는 단계,확인 데이터 C-D의 타임스탬프를 불변 데이터베이스(203)에 저장하는 단계를 포함하는, 실제 사건의 발생의 실시간과 결합되는 실제 사건의 디지털 표현의 시간 인증을 제공하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10항에 있어서, 상기 불변 데이터베이스(203)에 해시 코드 HC를 저장하는 단계를 더 포함하는, 실제 사건의 발생의 실시간과 결합되는 실제 사건의 디지털 표현의 시간 인증을 제공하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제10항 또는 제11항에 있어서, 상기 불변 데이터베이스(203)에 해시 코드 HC의 표현을 저장하는 단계를 더 포함하는, 실제 사건의 발생의 실시간과 결합되는 실제 사건의 디지털 표현의 시간 인증을 제공하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제10항 또는 제11항 또는 제12항에 있어서, 불변 데이터베이스(203)에, 확인 데이터 C-D, 확인 데이터 C-D의 타임스탬프, 및 해시 코드 HC를 입력으로 갖는 해시 함수를 이용해 계산된 확인 해시 코드 CHC를 계산 및 저장하는 단계를 더 포함하는, 실제 사건의 발생의 실시간과 결합되는 실제 사건의 디지털 표현의 시간 인증을 제공하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제10항 내지 제13항 중 어느 한 항에 있어서, 소스 데이터 S-D는 소스 사건 데이터 S-ED와 동일하고 확인 데이터 C-D는 확인 사건 데이터 C-ED와 동일한, 실제 사건의 발생의 실시간과 결합되는 실제 사건의 디지털 표현의 시간 인증을 제공하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제10항 내지 제13항 중 어느 한 항에 있어서, 소스 데이터 S-D 및/또는 확인 데이터 C-D에 대응하는 소스 사건 데이터 S-ED 및/또는 확인 사건 데이터 C-ED가 불변 데이터베이스(203) 외부에 저장되도록 수신되는 동안 소스 데이터 S-D는 소스 사건 데이터 S-ED와 동일하지 않음 및/또는 확인 데이터 C-D가 확인 사건 데이터 C-ED와 동일하지 않은, 실제 사건의 발생의 실시간과 결합되는 실제 사건의 디지털 표현의 시간 인증을 제공하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제10항 내지 제13항에 있어서, 소스 데이터 S-D 및/또는 확인 데이터 C-D에 대응하는 소스 사건 데이터 S-ED 및/또는 확인 사건 데이터 C-ED가 불변 데이터베이스(203)에 저장되도록 수신되는 동안, 소스 데이터 S-D는 소스 사건 데이터 S-ED와 동일하지 않음 및/또는 확인 데이터 C-D는 확인 사건 데이터 C-ED와 동일하지 않은, 실제 사건의 발생의 실시간과 결합되는 실제 사건의 디지털 표현의 시간 인증을 제공하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제15항 또는 제16항에 있어서, 소스 데이터 S-D 및/또는 확인 데이터 C-D의 생성 프로세스에 대한 정보가 불변 데이터베이스(203)에 저장되도록 수신되는, 실제 사건의 발생의 실시간과 결합되는 실제 사건의 디지털 표현의 시간 인증을 제공하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제15항 또는 제16항에 있어서, 소스 데이터 S-D 및/또는 확인 데이터 C-D의 생성 프로세스에 대한 정보가 불변 데이터베이스(203) 외부에 저장되도록 수신되는, 실제 사건의 발생의 실시간과 결합되는 실제 사건의 디지털 표현의 시간 인증을 제공하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제10항 내지 제18항에 있어서, 소스-데이터 S-D 및/또는 확인 데이터 C-D를 저장한다는 확인을, 바람직하게는, 소스-데이터 S-D 및/또는 확인 데이터 C-D의 대응하는 타임스탬프 및 해시 코드 HC와 함께, 전송하는 단계를 더 포함하는, 실제 사건의 발생의 실시간과 결합되는 실제 사건의 디지털 표현의 시간 인증을 제공하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제10항 내지 제19항에 있어서, 불변 데이터베이스(203)는 블록체인인, 실제 사건의 발생의 실시간과 결합되는 실제 사건의 디지털 표현의 시간 인증을 제공하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 컴퓨터에 의해 실행될 때, 컴퓨터로 하여금, 청구항 제10항 내지 제19항에 따르는 방법을 수행하게 하는 명령을 포함하는 컴퓨터 프로그램 제품</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 실제 사건의 발생의 실시간과 결합된 실제 사건의 디지털 표현의 시간 인증을 제공하기 위한 시스템으로서,불변 데이터베이스(203)를 포함하는 적어도 하나의 메모리(202),적어도 하나의 프로세서(201),통신 수단(204)을 포함하되,상기 통신 수단(204)은 디지털로 문서화될 실제 소스 사건 SE의 소스 사건 데이터 S-ED의 표현인 소스 데이터 S-D를 수신하고 저장하도록 구성되고,상기 불변 데이터베이스(203)는 신뢰되는 소스(300)로부터 획득된 타임스탬프로 소스 데이터 S-D의 실시간 타임스탬핑을 수행하도록 구성되고,상기 불변 데이터베이스(203)는 상기 소스 데이터 S-D를 저장하고 소스 데이터 S-D의 타임스탬프를 저장하도록 더 구성되며,상기 적어도 하나의 프로세서(201)가 소스 데이터 S-D를 타임스탬핑할 때 획득된 타임스탬프에 의해 지시되는 특정 시간에서의 상기 불변 데이터베이스(203)의 상태를 설명하는 데이터를 결정하도록 구성되고, 적어도 불변 데이터베이스(203)의 상태를 설명하는 데이터, 소스 데이터(S-D), 및 소스 데이터(S-D)의 타임스탬프를 입력으로 갖는 해시 함수를 이용해 해시 코드 HC를 계산하도록 구성되고,통신 수단(204)은 해시 코드 HC의 표현을 전송하고 확인 사건 CE의 확인 사건 데이터 C-ED를 수신하도록 더 구성되며, 상기 확인 사건 CE은 영역으로의 해시 코드 HC의 추가적으로 물리적으로 포함된 표현을 포함하는 소스 사건 SE이고,상기 불변 데이터베이스(203)는 확인 사건 데이터 C-ED의 표현인 확인 데이터 C-D를 저장하고, 신뢰되는 시간 소스(300)로부터 획득된 타임스탬프로 확인 데이터 C-D의 실시간 타임스탬핑을 수행하도록 더 구성되는, 시간 인증을 제공하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제21항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서(201)는 적어도 확인 데이터 C-D, 확인 데이터 C-D의 타임스탬프, 및 해시 코드 HC를 입력으로 갖는 해시 함수를 이용해 확인 해시 코드 CHC를 계산하도록 더 구성되며, 상기 통신 수단(204)은 확인 해시 코드 CHC를 전송하도록 더 구성되는, 시간 인증을 제공하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제22항에 있어서, 상기 불변 데이터베이스(203)는 확인 해시 코드 CHC를 저장하도록 구성되는, 시간 인증을 제공하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 발생의 실시간과 결합되는 디지털 표현의 검증을 위한 데이터를 제공하는 방법으로서,발생의 실시간과 결합된 관심 실제 사건과 관련되고 청구항 제1항 내지 제6항 중 어느 한 항에 따른느 방법에 의해 생성된 검증 데이터 VD에 대한 쿼리를 수신하는 단계,관심 실제 사건에 관한 검증 데이터 VD가 쿼리 받은 불변 데이터베이스(203)에 존재하는지 여부를 체크하는 단계,관심 실제 사건에 관한 쿼리된 검증 데이터 VD를 전송하는 단계를 포함하는, 발생의 실시간과 결합되는 디지털 표현의 검증을 위한 데이터를 제공하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제21항에 있어서, 관심 사건의 발생 시간을 확실하게(unquestionably) 증명하는 적어도 해시 코드 HC를 재계산함으로써, 상기 관심 실제 사건에 관한 상기 검증 데이처 VD의 일관성을 체크하는 단계를 더 포함하는, 검증을 위한 데이터를 제공하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 발생의 실시간과 결합된 디지털 표현의 검증 방법으로서, 불변 데이터베이스(203)로부터, 청구항 제1항 내지 제6항에 따른 방법에 의해 생성된 관심 실제 사건에 관한 검증 데이터 VD를 불러오는 단계로서, 상기 검증 데이터 VD는 적어도 해시 코드 HC의 표현, 소스 데이터 S-D 및 확인 데이터 C-D인, 상기 검증 데이터 VD를 불러오는 단계,AI 또는 유사한 알고리즘을 이용해 확인 사건 데이터 C-ED로서 등록된 실제 사건의 컨텍스트 내에서 해시 코드 HC의 표현을 찾는 단계,AI 또는 유사한 알고리즘을 이용하여 소스 데이터 S-D에 의해 표현된 등록된 소스 사건 SE와 확인 데이터 C-D에 의해 표현되는 확인 사건 CE를 비교하는 단계를 포함하는, 디지털 표현의 검증 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 컴퓨터에 의해 실행될 때, 컴퓨터로 하여금 청구항 제26항에 따른 방법을 수행하게 하는 명령을 포함하는 컴퓨터 프로그램 제품.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 실제 사건의 발생의 실시간과 실제 사건의 디지털 표현을 결합하는 방법으로서, 실제 소스 사건 SE의 소스 사건 데이터 S-ED를 획득하고, 소스 데이터 E-D의 표현을 저장 및 실시간 타임스탬핑을 위해 불변 데이터베이스(203)로 전송하는 단계,적어도 불변 데이터베이스(203)의 상태를 설명하는 데이터, 소스 데이터 S-D 및 소스 데이터 S-D의 타임스탬프를 입력으로 갖는 해시 함수를 이용해 해시 코드 HC를 계산하는 단계,해시 코드 HC를 해시 코드 HC의 표현으로 변환하고 변환을 수행하기 위해 사용된 방법을 저장하는 단계,해시 코드 HC의 표현을 실시간으로 표시하여 소스 사건 SE의 영역으로 상기 표현을 포함시킴으로써, 확인 사건 CE를 생성하는 단계로서, 확인 사건 CE는 해시 코드 HC의 물리적으로 표시된 표현을 갖는 소스 사건 SE인, 상기 확인 사건 CE를 생성하는 단계,확인 사건 CE의 확인 사건 데이터 C-ED를 획득하고, 저장 및 순간 타임스탬핑을 위해 확인 데이터 C-D의 표현을 불변 데이터베이스(203)로 전송하는 단계를 포함하는, 실제 사건의 발생의 실시간과 실제 사건의 디지털 표현을 결합하는 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>폴란드 **-*** 포즈난 울리차 아이두키에비차 **</address><code>620210989304</code><country>폴란드</country><engName>HORST, Nikodem</engName><name>호르스트 니코뎀</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>폴란드 **-*** 포...</address><code>620210989304</code><country>폴란드</country><engName>HORST, Nikodem</engName><name>호르스트 니코뎀</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 강남대로 ***, **,**층(역삼동, 동희빌딩)</address><code>920011000059</code><country>대한민국</country><engName>AJU INTERNATIONAL LAW &amp; PATENT GROUP</engName><name>특허법인아주</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>폴란드</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2019.05.23</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>P.430028</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2021.12.21</receiptDate><receiptNumber>1-1-2021-1482567-88</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2021.12.29</receiptDate><receiptNumber>1-5-2021-0206251-29</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2022.01.13</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-0048562-03</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2023.05.09</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0515932-59</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.05.01</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0425999-89</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.07.01</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0742995-52</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[거절이유 등 통지에 따른 의견]의견서·답변서·소명서</documentName><receiptDate>2025.07.01</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0742996-08</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020217041934.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c938a2134dd335862c7ad17f31452c6059d0c0bd8cbebefe3c8cb5b178f69d0d3c4be34c5a8a68e2c9701cbfa36073c9ed52dcf7db1af331041</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf9b14948fb1374d4895697a9c06d4f166a4e1d6d1f77b2cd209522e5a84a21d53db682ffba1b04b5b9124dd1e353cc83a5d2b44cc9eacf254</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>