<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 17:55:18.5518</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2021.08.05</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2022-7035898</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>소프트 레이어링 및 깊이 인식 복원을 사용한 단일 이미지 3D 사진</inventionTitle><inventionTitleEng>SINGLE IMAGE 3D PHOTOGRAPHY WITH SOFT-LAYERING AND DEPTH-AWARE INPAINTING</inventionTitleEng><openDate>2023.02.14</openDate><openNumber>10-2023-0022153</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2022.10.14</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2022.10.14</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2017.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 7/593</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2024.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 5/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2017.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 7/194</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 13/261</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 방법은 초기 시점을 갖는 이미지에 기초하여 깊이 이미지를 결정하는 단계, 및 깊이 이미지의 깊이 기울기에 반비례하는 가시성 값들을 포함하는 전경 가시성 맵을 결정하는 단계를 포함한다. 방법은 또한 상기 깊이 이미지에 기초하여, 이미지의 픽셀이 시점 조정에 의해 가려지지 않을 가능성을 나타내는 배경 비폐색 마스크를 결정하는 단계를 포함한다. 방법은 추가로, 이미지, 깊이 이미지 및 배경 비폐색 마스크에 기초하여, 복원된 이미지 및 복원된 깊이 이미지를 생성하는 단계를 포함한다. 방법은 깊이 이미지 및 복원된 깊이 이미지 각각에 기초하여, 이미지의 제1 3차원(3D) 표현 및 복원된 이미지의 제2 3D 표현을 생성하는 단계 및 전경 가시성 맵에 기초하여 제1 및 제2 3D 표현을 결합함으로써 조정된 시점을 갖는 수정된 이미지를 생성하는 단계를 추가로 결정한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.02.09</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023014368</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2021.08.05</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2021/044828</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 컴퓨터로 구현되는 방법으로서,초기 시점을 갖는 단안 이미지를 획득하는 단계;상기 단안 이미지에 기초하여, 복수의 픽셀들을 포함하는 깊이 이미지를 결정하는 단계, 상기 깊이 이미지의 각 개별 픽셀은 대응하는 깊이 값을 가지며;상기 깊이 이미지의 각 개별 픽셀에 대해, 상기 깊이 이미지의 개별 픽셀과 연관된 대응하는 깊이 기울기를 결정하는 단계;상기 깊이 이미지의 각 개별 픽셀에 대해, 상기 대응하는 깊이 기울기에 반비례하는 가시성 값을 포함하는 전경 가시성 맵을 결정하는 단계;상기 깊이 이미지에 기초하여, 상기 깊이 이미지의 각 개별 픽셀에 대해, 단안 이미지의 대응하는 픽셀이 상기 초기 시점의 변화에 의해 가려지지 않을 가능성을 나타내는 비폐색 값을 포함하는 배경 비폐색 마스크(disocclusion mask)를 결정하는 단계;(i) 복원 모델을 사용하여 상기 배경 비폐색 마스크에 따라 상기 단안 이미지의 일부를 복원함으로써 복원된 이미지 및 (ii) 상기 복원 모델을 사용하여 상기 배경 비폐색 마스크에 따라 상기 깊이 이미지의 일부를 복원함으로써 복원된 깊이 이미지를 생성하는 단계;(i) 상기 깊이 이미지에 기초하여, 상기 단안 이미지의 제1 3차원(3D) 표현 및 (ii) 상기 복원된 깊이 이미지에 기초하여 상기 복원된 이미지의 제2 3D 표현을 생성하는 단계; 및상기 전경 가시성 맵에 따라 상기 제1 3D 표현과 상기 제2 3D 표현을 결합하여 상기 초기 시점과 상이한 조정 시점을 갖는 수정된 이미지를 생성하는 단계를 포함하는, 컴퓨터로 구현되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 청구항 1에 있어서, 상기 전경 가시성 맵은 적어도 제1 간격을 따라 연속적이고 매끄러운 소프트 전경 가시성 함수에 의해 결정되는, 컴퓨터로 구현되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 청구항 1 내지 2 중 어느 한 항에 있어서, 상기 전경 가시성 맵을 결정하는 단계는:상기 깊이 이미지의 각 개별 픽셀에 대해, 상기 깊이 이미지에 기울기 연산자를 적용함으로써 상기 개별 픽셀과 연관된 상기 대응하는 깊이 기울기를 결정하는 단계; 및상기 깊이 이미지의 각 개별 픽셀에 대해, 상기 개별 픽셀과 연관된 상기 대응하는 깊이 기울기의 지수에 기초하여 상기 가시성 값을 결정하는 단계를 포함하는, 컴퓨터로 구현되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 청구항 1 내지 3 중 어느 한 항에 있어서, 상기 배경 비폐색 마스크는 적어도 제2 간격을 따라 연속적이고 매끄러운 소프트 배경 비폐색 함수에 의해 결정되는, 컴퓨터로 구현되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 청구항 1 내지 4 중 어느 한 항에 있어서, 상기 배경 비폐색 마스크를 결정하는 단계는:상기 깊이 이미지의 각 개별 픽셀에 대해, 제1 복수의 차이 값들을 결정하는 단계, 상기 제1 복수의 차이 값들의 각 개별 차이 값은 상기 개별 픽셀의 상기 대응하는 깊이 값으로부터 (i) 상기 개별 픽셀의 미리 결정된 픽셀 거리 내에 위치한 대응하는 참조 픽셀의 대응하는 깊이 값 및 (ii) 상기 대응하는 참조 픽셀로부터 각 픽셀을 분리하는 픽셀들의 스케일링된 수를 감산함으로써 계산되며; 및상기 깊이 이미지의 각 개별 픽셀에 대해, 상기 제1 복수의 차이 값들에 기초하여 상기 비폐색 값을 결정하는 단계를 포함하는, 컴퓨터로 구현되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 청구항 5에 있어서, 상기 비폐색 값을 결정하는 단계는:상기 깊이 이미지의 각 개별 픽셀에 대해, 상기 제1 복수의 차이 값들 중 제1 최대 차이 값을 결정하는 단계; 및상기 깊이 이미지의 각 개별 픽셀에 대해, 상기 제1 최대 차이 값에 쌍곡선 탄젠트 함수를 적용하여 상기 비폐색 값을 결정하는 단계를 포함하는, 컴퓨터로 구현되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 청구항 5 내지 6 중 어느 한 항에 있어서, 상기 개별 차이 값의 상기 대응하는 참조 픽셀은 (i) 상기 개별 픽셀 위와 아래에 미리 결정된 수의 픽셀들을 포함하는 수직 주사선 또는 (ii) 상기 개별 픽셀의 우측 및 좌측에 미리 결정된 수의 픽셀들을 포함하는 수평 주사선으로부터 선택되는, 컴퓨터로 구현되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 청구항 1 내지 7에 있어서, 상기 전경 가시성 맵을 결정하는 단계는:상기 깊이 이미지의 각 개별 픽셀에 대해, 상기 깊이 이미지의 상기 개별 픽셀과 연관된 상기 대응하는 깊이 기울기에 반비례하는 가시성 값을 포함하는 깊이 기반 전경 가시성 맵을 결정하는 단계;상기 단안 이미지에 기초하여 이에 대응하는 전경 알파 매트를 결정하는 단계;(i) 상기 전경 알파 매트와 (ii) 상기 전경 알파 매트의 팽창 간의 차이에 기초하여 매트 기반 전경 가시성 맵을 결정하는 단계; 및(i) 상기 깊이 기반 전경 가시성 맵 및 (ii) 상기 매트 기반 전경 가시성 맵의 곱에 기초하여 상기 전경 가시성 맵을 결정하는 단계를 포함하는, 컴퓨터로 구현되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 청구항 8에 있어서, 상기 전경 알파 매트를 결정하는 단계는:전경 세그먼트 모델에 의해 상기 단안 이미지에 기초하여 전경 세그먼트를 결정하는 단계; 및매트 모델에 의해, 상기 전경 세그먼트 및 단안 이미지에 기초하여, 상기 전경 알파 매트를 결정하는 단계를 포함하는, 컴퓨터로 구현되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 청구항 8 내지 9 중 어느 한 항에 있어서, 상기 전경 가시성 맵을 결정하는 단계는:상기 깊이 이미지에 기초하여, 상기 깊이 이미지의 각 개별 픽셀에 대해, 단안 이미지의 대응하는 픽셀이 상기 초기 시점의 변화에 의해 가려질 가능성을 나타내는 폐색 값을 포함하는 배경 폐색 마스크를 결정하는 단계; 및(i) 상기 깊이 기반 전경 가시성 맵, (ii) 상기 매트 기반 전경 가시성 맵 및 (iii) 상기 배경 폐색 마스크의 역의 곱에 기초하여 상기 전경 가시성 맵을 결정하는 단계를 포함하는, 컴퓨터로 구현되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 청구항 10에 있어서, 상기 배경 폐색 마스크를 결정하는 단계는:상기 깊이 이미지의 각 개별 픽셀에 대해, 제2 복수의 차이 값들을 결정하는 단계, 상기 제2 복수의 차이 값들의 각 개별 차이 값은 (i) 개별 픽셀의 미리 결정된 픽셀 거리 내에 위치된 대응하는 참조 픽셀로부터 개별 픽셀을 분리하는 스케일링된 수의 픽셀들 및 개별 픽셀의 대응하는 깊이 값을 (ii) 상기 대응하는 참조 픽셀의 대응하는 깊이 값으로부터 감산함으로써 결정되며; 및상기 깊이 이미지의 각 개별 픽셀에 대해, 상기 제2 복수의 차이 값들에 기초하여 상기 폐색 값을 결정하는 단계를 포함하는, 컴퓨터로 구현되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 청구항 11에 있어서, 상기 폐색 값을 결정하는 단계는:상기 깊이 이미지의 각 개별 픽셀에 대해, 상기 제2 복수의 차이 값들 중 제2 최대 차이 값을 결정하는 단계; 및상기 깊이 이미지의 각 개별 픽셀에 대해, 상기 제2 최대 차이 값에 쌍곡선 탄젠트 함수를 적용하여 상기 폐색 값을 결정하는 단계를 포함하는, 컴퓨터로 구현되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 청구항 1 내지 12 중 어느 한 항에 있어서, 상기 단안 이미지는 전경 피처 및 배경 피처를 포함하며, 상기 복원 모델은 (i) 상기 배경 피처와 일치하고 상기 전경 피처와 무관한 강도(intensity) 값들을 갖는 상기 단안 이미지의 비폐색 배경 영역 및 (ii) 상기 배경 피처와 일치하고 상기 전경 피처와 무관한 깊이 값들을 갖는 상기 깊이 이미지의 대응하는 비폐색 배경 영역을 복원하기 위해 트레이닝되었으며, 그리고 상기 복원된 이미지의 비폐색 영역의 강도 값들은 상기 복원된 깊이 이미지의 대응하는 비폐색 배경 영역들의 대응하는 깊이 값들과 컨텍스트적으로 일관되는, 컴퓨터로 구현되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 청구항 1 내지 13 중 어느 한 항에 있어서, 상기 복원 모델은 트레이닝 프로세스에 의해 트레이닝되었으며, 상기 트레이닝 프로세스는:트레이닝 단안 이미지를 획득하는 단계;상기 트레이닝 단안 이미지에 기초하여, 트레이닝 깊이 이미지를 결정하는 단계;상기 트레이닝 깊이 이미지에 기초하여, 상기 트레이닝 깊이 이미지의 각 개별 픽셀에 대해, 트레이닝 단안 이미지의 대응하는 픽셀이 상기 트레이닝 단안 이미지의 원래 시점의 변화에 의해 가려질 가능성을 나타내는 폐색 값을 포함하는 트레이닝 배경 폐색 마스크를 결정하는 단계;(i) 복원 모델을 사용하여 상기 트레이닝 배경 폐색 마스크에 따라 상기 트레이닝 단안 이미지의 일부를 복원함으로써 복원된 트레이닝 이미지 및 (ii) 상기 복원 모델을 사용하여 상기 트레이닝 배경 폐색 마스크에 따라 상기 트레이닝 깊이 이미지의 일부를 복원함으로써 복원된 트레이닝 깊이 이미지를 생성하는 단계;상기 복원된 트레이닝 이미지와 상기 복원된 트레이닝 깊이 이미지에 손실 함수를 적용하여 손실값을 결정하는 단계; 및상기 손실 값에 기초하여 상기 복원 모델의 하나 이상의 파라미터들을 조정하는 단계를 포함하는, 컴퓨터로 구현되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 청구항 14에 있어서, 상기 손실 값은 (i) 판별기 모델에 의해 상기 복원된 트레이닝 이미지 및 상기 복원된 트레이닝 깊이 이미지를 프로세싱하는 것에 기초하여 결정된 적대적 손실 값 또는 (ii) 상기 복원된 트레이닝 이미지와 상기 트레이닝 단안 이미지를 비교하는 것 및 상기 복원된 트레이닝 깊이 이미지와 상기 트레이닝 깊이 이미지를 비교하는 것에 기초하여 결정된 재구성 손실 값 중 하나 이상에 기초하는, 컴퓨터로 구현되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 청구항 1 내지 15 중 어느 한 항에 있어서, 상기 수정된 이미지를 생성하는 단계는:상기 깊이 이미지에 기초하여, 상기 제1 3D 표현에 대응하는 3D 전경 가시성 맵을 생성하는 단계;(i) 조정된 시점에 기초하여 상기 제1 3D 표현을 투영함으로써 전경 이미지, (ii) 조정된 시점에 기초하여 제2 3D 표현을 투영함으로써 배경 이미지 및 (iii) 상기 조정된 시점에 기초하여 상기 3D 전경 가시성 맵을 투영함으로써 수정된 전경 가시성 맵을 생성하는 단계; 및상기 수정된 전경 가시성 맵에 따라 상기 전경 이미지를 상기 배경 이미지와 결합하는 단계를 포함하는, 컴퓨터로 구현되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 청구항 16에 있어서, 상기 수정된 전경 가시성 맵의 값들은 0 내지 미리 결정된 값의 범위를 가지며, 상기 전경 이미지를 배경 이미지와 결합하는 단계는:(i) 상기 전경 이미지와 상기 수정된 전경 가시성 맵의 제1 곱과 (ii) 상기 배경 이미지와 상기 미리 결정된 값과 상기 수정된 전경 가시성 맵 간의 차이의 제2 곱의 합을 결정하는 단계를 포함하는, 컴퓨터로 구현되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 청구항 1 내지 17 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 3D 표현 및 상기 제2 3D 표현을 생성하는 단계는:(i) 상기 깊이 이미지에 기초하여 상기 단안 이미지의 픽셀들을 비투영함으로써 제1 복수의 3D 포인트들 및 (ii) 상기 복원된 깊이 이미지에 기초하여 상기 복원된 이미지의 픽셀들을 비투영함으로써 제2 복수의 3D 포인트들을 생성하는 단계;(i) 상기 단안 이미지의 인접 픽셀들에 대응하는 상기 제1 복수의 3D 포인트들의 각각의 서브세트들을 상호 연결함으로써 제1 폴리곤 메시 및 (ii) 상기 복원된 이미지의 인접 픽셀들에 대응하는 상기 제2 복수의 3D 포인트들의 각각의 서브세트들을 상호 연결함으로써 제2 폴리곤 메시를 생성하는 단계; 및(i) 상기 단안 이미지에 기초하여 상기 제1 폴리곤 메시에 하나 이상의 제1 텍스처를 적용하고, (ii) 상기 복원된 이미지에 기초하여 상기 제2 폴리곤 메시에 하나 이상의 제2 텍스처를 적용하는 단계를 포함하는, 컴퓨터로 구현되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 시스템으로서,프로세서; 및명령어들이 저장된 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체를 포함하며, 상기 명령어들은 상기 프로세서에 의해 실행될 때 상기 프로세서로 하여금 청구항 1 내지 18 중 어느 한 항의 방법을 수행하게 하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 명령어들이 저장된 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체로서, 상기 명령어들은 컴퓨팅 디바이스에 의해 실행될 때 상기 컴퓨팅 디바이스로 하여금 청구항 1 내지 18 중 어느 한 항의 방법을 수행하게 하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 캘리포니아 마운틴 뷰 엠피시어터 파크웨이 **** (우:*****)</address><code>520050013456</code><country>미국</country><engName>Google LLC</engName><name>구글 엘엘씨</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 마운틴 뷰 엠...</address><code> </code><country> </country><engName>JAMPANI, Varun</engName><name>잠파니 바룬</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 마운틴 뷰 엠...</address><code> </code><country> </country><engName>CHANG, Huiwen</engName><name>창 휘웬</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 마운틴 뷰 엠...</address><code> </code><country> </country><engName>SARGENT, Kyle</engName><name>사젠트 카일</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 마운틴 뷰 엠...</address><code> </code><country> </country><engName>KAR, Abhishek</engName><name>카 아비세크</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 마운틴 뷰 엠...</address><code> </code><country> </country><engName>TUCKER, Richard</engName><name>터커 리차드</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 마운틴 뷰 엠...</address><code> </code><country> </country><engName>KAESER, Dominik</engName><name>케서 도미닉</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 마운틴 뷰 엠...</address><code> </code><country> </country><engName>CURLESS, Brian L.</engName><name>커레스 브라이언 엘.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 마운틴 뷰 엠...</address><code> </code><country> </country><engName>SALESIN, David</engName><name>사레신 데이비드</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 마운틴 뷰 엠...</address><code> </code><country> </country><engName>FREEMAN, William T.</engName><name>프리만 윌리엄 티.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 마운틴 뷰 엠...</address><code> </code><country> </country><engName>KRAININ, Michael</engName><name>크레이닌 마이클</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 마운틴 뷰 엠...</address><code> </code><country> </country><engName>LIU, Ce</engName><name>리우 세</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 강남구 강남대로 *** (논현동) *-*F(박장원특허법률사무소)</address><code>919980002023</code><country>대한민국</country><engName>PARK, Jang Won</engName><name>박장원</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2022.10.14</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-1084653-16</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2022.10.21</receiptDate><receiptNumber>1-5-2022-0156212-87</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.05.19</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0473523-30</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[거절이유 등 통지에 따른 의견]의견서·답변서·소명서</documentName><receiptDate>2025.06.11</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0652308-83</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.06.11</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0652309-28</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020227035898.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c932103a4090ff727c6ca97d78ebc7f4a4efec5963a86028f35122eeef73a9b984044ba8bd43ea300814ecb236ccf221124ffb54b4bcdd300cb</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf0d90a09e6647343c93a6c6e2e226759471b8f4ff0579dd835d717f1ee42e02f2415467e772ae88a9ac5f3284b632b38d806c9c4cc2cc2521</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>