<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:13:45.1345</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2020.03.18</applicationDate><applicationFlag>특허</applicationFlag><applicationNumber>10-2025-7025093</applicationNumber><claimCount>41</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>신경망의 매개변수를 압축하기 위한 방법 및 장치</inventionTitle><inventionTitleEng>METHODS AND APPARATUSES FOR COMPRESSING PARAMETERS OF NEURAL  NETWORKS</inventionTitleEng><openDate>2025.08.05</openDate><openNumber>10-2025-0117722</openNumber><originalApplicationDate>2020.03.18</originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/분할</originalApplicationKind><originalApplicationNumber>10-2025-7010356</originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.08.22</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2025.07.25</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H03M 7/30</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H03M 7/40</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/063</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/0495</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/08</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/10</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo><familyApplicationNumber>1020257010356</familyApplicationNumber></familyInfo></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 신경망의 가중치 매개변수를 인코딩하기 위한 인코더가 설명된다. 본 인코더는 신경망의 복수의 가중치 매개변수를 획득하고, 컨텍스트 종속 산술 코딩을 사용하여 신경망의 가중치 매개변수를 인코딩하고, 하나 이상의 이전에 인코딩된 가중치 매개변수에 따라 및/또는 하나 이상의 가중치 매개변수의 숫자 표현의 하나 이상의 이전에 인코딩된 신택스 요소에 따라, 가중치 매개변수의 인코딩, 또는 가중치 매개변수의 숫자 표현의 신택스 요소의 인코딩을 위한 컨텍스트를 선택하고, 선택된 컨텍스트를 사용하여 가중치 매개변수, 또는 가중치 매개변수의 신택스 요소를 인코딩하도록 구성된다. 대응하는 디코더, 양자화기, 방법 및 컴퓨터 프로그램도 또한 설명된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2020.09.24</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2020188004</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2020.03.18</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/EP2020/057513</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 신경망(120)의 가중치 매개변수(110)를 인코딩하기 위한 인코더(100)에 있어서,상기 인코더는 상기 신경망의 복수의 가중치 매개변수를 획득하도록 구성되고;상기 인코더는 컨텍스트 종속 산술 코딩(130)을 사용하여 상기 신경망의 상기 가중치 매개변수를 인코딩하도록 구성되고;상기 인코더는 하나 이상의 이전에 인코딩된 가중치 매개변수(150)에 따라 및/또는 하나 이상의 가중치 매개변수의 숫자 표현의 하나 이상의 이전에 인코딩된 신택스 요소(150)에 따라, 상기 가중치 매개변수의 인코딩을 위해, 또는 상기 가중치 매개변수의 숫자 표현의 신택스 요소(110a)의 인코딩을 위해 컨텍스트(1401, 1402, ... 140n)를 선택하도록 구성되고; 상기 인코더는 상기 선택된 컨텍스트를 사용하여 상기 가중치 매개변수, 또는 상기 가중치 매개변수의 신택스 요소를 인코딩하도록 구성되며,상기 인코더는 이전에 인코딩된 가중치 매개변수의 부호에 따라 상기 가중치 매개변수의 제로 플래그의 인코딩을 위한 컨텍스트를 선택하도록 구성되며,제로 플래그는 제로 플래그가 가리키는 값이 0과 동일하지 않음을 나타내고,상기 인코더는 주어진 컨텍스트와 연관된 하나 이상의 이전에 인코딩된 빈 값에 따라 주어진 컨텍스트와 연관된 주어진 빈(given bin)의 빈 값(bin values)에 대한 확률을 결정하도록 구성되는, 인코더.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제 1 항에 있어서, 상기 인코더는 복수의 가중치 매개변수가 배열되는 행렬에서 숫자 값의 형태로 현재 인코딩된 가중치 매개변수의 위치에 대해 복수의 위치에서 복수의 가중치 매개변수의 상태를 나타내는 복수의 상태 식별자를 결정하고, 상기 복수의 상태 식별자를 결합하여 상기 현재 인코딩된 가중치 매개변수의 컨텍스트를 나타내는 컨텍스트 인덱스 값을 얻도록 구성되는, 인코더.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제 1 항에 있어서, 상기 인코더는 복수의 가중치 매개변수가 배열되는 행렬에서의 행에서 얼마나 많은 0 값의 가중치 매개변수 및/또는 이용 불가능한 가중치 매개변수가 현재 인코딩된 가중치 매개변수에 인접하는지에 따라 상기 가중치 매개변수의 제로 플래그의 인코딩을 위한 컨텍스트를 선택하도록 구성되는, 인코더.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제 2 항에 있어서, 상기 복수의 가중치 매개변수가 행렬로 배열되고, 상기 가중치 매개변수는 lx-1,y, lx-2,y 및 lx-3,y로 표시되고 상기 행렬의 위치 (x-1,y), (x-2,y) 및 (x-3,y)에 각각 대응하고, 상태 식별자 sx-1,y, sx-2,y, sx-3,y로 나타내는, 인코더.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제 2 항에 있어서, 상기 복수의 가중치 매개변수는 행렬에 배열되고, 행렬의 위치 (x,y)에 대한 상태 식별자 sx,y는 상기 위치 (x,y)가 사용 불가능하거나 상기 위치 (x,y)에서의 상기 가중치 매개변수가 0인 경우 상기 가중치 매개변수의 제 1 값과 같고, 상기 위치 (x,y)에 대한 상기 상태 식별자 sx,y는 상기 위치 (x,y)에서의 상기 가중치 매개변수가 0보다 작은 경우 상기 가중치 매개변수의 제 2 값과 같고, 상기 위치 (x,y)에 대한 상기 상태 식별자 sx,y는 상기 위치 (x,y)에서의 상기 가중치 매개변수가 0보다 큰 경우 상기 가중치 매개변수의 제 3 값과 같은, 인코더.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제 2 항에 있어서, 상기 복수의 가중치 매개변수가 행렬로 배열되고, 상기 행렬의 위치 (x,y)에 대한 상태 식별자 sx,y는 상기 위치 (x, y)가 사용 불가능하거나 상기 위치 (x,y)에서의 가중치 매개변수가 0과 같은 경우 상기 가중치 매개변수의 제 1 값과 같고, 상기 위치 (x,y)에 대한 상기 상태 식별자 sx,y는 상기 위치 (x,y)가 이용가능하고 상기 위치 (x,y)에서의 상기 가중치 매개변수가 0과 같지 않은 경우 상기 가중치 매개변수의 제 2 값과 같은, 인코더.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제 1 항에 있어서, 상기 인코더는 현재 인코딩된 가중치 매개변수에서 볼 때, 미리 결정된 방향에 존재하는 가장 가까운 0이 아닌 가중치 매개변수의 거리에 따라 상기 가중치 매개변수의 제로 플래그의 인코딩을 위한 컨텍스트를 선택하도록 구성되는, 인코더.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제 1 항에 있어서, 상기 인코더는 현재 인코딩된 가중치 매개변수에 인접하는, 하나의 이전에 인코딩된 가중치 매개변수만을 고려하여 상기 가중치 매개변수의 제로 플래그의 인코딩을 위한 컨텍스트를 선택하도록 구성되는, 인코더.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제 8 항에 있어서, 상기 인코더는 상기 하나의 이전에 인코딩된 가중치 매개변수에 대한 상태 식별자를 결정하도록 구성되며, 상기 하나의 이전에 인코딩된 가중치 매개변수에 대한 상기 상태 식별자는, 상기 하나의 이전에 인코딩된 가중치 매개변수가 이용가능하지 않거나 복수의 가중치 매개변수의 행렬의 상기 위치 (x,y)에서의 상기 가중치 매개변수가 0과 같은 경우 상기 가중치 매개변수의 제 1 값과 같고, 상기 하나의 이전에 인코딩된 가중치 매개변수가 0보다 작은 경우 상기 가중치 매개변수의 제 2 값과 같고, 상기 하나의 이전에 인코딩된 가중치 매개변수가 0보다 큰 경우 상기 가중치 매개변수의 제 3 값과 같고, 상기 인코더는 상기 상태 식별자에 따라 상기 컨텍스트를 선택하도록 구성되는, 인코더.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제 1 항에 있어서, 상기 인코더는 상기 이전에 인코딩된 가중치 매개변수가 이용 불가능한 경우 상기 이전에 인코딩된 가중치 매개변수의 0 값과 연관된 컨텍스트를 선택하도록 구성되는, 인코더.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제 1 항에 있어서, 상기 인코더는 가중치 매개변수의 절대값, 또는 상기 가중치 매개변수의 절대값의 최대 유효 부분을 나타내는 단항 코드 또는 절단된 단항 코드의 이진 값을 산술적으로 인코딩하도록 구성되는, 인코더.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제 11 항에 있어서, 상기 인코더는, 가중치 매개변수를 나타내는, 상기 단항 코드 또는 상기 절단된 단항 코드의 상이한 위치에서 비트의 인코딩을 위해 상이한 컨텍스트를 선택하도록 구성되는, 인코더.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제 11 항에 있어서, 상기 인코더는 미리 결정된 컨텍스트를 사용하거나 상기 컨텍스트 종속 산술 코딩의 바이패스 모드를 사용하여, 가중치 매개변수를 나타내는, 상기 단항 코드 또는 상기 절단된 단항 코드의 제 2 범위의 하나 이상의 비트 위치에서의 비트를 인코딩하도록 구성되는, 인코더.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제 1 항에 있어서, 상기 인코더는 미리 결정된 컨텍스트를 사용하거나 상기 컨텍스트 종속 산술 코딩의 바이패스 모드를 사용하여 가중치 매개변수의 절대값의 고정 비트 나머지를 인코딩하도록 구성되는, 인코더.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제 1 항에 있어서, 상기 인코더는 가중치 매개변수의 절대값 또는 상기 가중치 매개변수의 절대값의 최대 유효 부분을 나타내는 단항 코드 또는 절단된 단항 코드의 복수의 이진 값을 산술적으로 인코딩하도록 구성되는, 인코더.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제 11 항에 있어서, 상기 단항 코드 또는 상기 절단된 단항 코드의 상기 이진 값은 상기 가중치 매개변수의 상기 절대값이 X보다 큰지 여부를 나타내며,X는 절단된 단항 코드의 이진 값의 임계값을 나타내는, 인코더.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제 1 항에 있어서, 상기 인코더는 X가 미리 결정된 값보다 작은 경우 두 가지 가능한 컨텍스트 중에서 고려 중인 이진 값 abs_level_greater_X의 인코딩을 위한 컨텍스트를 선택하고 X가 상기 미리 결정된 값보다 크거나 같은 경우 상기 이진 값의 비트 위치와 연관된 미리 결정된 컨텍스트를 사용하도록 구성되며, X는 가중치 매개변수의 절대값을 나타내는 절단된 단항 코드의 이진 값의 임계값을 나타내는, 인코더.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제 1 항에 있어서, 상기 가중치 매개변수는 행렬의 행과 열로 구성되며,상기 가중치 매개변수가 인코딩되는 순서는 상기 행렬의 제 1 행을 따른 다음 상기 행렬의 후속하는 제 2 행을 따르거나,상기 가중치 매개변수가 인코딩되는 순서는 상기 행렬의 제 1 열을 따른 다음 상기 행렬의 후속하는 제 2 열을 따르는, 인코더.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 신경망(220)의 가중치 매개변수(260)를 디코딩하기 위한 디코더(200)에 있어서,상기 디코더는 상기 신경망의 가중치 매개변수를 나타내는 복수의 비트를 획득하도록 구성되고;상기 디코더는 컨텍스트 종속 산술 코딩(230)을 사용하여 상기 신경망의 상기 가중치 매개변수를 디코딩하도록 구성되고;상기 디코더는 하나 이상의 이전에 디코딩된 가중치 매개변수(250)에 따라 및/또는 하나 이상의 가중치 매개변수의 숫자 표현의 하나 이상의 이전에 디코딩된 신택스 요소(250)에 따라, 상기 가중치 매개변수의 디코딩을 위해, 또는 상기 가중치 매개변수의 숫자 표현의 신택스 요소(210a)의 디코딩을 위해 컨텍스트(2401, 2402, ..., 240n)를 선택하도록 구성되고; 상기 디코더는 상기 선택된 컨텍스트를 사용하여 상기 가중치 매개변수, 또는 상기 가중치 매개변수의 신택스 요소를 디코딩하도록 구성되며,상기 디코더는 이전에 디코딩된 가중치 매개변수의 부호에 따라 상기 가중치 매개변수의 제로 플래그의 디코딩을 위한 컨텍스트를 선택하도록 구성되며,제로 플래그는 제로 플래그가 가리키는 값이 0과 동일하지 않음을 나타내고,상기 디코더는 주어진 컨텍스트와 연관된 하나 이상의 이전에 디코딩된 빈 값에 따라 주어진 컨텍스트와 연관된 주어진 빈(given bin)의 빈 값(bin values)에 대한 확률을 결정하도록 구성되는, 디코더.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제 19 항에 있어서, 상기 디코더는 복수의 가중치 매개변수가 배열되는 행렬에서 숫자 값의 형태로 현재 디코딩된 가중치 매개변수의 위치에 대해 복수의 위치에서 복수의 가중치 매개변수의 상태를 나타내는 복수의 상태 식별자를 결정하고, 상기 복수의 상태 식별자를 결합하여 상기 현재 디코딩된 가중치 매개변수의 컨텍스트를 나타내는 컨텍스트 인덱스 값을 얻도록 구성되는, 디코더.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제 19 항에 있어서, 상기 디코더는 복수의 가중치 매개변수가 배열되는 행렬에서의 행에서 얼마나 많은 0 값의 가중치 매개변수 및/또는 이용 불가능한 가중치 매개변수가 현재 디코딩된 가중치 매개변수에 인접하는지에 따라 상기 가중치 매개변수의 제로 플래그의 디코딩을 위한 컨텍스트를 선택하도록 구성되는, 디코더.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제 20 항에 있어서, 상기 복수의 가중치 매개변수가 행렬로 배열되고, 상기 가중치 매개변수는 lx-1,y, lx-2,y 및 lx-3,y로 표시되고 상기 행렬의 위치 (x-1,y), (x-2,y) 및 (x-3,y)에 각각 대응하고, 상태 식별자 sx-1,y, sx-2,y, sx-3,y로 나타내는, 디코더.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제 20 항에 있어서, 상기 복수의 가중치 매개변수는 행렬에 배열되고, 행렬의 위치 (x,y)에 대한 상태 식별자 sx,y는 상기 위치 (x,y)가 사용 불가능하거나 상기 위치 (x,y)에서의 상기 가중치 매개변수가 0인 경우 상기 가중치 매개변수의 제 1 값과 같고, 상기 위치 (x,y)에 대한 상기 상태 식별자 sx,y는 상기 위치 (x,y)에서의 상기 가중치 매개변수가 0보다 작은 경우 상기 가중치 매개변수의 제 2 값과 같고, 상기 위치 (x,y)에 대한 상기 상태 식별자 sx,y는 상기 위치 (x,y)에서의 상기 가중치 매개변수가 0보다 큰 경우 상기 가중치 매개변수의 제 3 값과 같은, 디코더.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제 20 항에 있어서, 상기 복수의 가중치 매개변수가 행렬로 배열되고, 상기 행렬의 위치 (x,y)에 대한 상태 식별자 sx,y는 상기 위치 (x, y)가 사용 불가능하거나 상기 위치 (x,y)에서의 가중치 매개변수가 0과 같은 경우 상기 가중치 매개변수의 제 1 값과 같고, 상기 위치 (x,y)에 대한 상기 상태 식별자 sx,y는 상기 위치 (x,y)가 이용가능하고 상기 위치 (x,y)에서의 상기 가중치 매개변수가 0과 같지 않은 경우 상기 가중치 매개변수의 제 2 값과 같은, 디코더.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제 19 항에 있어서, 상기 디코더는 현재 디코딩된 가중치 매개변수에서 볼 때, 미리 결정된 방향에 존재하는 가장 가까운 0이 아닌 가중치 매개변수의 거리에 따라 상기 가중치 매개변수의 제로 플래그의 디코딩을 위한 컨텍스트를 선택하도록 구성되는, 디코더.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제 19 항에 있어서, 상기 디코더는 현재 디코딩된 가중치 매개변수에 인접하는, 하나의 이전에 디코딩된 가중치 매개변수만을 고려하여 상기 가중치 매개변수의 제로 플래그의 디코딩을 위한 컨텍스트를 선택하도록 구성되는, 디코더.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제 26 항에 있어서, 상기 디코더는 상기 하나의 이전에 디코딩된 가중치 매개변수에 대한 상태 식별자를 결정하도록 구성되며, 상기 하나의 이전에 디코딩된 가중치 매개변수에 대한 상기 상태 식별자는, 상기 하나의 이전에 디코딩된 가중치 매개변수가 이용가능하지 않거나 복수의 가중치 매개변수의 행렬의 상기 위치 (x,y)에서의 상기 가중치 매개변수가 0과 같은 경우 상기 가중치 매개변수의 제 1 값과 같고, 상기 하나의 이전에 디코딩된 가중치 매개변수가 0보다 작은 경우 상기 가중치 매개변수의 제 2 값과 같고, 상기 하나의 이전에 디코딩된 가중치 매개변수가 0보다 큰 경우 상기 가중치 매개변수의 제 3 값과 같고, 상기 디코더는 상기 상태 식별자에 따라 상기 컨텍스트를 선택하도록 구성되는, 디코더.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제 19 항에 있어서, 상기 디코더는 상기 이전에 디코딩된 가중치 매개변수가 이용 불가능한 경우 상기 이전에 디코딩된 가중치 매개변수의 0 값과 연관된 컨텍스트를 선택하도록 구성되는, 디코더.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제 19 항에 있어서, 상기 디코더는 가중치 매개변수의 절대값, 또는 상기 가중치 매개변수의 절대값의 최대 유효 부분을 나타내는 단항 코드 또는 절단된 단항 코드의 이진 값을 산술적으로 디코딩하도록 구성되는, 디코더.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제 29 항에 있어서, 상기 디코더는, 가중치 매개변수를 나타내는, 상기 단항 코드 또는 상기 절단된 단항 코드의 상이한 위치에서 비트의 디코딩을 위해 상이한 컨텍스트를 선택하도록 구성되는, 디코더.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제 29 항에 있어서, 상기 디코더는 미리 결정된 컨텍스트를 사용하거나 상기 컨텍스트 종속 산술 코딩의 바이패스 모드를 사용하여, 가중치 매개변수를 나타내는, 상기 단항 코드 또는 상기 절단된 단항 코드의 제 2 범위의 하나 이상의 비트 위치에서의 비트를 디코딩하도록 구성되는, 디코더.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제 19 항에 있어서, 상기 디코더는 미리 결정된 컨텍스트를 사용하거나 상기 컨텍스트 종속 산술 코딩의 바이패스 모드를 사용하여 가중치 매개변수의 절대값의 고정 비트 나머지를 디코딩하도록 구성되는, 디코더.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제 19 항에 있어서, 상기 디코더는 가중치 매개변수의 절대값 또는 상기 가중치 매개변수의 절대값의 최대 유효 부분을 나타내는 단항 코드 또는 절단된 단항 코드의 복수의 이진 값을 산술적으로 디코딩하도록 구성되는, 디코더.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제 19 항에 있어서, 상기 단항 코드 또는 상기 절단된 단항 코드의 상기 이진 값은 상기 가중치 매개변수의 상기 절대값이 X보다 큰지 여부를 나타내며,X는 절단된 단항 코드의 이진 값의 임계값을 나타내는, 디코더.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제 19 항에 있어서, 상기 디코더는 X가 미리 결정된 값보다 작은 경우 두 가지 가능한 컨텍스트 중에서 고려 중인 이진 값 abs_level_greater_X의 디코딩을 위한 컨텍스트를 선택하고 X가 상기 미리 결정된 값보다 크거나 같은 경우 상기 이진 값의 비트 위치와 연관된 미리 결정된 컨텍스트를 사용하도록 구성되며,X는 가중치 매개변수의 절대값을 나타내는 절단된 단항 코드의 이진 값의 임계값을 나타내는, 디코더.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제 19 항에 있어서, 상기 가중치 매개변수는 행렬의 행과 열로 구성되며,상기 가중치 매개변수가 디코딩되는 순서는 상기 행렬의 제 1 행을 따른 다음 상기 행렬의 후속하는 제 2 행을 따르거나,상기 가중치 매개변수가 디코딩되는 순서는 상기 행렬의 제 1 열을 따른 다음 상기 행렬의 후속하는 제 2 열을 따르는, 디코더.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 신경망의 가중치 매개변수를 인코딩하는 방법에 있어서,상기 방법은 상기 신경망의 복수의 가중치 매개변수를 획득하는 단계를 포함하고;상기 방법은 컨텍스트 종속 산술 코딩을 사용하여 상기 신경망의 상기 가중치 매개변수를 인코딩하는 단계를 포함하고;상기 방법은 하나 이상의 이전에 인코딩된 가중치 매개변수에 따라 및/또는 하나 이상의 가중치 매개변수의 숫자 표현의 하나 이상의 이전에 인코딩된 신택스 요소에 따라, 가중치 매개변수의 인코딩, 또는 상기 가중치 매개변수의 숫자 표현의 신택스 요소의 인코딩을 위한 컨텍스트를 선택하는 단계를 포함하고; 및상기 가중치 매개변수 또는 상기 가중치 매개변수의 신택스 요소는 상기 선택된 컨텍스트를 사용하여 인코딩되며,상기 방법은 이전에 인코딩된 가중치 매개변수의 부호에 따라 상기 가중치 매개변수의 제로 플래그의 인코딩을 위한 컨텍스트를 선택하는 것을 포함하며,제로 플래그는 제로 플래그가 가리키는 값이 0과 동일하지 않음을 나타내고,상기 방법은 주어진 컨텍스트와 연관된 하나 이상의 이전에 인코딩된 빈 값에 따라 주어진 컨텍스트와 연관된 주어진 빈(given bin)의 빈 값(bin values)에 대한 확률을 결정하는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 신경망의 가중치 매개변수를 디코딩하는 방법에 있어서,상기 방법은 상기 신경망의 가중치 매개변수를 나타내는 복수의 비트를 획득하는 단계를 포함하고;상기 방법은 컨텍스트 종속 산술 코딩을 사용하여 상기 신경망의 상기 가중치 매개변수를 디코딩하는 단계를 포함하고;상기 방법은 하나 이상의 이전에 디코딩된 가중치 매개변수에 따라 및/또는 하나 이상의 가중치 매개변수의 숫자 표현의 하나 이상의 이전에 디코딩된 신택스 요소에 따라, 가중치 매개변수의 디코딩, 또는 가중치 매개변수의 숫자 표현의 신택스 요소의 디코딩을 위한 컨텍스트를 선택하는 단계를 포함하고; 상기 가중치 매개변수, 또는 가중치 매개변수의 신택스 요소는 상기 선택된 컨텍스트를 사용하여 디코딩되며,상기 방법은 이전에 디코딩된 가중치 매개변수의 부호에 따라 상기 가중치 매개변수의 제로 플래그의 디코딩을 위한 컨텍스트를 선택하는 것을 포함하며,제로 플래그는 제로 플래그가 가리키는 값이 0과 동일하지 않음을 나타내고,상기 방법은 주어진 컨텍스트와 연관된 하나 이상의 이전에 디코딩된 빈 값에 따라 주어진 컨텍스트와 연관된 주어진 빈(given bin)의 빈 값(bin values)에 대한 확률을 결정하는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 컴퓨터에서 실행될 때, 컴퓨터가 제 37 항 또는 제 38 항의 방법을 실행하도록 하는, 명령들을 포함하는 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제 1 항에 따른 인코더를 이용하여 그 안에 디코딩된 신경망의 가중치 매개변수들을 갖는 데이터 스트림.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제 19 항에 따른 디코더를 이용하여 그 안에 인코딩된 신경망의 가중치 매개변수들을 갖는 데이터 스트림.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>독일 ***** 뮌헨 한자슈트라쎄 ** 체</address><code>519990380472</code><country>독일</country><engName>FRAUNHOFER-GESELLSCHAFT ZUR FÖRDERUNG DER ANGEWANDTEN FORSCHUNG E. V.</engName><name>프라운호퍼 게젤샤프트 쭈르 푀르데룽 데어 안겐반텐 포르슝 에. 베.</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>독일 ***** 베를린 아인슈타인우퍼 ** 에이치에이치...</address><code> </code><country>독일</country><engName>HAASE, Paul</engName><name>하제, 파울</name></inventorInfo><inventorInfo><address>독일 ***** 베를린...</address><code> </code><country>멕시코</country><engName>MARBAN GONZALEZ, Arturo</engName><name>마르반 곤잘레스, 아르투로</name></inventorInfo><inventorInfo><address>독일 ***** 베를린 아인슈타인우퍼 ** 에이치에이치...</address><code> </code><country>독일</country><engName>KIRCHHOFFER, Heiner</engName><name>키르흐호퍼, 하이너</name></inventorInfo><inventorInfo><address>독일 ***** 베를린 아인슈타인우퍼 ** 에이치에이치...</address><code> </code><country>슬로베니아</country><engName>MARINC, Talmaj</engName><name>마린, 탈마</name></inventorInfo><inventorInfo><address>독일 ***** 베를린 아인슈타인우퍼 ** 에이치에이치...</address><code> </code><country>독일</country><engName>MARPE, Detlev</engName><name>마르페, 데틀레프</name></inventorInfo><inventorInfo><address>독일 ***** ...</address><code> </code><country>독일</country><engName>MATLAGE, Stefan</engName><name>마트라게, 스테판</name></inventorInfo><inventorInfo><address>독일 ***** 베를린 아인슈타인우퍼 ** 에이치에이치...</address><code> </code><country>독일</country><engName>NEUMANN, David</engName><name>노이만, 다비트</name></inventorInfo><inventorInfo><address>독일 ***** 베를린 아인슈타인우퍼 ** 에이치에이치...</address><code> </code><country>독일</country><engName>NGUYEN, Hoang Tung</engName><name>응우옌, 호앙 퉁</name></inventorInfo><inventorInfo><address>독일 ***** 베를린 아인슈타인우퍼 ** 에이치에이치...</address><code> </code><country>독일</country><engName>SAMEK, Wojciech</engName><name>사메크, 보이치에흐</name></inventorInfo><inventorInfo><address>독일 ***** 베를린 아인슈타인우퍼 ** 에이치에이치...</address><code> </code><country>독일</country><engName>SCHIERL, Thomas</engName><name>쉬를, 토마스</name></inventorInfo><inventorInfo><address>독일 ***** 베를린 아인슈타인우퍼 ** 에이치에이...</address><code> </code><country>독일</country><engName>SCHWARZ, Heiko</engName><name>슈바르츠, 하이코</name></inventorInfo><inventorInfo><address>독일 ***** 베를린 아인슈타인우퍼 ** 에이치에이치...</address><code> </code><country>독일</country><engName>WIEDEMANN, Simon</engName><name>비데만, 지몬</name></inventorInfo><inventorInfo><address>독일 ***** 베를린 아인슈타인우퍼 ** 에이치에이치...</address><code> </code><country>독일</country><engName>WIEGAND, Thomas</engName><name>비간트, 토마스</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 언주로 ***, **층 유니스특허법률사무소 (역삼동, 윤익빌딩)</address><code>919980003768</code><country>대한민국</country><engName>YOON, Eui Seoup</engName><name>윤의섭</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>유럽특허청(EPO)</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2019.03.18</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>19163546.5</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Divisional Application(International Application)] Patent Application</documentEngName><documentName>[분할출원(국제출원)]특허출원서</documentName><receiptDate>2025.07.25</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0846275-14</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.08.22</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0962276-47</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020257025093.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c933b6630504896fe57ba216d125d358890ae290dc914c53fd0fd137b57a924776ba7fa3b9f92bae75af2a27f82ad9be959de6ab738153b1926</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf33d96ad540ec4eb53a6177f469a3b1bee4c1ce4a07bab5d1ca6f87a38470ceefddeacc6d0111d860dc422c2c76943cd4b978510ef147d257</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>