<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:02:18.218</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.01.27</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-7023742</applicationNumber><claimCount>32</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>새로운 라디오-비면허 사이드링크에 대한 채널 점유 시간-구조 정보 표시</inventionTitle><inventionTitleEng>CHANNEL OCCUPANCY TIME-STRUCTURE INFORMATION INDICATION FOR NEW RADIO-UNLICENSED SIDELINK</inventionTitleEng><openDate>2023.09.19</openDate><openNumber>10-2023-0133852</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.01.09</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2023.07.12</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2024.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 74/08</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2009.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 72/04</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 72/25</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2009.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 28/26</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2009.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 92/18</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> NR-U SL(NR-U sidelink) 동작들에 대한 COT-SI(channel occupancy time-structure information)의 표시를 포함하는 향상된 통신들이 개시된다. UE는 성공적인 LBT(listen before talk) 절차에 대한 응답으로 UE 송신들을 위한 공유 통신 스펙트럼 상에서 현재 COT(channel occupancy time)를 설정할 수 있다. 그런 다음, UE는 적어도 현재 COT의 남은 지속기간 및 현재 COT의 일 세트의 시간 및 주파수 자원들을 포함하는 COT-SI(COT structure information) 메시지를 생성할 수 있다. COT-SI 메시지는 사이드링크 송신을 통해 하나 이상의 이웃 UE들에 UE에 의해 송신될 수 있다. 일단 COT-SI 메시지가 전송되면, UE는 현재 COT의 일 세트의 시간 및 주파수 자원들 내에서 UE 송신을 송신한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2022.08.04</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2022165032</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.01.27</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2022/014096</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. UE(user equipment)에 의해 수행되는 무선 통신 방법으로서,LBT(listen before talk) 절차의 성공에 대한 응답으로 UE 송신들을 위한 공유 통신 스펙트럼 상에서 현재 COT(channel occupancy time)를 상기 UE에 의해 설정하는 단계;적어도 상기 현재 COT의 남은 지속기간 및 상기 현재 COT의 일 세트의 시간 및 주파수 자원들을 포함하는 COT-SI(COT structure information) 메시지를 상기 UE에 의해 생성하는 단계;사이드링크 송신을 통해 하나 이상의 이웃 UE들에 상기 COT-SI 메시지를 상기 UE에 의해 송신하는 단계; 및상기 현재 COT의 일 세트의 시간 및 주파수 자원들 내에서 상기 UE 송신들을 상기 UE에 의해 송신하는 단계를 포함하는, UE에 의해 수행되는 무선 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1 항에 있어서,상기 UE에 의해서 독점적으로 통신들을 위해 예약된 추가 세트의 시간 및 주파수 예약 자원들을 상기 UE에 의해 식별하는 단계를 더 포함하고,상기 추가 세트의 시간 및 주파수 예약 자원들은: 상기 COT-SI 메시지; 또는 상기 추가 세트의 시간 및 주파수 예약 자원들의 후속 자원들 내에서 상기 UE에 의해 송신되는 후속 COT-SI 메시지중 하나를 통해 통신되며, 그리고상기 UE 송신들 및 상기 COT-SI 메시지는 상기 추가 세트의 시간 및 주파수 예약 자원들 내에서 송신되는, UE에 의해 수행되는 무선 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2 항에 있어서,상기 추가 세트의 시간 및 주파수 예약 자원들은, 상기 UE 및 상기 하나 이상의 이웃 UE들에 의해 공유가능하고 그리고 상기 추가 세트의 시간 및 주파수 예약 자원들 밖에 있으면서 상기 현재 COT의 일 세트의 시간 및 주파수 자원들 내에 있는 남은 세트의 시간 및 주파수 자원들에 의해 결정되는 공유 자원 구역을 정의하는, UE에 의해 수행되는 무선 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3 항에 있어서,상기 추가 세트의 시간 및 주파수 예약 자원들은: 연속적인 시간 자원들 및 복수의 주파수 자원들을 갖는 단일 자원 구역; 또는 복수의 자원 구역들중 하나를 식별하고, 그리고상기 복수의 자원 구역들의 각각의 자원 구역은 연속적인 시간 자원들 및 복수의 주파수 자원들을 포함하고, 그리고 상기 복수의 자원 구역들의 각각의 후속 자원 구역은 시간적으로, 연속해서 위치되거나 또는 상기 복수의 자원 구역들 중 이전 자원 구역으로부터 미리 결정된 임계 시간 내에 위치되는, UE에 의해 수행되는 무선 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4 항에 있어서,상기 UE 송신들에 대한 추가 송신들을 상기 UE에 의해 결정하는 단계;상기 공유 자원 구역 내에 속하는 상기 현재 COT 내의 다음 이용가능 자원을 상기 UE에 의해 식별하는 단계; 및상기 하나 이상의 이웃 UE들과 상기 공유 통신 스펙트럼에 대한 액세스에 대해 경합하기 위해 약식 LBT 절차를 상기 UE에 의해 수행하는 단계를 더 포함하는, UE에 의해 수행되는 무선 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제4 항에 있어서,상기 UE 송신들에 대한 수정을 상기 UE에 의해 결정하는 단계;상기 현재 COT 내의 하나 이상의 새로운 예약 자원 구역들 및 하나 이상의 새로운 공유 자원 구역들을 정의하는, 상기 현재 COT의 일 세트의 시간 및 주파수 자원들 내의 새로운 세트의 시간 및 주파수 예약 자원들을 포함하는 새로운 COT-SI 메시지를 상기 UE에 의해 생성하는 단계; 및새로운 사이드링크 송신을 통해 상기 하나 이상의 이웃 UE들에 상기 새로운 COT-SI 메시지를 상기 UE에 의해 송신하는 단계를 더 포함하는, UE에 의해 수행되는 무선 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제4 항에 있어서,상기 COT-SI 메시지가 송신되는 상기 사이드링크 송신은: 상기 COT-SI 메시지가 추가되는 기존 사이드링크 송신; 또는 상기 COT-SI 메시지를 위한 전용 사이드링크 송신중 하나를 포함하는, UE에 의해 수행되는 무선 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제4 항에 있어서,상기 UE에 의한 송신을 위해 예약된 상기 현재 COT 내의 최대 2개의 슬롯들을 제1 타입 사이드링크 제어 정보(SCI1) 메시지 내에서 상기 UE에 의해 식별하는 단계를 더 포함하는, UE에 의해 수행되는 무선 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 무선 통신을 위해 구성된 장치로서,LBT(listen before talk) 절차의 성공에 대한 응답으로 UE 송신들을 위한 공유 통신 스펙트럼 상에서 현재 COT(channel occupancy time)를 UE에 의해 설정하기 위한 수단;적어도 상기 현재 COT의 남은 지속기간 및 상기 현재 COT의 일 세트의 시간 및 주파수 자원들을 포함하는 COT-SI(COT structure information) 메시지를 상기 UE에 의해 생성하기 위한 수단;사이드링크 송신을 통해 하나 이상의 이웃 UE들에 상기 COT-SI 메시지를 상기 UE에 의해 송신하기 위한 수단; 및상기 현재 COT의 일 세트의 시간 및 주파수 자원들 내에서 상기 UE 송신들을 상기 UE에 의해 송신하기 위한 수단을 포함하는, 무선 통신을 위해 구성된 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9 항에 있어서,상기 UE에 의해서 독점적으로 통신들을 위해 예약된 추가 세트의 시간 및 주파수 예약 자원들을 상기 UE에 의해 식별하기 위한 수단을 더 포함하고,상기 추가 세트의 시간 및 주파수 예약 자원들은: 상기 COT-SI 메시지; 또는 상기 추가 세트의 시간 및 주파수 예약 자원들의 후속 자원들 내에서 상기 UE에 의해 송신되는 후속 COT-SI 메시지중 하나를 통해 통신되며, 그리고상기 UE 송신들 및 상기 COT-SI 메시지는 상기 추가 세트의 시간 및 주파수 예약 자원들 내에서 송신되는, 무선 통신을 위해 구성된 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10 항에 있어서,상기 추가 세트의 시간 및 주파수 예약 자원들은, 상기 UE 및 상기 하나 이상의 이웃 UE들에 의해 공유가능하고 그리고 상기 추가 세트의 시간 및 주파수 예약 자원들 밖에 있으면서 상기 현재 COT의 일 세트의 시간 및 주파수 자원들 내에 있는 남은 세트의 시간 및 주파수 자원들에 의해 결정되는 공유 자원 구역을 정의하는, 무선 통신을 위해 구성된 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11 항에 있어서,상기 추가 세트의 시간 및 주파수 예약 자원들은: 연속적인 시간 자원들 및 복수의 주파수 자원들을 갖는 단일 자원 구역; 또는 복수의 자원 구역들중 하나를 식별하고, 그리고상기 복수의 자원 구역들의 각각의 자원 구역은 연속적인 시간 자원들 및 복수의 주파수 자원들을 포함하고, 그리고 상기 복수의 자원 구역들의 각각의 후속 자원 구역은 시간적으로, 연속해서 위치되거나 또는 상기 복수의 자원 구역들 중 이전 자원 구역으로부터 미리 결정된 임계 시간 내에 위치되는, 무선 통신을 위해 구성된 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제11 항에 있어서,상기 UE 송신들에 대한 추가 송신들을 상기 UE에 의해 결정하기 위한 수단;상기 공유 자원 구역 내에 속하는 상기 현재 COT 내의 다음 이용가능 자원을 상기 UE에 의해 식별하기 위한 수단; 및상기 하나 이상의 이웃 UE들과 상기 공유 통신 스펙트럼에 대한 액세스에 대해 경합하기 위해 약식 LBT 절차를 상기 UE에 의해 수행하기 위한 수단을 더 포함하는, 무선 통신을 위해 구성된 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제11 항에 있어서,상기 UE 송신들에 대한 수정을 상기 UE에 의해 결정하기 위한 수단;상기 현재 COT 내의 하나 이상의 새로운 예약 자원 구역들 및 하나 이상의 새로운 공유 자원 구역들을 정의하는, 상기 현재 COT의 일 세트의 시간 및 주파수 자원들 내의 새로운 세트의 시간 및 주파수 예약 자원들을 포함하는 새로운 COT-SI 메시지를 상기 UE에 의해 생성하기 위한 수단; 및새로운 사이드링크 송신을 통해 상기 하나 이상의 이웃 UE들에 상기 새로운 COT-SI 메시지를 상기 UE에 의해 송신하기 위한 수단을 더 포함하는, 무선 통신을 위해 구성된 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제11 항에 있어서,상기 COT-SI 메시지가 송신되는 상기 사이드링크 송신은: 상기 COT-SI 메시지가 추가되는 기존 사이드링크 송신; 또는 상기 COT-SI 메시지를 위한 전용 사이드링크 송신중 하나를 포함하는, 무선 통신을 위해 구성된 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제11 항에 있어서,상기 UE에 의한 송신을 위해 예약된 상기 현재 COT 내의 최대 2개의 슬롯들을 제1 타입 사이드링크 제어 정보(SCI1) 메시지 내에서 상기 UE에 의해 식별하기 위한 수단을 더 포함하는, 무선 통신을 위해 구성된 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 프로그램 코드가 기록되는 비-일시적인 컴퓨터-판독가능 저장 매체로서,상기 프로그램 코드는: 컴퓨터로 하여금 LBT(listen before talk) 절차의 성공에 대한 응답으로 UE 송신들을 위한 공유 통신 스펙트럼 상에서 현재 COT(channel occupancy time)를 UE에 의해 설정하게 하기 위해 상기 컴퓨터에 의해 실행가능한 프로그램 코드; 상기 컴퓨터로 하여금 적어도 상기 현재 COT의 남은 지속기간 및 상기 현재 COT의 일 세트의 시간 및 주파수 자원들을 포함하는 COT-SI(COT structure information) 메시지를 상기 UE에 의해 생성하게 하기 위해 상기 컴퓨터에 의해 실행가능한 프로그램 코드; 상기 컴퓨터로 하여금 사이드링크 송신을 통해 하나 이상의 이웃 UE들에 상기 COT-SI 메시지를 상기 UE에 의해 송신하게 하기 위해 상기 컴퓨터에 의해 실행가능한 프로그램 코드; 및 상기 컴퓨터로 하여금 상기 현재 COT의 일 세트의 시간 및 주파수 자원들 내에서 상기 UE 송신들을 상기 UE에 의해 송신하게 하기 위해 상기 컴퓨터에 의해 실행가능한 프로그램 코드를 포함하는, 비-일시적인 컴퓨터-판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17 항에 있어서,상기 컴퓨터로 하여금 상기 UE에 의해서 독점적으로 통신들을 위해 예약된 추가 세트의 시간 및 주파수 예약 자원들을 상기 UE에 의해 식별하게 하기 위해 상기 컴퓨터에 의해 실행가능한 프로그램 코드를 더 포함하고,상기 추가 세트의 시간 및 주파수 예약 자원들은: 상기 COT-SI 메시지; 또는 상기 추가 세트의 시간 및 주파수 예약 자원들의 후속 자원들 내에서 상기 UE에 의해 송신되는 후속 COT-SI 메시지중 하나를 통해 통신되며, 그리고상기 UE 송신들 및 상기 COT-SI 메시지는 상기 추가 세트의 시간 및 주파수 예약 자원들 내에서 송신되는, 비-일시적인 컴퓨터-판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18 항에 있어서,상기 추가 세트의 시간 및 주파수 예약 자원들은, 상기 UE 및 상기 하나 이상의 이웃 UE들에 의해 공유가능하고 그리고 상기 추가 세트의 시간 및 주파수 예약 자원들 밖에 있으면서 상기 현재 COT의 일 세트의 시간 및 주파수 자원들 내에 있는 남은 세트의 시간 및 주파수 자원들에 의해 결정되는 공유 자원 구역을 정의하는, 비-일시적인 컴퓨터-판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제19 항에 있어서,상기 추가 세트의 시간 및 주파수 예약 자원들은: 연속적인 시간 자원들 및 복수의 주파수 자원들을 갖는 단일 자원 구역; 또는 복수의 자원 구역들중 하나를 식별하고, 그리고상기 복수의 자원 구역들의 각각의 자원 구역은 연속적인 시간 자원들 및 복수의 주파수 자원들을 포함하고, 그리고 상기 복수의 자원 구역들의 각각의 후속 자원 구역은 시간적으로, 연속해서 위치되거나 또는 상기 복수의 자원 구역들 중 이전 자원 구역으로부터 미리 결정된 임계 시간 내에 위치되는, 비-일시적인 컴퓨터-판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제20 항에 있어서,상기 컴퓨터로 하여금 상기 UE 송신들에 대한 추가 송신들을 상기 UE에 의해 결정하게 하기 위해 상기 컴퓨터에 의해 실행가능한 프로그램 코드;상기 컴퓨터로 하여금 상기 공유 자원 구역 내에 속하는 상기 현재 COT 내의 다음 이용가능 자원을 상기 UE에 의해 식별하게 하기 위해 상기 컴퓨터에 의해 실행가능한 프로그램 코드; 및상기 컴퓨터로 하여금 상기 하나 이상의 이웃 UE들과 상기 공유 통신 스펙트럼에 대한 액세스에 대해 경합하기 위해 약식 LBT 절차를 상기 UE에 의해 수행하게 하기 위해 상기 컴퓨터에 의해 실행가능한 프로그램 코드를 더 포함하는, 비-일시적인 컴퓨터-판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제20 항에 있어서,상기 컴퓨터로 하여금 상기 UE 송신들에 대한 수정을 상기 UE에 의해 결정하게 하기 위해 상기 컴퓨터에 의해 실행가능한 프로그램 코드;상기 컴퓨터로 하여금 상기 현재 COT 내의 하나 이상의 새로운 예약 자원 구역들 및 하나 이상의 새로운 공유 자원 구역들을 정의하는, 상기 현재 COT의 일 세트의 시간 및 주파수 자원들 내의 새로운 세트의 시간 및 주파수 예약 자원들을 포함하는 새로운 COT-SI 메시지를 상기 UE에 의해 생성하게 하기 위해 상기 컴퓨터에 의해 실행가능한 프로그램 코드; 및상기 컴퓨터로 하여금 새로운 사이드링크 송신을 통해 하나 이상의 이웃 UE들에 상기 새로운 COT-SI 메시지를 상기 UE에 의해 송신하게 하기 위해 상기 컴퓨터에 의해 실행가능한 프로그램 코드를 더 포함하는, 비-일시적인 컴퓨터-판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제20 항에 있어서,상기 COT-SI 메시지가 송신되는 상기 사이드링크 송신은: 상기 COT-SI 메시지가 추가되는 기존 사이드링크 송신; 또는 상기 COT-SI 메시지를 위한 전용 사이드링크 송신중 하나를 포함하는, 비-일시적인 컴퓨터-판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제20 항에 있어서,상기 컴퓨터로 하여금 상기 UE에 의한 송신을 위해 예약된 상기 현재 COT 내의 최대 2개의 슬롯들을 제1 타입 사이드링크 제어 정보(SCI1) 메시지 내에서 상기 UE에 의해 식별하게 하기 위해 상기 컴퓨터에 의해 실행가능한 프로그램 코드를 더 포함하는, 비-일시적인 컴퓨터-판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 무선 통신을 위해 구성된 장치로서,적어도 하나의 프로세서; 및상기 적어도 하나의 프로세서에 커플링된 메모리를 포함하고,상기 적어도 하나의 프로세서는: LBT(listen before talk) 절차의 성공에 대한 응답으로 UE 송신들을 위한 공유 통신 스펙트럼 상에서 현재 COT(channel occupancy time)를 UE에 의해 설정하도록; 적어도 상기 현재 COT의 남은 지속기간 및 상기 현재 COT의 일 세트의 시간 및 주파수 자원들을 포함하는 COT-SI(COT structure information) 메시지를 상기 UE에 의해 생성하도록; 사이드링크 송신을 통해 하나 이상의 이웃 UE들에 상기 COT-SI 메시지를 상기 UE에 의해 송신하도록; 그리고 상기 현재 COT의 일 세트의 시간 및 주파수 자원들 내에서 상기 UE 송신들을 상기 UE에 의해 송신하도록 구성되는, 무선 통신을 위해 구성된 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제25 항에 있어서,상기 적어도 하나의 프로세서는 추가로: 상기 UE에 의해서 독점적으로 통신들을 위해 예약된 추가 세트의 시간 및 주파수 예약 자원들을 상기 UE에 의해 식별하도록 구성되고,상기 추가 세트의 시간 및 주파수 예약 자원들은: 상기 COT-SI 메시지; 또는 상기 추가 세트의 시간 및 주파수 예약 자원들의 후속 자원들 내에서 상기 UE에 의해 송신되는 후속 COT-SI 메시지중 하나를 통해 통신되며, 그리고상기 UE 송신들 및 상기 COT-SI 메시지는 상기 추가 세트의 시간 및 주파수 예약 자원들 내에서 송신되는, 무선 통신을 위해 구성된 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제26 항에 있어서,상기 추가 세트의 시간 및 주파수 예약 자원들은, 상기 UE 및 상기 하나 이상의 이웃 UE들에 의해 공유가능하고 그리고 상기 추가 세트의 시간 및 주파수 예약 자원들 밖에 있으면서 상기 현재 COT의 일 세트의 시간 및 주파수 자원들 내에 있는 남은 세트의 시간 및 주파수 자원들에 의해 결정되는 공유 자원 구역을 정의하는, 무선 통신을 위해 구성된 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제27 항에 있어서,상기 추가 세트의 시간 및 주파수 예약 자원들은: 연속적인 시간 자원들 및 복수의 주파수 자원들을 갖는 단일 자원 구역; 또는 복수의 자원 구역들중 하나를 식별하고, 그리고상기 복수의 자원 구역들의 각각의 자원 구역은 연속적인 시간 자원들 및 복수의 주파수 자원들을 포함하고, 그리고 상기 복수의 자원 구역들의 각각의 후속 자원 구역은 시간적으로, 연속해서 위치되거나 또는 상기 복수의 자원 구역들 중 이전 자원 구역으로부터 미리 결정된 임계 시간 내에 위치되는, 무선 통신을 위해 구성된 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제28 항에 있어서,상기 적어도 하나의 프로세서는 추가로: 상기 UE 송신들에 대한 추가 송신들을 상기 UE에 의해 결정하도록;상기 공유 자원 구역 내에 속하는 상기 현재 COT 내의 다음 이용가능 자원을 상기 UE에 의해 식별하도록; 그리고 상기 하나 이상의 이웃 UE들과 상기 공유 통신 스펙트럼에 대한 액세스에 대해 경합하기 위해 약식 LBT 절차를 상기 UE에 의해 수행하도록 구성되는, 무선 통신을 위해 구성된 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제28 항에 있어서,상기 적어도 하나의 프로세서는 추가로: 상기 UE 송신들에 대한 수정을 상기 UE에 의해 결정하도록; 상기 현재 COT 내의 하나 이상의 새로운 예약 자원 구역들 및 하나 이상의 새로운 공유 자원 구역들을 정의하는, 상기 현재 COT의 일 세트의 시간 및 주파수 자원들 내의 새로운 세트의 시간 및 주파수 예약 자원들을 포함하는 새로운 COT-SI 메시지를 상기 UE에 의해 생성하도록; 그리고 새로운 사이드링크 송신을 통해 상기 하나 이상의 이웃 UE들에 상기 새로운 COT-SI 메시지를 상기 UE에 의해 송신하도록 구성되는, 무선 통신을 위해 구성된 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제28 항에 있어서,상기 COT-SI 메시지가 송신되는 상기 사이드링크 송신은: 상기 COT-SI 메시지가 추가되는 기존 사이드링크 송신; 또는 상기 COT-SI 메시지를 위한 전용 사이드링크 송신중 하나를 포함하는, 무선 통신을 위해 구성된 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제28 항에 있어서,상기 적어도 하나의 프로세서는 추가로: 상기 UE에 의한 송신을 위해 예약된 상기 현재 COT 내의 최대 2개의 슬롯들을 제1 타입 사이드링크 제어 정보(SCI1) 메시지 내에서 상기 UE에 의해 식별하도록 구성되는, 무선 통신을 위해 구성된 장치.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니아주 샌 디에고 모어하우스 드라이브 ****</address><code>519980798710</code><country>미국</country><engName>QUALCOMM INCORPORATED</engName><name>퀄컴 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>SUN, Jing</engName><name>순, 징</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>ZHANG, Xiaoxia</engName><name>장, 샤오샤</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>LUO, Tao</engName><name>루오, 타오</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>MARSH, Gene Wesley</engName><name>마쉬, 진 위슬리</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>PATIL, Shailesh</engName><name>파틸, 샤일레쉬</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>MONTOJO, Juan</engName><name>몬토조, 주안</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>OZTURK, Ozcan</engName><name>오즈투르크, 오즈칸</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>GAAL, Peter</engName><name>가알, 피터</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 중구 서소문로**(서소문동, 정안빌딩*층)</address><code>920121001826</code><country>대한민국</country><engName>NAM &amp; NAM</engName><name>특허법인 남앤남</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 중구 서소문로 **, *층(서소문동)</address><code>920241000417</code><country>대한민국</country><engName>NAM IP GROUP</engName><name>특허법인(유)남아이피그룹</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.01.29</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/162,257</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2023.07.12</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0766802-42</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2023.08.30</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0138701-14</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Appointment of Agent] Report on Agent (Representative)</documentEngName><documentName>[대리인선임]대리인(대표자)에 관한 신고서</documentName><receiptDate>2024.03.22</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0326865-44</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.01.09</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0031735-11</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020237023742.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c9385a8eb56bf292fb664d27a24734d157caba692c84186fcffc9444abe6706294c6b681065e6521aeead98e69ea33f3cf77e4f4c7be1d29ef8</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf837aba7ed4929e88dc6b2a7ea1b07c6252857ac948c13011a8f952410c3b347c83477fcb3b39d7b0398f6314f5541756f46ad9918d12aee9</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>