<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 17:53:45.5345</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.05.07</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-7037198</applicationNumber><claimCount>15</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>상향링크 전송 시간 윈도우의 결정 방법, 장치, 단말 및 네트워크 측 기기</inventionTitle><inventionTitleEng>METHOD AND APPARATUS FOR DETERMINING UPLINK TRANSMISSION TIME WINDOW, TERMINAL, AND NETWORK SIDE DEVICE</inventionTitleEng><openDate>2023.11.28</openDate><openNumber>10-2023-0162804</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2023.10.30</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2023.10.27</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 5/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 1/08</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 출원은 통신 기술분야에 속하는 상향링크 전송 시간 윈도우의 결정 방법, 장치, 단말 및 네트워크 측 기기를 개시한다. 단말에 의해 수행되는 상향링크 전송 시간 윈도우의 결정 방법은, 제1 지시를 획득하는 단계; 상기 제1 지시 및 제1 규칙에 따라, 하나 또는 다수의 상향링크 전송들 사이에서 제1 전송 특성을 만족시키는 제1 시간 윈도우를 결정하는 단계를 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2022.11.17</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2022237680</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.05.07</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/CN2022/091439</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 단말에 의해 수행되는 상향링크 전송 시간 윈도우의 결정 방법에 있어서,제1 지시를 획득하는 단계; 및상기 제1 지시 및 제1 규칙에 따라, 하나 또는 다수의 상향링크 전송들 사이에서 제1 전송 특성을 만족시키는 제1 시간 윈도우를 결정하는 단계를 포함하는, 상향링크 전송 시간 윈도우의 결정 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 제1 지시를 획득하는 것은,미리 정의된 상기 제1 지시를 획득하는 것;미리 구성된 상기 제1 지시를 획득하는 것;미디어 액세스 제어(MAC) 제어 유닛(CE)에 의해 구성된 상기 제1 지시를 획득하는 것;무선 자원 제어(RRC) 메시지에 의해 구성된 상기 제1 지시를 획득하는 것; 및하향링크 제어 정보(DCI)에 의해 구성된 상기 제1 지시를 획득하는 것; 중 하나를 포함하는, 상향링크 전송 시간 윈도우의 결정 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서, 상기 제1 지시는,제2 시간 윈도우의 크기;제2 시간 윈도우의 시작 시점;제2 시간 윈도우의 종료 시점; 및반복 횟수(N) - N은 양의 정수임 - ; 중 적어도 하나를 포함하는, 상향링크 전송 시간 윈도우의 결정 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서, 상기 제1 규칙은,상기 상향링크 전송에 대응하는 시간 영역 길이는 제2 시간 윈도우의 크기에 따라 하나 또는 다수의 제2 시간 윈도우로 분할되는 것; 및하나의 제2 시간 윈도우가 제1 조건 중 적어도 하나를 만족하면, 상기 제2 시간 윈도우는 하나 또는 다수의 제1 시간 윈도우로 분할되는 것; 을 포함하고,상기 제1 조건은,하향링크 전송 슬롯 및/또는 심볼이 존재함;상향링크 전송에서 연속적인 사용 불가능한 심볼 수가 X보다 큼 - X는 미리 정의되거나 미리 구성된 임계값이고, 제1 전송 특성을 만족시키는 최대 비연속 전송의 심볼 수를 한정하는 데 사용됨 - ;상기 상향링크 전송에서 특정 상향링크 전송 기회의 상향링크 전송이 더 높은 우선순위의 전송에 의해 종료되거나 취소됨;상향링크 전송에서 연속적인 사용 가능한 슬롯 수 또는 심볼 수가 단말의 능력을 초과함 - 상기 단말의 능력은 단말이 제1 전송 특성을 만족시키는 전송을 유지하는 데 대응하는 최대 시간을 가리킴 - ;주파수 호핑이 이네이블인 상황에, 상향링크 전송에서 연속적인 사용 가능한 슬롯 수 또는 심볼 수가 시간 영역의 주파수 호핑 간격(interval)을 초과함 - 상기 주파수 호핑 간격은 일 홉이 시간 영역에서 점유하는 심볼 수 또는 대응하는 시간 간격임 - ; 및상기 제2 시간 윈도우는 연속된 슬롯 또는 연속된 심볼 또는 연속된 반복 전송 또는 사용 가능한 상향링크 슬롯에 의해 구성됨 - 상기 사용 가능한 상향링크 슬롯은 반정적 또는 동적으로 구성된 상기 상향링크 전송에 사용되는 슬롯임 - ; 을 포함하는, 상향링크 전송 시간 윈도우의 결정 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항 또는 제3항에 있어서, 상기 제1 규칙은,제1 방식을 사용하여 상기 제1 시간 윈도우의 시작 시점을 결정하는 것 - 제1 방식: 첫 번째 제1 시간 윈도우의 시작 시점은 상기 제2 시간 윈도우의 시작 시점이고, 기타 제1 시간 윈도우의 시작 시점은 이전 제1 시간 윈도우의 종료 시점 다음의 첫 번째 실제 사용 가능한 상향링크 전송이 위치한 슬롯의 제1 직교 주파수분할 다중(OFDM) 심볼이거나 이전 제1 시간 윈도우의 종료 시점 다음의 첫 번째 실제 사용 가능한 상향링크 전송의 첫 번째 OFDM 심볼임 - ; 및제2 방식을 사용하여 제1 시간 윈도우의 종료 시점을 결정하는 것 - 제2 방식: 마지막 제1 시간 윈도우의 종료 시점은 상기 제2 시간 윈도우의 종료 시점이고, 기타 제1 시간 윈도우의 종료 시점은 현재 제1 시간 윈도우의 시작 시점 다음으로 제1 시간 간격을 경과한 후의 시점임 - ; 을 더 포함하고,상기 제1 시간 간격은,제2 시간 윈도우의 크기;단말이 제1 전송 특성을 만족시키는 전송을 유지하는 데 대응하는 최대 시간;주파수 호핑이 이네이블인 경우에, 구성에 따라 결정된 시간 영역의 주파수 호핑 interval;현재 제1 시간 윈도우의 시작 시점과 시작 시점 다음의 첫 번째 하향링크 전송 슬롯 또는 심볼의 첫 번째 OFDM 심볼 사이의 시간 간격;현재 제1 시간 윈도우의 시작 시점과 시작 시점 다음의 제2 조건을 만족시키는 상향링크 사용 불가능한 자원의 첫 번째 OFDM 심볼 사이의 시간 간격 - 상기 제2 조건은 상향링크 전송에서 연속적인 사용 불가능한 심볼 수가 X보다 큰 것이고, X는 미리 정의되거나 미리 구성된 임계값이고, 제1 전송 특성을 만족시키는 최대 비연속 전송의 심볼 수를 한정하는 데 사용됨 - ; 및현재 제1 시간 윈도우의 시작 시점과 시작 시점 다음의 첫 번째 종료되거나 취소된 상향링크 전송의 첫 번째 OFDM 심볼 사이의 시간 간격; 중 적어도 하나의 최소값이고,상기 제1 시간 윈도우는 상기 상향링크 전송의 실제 사용 가능한 슬롯 또는 심볼 또는 반복 전송 세트로 구성되고, 상기 실제 사용 가능한 슬롯 또는 심볼 또는 반복 전송 세트는 반정적 구성 또는 동적 구성인, 상향링크 전송 시간 윈도우의 결정 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항 또는 제3항 또는 제4항 또는 제5항에 있어서, 주파수 호핑이 이네이블인 경우에, 각 상기 제2 시간 윈도우는 새로운 일 홉에 대응하고, 주파수 호핑 위치는 제1 순번에 의해 결정되고, 상기 제1 순번은,상기 제2 시간 윈도우의 순번;상기 제2 시간 윈도우가 위치한 첫 번째 슬롯의 순번 또는 마지막 슬롯의 순번;상기 제2 시간 윈도우에서 첫 번째 실제로 상향링크 전송에 사용되는 슬롯의 순번; 및상기 제2 시간 윈도우에서 첫 번째 실제로 상향링크 전송에 사용되는 반복 전송의 순번; 중 적어도 하나인, 상향링크 전송 시간 윈도우의 결정 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항 또는 제4항 또는 제5항에 있어서, 주파수 호핑이 이네이블인 경우에, 각 상기 제1 시간 윈도우는 새로운 일 홉에 대응하고, 주파수 호핑 위치는 제2 순번에 의해 결정되고, 상기 제2 순번은,상기 제1 시간 윈도우의 순번;상기 제1 시간 윈도우가 위치한 제2 시간 윈도우의 순번;상기 제1 시간 윈도우가 위치한 첫 번째 슬롯의 순번 또는 마지막 슬롯의 순번; 및상기 제1 시간 윈도우가 위치한 첫 번째 반복 전송의 순번 또는 마지막 반복 전송의 순번; 중 적어도 하나인, 상향링크 전송 시간 윈도우의 결정 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7항에 있어서, 두 개의 연속된 제1 시간 윈도우가 시간 영역에서 연속을 유지하거나 간격이 X개의 심볼을 초과하지 않으면, 상기 두 개의 연속된 제1 시간 윈도우는 동일한 주파수 호핑 위치를 유지하거나 사용할 수 있는, 상향링크 전송 시간 윈도우의 결정 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8항에 있어서, 상기 동일한 주파수 호핑 위치는 첫 번째 시간 윈도우에 의해 결정되거나 마지막 시간 윈도우에 의해 결정되는, 상향링크 전송 시간 윈도우의 결정 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제2항에 있어서, 상기 DCI는 물리적 상향링크 공유 채널(PUSCH)을 동적으로 스케줄링하는 DCI이거나, 구성된 승인 유형 2의 PUSCH를 활성화하는 DCI인, 상향링크 전송 시간 윈도우의 결정 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제2항에 있어서, 상기 제1 지시는 상기 DCI에서 새로 추가된 제1 지시 필드에 위치하고, 또는, 상기 DCI에서,전송 전력 제어 명령 필드;시간 영역 자원 할당(TDRA) 필드;프리코딩 정보 및 계층 수 필드; 및안테나 포트 필드; 중 적어도 하나의 지시 필드에 위치하는, 상향링크 전송 시간 윈도우의 결정 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제3항에 있어서, 상기 제2 시간 윈도우의 시작 시점은,현재 스케줄링된 전송이 위치한 슬롯의 첫 번째 OFDM 심볼;현재 스케줄링된 전송의 TDRA의 첫 번째 OFDM 심볼;현재 스케줄링된 전송의 첫 번째 실제 전송이 위치한 슬롯의 첫 번째 OFDM 심볼;현재 스케줄링된 전송의 첫 번째 실제 전송의 첫 번째 OFDM 심볼; 및현재 스케줄링된 전송에 대한 하나의 절대 시점; 중 적어도 하나인, 상향링크 전송 시간 윈도우의 결정 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제3항에 있어서, 상기 제2 시간 윈도우의 종료 시점은,현재 스케줄링된 전송의 마지막 OFDM 심볼의 종료 시점;제2 시간 윈도우의 시작 시점에 대해, M개의 제2 시간 윈도우를 경과한 후의 종료 시점 - M은 양의 정수임 - ;제2 시간 윈도우의 시작 시점에 대해, K개의 제1 시간 윈도우를 경과한 후의 종료 시점 - K는 양의 정수임 - ; 및제2 시간 윈도우의 시작 시점에 대해, 미리 설정된 시간 길이를 경과한 후의 종료 시점; 중 적어도 하나인, 상향링크 전송 시간 윈도우의 결정 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제1항에 있어서, 상기 제1 전송 특성은 하나 또는 다수의 상향링크 전송들 사이에서,변조 방식이 동일한 것;주파수 위치가 동일한 것;대역폭이 동일한 것;전송 전력이 동일한 것;전송 전력 차이값이 미리 설정된 임계값보다 작은 것;빔이 동일한 것;송신 프리코딩 행렬 지시자(TPMI)가 동일한 것;파형이 동일한 것;PUSCH의 경우, 동일한 전송 블록(TB)인 것;물리적 상향링크 제어 채널(PUCCH)의 경우, 동일한 상향링크 제어 정보(UCI)인 것; 및물리적 상향링크 제어 채널(PUCCH)의 경우, 동일한 PUCCH format인 것; 중 적어도 하나를 만족시킬 것을 요구하는, 상향링크 전송 시간 윈도우의 결정 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제1항에 있어서, 상기 상향링크 전송은,PUSCH 반복 유형(repetition type) A, PUSCH repetition type B, PUSCH 다중 슬롯에 걸친 전송 블록 처리(TBoMS), PUCCH, 사운딩 참조 신호(SRS) 중 적어도 하나를 포함하는, 상향링크 전송 시간 윈도우의 결정 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 네트워크 측 기기에 의해 수행되는 상향링크 전송 시간 윈도우의 결정 방법에 있어서,단말에 제1 지시를 송신하는 단계를 포함하며, 상기 제1 지시는 하나 또는 다수의 상향링크 전송들 사이에서 제1 전송 특성을 만족시키는 제1 시간 윈도우를 결정하는 데 사용되는, 상향링크 전송 시간 윈도우의 결정 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16항에 있어서, 상기 제1 지시를 송신하는 것은,미디어 액세스 제어(MAC) 제어 유닛(CE)을 통해 상기 단말에 상기 제1 지시를 송신하는 것;무선 자원 제어(RRC) 메시지를 통해 상기 단말에 상기 제1 지시를 송신하는 것; 및하향링크 제어 정보(DCI)를 통해 상기 단말에 상기 제1 지시를 송신하는 것; 중 하나를 포함하는, 상향링크 전송 시간 윈도우의 결정 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제16항에 있어서, 상기 제1 지시는,제2 시간 윈도우의 크기;제2 시간 윈도우의 시작 시점;제2 시간 윈도우의 종료 시점; 및반복 횟수(N) - N은 양의 정수임 - ; 중 적어도 하나를 포함하는, 상향링크 전송 시간 윈도우의 결정 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 단말에 적용되는 상향링크 전송 시간 윈도우의 결정 장치에 있어서,제1 지시를 획득하는 데 사용되는 획득 모듈; 및상기 제1 지시 및 제1 규칙에 따라, 하나 또는 다수의 상향링크 전송들 사이에서 제1 전송 특성을 만족시키는 제1 시간 윈도우를 결정하는 데 사용되는 처리 모듈을 포함하는, 상향링크 전송 시간 윈도우의 결정 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제19항에 있어서, 상기 제1 지시는,제2 시간 윈도우의 크기;제2 시간 윈도우의 시작 시점;제2 시간 윈도우의 종료 시점; 및반복 횟수(N) - N은 양의 정수임 - ; 중 적어도 하나를 포함하는, 상향링크 전송 시간 윈도우의 결정 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제19항에 있어서, 상기 제1 규칙은,상기 상향링크 전송에 대응하는 시간 영역 길이는 제2 시간 윈도우의 크기에 따라 하나 또는 다수의 제2 시간 윈도우로 분할되는 것; 및하나의 제2 시간 윈도우가 제1 조건 중 적어도 하나를 만족하면, 상기 제2 시간 윈도우는 하나 또는 다수의 제1 시간 윈도우로 분할되는 것; 을 포함하고,상기 제1 조건은,하향링크 전송 슬롯 및/또는 심볼이 존재함;상향링크 전송에서 연속적인 사용 불가능한 심볼 수가 X보다 큼 - X는 미리 정의되거나 미리 구성된 임계값이고, 제1 전송 특성을 만족시키는 최대 비연속 전송의 심볼 수를 한정하는 데 사용됨 - ;상기 상향링크 전송에서 특정 상향링크 전송 기회의 상향링크 전송이 더 높은 우선순위의 전송에 의해 종료되거나 취소됨;상향링크 전송에서 연속적인 사용 가능한 슬롯 수 또는 심볼 수가 단말의 능력을 초과함 - 상기 단말의 능력은 단말이 제1 전송 특성을 만족시키는 전송을 유지하는 데 대응하는 최대 시간을 가리킴 - ;주파수 호핑이 이네이블인 상황에, 상향링크 전송에서 연속적인 사용 가능한 슬롯 수 또는 심볼 수가 시간 영역의 주파수 호핑 간격(interval)을 초과함 - 상기 주파수 호핑 간격은 일 홉이 시간 영역에서 점유하는 심볼 수 또는 대응하는 시간 간격임 - ; 및상기 제2 시간 윈도우는 연속된 슬롯 또는 연속된 심볼 또는 연속된 반복 전송 또는 사용 가능한 상향링크 슬롯에 의해 구성됨 - 상기 사용 가능한 상향링크 슬롯은 반정적 또는 동적으로 구성된 상기 상향링크 전송에 사용되는 슬롯임 - ; 을 포함하는, 상향링크 전송 시간 윈도우의 결정 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제19항 또는 제20항에 있어서, 상기 제1 규칙은,제1 방식을 사용하여 상기 제1 시간 윈도우의 시작 시점을 결정하는 것 - 제1 방식: 첫 번째 제1 시간 윈도우의 시작 시점은 상기 제2 시간 윈도우의 시작 시점이고, 기타 제1 시간 윈도우의 시작 시점은 이전 제1 시간 윈도우의 종료 시점 다음의 첫 번째 실제 사용 가능한 상향링크 전송이 위치한 슬롯의 제1 직교 주파수분할 다중(OFDM) 심볼이거나 이전 제1 시간 윈도우의 종료 시점 다음의 첫 번째 실제 사용 가능한 상향링크 전송의 첫 번째 OFDM 심볼임 - ; 및제2 방식을 사용하여 제1 시간 윈도우의 종료 시점을 결정하는 것 - 제2 방식: 마지막 제1 시간 윈도우의 종료 시점은 상기 제2 시간 윈도우의 종료 시점이고, 기타 제1 시간 윈도우의 종료 시점은 현재 제1 시간 윈도우의 시작 시점 다음으로 제1 시간 간격을 경과한 후의 시점임 - ; 을 더 포함하고,상기 제1 시간 간격은,제2 시간 윈도우의 크기;단말이 제1 전송 특성을 만족시키는 전송을 유지하는 데 대응하는 최대 시간;주파수 호핑이 이네이블인 경우에, 구성에 따라 결정된 시간 영역의 주파수 호핑 interval;현재 제1 시간 윈도우의 시작 시점과 시작 시점 다음의 첫 번째 하향링크 전송 슬롯 또는 심볼의 첫 번째 OFDM 심볼 사이의 시간 간격;현재 제1 시간 윈도우의 시작 시점과 시작 시점 다음의 제2 조건을 만족시키는 상향링크 사용 불가능한 자원의 첫 번째 OFDM 심볼 사이의 시간 간격 - 상기 제2 조건은 상향링크 전송에서 연속적인 사용 불가능한 심볼 수가 X보다 큰 것이고, X는 미리 정의되거나 미리 구성된 임계값이고, 제1 전송 특성을 만족시키는 최대 비연속 전송의 심볼 수를 한정하는 데 사용됨 - ; 및현재 제1 시간 윈도우의 시작 시점과 시작 시점 다음의 첫 번째 종료되거나 취소된 상향링크 전송의 첫 번째 OFDM 심볼 사이의 시간 간격; 중 적어도 하나의 최소값이고,상기 제1 시간 윈도우는 상기 상향링크 전송의 실제 사용 가능한 슬롯 또는 심볼 또는 반복 전송 세트로 구성되고, 상기 실제 사용 가능한 슬롯 또는 심볼 또는 반복 전송 세트는 반정적 구성 또는 동적 구성인, 상향링크 전송 시간 윈도우의 결정 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 네트워크 측 기기에 적용되는 상향링크 전송 시간 윈도우의 결정 장치에 있어서,단말에 제1 지시를 송신하는 데 사용되는 송신 모듈을 포함하며, 상기 제1 지시는 하나 또는 다수의 상향링크 전송들 사이에서 제1 전송 특성을 만족시키는 제1 시간 윈도우를 결정하는 사용되는, 상향링크 전송 시간 윈도우의 결정 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 프로세서, 메모리, 및 상기 메모리에 저장되고 상기 프로세서에서 실행될 수 있는 프로그램 또는 명령을 포함하고, 상기 프로그램 또는 명령이 상기 프로세서에 의해 실행될 때 제1항 내지 제15항 중 어느 한 항에 의한 상향링크 전송 시간 윈도우의 결정 방법의 단계를 구현하는, 단말.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 프로세서, 메모리, 및 상기 메모리에 저장되고 상기 프로세서에서 실행될 수 있는 프로그램 또는 명령을 포함하고, 상기 프로그램 또는 명령이 상기 프로세서에 의해 실행될 때 제16항 내지 제18항 중 어느 한 항에 의한 상향링크 전송 시간 윈도우의 결정 방법의 단계를 구현하는, 네트워크 측 기기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 프로그램 또는 명령이 저장되고, 상기 프로그램 또는 명령이 프로세서에 의해 실행될 때 제1항 내지 제15항 중 어느 한 항에 의한 상향링크 전송 시간 윈도우의 결정 방법의 단계를 구현하거나, 제16항 내지 제18항 중 어느 한 항에 의한 상향링크 전송 시간 윈도우의 결정 방법의 단계를 구현하는, 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 프로세서 및 통신 인터페이스를 포함하고, 상기 통신 인터페이스는 상기 프로세서와 결합되고, 상기 프로세서는 프로그램 또는 명령을 실행하여 제1항 내지 제15항 중 어느 한 항에 의한 상향링크 전송 시간 윈도우의 결정 방법의 단계를 구현하거나, 제16항 내지 제18항 중 어느 한 항에 의한 상향링크 전송 시간 윈도우의 결정 방법의 단계를 구현하는 데 사용되는, 칩.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 비휘발성 저장 매체에 저장되고, 적어도 하나의 프로세서에 의해 실행될 때 제1항 내지 제15항 중 어느 한 항에 의한 상향링크 전송 시간 윈도우의 결정 방법의 단계를 구현하거나, 제16항 내지 제18항 중 어느 한 항에 의한 상향링크 전송 시간 윈도우의 결정 방법의 단계를 구현하는, 컴퓨터 프로그램 제품.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>중국 광동 둥관 창'안 비보 로드 * (우편번호: ******)</address><code>520170593699</code><country>중국</country><engName>VIVO MOBILE COMMUNICATION CO., LTD.</engName><name>비보 모바일 커뮤니케이션 컴퍼니 리미티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>중국...</address><code> </code><country> </country><engName>WANG, Yong</engName><name>왕 융</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국...</address><code> </code><country> </country><engName>WU, Kai</engName><name>우 카이</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국...</address><code> </code><country> </country><engName>GU, Yi</engName><name>구 이</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 테헤란로*길 **, *층(역삼동, 두원빌딩)</address><code>920061000016</code><country>대한민국</country><engName>MI PATENT &amp; LAW FIRM</engName><name>특허법인명인</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>중국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.05.10</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>202110506650.3</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2023.10.27</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1185698-96</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2023.10.30</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1190354-13</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2023.10.30</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1190397-76</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2023.11.01</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0173852-65</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.09.30</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0954150-18</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020237037198.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93f1562128e7cd4b8c71813fd5c753aa563d51630413ae549eea6209aa9463ce0fc6bcf9b7644120d3a64e5ad580199c573dff88de5e17b6e3</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf7d272feb4ce8dd28b3e56e9627266132867ce148202bc1d6ba1f72b11f9019f55297d9349c85518c723a8220eea4aeabb5c93a9ba2fb5e98</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>