<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:03:28.328</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.08.11</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2022-0100733</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>영상 처리 장치 및 그 동작 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>An image processing apparatus and a method thereof</inventionTitleEng><openDate>2023.11.14</openDate><openNumber>10-2023-0156625</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.08.11</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2024.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 3/4007</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2024.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 3/4053</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 16/58</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/0464</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/08</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 입력 영상의 화질을 기반으로 메타 모델을 획득하는 단계, 입력 영상에 대응하는 학습 데이터 셋을 이용하여 메타 모델을 학습시키는 단계 및 학습된 메타 모델을 기반으로, 입력 영상으로부터 화질 처리된 출력 영상을 획득하는 단계를 포함하는, 영상 처리 방법이 개시된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 영상 처리 장치에 있어서, 하나 이상의 인스트럭션을 저장하는 메모리; 및상기 메모리에 저장된 상기 하나 이상의 인스트럭션을 실행하는 하나 이상의 프로세서를 포함하고,상기 하나 이상의 프로세서는 상기 하나 이상의 인스트럭션을 실행함으로써, 입력 영상의 화질을 기반으로 메타 모델을 획득하고, 상기 입력 영상에 대응하는 학습 데이터 셋을 이용하여 상기 메타 모델을 학습시키고,상기 학습된 메타 모델을 기반으로, 상기 입력 영상으로부터 화질 처리된 출력 영상을 획득하는, 영상 처리 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1 항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서는 상기 하나 이상의 인스트럭션을 실행함으로써, 제1 시점의 상기 입력 영상의 화질 값 및 상기 제1 시점 이전의 과거 시점의 입력 영상의 화질 값을 함께 고려하여, 상기 제1 시점의 상기 입력 영상에 대한 평균화된 화질 값을 획득하고,상기 평균화된 화질 값에 대응하는 메타 모델을 획득하는, 영상 처리 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1 항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서는 상기 하나 이상의 인스트럭션을 실행함으로써, 복수개의 참고 모델을 이용하여 상기 메타 모델을 획득하고, 상기 복수개의 참고 모델 각각은 서로 다른 화질 값을 갖는 학습 영상들로 학습된 화질 처리 모델인, 영상 처리 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3 항에 있어서, 상기 서로 다른 화질 값은, 학습 영상들의 화질 값 분포를 기반으로 결정된, 영상 처리 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제3 항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서는 상기 하나 이상의 인스트럭션을 실행함으로써, 상기 복수개의 참고 모델에 대응하는 화질 값과 상기 입력 영상의 화질 값을 비교하여 상기 복수개의 참고 모델 중에서 하나 이상의 참고 모델을 검색하고, 상기 검색된 참고 모델을 이용하여 상기 메타 모델을 획득하는, 영상 처리 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5 항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서는 상기 하나 이상의 인스트럭션을 실행함으로써, 상기 검색된 참고 모델이 복수개인 것에 기반하여, 상기 검색된 복수개의 참고 모델 각각에 가중치를 부여하고, 상기 가중치가 부여된 각각의 참고 모델을 가중 합(weighted sum)하여 상기 메타 모델을 획득하고, 상기 가중치는 참고 모델에 대응하는 화질 값과 상기 입력 영상의 화질 값의 차이에 따라 결정되는, 영상 처리 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1 항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서는 상기 하나 이상의 인스트럭션을 실행함으로써, 상기 입력 영상의 화질을 획득하고, 상기 입력 영상의 화질은 상기 입력 영상의 압축 화질, 블러 (blur) 화질, 해상도, 및 노이즈 중 적어도 하나를 포함하는, 영상 처리 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1 항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서는 상기 하나 이상의 인스트럭션을 실행함으로써, 상기 입력 영상의 카테고리를 식별하고, 상기 식별된 카테고리에 속한 영상을 획득하고, 상기 식별된 카테고리에 속한 영상이 상기 입력 영상의 화질에 대응하는 화질을 갖도록 처리하여 화질 열화된 영상을 획득하고, 상기 식별된 카테고리에 속한 영상 및 상기 화질 열화된 영상을 포함하는 상기 학습 데이터 셋을 획득하는, 영상 처리 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8 항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서는 상기 하나 이상의 인스트럭션을 실행함으로써, 상기 메타 모델에 상기 화질 열화된 영상을 입력시켜서 상기 메타 모델로부터 출력되는 영상과, 상기 식별된 카테고리에 속한 영상과의 차이가 최소가 되도록 상기 메타 모델을 학습시키는, 영상 처리 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제8 항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서는 상기 하나 이상의 인스트럭션을 실행함으로써, 상기 식별된 카테고리에 속한 영상에 대해 압축 열화, 블러링 열화, 해상도 조절, 노이즈 추가 중 적어도 하나를 수행하여 상기 화질 열화된 영상을 획득하는, 영상 처리 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10 항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서는 상기 하나 이상의 인스트럭션을 실행함으로써, 상기 식별된 카테고리에 속한 영상을 인코딩 및 디코딩하여, 상기 식별된 카테고리에 속한 영상을 압축 열화하는, 영상 처리 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1 항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서는 상기 하나 이상의 인스트럭션을 실행함으로써, 프레임, 복수개의 프레임을 포함하는 장면(scene), 및 콘텐츠 타입 중 적어도 하나가 변경될 때마다, 상기 메타 모델을 획득하고 상기 획득한 메타 모델을 학습시키는, 영상 처리 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1 항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서는 상기 하나 이상의 인스트럭션을 실행함으로써, 제1 시점에 학습된 메타 모델 및 상기 제1 시점 이전의 과거 시점에 학습된 메타 모델을 함께 고려하여, 제1 시점 지수 이동 평균 모델을 획득하고, 상기 입력 영상에 상기 제1 시점 지수 이동 평균 모델을 적용하여 상기 출력 영상을 획득하는, 영상 처리 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 영상 처리 장치에서 수행하는 영상 처리 방법에 있어서, 입력 영상의 화질을 기반으로 메타 모델을 획득하는 단계;상기 입력 영상에 대응하는 학습 데이터 셋을 이용하여 상기 메타 모델을 학습시키는 단계; 및상기 학습된 메타 모델을 기반으로, 상기 입력 영상으로부터 화질 처리된 출력 영상을 획득하는 단계를 포함하는, 영상 처리 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14 항에 있어서, 상기 입력 영상의 화질을 기반으로 메타 모델을 획득하는 단계는제1 시점의 상기 입력 영상의 화질 값 및 상기 제1 시점 이전의 과거 시점의 입력 영상의 화질 값을 함께 고려하여, 상기 제1 시점의 상기 입력 영상에 대한 평균화된 화질 값을 획득하는 단계; 및상기 평균화된 화질 값에 대응하는 메타 모델을 획득하는 단계를 포함하는, 영상 처리 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제14 항에 있어서, 상기 메타 모델을 획득하는 단계는복수개의 참고 모델을 검색하는 단계; 상기 복수개의 참고 모델 각각에 가중치를 부여하는 단계, 여기서, 상기 가중치는 참고 모델에 대응하는 화질 값과 상기 입력 영상의 화질 값의 차이에 따라 결정됨,; 및상기 가중치가 부여된 각각의 참고 모델을 가중 합(weighted sum)하여 상기 메타 모델을 획득하는 단계를 포함하는, 영상 처리 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제14 항에 있어서, 상기 입력 영상에 대응하는 학습 데이터 셋을 획득하는 단계를 더 포함하고, 상기 학습 데이터 셋을 획득하는 단계는 상기 입력 영상의 카테고리를 식별하는 단계;상기 식별된 카테고리에 속한 영상을 획득하는 단계; 상기 식별된 카테고리에 속한 영상이 상기 입력 영상의 화질에 대응하는 화질을 갖도록 처리하여 화질 열화된 영상을 획득하는 단계; 및 상기 식별된 카테고리에 속한 영상 및 상기 화질 열화된 영상을 포함하는 상기 학습 데이터 셋을 획득하는 단계를 포함하는, 영상 처리 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17 항에 있어서, 상기 메타 모델을 학습시키는 단계는상기 메타 모델에 상기 화질 열화된 영상을 입력시켜서 상기 메타 모델로부터 출력되는 영상과, 상기 식별된 카테고리에 속한 영상과의 차이가 최소가 되도록 상기 메타 모델을 학습시키는 단계를 포함하는, 영상 처리 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제14 항에 있어서, 상기 학습된 메타 모델을 기반으로, 상기 입력 영상으로부터 화질 처리된 출력 영상을 획득하는 단계는 제1 시점에 학습된 메타 모델 및 상기 제1 시점 이전의 과거 시점에 학습된 메타 모델을 함께 고려하여, 제1 시점 지수 이동 평균 모델을 획득하는 단계; 및 상기 입력 영상에 상기 제1 시점 지수 이동 평균 모델을 적용하여 상기 출력 영상을 획득하는 단계를 포함하는, 영상 처리 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 입력 영상의 화질을 기반으로 메타 모델을 획득하는 단계;상기 입력 영상에 대응하는 학습 데이터 셋을 이용하여 상기 메타 모델을 학습시키는 단계; 및상기 학습된 메타 모델을 기반으로, 상기 입력 영상으로부터 화질 처리된 출력 영상을 획득하는 단계를 포함하는, 영상 처리 방법을 구현하기 위한 프로그램이 기록된 컴퓨터로 판독 가능한 기록 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code>119981042713</code><country>대한민국</country><engName>SAMSUNG ELECTRONICS CO., LTD.</engName><name>삼성전자주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code> </code><country> </country><engName>LEE, Hyun Seung</engName><name>이현승</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code> </code><country> </country><engName>MOON, Young Su</engName><name>문영수</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 강남구 언주로 **길 **, *층, **층, **층, **층(도곡동, 대림아크로텔)</address><code>920051000028</code><country>대한민국</country><engName>Y.P.LEE,MOCK&amp;PARTNERS</engName><name>리앤목특허법인</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>대한민국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.05.06</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>1020220056250</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2022.08.11</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-0842323-11</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.08.11</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0913426-62</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020220100733.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c937075e17ea58c449980538b9c276d144e1444b756bcf805f76c9eb59cf4f38ab92648f55bd2c5758ecd8a2651f3f5373504cf0ac4395bf50c</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfd0792bd55b5756e006aac4768bd288f28b7d83f8229a9a4447cea76d033fe8a8de4729f93ecd440e2eaf027001b7f91ada7af6c29390842e</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>