<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:17:09.179</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2021.12.20</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2021-0182399</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>윈도우 및 이를 포함하는 표시 장치</inventionTitle><inventionTitleEng>WINDOW AND DISPLAY DEVICE INCLUDING THE SAME</inventionTitleEng><openDate>2023.06.28</openDate><openNumber>10-2023-0094204</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.11.06</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 50/80</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 99/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G09F 9/30</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 발명의 일 실시예에 따른 윈도우는 제1 방향으로 연장되는 가상의 폴딩축을 기준으로 폴딩되는 폴딩부, 및 상기 폴딩부를 사이에 두고 상기 제1 방향과 수직하는 제2 방향으로 서로 이격된 비폴딩부를 포함하고, 상기 폴딩부에 각각이 상기 제1 방향으로 연장되고, 상기 제2 방향으로 배열된 복수의 그루브 패턴들이 정의되고, 상기 폴딩부는 상기 폴딩축에 인접한 제1 부분, 상기 제1 부분에 비해 상기 폴딩축으로부터 이격된 제2 부분, 및 상기 비폴딩부에 인접하고, 상기 제1 부분 및 상기 제2 부분에 비해 상기 폴딩축으로부터 이격된 제3 부분을 포함하고, 상기 제1 부분, 상기 제2 부분 및 상기 제3 부분 각각의 상기 제2 방향으로의 폭은 동일하고, 상기 제1 부분의 부피는 상기 제2 부분의 부피보다 크고, 상기 제2 부분의 부피는 상기 제3 부분의 부피보다 크다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 제1 방향으로 연장되는 가상의 폴딩축을 기준으로 폴딩되는 폴딩부, 및 상기 폴딩부를 사이에 두고 상기 제1 방향과 수직하는 제2 방향으로 서로 이격된 제1 비폴딩부와 제2 비폴딩부를 포함하고, 상기 폴딩부에 각각이 상기 제1 방향으로 연장되고, 상기 제2 방향으로 배열된 복수의 그루브 패턴들이 정의되고, 상기 폴딩부는 상기 폴딩축에 인접한 제1 부분; 상기 제1 부분에 비해 상기 폴딩축으로부터 이격된 제2 부분; 및 상기 제1 비폴딩부 및 상기 제2 비폴딩부 중 어느 하나에 인접하고, 상기 제1 부분 및 상기 제2 부분에 비해 상기 폴딩축으로부터 이격된 제3 부분을 포함하고, 상기 제1 부분, 상기 제2 부분 및 상기 제3 부분 각각의 상기 제2 방향으로의 폭은 동일하고, 상기 제1 부분의 부피는 상기 제2 부분의 부피보다 크고, 상기 제2 부분의 부피는 상기 제3 부분의 부피보다 큰 윈도우. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 복수의 그루브 패턴들은 상기 제1 부분에 정의된 제1 그루브 패턴; 상기 제2 부분에 정의된 제2 그루브 패턴; 및 상기 제3 부분에 정의된 제3 그루브 패턴을 포함하고, 상기 제1 그루브 패턴에 의해 정의되는 제1 공간의 부피는 상기 제2 그루브 패턴에 의해 정의되는 제2 공간의 부피보다 작고, 상기 제2 공간의 부피는 상기 제3 그루브 패턴에 의해 정의되는 제3 공간의 부피보다 작은 윈도우. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서, 상기 제1 그루브 패턴은 상기 제2 방향을 따라 제1 폭을 가지고, 상기 제2 그루브 패턴은 상기 제2 방향을 따라 제2 폭을 가지고, 상기 제3 그루브 패턴은 상기 제2 방향을 따라 제3 폭을 가지고, 상기 제1 폭은 상기 제2 폭보다 작고, 상기 제2 폭은 상기 제3 폭보다 작은 윈도우. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3항에 있어서, 상기 제1 폭 및 상기 제3 폭의 차이는 10 마이크로미터 이상인 윈도우. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제2항에 있어서, 상기 폴딩부는 베이스부; 및 상기 베이스부 상에 배치되고, 각각의 사이에 상기 복수의 그루브 패턴들 각각이 정의된 복수의 돌출부들을 포함하고, 상기 베이스부는 상기 제1 부분에 포함된 제1 베이스 부분; 상기 제2 부분에 포함된 제2 베이스 부분; 및상기 제3 부분에 포함된 제3 베이스 부분을 포함하고, 상기 제1 베이스 부분의 평균 두께는 상기 제2 베이스 부분의 평균 두께보다 크고, 상기 제2 베이스 부분의 평균 두께는 상기 제3 베이스 부분의 평균 두께보다 큰 윈도우. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에 있어서, 상기 폴딩부는 각각의 사이에 상기 복수의 그루브 패턴들 각각이 정의된 복수의 돌출부들을 포함하고, 상기 복수의 돌출부들은 상기 제1 부분에 포함된 제1 돌출부; 상기 제2 부분에 포함된 제2 돌출부; 및 상기 제3 부분에 포함된 제3 돌출부를 포함하고, 상기 제1 돌출부는 상기 제2 방향을 따라 제1 돌출 폭을 가지고, 상기 제2 돌출부는 상기 제2 방향을 따라 제2 돌출 폭을 가지고, 상기 제3 돌출부는 상기 제2 방향을 따라 제3 돌출 폭을 가지고, 상기 제1 돌출 폭은 상기 제2 돌출 폭보다 크고, 상기 제2 돌출 폭은 상기 제3 돌출 폭보다 작은 윈도우. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항에 있어서, 상기 윈도우의 두께는 100 마이크로미터 이상 1000 마이크로미터 이하인 윈도우. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항에 있어서, 상기 폴딩부는 상면; 및 상기 상면에 대향하는 하면을 포함하고, 상기 복수의 그루브 패턴들은 상기 상면으로부터 함몰된 복수의 상부 그루브 패턴들; 및상기 하면으로부터 함몰된 복수의 하부 그루브 패턴들을 포함하는 윈도우. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8항에 있어서, 상기 복수의 상부 그루브 패턴들 및 상기 복수의 하부 그루브 패턴들 각각은 상기 제2 방향을 따라 교번하여 배치된 윈도우. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제8항에 있어서, 상기 복수의 상부 그루브 패턴들 및 상기 복수의 하부 그루브 패턴들 각각은 단면상에서 전면적으로 중첩하도록 배치된 윈도우. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항에 있어서, 상기 폴딩부는 상면; 및 상기 상면에 대향하는 하면을 포함하고,상기 복수의 그루브 패턴들은 상기 상면으로부터 상기 하면을 관통하는 관통홀 형상을 가지는 윈도우. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1항에 있어서, 상기 복수의 그루브 패턴들은 상기 폴딩축을 중심으로 대칭되는 윈도우.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1항에 있어서, 상기 복수의 그루브 패턴들의 상기 제2 방향으로의 폭은 각각 독립적으로 20 마이크로미터 이상 300 마이크로미터 이하인 윈도우. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제1항에 있어서, 상기 윈도우가 폴딩된 상태에서, 상기 제1 부분의 곡률 반경은 상기 제2 부분의 곡률 반경보다 작고, 상기 제2 부분의 곡률 반경은 상기 제3 부분의 곡률 반경보다 작은 윈도우. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제1항에 있어서, 상기 복수의 그루브 패턴들은 상기 제1 비폴딩부 및 상기 제2 비폴딩부에 비중첩하는 윈도우. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제1 방향으로 연장되는 가상의 폴딩축을 기준으로 폴딩되는 폴딩부, 및 상기 폴딩부를 사이에 두고 상기 제1 방향과 수직하는 제2 방향으로 서로 이격된 제1 비폴딩부와 제2 비폴딩부를 포함하고,  상기 폴딩부에 각각이 상기 제1 방향으로 연장되고, 상기 제2 방향으로 배열된 복수의 그루브 패턴들이 정의되고, 상기 복수의 그루브 패턴들 각각은 상기 폴딩부의 상면으로부터 함몰되고, 상기 상면과 평행한 바닥면; 및 상기 바닥면과 상기 상면을 연결하는 측면을 포함하고, 단면상에서 상기 폴딩부 중 상기 바닥면 및 상기 측면에 의해 정의되는 부분을 제외한 부분의 면적을 제1 면적이라 정의할 때, 상기 제2 방향을 따라 상기 폴딩축으로부터 멀어질수록 단위 폭 당 상기 제1 면적이 감소하는 윈도우. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 폴딩 가능한 표시 모듈; 및 상기 표시 모듈 상에 배치되고 상기 표시 모듈과 함께 폴딩되는 윈도우를 포함하고, 상기 윈도우는 제1 방향으로 연장되는 가상의 폴딩축을 기준으로 폴딩되는 폴딩부, 및 상기 폴딩부를 사이에 두고 상기 제1 방향과 수직하는 제2 방향으로 서로 이격된 제1 비폴딩부와 제2 비폴딩부를 포함하고, 상기 폴딩부에 각각이 상기 제1 방향으로 연장되고, 상기 제2 방향으로 배열된 복수의 그루브 패턴들이 정의되고, 상기 폴딩부는 상기 폴딩축에 인접한 제1 부분; 상기 제1 부분에 비해 상기 폴딩축으로부터 이격된 제2 부분; 및 상기 제1 비폴딩부 및 상기 제2 비폴딩부 중 어느 하나에 인접하고, 상기 제1 부분 및 상기 제2 부분에 비해 상기 폴딩축으로부터 이격된 제3 부분을 포함하고, 상기 제1 부분, 상기 제2 부분 및 상기 제3 부분 각각의 상기 제2 방향으로의 폭은 동일하고, 상기 제1 부분의 부피는 상기 제2 부분의 부피보다 크고, 상기 제2 부분의 부피는 상기 제3 부분의 부피보다 큰 표시장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17항에 있어서, 상기 폴딩부는 상기 표시 모듈에 인접한 하면; 및상기 하면에 대향하고, 상기 하면을 사이에 두고 상기 표시 모듈과 이격된 상면을 포함하고, 상기 복수의 그루브 패턴들은 상기 상면으로부터 함몰되고, 상기 상면과 평행한 바닥면; 및 상기 바닥면과 상기 상면을 연결하는 측면을 포함하는 표시장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제17항에 있어서, 상기 복수의 그루브 패턴들은 상기 제1 부분에 정의된 제1 그루브 패턴; 상기 제2 부분에 정의된 제2 그루브 패턴; 및 상기 제3 부분에 정의된 제3 그루브 패턴을 포함하고, 상기 제1 그루브 패턴에 의해 정의되는 제1 공간의 부피는 상기 제2 그루브 패턴에 의해 정의되는 제2 공간의 부피보다 작고, 상기 제2 공간의 부피는 상기 제3 그루브 패턴에 의해 정의되는 제3 공간의 부피보다 작은 표시장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제17항에 있어서, 상기 폴딩부는 베이스부; 및 상기 베이스부 상에 배치되고, 각각의 사이에 상기 복수의 그루브 패턴들 각각이 정의된 복수의 돌출부들을 포함하고, 상기 복수의 돌출부들은 상기 제1 부분에 포함된 제1 돌출부; 상기 제2 부분에 포함된 제2 돌출부; 및 상기 제3 부분에 포함된 제3 돌출부를 포함하고, 상기 제1 돌출부는 상기 제2 방향을 따라 제1 돌출 폭을 가지고, 상기 제2 돌출부는 상기 제2 방향을 따라 제2 돌출 폭을 가지고, 상기 제3 돌출부는 상기 제2 방향을 따라 제3 돌출 폭을 가지고, 상기 제1 돌출 폭은 상기 제2 돌출 폭보다 크고, 상기 제2 돌출 폭은 상기 제3 돌출 폭보다 작은 표시장치. </claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기 용인시 기흥구...</address><code>120120164552</code><country>대한민국</country><engName>Samsung Display Co., Ltd.</engName><name>삼성디스플레이 주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 안양시 만안구...</address><code> </code><country> </country><engName>KIM, KYUNG-MAN</engName><name>김경만</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>KIM, DAWOON</engName><name>김다운</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 화성시 ...</address><code> </code><country> </country><engName>KIM, SANGHOON</engName><name>김상훈</name></inventorInfo><inventorInfo><address>충청남도 아산시...</address><code> </code><country> </country><engName>KIM, SUNGHOON</engName><name>김성훈</name></inventorInfo><inventorInfo><address>충청남도 아산시...</address><code> </code><country> </country><engName>KIM, SEUNGHO</engName><name>김승호</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 구리시 ...</address><code> </code><country> </country><engName>KIM, YURI</engName><name>김유리</name></inventorInfo><inventorInfo><address>서울특별시 강남구...</address><code> </code><country> </country><engName>CHOI, MIN-HOON</engName><name>최민훈</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 수원시 권선구...</address><code> </code><country> </country><engName>HWANG, SEONGJIN</engName><name>황성진</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 테헤란로 *길 ** *층(역삼동)</address><code>920141001819</code><country>대한민국</country><engName>KORYO IP &amp; Law</engName><name>특허법인고려</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2021.12.20</receiptDate><receiptNumber>1-1-2021-1470178-05</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.11.06</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1215872-17</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.10.01</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0957033-99</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020210182399.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93f63d14b4a98e73dacbd0671e24e88e5bbd926f4edb1d966b68d581e8597503b1ac6f7b1e8f76f6dfb4913ea9e5e4ac70179ae014c3d68571</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf69a7f44310be69525bb9c2c371358c70cde8307a3e46a26932662d17f48308dbb70946f2b6be6486a977549b25f0f6e82fe850e6b6af48b9</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>