<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:31:09.319</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.04.29</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-7041898</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>유기체 내에서 새로운 유전자를 생성하는 방법 및 이의 용도</inventionTitle><inventionTitleEng>METHOD FOR GENERATING NEW GENE IN ORGANISM AND USE THEREOF</inventionTitleEng><openDate>2024.01.12</openDate><openNumber>10-2024-0005867</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.02.27</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2023.12.04</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>C12N 15/90</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>C12N 15/82</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2024.01.01)</ipcDate><ipcNumber>C07K 14/505</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 인공적인 DNA 주형이 없는 유기체에서 새로운 유전자를 생성하는 방법 및 이의 용도가 제공된다. 상기 방법은 유기체 지놈의 2개 이상의 서로 다른 특정 부위에서 DNA 절단을 동시에 생성하는 단계를 포함하며, 여기서 특정 부위는 서로 다른 유전자 요소 또는 서로 다른 단백질 도메인을 분리할 수 있는 지놈 부위이고, DNA 절단은 비-상동 말단 접합(NHEJ) 또는 상동 복구를 통해 서로 결합되어 기존 지놈 서열과 다른 상이한 유전자 요소 또는 서로 다른 단백질 도메인의 새로운 조합을 생성하여 새로운 유전자를 생성한다. 새로운 유전자는 유기체의 성장, 발달, 저항성, 수확량 및 기타 특성을 변화시킬 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2022.11.10</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2022233271</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.04.29</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/CN2022/090268</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 다음 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는, 유기체에서 새로운 유전자를 생성하는 방법:유기체 지놈의 2개 이상의 서로 다른 특정 부위에서 DNA 절단을 동시에 생성하는 단계로, 상기 특정 부위는 서로 다른 유전 요소 또는 서로 다른 단백질 도메인을 분리할 수 있는 지놈 부위이고, 상기 DNA 절단은 비상동 말단 결합(non-homologous end joining, NHEJ) 또는 상동 복구에 의해 서로 결찰되며, 기존 지놈 서열과 다른 상이한 유전 요소 또는 서로 다른 단백질 도메인의 새로운 조합을 생성하여 새로운 유전자를 생성되는 단계; 또는다음 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는, 유기체 내에서 안정적으로 유전될 수 있는 새로운 유전자의 생체 내(in vivo) 생성 방법:(1) 유기체 지놈의 두 개 이상의 서로 다른 특정 부위에서 이중 가닥 DNA 절단을 동시에 생성하는 단계로, 상기 특정 부위는 서로 다른 유전자 요소 또는 서로 다른 단백질 도메인을 분리할 수 있고, DNA 절단은 비상동 말단 결합(NHEJ) 또는 상동 복구에 의해 서로 결찰되며, 기존 지놈 서열에서 유래된 다른 유전자 요소 또는 다른 단백질 도메인의 새로운 조합 또는 조립을 생성하여 새로운 유전자가 생성되는 단계;바람직하게는 (2) 상술한 새로운 조합을 특이적으로 검출하거나 조립할 수 있는 프라이머 쌍을 설계하는 단계를 포함하고, 이어서 새로운 유전자를 포함하는 세포 또는 조직을 PCR 테스트로 선별할 수 있으며, 유전자 요소의 새로운 조합의 특징적인 서열은 시퀀싱에 의해 결정될 수 있고; 및(3) 상기 선별된 세포 또는 조직을 배양하여 T0 세대 유기체를 얻는 단계로, T0세대 및 그의 번식된 T1을 포함하는 적어도 2개의 연속 세대 또는 최소 3개의 연속 세대 유기체에 대해 PCR 테스트 및 서열 분석을 수행하여 상술한 새로운 유전자 요소 조합의 특징적인 서열을 함유하는 유기체를 선택하여, 즉, 안정적으로 유전될 수 있는 새로운 유전자가 유기체에서 생성되는 단계;선택적으로, (4) 새로운 유전자의 기능과 관련된 생물학적 특성이나 표현형을 테스트하여 유기체에 유익한 특성을 가져올 수 있는 유전자형을 결정하고, 안정적으로 유전될 수 있는 새로운 기능적 유전자를 얻는 것도 포함된다.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 단계 (1)에서, DNA 절단은 유기체 지놈의 두 개의 서로 다른 특정 부위에서 동시에 생성되며, 여기서 한 부위는 프로모터 영역과 코딩 영역 사이의 지놈 유전자좌이고, 한편, 다른 부위는 프로모터 영역과 발현 패턴이 다른 또 다른 유전자의 코딩 영역 사이에 위치하여 한 유전자의 프로모터와 다른 발현 패턴을 갖는 유전자의 코딩 영역의 새로운 조합이 생성되며; 바람직하게 강력한 프로모터와 관심 유전자의 조합이 최종적으로 생성되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서, 상기 (1) 단계에서, DNA 절단은 유기체 지놈의 3개의 상이한 특정 부위에서 동시에 생성되고, 상기 3개의 특정 부위는 고도로 발현된 유전자의 프로모터 영역과 다른 발현 패턴을 갖는 관심 유전자의 코딩 영역과 프로모터 영역 사이의 세 번째 지놈 부위를 절단할 수 있는 조합이 가능한 2개의 지놈 부위; 또는 고도로 발현된 유전자의 프로모터 영역과 코딩 영역 사이의 지놈 부위와 다른 발현 패턴을 갖는 관심 유전자의 코딩 영역 단편을 절단할 수 있는 조합이 가능한 또 다른 2개의 지놈 부위를 포함하며; 그런 다음, 상기 언급한 부위에서의 유전자 편집을 통해 전위 편집 이벤트는 관심 유전자의 코딩 영역의 업스트림에 삽입되는 강력한 프로모터 단편 또는 관심 유전자의 코딩 영역 단편이 고도로 발현되는 다른 유전자의 프로모터 다운스트림에 삽입되는 방식으로 생성될 수 있고, 결과적으로, 한 유전자의 프로모터와 다른 발현 패턴을 갖는 다른 관심 유전자의 코딩 영역의 조합이 생성되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항 내지 제3항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 2개 이상의 서로 다른 특정 부위는 동일한 염색체 또는 서로 다른 염색체 상에 위치하고; 바람직하게, 상기 2개 이상의 서로 다른 특정 부위는 적어도 2개의 서로 다른 유전자 상의 특정 부위일 수 있고, 또는 동일한 유전자 상의 적어도 서로 다른 상이한 특정 부위일 수 있으며; 상기 적어도 2개의 서로 다른 유전자는 동일하거나 상이한 전사 방향을 가질 수 있는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항 내지 제4항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 유전자 요소는 프로모터, 5' 비번역 영역, 코딩 영역 또는 비코딩 RNA 영역(non-coding RNA region), 3' 비번역 영역, 유전자의 터미네이터, 또는 이들의 임의의 조합으로 이루어진 군으로부터 선택되는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항 내지 제5항 중 어느 한 항에 있어서, 서로 다른 유전자 요소의 조합은 상이한 발현 패턴을 갖는 2개의 유전자 중 하나의 프로모터와 코딩 영역 또는 비코딩 RNA 영역의 조합, 또는 서로 다른 유전자 요소의 조합은 상이한 발현 패턴을 갖는 2개의 유전자 중 하나의 프로모터로부터 5'UTR까지의 영역과 다른 유전자의 CDS 또는 비코딩 RNA 영역의 조합, 또는 다른 유전자 요소의 조합은 동일한 유전자의 인접한 유전자 요소의 조합이고; 바람직하게는, 서로 다른 발현 패턴은 서로 다른 수준의 유전자 발현, 서로 다른 조직 특이적인 유전자 발현, 또는 서로 다른 발생 단계 특이성 유전자 발현인 것을 특징으로 하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항 내지 제4항 중 어느 한 항에 있어서, 단백질 도메인은 단백질의 특정 기능적 도메인에 해당하는 DNA 단편인 것을 특징으로 하는 방법으로; 바람직하게는 핵 국소화 신호, 엽록체 선도 펩타이드, 미토콘드리아 선도 펩타이드, 인산화 부위, 메틸화 부위, 막횡단 도메인(transmembrane domain), DNA 결합 도메인, 전사 활성화 도메인, 수용체 활성화 도메인, 또는 효소 촉매 센터를 포함하나 이에 제한되지 않는다.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항 내지 제4항 및 제7항 중 어느 한 항에 있어서, 상이한 단백질 도메인의 조합은 상이한 세포하 국소화(subcellular localizations)를 갖는 2개의 단백질 중 하나의 국소화 신호 영역 및 다른 유전자의 성숙한 단백질 코딩 영역의 조합, 또는 생물학적 기능이 다른 2개의 단백질 도메인의 조합, 또는 동일한 유전자의 인접한 단백질 도메인의 조합인 것을 특징으로 하는 방법으로; 바람직하게, 상이한 세포하 위치는 핵 위치, 세포질 위치, 세포막 위치, 엽록체 위치, 미토콘드리아 위치 및 소포체 막 위치로 이루어진 군으로부터 선택되고; 바람직하게, 다양한 생물학적 기능은 특정 DNA 또는 RNA 보존 서열의 인식, 유전자 발현의 활성화, 단백질 리간드에 대한 결합, 소분자 신호에 대한 결합, 이온 결합, 특정 효소 반응 및 이의 임의 조합으로 이루어진 군으로부터 선택된다.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항 내지 제5항 및 제7항 중 어느 한 항에 있어서, 유전자 요소와 단백질 도메인의 조합은 단백질 도메인과 인접한 프로모터, 동일한 유전자 내 5'UTR, 3'UTR 또는 터미네이터의 조합인 것을 특징으로 하는, 방법 .</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항 내지 제9항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 유기체는 인간이 아닌 동물, 식물 또는 곰팡이인 것을 특징으로 하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항에 있어서, 상이한 유전자 요소의 조합이 다음 중 임의의 것으로부터 선택되는 것을 특징으로 하는 방법:(1) 한 요소는 식물 내인성 강력한 프로모터 또는 강력한 프로모터에서 5'UTR까지의 영역이고, 다른 요소는 동일한 식물체의 HPPD, EPSPS, PPO, ALS, ACCase, GS, PDS, DHPS, DXPS, HST, SPS, 셀룰로오스 합성, VLCFAS, 지방산 티오에스테라제(fatty acid thioesterase), 세린 트레오닌 단백질 포스파타제(serine threonine protein phosphatase) 또는 리코펜 사이클라제(lycopene cyclase) 유전자 코딩 영역이고;(2) 한 요소는 내인성 강력한 프로모터 또는 유기체의 강력한 프로모터로부터 5'UTR까지의 영역이고, 다른 요소는 동일한 유기체의 P450 계열 중 어느 하나의 유전자 코딩 영역이며;(3) 한 요소는 벼 또는 옥수수 내인성 강력한 프로모터 또는 강력한 프로모터로부터 5'UTR까지의 영역이고, 다른 요소는 동일한 유기체의 OsCYP81A 유전자 또는 ZmCYP81A9 유전자의 유전자 코딩 영역이며;(4) 한 요소는 옥수수 내인성 강력한 프로모터 또는 강력한 프로모터로부터 5'UTR까지의 영역이고, 다른 요소는 옥수수 유전자 ZMM28(Zm00001d022088), ZmKNR6 또는 ZmBAM1d의 코딩 영역이며;(5) 한 요소는 벼 내인성 강력한 프로모터 또는 강력한 프로모터로부터 5'UTR까지의 영역이고, 다른 요소는 벼 유전자 COLD1 또는 OsCPK24의 코딩 영역이며;(6) 한 요소는 내인성 강력한 프로모터 또는 유기체의 강력한 프로모터로부터 5'UTR까지의 영역이고, 다른 요소는 동일한 유기체의 ATP-결합 카세트(ABC) 운반체 계열 중 어느 하나의 유전자 코딩 영역이며;(7) 한 요소는 식물 내인성 강력한 프로모터 또는 식물의 강력한 프로모터로부터 5'UTR까지의 영역이고, 다른 요소는 동일한 식물에서 NAC 전사 인자 계열 중 어느 하나의 유전자 코딩 영역(예: OsNAC045, OsNAC67) , ZmSNAC1, OsNAC006, OsNAC42, OsSNAC1 또는 OsSNAC2)이며;(8) 한 요소는 식물 내인성 강력한 프로모터 또는 강력한 프로모터로부터 5'UTR까지의 영역이고, 다른 요소는 동일한 식물의 MYB, MADS, DREB 및 bZIP 전사 인자 계열 중 어느 하나의 유전자 코딩 영역이며;(9) 한 요소는 표 A에 나열된 과발현 또는 조직 특이적 발현 벼 유전자 중 어느 하나의 프로모터이고, 다른 요소는 벼 유전자에 해당하는 선택된 프로모터와 다른 다른 유전자의 단백질 코딩 영역 또는 비코딩 RNA 영역이며;(10) 한 요소는 표 B 내지 K에 나열된 생물학적 기능성 유전자 중 어느 하나로부터 선택된 단백질 코딩 영역 또는 비코딩 RNA 영역이고, 다른 요소는 선택된 유전자에 해당하는 생물학적 지놈에 선택된 기능성 유전자와 상이한 또 다른 유전자의 프로모터 영역이며;(11) 한 요소는 내인성 강력한 프로모터 또는 유기체의 강력한 프로모터로부터 5'UTR까지의 영역이고, 다른 요소는 동일한 유기체에서 GST(글루타티온-s-트랜스퍼라제(glutathione-s-transferases)) 계열 중 어느 하나의 유전자 코딩 영역이며;(12) 한 요소는 밀 또는 옥수수 내인성 강력한 프로모터 또는 유기체의 강력한 프로모터로부터 5'UTR까지의 영역이고, 다른 요소는 동일한 유기체에서 밀 GST Cla47(AY064480.1) 유전자, 밀 GST 19E50(AY064481.1), 밀 GST28E45(AY479764.1), 옥수수 ZmGSTIV, 옥수수 ZmGST6, 옥수수 ZmGST31, 옥수수 GSTI, 옥수수 GSTIII, 옥수수 GSTIV, 옥수수 GST5 또는 옥수수 GST7 유전자의 유전자 코딩 영역이며;(13) 하나의 요소는 벼 내인성 강력한 프로모터 또는 유기체의 강력한 프로모터로부터 5'UTR까지의 영역이고, 다른 요소는 벼 GIF1(Os04g0413500), NOG1(Os01g075220), LAIR(Os02g0154100), OSA1(Os03g0689300), OsNRT1.1A(Os08g0155400), OsNRT2.3B(Os01g0704100), OsRac1(Os0 1g0229400), OsNRT2.1(Os02g0112100), OsGIF1(Os03g0733600) ), OsNAC9(Os03g0815100), CPB1/D11/GNS4(Os04g0469800), miR1432(Os04g0436100), OsNLP4(Os09g0549450), RAG2(Os07g0214300), LRK1(Os02g0154200) ), OsNHX1(Os07t0666900), GW6(Os06g0623700), WG7(Os07g0669800) , D11/OsBZR1(Os04g0469800, Os07g0580500), OsAAP6(Os07g0134000), OsLSK1(Os01g0669100), IPA1(Os08g0509600), SMG11(Os01g0197100), CYP72A31 (Os01g0602200), SNAC1(Os03g0815100), ZBED(Os01g0547200), OsSta2(Os02g0655200), OsASR5(Os11g0167800), OsCPK4(Os02g03410), OsDjA9(Os06g0116800), EUI(Os05g0482400), JMJ705(Os01g67970), WRKY45(Os05t0322900), OsRSR1(Os05g 0121600), OsRLCK5(Os01g0114100), APIP4(Os01g0124200), OsPAL6(Os04t0518400), OsPAL8(Os11g0708900), TPS46(Os08t0168000), OsERF3(Os01g58420) 및 OsYSL15(Os02g0650300)의 유전자 단백질 중 어느 하나의 코딩 영역이며;(14) 한 요소는 어류 내인성 강력한 프로모터이고, 다른 요소는 선택된 어류의 GH1(성장 호르몬 1)의 유전자 코딩 영역이다.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 따른 방법에 의해 생성된 새로운 유전자로서, 서로 다른 유전자 요소 (1) 내지 (14)의 조합 중 어느 하나에 의해 형성된 새로운 유전자가 각각 다음의 특성을 갖는 것을 특징으로 하는 새로운 유전자:(1)	새로운 유전자 발현 수준은 식물 내인성 야생형 HPPD, EPSPS, PPO, ALS, ACCase, GS, PDS, DHPS, DXPS, HST, SPS, 셀룰로오스 합성, VLCFAS, 지방 티오에스테라제, 세린 트레오닌 단백질 포스파타제 또는 리코펜 사이클라제 유전자 대비 상향 조절되고;(2) 새로운 유전자 발현 수준은 유기체의 해당하는 내인성 야생형 P450 유전자 대비 상향 조절되며;(3) 새로운 유전자 발현 수준은 각각 벼 내인성 OsCYP81A6 유전자 또는 옥수수 내인성 ZmCYP81A9 유전자 대비 상향 조절되고;(4) 새로운 유전자 발현 수준은 각각 식물 내인성 야생형 ZMM28 유전자, ZmKNR6 유전자 또는 ZmBAM1d 유전자 대비 상향 조절되며;(5) 새로운 유전자 발현 수준은 각각 벼 내인성 야생형 COLD1 유전자 또는 OsCPK24 대비 상향 조절되고;(6) 새로운 유전자 발현 수준은 유기체의 해당하는 내인성 야생형 ATP 결합 카세트(ABC) 운반체 유전자 대비 상향 조절되며;(7) 새로운 유전자 발현 수준은 해당하는 식물 내인성 야생형 NAC 전사 인자 계열 유전자 대비 상향 조절되고;(8) 새로운 유전자 발현의 수준은 각각 해당하는 식물 내인성 야생형 MYB 전사 인자 유전자, MADS 전사 인자 계열 유전자, DREB 전사 인자 계열 유전자 코딩 영역 또는 bZIP 전사 인자 계열 유전자 대비 상향 조절되며;(9) 새로운 유전자의 발현 패턴은 벼 내인성 유전자의 선택된 단백질 코딩 영역 또는 비코딩 RNA 영역 대비 변화되고;(10) 새로운 유전자의 발현 패턴은 선택된 기능성 유전자 대비 변화되며;(11) 새로운 유전자 발현 수준은 유기체의 해당하는 내인성 GST(글루타티온-s-트랜스퍼라제) 계열 유전자 대비 상향 조절되고;(12) 새로운 유전자 발현 수준은 내인성 밀 GST Cla47(AY064480.1) 유전자, 밀 GST 19E50(AY064481.1), 밀 GST28E45(AY479764.1), 옥수수 ZmGSTIV, 옥수수 ZmGST6, 옥수수 ZmGST31, 옥수수 GSTI, 옥수수 GSTIII, 옥수수 GSTIV, 옥수수 GST5 또는 옥수수 GST7 유전자 대비 상향조절되며;(13) 새로운 유전자 발현 수준은 해당하는 내인성 유전자 대비 상향 조절되고;(14) 새로운 유전자는 어류 내인성 고도로 발현된 GH1 유전자이다.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1항 내지 제11항 중 어느 한 항에 따른 방법으로 얻을 수 있는 새로운 유전자의 동식물 육종 분야에서의 용도.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제12항에 따른 새로운 유전자의 각각 다음 측면에서의 용도:(1) 식물 세포, 식물 조직, 식물 부분 또는 식물에서 HPPD의 억제, EPSPS의 억제, PPO의 억제, ALS의 억제, ACCase의 억제, GS의 억제, PDS의 억제, DHPS의 억제, DXPS의 억제, HST의 억제, SPS의 억제, 셀루로오스 합성의 억제, VLCFAS의 억제, 지방산 티오에스테라제의 억제, 세린 트레오닌 단백질 포스파타제의 억제 또는 리코펜 사이클라제 제초제의 억제에 상응하는 저항성 또는 내성을 개선;(2) 생물학적 해독 능력, 스트레스 내성 또는 2차 대사 능력을 향상;(3) 쌀 또는 옥수수의 제초제에 대한 저항성 또는 내성의 개선;(4) 옥수수 수확량의 향상;(5) 쌀의 내한성 개선;(6) 생물학적 해독 능력 또는 스트레스 내성을 향상;(7) 식물의 스트레스 내성 또는 식물 수확량의 향상;(8) 식물 스트레스 내성을 강화하거나 식물 성장 및 발달을 조절;(9) 벼의 성장과 발달을 조절;(10) 유기체의 성장과 발달을 조절;(11) 생물학적 해독 능력 또는 스트레스 내성을 향상;(12) 제초제에 대한 밀 또는 옥수수의 저항성 또는 내성의 개선;(13) 벼 재배;(14) 어류 사육.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제1항에 있어서, 상이한 단백질 도메인의 조합은 다음 중 어느 하나로부터 선택되는 것을 특징으로 하는 방법:(a) 한 요소는 밀 내인성 단백질 엽록체 국소화 신호 도메인이고, 다른 요소는 세포질 국소화 포스포글루코스 이소머라제(phosphoglucose isomerase)(PGIc)의 밀 성숙 단백질 코딩 영역이고;(b) 한 요소는 벼 단백질 엽록체 국소화 신호 도메인(CTP)이고, 다른 요소는 OsGLO3, OsOXO3 또는 OsCATC의 성숙 단백질 코딩 영역이다.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제15항에 따른 방법에 의해 생성된 새로운 유전자로서, 서로 다른 단백질 도메인 (a)-(b)의 조합 중 어느 하나에 의해 형성된 새로운 유전자가 각각 다음 특성을 갖는 것을 특징으로 하는 새로운 유전자:(a) 새로운 유전자는 코딩 세포질을 기준으로 포스포글루코스 이소머라제 유전자의 위치를 지정하고 성숙한 단백질은 엽록체에 위치한다.(b) 새로운 유전자의 성숙한 단백질은 OsGLO3, OsOXO3 또는 OsCATC와는 다른 엽록체에 위치한다.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16항에 따른 새로운 유전자의 각각 다음 측면에서의 용도:(a) 밀 수확량의 개선;(b) 벼의 광합성 효율 향상.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 엽록체 국소화 단백질 OsCACT를 암호화하는 뉴클레오타이드는 다음으로 이루어진 군에서 선택되는 서열을 갖는 것인, 엽록체 국소화 단백질 OsCACT.(1) 서열번호 28에 나타낸 핵산 서열 또는 이의 일부 또는 상보적인 서열;(2) (1)에 정의된 서열 중 어느 하나와 적어도 75%, 적어도 80%, 적어도 85%, 적어도 90%, 적어도 95%, 적어도 98% 또는 적어도 99%의 동일성을 갖는 서열; 또는(3) 엄격한 조건 하에서 (1) 또는 (2)에 나타낸 서열에 혼성화할 수 있는 핵산 서열.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 엽록체 국소화 단백질 OsGLO3를 암호화하는 뉴클레오타이드는 다음으로 이루어진 군에서 선택되는 서열을 갖는 것인, 엽록체 국소화 단백질 OsGLO3.(1) 서열번호 29에 나타낸 핵산 서열 또는 이의 일부 또는 이의 상보적인 서열;(2) (1)에 정의된 서열 중 어느 하나와 적어도 75%, 적어도 80%, 적어도 85%, 적어도 90%, 적어도 95%, 적어도 98% 또는 적어도 99%의 동일성을 갖는 서열; 또는(3) 엄격한 조건 하에서 (1) 또는 (2)에 나타낸 서열에 혼성화할 수 있는 핵산 서열.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제18항 또는 제19항에 있어서, 쌀의 광합성 효율을 향상시키기 위한 단백질의 용도.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 외인성 DNA 공여체 단편과 독립적인 유기체 내 표적 내인성 유전자의 유전자 발현 수준을 조절하기 위한 편집 방법으로서, 다음 단계를 포함하는 편집 방법:원하는 발현 패턴을 갖는 각각의 표적 내인성 유전자 및 선택적인 내인성 유도성 또는 조직 특이적 발현 유전자의 프로모터와 코딩 영역 사이의 선택된 부위에서 개별적으로 DNA 절단을 동시에 생성하는 단계; 비상동 말단 연결(NHEJ) 또는 상동 복구를 통해 DNA 절단을 서로 연결하는 단계, 예상되는 발현 패턴을 갖는 새로운 유전자를 형성하기 위한 표적 내인성 유전자 및 선택적 유도성 또는 조직 특이적 발현 프로모터의 코딩 영역의 생체 내 융합을 생성하는 단계로, 표적 내인성 유전자 및 원하는 발현 패턴을 갖는 임의의 내인성 유도성 또는 조직 특이적 발현 유전자는 동일한 염색체 또는 다른 염색체에 위치하며; 바람직하게, 표적 내인성 유전자는 효모 ERG9 유전자이고, 내인성 유도성 발현 유전자는 HXT1 유전자이고, 유도성 발현 프로모터는 글루코스 농도에 반응하는 HXT1이다.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제21항에 따른 편집 방법에 의해 얻을 수 있는 효모 내인성 ERG9 유전자.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제22항에 따른 합성 생물학에서의 효모 내인성 유도성 ERG9 유전자의 용도.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 다음으로 이루어진 군으로부터 선택되는 서열을 갖는 고도로 발현되는 벼 내인성 HPPD 유전자:(1) 서열번호 27에 나타낸 핵산 서열 또는 이의 일부 또는 상보적인 서열;(2) (1)에 정의된 서열 중 어느 하나와 적어도 75%, 적어도 80%, 적어도 85%, 적어도 90%, 적어도 95%, 적어도 98% 또는 적어도 99%의 동일성을 갖는 서열; 또는(3) 엄격한 조건 하에서 (1) 또는 (2)에 나타낸 서열에 혼성화할 수 있는 핵산 서열.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 다음으로 이루어진 군으로부터 선택되는 서열을 갖는 고도로 발현되는 벼 내인성 PPO2 유전자:(1) 서열번호 30, 서열번호 31, 서열번호 32, 서열번호 33, 서열번호 34, 서열번호 35, 서열번호 35로 표시되는 핵산 서열 36, 서열번호 37, 서열번호 38, 서열번호 39, 서열번호 40, 서열번호 41, 서열번호 42, 서열번호 43, 서열번호 44, 서열번호 45, 서열번호 46 또는 서열번호 47에 나타낸 핵산 서열 또는 이의 일부 또는 상보적인 서열;(2) (1)에 정의된 서열 중 어느 하나와 적어도 75%, 적어도 80%, 적어도 85%, 적어도 90%, 적어도 95%, 적어도 98% 또는 적어도 99%의 동일성을 갖는 서열; 또는(3) 엄격한 조건 하에서 (1) 또는 (2)에 나타낸 서열에 혼성화할 수 있는 핵산 서열.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 다음으로 이루어진 군으로부터 선택되는 서열을 갖는 고도로 발현되는 옥수수 내인성 PPO2 유전자:(1) 서열번호 48 또는 서열번호 49에 나타낸 핵산 서열 또는 이의 일부 또는 상보적인 서열;(2) (1)에 정의된 서열 중 어느 하나와 적어도 75%, 적어도 80%, 적어도 85%, 적어도 90%, 적어도 95%, 적어도 98% 또는 적어도 99%의 동일성을 갖는 서열; 또는(3) 엄격한 조건 하에서 (1) 또는 (2)에 나타낸 서열에 혼성화할 수 있는 핵산 서열.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 다음으로 이루어진 군으로부터 선택되는 서열을 갖는 고도로 발현되는 밀 내인성 PPO2 유전자:(1) 서열번호 50, 서열번호 5, 서열번호 52, 서열번호 53, 서열번호 54, 서열번호 55 또는 서열번호 56에 나타낸 핵산 서열 또는 이의 일부 또는 상보적인 서열;(2) (1)에 정의된 서열 중 어느 하나와 적어도 75%, 적어도 80%, 적어도 85%, 적어도 90%, 적어도 95%, 적어도 98% 또는 적어도 99%의 동일성을 갖는 서열; 또는(3) 엄격한 조건 하에서 (1) 또는 (2)에 나타낸 서열에 혼성화할 수 있는 핵산 서열.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 다음으로 이루어진 군으로부터 선택되는 서열을 갖는, 고도로 발현되는 유채 내인성 PPO2 유전자:(1) 서열번호 57, 서열번호 58, 서열번호 59, 서열번호 60, 또는 서열번호 61에 나타낸 핵산 서열 또는 이의 일부 또는 상보적인 서열;(2) (1)에 정의된 서열 중 어느 하나와 적어도 75%, 적어도 80%, 적어도 85%, 적어도 90%, 적어도 95%, 적어도 98% 또는 적어도 99%의 동일성을 갖는 서열; 또는(3) 엄격한 조건 하에서 (1) 또는 (2)에 나타낸 서열에 혼성화할 수 있는 핵산 서열.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 식물 세포, 식물 조직, 식물 부분 또는 식물에서 해당하는 억제성 제초제에 대한 저항성 또는 내성의 개선에 있어서의 제24항 내지 제28항 중 어느 한 항에 따른 유전자의 용도.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제12항 또는 제24항 내지 제28항 중 어느 한 항에 따른 유전자 (1) (3) 또는 (12)을 포함하는, 식물 세포로부터 재생된 식물 또는 그로부터 유래된 자손.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제12항 또는 제24항 내지 제28항 중 어느 한 항에 따른 유전자 (1) (3) 또는 (12)을 포함하는, 식물 세포를 식물 또는 그로부터 유래된 자손으로 재생시키는 단계를 포함하는, 제초제에 대한 저항성 또는 내성이 증가된 식물을 생산하는 방법으로; 바람직하게는, 제초제에 대한 저항성 또는 내성이 증가된 식물은 식물 숙주 세포로부터 재생된 식물을 야생형 식물과 교배시켜 유전적 분리를 통해 외인성 형질전환 성분을 제거함으로써 얻을 수 있는 비형질전환 계통이다.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제12항에 개시된 벼 신규 유전자 (3) 중 하나 또는 둘 이상의 조합, 제24항에 따른 고도로 발현된 벼 내인성 HPPD 유전자, 및 제25항에 따른 고도로 발현된 벼 PPO2 유전자를 포함하는, 제초제 저항성이 있는 벼로; 바람직하게, 벼는 비형질전환이다.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제12항에 개시된 옥수수 신규 유전자 (3) 중 하나 또는 둘 이상의 조합, 제12항에 개시된 밀 또는 옥수수 신규 유전자 (12), 제26항에 따른 고도로 발현된 옥수수 내인성 PPO 유전자, 제27항에 따른 고도로 발현된 밀 내인성 PPO 유전자, 및 제28항에 따른 고도로 발현된 유채 내인성 PPO 유전자를 포함하는, 제초제 저항성이 있는 옥수수, 밀 또는 유채로; 바람직하게, 옥수수, 밀 또는 유채는 비형질전환이다.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 식물 재배지의 잡초를 방제하는 방법으로, 상기 식물은 제31항에 따른 방법에 의해 제조된 식물로 이루어진 군으로부터 선택되고, 상기 방법은 잡초를 효과적으로 방제하기 위한 양으로 하나 이상의 상응하는 억제 제초제를 재배 장소에 적용하는 것을 포함하는, 식물 재배지의 잡초를 방제하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제14항 또는 제29항에 따른 용도, 제31항 또는 제34항에 따른 방법에 있어서, 상기 제초제는 HPPD 억제, EPSPS 억제, PPO 억제, ALS 억제, ACCase 억제, GS 억제, PDS 억제, DHPS 억제, DXPS 억제, HST 억제, SPS 억제, 셀룰로오스 합성 억제, VLCFAS의 억제, 지방산 티오에스테라제의 억제, 세린 트레오닌 단백질 포스파타제의 억제 또는 리코펜 사이클라제 제초제의 억제의 하나 또는 둘 이상의 조합을 포함하는 것을 특징으로 하는, 용도 및 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. WAK 유전자 또는 CNGC 유전자의 코딩 영역을 생체 내에서 식물의 강력한 내인성 프로모터와 융합시켜 각각 새로운 고도로 발현된 식물 내인성 WAK 유전자 또는 CNGC 유전자를 형성하는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는, 식물에서 내인성 WAK 유전자 또는 CNGC 유전자의 발현을 녹업하기 위한 편집 방법으로; 바람직하게, 다음 단계를 포함한다: 각각의 WAK 유전자 또는 CNGC 유전자 및 선택적인 내인성 고도로 발현된 유전자의 프로모터와 코딩 영역 사이의 선택된 특정 부위에서 각각 DNA 절단을 동시에 생성하는 단계, 세포 내 복구 경로를 통해 DNA 절단을 서로 연결하는 단계, WAK 유전자 또는 CNGC 유전자의 코딩 영역과 선택적인 강력한 내인성 프로모터의 융합체를 생체 내에서 생성하여 새로운 고도로 발현된 WAK 유전자 또는 CNGC 유전자를 형성하는 단계.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제36항에 따른 편집 방법에 의해 얻을 수 있는 고도로 발현된 식물 내인성 WAK 유전자 또는 CNGC 유전자.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 다음으로 이루어진 군으로부터 선택된 서열을 갖는 고도로 발현된 벼 WAK 유전자:(1) 서열번호 62, 서열번호 63, 서열번호 64, 서열번호 65, 또는 서열번호 66, 서열번호 67 또는 서열번호 68에 나타낸 핵산 서열 또는 이의 일부 또는 상보적인 서열;(2) (1)에 정의된 서열 중 어느 하나와 적어도 75%, 적어도 80%, 적어도 85%, 적어도 90%, 적어도 95%, 적어도 98% 또는 적어도 99%의 동일성을 갖는 서열; 또는(3) 엄격한 조건 하에서 (1) 또는 (2)에 나타낸 서열에 혼성화할 수 있는 핵산 서열.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 다음으로 이루어진 군으로부터 선택된 서열을 갖는 고도로 발현된 벼 CNGC 유전자:(1) 서열번호 69, 서열번호 70, 서열번호 71, 또는 서열번호 72에 나타낸 핵산 서열 또는 이의 일부 또는 상보적인 서열;(2) (1)에 정의된 서열 중 어느 하나와 적어도 75%, 적어도 80%, 적어도 85%, 적어도 90%, 적어도 95%, 적어도 98% 또는 적어도 99%의 동일성을 갖는 서열; 또는(3) 엄격한 조건 하에서 (1) 또는 (2)에 나타낸 서열에 혼성화할 수 있는 핵산 서열.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 벼에서 벼 도열병에 대한 저항성을 부여하거나 개선하기 위한 제38항 또는 제39항에 따른 유전자의 용도.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제38항에 따른 고도로 발현된 벼 WAK 유전자 및 제39항에 따른 고도로 발현된 벼 CNGC 유전자 중 하나 또는 둘 이상의 조합을 포함하는 벼 도열병 저항성 벼; 바람직하게는 벼는 비형질전환이다.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. GH1 유전자의 코딩 영역을 어류의 생체내 강력한 내인성 프로모터와 융합시켜 새로운 고발현 어류 내인성 GH1 유전자를 형성하는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는; 어류에서 내인성 GH1 유전자의 발현을 녹업하기 위한 편집 방법으로, 바람직하게는 다음 단계를 포함한다: 각각의 GH1 유전자 및 선택적인 내인성 고발현 유전자의 프로모터와 코딩 영역 사이의 선택된 특정 부위에서 각각 DNA 절단을 동시에 생성하는 단계, 세포 내 복구 경로를 통해 DNA 절단을 서로 연결하는 단계, GH1 유전자의 코딩 영역과 선택적인 강력한 내인성 프로모터의 융합체를 생체 내에서 생성하여 새로운 고발현 GH1 유전자를 형성하는 단계; 강력한 프로모터는 바람직하게 해당하는 어류 ColIA1a(콜라겐 유형 I 알파 1a) 유전자 프로모터, RPS15A(리보솜 단백질 S15a) 유전자 프로모터, 액틴 프로모터 또는 DDX5[DEAD(Asp-Glu-Ala-Asp) 박스 헬리카제 5] 유전자 프로모터이다.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. IGF2 유전자의 코딩 영역을 돼지의 강력한 내인성 프로모터와 생체 내에서 융합시켜 새로운 고발현 돼지 내인성 IGF2 유전자를 형성하는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는, 돼지에서 내인성 IGF2(인슐린 유사 성장 인자 2) 유전자의 발현을 녹업시키는 편집 방법으로; 바람직하게는 다음 단계를 포함한다: 각각의 IGF2 유전자 및 선택적인 내인성 고발현 유전자의 프로모터와 코딩 영역 사이의 선택된 특정 부위에서 각각 DNA 절단을 동시에 생성하는 단계, 세포 내 복구 경로를 통해 DNA 절단을 서로 연결하는 단계, IGF2 유전자의 코딩 영역과 선택적인 강력한 내인성 프로모터의 융합체를 생체 내에서 생성하여 새로운 고발현 IGF2 유전자를 형성하는 단계; 강력한 프로모터는 바람직하게 돼지 TNNI2 및 TNNT3 유전자 프로모터 중 하나이다.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. IGF1 유전자의 코딩 영역을 닭의 생체 내 강력한 내인성 프로모터와 융합시켜 새로운 고발현 닭 내인성 IGF1 유전자를 형성하는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는, 닭 배아 섬유아세포에서 내인성 IGF1(인슐린 유사 성장 인자 1) 유전자의 발현을 녹업시키는 편집 방법으로; 바람직하게는, 다음 단계를 포함한다: 각각의 IGF1 유전자 및 선택적인 내인성 고발현 유전자의 프로모터와 코딩 영역 사이의 선택된 특정 부위에서 각각 DNA 절단을 동시에 생성하는 단계, 세포 내 복구 경로를 통해 DNA 절단을 서로 연결하는 단계, IGF1 유전자의 코딩 영역과 선택적인 강력한 내인성 프로모터의 융합체를 생체 내에서 생성하여 새로운 고발현 IGF1 유전자를 형성하는 단계; 강력한 프로모터는 바람직하게는 닭 MYBPC1(미오신 결합 단백질 C) 유전자 프로모터이다.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 제42항, 제43항 또는 제44항에 따른 편집 방법에 의해 얻을 수 있는 고도로 발현된 어류 내인성 GH1 유전자, 고도로 발현된 돼지 내인성 IGF2 유전자 또는 고도로 발현된 닭 내인성 IGF1 유전자.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 해당 생물학적 육종에서 제45항에 따른 고도로 발현된 어류 내인성 GH1 유전자, 고도로 발현된 돼지 내인성 IGF2 유전자 또는 고도로 발현된 닭 내인성 IGF1 유전자 각각의 용도.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. EPO 또는 p53 유전자의 코딩 영역을 생체 내에서 동물의 강력한 내인성 프로모터와 융합시켜 새로운 고발현 내인성 EPO 또는 p53 유전자를 형성하는 것을 포함하는 것을 특징으로 하는, 동물세포에서 내인성 EPO(에리스로포이에틴) 또는 p53 유전자의 발현을 녹업시키는 편집 방법으로; 바람직하게는, 다음 단계를 포함한다: 각각의 EPO 또는 p53 유전자와 선택적인 내인성 고발현 유전자의 프로모터와 코딩 영역 사이의 선택된 특정 부위에서 각각 DNA 절단을 동시에 생성하는 단계, 세포 내 복구 경로를 통해 DNA 절단을 서로 연결하는 단계, EPO 또는 p53 유전자의 코딩 영역과 선택적인 강력한 내인성 프로모터의 융합체를 생체 내에서 생성하여 새로운 고발현 EPO 또는 p53 유전자를 형성하는 단계.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 제 47항에 따른 편집 방법에 의해 얻어지는 고도로 발현된 동물 내인성 EPO 또는 p53 유전자.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>49. 동물 사육에서의 제48항에 따른 고발현 동물 내인성 EPO 유전자의 용도 또는 동물 사육 또는 암 예방에서의 제48항에 따른 고발현 동물 내인성 p53 유전자의 용도.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>50. 제1항 내지 제11항, 제21항, 제36항, 제42항 내지 제44항 및 제47항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 DNA 절단은 표적 특성을 갖는 뉴클레아제를 유기체의 세포 내로 전달하여 지놈 DNA의 특정 부위와 접촉시킴으로써 달성되는 것을 특징으로 하는, 방법으로; 바람직하게는, 표적화 특성을 갖는 상기 뉴클레아제는 메가뉴클레아제, 아연 핑거 뉴클레아제, TALEN 및 CRISPR/Cas 시스템(예: Cas9 뉴클레아제 시스템 또는 Cas12 뉴클레아제 시스템)으로 이루어진 군 중에서 선택되며; 보다 바람직하게는 표적화 특성을 갖는 뉴클레아제는 DNA 형태, 또는 mRNA 또는 단백질 형태로 존재하지만 DNA는 존재하지 않는다.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>51. 제50항에 있어서, 표적화 특성을 갖는 뉴클레아제는 1) PEG 매개 세포 형질감염 방법; 2) 리포솜 매개 세포 형질감염 방법; 3) 전기 충격 변환 방법; 4) 미세주사; 5) 유전자 총 폭격; 6) 아그로박테리움(Agrobacterium) 매개 형질전환 방법; 7) 바이러스 벡터 매개 형질전환 방법; 또는 8) 나노자기 비드 매개 변환 방법을 통해 세포 내로 전달되는 것을 특징으로 하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>52. 제12항, 제16항, 제22항, 제24항 내지 제28항, 제37항 내지 제39항, 제45항 및 제48항 중 어느 한 항에 따른 유전자를 포함하는 DNA.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>53. 제12항, 제16항, 제22항, 제24항 내지 제28항, 제37항 내지 제39항, 제45항 및 제48항 중 어느 한 항에 따른 유전자에 의해 코딩되는 단백질 또는 이의 생물학적 활성 단편.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>54. 제12항, 제16항, 제22항, 제24항 내지 제28항, 제37항 내지 제39항, 제45항 및 제48항 중 어느 한 항에 따른 유전자 및 이에 작동가능하게 연결된 프로모터를 포함하는 재조합 발현 벡터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>55. 제12항, 제16항, 제22항, 제24항 내지 제28항, 제37항 내지 제39항, 제45항 및 제48항 중 어느 한 항에 따른 유전자를 포함하는 발현 카세트.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>56. 제55항에 따른 발현 카세트를 포함하는 숙주 세포로; 바람직하게는 식물 세포, 동물 세포 또는 곰팡이 세포이다.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>57. 제56항에 따른 숙주 세포로부터 재생된 유기체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>58. 다음을 포함하는 조성물:(a) 발현 패턴이 다른 두 유전자 중 하나의 프로모터 및 다른 유전자의 코딩 영역 또는 비코딩 RNA 영역;(b) 발현 패턴이 다른 두 유전자 중 하나의 5' 비번역 영역 및 다른 유전자의 코딩 영역 또는 비코딩 RNA 영역에 대한 프로모터;(c) 서로 다른 세포하 위치를 갖는 2개의 단백질 코딩 유전자 중 하나의 위치화 신호 영역 및 다른 유전자의 성숙한 단백질 코딩 영역;(d) 두 개의 서로 다른 기능성 단백질 코딩 유전자에서 유래하는 두 개의 서로 다른 기능성 도메인을 코딩하는 DNA 영역; 여기서 상기 유전자 요소의 조합은 자연적으로 존재하는 것이 아니라 설계되고 안정적인 유전으로서 결합된 염색체 분절이며;바람직하게, 생체내에서 융합되고; 더욱 바람직하게, 다양한 발현 패턴은 유전자 발현의 다양한 수준, 유전자 발현의 조직 특이적 차이, 또는 유전자 발현의 발달 단계 특이성이며; 또는 상이한 세포하 위치는 핵 위치, 세포질 위치, 세포막 위치, 엽록체 위치, 미토콘드리아 위치, 소포체 막 위치 및 이들의 임의의 조합으로 이루어진 군으로부터 선택되거나; 또는 다양한 생물학적 기능은 특정 DNA 또는 RNA 보존 서열의 인식, 유전자 발현의 활성화, 단백질 리간드에 대한 결합, 소분자 신호에 대한 결합, 이온에 대한 결합, 특정 효소 반응 및 이들의 임의의 조합으로 구성된 군에서 선택된다.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>중국 산둥 ****** 칭다오 황다오 디스트릭트 칭룽허 로드 넘버 **</address><code>520180356650</code><country>중국</country><engName>QINGDAO KINGAGROOT CHEMICAL COMPOUND CO., LTD.</engName><name>칭다오 킹아그루트 케미컬 컴파운드 컴퍼니 리미티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>중국 산둥 ****** 칭다오...</address><code> </code><country> </country><engName>JIANG, Linjian</engName><name>지앙, 린지안</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국 산둥 ****** 칭다오...</address><code> </code><country> </country><engName>WANG, Jiyao</engName><name>왕, 지야오</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국 산둥 ****** 칭다오...</address><code> </code><country> </country><engName>MO, Sudong</engName><name>모, 수동</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국 산둥 ****** 칭다오...</address><code> </code><country> </country><engName>CHEN, Bo</engName><name>첸, 보</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국 산둥 ****** 칭다오...</address><code> </code><country> </country><engName>HU, Qiang</engName><name>후, 치앙</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국 산둥 ****** 칭다오...</address><code> </code><country> </country><engName>DING, Dehui</engName><name>딩, 더후이</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국 산둥 ****** 칭다오...</address><code> </code><country> </country><engName>LI, Huarong</engName><name>리, 후아롱</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 관악구 남부순환로 ****(봉천동), ***호(제니스특허법률사무소)</address><code>920120002347</code><country>대한민국</country><engName>KONG BYUNGWOOK</engName><name>공병욱</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>중국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.05.02</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>202110486840.3</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2023.12.04</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1357999-68</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2023.12.06</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0197233-75</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2023.12.12</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1392914-64</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2023.12.12</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1393517-19</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.02.27</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0230711-94</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020237041898.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93a89b482ba757ab917b57c937fa74d4b028c8eb2023e64f6da60d0f428c08d6b480788f46d158f7ec70b32768d47840df18e1338de15118a6</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf8dd0a54ed460deebf4dda3278abfd6ec556ed10458e0184b37a3c8794dd7d86ddf6392535e990e6e6caf5dce32b6245650c4b5bc268c921f</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>