<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:39:13.3913</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2020.03.04</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2020-0027217</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>허브 디바이스, 허브 디바이스 및 복수의 디바이스를 포함하는 멀티 디바이스 시스템 및 그 동작 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>THE HUB DEVICE, MULTI DEVICE SYSTEM COMPRISING THE  HUB DEVICE AND A PLURALITY OF DEVICES AND METHOD  OPERATING THE SAME</inventionTitleEng><openDate>2020.11.11</openDate><openNumber>10-2020-0127853</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2023.03.03</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G10L 15/22</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G10L 15/04</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G10L 15/18</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2013.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G10L 15/30</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G10L 15/08</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 사용자의 음성 입력을 수신하고, 수신된 음성 입력을 기초로 사용자의 의도에 따른 동작을 수행할 디바이스를 자동으로 결정하고, 결정된 디바이스에 따라 서비스를 수행하기 위하여 필요한 정보들을 제공하는 허브 디바이스, 멀티 디바이스 시스템, 및 그 동작 방법을 개시한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 허브 디바이스(Hub device)가 음성 입력에 기초하여 디바이스를 제어하는 방법에 있어서, 사용자의 음성 입력을 수신하는 단계; ASR(Automatic Speech Recognition)을 수행하여, 수신된 음성 입력을 텍스트로 변환하는 단계; 디바이스 판단 모델을 이용하여, 상기 변환된 텍스트에 기초하여 동작 수행 디바이스를 결정하는 단계; 상기 허브 디바이스와 연결된 복수의 디바이스 중, 상기 결정된 동작 수행 디바이스에 대응하는 기능 판단 모델을 저장하고 있는 디바이스를 확인(identify)하는 단계; 및상기 확인된 디바이스에 상기 변환된 텍스트의 적어도 일부를 제공하는 단계; 를 포함하는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1 항에 있어서, 상기 디바이스 판단 모델은, 상기 변환된 텍스트를 분석하고, 상기 텍스트의 분석 결과에 기초하여 상기 동작 수행 디바이스를 결정하도록 구성된 제1 자연어 이해 모델(Natural Language Understanding)을 포함하는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1 항에 있어서, 상기 기능 판단 모델은, 상기 텍스트의 적어도 일부를 분석하고, 상기 텍스트의 적어도 일부에 대한 분석 결과에 기초하여 상기 결정된 동작 수행 디바이스가 수행할 동작에 관한 동작 정보를 획득하도록 구성된 제2 자연어 이해 모델(Natural Language Understanding)을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1 항에 있어서, 상기 복수의 디바이스 중 상기 복수의 디바이스 각각에 관한 기능을 판단하는데 이용되는 기능 판단 모델을 저장하고 있는 적어도 하나의 디바이스로부터, 상기 적어도 하나의 디바이스에 저장된 기능 판단 모델에 관한 정보를 획득하는 단계; 를 더 포함하는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4 항에 있어서, 상기 디바이스를 확인하는 단계는, 상기 획득된 기능 판단 모델에 관한 정보에 기초하여, 상기 결정된 동작 수행 디바이스에 대응하는 기능 판단 모델을 저장하는 디바이스를 확인하는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 음성 입력에 기초하여 디바이스를 제어하는 허브 디바이스(Hub device)에 있어서, 복수의 디바이스, 음성 비서 서버, 및 IoT 서버 중 적어도 하나와 데이터 통신을 수행하는 통신 인터페이스;사용자의 음성 입력을 수신하는 마이크;하나 이상의 명령어들(instructions)을 포함하는 프로그램을 저장하는 메모리; 및 상기 메모리에 저장된 프로그램의 하나 이상의 명령어들을 실행하는 프로세서; 를 포함하고, 상기 프로세서는, ASR(Automatic Speech Recognition)을 수행하여, 상기 마이크를 통해 수신된 음성 입력을 텍스트로 변환하고, 디바이스 판단 모델을 이용하여, 상기 변환된 텍스트에 기초하여 상기 복수의 디바이스 중 동작 수행 디바이스를 결정하고, 기능 판단 디바이스 결정 모듈을 이용하여, 상기 결정된 동작 수행 디바이스에 대응하는 기능 판단 모델을 저장하고 있는 디바이스를 확인(identify)하고, 상기 확인된 디바이스에 상기 변환된 텍스트의 적어도 일부를 제공하도록 상기 통신 인터페이스를 제어하는, 허브 디바이스. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6 항에 있어서, 상기 디바이스 판단 모델은, 상기 변환된 텍스트를 분석하고, 상기 텍스트의 분석 결과에 기초하여 상기 동작 수행 디바이스를 결정하도록 구성된 제1 자연어 이해 모델(Natural Language Understanding)을 포함하는, 허브 디바이스. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제6 항에 있어서, 상기 기능 판단 모델은, 상기 텍스트의 적어도 일부를 분석하고, 상기 텍스트의 적어도 일부에 대한 분석 결과에 기초하여 상기 결정된 동작 수행 디바이스가 수행할 동작에 관한 동작 정보를 획득하도록 구성된 제2 자연어 이해 모델(Natural Language Understanding)을 포함하는, 허브 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제6 항에 있어서, 상기 프로세서는, 상기 복수의 디바이스 중 상기 복수의 디바이스 각각에 관한 기능을 판단하는데 이용되는 기능 판단 모델을 저장하고 있는 적어도 하나의 디바이스로부터, 상기 적어도 하나의 디바이스에 저장된 기능 판단 모델에 관한 정보를 획득하도록 상기 통신 인터페이스를 제어하는, 허브 디바이스. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9 항에 있어서, 상기 프로세서는, 상기 획득된 기능 판단 모델에 관한 정보에 기초하여, 상기 결정된 동작 수행 디바이스에 대응하는 기능 판단 모델을 저장하는 디바이스를 확인하는, 허브 디바이스. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 허브 디바이스(Hub device) 및 기능 판단 모델을 저장하고 있는 제1 디바이스를 포함하는 시스템의 동작 방법에 있어서, 상기 허브 디바이스에 의해 사용자의 음성 입력을 수신하는 단계; 상기 허브 디바이스의 메모리에 저장된 ASR 모듈에 관한 데이터를 이용하여 ASR을 수행함으로써, 수신된 음성 입력을 텍스트로 변환하는 단계;상기 허브 디바이스의 상기 메모리에 저장된 디바이스 판단 모델에 관한 데이터를 이용하여, 상기 변환된 텍스트에 기초하여 상기 제1 디바이스를 동작 수행 디바이스로 결정하는 단계; 상기 허브 디바이스가 상기 제1 디바이스에 저장되어 있는 상기 기능 판단 모델에 관한 정보를 상기 제1 디바이스로부터 획득하는 단계; 및상기 획득된 기능 판단 모델에 관한 정보에 기초하여, 상기 허브 디바이스가 상기 변환된 텍스트의 적어도 일부를 상기 제1 디바이스로 전송하는 단계; 를 포함하는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11 항에 있어서, 상기 디바이스 판단 모델은, 상기 변환된 텍스트를 분석하고, 상기 텍스트의 분석 결과에 기초하여 복수의 디바이스 중 상기 제1 디바이스를 동작 수행 디바이스로 결정하도록 구성된 제1 자연어 이해 모델(Natural Language Understanding)을 포함하는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제11 항에 있어서, 상기 기능 판단 모델은, 상기 허브 디바이스로부터 수신한 상기 텍스트의 적어도 일부를 분석하고, 상기 텍스트의 적어도 일부에 대한 분석 결과에 기초하여 상기 제1 디바이스가 수행할 동작에 관한 동작 정보를 획득하도록 구성된 제2 자연어 이해 모델(Natural Language Understanding)을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13 항에 있어서, 상기 제1 디바이스가 상기 기능 판단 모델의 상기 제2 자연어 이해 모델을 이용하여 상기 텍스트의 적어도 일부를 분석하고, 상기 텍스트의 적어도 일부의 분석 결과에 기초하여, 상기 제1 디바이스가 수행할 동작에 관한 동작 정보를 획득하는 단계; 를 더 포함하는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14 항에 있어서, 상기 제1 디바이스가 상기 동작 정보에 기초하여 상기 제1 디바이스의 동작을 제어하기 위한 제어 명령을 생성하는 단계; 및상기 제1 디바이스가 상기 제어 명령에 기초하여 상기 동작을 실행하는 단계; 를 더 포함하는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 허브 디바이스(Hub device) 및 기능 판단 모델을 저장하고 있는 제1 디바이스를 포함하는 멀티 디바이스 시스템에 있어서, 상기 허브 디바이스는, 상기 제1 디바이스와 데이터 통신을 수행하는 통신 인터페이스;사용자의 음성 입력을 수신하는 마이크;하나 이상의 명령어들(instructions)을 포함하는 프로그램을 저장하는 메모리; 및 상기 메모리에 저장된 프로그램의 하나 이상의 명령어들을 실행하는 프로세서; 를 포함하고, 상기 프로세서는, ASR(Automatic Speech Recognition)을 수행하여, 상기 마이크를 통해 수신된 음성 입력을 텍스트로 변환하고, 디바이스 판단 모델을 이용하여, 상기 변환된 텍스트에 기초하여 상기 제1 디바이스를 동작 수행 디바이스로 결정하고, 상기 제1 디바이스에 저장되어 있는 상기 기능 판단 모델에 관한 정보를 상기 제1 디바이스로부터 획득하도록 상기 통신 인터페이스를 제어하고, 상기 획득된 기능 판단 모델에 관한 정보에 기초하여, 상기 변환된 텍스트의 적어도 일부를 상기 제1 디바이스로 전송하도록 상기 통신 인터페이스를 제어하는, 멀티 디바이스 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16 항에 있어서, 상기 디바이스 판단 모델은, 상기 변환된 텍스트를 분석하고, 상기 텍스트의 분석 결과에 기초하여 복수의 디바이스 중 상기 제1 디바이스를 동작 수행 디바이스로 결정하도록 구성된 제1 자연어 이해 모델(Natural Language Understanding)을 포함하는, 멀티 디바이스 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제16 항에 있어서, 상기 제1 디바이스는 상기 허브 디바이스로부터 상기 텍스트의 적어도 일부를 수신하는 통신 인터페이스; 를 포함하고, 상기 기능 판단 모델은, 수신한 상기 텍스트의 적어도 일부를 분석하고, 상기 텍스트의 적어도 일부에 대한 분석 결과에 기초하여 상기 제1 디바이스가 수행할 동작에 관한 동작 정보를 획득하도록 구성된 제2 자연어 이해 모델(Natural Language Understanding)을 포함하는, 멀티 디바이스 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18 항에 있어서, 상기 제1 디바이스는, 상기 제2 자연어 이해 모델을 이용하여 상기 텍스트의 적어도 일부를 분석하고, 상기 텍스트의 적어도 일부의 분석 결과에 기초하여 상기 제1 디바이스가 수행할 동작에 관한 동작 정보를 획득하는 프로세서; 를 더 포함하는, 멀티 디바이스 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제19 항에 있어서, 상기 제1 디바이스의 상기 프로세서는, 상기 동작 정보에 기초하여 상기 제1 디바이스의 동작을 제어하기 위한 제어 명령을 생성하고, 상기 제어 명령에 기초하여 상기 동작을 실행하도록 상기 제1 디바이스의 적어도 하나의 구성 요소를 제어하는, 멀티 디바이스 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 허브 디바이스(Hub device)가 디바이스를 제어하는 방법에 있어서, 리스너 디바이스(listener device)로부터 음성 신호를 수신하는 단계; ASR(Automatic Speech Recognition)을 수행하여, 수신된 음성 신호를 텍스트로 변환하는 단계; 제1 자연어 이해 모델(Natural Language Understanding)을 이용하여 상기 텍스트를 분석하고, 디바이스 판단 모델을 이용하여 분석된 상기 텍스트에 대응하는 동작 수행 디바이스를 결정하는 단계; 상기 결정된 동작 수행 디바이스 및 상기 리스너 디바이스 중 상기 결정된 동작 수행 디바이스에 대응하는 기능 판단 모델을 저장하고 있는 디바이스를 확인(identify)하는 단계; 및상기 확인된 디바이스에 상기 텍스트의 적어도 일부를 제공하는 단계; 를 포함하는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제21 항에 있어서, 상기 디바이스 판단 모델은, 상기 변환된 텍스트를 분석하고, 상기 텍스트의 분석 결과에 기초하여 상기 동작 수행 디바이스를 결정하도록 구성된 제1 자연어 이해 모델(Natural Language Understanding)을 포함하는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제21 항에 있어서, 상기 기능 판단 모델은, 상기 텍스트의 적어도 일부를 분석하고, 상기 텍스트의 적어도 일부에 대한 분석 결과에 기초하여 상기 결정된 동작 수행 디바이스가 수행할 동작에 관한 동작 정보를 획득하도록 구성된 제2 자연어 이해 모델(Natural Language Understanding)을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제21 항에 있어서, 결정된 상기 동작 수행 디바이스가 상기 리스너 디바이스와 동일한 지 여부를 확인하는 단계;를 더 포함하는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제24 항에 있어서, 상기 동작 수행 디바이스가 상기 리스너 디바이스와 동일한 것으로 확인된 경우, 상기 기능 판단 모델을 저장하고 있는 디바이스를 확인하는 단계는,상기 리스너 디바이스가 내부 메모리에 기능 판단 모델을 저장하고 있는지에 관한 기능 판단 모델 정보를 획득하는 단계; 및 상기 획득한 기능 판단 모델 정보에 기초하여, 상기 리스너 디바이스를 상기 기능 판단 모델을 저장하고 있는 디바이스로 결정하는 단계; 를 포함하는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제24 항에 있어서, 상기 동작 수행 디바이스가 상기 리스너 디바이스와 동일하지 않은 별개의 디바이스로 확인된 경우, 상기 기능 판단 모델을 저장하고 있는 디바이스를 확인하는 단계는,상기 결정된 동작 수행 디바이스가 내부 메모리에 기능 판단 모델을 저장하고 있는지에 관한 기능 판단 모델 정보를 획득하는 단계; 및 상기 획득한 기능 판단 모델 정보에 기초하여, 상기 동작 수행 디바이스가 기능 판단 모델을 저장하고 있는 디바이스인지 여부를 확인하는 단계; 를 포함하는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제21 항에 있어서, 음성 비서 서버로부터 상기 디바이스 판단 모델의 업데이트 데이터를 수신하는 단계; 및상기 수신된 업데이트 데이터를 이용하여, 상기 디바이스 판단 모델을 업데이트(update)하는 단계;를 더 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제27 항에 있어서, 상기 업데이트 데이터는 상기 동작 수행 디바이스 및 상기 리스너 디바이스 중 적어도 하나에 포함되는 기능 판단 모델의 업데이트 정보에 기초하여, 상기 텍스트로부터 업데이트된 기능을 판단하고, 상기 업데이트된 기능에 대응하는 상기 동작 수행 디바이스를 결정할 수 있도록 상기 디바이스 판단 모델을 갱신하는 데이터를 포함하는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제21 항에 있어서, 음성 비서 서버로부터, 신규 디바이스의 디바이스 식별 정보, 디바이스 판단 모델의 저장 정보, 및 기능 판단 모델의 저장 정보 중 적어도 하나를 포함하는 상기 신규 디바이스의 디바이스 정보를 수신하는 단계; 및상기 수신된 신규 디바이스의 디바이스 정보에 이용하여 상기 디바이스 판단 모델이 동작 수행 디바이스로서 결정할 수 있는 디바이스 후보에 상기 신규 디바이스를 추가함으로써, 상기 디바이스 판단 모델을 업데이트하는 단계;를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 디바이스를 제어하는 허브 디바이스(Hub device)에 있어서, 리스너 디바이스를 포함하는 복수의 디바이스 및 음성 비서 서버 중 적어도 하나와 데이터 통신을 수행하는 통신 인터페이스;상기 리스너 디바이스로부터 음성 신호를 수신하는 음성 신호 수신부;하나 이상의 명령어들(instructions)을 포함하는 프로그램을 저장하는 메모리; 및 상기 메모리에 저장된 프로그램의 하나 이상의 명령어들을 실행하는 프로세서; 를 포함하고, 상기 프로세서는, ASR(Automatic Speech Recognition)을 수행하여, 수신된 상기 음성 신호를 텍스트로 변환하고, 제1 자연어 이해 모델을 이용하여 상기 텍스트를 분석하고, 디바이스 판단 모델을 이용하여 분석된 상기 텍스트에 대응하는 동작 수행 디바이스를 결정하고, 상기 결정된 동작 수행 디바이스 및 상기 리스너 디바이스 중 상기 결정된 동작 수행 디바이스에 대응하는 기능 판단 모델을 저장하고 있는 디바이스를 확인(identify)하고, 상기 통신 인터페이스를 이용하여, 상기 확인된 디바이스에 상기 텍스트의 적어도 일부를 전송하는, 허브 디바이스. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제30 항에 있어서, 상기 디바이스 판단 모델은, 상기 변환된 텍스트를 분석하고, 상기 텍스트의 분석 결과에 기초하여 상기 동작 수행 디바이스를 결정하도록 구성된 제1 자연어 이해 모델(Natural Language Understanding)을 포함하는, 허브 디바이스. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제30 항에 있어서, 상기 기능 판단 모델은, 상기 텍스트의 적어도 일부를 분석하고, 상기 텍스트의 적어도 일부에 대한 분석 결과에 기초하여 상기 결정된 동작 수행 디바이스가 수행할 동작에 관한 동작 정보를 획득하도록 구성된 제2 자연어 이해 모델(Natural Language Understanding)을 포함하는, 허브 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제30 항에 있어서, 상기 프로세서는, 상기 결정된 상기 동작 수행 디바이스가 상기 리스너 디바이스와 동일한 지 여부를 확인하는, 허브 디바이스. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제33 항에 있어서, 상기 프로세서는, 상기 동작 수행 디바이스가 상기 리스너 디바이스와 동일한 것으로 확인된 경우, 상기 리스너 디바이스가 내부 메모리에 기능 판단 모델을 저장하고 있는지에 관한 기능 판단 모델 정보를 획득하고, 상기 획득한 기능 판단 모델 정보에 기초하여, 상기 리스너 디바이스를 상기 기능 판단 모델을 저장하고 있는 디바이스로 결정하는, 허브 디바이스. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제33 항에 있어서, 상기 프로세서는,상기 동작 수행 디바이스가 상기 리스너 디바이스와 동일하지 않은 별개의 디바이스로 확인된 경우, 상기 결정된 동작 수행 디바이스가 내부 메모리에 기능 판단 모델을 저장하고 있는지에 관한 기능 판단 모델 정보를 획득하고, 상기 획득된 기능 판단 모델 정보에 기초하여, 상기 동작 수행 디바이스가 기능 판단 모델을 저장하고 있는 디바이스인지 여부를 확인하는, 허브 디바이스. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제30 항에 있어서, 상기 프로세서는, 상기 통신 인터페이스를 이용하여, 음성 비서 서버로부터 상기 디바이스 판단 모델의 업데이트 데이터를 수신하고,상기 수신된 업데이트 데이터를 이용하여, 상기 디바이스 판단 모델을 업데이트(update)하는, 허브 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제36 항에 있어서, 상기 업데이트 데이터는 상기 동작 수행 디바이스 및 상기 리스너 디바이스 중 적어도 하나에 포함되는 기능 판단 모델의 업데이트 정보에 기초하여, 상기 텍스트로부터 업데이트된 기능을 판단하고, 상기 업데이트된 기능에 대응하는 상기 동작 수행 디바이스를 결정할 수 있도록 상기 디바이스 판단 모델을 갱신하는 데이터를 포함하는, 허브 디바이스. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제30 항에 있어서, 상기 프로세서는, 상기 통신 인터페이스를 이용하여 음성 비서 서버로부터, 신규 디바이스의 디바이스 식별 정보, 디바이스 판단 모델의 저장 정보, 및 기능 판단 모델의 저장 정보 중 적어도 하나를 포함하는 상기 신규 디바이스의 디바이스 정보를 수신하고,상기 수신된 신규 디바이스의 디바이스 정보에 이용하여 상기 디바이스 판단 모델이 동작 수행 디바이스로서 결정할 수 있는 디바이스 후보에 상기 신규 디바이스를 추가함으로써, 상기 디바이스 판단 모델을 업데이트하는, 허브 디바이스. </claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code>119981042713</code><country>대한민국</country><engName>SAMSUNG ELECTRONICS CO., LTD.</engName><name>삼성전자주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code> </code><country> </country><engName>LEE, Yeon Ho</engName><name>이연호</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code> </code><country> </country><engName>PARK, Sang Wook</engName><name>박상욱</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code> </code><country> </country><engName>YEO, Kook Jin</engName><name>여국진</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 강남구 언주로 **길 **, *층, **층, **층, **층(도곡동, 대림아크로텔)</address><code>920051000028</code><country>대한민국</country><engName>Y.P.LEE,MOCK&amp;PARTNERS</engName><name>리앤목특허법인</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>대한민국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2019.05.02</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>1020190051824</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2019.06.17</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>62/862,201</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2019.09.25</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>62/905,707</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>대한민국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2019.10.04</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>1020190123310</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2020.03.04</receiptDate><receiptNumber>1-1-2020-0231953-10</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>Submission of Priority Certificate(USPTO)</documentEngName><documentName>우선권주장증명서류제출서(USPTO)</documentName><receiptDate>2020.03.05</receiptDate><receiptNumber>9-1-2020-9002112-41</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>Submission of Priority Certificate(USPTO)</documentEngName><documentName>우선권주장증명서류제출서(USPTO)</documentName><receiptDate>2020.03.05</receiptDate><receiptNumber>9-1-2020-9002113-41</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2023.03.03</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0248524-48</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2023.03.03</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0248525-94</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020200027217.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=2ba38663aa11ff0f6ca91af6061a2e0007f19b5d2c41f06cbbbfb576d2fc9d101e7f329bc5f28d3c396429b5b6069d289f627d3e9e955ce85b222cfd4bdd8dc34b71ead7559f31ea</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf0935c5b81b81a81bd7743e5a0ddd36e0263d154d3cdf5e17fd5738c823d81e6172f2f2814740284b65885de738d3e032699469d20f06a9b0</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>