<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:25:42.2542</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.04.18</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-0050998</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>로봇 교시 장치 및 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>APPARATUS AND METHOD FOR ROBOT TEACHING</inventionTitleEng><openDate>2024.10.25</openDate><openNumber>10-2024-0154391</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B25J 13/06</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B25J 9/16</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/041</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2013.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/0338</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2013.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/0354</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/04842</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/0481</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/14</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 발명은 로봇 교시 장치에 관한 것으로, 로봇의 작업교시를 위한 정보 또는 명령을 입력받는 입력모듈; 상기 로봇의 작업교시를 위한 튜토리얼 및 단위작업 교시 템플릿을 저장하는 데이터베이스; 상기 입력모듈을 통해 입력된 작업교시 정보나 작업교시 명령에 따른 제어신호를 생성하여 출력모듈에 출력하는 프로세서; 및 상기 프로세서에서 생성된 작업교시 정보나 작업교시 명령에 따른 제어신호를 디스플레이 장치나 로봇 구동모터에 출력하는 출력모듈을 포함하는 것을 특징으로 한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 로봇의 작업교시를 위한 정보 또는 명령을 입력받는 입력모듈;상기 로봇의 작업교시를 위한 튜토리얼 및 단위작업 교시 템플릿을 저장하는 데이터베이스;상기 입력모듈을 통해 입력된 작업교시 정보나 작업교시 명령에 따른 제어신호를 생성하여 출력모듈에 출력하는 프로세서; 및상기 프로세서에서 생성된 작업교시 정보나 작업교시 명령에 따른 제어신호를 디스플레이 장치나 로봇 구동모터에 출력하는 출력모듈을 포함하는 것을 특징으로 하는 로봇 교시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제 1항에 있어서, 상기 입력모듈은,부착형 교시장치 또는 외부 교시장치로서, 조이스틱, 터치스크린, 리모콘, 티칭 펜던트, 마우스, 및 바이브 컨트롤러 중 적어도 하나를 포함하는 것을 특징으로 하는 로봇 교시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제 1항에 있어서, 상기 데이터베이스는,사용자가 필요에 의해 직접 생성한 단위작업 교시인, 사용자 생성 작업교시를 저장하는 것을 특징으로 하는 로봇 교시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제 3항에 있어서, 상기 사용자 생성 작업교시는, 복수의 단위작업 교시 템플릿이 조합되어 생성되거나, 복수의 단위작업 교시 템플릿과 사용자가 직접 생성한 작업교시가 조합되어 생성되거나, 또는 템플릿으로 제공되지 않는 단위작업에 대하여 사용자에 의해 직접 생성된, 작업교시인 것을 특징으로 하는 로봇 교시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제 3항에 있어서, 상기 사용자 생성 작업교시는,출력모듈에 출력되는 인터페이스 화면의 튜토리얼을 참조하여, 사용자의 입력모듈 조작에 의해 생성되는 단위작업 교시, 또는 단위작업들이 조합되어 완성된 전체작업 교시를 포함하는 것을 특징으로 하는 로봇 교시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제 1항에 있어서, 상기 프로세서는,상기 데이터베이스에 저장된 단위작업 교시 템플릿, 또는 사용자 생성 작업교시에 따른 제어신호를 생성하여 상기 출력모듈에 출력하는 것을 특징으로 하는 로봇 교시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제 1항에 있어서,상기 로봇에 이전에 장착되어 있던 툴과 다른 새로운 종류의 툴 장착되면, 상기 프로세서가 자동으로 새로운 작업교시 파일을 생성하는 것을 특징으로 하는 로봇 교시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제 7항에 있어서,상기 새로운 작업교시 파일을 생성하는 경우,상기 프로세서는, 사용자가 입력모듈을 통해 조작하는 작업교시 동작을 변환하여 해당 작업교시 파일의 작업교시 데이터로서 저장하는 것을 특징으로 하는 로봇 교시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제 1항에 있어서,상기 입력모듈의 조작을 통해 로봇을 초기 위치로 이동시키고, 초기 위치에서 경유점으로 이동시키는 작업교시 동작을 수행할 경우, 상기 프로세서가, 초기 위치 정보와 경유점 정보, 및 초기 위치에서 경유점까지의 이동 정보를 상기 데이터베이스에 저장하며, 또한 사용자가 초기 위치에서 수행하는 작업 및 작업 수행을 위한 데이터 설정 정보, 경유점에서 수행하는 작업 및 작업 수행을 위한 데이터 설정 정보, 또는 초기 위치에서 경유점까지 이동하는 도중에 수행하는 작업 및 작업 수행을 위한 데이터 설정 정보를 데이터베이스에 저장하는 것을 특징으로 하는 로봇 교시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제 9항에 있어서,상기 입력모듈의 조작을 통해 로봇을 초기 위치로 이동시키고, 초기 위치에서 경유점으로 이동시키는 작업교시 동작이 반복해서 수행될 경우, 상기 프로세서는, 상기 반복해서 수행되는 동안의 궤적을 자동으로 생성하고, 해당 궤적 및 해당 궤적에서 사용자가 입력모듈을 통해 조작하는 작업교시 동작을 변환한 해당 작업교시 파일의 데이터로서 데이터베이스에 저장하는 것을 특징으로 하는 로봇 교시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제 10항에 있어서,상기 프로세서는,사용자로부터 입력모듈을 통해 새로운 경유점을 추가로 입력받아 상기 생성된 궤적을 수정하는 것을 특징으로 하는 로봇 교시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제 1항에 있어서, 상기 출력모듈은,디스플레이 장치를 통해 로봇의 작업교시 정보와 로봇의 동작 상태를 표시하는 인터페이스 화면을 출력하며,상기 인터페이스 화면은, 로봇의 동작 상태를 표시하는 영역, 로봇의 접촉력 또는 접착력을 설정하는 영역, 로봇의 감도를 설정하는 영역, 단위작업 교시 템플릿을 선택하는 영역, 툴의 회전 속도 또는 가속도를 설정하는 영역, 및 툴의 세기나 강도를 설정하는 영역 중 적어도 하나를 포함하는 것을 특징으로 하는 로봇 교시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제 12항에 있어서, 상기 단위작업 교시 템플릿을 선택하는 영역에서 단위작업 교시 템플릿이 선택되어 조합됨으로써 하나의 완성된 전체작업 교시 파일이 생성될 경우,상기 프로세서는,사용자의 지시에 따라, 상기 생성된 전체작업 교시 파일을, 상기 인터페이스 화면을 통해 시뮬레이션하거나, 실제 로봇을 통해 실행하며, 상기 전체작업 교시 파일을 인터페이스 화면을 통해 시뮬레이션하거나, 또는 실제 로봇을 통해 실행할 경우, 상기 로봇의 동작 상태를 표시하는 영역에 로봇의 동작을 애니메이션 형태로 표시하는 것을 특징으로 하는 로봇 교시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 프로세서가 입력모듈을 통해 로봇의 작업교시를 위한 정보 또는 명령을 입력받는 단계;상기 프로세서가 상기 입력모듈을 통해 입력된 작업교시 정보나 작업교시 명령, 또는 데이터베이스에 저장된 작업교시에 대응하는 제어신호를 생성하여 출력모듈에 출력하는 단계; 및상기 프로세서가 생성된 작업교시 정보나 작업교시 명령에 따른 제어신호를, 상기 출력모듈을 통해 디스플레이 장치나 로봇 구동모터에 출력하는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는 로봇 교시 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제 1항에 있어서, 상기 데이터베이스에 저장된 작업교시에 대응하는 제어신호를 생성하는 단계에서,상기 데이터베이스는,복수의 단위작업 교시 템플릿이 조합되어 생성되거나, 복수의 단위작업 교시 템플릿과 사용자가 직접 생성한 작업교시가 조합되어 생성되거나, 또는 템플릿으로 제공되지 않는 단위작업에 대하여 사용자에 의해 직접 생성된 작업교시인, 사용자 생성 작업교시를 저장하는 것을 특징으로 하는 로봇 교시 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제 14항에 있어서, 상기 로봇의 작업교시를 위한 정보 또는 명령을 입력받는 단계 이전에,상기 로봇에 이전에 장착되어 있던 툴과 다른 새로운 종류의 툴 장착되면, 상기 프로세서가 자동으로 새로운 작업교시 파일을 생성하는 단계;를 더 포함하는 것을 특징으로 하는 로봇 교시 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제 14항에 있어서,상기 로봇의 작업교시를 위한 정보 또는 명령을 입력받는 단계에서,상기 입력모듈의 조작을 통해 로봇을 초기 위치로 이동시키고, 초기 위치에서 경유점으로 이동시키는 작업교시 동작을 수행할 경우, 작업교시 파일을 생성하기 위하여, 상기 프로세서가, 초기 위치 정보와 경유점 정보, 및 초기 위치에서 경유점까지의 이동 정보를 상기 데이터베이스에 저장하며, 또한 사용자가 초기 위치에서 수행하는 작업 및 작업 수행을 위한 데이터 설정 정보, 경유점에서 수행하는 작업 및 작업 수행을 위한 데이터 설정 정보, 또는 초기 위치에서 경유점까지 이동하는 도중에 수행하는 작업 및 작업 수행을 위한 데이터 설정 정보를 데이터베이스에 저장하는 것을 특징으로 하는 로봇 교시 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제 17항에 있어서,상기 입력모듈의 조작을 통해 로봇을 초기 위치로 이동시키고, 초기 위치에서 경유점으로 이동시키는 작업교시 동작이 반복해서 수행될 경우, 상기 프로세서는, 상기 반복해서 수행되는 동안의 궤적을 자동으로 생성하고, 해당 궤적 및 해당 궤적에서 사용자가 입력모듈을 통해 조작하는 작업교시 동작을 변환한 해당 작업교시 파일의 데이터로서 데이터베이스에 저장하는 것을 특징으로 하는 로봇 교시 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제 18항에 있어서,상기 궤적을 수정해야 될 경우,상기 프로세서는,사용자로부터 입력모듈을 통해 새로운 경유점을 추가로 입력받아 상기 생성된 궤적을 수정하는 것을 특징으로 하는 로봇 교시 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제 14항에 있어서, 상기 출력모듈은, 디스플레이 장치를 통해 로봇의 작업교시 정보와 로봇의 동작 상태를 표시하는 인터페이스 화면을 출력하며, 상기 인터페이스 화면의 단위작업 교시 템플릿을 선택하는 영역에서 단위작업 교시 템플릿이 선택되어 조합됨으로써 하나의 완성된 전체작업 교시 파일이 생성될 경우, 상기 프로세서는, 사용자의 지시에 따라, 상기 생성된 전체작업 교시 파일을, 상기 인터페이스 화면을 통해 시뮬레이션하거나, 실제 로봇을 통해 실행하며, 상기 전체작업 교시 파일을 인터페이스 화면을 통해 시뮬레이션하거나, 또는 실제 로봇을 통해 실행할 경우, 상기 로봇의 동작 상태를 표시하는 영역에 로봇의 동작을 애니메이션 형태로 표시하는 것을 특징으로 하는 로봇 교시 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>대전광역시 유성구...</address><code>319980077638</code><country>대한민국</country><engName>Electronics and Telecommunications Research Institute</engName><name>한국전자통신연구원</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>대전광역시 유성구...</address><code> </code><country> </country><engName>Jeyoun Dong</engName><name>동지연</name></inventorInfo><inventorInfo><address>대전광역시 유성구...</address><code> </code><country> </country><engName>Dongyeop Kang</engName><name>강동엽</name></inventorInfo><inventorInfo><address>대전광역시 유성구...</address><code> </code><country> </country><engName>Nam Seung Woo</engName><name>남승우</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 서초구 마방로 ** (양재동, 동원F&amp;B빌딩)</address><code>920101000812</code><country>대한민국</country><engName>FirstLaw P.C.</engName><name>제일특허법인(유)</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2023.04.18</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0437939-60</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Appointment of Agent] Report on Agent (Representative)</documentEngName><documentName>[대리인선임]대리인(대표자)에 관한 신고서</documentName><receiptDate>2025.11.07</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-1243029-91</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020230050998.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c9338c015289c613e266521992a8b90f0400a34cf5d610e6e45463140dbbeb2a215e7cf54a97955b91ac650ea20be846e55264001aea0551efe</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf361ad9284007f352a0bc13b8638f073bc02ea78ad211e88ff6ca246df0ac5a163769bd84efb6949aa3daa41a64ac4a51e6993ee8cc83021c</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>