<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 17:51:30.5130</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.11.07</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-0152722</applicationNumber><claimCount>11</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>AI를 이용한 쿠폰 관리 방법, 컴퓨터 기록매체 및 시스템</inventionTitle><inventionTitleEng>METHOD AND SYSTEM FOR MANAGING COUPON BY ARTIFICIAL  INTELLIGENCE AND COMPUTER READABLE STORAGE MEDIUM  IMPLEMENTING THE SAME</inventionTitleEng><openDate>2025.05.14</openDate><openNumber>10-2025-0066782</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.03.04</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06Q 30/02</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 18/23</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 10/762</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 발명은 쿠폰이라 부를 수 있는 마케팅 수단 내지 혜택을 통합적이고 체계적으로 관리할 수 있도록 IT 기기에서 AI를 활용하는 방안을 제시한다. 구체적으로 본 발명은, IT 기기를 이용하여 쿠폰을 관리하는 방법에 있어서, AI를 이용한 1차 분석을 통해, 상기 IT 기기에 입력되어 있는 텍스트, 이미지, 동영상 혹은 이들의 조합으로 구성된 데이터 중 전부나 일부를 쿠폰으로서 자동 인식하여 쿠폰 데이터베이스 혹은 로컬 쿠폰 저장소를 생성하는 단계; 상기 AI를 이용하여 상기 쿠폰 데이터베이스 혹은 상기 로컬 쿠폰 저장소를 2차 분석함으로써, 상기 쿠폰 데이터베이스 혹은 상기 로컬 쿠폰 저장소로부터 각 쿠폰마다의 쿠폰 세부 정보를 추출하는 단계; 소정의 기준에 따라 상기 각 쿠폰에 대응하는 상기 쿠폰 세부 정보를 클러스터링해서 상기 쿠폰 데이터베이스 혹은 상기 로컬 쿠폰 저장소에 분류 및 저장하는 단계; 및 상기 IT 기기로부터의 호출 신호에 기초하여, 상기 클러스터링해서 저장된 상기 쿠폰 세부 정보 중 상기 호출 신호에 대응하는 상기 쿠폰 세부 정보를 추출해서 디스플레이하는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는 AI 쿠폰 관리 방법, 컴퓨터 프로그램 기록매체 및 관련 시스템을 제안한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1.  IT 기기를 이용하여 쿠폰을 관리하는 방법에 있어서,AI를 이용한 1차 분석을 통해, 상기 IT 기기에 입력되어 있는 텍스트, 이미지, 동영상 혹은 이들의 조합으로 구성된 데이터 중 전부나 일부를 쿠폰으로서 자동 인식하여 쿠폰 데이터베이스 혹은 로컬 쿠폰 저장소를 생성하는 단계;상기 AI를 이용하여 상기 쿠폰 데이터베이스 혹은 상기 로컬 쿠폰 저장소를 2차 분석함으로써, 상기 쿠폰 데이터베이스 혹은 상기 로컬 쿠폰 저장소로부터 각 쿠폰마다의 쿠폰 세부 정보를 추출하는 단계;소정의 기준에 따라 상기 각 쿠폰에 대응하는 상기 쿠폰 세부 정보를 클러스터링해서 상기 쿠폰 데이터베이스 혹은 상기 로컬 쿠폰 저장소에 분류 및 저장하는 단계; 및상기 IT 기기로부터의 호출 신호에 기초하여, 상기 클러스터링해서 저장된 상기 쿠폰 세부 정보 중 상기 호출 신호에 대응하는 상기 쿠폰 세부 정보를 추출해서 디스플레이하는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는 컴퓨터로 구현되는 AI 쿠폰 관리 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>2.  제 1 항에 있어서,상기 AI 1차 분석 및 상기 AI 2차 분석은 언어 분석 도구, 이미지나 영상 분석 도구, 혹은 이들을 모두 포함하는 복합적인 AI 분석 도구로 이루어지는 것을 특징으로 하는 컴퓨터로 구현되는 AI 쿠폰 관리 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>3.  제 1 항에 있어서,상기 클러스터링해서 저장하려는 상기 쿠폰 세부 정보가 상기 쿠폰으로서 분류 가능한 마케팅 정보를 포함하는지 여부를 판단하고, 상기 마케팅 정보가 존재하지 않는 것으로 판명된 경우, 상기 쿠폰 데이터베이스 혹은 상기 로컬 쿠폰 저장소에 자동 저장된 상기 쿠폰을 삭제 처리하는 재검증 단계를 더 포함하는 것을 특징으로 하는 컴퓨터로 구현되는 AI 쿠폰 관리 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>4.  제 1 항에 있어서,상기 쿠폰 세부 정보는 상기 쿠폰의 명칭, 혜택의 내용, 유효 기간, 상기 쿠폰이 적용되는 업종의 카테고리, 상기 쿠폰을 사용할 수 있는 대상업체 리스트 혹은 상기 쿠폰이 갖는 상기 혜택의 기 설정된 기준에 따른 환산 가치 중 적어도 하나 이상의 정보를 포함하는 것을 특징으로 하는 컴퓨터로 구현되는 AI 쿠폰 관리 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>5.  제 4 항에 있어서,상기 쿠폰 세부 정보가 적어도 상기 유효 기간을 포함하는 경우, 상기 IT 기기로부터의 입력 신호에 기초하여, 상기 쿠폰 데이터 전체 혹은 상기 쿠폰 클러스터 중 선택된 상기 쿠폰 데이터에 각각 대응하는 유효 기간 알림 기능을 실행하는 것을 특징으로 하는 컴퓨터로 구현되는 AI 쿠폰 관리 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>6.  제 1 항에 있어서,상기 IT 기기에 입력되어 있는 상기 텍스트, 이미지, 동영상 혹은 이들의 조합으로 구성된 상기 데이터는, (ⅰ) 상기 IT 기기에 유무선 통신이나 인터넷으로 수신된 메시지의 발신처, (ⅱ) 상기 IT 기기에 설치된 어플리케이션을 통해 수신된 메시지의 발신처, (ⅲ) 상기 IT 기기의 사진 저장 기능을 통해 저장되거나 삭제 대기 상태의 이미지 파일 혹은 동영상 파일 혹은 (ⅳ) 상기 IT 기기의 스크린 캡쳐 기능을 통해 저장되거나 삭제 대기 상태의 이미지 파일 혹은 동영상 파일 중 적어도 하나를 포함하는 것을 특징으로 하는 컴퓨터로 구현되는 AI 쿠폰 관리 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>7.  컴퓨터로 판독 및 실행 가능한 명령어를 포함하는 컴퓨터 프로그램을 저장하는 기록 매체에 있어서,상기 컴퓨터 프로그램의 상기 명령어는,AI를 이용한 1차 분석을 통해, IT 기기에 입력되어 있는 텍스트, 이미지, 동영상 혹은 이들의 조합으로 구성된 데이터 중 전부나 일부를 쿠폰으로서 자동 인식하여 쿠폰 데이터베이스 혹은 로컬 쿠폰 저장소를 생성하는 명령어;상기 AI를 이용하여 상기 쿠폰 데이터베이스 혹은 상기 로컬 쿠폰 저장소를 2차 분석함으로써, 상기 쿠폰 데이터베이스 혹은 상기 로컬 쿠폰 저장소로부터 각 쿠폰마다의 쿠폰 세부 정보를 추출하는 명령어;소정의 기준에 따라 상기 각 쿠폰에 대응하는 상기 쿠폰 세부 정보를 클러스터링해서 상기 쿠폰 데이터베이스 혹은 상기 로컬 쿠폰 저장소에 분류 및 저장하는 명령어; 및상기 IT 기기로부터의 호출 신호에 기초하여, 상기 클러스터링해서 저장된 상기 쿠폰 세부 정보 중 상기 호출 신호에 대응하는 상기 쿠폰 세부 정보를 추출해서 디스플레이하는 명령어를 포함하는 것을 특징으로 하는 컴퓨터 프로그램 기록 매체. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>8.  제 7 항에 있어서,상기 쿠폰 세부 정보는 상기 쿠폰의 명칭, 혜택의 내용, 유효 기간, 상기 쿠폰이 적용되는 업종의 카테고리, 상기 쿠폰을 사용할 수 있는 대상업체 리스트 혹은 상기 쿠폰이 갖는 상기 혜택의 기 설정된 기준에 따른 환산 가치 중 적어도 하나 이상의 정보를 포함하는 것을 특징으로 하는 컴퓨터 프로그램 기록 매체. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>9.  제 7 항에 있어서,상기 IT 기기에 입력되어 있는 상기 텍스트, 이미지, 동영상 혹은 이들의 조합으로 구성된 상기 데이터는, (ⅰ) 상기 IT 기기에 유무선 통신이나 인터넷으로 수신된 메시지의 발신처, (ⅱ) 상기 IT 기기에 설치된 어플리케이션을 통해 수신된 메시지의 발신처, (ⅲ) 상기 IT 기기의 사진 저장 기능을 통해 저장되거나 삭제 대기 상태의 이미지 파일 혹은 동영상 파일 혹은 (ⅳ) 상기 IT 기기의 스크린 캡쳐 기능을 통해 저장되거나 삭제 대기 상태의 이미지 파일 혹은 동영상 파일 중 적어도 하나를 포함하는 것을 특징으로 하는 것을 특징으로 하는 컴퓨터 프로그램 기록 매체. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>10.  제 7 항에 있어서,상기 클러스터링해서 저장하려는 상기 쿠폰 세부 정보가 상기 쿠폰으로서 분류 가능한 마케팅 정보를 포함하는지 여부를 판단하고, 상기 마케팅 정보가 존재하지 않는 것으로 판명된 경우, 상기 쿠폰 데이터베이스 혹은 상기 로컬 쿠폰 저장소에 자동 저장된 상기 쿠폰을 삭제 처리하는 재검증 단계를 더 포함하는 것을 특징으로 하는 컴퓨터 프로그램 기록 매체. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>11.  AI 소프트웨어를 이용한 1차 분석을 통해, 클라이언트 단말기에 저장되어 있는 텍스트, 이미지, 동영상 혹은 이들의 조합으로 구성된 데이터 중 전부나 일부를 쿠폰으로서 자동 인식하여 1차 결과값을 도출하는 쿠폰 AI 서버; 및상기 쿠폰 AI 서버로부터 상기 1차 결과값을 전송받아 저장하는 쿠폰 데이터베이스를 포함하고,상기 쿠폰 AI 서버는 상기 AI 소프트웨어를 이용하여 상기 쿠폰 데이터베이스에 저장된 상기 1차 결과값을 토대로 각 쿠폰마다의 쿠폰 세부 정보를 추출하여 2차 결과값을 도출하고, 상기 2차 결과값은 상기 쿠폰 데이터베이스 내에 소정의 기준에 따라 클러스터링해서 저장되며,상기 쿠폰 AI 서버가 상기 클라이언트 단말기로부터 상기 2차 결과값의 전부나 일부에 관한 디스플레이 호출 신호를 입력받은 경우, 상기 쿠폰 AI 서버는 상기 쿠폰 데이터베이스에 저장된 상기 2차 결과값 중 상기 호출 신호로 요청받은 데이터를 추출해서 상기 클라이언트 단말기로 전송하는 것을 특징으로 하는 AI 쿠폰 관리 시스템. </claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기도 성남시 분당구...</address><code>120110461522</code><country>대한민국</country><engName>SK Planet Co., Ltd.</engName><name>에스케이플래닛 주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>서울특별시 성북구...</address><code> </code><country> </country><engName>Sunghyun Yoon</engName><name>윤성현</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>인천광역시 연수구 송도동 ***-* ***-***(인라이트아이피)</address><code>920050003525</code><country>대한민국</country><engName>JUN HYON JOON</engName><name>전현준</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2023.11.07</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1229164-48</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.03.04</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0241022-67</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>Request for Prior Art Search</documentEngName><documentName>선행기술조사의뢰서</documentName><receiptDate>2024.06.20</receiptDate><receiptNumber>9-1-9999-9999999-89</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020230152722.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93fd389e8834c6e75a60b22cd3bfc80b3e1312e6faa56e2c922d6dfb8303da3e932b3e95bbf5675b4b86be48b8bdc1c9e460070c77c17bfc2d</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf445854bf8f322c6276d4421e43906e7b9b531affc41c252c0b8975cf7ce3b735514d0dd3d834844b8172331428e4e4021acffc3c72281fec</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>