<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:08:26.826</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2021.04.05</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2022-7038920</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>캐뉼러 조립체</inventionTitle><inventionTitleEng>CANNULA ASSEMBLY</inventionTitleEng><openDate>2022.12.19</openDate><openNumber>10-2022-0166830</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.04.03</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2022.11.07</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61B 17/34</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2016.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61B 34/30</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2025.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61B 17/00</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 투관침 조립체가 캐뉼러, 밀봉 카트리지, 및 폐색구를 포함할 수 있다. 밀봉 카트리지는 밀봉 카트리지의 결합된 구성에서 캐뉼러에 해제가능하게 결합되도록 그리고 캐뉼러 내에 적어도 부분적으로 배치되도록 구성된다. 폐색구는 폐색구의 결합된 구성에서 캐뉼러에 직접 래칭되도록 그리고 캐뉼러 및 밀봉 카트리지를 통해 연장되도록 구성된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2021.10.14</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2021205321</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2021.04.05</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/IB2021/052811</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 투관침 조립체(trocar assembly)로서,캐뉼러(cannula);밀봉 카트리지(seal cartridge)의 결합된 구성에서 상기 캐뉼러에 해제가능하게 결합되고, 상기 캐뉼러 내에 적어도 부분적으로 배치되도록 구성되는, 상기 밀봉 카트리지; 및폐색구(obturator)의 결합된 구성에서 상기 캐뉼러에 직접 래칭되고(latch) 상기 캐뉼러 및 상기 밀봉 카트리지를 통해 연장되도록 구성되는, 상기 폐색구를 포함하는, 투관침 조립체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 폐색구는 상기 폐색구의 결합된 구성에서 상기 캐뉼러의 브림(brim)에 직접 래칭되도록 구성되는, 투관침 조립체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항 또는 제2항에 있어서, 상기 폐색구는 상기 폐색구의 결합된 구성에서 상기 캐뉼러의 내부 표면에 직접 래칭되도록 구성되는, 투관침 조립체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항 또는 제2항에 있어서, 상기 폐색구는 상기 폐색구의 결합된 구성에서 상기 캐뉼러의 외부 표면에 직접 래칭되도록 구성되는, 투관침 조립체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항 내지 제4항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 밀봉 카트리지는 상기 밀봉 카트리지의 결합된 구성에서 상기 캐뉼러에 직접 래칭되고 상기 캐뉼러와 밀봉을 형성하도록 구성되는, 투관침 조립체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항 내지 제5항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 폐색구는 상기 폐색구의  결합된 구성에서 상기 캐뉼러로부터의 상기 밀봉 카트리지의 제거를 차단하는, 투관침 조립체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항 내지 제6항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 폐색구는 상기 폐색구의 결합된 구성에서 상기 밀봉 카트리지의 해제 버튼(release button)과 회전식으로 정렬되는 해제 버튼을 포함하는, 투관침 조립체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항 내지 제6항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 폐색구는 상기 폐색구의 결합된 구성에서 상기 밀봉 카트리지의 해제 버튼과 회전식으로 오프셋되는(offset) 해제 버튼을 포함하는, 투관침 조립체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항 내지 제8항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 캐뉼러는 상기 밀봉 카트리지의 결합된 구성에서 상기 밀봉 카트리지의 해제 버튼에 대한 상기 캐뉼러의 측벽을 통한 접근을 허용하는 제1 윈도우(window)를 포함하는, 투관침 조립체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9항에 있어서, 상기 폐색구는 상기 폐색구의 결합된 구성에서 상기 제1 윈도우에 래칭되도록 구성되는, 투관침 조립체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제9항에 있어서, 상기 캐뉼러는 상기 제1 윈도우로부터 대략 180° 떨어져 배치된 제2 윈도우를 포함하는, 투관침 조립체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서, 상기 캐뉼러는 상기 밀봉 카트리지의 결합된 구성에서 상기 밀봉 카트리지의 유체 포트(fluid port)에 대한 상기 캐뉼러의 상기 측벽을 통한 접근을 허용하는 슬롯(slot)을 포함하는, 투관침 조립체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12항에 있어서, 상기 제1 윈도우와 상기 제2 윈도우는 상기 슬롯으로부터 대략 90°에 각각 배치되는, 투관침 조립체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제1항 내지 제13항 중 어느 한 항에 있어서,상기 캐뉼러는 깔때기 부분(funnel portion) 및 상기 깔때기 부분으로부터 원위로 연장되는 튜브형 부분(tubular portion)을 포함하고;상기 폐색구는 헤드 부분(head portion), 상기 헤드 부분으로부터 원위로 연장되는 샤프트 부분(shaft portion), 및 상기 샤프트 부분의 원위 단부에 있는 팁(tip)을 포함하고;상기 폐색구의 상기 헤드 부분은 상기 폐색구의 결합된 구성에서 상기 캐뉼러의 상기 깔때기 부분과 맞물리고;상기 폐색구의 상기 샤프트 부분은 상기 폐색구의 결합된 구성에서 상기 캐뉼러의 상기 튜브형 부분을 통해 연장되고;상기 샤프트 부분의 상기 원위 단부에 있는 상기 팁은 상기 폐색구의 결합된 구성에서 상기 캐뉼러의 원위 단부를 넘어 원위로 연장되는, 투관침 조립체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 투관침 조립체로서,깔때기 부분; 및상기 깔때기 부분으로부터 연장되고, 캐뉼러 루멘(cannula lumen)을 한정하는 하부 캐뉼러 부분을 포함하는 캐뉼러;상기 캐뉼러의 상기 깔때기 부분과 해제가능하게 맞물리도록 구성되는 밀봉 카트리지; 및결합된 구성에서 상기 캐뉼러의 상기 깔때기 부분에 결합되도록 구성되는 상부 폐색구 부분;상기 상부 폐색구 부분으로부터 연장되고, 상기 결합된 구성에서 상기 캐뉼러 루멘 및 상기 밀봉 카트리지를 통해 연장되도록 구성되는 샤프트 부분; 및상기 결합된 구성에서 상기 캐뉼러와 폐색구를 유지하기 위해 상기 깔때기 부분과 맞물리도록 이동가능한 래칭 부재(latching member)를 포함하는, 상기 폐색구를 포함하는, 투관침 조립체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제15항에 있어서, 상기 깔때기 부분은 측벽 및 상기 측벽의 상부 에지에 배치된 브림을 포함하고, 상기 폐색구의 상기 래칭 부재는 상기 결합된 구성에서 상기 캐뉼러의 상기 브림에 대해 맞물리도록 이동가능한, 투관침 조립체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제15항 또는 제16항에 있어서, 상기 깔때기 부분은 측벽을 관통하는 래칭 윈도우를 한정하고, 상기 폐색구의 상기 래칭 부재는 상기 결합된 구성에서 상기 래칭 윈도우의 에지와 맞물리도록 이동가능한, 투관침 조립체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제15항 내지 제17항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 캐뉼러 루멘과 유체 연통되도록 구성되는 기체 포트(gas port)를 추가로 포함하는, 투관침 조립체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제15항 내지 제18항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 래칭 부재는 상기 캐뉼러의 상기 깔때기 부분의 적어도 하나의 래칭 윈도우를 통해 상기 래칭 부재를 가압하도록 구성되는 편향 부재(biasing member)를 포함하는, 투관침 조립체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제15항 내지 제19항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 밀봉 카트리지는 상기 캐뉼러의 상기 깔때기 부분에 대해 밀봉하도록 구성되는 외부 밀봉 부분 및 상기 폐색구의 상기 샤프트 부분에 대해 밀봉하도록 구성되는 내부 밀봉 부분을 포함하는, 투관침 조립체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제15항에 있어서, 상기 밀봉 카트리지는 상기 폐색구로부터 분리된 밀봉 구성에서 상기 밀봉 카트리지와 상기 캐뉼러를 유지하기 위해 적어도 하나의 래칭 윈도우를 통해 연장되도록 이동가능한 밀봉 카트리지 래칭 부재를 포함하는, 투관침 조립체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제21항에 있어서, 상기 밀봉 카트리지 래칭 부재는 상기 적어도 하나의 래칭 윈도우를 통해 상기 밀봉 카트리지 래칭 부재를 가압하도록 구성되는 편향 부재를 포함하는, 투관침 조립체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제21항에 있어서, 상기 밀봉 카트리지 래칭 부재와 상기 폐색구의 상기 래칭 부재는 회전식으로 정렬되는, 투관침 조립체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 수술 장치를 작동시키는 방법으로서,캐뉼러의 깔때기 부분으로부터 폐색구를 분리하는 단계;상기 캐뉼러의 캐뉼러 루멘으로부터 상기 폐색구의 샤프트 부분을 제거하는 단계;상기 캐뉼러의 상기 깔때기 부분으로부터 밀봉 카트리지를 분리하는 단계; 및상기 캐뉼러 루멘으로부터 상기 폐색구의 상기 샤프트 부분을 제거하는 단계 후에 상기 깔때기 부분으로부터 상기 밀봉 카트리지를 제거하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제24항에 있어서,상기 폐색구의 상기 샤프트 부분을 상기 캐뉼러의 상기 캐뉼러 루멘 내로 삽입하는 단계; 및상기 캐뉼러의 상기 깔때기 부분 내에 한정된 적어도 하나의 래칭 윈도우를 상기 폐색구의 폐색구 래칭 부재와 맞물리게 하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제24항 또는 제25항에 있어서, 폐색구 래칭 부재를 상기 캐뉼러의 브림에 대해 맞물리게 하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제24항 내지 제26항 중 어느 한 항에 있어서, 기체 포트를 통해 상기 캐뉼러 루멘 내에 양압(positive pressure)을 제공하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제24항 내지 제27항 중 어느 한 항에 있어서, 밀봉 카트리지의 밀봉 부분을 통해 상기 캐뉼러 루멘 내의 양압을 유지하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제24항 내지 제28항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 폐색구를 분리하는 단계 전에 상기 밀봉 카트리지의 제거를 방지하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 캐뉼러로서,측벽을 갖고, 제거가능한 밀봉 카트리지를 수용하도록 구성되는 깔때기 부분;상기 깔때기 부분으로부터 원위로 연장되는 튜브형 부분;상기 측벽을 통한 상기 밀봉 카트리지의 유체 포트에 대한 접근을 허용하는 제1 공극(void); 및상기 측벽을 통한 상기 밀봉 카트리지의 래치 해제 버튼에 대한 접근을 허용하는 제2 공극을 포함하는, 캐뉼러.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제30항에 있어서, 상기 제1 공극은 상기 측벽의 근위 단부를 통해 연장되는 슬롯을 포함하는, 캐뉼러.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제30항에 있어서, 상기 제1 공극은 상기 측벽에 의해 둘러싸인 구멍을 포함하는, 캐뉼러.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제32항에 있어서, 상기 구멍은 상기 캐뉼러의 길이방향 축을 중심으로 하는 상기 캐뉼러 깔때기 부분에 대한 상기 밀봉 카트리지의 회전 정렬을 안내하는 노치(notch)를 포함하는, 캐뉼러.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제30항 내지 제33항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 공극과 제2 공극은 상기 측벽을 따라 상이한 각도 위치들에 이격되어 있는, 캐뉼러.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제34항에 있어서, 상기 제1 공극과 제2 공극으로부터 상기 측벽을 따라 상이한 각도 위치에 이격되어 있는 제3 공극을 추가로 포함하는, 캐뉼러.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제35항에 있어서, 상기 제1 공극과 제3 공극은 상기 측벽을 따라 서로 반대편에 있는 각도 위치들에 이격되어 있는 서로 반대편에 있는 공극들이고, 상기 서로 반대편에 있는 공극들은 상기 밀봉 카트리지의 서로 반대편에 있는 래치 해제 버튼들에 대한 접근을 허용하는, 캐뉼러.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제35항에 있어서, 상기 제1 공극, 제2 공극, 및 제3 공극으로부터 상기 측벽을 따라 상이한 각도 위치에 이격되어 있는 제4 공극을 추가로 포함하는, 캐뉼러.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제30항 내지 제37항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 깔때기 부분은 상기 캐뉼러 내에 수용된 상기 밀봉 카트리지의 원위 운동을 차단하는 정지부(stop)를 포함하는, 캐뉼러.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제30항 내지 제38항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 깔때기 부분은 상기 밀봉 카트리지의 래치와 맞물리는 캐치(catch)를 포함하는, 캐뉼러.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제30항 내지 제39항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 밀봉 카트리지가 상기 깔때기 부분 내에 수용될 때, 상기 밀봉 카트리지의 근위 단부가 상기 깔때기 부분의 근위 단부를 넘어 근위로 연장되지 않는, 캐뉼러.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 캐뉼러로서,측벽 및 원주방향 림(circumferential rim)을 갖는 깔때기 부분;상기 깔때기 부분으로부터 원위로 연장되고, 수술 도구의 삽입을 위한 루멘을 한정하는 캐뉼러 샤프트;상기 깔때기 부분 내에 형성되고, 상기 깔때기 부분의 상기 측벽 내의 공극으로 개방되어 상기 측벽을 통한 밀봉 카트리지의 유체 포트에 대한 접근을 허용하는 상기 깔때기 부분의 상기 림 내의 불연속부(discontinuity)를 포함하는 카트리지 슬롯; 및상기 깔때기 부분 내에 형성되고, 상기 측벽을 통한 상기 밀봉 카트리지의 래치 해제부(latch release)에 대한 접근을 허용하는 래치 윈도우를 포함하는, 캐뉼러.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 제41항에 있어서, 상기 카트리지 슬롯은 상기 래치 윈도우에 인접하게, 상기 림으로부터 길이방향으로 연장되는, 캐뉼러.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 제41항 또는 제42항에 있어서, 상기 래치 윈도우는 제1 래치 윈도우이고, 상기 캐뉼러는 상기 제1 래치 윈도우 반대편에 있는 제2 래치 윈도우를 추가로 포함하는, 캐뉼러.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 제41항 내지 제43항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 깔때기 부분은 상기 밀봉 카트리지가 상기 깔때기 부분 내에 수용될 때 상기 밀봉 카트리지의 원위 운동을 차단하는 내부 정지 부재를 포함하는, 캐뉼러.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 제41항 내지 제44항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 깔때기 부분 내에 형성되고 후크(hook)와 맞물리도록 구성되는 내부 돌출 립(inner protruding lip)을 추가로 포함하는, 캐뉼러.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 제41항 내지 제45항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 깔때기 부분은 상기 밀봉 카트리지가 상기 깔때기 부분의 근위 단부를 넘어 근위로 연장되지 않도록 상기 밀봉 카트리지를 유지하는 크기 및 형상을 갖는, 캐뉼러.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 투관침 조립체를 조립하는 방법으로서,캐뉼러의 깔때기 부분의 측벽 내의 공극을 통해 밀봉 카트리지의 유체 포트를 삽입하는 단계;상기 밀봉 카트리지를 상기 깔때기 부분 내에서 상기 캐뉼러에 결합하는 단계; 및상기 깔때기 부분으로부터 상기 밀봉 카트리지를 분리하기 위해 상기 깔때기 부분의 상기 측벽을 통해 래치를 작동시키는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 제47항에 있어서, 상기 삽입 단계는 상기 공극을 통해 상기 유체 포트를 통과시키기 위해 상기 캐뉼러의 길이방향 축에 대해 상기 밀봉 카트리지의 길이방향 축을 틸팅(tilting)시키는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>49. 제48항에 있어서, 상기 캐뉼러 깔때기 부분은 상기 캐뉼러 깔때기 부분의 전체 둘레로 연장되는 연속적인 원주방향 림을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>50. 제47항에 있어서, 상기 캐뉼러 깔때기 부분은 원주방향 림 및 상기 깔때기 부분의 상기 림 내의 불연속부로서 상기 깔때기 부분 내에 형성된 카트리지 슬롯을 포함하고, 상기 카트리지 슬롯은 상기 깔때기 부분의 상기 측벽 내의 상기 공극으로 개방되어 상기 공극 내로의 상기 유체 포트의 삽입을 허용하고, 상기 삽입 단계는 상기 유체 포트를 상기 공극 내로 삽입하는 동안 상기 밀봉 카트리지의 길이방향 축을 상기 캐뉼러의 길이방향 축과 정렬하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>51. 제47항에 있어서, 상기 결합 단계는 상기 캐뉼러 깔때기 부분에 대해 상기 밀봉 카트리지를 회전식으로 정렬하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>52. 제51항에 있어서, 캐뉼러 깔때기 부분은 상기 밀봉 카트리지의 상기 회전 정렬을 안내하기 위한 노치를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>53. 제47항에 있어서, 상기 캐뉼러 깔때기 부분은 상기 측벽을 따라 서로 반대편에 있는 각도 위치들에 이격되어 있는 2개의 서로 반대편에 있는 공극들을 포함하고, 상기 결합 단계는 상기 밀봉 카트리지의 2개의 서로 반대편에 있는 래치 해제 버튼들을 상기 2개의 서로 반대편에 있는 공극들과 정렬하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 푸에르토리코 ***** 과이나보 로스 프레일즈 인더스트리얼 파크 스위트 *** 스트리트 씨 #***</address><code>520150555316</code><country>미국</country><engName>ETHICON, LLC</engName><name>에티컨, 엘엘씨</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 오하이오 ****...</address><code> </code><country> </country><engName>MOZLOOM, JR., Joseph Thomas</engName><name>모즐룸 주니어 조셉 토마스</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 오하이오 ****...</address><code> </code><country> </country><engName>STONE, Christopher Brock</engName><name>스톤 크리스토퍼 브록</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 *****...</address><code> </code><country> </country><engName>BERKOWITZ, Andrew S.</engName><name>버코위츠 앤드류 에스.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 오하이오 ****...</address><code> </code><country> </country><engName>HALL, Steven G.</engName><name>홀, 스티븐 지.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 오하이오 ****...</address><code> </code><country> </country><engName>CHESNES, Richard Patrick</engName><name>체스네스 리차드 패트릭</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 오하이오 ****...</address><code> </code><country> </country><engName>KIRK, Jeffery T.</engName><name>커크 제프리 티.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 *****...</address><code> </code><country> </country><engName>HILL, Aren Calder</engName><name>힐 아렌 칼더</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 오하이오 ****...</address><code> </code><country> </country><engName>WILEY, Jeffrey P.</engName><name>윌리 제프리 피.</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 종로구 세종대로 ***, **층 (세종로, 광화문빌딩)(법무법인센트럴)</address><code>919990006014</code><country>대한민국</country><engName>HOON CHANG</engName><name>장훈</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.04.10</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/008,652</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.09.30</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/086,013</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2022.11.07</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-1179040-44</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2022.11.15</receiptDate><receiptNumber>1-5-2022-0171006-85</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2024.04.03</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0368868-54</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.04.03</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0368884-85</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020227038920.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93f7a1dfb1d9ae061201c1658ae693d502b034ee0dc835588671e3e276c12aab51a10c97161e018a9ed0ccdcd8cbe26ed74e1dcc3bd03761f6</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfbdf36370eb2017fd9cbb6fa01415baf90f80b48b19a5ced175aee0219b16d582acf9aba0cef31edf201e86a02099fdd4200ca43e6d9df517</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>