<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:06:15.615</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.12.12</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2022-0173048</applicationNumber><claimCount>21</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>제조품의 검사 영역 결정 전자 장치 및 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>ELECTRONIC APPARATUS FOR DETERMINING MANUFACTURED  PRODUCT INSPECTION LIST AND METHOD THEREBY</inventionTitleEng><openDate>2024.06.19</openDate><openNumber>10-2024-0087386</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2017.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 7/11</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2017.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 7/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06K 19/06</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 10/25</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01N 21/88</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 메모리 및 메모리에 저장된 하나 이상의 인스트럭션들을 실행하는 적어도 하나의 프로세서를 포함하고, 적어도 하나의 프로세서는, 복수의 제조품에 대응하는 복수의 제1 입력 데이터를 획득하고, 획득된 복수의 제1 입력 데이터에 기초하여, 복수의 제조품의 모델 정보를 획득하고, 영상 또는 이미지를 입력하면 검사 영역을 출력하도록 기 학습된 인공신경망에 복수의 제1 입력 데이터 및 식별된 모델 정보를 각각 입력하여 해당 제1 입력 데이터에 대한 적어도 하나의 제1 후보 검사 영역을 결정하고, 각 입력 데이터의 적어도 하나의 제1 후보 검사 영역에서 검사 대상을 식별하여 검사를 수행하고, 각 입력 데이터의 적어도 하나의 제1 후보 검사 영역의 검사 결과에 기초하여 적어도 하나의 제1 후보 검사 영역 중에서 최종 검사 영역을 결정하는, 전자 장치가 개시된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 제조품의 검사 영역을 결정하는 전자 장치에 있어서,메모리(110); 및상기 메모리(110)에 저장된 하나 이상의 인스트럭션들을 실행하는 적어도 하나의 프로세서(120)를 포함하고,상기 적어도 하나의 프로세서(120)는,제조품에 대응하는 제1 입력 데이터를 획득하고,상기 획득된 제1 입력 데이터에 기초하여, 상기 제조품의 모델 정보를 획득하고,이미지를 입력하면 검사 영역을 출력하도록 기 학습된 인공신경망에 상기 제1 입력 데이터 및 상기 모델 정보를 각각 입력하여 상기 제1 입력 데이터에 대한 적어도 하나의 제1 후보 검사 영역을 결정하고,상기 제1 입력 데이터의 상기 적어도 하나의 제1 후보 검사 영역에서 검사 대상을 식별하여 검사를 수행하고, 상기 제1 입력 데이터의 상기 적어도 하나의 제1 후보 검사 영역의 검사 결과에 기초하여 상기 적어도 하나의 제1 후보 검사 영역 중에서 최종 검사 영역을 결정하는, 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,상기 적어도 하나의 프로세서(120)는,상기 제1 입력 데이터로부터 바코드 또는 QR 코드를 식별하고,상기 식별된 바코드 또는 QR 코드에 기초하여 상기 검사 대상의 모델 정보를 획득하는, 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항 또는 제2항에 있어서,상기 검사는, 체결 검사, 성형 검사 및 외관 검사 중 적어도 하나를 포함하는, 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항 내지 제3항 중 어느 한 항에 있어서,상기 입력 데이터는,이미지, 동영상 및 초분광 영상 중 어느 하나인, 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항 내지 제4항 중 어느 한 항에 있어서,상기 적어도 하나의 프로세서(120)는,상기 적어도 하나의 제1 후보 검사 영역이 하네스, 케이블 및 커넥터 중 적어도 하나를 포함하는 경우, 상기 적어도 하나의 제1 후보 검사 영역 내의 복수의 포인트(point) 사이의 위치 관계에 기초하여 상기 검사를 수행하고,상기 적어도 하나의 제1 후보 검사 영역이 복수의 부품을 포함하는 경우, 상기 적어도 하나의 제1 후보 검사 영역에 복수의 부품의 존재 여부 및 복수의 부품 사이의 위치 관계에 기초하여 상기 검사를 수행하는, 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항 내지 제5항 중 어느 한 항에 있어서,상기 적어도 하나의 프로세서(120)는,상기 적어도 하나의 제1 후보 검사 영역 각각에 대해 상기 검사 대상이 검출되지 않아 검사 불가로 판단된 횟수를 분자로 하고 검사 횟수를 분모로 하는 제1 비율이 소정의 제2 비율 이상이고, 상기 검사 횟수가 소정의 값 이상인 경우, 해당 후보 검사 영역을 제1 후보 검사 영역에서 제외하고,상기 제1 후보 검사 영역을 상기 최종 검사 영역으로 결정하는, 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항 내지 제6항 중 어느 한 항에 있어서,상기 적어도 하나의 프로세서(120)는,상기 모델에 대한 제2 입력 데이터를 획득하고, 상기 인공신경망에 상기 모델 정보 및 상기 제2 입력 데이터를 각각 입력하여, 적어도 하나의 제2 후보 검사 영역을 결정하고,상기 제2 후보 검사 영역과 상기 제1 후보 검사 영역을 비교하여, 상기 제2 후보 검사 영역에만 존재하는 영역이 검출된 횟수가 소정의 횟수 이상인 경우, 해당 영역을 상기 제1 후보 검사 영역에 추가하고,상기 제2 입력 데이터의 상기 제1 후보 검사 영역에 대한 검사 결과를 기초로 상기 적어도 하나의 제1 후보 검사 영역 중에서 상기 최종 검사 영역을 결정하는, 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항 내지 제7항에 있어서,상기 적어도 하나의 프로세서(120)는,각 제1 후보 검사 영역에서 검사 횟수에 대한 검사 성공 비율이 소정의 값 이상이고 상기 검사의 횟수가 소정의 값 이상인 경우, 상기 적어도 하나의 제1 후보 검사 영역을 상기 최종 검사 영역으로 결정하는, 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항 내지 제8항 중 어느 한 항에 있어서,상기 적어도 하나의 프로세서(120)는,상기 제1 입력 데이터의 소정의 포인트 또는 외곽에 기초하여, 상기 제1 입력 데이터의 회전 각도를 산출하고,상기 산출된 회전 각도를 이용하여, 상기 제1 입력 데이터를 동일 각도로 정렬하고,상기 정렬된 제1 입력 데이터를 상기 인공신경망에 각각 입력하여, 상기 적어도 하나의 제1 후보 검사 영역을 획득하는, 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항 내지 제9항 중 어느 한 항에 있어서,상기 적어도 하나의 프로세서(120)는,상기 결정된 최종 검사 영역을 제조 영역으로 결정하는, 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제조품의 검사 영역을 결정하는 방법에 있어서,복수의 제조품에 대응하는 복수의 제1 입력 데이터를 획득하는 단계(S910);상기 획득된 복수의 제1 입력 데이터에 기초하여, 상기 복수의 제조품의 모델 정보를 획득하는 단계(S930);영상 또는 이미지를 입력하면 검사 영역을 출력하도록 기 학습된 인공신경망에 상기 복수의 제1 입력 데이터 및 상기 식별된 모델 정보를 각각 입력하여 해당 제1 입력 데이터에 대한 적어도 하나의 제1 후보 검사 영역을 결정하는 단계(S950);각 입력 데이터의 상기 적어도 하나의 제1 후보 검사 영역에서 검사 대상을 식별하여 검사를 수행하는 단계(S970); 및각 입력 데이터의 상기 적어도 하나의 제1 후보 검사 영역의 검사 결과에 기초하여 상기 적어도 하나의 제1 후보 검사 영역 중에서 최종 검사 영역을 결정하는 단계(S990)를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서,상기 제조품의 모델 정보를 획득하는 단계는,상기 입력 데이터로부터 바코드 또는 QR 코드를 식별하는 단계; 및상기 식별된 바코드 또는 QR 코드에 기초하여 상기 검사 대상의 모델 정보를 획득하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제10항 또는 제12항에 있어서,상기 검사는, 체결 검사, 성형 검사 및 외관 검사 중 적어도 하나를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제11항 내지 제13항 중 어느 한 항에 있어서,상기 입력 데이터는,이미지, 동영상 및 초분광 영상 중 어느 하나인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제11항 내지 제14항 중 어느 한 항에 있어서,상기 검사를 수행하는 단계는,상기 제1 후보 검사 영역이 하네스, 케이블 및 커넥터 중 적어도 하나를 포함하는 경우, 상기 제1 후보 검사 영역 내의 적어도 하나의 포인트(point) 사이의 위치 관계에 기초하여 상기 검사를 수행하고, 상기 제1 후보 검사 영역이 부품을 포함하는 경우, 상기 제1 후보 검사 영역에 부품의 존재 여부 및 부품 사이의 위치 관계에 기초하여 상기 검사를 수행하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제11항 내지 제15항 중 어느 한 항에 있어서,상기 최종 검사 영역을 결정하는 단계는,상기 적어도 하나의 제1 후보 검사 영역 각각에 대해 상기 검사 대상이 검출되지 않아 검사 불가로 판단된 횟수를 분자로 하고 검사 횟수를 분모로 하는 제1 비율이 소정의 제2 비율 이상이고, 상기 검사 횟수가 소정의 값 이상인 경우, 해당 후보 검사 영역을 제1 후보 검사 영역에서 제외하는 단계; 및상기 제1 후보 검사 영역을 상기 최종 검사 영역으로 결정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제11항 내지 제16항 중 어느 한 항에 있어서,상기 방법은, 상기 모델에 대한 복수의 제2 입력 데이터를 획득하는 단계;상기 인공신경망에 상기 모델 정보 및 복수의 제2 입력 데이터를 각각 입력하여, 적어도 하나의 제2 후보 검사 영역을 결정하는 단계; 및상기 제2 후보 검사 영역과 상기 제1 후보 검사 영역을 비교하여, 상기 제2 후보 검사 영역에만 존재하는 영역이 검출된 횟수가 소정의 횟수 이상인 경우, 해당 영역을 상기 제1 후보 검사 영역에 추가하는 단계를 더 포함하고,상기 최종 검사 영역을 결정하는 단계는,상기 복수의 제2 입력 데이터의 상기 제1 후보 검사 영역에 대한 검사 결과를 기초로 상기 적어도 하나의 제1 후보 검사 영역 중에서 상기 최종 검사 영역을 결정하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제11항 내지 제17항에 있어서,상기 최종 검사 영역으로 결정하는 단계는,각 제1 후보 검사 영역에서 검사 횟수에 대한 검사 성공 비율이 소정의 값 이상이고 상기 검사의 횟수가 소정의 값 이상인 경우, 상기 적어도 하나의 제1 후보 검사 영역을 상기 최종 검사 영역으로 결정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제11항 내지 제18항 중 어느 한 항에 있어서,상기 적어도 하나의 제1 검사 영역을 획득하는 단계는,상기 복수의 제1 입력 데이터의 소정의 포인트 또는 외곽에 기초하여, 상기 적어도 하나의 입력 데이터의 회전 각도를 산출하는 단계;상기 산출된 회전 각도를 이용하여, 상기 복수의 제1 입력 데이터를 동일 각도로 정렬하는 단계; 및상기 정렬된 제1 입력 데이터를 상기 인공신경망에 각각 입력하여, 상기 적어도 하나의 제1 검사 영역을 획득하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제11항 내지 제19항 중 어느 한 항에 있어서,상기 방법은,상기 결정된 최종 검사 영역을 제조 영역으로 결정하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제11항 내지 제20항 중 어느 한 항의 방법을 컴퓨터에서 수행하기 위한 프로그램이 기록된 컴퓨터로 읽을 수 있는 기록매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code>119981042713</code><country>대한민국</country><engName>SAMSUNG ELECTRONICS CO., LTD.</engName><name>삼성전자주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code> </code><country> </country><engName>LEE, Ki Hyun</engName><name>이기현</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 강남구 언주로 **길 **, *층, **층, **층, **층(도곡동, 대림아크로텔)</address><code>920051000028</code><country>대한민국</country><engName>Y.P.LEE,MOCK&amp;PARTNERS</engName><name>리앤목특허법인</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2022.12.12</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-1335550-33</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020220173048.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93477619a9ef5aa08bdc56780caf4f80bfd88cd35a84ccda0ecfd38fa16cf90be83dd9bdcc923893b21391a50c0055e44d56fa4992849181b8</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfa8daf60842d1a0ca215bc2b11d92fba6cb2d0598fb61ef8ddaaa983c1f0078789b0a1a5140d35414f14a3358ba3faade8c64a092a12ba35f</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>