<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 17:54:02.542</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2021.11.11</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-7019884</applicationNumber><claimCount>15</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>비디오 녹화 방법 및 전자 기기</inventionTitle><inventionTitleEng>VIDEO RECORDING METHOD AND ELECTRONIC DEVICE</inventionTitleEng><openDate>2023.07.11</openDate><openNumber>10-2023-0105345</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2023.06.13</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2023.06.13</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 5/77</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 5/262</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 23/63</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 5/222</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/0488</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 출원은 비디오 녹화 방법 및 전자 기기를 공개하고, 비디오 처리 기술 분야에 속한다. 해당 비디오 녹화 방법은 제1 녹화 속성에 기초하여 제1 비디오를 녹화하는 과정에, 상기 제1 비디오에 대응되는 촬영 프리뷰 화면에 대한 제1 입력을 수신하는 단계; 상기 제1 입력에 응답하여, 제2 녹화 속성을 획득하는 단계; 상기 제1 녹화 속성에 기초하여 상기 제1 비디오를 녹화하도록 유지하면서, 제2 녹화 속성에 기초하여 제2 비디오를 녹화하는 단계;를 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2022.05.27</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2022105673</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2021.11.11</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/CN2021/130157</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 비디오 녹화 방법에 있어서,제1 녹화 속성에 기초하여 제1 비디오를 녹화하는 과정에, 상기 제1 비디오에 대응되는 촬영 프리뷰 화면에 대한 제1 입력을 수신하는 단계;상기 제1 입력에 응답하여, 제2 녹화 속성을 획득하는 단계;상기 제1 녹화 속성에 기초하여 상기 제1 비디오를 녹화하도록 유지하면서, 상기 제2 녹화 속성에 기초하여 제2 비디오를 녹화하는 단계;를 포함하는 비디오 녹화 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1 항에 있어서,상기 제1 녹화 속성에 기초하여 상기 제1 비디오를 녹화하도록 유지하면서, 상기 제2 녹화 속성에 기초하여 제2 비디오를 녹화한 후, 상기 방법은,상기 제1 비디오와 상기 제2 비디오 중 적어도 하나를 편집하고, 편집 결과에 따라 비디오 스티칭을 하여, 목표 비디오를 얻는 단계를 더 포함하는 비디오 녹화 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2 항에 있어서,상기 제1 비디오와 상기 제2 비디오 중 적어도 하나를 편집하고, 편집 결과에 따라 비디오 스티칭을 하여, 목표 비디오를 얻는 상기 단계는,상기 제2 비디오에 대응되는 녹화 시작 시점을 획득하는 단계;상기 녹화 시작 시점에 따라, 상기 제1 비디오를 편집하여, 상기 제1 비디오와 상기 제2 비디오가 비디오 녹화 시간 상 겹치지 않는 비디오 클립인 목표 비디오 클립을 얻는 단계;녹화 속성 사용 순서에 따라, 상기 목표 비디오 클립을 상기 제2 비디오와 스티칭하여, 목표 비디오를 얻는 단계;를 포함하는 비디오 녹화 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제2 항에 있어서,상기 제1 비디오와 상기 제2 비디오 중 적어도 하나를 편집하고, 편집 결과에 따라 비디오 스티칭을 하여, 목표 비디오를 얻는 상기 단계는,상기 제1 비디오에 대한 제2 입력을 수신하는 단계; 상기 제2 입력에 응답하여, 상기 제1 비디오를 편집하여, 제1 비디오 클립을 얻는 단계; 녹화 속성 사용 순서에 따라, 상기 제1 비디오 클립을 상기 제2 비디오와 스티칭하여, 목표 비디오를 얻는 단계; 또는,상기 제2 비디오에 대한 제3 입력을 수신하는 단계; 상기 제3 입력에 응답하여, 상기 제2 비디오를 편집하여, 제2 비디오 클립을 얻는 단계; 녹화 속성 사용 순서에 따라, 상기 제1 비디오를 상기 제2 비디오 클립과 스티칭하여, 목표 비디오를 얻는 단계; 또는,상기 제1 비디오에 대한 제2 입력 및 상기 제2 비디오에 대한 제3 입력을 수신하는 단계; 상기 제2 입력에 응답하여, 상기 제1 비디오를 편집하여, 제1 비디오 클립을 얻고, 상기 제3 입력에 응답하여, 상기 제2 비디오를 편집하여, 제2 비디오 클립을 얻는 단계; 녹화 속성 사용 순서에 따라, 상기 제1 비디오 클립을 상기 제2 비디오 클립과 스티칭하여, 목표 비디오를 얻는 단계;를 포함하는 비디오 녹화 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제3 항 또는 제4 항에 있어서,상기 제1 녹화 속성에 기초하여 상기 제1 비디오를 녹화하도록 유지하면서, 상기 제2 녹화 속성에 기초하여 제2 비디오를 녹화한 후, 상기 방법은,상기 제1 비디오에 대응되는 제1 표시창에 대한 제4 입력을 수신하는 단계;상기 제4 입력에 응답하여, 상기 제1 비디오에 대응되는 제1 표시창과 적어도 하나의 관련 비디오에 대응되는 표시창 사이의 상대적인 위치 관계를 조정하는 바, 상기 표시창은 대응하는 비디오의 촬영 프리뷰 화면을 표시하는 데 사용되는 단계;조정 결과에 따라, 상기 녹화 속성 사용 순서를 업데이트하는 단계;를 더 포함하는 비디오 녹화 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1 항에 있어서,상기 제2 녹화 속성을 획득하는 단계는,적어도 하나의 미리 설정된 녹화 속성을 표시하는 바, 상기 미리 설정된 녹화 속성은 제2 녹화 속성을 포함하는 단계;상기 제2 녹화 속성에 대한 제5 입력을 수신하는 단계;상기 제5 입력에 응답하여, 상기 제2 녹화 속성을 획득하는 단계;를 포함하는 비디오 녹화 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1 항에 있어서,상기 제1 비디오에 대응되는 촬영 프리뷰 화면에 대한 제1 입력을 수신하기 전, 상기 방법은,제6 입력을 수신하는 단계;상기 제6 입력에 응답하여, 적어도 하나의 미리 설정된 녹화 속성을 표시는 바, 상기 미리 설정된 녹화 속성은 제1 녹화 속성을 포함하는 단계;상기 제1 녹화 속성에 대한 제7 입력을 수신하는 단계;상기 제7 입력에 응답하여, 상기 제1 녹화 속성을 획득하는 단계;상기 제1 녹화 속성에 기초하여 제1 비디오를 녹화하고, 제1 표시창에 상기 제1 비디오에 대응되는 촬영 프리뷰 화면을 표시하는 단계;를 더 포함하는 비디오 녹화 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제6 항에 있어서,적어도 하나의 미리 설정된 녹화 속성을 표시한 후, 상기 방법은,각각의 상기 미리 설정된 녹화 속성과 관련된 위치에 대응되는 미리 설정된 입력 프롬프트 정보를 표시하며, 상기 미리 설정된 입력 프롬프트 정보는 미리 설정된 입력의 입력 특징을 나타내는 데 사용되고, 상기 미리 설정된 입력은 상기 미리 설정된 녹화 속성이 표시창에 대응되게 표시하는 것을 제어하는 입력인 단계를 더 포함하며;상기 제5 입력에 응답하여, 상기 제2 녹화 속성을 획득하는 상기 단계는,상기 제5 입력에 대응되는 입력 특징을 획득하는 단계;상기 입력 특징이 상기 제2 녹화 속성이 제2 표시창에 대응되게 표시하는 미리 설정된 입력을 제어하는 입력 특징과 매칭하는 것으로 결정하는 경우, 상기 제2 녹화 속성을 획득하는 단계;를 포함하며;상기 제1 녹화 속성에 기초하여 상기 제1 비디오를 녹화하도록 유지하면서, 상기 제2 녹화 속성에 기초하여 제2 비디오를 녹화한 후, 상기 방법은,상기 제2 표시창에 상기 제2 비디오에 대응되는 촬영 프리뷰 화면을 표시하는 단계를 더 포함하는 비디오 녹화 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8 항에 있어서,상기 미리 설정된 입력이 미리 설정된 슬라이딩 조작인 경우, 상기 미리 설정된 입력의 입력 특징은 목표 표시창에 대한 슬라이딩 방향인 비디오 녹화 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9 항에 있어서,제2 표시창에 상기 제2 비디오에 대응되는 촬영 프리뷰 화면을 표시한 후, 상기 방법은,상기 제2 표시창에 대한 제1 표시창의 방향을 획득하는 단계;상기 방향에 따라 제1 방향을 결정하는 단계;상기 제1 방향이 목표 슬라이딩 방향과 일치하는 것으로 결정하는 경우, 상기 목표 슬라이딩 방향을 상기 제1 방향과 상이한 방향으로 업데이트시키는 바, 상기 목표 슬라이딩 방향은 제3 녹화 속성이 제3 표시창에 대응되게 표시하는 미리 설정된 슬라이딩 조작을 제어하기 위한 슬라이딩 방향인 단계;를 더 포함하는 비디오 녹화 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 비디오 녹화 장치에 있어서,제1 녹화 속성에 기초하여 제1 비디오를 녹화하는 과정에, 상기 제1 비디오에 대응되는 촬영 프리뷰 화면에 대한 제1 입력을 수신하기 위한 제1 수신 모듈;상기 제1 입력에 응답하여, 제2 녹화 속성을 획득하기 위한 제1 획득 모듈;상기 제1 녹화 속성에 기초하여 상기 제1 비디오를 녹화하도록 유지하면서, 상기 제2 녹화 속성에 기초하여 제2 비디오를 녹화하는 녹화 응답 모듈;을 포함하는 비디오 녹화 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11 항에 있어서,상기 제1 녹화 속성에 기초하여 상기 제1 비디오를 녹화하도록 유지하면서, 상기 제2 녹화 속성에 기초하여 제2 비디오를 녹화한 후, 상기 제1 비디오와 상기 제2 비디오 중 적어도 하나를 편집하고, 편집 결과에 따라 비디오 스티칭을 하여, 목표 비디오를 얻기 위한 편집 스티칭 모듈을 더 포함하는 비디오 녹화 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12 항에 있어서,상기 편집 스티칭 모듈은 구체적으로,상기 제2 비디오에 대응되는 녹화 시작 시점을 획득하기 위한 시간 획득 서브 모듈;상기 녹화 시작 시점에 따라, 상기 제1 비디오를 편집하여, 상기 제1 비디오와 상기 제2 비디오가 비디오 녹화 시간 상 겹치지 않는 비디오 클립인 목표 비디오 클립을 얻기 위한 비디오 편집 서브 모듈;녹화 속성 사용 순서에 따라, 상기 목표 비디오 클립을 상기 제2 비디오와 스티칭하여, 목표 비디오를 얻기 위한 비디오 스티칭 서브 모듈을 포함하는 비디오 녹화 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13 항에 있어서,상기 제1 녹화 속성에 기초하여 상기 제1 비디오를 녹화하도록 유지하면서, 상기 제2 녹화 속성에 기초하여 제2 비디오를 녹화한 후, 상기 제1 비디오에 대응되는 제1 표시창에 대한 제4 입력을 수신하기 위한 제2 수신 모듈;상기 제4 입력에 응답하여, 상기 제1 비디오에 대응되는 제1 표시창과 적어도 하나의 관련 비디오에 대응되는 표시창 사이의 상대적인 위치 관계를 조정하기 위한 것이며, 상기 표시창은 대응하는 비디오의 촬영 프리뷰 화면을 표시하는 위치 조정 모듈;조정 결과에 따라, 상기 녹화 속성 사용 순서를 업데이트하기 위한 순서 업데이트 모듈;을 더 포함하는 비디오 녹화 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제11 항에 있어서,상기 제1 획득 모듈은,적어도 하나의 미리 설정된 녹화 속성을 표시하기 위한 것이며, 상기 미리 설정된 녹화 속성은 제2 녹화 속성을 포함하는 제1 표시 서브 모듈;상기 제2 녹화 속성에 대한 제5 입력을 수신하기 위한 제3 수신 서브 모듈;상기 제5 입력에 응답하여, 상기 제2 녹화 속성을 획득하기 위한 응답 획득 서브 모듈;을 포함하는 비디오 녹화 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제15 항에 있어서,상기 제1 획득 모듈은,적어도 하나의 미리 설정된 녹화 속성을 표시한 후, 각각의 상기 미리 설정된 녹화 속성과 관련된 위치에 대응되는 미리 설정된 입력 프롬프트 정보를 표시하기 위한 것이며, 상기 미리 설정된 입력 프롬프트 정보는 미리 설정된 입력의 입력 특징을 나타내는 데 사용되고, 상기 미리 설정된 입력은 상기 미리 설정된 녹화 속성이 표시창에 대응되게 표시하는 것을 제어하는 입력인 정보 프롬프트 서브 모듈을 더 포함하며;상기 응답 획득 서브 모듈은,상기 제5 입력에 대응되는 입력 특징을 획득하기 위한 특징 매칭 유닛;상기 입력 특징이 상기 제2 녹화 속성이 제2 표시창에 대응되게 표시하는 미리 설정된 입력을 제어하는 입력 특징과 매칭하는 것으로 결정하는 경우, 상기 제2 녹화 속성을 획득하기 위한 매칭 획득 유닛;을 포함하며;상기 비디오 녹화 장치는,상기 제1 녹화 속성에 기초하여 상기 제1 비디오를 녹화하도록 유지하면서, 상기 제2 녹화 속성에 기초하여 제2 비디오를 녹화한 후, 상기 제2 표시창에 상기 제2 비디오에 대응되는 촬영 프리뷰 화면을 표시하기 위한 화면 표시 모듈을 더 포함하는 비디오 녹화 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16 항에 있어서,상기 미리 설정된 입력이 미리 설정된 슬라이딩 조작인 경우, 상기 미리 설정된 입력의 입력 특징은 목표 표시창에 대한 슬라이딩 방향인 비디오 녹화 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17 항에 있어서,제2 표시창에 상기 제2 비디오에 대응되는 촬영 프리뷰 화면을 표시한 후, 상기 제2 표시창에 대한 상기 제1 표시창의 방향을 획득하는 방향 결정 모듈;상기 방향에 따라 제1 방향을 결정하는 방향 결정 모듈;상기 제1 방향이 목표 슬라이딩 방향과 일치하는 것으로 결정하는 경우, 상기 목표 슬라이딩 방향을 상기 제1 방향과 상이한 방향으로 업데이트시키기 위한 것이며, 상기 목표 슬라이딩 방향은 제3 녹화 속성이 제3 표시창에 대응되게 표시하는 미리 설정된 슬라이딩 조작을 제어하기 위한 슬라이딩 방향인 방향 업데이트 모듈;을 더 포함하는 비디오 녹화 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 전자 기기에 있어서, 프로세서, 메모리 및 상기 메모리에 저장되고 상기 프로세서에서 실행될 수 있는 프로그램 또는 명령어를 포함하고, 상기 프로그램 또는 명령어가 상기 프로세서에 의해 수행될 때 제1 항 내지 제10 항 중 어느 한 항에 따른 상기 비디오 녹화 방법의 단계를 구현하는 전자 기기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 전자 기기에 있어서, 제1 항 내지 제10 항 중 어느 한 항에 따른 상기 비디오 녹화 방법의 단계를 수행하는 데 사용되도록 구성되는 전자 기기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 판독 가능한 저장 매체에 있어서, 프로그램 또는 명령어가 저장되고, 상기 프로그램 또는 명령어가 프로세서에 의해 수행될 때 제1 항 내지 제10 항 중 어느 한 항에 따른 상기 비디오 녹화 방법의 단계를 구현하는 판독 가능한 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 컴퓨터 프로그램 제품에 있어서, 프로세서에 의해 수행되어 제1 항 내지 제10 항 중 어느 한 항에 따른 상기 비디오 녹화 방법의 단계를 구현하는 컴퓨터 프로그램 제품.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 칩에 있어서, 프로세서 및 통신 인터페이스를 포함하고, 상기 통신 인터페이스가 상기 프로세서와 결합하고, 상기 프로세서가 프로그램 또는 명령어를 실행하는 데 사용되어, 제1 항 내지 제10 항 중 어느 한 항에 따른 상기 비디오 녹화 방법의 단계를 구현하는 칩.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>중국 광동 둥관 창'안 비보 로드 * (우편번호: ******)</address><code>520170593699</code><country>중국</country><engName>VIVO MOBILE COMMUNICATION CO., LTD.</engName><name>비보 모바일 커뮤니케이션 컴퍼니 리미티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>중국...</address><code> </code><country> </country><engName>LU, Junli</engName><name>루, 준리  </name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 강남구 테헤란로 ***, **층(역삼동, 한독타워)</address><code>920031000217</code><country>대한민국</country><engName>Darae Law &amp; IP, LLC</engName><name>특허법인(유한)다래</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>중국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.11.18</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>202011296357.0</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2023.06.13</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0648958-10</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2023.06.13</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0647967-53</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2023.06.13</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0648927-16</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2023.06.16</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0096028-20</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.05.29</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0513074-69</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[거절이유 등 통지에 따른 의견]의견서·답변서·소명서</documentName><receiptDate>2025.07.29</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0860325-27</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.07.29</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0860326-73</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020237019884.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93feaefeef33c5853a855fd0a57a806f0c481c70a2fe4c06cc762e1d08fb1abd1359dc2f441efa40dfd318181d627e36262c11958a664e5e5e</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cff6cfe4bd5efa3bf2e4c21e17436d7ed0d5d776bf1a6aa52059ecdc839635420982624aba615aab5dfd53e757329e41c77b7932d8d9205fc6</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>