<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:35:33.3533</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.03.18</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2022-0033789</applicationNumber><claimCount>35</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>표시 장치</inventionTitle><inventionTitleEng>DISPLAY DEVICE</inventionTitleEng><openDate>2023.07.26</openDate><openNumber>10-2023-0112017</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.01.17</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2025.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10D 86/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2025.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10H 20/83</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 표시 장치가 제공된다. 표시 장치는 제1 데이터 전압이 인가되는 제1 데이터 배선, 제2 데이터 전압이 인가되는 제2 데이터 배선, 저전위 전압이 인가되는 저전위 배선, 및 상기 제1 데이터 배선, 상기 제2 데이터 배선, 및 상기 저전위 배선에 연결되는 제1 서브 화소를 구비하고, 상기 제1 서브 화소는, 상기 저전위 배선에 연결된 캐소드 패드 전극, 상기 제1 데이터 배선의 제1 데이터 전압에 따라 제어 전류를 생성하며, 제1 게이트 전극을 갖는 제1 트랜지스터, 상기 제2 데이터 배선의 제2 데이터 전압에 따라 발광 소자에 인가되는 구동 전류를 생성하는 제8 트랜지스터, 및 상기 제1 게이트 전극에 연결된 제1 커패시터 전극, 및 상기 제1 커패시터 전극 상에 배치되는 제2 커패시터 전극을 포함하는 제1 커패시터를 포함하고, 상기 저전위 배선은 상기 제2 커패시터 전극과 동일한 층에 배치되며, 상기 제2 커패시터 전극을 둘러싸도록 배치된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 제1 데이터 전압이 인가되는 제1 데이터 배선;제2 데이터 전압이 인가되는 제2 데이터 배선;저전위 전압이 인가되는 저전위 배선; 및 상기 제1 데이터 배선, 상기 제2 데이터 배선, 및 상기 저전위 배선에 연결되는 제1 서브 화소를 구비하고,상기 제1 서브 화소는, 상기 저전위 배선에 연결된 캐소드 패드 전극;상기 제1 데이터 배선의 제1 데이터 전압에 따라 제어 전류를 생성하며, 제1 게이트 전극을 갖는 제1 트랜지스터;상기 제2 데이터 배선의 제2 데이터 전압에 따라 발광 소자에 인가되는 구동 전류를 생성하는 제8 트랜지스터; 및상기 제1 게이트 전극에 연결된 제1 커패시터 전극, 및 상기 제1 커패시터 전극 상에 배치되는 제2 커패시터 전극을 포함하는 제1 커패시터를 포함하고, 상기 저전위 배선은 상기 제2 커패시터 전극과 동일한 층에 배치되며, 상기 제2 커패시터 전극을 둘러싸도록 배치되는 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1 항에 있어서,스캔 기입 신호를 인가하는 스캔 기입 배선; 및상기 스캔 기입 배선에 연결되는 제2 게이트 전극을 포함하는 제2 트랜지스터를 더 포함하고,상기 제2 게이트 전극은 상기 저전위 배선과 중첩하는 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1 항에 있어서,상기 저전위 배선은 상기 제1 데이터 배선, 및 상기 제2 데이터 배선의 하부에 배치되는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1 항에 있어서,상기 캐소드 패드 전극은 패드 콘택홀을 통해 상기 저전위 배선에 연결되는 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4 항에 있어서,상기 캐소드 패드 전극은 제1 방향으로 연장된 줄기부, 및 상기 줄기부에 연결되며 상기 제1 방향과 교차하는 제2 방향으로 연장된 가지부를 포함하고, 상기 패드 콘택홀은 상기 줄기부에 위치하는 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1 항에 있어서,제2 발광 신호가 인가되는 제2 발광 배선;제2 고전위 전압이 인가되는 제2 고전위 배선; 및상기 제2 발광 신호에 따라 상기 제2 고전위 배선을 상기 제8 트랜지스터의 일 전극에 연결하는 제12 트랜지스터를 더 포함하고, 상기 제2 고전위 배선은 상기 저전위 배선 상에 배치되는 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6 항에 있어서,상기 저전위 배선은 상기 제12 트랜지스터의 일 전극을 노출하는 홀; 및상기 홀 내에서 상기 제12 트랜지스터의 일 전극과 상기 제2 고전위 배선을 연결하는 콘택홀을 갖는 연결 전극을 더 포함하는 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7 항에 있어서,상기 제1 서브 화소를 지지하는 기판을 포함하고,상기 저전위 배선, 상기 연결 전극, 및 상기 제2 고전위 배선은 상기 기판의 두께 방향으로 순차적으로 배치되는 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제6 항에 있어서,상기 제2 고전위 배선은 상기 저전위 배선을 노출하는 개구를 포함하고,상기 캐소드 패드 전극은 상기 개구 내에서 상기 저전위 배선과 연결되는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1 항에 있어서,상기 캐소드 패드 전극과 이격 배치된 애노드 패드 전극을 포함하고,상기 발광 소자는 상기 캐소드 패드 전극 및 상기 애노드 패드 전극 상에 배치되는 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1 항에 있어서,제1 발광 신호가 인가되는 제1 발광 배선;제1 고전위 전압이 인가되는 제1 고전위 배선; 및상기 제1 발광 신호에 따라 상기 제1 고전위 배선을 상기 제1 트랜지스터의 일 전극에 연결하는 제5 트랜지스터를 더 포함하고,상기 저전위 배선은 상기 제5 트랜지스터의 일 전극을 노출하는 홀을 포함하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1 항에 있어서,상기 발광 소자는 플립 칩 타입의 마이크로 발광 다이오드 소자인 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1 데이터 전압이 인가되는 제1 데이터 배선;제2 데이터 전압이 인가되는 제2 데이터 배선;저전위 전압이 인가되는 저전위 배선; 제2 고전위 전압이 인가되는 제2 고전위 배선; 및 상기 제1 데이터 배선, 상기 제2 데이터 배선, 상기 저전위 배선, 및 상기 제2 고전위 배선에 연결되는 제1 서브 화소를 구비하고,상기 제1 서브 화소는, 상기 제1 데이터 배선의 제1 데이터 전압에 따라 제어 전류를 생성하며, 제1 게이트 전극을 갖는 제1 트랜지스터;상기 제2 데이터 배선의 제2 데이터 전압에 따라 발광 소자에 인가되는 구동 전류를 생성하는 제8 트랜지스터; 및상기 제1 게이트 전극 상에 배치되는 커패시터 전극을 포함하고,상기 저전위 배선은 상기 커패시터 전극과 동일한 층에 배치되며, 상기 제2 고전위 배선은 상기 저전위 배선을 노출하는 개구를 포함하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13 항에 있어서,상기 개구 내에서 상기 저전위 배선에 연결된 캐소드 패드 전극을 더 포함하는 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제13 항에 있어서,상기 발광 소자는 플립 칩 타입의 마이크로 발광 다이오드 소자인 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 기판;상기 기판 상에 배치되는 제1 채널, 제1 소스 전극, 및 제1 드레인 전극을 포함하는 액티브층;상기 액티브층 상에 배치되는 제1 절연막;상기 제1 절연막 상에 배치되며, 상기 제1 채널과 중첩하는 제1 게이트 전극과 제1 커패시터 전극;상기 제1 게이트 전극과 상기 제1 커패시터 전극 상에 배치되는 제2 절연막;상기 제2 절연막 상에 배치되며, 상기 제1 커패시터 전극과 중첩하는 제2 커패시터 전극과 저전위 배선; 상기 제2 커패시터 전극과 상기 저전위 배선 상에 배치되는 제3 절연막; 상기 제3 절연막 상에 배치되며, 스캔 기입 신호가 인가되는 스캔 기입 배선;상기 스캔 기입 배선 상에 배치되는 제4 절연막; 상기 제4 절연막 상에 배치되며, 제2 고전위 전압이 인가되는 제2 고전위 배선; 및상기 제2 고전위 배선 상에 배치되며, 상기 저전위 배선에 연결되는 캐소드 패드 전극을 포함하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16 항에 있어서,상기 제2 고전위 배선은 상기 저전위 배선을 노출하는 개구를 포함하고,상기 캐소드 패드 전극은 상기 개구 내에서 상기 저전위 배선에 연결되는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제16 항에 있어서,상기 캐소드 패드 전극은 상기 제4 절연막 및 상기 제3 절연막을 관통하는 패드 콘택홀을 통해 상기 저전위 배선에 직접 연결되는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18 항에 있어서,상기 패드 콘택홀은 레이저 드릴링을 통해 형성되는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제16 항에 있어서,상기 제4 절연막 상에 배치되는 제1 애노드 연결 전극;상기 제1 애노드 연결 전극 상에 배치되는 제5 절연막; 상기 제5 절연막 상에 배치되는 제2 애노드 연결 전극; 및 상기 제2 애노드 연결 전극 상에 배치된 애노드 패드 전극을 더 포함하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제20 항에 있어서,상기 제2 애노드 연결 전극은 상기 애노드 패드 전극과 접촉하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제20 항에 있어서,상기 제2 고전위 배선은 상기 제2 애노드 연결 전극과 동일한 층에 배치되는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제20 항에 있어서,상기 제2 애노드 연결 전극과 동일한 층에 배치되는 캐소드 연결 전극을 더 포함하고,상기 캐소드 패드 전극은 상기 캐소드 연결 전극의 하부에 배치되는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제20 항에 있어서,상기 캐소드 패드 전극은 상기 제5 절연막에 직접 접촉하는 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제16 항에 있어서,상기 기판과 액티브층 사이에 배치되는 버퍼막을 더 포함하고,상기 버퍼막은 상기 제1 채널, 상기 제1 소스 전극, 및 상기 제1 드레인 전극과 직접 접촉하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 기판;상기 기판 상에 배치되며, 제1 채널을 갖는 액티브층;상기 액티브층 상에 배치되며, 상기 제1 채널에 중첩하는 제1 게이트 전극, 및 제1 커패시터 전극을 갖는 제1 게이트 금속층;상기 제1 게이트 금속층 상에 배치되며, 상기 제1 커패시터 전극에 중첩하는 제2 커패시터 전극, 및 상기 제2 커패시터 전극과 이격된 저전위 배선을 갖는 제2 게이트 금속층;상기 제2 게이트 금속층 상에 배치되며, 제1 발광 신호가 인가되는 제1 발광 배선을 갖는 제1 소스 금속층;상기 제1 소스 금속층 상에 배치되며, 데이터 전압이 인가되는 데이터 배선을 갖는 제2 소스 금속층; 상기 제2 소스 금속층 상에 배치되며, 고전위 전압이 인가되는 고전위 배선을 갖는 제3 소스 금속층; 및상기 제3 소스 금속층 상에 배치되는 애노드 패드 전극 및 캐소드 패드 전극을 포함하는 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제26 항에 있어서,상기 애노드 패드 전극 및 상기 캐소드 패드 전극은 투명 도전 물질을 포함하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제26 항에 있어서,상기 액티브층은 상기 제1 채널에 연결된 제2 채널을 더 포함하고,상기 제1 게이트 금속층은 상기 제2 채널에 중첩하며, 상기 제1 발광 배선에 연결된 제2 게이트 전극을 더 포함하고,상기 저전위 배선은 상기 제2 게이트 전극과 상기 기판의 두께 방향으로 중첩하는 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제28 항에 있어서, 상기 고전위 배선은 상기 제2 채널에 연결된 일 전극에 전기적으로 연결된 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 복수의 표시 장치들과 상기 표시 장치들 사이에 배치되는 이음부를 구비하고, 상기 복수의 표시 장치들 중에서 제1 표시 장치는,기판; 및상기 기판의 제1 면 상에 배치되며 제1 데이터 전압이 인가되는 제1 데이터 배선, 제2 데이터 전압이 인가되는 제2 데이터 배선, 저전위 전압이 인가되는 저전위 배선, 및 상기 제1 데이터 배선, 상기 제2 데이터 배선, 및 상기 저전위 배선에 연결되는 제1 서브 화소를 구비하고,상기 제1 서브 화소는, 발광 소자;상기 저전위 배선에 연결된 캐소드 패드 전극;상기 제1 데이터 배선의 제1 데이터 전압에 따라 제어 전류를 생성하며, 제1 게이트 전극을 갖는 제1 트랜지스터;상기 제2 데이터 배선의 제2 데이터 전압에 따라 상기 발광 소자에 인가되는 구동 전류를 생성하는 제8 트랜지스터; 및상기 제1 게이트 전극에 연결된 제1 커패시터 전극, 및 상기 제1 커패시터 전극 상에 배치되는 제2 커패시터 전극을 포함하는 제1 커패시터를 포함하고, 상기 저전위 배선은 상기 제2 커패시터 전극과 동일한 층에 배치되며, 상기 제2 커패시터 전극을 둘러싸도록 배치되는 타일형 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제30 항에 있어서,상기 발광 소자들 각각은 플립 칩 타입의 마이크로 발광 다이오드 소자인 타일형 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제30 항에 있어서,상기 기판은 유리로 이루어진 타일형 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제30 항에 있어서,상기 제1 표시 장치는,상기 기판의 제1 면 상에 배치되는 패드; 및상기 기판의 제1 면, 상기 제1 면의 반대면인 제2 면, 상기 제1 면과 상기 제2 면 사이의 일 측면 상에 배치되며, 상기 패드에 연결되는 측면 배선을 더 포함하는 타일형 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제33 항에 있어서,상기 제1 표시 장치는, 상기 기판의 제2 면 상에 배치되는 연결 배선; 및도전성 접착 부재를 통해 상기 연결 배선에 연결되는 연성 필름을 더 포함하고,상기 측면 배선은 상기 연결 배선에 연결되는 타일형 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제30 항에 있어서,상기 복수의 표시 장치들은 M 개의 행과 N 개의 열에 매트릭스 형태로 배열되는 타일형 표시 장치.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기 용인시 기흥구...</address><code>120120164552</code><country>대한민국</country><engName>Samsung Display Co., Ltd.</engName><name>삼성디스플레이 주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 화성...</address><code> </code><country> </country><engName>JEON, Sang Jin</engName><name>전상진</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 화성...</address><code> </code><country> </country><engName>KIM, Hyun Joon</engName><name>김현준</name></inventorInfo><inventorInfo><address>서울특별시 서초구...</address><code> </code><country> </country><engName>LEE, Kye Uk</engName><name>이계욱</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 성남시 분당구...</address><code> </code><country> </country><engName>HWANG, Jung Hwan</engName><name>황정환</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 서초구 남부순환로 ****, *층(서초동, 한원빌딩)</address><code>920071001019</code><country>대한민국</country><engName>KASAN IP &amp; LAW FIRM</engName><name>특허법인가산</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>대한민국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.01.17</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>1020220006667</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2022.03.18</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-0293289-12</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.01.17</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0064732-47</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.05.30</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0516624-96</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[거절이유 등 통지에 따른 의견]의견서·답변서·소명서</documentName><receiptDate>2025.07.29</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0860157-53</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.07.29</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0860158-09</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020220033789.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93749cf268af86ffb5c6615d7801c149f9ba61329fbdda1bac3dc5ba3d5aeb6e042abc19d89b62fd9b204e92d4e93db41b5b09ca1cfd3d130e</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cff76138e9c3dac738c032e76515bca4a12bf0c39b40f0c44d1fa10bbd56f62c2243208e14ed6877c7edbe22c642126e1ef2d2c26be458dd51</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>