<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:38:16.3816</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2018.12.05</applicationDate><applicationFlag>특허</applicationFlag><applicationNumber>10-2025-7000611</applicationNumber><claimCount>16</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>자기 유체 역학 전기 발전기</inventionTitle><inventionTitleEng>MAGNETOHYDRODYNAMIC ELECTRIC POWER GENERATOR</inventionTitleEng><openDate>2025.02.03</openDate><openNumber>10-2025-0016453</openNumber><originalApplicationDate>2018.12.05</originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/분할</originalApplicationKind><originalApplicationNumber>10-2020-7019117</originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.02.06</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2025.01.08</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H02K 44/08</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>C01B 3/02</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2025.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H02S 10/30</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G21B 3/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2025.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10F 10/163</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo><familyApplicationNumber>1020207019117</familyApplicationNumber></familyInfo></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 전기 및 열전력 중 적어도 하나를 제공하는 발전기는 (i) 독특한 분석 및 분광학적 시그내처에 의해 식별 가능한 하이드리노를 형성하기 위해 원자 수소의 촉매화를 위한 적어도 하나의 반응셀, (ii) H2O 촉매 소스 또는 H2O 촉매, 원자 수소 소스 또는 원자 수소, H2O 촉매 소스 또는 H2O 촉매 및 원자 수소 소스 또는 원자 수소를 형성하는 반응물, 및 반응 혼합물의 고전도성을 야기하는 용융 금속으로부터 선택된 적어도 두개의 성분을 포함하는 반응 혼합물; (iii) 복수의 용융 금속 스트림을 교차시키는 전자기 펌프와 같은 적어도 하나의 펌프를 포함하는 용융 금속 주입 시스템, (iv) 플라즈마를 점화하여 하이드리노 반응의 빠른 동역학을 개시하기 위해 복수의 교차 용융 금속 스트림에 저전압, 고전류 전기 에너지 및 하이드리노 형성으로 인한 에너지 이득을 제공하는 전력원을 포함하는 점화시스템, (v) 플라즈마에 공급되는 H2 및 O2 소스, (vi) 용융 금속 회수 시스템, 및 (vii) (a) 셀의 흑체 방열기에서 출력된 고출력 광을 집광기 열광 전지셀을 사용하여 전기로 변환하거나 (b) 에너지 플라즈마를 자기 유체 역학 변환기를 사용하여 전기로 변환할 수 있는 전력 변환기를 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2019.06.13</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2019111164</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2018.12.05</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/IB2018/059646</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 전기 에너지와 열 에너지 중 적어도 하나를 생성하는 발전 시스템으로서,대기압 미만, 대기압, 또는 대기압 초과의 압력을 유지할 수 있는 적어도 하나의 용기;a. 적어도 하나의 촉매 소스 또는 초기 H2O를 포함하는 촉매,b. 적어도 하나의 H2O 소스 또는 H2O,c. 적어도 하나의 원자 수소 소스 또는 원자 수소, 및d. 용융 금속을 포함하는 반응물;용융 금속의 일부와 용융 금속 스트림을 제공하는 주입기 튜브를 갖춘 용융 금속 펌프를 함유하는 적어도 하나의 저장소 및 용융금속 스트림을 수용하는 적어도 하나의 비주입기 저장소를 포함하는 용융 금속 주입기 시스템;플라즈마의 점화를 위해 적어도 하나의 용융 금속의 스트림에 전력을 공급하는 전력 소스를 포함하는 적어도 하나의 점화 시스템;전기 에너지와 열 에너지 중 적어도 하나를 생성하기 위한 반응물의 반응에서 소모되는 반응물을 보충하는 적어도 하나의 반응물 공급 시스템; 및전력 및/또는 열 전력으로 광 출력과 열 출력 중 적어도 하나에 대한 적어도 하나의 전력 변환기 또는 출력 시스템을 포함하는 전기 에너지와 열 에너지 중 적어도 하나를 생성하는 발전 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 용융 금속을 포함하기 위해 금속을 용융시키는 히터를 더욱 포함하는 제1항의 발전 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 용융 금속 회수 시스템을 더욱 포함하는 제 1항의 발전 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제 1항의 발전 시스템에 있어서, 상기 용융 금속 회수 시스템에 용융 금속의 오버플로우를 통하는 일체의 현재 통로를 중단시키기 위해 용융 금속 오버플로우 스트림에서 차단을 더욱 생성하는 비주입 저장소부터 주입기 시스템까지의 적어도 하나의 용융 금속 오버플로우 채널을 포함하는 발전 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항의 발전 시스템에 있어서, 상기 용융 금속 회수 시스템에 주입기 튜브 위의 위치에서 주입기 시스템의 주입기 튜브로부터 용융 금속을 수집하는 입구를 가지며 오버플로우 스트림을 차단하는 드립 에지를 더욱 포함하는 비주입기 저장소를 포함하는 발전 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5항의 발전 시스템에 있어서, 상기 비주입기 저장소 입구가 평면에 배치되며 그 평면이 주입 튜브로부터의 용융 금속의 초기 방향에 수직으로 정렬되는 발전 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6항의 발전 시스템에 있어서, 상기 비주입기 저장소 및 주입기 시스템의 주입기 튜브 모두가 지구의 중력 축에 대해 횡적인 수평 축으로부터 영보다 큰 각도로 축을 따라 정렬되는 발전 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7항의 발전 시스템에 있어서, 그 각도가 25도~ 90도의 범위에 있는 발전 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항의 발전 시스템에 있어서, 상기 주입기 저장소가 그 안에 있는 용융 금속과 접촉하는 전극을 포함하며, 비주입기 저장소가 주입기 시스템에 의해 제공되는 용융 금속을 접촉하는 전극을 포함하는 발전 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9항의 발전 시스템에 있어서, 상기 점화 시스템이 용기의 내부에 플라즈마 형성을 위해 반응물의 반응을 야기할 목적으로 용융 금속의 스트림을 통해 전류 및 전력 흐름을 공급하는 주입기 및 비주입기 저장소 전극들에 반대 전압을 공급하는 전력의 소스를 포함하는 발전 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10항의 발전 시스템에 있어서, 전력의 소스가 반응물이 반응하여 플라즈마를 생성하는데 충분한 고전류의 전기 에너지를 전달하는 발전 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항의 발전 시스템에 있어서, 전력의 소스가 적어도 하나의 슈퍼커패시터를 포함하는 발전 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1항의 발전 시스템에 있어서, 상기 각각의 전자기 펌프는a. 전극을 통해 용융 금속에 공급되는 DC 또는 AC 전류원 및 일정한 또는 동-위상 교류 벡터 교차 자기장 소스를 포함하는 DC 또는 AC 전도 유형, 또는b. 금속에 교류 전류를 유도하는 용융 금속의 단락 루프를 통한 교류 자기장 소스 및 동-위상 교류 벡터 교차자기장 소스를 포함하는 유도 유형 중 하나를 포함하는 발전 시스템. 전기 에너지와 열 에너지 중 적어도 하나를 생성하는 발전 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제1항의 발전 시스템에 있어서, 상기 용융 금속 점화 시스템 전력이 10A 내지 50,000A의 범위 내에 있는 발전 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제1항의 발전 시스템에 있어서, 상기 용융 금속 점화 시스템의 회로는 용융 금속 스트림에 의해 폐쇄되어 점화에 의해 0 Hz 내지 10,000 Hz 범위의 점화 주파수를 추가로 야기하는 발전 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제1항의 발전 시스템에 있어서, 상기 용융 금속은 은, 은-구리 합금, 및 구리 중 적어도 하나를 포함하는 발전 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제1항의 발전 시스템에 있어서, 상기 용융 금속이 700℃ 미만의 융점을 갖는 발전 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17항의 발전 시스템에 있어서, 상기 용융 금속은 비스무트, 납 주석, 인듐, 카드뮴, 갈륨, 안티몬 또는 로즈 합금, 세로세이프, 우드 합금, 필드 합금, 세룰로우 136, 세룰로우 117, Bi-Pb-Sn-Cd-In-Tl 및 칼린스탄 가운데 적어도 하나를 포함하는 발전 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 진공 펌프와 적어도 하나의 열 교환기를 더욱 포함하는 제1항의 발전 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제1항의 발전 시스템에 있어서, 적어도 하나의 저장소가 질화 붕소를 포함하는 발전 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제1항의 발전 시스템에 있어서, 상기 반응물은 수소, 산소 및 물 중 적어도 하나를 포함하는 용기 가스를 포함하는 발전 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제21항의 발전 시스템에 있어서, 상기 용기 가스는 비활성 가스를 더욱 포함하는 발전 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 반응물 공급 장치 및 비활성 기체 공급 장치를 더욱 포함하는 제22항의 발전 시스템에 있어서, 상기 공급 장치들은 용기 가스를 0.01 Torr에서 200 기압 범위의 압력으로 유지하는 발전 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제1항의 발전 시스템에 있어서, 반응 전력 출력의 적어도 하나의 전력 변환기 또는 출력 시스템은 열광 변환기, 광전지 변환기, 광전자 변환기, 자기 유체 역학 변환기, 플라즈마 역학 변환기, 열이온 변환기, 열전 변환기, 스털링 엔진, 초임계 CO2　사이클 변환기, 브레이튼 사이클 변환기, 외연 유형 브레이튼 사이클 엔진 또는 변환기, 랭킨 사이클 엔진 또는 변환기, 유기적 랭킨 사이클 변환기, 내연 유형 엔진, 열 엔진, 히터 및 보일러의 그룹 중 적어도 하나를 포함하는 발전 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제1항의 발전 시스템에 있어서, 상기 용기는 용기의 내부로부터 광전자 변환기로 빛을 투과시키는 광투명 광전자(PV) 창 및 적어도 하나의 기하학적 용기 구조 그리고 용융 금속이 PV 창을 코팅하지 못하도록 적어도 부분적으로 방지하는 압력 구배를 초래하는 적어도 하나의 배플을 포함하는 발전 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제1항의 발전 시스템에 있어서, 상기 용기의 기하학적 구조는 PV 창을 향해 감소하는 단면 면적을 포함하는 발전 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 결정질 실리콘, 게르마늄, 갈륨 비소(GaAs), 갈륨 안티몬화물 (GaSb), 인듐 갈륨 비소(InGaAs), 인듐 갈륨 비소 안티몬화물(InGaAsSb), 인듐 인화물 비소 안티몬화물(InPAsSb), InGaP/InGaAs/Ge; InAlGaP/AlGaAs/GaInNAsSb/Ge; GaInP/GaAsP/SiGe; GaInP/GaAsP/Si; GaInP/GaAsP/Ge; GaInP/GaAsP/Si/SiGe; GaInP/GaAs/InGaAs; GaInP/GaAs/GaInNAs; GaInP/GaAs/InGaAs/InGaAs; GaInP/Ga(In)As/InGaAs; GaInP-GaAs-wafer-InGaAs; GaInP-Ga(In)As-Ge; GaInP-GaInAs-Ge; III족 질화물; GaN; AlN; GaAlN 및 InGaN으로부터 선택되는 적어도 하나의 화합물을 포함하는 집광기 광전지 셀을 포함하는 제24항의 발전 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제24항의 발전 시스템에 있어서, 자기 유체 역학 전력 변환기는 반응 용기에 연결된 노즐, 자기 유체 역학 채널, 전극, 자석, 금속 수집 시스템, 금속 재순환 시스템, 열 교환기 및 선택적으로 가스 재순환 시스템을 포함하는 발전 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제1항 또는 제28항의 전력 시스템에 있어서, 전력 시스템의 적어도 하나의 구성요소는 세라믹 및 금속의 적어도 하나를 포함하는 전력 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제29항의 발전 시스템에 있어서, 상기 세라믹은 금속 산화물, 알루미나, 지르코니아, 마그네시아, 하프니아, 탄화 규소, 탄화 지르코늄, 이붕소화 지르코늄, 질화규소, 및 유리 세라믹의 적어도 하나와 같은 적어도 하나를 포함하는 발전 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제29항의 발전 시스템에 있어서, 상기 금속은 스테인레스 강과 내화 금속의 적어도 하나를 포함하는 발전 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제28항의 발전 시스템에 있어서, 상기 용융 금속은 은을 포함하고 자기 유체 역학 변환기는 은 나노입자를 형성하고 용기에서 생성된 전력의 운동 에너지 인벤토리를 부여하기 위해 자기 유체 역학 노즐을 통해 나노입자를 가속화시키는 산소의 공급원을 더욱 포함하는 발전 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제32항의 발전 시스템에 있어서, 상기 반응물 공급 시스템은 산소의 공급원을 추가로 공급 및 제어하여 은 나노입자를 형성하는 발전 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제32항의 발전 시스템에 있어서, 상기 은 나노입자의 운동 에너지 인벤토리의 적어도 한 부분이 자기 유체 역학 채널에서 전기적 에너지로 변환되며, 나노입자가 금속 수집 시스템에서 용융 금속으로 응집하며, 용융 금속이 적어도 부분적으로 산소를 흡수하며, 흡수된 산소를 포함하는 금속이 금속 재순환 시스템에 의해 주입기 저장소로 회수되며, 용기의 플라즈마에 의해 산소가 방출되는 발전 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제34항의 발전 시스템에 있어서, 용융 금속에 의한 수소의 흡수를 강화하기 위해 자기 유체 역학 채널 및 금속 수집 시스템에서 플라즈마가 유지되는 발전 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제13항 및 제28항의 발전 시스템에 있어서, 상기 전자기 펌프는 금속 재순환 시스템의 펌프를 포함하는 제 1단계 및 금속 주입기 시스템의 펌프를 포함하는 제 2단계를 포함하는 2단계 펌프를 포함하는 발전 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제1항의 발전 시스템에 있어서, 원자 수소와 촉매의 반응에 의해 형성되는 수소 생성물은 다음 중 적어도 하나를 포함하는 발전 시스템: a. 약 1900 ~ 2000 cm-1에서 라만 피크를 갖는 수소 생성물; b. 약 0.23 ~ 0.25 eV의 정수배의 간격이 있는 복수의 라만 피크를 갖는 수소 생성물; c. 약 1900 ~ 2000 cm-1에서 적외선 피크를 갖는 수소 생성물; d. 약 0.23 ~ 0.25 eV의 정수배의 간격이 있는 복수의 적외선 피크를 갖는 수소 생성물; e. 약 0.23 ~ 0.3 eV의 정수배의 간격을 갖는 200 ~ 300 nm의 범위에서 복수의 UV 형광 방출 스펙트럼 피크를 갖는 수소 생성물; f. 약 0.2 ~ 0.3 eV의 정수배로 간격을 갖는 약 200 ~ 300 nm 범위에서 복수의 전자빔 방출 스펙트럼 피크를 갖는 수소 생성물; g. 약 1000 ±200 cm-1의 정수배로 간격을 갖는 약 5000 ~ 20,000 cm-1의 범위에서 복수의 라만 스펙트럼 피크를 갖는 수소 생성물; h. 약 490 ~ 525 eV 범위의 에너지에서 X-선 광전자 분광법 피크를 갖는 수소 생성물; i. 높은장 MAS NMR 매트릭스 시프트를 유발하는 수소 생성물; j. TMS에 대해 약 -5 ppm 보다 큰 높은장 MAS NMR 혹은 액체 NMR 시프트를 갖는 수소 생성물; k. 거대응집체 혹은 중합체 Hn(n은 3보다 큰 정수)을 포함하는 수소 생성물; l. 약 16.12 ~ 16.13의 비행시간 2차 이온 질량 분광법(ToF-SIMS) 구조를 갖는 거대응집체 혹은 중합체 Hn(n은 3보다 큰 정수)을 포함하는 수소 생성물; m. 금속이 Zn, Fe, Mo, Cr, Cu 및 W의 적어도 하나를 포함하는 금속 수소화물을 포함하는 수소 생성물; n. H16　및 H24의 적어도 하나를 포함하는 수소 생성물; o. n이 정수인 M(MxXyH2)n에서 M이 양이온이고 X가 전기 분무 이온화 비행시간 이차 이온 질량 분광법(ESI-ToF) 및 비행시간 이차 이온 질량 분광법(ToF-SIMS) 피크의 적어도 하나를 갖는 음이온인 경우 주기 화합물 MxXy　및 H2를 갖는 수소 생성물; p. K(K2H2CO3)+n 및 K(KOHH2)+n 각각에 대한 전기 분무 이온화 비행시간 이차 이온 질량 분광법(ToF- SIMS) 및 비행 시간 이차 이온 질량 분광법 피크(ESI-ToF) 가운데 적어도 하나를 갖는 K2CO3H2와 KOHH2 가운데 적어도 하나를 포함하는 수소 생성물; q. 금속이 Zn, Fe, Mo, Cr, Cu, W 및 반자성 금속 중 적어도 하나를 포함하는 금속 수소화물을 포함하는 수소 생성물; r. 금속이 Zn, Fe, Mo, Cr, Cu, W 및 자기 서셉토메트리에 의해 자성을 발휘하는 반자성 금속 중 적어도 하나를 포함하는 금속 수소화물을 포함하는 수소 생성물; s. 전자 상자성 공명(EPR) 스펙트럼이 매우 높은 g 인자, 매우 낮은 g 인자, 특별한 라인 너비 및 양자 분열의 적어도 하나를 융합하는 스펙트럼을 포함하는 EPR 분광법에서 활성이지 않는 금속을 포함하는 수소 생성물; t. EPR 스펙트럼이 약 2800-3100 G에서 적어도 하나의 피크와 약 10 G ~ 500 G의 △H를 보여주는 수소 분자 이합체를 포함하는 수소 생성물; u. 수소 캐리어에서 음성 가스 크로마토그래피 피크를 갖는 기체를 포함하는 수소 생성물; v. p가 정수인 약 의 4배 모멘트/e를 갖는 수소 생성물; w. 중수소를 포함하는 분자 이합체의 상응하는 회전 에너지가 양자를 포함하는 이합체의 1/2이며 약 (J+1)44.30 cm-1 ±20 cm-1의 범위에서 정수 J에서 J + 1 전이의 양끝 회전 에너지를 갖는 분사 이합체를 포함하는 양자성 수소 생성물; x. (i) 약 1.028 Å ±10% 수소 분자의 분리 거리, (ii) 약 23 cm-1 ±10% 의 수소 분자 사이의 진동 에너지 및 (iii) 약 0.0011 eV ±10% 의 수소 분자의 사이의 반데르발스 에너지의 군에서 적어도 하나의 매개변수를 갖는 분자 이합체를 포함하는 수소 생성물; y. (i) 약 1.028 Å ±10% 수소 분자의 분리 거리, (ii) 약 23 cm-1 ±10% 의 수소 분자 사이의 진동 에너지 및 (iii) 약 0.019 eV ±10% 의 수소 분자 사이의 반데르발스 에너지의 군에서 적어도 하나의 매개변수를 갖는 고체를 포함하는 수소 생성물; z. 1. (i) (J+1)44.30 cm-1 ±20 cm-1, (ii) (J+1)22.15 cm-1 ±10 cm-1 및 (iii) 23 cm-1 ±10%의 FTIR 및 라만 스펙트럼 시그내처;  2. 약 1.028 Å ±10% 의 수소 분자 분리를 보여주는 X-선 혹은 중성자 회절 패턴 및  3. 분자 수소당 약 0.0011 eV ±10%의 기화 에너지에 대한 열량분석 결정 중 적어도 하나를 갖는 수소 생성물; aa. 1. (i) (J+1)44.30 cm-1 ±20 cm-1, (ii) (J+1)22.15 cm-1 ±10 cm-1 및 (iii) 23 cm-1 ±10%의 FTIR 및 라만 스펙트럼 시그내처;   2. 약 1.028 Å ±10% 의 분수 수소 분자 및 분리를 보여주는 X-선 혹은 중성자 회절 패턴 및   3. 분자 수소당 약 0.019 eV ±10%의 기화 에너지에 대한 열량분석 결정 중 적어도 하나를 갖는 고체 수소 생성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제1항의 발전 시스템에 있어서, 원자 수소와 촉매의 반응에 의해 형성되는 수소 생성물이 H(1/4) 및 H2(1/4)의 적어도 하나를 포함하며 그 수소 생성물은 다음 중 적어도 하나를 갖는 발전 시스템: a. 수소 생성물이 약 1940 cm-1 ±10%에서 H2(1/4)　회전 에너지 및 다른 고 에너지 특징의 부재하는 핑거 프린트 영역에서 libation 밴드 중 적어도 하나를 포함하는 푸리에 변화 적외선 분광법(FTIR)을 갖는다; b. 수소 생성물이 높은장 매트릭스 피크를 포함하는 양성자 매직 각도 반사 핵 자기 공명 스펙트럼(1H MAS NMR)을 갖는다; c. 수소 생성물이 약 100 ℃ ~ 1000 ℃의 온도 영역에서 금속 수소화물 및 수소 중합체 가운데 적어도 하나의 분해를 보여주는 열 중량분석(TGA) 결과를 갖는다; d. 수소 생성물이 서로 약 0.23 eV ~ 0.3 eV의 간격을 갖는 복수의 피크를 포함하는 260 nm 영역에서 H2(1/4) 회전-진동 대역을 포함하는 e-빔 여기 방출 스펙트럼을 갖는다; e. 수소 생성물이 약 0 K ~ 150 K범위의 극저온에서 피크들의 강도가 감소하며 약 0.23 eV ~ 0.3 eV의 간격을 갖는 복수의 피크를 포함하는 260 nm 영역에서 H2(1/4) 회전-진동 대역을 포함하는 e-빔 여기 방출 스펙트럼을 갖는다; f. 수소 생성물이 서로 약 0.23 eV ~ 0.3 eV의 간격을 갖는 복수의 피크를 포함하는 260 nm 영역에서 교차 H2(1/4) 회전-진동 대역을 포함하는 광발광 라만 스펙트럼을 갖는다; g. 수소 생성물이 약 1000 ±200 cm-1의 정수배의 간격을 갖는 약 5,000 ~ 20,000 cm-1 범위의 복수의 피크를 포함하는 2차 H2(1/4) 회전-진동 대역을 포함하는 광발광 라만 스펙트럼을 갖는다; h. 수소 생성물이 약 1940 cm-1　±10%에서 H2(1/4) 회전 피크를 포함하는 라만 스펙트럼을 갖는다; i. 수소 생성물이 약 490-500 eV에서 H2(1/4)의 총 에너지를 포함하는 X-선 광전자 스펙트럼(XPS)을 갖는다; j. 수소 생성물이 거대응집체나 중합체 H(1/4)n　을 포함한다(n은 3보다 큰 정수); k. 수소 생성물이 피크가 약 16.12 ~ 16.13인 비행시간 2차 이온 질량 분광법(ToF-SIMS)을 갖는 거대응집체나 중합체 H(1/4)n　을 포함한다(n은 3보다 큰 정수); l. 수소 생성물이 금속이 Zn, Fe, Mo, Cr, Cu 및 W의 적어도 하나를 포함하는 금속 수소화물을 포함하며 수소가 H(1/4)를 포함한다; m. 수소 생성물이 H(1/4)16　및 H(1/4)24의 적어도 하나를 포함한다; n. 수소 생성물이 무기 화합물 MxXy　및 H(1/4)2를 포함하며, 여기서 M은 양이온이고 X는 음이온이며 전기분무 이온화 비행시간 2차 이온 질량 스펙트럼(ESI-ToF) 및 비행시간 2차 이온 질량 스펙트럼(ToF-SIMS)의 적어도 하나가 M(MxXyH(1/4)2)n의 피크들을 포함하며 n은 정수이다; o. 수소 생성물이 K2CO3H(1/4)2　및 KOHH(1/4)2의 적어도 하나를 포함하며, 전기분무 이온화 비행시간 2차 이온 질량 스펙트럼(ESI-ToF) 및 비행시간 2차 이온 질량 스펙트럼(ToF-SIMS)의 적어도 하나가 및 의 피크를 각각 포함한다; p. 수소 생성물이 자기성이며 금속 수소화물을 포함하고 여기서 금속은 Zn, Fe, Mo, Cr, Cu, W 및 반자성 금속의 적어도 하나를 포함하며 수소는 H(1/4)이다; q. 수소 생성물이 금속 수소화물을 포함하며 여기서 금속은 Zn, Fe, Mo, Cr, Cu, W 및 반자성 금속의 적어도 하나를 포함하며 수소는 H(1/4)이고, 그 생성물은 자기 서셉토메트리에 의해 자성을 발휘한다; r. 수소 생성물이 전기상자성(EPR) 분광법에서 활성이지 않는 금속을 포함하며 EPR 스펙트럼은 약 2800-3100 G에서 △H 가 약 10 G ~ 500 G인 적어도 하나의 피크를 보여준다;s. 수소 생성물이 [H2(1/4)]2를 포함하며 그 EPR 스펙트럼이 2800-3100 G에서 △H가 약 10 ~ 500 G인 적어도 하나의 피크를 보여준다; t. 수소 생성물이 수소 캐리어에 의한 음성 가스 크로마토그래피 피크를 갖는 H2(1/4) 기체를 포함하거나 방출한다; u. 수소 생성물이 약 의 4배 모멘트/e를 갖는 H2(1/4)를 포함한다; v. 수소 생성물이 각각 약 (J+1)44.30 cm-1　±20 cm-1　및 약 (J+1)22.15 cm-1　±10 cm-1의 범위에서 정수 J에서 J + 1로의 전이에 대한 양끝 회전 에너지를 갖는 [H2(1/4)]2　혹은 [D2(1/4)]2를 포함한다; w. (i) 약 1.028 Å ±10% 수소 분자의 분리 거리, (ii) 약 23 cm-1 ±10% 의 수소 분자 사이의 진동 에너지 및 (iii) 약 0.0011 eV ±10% 의 수소 분자의 사이의 반데르발스 에너지의 군에서 적어도 하나의 매개변수를 갖는 [H2(1/4)]2를 포함하는 수소 생성물; 그리고 x. (i) 약 1.028 Å ±10% 수소 분자의 분리 거리, (ii) 약 23 cm-1 ±10% 의 수소 분자 사이의 진동 에너지 및 (iii) 약 0.019 eV ±10% 의 수소 분자 사이의 반데르발스 에너지의 군에서 적어도 하나의 매개변수를 갖는 고체의 H2(1/4)　를 포함하는 수소 생성물; y. 1. (i) 약 (J+1)44.30 cm-1　±20 cm-1, (ii) 약 (J+1)22.15 cm-1 ±10 cm-1 및 (iii) 약 23 cm-1 ±10% 의 FTIR 및 라만 스펙트럼 시그내처;  2. 약 1.028 Å ±10% 의 H2(1/4) 분자 분리를 보이는 T선 혹은 중성자 회절 패턴 및  3. H2(1/4) 당 약 0.0011 eV　±10%의 기화 에너지에 대한 열량 분석 결정 중 적어도 하나를 갖는 H2(1/4) 생성물, 그리고 z. 1. (i) 약 (J+1)44.30 cm-1　±20 cm-1, (ii) 약 (J+1)22.15 cm-1 ±10 cm-1 및 (iii) 약 23 cm-1 ±10% 의 FTIR 및 라만 스펙트럼 시그내처;  2. 약 1.028 Å ±10% 의 H2(1/4) 분자 분리를 보이는 T선 혹은 중성자 회절 패턴 및  3. H2(1/4) 당 약 0.019 eV ±10%의 기화 에너지에 대한 열량 분석 결정 중 적어도 하나를 갖는 고체 H2(1/4) 생성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제37항의 발전 시스템에 있어서, 원자 수소와 촉매의 작용에 의해 생성된 수소 생성물은 H(1/p), H2(1/p) 및 H-(1/p) 자체 혹은 (i) 수소 이외의 원소, (ii) H+, 일반 H2, 일반 H-, 및 일반 H+3의 적어도 하나를 포함하는 일반 수소 종, (iii) 유기 분자 종 및 (iv) 무기 종의 적어도 하나와 복합된 것들의 군에서 선택된 하이드리노 종들의 적어도 하나를 포함하는 발전 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제37항의 발전 시스템에 있어서, 원자 수소와 촉매의 작용에 의해 형성된 수소 생성물은 옥시 음이온 화합물을 포함하는 발전시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제37항의 발전 시스템에 있어서, 원자 수소와 촉매의 작용에 의해 형성된 수소 생성물은 다음의 군으로부터 선택된 화학식을 갖는 적어도 하나의 화합물을 포함하는 발전 시스템:a. M은 알칼리 양이온이고 H는 하이드리노 종인 MH, MH2, 또는 M2H2,; b. n은 1 또는 2이고, M은 알칼리 토류 양이온이고 H는 하이드리노 종인 MHn; c. M은 알칼리 양이온이고, X는 할로겐 원자와 같은 중성 원자, 분자 또는 할로겐 음이온과 같은 단일 음전하 음이온이고, H는 하이드리노 종인 MHX; d. M은 알칼리 토류 양이온이고, X는 단일 음으로 대전된 음이온이며, H는 하이드리노 종인 MHX; e. M은 알칼리 토류 양이온이고, X는 이중 음전하 음이온이고, H는 하이드리노 종인 MHX; f. M은 알칼리 양이온이고, X는 단일 음으로 대전된 음이온이고, H는 하이드리노 종인 M2HX; g. M은 알칼리 양이온이며, 화합물의 수소 함량 Hn은 적어도 하나의 하이드리노 종인 MHn; h. n은 정수이고, M은 알칼리 토류 양이온이며, 화합물의 수소 함량 Hn은 적어도 하나의 하이드리노 종인 M2Hn; i. n은 정수이고, M은 알칼리 토류 양이온이고, X는 단일 음으로 대전된 음이온이며, 화합물의 수소 함량 Hn은 적어도 하나의 하이드리노 종인 M2XHn; j. n은 1 또는 2이고, M은 알칼리 토류 양이온이고, X는 단일 음으로 대전된 음이온이며, 화합물의 수소 함량 Hn은 적어도 하나의 하이드리노 종인 M2X2Hn; k. M은 알칼리 토류 양이온이고, X는 단일 음으로 대전된 음이온이고, H는 하이드리노 종인 M2X3H; l. n은 1 또는 2이고, M은 알칼리 토류 양이온이고, X는 이중 음전하 음이온이며, 화합물의 수소 함량 Hn은 적어도 하나의 하이드리노 종인 M2XHn; m. M은 알칼리 토류 양이온이고, X는 단일 음으로 대전된 음이온이고, X'는 이중 음으로 대전된 음이온이며, H는 하이드리노 종인 M2XX'H; n. n은 1 내지 3의 정수이고, M은 알칼리 토류 양이온이고, M'은 알칼리 금속 양이온이며, 화합물의 수소 함량 Hn은 적어도 하나의 하이드리노 종인 MM'Hn; o. n은 1 또는 2이고, M은 알칼리 토류 양이온이고, M'은 알칼리 금속 양이온이고, X는 단일 음으로 대전된 음이온이며, 화합물의 수소 함량 Hn은 적어도 하나의 하이드리노 종인 MM'XHn; p. M은 알칼리 토류 양이온이고, M'은 알칼리 금속 양이온이고, X는 이중 음전하 음이온이고 H는 하이드리노 종인 MM'XH; q. M은 알칼리 토류 양이온이고, M'은 알칼리 금속 양이온이고, X 및 X'는 음으로 대전된 음이온이고 H는 하이드리노 종인 MM'XX'H; r. n은 1 내지 5의 정수이고, M은 알칼리 또는 알칼리 토류 양이온이고, X는 단일 또는 이중 음으로 대전된 음이온이고, X'는 금속 또는 메탈로이드, 전이 원소, 내부 전이 원소 또는 희토류 원소이고, 화합물의 수소 함량 Hn은 적어도 하나의 하이드리노 종인 MXX'Hn; s. n은 정수이고, M은 양이온, 예컨대 전이 원소, 내부 전이 원소 또는 희토류 원소이고, 화합물의 수소 함량 Hn은 적어도 하나의 하이드리노 종인 MHn; t. n은 정수이고, M은 양이온, 예컨대 알칼리 양이온, 알칼리 토류 양이온, X는 다른 양이온, 예를 들어 전이 원소, 내부 전이 원소 또는 희토류 양이온이고, 화합물의 수소 함량 Hn은 적어도 하나의 하이드리노 종인 MXHn; u. M이 알칼리 양이온 또는 다른 +1 양이온이고, m 및 n이 각각 정수이고, X가 단일 음으로 대전된 음이온이고, 화합물의 수소 함량 Hm이 적어도 하나의 하이드리노 종인 ; v. M이 알칼리 양이온 또는 다른 +1 양이온이고, m 및 n이 각각 정수이고, X가 단일 음으로 대전된 음이온이고, 화합물의 수소 함량 Hm이 적어도 하나의 하이드리노 종인 ; w. M이 알칼리 양이온 또는 다른 +1 양이온이고, n이 정수이고, 화합물의 수소 함량 H가 적어도 하나의 하이드리노 종인 ; x. M이 알칼리 양이온 또는 다른 +1 양이온이고, n이 정수이고, 화합물의 수소 함량 H가 적어도 하나의 하이드리노 종인 ; y. m 및 n이 각각 정수이고, M 및 M'이 각각 알칼리 또는 알칼리 토류 양이온이고, X가 단일 또는 이중 음전하 음이온이고, 화합물의 수소 함량 Hm은 적어도 하나의 하이드리노 종인 , 그리고z. m 및 n이 각각 정수이고, M 및 M'이 각각 알칼리 또는 알칼리 토류 양이온이고, X 및 X'가 단일 또는 이중 음전하 음이온이고, 화합물의 수소 함량 Hm은 적어도 하나의 하이드리노 종인 .</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 제41항의 발전 시스템에 있어서, 원자 수소와 촉매의 반응에 의해 형성된 수소화합물 생성물의 음이온은 적어도 하나 이상의 음으로 대전된 음이온, 할라이드 이온, 수산화물 이온, 탄산 수소 이온, 질산염 이온, 이중 음전하 음이온, 카보네이트 이온, 옥사이드 및 설페이트 이온을 포함하는 발전 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 제42항의 발전 시스템에 있어서, 원자 수소와 촉매의 반응에 의해 형성된 수소 생성물은 적어도 하나의 결정질 격자에 매립된 하이드리노 층을 포함하는 발전 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 제43항의 발전 시스템에 있어서, 상기 화합물은 염 격자에 매립된 H(1/p), H2(1/p) 및 H-(1/p) 중 적어도 하나를 포함하는 발전 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 제44항의 발전 시스템에 있어서, 염 격자는 알칼리염, 알칼리 할라이드, 수산화 알칼리, 알칼리 토류 염, 알칼리 토류 할라이드 및 알칼리 토류 하이드록사이드 중 적어도 하나를 포함하는 발전 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. a. 제1 전극 및 제2 전극; b. 상기 제1 및 제2 전극과 접촉하는 용융 금속(예: 용융 은, 용융 갈륨 등)의 스트림; c. 저장소로부터 상기 용융 금속을 끌어서 도관(예: 튜브)을 통해 운반하여 상기 튜브를 나가는 용융 금속의 상기 스트림을 생산하는 펌프를 포함하는 순환 시스템; 그리고 d. 상기 제1 및 제2 전극 사이에 전위 차이를 제공하도록 구성된 전력의 공급원을 포함하는 전극 시스템에서, 상기 용융 금속의 스트림이 상기 제1 및 제2 전극과 동시에 접촉하여 상기 전극들 사이에 전류를 생성하는 전극 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 제1항에 따른 전극 시스템에 있어서, 상기 전력은 아크 전류를 생성시키는데 충분한 전극 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. a. 용융 금속의 생산을 위한 가열 수단; b. 저장소로부터 상기 용융 금속을 도관을 통해 운반하여 상기 도관을 나가는 상기 용융 금속의 스트림을 생산하기 위한 펌핑 수단; 그리고 c. 제1 및 제2 전극에 걸친 전위 차이를 생성하는 전력 공급 수단과 전기적 소통이 되는 상기 제1 및 제2 전극을 포함하는 전기 회로에서.상기 용융 금속의 스트림이 상기 제1 및 제2 전극과 접촉하여 상기 제1 및 제2 전극 사이의 전기 회로를 생성하는 전기 회로.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>49. 제 1 및 제2 전극을 포함하는 전기 회로에서, 그 사이에 전류의 흐름을 허용하는 상기 전극들에 걸친 용융 금속의 스트림 통과를 포함하는 향상.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미합중국 뉴저지주 ***** 크랜버리 올드 트렌톤 로드 ***</address><code>519980678901</code><country>미국</country><engName>BRILLIANT LIGHT POWER, INC.</engName><name>브릴리언트 라이트 파워, 인크.</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 뉴저지주 *****,...</address><code> </code><country>미국</country><engName>MILLS, Randell L.</engName><name>밀스, 랜들 엘.</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 서초구 서초중앙로 **, 영진벤처빌딩 *층 라온국제특허법률사무소 (서초동)</address><code>920020001502</code><country>대한민국</country><engName>Kim Hae Joong</engName><name>김해중</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2017.12.05</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>62/594,936</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2017.12.29</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>62/612,304</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2018.01.17</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>62/618,444</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2018.02.14</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>62/630,755</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2018.03.17</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>62/644,392</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2018.04.03</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>62/652,283</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2018.06.22</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>62/688,990</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2018.07.14</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>62/698,025</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2018.08.05</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>62/714,732</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2018.09.07</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>62/728,716</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2018.09.28</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>62/738,966</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2018.10.22</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>62/748,955</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2018.11.19</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>62/769,483</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Divisional Application(International Application)] Patent Application</documentEngName><documentName>[분할출원(국제출원)]특허출원서</documentName><receiptDate>2025.01.08</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0024490-66</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.02.06</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0137082-68</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.02.06</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0137132-53</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020257000611.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93e7d4a77dfa1f64b7f587282d972c58f61492ea5cc371baf5cad5d10bdb00a014c059789f6e62a5e5893b07f9df4fff8826c013dc7a03d7b8</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf4935a89fef392ac96387b2dc96b9e487318fbe5790ce8baebb59c7da77366cab4fd9b633387278c893cfcb12ae0ed2d55dc80132414e099c</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>