<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:38:40.3840</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.06.07</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-0073144</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>통신 시스템에서 보안 분석 서비스를 제공하는 방법 및 장치</inventionTitle><inventionTitleEng>METHOD AND APPARATUS FOR PROVIDING SECURITY ANALYSIS  SERVICE IN COMMUNICATION SYSTEM</inventionTitleEng><openDate>2024.12.16</openDate><openNumber>10-2024-0173966</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 9/40</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 개시는 4G, 5G 통신 시스템 이후 높은 데이터 전송 속도 및 초저지연시간을 달성하기 위한 6G 통신 시스템과 관련된 것이다. 일 실시예에 따르면, 통신 시스템에서 제1 노드에 의하여 수행되는 방법이 제공될 수 있다. 상기 방법은: 상기 통신 시스템과 관련된 취약점 (vulnerability) 관련 정보를 획득하는 단계; 보안 (security) 관련 서비스에 대한 요청을 포함하는 제1 메시지를 제2 노드로부터 수신하는 단계; 및 상기 보안 관련 서비스에 대한 요청을 수신한 이후, 상기 취약점 관련 정보에 기초하여 상기 보안 관련 서비스를 포함하는 제2 메시지를 제공하는 단계; 를 포함할 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 통신 시스템에서 제1 노드에 의하여 수행되는 방법에 있어서, 상기 통신 시스템과 관련된 취약점 (vulnerability) 관련 정보를 획득하는 단계; 보안 (security) 관련 서비스에 대한 요청을 포함하는 제1 메시지를 제2 노드로부터 수신하는 단계; 및상기 보안 관련 서비스에 대한 요청을 수신한 이후, 상기 취약점 관련 정보에 기초하여 상기 보안 관련 서비스를 포함하는 제2 메시지를 제공하는 단계; 를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제 1 항에 있어서, 상기 제1 노드는, 상기 통신 시스템의 코어 네트워크에 포함되고 상기 보안 관련 서비스를 제공하도록 설정되는 제1 NF (network function) 인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제 1 항에 있어서,  상기 제2 메시지가 상기 통신 시스템의 코어 네트워크에 포함되는 제2 NF 로 제공되는 경우, 상기 제2 메시지는 상기 제1 노드에 의하여 선보여지는 (exhibited) SBI (service based interface) 에 기초하여 상기 제2 NF 로 제공되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제 1 항에 있어서, 상기 제2 메시지가 AF (application function) 으로 제공되는 경우, 상기 제2 메시지는 상기 제1 노드로부터 상기 통신 시스템의 코어 네트워크에 포함되는 NEF (network exposure function) 를 통하여 상기 AF 로 제공되고, 상기 제1 노드와 상기 NEF 간에는 상기 제1 노드에 의하여 선보여지는 SBI 가 설정되고, 상기 AF 로 제공되는 상기 제2 메시지는 상기 NEF 에 의하여 노출 매핑 (exposure mapping) 에 기초하여 아웃바운드 제한 (outbound restriction) 이 적용되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제 1 항에 있어서, 상기 취약점 관련 정보가 상기 통신 시스템의 코어 네트워크에 포함되는 제3 NF 로부터 획득되는 경우, 상기 취약점 관련 정보를 획득하는 단계는:상기 취약점 관련 정보에 대한 요청을 포함하는 메시지를 상기 제3 NF 에 의하여 선보여지는 SBI 를 통하여 상기 제3 NF 로 송신하는 단계; 및상기 제3 NF 에 의하여 선보여지는 SBI 를 통하여 상기 취약점 관련 정보를 포함하는 메시지를 상기 제3 NF 로부터 획득하는 단계; 를 포함하는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제 5 항에 있어서, 상기 취약점 관련 정보는:상기 통신 네트워크에 포함된 취약한 것으로 알려진 (known vulnerabilities) NE (network entity) 의 리스트, 상기 통신 네트워크에 포함된 취약한 것으로 알려진 단말의 리스트, 상기 통신 네트워크에 포함된 취약한 것으로 알려진 NF 의 리스트, 상기 통신 네트워크에 포함된, 취약한 것으로 알려진 AN (access network) 의 리스트, 취약한 것으로 알려진 벤더의 리스트, 취약한 것으로 알려진 프로덕트의 리스트, 취약한 것으로 알려진 버전의 리스트, CVE (common vulnerabilities and exposure), CVSS (common vulnerability scoring system), CNA (CVE Numbering Authority), 또는 CWE (common weakness enumeration) 중에서, 상기 취약점 관련 정보에 대한 요청을 포함하는 메시지에 의하여 요청된 하나 이상을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제 1 항에 있어서, 상기 보안 관련 서비스는, 상기 취약점 관련 정보에 대한 분석 결과에 기초하고, 상기 취약점 관련 정보에 대한 분석 결과가 획득됨에 있어서, 상기 통신 시스템에 포함된 복수의 노드들 중 적어도 일부 간의 상관 (correlation) 이 미리 정의된 상관 정보에 기초하여 식별되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제 1 항에 있어서, 상기 제1 메시지가 상기 제2 메시지의 제공 횟수와 관련된 정보를 포함하는 경우, 상기 제2 메시지는 상기 제공 횟수와 관련된 정보에 기초하여 식별되는 횟수만큼 제공되고, 상기 제1 메시지가 상기 제2 메시지에 대한 주기적 제공과 관련된 정보를 포함하는 경우, 상기 제2 메시지는 주기적으로 제공되고, 상기 제1 메시지가 상기 제2 메시지에 대한 비주기적 제공과 관련된 정보를 포함하는 경우, 상기 제2 메시지는 비주기적으로 제공되고, 상기 제1 메시지가 보안 관련 서비스의 대상 (object) 과 관련된 정보를 포함하는 경우, 상기 제2 메시지는 상기 대상과 관련된 취약점 관련 정보에 기초하여 제공되고,상기 제1 메시지가 상기 제2 메시지의 타겟 어드레스 (target address) 에 대한 정보를 포함하는 경우, 상기 제2 메시지는 상기 타겟 어드레스에 의하여 식별되는 노드에 제공되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제 8 항에 있어서, 상기 보안 관련 서비스에 대한 요청이 상기 보안 관련 서비스에 대한 구독 (subscription) 요청임에 기초하여, 상기 제2 메시지는 구독 기반으로 제공되고,상기 보안 관련 서비스에 대한 요청이 일회성 요청임에 기초하여, 상기 제2 메시지는 일회성으로 제공되고,상기 제공 횟수와 관련된 정보, 상기 주기적 제공과 관련된 정보, 상기 비주기적 제공과 관련된 정보 및 상기 타겟 어드레스에 대한 정보는 상기 보안 관련 서비스에 대한 요청이 상기 보안 관련 서비스에 대한 구독 요청인 경우에 기초하여 상기 제1 메시지에 포함될 수 있는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제 1 항에 있어서, 상기 제2 메시지는: 상기 제1 노드가 상기 취약점 관련 정보에 기초하여 상기 보안 관련 서비스를 생성한 시점을 나타내는 타임 스탬프 (time stamp) 에 대한 정보; 및상기 보안 관련 서비스를 생성한 시점부터 상기 보안 관련 서비스가 유효한 것으로 식별되는 시점 까지의 유효 구간 (validity duration) 에 대한 정보를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 통신 시스템의 제1 노드에 있어서, 송수신기; 및상기 송수신기와 연결된 프로세서 (processor) 를 포함하고, 상기 프로세서는:상기 통신 시스템과 관련된 취약점 (vulnerability) 관련 정보를 획득; 보안 (security) 관련 서비스에 대한 요청을 포함하는 제1 메시지를 제2 노드로부터 수신; 및상기 보안 관련 서비스에 대한 요청을 수신한 이후, 상기 취약점 관련 정보에 기초하여 상기 보안 관련 서비스를 포함하는 제2 메시지를 제공; 하도록 설정되는, 제1 노드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제 11 항에 있어서, 상기 제1 노드는, 상기 통신 시스템의 코어 네트워크에 포함되고 상기 보안 관련 서비스를 제공하도록 설정되는 제1 NF (network function) 인, 제1 노드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제 11 항에 있어서,  상기 제2 메시지가 상기 통신 시스템의 코어 네트워크에 포함되는 제2 NF 로 제공되는 경우, 상기 제2 메시지는 상기 제1 노드에 의하여 선보여지는 (exhibited) SBI (service based interface) 에 기초하여 상기 제2 NF 로 제공되는, 제1 노드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제 11 항에 있어서, 상기 제2 메시지가 AF (application function) 으로 제공되는 경우, 상기 제2 메시지는 상기 제1 노드로부터 상기 통신 시스템의 코어 네트워크에 포함되는 NEF (network exposure function) 를 통하여 상기 AF 로 제공되고, 상기 제1 노드와 상기 NEF 간에는 상기 제1 노드에 의하여 선보여지는 SBI 가 설정되고, 상기 AF 로 제공되는 상기 제2 메시지는 상기 NEF 에 의하여 노출 매핑 (exposure mapping) 에 기초하여 아웃바운드 제한 (outbound restriction) 이 적용되는, 제1 노드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제 11 항에 있어서, 상기 취약점 관련 정보가 상기 통신 시스템의 코어 네트워크에 포함되는 제3 NF 로부터 획득되는 경우, 상기 프로세서는: 상기 취약점 관련 정보에 대한 요청을 포함하는 메시지를 상기 제3 NF 에 의하여 선보여지는 SBI 를 통하여 상기 제3 NF 로 송신; 및상기 제3 NF 에 의하여 선보여지는 SBI 를 통하여 상기 취약점 관련 정보를 포함하는 메시지를 상기 제3 NF 로부터 획득; 하도록 설정되는, 제1 노드. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제 15 항에 있어서, 상기 취약점 관련 정보는:상기 통신 네트워크에 포함된 취약한 것으로 알려진 (known vulnerabilities) NE (network entity) 의 리스트, 상기 통신 네트워크에 포함된 취약한 것으로 알려진 단말의 리스트, 상기 통신 네트워크에 포함된 취약한 것으로 알려진 NF 의 리스트, 상기 통신 네트워크에 포함된, 취약한 것으로 알려진 AN (access network) 의 리스트, 취약한 것으로 알려진 벤더의 리스트, 취약한 것으로 알려진 프로덕트의 리스트, 취약한 것으로 알려진 버전의 리스트, CVE (common vulnerabilities and exposure), CVSS (common vulnerability scoring system), CNA (CVE Numbering Authority), 또는 CWE (common weakness enumeration) 중에서, 상기 취약점 관련 정보에 대한 요청을 포함하는 메시지에 의하여 요청된 하나 이상을 포함하는, 제1 노드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제 11 항에 있어서, 상기 보안 관련 서비스는, 상기 취약점 관련 정보에 대한 분석 결과에 기초하고, 상기 취약점 관련 정보에 대한 분석 결과가 획득됨에 있어서, 상기 통신 시스템에 포함된 복수의 노드들 중 적어도 일부 간의 상관 (correlation) 이 미리 정의된 상관 정보에 기초하여 식별되는, 제1 노드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제 11 항에 있어서, 상기 제1 메시지가 상기 제2 메시지의 제공 횟수와 관련된 정보를 포함하는 경우, 상기 제2 메시지는 상기 제공 횟수와 관련된 정보에 기초하여 식별되는 횟수만큼 제공되고, 상기 제1 메시지가 상기 제2 메시지에 대한 주기적 제공과 관련된 정보를 포함하는 경우, 상기 제2 메시지는 주기적으로 제공되고, 상기 제1 메시지가 상기 제2 메시지에 대한 비주기적 제공과 관련된 정보를 포함하는 경우, 상기 제2 메시지는 비주기적으로 제공되고, 상기 제1 메시지가 보안 관련 서비스의 대상 (object) 과 관련된 정보를 포함하는 경우, 상기 제2 메시지는 상기 대상과 관련된 취약점 관련 정보에 기초하여 제공되고,상기 제1 메시지가 상기 제2 메시지의 타겟 어드레스 (target address) 에 대한 정보를 포함하는 경우, 상기 제2 메시지는 상기 타겟 어드레스에 의하여 식별되는 노드에 제공되는, 제1 노드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제 18 항에 있어서, 상기 보안 관련 서비스에 대한 요청이 상기 보안 관련 서비스에 대한 구독 (subscription) 요청임에 기초하여, 상기 제2 메시지는 구독 기반으로 제공되고,상기 보안 관련 서비스에 대한 요청이 일회성 요청임에 기초하여, 상기 제2 메시지는 일회성으로 제공되고,상기 제공 횟수와 관련된 정보, 상기 주기적 제공과 관련된 정보, 상기 비주기적 제공과 관련된 정보 및 상기 타겟 어드레스에 대한 정보는 상기 보안 관련 서비스에 대한 요청이 상기 보안 관련 서비스에 대한 구독 요청인 경우에 기초하여 상기 제1 메시지에 포함될 수 있는, 제1 노드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제 11 항에 있어서, 상기 제2 메시지는: 상기 제1 노드가 상기 취약점 관련 정보에 기초하여 상기 보안 관련 서비스를 생성한 시점을 나타내는 타임 스탬프 (time stamp) 에 대한 정보; 및상기 보안 관련 서비스를 생성한 시점부터 상기 보안 관련 서비스가 유효한 것으로 식별되는 시점 까지의 유효 구간 (validity duration) 에 대한 정보를 포함하는, 제1 노드.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code>119981042713</code><country>대한민국</country><engName>SAMSUNG ELECTRONICS CO., LTD.</engName><name>삼성전자주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code> </code><country> </country><engName>JE, Donghyun</engName><name>제동현</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code> </code><country> </country><engName>KIM, Dongmyung</engName><name>김동명</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울시 금천구 가산디지털*로 *** ***호(가산동, 에이스하이엔드타워*차)</address><code>920171001812</code><country>대한민국</country><engName>YOON &amp; LEE International Patent &amp; Law Firm</engName><name>윤앤리특허법인(유한)</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2023.06.07</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0626864-12</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020230073144.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c9331cf4b6bcb2fa820a29bf763e032f44ee6253067dd0babbf6f311116fffddce248c2fbdbe945d4fdce8379101fc0f216b85793ef8160e3a6</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cff45f0238d8cecff45a9c5f46622652c95c4a6004cd4b06b8ecc6b94b1d962bd58977e6152e76c311d174a9170b6b94c47f593e4568022059</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>