<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:07:02.72</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2024.12.04</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-0178270</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>표시 패널 및 표시 장치</inventionTitle><inventionTitleEng>DISPLAY PANELS AND DISPLAY DEVICE</inventionTitleEng><openDate>2025.07.09</openDate><openNumber>10-2025-0106208</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.12.04</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 59/131</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 77/10</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 59/35</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2016.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G09G 3/3233</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 59/121</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2025.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10D 30/67</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 59/80</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 출원은 표시 패널 및 표시 장치를 개시하는 바, 표시 패널은 어레이 기판을 포함하고, 어레이 기판은 서브스트레이트, 제1 도전층, 절연층 및 제2 도전층을 포함하며, 제1 도전층은 제1 방향으로 연장되는 제1 신호선 및 제2 신호선을 포함하고, 제2 도전층은 제2 방향으로 연장되는 제3 신호선 및 제4 신호선을 포함하며, 제3 신호선과 제4 신호선은 동일한 신호를 전송하고; 서브스트레이트에 수직인 방향을 따라, 제1 신호선과 제3 신호선은 제1 중첩 영역을 가지며 제1 중첩 영역에서 전기적으로 연결되고, 제2 신호선과 제4 신호선은 제4 중첩 영역을 가지며 제4 중첩 영역에서 전기적으로 연결되고, 제1 신호선과 제4 신호선은 제2 중첩 영역을 가지며 절연되고, 및/또는, 제2 신호선과 제3 신호선은 제3 중첩 영역을 가지며 절연되고, 서브스트레이트에서의 제2 중첩 영역 및 제3 중첩 영역의 정투영은 모두 서브스트레이트에서의 일종의 화소 개구의 정투영 외부에 위치한다. 본 출원에 따른 표시 패널은 표시 패널의 색 편차를 개선할 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 표시 패널에 있어서,어레이 기판을 포함하고,상기 어레이 기판은 서브스트레이트 및 상기 서브스트레이트의 일측에 순차적으로 적층 설치된 제1 도전층, 절연층 및 제2 도전층을 포함하며, 상기 제1 도전층은 제1 방향으로 연장되는 제1 신호선 및 제2 신호선을 포함하고, 상기 제2 도전층은 제2 방향으로 연장되는 제3 신호선 및 제4 신호선을 포함하며, 상기 제1 방향과 상기 제2 방향은 교차하고, 상기 제1 신호선과 상기 제2 신호선은 상기 제2 방향을 따라 배열되며, 상기 제3 신호선과 상기 제4 신호선은 상기 제1 방향을 따라 배열되고, 상기 제3 신호선과 상기 제4 신호선은 동일한 신호를 전송하며;상기 서브스트레이트에 수직되는 방향을 따라, 상기 제1 신호선과 상기 제3 신호선은 제1 중첩 영역을 가지고, 상기 제1 신호선과 상기 제4 신호선은 제2 중첩 영역을 가지며, 상기 제2 신호선과 상기 제3 신호선은 제3 중첩 영역을 가지고, 상기 제2 신호선과 상기 제4 신호선은 제4 중첩 영역을 가지며, 상기 제1 신호선과 상기 제3 신호선은 상기 제1 중첩 영역에서 전기적으로 연결되고, 상기 제1 신호선과 상기 제4 신호선은 상기 제2 중첩 영역에서 절연되고, 및/또는, 상기 제2 신호선과 상기 제3 신호선은 상기 제3 중첩 영역에서 절연되며, 상기 제2 신호선과 상기 제4 신호선은 상기 제4 중첩 영역에서 전기적으로 연결되고, 상기 서브스트레이트에서의 상기 제1 중첩 영역 및 상기 제4 중첩 영역의 정투영은 모두 상기 서브스트레이트에서의 일종의 화소 개구의 정투영 외부에 위치하고, 상기 서브스트레이트에서의 상기 제2 중첩 영역 및 상기 제3 중첩 영역의 정투영은 모두 상기 서브스트레이트에서의 일종의 상기 화소 개구의 정투영 내에 적어도 부분적으로 위치하며, 여기서 상기 화소 개구는 상기 어레이 기판의 상기 서브스트레이트로부터 상기 절연층을 향하는 방향 측에 위치하는 것을 특징으로 하는, 표시 패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,상기 화소 개구는 제1 화소 개구를 포함하고, 상기 서브스트레이트에서의 상기 제2 중첩 영역 및 상기 제3 중첩 영역의 정투영은 모두 상기 서브스트레이트에서의 상기 제1 화소 개구의 정투영 내에 적어도 부분적으로 위치하며;상기 서브스트레이트에서의 상기 제1 중첩 영역 및 상기 제4 중첩 영역의 정투영은 모두 상기 서브스트레이트에서의 상기 제1 화소 개구의 정투영 외부에 위치하고, 상기 제1 화소 개구는 청색 발광 유닛을 수용하기 위해 사용되는 것을 특징으로 하는, 표시 패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서,상기 화소 개구는 제2 화소 개구를 더 포함하며, 상기 제1 화소 개구와 상기 제2 화소 개구는 상기 제2 방향을 따라 교대로 배치되고, 상기 제1 화소 개구와 상기 제2 화소 개구는 또한 상기 제1 방향을 따라 교대로 배치되며, 상기 제1 중첩 영역 및 상기 제4 중첩 영역은 상기 제2 방향에서 인접하는 상기 제1 화소 개구와 상기 제2 화소 개구 사이의 위치하고;상기 제2 화소 개구는 적색 발광 유닛을 수용하기 위해 사용되는 것을 특징으로 하는, 표시 패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3항에 있어서,복수의 상기 제1 화소 개구와 상기 제2 화소 개구는 제2 방향을 따라 교대로 배치되어 제1 화소열을 형성하고, 상기 제1 중첩 영역 및 상기 제3 중첩 영역은 인접한 2개의 상기 제1 화소열 중 어느 하나의 상기 제1 화소열에 위치하며, 상기 제2 중첩 영역 및 상기 제4 중첩 영역은 다른 하나의 상기 제1 화소열에 위치하는 것을 특징으로 하는, 표시 패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4항에 있어서,상기 화소 개구는 제3 화소 개구를 더 포함하고, 복수의 상기 제3 화소 개구는 상기 제2 방향을 따라 배치되어 제2 화소열을 형성하며, 상기 제1 화소열과 상기 제2 화소열은 상기 제1 방향을 따라 교대로 배치되는 것을 특징으로 하는, 표시 패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5항에 있어서,상기 제3 화소 개구의 둘레에는 2개의 상기 제1 화소 개구와 2개의 상기 제2 화소 개구가 설치되어 있고, 또한 2개의 상기 제1 화소 개구와 2개의 상기 제2 화소 개구는 상기 제3 화소 개구의 둘레에 교대로 분포되는 것을 특징으로 하는, 표시 패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제5항에 있어서,상기 서브스트레이트에서의 상기 제1 신호선의 정투영은 상기 서브스트레이트에서의 상기 제2 화소 개구, 상기 제3 화소 개구의 정투영과 중첩되지 않으며, 상기 서브스트레이트에서의 상기 제1 신호선의 정투영은 상기 서브스트레이트에서의 상기 제1 화소 개구의 정투영을 상기 제1 방향으로 통과하고;상기 서브스트레이트에서의 상기 제2 신호선의 정투영은 상기 서브스트레이트에서의 상기 제2 화소 개구, 상기 제3 화소 개구의 정투영과 중첩되지 않으며, 상기 서브스트레이트에서의 상기 제2 신호선의 정투영은 상기 서브스트레이트에서의 상기 제1 화소 개구의 정투영을 상기 제1 방향으로 통과하고;상기 서브스트레이트에서의 상기 제3 신호선의 정투영은 상기 서브스트레이트에서의 상기 제3 화소 개구의 정투영과 중첩되지 않으며, 상기 서브스트레이트에서의 상기 제3 신호선의 정투영은 상기 서브스트레이트에서의 상기 제1 화소 개구의 정투영 및 상기 서브스트레이트에서의 상기 제2 화소 개구의 정투영을 상기 제2 방향으로 통과하고;상기 서브스트레이트에서의 상기 제4 신호선의 정투영은 상기 서브스트레이트에서의 상기 제3 화소 개구의 정투영과 중첩되지 않으며, 상기 서브스트레이트에서의 상기 제4 신호선의 정투영은 상기 서브스트레이트에서의 상기 제1 화소 개구의 정투영 및 상기 서브스트레이트에서의 상기 제2 화소 개구의 정투영을 상기 제2 방향으로 통과하는 것을 특징으로 하는, 표시 패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항에 있어서,상기 제1 신호선과 상기 제4 신호선이 상기 제2 중첩 영역에서 절연되고, 상기 제2 신호선과 상기 제3 신호선이 상기 제3 중첩 영역에서 절연되거나;또는, 상기 제1 신호선과 상기 제4 신호선이 상기 제2 중첩 영역에서 절연되고, 상기 제2 신호선과 상기 제3 신호선이 상기 제3 중첩 영역에서 전기적으로 연결되거나;또는, 상기 제1 신호선과 상기 제4 신호선이 상기 제2 중첩 영역에서 전기적으로 연결되고, 상기 제2 신호선과 상기 제3 신호선이 상기 제3 중첩 영역에서 절연되거나;또는, 상기 제1 신호선과 상기 제4 신호선이 상기 제2 중첩 영역의 일부에서 절연되고, 일부 기설정된 상기 제2 중첩 영역에서 전기적으로 연결되며, 상기 제2 신호선과 상기 제3 신호선이 상기 제3 중첩 영역의 일부에서 절연되고, 일부 기설정된 상기 제3 중첩 영역에서 전기적으로 연결되며;일부 기설정된 상기 제2 중첩 영역과 일부 기설정된 상기 제3 중첩 영역의 수의 합은 상기 제2 중첩 영역과 상기 제3 중첩 영역의 수의 합의 1/2 또는 1/4인 것을 특징으로 하는, 표시 패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항에 있어서,상기 제1 도전층은 상기 제1 방향으로 연장되는 제5 신호선 및 제6 신호선을 더 포함하고, 상기 제2 도전층은 상기 제2 방향으로 연장되는 제7 신호선 및 제8 신호선을 더 포함하며, 상기 제5 신호선과 상기 제6 신호선은 상기 제2 방향을 따라 배열되고, 상기 제7 신호선과 상기 제8 신호선은 상기 제1 방향을 따라 배열되며, 상기 제7 신호선과 상기 제8 신호선은 동일한 신호를 전송하는 것을 특징으로 하는, 표시 패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9항에 있어서,상기 제3 신호선과 상기 제4 신호선은 상기 제1 방향을 따라 서로 인접하여 설치되고, 상기 제7 신호선과 상기 제8 신호선은 상기 제1 방향을 따라 서로 인접하여 설치되며; 상기 제5 신호선은 인접한 상기 제1 신호선과 상기 제2 신호선 사이에 위치하고, 상기 제6 신호선은 인접한 상기 제1 신호선과 상기 제2 신호선 사이에 위치하며, 상기 제5 신호선과 상기 제6 신호선 사이에는 상기 제1 신호선 또는 상기 제2 신호선이 설치되어 있는 것을 특징으로 하는, 표시 패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10항에 있어서,상기 화소 개구는 제1 화소 개구, 제2 화소 개구 및 제3 화소 개구를 포함하며, 상기 제1 화소 개구와 상기 제2 화소 개구는 상기 제2 방향을 따라 교대로 배치되고, 상기 제1 화소 개구와 상기 제2 화소 개구는 또한 상기 제1 방향을 따라 교대로 배치되며, 복수의 상기 제1 화소 개구와 상기 제2 화소 개구는 제2 방향을 따라 교대로 배치되어 제1 화소열을 형성하고, 복수의 상기 제3 화소 개구는 상기 제2 방향으로 교대로 배치되어 제2 화소열을 형성하며, 상기 제1 화소열과 상기 제2 화소열은 상기 제1 방향을 따라 교대로 배치되고, 상기 서브스트레이트에서의 상기 제5 신호선의 정투영은 상기 서브스트레이트에서의 상기 제1 화소 개구, 상기 제2 화소 개구의 정투영과 중첩되지 않으며, 상기 서브스트레이트에서의 상기 제1 신호선의 정투영은 상기 서브스트레이트에서의 상기 제3 화소 개구의 정투영을 상기 제1 방향으로 통과하고;상기 서브스트레이트에서의 상기 제2 중첩 영역 및 상기 제3 중첩 영역의 정투영은 모두 상기 서브스트레이트에서의 상기 제1 화소 개구의 정투영 내에 적어도 부분적으로 위치하고;상기 제1 중첩 영역 및 상기 제4 중첩 영역은 상기 제2 방향을 따라 서로 인접한 상기 제1 화소 개구와 상기 제2 화소 개구 사이에 위치하며;상기 제1 중첩 영역 및 상기 제3 중첩 영역은 인접한 2개의 상기 제1 화소열 중 어느 하나의 상기 제1 화소열에 위치하고, 상기 제2 중첩 영역 및 상기 제4 중첩 영역은 다른 하나의 상기 제1 화소열에 위치하며;상기 서브스트레이트에서의 상기 제6 신호선의 정투영은 상기 서브스트레이트에서의 상기 제1 화소 개구, 상기 제2 화소 개구의 정투영과 중첩되지 않으며, 상기 서브스트레이트에서의 상기 제6 신호선의 정투영은 상기 서브스트레이트에서의 상기 제3 화소 개구의 정투영을 상기 제1 방향으로 통과하고;상기 서브스트레이트에서의 상기 제7 신호선의 정투영은 상기 서브스트레이트에서의 상기 제3 화소 개구의 정투영과 중첩되지 않으며, 상기 서브스트레이트에서의 상기 제7 신호선의 정투영은 상기 서브스트레이트에서의 상기 제1 화소 개구의 정투영 및 상기 서브스트레이트에서의 상기 제2 화소 개구의 정투영을 상기 제2 방향으로 통과하고;상기 서브스트레이트에서의 상기 제8 신호선의 정투영은 상기 서브스트레이트에서의 상기 제3 화소 개구의 정투영과 중첩되지 않으며, 상기 서브스트레이트에서의 상기 제8 신호선의 정투영은 상기 서브스트레이트에서의 상기 제1 화소 개구의 정투영 및 상기 서브스트레이트에서의 상기 제2 화소 개구의 정투영을 상기 제2 방향으로 통과하는 것을 특징으로 하는, 표시 패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서,상기 제1 신호선은 제1 연장부를 더 포함하며, 상기 제1 연장부는 상기 제2 중첩 영역에 연결되고 또한 상기 제2 중첩 영역과 상기 제2 방향을 따라 배열되며, 상기 서브스트레이트에서의 상기 제1 연장부의 정투영의 적어도 일부는 상기 서브스트레이트에서의 상기 제1 화소 개구의 정투영 외부에 위치하고, 상기 제1 연장부는 제1 관통홀을 통해 상기 제4 신호선에 전기적으로 연결되며, 상기 서브스트레이트에서의 상기 제1 관통홀의 정투영은 상기 서브스트레이트에서의 상기 제1 화소 개구의 정투영과 중첩되지 않고;상기 제5 신호선은 상기 제1 연장부를 수용하기 위한 제1 격리 영역을 포함하며, 상기 제1 연장부는 적어도 일부가 상기 제1 격리 영역에 위치하는 것을 특징으로 하는, 표시 패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제11항에 있어서,상기 제2 신호선은 제2 연장부를 더 포함하며, 상기 제2 연장부는 상기 제3 중첩 영역에 연결되고 또한 상기 제3 중첩 영역과 상기 제2 방향을 따라 배열되며, 상기 서브스트레이트에서의 상기 제2 연장부의 정투영의 적어도 일부분은 상기 서브스트레이트에서의 상기 제1 화소 개구의 정투영 외부에 위치하고, 상기 제2 연장부는 제2 관통홀을 통해 상기 제3 신호선에 전기적으로 연결되며, 상기 서브스트레이트에서의 상기 제2 관통홀의 정투영은 상기 서브스트레이트에서의 상기 제1 화소 개구의 정투영과 중첩되지 않고;상기 제6 신호선은 상기 제2 연장부를 수용하기 위한 제2 격리 영역을 포함하며, 상기 제2 연장부는 적어도 일부가 상기 제2 격리 영역에 위치하는 것을 특징으로 하는, 표시 패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제9항에 있어서,상기 제5 신호선과 상기 제7 신호선은 제5 중첩 영역을 가지고, 상기 제5 신호선과 상기 제8 신호선은 제6 중첩 영역을 가지며, 상기 제6 신호선과 상기 제7 신호선은 제7 중첩 영역을 가지고, 상기 제6 신호선과 상기 제8 신호선은 제8 중첩 영역을 가지며, 상기 제5 신호선과 상기 제7 신호선은 상기 제5 중첩 영역에서 전기적으로 연결되고, 상기 제6 신호선과 상기 제8 신호선은 상기 제8 중첩 영역에서 전기적으로 연결되며, 및/또는, 상기 제5 신호선과 상기 제8 신호선은 상기 제6 중첩 영역에서 전기적으로 연결되고, 상기 제6 신호선과 상기 제7 신호선은 상기 제7 중첩 영역에서 전기적으로 연결되는 것을 특징으로 하는, 표시 패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제9항에 있어서,상기 제3 신호선 내에는 제1 리셋 신호를 가지고, 상기 제7 신호선 내에는 제2 리셋 신호를 가지며;상기 표시 패널은 복수의 구동 회로를 더 포함하고, 상기 구동 회로는 적어도 하나의 발광 유닛에 전기적으로 연결되며, 상기 구동 회로는 제1 발광 제어 모듈, 제1 초기화 모듈 및 제2 초기화 모듈을 포함하고;상기 제2 초기화 모듈의 제어단은 제1 스캐닝 신호선에 전기적으로 연결되고, 상기 제2 초기화 모듈의 제1단은 제2 리셋 신호선에 전기적으로 연결되며, 상기 제2 초기화 모듈의 제2단은 상기 제1 발광 제어 모듈의 제1단에 전기적으로 연결되고;상기 제1 초기화 모듈의 제어단은 상기 제1 스캐닝 신호선에 전기적으로 연결되고, 상기 제1 초기화 모듈의 제1단은 제1 리셋 신호선에 전기적으로 연결되며, 상기 제1 초기화 모듈의 제2단은 상기 제1 발광 제어 모듈의 제2단 및 상기 발광 유닛에 전기적으로 연결되는 것을 특징으로 하는, 표시 패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제3항에 있어서,상기 표시 패널은 상기 제2 도전층에 위치하는 제1 하이 레벨 신호선을 더 포함하고, 상기 제1 하이 레벨 신호선은 상기 제2 방향을 따라 연장되며, 상기 서브스트레이트에서의 상기 제1 하이 레벨 신호선의 정투영 중 상기 서브스트레이트에서의 상기 제2 화소 개구 및 상기 제1 화소 개구의 정투영 내에 위치하는 부분은 상기 제2 방향에 평행되는 대칭축에 대해 대칭되는 것을 특징으로 하는, 표시 패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 표시 패널에 있어서,상기 표시 패널은 어레이 기판을 포함하고, 상기 어레이 기판은 서브스트레이트 및 상기 서브스트레이트로부터 멀어지는 방향으로 적층 설치된 제1 반도체층, 제1 금속층, 제2 금속층, 제2 반도체층, 제3 금속층, 제4 금속층 및 제5 금속층을 포함하며,상기 어레이 기판은 제1 타입 트랜지스터, 제2 타입 트랜지스터 및 커패시터를 포함하고, 상기 제1 반도체층은 상기 제1 타입 트랜지스터의 소스 영역, 드레인 영역 및 채널 영역을 형성하는데 사용되며, 상기 제1 금속층은 상기 제1 타입 트랜지스터의 게이트 전극 및 커패시터의 제1 극판을 형성하는데 사용되고, 상기 제2 금속층은 상기 제2 타입 트랜지스터의 하부 게이트를 형성하는데 사용되며, 상기 제2 반도체층은 상기 제2 타입 트랜지스터의 소스 영역, 드레인 영역 및 채널 영역을 형성하는데 사용되고, 상기 제3 금속층은 상기 제2 타입 트랜지스터의 상부 게이트를 형성는데 사용되며, 상기 제4 금속층은 상기 제1 타입 트랜지스터와 상기 제2 타입 트랜지스터의 소스 전극 및 드레인 전극을 형성하는데 사용되고;상기 제1 금속층, 상기 제2 금속층, 상기 제3 금속층 및 상기 제4 금속층 중 하나에는 제1 방향으로 연장되는 제1 신호선과 제2 신호선이 형성되어 있고, 상기 제1 신호선과 상기 제2 신호선은 제2 방향을 따라 배열되며, 상기 제4 금속층에는 제2 방향으로 연장되는 제3 신호선과 제4 신호선이 형성되어 있고, 상기 제3 신호선과 상기 제4 신호선은 상기 제1 방향을 따라 배열되며, 상기 제1 방향과 상기 제2 방향은 교차하고, 상기 제3 신호선과 상기 제4 신호선은 동일한 신호를 전송하며;상기 서브스트레이트에 수직되는 방향을 따라, 상기 제1 신호선과 상기 제3 신호선은 제1 중첩 영역을 가지고, 상기 제1 신호선과 상기 제4 신호선은 제2 중첩 영역을 가지며, 상기 제2 신호선과 상기 제3 신호선은 제3 중첩 영역을 가지고, 상기 제2 신호선과 상기 제4 신호선은 제4 중첩 영역을 가지며, 상기 제1 신호선과 상기 제3 신호선은 상기 제1 중첩 영역에서 전기적으로 연결되고, 상기 제1 신호선과 상기 제4 신호선은 상기 제2 중첩 영역에서 절연되고, 및/또는, 상기 제2 신호선과 상기 제3 신호선은 상기 제3 중첩 영역에서 절연되며, 상기 제2 신호선과 상기 제4 신호선은 상기 제4 중첩 영역에서 전기적으로 연결되고, 상기 서브스트레이트에서의 상기 제1 중첩 영역 및 상기 제4 중첩 영역의 정투영은 모두 상기 서브스트레이트에서의 일종의 화소 개구의 정투영 외부에 위치하고, 상기 서브스트레이트에서의 상기 제2 중첩 영역 및 상기 제3 중첩 영역의 정투영은 모두 상기 서브스트레이트에서의 일종의 상기 화소 개구의 정투영 내에 적어도 부분적으로 위치하는 것을 특징으로 하는, 표시 패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17항에 있어서,상기 제1 반도체층과 상기 제1 금속층 사이에는 제1 절연층이 형성되어 있고, 상기 제1 금속층과 상기 제2 금속층 사이에는 제2 절연층이 형성되어 있으며, 상기 제2 금속층과 상기 제2 반도체층 사이에는 제3 절연층이 형성되어 있고, 상기 제2 반도체층과 상기 제3 금속층 사이에는 제4 절연층이 형성되어 있으며, 상기 제3 금속층과 상기 제4 금속층 사이에는 제5 절연층이 형성되어 있고, 상기 제4 금속층과 상기 제5 금속층 사이에는 제6 절연층이 형성되어 있으며, 상기 제3 신호선 및 상기 제4 신호선은 상기 제5 금속층에 형성되고;상기 제1 신호선 및 상기 제2 신호선은 상기 제1 금속층에 형성되고, 상기 제1 신호선과 상기 제3 신호선은 상기 제1 중첩 영역에서 제1 비아홀을 통해 전기적으로 연결되며, 상기 제2 신호선과 상기 제4 신호선은 상기 제4 중첩 영역에서 제2 비아홀을 통해 전기적으로 연결되고, 상기 제1 비아홀, 상기 제2 비아홀이 상기 제2 절연층, 상기 제3 절연층, 상기 제4 절연층, 상기 제5 절연층 및 상기 제6 절연층을 관통하거나;또는, 상기 제1 신호선 및 상기 제2 신호선은 상기 제2 금속층에 형성되고, 상기 제1 신호선과 상기 제3 신호선은 상기 제1 중첩 영역에서 제1 비아홀을 통해 전기적으로 연결되며, 상기 제2 신호선과 상기 제4 신호선은 상기 제4 중첩 영역에서 제2 비아홀을 통해 전기적으로 연결되고, 상기 제1 비아홀, 상기 제2 비아홀이 상기 제3 절연층, 상기 제4 절연층, 상기 제5 절연층 및 상기 제6 절연층을 관통하거나;또는 상기 제1 신호선 및 상기 제2 신호선은 상기 제4 금속층에 형성되고, 상기 제1 신호선과 상기 제3 신호선은 상기 제1 중첩 영역에서 제1 비아홀을 통해 전기적으로 연결되고, 상기 제2 신호선과 상기 제4 신호선은 상기 제4 중첩 영역에서 제2 비아홀을 통해 전기적으로 연결되며, 상기 제1 비아홀, 상기 제2 비아홀이 상기 제6 절연층을 관통하거나;또는, 상기 제1 신호선 및 상기 제2 신호선은 상기 제3 금속층에 형성되고, 상기 제1 신호선과 상기 제3 신호선은 상기 제1 중첩 영역에서 제1 비아홀을 통해 전기적으로 연결되며, 상기 제2 신호선과 상기 제4 신호선은 상기 제4 중첩 영역에서 제2 비아홀을 통해 전기적으로 연결되고, 상기 제1 비아홀, 상기 제2 비아홀이 상기 제5 절연층 및 상기 제6 절연층을 관통하며;상기 제1 반도체층의 재료는 폴리실리콘 반도체를 포함하고, 상기 제2 반도체층의 재료는 금속 산화물 반도체를 포함하는 것을 특징으로 하는, 표시 패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제17항에 있어서,상기 표시 패널은 상기 어레이 기판의 일측에 위치하는 발광층 및 격리 구조를 더 포함하고, 상기 발광층은 발광 유닛을 포함하며, 상기 격리 구조는 본체부 및 상기 본체부에 개방 설치된 격리 개구를 포함하고, 상기 어레이 기판에서의 상기 발광 유닛의 정투영은 상기 어레이 기판에서의 상기 격리 개구의 정투영 내에 위치하며;상기 본체부는 제1 격리부와 제2 격리부를 포함하고, 상기 제2 격리부는 상기 어레이 기판을 등지는 상기 제1 격리부의 일측에 위치하며, 상기 어레이 기판에서의 상기 제2 격리부의 정투영은 상기 어레이 기판에서의 상기 제1 격리부의 정투영을 덮으며;상기 발광 유닛은 상기 서브스트레이트로부터 멀어지는 방향으로 적층되어 설치되는 제1 전극, 발광 기능층 및 제2 전극을 포함하고, 상기 제2 전극은 상기 제1 격리부에 전기적으로 연결되는 것을 특징으로 하는, 표시 패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 표시 장치에 있어서,제1항 내지 제19항 중 어느 한 항에 따른 표시 패널을 포함하는 것을 특징으로 하는, 표시 장치.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>중국 우편번호 ****** 안후이 허페이 신잔 디스트릭스 뉴 벙부 로드 ****</address><code>520220774098</code><country>중국</country><engName>Hefei Visionox Technology Co., Ltd.</engName><name>허페이 비젼녹스 테크놀로지 컴퍼니 리미티드</name></applicantInfo><applicantInfo><address>중국 지앙수 ****** 쿤산, 디벨럽먼트 존, 롱텡 로드, 넘버 *, 빌딩 *</address><code>520150395661</code><country>중국</country><engName>KUNSHAN GO-VISIONOX OPTO-ELECTRONICS CO., LTD.</engName><name>쿤산 고-비젼녹스 옵토-일렉트로닉스 씨오., 엘티디.</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>중국 ****** 안후이 허페...</address><code> </code><country>중국</country><engName>ZHOU, Zhiwei</engName><name>저우, 즈웨이</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국 ****** 안후이 허페...</address><code> </code><country>중국</country><engName>ZHANG, Jinfang</engName><name>장, 진팡</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국 ****** 안후이 허페...</address><code> </code><country>중국</country><engName>ZHANG, Lu</engName><name>장, 루</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국 ****** 안후이 허페...</address><code> </code><country>중국</country><engName>ZHANG, Meng</engName><name>장, 멍</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 종로구 사직로*길 **, 세양빌딩 (내자동) *층(김.장법률사무소)</address><code>919980003619</code><country>대한민국</country><engName>YANG, Young June</engName><name>양영준</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>920030004930</code><country>대한민국</country><engName>Lim KyuBin</engName><name>임규빈</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>919990005000</code><country>대한민국</country><engName>PAIK MAN GI</engName><name>백만기</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>중국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2024.01.02</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>202410008807.3</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2024.12.04</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1342707-48</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>우선권주장증명서류제출서(CN)</documentName><receiptDate>2024.12.12</receiptDate><receiptNumber>9-1-2024-9014807-29</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>Request for Prior Art Search</documentEngName><documentName>선행기술조사의뢰서</documentName><receiptDate>2025.05.14</receiptDate><receiptNumber>9-1-9999-9999999-89</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Report of Prior Art Search</documentEngName><documentName>선행기술조사보고서</documentName><receiptDate>2025.06.27</receiptDate><receiptNumber>9-6-2025-0191450-37</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.10.27</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-1039543-19</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020240178270.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93bb0d2882b02f0f3d2405031e18bc0a8a975640132e8e9ef68fa01ba15322d460101948490da2430ee322172cef3947146675b9ef64601652</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf9be8e8790ba3fd7d6f72297a103f4aafea3643c8ef656dbdd2d426c201d9ef8fea2fff8e5bbaa5cb5924dd8bdea7c2c1c38ab8007c34eb2b</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>