<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:40:16.4016</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.04.14</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7036921</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>조절 제어 방법, 정보 처리 방법, 정보 조절 장치, 디바이스 및 매체</inventionTitle><inventionTitleEng>REGULATION AND CONTROL METHOD, INFORMATION PROCESSING METHOD, SIGNAL REGULATION APPARATUS, AND DEVICE AND MEDIUM</inventionTitleEng><openDate>2025.01.07</openDate><openNumber>10-2025-0002362</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.11.06</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.11.05</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2017.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04B 7/04</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2015.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04B 17/309</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2017.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04B 7/06</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 출원 실시예는 조절 제어 방법, 정보 처리 방법, 신호 조절 장치, 디바이스 및 매체를 제공하며, 통신 기술 분야에 관한 것이다. 신호 조절 장치의 조절 제어 방법은, 지시 정보를 획득하고, 상기 지시 정보에 따라 측정 조절 제어 파라미터 세트를 결정하고, 상기 측정 조절 제어 파라미터 세트는 다수의 신호 조절 장치의 측정 조절 제어 정보를 포함하고, 상기 측정 조절 제어 정보에 따라 상기 신호 조절 장치 중 전자기 유닛의 전자기 특성을 제어하여 상기 전자기가 유닛이 파일럿 정보를 제2 통신 디바이스에 반사하여 상기 신호 조절 장치의 타깃 조절 제어 정보를 측정하도록 한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.11.02</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023207634</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.04.14</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/CN2023/088440</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 지시 정보를 획득하는 단계;상기 지시 정보에 따라 다수의 신호 조절 장치의 측정 조절 제어 정보를 포함하는 측정 조절 제어 파라미터 세트를 결정하는 단계; 및상기 측정 조절 제어 정보에 따라, 상기 신호 조절 장치 중 전자기 유닛의 전자기 특성을 제어하여 상기 전자기 유닛이 제2 통신 디바이스로 파일럿 정보를 반사하도록 하여 상기 신호 조절 장치의 타깃 조절 제어 정보를 측정하는 단계;를 포함하는 신호 조절 장치의 조절 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제 1 항에 있어서,상기 타깃 조절 제어 정보는 타깃 기저 벡터를 포함하고;각 상기 측정 조절 제어 파라미터 세트 중의 다수의 상기 측정 조절 제어 정보는 서로 다른 후보 기저 벡터 또는 서로 다른 후보 기저 벡터 조합을 포함하며;상기 측정 조절 제어 정보에 따라 상기 신호 조절 장치 중 전자기 유닛의 전자기 특성을 조절 제어하여, 상기 전자기 유닛이 파일럿 정보를 제2 통신 디바이스에 반사하여 상기 신호 조절 장치의 타깃 조절 제어 정보를 측정하도록 하는 단계는, 상기 측정 조절 제어 정보에 따라, 상기 신호 조절 장치 중 전자기 유닛의 전자기 특성을 조절 제어하여 상기 전자기 유닛이 파일럿 정보를 제2 통신 디바이스에 반사하여 측정 결과에 따라 다수의 후보 기저 벡터 중에서 적어도 하나의 상기 타깃 기저 벡터를 결정하도록 하는 단계를 포함하는, 신호 조절 장치의 조절 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제 2 항에 있어서,상기 신호 조절 장치에는 다수의 상기 측정 조절 제어 파라미터 세트가 미리 저장되어 있고, 상기 지시 정보는 상기 측정 조절 제어 파라미터 세트의 인덱스 정보를 직접 지시하는데 사용되며,대응하게, 상기 지시 정보에 따라 측정 조절 제어 파라미터 세트를 결정하는 단계는: 상기 지시 정보에 따라 상기 측정 조절 제어 파라미터 세트의 인덱스 정보를 결정하는 단계; 및 상기 인덱스 정보에 따라 미리 저장된 다수의 상기 측정 조절 제어 파라미터 세트로부터 대응하는 상기 측정 조절 제어 파라미터 세트를 결정하는 단계;를 포함하는 신호 조절 장치의 조절 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제 2 항에 있어서,상기 신호 조절 장치에는 다수의 상기 측정 조절 제어 파라미터 세트 및 미리 설정된 대응 관계 테이블이 미리 저장되어 있고,상기 지시 정보는 기저 벡터 사전 정보를 포함하고, 상기 대응 관계 테이블은 기저 벡터 사전 정보와 다수의 상기 측정 조절 제어 파라미터 세트의 대응 관계를 포함하며,대응하게, 상기 지시 정보에 따라 측정 조절 제어 파라미터 세트를 결정하는 단계는,  상기 기저 벡터 사전 정보에 따라 상기 대응하는 상기 측정 조절 제어 파라미터 세트를 결정하기 위해 상기 대응 테이블을 조회하는 단계를 포함하는, 신호 조절 장치의 조절 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제 4 항에 있어서,상기 기저 벡터 사전 정보는 벡터 수 및/또는 벡터 분포 범위를 포함하며, 그 중, 상기 벡터 수는 상기 후보 기저 벡터의 수량 또는 수량 범위를 나타내고, 상기 벡터 분포 범위는 상기 후보 기저 벡터의 분포 범위를 나타내는, 신호 조절 장치의 조절 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제 2 항에 있어서,상기 지시 정보는 기저 벡터 사전 정보를 포함하며;대응하게, 상기 지시 정보에 따라 측정 조절 제어 파라미터 세트를 결정하는 단계는, 상기 기저 벡터 사전 정보를 토대로 제1 기설정 규칙에 따라 상기 측정 조절 제어 파라미터 세트를 생성하는 단계를 포함하는, 신호 조절 장치의 조절 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제 6 항에 있어서,상기 기저 벡터 사전 정보는, 벡터 수 또는 벡터 분포 범위 중 적어도 하나를 포함하며, 여기서 상기 벡터 수는 후보 기저 벡터의 수량 또는 수량 범위를 나타내는데 사용되고, 상기 벡터 분포 범위는 후보 기저 벡터의 분포 범위를 나타내는, 신호 조절 장치의 조절 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제 6 항 또는 제 7 항에 있어서,상기 제1 기설정 규칙은,상기 측정 조절 제어 파라미터 세트 중 상기 측정 조절 제어 정보 수 N은를 만족하며,여기서, Q는 상기 파일럿 정보에 대한 제2 통신 디바이스의 피드백 정보의 비트 수이고, M은 상기 후보 기저 벡터의 조합의 가능성 수인, 신호 조절 장치의 조절 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제 2 항 내지 제 7 항 중 어느 한 항에 있어서,각 상기 측정 조절 제어 파라미터 세트 중 다수의 상기 측정 조절 제어 정보는 서로 다른 후보 기저 벡터의 선형 병합 조합을 포함하는, 신호 조절 장치의 조절 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제 9 항에 있어서,각 상기 측정 조절 제어 파라미터 세트 중 상기 측정 조절 제어 정보의 수 N은,을 만족하며,여기서, Q는 상기 파일럿 정보에 대한 제2 통신 디바이스의 피드백 정보의 비트 수이고, M은 상기 후보 기저 벡터의 선형 병합 조합의 가능성 수인, 신호 조절 장치의 조절 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제 2 항에 있어서,상기 타깃 조절 제어 정보는 가중치 계수를 더 포함하며,상기 측정 조절 제어 정보에 따라 신호 조절 장치 중 전자기 유닛의 전자기 특성을 조절 제어하여, 상기 전자기 유닛이 파일럿 정보를 제2 통신 디바이스에 반사하여 상기 신호 조절 장치의 타깃 조절 제어 정보를 측정하도록 하는 단계는, 적어도 하나의 상기 타깃 기저 벡터에 따라 상기 신호 조절 장치 중 전자기 유닛의 전자기 특성을 조절하여 상기 전자기 유닛이 파일럿 정보를 제2 통신 디바이스에 반사하여 적어도 하나의 타깃 기저 벡터에 대응하는 가중치 계수를 측정하도록 하는 단계를 포함하는, 신호 조절 장치의 조절 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제 11 항에 있어서,상기 기저 벡터에 따라 상기 신호 조절 장치 중 전자기 유닛의 전자기 특성을 조절 제어하여, 상기 전자기 유닛이 파일럿 정보를 제2 통신 디바이스에 반사하여 적어도 하나의 타깃 기저 벡터에 대응하는 가중치 계수를 측정하도록 하는 단계는, 제1 통신 디바이스로부터 전송된 적어도 하나의 상기 타깃 기저 벡터를 수신하고, 상기 신호 조절 장치 중 전자기 유닛의 전자기 특성을 제어 조절하여 상기 전자기 유닛이 파일럿 정보를 제2 통신 디바이스에 반사하여 적어도 하나의 타깃 기저 벡터에 대응하는 가중치 계수를 측정하도록 하는 단계를 포함하는, 신호 조절 장치의 조절 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제 1 항, 제 2 항, 제 3 항, 제 4 항, 제 5 항, 제 6 항, 제 7 항, 제 10 항, 제 11 항 또는 제 12 항에 있어서,상기 신호 조절 장치는 지능형 패널인, 신호 조절 장치의 조절 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제2 통신 디바이스에 적용되는 정보 처리 방법으로서, 상기 정보 처리 방법은:신호 조절 장치에서 전송한 파일럿 정보에 응답하여, 피드백 정보를 제1 통신 디바이스로 전송하여 신호 조절 장치의 타깃 조절 제어 정보를 측정하는 단계를 포함하며,여기서, 상기 파일럿 정보는 신호 조절 장치가 제 1 항 내지 제 13 항 중 어느 한 항 기재의 신호 조절 장치의 조절 제어 방법을 수행함으로써 전송되는, 정보 처리 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제 14 항에 있어서,상기 피드백 정보의 비트 수는 1이고, 상기 피드백 정보는 상기 파일럿 정보가 수신되었는지 여부를 나타내며, 또는,상기 피드백 정보는 다중 비트이며, 상기 피드백 정보는, 상기 파일럿 정보 수신 여부, 수신된 파일럿 정보의 신호 강도, 수신된 파일럿 정보의 위상 중 하나 이상을 나타내는, 정보 처리 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제 14 항 또는 제 15 항에 있어서,상기 신호 조절 장치에서 전송한 파일럿 정보에 응답하여 피드백 정보를 제1 통신 디바이스로 전송하여 신호 조절 장치의 타깃 조절 제어 정보를 측정하기 전에,제1 통신 디바이스로부터의 모드 전환 명령을 수신하는 단계; 및상기 모드 전환 명령에 따라 상기 파일럿 정보에 대해 모두 피드백 정보를 생성하고, 상기 피드백 정보를 상기 제1 통신 디바이스로 전송하는, 측정 상태로 진입하는 단계;를 더 포함하는 정보 처리 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제 14 항 또는 제 15 항에 있어서,상기 신호 조절 장치에서 전송한 파일럿 정보에 응답하여 피드백 정보를 제1 통신 디바이스로 전송하여 신호 조절 장치의 타깃 조절 제어 정보를 측정하기 전에, 상기 신호 조절 장치가 측정 조절 제어 파라미터 세트를 결정하도록 상기 신호 조절 장치로 지시 정보를 전송하는 단계를 더 포함하는, 정보 처리 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제1 통신 디바이스에 적용되는 정보 처리 방법에 있어서,상기 방법은,제 1 항 내지 제 13 항 중 어느 한 항 기재의 신호 조절 장치의 조절 제어 방법을 상기 신호 조절 장치가 수행하여 상기 파일럿 정보를 제2 통신 디바이스에 반사하도록 파일럿 정보를 전송하는 단계; 제2 통신 디바이스로부터의 피드백 정보를 획득하는 단계; 및상기 피드백 정보, 측정 조절 제어 파라미터 세트 및 상기 측정 조절 제어 파라미터 세트의 설정 패턴에 따라 타깃 조절 제어 정보를 계산하는 단계;를 포함하는 정보 처리 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제 18 항에 있어서,상기 타깃 조절 제어 정보는 타깃 기저 벡터를 포함하고, 상기 측정 조절 제어 파라미터 세트 중 다수의 상기 측정 조절 제어 정보는 서로 다른 후보 기저 벡터 또는 서로 다른 후보 기저 벡터 조합을 포함하며,대응하게, 상기 피드백 정보, 측정 조절 제어 파라미터 세트 및 상기 측정 조절 제어 파라미터 세트의 설정 패턴에 따라 타깃 조절 제어 정보를 계산하는 단계는, 상기 피드백 정보, 측정 조절 제어 파라미터 세트 및 상기 측정 조절 제어 파라미터 세트의 설정 패턴에 따라 다수의 후보 기저 벡터에서 적어도 하나의 상기 타깃 기저 벡터를 결정하는 단계를 포함하는, 정보 처리 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제 19 항에 있어서,상기 파일럿 정보를 전송하기 전에,상기 신호 조절 장치가 측정 조절 제어 파라미터 세트를 결정하도록 상기 신호 조절 장치로 지시 정보를 전송하는 단계를 더 포함하는, 정보 처리 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제 19 항에 있어서,상기 타깃 조절 제어 정보는 가중치 계수를 더 포함하며,대응하게, 상기 피드백 정보, 측정 조절 제어 파라미터 세트 및 상기 측정 조절 제어 파라미터 세트의 설정 패턴에 따라 타깃 조절 제어 정보를 계산하는 단계는,  파일럿 정보를 전송하여, 상기 신호 조절 장치가 적어도 하나의 상기 타깃 기저 벡터에 따라 상기 신호 조절 장치 중 전자기 유닛의 전자기 특성을 조절하여 상기 파일럿 정보를 제2 통신 디바이스에 반사하도록 하는 단계; 단말기로부터 피드백 정보를 수신하는 단계; 및 상기 피드백 정보에 따라 적어도 하나의 상기 타깃 기저 벡터에 대응하는 가중치 계수를 계산하는 단계;를 포함하는, 정보 처리 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제 21 항에 있어서,상기 파일럿 정보를 전송하여, 상기 신호 조절 장치가 적어도 하나의 상기 타깃 기저 벡터에 따라 상기 신호 조절 장치 중 전자기 유닛의 전자기 특성을 조절하여 상기 파일럿 정보를 제2 통신 디바이스에 반사하도록 하기 전에,상기 신호 조절 장치로 적어도 하나의 상기 타깃 기저 벡터를 전송하는 단계를 더 포함하는, 정보 처리 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제1 통신 디바이스, 신호 조절 장치 및 제2 통신 디바이스를 포함하는 통신 시스템에 적용되는 정보 처리 방법에 있어서, 상기 방법은:상기 제1 통신 디바이스가 제 18 항 내지 제 22 항 중 어느 한 항 기재의 정보 처리 방법을 수행하는 단계;상기 신호 조절 장치가 제 1 항 내지 제 13 항 중 어느 한 항 기재의 신호 조절 장치의 조절 제어 방법을 수행하는 단계; 및상기 제2 통신 디바이스가 제 14 항 내지 제 17 항 중 어느 한 항 기재의 정보 처리 방법을 수행하는 단계;를 포함하는 정보 처리 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제1 통신 디바이스에 적용되는 정보 처리 방법에 있어서,상기 방법은,제1 채널 정보와 제2 채널 정보를 제1 기설정 함수에 의해 처리하여 얻은 정보로서, 상기 제1 통신 디바이스와 신호 조절 장치 사이의 채널인 상기 제1 채널 정보와 상기 신호 조절 장치와 상기 제2 통신 디바이스 사이의 채널인 상기 제2 채널 정보 사이의 차이를 나타내는 적어도 하나의 타깃 기저 벡터를 결정하는 단계; 및 상기 타깃 기저 벡터를 제2 기설정 함수에 의해 처리하여 타깃 조절 제어 정보를 얻는 단계;를 포함하는, 신호 처리 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제 24 항에 있어서,제1 채널 정보와 제2 채널 정보를 제1 기설정 함수에 의해 처리하여 얻은 정보로서, 제1 채널 정보와 제2 채널 정보 사이의 차이를 나타내는 적어도 하나의 타깃 기저 벡터를 결정하는 단계는, 상기 제1 채널에 대해 왼쪽 특이 벡터 변환을 수행하여 왼쪽 특이 벡터 정보를 획득하는 단계; 상기 제2 채널에 대해 오른쪽 특이 벡터 변환을 수행하여 오른쪽 특이 벡터 정보를 획득하는 단계; 상기 왼쪽 특이 벡터 정보와 상기 오른쪽 특이 벡터 정보 사이의 차이 정보를 나타내는 제1 벡터 함수를 구축하는 단계; 및 상기 제1 벡터 함수에 대응하는 DFT 벡터를 상기 타깃 기저 벡터로 하는 단계;를 포함하는, 정보 처리 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제 25 항에 있어서,상기 타깃 기저 벡터에 대해 제2 기설정 함수에 의해 처리하여 타깃 조절 제어 정보를 획득하는 단계는, 타깃 기저 벡터에 대응하는 가중치 계수를 획득하는 단계; 상기 타깃 기저 벡터, 상기 가중치 계수 및 상기 제1 벡터 함수에 따라 제1 벡터를 계산하는 단계; 및 상기 제1 벡터를 대각화 처리하여 타깃 조절 제어 정보를 획득하는 단계;를 포함하는, 정보 처리 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제1 메모리, 제1 프로세서 및 제1 메모리에 저장되어 제1 프로세서에서 실행 가능한 컴퓨터 프로그램을 포함하며, 상기 제1 프로세서가 상기 컴퓨터 프로그램을 실행할 때 제 1 항 내지 제 13 항 중 어느 한 항 기재의 조절 제어 방법이 실현되는, 신호 조절 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제2 메모리, 제2 프로세서 및 제2 메모리에 저장되어 프로세서에서 실행 가능한 컴퓨터 프로그램을 포함하며, 상기 제2 프로세서가 상기 컴퓨터 프로그램을 실행할 때,제 14 항 내지 제 21 항 중 어느 한 항 기재의 정보 처리 방법이 실현되거나; 또는제 24 항 내지 제 26 항 중 어느 한 항 기재의 정보 처리 방법이 실현되는, 통신 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제 1 항 내지 제 13 항 중 어느 한 항 기재의 신호 조절 장치의 조절 제어 방법을 수행하거나; 또는제 14 항 내지 제 26 항 중 어느 한 항 기재의 정보 처리 방법을 수행하기 위한, 컴퓨터 실행 가능 명령어가 저장되어 있는 컴퓨터 판독 가능 저장 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>중화인민공화국 광동 프로방스 ******, 난산 디스트릭트   쉔젠, 하이테크 인더스트리얼 파크, 케지 로드 사우스,   지티이 플라자</address><code>520050026566</code><country>중국</country><engName>ZTE Corporation</engName><name>지티이 코포레이션</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>중국 ******...</address><code> </code><country>중국</country><engName>CHEN, Yijian</engName><name>첸 이지안</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국 ******...</address><code> </code><country>중국</country><engName>DOU, Jianwu</engName><name>도우 지안우</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국 ******...</address><code> </code><country>중국</country><engName>YANG, Jun</engName><name>양 준</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국 ******...</address><code> </code><country>중국</country><engName>LU, Zhaohua</engName><name>루 자오후아</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국 ******...</address><code> </code><country>중국</country><engName>FANG, Min</engName><name>팡 민</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 서대문구 충정로 ** (충정로*가) 풍산빌딩 **층(리인터내셔널특허법률사무소)</address><code>919980001573</code><country>대한민국</country><engName>Kim Jin Hoe</engName><name>김진회</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 서대문구 충정로 ** (충정로*가) 풍산빌딩 **층(리인터내셔널특허법률사무소)</address><code>919980001580</code><country>대한민국</country><engName>Kim Tae Hong</engName><name>김태홍</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>중국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.04.27</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>202210453625.8</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.11.05</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1213359-60</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2024.11.06</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1217667-11</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.11.06</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1217668-56</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.11.12</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0182887-08</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247036921.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93b2b4840edc8011603429fef83441bd771ac46e965d74bb34600e50a657852d5a7e677ca8a32c350efcebc5ab81340e4a2042b76feace795d</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf29af1ed9ae3e78d6d1824514ebc1f82c8bf4575989f8f361511917343034310099dd83a6190c794913b31c309929d15ca3685c519f0b9db9</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>