<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:17:53.1753</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2021.06.21</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2021-0080093</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>터치 부재 및 이를 포함하는 표시 장치</inventionTitle><inventionTitleEng>Touch member and display device including the  touch member</inventionTitleEng><openDate>2022.12.29</openDate><openNumber>10-2022-0169972</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.05.14</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/041</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 터치 부재 및 이를 포함하는 표시 장치가 제공된다. 터치 부재는 터치 센서 영역에 배치되며 제1 방향으로 연장된 제1 전극, 터치 센서 영역에 배치되며 제1 방향과 교차하는 제2 방향으로 연장된 제2 전극, 터치 센서 영역의 주변에 배치되는 터치 주변 영역에 위치하는 터치 패드부로서, 터치 센서 영역의 제1 방향 외측에 배치된 터치 패드부 및 터치 주변 영역에 위치하며 제1 전극 및 제2 전극을 터치 패드부와 연결하는 라우팅 배선을 포함하되, 라우팅 배선은 제1-1 라우팅 배선, 제1-2 라우팅 배선, 제2-1 라우팅 배선, 제2-2 라우팅 배선을 포함하고, 제1 전극은 일단이 개방되고 타단이 제1-1 라우팅 배선과 연결된 제1-1 전극 및 일단이 제1-2 라우팅 배선과 연결되고 타단이 개방된 제1-2 전극을 포함하고, 제2 전극은 일단이 제2-1 라우팅 배선과 연결되고 타단이 개방된 제2-1 전극 및 일단이 개방되고 타단이 제2-2 라우팅 배선과 연결된 제2-2 전극을 포함하며, 제1-1 전극과 제1-2 전극은 제2 방향을 따라 교대 배열되고, 제2-1 전극과 제2-2 전극은 제1 방향을 따라 교대 배열된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 터치 센서 영역에 배치되며 제1 방향으로 연장된 제1 전극; 상기 터치 센서 영역에 배치되며 상기 제1 방향과 교차하는 제2 방향으로 연장된 제2 전극; 상기 터치 센서 영역의 주변에 배치되는 터치 주변 영역에 위치하는 터치 패드부로서, 상기 터치 센서 영역의 상기 제1 방향 외측에 배치된 터치 패드부; 및상기 터치 주변 영역에 위치하며 상기 제1 전극 및 상기 제2 전극을 상기 터치 패드부와 연결하는 라우팅 배선을 포함하되, 상기 라우팅 배선은 제1-1 라우팅 배선, 제1-2 라우팅 배선, 제2-1 라우팅 배선, 제2-2 라우팅 배선을 포함하고, 상기 제1 전극은 일단이 개방되고 타단이 상기 제1-1 라우팅 배선과 연결된 제1-1 전극 및 일단이 상기 제1-2 라우팅 배선과 연결되고 타단이 개방된 제1-2 전극을 포함하고, 상기 제2 전극은 일단이 상기 제2-1 라우팅 배선과 연결되고 타단이 개방된 제2-1 전극 및 일단이 개방되고 타단이 상기 제2-2 라우팅 배선과 연결된 제2-2 전극을 포함하며, 상기 제1-1 전극과 상기 제1-2 전극은 상기 제2 방향을 따라 교대 배열되고, 상기 제2-1 전극과 상기 제2-2 전극은 상기 제1 방향을 따라 교대 배열되는 터치 부재.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1 항에 있어서,상기 제1-1 전극 및 상기 제1-2 전극은 각각 상기 제1 방향을 따라 배열된 제1 센서부 및 이웃하는 상기 제1 센서부를 연결하는 제1 연결부를 포함하고, 상기 제2-1 전극 및 상기 제2-2 전극은 각각 상기 제2 방향을 따라 배열된 제2 센서부 및 이웃하는 상기 제2 센서부를 연결하는 제2 연결부를 포함하는 터치 부재.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2 항에 있어서,상기 터치 패드부는 상기 제1-1 라우팅 배선과 연결되는 적어도 하나의 터치 패드를 포함하는 제1-1 터치 패드부, 상기 제1-2 라우팅 배선과 연결되는 적어도 하나의 터치 패드를 포함하는 제1-2 터치 패드부, 상기 제2-1 라우팅 배선과 연결되는 적어도 하나의 터치 패드를 포함하는 제2-1 터치 패드부 및 상기 제2-2 라우팅 배선과 연결되는 적어도 하나의 터치 패드를 포함하는 제2-2 터치 패드부를 포함하며, 상기 터치 패드부 내에서 상기 제1-2 터치 패드부, 상기 제2-1 터치 패드부, 상기 제1-1 터치 패드부, 상기 제2-2 터치 패드부 및 상기 제1-2 터치 패드부가 상기 제2 방향을 따라 순차 배열되는 터치 부재.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1 항에 있어서,상기 제1-2 라우팅 배선은 상기 터치 센서 영역의 적어도 일 에지를 우회하여 연장하는 터치 부재.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1 항에 있어서,상기 제1 전극과 상기 제2 전극을 구동하는 터치 구동 회로를 더 포함하는 터치 부재.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5 항에 있어서,상기 터치 구동 회로는 제1 모드에서 상기 제1 전극에 제1 모드 구동 신호를 제공하는 제1 구동 신호 공급부, 및 상기 제1 모드에서 상기 제2 전극으로부터 제1 모드 센싱 신호를 수신하는 제1 센싱 신호 수신부를 포함하는 터치 부재.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6 항에 있어서,상기 터치 구동 회로는 제2 모드에서 상기 제1 전극 및 상기 제2 전극에 제2 모드 구동 신호를 제공하는 제2 구동 신호 공급부, 및 상기 제2 모드에서 상기 제1 전극 및 상기 제2 전극으로부터 제2 모드 센싱 신호를 수신하는 제2 센싱 신호 수신부를 더 포함하는 터치 부재.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7 항에 있어서,상기 터치 구동 회로는, 상기 제1 전극으로부터 수신된 상기 제2 모드 센싱 신호를 홀수열 데이터와 짝수열 데이터로 구분하고, 상기 홀수열 데이터와 상기 짝수열 데이터 중 어느 하나를 제1 좌표축 센싱 데이터로 선택하고, 상기 제2 전극으로부터 수신된 상기 제2 모드 센싱 신호를 홀수행 데이터와 짝수행 데이터로 구분하고, 상기 홀수행 데이터와 상기 짝수행 데이터 중 어느 하나를 제2 좌표축 센싱 데이터로 선택하는 터치 부재.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제5 항에 있어서,상기 터치 구동 회로에 의한 터치 구동 기간은 터치 인식 구간, 제1 모드 센싱 구간 및 제2 모드 센싱 구간을 포함하되, 상기 터치 인식 구간은 대기 기간, 상기 대기 기간보다 짧고 신체 입력 여부만을 감지하는 제1 모드 구간 및 상기 대기 기간보다 짧고 전자 펜 입력 여부만을 감지하는 제2 모드 구간을 포함하는 터치 부재.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1 항에 있어서,상기 터치 주변 영역에 위치하고, 일단이 상기 터치 패드부와 연결되고 타단이 개방된 보조 전극을 더 포함하는 터치 부재.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10 항에 있어서,상기 보조 전극은 상기 라우팅 배선과 동일한 적층 구조를 갖고, 상기 라우팅 배선의 외측에 배치되는 터치 부재.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 표시부; 및 상기 표시부 상에 배치된 터치 센싱 유닛을 포함하되, 상기 터치 센싱 유닛은,터치 센서 영역에 배치되며 제1 방향으로 연장된 제1 전극, 상기 터치 센서 영역에 배치되며 상기 제1 방향과 교차하는 제2 방향으로 연장된 제2 전극, 상기 터치 센서 영역의 주변의 터치 주변 영역에 위치하는 터치 패드부로서, 상기 터치 센서 영역의 상기 제1 방향 외측에 배치된 터치 패드부, 및상기 터치 주변 영역에 위치하며 상기 제1 전극 및 상기 제2 전극을 상기 터치 패드부와 연결하는 라우팅 배선을 포함하며, 상기 라우팅 배선은 제1-1 라우팅 배선, 제1-2 라우팅 배선, 제2-1 라우팅 배선, 제2-2 라우팅 배선을 포함하고, 상기 제1 전극은 일단이 개방되고 타단이 상기 제1-1 라우팅 배선과 연결된 제1-1 전극 및 일단이 상기 제1-2 라우팅 배선과 연결되고 타단이 개방된 제1-2 전극을 포함하고, 상기 제2 전극은 일단이 상기 제2-1 라우팅 배선과 연결되고 타단이 개방된 제2-1 전극 및 일단이 개방되고 타단이 상기 제2-2 라우팅 배선과 연결된 제2-2 전극을 포함하며, 상기 제1-1 전극과 상기 제1-2 전극은 상기 제2 방향을 따라 교대 배열되고, 상기 제2-1 전극과 상기 제2-2 전극은 상기 제1 방향을 따라 교대 배열되는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12 항에 있어서,상기 표시부는 발광 영역과 그 주변의 비발광 영역을 포함하는 복수의 화소를 포함하고, 상기 터치 센싱 유닛은 제1 터치 도전층, 제2 터치 도전층 및 상기 제1 터치 도전층과 상기 제2 터치 도전층 사이에 개재된 터치 절연층을 포함하되, 상기 제1 터치 도전층 및 상기 제2 터치 도전층은 상기 발광 영역과 비중첩하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13 항에 있어서,상기 제1-1 전극 및 상기 제1-2 전극은 각각 상기 제1 방향을 따라 배열된 제1 센서부 및 이웃하는 상기 제1 센서부를 연결하는 제1 연결부를 포함하고, 상기 제2-1 전극 및 상기 제2-2 전극은 각각 상기 제2 방향을 따라 배열된 제2 센서부 및 이웃하는 상기 제2 센서부를 연결하는 제2 연결부를 포함하되,상기 제1 연결부는 상기 제1 터치 도전층으로 이루어지고, 상기 제1 센서부, 상기 제2 센서부 및 상기 제2 연결부는 상기 제2 터치 도전층으로 이루어지고,상기 라우팅 배선은 상기 제1 터치 도전층과 상기 제2 터치 도전층 중 적어도 하나를 포함하여 이루어지는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14 항에 있어서,상기 터치 주변 영역에 위치하고, 일단이 상기 터치 패드부와 연결되고 타단이 개방된 보조 전극을 더 포함하되, 상기 보조 전극은 상기 라우팅 배선과 동일한 적층 구조를 갖고, 상기 라우팅 배선의 외측에 배치되는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제12 항에 있어서,상기 제1-2 라우팅 배선은 상기 터치 센서 영역의 적어도 일 에지를 우회하여 연장하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제12 항에 있어서,상기 제1 전극과 상기 제2 전극을 구동하는 터치 구동 회로를 더 포함하되, 상기 터치 구동 회로는 신체 입력 감지 모드인 제1 모드와 전자 펜 입력 감지 모드인 제2 모드를 구동하며,상기 제1 모드에서 상기 제1 전극에 제1 모드 구동 신호를 제공하는 제1 구동 신호 공급부, 상기 제1 모드에서 상기 제2 전극으로부터 제1 모드 센싱 신호를 수신하는 제1 센싱 신호 수신부, 상기 제2 모드에서 상기 제1 전극 및 상기 제2 전극에 제2 모드 구동 신호를 제공하는 제2 구동 신호 공급부, 및 상기 제2 모드에서 상기 제1 전극 및 상기 제2 전극으로부터 제2 모드 센싱 신호를 수신하는 제2 센싱 신호 수신부를 포함하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 표시부 및 상기 표시부 상에 배치된 터치 센싱 유닛을 포함하는 표시 패널; 상기 표시 패널 상부에 배치된 윈도우; 상기 표시 패널의 하부에 배치되며, 방열 시트, 전자파 차폐 시트 및 완충 시트 중 적어도 하나를 포함하는 패널 하부 부재; 및상기 표시 패널, 상기 윈도우, 상기 패널 하부 부재를 수납하는 몰드 프레임을 포함하되,상기 터치 센싱 유닛은, 터치 센서 영역에 배치되며 제1 방향으로 연장된 제1 전극,상기 터치 센서 영역에 배치되며 상기 제1 방향과 교차하는 제2 방향으로 연장된 제2 전극,상기 터치 센서 영역의 주변에 배치된 터치 주변 영역에 위치하는 터치 패드부로서, 상기 터치 센서 영역의 상기 제1 방향 외측에 배치된 터치 패드부, 및상기 터치 주변 영역에 위치하며 상기 제1 전극 및 상기 제2 전극을 상기 터치 패드부와 연결하는 라우팅 배선을 포함하며, 상기 라우팅 배선은 제1-1 라우팅 배선, 제1-2 라우팅 배선, 제2-1 라우팅 배선, 제2-2 라우팅 배선을 포함하고,상기 제1 전극은 일단이 개방되고 타단이 상기 제1-1 라우팅 배선과 연결된 제1-1 전극 및 일단이 상기 제1-2 라우팅 배선과 연결되고 타단이 개방된 제1-2 전극을 포함하고,상기 제2 전극은 일단이 상기 제2-1 라우팅 배선과 연결되고 타단이 개방된 제2-1 전극 및 일단이 개방되고 타단이 상기 제2-2 라우팅 배선과 연결된 제2-2 전극을 포함하며,상기 제1-1 전극과 상기 제1-2 전극은 상기 제2 방향을 따라 교대 배열되고,상기 제2-1 전극과 상기 제2-2 전극은 상기 제1 방향을 따라 교대 배열되는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18 항에 있어서,상기 제1-2 라우팅 배선은 상기 터치 센서 영역의 적어도 일 에지를 우회하여 연장하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제19 항에 있어서,상기 제1 전극과 상기 제2 전극을 구동하는 터치 구동 회로를 더 포함하되,상기 터치 구동 회로는 제1 모드에서 상기 제1 전극에 제1 모드 구동 신호를 제공하는 제1 구동 신호 공급부, 상기 제1 모드에서 상기 제2 전극으로부터 제1 모드 센싱 신호를 수신하는 제1 센싱 신호 수신부,제2 모드에서 상기 제1 전극 및 상기 제2 전극에 제2 모드 구동 신호를 제공하는 제2 구동 신호 공급부, 및상기 제2 모드에서 상기 제1 전극 및 상기 제2 전극으로부터 제2 모드 센싱 신호를 수신하는 제2 센싱 신호 수신부를 포함하는 표시 장치.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기 용인시 기흥구...</address><code>120120164552</code><country>대한민국</country><engName>Samsung Display Co., Ltd.</engName><name>삼성디스플레이 주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 화성...</address><code> </code><country> </country><engName>KIM, Ga Young</engName><name>김가영</name></inventorInfo><inventorInfo><address>충청남도 천안시 서북구...</address><code> </code><country> </country><engName>LIM, Sang Hyun</engName><name>임상현</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 서초구 남부순환로 ****, *층(서초동, 한원빌딩)</address><code>920071001019</code><country>대한민국</country><engName>KASAN IP &amp; LAW FIRM</engName><name>특허법인가산</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2021.06.21</receiptDate><receiptNumber>1-1-2021-0711606-53</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.05.14</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0520065-31</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>Request for Prior Art Search</documentEngName><documentName>선행기술조사의뢰서</documentName><receiptDate>2024.10.16</receiptDate><receiptNumber>9-1-9999-9999999-89</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Report of Prior Art Search</documentEngName><documentName>선행기술조사보고서</documentName><receiptDate>2024.11.07</receiptDate><receiptNumber>9-6-2025-0078478-31</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.07.02</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0632357-98</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[거절이유 등 통지에 따른 의견]의견서·답변서·소명서</documentName><receiptDate>2025.08.26</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0972796-56</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020210080093.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c933d9c6adf0637e3c55311a3bfa8aa5b1886cb6798adbb0d06a0653e1ac39ed55b888673e7572128c191f37c2fbba757169bed42bca7e8d5ce</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf04bbee40088f5b5513f2b6e0197b188d4c52332ce7405de1f2734cdf241627df680c613c035a60585662a90b699ffdd8f906aef122f478fc</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>