<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:32:41.3241</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2019.12.05</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2021-7021064</applicationNumber><claimCount>25</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>매트릭스 메탈로프로테이스-절단성 기질 및 세린 또는 시스테인 프로테이스-절단성 기질 그리고 이들의 사용 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>MATRIX METALLOPROTEASE-CLEAVABLE AND SERINE OR CYSTEINE PROTEASE-CLEAVABLE SUBSTRATES AND METHODS OF USE THEREOF</inventionTitleEng><openDate>2021.08.19</openDate><openNumber>10-2021-0102318</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2022.12.01</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2021.07.05</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>C07K 16/28</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61P 35/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61K 38/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61K 39/00</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 발명은 일반적으로 적어도 하나의 매트릭스 메탈로프로테이스(MMP)에 대한 기질인 적어도 제1 절단성 모이어티(CM1) 및 적어도 하나의 세린 프로테이스(SP) 또는 적어도 하나의 시스테인 프로테이스(CP)에 대한 기질인 적어도 제2 절단성 모이어티(CM2)를 포함하는 폴리펩타이드, 활성화 가능한 항체 및 적어도 하나의 MMP 프로테이스에 대한 기질인 적어도 CM1과 적어도 하나의 SP 프로테이스 또는 적어도 하나의 시스테인 프로테이스(CP)에 대한 기질인 적어도 CM2를 포함하는 이러한 폴리펩타이드를 포함하는 다른 더 큰 분자, 및 다양한 치료적, 진단적 및 예방적 적응증에서 적어도 하나의 MMP 프로테이스에 대한 기질인 적어도 CM1과 적어도 하나의 SP 프로테이스 또는 적어도 하나의 시스테인 프로테이스(CP)에 대한 기질인 적어도 CM2를 포함하는 이러한 폴리펩타이드를 제조 및 사용하는 방법에 관한 것이다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2020.06.11</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2020118109</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2019.12.05</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2019/064779</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 단리된 폴리펩타이드로서,탠덤 기질(tandem substrate)을 포함하되, 상기 탠덤 기질은 적어도 하나의 매트릭스 메탈로프로테이스(matrix metalloprotease: MMP)에 대한 기질인 적어도 제1 절단성 모이어티(CM1) 및 적어도 하나의 세린 프로테이스(SP) 또는 시스테인 프로테이스(CP)에 대한 기질인 적어도 제2 절단성 모이어티(CM2)를 포함하고,상기 CM1은 아미노산 서열 AHGL(서열번호 54) 또는 PRQV(서열번호 61)를 포함하며, 그리고상기 탠덤 기질의 N-말단에서 C-말단 배열은 CM1-CM2 또는 CM2-CM1인, 단리된 폴리펩타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 CM1은 ALAHGLF(서열번호 1), ALAHGL(서열번호 52), LAHGLF(서열번호 50), LAHGL(서열번호 53) 및 AHGLF(서열번호 51)로 이루어진 군으로부터 선택되는 아미노산 서열을 포함하는, 단리된 폴리펩타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서, 상기 CM1은 HVPRQV(서열번호 8) 및 VPRQV(서열번호 60)로 이루어진 군으로부터 선택되는 아미노산 서열을 포함하는, 단리된 폴리펩타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항 내지 제3항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 CM1 및 CM2는 연결 펩타이드를 통해 연결되는, 단리된 폴리펩타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항 내지 제3항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 CM1 및 CM2는 서로 직접 연결되는, 단리된 폴리펩타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항 내지 제5항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 CM2는 CP 효소에 대한 기질을 포함하되, 상기 CP 효소는 레구마인(legumain)인, 단리된 폴리펩타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항 내지 제6항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 CM2는 유로카이네이스(urokinase), 매트립테이스(matriptase) 및 호중구 엘라스테이스로 이루어진 군으로부터 선택되는 SP 효소에 대한 기질을 포함하는, 단리된 폴리펩타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항 내지 제7항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 CM2는유로카이네이스, 매트립테이스 및 호중구 엘라스테이스로 이루어진 군으로부터 선택되는 SP 효소에 대한 기질; 및CP 효소에 대한 기질을 포함하되, 상기CP 효소는 레구마인인, 단리된 폴리펩타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항 내지 제8항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 MMP는 MMP2, MMP9 또는 MMP14인, 단리된 폴리펩타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항 내지 제9항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 CM2는 SGR, LSGR(서열번호 73), ARG, PRS, TFVH(서열번호 141), AAN, SAN, LPTFV(서열번호 140) 및 GPTN(서열번호 152)으로 이루어진 군으로부터 선택되는 아미노산 서열을 포함하는, 단리된 폴리펩타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항 내지 제10항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 CM2는 SGR, LSGR(서열번호 73), LSGRS(서열번호 72), LSGRSD(서열번호 71), LSGRSA(서열번호 110), LSGRSDN(서열번호 70), LSGRSAN(서열번호 109), LSGRSDNH(서열번호 20), LSGRSGNH(서열번호 78), LSGRSDNP(서열번호 90), LSGRSDNI(서열번호 84), LSGRSANI(서열번호 108), LSGRSANP(서열번호 114), LSGRSDYH(서열번호 86), LSGRSDTH(서열번호 92), LSGRSDQH(서열번호 96), LSGRSDIH(서열번호 100) 및 LSGRSDDH(서열번호 104)로 이루어진 군으로부터 선택되는 아미노산 서열을 포함하는, 단리된 폴리펩타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1항 내지 제10항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 CM2는 ARGP(서열번호 128), TARG(서열번호 125) 및 TARGP(서열번호 124)로 이루어진 군으로부터 선택되는 아미노산 서열을 포함하는, 단리된 폴리펩타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1항 내지 제10항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 CM2는 APRSF(서열번호 130), APRS(서열번호 131) 및 PRSF(서열번호 132)로 이루어진 군으로부터 선택되는 아미노산 서열을 포함하는, 단리된 폴리펩타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제1항 내지 제10항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 CM2는 AAN, SAN 및 GPTN(서열번호 150)으로 이루어진 군으로부터 선택되는 아미노산 서열을 포함하는, 단리된 폴리펩타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제1항 내지 제10항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 CM2는 GLPTFVHL(서열번호 135), GLPTFVH(서열번호 136), GLPTFV(서열번호 137), LPTFVHL(서열번호 138), LPTFVH(서열번호 139) 및 LPTFV(서열번호 140)로 이루어진 군으로부터 선택되는 아미노산 서열을 포함하는, 단리된 폴리펩타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제1항 내지 제10항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 CM2는AAN, SAN 및 GPTN(서열번호 150)로 이루어진 군으로부터 선택되는 아미노산 서열; 및SGR, LSGR(서열번호 73), LSGRS(서열번호 72), LSGRSD(서열번호 71), LSGRSA(서열번호 110), LSGRSDN(서열번호 70), LSGRSAN(서열번호 109), LSGRSDNH(서열번호 20), LSGRSGNH(서열번호 78), LSGRSDNP(서열번호 90), LSGRSDNI(서열번호 84), LSGRSANI(서열번호 108), LSGRSANP(서열번호 114), LSGRSDYH(서열번호 86), LSGRSDTH(서열번호 92), LSGRSDQH(서열번호 96), LSGRSDIH(서열번호 100) 및 LSGRSDDH(서열번호 104)로 이루어진 군으로부터 선택되는 아미노산 서열을 포함하는, 단리된 폴리펩타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제1항 내지 제16항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 탠덤 기질의 N-말단에서 C-말단 배열은 CM1-CM2인, 단리된 폴리펩타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제1항 내지 제16항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 탠덤 기질의 N-말단에서 C-말단 배열은 CM2-CM1인, 단리된 폴리펩타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제1항 내지 제18항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 탠덤 기질은(a) 서열번호　25 내지 43으로 이루어진 군으로부터 선택되는 아미노산 서열;(b) 서열번호　25, 26, 29, 31, 32, 34, 36 및 37로 이루어진 군으로부터 선택되는 아미노산 서열;(c) 서열번호 27, 28, 30, 33 및 35로 이루어진 군으로부터 선택되는 아미노산 서열;(d) 서열번호 25, 29, 31, 36 및 37로 이루어진 군으로부터 선택되는 아미노산 서열;(e) 서열번호 26, 32 및 34로 이루어진 군으로부터 선택되는 아미노산 서열;(f) 서열번호 27, 28 및 33으로 이루어진 군으로부터 선택되는 아미노산 서열; 및(g) 서열번호 30 및 35로 이루어진 군으로부터 선택되는 아미노산 서열로 이루어진 군으로부터 선택되는 아미노산 서열을 포함하는, 단리된 폴리펩타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 단리된 폴리펩타이드로서,표적에 특이적으로 결합하는 항체 또는 이의 항원 결합 단편(AB);적어도 하나의 매트릭스 메탈로프로테이스(MMP)에 대한 기질인 적어도 제1 절단성 모이어티(CM1); 및적어도 하나의 세린 프로테이스(SP) 또는 시스테인 프로테이스(CP)에 대한 기질인 적어도 제2 절단성 모이어티(CM2)를 포함하되,상기 CM1은 아미노산 서열 AHGL(서열번호 54) 또는 PRQV(서열번호 61)를 포함하고, 그리고탠덤 기질의 N-말단에서 C-말단 배열은 CM1-CM2 또는 CM2-CM인, 단리된 폴리펩타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제20항에 있어서, 상기 CM1은 ALAHGLF(서열번호 1), ALAHGL(서열번호 52), LAHGLF(서열번호 50), LAHGL(서열번호 53) 및 AHGLF(서열번호 51)로 이루어진 군으로부터 선택되는 아미노산 서열을 포함하는, 단리된 폴리펩타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제20항에 있어서, 상기 CM1은 HVPRQV(서열번호 8) 및 VPRQV(서열번호 60)로 이루어진 군으로부터 선택되는 아미노산 서열을 포함하는, 단리된 폴리펩타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제20항 내지 제22항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 CM1 및 CM2는 연결 펩타이드를 통해 연결되는, 단리된 폴리펩타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제20항 내지 제22항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 CM1 및 CM2는 서로 직접 연결되는, 단리된 폴리펩타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제20항 내지 제24항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 CM2는 CP 효소에 대한 기질을 포함하되, 상기 CP 효소는 레구마인인, 단리된 폴리펩타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제20항 내지 제25항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 CM2는 유로카이네이스, 매트립테이스 및 호중구 엘라스테이스로 이루어진 군으로부터 선택되는 SP 효소에 대한 기질을 포함하는, 단리된 폴리펩타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제20항 내지 제26항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 CM2는유로카이네이스, 매트립테이스 및 호중구 엘라스테이스로 이루어진 군으로부터 선택되는 SP 효소에 대한 기질; 및CP 효소에 대한 기질을 포함하되, 상기 CP 효소는 레구마인인, 단리된 폴리펩타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제20항 내지 제27항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 MMP는 MMP2, MMP9 또는 MMP14인, 단리된 폴리펩타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제20항 내지 제28항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 CM2는 SGR, LSGR(서열번호 73), ARG, PRS, TFVH(서열번호 141), LPTFV(서열번호 140), AAN, SAN 및 GPTN(서열번호 152)으로 이루어진 군으로부터 선택되는 아미노산 서열을 포함하는, 단리된 폴리펩타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제20항 내지 제29항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 CM2는 SGR, LSGR(서열번호 73), LSGRS(서열번호 72), LSGRSD(서열번호 71), LSGRSA(서열번호 110), LSGRSDN(서열번호 70), LSGRSAN(서열번호 109), LSGRSDNH(서열번호 20), LSGRSGNH(서열번호 78), LSGRSDNP(서열번호 90), LSGRSDNI(서열번호 84), LSGRSANI(서열번호 108), LSGRSANP(서열번호 114), LSGRSDYH(서열번호 86), LSGRSDTH(서열번호 92), LSGRSDQH(서열번호 96), LSGRSDIH(서열번호 100) 및 LSGRSDDH(서열번호 104)로 이루어진 군으로부터 선택되는 아미노산 서열을 포함하는, 단리된 폴리펩타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제20항 내지 제29항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 CM2는 ARGP(서열번호 128), TARG(서열번호 125) 및 TARGP(서열번호 124)로 이루어진 군으로부터 선택되는 아미노산 서열을 포함하는, 단리된 폴리펩타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제20항 내지 제29항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 CM2는 APRSF(서열번호 130), APRS(서열번호 131) 및 PRSF(서열번호 132)로 이루어진 군으로부터 선택되는 아미노산 서열을 포함하는, 단리된 폴리펩타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제20항 내지 제29항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 CM2는 GLPTFVHL(서열번호 135), GLPTFVH(서열번호 136), GLPTFV(서열번호 137), LPTFVHL(서열번호 138), LPTFVH(서열번호 139) 및 LPTFV(서열번호 140)로 이루어진 군으로부터 선택되는 아미노산 서열을 포함하는, 단리된 폴리펩타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제20항 내지 제29항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 CM2는 AAN, SAN 및 GPTN(서열번호 150)으로 이루어진 군으로부터 선택되는 아미노산 서열을 포함하는, 단리된 폴리펩타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제20항 내지 제29항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 CM2는AAN, SAN 및 GPTN(서열번호 150)으로 이루어진 군으로부터 선택되는 아미노산 서열; 및 SGR, LSGR(서열번호 73), LSGRS(서열번호 72), LSGRSD(서열번호 71), LSGRSA(서열번호 110), LSGRSDN(서열번호 70), LSGRSAN(서열번호 109), LSGRSDNH(서열번호 20), LSGRSGNH(서열번호 78), LSGRSDNP(서열번호 90), LSGRSDNI(서열번호 84), LSGRSANI(서열번호 108), LSGRSANP(서열번호 114), LSGRSDYH(서열번호 86), LSGRSDTH(서열번호 92), LSGRSDQH(서열번호 96), LSGRSDIH(서열번호 100) 및 LSGRSDDH(서열번호 104)로 이루어진 군으로부터 선택되는 아미노산 서열을 포함하는, 단리된 폴리펩타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제20항 내지 제35항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 탠덤 기질의 N-말단에서 C-말단 배열은 CM1-CM2인, 단리된 폴리펩타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제20항 내지 제35항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 탠덤 기질의 N-말단에서 C-말단 배열은 CM2-CM1인, 단리된 폴리펩타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제20항 내지 제37항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 탠덤 기질은:(a) 서열번호　25 내지 43으로 이루어진 군으로부터 선택되는 아미노산 서열;(b) 서열번호　25, 26, 29, 31, 32, 34, 36 및 37로 이루어진 군으로부터 선택되는 아미노산 서열;(c) 서열번호 27, 28, 30, 33 및 35로 이루어진 군으로부터 선택되는 아미노산 서열;(d) 서열번호 25, 29, 31, 36 및 37로 이루어진 군으로부터 선택되는 아미노산 서열;(e) 서열번호 26, 32 및 34로 이루어진 군으로부터 선택되는 아미노산 서열;(f) 서열번호 27, 28 및 33으로 이루어진 군으로부터 선택되는 아미노산 서열; 및(g) 서열번호 30 및 35로 이루어진 군으로부터 선택되는 아미노산 서열로 이루어진 군으로부터 선택되는 아미노산 서열을 포함하는, 단리된 폴리펩타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제20항 내지 제38항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 MMP, CP 및 SP 중 적어도 하나는 표적과 함께 조직에서 공동-국재화(co-localized)되는, 단리된 폴리펩타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제20항 내지 제39항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 이의 항원 결합 단편은 Fab 단편, F(ab')2 단편, scFv, scAb, dAb, 단일 도메인 중쇄 항체 및 단일 도메인 경쇄 항체로 이루어진 군으로부터 선택되는, 단리된 폴리펩타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제20항 내지 제40항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 AB는 상기 CM1에 연결되는, 단리된 폴리펩타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 제41항에 있어서, 상기 AB는 상기 CM1에 직접 연결되는, 단리된 폴리펩타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 제41항에 있어서, 상기 AB는 연결 펩타이드를 통해 상기 CM1에 연결되는, 단리된 폴리펩타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 제20항 내지 제40항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 AB는 CM2에 연결되는, 단리된 폴리펩타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 제44항에 있어서, 상기 AB는 CM2에 직접 연결되는, 단리된 폴리펩타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 제44항에 있어서, 상기 AB는 연결 펩타이드를 통해 상기 CM2에 연결되는, 단리된 폴리펩타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 제20항 내지 제46항 중 어느 한 항에 있어서,상기 AB는 항체의 경쇄 가변 영역 또는 이의 항원 결합 단편을 포함하고, 그리고상기 CM1 또는 CM2는 상기 AB의 경쇄 가변 영역의 N-말단에 연결되는, 단리된 폴리펩타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 제20항 내지 제46항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 AB는 항체의 중쇄 가변 영역 또는 이의 항원 결합 단편을 포함하고, 그리고상기 CM1 또는 CM2는 상기 AB의 중쇄 가변 영역의 N-말단에 연결되는, 단리된 폴리펩타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>49. 제20항 내지 제48항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 단리된 폴리펩타이드는 차폐 모이어티(MM)를 포함하는, 단리된 폴리펩타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>50. 제49항에 있어서, 상기 MM은 표적에 결합하기 위한 AB의 해리 상수보다 큰 AB에 결합하기 위한 해리 상수를 갖는, 단리된 폴리펩타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>51. 제49항 또는 제50항에 있어서, 상기 MM은 40개의 아미노산 길이 이하의 폴리펩타이드인, 단리된 폴리펩타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>52. 제49항 내지 제51항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 MM은 절단되지 않은 상태에서 단리된 폴리펩타이드가 다음과 같은 N-말단에서 C-말단으로의 구조적 배열: MM-CM1-CM2-AB 또는 AB-CM2-CM1-MM을 포함하도록 상기 CM1에 연결되는, 단리된 폴리펩타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>53. 제52항에 있어서, 상기 단리된 폴리펩타이드는 상기 MM과 CM1의 사이에 연결 펩타이드를 포함하는, 단리된 폴리펩타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>54. 제52항에 있어서, 상기 단리된 폴리펩타이드는 상기 CM2와 AB의 사이에 연결 펩타이드를 포함하는, 단리된 폴리펩타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>55. 제52항에 있어서, 상기 단리된 폴리펩타이드는상기 MM과 CM1의 사이의 연결 펩타이드; 및상기 CM2와 AB 사이의 연결 펩타이드를 포함하는, 단리된 폴리펩타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>56. 제49항 내지 제51항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 MM은 절단되지 않은 상태에서 단리된 폴리펩타이드가 다음과 같은 N-말단에서 C-말단으로의 구조적 배열: MM-CM2-CM1-AB 또는 AB-CM1-CM2-MM을 포함하도록 상기 CM2에 연결되는, 단리된 폴리펩타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>57. 제56항에 있어서, 상기 단리된 폴리펩타이드는 상기 MM과 CM2 사이에 연결 펩타이드를 포함하는, 단리된 폴리펩타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>58. 제56항에 있어서, 상기 단리된 폴리펩타이드는 상기 CM1과 AB 사이에 연결 펩타이드를 포함하는, 단리된 폴리펩타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>59. 제56항에 있어서, 상기 단리된 폴리펩타이드는상기 MM과 CM2 사이의 연결 펩타이드; 및 상기 CM1과 AB 사이의 연결 펩타이드를 포함하는, 단리된 폴리펩타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>60. 제49항 내지 제59항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 AB는 항체의 경쇄 가변 영역 또는 이의 항원 결합 단편을 포함하고, 그리고상기 CM1 또는 CM2는 상기 AB의 경쇄 가변 영역의 N-말단에 연결되는, 단리된 폴리펩타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>61. 제49항 내지 제59항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 AB는 항체의 중쇄 가변 영역 또는 이의 항원 결합 단편을 포함하고, 그리고상기 CM1 또는 CM2는 상기 AB의 중쇄 가변 영역의 N-말단에 연결되는, 단리된 폴리펩타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>62. 제49항 내지 제51항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 단리된 폴리펩타이드는 제1 연결 펩타이드(LP1) 및 제2 연결 펩타이드(LP2)를 포함하되, 상기 단리된 폴리펩타이드는 절단되지 않은 상태에서 다음과 같은 N-말단에서 C-말단으로의 구조적 배열: MM-LP1-CM1-CM2-LP2-AB, AB-LP2-CM2-CM1-LP1-MM, MM-LP1-CM2-CM1-LP2-AB 또는 AB-LP2-CM1-CM2-LP1-MM을 갖는, 단리된 폴리펩타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>63. 제62항에 있어서, 상기 2개의 연결 펩타이드는 서로 동일하지 않은, 단리된 폴리펩타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>64. 제62항 또는 제63항에 있어서, 상기 LP1 및 LP2 각각은 약 1개 내지 20개의 아미노산 길이의 펩타이드인, 단리된 폴리펩타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>65. 제62항 내지 제64항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 단리된 폴리펩타이드는 CM1과 CM2 사이에 제3 연결 펩타이드(LP')를 포함하는, 단리된 폴리펩타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>66. 제62항 내지 제65항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 LP1 또는 LP2는 GGSG(서열번호　202), GGSGG(서열번호　203), GSGSG(서열번호　204), GSGGG(서열번호　205), GGGSG(서열번호　206) 및 GSSSG(서열번호　207)의 아미노산 서열을 포함하는, 단리된 폴리펩타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>67. 제62항 내지 제66항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 LP1은 GSSGGSGGSGGSG(서열번호　208), GSSGGSGGSGG(서열번호　209), GSSGGSGGSGGS(서열번호　210), GSSGGSGGSGGSGGGS(서열번호　211), GSSGGSGGSG(서열번호　212) 또는 GSSGGSGGSGS(서열번호　213), GGGSSGGS(서열번호 214) 및 GSSGGSGGSGGSG(서열번호 215)의 아미노산 서열을 포함하는, 단리된 폴리펩타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>68. 제62항 내지 제67항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 LP2는 GSS, GGS, GGGS(서열번호　216), GSSGT(서열번호　217) 또는 GSSG(서열번호　218)의 아미노산 서열을 포함하는, 단리된 폴리펩타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>69. 제62항 내지 제68항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 LP1은 GSSGGSGGSGGSG(서열번호　208) 또는 GGGSSGGS(서열번호 214)의 아미노산 서열을 포함하고, 상기 LP2는 GGS 또는 GGGS(서열번호　216)의 아미노산 서열을 포함하는, 단리된 폴리펩타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>70. 제62항 내지 제69항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 AB는 항체의 경쇄 가변 영역 또는 이의 항원 결합 단편을 포함하고, 그리고상기 LP2는 상기 AB의 경쇄 가변 영역의 N-말단에 연결되는, 단리된 폴리펩타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>71. 제49항 내지 제59항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 AB는 항체의 중쇄 가변 영역 또는 이의 항원 결합 단편을 포함하고, 그리고상기 LP2는 상기 AB의 중쇄 가변 영역의 N-말단에 연결되는, 단리된 폴리펩타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>72. 제49항 내지 제71항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 MM의 아미노산 서열은 표적의 것과 상이하며, 상기 AB의 천연 결합 파트너의 아미노산 서열과 10% 이하 동일한, 단리된 폴리펩타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>73. 제49항 내지 제72항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 MM은 절단된 상태에서 표적에 결합하기 위한 AB를 방해하거나 또는 이와 경쟁하지 않는, 단리된 폴리펩타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>74. 접합된 폴리펩타이드로서, 작용제에 접합된 제19항 내지 제73항 중 어느 한 항에 따른 단리된 폴리펩타이드를 포함하는, 접합된 폴리펩타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>75. 활성화 가능한 항체로서, 활성화된 상태에서 표적에 특이적으로 결합하되,표적에 특이적으로 결합하는 항체 또는 이의 항원 결합 단편(AB);상기 AB에 커플링된 차폐 모이어티(MM)로서, 상기 MM은 상기 활성화 가능한 항체가 절단되지 않은 상태인 경우 상기 AB의 표적에 대한 결합을 저해하는, 상기 AB에 커플링된 차폐 모이어티(MM); 및제1항 내지 제19항 중 어느 한 항에 따른 탠덤 기질을 포함하는 절단성 모이어티(CM1-CM2)를 포함하는, 활성화 가능한 항체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>76. 활성화 가능한 항체로서, 활성화된 상태에서 표적에 특이적으로 결합하되,표적에 특이적으로 결합하는 항체 또는 이의 항원 결합 단편(AB);상기 AB에 커플링된 차폐 모이어티(MM)로서, 상기 MM은 상기 활성화 가능한 항체가 절단되지 않은 상태인 경우 상기 AB의 표적에 대한 결합을 저해하는, 상기 AB에 커플링된 차폐 모이어티(MM); 및다음으로 이루어진 군으로부터 선택되는 아미노산 서열을 포함하는 탠덤 기질을 포함하는 절단성 모이어티(CM1-CM2):(a) 서열번호 25 내지 43으로 이루어진 군으로부터 선택되는 아미노산 서열;(b) 서열번호 25, 26, 29, 31, 32, 34, 36 및 37로 이루어진 군으로부터 선택되는 아미노산 서열;(c) 서열번호 27, 28, 30, 33 및 35로 이루어진 군으로부터 선택되는 아미노산 서열;(d) 서열번호 25, 29, 31, 36 및 37로 이루어진 군으로부터 선택되는 아미노산 서열;(e) 서열번호 26, 32 및 34로 이루어진 군으로부터 선택되는 아미노산 서열;(f) 서열번호 27, 28 및 33으로 이루어진 군으로부터 선택되는 아미노산 서열; 및(g) 서열번호 30 및 35로 이루어진 군으로부터 선택되는 아미노산 서열을 포함하는, 활성화 가능한 항체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>77. 제75항 또는 제76항에 있어서, 상기 MM은 표적에 결합하기 위한 AB의 해리 상수보다 큰 AB에 결합하기 위한 해리 상수를 갖는, 활성화 가능한 항체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>78. 제75항 내지 제77항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 MM은 40개의 아미노산 길이 이하의 폴리펩타이드인, 활성화 가능한 항체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>79. 제75항 내지 제78항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 이의 항원 결합 단편은 Fab 단편, F(ab')2 단편, scFv, scAb, dAb, 단일 도메인 중쇄 항체 및 단일 도메인 경쇄 항체로 이루어진 군으로부터 선택되는, 활성화 가능한 항체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>80. 제75항 내지 제79항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 MM은 절단되지 않은 상태에서 활성화 가능한 항체가 다음과 같은 N-말단에서 C-말단으로의 구조적 배열: MM-CM1-CM2-AB 또는 AB-CM2-CM1-MM을 포함하도록 상기 CM1에 연결되는, 활성화 가능한 항체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>81. 제80항에 있어서, 상기 활성화 가능한 항체는 상기 MM과 CM1의 사이에 연결 펩타이드를 포함하는, 활성화 가능한 항체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>82. 제80항에 있어서, 상기 활성화 가능한 항체는 상기 CM2와 AB 사이에 연결 펩타이드를 포함하는, 활성화 가능한 항체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>83. 제80항에 있어서, 상기 활성화 가능한 항체는상기 MM과 CM1의 사이의 연결 펩타이드; 및 상기 CM2와 AB 사이의 연결 펩타이드를 포함하는, 활성화 가능한 항체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>84. 제75항 내지 제79항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 MM은 절단되지 않은 상태에서 상기 활성화 가능한 항체가 다음과 같은 N-말단에서 C-말단으로의 구조적 배열: MM-CM2-CM1-AB 또는 AB-CM1-CM2-MM을 포함하도록 상기 CM2에 연결되는, 활성화 가능한 항체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>85. 제84항에 있어서, 상기 단리된 폴리펩타이드는 상기 MM과 CM2 사이에 연결 펩타이드를 포함하는, 활성화 가능한 항체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>86. 제84항에 있어서, 상기 단리된 폴리펩타이드는 상기 CM1과 AB 사이에 연결 펩타이드를 포함하는, 활성화 가능한 항체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>87. 제86항에 있어서, 상기 활성화 가능한 항체는상기 MM과 CM2 사이의 연결 펩타이드; 및상기 CM1과 AB 사이의 연결 펩타이드를 포함하는, 활성화 가능한 항체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>88. 제75항 내지 제87항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 AB는 항체의 경쇄 가변 영역 또는 이의 항원 결합 단편을 포함하고, 그리고상기 CM1 또는 CM2는 상기 AB의 경쇄 가변 영역의 N-말단에 연결되는, 활성화 가능한 항체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>89. 제75항 내지 제87항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 AB는 항체의 중쇄 가변 영역 또는 이의 항원 결합 단편을 포함하고, 그리고상기 CM1 또는 CM2는 상기 AB의 중쇄 가변 영역의 N-말단에 연결되는, 활성화 가능한 항체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>90. 제75항 내지 제79항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 활성화 가능한 항체는 제1 연결 펩타이드(LP1) 및 제2 연결 펩타이드(LP2)를 포함하되, 상기 활성화 가능한 항체는 절단되지 않은 상태에서 다음과 같은 N-말단에서 C-말단으로의 구조적 배열: MM-LP1-CM1-CM2-LP2-AB, AB-LP2-CM2-CM1-LP1-MM, MM-LP1-CM2-CM1-LP2-AB 또는 AB-LP2-CM1-CM2-LP1-MM을 갖는, 활성화 가능한 항체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>91. 제90항에 있어서, 상기 2개의 연결 펩타이드는 서로 동일하지 않은, 활성화 가능한 항체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>92. 제90항 또는 제91항에 있어서, 상기 LP1 및 LP2 각각은 약 1개 내지 20개의 아미노산 길이의 펩타이드인, 활성화 가능한 항체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>93. 제90항 내지 제92항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 활성화 가능한 항체는 CM1과 CM2 사이에 제3 연결 펩타이드(LP')를 포함하는, 활성화 가능한 항체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>94. 제90항 내지 제93항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 LP1 또는 LP2는 GGSG(서열번호　202), GGSGG(서열번호　203), GSGSG(서열번호　204), GSGGG(서열번호　205), GGGSG(서열번호　206) 및 GSSSG(서열번호　207)의 아미노산 서열을 포함하는, 활성화 가능한 항체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>95. 제90항 내지 제94항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 LP1은 GSSGGSGGSGGSG(서열번호　208), GSSGGSGGSGG(서열번호　209), GSSGGSGGSGGS(서열번호　210), GSSGGSGGSGGSGGGS(서열번호　211), GSSGGSGGSG(서열번호　212) 또는 GSSGGSGGSGS(서열번호　213), GGGSSGGS(서열번호 214) 및 GSSGGSGGSGGSG(서열번호 215)의 아미노산 서열을 포함하는, 활성화 가능한 항체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>96. 제90항 내지 제95항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 LP2는 GSS, GGS, GGGS(서열번호　216), GSSGT(서열번호　217) 또는 GSSG(서열번호　218)의 아미노산 서열을 포함하는, 활성화 가능한 항체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>97. 제90항 내지 제96항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 LP1은 GSSGGSGGSGGSG(서열번호　208) 또는 GGGSSGGS(서열번호 214)의 아미노산 서열을 포함하고, 상기 LP2는 GGS 또는 GGGS(서열번호　216)의 아미노산 서열을 포함하는, 활성화 가능한 항체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>98. 제90항 내지 제97항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 AB는 항체의 경쇄 가변 영역 또는 이의 항원 결합 단편을 포함하고, 그리고상기 LP2는 상기 AB의 경쇄 가변 영역의 N-말단에 연결되는, 활성화 가능한 항체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>99. 제90항 내지 제97항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 AB는 항체의 중쇄 가변 영역 또는 이의 항원 결합 단편을 포함하고, 그리고상기 LP2는 상기 AB의 중쇄 가변 영역의 N-말단에 연결되는, 활성화 가능한 항체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>100. 제75항 내지 제99항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 MM의 아미노산 서열은 상기 표적의 것과 상이하며, 상기 AB의 천연 결합 파트너의 아미노산 서열과 10% 이하 동일한, 활성화 가능한 항체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>101. 제75항 내지 제100항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 MM은 절단된 상태에서 표적에 결합하기 위한 AB를 방해하거나 또는 이와 경쟁하지 않는, 활성화 가능한 항체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>102. 제75항 내지 제101항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 활성화 가능한 항체는 서열번호　450 내지 462로 이루어진 군으로부터 선택되는 경쇄 아미노산 서열 및 서열번호　400을 포함하는 중쇄 아미노산 서열을 포함하는, 활성화 가능한 항체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>103. 접합된 활성화 가능한 항체로서, 작용제에 접합된 제75항 내지 제102항 중 어느 한 항에 따른 활성화 가능한 항체를 포함하는, 접합된 활성화 가능한 항체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>104. 제103항에 있어서, 상기 작용제는 링커를 통해 AB에 접합되는, 접합된 활성화 가능한 항체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>105. 제104항에 있어서, 상기 링커는 절단성 링커인, 접합된 활성화 가능한 항체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>106. 제104항에 있어서, 상기 링커는 비-절단성 링커인, 접합된 활성화 가능한 항체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>107. 제103항 내지 제106항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 작용제는 독소 또는 이의 단편인, 접합된 활성화 가능한 항체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>108. 제103항 내지 제106항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 작용제는 미세소관 저해제인, 접합된 활성화 가능한 항체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>109. 제103항 내지 제106항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 작용제는 핵산 손상제인, 접합된 활성화 가능한 항체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>110. 제109항에 있어서, 상기 작용제는 돌라스타틴 또는 이의 유도체, 아우리스타틴 또는 이의 유도체, 메이탄시노이드 또는 이의 유도체, 듀오카마이신 또는 이의 유도체 및 칼리키아미신 또는 이의 유도체로 이루어진 군으로부터 선택되는, 접합된 활성화 가능한 항체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>111. 제110항에 있어서, 상기 작용제는 아우리스타틴 E 또는 이의 유도체인, 접합된 활성화 가능한 항체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>112. 제110항에 있어서, 작용제는 모노메틸 아우리스타틴 E(MMAE)인, 접합된 활성화 가능한 항체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>113. 제110항에 있어서, 상기 작용제는 모노메틸 아우리스타틴 D(MMAD)인, 접합된 활성화 가능한 항체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>114. 제110항에 있어서, 상기 작용제는 DM1 및 DM4로 이루어진 군으로부터 선택되는 메이탄시노이드(maytansinoid)인, 접합된 활성화 가능한 항체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>115. 제103항 내지 제106항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 작용제는 검출 가능한 모이어티인, 접합된 활성화 가능한 항체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>116. 제115항에 있어서, 상기 검출 가능한 모이어티는 진단제인, 접합된 활성화 가능한 항체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>117. 약제학적 조성물로서,제20항 내지 제73항 중 어느 한 항에 따른 단리된 폴리펩타이드 또는 제75항 내지 제102항 중 어느 한 항에 따른 활성화 가능한 항체 또는 제103항 내지 제116항 중 어느 한 항에 따른 접합된 활성화 가능한 항체; 및담체를 포함하는, 약제학적 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>118. 제117항에 있어서, 추가적인 작용제를 포함하는, 약제학적 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>119. 제118항에 있어서, 상기 추가적인 작용제는 치료제인, 약제학적 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>120. 단리된 핵산 분자로서, 제20항 내지 제73항 중 어느 한 항에 따른 단리된 폴리펩타이드 또는 제75항 내지 제102항 중 어느 한 항에 따른 활성화 가능한 항체를 암호화하는, 단리된 핵산 분자.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>121. 제120항의 단리된 핵산 분자를 포함하는 벡터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>122. 항체 또는 활성화 가능한 항체를 생산하는 방법으로서, 제20항 내지 제73항 중 어느 한 항에 따른 단리된 폴리펩타이드 또는 제75항 내지 제102항 중 어느 한 항에 따른 활성화 가능한 항체의 발현을 유도하는 조건하에 세포를 배양함으로써 생산하되, 상기 세포는 제120항의 핵산 분자를 포함하는, 항체 또는 활성화 가능한 항체를 생산하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>123. 활성화된 상태에서 표적에 결합하는 활성화 가능한 항체를 제조하는 방법으로서,(a) 제75항 내지 제102항 중 어느 한 항에 따른 활성화 가능한 항체를 암호화하는 핵산 작제물을 포함하는 세포를 배양하는 단계; 및(b) 상기 활성화 가능한 항체를 회수하는 단계를 포함하는, 활성화 가능한 항체를 제조하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>124. 장애 또는 질환을 치료, 이의 증상을 개선 또는 진행을 지연하는 방법으로서, 치료적 유효량의 제20항 내지 제73항 중 어느 한 항에 따른 단리된 폴리펩타이드 또는 제75항 내지 제102항 중 어느 한 항에 따른 활성화 가능한 항체 또는 제103항 내지 제116항 중 어느 한 항에 따른 접합된 활성화 가능한 항체 또는 제117항 내지 제119항 중 어느 한 항에 따른 약제학적 조성물을 장애 또는 질환의 치료, 증상의 개선 또는 진행의 지연을 필요로 하는 대상체에 투여하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>125. 제124항에 있어서, 상기 장애 또는 질환은 암인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>126. 제124항 또는 제125항에 있어서, 상기 방법은 추가적인 작용제를 상기 대상체에 투여하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>127. 제126항에 있어서, 상기 추가적인 작용제는 치료제인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>128.  제1항 내지 제73항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 MMP9 및 MMP14에 의한 CM1 제1 절단성 모이어티의 절단성은 각각 적어도 80%인, 단리된 폴리펩타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>129. 제1항 내지 제73항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 MMP9 및 MMP14에 의한 CM1 제1 절단성 모이어티의 절단성은 각각 적어도 85%인, 단리된 폴리펩타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>130. 제1항 내지 제73항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 MMP9 및 MMP14에 의한 CM1 제1 절단성 모이어티의 절단성은 각각 적어도 90%인, 단리된 폴리펩타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>131. 제128항 내지 제130항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 단리된 폴리펩타이드는 ALAHGLF(서열번호 1), DLAHPLL(서열번호 2) 또는 RGPKLYW(서열번호 6)의 아미노산 서열을 포함하는, 단리된 폴리펩타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>132. 제128항 내지 제130항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 단리된 폴리펩타이드는 ALAHGLF(서열번호 1) 및 DLAHPLL(서열번호 2)의 아미노산 서열을 포함하는, 단리된 폴리펩타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>133. 제128항 내지 제130항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 단리된 폴리펩타이드는 ALAHGLF(서열번호 1)의 아미노산 서열을 포함하는, 단리된 폴리펩타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>134. 제1항 내지 제73항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 CM1 제1 절단성 모이어티의 생체내 안정성은 활성화가 30% 미만인, 단리된 폴리펩타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>135. 제1항 내지 제73항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 CM1 제1 절단성 모이어티의 생체내 안정성은 활성화가 25% 미만인, 단리된 폴리펩타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>136. 제134항 또는 제135항에 있어서, 상기 단리된 폴리펩타이드는 ALAHGLF(서열번호 1) 또는 RGPKLYW(서열번호 6)의 아미노산 서열을 포함하는, 단리된 폴리펩타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>137. 제1항 내지 제73항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 MMP9 및 MMP14에 의한 탠덤 기질의 절단성은 각각 적어도 30%인, 단리된 폴리펩타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>138. 제1항 내지 제73항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 MMP9 및 MMP14에 의한 탠덤 기질의 절단성은 각각 적어도 50%인, 단리된 폴리펩타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>139. 제1항 내지 제73항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 MMP9 및 MMP14에 의한 탠덤 기질의 절단성은 각각 적어도 70%인, 단리된 폴리펩타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>140. 제137항 내지 제139항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 단리된 폴리펩타이드는 LSGRSALAHGLF(서열번호 25), ALAHGLFSGRSAN(서열번호 26), TARGPALAHGLF(서열번호 29), APRSALAHGLF(서열번호 31), ALAHGLFAPRSF(서열번호 32), AANALAHGLF(서열번호 36) 또는 GPTNALAHGLF(서열번호 37)의 아미노산 서열을 포함하는, 단리된 폴리펩타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>141. 제137항 내지 제139항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 단리된 폴리펩타이드는 LSGRSALAHGLF(서열번호 25), APRSALAHGLF(서열번호 31), ALAHGLFAPRSF(서열번호 32), AANALAHGLF(서열번호 36) 또는 GPTNALAHGLF(서열번호 37)의 아미노산 서열을 포함하는, 단리된 폴리펩타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>142. 제137항 내지 제139항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 단리된 폴리펩타이드는 LSGRSALAHGLF(서열번호 25) 또는 APRSALAHGLF(서열번호 31)의 아미노산 서열을 포함하는, 단리된 폴리펩타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>143. 제1항 내지 제73항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 MMP9 및 MMP14에 의한 탠덤 기질의 절단성은 각각 적어도 15%이며, 상기 매트립테이스에 의한 탠덤 기질의 절단성은 적어도 50%인, 단리된 폴리펩타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>144. 제143항에 있어서, 상기 단리된 폴리펩타이드는 LSGRSALAHGLF(서열번호 25), ALAHGLFSGRSAN(서열번호 26), HVPRQVLSGRS(서열번호 27), HVPRQVLSGRSAN(서열번호 28), APRSALAHGLF(서열번호 31) 또는 ALAHGLFAPRSF(서열번호 32)의 아미노산 서열을 포함하는, 단리된 폴리펩타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>145. 제1항 내지 제73항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 MMP9 및 MMP14에 의한 탠덤 기질의 절단성은 각각 적어도 15%이며, 상기 호중구 엘라스테이스에 의한 탠덤 기질의 절단성은 적어도 30%인, 단리된 폴리펩타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>146. 제1항 내지 제73항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 MMP9 및 MMP14에 의한 탠덤 기질의 절단성은 각각 적어도 30%이며, 상기 호중구 엘라스테이스에 의한 탠덤 기질의 절단성은 적어도 30%인, 단리된 폴리펩타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>147. 제1항 내지 제73항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 MMP9 및 MMP14에 의한 탠덤 기질의 절단성은 각각 적어도 50%이며, 상기 호중구 엘라스테이스에 의한 탠덤 기질의 절단성은 적어도 50%인, 단리된 폴리펩타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>148. 제1항 내지 제73항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 MMP9 및 MMP14에 의한 탠덤 기질의 절단성은 각각 적어도 70%이며, 상기 호중구 엘라스테이스에 의한 탠덤 기질의 절단성은 적어도 70%인, 단리된 폴리펩타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>149. 제145항 내지 제148항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 단리된 폴리펩타이드는 LSGRSALAHGLF(서열번호 25), ALAHGLFSGRSAN(서열번호 26), HVPRQVLSGRS(서열번호 27), HVPRQVLSGRSAN(서열번호 28), TARGPALAHGLF(서열번호 29), APRSALAHGLF(서열번호 31), ALAHGLFAPRSF(서열번호 32), AANALAHGLF(서열번호 36) 또는 GPTNALAHGLF(서열번호 37)의 아미노산 서열을 포함하는, 단리된 폴리펩타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>150. 제145항 내지 제148항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 단리된 폴리펩타이드는 LSGRSALAHGLF(서열번호 25), ALAHGLFSGRSAN(서열번호 26), TARGPALAHGLF(서열번호 29), APRSALAHGLF(서열번호 31), ALAHGLFAPRSF(서열번호 32), AANALAHGLF(서열번호 36) 또는 GPTNALAHGLF(서열번호 37)의 아미노산 서열을 포함하는, 단리된 폴리펩타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>151. 제145항 내지 제148항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 단리된 폴리펩타이드는 LSGRSALAHGLF(서열번호 25), APRSALAHGLF(서열번호 31), ALAHGLFAPRSF(서열번호 32), AANALAHGLF(서열번호 36) 또는 GPTNALAHGLF(서열번호 37)의 아미노산 서열을 포함하는, 단리된 폴리펩타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>152. 제145항 내지 제148항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 단리된 폴리펩타이드는 LSGRSALAHGLF(서열번호 25) 또는 APRSALAHGLF(서열번호 31)의 아미노산 서열을 포함하는, 단리된 폴리펩타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>153. 제137항 내지 제152항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 생체내 안정성은 활성화의 40% 미만인, 단리된 폴리펩타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>154. 제137항 내지 제152항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 생체내 안정성은 활성화의 30% 미만인, 단리된 폴리펩타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>155. 제137항 내지 제152항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 생체내 안정성은 활성화의 25% 미만인, 단리된 폴리펩타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>156. 제137항 내지 제152항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 생체내 안정성은 활성화의 20% 미만인, 단리된 폴리펩타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>157. 제153항 내지 제156항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 단리된 폴리펩타이드는 TARGPALAHGLF(서열번호 29), TARGPVPRQV(서열번호 30), APRSALAHGLF(서열번호 31), ALAHGLPTFVHL(서열번호 34), GLPTFVHLPRQV(서열번호 35), AANALAHGLF(서열번호 36) 또는 GPTNALAHGLF(서열번호 37)의 아미노산 서열을 포함하는, 단리된 폴리펩타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>158. 제153항 내지 제156항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 단리된 폴리펩타이드는 ALAHGLPTFVHL(서열번호 34), GLPTFVHLPRQV(서열번호 35), AANALAHGLF(서열번호 36) 또는 GPTNALAHGLF(서열번호 37)의 아미노산 서열을 포함하는, 단리된 폴리펩타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>159. 제153항 내지 제156항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 단리된 폴리펩타이드는 ALAHGLPTFVHL(서열번호 34)의 아미노산 서열을 포함하는, 단리된 폴리펩타이드.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 ***** 캘리포니아주 사우스 샌프란시스코 스위트 *** 오이스터 포인트 블러바드 ***</address><code>520140642506</code><country>미국</country><engName>CYTOMX THERAPEUTICS, INC.</engName><name>싸이톰스 테라퓨틱스, 인크.</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 캘리포니아주 ***** 사우스 샌프란시스코 스...</address><code> </code><country> </country><engName>VASILJEVA, Olga</engName><name>바실리예바 올가</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아주 ***** 사우스 샌프란시스코 스...</address><code> </code><country> </country><engName>WINTER, Michael B.</engName><name>윈터 마이클 비.</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 강남대로 ***, **,**층(역삼동, 동희빌딩)</address><code>920011000059</code><country>대한민국</country><engName>AJU INTERNATIONAL LAW &amp; PATENT GROUP</engName><name>특허법인아주</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2018.12.11</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>62/778,062</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2018.12.06</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>62/776,409</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2021.07.05</receiptDate><receiptNumber>1-1-2021-0774925-12</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2021.07.13</receiptDate><receiptNumber>1-5-2021-0111721-82</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2022.12.01</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-1294414-36</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2022.12.01</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-1294413-91</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.05.13</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0455974-96</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.07.14</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0794602-98</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[거절이유 등 통지에 따른 의견]의견서·답변서·소명서</documentName><receiptDate>2025.07.14</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0794603-33</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020217021064.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93b6c91eee3adbc8e7998170012b91109d69319da377d66016bb1123fec0b2beefcddc4c79307df4b8bc815d3d2abe4654a1aea589267fb4c5</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfea8f7394c01ae68eec62b41c394c1782b50152e8eed2ab4f0b9019ceb9615ee5e7047a5aa4f5412e185a6935f5924bd36a0a9478a323d2d5</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>