<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:22:05.225</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2024.08.22</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-0112976</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>발광 소자, 및 이를 포함하는 표시 장치</inventionTitle><inventionTitleEng>LIGHT EMITTING DEVICE, AND DISPLAY APPARATUS INCLUDING THE  SAME</inventionTitleEng><openDate>2025.03.07</openDate><openNumber>10-2025-0032978</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 85/60</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 85/30</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 50/12</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 50/15</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 50/16</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 59/12</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 50/19</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>C09K 11/06</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 일 실시예의 발광 소자는 제1 전극, 상기 제1 전극 상에 배치되고 제1 발광층을 포함하는 제1 발광 유닛, 상기 제1 발광 유닛 상에 배치된 전하 생성 유닛, 상기 전하 생성 유닛 상에 배치되고 제2 발광층을 포함하는 제2 발광 유닛, 상기 제2 발광 유닛 상에 배치된 제2 전극, 및 상기 제2 전극 상에 배치된 캡핑층을 포함하고, 상기 제1 발광 유닛은 제1 모이어티를 포함하는 제1 화합물을 포함하고, 상기 제2 발광 유닛은 제2 모이어티를 포함하는 제2 화합물을 포함하고, 상기 캡핑층은 제3 모이어티를 포함하는 제3 화합물을 포함하고, 상기 제1 모이어티, 상기 제2 모이어티 및 상기 제3 모이어티는 각각 독립적으로 벤조티오펜, 티에노피리딘, 티에노피리미딘, 티에노피리다진, 티에노피라진, 티에노트리아진, 티에노테트라진, 벤조티아졸, 티아졸로피리딘, 티아졸로피리미딘, 티아졸로피리다진, 티아졸로피라진, 티아졸로트리아진, 티아졸로테트라진, 벤조티아디아졸, 티아디아졸피리딘, 티아디아졸피리미딘, 티아디아졸피리다진, 티아디아졸피라진, 티아디아졸트리아진, 및 티아디아졸테트라진 중 어느 하나를 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 제1 전극;상기 제1 전극 상에 배치되고 제1 발광층을 포함하는 제1 발광 유닛;상기 제1 발광 유닛 상에 배치된 전하 생성 유닛;상기 전하 생성 유닛 상에 배치되고 제2 발광층을 포함하는 제2 발광 유닛;상기 제2 발광 유닛 상에 배치된 제2 전극; 및상기 제2 전극 상에 배치된 캡핑층을 포함하고,상기 제1 발광 유닛은 제1 모이어티를 포함하는 제1 화합물을 포함하고,상기 제2 발광 유닛은 제2 모이어티를 포함하는 제2 화합물을 포함하고,상기 캡핑층은 제3 모이어티를 포함하는 제3 화합물을 포함하고,상기 제1 모이어티, 상기 제2 모이어티 및 상기 제3 모이어티는 각각 독립적으로 벤조티오펜, 티에노피리딘, 티에노피리미딘, 티에노피리다진, 티에노피라진, 티에노트리아진, 티에노테트라진, 벤조티아졸, 티아졸로피리딘, 티아졸로피리미딘, 티아졸로피리다진, 티아졸로피라진, 티아졸로트리아진, 티아졸로테트라진, 벤조티아디아졸, 티아디아졸피리딘, 티아디아졸피리미딘, 티아디아졸피리다진, 티아디아졸피라진, 티아디아졸트리아진, 및 티아디아졸테트라진 중 어느 하나를 포함하는 발광 소자.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 제1 모이어티, 상기 제2 모이어티 및 상기 제3 모이어티는 각각 독립적으로 벤조티오펜, 티에노피리딘, 벤조티아졸, 및 티아졸로피리딘 중 어느 하나를 포함하는 발광 소자.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서, 상기 캡핑층은 하기 화학식 1로 표시되는 상기 제3 화합물을 포함하는 발광 소자:[화학식 1]상기 화학식 1에서,R1 내지 R15는 각각 독립적으로 수소 원자, 중수소 원자, 할로겐 원자, 치환 또는 비치환된 아민기, 치환 또는 비치환된 고리 형성 탄소수 6 이상 30 이하의 아릴기, 또는 치환 또는 비치환된 고리 형성 탄소수 2 이상 30 이하의 헤테로아릴기이고,R1 내지 R15 중 적어도 하나는 하기 화학식 2로 표시되는 치환기이고:[화학식 2]상기 화학식 2에서,A1 내지 A6은 각각 독립적으로 CRi 또는 N이고,Ri는 수소 원자, 중수소 원자, 할로겐 원자, 치환 또는 비치환된 아민기, 치환 또는 비치환된 탄소수 1 이상 20 이하의 알킬기, 치환 또는 비치환된 탄소수 2 이상 20 이하의 알케닐기, 치환 또는 비치환된 고리 형성 탄소수 6 이상 30 이하의 아릴기, 또는 치환 또는 비치환된 고리 형성 탄소수 2 이상 30 이하의 헤테로아릴기이거나, 또는 인접하는 기와 서로 결합하여 고리를 형성한다.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서, 상기 캡핑층은 하기 화합물군 C의 화합물들 중 적어도 하나를 포함하는 발광 소자:[화합물군 C].</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항에 있어서, 상기 제1 발광층은 제1 발광 호스트 및 상기 제1 발광 호스트에 도핑되고 상기 제1 화합물을 포함하는 제1 발광 도펀트를 포함하고,상기 제2 발광층은 제2 발광 호스트 및 상기 제2 발광 호스트에 도핑되고 상기 제2 화합물을 포함하는 제2 발광 도펀트를 포함하는 발광 소자.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에 있어서, 상기 제1 발광층은 적색광을 발광하는 제1 적색 발광층, 녹색광을 발광하는 제1 녹색 발광층, 및 청색광을 발광하는 제1 청색 발광층을 포함하고,상기 제2 발광층은 적색광을 발광하는 제2 적색 발광층, 녹색광을 발광하는 제2 녹색 발광층, 및 청색광을 발광하는 제2 청색 발광층을 포함하고,상기 제1 적색 발광층, 상기 제1 녹색 발광층 및 상기 제1 청색 발광층 중 적어도 하나는 상기 제1 화합물을 포함하고,상기 제2 적색 발광층, 상기 제2 녹색 발광층 및 상기 제2 청색 발광층 중 적어도 하나는 상기 제2 화합물을 포함하는 발광 소자.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6항에 있어서, 상기 제1 적색 발광층, 상기 제1 녹색 발광층 및 상기 제1 청색 발광층은 평면 상에서 서로 이격되고,상기 제2 적색 발광층, 상기 제2 녹색 발광층 및 상기 제2 청색 발광층은 평면 상에서 서로 이격되는 발광 소자.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제6항에 있어서, 상기 제1 적색 발광층은 제1 적색 발광 호스트 및 상기 제1 적색 발광 호스트에 도핑된 제1 적색 발광 도펀트를 포함하고,상기 제2 적색 발광층은 제2 적색 발광 호스트 및 상기 제2 적색 발광 호스트에 도핑된 제2 적색 발광 도펀트를 포함하고,상기 제1 녹색 발광층은 제1 녹색 발광 호스트 및 상기 제1 녹색 발광 호스트에 도핑된 제1 녹색 발광 도펀트를 포함하고,상기 제2 녹색 발광층은 제2 녹색 발광 호스트 및 상기 제2 녹색 발광 호스트에 도핑된 제2 녹색 발광 도펀트를 포함하고,상기 제1 적색 발광 도펀트 및 상기 제1 녹색 발광 도펀트 중 적어도 하나는 상기 제1 화합물을 포함하고,상기 제2 적색 발광 도펀트 및 상기 제2 녹색 발광 도펀트 중 적어도 하나는 상기 제2 화합물을 포함하는 발광 소자.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8항에 있어서, 상기 제1 적색 발광 도펀트, 상기 제2 적색 발광 도펀트, 상기 제1 녹색 발광 도펀트 및 상기 제2 녹색 발광 도펀트 각각은 인광 도펀트인 발광 소자.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제8항에 있어서, 상기 제1 적색 발광 도펀트 및 상기 제1 녹색 발광 도펀트 중 적어도 하나는 하기 화학식 3-1 또는 하기 화학식 3-2로 표시되고,상기 제2 적색 발광 도펀트 및 상기 제2 녹색 발광 도펀트 중 적어도 하나는 하기 화학식 3-1 또는 하기 화학식 3-2로 표시되는 발광 소자:[화학식 3-1][화학식 3-2]상기 화학식 3-1 및 화학식 3-2에서,Y1 내지 Y4, 및 Z1 내지 Z4는 각각 독립적으로 CRw 또는 N이고, Rw 및 Rx1 내지 Rx6는 각각 독립적으로, 수소 원자, 중수소 원자, 치환 또는 비치환된 아민기, 치환 또는 비치환된 티오기, 치환 또는 비치환된 옥시기, 치환 또는 비치환된 탄소수 1 이상 20 이하의 알킬기, 치환 또는 비치환된 탄소수 2 이상 20 이하의 알케닐기, 치환 또는 비치환된 고리 형성 탄소수 6 이상 30 이하의 아릴기, 또는 치환 또는 비치환된 고리 형성 탄소수 2 이상 30 이하의 헤테로아릴기이거나, 또는 인접하는 기와 서로 결합하여 고리를 형성하고,Ry1 내지 Ry6, 및 Rz1 내지 Rz6는 각각 독립적으로 수소 원자, 중수소 원자, 할로겐 원자, 시아노기, 또는 치환 또는 비치환된 탄소수 1 이상 20 이하의 알킬기이고,m1 및 m2는 각각 독립적으로 0 또는 1이고, n1 및 n2는 각각 독립적으로 2 또는 3이고, m1이 0일 때, n1은 3이고, m1이 1일 때, n1은 2이고,m2가 0일 때, n2가 3이고, m2가 1일 때, n2가 2이다. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제8항에 있어서, 상기 제1 적색 발광 도펀트 및 상기 제1 녹색 발광 도펀트 중 적어도 하나는 하기 화합물군 R의 화합물들 중 적어도 하나를 포함하고,상기 제2 적색 발광 도펀트 및 상기 제2 녹색 발광 도펀트 중 적어도 하나는 하기 화합물군 R의 화합물들 적어도 하나를 포함하는 발광 소자:[화합물군 R].</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제6항에 있어서, 상기 제1 청색 발광층은 제1 청색 발광 호스트 및 상기 제1 청색 발광 호스트에 도핑된 제1 청색 발광 도펀트를 포함하고,상기 제2 청색 발광층은 제2 청색 발광 호스트 및 상기 제2 청색 발광 호스트에 도핑된 제2 청색 발광 도펀트를 포함하고,상기 제1 청색 발광 도펀트 및 상기 제2 청색 발광 도펀트 중 적어도 하나는 하기 화합물군 B의 화합물들 중 적어도 하나를 포함하는 발광 소자:[화합물군 B]</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12항에 있어서, 상기 제1 청색 발광 도펀트 및 상기 제2 청색 발광 도펀트 각각은 형광 도펀트인 발광 소자.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제1항에 있어서, 상기 제1 발광 유닛은 상기 제1 전극과 상기 제1 발광층 사이에 배치된 제1 정공 수송 영역, 및 상기 제1 발광층과 상기 전하 생성 유닛 사이에 배치된 제1 전자 수송 영역을 더 포함하고,상기 제2 발광 유닛은 상기 전하 생성 유닛과 상기 제2 발광층 사이에 배치되는 제2 정공 수송 영역, 및 상기 제2 발광층과 상기 제2 전극 사이에 배치된 제2 전자 수송 영역을 더 포함하는 발광 소자.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14항에 있어서, 상기 제1 정공 수송 영역, 상기 제1 발광층 및 상기 제1 전자 수송 영역 중 적어도 하나는 상기 제1 화합물을 포함하고,상기 제2 정공 수송 영역, 상기 제2 발광층 및 상기 제2 전자 수송 영역 중 적어도 하나는 상기 제2 화합물을 포함하는 발광 소자.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제14항에 있어서, 상기 제1 정공 수송 영역 및 상기 제2 정공 수송 영역 중 적어도 하나는 하기 화합물군 HT의 화합물들 중 적어도 하나를 포함하는 발광 소자:[화합물군 HT].</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제14항에 있어서, 상기 제1 전자 수송 영역 및 상기 제2 전자 수송 영역 중 적어도 하나는 하기 화합물군 E의 화합물들 중 적어도 하나를 포함하는 발광 소자:[화합물군 E]</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제14항에 있어서, 상기 제1 정공 수송 영역 및 상기 제2 정공 수송 영역은 각각상기 제1 전극으로부터 순차적으로 적층되는 정공 수송층, 정공 주입층, 및 발광 보조층을 포함하는 발광 소자.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제14항에 있어서, 상기 발광 소자는 적색광을 출광하는 제1 발광 영역, 녹색광을 발광하는 제2 발광 영역 및 청색광을 발광하는 제3 발광 영역을 포함하고,상기 제1 전극, 상기 제1 정공 수송 영역, 상기 제1 전자 수송 영역, 상기 제2 정공 수송 영역, 상기 제2 전자 수송 영역, 및 상기 제2 전극은 각각 상기 제1 발광 영역, 상기 제2 발광 영역, 및 상기 제3 발광 영역에 대하여 공통층으로 제공되는 발광 소자.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 베이스층;상기 베이스층 상에 배치된 회로층; 및상기 회로층 상에 배치되고, 발광 소자를 포함하는 표시 소자층을 포함하고,상기 발광 소자는,제1 전극;상기 제1 전극 상에 배치되고 제1 발광층을 포함하는 제1 발광 유닛;상기 제1 발광 유닛 상에 배치된 전하 생성 유닛;상기 전하 생성 유닛 상에 배치되고 제2 발광층을 포함하는 제2 발광 유닛;상기 제2 발광 유닛 상에 배치된 제2 전극; 및상기 제2 전극 상에 배치된 캡핑층을 포함하고,상기 제1 발광 유닛은 제1 모이어티를 포함하는 제1 화합물을 포함하고,상기 제2 발광 유닛은 제2 모이어티를 포함하는 제2 화합물을 포함하고,상기 캡핑층은 제3 모이어티를 포함하는 제3 화합물을 포함하고,상기 제1 모이어티, 상기 제2 모이어티 및 상기 제3 모이어티는 각각 독립적으로 벤조티오펜, 티에노피리딘, 티에노피리미딘, 티에노피리다진, 티에노피라진, 티에노트리아진, 티에노테트라진, 벤조티아졸, 티아졸로피리딘, 티아졸로피리미딘, 티아졸로피리다진, 티아졸로피라진, 티아졸로트리아진, 티아졸로테트라진, 벤조티아디아졸, 티아디아졸피리딘, 티아디아졸피리미딘, 티아디아졸피리다진, 티아디아졸피라진, 티아디아졸트리아진, 및 티아디아졸테트라진 중 어느 하나를 포함하는 표시 장치.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기 용인시 기흥구...</address><code>120120164552</code><country>대한민국</country><engName>Samsung Display Co., Ltd.</engName><name>삼성디스플레이 주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>KIM, SEULONG</engName><name>김슬옹</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>KIM, YOUNGHO</engName><name>김영호</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>LEE, BUM SUK</engName><name>이범석</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>LEE, SEOKJAE</engName><name>이석재</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>IM, JAHYUN</engName><name>임자현</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 테헤란로 *길 ** *층(역삼동)</address><code>920141001819</code><country>대한민국</country><engName>KORYO IP &amp; Law</engName><name>특허법인고려</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>대한민국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2023.08.25</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>1020230111807</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2024.08.22</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0919097-38</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020240112976.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c9375e27486a696447253ea05b5a5b68d4f37ff8798f4a5a7db6eb632d00a61199f6cbbe6d10b1dfdb63a856e6861879bb11a54939d814ec733</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf7c6eea605f5b8886b3614229a823c1cb8335aaaf533a2ecb8b9d838cf5903647728bfdc14232033ceec0a67009517b82ce71301df9fb6c49</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>