<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:02:07.27</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.03.15</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-7031685</applicationNumber><claimCount>30</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>포비티드 렌더링에서의 콘텐츠 시프팅</inventionTitle><inventionTitleEng>CONTENT SHIFTING IN FOVEATED RENDERING</inventionTitleEng><openDate>2023.12.13</openDate><openNumber>10-2023-0168281</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.02.28</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2023.09.15</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G09G 5/38</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/01</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 15/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G09G 5/36</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G09G 5/391</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G02B 27/01</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2020.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G02B 27/00</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 개시는 장치, 예를 들어 비디오 또는 프레임 프로세서를 포함하는 비디오 또는 프레임 프로세싱을 위한 방법들 및 디바이스들에 관한 것이다. 장치는 복수의 그리드 섹션들을 포함하는 그리드와 연관된 프레임 콘텐츠를 포함하는 적어도 하나의 프레임을 프로세싱할 수 있고, 상기 프레임 콘텐츠의 복수의 부분들의 각각은 복수의 그리드 섹션들 중 적어도 하나의 그리드 섹션의 적어도 부분과 정렬된다. 장치는 또한 상기 프레임 콘텐츠의 복수의 부분들 중 적어도 하나의 부분이 상기 복수의 그리드 섹션들 중 적어도 하나의 별개의 그리드 섹션의 적어도 부분과 정렬되도록, 상기 그리드에 대해 상기 프레임 콘텐츠를 시프팅할 수 있다. 추가적으로, 장치는 적어도 하나의 별개의 그리드 섹션의 적어도 부분과 정렬되는 프레임 콘텐츠의 적어도 하나의 부분을 포함하는 시프팅된 프레임 콘텐츠를 저장할 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2022.10.20</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2022220980</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.03.15</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2022/020458</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 그래픽 프로세싱을 위한 장치로서,메모리; 및상기 메모리에 커플링된 적어도 하나의 프로세서를 포함하고, 상기 적어도 하나의 프로세서는, 복수의 그리드 섹션들을 포함하는 그리드와 연관된 프레임 콘텐츠를 포함하는 적어도 하나의 프레임을 프로세싱하는 것으로서, 상기 프레임 콘텐츠의 복수의 부분들의 각각은 복수의 그리드 섹션들 중 적어도 하나의 그리드 섹션의 적어도 부분과 정렬되는, 상기 적어도 하나의 프레임을 프로세싱하는 것을 수행하고; 상기 프레임 콘텐츠의 복수의 부분들 중 적어도 하나의 부분이 상기 복수의 그리드 섹션들 중 적어도 하나의 별개의 그리드 섹션의 적어도 부분과 정렬되도록, 상기 그리드에 대해 상기 프레임 콘텐츠를 시프팅하고; 그리고 상기 그리드에 대해 상기 프레임 콘텐츠를 시프팅할 때, 상기 적어도 하나의 별개의 그리드 섹션의 적어도 부분과 정렬되는 상기 프레임 콘텐츠의 적어도 하나의 부분을 포함하는 시프팅된 프레임 콘텐츠를 저장하도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제 1 항에 있어서, 상기 시프팅된 프레임 콘텐츠는 시프팅 거리 또는 시프팅 영역 중 적어도 하나와 연관되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제 2 항에 있어서, 상기 시프팅된 프레임 콘텐츠의 시프팅 거리 또는 시프팅 영역은 상기 그리드에서 오프셋 영역에 의해 경계가 정해지는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제 1 항에 있어서, 상기 시프팅된 프레임 콘텐츠의 적어도 일부는, 그리드 섹션의 영역보다 작은 영역에 대응하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제 4 항에 있어서, 상기 시프팅된 프레임 콘텐츠의 입도(granularity)는 그리드 섹션의 영역의 입도보다 작은, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제 1 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는 추가로,상기 시프팅된 프레임 콘텐츠를 저장할 때, 상기 시프팅된 프레임 콘텐츠를 검색하도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제 6 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는 추가로,상기 프레임 콘텐츠를 검색할 때, 재시프팅된 프레임 콘텐츠가 프로세싱된 프레임 콘텐츠에 대응하도록, 검색된 프레임 콘텐츠를 재시프팅하도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제 7 항에 있어서, 상기 재시프팅된 프레임 콘텐츠는 상기 프로세싱된 프레임 콘텐츠와 동등한, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제 7 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는 추가로,상기 프레임 콘텐츠를 재시프팅할 때, 재시프팅된 프레임 콘텐츠를 렌더링(render)하도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제 7 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는 추가로,상기 프레임 콘텐츠를 재시프팅할 때, 재시프팅된 프레임 콘텐츠를 포함하는 하나 이상의 프레임들을 송신하도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제 1 항에 있어서, 상기 시프팅된 프레임 콘텐츠는 메모리, 그래픽 프로세싱 유닛(GPU) 메모리, 시스템 메모리, 또는 버퍼 중 적어도 하나에 저장되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제 11 항에 있어서, 상기 시프팅된 프레임 콘텐츠는, 상기 GPU 메모리에 저장되는 것과 비교하여 상기 시스템 메모리에 저장되는 경우에 상이한 양으로 시프팅되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제 12 항에 있어서, 상기 시프팅된 프레임 콘텐츠는, 상기 GPU 메모리에 저장되는 것과 비교하여 상기 시스템 메모리에 저장되는 경우에 더 낮은 양으로 시프팅되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제 1 항에 있어서, 상기 프레임 콘텐츠는, 상기 프레임 콘텐츠가 동시에 시프팅되고 저장되도록, 상기 프레임 콘텐츠가 저장되는 시점과 동일한 시점에 시프팅되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제 1 항에 있어서, 상기 프레임 콘텐츠의 상기 복수의 부분들의 각각이 복수의 타일들 중 적어도 하나의 타일의 적어도 부분과 정렬되도록, 상기 그리드는 타일 그리드이고 상기 복수의 그리드 섹션들은 복수의 타일들인, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제 1 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는 추가로,상기 프레임 콘텐츠를 포함하는 적어도 하나의 프레임을 수신하도록 구성되고, 상기 적어도 하나의 프레임은 수신된 후에 프로세싱되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제 1 항에 있어서, 상기 프레임 콘텐츠의 복수의 부분들의 각각은 개별적으로 시프팅되거나, 또는 상기 프레임 콘텐츠의 복수의 부분들의 모두는 함께 시프팅되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제 1 항에 있어서, 상기 프레임 콘텐츠의 제 1 부분이 디스플레이의 제 1 부분에 대응하고 상기 프레임 콘텐츠의 제 2 부분이 디스플레이의 제 2 부분에 대응하여서, 상기 프레임 콘텐츠의 상기 제 1 부분이 상기 프레임 콘텐츠의 상기 제 2 부분으로부터 개별적으로 시프팅되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제 1 항에 있어서, 상기 프레임 콘텐츠는 그래픽 처리 유닛(GPU)에 의해 상기 그리드에 대해 시프팅되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 그래픽 프로세싱을 위한 방법으로서, 복수의 그리드 섹션들을 포함하는 그리드와 연관된 프레임 콘텐츠를 포함하는 적어도 하나의 프레임을 프로세싱하는 단계로서, 상기 프레임 콘텐츠의 복수의 부분들의 각각은 복수의 그리드 섹션들 중 적어도 하나의 그리드 섹션의 적어도 부분과 정렬되는, 상기 적어도 하나의 프레임을 프로세싱하는 단계;상기 프레임 콘텐츠의 복수의 부분들 중 적어도 하나의 부분이 상기 복수의 그리드 섹션들 중 적어도 하나의 별개의 그리드 섹션의 적어도 부분과 정렬되도록, 상기 그리드에 대해 상기 프레임 콘텐츠를 시프팅하는 단계; 및상기 그리드에 대해 상기 프레임 콘텐츠를 시프팅할 때, 상기 적어도 하나의 별개의 그리드 섹션의 적어도 부분과 정렬되는 상기 프레임 콘텐츠의 적어도 하나의 부분을 포함하는 시프팅된 프레임 콘텐츠를 저장하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제 20 항에 있어서, 상기 시프팅된 프레임 콘텐츠는 시프팅 거리 또는 시프팅 영역 중 적어도 하나와 연관되고, 상기 시프팅된 프레임 콘텐츠의 상기 시프팅 거리 또는 상기 시프팅 영역은 상기 그리드에서 오프셋 영역에 의해 경계가 정해지는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제 20 항에 있어서, 상기 시프팅된 프레임 콘텐츠의 적어도 일부는 그리드 섹션의 영역보다 작은 영역에 대응하고, 상기 시프팅된 프레임 콘텐츠의 입도는 그리드 섹션의 영역의 입도보다 작은, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제 20 항에 있어서, 추가로상기 시프팅된 프레임 콘텐츠를 저장할 때, 상기 시프팅된 프레임 콘텐츠를 검색하는 단계; 및상기 프레임 콘텐츠를 검색할 때, 재시프팅된 프레임 콘텐츠가 프로세싱된 프레임 콘텐츠에 대응하도록, 검색된 프레임 콘텐츠를 재시프팅하는 단계를 포함하고, 상기 재시프팅된 프레임 콘텐츠는 상기 프로세싱된 프레임 콘텐츠와 동등한, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제 23 항에 있어서, 추가로상기 프레임 콘텐츠를 재시프팅할 때, 재시프팅된 프레임 콘텐츠를 렌더링하는 단계; 및상기 프레임 콘텐츠를 재시프팅할 때, 재시프팅된 프레임 콘텐츠를 포함하는 하나 이상의 프레임들을 송신하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제 20 항에 있어서, 상기 시프팅된 프레임 콘텐츠는 메모리, 그래픽 프로세싱 유닛 (GPU) 메모리, 시스템 메모리, 또는 버퍼 중 적어도 하나에 저장되고, 상기 시프팅된 프레임 콘텐츠는 상기 GPU 메모리에 저장되는 것과 비교하여 상기 시스템 메모리에 저장되는 경우에 상이한 양으로 시프팅되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제 20 항에 있어서, 상기 프레임 콘텐츠는, 상기 프레임 콘텐츠가 동시에 시프팅되고 저장되도록, 상기 프레임 콘텐츠가 저장되는 시점과 동일한 시점에 시프팅되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제 20 항에 있어서, 상기 프레임 콘텐츠의 상기 복수의 부분들의 각각이 복수의 타일들 중 적어도 하나의 타일의 적어도 부분과 정렬되도록, 상기 그리드는 타일 그리드이고 상기 복수의 그리드 섹션들은 복수의 타일들인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제 20 항에 있어서, 추가로상기 프레임 콘텐츠를 포함하는 적어도 하나의 프레임을 수신하는 단계를 포함하고, 상기 적어도 하나의 프레임은 수신된 후에 프로세싱되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 그래픽 프로세싱을 위한 장치로서,복수의 그리드 섹션들을 포함하는 그리드와 연관된 프레임 콘텐츠를 포함하는 적어도 하나의 프레임을 프로세싱하는 수단으로서, 상기 프레임 콘텐츠의 복수의 부분들의 각각은 복수의 그리드 섹션들 중 적어도 하나의 그리드 섹션의 적어도 부분과 정렬되는, 상기 적어도 하나의 프레임을 프로세싱하는 수단;상기 프레임 콘텐츠의 복수의 부분들 중 적어도 하나의 부분이 상기 복수의 그리드 섹션들 중 적어도 하나의 별개의 그리드 섹션의 적어도 부분과 정렬되도록, 상기 그리드에 대해 상기 프레임 콘텐츠를 시프팅하는 수단; 및상기 그리드에 대해 상기 프레임 콘텐츠를 시프팅할 때, 상기 적어도 하나의 별개의 그리드 섹션의 적어도 부분과 정렬되는 상기 프레임 콘텐츠의 적어도 하나의 부분을 포함하는 시프팅된 프레임 콘텐츠를 저장하는 수단을 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 그래픽 프로세싱을 위한 컴퓨터 실행가능 코드를 저장하는 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서, 상기 코드는 프로세서에 의해 실행될 경우에 상기 프로세서로 하여금복수의 그리드 섹션들을 포함하는 그리드와 연관된 프레임 콘텐츠를 포함하는 적어도 하나의 프레임을 프로세싱하는 것으로서, 상기 프레임 콘텐츠의 복수의 부분들의 각각은 복수의 그리드 섹션들 중 적어도 하나의 그리드 섹션의 적어도 부분과 정렬되는, 상기 적어도 하나의 프레임을 프로세싱하는 것을 수행하게 하고;상기 프레임 콘텐츠의 복수의 부분들 중 적어도 하나의 부분이 상기 복수의 그리드 섹션들 중 적어도 하나의 별개의 그리드 섹션의 적어도 부분과 정렬되도록, 상기 그리드에 대해 상기 프레임 콘텐츠를 시프팅하게 하고; 그리고상기 그리드에 대해 상기 프레임 콘텐츠를 시프팅할 때, 상기 적어도 하나의 별개의 그리드 섹션의 적어도 부분과 정렬되는 상기 프레임 콘텐츠의 적어도 하나의 부분을 포함하는 시프팅된 프레임 콘텐츠를 저장하게 하는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체. </claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니아주 샌 디에고 모어하우스 드라이브 ****</address><code>519980804600</code><country>미국</country><engName>Qualcomm Incorporated</engName><name>퀄컴 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>TINKHAM, JONATHAN SCOTT</engName><name>팅컴 조나단 스코트</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>WICKS, JONATHAN</engName><name>윅스 조나단</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>HOLMES, SAMUEL BENJAMIN</engName><name>홈즈 사무엘 벤자민</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>VANREENEN, ROBERT</engName><name>반리넨 로버트</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 강남대로 **길 **(역삼동, 케이피빌딩)</address><code>920011000013</code><country>대한민국</country><engName>Koreana Patent Firm</engName><name>특허법인코리아나</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.04.13</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/229,242</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2023.09.15</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1024287-58</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2023.11.15</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0183797-20</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.02.28</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0236642-71</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사유예신청]결정 보류신청서·심사유예신청서</documentName><receiptDate>2025.02.28</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0236644-62</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020237031685.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93fb0737bf0459050ad4bb7b03700bfce3a6cc77d22d4a93ce8bba93e01e242ebf5085e36fc4ccb61608a05df0e71368376a06ba501daf91a5</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf1bbf22426dc12480beebe69bdd12c86233874d6ba02abe018fbf84415f6542f0b0f664f9a9d787e1eae774f8116f26079427cb7820ee8388</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>