<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:05:57.557</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.06.26</applicationDate><applicationFlag>특허</applicationFlag><applicationNumber>10-2023-0081624</applicationNumber><claimCount>17</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>변호사 업무 공유 플랫폼 서비스 제공 방법, 장치 및 프로그램</inventionTitle><inventionTitleEng>METHOD, APPARATUS AND PROGRAM FOR PROVIDING ATTORNEY  WORK SHARING PLATFORM SERVICE</inventionTitleEng><openDate>2024.07.15</openDate><openNumber>10-2024-0110469</openNumber><originalApplicationDate>2023.01.05</originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/분할</originalApplicationKind><originalApplicationNumber>10-2023-0001671</originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2024.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06Q 50/18</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2012.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06Q 50/10</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06Q 10/0631</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06Q 10/0631</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06Q 10/1053</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06Q 30/0601</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2012.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06Q 20/14</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/08</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 20/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 16/9032</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 16/9537</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo><familyApplicationNumber>1020230001671</familyApplicationNumber></familyInfo></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 발명의 다양한 실시예에 따른 변호사 업무 공유 플랫폼 서비스 제공 방법이 개시된다. 상기 방법은: 변호사 업무 공유 플랫폼에 등록된 복수의 변호사로부터 복수의 변호사 위탁 업무를 획득하는 단계; 상기 복수의 변호사 위탁 업무를 상기 변호사 업무 공유 플랫폼에 게시하여, 적어도 하나의 변호사 단말로부터 특정 업무에 대한 수임 의사를 획득하는 단계; 상기 적어도 하나의 변호사 각각에게 할당되고, 업무 수행 적합성에 비례하는 스코어 값을 출력하도록 사전 학습된 신경망 모델에 상기 특정 업무를 입력하여 상기 적어도 하나의 변호사 각각의 스코어 값을 획득하는 단계; 및 상기 적어도 하나의 변호사 각각의 스코어 값 중 가장 높은 값에 대응하는 변호사를 수탁 변호사로 결정하고, 상기 수탁 변호사에게 상기 특정 업무를 매칭하는 단계;를 포함할 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 적어도 하나의 프로세서를 포함하는 컴퓨팅 장치에 의해 수행되는 변호사 업무 공유 플랫폼 서비스 제공 방법에 있어서,변호사 업무 공유 플랫폼에 등록된 복수의 변호사로부터 복수의 변호사 위탁 업무를 획득하는 단계;상기 복수의 변호사 위탁 업무를 상기 변호사 업무 공유 플랫폼에 게시하여, 적어도 하나의 변호사 단말로부터 특정 업무에 대한 수임 의사를 획득하는 단계;상기 적어도 하나의 변호사 각각에게 할당되고, 업무 수행 적합성에 비례하는 스코어 값을 출력하도록 사전 학습된 신경망 모델에 상기 특정 업무를 입력하여 상기 적어도 하나의 변호사 각각의 스코어 값을 획득하는 단계; 및상기 적어도 하나의 변호사 각각의 스코어 값 중 가장 높은 값에 대응하는 변호사를 수탁 변호사로 결정하고, 상기 수탁 변호사에게 상기 특정 업무를 매칭하는 단계;를 포함하는,변호사 업무 공유 플랫폼 서비스 제공 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1 항에 있어서,상기 신경망 모델은,상기 적어도 하나의 변호사가 상기 변호사 업무 공유 플랫폼에 가입할 때 입력된 제1 업무 이력을 기초로 학습되고, 상기 적어도 하나의 변호사가 상기 변호사 업무 공유 플랫폼을 통해 처리한 제2 업무 이력을 기초로 업데이트되며,상기 제1 업무 이력 및 상기 제2 업무 이력 각각은,상기 적어도 하나의 변호사가 처리한 사건의 종류, 사건의 처리 건수, 사건의 처리 결과 및 사건의 처리 평가 중 적어도 하나를 포함하는,변호사 업무 공유 플랫폼 서비스 제공 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2 항에 있어서,상기 사건의 처리 건수, 상기 사건의 처리 결과 및 상기 사건의 처리 평가 중 적어도 하나를 학습용 스코어 값으로 변환하는 단계; 및상기 사건의 종류에 상기 학습용 스코어 값을 라벨링하여 상기 신경망 모델을 학습시키는 단계;를 더 포함하는,변호사 업무 공유 플랫폼 서비스 제공 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1 항에 있어서,상기 수탁 변호사가 결정된 경우, 상기 특정 업무를 위탁한 위탁 변호사 단말로 상기 특정 업무에 대한 수임료 결제를 요청하는 단계;상기 수임료 결제가 완료된 경우, 상기 특정 업무를 수탁한 수탁 변호사 단말로 상기 특정 업무를 개시하라는 메시지를 제공하는 단계;상기 특정 업무의 처리 증빙 자료 및 상기 특정 업무의 완료 신호를 상기 수탁 변호사 단말로부터 획득한 경우, 상기 증빙 자료를 상기 위탁 변호사 단말로 제공하는 단계; 및상기 위탁 변호사 단말로부터 상기 특정 업무의 종결 신호를 획득하는 경우, 상기 수임료의 적어도 일부를 상기 수탁 변호사의 계정에 적립하는 단계;를 더 포함하는,변호사 업무 공유 플랫폼 서비스 제공 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4 항에 있어서,상기 위탁 변호사 단말로부터 상기 특정 업무의 종결 신호를 획득하는 경우, 상기 수임료의 적어도 일부를 상기 수탁 변호사의 계정에 적립하는 단계는,상기 위탁 변호사 단말로부터 상기 특정 업무의 처리 완료 신호와 함께 처리 결과에 대한 평가 정보를 획득하는 단계;상기 평가 정보에 기초하여, 상기 특정 업무에 대한 수수료율을 결정하는 단계; 및상기 수임료의 전체 금액에서 상기 수수료율에 대응하는 금액을 제외한 나머지 금액을 상기 수탁 변호사의 계정에 적립하는 단계;를 포함하는,변호사 업무 공유 플랫폼 서비스 제공 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1 항에 있어서,상기 복수의 변호사 위탁 업무를 상기 변호사 업무 공유 플랫폼에 게시하여, 적어도 하나의 변호사 단말로부터 특정 업무에 대한 수임 의사를 획득하는 단계는,상기 특정 업무가 수행되어야 하는 특정 지역을 인식하는 단계;상기 특정 지역에서 접속하거나, 상기 변호사 업무 공유 플랫폼 상에서 상기 특정 지역을 업무 가능 지역으로 사전 설정한 변호사의 단말에 상기 특정 업무의 노출을 허용하는 단계; 및상기 특정 지역에서 접속하거나, 상기 특정 지역을 업무 가능 지역으로 사전 설정한 적어도 하나의 단말로부터 상기 수임 의사를 획득하는 단계;를 포함하는,변호사 업무 공유 플랫폼 서비스 제공 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6 항에 있어서,상기 특정 지역에서 접속하거나, 상기 특정 지역을 업무 가능 지역으로 사전 설정한 변호사의 단말에 상기 특정 업무를 노출시킨 후, 기 설정된 시간 동안 수임 의사가 획득되지 않는 경우, 상기 특정 지역으로부터 기 설정된 반경 이내에 해당하는 확장 지역을 인식하는 단계;상기 확장 지역에서 접속하거나, 상기 확장 지역을 업무 가능 지역으로 사전 설정한 단말에 상기 특정 업무의 노출을 추가로 허용하는 단계; 및상기 특정 지역 또는 상기 확장 지역에서 접속하거나, 상기 특정 지역 및 상기 확장 지역 중 적어도 하나를 업무 가능 지역으로 사전 설정한 적어도 하나의 단말로부터 상기 수임 의사를 획득하는 단계;를 더 포함하는,변호사 업무 공유 플랫폼 서비스 제공 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1 항에 있어서,상기 복수의 변호사 위탁 업무를 상기 변호사 업무 공유 플랫폼에 게시하여, 적어도 하나의 변호사 단말로부터 특정 업무에 대한 수임 의사를 획득하는 단계는,상기 특정 업무에 해당하는 특정분야를 인식하는 단계;상기 변호사 업무 공유 플랫폼 상에서 사전 설정한 전문분야가 상기 특정분야와 동일한 변호사의 단말에 상기 특정 업무의 노출을 허용하는 단계; 및상기 특정분야와 동일한 전문분야를 사전 설정한 적어도 하나의 단말로부터 상기 수임 의사를 획득하는 단계;를 포함하는,변호사 업무 공유 플랫폼 서비스 제공 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8 항에 있어서,상기 특정분야와 동일한 전문분야를 설정한 단말에 상기 특정 업무를 노출시킨 후, 기 설정된 시간 동안 수임 의사가 획득되지 않는 경우, 상기 특정분야에 대응하는 유사분야를 인식하는 단계;상기 변호사 업무 공유 플랫폼 상에서 사전 설정한 전문분야가 상기 유사분야와 동일한 단말에 상기 특정 업무의 노출을 추가로 허용하는 단계; 및상기 특정분야 및 상기 유사분야 중 적어도 하나가 상기 변호사 업무 공유 플랫폼에 사전 설정한 전문분야와 동일한 적어도 하나의 단말로부터 상기 수임 의사를 획득하는 단계;를 더 포함하는,변호사 업무 공유 플랫폼 서비스 제공 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1 항에 있어서,상기 복수의 변호사 위탁 업무를 상기 변호사 업무 공유 플랫폼에 게시하여, 적어도 하나의 변호사 단말로부터 특정 업무에 대한 수임 의사를 획득하는 단계는,상기 특정 업무가 수행되어야 하는 수행시간을 인식하는 단계;상기 변호사 업무 공유 플랫폼 상에서 사전 설정한 유휴시간이 상기 수행시간과 대응되는 변호사의 단말에 상기 특정 업무의 노출을 허용하는 단계; 및상기 수행시간을 포함하는 유휴시간을 사전 설정한 적어도 하나의 단말로부터 상기 수임 의사를 획득하는 단계;를 포함하는,변호사 업무 공유 플랫폼 서비스 제공 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1 항에 있어서,상기 특정 업무가 매칭된 후, 상기 특정 업무의 수행률에 대한 정보를 생성하는 단계; 및상기 수행률에 대한 정보를 실시간으로 업데이트하여, 상기 특정 업무를 위탁한 위탁 변호사 단말로 제공하는 단계;를 더 포함하는,변호사 업무 공유 플랫폼 서비스 제공 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11 항에 있어서,상기 특정 업무가 매칭된 후, 상기 특정 업무의 수행률에 대한 정보를 생성하는 단계는,상기 특정 업무에 대한 처리 단계들을 인식하는 단계;상기 특정 업무를 수임한 수탁 변호사 단말로부터 상기 처리 단계들에 대한 완료 여부를 획득하는 단계; 및상기 처리 단계들에 대한 완료 여부에 기초하여, 상기 수행률에 대한 정보를 생성 및 업데이트하는 단계;를 포함하는,변호사 업무 공유 플랫폼 서비스 제공 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1 항에 있어서,상기 변호사 업무 공유 플랫폼에 등록된 복수의 변호사 각각이 처리한 사건의 종류, 사건의 처리 건수, 사건의 처리 결과 및 사건의 처리 평가 중 적어도 하나를 획득하는 단계;상기 사건의 종류, 상기 사건의 처리 건수, 상기 사건의 처리 결과 및 상기 사건의 처리 평가 중 적어도 하나에 기초하여, 상기 복수의 변호사 각각의 이력서를 생성하는 단계;상기 복수의 변호사 중 자신의 이력서 공개를 허용한 변호사의 이력서를 상기 변호사 업무 공유 플랫폼에 게시하는 단계;를 더 포함하고,상기 변호사 업무 공유 플랫폼은,변호사의 구인 및 구직 서비스를 제공하는,변호사 업무 공유 플랫폼 서비스 제공 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제1 항에 있어서,상기 변호사 업무 공유 플랫폼을 통해 처리된 판례 검색 기록을 이용하여, 검색 문장에 포함된 단어들과 검색 결과로 최종 선택된 판례에 포함된 단어들 중 동일한 단어를 검색 키워드로 사전 설정하는 단계; 및상기 검색 키워드와 상기 최종 선택된 판례를 맵핑하여, 판례 검색 데이터베이스를 구축하는 단계;를 더 포함하는,변호사 업무 공유 플랫폼 서비스 제공 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14 항에 있어서,상기 변호가 업무 지원 플랫폼을 통해 판례를 검색하기 위한 적어도 하나의 문장을 수신하는 단계;상기 적어도 하나의 문장에 포함된 특정 검색 키워드를 인식하는 단계; 및상기 판례 검색 데이터베이스에서 상기 특정 검색 키워드에 맵핑된 특정 판례를 추출하여, 상기 변호사 업무 공유 플랫폼을 통해 출력하는 단계;를 더 포함하는,변호사 업무 공유 플랫폼 서비스 제공 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 하나 이상의 인스트럭션을 저장하는 메모리; 및상기 메모리에 저장된 상기 하나 이상의 인스트럭션을 실행하는 프로세서를포함하고,상기 프로세서는 상기 하나 이상의 인스트럭션을 실행함으로써,제1 항의 방법을 수행하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 하드웨어인 컴퓨터와 결합되어, 제1 항의 방법을 수행할 수 있도록 컴퓨터에서 독출 가능한 기록매체에 저장된 컴퓨터프로그램.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>서울특별시 종로구...</address><code>120210829591</code><country>대한민국</country><engName>Kim Byun Universe Co., Ltd</engName><name>주식회사 김변유니버스</name></applicantInfo><applicantInfo><address>경기도 고양시 일산동구...</address><code>420190386707</code><country>대한민국</country><engName>Lee, Kyoung Hwan</engName><name>이경환</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 고양시 일산동구...</address><code>420190386707</code><country>대한민국</country><engName>Lee, Kyoung Hwan</engName><name>이경환</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 테헤란로 ***-*, *층(역삼동)</address><code>920201000818</code><country>대한민국</country><engName>RPM IP&amp;LAW FIRM</engName><name>특허법인알피엠</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Divisional Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[분할출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2023.06.26</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0697997-28</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020230081624.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=348aaf18c46825cf02d6c2de1c78338ebf751acd3301534586212427873218acdef6492e69aff299bff329ce77317d5b7416aad15850076bbd03b9c84626ac92cf3de3c37ae25953</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf7f50d5ddbf848cc7f79ddc8c1342900d581da33e33644fb3e1af399ccb589d475feb443771d83971be18a0cfecf2fdbeacc2d54411ff05bb</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>