<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:06:21.621</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2021.10.21</applicationDate><applicationFlag>특허</applicationFlag><applicationNumber>10-2023-7030445</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>멀티 채널 보이스 활동 검출</inventionTitle><inventionTitleEng>MULTI CHANNEL VOICE ACTIVITY DETECTION</inventionTitleEng><openDate>2023.09.21</openDate><openNumber>10-2023-0134613</openNumber><originalApplicationDate>2021.10.21</originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/분할</originalApplicationKind><originalApplicationNumber>10-2023-7016229</originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2023.09.06</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2023.09.06</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2013.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G10L 25/78</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2013.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G10L 21/0216</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2013.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G10L 25/51</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04R 3/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G10L 15/02</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo><familyApplicationNumber>1020237016229</familyApplicationNumber></familyInfo></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 멀티 채널 보이스 활동 검출을 위한 방법(800)은 마이크로폰들(106)의 어레이에 의해 캡처된 스트리밍 멀티 채널 오디오(118)를 나타내는 입력 프레임들(164)의 시퀀스를 수신하는 단계를 포함한다. 스트리밍 멀티 채널 오디오의 각 채널(119)은 별도의 전용 마이크로폰에 의해 캡처된 각각의 오디오 피처들(162)을 포함한다. 이 방법은 또한 위치 지문 모델(120)을 사용하여 각각의 오디오 피처들에 기초하여 사용자 디바이스(102)에 대한 멀티 채널 오디오의 소스 위치를 나타내는 위치 지문(124)을 결정하는 단계를 포함한다. 방법은 또한 애플리케이션-특정 분류기(130)로부터 출력을 생성하는 단계를 포함한다. 제1 스코어(134)는 멀티 채널 오디오가 특정 오디오 유형에 대응할 가능성을 나타낸다. 방법은 또한 애플리케이션-특정 분류기로부터의 출력으로서 생성된 제1 스코어에 기초하여 특정 애플리케이션에 의한 프로세싱을 위해 멀티 채널 오디오를 수락할지 또는 거부할지 여부를 결정하는 단계를 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2022.04.28</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2022087251</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2021.10.21</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2021/056031</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 사용자 디바이스의 데이터 프로세싱 하드웨어에서 실행될 때 상기 데이터 프로세싱 하드웨어로 하여금 동작들을 수행하게 하는 컴퓨터 구현 방법으로서, 상기 동작들은:상기 데이터 프로세싱 하드웨어와 통신하는 마이크로폰들의 어레이에 의해 캡처된 스트리밍 멀티 채널 오디오를 수신하는 단계, 상기 멀티 채널 오디오의 각 채널은 상기 마이크로폰들의 어레이에서 별도의 전용 마이크로폰에 의해 캡처된 각각의 오디오 피처들을 포함하고;상기 멀티 채널 오디오의 소스와 연관된 임베딩을 결정하기 위해 상기 멀티 채널 오디오의 각 채널의 각각의 오디오 피처들을 프로세싱하는 단계;상기 멀티 채널 오디오의 소스와 관련된 임베딩에 기초하여, 상기 멀티 채널 오디오가 단일 소스 위치 또는 다수의 소스 위치 중 하나로부터 발생함을 나타내는 제1 스코어를 결정하는 단계; 및 특정 애플리케이션에 의해, 상기 멀티 채널 오디오가 단일 소스 위치로부터 발생함을 나타내는 제1 스코어에 기초하여 상기 멀티 채널 오디오를 프로세싱하는 단계를 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 멀티 채널 오디오의 소스와 연관된 임베딩은 사용자 디바이스에 대한 상기 멀티 채널 오디오의 소스 위치를 나타내는 위치 임베딩을 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서, 상기 멀티 채널 오디오의 소스와 연관된 임베딩은 사용자 디바이스에 대한 상기 멀티 채널 오디오의 소스 방향을 나타내는 방향 임베딩을 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서, 상기 멀티 채널 오디오가 단일 소스 위치 또는 다수의 소스 위치 중 하나로부터 발생할 가능성을 나타내는 제1 스코어를 결정하는 단계는 분류기 모델을 실행하는 단계를 포함하고, 상기 분류기 모델은:입력으로서, 상기 멀티 채널 오디오와 연관된 임베딩을 수신하고; 그리고출력으로서, 상기 멀티 채널 오디오가 단일 소스 위치 또는 다수의 소스 위치 중 하나로부터 발생할 가능성을 나타내는 제1 스코어를 생성하도록 구성된, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항에 있어서, 상기 동작들은 상기 특정 애플리케이션이 단일 소스 오디오를 프로세싱하도록 구성되어 있는지 결정하는 단계를 더 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5항에 있어서, 상기 동작들은:제1 스코어가 제1 스코어 임계값을 만족하는지 결정하는 단계; 및제1 스코어가 제1 스코어 임계값을 만족한다는 결정에 기초하여, 상기 특정 애플리케이션에 의한 프로세싱을 위해 상기 멀티 채널 오디오를 수락하는 단계를 더 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제5항에 있어서, 상기 동작들은:보이스 활동 검출기(VAD) 모델을 사용하여, 상기 멀티 채널 오디오가 인간-유래(human-originated) 스피치에 대응할 가능성을 나타내는 제2 스코어를 결정하는 단계를 더 포함하고, 상기 특정 애플리케이션에 의해 상기 멀티 채널 오디오를 프로세싱하는 단계는 상기 멀티 채널 오디오가 인간-유래 스피치에 대응할 가능성을 나타내는 제2 스코어에 더 기초하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7항에 있어서, 상기 동작들은:제1 스코어와 제2 스코어를 합산된 스코어로 합산하는 단계;상기 합산된 스코어가 수락 임계값을 만족하는지 결정하는 단계; 및상기 합산된 스코어가 수락 임계값을 만족한다는 결정에 기초하여, 상기 특정 애플리케이션에 의한 프로세싱을 위해 상기 멀티 채널 오디오를 수락하는 단계를 더 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항에 있어서, 상기 멀티 채널 오디오의 소스와 연관된 임베딩을 결정하기 위해 상기 멀티 채널 오디오의 각 채널의 각각의 오디오 피처들을 프로세싱하는 단계는 도달 시간차와 이득 모델을 사용하여 상기 멀티 채널 오디오의 각 채널을 프로세싱하는 단계를 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항에 있어서, 상기 멀티 채널 오디오의 소스와 연관된 임베딩을 결정하기 위해 상기 멀티 채널 오디오의 각 채널의 각각의 오디오 피처들을 프로세싱하는 단계는 공간 확률 모델을 사용하여 상기 멀티 채널 오디오의 각 채널을 프로세싱하는 단계를 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 시스템으로서, 사용자 디바이스의 데이터 프로세싱 하드웨어; 및상기 데이터 프로세싱 하드웨어와 통신하는 메모리 하드웨어를 포함하고, 상기 메모리 하드웨어는 상기 데이터 프로세싱 하드웨어에서 실행될 때 상기 데이터 프로세싱 하드웨어로 하여금 동작들을 수행하게 하는 명령어들을 저장하고, 상기 동작들은: 상기 데이터 프로세싱 하드웨어와 통신하는 마이크로폰들의 어레이에 의해 캡처된 스트리밍 멀티 채널 오디오를 수신하는 단계, 상기 멀티 채널 오디오의 각 채널은 상기 마이크로폰들의 어레이에서 별도의 전용 마이크로폰에 의해 캡처된 각각의 오디오 피처들을 포함하고; 상기 멀티 채널 오디오의 소스와 연관된 임베딩을 결정하기 위해 상기 멀티 채널 오디오의 각 채널의 각각의 오디오 피처들을 프로세싱하는 단계; 상기 멀티 채널 오디오의 소스와 관련된 임베딩에 기초하여, 상기 멀티 채널 오디오가 단일 소스 위치 또는 다수의 소스 위치 중 하나로부터 발생함을 나타내는 제1 스코어를 결정하는 단계; 및  특정 애플리케이션에 의해, 상기 멀티 채널 오디오가 단일 소스 위치로부터 발생함을 나타내는 제1 스코어에 기초하여 상기 멀티 채널 오디오를 프로세싱하는 단계를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서, 상기 멀티 채널 오디오의 소스와 연관된 임베딩은 사용자 디바이스에 대한 상기 멀티 채널 오디오의 소스 위치를 나타내는 위치 임베딩을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제11항에 있어서, 상기 멀티 채널 오디오의 소스와 연관된 임베딩은 사용자 디바이스에 대한 상기 멀티 채널 오디오의 소스 방향을 나타내는 방향 임베딩을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제11항에 있어서, 상기 멀티 채널 오디오가 단일 소스 위치 또는 다수의 소스 위치 중 하나로부터 발생할 가능성을 나타내는 제1 스코어를 결정하는 단계는 분류기 모델을 실행하는 단계를 포함하고, 상기 분류기 모델은:입력으로서, 상기 멀티 채널 오디오와 연관된 임베딩을 수신하고; 그리고출력으로서, 상기 멀티 채널 오디오가 단일 소스 위치 또는 다수의 소스 위치 중 하나로부터 발생할 가능성을 나타내는 제1 스코어를 생성하도록 구성된, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제11항에 있어서, 상기 동작들은 상기 특정 애플리케이션이 단일 소스 오디오를 프로세싱하도록 구성되어 있는지 결정하는 단계를 더 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제15항에 있어서, 상기 동작들은:제1 스코어가 제1 스코어 임계값을 만족하는지 결정하는 단계; 및제1 스코어가 제1 스코어 임계값을 만족한다는 결정에 기초하여, 상기 특정 애플리케이션에 의한 프로세싱을 위해 상기 멀티 채널 오디오를 수락하는 단계를 더 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제15항에 있어서, 상기 동작들은:보이스 활동 검출기(VAD) 모델을 사용하여, 상기 멀티 채널 오디오가 인간-유래(human-originated) 스피치에 대응할 가능성을 나타내는 제2 스코어를 결정하는 단계를 더 포함하고, 상기 특정 애플리케이션에 의해 상기 멀티 채널 오디오를 프로세싱하는 단계는 상기 멀티 채널 오디오가 인간-유래 스피치에 대응할 가능성을 나타내는 제2 스코어에 더 기초하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17항에 있어서, 상기 동작들은:제1 스코어와 제2 스코어를 합산된 스코어로 합산하는 단계;상기 합산된 스코어가 수락 임계값을 만족하는지 결정하는 단계; 및상기 합산된 스코어가 수락 임계값을 만족한다는 결정에 기초하여, 상기 특정 애플리케이션에 의한 프로세싱을 위해 상기 멀티 채널 오디오를 수락하는 단계를 더 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제11항에 있어서, 상기 멀티 채널 오디오의 소스와 연관된 임베딩을 결정하기 위해 상기 멀티 채널 오디오의 각 채널의 각각의 오디오 피처들을 프로세싱하는 단계는 도달 시간차와 이득 모델을 사용하여 상기 멀티 채널 오디오의 각 채널을 프로세싱하는 단계를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제11항에 있어서, 상기 멀티 채널 오디오의 소스와 연관된 임베딩을 결정하기 위해 상기 멀티 채널 오디오의 각 채널의 각각의 오디오 피처들을 프로세싱하는 단계는 공간 확률 모델을 사용하여 상기 멀티 채널 오디오의 각 채널을 프로세싱하는 단계를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 캘리포니아 마운틴 뷰 엠피시어터 파크웨이 **** (우:*****)</address><code>520050013456</code><country>미국</country><engName>Google LLC</engName><name>구글 엘엘씨</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 마운틴 뷰 엠...</address><code> </code><country> </country><engName>MILLER, Nolan, Andrew</engName><name>밀러 놀란 앤드류</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 마운틴 뷰 엠...</address><code> </code><country> </country><engName>MEHRAN, Ramin</engName><name>메헤란 라민</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 강남구 강남대로 *** (논현동) *-*F(박장원특허법률사무소)</address><code>919980002023</code><country>대한민국</country><engName>PARK, Jang Won</engName><name>박장원</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.10.22</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/077,679</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Divisional Application(International Application)] Patent Application</documentEngName><documentName>[분할출원(국제출원)]특허출원서</documentName><receiptDate>2023.09.06</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0986345-82</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020237030445.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93320f4b99069ea053594735790665aa8f5c9ef04652a46f925c1c4a9ad3ac3e461b63a5677de61999cc3320ef329ddd7982a9fe523caa2e05</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfd7454fc35e271117a445eb33d56bf187846c41ff2c282a1ebb3deff09f1aab82c5914ccdd5421bcb96181d5df804ae028421f6a9eddaff11</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>