<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:23:51.2351</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.12.20</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-0187252</applicationNumber><claimCount>19</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>초거대 언어 모델에 기초하는 서비스 모델의 학습을 관리하는 서버, 방법 및 컴퓨터 프로그램</inventionTitle><inventionTitleEng>SERVER, METHOED AND COMPUTER PROGRAM FOR MANAGING LEARNING  OF SERVICE MODEL BASED ON LARGE LANGUAGE MODEL</inventionTitleEng><openDate>2025.06.27</openDate><openNumber>10-2025-0096216</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 11/07</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 11/14</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 11/30</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 9/50</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/08</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 초거대 언어 모델(Large Language Model, LLM)에 기초하는 서비스 모델의 학습을 관리하는 서버는 기정의된 분산 환경에 기초하여 초거대 언어 모델을 복수의 프로세싱 유닛 클러스터를 통해 로드함으로써 분산 처리하는 분산 처리부, 분산 처리된 초거대 언어 모델을 기반으로 서비스 모델을 학습시키는 학습부, 분산 처리된 초거대 언어 모델의 학습 과정 중 복수의 프로세싱 유닛 클러스터에서 발생된 메타 데이터를 수집하는 메타 데이터 수집부 및 수집된 메타 데이터를 이용하여 분산 처리된 초거대 언어 모델의 학습 과정에 대한 이상 상황을 모니터링하는 이상 상황 모니터링부를 포함할 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 초거대 언어 모델(Large Language Model, LLM)에 기초하는 서비스 모델의 학습을 관리하는 서버에 있어서, 기정의된 분산 환경에 기초하여 초거대 언어 모델을 복수의 프로세싱 유닛 클러스터를 통해 로드함으로써 분산 처리하는 분산 처리부;상기 분산 처리된 초거대 언어 모델을 기반으로 서비스 모델을 학습시키는 학습부;상기 서비스 모델의 학습 과정 중 상기 복수의 프로세싱 유닛 클러스터에서 발생된 메타 데이터를 수집하는 메타 데이터 수집부; 및상기 수집된 메타 데이터를 이용하여 상기 서비스 모델의 학습 과정에 대한 이상 상황을 모니터링하는 이상 상황 모니터링부 를 포함하는 것인, 모델 학습 관리 서버. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제 1 항에 있어서, 상기 이상 상황이 검출된 경우, 기설정된 이상 상황 조치 방안에 따라 상기 이상 상황을 처리하는 문제 처리부를 더 포함하는 것인, 모델 학습 관리 서버.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제 1 항에 있어서, 상기 기정의된 분산 환경은 레이어(Layer) 기반의 분산 환경 및 텐서(Tensor) 기반의 분산 환경 중 적어도 하나를 포함하는 것인, 모델 학습 관리 서버.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제 3 항에 있어서, 상기 기정의된 분산 환경이 상기 레이어 기반의 분산 환경인 경우, 상기 분산 처리부는 상기 초거대 언어 모델을 레이어 기반으로 병렬화하고, 각 레이어 기반으로 병렬화된 초거대 언어 모델을 일대일 방식으로 상기 복수의 프로세싱 유닛 클러스터 각각을 통해 분산 처리하는 것인, 모델 학습 관리 서버. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제 3 항에 있어서, 상기 기정의된 분산 환경이 상기 텐서 기반의 분산 환경인 경우, 상기 분산 처리부는 상기 초거대 언어 모델을 구성하는 레이어 내 텐서를 기설정된 단위로 분해하여 병렬화하고, 각 텐서 기반으로 병렬화된 초거대 언어 모델을 일대일 방식으로 상기 복수의 프로세싱 유닛 클러스터 각각을 통해 분산 처리하는 것인, 모델 학습 관리 서버. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제 1 항에 있어서, 상기 메타 데이터 수집부는 상기 복수의 프로세싱 유닛 클러스터별로 클러스터 상태에 대한 메타 데이터를 수집하고,상기 클러스터 상태에 대한 메타 데이터는 하드웨어 연산과 관련된 데이터를 포함하는 것인, 모델 학습 관리 서버.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제 6 항에 있어서, 상기 이상 상황은 상기 하드웨어 연산과 관련된 오류를 포함하고, 상기 이상 상황 모니터링부는 상기 클러스터 상태에 대한 메타 데이터에 기초하여 상기 복수의 프로세싱 유닛 클러스터 중 적어도 하나의 프로세싱 유닛 클러스터에서 상기 하드웨어 연산과 관련된 오류가 발생하는지를 모니터링하는 것인, 모델 학습 관리 서버.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제 1 항에 있어서, 상기 메타 데이터 수집부는 상기 서비스 모델의 의 학습과 관련된 메타 데이터를 수집하는 것인, 모델 학습 관리 서버.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제 8 항에 있어서, 상기 이상 상황은 상기 서비스 모델의 학습 이상을 포함하고, 상기 이상 상황 모니터링부는 상기 복수의 프로세싱 유닛 클러스터 중 기설정된 임계치 이상의 프로세싱 유닛 클러스터에서 상기 학습 이상이 검출되는지 여부를 모니터링하는 것인, 모델 학습 관리 서버.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 초거대 언어 모델(Large Language Model, LLM)에 기초하는 서비스 모델의 학습을 관리하는 방법에 있어서, 기정의된 분산 환경에 기초하여 초거대 언어 모델을 복수의 프로세싱 유닛 클러스터를 통해 로드함으로써 분산 처리하는 단계;상기 분산 처리된 초거대 언어 모델을 기반으로 서비스 모델을 학습시키는 단계;상기 서비스 모델의 학습 과정 중 상기 복수의 프로세싱 유닛 클러스터에서 발생된 메타 데이터를 수집하는 단계; 및상기 수집된 메타 데이터를 이용하여 상기 서비스 모델의 학습 과정에 대한 이상 상황을 모니터링하는 단계 를 포함하는 것인, 서비스 모델의 학습 관리 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제 10 항에 있어서, 상기 이상 상황이 검출된 경우, 기설정된 이상 상황 조치 방안에 따라 상기 이상 상황을 처리하는 단계를 더 포함하는 것인, 서비스 모델의 학습 관리 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제 10 항에 있어서,상기 기정의된 분산 환경은 레이어(Layer) 기반의 분산 환경 및 텐서(Tensor) 기반의 분산 환경 중 적어도 하나를 포함하는 것인, 서비스 모델의 학습 관리 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제 12 항에 있어서,상기 분산 처리하는 단계는상기 기정의된 분산 환경이 상기 레이어 기반의 분산 환경인 경우, 상기 초거대 언어 모델을 레이어 기반으로 병렬화하고, 각 레이어 기반으로 병렬화된 초거대 언어 모델을 일대일 방식으로 상기 복수의 프로세싱 유닛 클러스터 각각을 통해 분산 처리하는 단계를 포함하는 것인, 서비스 모델의 학습 관리 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제 12 항에 있어서,상기 분산 처리하는 단계는상기 기정의된 분산 환경이 상기 텐서 기반의 분산 환경인 경우, 상기 초거대 언어 모델을 구성하는 레이어 내 텐서를 기설정된 단위로 분해하여 병렬화하고, 각 텐서 기반으로 병렬화된 초거대 언어 모델을 일대일 방식으로 상기 복수의 프로세싱 유닛 클러스터 각각을 통해 분산 처리하는 단계를 포함하는 것인, 서비스 모델의 학습 관리 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제 10 항에 있어서, 상기 메타 데이터를 수집하는 단계는상기 복수의 프로세싱 유닛 클러스터별로 클러스터 상태에 대한 메타 데이터를 수집하는 단계를 포함하고,상기 클러스터 상태에 대한 메타 데이터는 하드웨어 연산과 관련된 데이터를 포함하는 것인, 서비스 모델의 학습 관리 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제 15 항에 있어서,상기 이상 상황은 상기 하드웨어 연산과 관련된 오류를 포함하고, 상기 이상 상황을 모니터링하는 단계는 상기 클러스터 상태에 대한 메타 데이터에 기초하여 상기 복수의 프로세싱 유닛 클러스터 중 적어도 하나의 프로세싱 유닛 클러스터에서 상기 하드웨어 연산과 관련된 오류가 발생하는지를 모니터링하는 단계를 포함하는 것인, 서비스 모델의 학습 관리 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제 10 항에 있어서, 상기 메타 데이터를 수집하는 단계는상기 서비스 모델의 학습과 관련된 메타 데이터를 수집하는 단계를 포함하는 것인, 서비스 모델의 학습 관리 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제 17 항에 있어서,상기 이상 상황은 상기 서비스 모델의 학습 이상을 포함하고, 상기 이상 상황을 모니터링하는 단계는 상기 복수의 프로세싱 유닛 클러스터 중 기설정된 임계치 이상의 프로세싱 유닛 클러스터에서 상기 학습 이상이 검출되는지 여부를 모니터링하는 단계를 포함하는 것인, 서비스 모델의 학습 관리 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 초거대 언어 모델(Large Language Model, LLM)에 기초하는 서비스 모델의 학습을 관리하는 명령어들의 시퀀스를 포함하는 컴퓨터 판독가능 기록매체에 저장된 컴퓨터 프로그램에 있어서,상기 컴퓨터 프로그램은 컴퓨팅 장치에 의해 실행될 경우,기정의된 분산 환경에 기초하여 초거대 언어 모델을 복수의 프로세싱 유닛 클러스터를 통해 로드함으로써 분산 처리하고,상기 분산 처리된 초거대 언어 모델을 기반으로 서비스 모델을 학습시키고,상기 서비스 모델의 학습 과정 중 상기 복수의 프로세싱 유닛 클러스터에서 발생된 메타 데이터를 수집하고,상기 수집된 메타 데이터를 이용하여 상기 서비스 모델의 학습 과정에 대한 이상 상황을 모니터링하는 명령어들의 시퀀스를 포함하는, 컴퓨터 판독가능 기록매체에 저장된 컴퓨터 프로그램. </claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기도 성남시 분당구...</address><code>219980054563</code><country>대한민국</country><engName>KT Corporation</engName><name>주식회사 케이티</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 성남시 분당구...</address><code> </code><country> </country><engName>KIM, Tae Hyeong</engName><name>김태형</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 테헤란로*길 **, *층 (역삼동, 한동빌딩)</address><code>920111000019</code><country>대한민국</country><engName>MAPS Intellectual Property Law Firm</engName><name>특허법인엠에이피에스</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2023.12.20</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1432954-18</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>특허고객번호 정보변경(경정)신고서·정정신고서</documentName><receiptDate>2025.03.26</receiptDate><receiptNumber>4-1-2025-5080836-48</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020230187252.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93077b17865ae086e1bbde7bdeed961a7a80793432b255b9c68573b79474d7cdd06902665e8143115ce87f6e46a9b1cf72cd004adaae987ac6</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf23fa01a3efe0f671ed42a21d6aeefd1f202db25fe4f77df8bc85d492b560886d26222ff30ead754c3558a8cf0f6ef0054f153d613aa98736</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>