<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:02:31.231</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2021.06.11</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-7001292</applicationNumber><claimCount>15</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>내비게이션 및/또는 로봇 추적 방법 및 시스템</inventionTitle><inventionTitleEng>NAVIGATIONAL AND/OR ROBOTIC TRACKING METHODS AND SYSTEMS</inventionTitleEng><openDate>2023.03.09</openDate><openNumber>10-2023-0034296</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.05.23</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2023.01.11</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2016.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61B 34/20</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2016.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61B 34/30</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2025.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61B 90/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2025.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61B 17/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61B 17/56</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 내비게이션 및/또는 로봇 추적 시스템들은 물체 또는 환자의 뼈에 부착된 하나 이상의 무선 추적 디바이스를 포함한다. 무선 추적 디바이스는 카메라, 한 쌍의 카메라들, 및/또는 프로브, 및 무선 송신기를 포함할 수 있다. 수술 방법은 기준 데이터를 무선으로 획득하는 단계, 기준 데이터는 환자의 뼈에 동작 가능하게 부착된 무선 추적 디바이스의 카메라에 기초하고, 기준 데이터는 복수의 마커와 연관되고, 수술 내비게이션 시스템에서 기준 데이터를 사용하는 단계를 포할 수 있다. 수술 방법은 또한 위치 및 배향 데이터, 및/또는 표면 또는 구조 데이터를 무선으로 획득하는 단계, 및 수술 내비게이션 시스템에서 위치 및 배향 데이터, 및/또는 표면 또는 구조 데이터를 사용하는 단계를 포함할 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2021.12.16</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2021252882</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2021.06.11</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2021/036985</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 수술 방법으로서,기준 데이터(reference data)를 무선으로 획득하는 단계로서, 상기 기준 데이터는 환자의 뼈에 동작 가능하게 부착된 무선 추적 디바이스의 적어도 하나의 카메라에 기초하고, 상기 기준 데이터는 복수의 마커(marker)와 연관되고, 상기 무선 추적 디바이스는, 상기 적어도 하나의 카메라; 및 무선 송신기;를 포함하는, 상기 획득하는 단계; 및수술용 내비게이션 시스템에서 상기 기준 데이터를 사용하는 단계를 포함하는, 수술 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 복수의 마커는 로봇, 로봇에 부착된 수술 도구(tool), 로봇의 베이스(base), 카트(cart), 수술대에 부착된 고정구(fixture), 수술용 조명, 아웃사이드-인(outside-in) 내비게이션용 카메라, 및/또는 수술실 내의 하나 이상의 물체에 부착되는, 수술 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서, 상기 사용하는 단계는 로봇에 대한 타겟 위치를 업데이트하는 단계를 포함하는, 수술 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서, 상기 기준 데이터를 무선으로 획득하는 단계는 시작 위치를 무선으로 획득하는 단계, 및 상기 시작 위치로부터의 위치 변화를 무선으로 획득하는 단계를 포함하는, 수술 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항에 있어서, 상기 사용하는 단계는 절단 계획(cut plan)에 기초하여 상기 환자의 뼈를 절제 또는 채취(excavate)하기 위해 상기 수술 내비게이션 시스템에서 상기 기준 데이터를 사용하는 단계를 포함하는, 수술 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에 있어서, 상기 사용하는 단계는 상기 환자의 뼈를 나타내는 이미지를 디스플레이하는 단계를 포함하는, 수술 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항에 있어서, 상기 사용하는 단계는 상기 환자의 뼈에 대한 도구를 나타내는 이미지를 디스플레이하는 단계를 포함하는, 수술 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항에 있어서, 상기 사용하는 단계는 상기 수술 내비게이션 시스템에서 상기 환자의 뼈에 대한 상기 무선 추적 디바이스의 정합에 관한 데이터 및 획득된 상기 기준 데이터를 사용하는 단계를 포함하는, 수술 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항에 있어서, 상기 환자의 뼈에 대한 상기 무선 추적 디바이스의 정합에 관한 데이터를 생성하는 단계를 더 포함하고, 상기 사용하는 단계는 상기 수술 내비게이션 시스템에서 상기 환자의 뼈에 대한 상기 무선 추적 디바이스의 정합에 관한 데이터 및 획득된 상기 기준 데이터를 사용하는 단계를 포함하는, 수술 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항에 있어서, 상기 환자의 뼈의 뼈 데이터 및 상기 환자 및 상기 무선 추적 디바이스로부터 원격인 제2 카메라에 기초하여 상기 무선 추적 디바이스의 상기 환자의 뼈에 대한 정합에 관한 데이터를 생성하는 단계를 더 포함하는, 수술 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항에 있어서,상기 무선 추적 디바이스의 적어도 하나의 카메라는 적어도 하나의 적외선 카메라를 포함하고; 및상기 복수의 마커는 복수의 적외선 방출기(emitter) 또는 활성 적외선 비컨(beacon)을 포함하는, 수술 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서, 상기 적어도 하나의 복수의 적외선 방출기 또는 활성 적외선 비컨은 복수의 적외선 LED를 포함하는, 수술 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1항에 있어서, 상기 무선 추적 디바이스의 상기 적어도 하나의 카메라는 적외선 카메라를 포함하고, 상기 복수의 마커는 역반사성 기준 마커(retroflective fiducial marker)를 포함하는, 수술 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제1항에 있어서,상기 무선 추적 디바이스의 적어도 하나의 카메라는 적어도 하나의 광학 카메라를 포함하고;상기 복수의 마커는 복수의 시각적 기준 마커를 포함하는, 수술 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14항에 있어서, 상기 복수의 시각적 기준 마커는 복수의 AprilTag를 포함하는, 수술 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제1항에 있어서, 상기 복수의 마커는 복수의 정지형 마커(stationary marker)를 포함하는, 수술 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제1항에 있어서, 상기 복수의 마커는 복수의 이동 가능한 마커를 포함하는, 수술 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17항에 있어서, 상기 복수의 이동 가능한 마커는 로봇의 이동 가능한 부분 또는 상기 로봇에 부착된 복수의 도구에 부착되는, 수술 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18항에 있어서,로봇의 고유 위치 데이터를 수신하는 단계; 및상기 복수의 이동가능한 마커의 위치 및 배향을 결정하기 위해 상기 고유 위치 데이터를 사용하는 단계를 더 포함하는, 수술 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제18항에 있어서,제2 카메라를 제공하는 단계;상기 제2 카메라로 로봇을 추적하는 단계; 및추적된 상기 로봇을 사용하여 상기 복수의 이동 가능한 마커의 위치를 결정하는 단계를 더 포함하는, 수술 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제1항에 있어서, 상기 무선 추적 디바이스는 대략 0.3 파운드의 중량을 갖고, 0.8 인치 x 0.7 인치 x 0.7 인치의 크기인, 수술 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제1항에 있어서, 상기 무선 추적 디바이스의 상기 적어도 하나의 카메라는 240도 시야(field of view)를 제공하는, 수술 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제1항에 있어서, 상기 동작 가능하게 부착하는 것은,상기 무선 추적 디바이스를 상기 환자의 뼈에 고정되게 부착하는 것을 포함하는, 수술 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제1항에 있어서, 상기 무선 추적 디바이스는 뼈에 견고하게 부착된 고정구(fixture)에 부착되는, 수술 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제24항에 있어서, 상기 고정구는 상기 무선 추적 디바이스에 잠금가능하게 연결가능한, 수술 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제24항에 있어서, 상기 고정구는 상기 환자의 뼈에 정합 가능한 장착 플레이트를 포함하고, 상기 장착 플레이트 및 상기 무선 추적 디바이스는 도브테일 연결 부분(dovetail connecting portion)을 포함하는, 수술 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제1항에 있어서, 상기 환자에 동작 가능하게 부착된 물체에 무선 추적 디바이스를 동작 가능하게 부착하는 단계를 더 포함하는, 수술 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제27항에 있어서, 상기 물체는 견인기(retractor)를 포함하는, 수술 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제1항에 있어서, 상기 복수의 마커는 3개 초과의 마커를 포함하는, 수술 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제1항에 있어서, 상기 무선 추적 디바이스의 상기 적어도 하나의 카메라는 로봇 아암(arm)을 향해 지향되고/지향되거나 상기 무선 추적 디바이스의 상기 적어도 하나의 카메라는 로봇 베이스(robot base)를 향해 지향되는, 수술 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제1항에 있어서, 상기 무선 추적 디바이스는 일회용인, 수술 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제1항에 있어서, 상기 무선 추적 디바이스는 재사용 가능한, 수술 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제1항에 있어서, 상기 무선 추적 디바이스는 가속도계 및 자이로스코프, 및 자력계를 더 포함하는, 수술 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제1항에 있어서, 상기 무선 추적 디바이스의 카메라는 복수의 카메라를 포함하는, 수술 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제1항에 있어서,상기 무선 추적 디바이스는, 상기 적어도 하나의 카메라; 관성 측정 유닛(inertial measurement unit); 및 상기 무선 송신기를 포함하고,위치 및 배향 데이터를 무선으로 획득하는 단계를 더 포함하고, 상기 위치 및 배향 데이터는 상기 환자의 뼈에 동작 가능하게 부착된 상기 무선 추적 디바이스의 상기 관성 측정 유닛에 기초하고, 및상기 사용하는 단계는 상기 수술 내비게이션 시스템에서 상기 기준 데이터, 및 상기 위치 및 배향 데이터를 사용하는 단계를 포함하는, 수술 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제1항에 있어서,상기 무선 추적 디바이스는, 복수의 카메라를 포함하는 상기 적어도 하나의 카메라; 및 상기 무선 송신기;를 포함하고, 및상기 기준 데이터는 상기 환자의 뼈에 동작 가능하게 부착된 상기 무선 추적 디바이스의 복수의 카메라에 기초하는, 수술 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제1항에 있어서,상기 무선 추적 디바이스는, 한 쌍의 카메라를 포함하는 상기 적어도 하나의 카메라; 및 프로브(probe); 및 상기 무선 송신기를 포함하고,상기 환자의 뼈의 표면 또는 구조 데이터를 무선으로 획득하는 단계를 더 포함하고, 상기 표면 또는 구조 데이터는 상기 환자의 뼈에 동작 가능하게 부착된 상기 무선 추적 디바이스의 프로브에 기초하고; 및상기 사용하는 단계는 상기 수술 내비게이션 시스템에서 상기 기준 데이터 및 상기 표면 또는 구조 데이터를 사용하는 단계를 포함하는, 수술 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제37항에 있어서, 상기 프로브는 초음파 프로브를 포함하는, 수술 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제37항에 있어서, 상기 프로브는 상기 환자의 뼈 내의 공동(cavity) 내로 삽입되는, 수술 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제37항에 있어서, 상기 무선 송신기는 내부 측정 유닛을 더 포함하는, 수술 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제40항에 있어서,위치 및 배향 데이터를 무선으로 획득하는 단계를 더 포함하고, 상기 위치 및 배향 데이터는 상기 환자의 뼈에 동작 가능하게 부착된 상기 무선 추적 디바이스의 상기 관성 측정 유닛에 기초되고;상기 사용하는 단계는 상기 수술 내비게이션 시스템에서 상기 기준 데이터, 및 상기 위치 및 배향 데이터를 사용하는 단계를 포함하는, 수술 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 수술 방법으로서,물체에 동작 가능하게 부착된 무선 추적 디바이스의 정합을 획득 또는 생성하는 단계로서, 상기 무선 추적 디바이스는, 적어도 하나의 카메라; 및 무선 송신기;를 포함하는, 상기 무선 추적 디바이스의 정합을 획득 또는 생성하는 단계;무선으로 기준 데이터를 획득하는 단계로서, 상기 기준 데이터는 상기 물체에 동작 가능하게 부착된 상기 무선 추적 디바이스의 적어도 하나의 카메라에 기초하고, 상기 기준 데이터는 복수의 마커와 연관되는, 상기 기준 데이터를 획득하는 단계; 및수술용 내비게이션 시스템에서 상기 기준 데이터를 사용하는 단계를 포함하는, 수술 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 제42항에 있어서, 상기 물체는 견인기(retractor)를 포함하는, 수술 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 제42항에 있어서, 상기 사용하는 단계는 절단 계획(cut plan)에 기초하여 상기 환자의 뼈를 절제 또는 채취하기 위해 상기 수술 내비게이션 시스템에서 상기 기준 데이터를 사용하는 단계를 포함하는, 수술 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 제42항에 있어서, 상기 사용하는 단계는 상기 물체와의 접촉을 회피하고 절단 계획에 기초하여 상기 환자의 뼈를 절제하거나 채취하기 위해 상기 수술 내비게이션 시스템에서 상기 기준 데이터를 사용하는 단계를 포함하는, 수술 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 제42항에 있어서, 상기 수술 내비게이션 시스템은 상기 물체를 나타내는 이미지를 디스플레이하도록 동작 가능한, 수술 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 제42항에 있어서, 상기 수술 내비게이션 시스템은 환자의 뼈에 대한 상기 물체를 나타내는 이미지를 디스플레이하도록 동작 가능한, 수술 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 제42항에 있어서, 상기 수술 내비게이션 시스템은 환자의 뼈에 대한 도구를 나타내는 이미지를 디스플레이하도록 동작 가능한, 수술 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>49. 제42항에 있어서,상기 무선 추적 디바이스는, 상기 적어도 하나의 카메라; 관성 측정 유닛; 및 상기 무선 송신기를 포함하고, 위치 및 배향 데이터를 무선으로 획득하는 단계를 더 포함하고, 상기 위치 및 배향 데이터는 상기 물체에 동작 가능하게 부착된 상기 무선 추적 디바이스의 상기 관성 측정 유닛에 기초하고; 및상기 사용하는 단계는 수술 내비게이션 시스템에서 상기 기준 데이터, 및 상기 위치 및 배향 데이터를 사용하는 단계를 포함하는, 수술 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>50. 제42항에 있어서,상기 무선 추적 디바이스는, 한 쌍의 카메라를 포함하는 상기 적어도 하나의 카메라; 및 상기 무선 송신기를 포함하고,위치 및 배향 데이터를 무선으로 획득하는 단계를 더 포함하고, 상기 위치 및 배향 데이터는 상기 물체에 동작 가능하게 부착된 상기 무선 추적 디바이스의 한 쌍의 카메라에 기초하고; 및상기 사용하는 단계는 수술 내비게이션 시스템에서 상기 기준 데이터, 및 상기 위치 및 배향 데이터를 사용하는 단계를 포함하는, 수술 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>51. 수술 로봇 시스템으로서,엔드 이펙터(end effector)를 갖는 로봇 아암(robot arm)을 포함하는 로봇으로서, 상기 로봇 아암은 복수의 조인트 및 복수의 본체 부분을 갖는, 상기 로봇;메모리, 상기 메모리와 통신하는 하나 이상의 프로세서, 및 방법을 수행하기 위해 상기 메모리를 통해 상기 하나 이상의 프로세서에 의해 실행가능한 프로그램 명령어를 포함하는 제어기를 포함하고, 상기 방법은, 기준 데이터를 무선으로 획득하는 단계로서, 상기 기준 데이터는 환자에게 동작 가능하게 부착된 물체의 환자의 뼈에 동작 가능하게 부착된 무선 추적 디바이스의 적어도 하나의 카메라에 기초하고, 상기 기준 데이터는 복수의 마커와 연관되고, 상기 무선 추적 디바이스는,  상기 적어도 하나의 카메라; 및  무선 송신기;를 포함하는, 상기 획득하는 단계; 및 수술용 내비게이션 시스템에서 상기 기준 데이터를 사용하는 단계를 포함하는, 수술 로봇 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>52. 프로세싱 회로에 의해 판독 가능한 비일시적 컴퓨터 판독 가능 저장 매체를 포함하고, 방법을 수행하기 위해 상기 프로세싱 회로에 의해 실행하기 위한 명령어를 저장하는 컴퓨터 프로그램 제품으로서, 상기 방법은, 기준 데이터를 무선으로 획득하는 단계로서, 상기 기준 데이터는 환자에게 동작 가능하게 부착된 물체의 환자의 뼈에 동작 가능하게 부착된 무선 추적 디바이스의 적어도 하나의 카메라에 기초하고, 상기 기준 데이터는 복수의 마커와 연관되고, 상기 무선 추적 디바이스는,  상기 적어도 하나의 카메라; 및  무선 송신기;를 포함하는, 상기 획득하는 단계; 및 수술용 내비게이션 시스템에서 상기 기준 데이터를 사용하는 단계를 포함하는, 컴퓨터 프로그램 제품</claim></claimInfo><claimInfo><claim>53. 수술 방법으로서,환자의 뼈의 표면 또는 구조 데이터를 무선으로 획득하는 단계로서, 상기 표면 또는 구조 데이터는 상기 환자의 뼈에 동작 가능하게 부착된 무선 추적 디바이스의 프로브에 기초하고, 상기 무선 추적 디바이스는, 상기 프로브; 및 무선 송신기;를 포함하는, 상기 획득하는 단계;및수술용 내비게이션 시스템에서 상기 표면 또는 구조 데이터를 사용하는 단계를 포함하는, 수술 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>54. 제53항에 있어서, 상기 무선 추적 디바이스는 카메라를 포함하지 않는, 수술 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>55. 제53항에 있어서, 상기 프로브는 초음파 프로브를 포함하는, 수술 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>56. 제53항에 있어서, 상기 프로브는 상기 환자의 뼈 내의 공동(cavity) 내로 삽입되는, 수술 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>57. 제53항에 있어서, 상기 뼈에 동작 가능하게 부착된 상기 프로브의 정합 데이터를 획득하거나 생성하는 단계를 더 포함하고, 상기 사용하는 단계는 수술 내비게이션 시스템에서 상기 표면 또는 구조 데이터 및 상기 정합 데이터를 사용하는 단계를 포함하는, 수술 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>58. 수술 로봇 시스템으로서,엔드 이펙터(end effector)를 갖는 로봇 아암을 포함하는 로봇으로서, 상기 로봇 아암은 복수의 조인트 및 복수의 본체 부분을 갖는, 상기 로봇;메모리, 상기 메모리와 통신하는 하나 이상의 프로세서, 및 방법을 수행하기 위해 상기 메모리를 통해 상기 하나 이상의 프로세서에 의해 실행가능한 프로그램 명령어를 포함하는 제어기를 포함하고, 상기 방법은, 환자의 뼈의 표면 또는 구조 데이터를 무선으로 획득하는 단계로서, 상기 표면 또는 구조 데이터는 상기 환자의 뼈에 동작 가능하게 부착된 무선 추적 디바이스의 프로브에 기초하고, 상기 무선 추적 디바이스는,  상기 프로브; 및  무선 송신기;를 포함하는, 상기 획득하는 단계; 및 수술용 내비게이션 시스템에서 상기 표면 또는 구조 데이터를 사용하는 단계를 포함하는, 수술 로봇 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>59. 프로세싱 회로에 의해 판독 가능한 비일시적 컴퓨터 판독 가능 저장 매체를 포함하고, 방법을 수행하기 위해 상기 프로세싱 회로에 의해 실행하기 위한 명령어를 저장하는 컴퓨터 프로그램 제품으로서, 상기 방법은, 환자의 뼈의 표면 또는 구조 데이터를 무선으로 획득하는 단계로서, 상기 표면 또는 구조 데이터는 상기 환자의 뼈에 동작 가능하게 부착된 무선 추적 디바이스의 프로브에 기초하고, 상기 무선 추적 디바이스는,  상기 프로브; 및  무선 송신기;를 포함하는, 상기 획득하는 단계; 및 수술용 내비게이션 시스템에서 상기 표면 또는 구조 데이터를 사용하는 단계를 포함하는, 컴퓨터 프로그램 제품.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>60. 수술 방법으로서,기준 데이터를 무선으로 획득하는 단계로서, 상기 기준 데이터는 환자의 뼈에 동작 가능하게 부착된 무선 추적 디바이스의 적어도 하나의 카메라에 기초하고, 상기 기준 데이터는 복수의 마커와 연관되고, 상기 무선 추적 디바이스는, 상기 적어도 하나의 카메라; 및 무선 송신기;를 포함하는, 상기 획득하는 단계; 및수술용 내비게이션 시스템에서 상기 기준 데이터를 사용하는 단계를 포함하는, 수술 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>61. 제60항에 있어서, 상기 복수의 마커는 로봇, 로봇에 부착된 수술 도구, 로봇의 베이스, 카트, 수술 테이블에 부착된 고정구, 수술 조명, 아웃사이드-인(outside-in) 내비게이션 카메라, 및/또는 수술실 내의 하나 이상의 물체에 부착되는, 수술 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>62. 제60항 및 제61항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 사용하는 단계는 로봇에 대한 타겟 위치를 업데이트하는 단계를 포함하는, 수술 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>63. 제60항 내지 제62항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 기준 데이터를 무선으로 획득하는 단계는 시작 위치를 무선으로 획득하는 단계, 및 상기 시작 위치로부터의 위치의 변화를 무선으로 획득하는 단계를 포함하는, 수술 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>64. 제60항 내지 제63항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 사용하는 단계는 절단 계획(cut plan)에 기초하여 상기 환자의 뼈를 절제하거나 추출하기 위해 상기 수술 내비게이션 시스템에서 상기 기준 데이터를 사용하는 단계를 포함하는, 수술 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>65. 제60항 내지 제64항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 사용하는 단계는 상기 환자의 뼈를 나타내는 이미지를 디스플레이하는 단계를 포함하는, 수술 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>66. 제60항 내지 제65항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 사용하는 단계는 상기 환자의 뼈에 대한 도구를 나타내는 이미지를 디스플레이하는 단계를 포함하는, 수술 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>67. 제60항 내지 제66항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 사용하는 단계는 상기 수술 내비게이션 시스템에서 획득된 상기 기준 데이터 및 상기 환자의 뼈에 대한 상기 무선 추적 디바이스의 정합에 관한 데이터를 사용하는 단계를 포함하는, 수술 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>68. 제60항 내지 제67항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 환자의 뼈에 대한 상기 무선 추적 디바이스의 정합에 관한 데이터를 생성하는 단계를 더 포함하고, 상기 사용하는 단계는 상기 수술 내비게이션 시스템에서 획득된 상기 기준 데이터 및 상기 환자의 뼈에 대한 상기 무선 추적 디바이스의 정합에 관한 데이터를 사용하는 단계를 포함하는, 수술 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>69. 제60항 내지 제68항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 환자의 뼈의 뼈 데이터 및 상기 환자 및 상기 무선 추적 디바이스로부터 원격인 제2 카메라에 기초하여 상기 무선 추적 디바이스의 상기 환자의 뼈에 대한 정합에 관한 데이터를 생성하는 단계를 더 포함하는, 수술 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>70. 제60항 내지 제69항 중 어느 한 항에 있어서,상기 무선 추적 디바이스의 적어도 하나의 카메라는 적어도 하나의 적외선 카메라를 포함하고;상기 복수의 마커는 복수의 적외선 방출기 또는 활성 적외선 비컨을 포함하는, 수술 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>71. 제70항에 있어서, 상기 적어도 하나의 복수의 적외선 방출기 또는 활성 적외선 비컨은 복수의 적외선 LED를 포함하는, 수술 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>72. 제60항 내지 제71항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 무선 추적 디바이스의 상기 적어도 하나의 카메라는 적외선 카메라를 포함하고, 상기 복수의 마커는 역반사성 기준 마커를 포함하는, 수술 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>73. 제60항 내지 제72항 중 어느 한 항에 있어서,상기 무선 추적 디바이스의 적어도 하나의 카메라는 적어도 하나의 광학 카메라를 포함하고;상기 복수의 마커는 복수의 시각적 기준 마커를 포함하는, 수술 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>74. 제73항에 있어서, 상기 복수의 시각적 기준 마커는 복수의 AprilTag를 포함하는, 수술 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>75. 제60항 내지 제74항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 복수의 마커는 복수의 정지형 마커(stationary marker)를 포함하는 수술 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>76. 제60항 내지 제75항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 복수의 마커는 복수의 이동 가능한 마커를 포함하는, 수술 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>77. 제76항에 있어서, 상기 복수의 이동 가능한 마커는 로봇의 이동 가능한 부분 또는 상기 로봇에 부착된 복수의 도구에 부착되는, 수술 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>78. 제77항에 있어서,로봇의 고유 위치 데이터를 수신하는 단계; 및상기 복수의 이동가능한 마커의 위치 및 배향을 결정하기 위해 상기 고유 위치 데이터를 사용하는 단계를 더 포함하는, 수술 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>79. 제77항에 있어서,제2 카메라를 제공하는 단계;상기 제2 카메라로 로봇을 추적하는 단계; 및상기 복수의 이동 가능한 마커의 위치를 결정하기 위해 추적된 상기 로봇을 사용하는 단계를 더 포함하는, 수술 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>80. 제60항 내지 제79항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 무선 추적 디바이스는 대략 0.3 파운드의 중량을 갖고, 0.8 인치 x 0.7 인치 x 0.7 인치의 크기를 갖는, 수술 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>81. 제60항 내지 제80항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 무선 추적 디바이스의 적어도 하나의 카메라는 240도 시야를 제공하는, 수술 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>82. 제60항 내지 제81항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 동작 가능하게 부착하는 단계는,상기 무선 추적 디바이스를 상기 환자의 뼈에 고정되게 부착하는 단계를 포함하는, 수술 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>83. 제60항 내지 제82항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 무선 추적 디바이스는 뼈에 견고하게 부착된 고정구(fixture)에 부착되는, 수술 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>84. 제83항에 있어서, 상기 고정구는 상기 무선 추적 디바이스에 잠금가능하게 연결가능한, 수술 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>85. 제83항에 있어서, 상기 고정구는 상기 환자의 뼈에 정합 가능한 장착 플레이트를 더 포함하고, 상기 장착 플레이트 및 상기 무선 추적 디바이스는 도브테일 연결 부분을 포함하는, 수술 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>86. 제60항 내지 제85항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 환자에 동작 가능하게 부착된 물체에 무선 추적 디바이스를 동작 가능하게 부착하는 단계를 더 포함하는, 수술 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>87. 제86항에 있어서, 상기 물체는 견인기(retractor)를 포함하는, 수술 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>88. 제60항 내지 제87항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 복수의 마커는 3개 초과의 마커를 포함하는, 수술 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>89. 제60항 내지 제88항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 무선 추적 디바이스의 상기 적어도 하나의 카메라는 로봇 아암을 향해 지향되고/지향되거나 상기 무선 추적 디바이스의 상기 적어도 하나의 카메라는 로봇 베이스를 향해 지향되는, 수술 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>90. 제60항 내지 제89항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 무선 추적 디바이스는 일회용인, 수술 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>91. 제60항 내지 제90항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 무선 추적 디바이스는 재사용 가능한, 수술 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>92. 제60항 내지 제91항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 무선 추적 디바이스는 가속도계 및 자이로스코프, 및 자력계를 더 포함하는, 수술 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>93. 제60항 내지 제92항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 무선 추적 디바이스의 카메라는 복수의 카메라를 포함하는, 수술 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>94. 제60항 내지 제93항 중 어느 한 항에 있어서,상기 무선 추적 디바이스는, 상기 적어도 하나의 카메라; 관성 측정 유닛; 및 상기 무선 송신기를 포함하고,위치 및 배향 데이터를 무선으로 획득하는 단계를 더 포함하고, 상기 위치 및 배향 데이터는 상기 환자의 뼈에 동작 가능하게 부착된 상기 무선 추적 디바이스의 관성 측정 유닛에 기초하고; 및상기 사용하는 단계는 수술 내비게이션 시스템에서 상기 기준 데이터, 및 상기 위치 및 배향 데이터를 사용하는 단계를 포함하는, 수술 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>95. 제60항 내지 제93항 중 어느 한 항에 있어서,상기 무선 추적 디바이스는, 복수의 카메라를 포함하는 상기 적어도 하나의 카메라; 상기 무선 송신기;를 포함하고, 및상기 기준 데이터는 상기 환자의 뼈에 동작 가능하게 부착된 상기 무선 추적 디바이스의 상기 복수의 카메라에 기초하는, 수술 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>96. 제60항 내지 제93항 중 어느 한 항에 있어서,상기 무선 추적 디바이스는, 한 쌍의 카메라를 포함하는 적어도 하나의 카메라; 프로브; 및 상기 무선 송신기를 포함하고,상기 환자의 뼈의 표면 또는 구조 데이터를 무선으로 획득하는 단계를 더 포함하고, 상기 표면 또는 구조 데이터는 상기 환자의 뼈에 동작 가능하게 부착된 상기 무선 추적 디바이스의 프로브에 기초하고; 및상기 사용하는 단계는 수술 내비게이션 시스템에서 상기 기준 데이터 및 상기 표면 또는 구조 데이터를 사용하는 단계를 포함하는, 수술 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>97. 제96항에 있어서, 상기 프로브는 초음파 프로브를 포함하는, 수술 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>98. 제96항 및 제97항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 프로브는 상기 환자의 뼈 내의 공동(cavity) 내로 삽입되는, 수술 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>99. 제96항 내지 제98항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 무선 송신기는 내부 측정 유닛을 더 포함하는, 수술 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>100. 제99항에 있어서, 위치 및 배향 데이터를 무선으로 획득하는 단계를 더 포함하고, 상기 위치 및 배향 데이터는 상기 환자의 뼈에 동작 가능하게 부착된 상기 무선 추적 디바이스의 상기 관성 측정 유닛에 기초하고;상기 사용하는 단계는 수술 내비게이션 시스템에서 상기 기준 데이터, 및 상기 위치 및 배향 데이터를 사용하는 단계를 포함하는, 수술 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>101. 수술 방법으로서,물체에 동작 가능하게 부착된 무선 추적 디바이스의 정합을 획득 또는 생성하는 단계로서, 상기 무선 추적 디바이스는, 적어도 하나의 카메라; 및 무선 송신기;를 포함하는, 상기 무선 추적 디바이스의 정합을 획득 또는 생성하는 단계;무선으로 기준 데이터를 획득하는 단계로서, 상기 기준 데이터는 상기 물체에 동작 가능하게 부착된 상기 무선 추적 디바이스의 적어도 하나의 카메라에 기초하고, 상기 기준 데이터는 복수의 마커와 연관된, 상기 기준 데이터를 획득하는 단계; 및수술용 내비게이션 시스템에서 상기 기준 데이터를 사용하는 단계를 포함하는, 수술 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>102. 제101항에 있어서, 상기 물체는 견인기를 포함하는, 수술 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>103. 제101항 및 제102항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 사용하는 단계는 절단 계획(cut plan)에 기초하여 상기 환자의 뼈를 절제 또는 채취하기 위해 상기 수술 내비게이션 시스템에서 상기 기준 데이터를 사용하는 단계를 포함하는, 수술 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>104. 제101항 내지 제103항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 사용하는 단계는 상기 물체와의 접촉을 회피하고, 절단 계획(cut plan)에 기초하여 상기 환자의 뼈를 절제하거나 채취하기 위해 상기 수술 내비게이션 시스템에서 상기 기준 데이터를 사용하는 단계를 포함하는, 수술 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>105. 제101항 내지 제104항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 수술 내비게이션 시스템은 상기 물체를 나타내는 이미지를 디스플레이하도록 동작 가능한, 수술 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>106. 제101항 내지 제105항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 수술 내비게이션 시스템은 상기 환자의 뼈에 대해 상기 물체를 나타내는 이미지를 디스플레이하도록 동작 가능한, 수술 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>107. 제101항 내지 제106항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 수술 내비게이션 시스템은 상기 환자의 뼈에 대해 도구를 나타내는 이미지를 디스플레이하도록 동작 가능한, 수술 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>108. 제101항 내지 제107항 중 어느 한 항에 있어서,상기 무선 추적 디바이스는, 상기 적어도 하나의 카메라; 관성 측정 유닛; 및 상기 무선 송신기를 포함하고,위치 및 배향 데이터를 무선으로 획득하는 단계를 더 포함하고, 상기 위치 및 배향 데이터는 상기 물체에 동작 가능하게 부착된 상기 무선 추적 디바이스의 상기 관성 측정 유닛에 기초하고; 및상기 사용하는 단계는 수술 내비게이션 시스템에서 상기 기준 데이터, 및 상기 위치 및 배향 데이터를 사용하는 단계를 포함하는, 수술 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>109. 제101항 내지 제107항 중 어느 한 항에 있어서,상기 무선 추적 디바이스는, 한 쌍의 카메라를 포함하는 상기 적어도 하나의 카메라; 상기 무선 송신기를 포함하고,위치 및 배향 데이터를 무선으로 획득하는 단계를 더 포함하고, 상기 위치 및 배향 데이터는 상기 물체에 동작 가능하게 부착된 상기 무선 추적 디바이스의 한 쌍의 카메라에 기초하고; 및상기 사용하는 단계는 수술 내비게이션 시스템에서 상기 기준 데이터, 및 상기 위치 및 배향 데이터를 사용하는 단계를 포함하는, 수술 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>110. 수술 로봇 시스템으로서,엔드 이펙터(end effector)를 갖는 로봇 아암을 포함하는 로봇으로서, 상기 로봇 아암은 복수의 조인트 및 복수의 본체 부분을 갖는, 상기 로봇;메모리, 상기 메모리와 통신하는 하나 이상의 프로세서, 및 방법을 수행하기 위해 상기 메모리를 통해 상기 하나 이상의 프로세서에 의해 실행가능한 프로그램 명령어를 포함하는 제어기를 포함하고, 상기 방법은, 기준 데이터를 무선으로 획득하는 단계로서, 상기 기준 데이터는 환자에게 동작 가능하게 부착된 물체의 환자의 뼈에 동작 가능하게 부착된 무선 추적 디바이스의 적어도 하나의 카메라에 기초하고, 상기 기준 데이터는 복수의 마커와 연관되고, 상기 무선 추적 디바이스는,  상기 적어도 하나의 카메라; 및  무선 송신기;를 포함하는, 상기 획득하는 단계; 및 수술용 내비게이션 시스템에서 기준 데이터를 사용하는 단계를 포함하는, 수술 로봇 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>111. 프로세싱 회로에 의해 판독 가능한 비일시적 컴퓨터 판독 가능 저장 매체를 포함하고, 방법을 수행하기 위해 상기 프로세싱 회로에 의해 실행하기 위한 명령어를 저장하는 컴퓨터 프로그램 제품으로서, 상기 방법은,기준 데이터를 무선으로 획득하는 단계로서, 상기 기준 데이터는 환자에게 동작 가능하게 부착된 물체의 환자의 뼈에 동작 가능하게 부착된 무선 추적 디바이스의 적어도 하나의 카메라에 기초하고, 상기 기준 데이터는 복수의 마커와 연관되고, 상기 무선 추적 디바이스는, 상기 적어도 하나의 카메라; 및 무선 송신기;를 포함하는, 상기 획득하는 단계; 및수술용 내비게이션 시스템에서 기준 데이터를 사용하는 단계를 포함하는, 컴퓨터 프로그램 제품</claim></claimInfo><claimInfo><claim>112. 수술 방법으로서,환자의 뼈의 표면 또는 구조 데이터를 무선으로 획득하는 단계로서, 상기 표면 또는 구조 데이터는 상기 환자의 뼈에 동작 가능하게 부착된 무선 추적 디바이스의 프로브에 기초하고, 상기 무선 추적 디바이스는, 상기 프로브; 및 무선 송신기;를 포함하는, 상기 획득하는 단계; 및수술용 내비게이션 시스템에서 상기 표면 또는 구조 데이터를 사용하는 단계를 포함하는, 수술 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>113. 제112항에 있어서, 상기 무선 추적 디바이스는 카메라를 포함하지 않는, 수술 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>114. 제112항 및 제113항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 프로브는 초음파 프로브를 포함하는, 수술 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>115. 제112항 내지 제114항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 프로브는 상기 환자의 뼈 내의 공동(cavity) 내로 삽입되는, 수술 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>116. 제112항 내지 제115항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 뼈에 동작 가능하게 부착된 상기 프로브의 정합 데이터를 획득하거나 생성하는 단계를 더 포함하고, 상기 사용하는 단계는 수술 내비게이션 시스템에서 상기 표면 또는 구조 데이터 및 상기 정합 데이터를 사용하는 단계를 포함하는, 수술 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>117. 수술 로봇 시스템으로서,엔드 이펙터(end effector)를 갖는 로봇 아암을 포함하는 로봇으로서, 상기 로봇 아암은 복수의 조인트 및 복수의 본체 부분을 갖는, 상기 로봇;메모리, 상기 메모리와 통신하는 하나 이상의 프로세서, 및 방법을 수행하기 위해 상기 메모리를 통해 상기 하나 이상의 프로세서에 의해 실행가능한 프로그램 명령어를 포함하는 제어기를 포함하고, 상기 방법은, 환자의 뼈의 표면 또는 구조 데이터를 무선으로 획득하는 단계로서, 상기 표면 또는 구조 데이터는 상기 환자의 뼈에 동작 가능하게 부착된 무선 추적 디바이스의 프로브에 기초하고, 상기 무선 추적 디바이스는,  상기 프로브; 및  무선 송신기;를 포함하는, 상기 획득하는 단계; 및 수술용 내비게이션 시스템에서 상기 표면 또는 구조 데이터를 사용하는 단계를 포함하는, 수술 로봇 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>118. 프로세싱 회로에 의해 판독 가능한 비일시적 컴퓨터 판독 가능 저장 매체를 포함하고, 방법을 수행하기 위해 상기 프로세싱 회로에 의해 실행하기 위한 명령어를 저장하는 컴퓨터 프로그램 제품으로서, 상기 방법은, 환자의 뼈의 표면 또는 구조 데이터를 무선으로 획득하는 단계로서, 상기 표면 또는 구조 데이터는 상기 환자의 뼈에 동작 가능하게 부착된 무선 추적 디바이스의 프로브에 기초하고, 상기 무선 추적 디바이스는,  상기 프로브; 및  무선 송신기;를 포함하는, 상기 획득하는 단계; 및 수술용 내비게이션 시스템에서 상기 표면 또는 구조 데이터를 사용하는 단계를 포함하는, 컴퓨터 프로그램 제품.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 ***** 텍사스 오스틴 스위트 *** 토드 레인 ****</address><code>520220712305</code><country>미국</country><engName>MONOGRAM ORTHOPAEDICS INC.</engName><name>모노그램 올소패딕스 인크.</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포...</address><code> </code><country> </country><engName>SEXSON, Benjamin</engName><name>섹슨, 벤자민</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 텍사스 오스틴 ...</address><code> </code><country> </country><engName>PATIL, Hrisheekesh</engName><name>파틸, 흐리시케쉬</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 테헤란로 **길 **-*(역삼동, AIP빌딩)</address><code>920091000214</code><country>대한민국</country><engName>AIP Patent &amp; Law Firm</engName><name>특허법인에이아이피</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.06.11</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/037,699</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2023.01.11</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0040581-18</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Request for Amendment</documentEngName><documentName>보정요구서</documentName><receiptDate>2023.01.26</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0014041-14</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Patent Application, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[출원서 등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2023.02.07</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0142443-96</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2023.02.08</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0022257-12</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2024.05.23</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0560192-58</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.05.23</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0560193-04</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020237001292.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c933e6e3c975d2a9f1c63826b1d46c78e1fd1030360abdbd4a5fc56f95563c0d251545f73f8aecc4a6663a48791fedf0574354f908e0aafe20a</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf7249a2e9b12dcafd10fdbbf706fdf4991547932e120aad22927b86a7a8b05de8b3369088c743721b90316ae32f3c5d5c6fe2ddc39b811c6d</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>