<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:38:54.3854</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2018.12.14</applicationDate><applicationFlag>특허</applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7033394</applicationNumber><claimCount>10</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>증강 현실 디스플레이 시스템을 위한 접안렌즈들</inventionTitle><inventionTitleEng>EYEPIECES FOR AUGMENTED REALITY DISPLAY SYSTEM</inventionTitleEng><openDate>2024.10.14</openDate><openNumber>10-2024-0149455</openNumber><originalApplicationDate>2018.12.14</originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/분할</originalApplicationKind><originalApplicationNumber>10-2020-7019234</originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.10.08</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.10.07</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G02B 27/01</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G02B 27/09</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 20/20</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo><familyApplicationNumber>1020207019234</familyApplicationNumber></familyInfo></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 증강 현실 디스플레이 시스템을 위한 접안렌즈 도파관은 광학적으로 투과성 기판, ICG(input coupling grating) 구역, MPE(multi-directional pupil expander) 구역, 및 EPE(exit pupil expander) 구역을 포함할 수 있다. ICG 구역은 입력 광빔을 수신하고 그리고 그 입력 광빔을 안내된 빔으로서 기판 내로 커플링할 수 있다. MPE 구역은 적어도 제1 주기성 축 및 제2 주기성 축을 따른 주기성을 나타내는 복수의 회절 피처들을 포함할 수 있다. MPE 구역은, 안내된 빔을 ICG 구역으로부터 수신하고 그리고 복수의 회절된 빔들을 생성하기 위해 복수의 방향들로 그 안내된 빔을 회절시키도록 포지셔닝될 수 있다. EPE 구역은 MPE 구역으로부터 회절된 빔들 중 하나 이상의 회절된 빔들을 수신하고 그리고 상기 하나 이상의 회절된 빔들을 출력 빔들로서 상기 광학적으로 투과성 기판으로부터 아웃-커플링하도록 포지셔닝될 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2019.06.20</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2019118930</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2018.12.14</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2018/065856</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 증강 현실 디스플레이 시스템을 위한 접안렌즈 도파관으로서,광학적으로 투과성 기판;상기 기판 상에 또는 상기 기판에 형성된 ICG(input coupling grating) 구역 — 상기 ICG 구역은 입력 광빔을 수신하고 그리고 상기 입력 광빔을 안내된 빔으로서 상기 기판 내로 커플링하도록 구성됨 —;상기 기판 상에 또는 상기 기판에 형성된 MPE(multi-directional pupil expander) 구역 — 상기 MPE 구역은 적어도 제1 주기성 축 및 제2 주기성 축을 따른 주기성을 나타내는 복수의 회절 피처들을 포함하고, 상기 MPE 구역은 상기 ICG 구역으로부터 상기 안내된 빔을 수신하고 그리고 복수의 회절된 빔들을 생성하기 위해서 상기 안내된 빔을 복수의 방향들로 회절시키도록 포지셔닝됨 —; 및 상기 기판 상에 또는 상기 기판에 형성된 EPE(exit pupil expander) 구역 — 상기 EPE 구역은 상기 MPE 구역으로부터 상기 회절된 빔들 중 하나 이상의 회절된 빔들을 수신하고 그리고 상기 하나 이상의 회절된 빔들을 출력 빔들로서 상기 광학적으로 투과성 기판으로부터 아웃-커플링하도록 포지셔닝됨 — 을 포함하는, 접안렌즈 도파관.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1 항에 있어서, 상기 MPE 구역은 별개의 회절 피처들의 2차원 래티스(lattice)를 포함하는, 접안렌즈 도파관.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1 항에 있어서, 상기 MPE 구역은 교차 격자를 포함하는, 접안렌즈 도파관.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1 항에 있어서, 상기 MPE 구역은 상기 ICG 구역으로부터의 상기 안내된 빔의 전력의 일부들을 적어도 3개의 방향들로 회절시킴으로써 상기 회절된 빔들을 생성하도록 구성되는, 접안렌즈 도파관.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4 항에 있어서, 상기 3개의 방향들 중 하나는 제로 차수 회절된 빔에 대응하는, 접안렌즈 도파관.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제4 항에 있어서, 상기 3개의 방향들 중 둘 이상은 제1 차수 회절된 빔들에 대응하는, 접안렌즈 도파관.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제4 항에 있어서,상기 3개의 방향들은 적어도 45도만큼 각지게 분리되는, 접안렌즈 도파관.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제4 항에 있어서, 상기 MPE 구역 및 상기 EPE 구역은 오버랩하지 않고, 상기 회절된 빔들의 상기 3개의 방향들 중 단지 하나만이 상기 EPE 구역과 교차하는, 접안렌즈 도파관.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제4 항에 있어서, 상기 3개의 방향들 중 하나는 상기 ICG 구역으로부터 상기 MPE 구역으로의 방향에 대응하는, 접안렌즈 도파관.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제4 항에 있어서, 상기 MPE 구역은 상기 ICG 구역으로부터의 상기 안내된 빔의 전력의 일부들을 적어도 4개의 방향들로 회절시킴으로써 상기 회절된 빔들을 생성하도록 구성되는, 접안렌즈 도파관.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10 항에 있어서, 상기 4개의 방향들은 적어도 45도만큼 각지게 분리되는, 접안렌즈 도파관.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1 항에 있어서, 상기 MPE 구역은, 먼저 회절된 이후에 상기 MPE 구역 내에서 여전히 전파되고 있는 회절된 빔들 중의 빔들을 동일한 복수의 방향들로 그리고 복수의 분산된 위치들에서 다시 회절시킴으로써 상기 회절된 빔들의 수를 증가시키도록 추가로 구성되는, 접안렌즈 도파관.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12 항에 있어서, 단지 상기 회절된 빔들의 서브세트만이 상기 EPE 구역을 향해 전파되는, 접안렌즈 도파관.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13 항에 있어서, 상기 EPE 구역은 상기 복수의 방향들 중 하나로 전파되고 있는 상기 회절된 빔들 중의 빔들만을 수신하도록 포지셔닝되는, 접안렌즈 도파관.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14 항에 있어서, 상기 EPE 구역을 향해 전파되는 상기 회절된 빔들은 비-균일한 간격을 갖는, 접안렌즈 도파관.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제1 항에 있어서, 상기 MPE 구역의 상기 회절 피처들 중 일부는 10% 이하의 회절 효율성을 갖는, 접안렌즈 도파관.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제1 항에 있어서, 상기 MPE 구역의 상기 회절 피처들의 회절 효율성은 공간적으로 변하는, 접안렌즈 도파관. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제1 항에 있어서, 상기 ICG 구역은 1차원적으로 주기적인 격자를 포함하는, 접안렌즈 도파관.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제1 항에 있어서, 상기 ICG 구역의 상기 1차원적으로 주기적인 격자는 블레이즈드되는(blazed), 접안렌즈 도파관.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제1 항에 있어서, 상기 EPE 구역은 1차원적으로 주기적인 격자를 포함하는, 접안렌즈 도파관.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제20 항에 있어서, 상기 EPE 구역의 상기 1차원적으로 주기적인 격자는 출력 빔들에 광 파워를 부여하기 위해 곡면형으로 되는 복수의 라인들을 포함하는, 접안렌즈 도파관.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제1 항에 있어서, 상기 입력 광빔은 시준되고, 5mm 이하의 직경을 갖는, 접안렌즈 도파관. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제1 항에 있어서, 상기 MPE 구역 및 상기 EPE 구역은 오버랩하지 않는, 접안렌즈 도파관.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제1 항에 있어서, 상기 광학적으로 투과성 기판은 평면형인, 접안렌즈 도파관.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제1 항에 있어서, 상기 접안렌즈 도파관은 상기 증강 현실 디스플레이 시스템을 위한 접안렌즈에 통합되는, 접안렌즈 도파관.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제25 항에 있어서, 상기 접안렌즈는 복수의 깊이 평면들에 컬러 이미지들을 디스플레이하도록 구성되는, 접안렌즈 도파관. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제1 항에 있어서, 상기 ICG 구역은 한 세트의 복수의 입력 광빔들을 수신하고 그리고 상기 한 세트의 복수의 입력 광빔들을 한 세트의 안내된 빔들로서 상기 기판 내로 커플링하도록 구성되고, 상기 한 세트의 안내된 빔들은 상기 접안렌즈 도파관과 연관된 k-공간 애뉼러스(annulus)에 적어도 부분적으로 놓이는 k-공간의 한 세트의 k-벡터들과 연관되며, 상기 k-공간 애뉼러스는 상기 접안렌즈 도파관에서의 안내된 전파와 연관되는 k-공간 내의 구역에 대응하고; 그리고 상기 MPE 구역은 적어도 3개의 세트들의 회절된 빔들을 생성하기 위해 상기 한 세트의 안내된 빔들을 회절시키도록 구성되고, 상기 적어도 3개의 세트들의 회절된 빔들은 3개의 상이한 각도 위치들에서 k-공간 애뉼러스에 적어도 부분적으로 놓이는 적어도 3개의 세트들의 k-벡터들과 연관되는, 접안렌즈 도파관.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제27 항에 있어서, 상기 한 세트의 안내된 빔들과 연관된 상기 한 세트의 k-벡터들은 상기 k-공간 애뉼러스 내에 완벽하게 놓이는, 접안렌즈 도파관.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제27 항에 있어서, 상기 적어도 3개의 세트들의 회절된 빔들과 연관된 상기 적어도 3개의 세트들의 k-벡터들은 상기 k-공간 애뉼러스 내에 완벽하게 놓이는, 접안렌즈 도파관.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제27 항에 있어서, 상기 적어도 3개의 세트들의 회절된 빔들과 연관된 상기 적어도 3개의 세트들의 k-벡터들은 상기 k-공간 애뉼러스에서 적어도 45도만큼 각지게 서로 이격되는, 접안렌즈 도파관.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제27 항에 있어서, 개개의 세트들의 회절된 빔들과 연관된 상기 적어도 3개의 세트들의 k-벡터들은 서로 오버랩하지 않는, 접안렌즈 도파관.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제27 항에 있어서, 상기 적어도 3개의 세트들의 회절된 빔들과 연관된 상기 적어도 3개의 세트들의 k-벡터들 중 하나는 상기 ICG 구역으로부터 상기 MPE 구역으로의 방향에 대응하는 k-공간 애뉼러스의 각도 포지션에 위치되는, 접안렌즈 도파관.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제27 항에 있어서, 상기 적어도 3개의 세트들의 회절된 빔들과 연관된 상기 적어도 3개의 세트들의 k-벡터들 중 하나는 상기 MPE 구역으로부터 상기 EPE 구역으로의 방향에 대응하는 k-공간 애뉼러스의 각도 포지션에 위치되는, 접안렌즈 도파관.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제27 항에 있어서, 상기 MPE 구역은 적어도 4개의 세트들의 회절된 빔들을 생성하기 위해 상기 한 세트의 안내된 빔들을 회절시키도록 구성되고, 상기 적어도 4개의 세트들의 회절된 빔들은 4개의 상이한 각도 포지션들에서 k-공간 애뉼러스에 적어도 부분적으로 놓이는 적어도 4개의 세트들의 k-벡터들과 연관되는, 접안렌즈 도파관.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제27 항에 있어서, 상기 회절된 빔들이 상기 MPE 구역에서 전파되는 동안, 상기 MPE 구역은 상기 회절된 빔들의 대응하는 세트들의 k-벡터들이 상기 k-공간 애뉼러스의 3개의 상이한 위치들 사이에서 트랜지션하도록 상기 회절된 빔들을 추가로 회절시키도록 구성되는, 접안렌즈 도파관.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제27 항에 있어서, 상기 한 세트의 입력 광빔들은 입력 이미지와 연관되는, 접안렌즈 도파관.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제1 항에 있어서, 상기 입력 광빔은 입력 이미지의 중심에 대응하고, 상기 ICG 구역 상에 수직으로 입사되는, 접안렌즈 도파관. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 증강 현실 디스플레이 시스템을 위한 접안렌즈 도파관으로서,광학적으로 투과성 기판;상기 기판 상에 또는 상기 기판에 형성된 ICG(input coupling grating) 구역 — 상기 ICG 구역은 한 세트의 입력 광빔들을 수신하고 그리고 상기 한 세트의 입력 광빔들을 한 세트의 안내된 빔들로서 상기 기판 내로 커플링하도록 구성되고, 상기 한 세트의 안내된 빔들은 상기 접안렌즈 도파관과 연관된 K-공간 애뉼러스에 적어도 부분적으로 놓이는 k-공간의 한 세트의 k-벡터들과 연관되며, 상기 k-공간 애뉼러스는 상기 접안렌즈 도파관에서의 안내된 전파와 연관되는 k-공간 내의 구역에 대응함 —;상기 기판 상에 또는 상기 기판에 형성된 MPE(multi-directional pupil expander) 구역 — 상기 MPE 구역은 상기 ICG 구역으로부터 상기 한 세트의 안내된 빔들을 수신하도록 포지셔닝되고 그리고 적어도 3개의 세트들의 회절된 빔들을 생성하기 위해 상기 한 세트의 안내된 빔들을 회절시키도록 구성되고, 상기 적어도 3개의 세트들의 회절된 빔들은 상기 k-공간 애뉼러스에 적어도 부분적으로 놓이면서 3개의 상이한 각도 위치들에 중심이 있는 적어도 3개의 세트들의 k-벡터들과 연관됨 —; 및상기 기판 상에 또는 상기 기판에 형성된 EPE(exit pupil expander) 구역 — 상기 EPE 구역은 상기 MPE 구역으로부터 상기 적어도 3개의 세트들의 회절된 빔들 중 한 세트의 회절된 빔들을 수신하고 그리고 상기 한 세트의 회절된 빔들을 출력 빔들로서 상기 광학적으로 투과성 기판으로부터 아웃-커플링하도록 포지셔닝됨 — 을 포함하는, 접안렌즈 도파관.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제38 항에 있어서, 상기 한 세트의 안내된 빔들과 연관된 상기 한 세트의 k-벡터들은 상기 k-공간 애뉼러스 내에 완벽하게 놓이는, 접안렌즈 도파관.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제38 항에 있어서, 상기 적어도 3개의 세트들의 회절된 빔들과 연관된 상기 적어도 3개의 세트들의 k-벡터들은 상기 k-공간 애뉼러스 내에 완벽하게 놓이는, 접안렌즈 도파관.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제38 항에 있어서, 상기 적어도 3개의 세트들의 회절된 빔들과 연관된 상기 적어도 3개의 세트들의 k-벡터들은 상기 k-공간 애뉼러스에서 적어도 45도만큼 각지게 서로 이격되는, 접안렌즈 도파관.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 제38 항에 있어서, 개개의 세트들의 회절된 빔들과 연관된 상기 적어도 3개의 세트들의 k-벡터들은 서로 오버랩하지 않는, 접안렌즈 도파관.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 제38 항에 있어서, 상기 적어도 3개의 세트들의 회절된 빔들과 연관된 상기 적어도 3개의 세트들의 k-벡터들 중 하나는 상기 ICG 구역으로부터 상기 MPE 구역으로의 방향에 대응하는 k-공간 애뉼러스의 각도 포지션에 위치되는, 접안렌즈 도파관.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 제38 항에 있어서, 상기 적어도 3개의 세트들의 회절된 빔들과 연관된 상기 적어도 3개의 세트들의 k-벡터들 중 하나는 상기 MPE 구역으로부터 상기 EPE 구역으로의 방향에 대응하는 k-공간 애뉼러스의 각도 포지션에 위치되는, 접안렌즈 도파관.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 제38 항에 있어서, 상기 MPE 구역은 적어도 4개의 세트들의 회절된 빔들을 생성하기 위해 상기 한 세트의 안내된 빔들을 회절시키도록 구성되고, 상기 4개의 세트들의 회절된 빔들은 k-공간 애뉼러스에 적어도 부분적으로 놓이면서 4개의 상이한 각도 포지션들에 중심을 두는 적어도 4개의 세트들의 k-벡터들과 연관되는, 접안렌즈 도파관.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 제38 항에 있어서, 상기 회절된 빔들이 상기 MPE 구역에서 전파되는 동안, 상기 MPE 구역은 상기 회절된 빔들의 대응하는 세트들의 k-벡터들이 상기 k-공간 애뉼러스의 3개의 상이한 위치들 사이에서 트랜지션하도록 상기 회절된 빔들을 추가로 회절시키도록 구성되는, 접안렌즈 도파관.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 제38 항에 있어서, 상기 한 세트의 입력 광빔들은 입력 이미지와 연관되는, 접안렌즈 도파관.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 제38 항에 있어서, 상기 MPE 구역은 적어도 제1 주기성 축 및 제2 주기성 축을 따른 주기성을 나타내는 복수의 회절 피처들을 포함하는, 접안렌즈 도파관.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>49. 제38 항에 있어서, 상기 MPE 구역은 별개의 회절 피처들의 2차원 래티스를 포함하는, 접안렌즈 도파관.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>50. 제38 항에 있어서, 상기 MPE 구역은 교차 격자를 포함하는, 접안렌즈 도파관.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>51. 제38 항에 있어서, 상기 입력 광빔들 각각은 시준되고, 5mm 이하의 직경을 갖는, 접안렌즈 도파관. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>52. 제37 항에 있어서, 상기 MPE 구역 및 상기 EPE 구역은 오버랩하지 않는, 접안렌즈 도파관.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>53. 제38 항에 있어서, 상기 접안렌즈 도파관은 상기 증강 현실 디스플레이 시스템을 위한 접안렌즈에 통합되는, 접안렌즈 도파관.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>54. 제53 항에 있어서, 상기 접안렌즈는 복수의 깊이 평면들에 컬러 이미지들을 디스플레이하도록 구성되는, 접안렌즈 도파관.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>55. 증강 현실 디스플레이 시스템을 위한 접안렌즈 도파관으로서,이미지와 연관된 입력 광빔들을 수신하기 위한 입력 커플링 구역 — 상기 입력 광빔들은 연관된 동공을 가짐 —;적어도 3개의 방향들로 동공을 확장시키도록 구성된 MPE(multi-direction pupil expander) 구역; 및상기 이미지와 연관된 출력 광빔들을 투사하기 위한 출사 구역을 포함하는, 접안렌즈 도파관. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>56. 제55 항에 있어서, 상기 MPE 구역은 적어도 4개의 방향들로 동공 사이즈를 확장시키도록 구성되는, 접안렌즈 도파관.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>57. 제55 항에 있어서, 상기 MPE 구역 및 상기 출사 구역은 오버랩하지 않는, 접안렌즈 도파관.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>58. 제55 항에 있어서, 상기 MPE 구역은 출력 동공들의 비-주기적 어레이를 생성하는, 접안렌즈 도파관.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>59. 제38 항에 있어서, 상기 한 세트의 입력 광빔들 중 중심 광빔은 상기 ICG 구역 상에 수직으로 입사되는, 접안렌즈 도파관.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>60. 증강 현실 디스플레이 시스템을 위한 접안렌즈 도파관으로서,광학적으로 투과성 기판;상기 기판 상에 또는 상기 기판에 형성된 ICG(input coupling grating) 구역 — 상기 ICG 구역은:  한 세트의 입력 광빔들을 수신하고 — 상기 한 세트의 입력 광빔들은 k-공간의 한 세트의 k-벡터들과 연관됨 —,  제1 안내된 세트의 빔들 및 제1 비-회절된 세트의 빔들을 생성하기 위해 상기 한 세트의 입력 광빔들을 회절시키며 — 상기 제1 안내된 세트의 빔들은 상기 접안렌즈 도파관과 연관된 k-공간 애뉼러스 내부에 놓이는 변환된 서브세트의 k-벡터들에 대응하고, 상기 제1 비-회절된 세트의 빔들은 상기 k-공간 애뉼러스 외부에 놓이는 변환된 서브세트의 k-벡터들에 대응하며, 상기 k-공간 애뉼러스는 상기 접안렌즈 도파관에서의 안내된 전파와 연관된 k-공간 내의 구역에 대응함 —, 그리고 별개의 제2 안내된 세트의 빔들 및 별개의 제2 비-회절된 세트의 빔들을 생성하기 위해 상기 한 세트의 입력 광빔들 — 상기 제2 안내된 세트의 빔들은 상기 k-공간 애뉼러스 내부에 놓이는 변환된 서브세트의 k-벡터들에 대응하며, 상기 제2 비-회절된 세트의 빔들은 상기 k-공간 애뉼러스의 외부에 놓이는 변환된 서브세트의 k-벡터들에 대응함 — 을 회절시키도록 구성됨 —;상기 기판 상에 또는 상기 기판에 형성되는 제1 동공 확장기 구역 — 상기 제1 동공 확장기 구역은 상기 ICG 구역으로부터 상기 제1 안내된 세트의 빔들을 수신하도록 포지셔닝되고 그리고 상기 제1 안내된 세트의 빔들을 제1 세트의 복제된 빔들로서 복제하도록 구성됨 —;  상기 기판 상에 또는 상기 기판에 형성되는 제2 동공 확장기 구역 — 상기 제2 동공 확장기 구역은 상기 ICG 구역으로부터 상기 제2 안내된 세트의 빔들을 수신하도록 포지셔닝되고 그리고 상기 제2 안내된 세트의 빔들을 제2 세트의 복제된 빔들로서 복제하도록 구성됨 —; 및상기 기판 상에 또는 상기 기판에 형성되는 출사 구역 — 상기 출사 구역은 상기 제1 및 제2 세트들의 복제된 빔들을 수신하도록 포지셔닝되고, 상기 출사 구역은 상기 제1 및 제2 세트들의 복제된 빔들을 출력 빔들로서 아웃-커플링하도록 구성되며, 상기 출력 빔들은 완벽한 세트의 입력 빔들을 표현함 — 을 포함하는, 접안렌즈 도파관.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>61. 증강 현실 디스플레이 시스템을 위한 접안렌즈 도파관으로서,광학적으로 투과성 기판;상기 기판 상에 또는 상기 기판에 형성된 ICG(input coupling grating) 구역 — 상기 ICG 구역은:  한 세트의 입력 광빔들을 수신하고 — 상기 한 세트의 입력 광빔들은 k-공간에 FOV(field of view) 형상을 형성하는 한 세트의 k-벡터들과 연관되고, 상기 FOV 형상은 상기 접안렌즈 도파관과 연관된 k-공간 애뉼러스의 폭보다 큰 k-공간 내의 제1 디멘션을 가지며, 상기 k-공간 애뉼러스는 상기 접안렌즈 도파관에서의 안내된 전파와 연관된 k-공간 내의 구역에 대응함 —, 그리고  상기 입력 광빔들을 안내된 빔들로서 상기 기판 내로 커플링하기 위해 그리고 상기 FOV 형상을 상기 k-공간 애뉼러스 내의 제1 포지션 및 제2 포지션 둘 모두로 변환하기 위해 상기 입력 광빔들 — 상기 제1 포지션에서, 상기 FOV 형상의 일부가 상기 k-공간 애뉼러스 외부에 놓이고, 단지 상기 FOV 형상의 제1 서브-부분만이 상기 k-공간 애뉼러스 내부에 놓이며, 상기 제2 포지션에서, 상기 FOV 형상의 일부는 상기 k-공간 애뉼러스 외부에 놓이고, 단지 상기 FOV 형상의 제2 서브-부분만이 상기 k-공간 애뉼러스 내부에 놓임 — 을 회절시키도록 구성됨 —; 및상기 기판 상에 또는 상기 기판에 형성된 복수의 동공 확장기 구역들 — 상기 복수의 동공 확장기 구역들은 상기 FOV 형상의 상기 제1 및 제2 서브-부분들을 완벽한 FOV 형상이 리어셈블링되는 상기 k-공간 애뉼러스 내의 제3 포지션으로 변환하기 위해 상기 안내된 빔들을 회절시키도록 포지셔닝됨 — 을 포함하는, 접안렌즈 도파관.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>62. 증강 현실 디스플레이 시스템을 위한 접안렌즈 도파관으로서,광학적으로 투과성 기판;상기 기판 상에 또는 상기 기판에 형성된 ICG(input coupling grating) 구역 — 상기 ICG 구역은 한 세트의 입력 광빔들을 수신하고 그리고 상기 한 세트의 입력 광빔들을 한 세트의 안내된 빔들로서 상기 기판 내로 커플링하도록 구성되고, 상기 한 세트의 입력 광빔들은 k-공간 내의 한 세트의 k-벡터들과 연관되고, 상기 한 세트의 k-벡터들은 상기 접안렌즈 도파관과 연관된 K-공간 애뉼러스의 폭보다 큰 k-공간 내의 제1 디멘션을 가지며, 상기 k-공간 애뉼러스는 상기 접안렌즈 도파관에서의 안내된 전파와 연관되는 k-공간 내의 구역에 대응함 —; 상기 기판 상에 또는 상기 기판에 형성된 복수의 동공 확장기 구역들 — 상기 복수의 동공 확장기 구역들은 상기 ICG 구역으로부터 상기 안내된 빔들을 총괄적으로 수신하고 그리고 한 세트의 복제된 빔들을 생성하기 위해 상기 안내된 빔들을 회절시키도록 포지셔닝됨 —; 및상기 기판 상에 또는 상기 기판에 형성된 출사 구역 — 상기 출사 구역은 상기 복제된 빔들을 수신하도록, 그리고 상기 복제된 빔들을 완벽한 세트의 입력 빔들을 표현하는 한 세트의 출력 빔들로서 상기 광학적으로 투과성 기판으로부터 아웃-커플링하도록 포지셔닝됨 — 을 포함하는, 접안렌즈 도파관.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>63. 증강 현실 디스플레이 시스템을 위한 접안렌즈 도파관으로서,광학적으로 투과성 기판;상기 기판 상에 또는 상기 기판에 형성된 ICG(input coupling grating) 구역 — 상기 ICG 구역은 입력 이미지에 대응하는 한 세트의 입력 광빔들을 다수의 회절 차수들로 회절시키도록 구성된 회절 격자를 포함하고, 상기 회절 격자는 기간 Λ을 갖고, 상기 기간 Λ은 를 충족시키고, 여기서 n2는 상기 광학적으로 투과성 기판의 굴절률이고, n1은 상기 광학적으로 투과성 기판을 둘러싸는 매체의 굴절률이고, ω는 입력 광빔들의 각도 주파수이며, c는 광속 상수임 —; 상기 기판 상에 또는 상기 기판에 형성된 복수의 동공 확장기 구역들 — 상기 복수의 동공 확장기 구역들은 상기 ICG 구역으로부터 빔들을 총괄적으로 수신하고 그리고 한 세트의 복제된 빔들을 생성하기 위해 상기 수신된 빔들을 회절시키도록 포지셔닝됨 —; 및상기 기판 상에 또는 상기 기판에 형성된 출사 구역 — 상기 출사 구역은 상기 복제된 빔들을 수신하도록, 그리고 상기 복제된 빔들을 완벽한 입력 이미지를 표현하는 한 세트의 출력 빔들로서 상기 광학적으로 투과성 기판으로부터 아웃-커플링하도록 포지셔닝됨 — 을 포함하는, 접안렌즈 도파관.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>64. 증강 현실 디스플레이 시스템을 위한 접안렌즈 도파관으로서,제1 표면 및 제2 표면을 갖는 광학적으로 투과성 기판;상기 기판의 표면들 중 하나 상에 또는 하나에 형성된 제1 ICG(input coupling grating) 구역 — 상기 제1 ICG 구역은 입력 광빔을 수신하고 그리고 상기 입력 광빔을 안내된 빔으로서 상기 기판 내로 커플링하도록 구성됨 —;상기 기판의 상기 제1 표면 상에 또는 상기 제1 표면에 형성된 MPE(multi-directional pupil expander) 구역 — 상기 MPE 구역은 적어도 제1 주기성 축 및 제2 주기성 축을 따른 주기성을 나타내는 복수의 회절 피처들을 포함하고, 상기 MPE 구역은 상기 제1 ICG 구역으로부터 상기 안내된 빔을 수신하고 그리고 복수의 회절된 빔들을 생성하기 위해서 상기 안내된 빔을 복수의 방향들로 회절시키도록 포지셔닝됨 —; 및상기 기판의 제2 표면 상에 또는 상기 제2 표면에 형성된 EPE(exit pupil expander) 구역 — 상기 EPE 구역은 상기 MPE 구역과 오버랩하고, 그리고 상기 EPE 구역은 상기 회절된 빔들 중 하나 이상을 출력 빔들로서 상기 광학적으로 투과성 기판으로부터 아웃-커플링하도록 구성됨 — 을 포함하는, 접안렌즈 도파관. </claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 플로리다 플랜타티온 웨스트 선라이즈 블러바드 **** (우: *****)</address><code>520140046502</code><country>미국</country><engName>MAGIC LEAP, INC.</engName><name>매직 립, 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 플로리다 플...</address><code> </code><country> </country><engName>BHARGAVA, Samarth</engName><name>발가바, 사마스</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 플로리다 플...</address><code> </code><country> </country><engName>LIU, Victor Kai</engName><name>리우, 빅토르 카이</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 플로리다 플...</address><code> </code><country> </country><engName>MESSER, Kevin</engName><name>메서, 케빈</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 중구 서소문로 **, *층(서소문동)</address><code>920241000417</code><country>대한민국</country><engName>NAM IP GROUP</engName><name>특허법인(유)남아이피그룹</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2017.12.15</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>62/599,663</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2017.12.20</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>62/608,555</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2018.01.22</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>62/620,465</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Divisional Application(International Application)] Patent Application</documentEngName><documentName>[분할출원(국제출원)]특허출원서</documentName><receiptDate>2024.10.07</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1087432-27</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.10.08</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1090440-64</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2024.10.08</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1090441-10</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247033394.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c936e5d2f555a8109dee72a18ef5ca0e4848d1bcaf0254d714e1849fa1c0dce3840a461175460e2b3d11f4ca6800642ff796e936e9ff1aa8b48</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf1f207097301504630abe125bebbeadbdc3af75f10b18064f4a0972a9939f92097c15ed13eb4b459bc57f092938414b5094271f576afec743</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>