<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:40:05.405</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2024.01.26</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2025-7028661</applicationNumber><claimCount>28</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>디지털 자산의 희소성 인증을 위한 시스템 및 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>SYSTEM AND METHOD FOR AUTHENTICATION OF RARENESS OF A DIGITAL ASSET</inventionTitleEng><openDate>2025.09.23</openDate><openNumber>10-2025-0139363</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2025.08.27</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2013.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 21/10</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/045</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 10/82</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/08</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 10/764</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2020.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 30/27</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 10/74</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 10/77</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2024.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 3/60</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 자산 지문추출 및 디지털 자산의 희소성 인증을 위한 시스템 및 방법. 본 솔루션은 디지털 시각 아트워크(artwork)와 연관되고 블록체인에 기록되는 대체 불가능 토큰을 안전하게 등록, 거래 및 수집하기 위한 피어-투-피어(peer-to-peer) 탈중앙화된 플랫폼에서 구현될 수 있다. 시스템은 지문추출 엔진(FE) 및 상대 희소성 엔진(RRE)을 포함한다. FE는 이미지의 디지털 지문 벡터 표현을 생성하는 트레이닝된 신경망 모델을 사용하여 디지털 자산(예컨대, NFT 이미지)을 프로세싱한다. RRE는 다수의 상관 측정값(correlation measure)을 사용하여 디지털 지문 벡터를 등록된 디지털 지문 벡터들의 데이터세트와 비교한다. 상관 결과는 분석 및 결합되어 NFT의 희귀성을 나타내는 상대 희소성 점수를 생성한다. 또한, RRE는 인터넷 상의 이미지와 비교하여 이미지의 희소성을 평가할 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2024.08.02</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2024159109</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2024.01.26</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2024/013131</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 디지털 자산의 희소성 인증을 위한 자동화된 방법으로서,디지털 자산의 제1 시각적 외형에 대해 하나 이상의 딥러닝 모델(deep learning model)을 실행함으로써 상기 디지털 자산의 제1 디지털 지문을 생성하는 단계 - 상기 생성된 제1 디지털 지문은 상기 제1 시각적 외형을 나타내는 제1 벡터이며, 상기 하나 이상의 딥러닝 모델은 디지털 자산들의 시각적 외형들을 프로세싱하여 시각적 외형 유사도(visual appearance similarity)를 결정하는 데 적합한 대응하는 제1 벡터들을 생성하도록 트레이닝됨 -;등록된 디지털 지문들의 레지스트리(registry)에 대한 상기 제1 디지털 지문의 유사도를, 상기 제1 디지털 지문과 상기 등록된 디지털 지문들의 대응하는 내적값(dot product)들을 계산함으로써 평가하는 단계 - 상기 등록된 디지털 지문들의 레지스트리는 상기 하나 이상의 딥러닝 모델을 등록된 디지털 자산들의 대응하는 시각적 외형들에 대해 실행함으로써 획득됨 -;상기 계산된 내적값들을, 상기 제1 시각적 외형과의 유사성 없음에 대응하는 제1 엔드(end) 및 상기 제1 시각적 외형과의 동일한 유사성에 대응하는 제2 엔드를 갖는 범위로 정규화함으로써, 상기 등록된 디지털 지문들에 대해 대응하는 제1 통계적 종속성(statistical dependency) 측정값들을 결정하는 단계;상기 등록된 디지털 지문들 중 고정된 개수 N개를 선택하는 단계 - 상기 선택되는 등록된 디지털 지문들의 대응하는 N개의 정규화된 내적값들은 상기 정규화된 범위의 상기 제2 엔드에 가장 가까움 -;상기 선택된 N개의 디지털 지문들과 상기 제1 디지털 지문의 N개 조합에 독립성으로부터의 편차(deviation from independence)의 모집단(population) 측정 테스트를 적용함으로써, 대응하는 N개의 제2 통계적 종속성 측정값들을 결정하는 단계; 및상기 결정된 제1 및 제2 통계적 종속성 측정값들을 사용하여 상기 디지털 자산의 희소성을 인증하는 단계를 포함하는 디지털 자산의 희소성 인증을 위한 자동화된 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2.  제1 항에 있어서, 상기 제1 시각적 외형에 대해 상기 하나 이상의 딥러닝 모델을 실행하는 것은,상기 제1 시각적 외형에 대해 제1 딥러닝 모델을 실행하여, 상기 제1 시각적 외형을 특성화하는 복수의 값을 포함하는 제2 벡터를 생성하는 것 - 상기 제1 딥러닝 모델은 시각적 외형들을 각각 특성화하는 대응하는 제2 벡터들을 생성하기 위해 복수의 시각적 외형들에 대해 트레이닝됨 -;상기 생성된 제2 벡터에 대해 제2 딥러닝 모델을 실행하여, 시각적 외형 유사도를 결정하는 데 최적화된 제3 벡터를 생성하는 것 - 상기 제2 딥러닝 모델은, 대응하는 원본 시각적 외형과, 상기 원본 시각적 외형에 복수의 변형(transformation)들 중 하나를 적용함으로써 얻어진 변형된 시각적 외형에 대해 상기 제1 딥러닝 모델을 실행함으로써 각각 생성된 제2 벡터 쌍들에 대해 트레이닝되고, 상기 생성된 제2 벡터 쌍이 임베딩 공간(embedding space)에서 더 가깝게 되도록 강제하여 시각적 외형 유사도를 결정하는 데 최적화된 대응하는 제3 벡터를 생성함 -; 및상기 생성된 제3 벡터를 중복 정보(redundant information)를 제거함으로써 상기 제1 벡터로 압축하여 상기 제1 디지털 지문을 생성하는 것을 포함하는 디지털 자산의 희소성 인증을 위한 자동화된 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2 항에 있어서, 상기 제1 딥러닝 모델은 컨볼루션 신경망(convolutional neural network)인 것인 디지털 자산의 희소성 인증을 위한 자동화된 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4.  제2 항에 있어서, 각각의 원본 시각적 외형 및 대응하는 변형된 시각적 외형에 대하여, 상기 변형들 중 하나를 적용하는 것은, 상기 원본 시각적 외형을 자르는 것(cropping), 상기 원본 시각적 외형을 뒤집는 것(flipping), 상기 원본 시각적 외형을 회전시키는 것, 상기 원본 시각적 외형에 하나 이상의 직사각형 오버레이(overlay)를 추가하는 것, 및 상기 원본 시각적 외형으로부터 하나 이상의 부분을 삭제하는 것 중 하나를 수행하는 것을 포함하는 디지털 자산의 희소성 인증을 위한 자동화된 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제2 항에 있어서, 상기 중복 정보를 제거하는 것은, 주성분 분석(principal component analysis, PCA)을 사용하는 것을 포함하는 디지털 자산의 희소성 인증을 위한 자동화된 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1 항에 있어서, 상기 독립성으로부터의 편차의 모집단 측정 테스트는, 회프딩의 종속성 측정(Hoeffding’s Dependence measure, 회프딩의 D) 및 힐베르트-슈미트 독립성 기준(Hilbert-Schmidt Independence Criteria, HSIC)으로 구성된 그룹에서 선택되는 것인 디지털 자산의 희소성 인증을 위한 자동화된 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1 항에 있어서,상기 대응하는 N개의 제2 통계적 종속성 측정값들을 결정하는 단계는, 상기 N개의 디지털 지문 조합에 독립성으로부터의 편차의 제1 모집단 측정 테스트를 적용하는 단계를 포함하고,상기 방법은, 상기 N개의 디지털 지문 조합에 독립성으로부터의 편차의 제2 모집단 측정 테스트를 적용함으로써 대응하는 N개의 제3 통계적 종속성 측정값들을 결정하는 단계를 더 포함하며;상기 디지털 자산의 희소성을 인증하는 단계는, 상기 결정된 제3 통계적 종속성 측정값들을 사용하여 수행되는 것인 디지털 자산의 희소성 인증을 위한 자동화된 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7 항에 있어서,상기 N개의 디지털 지문들을, 그 대응하는 제1 통계적 종속성 측정값들에 기초하여 순위를 매기는 단계;연속적으로 순위가 매겨진 디지털 지문들 사이의 상기 제1 통계적 종속성 측정값들의 차분(differential)을 계산하는 단계;상기 연속적으로 순위가 매겨진 디지털 지문들 사이의 상기 제2 통계적 종속성 측정값들의 차분을 계산하는 단계; 및상기 연속적으로 순위가 매겨진 디지털 지문들 사이의 상기 제3 통계적 종속성 측정값들의 차분을 계산하는 단계를 더 포함하고,상기 디지털 자산의 희소성을 인증하는 단계는, 상기 제1, 제2 및 제3 통계적 종속성 측정값들의 상기 계산된 차분들을 사용하여 수행되는 것인 디지털 자산의 희소성 인증을 위한 자동화된 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8 항에 있어서, 상기 디지털 자산의 희소성을 인증하는 단계는, 상기 N개의 디지털 지문들 중 각각의 디지털 지문에 대하여, 로지스틱 회귀(logistic regression)를 사용하는 머신러닝 모델을 실행하여, 상기 디지털 지문의 복수의 입력값을 프로세싱하고, 상기 디지털 지문의 대응하는 시각적 외형이 상기 제1 시각적 외형의 듀플리케이트(duplicate)일 확률을 나타내는 단일 출력값을 생성하는 단계를 포함하고, 상기 복수의 입력값은, 상기 디지털 지문의 상기 제1, 제2 및 제3 통계적 종속성 측정값과, 상기 디지털 지문의 상기 제1, 제2 및 제3 통계적 종속성 측정값들의 상기 차분을 포함하는 것인 디지털 자산의 희소성 인증을 위한 자동화된 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9 항에 있어서, 상기 로지스틱 회귀 모델은 수만 개의 시각적 외형과 그 대응하는 디지털 지문들 및 6개 입력과 단일 출력 조합에 대해 트레이닝되며, 또한 수만 개의 상기 시각적 외형들에 대한 복잡한 변형들과 그 대응하는 디지털 지문들 및 6개 입력과 단일 출력 조합에 대해서도 트레이닝되는 것인 디지털 자산의 희소성 인증을 위한 자동화된 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10 항에 있어서, 상기 로지스틱 회귀 모델은 또한, 상기 로지스틱 모델이 얼마다 잘 작동하는지 측정하기 위해, 이진 응답(binary response)에 대한 모델 성능 메트릭(model performance metric)을 손실 함수(loss function)로서 사용하여 트레이닝되는 것인 디지털 자산의 희소성 인증을 위한 자동화된 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제9 항에 있어서,상기 로지스틱 회귀 모델의 상기 출력된 확률값들 중에서 상기 제1 디지털 지문의 듀플리케이트일 가장 높은 확률값을 갖는, 상기 N개의 디지털 지문들 중의 제2 지문을 결정하는 단계; 및상기 디지털 자산의 희소성 점수를, 상기 출력된 가장 높은 확률값을 1에서 뺌으로써 결정하는 단계를 더 포함하고,상기 디지털 자산의 희소성을 인증하는 단계는, 상기 희소성 점수에 기초하는 것인 디지털 자산의 희소성 인증을 위한 자동화된 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 디지털 자산의 희소성 인증을 위한 자동화된 시스템으로서,프로세싱 회로; 및등록된 디지털 지문들의 레지스트리(registry), 머신러닝 모델, 및 명령을 저장하는 비일시적 저장 매체를 포함하고, 상기 명령은, 상기 프로세싱 회로에 의해 실행될 때 상기 프로세싱 회로를, 디지털 자산의 제1 시각적 외형에 대해 상기 저장된 머신러닝 모델들 중 하나 이상의 딥러닝 모델(deep learning model)을 실행함으로써 상기 디지털 자산의 제1 디지털 지문을 생성하고 - 상기 생성된 제1 디지털 지문은 상기 제1 시각적 외형을 나타내는 제1 벡터이며, 상기 딥러닝 모델은 디지털 자산들의 시각적 외형들을 프로세싱하여 시각적 외형 유사도(visual appearance similarity)를 결정하는 데 적합한 대응하는 제1 벡터들을 생성하도록 트레이닝됨 -; 상기 레지스트리에 있는 상기 등록된 디지털 지문들에 대한 상기 제1 디지털 지문의 유사도를, 상기 제1 디지털 지문과 상기 등록된 디지털 지문들의 대응하는 내적값들을 계산함으로써 평가하고 - 상기 등록된 디지털 지문들의 레지스트리는 상기 딥러닝 모델을 등록된 디지털 자산들의 대응하는 시각적 외형들에 대해 실행함으로써 획득됨 -; 상기 계산된 내적값들을, 상기 제1 시각적 외형과 유사성 없음에 대응하는 제1 엔드 및 상기 제1 시각적 외형과 동일한 유사성에 대응하는제2 엔드를 갖는 범위로 정규화함으로써, 상기 등록된 디지털 지문들에 대해 대응하는 제1 통계적 종속성(statistical dependency) 측정값들을 결정하고; 상기 등록된 디지털 지문들 중 고정된 개수 N개를 선택하고 - 상기 선택되는 등록된 디지털 지문들의 대응하는 N개의 정규화된 내적값들은 상기 정규화된 범위의 상기 제2 엔드에 가장 가까움 -; 상기 선택된 N개의 디지털 지문들과 상기 제1 디지털 지문의 N개 조합에 독립성으로부터의 편차의 모집단 측정 테스트를 적용함으로써, 대응하는 N개의 제2 통계적 종속성 측정값들을 결정하고; 상기 결정된 제1 및 제2 통계적 종속성 측정값들을 사용하여 상기 디지털 자산의 희소성을 인증하도록 구성하는 것인 디지털 자산의 희소성 인증을 위한 자동화된 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13 항에 있어서, 상기 명령은 또한, 상기 프로세싱 회로에 의해 실행될 때, 상기 프로세싱 회로로 하여금,상기 제1 시각적 외형에 대해 제1 딥러닝 모델을 실행하여, 상기 제1 시각적 외형을 특성화하는 값들의 제2 벡터를 생성하고 - 상기 제1 딥러닝 모델은 시각적 외형들을 특성화하는 대응하는 제2 벡터들을 생성하기 위해 복수의 시각적 외형들에 대해 트레이닝됨 -;상기 생성된 제2 벡터에 대해 제2 딥러닝 모델을 실행하여, 상기 제2 벡터와 유사한 크기이고 시각적 외형 유사도를 결정하는 데 최적화된 제3 벡터를 생성하고 - 상기 제2 딥러닝 모델은, 대응하는 원본 시각적 외형과 상기 원본 시각적 외형에 복수의 변형들 중 하나를 적용함으로써 얻어진 변형된 시각적 외형에 대해 상기 제1 딥러닝 모델을 실행함으로써 각각 생성된 제2 벡터 쌍들에 대해 트레이닝되고, 상기 생성된 제2 벡터 쌍이 임베딩 공간(embedding space)에서 함께 더 가깝게 되도록 강제하여 시각적 외형 유사도를 결정하는 데 최적화된 대응하는 제3 벡터를 생성함 -;상기 생성된 제3 벡터를 중복 정보를 제거함으로써 상기 제1 벡터로 압축하여 상기 제1 디지털 지문을 생성함으로써, 상기 제1 시각적 외형에 대해 상기 딥러닝 모델을 실행하도록 하는 것인 디지털 자산의 희소성 인증을 위한 자동화된 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14 항에 있어서, 각각의 원본 시각적 외형 및 대응하는 변형된 시각적 외형에 대하여, 상기 변형들 중 하나를 적용하는 것은, 상기 원본 시각적 외형을 자르는 것, 상기 원본 시각적 외형을 뒤집는 것, 상기 원본 시각적 외형을 회전시키는 것, 상기 원본 시각적 외형에 하나 이상의 직사각형 오버레이를 추가하는 것, 및 상기 원본 시각적 외형으로부터 하나 이상의 부분을 삭제하는 것 중 하나를 수행하는 것을 포함하는 디지털 자산의 희소성 인증을 위한 자동화된 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제13 항에 있어서,상기 대응하는 N개의 제2 통계적 종속성 측정값들을 결정하는 것은, 상기 N개의 디지털 지문 조합에 독립성으로부터의 편차의 제1 모집단 측정 테스트를 적용하는 것을 포함하고,상기 명령은 또한, 상기 프로세싱 회로에 의해 실행될 때, 상기 프로세싱 회로로 하여금, 상기 N개의 디지털 지문 조합에 독립성으로부터의 편차의 제2 모집단 측정 테스트를 적용함으로써 대응하는 N개의 제3 통계적 종속성 측정값들을 결정하도록 하며,상기 디지털 자산의 희소성은 상기 결정된 제3 통계적 종속성 측정값들을 사용하여 인증되는 것인 디지털 자산의 희소성 인증을 위한 자동화된 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16 항에 있어서, 상기 명령은 또한, 상기 프로세싱 회로에 의해 실행될 때, 상기 프로세싱 회로로 하여금,상기 N개의 디지털 지문들을, 그 대응하는 제1 통계적 종속성 측정값들에 기초하여 순위를 매기고;연속적으로 순위가 매겨진 디지털 지문들 사이의 상기 제1 통계적 종속성 측정값들의 차분을 계산하고;상기 연속적으로 순위가 매겨진 디지털 지문들 사이의 상기 제2 통계적 종속성 측정값들의 차분을 계산하고;상기 연속적으로 순위가 매겨진 디지털 지문들 사이의 상기 제3 통계적 종속성 측정값들의 차분을 계산하도록 하고, 상기 디지털 자산의 희소성은 상기 제1, 제2 및 제3 통계적 종속성 측정값들의 상기 계산된 차분들을 사용하여 인증되는 것인 디지털 자산의 희소성 인증을 위한 자동화된 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17 항에 있어서, 상기 디지털 자산의 희소성을 인증하는 것은, 상기 N개의 디지털 지문들 중 각각의 디지털 지문에 대하여, 상기 저장된 머신러닝 모델들 중 로지스틱 회귀를 사용하는 다른 머신러닝 모델을 실행하여, 상기 디지털 지문의 복수의 입력값을 프로세싱하고, 상기 디지털 지문의 대응하는 시각적 외형이 상기 제1 시각적 외형의 듀플리케이트일 확률을 나타내는 단일 출력값을 생성하는 것을 포함하고, 상기 복수의 입력값은 상기 디지털 지문의 상기 제1, 제2 및 제3 통계적 종속성 측정값과, 상기 디지털 지문의 상기 제1, 제2 및 제3 통계적 종속성 측정값들의 상기 차분을 포함하는 것인 디지털 자산의 희소성 인증을 위한 자동화된 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18 항에 있어서, 상기 로지스틱 회귀 모델은, 수만 개의 시각적 외형과 그 대응하는 디지털 지문들 및 6개 입력과 단일 출력 조합에 대해 트레이닝되며, 또한 수만 개의 상기 시각적 외형들에 대한 복잡한 변형들과 그 대응하는 디지털 지문들 및 6개 입력과 단일 출력 조합에 대해서도 트레이닝되는 것인 디지털 자산의 희소성 인증을 위한 자동화된 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제18 항에 있어서, 상기 명령은 또한, 상기 프로세싱 회로에 의해 실행될 때, 상기 프로세싱 회로로 하여금, 상기 로지스틱 회귀 모델의 상기 출력된 확률값들 중에서 상기 제1 디지털 지문의 듀플리케이트일 가장 높은 확률값을 갖는 상기 N개의 디지털 지문들 중의 제2 지문을 결정하고;상기 디지털 자산의 희소성 점수를, 상기 출력된 가장 높은 확률값을 1에서 뺌으로써 결정하도록 하며,상기 디지털 자산의 희소성은 상기 희소성 점수를 사용하여 인증되는 것인 디지털 자산의 희소성 인증을 위한 자동화된 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 프로세싱 회로에 의해 실행될 때, 상기 프로세싱 회로로 하여금 디지털 자산의 희소성 인증을 위한 자동화된 프로세스를 수행하도록 하는 컴퓨터 명령이 저장된 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체(computer readable medium, CRM)로서, 상기 프로세스는,디지털 자산의 제1 시각적 외형에 대해 하나 이상의 딥러닝 모델을 실행함으로써 상기 디지털 자산의 제1 디지털 지문을 생성하는 단계 - 상기 생성된 제1 디지털 지문은 상기 제1 시각적 외형을 나타내는 제1 벡터이며, 상기 하나 이상의 딥러닝 모델은 디지털 자산들의 시각적 외형들을 프로세싱하여 시각적 외형 유사도를 결정하는 데 적합한 대응하는 제1 벡터들을 생성하도록 트레이닝됨 -;등록된 디지털 지문들의 레지스트리에 대한 상기 제1 디지털 지문의 유사도를, 상기 제1 디지털 지문과 상기 등록된 디지털 지문들의 대응하는 내적값들을 계산함으로써 평가하는 단계 - 상기 등록된 디지털 지문들의 레지스트리는 상기 딥러닝 모델을 상기 등록된 디지털 자산들의 대응하는 시각적 외형들에 대해 실행함으로써 획득됨 -;상기 계산된 내적값들을, 상기 제1 시각적 외형과의 유사성 없음에 대응하는 제1 엔드 및 상기 제1 시각적 외형과의 동일한 유사성에 대응하는 제2 엔드를 갖는 범위로 정규화함으로써, 상기 등록된 디지털 지문들에 대해 대응하는 제1 통계적 종속성의 측정값들을 결정하는 단계;상기 등록된 디지털 지문들 중 고정된 개수 N개를 선택하는 단계 - 상기 선택되는 등록된 디지털 지문들의 대응하는 N개의 정규화된 내적값들은 상기 정규화된 범위의 상기 제2 엔드에 가장 가까움 -;상기 선택된 N개의 디지털 지문들과 상기 제1 디지털 지문의 N개 조합에 독립성으로부터의 편차의 모집단 측정 테스트를 적용함으로써, 대응하는 N개의 제2 통계적 종속성 측정값들을 결정하는 단계; 및상기 결정된 제1 및 제2 통계적 종속성 측정값들을 사용하여 상기 디지털 자산의 희소성을 인증하는 단계를 포함하는 것인 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제21 항에 있어서, 상기 제1 시각적 외형에 대해 상기 딥러닝 모델을 실행하는 것은,상기 제1 시각적 외형에 대해 제1 딥러닝 모델을 실행하여, 상기 제1 시각적 외형을 특성화하는 복수의 값을 포함하는 제2 벡터를 생성하는 것 - 상기 제1 딥러닝 모델은 시각적 외형들을 특성화하는 대응하는 제2 벡터들을 생성하기 위해 복수의 시각적 외형들에 대해 트레이닝됨 -;상기 생성된 제2 벡터들에 대해 제2 딥러닝 모델을 실행하여, 시각적 외형 유사도를 결정하는 데 최적화된 제3 벡터를 생성하는 것 - 상기 제2 딥러닝 모델은, 대응하는 원본 시각적 외형과 상기 원본 시각적 외형에 복수의 변형들 중 하나를 적용함으로써 얻어진 변형된 시각적 외형에 대해 상기 제1 딥러닝 모델을 실행함으로써 각각 생성된 제2 벡터 쌍들에 대해 트레이닝되고, 상기 생성된 제2 벡터 쌍이 임베딩 공간에서 함께 더 가깝게 되도록 강제하여, 시각적 외형 유사도를 결정하는 데 최적화된 대응하는 제3 벡터를 생성함 -; 및상기 생성된 제3 벡터를 중복 정보를 제거함으로써 상기 제1 벡터로 압축하여 상기 제1 디지털 지문을 생성하는 것을 포함하는 것인 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제22 항에 있어서, 각각의 원본 시각적 외형 및 대응하는 변형된 시각적 외형에 대하여, 상기 변형들 중 하나를 적용하는 것은, 상기 원본 시각적 외형을 자르는 것, 상기 원본 시각적 외형을 뒤집는 것, 상기 원본 시각적 외형을 회전시키는 것, 상기 원본 시각적 외형에 하나 이상의 직사각형 오버레이를 추가하는 것, 및 상기 원본 시각적 외형으로부터 하나 이상의 부분을 삭제하는 것 중 하나를 수행하는 것을 포함하는 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제21 항에 있어서,상기 대응하는 N개의 제2 통계적 종속성 측정값들을 결정하는 단계는, 상기 N개의 디지털 지문 조합에 독립성으로부터의 편차의 제1 모집단 측정 테스트를 적용하는 단계를 포함하고,상기 프로세스는 상기 N개의 디지털 지문 조합에 독립성으로부터의 편차의 제2 모집단 측정 테스트를 적용함으로써 대응하는 N개의 제3 통계적 종속성 측정값들을 결정하는 단계를 더 포함하며;상기 디지털 자산의 희소성을 인증하는 단계는, 상기 결정된 제3 통계적 종속성 측정값들을 사용하는 단계를 더 포함하는 것인 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제24 항에 있어서, 상기 프로세스는,상기 N개의 디지털 지문들을, 그 대응하는 제1 통계적 종속성 측정값들에 기초하여 순위를 매기는 단계;연속적으로 순위가 매겨진 디지털 지문들 사이의 상기 제1 통계적 종속성 측정값들의 차분을 계산하는 단계;상기 연속적으로 순위가 매겨진 디지털 지문들 사이의 상기 제2 통계적 종속성 측정값들의 차분을 계산하는 단계; 및상기 연속적으로 순위가 매겨진 디지털 지문들 사이의 상기 제3 통계적 종속성 측정값들의 차분을 계산하는 단계를 더 포함하고,상기 디지털 자산의 희소성을 인증하는 단계는, 상기 제1, 제2 및 제3 통계적 종속성 측정값들의 상기 계산된 차분들을 사용하는 단계를 더 포함하는 것인 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제25 항에 있어서, 상기 디지털 자산의 희소성을 인증하는 단계는, 상기 N개의 디지털 지문들 중 각각의 디지털 지문에 대하여, 로지스틱 회귀를 사용하는 머신러닝 모델을 실행하여, 상기 디지털 지문의 복수의 입력값을 프로세싱하고, 상기 디지털 지문의 대응하는 시각적 외형이 상기 제1 시각적 외형의 듀플리케이트일 확률을 나타내는 단일 출력값을 생성하는 단계를 포함하고, 상기 복수의 입력값은, 상기 디지털 지문의 상기 제1, 제2 및 제3 통계적 종속성 측정값과, 상기 디지털 지문의 상기 제1, 제2 및 제3 통계적 종속성 측정값들의 상기 차분을 포함하는 것인 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제26 항에 있어서, 상기 로지스틱 회귀 모델은, 수만 개의 시각적 외형과 그 대응하는 디지털 지문들 및 6개 입력과 단일 출력 조합에 대해 트레이닝되며, 또한 수만 개의 상기 시각적 외형들에 대한 복잡한 변형들과 그 대응하는 디지털 지문들 및 6개 입력과 단일 출력 조합에 대해서도 트레이닝되는 것인 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제26 항에 있어서, 상기 프로세스는,상기 로지스틱 회귀 모델의 상기 출력된 확률값들 중에서 상기 제1 디지털 지문의 듀플리케이트일 가장 높은 확률값을 갖는, 상기 N개의 디지털 지문들 중의 제2 지문을 결정하는 단계; 및상기 디지털 자산의 희소성 점수를, 상기 출력된 가장 높은 확률값을 1에서 뺌으로써 결정하는 단계를 더 포함하고,상기 디지털 자산의 희소성을 인증하는 단계는, 상기 희소성 점수를 사용하는 것을 더 포함하는 것인 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 코네티컷 ***** 그리니치 디어 파크 코트 *</address><code>520250509828</code><country>미국</country><engName>PASTEL GROWTH FUND LLC</engName><name>파스텔 그로스 펀드 엘엘씨</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 코네티컷 ***** 그리니치...</address><code> </code><country>미국</country><engName>EMANUEL, Jeffrey</engName><name>엠마누엘 제프리</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 서대문구 충정로 ** (충정로*가) 풍산빌딩 **층(리인터내셔널특허법률사무소)</address><code>920220001247</code><country>대한민국</country><engName>Lee Won Chun</engName><name>이원천</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 서대문구 충정로 ** (충정로*가) 풍산빌딩 **층(리인터내셔널특허법률사무소)</address><code>919990004180</code><country>대한민국</country><engName>Yoon Suk Shin</engName><name>신윤숙</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 서대문구 충정로 ** (충정로*가) 풍산빌딩 **층(리인터내셔널특허법률사무소)</address><code>919980001573</code><country>대한민국</country><engName>Kim Jin Hoe</engName><name>김진회</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 서대문구 충정로 ** (충정로*가) 풍산빌딩 **층(리인터내셔널특허법률사무소)</address><code>919980001580</code><country>대한민국</country><engName>Kim Tae Hong</engName><name>김태홍</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2023.01.27</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>18/160,515</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2025.08.27</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0983190-56</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.08.28</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0988645-90</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2025.09.02</receiptDate><receiptNumber>1-5-2025-0149034-06</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020257028661.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c937cef927a07c26cf497b59f37054fbb29136966045c3548c0b8e334af530d1dd07d468f6c2d78a95924e1bf2ebd00c069a1e65bb0ebd08055</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfd1ab411270a03e3c1aa9757efabbe4e4920c2a54916e4719be184dd4f34b6f24c3d79cacdf313e6b2e2a2803a40f5543bd638b195b7d98bd</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>