<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 17:55:09.559</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2021.04.01</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2022-7031646</applicationNumber><claimCount>30</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>비디오 코딩에서 크로마 스케일링에 의한 루마 맵핑(LMCS)</inventionTitle><inventionTitleEng>LUMA MAPPING WITH CHROMA SCALING (LMCS) IN VIDEO CODING</inventionTitleEng><openDate>2022.12.08</openDate><openNumber>10-2022-0162697</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.03.15</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2022.09.13</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/70</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/186</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/159</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/176</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/117</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 비디오 데이터를 코딩하는 방법은, 비디오 데이터의 코딩 유닛 (CU) 에 대한 크로마 스케일링에 의한 루마 맵핑 (LMCS) 을 위해 비디오 데이터의 크로마 연관된 신택스 요소들이 존재한다고 결정하는 단계, CU 를 위한 LMCS 에 대해 크로마 연관된 신택스 요소들이 존재할 때 비디오 데이터의 신택스 요소를 코딩하는 단계로서, 신택스 요소는 LMCS 에서 크로마 스케일링을 위한 스케일링 파라미터를 결정하기 위한 값을 나타내는, 상기 코딩하는 단계, 및 크로마 스케일링을 위한 스케일링 파라미터에 기반하여 CU 의 크로마 블록을 코딩하는 단계를 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2021.10.07</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2021202905</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2021.04.01</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2021/025425</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 비디오 데이터를 코딩하는 방법으로서,상기 비디오 데이터의 코딩 유닛 (CU) 을 위한 크로마 스케일링에 의한 루마 맵핑 (LMCS) 을 위해 상기 비디오 데이터의 크로마 연관 신택스 요소들이 존재한다고 결정하는 단계, 상기 크로마 연관 신택스 요소들이 상기 CU 를 위한 LMCS 를 위해 존재할 때 상기 비디오 데이터의 신택스 요소를 코딩하는 단계로서, 상기 신택스 요소는 LMCS 에서 크로마 스케일링을 위한 스케일링 파라미터를 결정하기 위한 값을 나타내는, 상기 코딩하는 단계, 및크로마 스케일링을 위한 상기 스케일링 파라미터에 기초하여 상기 CU 의 크로마 블록을 코딩하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제 1 항에 있어서,상기 방법은, 크로마 연관 신택스 요소들이 존재함을 나타내는 플래그를 파싱하는 단계를 더 포함하고,  상기 크로마 연관 신택스 요소들이 존재한다고 결정하는 단계는 상기 플래그에 기초하여 상기 크로마 연관 신택스 요소들이 존재한다고 결정하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제 1 항에 있어서,크로마 연관 신택스 요소들이 존재한다는 결정에 기초하여 크로마 연관 신택스 요소들이 존재함을 나타내는 플래그를 시그널링하는 단계를 더 포함하는, 비디오 데이터를 코딩하는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제 1 항에 있어서,상기 신택스 요소를 코딩하는 단계는 크로마 연관 신택스 요소들이 존재한다는 결정에 기초하여 상기 신택스 요소를 파싱하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제 1 항에 있어서,상기 신택스 요소를 코딩하는 단계는 상기 크로마 연관 신택스 요소들이 존재할 때에만 상기 신택스 요소를 시그널링하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제 1 항에 있어서,상기 신택스 요소를 코딩하는 단계는 APS (adaptation parameter set) 에서 LMCS 신택스 구조의 상기 신택스 요소를 코딩하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제 1 항에 있어서,상기 신택스 요소는 크로마 스케일링을 위한 상기 스케일링 파라미터를 결정하는데 사용되는 값의 절대 코드워드 값을 특정하는, 비디오 데이터를 코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제 1 항에 있어서,상기 신택스 요소는 제 1 신택스 요소를 포함하고,상기 코딩하는 방법은 인코딩하는 방법을 포함하며,상기 방법은,LMCS 를 위한 제 3 신택스 요소의 리프리젠테이션에 사용되는 비트들의 수를 특정하기 위해 상기 CU 를 위한 APS (adaptation parameter set) 에서 시그널링되는 제 2 신택스 요소를 위한 값을 결정하는 단계를 더 포함하고,상기 제 2 신택스 요소를 위한 값은 0 내지 비트 심도를 기초로 하는 값의 범위로 제한되는, 비디오 데이터를 코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제 1 항에 있어서,상기 코딩하는 방법은 인코딩하는 방법을 포함하고,상기 방법은,SPS (sequence parameter set) 가 CCALF (cross component adaptive loop filter) 가 비활성화됨을 나타낸다고 결정하는 단계, 및상기 SPS 가 상기 CCALF 가 비활성화됨을 나타낼 때 크로마 컴포넌트를 위한 교차-컴포넌트 필터들이 시그널링되지 않음을 특정하는 APS (adaptation parameter set) 에서 적어도 하나의 플래그를 설정하는 단계를 더 포함하는, 비디오 데이터를 코딩하는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제 1 항에 있어서, 상기 CU 는 제 1 CU 이고,상기 방법은,크로마 연관 신택스 요소들이 제 2 CU 를 위한 LMCS 를 위해 존재하지 않는다고 결정하는 단계, 및상기 크로마 연관 신택스 요소들이 상기 제 2 CU 를 위한 LMCS 를 위해 존재하지 않을 때 상기 신택스 요소의 코딩을 바이패스하는 단계를 더 포함하는, 비디오 데이터를 코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제 1 항에 있어서,크로마 스케일링을 위한 상기 스케일링 파라미터에 기초하여 상기 CU 의 상기 크로마 블록을 코딩하는 단계는 상기 크로마 블록을 디코딩하는 단계를 포함하고,상기 크로마 블록을 디코딩하는 단계는,잔차 크로마 블록을 생성하기 위해 상기 스케일링 파라미터에 기초하여 스케일링된 잔차 크로마 블록을 역 스케일링하는 단계,크로마 예측 블록을 결정하는 단계, 및상기 크로마 블록을 복원하기 위해 상기 잔차 크로마 블록을 상기 크로마 예측 블록에 가산하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제 1 항에 있어서,크로마 스케일링을 위한 상기 스케일링 파라미터에 기초하여 상기 크로마 블록을 코딩하는 단계는 상기 크로마 블록을 인코딩하는 단계를 포함하고,상기 크로마 블록을 인코딩하는 단계는,크로마 예측 블록을 결정하는 단계,잔차 블록을 생성하기 위해 크로마 블록으로부터 상기 크로마 예측 블록을 감산하는 단계,상기 스케일링 파라미터에 기초하여 스케일링된 잔차 블록을 생성하기 위해 상기 잔차 블록을 스케일링하는 단계, 및상기 스케일링된 잔차 블록을 나타내는 정보를 시그널링하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 비디오 데이터를 코딩하기 위한 디바이스로서,상기 디바이스는,상기 비디오 데이터를 저장하도록 구성된 메모리, 및프로세싱 회로를 포함하며,상기 프로세싱 회로는, 상기 비디오 데이터의 코딩 유닛 (CU) 을 위한 크로마 스케일링에 의한 루마 맵핑 (LMCS) 을 위해 비디오 데이터의 크로마 연관 신택스 요소들이 존재한다고 결정하도록,  상기 크로마 연관 신택스 요소들이 상기 CU 를 위한 LMCS 를 위해 존재할 때 상기 비디오 데이터의 신택스 요소를 코딩하고, 상기 신택스 요소는 LMCS 에서 크로마 스케일링을 위한 스케일링 파라미터를 결정하기 위한 값을 나타내도록, 크로마 스케일링을 위한 상기 스케일링 파라미터에 기초하여 상기 CU 의 크로마 블록을 코딩하도록구성되는, 비디오 데이터를 코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제 13 항에 있어서,상기 프로세싱 회로는,크로마 연관 신택스 요소들이 존재함을 나타내는 플래그를 파싱하도록 구성되고, 상기 크로마 연관 신택스 요소들이 존재한다고 결정하기 위해, 상기 프로세싱 회로는 상기 플래그에 기초하여 상기 크로마 연관 신택스 요소들이 존재한다고 결정하도록 구성되는, 비디오 데이터를 코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제 13 항에 있어서,상기 프로세싱 회로는,크로마 연관 신택스 요소들이 존재한다는 결정에 기초하여 크로마 연관 신택스 요소들이 존재함을 나타내는 플래그를 시그널링하도록 구성되는, 비디오 데이터를 코딩하기 위한 디바이스. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제 13 항에 있어서,상기 신택스 요소를 코딩하기 위해, 상기 프로세싱 회로는 크로마 연관 신택스 요소들이 존재한다는 결정에 기초하여 상기 신택스 요소를 파싱하도록 구성되는, 비디오 데이터를 코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제 13 항에 있어서,상기 신택스 요소를 코딩하기 위해, 상기 프로세싱 회로는 상기 크로마 연관 신택스 요소들이 존재할 때에만 상기 신택스 요소를 시그널링하도록 구성되는, 비디오 데이터를 코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제 13 항에 있어서,상기 신택스 요소를 코딩하기 위해, 상기 프로세싱 회로는 APS (adaptation parameter set) 에서 LMCS 신택스 구조의 상기 신택스 요소를 코딩하도록 구성되는, 비디오 데이터를 코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제 13 항에 있어서,상기 신택스 요소는 크로마 스케일링을 위한 상기 스케일링 파라미터를 결정하는데 사용되는 값의 절대 코드워드 값을 특정하는, 비디오 데이터를 코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제 13 항에 있어서,상기 신택스 요소는 제 1 신택스 요소를 포함하고,상기 프로세싱 회로는,LMCS 를 위한 제 3 신택스 요소의 리프리젠테이션에 사용되는 비트들의 수를 특정하기 위해 상기 CU 를 위한 APS (adaptation parameter set) 에서 시그널링되는 제 2 신택스 요소를 위한 값을 결정하도록 구성되고,상기 제 2 신택스 요소를 위한 값은 0 내지 비트 심도를 기초로 하는 값의 범위로 제한되는, 비디오 데이터를 코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제 13 항에 있어서,상기 프로세싱 회로는,SPS (sequence parameter set) 가 CCALF (cross component adaptive loop filter) 가 비활성화됨을 나타낸다고 결정하도록, 그리고상기 SPS 가 상기 CCALF 가 비활성화됨을 나타낼 때 크로마 컴포넌트를 위한 교차-컴포넌트 필터들이 시그널링되지 않음을 특정하는 APS (adaptation parameter set) 에서 적어도 하나의 플래그를 설정하도록구성되는, 비디오 데이터를 코딩하기 위한 디바이스. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제 13 항에 있어서,상기 CU 는 제 1 CU 이고, 상기 프로세싱 회로는,크로마 연관 신택스 요소들이 제 2 CU 를 위한 LMCS 를 위해 존재하지 않는다고 결정하도록, 그리고,상기 크로마 연관 신택스 요소들이 상기 제 2 CU 를 위한 LMCS 를 위해 존재하지 않을 때 상기 신택스 요소의 코딩을 바이패스하도록구성되는, 비디오 데이터를 코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제 13 항에 있어서,크로마 스케일링을 위한 상기 스케일링 파라미터에 기초하여 상기 CU 의 상기 크로마 블록을 코딩하기 위해, 상기 프로세싱 회로는 상기 크로마 블록을 디코딩하도록 구성되고,상기 크로마 블록을 디코딩하기 위해, 상기 프로세싱 회로는,잔차 크로마 블록을 생성하기 위해 상기 스케일링 파라미터에 기초하여 스케일링된 잔차 크로마 블록을 역 스케일링하도록,크로마 예측 블록을 결정하도록, 그리고상기 크로마 블록을 복원하기 위해 상기 잔차 크로마 블록을 상기 크로마 예측 블록에 가산하도록구성되는, 비디오 데이터를 코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제 13 항에 있어서,크로마 스케일링을 위한 상기 스케일링 파라미터에 기초하여 상기 크로마 블록을 코딩하기 위해, 상기 프로세싱 회로는 상기 크로마 블록을 인코딩하도록 구성되고,상기 크로마 블록을 인코딩하기 위해, 상기 프로세싱 회로는,크로마 예측 블록을 결정하도록,잔차 블록을 생성하기 위해 크로마 블록으로부터 상기 크로마 예측 블록을 감산하도록,상기 스케일링 파라미터에 기초하여 스케일링된 잔차 블록을 생성하기 위해 상기 잔차 블록을 스케일링하도록, 그리고상기 스케일링된 잔차 블록을 나타내는 정보를 시그널링하도록구성되는, 비디오 데이터를 코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제 13 항에 있어서, 상기 디바이스는 카메라, 컴퓨터, 모바일 디바이스, 브로드캐스트 수신기 디바이스 또는 셋탑 박스 중 하나 이상을 포함하는, 비디오 데이터를 코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 명령들을 저장한 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서, 상기 명령들은, 실행될 경우, 하나 이상의 프로세서들로 하여금,비디오 데이터의 코딩 유닛 (CU) 을 위한 크로마 스케일링에 의한 루마 맵핑 (LMCS) 을 위해 상기 비디오 데이터의 크로마 연관 신택스 요소들이 존재한다고 결정하도록, 상기 크로마 연관 신택스 요소들이 CU 를 위한 LMCS 를 위해 존재할 때 상기 비디오 데이터의 신택스 요소를 코딩하고, 상기 신택스 요소는 LMCS 에서 크로마 스케일링을 위한 스케일링 파라미터를 결정하기 위한 값을 나타내도록,크로마 스케일링을 위한 상기 스케일링 파라미터에 기초하여 상기 CU 의 크로마 블록을 코딩하도록하는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제 26 항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서들로 하여금,크로마 연관 신택스 요소가 존재함을 나타내는 플래그를 파싱하고, 상기 하나 이상의 프로세서들로 하여금 상기 크로마 연관 신택스 요소들이 존재한다고 결정하게 하는 명령은, 상기 하나 이상의 프로세서들로 하여금 상기 플래그에 기초하여 상기 크로마 연관 신택스 요소들이 존재한다고 결정하게 하는 명령을 포함하는 것, 또는크로마 연관 신택스 요소들이 존재한다는 결정에 기초하여 크로마 연관 신택스 요소들이 존재함을 나타내는 플래그를 시그널링하도록 구성되는 것중 적어도 하나를 하게 하는 명령을 더 포함하는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제 26 항에 있어서,상기 하나 이상의 프로세서들로 하여금 상기 신택스 요소를 코딩하게 하는 명령은, 상기 하나 이상의 프로세서로 하여금, 크로마 연관 신택스 요소들이 존재한다는 결정에 기초하여 상기 신택스 요소를 파싱하는 것, 또는상기 크로마 연관 신택스 요소들이 존재할 때에만 상기 신택스 요소를 시그널링하는 것중 적어도 하나를 하게 하는 명령을 포함하는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제 26 항에 있어서,상기 하나 이상의 프로세서들로 하여금 상기 신택스 요소를 코딩하게 하는 명령은 상기 하나 이상의 프로세서들로 하여금 APS (adaptation parameter set) 에서 LMCS 신택스 구조에서 상기 신택스 요소를 코딩하게 하는 명령을 포함하며,상기 신택스 요소는 크로마 스케일링을 위한 상기 스케일링 파라미터를 결정하기 위해 사용되는 값의 절대 코드워드 값을 특정하는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 비디오 데이터를 코딩하기 위한 디바이스로서,상기 디바이스는,상기 비디오 데이터의 코딩 유닛 (CU) 을 위한 크로마 스케일링에 의한 루마 맵핑 (LMCS) 을 위해 비디오 데이터의 크로마 연관 신택스 요소들이 존재한다고 결정하기 위한 수단, 상기 크로마 연관 신택스 요소들이 상기 CU 를 위한 LMCS 를 위해 존재할 때 상기 비디오 데이터의 신택스 요소를 코딩하기 위한 수단으로서, 상기 신택스 요소는 LMCS 에서 크로마 스케일링을 위한 스케일링 파라미터를 결정하기 위한 값을 나타내는, 상기 코딩하기 위한 수단, 및크로마 스케일링을 위한 상기 스케일링 파라미터에 기초하여 상기 CU 의 크로마 블록을 코딩하기 위한 수단을 포함하는, 비디오 데이터를 코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니아주 샌 디에고 모어하우스 드라이브 ****</address><code>519980804600</code><country>미국</country><engName>Qualcomm Incorporated</engName><name>퀄컴 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>HU, NAN</engName><name>후 난</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>SEREGIN, VADIM</engName><name>세레긴 바딤</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>COBAN, MUHAMMED ZEYD</engName><name>코반 무하메드 제이드</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>KARCZEWICZ, MARTA</engName><name>카르체비츠 마르타</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 강남대로 **길 **(역삼동, 케이피빌딩)</address><code>920011000013</code><country>대한민국</country><engName>Koreana Patent Firm</engName><name>특허법인코리아나</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.04.02</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/004,397</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.03.31</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/218,898</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2022.09.13</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-0958323-42</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2022.11.07</receiptDate><receiptNumber>1-5-2022-0165502-23</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.03.15</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0294668-61</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사유예신청]결정 보류신청서·심사유예신청서</documentName><receiptDate>2024.03.15</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0294669-17</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020227031646.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93dc122a270efed89a3ecb10c6b5742652ba1f4c3ddd347979643e10d0e28d93533d3003e5c8e287f006216b5052ada132b115d380227c52ef</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf88d42de9609b81d9fa23ab9ce1e8e5f1551c636b35114b971e2f0299ab97df70ab252f23e0349edb5c0511913d77fe53c65b37909e38a76f</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>