<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:06:05.65</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2020.09.29</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2020-0126820</applicationNumber><claimCount>15</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>전자 장치 및 전자 장치의 제어 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>ELECTRONIC DEVICE AND CONTROLLING METHOD OF  ELECTRONIC DEVICE</inventionTitleEng><openDate>2021.08.05</openDate><openNumber>10-2021-0096549</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2023.09.06</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/08</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/04</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 신경망 모델에 논리적 제약 조건을 적용하기 위한 전자 장치 및 전자 장치의 제어 방법이 개시된다. 본 개시에 따른 전자 장치의 제어 방법은 신경망 모델에 입력 데이터가 입력되면, 입력 데이터에 대응되는 제1 특징 값을 획득하는 단계, 제1 특징 값에 포함된 정보들을 논리적으로 확실한 정보 및 불확실한 정보 각각에 대응되는 논리 값에 매핑하는 단계, 불확실한 정보에 대응되는 그래디언트(gradient)를 변형하는 단계, 제1 특징 값 및 논리 값이 병합된 제2 특징 값을 획득하는 단계, 확실한 정보 및 불확실한 정보를 포함하는 가답안 정보를 획득하는 단계, 가답안 정보가 기 정의된 논리 규칙에 부합하는 정도에 관련된 스코어 정보를 획득하는 단계 및 스코어 정보가 기 설정된 임계 값 미만이면 변형된 그래디언트를 바탕으로 신경망 모델을 학습시키고, 스코어 정보가 기 설정된 임계 값 이상이면 획득된 제2 특징 값을 바탕으로 입력 데이터에 대한 출력 데이터를 획득하는 단계를 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 신경망 모델에 논리적 제약 조건을 적용하기 위한 전자 장치에 있어서,신경망 모델, 논리 값 매핑 모듈, 병합 모듈, 가답안 획득 모듈, 룰 체크 모듈 및 학습 여부 결정 모듈을 저장하는 메모리;상기 신경망 모델에 입력 데이터가 입력되면, 상기 신경망 모델에 포함된 특징 추출 모듈을 통해 상기 입력 데이터에 대응되는 제1 특징 값을 획득하고, 상기 획득된 제1 특징 값을 상기 논리 값 매핑 모듈에 입력하여, 상기 제1 특징 값에 포함된 정보들을 논리적으로 확실한 정보 및 불확실한 정보 각각에 대응되는 논리 값에 매핑하며,상기 불확실한 정보에 대한 업데이트가 가능하도록, 상기 논리 값 매핑 모듈을 통해 상기 불확실한 정보에 대응되는 그래디언트(gradient)를 변형하고,상기 제1 특징 값 및 상기 논리 값을 상기 병합 모듈에 입력하여 상기 제1 특징 값 및 상기 논리 값이 병합된 제2 특징 값을 획득하며,상기 제1 특징 값 상기 논리 값을 상기 가답안 획득 모듈에 입력하여 상기 확실한 정보 및 상기 불확실한 정보를 포함하는 가답안 정보를 획득하고,상기 가답안 정보를 상기 룰 체크 모듈에 입력하여 상기 가답안 정보가 기 정의된 논리 규칙에 부합하는 정도에 관련된 스코어 정보를 획득하며,상기 학습 여부 결정 모듈을 통해, 상기 스코어 정보가 기 설정된 임계 값 미만이면 상기 변형된 그래디언트를 바탕으로 상기 신경망 모델을 학습시키고, 상기 스코어 정보가 상기 기 설정된 임계 값 이상이면 상기 획득된 제2 특징 값을 상기 신경망 모델에 포함된 분류 모듈에 입력하여 상기 입력 데이터에 대한 출력 데이터를 획득하는 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1 항에 있어서,상기 프로세서는, 상기 변형된 그래디언트를 바탕으로 상기 불확실한 정보가 업데이트되도록 상기 신경망 모델을 학습시키고, 상기 불확실한 정보가 업데이트됨에 따라 상기 스코어 정보가 기 설정된 임계 값 이상이 되면, 상기 학습된 신경망 모델을 통해 업데이트된 제2 특징 값을 상기 분류 모듈에 입력하여 상기 출력 데이터를 획득하는 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1 항에 있어서,상기 프로세서는, 상기 논리 값 매핑 모듈을 통해, 상기 불확실한 정보에 대한 업데이트가 가능하도록 상기 불확실한 정보에 대응되는 그래디언트를 0이 아닌 값으로 변형하고, 상기 확실한 정보에 대한 업데이트가 이루어지지 않도록 상기 확실한 정보에 대응되는 그래디언트를 0으로 유지하는 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1 항에 있어서,상기 논리 값 매핑 모듈은, 상기 제1 특징 값을 기 정의된 조건에 대응되는 조건 논리 값에 매핑하는 조건 논리 값 매핑 모듈 및 상기 제1 특징 값을 기 정의된 동작에 대응되는 동작 논리 값에 매핑하는 동작 논리 값 매핑 모듈을 포함하고, 상기 프로세서는,상기 조건 논리 값 매핑 모듈을 통해 제1 특징 값에 포함된 정보들을 상기 조건에 관련된 확실한 정보 및 불확실한 정보 각각에 대해 상이한 조건 논리 값을 매핑하고, 상기 동작 논리 값 매핑 모듈을 통해 제1 특징 값에 포함된 정보들을 상기 동작에 관련된 확실한 정보 및 불확실한 정보 각각에 대해 상이한 동작 논리 값을 매핑하는 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4 항에 있어서,상기 프로세서는, 상기 제1 특징 값, 조건 논리 값 및 동작 논리 값을 가답안 획득 모듈에 입력하여, 상기 제1 특징 값에 포함된 조건에 대한 정보 및 상기 제1 특징 값에 포함된 조건에 대한 정보에 대응되는 동작에 대한 정보를 포함하는 가답안 정보를 획득하는 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1 항에 있어서,상기 학습 여부 결정 모듈은,상기 논리 규칙에 부합하는 정도에 관련된 스코어 정보 및 상기 출력 데이터가 상기 신경망 모델의 학습 데이터에 부합하는 정도에 관련된 스코어 정보를 바탕으로 상기 신경망 모델의 학습 여부를 결정하는 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1 항에 있어서,상기 확실한 정보인 경우에 대응되는 논리 값은 상기 제1 특징 값에 포함된 정보가 논리적으로 참인 경우에 대응되는 논리 값 및 상기 1 특징 값에 포함된 정보가 논리적으로 거짓인 경우에 대응되는 논리 값을 포함하는 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 신경망 모델에 논리적 제약 조건을 적용하기 위한 전자 장치의 제어 방법에 있어서,상기 신경망 모델에 입력 데이터가 입력되면, 상기 신경망 모델에 포함된 특징 추출 모듈을 통해 상기 입력 데이터에 대응되는 제1 특징 값을 획득하는 단계;상기 획득된 제1 특징 값을 상기 전자 장치에 포함된 논리 값 매핑 모듈에 입력하여, 상기 제1 특징 값에 포함된 정보들을 논리적으로 확실한 정보 및 불확실한 정보 각각에 대응되는 논리 값에 매핑하는 단계;상기 불확실한 정보에 대한 업데이트가 가능하도록, 상기 논리 값 매핑 모듈을 통해 상기 불확실한 정보에 대응되는 그래디언트(gradient)를 변형하는 단계;상기 제1 특징 값 및 상기 논리 값을 상기 전자 장치에 포함된 병합 모듈에 입력하여 상기 제1 특징 값 및 상기 논리 값이 병합된 제2 특징 값을 획득하는 단계;상기 제1 특징 값 상기 논리 값을 상기 전자 장치에 포함된 가답안 획득 모듈에 입력하여 상기 확실한 정보 및 상기 불확실한 정보를 포함하는 가답안 정보를 획득하는 단계;상기 가답안 정보를 상기 전자 장치에 포함된 룰 체크 모듈에 입력하여 상기 가답안 정보가 기 정의된 논리 규칙에 부합하는 정도에 관련된 스코어 정보를 획득하는 단계; 및상기 전자 장치에 포함된 학습 여부 결정 모듈을 통해, 상기 스코어 정보가 기 설정된 임계 값 미만이면 상기 변형된 그래디언트를 바탕으로 상기 신경망 모델을 학습시키고, 상기 스코어 정보가 상기 기 설정된 임계 값 이상이면 상기 획득된 제2 특징 값을 상기 신경망 모델에 포함된 분류 모듈에 입력하여 상기 입력 데이터에 대한 출력 데이터를 획득하는 단계; 를 포함하는 전자 장치의 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8 항에 있어서,상기 전자 장치의 제어 방법은,상기 변형된 그래디언트를 바탕으로 상기 불확실한 정보가 업데이트되도록 상기 신경망 모델을 학습시키는 단계; 및 상기 불확실한 정보가 업데이트됨에 따라 상기 스코어 정보가 기 설정된 임계 값 이상이 되면, 상기 학습된 신경망 모델을 통해 업데이트된 제2 특징 값을 상기 분류 모듈에 입력하여 상기 출력 데이터를 획득하는 단계; 를 더 포함하는 전자 장치의 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제8 항에 있어서,상기 그래디언트를 변형하는 단계는,상기 논리 값 매핑 모듈을 통해, 상기 불확실한 정보에 대한 업데이트가 가능하도록 상기 불확실한 정보에 대응되는 그래디언트를 0이 아닌 값으로 변형하고, 상기 확실한 정보에 대한 업데이트가 이루어지지 않도록 상기 확실한 정보에 대응되는 그래디언트를 0으로 유지하는 전자 장치의 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제8 항에 있어서,상기 논리 값 매핑 모듈은, 상기 제1 특징 값을 기 정의된 조건에 대응되는 조건 논리 값에 매핑하는 조건 논리 값 매핑 모듈 및 상기 제1 특징 값을 기 정의된 동작에 대응되는 동작 논리 값에 매핑하는 동작 논리 값 매핑 모듈을 포함하고, 상기 논리 값을 매핑하는 단계는,상기 조건 논리 값 매핑 모듈을 통해 제1 특징 값에 포함된 정보들을 상기 조건에 관련된 확실한 정보 및 불확실한 정보 각각에 대해 상이한 조건 논리 값을 매핑하는 단계; 및 상기 동작 논리 값 매핑 모듈을 통해 제1 특징 값에 포함된 정보들을 상기 동작에 관련된 확실한 정보 및 불확실한 정보 각각에 대해 상이한 동작 논리 값을 매핑하는 단계; 를 포함하는 전자 장치의 제어 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11 항에 있어서,상기 가답안 정보를 획득하는 단계는,상기 제1 특징 값, 조건 논리 값 및 동작 논리 값을 가답안 획득 모듈에 입력하여, 상기 제1 특징 값에 포함된 조건에 대한 정보 및 상기 제1 특징 값에 포함된 조건에 대한 정보에 대응되는 동작에 대한 정보를 포함하는 가답안 정보를 획득하는 전자 장치의 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제8 항에 있어서,상기 학습 여부 결정 모듈은,상기 논리 규칙에 부합하는 정도에 관련된 스코어 정보 및 상기 출력 데이터가 상기 신경망 모델의 학습 데이터에 부합하는 정도에 관련된 스코어 정보를 바탕으로 상기 신경망 모델의 학습 여부를 결정하는 전자 장치의 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제8 항에 있어서,상기 확실한 정보인 경우에 대응되는 논리 값은 상기 제1 특징 값에 포함된 정보가 논리적으로 참인 경우에 대응되는 논리 값 및 상기 1 특징 값에 포함된 정보가 논리적으로 거짓인 경우에 대응되는 논리 값을 포함하는 전자 장치의 제어 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 전자 장치의 제어 방법을 실행하는 프로그램을 포함하는 비일시적 컴퓨터 판독 가능 기록매체에 있어서,상기 전자 장치의 제어 방법은,상기 신경망 모델에 입력 데이터가 입력되면, 상기 신경망 모델에 포함된 특징 추출 모듈을 통해 상기 입력 데이터에 대응되는 제1 특징 값을 획득하는 단계;상기 획득된 제1 특징 값을 상기 전자 장치에 포함된 논리 값 매핑 모듈에 입력하여, 상기 제1 특징 값에 포함된 정보들을 논리적으로 확실한 정보 및 불확실한 정보 각각에 대응되는 논리 값에 매핑하는 단계;상기 불확실한 정보에 대한 업데이트가 가능하도록, 상기 논리 값 매핑 모듈을 통해 상기 불확실한 정보에 대응되는 그래디언트(gradient)를 변형하는 단계;상기 제1 특징 값 및 상기 논리 값을 상기 전자 장치에 포함된 병합 모듈에 입력하여 상기 제1 특징 값 및 상기 논리 값이 병합된 제2 특징 값을 획득하는 단계;상기 제1 특징 값 상기 논리 값을 상기 전자 장치에 포함된 가답안 획득 모듈에 입력하여 상기 확실한 정보 및 상기 불확실한 정보를 포함하는 가답안 정보를 획득하는 단계;상기 가답안 정보를 상기 전자 장치에 포함된 룰 체크 모듈에 입력하여 상기 가답안 정보가 기 정의된 논리 규칙에 부합하는 정도에 관련된 스코어 정보를 획득하는 단계; 및상기 전자 장치에 포함된 학습 여부 결정 모듈을 통해, 상기 스코어 정보가 기 설정된 임계 값 미만이면 상기 변형된 그래디언트를 바탕으로 상기 신경망 모델을 학습시키고, 상기 스코어 정보가 상기 기 설정된 임계 값 이상이면 상기 획득된 제2 특징 값을 상기 신경망 모델에 포함된 분류 모듈에 입력하여 상기 입력 데이터에 대한 출력 데이터를 획득하는 단계; 를 포함하는 컴퓨터 판독 가능 기록매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code>119981042713</code><country>대한민국</country><engName>SAMSUNG ELECTRONICS CO., LTD.</engName><name>삼성전자주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code> </code><country> </country><engName>PARK, Chi Youn</engName><name>박치연</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code> </code><country> </country><engName>JUNG, Hyun Joo</engName><name>정현주</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code> </code><country> </country><engName>KANG, Il Gu</engName><name>강일구</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울시 서초구 강남대로 *** 신덕빌딩 *층(나우특허법률사무소)</address><code>919980005433</code><country>대한민국</country><engName>Jeong Hong Sik</engName><name>정홍식</name></agentInfo><agentInfo><address>서울시 서초구 강남대로 *** 신덕빌딩 *층(나우특허법률사무소)</address><code>920050001107</code><country>대한민국</country><engName>KIM TAEHUN</engName><name>김태헌</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.01.28</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>62/966,679</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2020.09.29</receiptDate><receiptNumber>1-1-2020-1038734-24</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>Submission of Priority Certificate(USPTO)</documentEngName><documentName>우선권주장증명서류제출서(USPTO)</documentName><receiptDate>2020.10.12</receiptDate><receiptNumber>9-1-2020-9009799-85</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2023.09.06</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0984632-34</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020200126820.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c9354067d7a4f0a9cf4eb14caff8b50743242bd679b94ea90ed9d3613d89a9518e6ee3283d6247b8b19632684c3335a531cfa183158e348f3f0</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfe1f0d43739e601fcab9264dbc1b2936f8938df99de757cdcb9fbd8a99bf938f3878718714ad8f979198486b24d403abc48166aca13c72ba3</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>