<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:40:53.4053</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2021.03.17</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2022-7031766</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>비디오 게임의 인스턴트 플레이를 위한, 그리고 클라이언트 측 게임 데이터의 폐기와 프리페치를 위한 파일 시스템 판독 작동 추적</inventionTitle><inventionTitleEng>TRACKING FILE SYSTEM READ OPERATIONS FOR INSTANT PLAY OF VIDEO GAMES, AND FOR CLIENT-SIDE DISCARDING AND PREFETCHING OF GAME DATA</inventionTitleEng><openDate>2022.11.18</openDate><openNumber>10-2022-0153592</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.03.13</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2022.09.14</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A63F 13/352</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A63F 13/77</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A63F 13/335</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 비디오 게임(들)의 게임 실행 파일을 런닝(running)하는 클라이언트 머신은 게임 세션 동안 게임 실행 파일에 의해 수행된 판독 작동을 추적하도록 구성된 파일 시스템 프록시 컴포넌트를 활용하여, 추적된 판독 작동에 기초하여 액세스 데이터를 생성하고, 액세스 데이터를 원격 시스템에 리포트할 수 있다. 이 원격 측정(telemetry) 접근 방식은, 원격 시스템이 다수의 클라이언트 머신에 의해서 보고된 액세스 데이터를 수집하고, 클라이언트 시스템 컨피규레이션에 따라 액세스 데이터를 카탈로그화하고, 액세스 데이터를 분석하는 것을 허용하여, 다양한 게임 관련 기능을 구현하기 위해서 클라이언트 머신에 의해서 사용 가능한 데이터를 생성할 수 있으며, 이 기능은, 한정됨 없이, 비디오 게임의 &quot;인스턴트 플레이&quot;, 로컬 메모리 리소스를 확보하기 위해 게임 데이터의 미사용(unused) 블록의 폐기, 및/또는 게임 플레이 동안 레이턴시를 감소시키기 위한 게임 데이터의 로컬 프리페치(local prefetching)를 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2021.09.23</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2021188711</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2021.03.17</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2021/022815</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 클라이언트 머신으로서,하나 이상의 프로세서; 및상기 하나 이상의 프로세서에 의해서 실행될 때, 상기 하나 이상의 프로세서로 하여금, 상기 클라이언트 머신 상에서 비디오 게임을 플레이하기 위해 상기 비디오 게임의 게임 실행 파일을 실행하고, 상기 클라이언트 머신의 파일 시스템에 대해 상기 게임 실행 파일에 의해 수행되는 제1 판독 작동 및 제2 판독 작동을 결정하고 - 상기 제1 판독 작동은 상기 비디오 게임을 위한 게임 데이터의 제1 블록을 판독할 것을 요청하고, 상기 제2 판독 작동은 상기 게임 데이터의 제2 블록을 판독할 것을 요청함 -, 상기 판독 작동들에 적어도 부분적으로 기초하여 액세스 데이터를 생성하고 - 상기 액세스 데이터는,  상기 게임 데이터의 상기 제1 블록의 제1 식별자;  상기 게임 실행 파일의 실행 동안, 상기 게임 데이터의 상기 제1 블록이 상기 제1 판독 작동에 적어도 부분적으로 기초하여 액세스된 제1 시간;  상기 게임 데이터의 상기 제2 블록의 제2 식별자; 및  상기 게임 실행 파일의 상기 실행 동안, 상기 게임 데이터의 상기 제2 블록이 상기 제2 판독 작동에 적어도 부분적으로 기초하여 액세스된 제2 시간을 상술함 -, 및 상기 액세스 데이터, 상기 비디오 게임의 식별자, 및 상기 클라이언트 머신의 컨피규레이션(configuration)을 원격 시스템에 송신하게 하는 컴퓨터 실행 가능 명령어를 저장하는 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체를 포함하는 클라이언트 머신.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 클라이언트 머신의 상기 컨피규레이션은 상기 클라이언트 머신과 연관된 하드웨어, 소프트웨어, 또는 펌웨어의 유형, 버전 또는 특성을 상술하는, 클라이언트 머신.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서, 상기 클라이언트 머신은 비휘발성 메모리를 더 포함하되, 상기 비디오 게임은 제1 비디오 게임이고, 상기 게임 실행 파일은 상기 제1 비디오 게임의 제1 게임 실행 파일이고, 상기 게임 데이터는 상기 제1 비디오 게임을 위한 제1 게임 데이터이고, 상기 컴퓨터 실행 가능 명령어는, 상기 하나 이상의 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 하나 이상의 프로세서로 하여금 추가로,제2 비디오 게임을 획득하기 위한 요청을 상기 원격 시스템에 송신하고 - 상기 요청은 상기 클라이언트 머신의 상기 컨피규레이션을 포함함 -,상기 원격 시스템으로부터, 상기 제2 비디오 게임의 제2 게임 실행 파일; 및 상기 클라이언트 머신의 상기 컨피규레이션과 연관된 다운로드 시퀀스(sequence) 데이터 - 상기 다운로드 시퀀스 데이터는 상기 제2 비디오 게임을 위한 제2 게임 데이터의 블록들의 시퀀스를 상술함 -;를 수신하고,상기 다운로드 시퀀스 데이터에 상술된 상기 시퀀스에 따라 상기 제2 게임 데이터의 상기 블록들을 상기 비휘발성 메모리에 다운로드하기 시작하고,상기 클라이언트 머신 상에서 상기 제2 비디오 게임을 실행하기 위해 상기 제2 게임 실행 파일을 실행하게 하는, 클라이언트 머신.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3항에 있어서, 상기 컴퓨터 실행 가능 명령어는, 상기 하나 이상의 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 하나 이상의 프로세서로 하여금 추가로,상기 파일 시스템에 대해 상기 제2 게임 실행 파일에 의해 수행되는 제3 판독 작동을 수신하고 - 상기 제3 판독 작동은 상기 제2 게임 데이터의 블록을 판독할 것을 요청함 -,상기 제2 게임 데이터의 상기 블록이 상기 비휘발성 메모리에 다운로드되었다고 결정하고,상기 파일 시스템을 사용하여 상기 제2 게임 데이터의 상기 블록을 판독하게 하는, 클라이언트 머신.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제3항에 있어서, 상기 컴퓨터 실행 가능 명령어는, 상기 하나 이상의 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 하나 이상의 프로세서로 하여금 추가로,상기 파일 시스템에 대해 상기 제2 게임 실행 파일에 의해 수행되는 제3 판독 작동을 수신하고 - 상기 제3 판독 작동은 상기 제2 게임 데이터의 블록을 판독할 것을 요청함 -,상기 제2 게임 데이터의 상기 블록이 상기 비휘발성 메모리에 다운로드되는 것이 완료되지 않았다고 결정하고,상기 제2 게임 데이터의 상기 블록에 대한 제2 요청을 상기 원격 시스템에 송신하고,상기 원격 시스템으로부터 상기 제2 게임 데이터의 상기 블록을 수신하고,상기 파일 시스템을 사용하여 상기 제2 게임 데이터의 상기 블록을 판독하게 하는, 클라이언트 머신.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에 있어서, 상기 클라이언트 머신은 상기 게임 데이터를 저장하는 비휘발성 메모리를 더 포함하되, 상기 게임 데이터의 복수의 제1 블록은 적어도 상기 게임 데이터의 상기 제1 블록 및 상기 게임 데이터의 상기 제2 블록을 포함하고, 상기 컴퓨터 실행 가능 명령어는, 상기 하나 이상의 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 하나 이상의 프로세서로 하여금 추가로,상기 비휘발성 메로리로부터 상기 게임 데이터의 하나 이상의 제2 블록을 삭제하라는 명령어를 상기 원격 시스템으로부터 수신하고 - 상기 게임 데이터의 상기 하나 이상의 제2 블록은 임계 시간 기간 또는 임계 수의 게임 세션 동안 상기 클라이언트 머신 상에서 상기 게임 실행 파일에 의해 액세스되지 않은 상기 게임 데이터의 미사용 블록을 나타냄 -,상기 비휘발성 메모리로부터 상기 게임 데이터의 상기 하나 이상의 제2 블록을 삭제하게 하는, 클라이언트 머신.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항에 있어서, 상기 클라이언트 머신은,제1 속도로 판독 액세스를 제공하도록 구성되고, 상기 게임 데이터를 저장하는 제1 메모리; 및상기 제1 속도보다 더 빠른 제2 속도로 판독 액세스를 제공하도록 구성된 제2 메모리를 더 포함하되,상기 컴퓨터 실행 가능 명령어는, 상기 하나 이상의 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 하나 이상의 프로세서로 하여금 추가로, 상기 원격 시스템으로부터, 상기 클라이언트 머신의 상기 컨피규레이션과 연관된 블록 종속성 데이터를 수신하고 - 상기 블록 종속성 데이터는 상기 게임 데이터의 상기 블록들 중 두 개 이상의 블록 사이의 개별 연관성을 상술함 -, 이벤트를 검출하고, 상기 블록 종속성 데이터에 상기 이벤트와 연관된 것으로서 상술된 상기 게임 데이터의 상기 제1 블록 또는 상기 게임 데이터의 상기 제2 블록 중 적어도 하나를 상기 제2 메모리에 캐시(cache)하고, 상기 제1 판독 작동 또는 상기 제2 판독 작동 중 적어도 하나를 수신하고, 상기 제2 메모리로부터 상기 게임 데이터의 상기 제1 블록 또는 상기 게임 데이터의 상기 제2 블록 중 적어도 하나를 판독하게 하는, 클라이언트 머신.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항에 있어서, 상기 클라이언트 머신은,제1 속도로 판독 액세스를 제공하도록 구성되고, 상기 게임 데이터를 저장하는 제1 비휘발성 메모리;상기 제1 속도보다 더 빠른 제2 속도로 판독 액세스를 제공하도록 구성된 제2 비휘발성 메모리; 및상기 제2 속도보다 더 빠른 제3 속도로 판독 액세스를 제공하도록 구성된 휘발성 메모리를 더 포함하되,상기 컴퓨터 실행 가능 명령어는, 상기 하나 이상의 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 하나 이상의 프로세서로 하여금 추가로, 상기 원격 시스템으로부터, 상기 클라이언트 머신의 상기 컨피규레이션과 연관된 블록 종속성 데이터를 수신하고 - 상기 블록 종속성 데이터는 상기 게임 데이터의 상기 블록들 중 두 개 이상의 블록 사이의 개별 연관성을 상술함 -, 이벤트를 검출하고, 상기 블록 종속성 데이터에 상기 이벤트와 연관된 것으로서 상술된 상기 게임 데이터의 상기 제1 블록을 상기 제2 비휘발성 메모리에 캐시하고, 상기 블록 종속성 데이터에 상기 이벤트와 연관된 것으로서 상술된 상기 게임 데이터의 상기 제2 블록을 상기 휘발성 메모리에 캐시하고, 상기 제1 판독 작동을 수신하고, 상기 게임 데이터의 상기 제1 블록을 상기 제2 비휘발성 메모리로부터 판독하고, 상기 제2 판독 작동을 수신하고, 상기 게임 데이터의 상기 제2 블록을 상기 휘발성 메모리로부터 판독하게 하는, 클라이언트 머신.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 방법으로서,클라이언트 머신의 프로세서가, 상기 클라이언트 머신 상에서 비디오 게임을 플레이하기 위해 상기 비디오 게임의 게임 실행 파일을 실행하는 단계;상기 프로세서가, 상기 클라이언트 머신의 파일 시스템에 대해 상기 게임 실행 파일에 의해 수행되는 제1 판독 작동 및 제2 판독 작동을 결정하는 단계 - 상기 제1 판독 작동들은 상기 비디오 게임을 위한 게임 데이터의 제1 블록을 판독할 것을 요청하고, 상기 제2 판독 작동은 상기 게임 데이터의 제2 블록을 판독할 것을 요청함 -;상기 프로세서가, 상기 판독 작동들에 적어도 부분적으로 기초하여 액세스 데이터를 생성하는 단계 - 상기 액세스 데이터는, 상기 게임 데이터의 상기 제1 블록의 제1 식별자; 상기 게임 실행 파일의 실행 동안, 상기 게임 데이터의 상기 제1 블록이 상기 제1 판독 작동에 적어도 부분적으로 기초하여 액세스된 제1 시간; 상기 게임 데이터의 상기 제2 블록의 제2 식별자; 및 상기 게임 실행 파일의 상기 실행 동안, 상기 게임 데이터의 상기 제2 블록이 상기 제2 판독 작동에 적어도 부분적으로 기초하여 액세스된 제2 시간을 상술함 -; 및상기 액세스 데이터, 상기 비디오 게임의 식별자, 및 상기 클라이언트 머신의 컨피규레이션을 원격 시스템에 송신하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9항에 있어서, 상기 게임 데이터의 복수의 제1 블록은 적어도 상기 게임 데이터의 상기 제1 블록 및 상기 게임 데이터의 상기 제2 블록을 포함하고, 상기 방법은,상기 클라이언트 머신의 상기 비휘발성 메로리로부터 상기 게임 데이터의 하나 이상의 제2 블록을 삭제하라는 명령어를 상기 원격 시스템으로부터 수신하는 단계 - 상기 게임 데이터의 상기 하나 이상의 제2 블록은 임계 시간 기간 또는 임계 수의 게임 세션 동안 상기 클라이언트 머신 상에서 상기 게임 실행 파일에 의해 액세스되지 않은 상기 게임 데이터의 미사용 블록을 나타냄 -; 및상기 비휘발성 메모리로부터 상기 게임 데이터의 상기 하나 이상의 제2 블록을 삭제하게 하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제9항에 있어서, 상기 비디오 게임은 제1 비디오 게임이고, 상기 게임 실행 파일은 상기 제1 비디오 게임의 제1 게임 실행 파일이고, 상기 게임 데이터는 상기 제1 비디오 게임을 위한 제1 게임 데이터이고, 상기 방법은,제2 비디오 게임을 획득하기 위한 요청을 상기 원격 시스템에 송신하는 단계 - 상기 요청은 상기 클라이언트 머신의 상기 컨피규레이션을 포함함 -;상기 원격 시스템으로부터, 상기 제2 비디오 게임의 제2 게임 실행 파일; 및 상기 클라이언트 머신의 상기 컨피규레이션과 연관된 다운로드 시퀀스 데이터 - 상기 다운로드 시퀀스 데이터는 상기 제2 비디오 게임을 위한 제2 게임 데이터의 블록들의 시퀀스를 상술함 -;를 수신하는 단계;상기 다운로드 시퀀스 데이터에 상술된 상기 시퀀스에 따라 상기 제2 게임 데이터의 상기 블록들을 상기 클라이언트 머신의 비휘발성 메모리에 다운로드하기 시작하는 단계; 및상기 프로세서가, 상기 클라이언트 머신 상에서 상기 제2 비디오 게임을 실행하기 위해 상기 제2 게임 실행 파일을 실행하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서,상기 프로세서가, 상기 파일 시스템에 대해 상기 제2 게임 실행 파일에 의해 수행되는 제3 판독 작동을 수신하는 단계 - 상기 제3 판독 작동은 상기 제2 게임 데이터의 블록을 판독할 것을 요청함 -;상기 제2 게임 데이터의 상기 블록이 상기 비휘발성 메모리에 다운로드되었다고 결정하는 단계; 및상기 프로세서가, 상기 파일 시스템을 사용하여 상기 제2 게임 데이터의 상기 블록을 판독하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제11항에 있어서,상기 프로세서가, 상기 파일 시스템에 대해 상기 제2 게임 실행 파일에 의해 수행되는 제3 판독 작동을 수신하는 단계 - 상기 제3 판독 작동은 상기 제2 게임 데이터의 블록을 판독할 것을 요청함 -;상기 제2 게임 데이터의 상기 블록이 상기 비휘발성 메모리에 다운로드되는 것이 완료되지 않았다고 결정하는 단계;상기 제2 게임 데이터의 상기 블록에 대한 제2 요청을 상기 원격 시스템에 송신하는 단계;상기 원격 시스템으로부터 상기 제2 게임 데이터의 상기 블록을 수신하는 단계; 및상기 프로세서가, 상기 파일 시스템을 사용하여 상기 제2 게임 데이터의 상기 블록을 판독하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제9항에 있어서, 상기 게임 데이터는 상기 클라이언트 머신의 제1 메모리에 저장되고, 상기 제1 메모리는 제1 속도로 판독 액세스를 제공하도록 구성되고, 상기 방법은,상기 원격 시스템으로부터, 상기 클라이언트 머신의 상기 컨피규레이션과 연관된 블록 종속성 데이터를 수신하는 단계 - 상기 블록 종속성 데이터는 상기 게임 데이터의 상기 블록들 중 두 개 이상의 블록 사이의 개별 연관성을 상술함 -;상기 프로세서가 이벤트를 검출하는 단계;상기 블록 종속성 데이터에 상기 이벤트와 연관되는 것으로서 상술된 상기 게임 데이터의 상기 제1 블록 또는 상기 게임 데이터의 상기 제2 블록 중 적어도 하나를, 상기 제1 속도보다 더 빠른 제2 속도로 판독 액세스를 제공하도록 구성된 상기 클라이언트 머신의 제2 메모리에 캐싱하는 단계;상기 프로세서가 상기 제1 판독 작동 또는 상기 제2 판독 작동 중 적어도 하나를 수신하는 단계; 및상기 프로세서가, 상기 제2 메모리로부터 상기 게임 데이터의 상기 제1 블록 또는 상기 게임 데이터의 상기 제2 블록 중 적어도 하나를 판독하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14항에 있어서, 상기 이벤트를 검출하는 단계는, 상기 게임 실행 파일이 상기 게임 데이터의 상기 제1 블록을 판독할 것을 요청하였다는 것을 검출하는 단계를 포함하고, 상기 캐싱하는 단계는, 상기 게임 데이터의 상기 제2 블록이 상기 게임 데이터의 상기 제1 블록과 연관된다는 것을 상술하는 상기 블록 종속성 데이터에 적어도 부분적으로 기초하여 상기 제2 메모리에 상기 게임 데이터의 상기 제2 블록을 캐싱하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 방법으로서,원격 시스템이, 클라이언트 시스템 컨피규레이션을 공통으로 갖는 다수의 클라이언트 머신으로부터 비디오 게임과 연관된 액세스 데이터를 수신하는 단계 - 상기 액세스 데이터는 상기 다수의 클라이언트 머신 중 개별 머신에 대해 적어도, 개별 클라이언트 머신 상에서 상기 비디오 게임의 게임 실행 파일의 실행 동안 상기 게임 실행 파일에 의해 액세스된 상기 비디오 게임을 위한 게임 데이터의 제1 블록의 제1 식별자; 상기 개별 클라이언트 머신 상에서 상기 게임 실행 파일의 상기 실행 동안, 상기 게임 데이터의 상기 제1 블록이 상기 게임 실행 파일에 의해서 액세스된 제1 시간; 상기 개별 클라이언트 머신 상에서 상기 게임 실행 파일의 상기 실행 동안, 상기 게임 실행 파일에 의해 액세스된 상기 게임 데이터의 제2 블록의 제2 식별자; 및 상기 개별 클라이언트 머신 상에서 상기 게임 실행 파일의 상기 실행 동안, 상기 게임 데이터의 상기 제2 블록이 상기 게임 실행 파일에 의해서 액세스된 제2 시간을 상술함 -;상기 액세스 데이터를 분석하는 단계;상기 원격 시스템의 프로세서가, 상기 액세스 데이터를 분석하는 단계에 적어도 부분적으로 기초하여, 적어도 상기 게임 데이터의 상기 제1 블록 및 상기 게임 데이터의 상기 제2 블록이 상기 클라이언트 시스템 컨피규레이션을 갖는 클라이언트 머신들에 다운로드되는 시퀀스를 상술하는 다운로드 시퀀스 데이터; 또는 상기 게임 데이터의 상기 제1 블록과 상기 게임 데이터의 상기 제2 블록 사이의 연관성, 또는 상기 게임 데이터의 상기 제1 블록 또는 상기 게임 데이터의 상기 제2 블록과 이벤트 사이의 연관성을 상술하는 블록 종속성 데이터 중 적어도 하나를 포함하는 데이터를 생성하는 단계;상기 원격 시스템이 상기 클라이언트 시스템 컨피규레이션을 갖는 하나 이상의 클라이언트 머신에 상기 데이터를 송신하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16항에 있어서, 상기 데이터는 상기 다운로드 시퀀스 데이터를 포함하고, 상기 방법은,상기 원격 시스템이, 상기 클라이언트 시스템 컨피규레이션을 갖는 클라이언트 머신으로부터, 상기 비디오 게임을 획득하기 위한 요청을 수신하는 단계;상기 원격 시스템이, 상기 비디오 게임의 상기 게임 실행 파일을 상기 클라이언트 머신으로 송신하는 단계; 및적어도 상기 게임 데이터의 상기 제1 블록과 상기 게임 데이터의 상기 제2 블록을, 상기 다운로드 시퀀스 데이터에 상술된 상기 시퀀스에 따라, 상기 클라이언트 머신에 다운로드하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제16항에 있어서, 상기 데이터는 상기 다운로드 시퀀스 데이터를 포함하고, 상기 액세스 데이터를 분석하는 단계는,상기 게임 데이터의 상기 제1 블록과 연관된 제1 통계 및 상기 게임 데이터의 상기 제2 블록과 연관된 제2 통계를 계산하는 단계;상기 제1 통계 및 상기 제2 통계에 적어도 부분적으로 기초하여 상기 시퀀스를 결정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제16항에 있어서, 상기 데이터는 상기 블록 종속성 데이터를 포함하고, 상기 액세스 데이터를 분석하는 단계는,상기 게임 데이터의 상기 제1 블록과 상기 게임 데이터의 상기 제2 블록 사이의 연관성을 결정하는 단계; 또는컨텍스트 큐와 상기 게임 데이터의 상기 제1 블록 또는 상기 게임 데이터의 상기 제2 블록 중 적어도 하나 사이의 연관성을 결정하는 단계 중 적어도 하나를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제16항에 있어서,상기 다수의 클라이언트 머신 중 하나로부터 수신된 상기 액세스 데이터에 적어도 부분적으로 기초하여, 상기 게임 데이터의 하나 이상의 블록이 임계 시간 기간 또는 임계 수의 게임 세션 동안 상기 다수의 클라이언트 머신 중 상기 하나에서 상기 게임 실행 파일에 의해 액세스되지 않았다고 결정하는 단계;상기 원격 시스템이, 상기 다수의 클라이언트 머신 중 상기 하나의 비휘발성 메모리로부터, 상기 게임 데이터의 상기 하나 이상의 블록을 삭제하라는 명령어를 상기 다수의 클라이언트 머신 중 상기 하나로 송신하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 워싱턴 (우편번호 *****) 벨뷰 엔이 포쓰 스트리트 ***** 스위트 ****</address><code>520010489285</code><country>미국</country><engName>VALVE CORPORATION</engName><name>밸브 코포레이션</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 워싱턴 벨...</address><code> </code><country> </country><engName>GRIFFAIS, Pierre-Loup Miguel</engName><name>그리페, 피에르-룹 미구엘</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>920010003368</code><country>대한민국</country><engName>Kim Yeon Song</engName><name>김연송</name></agentInfo><agentInfo><address>서울특별시 종로구 사직로*길 **, 세양빌딩 (내자동) *층(김.장법률사무소)</address><code>919980003619</code><country>대한민국</country><engName>YANG, Young June</engName><name>양영준</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>919990005000</code><country>대한민국</country><engName>PAIK MAN GI</engName><name>백만기</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.03.17</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>16/821,716</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2022.09.14</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-0961790-11</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2022.10.19</receiptDate><receiptNumber>1-5-2022-0154959-16</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2024.03.13</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0281620-87</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.03.13</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0281636-17</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Appointment of Sub-agent] Report on Agent (Representative)</documentEngName><documentName>[복대리인선임]대리인(대표자)에 관한 신고서</documentName><receiptDate>2024.03.14</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0286183-97</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Appointment of Representative for Transmittal of Document] Report on Agent (Representative)</documentEngName><documentName>[서류송달대표자선임]대리인(대표자)에 관한 신고서</documentName><receiptDate>2024.03.14</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0286188-14</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.08.06</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0749590-29</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020227031766.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93ed145804b5580e255b23c57f7ef42accc147ecfe15a3f63dac44892a3169df4309fe66969dc9b38d8663cf98054a518b0d775ae59b94459a</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf2518f0e5f63c5aa8395816af8c5dcbc3c493ab508a77015b55361c844020c8ba0487cb35b0cb653234562383dd1ff067b6ff6e207a89f9d3</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>