<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 17:56:38.5638</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.10.04</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7014639</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>이벤트 장소에서의 임의의 좌석의 품질 및/또는 가치를 결정하기 위한 머신 러닝 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>MACHINE LEARNING METHOD TO DETERMINE THE QUALITY AND/OR VALUE OF ANY SEAT IN AN EVENT VENUE</inventionTitleEng><openDate>2024.06.20</openDate><openNumber>10-2024-0089254</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.10.02</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.04.30</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06Q 30/02</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 20/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06Q 30/0283</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06Q 30/0601</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2012.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06Q 10/02</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2012.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06Q 50/10</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 이벤트 장소 내의 좌석들의 내재된 품질 및 가치를 결정하기 위한 방법들, 시스템들, 및 저장 매체들이 개시된다. 예시적인 구현들은: 이벤트 장소 정보(예를 들어, 구역들, 섹션들, 로우들, 및 이와 유사한 것의 위치들) 및 티켓들에 대한 과거 트랜잭션들에 관련된 데이터를 활용하여 이벤트 장소에서의 좌석들에 대한 좌석 선호도 가치를 결정하기 위해 머신 러닝 모델(machine-learning model)을 트레이닝하고; 좌석 선호도 가치를 사용하여 이벤트 장소에서의 장래의 이벤트들에 대해 이용가능한 최고 품질 좌석들을 결정하고; 이용가능한 티켓 리스팅들과 연관된 티켓 가격 및 좌석 선호도 가치를 사용하여 이벤트 장소에서의 좌석들에 대한 가격책정 가치를 결정하고, 하나 이상의 좌석 중 티켓 요청 사용자에 대해 가장 강한 가격책정 가치를 갖고/갖거나 가장 강한 좌석 선호도 가치를 갖는 하나의 좌석을 디스플레이할 수도 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.04.13</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023059647</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.10.04</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2022/045686</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 이벤트 장소(event venue)들에서의 좌석들에 대한 품질 및 가치를 결정하기 위한 컴퓨터에 의해 구현되는 방법으로서,티켓 서버로부터, 고객들에게 서빙되는 것이 가능한 이벤트 장소에서의 이벤트들에 대한 복수의 티켓 리스팅들을 획득하는 단계 - 상기 복수의 티켓 리스팅들 중 적어도 부분은, 상기 복수의 티켓 리스팅들 중 연관된 티켓 리스팅에 관련된 이벤트의 장르를 식별하는 이벤트 식별자, 상기 복수의 티켓 리스팅들 중 연관된 티켓 리스팅에 관련된 좌석을 식별하는 좌석 식별자, 및 상기 복수의 티켓 리스팅들 중 연관된 티켓 리스팅에 관련된 가격 중 하나 이상을 포함함 -;상기 복수의 티켓 리스팅들 중 상기 부분과 연관된 하나 이상의 좌석에 대한 좌석 선호도 가치(seat desirability value)를 획득하기 위해 상기 복수의 티켓 리스팅들 중 적어도 상기 부분에 대해 트레이닝된 머신 러닝 모델(trained machine-learning model)을 실행하는 단계;상기 복수의 티켓 리스팅들 중 상기 부분에 대한 가격책정 가치(pricing value)를 결정하는 단계;상기 복수의 티켓 리스팅들 중 적어도 상기 부분을 이와 연관된 하나 이상의 좌석에 대한 좌석 선호도 가치 및 가격책정 가치와 함께 룩업 테이블(lookup table)에 저장하는 단계; 및상기 복수의 티켓 리스팅들 중 상기 부분과 연관된 하나 이상의 좌석 중 적어도 하나에 대해 상기 좌석 선호도 가치와 상기 가격책정 가치 중 적어도 하나를 디스플레이하게 하는 단계를 포함하는, 컴퓨터에 의해 구현되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,복수의 과거 티켓 트랜잭션들에 관련된 트랜잭션 데이터를 획득하는 단계 - 상기 복수의 과거 티켓 트랜잭션들 중 적어도 부분은 상기 이벤트 장소에서의 과거 이벤트에 대한 하나 이상의 좌석과 연관되고, 상기 트랜잭션 데이터는: 상기 복수의 과거 티켓 트랜잭션들 중 적어도 상기 부분과 연관된 과거 이벤트의 이벤트 장르를 식별하는 이벤트 식별자, 상기 복수의 과거 티켓 트랜잭션들 중 적어도 상기 부분과 연관된 이벤트에 대한 장소 좌석 구성, 및 상기 복수의 과거 티켓 트랜잭션들 중 적어도 상기 부분과 연관된 하나 이상의 좌석을 식별하는 좌석 식별자 중 하나 이상을 포함함 -;이벤트 장소 매니페스트 데이터(event venue manifest data)를 획득하는 단계 - 상기 이벤트 장소 매니페스트 데이터 중 적어도 부분은: 연관된 이벤트 장소가 사용되는 각각의 타입의 이벤트에 대한 이벤트 장르, 및 이벤트 장르들 중 적어도 부분과 연관된 장소 좌석 구성 중 하나 이상을 포함하고, 상기 이벤트 장소 좌석 구성은, 상기 이벤트 장소에서의 좌석들 중 적어도 부분에 대한 좌석 식별자를 포함함 -; 및상기 이벤트 장소에서의 복수의 좌석들에 대한 좌석 선호도 가치를 결정하기 위해 그리고 상기 트레이닝된 머신 러닝 모델을 획득하기 위해 상기 트랜잭션 데이터 및 상기 이벤트 장소 매니페스트 데이터를 사용하여 머신 러닝 모델을 트레이닝하는 단계를 더 포함하고,상기 이벤트 장소에서의 복수의 좌석들 중 적어도 부분에 대한 좌석 선호도 가치는 상기 이벤트 장소에서의 이벤트에 의존하고, 상기 이벤트는 이벤트 장소 좌석 구성 및 이벤트 장르와 연관되는, 컴퓨터에 의해 구현되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항 또는 제2항에 있어서,상기 트랜잭션 데이터는, 상기 티켓 서버가 고객들에게 티켓들을 서빙하도록 구성되는 복수의 이벤트 장소들과 연관된 과거 티켓 트랜잭션들에 관련된 정보를 포함하고,상기 이벤트 장소 매니페스트 데이터는, 상기 티켓 서버가 고객들에게 티켓들을 서빙하도록 구성되는 복수의 장소들에 관련된 정보를 포함하는, 컴퓨터에 의해 구현되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항 내지 제3항 중 어느 한 항에 있어서,상기 좌석 선호도 가치는, 상기 하나 이상의 좌석에 대한 Predicted_Log_Normalized_Price를 계산함으로써 상기 복수의 티켓 리스팅들 중 상기 부분과 연관된 하나 이상의 좌석에 대해 결정되는, 컴퓨터에 의해 구현되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항 내지 제4항 중 어느 한 항에 있어서,상기 티켓 서버에 의해 고객들에게 서빙되는 것이 가능한 하나 이상의 티켓에 대한 새로운 티켓 리스팅을 수신하는 단계 - 상기 새로운 티켓 리스팅은: 상기 새로운 티켓 리스팅에 관련된 이벤트 장소를 식별하는 이벤트 장소 식별자, 상기 새로운 티켓 리스팅에 관련된 이벤트의 장르를 식별하는 이벤트 식별자, 상기 새로운 티켓 리스팅과 연관된 좌석을 식별하는 좌석 식별자, 및 상기 새로운 티켓 리스팅과 연관된 좌석에 대한 가격 중 하나 이상을 포함함 -;상기 새로운 티켓 리스팅과 연관된 좌석에 대한 좌석 선호도 가치를 획득하기 위해 상기 새로운 티켓 리스팅에 대해 상기 트레이닝된 머신 러닝 모델을 실행하는 단계;상기 새로운 티켓 리스팅과 연관된 좌석에 대한 가격책정 가치를 결정하는 단계; 및상기 새로운 티켓 리스팅을 이와 연관된 좌석에 대한 좌석 선호도 가치 및 가격책정 가치와 함께 룩업 테이블에 저장하는 단계를 더 포함하는, 컴퓨터에 의해 구현되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항 내지 제5항 중 어느 한 항에 있어서,상기 이벤트 장소에서의 이벤트에 대한 가장 강한 선호도 가치를 갖는 좌석에 대한 티켓에 대한 요청을 수신하는 단계;상기 복수의 티켓 리스팅들 중 가장 강한 선호도 가치를 갖는 하나 이상의 티켓 리스팅에 대해 상기 룩업 테이블에 질의하는 단계; 및상기 하나 이상의 티켓 리스팅 중 적어도 하나를 디스플레이하게 하는 단계를 더 포함하는, 컴퓨터에 의해 구현되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항 내지 제6항 중 어느 한 항에 있어서,상기 장소에서의 이벤트에 대한 가장 강한 가격책정 가치를 갖는 좌석에 대한 티켓에 대한 요청을 수신하는 단계;상기 복수의 티켓 리스팅들 중 가장 강한 가격책정 가치를 갖는 하나 이상의 티켓 리스팅에 대해 상기 룩업 테이블에 질의하는 단계; 및상기 하나 이상의 티켓 리스팅 중 적어도 하나를 디스플레이하게 하는 단계를 더 포함하는, 컴퓨터에 의해 구현되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항 내지 제7항 중 어느 한 항에 있어서,상기 복수의 과거 티켓 트랜잭션들에 관련된 트랜잭션 데이터 및 상기 이벤트 장소 매니페스트 데이터는: 상기 복수의 과거 티켓 트랜잭션들 중 과거 티켓 트랜잭션들의 적어도 상기 부분과 연관된 이벤트 장소 내의 구역(zone)을 식별하는 구역 식별자; 상기 복수의 과거 티켓 트랜잭션들 중 과거 티켓 트랜잭션들의 적어도 상기 부분과 연관된 이벤트 장소 내의 섹션을 식별하는 섹션 식별자; 및 상기 복수의 과거 티켓 트랜잭션들 중 과거 티켓 트랜잭션들의 적어도 상기 부분과 연관된 이벤트 장소 내의 로우(row)를 더 포함하는, 컴퓨터에 의해 구현되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항 내지 제8항 중 어느 한 항에 있어서,상기 이벤트 장소 매니페스트 데이터는: 상기 복수의 과거 티켓 트랜잭션들 중 과거 티켓 트랜잭션들의 적어도 상기 부분과 연관된 각각의 이벤트 장르와 연관된 중심 관심 포인트(central point of interest); 및 상기 복수의 과거 티켓 트랜잭션들 중 과거 티켓 트랜잭션들의 적어도 상기 부분과 연관된 이벤트 장소 내의 각각의 섹션과 연관된 관심 중심 포인트(center point of interest)를 더 포함하는, 컴퓨터에 의해 구현되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항 내지 제9항 중 어느 한 항에 있어서,상기 중심 관심 포인트와 상기 과거 티켓 트랜잭션들 중 적어도 상기 부분과 연관된 이벤트 장소 내의 각각의 섹션의 중심 포인트로부터의 거리를 결정하는 단계;상기 중심 관심 포인트와 상기 과거 티켓 트랜잭션들 중 적어도 상기 부분과 연관된 이벤트 장소 내의 각각의 섹션의 중심 포인트로부터의 각도를 결정하는 단계; 및상기 과거 티켓 트랜잭션들 중 적어도 상기 부분에 관련된 좌석들에 대한 좌석 선호도 가치를 결정하기 위해 상기 이벤트 장소 내의 각각의 섹션의 중심 포인트로부터의 거리 및 상기 이벤트 장소 내의 각각의 섹션의 중심 포인트로부터의 각도를 활용하는 단계를 더 포함하는, 컴퓨터에 의해 구현되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항 내지 제10항 중 어느 한 항에 있어서,상기 가격책정 가치는 가격책정 가치 = 좌석 선호도 가치 - log(티켓 가격)으로서 결정되는, 컴퓨터에 의해 구현되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 이벤트 장소들에서의 좌석들에 대한 품질 및 가치를 결정하도록 구성되는 시스템으로서,상기 시스템은:하나 이상의 하드웨어 프로세서를 포함하고,상기 하나 이상의 하드웨어 프로세서는 머신 판독가능 명령어들에 의해: 티켓 서버로부터, 고객들에게 서빙되는 것이 가능한 이벤트 장소에서의 이벤트들에 대한 복수의 티켓 리스팅들을 획득하고 - 상기 복수의 티켓 리스팅들 중 적어도 부분은, 상기 복수의 티켓 리스팅들 중 연관된 티켓 리스팅에 관련된 이벤트의 장르를 식별하는 이벤트 식별자, 상기 복수의 티켓 리스팅들 중 연관된 티켓 리스팅에 관련된 좌석을 식별하는 좌석 식별자, 및 상기 복수의 티켓 리스팅들 중 연관된 티켓 리스팅에 관련된 가격 중 하나 이상을 포함함 -; 상기 복수의 티켓 리스팅들 중 상기 부분과 연관된 하나 이상의 좌석에 대한 좌석 선호도 가치를 획득하기 위해 상기 복수의 티켓 리스팅들 중 적어도 상기 부분에 대해 트레이닝된 머신 러닝 모델을 실행하고; 상기 복수의 티켓 리스팅들 중 상기 부분에 대한 가치를 결정하고; 상기 복수의 티켓 리스팅들 중 적어도 상기 부분을 이와 연관된 하나 이상의 좌석에 대한 좌석 선호도 가치 및 가격책정 가치와 함께 룩업 테이블에 저장하고; 상기 복수의 티켓 리스팅들 중 상기 부분과 연관된 하나 이상의 좌석 중 적어도 하나에 대해 상기 좌석 선호도 가치와 상기 가격책정 가치 중 적어도 하나를 디스플레이하게 하도록구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12항에 있어서,상기 머신 판독가능 명령어들은 추가로: 복수의 과거 티켓 트랜잭션들에 관련된 트랜잭션 데이터를 획득하고 - 상기 복수의 과거 티켓 트랜잭션들 중 적어도 부분은 상기 이벤트 장소에서의 과거 이벤트에 대한 하나 이상의 좌석과 연관되고, 상기 트랜잭션 데이터는: 상기 복수의 과거 티켓 트랜잭션들 중 적어도 상기 부분과 연관된 과거 이벤트의 이벤트 장르를 식별하는 이벤트 식별자, 상기 복수의 과거 티켓 트랜잭션들 중 적어도 상기 부분과 연관된 이벤트에 대한 장소 좌석 구성, 및 상기 복수의 과거 티켓 트랜잭션들 중 적어도 상기 부분과 연관된 하나 이상의 좌석을 식별하는 좌석 식별자 중 하나 이상을 포함함 -; 이벤트 장소 매니페스트 데이터를 획득하고 - 상기 이벤트 장소 매니페스트 데이터 중 적어도 부분은: 연관된 이벤트 장소가 사용되는 각각의 타입의 이벤트에 대한 이벤트 장르, 및 이벤트 장르들 중 적어도 부분과 연관된 장소 좌석 구성 중 하나 이상을 포함하고, 상기 이벤트 장소 좌석 구성은, 상기 이벤트 장소에서의 좌석들 중 적어도 부분에 대한 좌석 식별자를 포함함 -; 상기 이벤트 장소에서의 복수의 좌석들에 대한 좌석 선호도 가치를 결정하기 위해 그리고 상기 트레이닝된 머신 러닝 모델을 획득하기 위해 상기 트랜잭션 데이터 및 상기 이벤트 장소 매니페스트 데이터를 사용하여 머신 러닝 모델을 트레이닝하도록구성되고,상기 이벤트 장소에서의 복수의 좌석들 중 적어도 부분에 대한 좌석 선호도 가치는 상기 이벤트 장소에서의 이벤트에 의존하고, 상기 이벤트는 이벤트 장소 좌석 구성 및 이벤트 장르와 연관되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제12항 또는 제13항에 있어서,상기 트랜잭션 데이터는, 상기 티켓 서버가 고객들에게 티켓들을 서빙하도록 구성되는 복수의 이벤트 장소들과 연관된 과거 티켓 트랜잭션들에 관련된 정보를 포함하고,상기 이벤트 장소 매니페스트 데이터는, 상기 티켓 서버가 고객들에게 티켓들을 서빙하도록 구성되는 복수의 장소들에 관련된 정보를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제12항 내지 제14항 중 어느 한 항에 있어서,상기 좌석 선호도 가치는, 상기 하나 이상의 좌석에 대한 Predicted_Log_Normalized_Price를 계산함으로써 상기 복수의 티켓 리스팅들 중 상기 부분과 연관된 하나 이상의 좌석에 대해 결정되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제12항 내지 제15항 중 어느 한 항에 있어서,상기 하나 이상의 하드웨어 프로세서는 추가로 머신 판독가능 명령어들에 의해: 상기 티켓 서버에 의해 고객들에게 서빙되는 것이 가능한 하나 이상의 티켓에 대한 새로운 티켓 리스팅을 수신하고 - 상기 새로운 티켓 리스팅은: 상기 새로운 티켓 리스팅에 관련된 이벤트 장소를 식별하는 이벤트 장소 식별자, 상기 새로운 티켓 리스팅에 관련된 이벤트의 장르를 식별하는 이벤트 식별자, 상기 새로운 티켓 리스팅과 연관된 좌석을 식별하는 좌석 식별자, 및 상기 새로운 티켓 리스팅과 연관된 좌석에 대한 가격 중 하나 이상을 포함함 -; 상기 새로운 티켓 리스팅과 연관된 좌석에 대한 좌석 선호도 가치를 획득하기 위해 상기 새로운 티켓 리스팅에 대해 상기 트레이닝된 머신 러닝 모델을 실행하고; 상기 새로운 티켓 리스팅과 연관된 좌석에 대한 가격책정 가치를 결정하고; 상기 새로운 티켓 리스팅을 이와 연관된 좌석에 대한 좌석 선호도 가치 및 가격책정 가치와 함께 룩업 테이블에 저장하도록구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제12항 내지 제16항 중 어느 한 항에 있어서,상기 하나 이상의 하드웨어 프로세서는 추가로 머신 판독가능 명령어들에 의해: 상기 이벤트 장소에서의 이벤트에 대한 가장 강한 선호도 가치를 갖는 좌석에 대한 티켓에 대한 요청을 수신하고; 상기 복수의 티켓 리스팅들 중 가장 강한 선호도 가치를 갖는 하나 이상의 티켓 리스팅에 대해 상기 룩업 테이블에 질의하고; 상기 하나 이상의 티켓 리스팅 중 적어도 하나를 디스플레이하게 하도록구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제12항 내지 제17항 중 어느 한 항에 있어서,상기 하나 이상의 하드웨어 프로세서는 추가로 머신 판독가능 명령어들에 의해: 상기 장소에서의 이벤트에 대한 가장 강한 가격책정 가치를 갖는 좌석에 대한 티켓에 대한 요청을 수신하고; 상기 복수의 티켓 리스팅들 중 가장 강한 가격책정 가치를 갖는 하나 이상의 티켓 리스팅에 대해 상기 룩업 테이블에 질의하고; 상기 하나 이상의 티켓 리스팅 중 적어도 하나를 디스플레이하게 하도록구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 구현된 명령어들을 갖는 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서,상기 명령어들은, 이벤트 장소들에서의 좌석들에 대한 품질 및 가치를 결정하기 위한 방법을 수행하기 위해 하나 이상의 프로세서에 의해 실행가능하고,상기 방법은:하나 이상의 하드웨어 프로세서가 머신 판독가능 명령어들에 의해: 티켓 서버로부터, 고객들에게 서빙되는 것이 가능한 이벤트 장소에서의 이벤트들에 대한 복수의 티켓 리스팅들을 획득하고 - 상기 복수의 티켓 리스팅들 중 적어도 부분은, 상기 복수의 티켓 리스팅들 중 연관된 티켓 리스팅에 관련된 이벤트의 장르를 식별하는 이벤트 식별자, 상기 복수의 티켓 리스팅들 중 연관된 티켓 리스팅에 관련된 좌석을 식별하는 좌석 식별자, 및 상기 복수의 티켓 리스팅들 중 연관된 티켓 리스팅에 관련된 가격 중 하나 이상을 포함함 -; 상기 복수의 티켓 리스팅들 중 상기 부분과 연관된 하나 이상의 좌석에 대한 좌석 선호도 가치를 획득하기 위해 상기 복수의 티켓 리스팅들 중 적어도 상기 부분에 대해 트레이닝된 머신 러닝 모델을 실행하고; 상기 복수의 티켓 리스팅들 중 상기 부분에 대한 가격책정 가치를 결정하고; 상기 복수의 티켓 리스팅들 중 적어도 상기 부분을 이와 연관된 하나 이상의 좌석에 대한 좌석 선호도 가치 및 가격책정 가치와 함께 룩업 테이블에 저장하고; 상기 복수의 티켓 리스팅들 중 상기 부분과 연관된 하나 이상의 좌석 중 적어도 하나에 대해 상기 좌석 선호도 가치와 상기 가격책정 가치 중 적어도 하나를 디스플레이하게 하도록구성되는 단계를 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제19항에 있어서,상기 하나 이상의 하드웨어 프로세서는 추가로 상기 머신 판독가능 명령어들에 의해: 상기 티켓 서버에 의해 고객들에게 서빙되는 것이 가능한 하나 이상의 티켓에 대한 새로운 티켓 리스팅을 수신하고 - 상기 새로운 티켓 리스팅은: 상기 새로운 티켓 리스팅에 관련된 이벤트 장소를 식별하는 이벤트 장소 식별자, 상기 새로운 티켓 리스팅에 관련된 이벤트의 장르를 식별하는 이벤트 식별자, 상기 새로운 티켓 리스팅과 연관된 좌석을 식별하는 좌석 식별자, 및 상기 새로운 티켓 리스팅과 연관된 좌석에 대한 가격 중 하나 이상을 포함함 -; 상기 새로운 티켓 리스팅과 연관된 좌석에 대한 좌석 선호도 가치를 획득하기 위해 상기 새로운 티켓 리스팅에 대해 상기 트레이닝된 머신 러닝 모델을 실행하고; 상기 새로운 티켓 리스팅과 연관된 좌석에 대한 가격책정 가치를 결정하고; 상기 새로운 티켓 리스팅을 이와 연관된 좌석에 대한 좌석 선호도 가치 및 가격책정 가치와 함께 룩업 테이블에 저장하도록구성되는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 ***** 뉴욕 뉴욕 그리니치 스트리트 *** 플로어 **</address><code>520160457616</code><country>미국</country><engName>STUBHUB, INC.</engName><name>스텁허브 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 뉴욕 뉴욕 그리위치...</address><code> </code><country> </country><engName>REED, Corey James</engName><name>리드, 코리 제임스</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 뉴욕 뉴욕 그리위치...</address><code> </code><country> </country><engName>SIERAG, Dirk Daniel</engName><name>시에라그, 더크 다니엘</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>920010003368</code><country>대한민국</country><engName>Kim Yeon Song</engName><name>김연송</name></agentInfo><agentInfo><address>서울특별시 종로구 사직로*길 **, 세양빌딩 (내자동) *층(김.장법률사무소)</address><code>919980003619</code><country>대한민국</country><engName>YANG, Young June</engName><name>양영준</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>919990005000</code><country>대한민국</country><engName>PAIK MAN GI</engName><name>백만기</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.10.05</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/494,766</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.04.30</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0474625-86</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.05.09</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0077428-24</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.10.02</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-1129979-98</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247014639.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c936925b075a6e23cc9db4df211df721b1dd1d1c6819635684990bf11ac8600fc8d21ed432a03ef81b84a4bdef3fa7f4223bf3a2cd10964e567</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf28dccbef02564c51f97ec698280c09436d56dafe3aad465a50c509b87c2b118e1a1604608165c7dcf9b0a1fdc4de639a5be42a6ad5f334db</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>