<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:32:32.3232</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2020.08.12</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2022-7004493</applicationNumber><claimCount>60</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>2단계 RACH 에서의 PUCCH 리소스 구성</inventionTitle><inventionTitleEng>PUCCH RESOURCE CONFIGURATION IN TWO-STEP RACH</inventionTitleEng><openDate>2022.04.14</openDate><openNumber>10-2022-0046574</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2023.07.21</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2022.02.09</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 72/1268</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 1/1607</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2024.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 74/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2024.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 74/0833</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 72/232</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2009.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 56/00</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 후속 HARQ 메시징을 위해 2단계 RACH 에 대한 PUCCH 리소스 구성을 구현하기 위한 메커니즘들에 관련된 무선 통신 디바이스들, 시스템들, 및 방법들. UE 가 msgA 를 BS 로 송신한 이후, BS 는 PDCCH 의 DCI 에 PUCCH 리소스 표시자를 포함할 뿐만 아니라 PDSCH 에 PUCCH 리소스 표시자를 포함하는 msgB 로 응답한다. UE 는 PDCCH 또는 PDSCH 를 각각 디코딩하도록 시도한다. 디코딩 시, UE 는 리소스 표시자에 의해 식별된 구성을 사용할 것이다. PUCCH 리소스 구성 정보로, UE 는 HARQ 메시지를 시그널링한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2021.02.25</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2021034556</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2020.08.12</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2020/045855</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 무선 통신의 방법으로서,사용자 장비 (UE) 에 의해 기지국 (BS) 으로부터, 2단계 RACH 절차의 부분으로서 랜덤 액세스 채널 (RACH) 응답 메시지를 수신하는 단계;상기 UE 에 의해, 상기 RACH 응답 메시지의 물리 다운링크 제어 채널 (PDCCH) 을, 상기 PDCCH 의 다운링크 제어 정보 (DCI) 에 기초하여 리소스 표시자를 획득하도록 디코딩하는 단계;상기 UE 에 의해, 상기 리소스 표시자에 기초하여 룩업 테이블에 액세스하는 것으로부터 하이브리드 자동 반복 요청 (HARQ) 절차를 위해 사용할 물리 업링크 제어 채널 (PUCCH) 리소스들을 결정하는 단계; 및상기 UE 에 의해 상기 BS 로, 상기 PUCCH 리소스들을 사용하여 HARQ 메시지를 송신하는 단계를 포함하는, 무선 통신의 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제 1 항에 있어서,상기 DCI 는 DCI 포맷 1_0 을 포함하는, 무선 통신의 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제 1 항에 있어서,상기 디코딩하는 단계는,상기 UE 에 의해, 상기 DCI 의 PUCCH 리소스 표시자 필드에서 상기 리소스 표시자에 액세스하는 단계를 더 포함하는, 무선 통신의 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제 3 항에 있어서,상기 리소스 표시자는 4 비트들의 길이를 포함하는, 무선 통신의 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제 1 항에 있어서,상기 디코딩하는 단계는,상기 UE 에 의해, 상기 DCI 의 제 1 필드에서 상기 리소스 표시자의 제 1 부분에 액세스하는 단계;상기 UE 에 의해, 상기 제 1 필드와 함께 상기 제 1 필드와 제 2 필드 사이에 있는 다른 필드에 후속하는 상기 DCI 의 상기 제 2 필드에서 상기 리소스 표시자의 제 2 부분에 액세스하는 단계; 및상기 UE 에 의해, 상기 리소스 표시자를 형성하기 위해 상기 제 1 부분 및 상기 제 2 부분을 결합하는 단계를 더 포함하는, 무선 통신의 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제 1 항에 있어서,상기 룩업 테이블은, 4 비트들의 길이를 포함하는 상기 리소스 표시자에 응답하여 제 1 수의 엔트리들을, 그리고 3 비트들의 길이를 포함하는 상기 리소스 표시자에 응답하여 제 2 수의 엔트리들을 포함하고, 상기 제 2 수의 엔트리들은 상기 제 1 수의 엔트리들의 서브세트를 포함하는, 무선 통신의 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제 1 항에 있어서,상기 UE 는 무선 리소스 제어 (RRC) 접속 상태에 있는, 무선 통신의 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제 1 항에 있어서,상기 송신하는 단계 이전에 상기 UE 에 의해, 상기 RACH 응답 메시지의 물리 다운링크 공유 채널 (PDSCH) 를 디코딩하는 단계; 및상기 UE 에 의해, 상기 HARQ 절차를 위한 상기 RACH 응답 메시지의 상기 PDSCH 로부터 타이밍 어드밴스를 결정하는 단계를 더 포함하는, 무선 통신의 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 무선 통신을 위한 방법으로서,사용자 장비 (UE) 에 의해 기지국 (BS) 으로부터, 2단계 RACH 절차의 부분으로서 랜덤 액세스 채널 (RACH) 응답 메시지를 수신하는 단계;상기 UE 에 의해, 리소스 표시자를 획득하기 위해 상기 RACH 응답 메시지의 물리 다운링크 공유 채널 (PDSCH) 을 디코딩하는 단계;상기 UE 에 의해, 상기 PDSCH 로부터의 상기 리소스 표시자에 기초하여 하이브리드 자동 반복 요청 (HARQ) 절차를 위해 사용할 물리 업링크 제어 채널 (PUCCH) 리소스들을 결정하는 단계; 및상기 UE 에 의해 상기 BS 로, 상기 PUCCH 리소스들을 사용하여 HARQ 메시지를 송신하는 단계를 포함하는, 무선 통신을 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제 9 항에 있어서,상기 PDSCH 로부터 결정된 상기 PUCCH 리소스들은 동적으로 선택된 구성 파라미터들을 포함하는, 무선 통신을 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제 9 항에 있어서,RACH 메시지는 멀티캐스트 메시지를 포함하는, 무선 통신을 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제 9 항에 있어서,RACH 메시지는 유니캐스트 메시지를 포함하는, 무선 통신을 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제 9 항에 있어서,상기 PUCCH 리소스들을 결정하는 단계는,상기 UE 에 의해, 상기 리소스 표시자에 기초하여 룩업 테이블에 액세스하는 단계를 더 포함하는, 무선 통신을 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제 13 항에 있어서,상기 룩업 테이블은, 4 비트들의 길이를 포함하는 상기 리소스 표시자에 응답하여 제 1 수의 엔트리들을, 그리고 3 비트들의 길이를 포함하는 상기 리소스 표시자에 응답하여 제 2 수의 엔트리들을 포함하고, 상기 제 2 수의 엔트리들은 상기 제 1 수의 엔트리들의 서브세트를 포함하는, 무선 통신을 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제 9 항에 있어서,상기 디코딩하는 단계는,상기 UE 에 의해, 상기 PDSCH 를 디스크램블링 및 디코딩하기 위해 메시지 B 무선 네트워크 임시 식별자 (RNTI) 를 적용하는 단계를 더 포함하는, 무선 통신을 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제 9 항에 있어서,상기 UE 는 무선 리소스 제어 (RRC) 유휴/비활성 상태에 있는, 무선 통신을 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제 9 항에 있어서,상기 결정하는 단계는,상기 UE 에 의해, 상기 HARQ 절차를 위한 상기 RACH 응답 메시지의 상기 PDSCH 로부터 타이밍 어드밴스를 결정하는 단계를 더 포함하는, 무선 통신을 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 무선 통신의 방법으로서,기지국 (BS) 에 의해 사용자 장비 (UE) 로부터, 2단계 RACH 절차의 부분으로서 랜덤 액세스 채널 (RACH) 메시지를 수신하는 단계;상기 BS 에 의해, 물리 다운링크 제어 채널 (PDCCH) 에서의 다운링크 제어 정보 (DCI) 에 리소스 표시자를 포함하는 단계로서, 상기 리소스 표시자는 PUCCH 리소스들과 관련되는, 상기 리소스 표시자를 포함하는 단계;상기 BS 에 의해 상기 UE 로, RACH 응답 메시지의 부분으로서 상기 PDCCH 를 송신하는 단계; 및상기 BS 에 의해 상기 UE 로부터, 상기 PUCCH 리소스들을 사용하여 하이브리드 자동 반복 요청 (HARQ) 메시지를 수신하는 단계를 포함하는, 무선 통신의 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제 18 항에 있어서,상기 BS 에 의해, DCI 포맷 1_0 에 따라 상기 PDCCH 로의 포함을 위해 상기 DCI 를 구성하는 단계를 더 포함하는, 무선 통신의 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제 19 항에 있어서,상기 구성하는 단계는,상기 BS 에 의해, 상기 리소스 표시자를 제 1 부분 및 제 2 부분으로 분할하는 단계;상기 BS 에 의해, 상기 DCI 의 제 1 필드에 상기 제 1 부분을 추가하는 단계; 및상기 BS 에 의해, 상기 제 1 필드에 후속하는 상기 DCI 의 제 2 필드에 상기 제 2 부분을 추가하는 단계를 더 포함하는, 무선 통신의 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제 18 항에 있어서,상기 RACH 응답 메시지는 멀티캐스트 메시지를 포함하는, 무선 통신의 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제 18 항에 있어서,상기 RACH 응답 메시지는 유니캐스트 메시지를 포함하는, 무선 통신의 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제 18 항에 있어서,상기 리소스 표시자와 연관된 룩업 테이블은, 4 비트들의 길이를 포함하는 상기 리소스 표시자에 응답하여 제 1 수의 엔트리들을, 그리고 3 비트들의 길이를 포함하는 상기 리소스 표시자에 응답하여 제 2 수의 엔트리들을 포함하고, 상기 제 2 수의 엔트리들은 상기 제 1 수의 엔트리들의 서브세트를 포함하는, 무선 통신의 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제 18 항에 있어서,상기 UE 는 무선 리소스 제어 (RRC) 접속 상태에 있는, 무선 통신의 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제 18 항에 있어서,상기 BS 에 의해, 상기 RACH 응답 메시지의 물리 다운링크 공유 채널 (PDSCH) 에 상기 UE 에 대한 타이밍 어드밴스를 포함하는 단계; 및상기 BS 에 의해 상기 UE 로, 상기 RACH 응답 메시지의 다른 부분으로서 상기 PDSCH 를 송신하는 단계를 더 포함하는, 무선 통신의 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 무선 통신의 방법으로서,기지국 (BS) 에 의해 사용자 장비 (UE) 로부터, 2단계 RACH 절차의 부분으로서 랜덤 액세스 채널 (RACH) 메시지를 수신하는 단계;상기 BS 에 의해, 물리 업링크 제어 채널 (PUCCH) 리소스들을 결정하기 위해 물리 다운링크 공유 채널 (PDSCH) 에 리소스 표시자를 포함하는 단계;상기 BS 에 의해 상기 UE 로, RACH 응답 메시지의 부분으로서 상기 PDSCH 를 송신하는 단계; 및상기 BS 에 의해 상기 UE 로부터, 상기 PUCCH 리소스들을 사용하여 하이브리드 자동 반복 요청 (HARQ) 메시지를 수신하는 단계를 포함하는, 무선 통신의 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제 26 항에 있어서,상기 RACH 메시지는 멀티캐스트 메시지를 포함하는, 무선 통신의 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제 26 항에 있어서,상기 송신하는 단계 이전에 및 상기 RACH 응답 메시지의 부분으로서, 상기 BS 에 의해, 메시지 B 무선 네트워크 임시 식별자 (RNTI) 를 갖는 물리 다운링크 제어 채널 (PDCCH) 의 사이클릭 리던던시 체크 (CRC) 를 스크램블링하는 단계를 더 포함하는, 무선 통신의 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제 26 항에 있어서,상기 UE 는 무선 리소스 제어 (RRC) 유휴/비활성 상태에 있는, 무선 통신의 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제 26 항에 있어서,상기 BS 에 의해, 상기 송신하는 단계 이전에 상기 RACH 응답 메시지의 상기 PDSCH 에 상기 UE 에 대한 타이밍 어드밴스를 포함하는 단계를 더 포함하는, 무선 통신의 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 사용자 장비로서,기지국 (BS) 으로부터, 2단계 RACH 절차의 부분으로서 랜덤 액세스 채널 (RACH) 응답 메시지를 수신하도록 구성된 트랜시버; 및프로세서를 포함하고,상기 프로세서는,상기 RACH 응답 메시지의 물리 다운링크 제어 채널 (PDCCH) 을, 상기 PDCCH 의 다운링크 제어 정보 (DCI) 에 기초하여 리소스 표시자를 획득하도록 디코딩하고; 그리고상기 리소스 표시자에 기초하여 룩업 테이블에 액세스하는 것으로부터 하이브리드 자동 반복 요청 (HARQ) 절차를 위해 사용할 물리 업링크 제어 채널 (PUCCH) 리소스들을 결정하도록구성되고,상기 트랜시버는 추가로, 상기 PUCCH 리소스들을 사용하여 HARQ 메시지를 상기 BS 로 송신하도록 구성되는, 사용자 장비.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제 31 항에 있어서,상기 DCI 는 DCI 포맷 1_0 을 포함하는, 사용자 장비.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제 31 항에 있어서,상기 프로세서는 추가로,상기 DCI 의 PUCCH 리소스 표시자 필드에서 상기 리소스 표시자에 액세스하도록 구성되는, 사용자 장비.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제 33 항에 있어서,상기 리소스 표시자는 4 비트들의 길이를 포함하는, 사용자 장비.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제 31 항에 있어서,상기 프로세서는 추가로,상기 DCI 의 제 1 필드에서 상기 리소스 표시자의 제 1 부분에 액세스하고;상기 제 1 필드와 함께 상기 제 1 필드와 제 2 필드 사이에 있는 다른 필드에 후속하는 상기 DCI 의 상기 제 2 필드에서 상기 리소스 표시자의 제 2 부분에 액세스하고; 그리고상기 리소스 표시자를 형성하기 위해 상기 제 1 부분 및 상기 제 2 부분을 결합하도록구성되는, 사용자 장비.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제 31 항에 있어서,상기 룩업 테이블은, 4 비트들을 포함하는 상기 리소스 표시자에 응답하여 제 1 수의 엔트리들을, 그리고 3 비트들을 포함하는 상기 리소스 표시자에 응답하여 제 2 수의 엔트리들을 포함하고, 상기 제 2 수의 엔트리들은 상기 제 1 수의 엔트리들의 서브세트를 포함하는, 사용자 장비.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제 31 항에 있어서,상기 사용자 장비는 무선 리소스 제어 (RRC) 접속 상태에 있는, 사용자 장비.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제 31 항에 있어서,상기 프로세서는 추가로,상기 송신 이전에, 상기 RACH 응답 메시지의 물리 다운링크 공유 채널 (PDSCH) 를 디코딩하고; 그리고상기 HARQ 절차를 위한 상기 RACH 응답 메시지의 상기 PDSCH 로부터 타이밍 어드밴스를 결정하도록구성되는, 사용자 장비.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 사용자 장비로서,기지국 (BS) 으로부터, 2단계 RACH 절차의 부분으로서 랜덤 액세스 채널 (RACH) 응답 메시지를 수신하도록 구성된 트랜시버; 및프로세서를 포함하고,상기 프로세서는,리소스 표시자를 획득하기 위해 상기 RACH 응답 메시지의 물리 다운링크 공유 채널 (PDSCH) 을 디코딩하고; 그리고상기 PDSCH 로부터의 상기 리소스 표시자에 기초하여 하이브리드 자동 반복 요청 (HARQ) 절차를 위해 사용할 물리 업링크 제어 채널 (PUCCH) 리소스들을 결정하도록구성되고,상기 트랜시버는 추가로, 상기 PUCCH 리소스들을 사용하여 HARQ 메시지를 상기 BS 로 송신하도록 구성되는, 사용자 장비.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제 39 항에 있어서,상기 PDSCH 로부터 결정된 상기 PUCCH 리소스들은 동적으로 선택된 구성 파라미터들을 포함하는, 사용자 장비.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제 39 항에 있어서,RACH 메시지는 멀티캐스트 메시지를 포함하는, 사용자 장비.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 제 39 항에 있어서,RACH 메시지는 유니캐스트 메시지를 포함하는, 사용자 장비.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 제 39 항에 있어서,상기 프로세서는 추가로, 상기 리소스 표시자에 기초하여 룩업 테이블에 액세스하도록 구성되는, 사용자 장비.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 제 43 항에 있어서,상기 룩업 테이블은, 4 비트들을 포함하는 상기 리소스 표시자에 응답하여 제 1 수의 엔트리들을, 그리고 3 비트들을 포함하는 상기 리소스 표시자에 응답하여 제 2 수의 엔트리들을 포함하고, 상기 제 2 수의 엔트리들은 상기 제 1 수의 엔트리들의 서브세트를 포함하는, 사용자 장비.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 제 39 항에 있어서,상기 프로세서는 추가로, 상기 디코딩의 부분으로서,상기 PDSCH 를 디스크램블링 및 디코딩하기 위해 메시지 B 무선 네트워크 임시 식별자 (RNTI) 를 적용하도록 구성되는, 사용자 장비.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 제 39 항에 있어서,상기 사용자 장비는 무선 리소스 제어 (RRC) 유휴/비활성 상태에 있는, 사용자 장비.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 제 39 항에 있어서,상기 프로세서는 추가로, 상기 결정의 부분으로서,상기 HARQ 절차를 위한 RACH 응답 메시지의 PDSCH 로부터 타이밍 어드밴스를 결정하도록 구성되는, 사용자 장비.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 기지국으로서,사용자 장비 (UE) 로부터, 2단계 RACH 절차의 부분으로서 랜덤 액세스 채널 (RACH) 메시지를 수신하도록 구성된 트랜시버; 및물리 다운링크 제어 채널 (PDCCH) 에서의 다운링크 제어 정보 (DCI) 에 리소스 표시자를 포함하도록 구성된 프로세서로서, 상기 리소스 표시자는 물리 업링크 제어 채널 (PUCCH) 리소스들과 관련되는, 상기 프로세서를 포함하고,상기 트랜시버는 추가로,RACH 응답 메시지의 부분으로서 상기 PDCCH 를 상기 UE 로 송신하고; 그리고상기 UE 로부터, 상기 PUCCH 리소스들을 사용하여 하이브리드 자동 반복 요청 (HARQ) 메시지를 수신하도록구성되는, 기지국.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>49. 제 48 항에 있어서,상기 프로세서는 추가로,DCI 포맷 1_0 에 따라 상기 PDCCH 로의 포함을 위해 상기 DCI 를 구성하도록 구성되는, 기지국.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>50. 제 49 항에 있어서,상기 프로세서는 추가로,상기 리소스 표시자를 제 1 부분 및 제 2 부분으로 분할하고;상기 DCI 의 제 1 필드에 상기 제 1 부분을 추가하고; 그리고상기 제 1 필드에 후속하는 상기 DCI 의 제 2 필드에 상기 제 2 부분을 추가하도록구성되는, 기지국.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>51. 제 48 항에 있어서,상기 RACH 응답 메시지는 멀티캐스트 메시지를 포함하는, 기지국.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>52. 제 48 항에 있어서,상기 RACH 응답 메시지는 유니캐스트 메시지를 포함하는, 기지국.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>53. 제 48 항에 있어서,상기 리소스 표시자와 연관된 룩업 테이블은, 4 비트들을 포함하는 상기 리소스 표시자에 응답하여 제 1 수의 엔트리들을, 그리고 3 비트들을 포함하는 상기 리소스 표시자에 응답하여 제 2 수의 엔트리들을 포함하고, 상기 제 2 수의 엔트리들은 상기 제 1 수의 엔트리들의 서브세트를 포함하는, 기지국.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>54. 제 48 항에 있어서,상기 UE 는 무선 리소스 제어 (RRC) 접속 상태에 있는, 기지국.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>55. 제 48 항에 있어서,상기 프로세서는 추가로, 상기 RACH 응답 메시지의 물리 다운링크 공유 채널 (PDSCH) 에 상기 UE 에 대한 타이밍 어드밴스를 포함하도록 구성되고,상기 트랜시버는 추가로, 상기 RACH 응답 메시지의 다른 부분으로서 상기 PDSCH 를 상기 UE 로 송신하도록 구성되는, 기지국.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>56. 기지국으로서,사용자 장비 (UE) 로부터, 2단계 RACH 절차의 부분으로서 랜덤 액세스 채널 (RACH) 메시지를 수신하도록 구성된 트랜시버; 및물리 업링크 제어 채널 (PUCCH) 리소스들을 결정하기 위해 물리 다운링크 공유 채널 (PDSCH) 에 리소스 표시자를 포함하도록 구성된 프로세서를 포함하고,상기 트랜시버는 추가로,RACH 응답 메시지의 부분으로서 상기 PDSCH 를 상기 UE 로 송신하고; 그리고상기 UE 로부터, 상기 PUCCH 리소스들을 사용하여 하이브리드 자동 반복 요청 (HARQ) 메시지를 수신하도록구성되는, 기지국.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>57. 제 56 항에 있어서,상기 RACH 메시지는 멀티캐스트 메시지를 포함하는, 기지국.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>58. 제 56 항에 있어서,상기 프로세서는 추가로,상기 RACH 응답 메시지의 부분으로서, 메시지 B 무선 네트워크 임시 식별자 (RNTI) 를 갖는 물리 다운링크 제어 채널 (PDCCH) 의 사이클릭 리던던시 체크 (CRC) 를 스크램블링하도록 구성되는, 기지국.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>59. 제 56 항에 있어서,상기 UE 는 무선 리소스 제어 (RRC) 유휴/비활성 상태에 있는, 기지국.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>60. 제 56 항에 있어서,상기 프로세서는 추가로,상기 송신 이전에 상기 RACH 응답 메시지의 상기 PDSCH 에 상기 UE 에 대한 타이밍 어드밴스를 포함하도록 구성되는, 기지국.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니아주 샌 디에고 모어하우스 드라이브 ****</address><code>519980804600</code><country>미국</country><engName>Qualcomm Incorporated</engName><name>퀄컴 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>LEI, JING</engName><name>레이 징</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>HUANG, YI</engName><name>황 이</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>GAAL, PETER</engName><name>갈 피터</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>CHEN, WANSHI</engName><name>천 완시</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 강남대로 **길 **(역삼동, 케이피빌딩)</address><code>920011000013</code><country>대한민국</country><engName>Koreana Patent Firm</engName><name>특허법인코리아나</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2019.08.16</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>62/888,325</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.08.11</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>16/947,662</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2022.02.09</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-0147613-88</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2022.03.18</receiptDate><receiptNumber>1-5-2022-0042443-21</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2023.07.21</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0805906-41</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사유예신청]결정 보류신청서·심사유예신청서</documentName><receiptDate>2023.07.21</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0805907-97</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020227004493.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93c69d585ad86b476b1fbea4b1696a9bc841ac872297e5f282ab5f946edd5d647cd0f466519f8369d46aa9c6e2ae1acf154109c9faa1687c23</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf826e7250b622ac7447bd5fa34e5a5a74eb7ef5c3b0605dd07baa307bf0209add67a9c24a5178d6a7df2b74a64e22866be4447362ea672803</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>