<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:18:14.1814</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2024.01.15</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-0005983</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>표시 장치</inventionTitle><inventionTitleEng>DISPLAY DEVICE</inventionTitleEng><openDate>2025.07.23</openDate><openNumber>10-2025-0111778</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 59/80</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 59/38</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 77/10</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 표시 장치가 제공된다. 표시 장치는 서로 이격되어 배치된 복수의 화소 전극들을 포함하는 복수의 화소들이 배치된 표시 영역, 상기 표시 영역에 배치되고 상기 복수의 화소 전극과 중첩하도록 배치된 복수의 홀들을 포함하는 제1 차광층, 상기 제1 차광층 상에 배치되고 상기 복수의 홀들에 각각 대응되어 배치된 복수의 컬러 필터들, 및 상기 컬러 필터 상에 배치되고 상기 복수의 화소들 중 일부의 상기 화소 전극에 대응하여 배치된 제2 차광층을 포함하고, 상기 제2 차광층은 평면 상 상기 화소 전극을 둘러싸도록 배치되고 일정 폭을 갖는 복수의 차광 패턴들을 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 서로 이격되어 배치된 복수의 화소 전극들을 포함하는 복수의 화소들이 배치된 표시 영역;상기 표시 영역에 배치되고 상기 복수의 화소 전극과 중첩하도록 배치된 복수의 홀들을 포함하는 제1 차광층; 상기 제1 차광층 상에 배치되고 상기 복수의 홀들에 각각 대응되어 배치된 복수의 컬러 필터들; 및 상기 컬러 필터 상에 배치되고 상기 복수의 화소들 중 일부의 상기 화소 전극에 대응하여 배치된 제2 차광층을 포함하고,상기 제2 차광층은 평면 상 상기 화소 전극을 둘러싸도록 배치되고 일정 폭을 갖는 복수의 차광 패턴들을 포함하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1 항에 있어서, 상기 화소는 제1 화소 전극, 및 상기 제1 화소 전극보다 직경이 큰 제2 화소 전극을 포함하고, 상기 제2 차광층은 상기 제1 화소 전극에 대응하여 배치된 제1 차광 패턴, 및 상기 제2 화소 전극에 대응하여 배치된 제2 차광 패턴을 포함하고, 상기 제1 화소 전극의 외변과 상기 제1 차광 패턴의 내측변 사이의 이격 거리는 상기 제2 화소 전극의 외변과 상기 제2 차광 패턴의 내측변 사이의 이격 거리와 동일한 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2 항에 있어서, 상기 제1 화소 전극의 외변과 상기 제1 차광 패턴의 내측변 사이의 이격 거리는 1㎛ 내지 3㎛의 범위를 갖는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제2 항에 있어서, 상기 제1 차광 패턴과 상기 제2 차광 패턴의 폭은 서로 동일하고, 상기 제1 화소 전극의 중심부로부터 상기 제1 차광 패턴의 내측변 까지의 내경은 상기 제2 화소 전극의 중심부로부터 상기 제2 차광 패턴의 내측변 까지의 내경보다 큰 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4 항에 있어서, 상기 제1 화소 전극의 중심부로부터 상기 제1 차광 패턴의 외측변 까지의 외경은 상기 제2 화소 전극의 중심부로부터 상기 제2 차광 패턴의 외측변 까지의 외경보다 큰 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1 항에 있어서, 상기 화소는 제1 화소 전극, 및 상기 제1 화소 전극보다 직경이 큰 제2 화소 전극을 포함하고, 상기 제2 차광층은 상기 제1 화소 전극에 대응하여 배치된 제1 차광 패턴, 및 상기 제2 화소 전극에 대응하여 배치된 제2 차광 패턴을 포함하고, 상기 제1 화소 전극의 외변과 상기 제1 차광 패턴의 내측변 사이의 이격 거리와 상기 제2 화소 전극의 외변과 상기 제2 차광 패턴의 내측변 사이의 이격 거리는 서로 다른 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6 항에 있어서, 상기 제1 화소 전극의 외변과 상기 제1 차광 패턴의 내측변 사이의 이격 거리는 상기 제2 화소 전극의 외변과 상기 제2 차광 패턴의 내측변 사이의 이격 거리보다 작은 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7 항에 있어서, 상기 제1 차광 패턴과 상기 제2 차광 패턴의 폭은 서로 동일하고, 상기 제1 화소 전극의 중심부로부터 상기 제1 차광 패턴의 내측변 까지의 내경은 상기 제2 화소 전극의 중심부로부터 상기 제2 차광 패턴의 내측변 까지의 내경과 동일하고, 상기 제1 화소 전극의 중심부로부터 상기 제1 차광 패턴의 외측변 까지의 외경은 상기 제2 화소 전극의 중심부로부터 상기 제2 차광 패턴의 외측변 까지의 외경과 동일한 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1 항에 있어서, 상기 복수의 차광 패턴들은 서로 직접 연결된 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1 항에 있어서, 상기 제2 차광층은 상기 화소 전극과 중첩하는 투과부를 포함하고, 상기 제2 차광층의 상기 투과부는 상기 제1 차광층의 상기 홀과 중첩하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10 항에 있어서, 제2 차광층의 상기 투과부의 직경은 제1 차광층의 상 홀의 직경보다 큰 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1 항에 있어서, 상기 복수의 화소는 상기 제2 차광층이 배치되지 않은 제1 화소, 및 상기 화소 전극 각각에 대응하여 배치된 상기 차광 패턴들이 배치된 제2 화소를 포함하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12 항에 있어서, 상기 제1 화소에서 상기 제1 차광층의 상기 홀의 직경은 상기 제2 화소에서 상기 제1 차광층의 상기 홀의 직경보다 큰 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13 항에 있어서, 상기 제1 화소에서 상기 제1 차광층의 상기 홀의 직경과 상기 화소 전극의 직경 차이는 상기 제2 화소에서 상기 제1 차광층의 상기 홀의 직경과 상기 화소 전극의 직경 차이보다 큰 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제1 항에 있어서, 상기 제1 차광층 및 상기 제2 차광층의 두께는 각각 1㎛ 내지 3㎛의 범위를 갖는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 복수의 화소 전극들을 포함하는 제1 화소와 제2 화소가 배치된 기판; 상기 발광 소자들 상에 배치된 봉지층; 상기 봉지층 상에 배치되고 상기 화소 전극에 각각 대응하여 배치된 복수의 홀들을 포함하는 제1 차광층;상기 제1 차광층 상에 배치되고 상기 화소 전극에 각각 대응하여 배치된 복수의 컬러 필터들;상기 컬러 필터들 및 상기 제1 차광층 상에 배치된 패시베이션층; 상기 제2 화소에서 상기 패시베이션층 상에 배치되고 상기 제2 화소의 상기 화소 전극에 각각 대응하여 복수의 투과부를 형성하는 복수의 차광 패턴들을 포함하는 제2 차광층; 및 상기 제2 차광층 상에 배치된 오버코트층을 포함하고, 상기 제2 차광층의 상기 투과부의 직경은 상기 제1 차광층의 상기 홀의 직경보다 큰 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16 항에 있어서, 상기 제1 차광층의 상기 홀들은 상기 화소 전극과 각각 중첩하고, 상기 제1 화소에서 상기 제1 차광층의 상기 홀의 직경은 상기 제2 화소에서 상기 제1 차광층의 상기 홀의 직경보다 큰 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제16 항에 있어서, 상기 복수의 화소 전극들은 직경이 서로 다르고, 상기 제2 화소에서 서로 다른 상기 화소 전극의 직경과 서로 다른 상기 차광 패턴의 상기 투과부의 직경 차이는 서로 동일한 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제16 항에 있어서, 상기 복수의 화소 전극들은 직경이 서로 다르고, 상기 제2 화소에서 서로 다른 상기 화소 전극의 직경과 서로 다른 상기 차광 패턴의 상기 투과부의 직경 차이는 서로 다른 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제19 항에 있어서, 상기 제2 화소는 제1 화소 전극 및 상기 제1 화소 전극보다 직경이 큰 제2 화소 전극을 포함하고, 상기 제2 차광층은 상기 제1 화소 전극과 중첩하는 제1 투과부를 형성하는 제1 차광 패턴, 및 상기 제2 화소 전극과 중첩하는 제2 투과부를 형성하는 제2 차광 패턴을 포함하고, 상기 제1 화소 전극의 직경과 상기 제1 투과부의 직경 차이는 상기 제2 화소 전극의 직경과 상기 제2 투과부의 직경 차이보다 작은 표시 장치.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기 용인시 기흥구...</address><code>120120164552</code><country>대한민국</country><engName>Samsung Display Co., Ltd.</engName><name>삼성디스플레이 주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>GIL, El Ly</engName><name>길엘리</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>JUNG, Soon Il</engName><name>정순일</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 서초구 남부순환로 ****, *층(서초동, 한원빌딩)</address><code>920071001019</code><country>대한민국</country><engName>KASAN IP &amp; LAW FIRM</engName><name>특허법인가산</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2024.01.15</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0051773-70</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020240005983.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93fdbad851934fecbd8bf73bbbafc432a886838236d8ee4315d2954e0a186989575adbd6d64ac2be2cf3cd57c81ae2e17827b0a7ff45536b74</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf36a56657452d24e09fa2ac6c003d3faa5902dab43c19bf2cd37e09414f821e6cc48061e399abf4b829561ac98e0b6175e3703ecdc003e81e</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>