<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:35:42.3542</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2024.01.23</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-0010491</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>건조기 및 그 제어 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>DRYER AND METHOD FOR CONTROLLING THEREOF</inventionTitleEng><openDate>2025.07.30</openDate><openNumber>10-2025-0115256</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2020.01.01)</ipcDate><ipcNumber>D06F 58/38</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2020.01.01)</ipcDate><ipcNumber>D06F 34/08</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H05B 6/50</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H05B 6/54</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H05B 1/02</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 개시된 건조기는, 드럼; 상기 드럼의 외주면을 따라 이격 배치되는 복수의 건조전극; 상기 드럼의 외주면을 따라 상기 복수의 건조전극 사이마다 배치되고, 상기 복수의 건조전극보다 작은 크기를 갖는 복수의 살균전극; RF 신호를 생성하는 제1 RF 전원공급부 및 제2 RF 전원공급부; 상기 제1 RF 전원공급부와 상기 복수의 건조전극 사이의 제1 임피던스 매칭 또는 상기 제2 RF 전원공급부와 상기 복수의 살균전극 사이의 제2 임피던스 매칭을 수행하는 임피던스 매칭회로; 상기 임피던스 매칭회로를 상기 제1 RF 전원공급부 또는 상기 제2 RF 전원공급부에 연결하도록 구성되는 제1 스위치; 상기 임피던스 매칭회로와 상기 복수의 건조전극을 연결하도록 구성되는 제2 스위치; 상기 임피던스 매칭회로와 상기 복수의 살균전극을 연결하도록 구성되는 제3 스위치; 및 제어부;를 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 드럼;상기 드럼의 외주면을 따라 이격 배치되는 복수의 건조전극;상기 드럼의 외주면을 따라 상기 복수의 건조전극 사이마다 배치되고, 상기 복수의 건조전극보다 작은 크기를 갖는 복수의 살균전극;RF 신호를 생성하는 제1 RF 전원공급부 및 제2 RF 전원공급부;상기 제1 RF 전원공급부와 상기 복수의 건조전극 사이의 제1 임피던스 매칭 또는 상기 제2 RF 전원공급부와 상기 복수의 살균전극 사이의 제2 임피던스 매칭을 수행하는 임피던스 매칭회로;상기 임피던스 매칭회로를 상기 제1 RF 전원공급부 또는 상기 제2 RF 전원공급부에 연결하도록 구성되는 제1 스위치;상기 임피던스 매칭회로와 상기 복수의 건조전극을 연결하도록 구성되는 제2 스위치;상기 임피던스 매칭회로와 상기 복수의 살균전극을 연결하도록 구성되는 제3 스위치; 및건조동작과 살균동작을 교번 수행하기 위해, 상기 제1 RF 전원공급부, 상기 제2 RF 전원공급부, 상기 임피던스 매칭회로, 상기 제1 스위치, 상기 제2 스위치 및 상기 제3 스위치를 제어하는 제어부;를 포함하는 건조기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,상기 제어부는상기 건조동작과 상기 살균동작을 복수 회 교번 수행하고,복수의 건조동작과 복수의 살균동작을 교번 수행하는 동안 상기 복수의 건조동작 각각에 관한 건조시간간격을 조절하는, 건조기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서,상기 제어부는미리 정해진 집중건조시간 동안 상기 건조시간간격을 선형적 또는 비선형적으로 감소시키고,상기 미리 정해진 집중건조시간이 경과함에 기초하여 상기 건조시간간격을 일정하게 유지하는 건조기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제2항에 있어서,상기 제어부는미리 정해진 집중건조시간 동안 상기 건조시간간격을 일정하게 유지하고,상기 미리 정해진 집중건조시간이 경과함에 기초하여 상기 건조시간간격을 감소시키는 건조기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항에 있어서,상기 제어부는상기 건조동작 시 상기 제1 RF 전원공급부를 활성화하고 상기 제2 RF 전원공급부를 비활성화하며,상기 살균동작 시 상기 제1 RF 전원공급부를 비활성화하고 상기 제2 RF 전원공급부를 활성화하는, 건조기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에 있어서,상기 제어부는상기 건조동작 시 상기 건조전극에 제1 전압과 제1 전류를 인가하도록 상기 제1 RF 전원공급부를 제어하고,상기 살균동작 시 상기 살균전극에 제2 전압과 제2 전류를 인가하도록 상기 제2 RF 전원공급부를 제어하며,상기 제1 전압은 상기 제2 전압보다 낮고, 상기 제1 전류는 상기 제2 전류보다 큰, 건조기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항에 있어서,상기 제어부는상기 건조동작 후 상기 살균동작 전에 상기 제2 임피던스 매칭을 수행하도록 상기 임피던스 매칭회로를 제어하고,상기 살균동작 후 상기 건조동작 전에 상기 제1 임피던스 매칭을 수행하도록 상기 임피던스 매칭회로를 제어하는, 건조기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항에 있어서,상기 제어부는상기 건조동작을 수행하기 위해 상기 제1 RF 전원공급부, 상기 임피던스 매칭회로 및 상기 복수의 건조전극을 연결하도록 상기 제1 스위치, 상기 제2 스위치 및 상기 제3 스위치를 제어하고,상기 살균동작을 수행하기 위해 상기 제2 RF 전원공급부, 상기 임피던스 매칭회로 및 상기 복수의 살균전극을 연결하도록 상기 제1 스위치, 상기 제2 스위치 및 상기 제3 스위치를 제어하는 건조기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8항에 있어서,상기 제어부는상기 건조동작을 수행하기 위해, 상기 제1 RF 전원공급부와 상기 임피던스 매칭회로가 연결되도록 상기 제1 스위치를 제어하고, 상기 임피던스 매칭회로와 상기 복수의 건조전극이 연결되도록 상기 제2 스위치를 폐쇄하고, 상기 임피던스 매칭회로와 상기 복수의 살균전극의 연결이 차단되도록 상기 제3 스위치를 개방하는 건조기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제8항에 있어서,상기 제어부는상기 살균동작을 수행하기 위해, 상기 제2 RF 전원공급부와 상기 임피던스 매칭회로가 연결되도록 상기 제1 스위치를 제어하고, 상기 임피던스 매칭회로와 상기 복수의 건조전극의 연결이 차단되도록 상기 제2 스위치를 개방하고, 상기 임피던스 매칭회로와 상기 복수의 살균전극이 연결되도록 상기 제3 스위치를 폐쇄하는 건조기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항에 있어서,상기 복수의 건조전극 각각의 제1 넓이는 상기 복수의 살균전극 각각의 제2 넓이보다 크게 마련되는, 건조기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1항에 있어서,상기 복수의 건조전극 각각의 제1 두께는 상기 복수의 살균전극 각각의 제2 두께보다 크게 마련되는, 건조기의 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 드럼 및 상기 드럼의 외주면을 따라 이격 배치되는 복수의 건조전극 및 상기 드럼의 외주면을 따라 상기 복수의 건조전극 사이마다 배치되는 복수의 살균전극을 포함하는 건조기의 제어 방법에 있어서,상기 건조기는임피던스 매칭회로를 제1 RF 전원공급부 또는 제2 RF 전원공급부에 연결하도록 구성되는 제1 스위치;상기 임피던스 매칭회로와 상기 복수의 건조전극을 연결하도록 구성되는 제2 스위치; 및상기 임피던스 매칭회로와 상기 복수의 살균전극을 연결하도록 구성되는 제3 스위치;를 포함하고,상기 제어 방법은상기 제1 RF 전원공급부, 임피던스 매칭회로 및 상기 복수의 건조전극을 연결하도록 상기 제1 스위치, 상기 제2 스위치 및 상기 제3 스위치를 제어함으로써 건조동작을 수행하고;상기 제2 RF 전원공급부, 상기 임피던스 매칭회로 및 상기 복수의 살균전극을 연결하도록 상기 제1 스위치, 상기 제2 스위치 및 상기 제3 스위치를 제어함으로써 살균동작을 수행하고;상기 건조동작과 상기 살균동작을 교번 수행하는 것;을 포함하는 건조기의 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13항에 있어서,상기 건조동작과 상기 살균동작을 교번 수행하는 것은복수의 건조동작과 복수의 살균동작을 교번 수행하는 동안 상기 복수의 건조동작 각각에 관한 건조시간간격을 조절하는 것;을 포함하는 건조기의 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14항에 있어서,상기 복수의 건조동작 각각에 관한 건조시간간격을 조절하는 것은,미리 정해진 집중건조시간 동안 상기 건조시간간격을 선형적 또는 비선형적으로 감소시키고;상기 미리 정해진 집중건조시간이 경과함에 기초하여 상기 건조시간간격을 일정하게 유지하는 것;을 포함하는 건조기의 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제14항에 있어서,상기 복수의 건조동작 각각에 관한 건조시간간격을 조절하는 것은,미리 정해진 집중건조시간 동안 상기 건조시간간격을 일정하게 유지하고;상기 미리 정해진 집중건조시간이 경과함에 기초하여 상기 건조시간간격을 감소시키는 것;을 포함하는 건조기의 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제13항에 있어서,상기 건조동작을 수행하는 것은상기 복수의 건조전극에 제1 전압과 제1 전류를 인가하도록 상기 제1 RF 전원공급부를 제어하는 것;을 포함하고,상기 살균동작을 수행하는 것은상기 복수의 살균전극에 제2 전압과 제2 전류를 인가하도록 상기 제2 RF 전원공급부를 제어하는 것;을 포함하며,상기 제1 전압은 상기 제2 전압보다 낮고, 상기 제1 전류는 상기 제2 전류보다 큰, 건조기의 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제13항에 있어서,상기 건조동작과 상기 살균동작을 교번 수행하는 것은상기 살균동작 후 상기 건조동작 전에 상기 제1 RF 전원공급부와 상기 복수의 건조전극 사이의 제1 임피던스 매칭을 수행하도록 상기 임피던스 매칭회로를 제어하고;상기 건조동작 후 상기 살균동작 전에 상기 제2 RF 전원공급부와 상기 복수의 살균전극 사이의 제2 임피던스 매칭을 수행하도록 상기 임피던스 매칭회로를 제어하는 것;을 포함하는 건조기의 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제13항에 있어서,상기 건조동작을 수행하는 것은상기 제1 RF 전원공급부와 상기 임피던스 매칭회로가 연결되도록 상기 제1 스위치를 제어하고;상기 임피던스 매칭회로와 상기 복수의 건조전극이 연결되도록 상기 제2 스위치를 폐쇄하고;상기 임피던스 매칭회로와 상기 복수의 살균전극의 연결이 차단되도록 상기 제3 스위치를 개방하는 것;을 포함하는 건조기의 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제13항에 있어서,상기 살균동작을 수행하는 것은상기 제2 RF 전원공급부와 상기 임피던스 매칭회로가 연결되도록 상기 제1 스위치를 제어하고;상기 임피던스 매칭회로와 상기 복수의 건조전극의 연결이 차단되도록 상기 제2 스위치를 개방하고;상기 임피던스 매칭회로와 상기 복수의 살균전극이 연결되도록 상기 제3 스위치를 폐쇄하는 것;을 포함하는 건조기의 제어 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code>119981042713</code><country>대한민국</country><engName>SAMSUNG ELECTRONICS CO., LTD.</engName><name>삼성전자주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code> </code><country> </country><engName>KYUNGMIN LEE</engName><name>이경민</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code> </code><country> </country><engName>DAEHYUN KIM</engName><name>김대현</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code> </code><country> </country><engName>Junhyeong Park</engName><name>박준형</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code> </code><country> </country><engName>JAEYONG CHO</engName><name>조재용</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 서초구 강남대로 ***, **층, **층(서초동, 태우빌딩)</address><code>920111000418</code><country>대한민국</country><engName>SELIM INTELLECTUAL PROPERTY LAW FIRM</engName><name>특허법인세림</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2024.01.23</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0090687-00</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020240010491.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93e551744fcad1b183da6d83200a3d33678e3226855802f9b0e3e67c173f8d395b49bdc6a82e719044ae00af0b98d08c8d32a5ef9e1ed56be3</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf5d70042457c04dabe5ebce9341f57cbe9bb1a6d6107a0deaf42f2e52b8dbf8db78373ba41cb1fdfd52afe9fa8bc25064ded46426c3fde8a1</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>