<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 17:55:02.552</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.04.12</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-7033959</applicationNumber><claimCount>34</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>비디오 코딩을 위한 인트라 모드 의존적 다중 변환 선택</inventionTitle><inventionTitleEng>INTRA-MODE DEPENDENT MULTIPLE TRANSFORM SELECTION FOR VIDEO CODING</inventionTitleEng><openDate>2023.12.18</openDate><openNumber>10-2023-0169959</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.03.26</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2023.10.04</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/12</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/11</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/61</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/122</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/70</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/625</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/124</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/176</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 예시적인 디바이스는 비디오 데이터를 저장하도록 구성된 메모리; 및 회로부에서 구현되는 하나 이상의 프로세서들을 포함하며, 하나 이상의 프로세서들은: 비디오 데이터의 현재 블록의 사이즈를 결정하고; 비디오 데이터의 현재 블록에 대한 인트라 예측 모드를 결정하고; 결정된 인트라 예측 모드를 포함하는 모드 그룹을 결정하는 것으로서, 모드 그룹은, 인트라 예측 모드들의 각각의 세트들을 각각 포함하는 복수의 모드 그룹들 중 하나인, 상기 모드 그룹을 결정하고; 현재 블록에 대한 사이즈 및 인트라 예측 모드에 따라 현재 블록에 대한 이용가능한 다중 변환 선택(MTS) 방식들의 세트를 결정하고; 결정된 모드 그룹에 따라 이용가능한 MTS 방식들의 세트로부터 MTS 방식을 결정하고; 현재 블록의 변환 블록에 MTS 방식의 변환들을 적용하여 현재 블록에 대한 잔차 블록을 생성하고; 그리고 잔차 블록을 사용하여 현재 블록을 디코딩하도록 구성된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2022.10.20</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2022221829</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.04.12</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2022/071669</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 비디오 데이터를 디코딩하는 방법으로서,비디오 데이터의 현재 블록의 사이즈를 결정하는 단계;상기 비디오 데이터의 상기 현재 블록에 대한 인트라 예측 모드를 결정하는 단계;결정된 상기 인트라 예측 모드를 포함하는 모드 그룹을 결정하는 단계로서, 상기 모드 그룹은 복수의 모드 그룹들 중 하나이며, 상기 복수의 모드 그룹들에서의 모드 그룹들 각각은, 각각의 가능한 인트라 예측 모드가 상기 모드 그룹들 중 1 개보다 많지 않은 모드 그룹에 포함되도록 인트라 예측 모드들의 각각의 세트들을 포함하는, 상기 모드 그룹을 결정하는 단계;상기 현재 블록에 대한 상기 사이즈 및 상기 인트라 예측 모드에 따라 상기 현재 블록에 대한 이용가능한 다중 변환 선택(MTS) 방식들의 세트를 결정하는 단계로서, 상기 이용가능한 MTS 방식들의 세트는 MTS 방식들의 복수의 세트들 중 이용가능한 MTS 방식들의 1 개의 세트인, 상기 이용가능한 MTS 방식들의 세트를 결정하는 단계;결정된 상기 모드 그룹에 따라 상기 이용가능한 MTS 방식들의 세트로부터 MTS 방식을 결정하는 단계;상기 현재 블록의 변환 블록에 상기 MTS 방식의 변환들을 적용하여 상기 현재 블록에 대한 잔차 블록을 생성하는 단계; 및상기 잔차 블록을 사용하여 상기 현재 블록을 디코딩하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제 1 항에 있어서,상기 복수의 모드 그룹들은, 인트라 예측 모드들 0 및 1을 포함하는 제1 모드 그룹, 인트라 예측 모드들 2 내지 12를 포함하는 제2 그룹, 인트라 예측 모드들 13 내지 23을 포함하는 제3 그룹, 인트라 예측 모드들 24 내지 34를 포함하는 제4 그룹, 및 행렬 인트라 예측(MIP) 모드를 포함하는 제5 그룹을 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제 1 항에 있어서,상기 현재 블록의 상기 사이즈는 상기 현재 블록의 폭 및 상기 현재 블록의 높이를 포함하고, 상기 현재 블록의 상기 사이즈는 사이즈 그룹에 포함되는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제 3 항에 있어서,상기 현재 블록의 상기 사이즈 그룹은 4x4, 4x8, 4x16, 4xN, 8x4, 8x8, 8x16, 8xN, 16x4, 16x8, 16x16, 16xN, Nx4, Nx8, Nx16, NxN을 포함하는 복수의 사이즈 그룹들 중 하나로부터 선택되며, N은 2의 거듭제곱이고 16보다 큰 정수인, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제 4 항에 있어서,상기 현재 블록의 상기 사이즈에 따라 상기 이용가능한 MTS 방식들의 세트를 결정하는 단계는 상기 현재 블록에 대한 상기 사이즈 그룹에 따라   이용가능한 MTS의 세트를 결정하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제 1 항에 있어서,상기 이용가능한 MTS 방식들의 세트 중의 상기 MTS 방식을 나타내는 MTS 인덱스 값을 디코딩하는 단계를 더 포함하며, 상기 MTS 방식을 결정하는 단계는 상기 MTS 인덱스 값을 사용하여 상기 MTS 방식을 결정하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제 6 항에 있어서,상기 MTS 인덱스 값은 0과 3을 포함하여 0과 3 사이의 값을 가지며, 상기 MTS 방식들의 복수의 세트들은:{ 17, 18, 23, 24},{  3,  7, 18, 22},{  2, 17, 18, 22},{  3, 15, 17, 18},{  3, 12, 18, 19},{ 12, 18, 19, 23},{  2, 12, 17, 18},{  2, 17, 18, 22},{  2, 11, 17, 18},{ 12, 18, 19, 23},{ 12, 13, 16, 24},{  2, 11, 16, 23},{  2, 13, 17, 22},{  2, 11, 17, 21},{ 13, 16, 19, 22},{  7, 12, 13, 18},{  1, 11, 12, 16},{  3, 13, 17, 22},{  1,  6, 12, 22},{ 12, 13, 15, 16},{ 18, 19, 23, 24},{  2, 17, 18, 24},{  3,  4, 17, 22},{ 12, 18, 19, 23},{ 12, 18, 19, 23},{  6, 12, 18, 24},{  2,  6, 12, 21},{  1, 11, 17, 22},{  3, 11, 16, 17},{  8, 12, 19, 23},{  7, 13, 16, 23},{  1,  6, 11, 12},{  1, 11, 17, 21},{  6, 11, 17, 21},{  8, 11, 14, 17},{  6, 11, 12, 21},{  1,  6, 11, 12},{  2,  6, 11, 12},{  1,  6, 11, 21},{  7, 11, 12, 16},{  8, 12, 19, 24},{  1, 13, 18, 22},{  2,  6, 17, 21},{ 11, 12, 16, 19},{  8, 12, 17, 24},{  6, 12, 19, 21},{  6, 12, 13, 21},{  2, 16, 17, 21},{  6, 17, 19, 23},{  6, 12, 14, 17},{  6,  7, 11, 21},{  1, 11, 12, 16},{  1,  6, 11, 12},{  6, 11, 12, 21},{  7,  8,  9, 11},{  6,  7, 11, 12},{  6,  7, 11, 12},{  1, 11, 12, 16},{  6, 11, 17, 21},{  6,  7, 11, 12},{ 12, 14, 18, 21},{  1, 11, 16, 22},{  1, 11, 16, 22},{  7, 13, 15, 16},{  1,  8, 12, 19},{  6,  7,  9, 12},{  2,  6, 12, 13},{  1, 12, 16, 21},{  7, 11, 16, 19},{  7,  8, 11, 12},{  6,  7, 11, 12},{  6,  7, 11, 12},{  1,  6, 11, 12},{  6,  7, 11, 16},{  6,  7, 11, 12},{  6,  7, 11, 12},{  6, 11, 12, 21},{  1,  6, 11, 12},{  6,  7, 11, 12},{  6,  7, 11, 12},를 포함하고,상기 MTS 인덱스는:{ DCT8, DCT8 },{ DCT8, DST7 },{ DCT8, DCT5 },{ DCT8, DST4 }, {DCT8, DST1},{ DST7, DCT8 },{ DST7, DST7 },{ DST7, DCT5 },{ DST7, DST4 }, {DST7, DST1},{ DCT5, DCT8 },{ DCT5, DST7 },{ DCT5, DCT5 },{ DCT5, DST4 }, {DCT5, DST1},{ DST4, DCT8 },{ DST4, DST7 },{ DST4, DCT5 },{ DST4, DST4 }, {DST4, DST1},{ DST1, DCT8 },{ DST1, DST7 },{ DST1, DCT5 },{ DST1, DST4 }, {DST1, DST1}에 따른 상기 이용가능한 MTS 방식들의 세트의 변환 쌍을 표시하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제 1 항에 있어서,상기 MTS 방식들의 세트들 각각은 4 개의 각각의 변환 쌍 초이스들을 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제 1 항에 있어서,상기 현재 블록의 형상에 따라 상기 이용가능한 MTS 방식들의 세트에서 변환 쌍 초이스들의 수를 결정하는 단계를 더 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제 1 항에 있어서,상기 현재 블록의 양자화 파라미터에 따라 상기 이용가능한 MTS 방식들의 세트에서 변환 쌍 초이스들의 수를 결정하는 단계를 더 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제 1 항에 있어서,상기 현재 블록은 제1 블록을 포함하고, 상기 MTS 방식은 수평 변환 및 수직 변환을 포함하는 변환 쌍을 포함하고, 상기 제1 블록은 WxH의 사이즈를 가지며, W는 H와 동일하지 않고, 상기 인트라 예측 모드는 I1을 포함하고 각도 인트라 예측 모드이며, 상기 방법은:제2 블록이 HxW의 사이즈를 갖는 것으로 결정하는 단계;상기 제2 블록이 (68 - I1)의 인트라 예측 모드를 갖는 것으로 결정하는 단계;상기 제2 블록에 대한 상기 HxW의 사이즈 및 상기 (68 - I1)의 인트라 예측 모드에 따라 상기 제2 블록에 대한 상기 이용가능한 MTS 방식들의 세트를 결정하는 단계;상기 제2 블록에 대한 상기 MTS 방식을 결정하는 단계;상기 MTS 방식의 상기 수평 변환을 수직 변환으로서 상기 제2 블록에 적용하는 단계; 및상기 MTS 방식의 상기 수직 변환을 수평 변환으로서 상기 제2 블록에 적용하는 단계를 더 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제 1 항에 있어서,상기 현재 블록은 제1 블록을 포함하고, 상기 MTS 방식은 수평 변환 및 수직 변환을 포함하는 변환 쌍을 포함하고, 상기 제1 블록은 WxH의 사이즈를 가지며, W는 H와 동일하지 않고, 상기 인트라 예측 모드는 제1 전치 플래그 값을 갖는 행렬 인트라 예측(MIP) 모드를 포함하며, 상기 방법은:제2 블록이 HxW의 사이즈를 갖는 것으로 결정하는 단계;상기 제2 블록에 대한 인트라 예측 모드가 상기 제1 전치 플래그 값과는 상이한 제2 전치 플래그 값을 갖는 MIP 인트라 예측 모드인 것으로 결정하는 단계;상기 제2 블록에 대한 상기 HxW의 사이즈 및 상기 제2 전치 플래그 값을 갖는 MIP 인트라 예측 모드에 따라 상기 제2 블록에 대한 상기 이용가능한 MTS 방식들의 세트를 결정하는 단계;상기 이용가능한 MTS 방식들의 세트로부터 상기 제2 블록에 대한 상기 MTS 방식을 결정하는 단계;상기 MTS 방식의 상기 수평 변환을 수직 변환으로서 상기 제2 블록에 적용하는 단계; 및상기 MTS 방식의 상기 수직 변환을 수평 변환으로서 상기 제2 블록에 적용하는 단계를 더 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제 1 항에 있어서,상기 현재 블록이 디코더측 인트라 모드 도출 및 융합 인트라 예측(DIMD) 모드를 사용하여 코딩될 때, 상기 인트라 예측 모드에 따라 상기 이용가능한 MTS 방식들의 세트를 결정하는 단계는 상기 DIMD 모드를 사용하여 결정된 우세 각도 모드에 따라 상기 이용가능한 MTS 방식들의 세트를 결정하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제 13 항에 있어서,상기 우세 각도 모드는 가장 높은 가중치를 갖는 모드를 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제 1 항에 있어서,상기 현재 블록이 디코더측 인트라 모드 도출 및 융합 인트라 예측(DIMD) 모드를 사용하여 코딩될 때, 상기 인트라 예측 모드에 따라 상기 이용가능한 MTS 방식들의 세트를 결정하는 단계는:2 개의 각도 모드 값들 사이의 차이가 임계치 초과인지 여부를 결정하는 단계를 포함하며;상기 차이가 상기 임계치 초과인 경우, 상기 인트라 예측 모드를 결정하는 단계는 상기 이용가능한 MTS 방식들의 세트를 결정할 때 상기 인트라 예측 모드를 평면 모드인 것으로서 결정하는 단계를 포함하거나; 또는상기 차이가 상기 임계치 이하인 경우, 상기 인트라 예측 모드를 결정하는 단계는 상기 인트라 예측 모드를 상기 DIMD 모드를 사용하여 결정된 우세 각도 모드인 것으로서 결정하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제 1 항에 있어서,상기 인트라 예측 모드가 광각 인트라 예측 모드를 포함하는 경우, 상기 인트라 예측 모드에 따라 상기 이용가능한 MTS 방식들의 세트를 결정하는 단계는 상기 광각 인트라 예측 모드의 각도에 가장 가까운 각도를 갖는 종래의 인트라 예측 모드에 따라 상기 이용가능한 MTS 방식들의 세트를 결정하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제 1 항에 있어서,상기 현재 블록에 대한 상기 사이즈 및 상기 인트라 예측 모드에 따라 상기 이용가능한 MTS 방식들의 세트를 결정하는 단계는, 다음의 테이블에 따라 상기 이용가능한 MTS 방식들의 세트를 결정하는 단계를 포함하며:N은 32 이상의 정수인, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제 1 항에 있어서,상기 인트라 예측 모드를 결정하는 단계는 템플릿 기반 인트라 모드 도출(TIMD) 모드에 따라 상기 인트라 예측 모드를 결정하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제 18 항에 있어서,상기 TIMD 모드가 2 개의 인트라 예측 모드들의 융합을 사용할 때, 상기 이용가능한 MTS 방식들의 세트를 결정하는 단계는 상기 2 개의 인트라 예측 모드들 중 우세 인트라 예측 모드에 따라 상기 이용가능한 MTS 방식들의 세트를 결정하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제 18 항에 있어서,상기 TIMD 모드가 2 개의 인트라 예측 모드들의 융합을 사용할 때, 상기 이용가능한 MTS 방식들의 세트를 결정하는 단계는:상기 2 개의 인트라 예측 모드들 사이의 차이가 임계치 초과인 경우, 상기 이용가능한 MTS 방식들의 세트를 결정하는 단계는 평면 모드에 따라 상기 이용가능한 MTS 방식들의 세트를 결정하는 단계를 포함하는 것; 또는상기 2 개의 인트라 예측 모드들 사이의 차이가 상기 임계치 이하인 경우, 상기 이용가능한 MTS 방식들의 세트를 결정하는 단계는 상기 2 개의 인트라 예측 모드들 중 우세 인트라 예측 모드에 따라 상기 이용가능한 MTS 방식들의 세트를 결정하는 단계를 포함하는 것을 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제 20 항에 있어서,상기 우세 인트라 예측 모드는, 더 낮은 왜곡을 산출하는 상기 2 개의 인트라 예측 모드들 중의 상기 인트라 예측 모드를 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제 20 항에 있어서,상기 이용가능한 MTS 방식들의 세트를 결정하는 단계는, 확장된 인트라 예측 모드 각도들을 상기 이용가능한 MTS 방식들의 세트들에 매핑하는 테이블에 따라 상기 이용가능한 MTS 방식들의 세트를 결정하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제 1 항에 있어서,상기 현재 블록을 디코딩하는 단계는:상기 인트라 예측 모드를 사용하여 상기 현재 블록에 대한 예측 블록을 형성하는 단계; 및상기 예측 블록의 샘플들을 상기 잔차 블록의 대응하는 샘플들에 가산하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제 1 항에 있어서,상기 현재 블록을 디코딩하기 전에 상기 현재 블록을 인코딩하는 단계를 더 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스로서,비디오 데이터를 저장하도록 구성된 메모리; 및회로부에서 구현되는 하나 이상의 프로세서들을 포함하며, 상기 하나 이상의 프로세서들은: 비디오 데이터의 현재 블록의 사이즈를 결정하고; 상기 비디오 데이터의 상기 현재 블록에 대한 인트라 예측 모드를 결정하고; 결정된 상기 인트라 예측 모드를 포함하는 모드 그룹을 결정하는 것으로서, 상기 모드 그룹은 복수의 모드 그룹들 중 하나이며, 상기 복수의 모드 그룹들에서의 모드 그룹들 각각은, 각각의 가능한 인트라 예측 모드가 상기 모드 그룹들 중 1 개보다 많지 않은 모드 그룹에 포함되도록 인트라 예측 모드들의 각각의 세트들을 포함하는, 상기 모드 그룹을 결정하고; 상기 현재 블록에 대한 상기 사이즈 및 상기 인트라 예측 모드에 따라 상기 현재 블록에 대한 이용가능한 다중 변환 선택(MTS) 방식들의 세트를 결정하는 것으로서, 상기 이용가능한 MTS 방식들의 세트는 MTS 방식들의 복수의 세트들 중 이용가능한 MTS 방식들의 1 개의 세트인, 상기 이용가능한 MTS 방식들의 세트를 결정하고; 결정된 상기 모드 그룹에 따라 상기 이용가능한 MTS 방식들의 세트로부터 MTS 방식을 결정하고; 상기 현재 블록의 변환 블록에 상기 MTS 방식의 변환들을 적용하여 상기 현재 블록에 대한 잔차 블록을 생성하고; 그리고 상기 잔차 블록을 사용하여 상기 현재 블록을 디코딩하도록구성되는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제 25 항에 있어서,상기 복수의 모드 그룹들은, 인트라 예측 모드들 0 및 1을 포함하는 제1 모드 그룹, 인트라 예측 모드들 2 내지 12를 포함하는 제2 그룹, 인트라 예측 모드들 13 내지 23을 포함하는 제3 그룹, 인트라 예측 모드들 24 내지 34를 포함하는 제4 그룹, 및 행렬 인트라 예측(MIP) 모드를 포함하는 제5 그룹을 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제 25 항에 있어서,상기 현재 블록의 상기 사이즈는 상기 현재 블록의 폭 및 상기 현재 블록의 높이를 포함하고, 상기 현재 블록의 상기 사이즈는 사이즈 그룹에 포함되는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제 25 항에 있어서,상기 하나 이상의 프로세서들은 추가로, 상기 이용가능한 MTS 방식들의 세트 중의 상기 MTS 방식을 나타내는 MTS 인덱스 값을 디코딩하도록 구성되고, 상기 하나 이상의 프로세서들은 상기 MTS 인덱스 값을 사용하여 상기 MTS 방식을 결정하도록 구성되는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제 25 항에 있어서,상기 현재 블록은 제1 블록을 포함하고, 상기 MTS 방식은 수평 변환 및 수직 변환을 포함하는 변환 쌍을 포함하고, 상기 제1 블록은 WxH의 사이즈를 가지며, W는 H와 동일하지 않고, 상기 인트라 예측 모드는 I1을 포함하고 각도 인트라 예측 모드이며, 상기 하나 이상의 프로세서들은 추가로:제2 블록이 HxW의 사이즈를 갖는 것으로 결정하고;상기 제2 블록이 (68 - I1)의 인트라 예측 모드를 갖는 것으로 결정하고;상기 제2 블록에 대한 상기 HxW의 사이즈 및 상기 (68 - I1)의 인트라 예측 모드에 따라 상기 제2 블록에 대한 상기 이용가능한 MTS 방식들의 세트를 결정하고;상기 제2 블록에 대한 상기 MTS 방식을 결정하고;상기 MTS 방식의 상기 수평 변환을 수직 변환으로서 상기 제2 블록에 적용하고; 그리고상기 MTS 방식의 상기 수직 변환을 수평 변환으로서 상기 제2 블록에 적용하도록구성되는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제 25 항에 있어서,상기 현재 블록은 제1 블록을 포함하고, 상기 MTS 방식은 수평 변환 및 수직 변환을 포함하는 변환 쌍을 포함하고, 상기 제1 블록은 WxH의 사이즈를 가지며, W는 H와 동일하지 않고, 상기 인트라 예측 모드는 제1 전치 플래그 값을 갖는 행렬 인트라 예측(MIP) 모드를 포함하며, 상기 하나 이상의 프로세서들은 추가로:제2 블록이 HxW의 사이즈를 갖는 것으로 결정하고;상기 제2 블록에 대한 인트라 예측 모드가 상기 제1 전치 플래그 값과는 상이한 제2 전치 플래그 값을 갖는 MIP 인트라 예측 모드인 것으로 결정하고;상기 제2 블록에 대한 상기 HxW의 사이즈 및 상기 제2 전치 플래그 값을 갖는 MIP 인트라 예측 모드에 따라 상기 제2 블록에 대한 상기 이용가능한 MTS 방식들의 세트를 결정하고;상기 이용가능한 MTS 방식들의 세트로부터 상기 제2 블록에 대한 상기 MTS 방식을 결정하고;상기 MTS 방식의 상기 수평 변환을 수직 변환으로서 상기 제2 블록에 적용하고; 그리고상기 MTS 방식의 상기 수직 변환을 수평 변환으로서 상기 제2 블록에 적용하도록구성되는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제 25 항에 있어서,상기 하나 이상의 프로세서들은 추가로, 상기 현재 블록을 디코딩하기 전에 상기 현재 블록을 인코딩하도록 구성되는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제 25 항에 있어서,디코딩된 상기 비디오 데이터를 디스플레이하도록 구성된 디스플레이를 더 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제 25 항에 있어서,상기 디바이스는 카메라, 컴퓨터, 모바일 디바이스, 브로드캐스트 수신기 디바이스, 또는 셋톱 박스 중 하나 이상을 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스로서,비디오 데이터의 현재 블록의 사이즈를 결정하기 위한 수단;상기 비디오 데이터의 상기 현재 블록에 대한 인트라 예측 모드를 결정하기 위한 수단;결정된 상기 인트라 예측 모드를 포함하는 모드 그룹을 결정하기 위한 수단으로서, 상기 모드 그룹은 복수의 모드 그룹들 중 하나이며, 상기 복수의 모드 그룹들에서의 모드 그룹들 각각은, 각각의 가능한 인트라 예측 모드가 상기 모드 그룹들 중 1 개보다 많지 않은 모드 그룹에 포함되도록 인트라 예측 모드들의 각각의 세트들을 포함하는, 상기 모드 그룹을 결정하기 위한 수단;상기 현재 블록에 대한 상기 사이즈 및 상기 인트라 예측 모드에 따라 상기 현재 블록에 대한 이용가능한 다중 변환 선택(MTS) 방식들의 세트를 결정하기 위한 수단으로서, 상기 이용가능한 MTS 방식들의 세트는 MTS 방식들의 복수의 세트들 중 이용가능한 MTS 방식들의 1 개의 세트인, 상기 이용가능한 MTS 방식들의 세트를 결정하기 위한 수단;결정된 상기 모드 그룹에 따라 상기 이용가능한 MTS 방식들의 세트로부터 MTS 방식을 결정하기 위한 수단;상기 현재 블록의 변환 블록에 상기 MTS 방식의 변환들을 적용하여 상기 현재 블록에 대한 잔차 블록을 생성하기 위한 수단; 및상기 잔차 블록을 사용하여 상기 현재 블록을 디코딩하기 위한 수단을 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니아주 샌 디에고 모어하우스 드라이브 ****</address><code>519980804600</code><country>미국</country><engName>Qualcomm Incorporated</engName><name>퀄컴 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>RAY, BAPPADITYA</engName><name>레이 밥파디트야</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>COBAN, MUHAMMED ZEYD</engName><name>코반 무하메드 제이드</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>KEROFSKY, LOUIS JOSEPH</engName><name>케로프스키 루이스 조셉</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>SEREGIN, VADIM</engName><name>세레긴 바딤</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>KARCZEWICZ, MARTA</engName><name>카르체비츠 마르타</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>CAO, KEMING</engName><name>차오 커밍 </name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 강남대로 **길 **(역삼동, 케이피빌딩)</address><code>920011000013</code><country>대한민국</country><engName>Koreana Patent Firm</engName><name>특허법인코리아나</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.04.12</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/173,884</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.07.19</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/223,377</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.04.11</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/658,803</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2023.10.04</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1089615-98</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2023.11.15</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0183665-13</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.03.26</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0343774-76</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사유예신청]결정 보류신청서·심사유예신청서</documentName><receiptDate>2025.03.26</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0343775-11</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020237033959.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c938bc0e19bddeb61fad79bf10af6bd08b743f91c98be668034a03206deb606ba5c191d4475d4f764224f9d080d840cdae247bfe4a524190d04</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfeed25f16b0334722e2410fcfb13023b68d70314903e1c7e59ad0a7e7b3bdfea535ff3791ca0bf2df045fbd05d44feb7c6c6a1d1f836a47f0</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>