<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 17:56:05.565</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2020.03.19</applicationDate><applicationFlag>특허</applicationFlag><applicationNumber>10-2023-7029371</applicationNumber><claimCount>15</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>자동화된 시스템의 컨베이어 조정</inventionTitle><inventionTitleEng>COORDINATED CONVEYERS IN AN AUTOMATED SYSTEM</inventionTitleEng><openDate>2023.09.08</openDate><openNumber>10-2023-0129610</openNumber><originalApplicationDate>2020.03.19</originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/분할</originalApplicationKind><originalApplicationNumber>10-2021-7036774</originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2023.08.29</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2023.08.29</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B65G 1/137</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B65G 1/04</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B65G 43/08</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2024.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06Q 10/08</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo><familyApplicationNumber>1020217036774</familyApplicationNumber></familyInfo></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 자동화된 시스템의 컨베이어의 조정에 관한 것으로, 일 실시형태에서, 시스템은 운송 컨베이어(들) 및 저장 컨베이어를 포함하고, 각각의 저장 컨베이어는 적어도 하나의 물품을 보유하도록 구성된 복수의 세그먼트, 및 물품이 저장 컨베이어로부터 운송 컨베이어로 이동 가능하도록 운송 컨베이어의 일부와 정렬되는 부분을 포함한다. 소프트웨어 모듈(들)은 프로세서에 의해 실행될 때 단일 목적지 위치에서 물품(들)을 수집하라는 명령어를 수신하고, 각 물품(들)에 대해, 물품이 보유되는 저장 컨베이어의 세그먼트를 식별하고, 이 저장 컨베이어를 제어하여 세그먼트를 운송 컨베이어와 정렬시키고, 세그먼트로부터 운송 컨베이어로 물품을 이동시키고, 운송 컨베이어를 제어하여 물품을 목적지 위치와 정렬시키고, 물품을 운송 컨베이어로부터 목적지 위치로 이동시킨다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2020.10.15</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2020210001</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2020.03.19</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2020/023718</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 시스템으로서,적어도 하나의 운송 컨베이어로서, 상기 적어도 하나의 운송 컨베이어는 각각 적어도 하나의 물품을 보유하고 서로 나란히 이동하도록 구성된 복수의 세그먼트를 갖는 벨트를 포함하는, 상기 적어도 하나의 운송 컨베이어;복수의 저장 컨베이어로서, 각각의 상기 복수의 저장 컨베이어는 각각 적어도 하나의 물품을 보유하고 서로 나란히 이동하도록 구성된 복수의 세그먼트를 갖는 벨트를 포함하고, 상기 복수의 저장 컨베이어 각각은 물품이 상기 저장 컨베이어 내의 상기 복수의 세그먼트 중 어느 하나의 세그먼트로부터 상기 적어도 하나의 운송 컨베이어 내의 상기 복수의 세그먼트 중 어느 하나의 세그먼트로 이동할 수 있도록 상기 적어도 하나의 운송 컨베이어의 일부와 정렬되는 부분을 포함하는, 상기 복수의 저장 컨베이어;적어도 하나의 하드웨어 프로세서; 및하나 이상의 소프트웨어 모듈을 포함하고, 상기 하나 이상의 소프트웨어 모듈은, 상기 적어도 하나의 하드웨어 프로세서에 의해 실행될 때, 단일 목적지 위치에서 하나 이상의 물품을 수집하라는 명령어를 수신하고, 상기 하나 이상의 물품 각각에 대해,  상기 물품이 보유되는 상기 복수의 저장 컨베이어 중 하나의 저장 컨베이어 내의 상기 복수의 세그먼트 중 하나의 세그먼트를 식별하고,  상기 하나의 저장 컨베이어를 제어하여, 식별된 세그먼트를 상기 적어도 하나의 운송 컨베이어 내의 상기 복수의 세그먼트 중 하나의 세그먼트와 정렬시키고,  상기 하나의 저장 컨베이어 내의 상기 식별된 세그먼트로부터 상기 적어도 하나의 운송 컨베이어 내의 상기 하나의 세그먼트로 상기 물품을 이동시키고,  상기 적어도 하나의 운송 컨베이어를 제어하여, 상기 적어도 하나의 운송 컨베이어 내의 상기 하나의 세그먼트를 상기 단일 목적지 위치와 정렬시키고,  상기 적어도 하나의 운송 컨베이어 내의 상기 하나의 세그먼트로부터 상기 단일 목적지 위치로 상기 물품을 이동시키도록 구성된, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 적어도 하나의 하드웨어 프로세서는 상기 적어도 하나의 운송 컨베이어와 상기 복수의 저장 컨베이어 각각을 독립적으로 제어하여 서로 독립적으로 이동시키도록 구성된, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서, 상기 적어도 하나의 운송 컨베이어와 상기 복수의 저장 컨베이어 각각은 두 방향으로 이동하도록 구성된, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서, 상기 복수의 저장 컨베이어 각각은 상기 저장 컨베이어와 정렬되는 상기 적어도 하나의 운송 컨베이어의 부분의 이동 방향과 직교하는 방향으로 이동하도록 배향된, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4항에 있어서, 상기 복수의 저장 컨베이어 각각은 수직 루프를 포함하고, 상기 복수의 저장 컨베이어 각각의 보유 표면은 상기 적어도 하나의 운송 컨베이어의 보유 표면 위에 위치되고, 상기 하나의 저장 컨베이어 내의 상기 식별된 세그먼트로부터 상기 적어도 하나의 운송 컨베이어 내의 상기 하나의 세그먼트로 상기 물품을 이동시키는 것은 상기 물품이 상기 하나의 저장 컨베이어로부터 상기 적어도 하나의 운송 컨베이어의 보유 표면으로 떨어질 때까지 상기 식별된 세그먼트를 상기 적어도 하나의 운송 컨베이어를 향해 이동시키는 것을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에 있어서, 상기 적어도 하나의 운송 컨베이어의 일부와 정렬되는 상기 복수의 저장 컨베이어 각각의 일부는 상기 저장 컨베이어의 일부와 정렬되는 상기 적어도 하나의 운송 컨베이어의 일부의 이동 방향과 평행한 방향으로 이동하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6항에 있어서, 상기 복수의 저장 컨베이어 각각은 수평 루프를 포함하고, 상기 복수의 저장 컨베이어 각각의 보유 표면은 상기 적어도 하나의 운송 컨베이어의 보유 표면 위에 위치되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7항에 있어서, 상기 복수의 저장 컨베이어 각각의 상기 보유 표면으로부터 상기 적어도 하나의 운송 컨베이어의 상기 보유 표면까지의 하방 활주 경로를 더 포함하고, 상기 하나의 저장 컨베이어 내의 상기 식별된 세그먼트로부터 상기 적어도 하나의 운송 컨베이어 내의 상기 하나의 세그먼트로 상기 물품을 이동시키는 것은 상기 물품이 상기 적어도 하나의 운송 컨베이어의 상기 보유 표면으로 활주하도록 상기 물품을 상기 하방 활주 경로로 푸시하는 것을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제7항에 있어서, 상기 하나의 저장 컨베이어 내의 상기 식별된 세그먼트로부터 상기 적어도 하나의 운송 컨베이어 내의 상기 하나의 세그먼트로 상기 물품을 이동시키는 것은상기 물품이 하방 활주 경로의 종단에 있는 빈(bin)으로 활주하도록 상기 물품을 상기 하방 활주 경로로 푸시하는 것; 및상기 빈을 상기 적어도 하나의 운송 컨베이어의 상기 보유 표면으로 푸시하는 것을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항에 있어서, 상기 복수의 저장 컨베이어 각각은 두 방향으로 이동하도록 구성되고, 상기 하나 이상의 소프트웨어 모듈은, 상기 적어도 하나의 하드웨어 프로세서에 의해 실행될 때,이동을 최소화하기 위해 두 방향 중 상기 하나의 저장 컨베이어를 이동시킬 방향을 결정하고;상기 하나의 저장 컨베이어를 제어하여, 결정된 방향으로 이동시키도록 구성된, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항에 있어서, 상기 적어도 하나의 운송 컨베이어 또는 상기 복수의 저장 컨베이어 중 적어도 하나의 컨베이어의 복수의 세그먼트 중 어느 하나에 보유되는 물품의 특성을 판독하도록 구성된 판독기 디바이스를 포함하는 하나 이상의 판독 스테이션을 더 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1항에 있어서, 상기 시스템은, 상기 적어도 하나의 운송 컨베이어와 상기 복수의 저장 컨베이어를 둘러싸는 빌딩; 및상기 적어도 하나의 운송 컨베이어에 접근 가능한 상기 단일 목적지 위치를 포함하여 복수의 목적지 위치를 포함하는 목적지 시스템을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1항에 있어서, 상기 하나 이상의 소프트웨어 모듈은, 상기 적어도 하나의 하드웨어 프로세서에 의해 실행될 때, 웹 애플리케이션으로부터 적어도 하나의 네트워크를 통해 상기 하나 이상의 물품을 수집하라는 명령어를 수신하고; 상기 단일 목적지 위치의 식별자를 상기 적어도 하나의 네트워크를 통해 상기 웹 애플리케이션에 제공하도록 더 구성된, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제1항에 있어서, 상기 하나 이상의 물품 중 적어도 하나는 큐벳, 시약 또는 샘플 중 하나 이상을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 방법으로서,적어도 하나의 운송 컨베이어 및 복수의 저장 컨베이어를 포함하는 자동화된 시스템으로서, 상기 적어도 하나의 운송 컨베이어는 각각 적어도 하나의 물품을 보유하고 서로 나란히 이동하도록 구성된 복수의 세그먼트를 갖는 벨트를 포함하고, 각각의 상기 복수의 저장 컨베이어는 각각 적어도 하나의 물품을 보유하고 서로 나란히 이동하도록 구성된 복수의 세그먼트를 갖는 벨트를 포함하고, 상기 복수의 저장 컨베이어 각각은 물품이 상기 저장 컨베이어 내의 상기 복수의 세그먼트 중 어느 하나로부터 상기 적어도 하나의 운송 컨베이어 내의 상기 복수의 세그먼트 중 어느 하나로 이동할 수 있도록 상기 적어도 하나의 운송 컨베이어의 일부와 정렬되는 부분을 포함하는, 상기 자동화된 시스템 내에서, 적어도 하나의 하드웨어 프로세서를 사용하여,단일 목적지 위치에서 하나 이상의 물품을 수집하라는 명령어를 수신하는 단계; 및상기 하나 이상의 물품 각각에 대해, 상기 물품이 보유되는 상기 복수의 저장 컨베이어 중 하나의 저장 컨테이너 내의 상기 복수의 세그먼트 중 하나의 세그먼트를 식별하는 단계, 상기 하나의 저장 컨베이어를 제어하여, 식별된 세그먼트를 상기 적어도 하나의 운송 컨베이어 내의 상기 복수의 세그먼트 중 하나의 세그먼트와 정렬시키는 단계, 상기 하나의 저장 컨베이어 내의 상기 식별된 세그먼트로부터 상기 적어도 하나의 운송 컨베이어 내의 상기 하나의 세그먼트로 상기 물품을 이동시키는 단계, 상기 적어도 하나의 운송 컨베이어를 제어하여 상기 적어도 하나의 운송 컨베이어 내의 상기 하나의 세그먼트를 상기 단일 목적지 위치와 정렬시키는 단계, 및 상기 적어도 하나의 운송 컨베이어 내의 상기 하나의 세그먼트로부터 상기 단일 목적지 위치로 상기 물품을 이동시키는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 명령어가 저장된 비-일시적인 컴퓨터 판독 가능 매체로서,상기 명령어는, 적어도 하나의 운송 컨베이어와 복수의 저장 컨베이어를 포함하는 자동화된 시스템으로서, 상기 적어도 하나의 운송 컨베이어는 각각 적어도 하나의 물품을 보유하고 서로 나란히 이동하도록 구성된 복수의 세그먼트를 갖는 벨트를 포함하고, 각각의 상기 복수의 저장 컨베이어는 각각 적어도 하나의 물품을 보유하고 서로 나란히 이동하도록 구성된 복수의 세그먼트를 갖는 벨트를 포함하고, 상기 복수의 저장 컨베이어 각각은 물품이 상기 저장 컨베이어 내의 상기 복수의 세그먼트 중 어느 하나의 세그먼트로부터 상기 적어도 하나의 운송 컨베이어 내의 상기 복수의 세그먼트 중 어느 하나의 세그먼트로 이동할 수 있도록 상기 적어도 하나의 운송 컨베이어의 일부와 정렬되는 부분을 포함하는, 상기 자동화된 시스템의 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 프로세서로 하여금,단일 목적지 위치에서 하나 이상의 물품을 수집하라는 명령어를 수신하게 하고;상기 하나 이상의 물품 각각에 대해, 상기 물품이 보유되는 상기 복수의 저장 컨베이어 중 하나의 저장 컨테이너 내의 상기 복수의 세그먼트 중 하나의 세그먼트를 식별하게 하고, 상기 하나의 저장 컨베이어를 제어하여, 식별된 세그먼트를 상기 적어도 하나의 운송 컨베이어 내의 상기 복수의 세그먼트 중 하나의 세그먼트와 정렬시키게 하고, 상기 하나의 저장 컨베이어 내의 상기 식별된 세그먼트로부터 상기 적어도 하나의 운송 컨베이어 내의 상기 하나의 세그먼트로 상기 물품을 이동시키게 하고, 상기 적어도 하나의 운송 컨베이어를 제어하여, 상기 적어도 하나의 운송 컨베이어 내의 상기 하나의 세그먼트를 상기 단일 목적지 위치와 정렬시키게 하고, 상기 적어도 하나의 운송 컨베이어 내의 상기 하나의 세그먼트로부터 상기 단일 목적지 위치로 상기 물품을 이동시키게 하는, 비-일시적인 컴퓨터 판독 가능 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 캘리포니아 ***** 델 마르 *** *쓰 스트리트</address><code>520240787093</code><country>미국</country><engName>TEAM CONVEYER ROYALTY A LLC</engName><name>팀 컨베이어 로얄티 에이 엘엘씨</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 캘리포니아주 **...</address><code> </code><country> </country><engName>GORMAN, John G.</engName><name>고만 존 지.</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 강남대로 ***, **,**층(역삼동, 동희빌딩)</address><code>920011000059</code><country>대한민국</country><engName>AJU INTERNATIONAL LAW &amp; PATENT GROUP</engName><name>특허법인아주</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2019.04.11</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>62/832,701</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2019.09.10</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>62/898,414</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Divisional Application(International Application)] Patent Application</documentEngName><documentName>[분할출원(국제출원)]특허출원서</documentName><receiptDate>2023.08.29</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0951902-05</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Change of Applicant] Report on Change of Proprietary Status</documentEngName><documentName>[출원인변경]권리관계변경신고서</documentName><receiptDate>2024.12.05</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1351779-25</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.08.28</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0828301-38</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.10.29</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-1209090-79</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[거절이유 등 통지에 따른 의견]의견서·답변서·소명서</documentName><receiptDate>2025.10.29</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-1209091-14</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020237029371.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93e1a74f674f7460949f7006cfb594a734a7ab61de51c9539b154cdf37c264edc89c57a68bbf6fa764a8389457752d900dbdba427de499417c</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf742f73d3ae3e8fefa43bcc6e9e2e966498f594a07afcdabcf2c7fe6af56dbe6b34862e35b0b1c88a4c413e5ee762f132bd7127d298b231eb</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>