<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:08:24.824</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2021.06.25</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-7002837</applicationNumber><claimCount>60</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>덕트 오르가노이드 온 칩</inventionTitle><inventionTitleEng>DUCT ORGANOID-ON-CHIP</inventionTitleEng><openDate>2023.04.06</openDate><openNumber>10-2023-0047089</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.05.23</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2023.01.25</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>C12M 3/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>C12M 3/06</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>C12M 1/12</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 개시는 비제한적인 일 실시예에서 적어도 하나의 멤브레인 구조를 포함하는 덕트 조직을 성장시키기 위한 바이오칩에 관한 것이며, 멤브레인 구조는 모방 세포 환경을 제공하도록 구성된 적어도 하나의 다공성 멤브레인, 적어도 하나의 섀시, 여기서 적어도 하나의 섀시는 적어도 하나의 멤브레인 구조를 지지하도록 구성된 채널, 및 적어도 하나의 멤브레인 구조를 지지하는 채널과 유체 연통하는 적어도 하나의 미세유체 채널을 포함함, 그리고 적어도 하나의 커버 슬립을 포함하고, 적어도 하나의 섀시는 적어도 하나의 섀시 내에 내부 공간이 제공되고 적어도 하나의 섀시 내에 적어도 하나의 채널을 생성할 수 있도록 구성되며, 섀시 사이에 생성된 내부 공간은 섀시 본체에 대해 내부에 있지만 멤브레인 구조에 대해 외부에 있는 구획을 제공한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2021.12.30</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2021262022</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2021.06.25</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/QA2021/050016</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 덕트 조직 성장용 바이오칩으로서, 적어도 하나의 멤브레인 구조, 여기에서 적어도 하나의 멤브레인 구조는 모방 세포 환경을 제공하도록 구성된 적어도 하나의 다공성 멤브레인을 포함함;적어도 하나의 섀시, 상기 적어도 하나의 섀시는, 적어도 하나의 멤브레인 구조를 지지하도록 구성된 채널 및적어도 하나의 멤브레인 구조를 지지하는 채널과 유체 연통하는 적어도 하나의 미세유체 채널을 포함함; 그리고적어도 하나의 커버 슬립;을 포함하고,상기 적어도 하나의 섀시는 상기 적어도 하나의 섀시 내에 내부 공간이 제공되고 상기 적어도 하나의 섀시 내에 적어도 하나의 채널을 생성할 수 있도록 구성되며,섀시 사이에 생성된 상기 내부 공간은 섀시의 본체에 대해 내부에 있지만 상기 멤브레인 구조에 대해 외부에 있는 구획을 제공하고,복수의 개구들이 유체 또는 공기가 섀시 사이에 생성된 상기 멤브레인 구조에 대해 외부 구획을 제공하는 섀시 사이에 생성된 상기 내부 공간에 들어가거나 나갈 수 있도록 상기 적어도 하나의 섀시에 제공되는, 바이오칩.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 적어도 하나의 멤브레인 구조는 하나 이상의 원통형 스캐폴드인, 바이오칩.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서, 적어도 하나의 멤브레인 구조가 상기 적어도 하나의 멤브레인 구조의 상기 원통형 스캐폴드 내의 상기 내부 공간 내에서 결합될 수 있어, 서로 중첩된 다공성 멤브레인 덕트 스캐폴드의 층들을 제공하는, 바이오칩.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서, 상기 적어도 하나의 멤브레인 구조는 합성 폴리머, 유기 폴리머 또는 복합 재료의 그룹으로부터 선택되는, 바이오칩.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항에 있어서, 상기 적어도 하나의 멤브레인 구조는 상이한 또는 동일한 생물학적 재료에 대한 생체내 조직 조건들을 모방할 수 있는, 바이오칩.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에 있어서, 상기 멤브레인 구조는 복수의 기질 조직 유형들을 위한 환경을 제공할 수 있는, 바이오칩.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항에 있어서, 상기 적어도 하나의 멤브레인 구조는 복수의 질병 모델들의 테스트를 위한 환경을 제공할 수 있는, 바이오칩.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항에 있어서, 상기 적어도 하나의 섀시는 상기 원통형 덕트 스캐폴드를 덕트 스캐폴드의 내부 및 외부 구획들에 대한 접근을 제공하는 위치에 유지시키는 특징부들을 포함하는, 바이오칩.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항에 있어서, 생물학적 구성요소들은 상기 바이오칩의 미세유체 채널로 피펫팅되거나 펌핑될 수 있는, 바이오칩.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항에 있어서, 생물학적 구성요소들은 동일한 생물학적 구성요소들인, 바이오칩.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항에 있어서, 생물학적 구성요소들은 상이한 생물학적 구성요소들인, 바이오칩.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1항에 있어서, 상기 적어도 하나의 섀시는 상기 덕트 스캐폴드의 내부 및 외부 구획들에 대한 접근을 제공하는 하나 이상의 미세유체 채널을 형성하는 특징부들을 포함하는, 바이오칩.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1항에 있어서, 상기 적어도 하나의 섀시는 상기 덕트 스캐폴드의 내부 및 외부 구획들로 이어지는 상기 미세유체 채널들을 형성하는 특징부들을 포함하는, 바이오칩.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제1항에 있어서, 상기 적어도 하나의 섀시는 상기 덕트 스캐폴드의 내부 및 외부 구획들로 이어지고, 다공성 덕트 스캐폴드 위치들의 하나 이상의 영역에서 상호 연결되는 미세유체 채널들을 포함하는, 바이오칩.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제1항에 있어서, 상기 적어도 하나의 섀시는 상기 덕트 스캐폴드의 내부 및 외부 구획들로 이어지고, 서로 연결되며 조립 후에는 다공성 덕트 스캐폴드의 벽들에 의해서만 분리되는 미세유체 채널들을 포함하는, 바이오칩.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제1항에 있어서, 상기 적어도 하나의 섀시는 상기 덕트 스캐폴드의 내부 및 외부 구획들로 연결되고, 서로 연결되며 조립 후에 상기 덕트 스캐폴드의 벽에 있는 기공을 통해서만 연결되는 미세유체 채널들을 포함하는, 바이오칩.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제1항에 있어서, 상기 덕트 스캐폴드의 외부 구획으로 이어지는 미세유체 채널을 형성하는 상기 적어도 하나의 섀시의 특징부들이 상기 적어도 하나의 섀시의 내부 층들에 새겨질 수 있는, 바이오칩.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제1항에 있어서, 상기 덕트 스캐폴드의 외부 구획으로 이어지는 미세유체 채널들을 형성하는 상기 적어도 하나의 섀시의 특징부들은 상기 적어도 하나의 섀시의 외부 표면에 새겨질 수 있고, 완전한 채널을 만드는 하나 이상의 얇은 커버슬립으로 둘러싸여 있는, 바이오칩.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제1항에 있어서, 상기 원통형 덕트 단면은 원형, 타원형 또는 임의의 다른 둘러싸인 형태일 수 있는, 바이오칩.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제1항에 있어서, 상기 덕트는 다공성일 수 있고 기공들은 임의의 개수, 모양 및 크기일 수 있는, 바이오칩.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제1항에 있어서, 일부 기공들은 생물학적 구성요소의 확산을 허용하는, 바이오칩.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제1항에 있어서, 일부 기공들은 덕트 벽을 가로질러 세포들의 이동을 허용하는, 바이오칩.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제1항에 있어서, 상기 적어도 하나의 섀시는 적어도 하나의 입구 구멍 및 적어도 하나의 출구 구멍을 포함하는, 바이오 칩.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제1항에 있어서, 상기 덕트 스캐폴드의 내부 구획으로 이어지는 미세유체 채널들을 형성하는 상기 적어도 하나의 섀시의 특징부들은 상기 채널의 입구 구멍과 출구 구멍 사이에서 연장될 수 있는, 바이오칩.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제1항에 있어서, 상기 덕트 스캐폴드의 내부 구획으로 이어지는 미세유체 채널들을 형성하는 상기 적어도 하나의 섀시의 특징부들은 채널의 입구 및 출구 구멍을 넘어 연장될 수 있고, 나중에 칩 하위 구성요소들의 조립 후 연결되는, 바이오칩.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제1항에 있어서, 상기 적어도 하나의 섀시는 현미경 또는 이미징 장치와 함께 사용되도록 구성되는, 바이오칩.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제1항에 있어서, 상기 덕트 스캐폴드를 둘러싸는 내부 및 외부 구획들로 유체가 흐르도록 하는 미세유체 채널들은 상기 적어도 하나의 섀시 사이에 둘러싸인, 바이오칩.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제1항에 있어서, 상기 덕트 스캐폴드를 둘러싸는 외부 구획으로 유체가 흐르도록 하는 미세유체 채널들은 상기 적어도 하나의 섀시와 상기 적어도 하나의 섀시에 의해 둘러싸여 있지 않은 상기 바이오칩의 추가 측면을 덮는 적어도 하나의 커버슬립 글래스 사이에 둘러싸이는, 바이오칩.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제1항에 있어서, 상기 적어도 하나의 섀시에 결합된 상기 적어도 하나의 멤브레인 구조는 상기 멤브레인이 구부러지고 길이를 따라 상기 덕트 스캐폴드 표면의 영역에 조립 전에 접착될 때, 상기 기질 미세유체 채널 공극으로 사방에서 둘러싸일 수 있는, 바이오칩.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제1항에 있어서, 상기 적어도 하나의 섀시는 유리 또는 폴리머와 같이 부서지기 쉽고 투명하며 낮은 자가형광 중 하나인 재료로 제조되는, 바이오칩.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제1항에 있어서, 상기 적어도 하나의 섀시는 불투명한 재료로 이루어진, 바이오칩.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제1항에 있어서, 상기 적어도 하나의 섀시는 자극에 반응하여 변형되도록 구성되고 상기 적어도 하나의 멤브레인 구조를 캡슐화하는, 바이오칩.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제32항에 있어서, 상기 자극은 열, 압력, 화학적 노출 또는 방사선 노출 중 하나인, 바이오칩.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제33항에 있어서, 상기 적어도 하나의 커버 슬립 및 상기 적어도 하나의 섀시는 통합되어 단일체를 형성하는, 바이오칩.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제1항에 있어서, 상기 적어도 하나의 커버 슬립은 투명한 재료로 만들어진, 바이오칩.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제1항에 있어서, 상기 바이오칩은 복수의 추가적인 바이오칩들과 연결되어 상호작용할 수 있는, 바이오칩.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 바이오칩을 제조하는 방법으로서, 적어도 하나의 섀시를 제공하는 단계, 상기 적어도 하나의 섀시는,적어도 하나의 멤브레인 구조를 지지하도록 구성된 채널 및상기 채널과 유체 연통하는 적어도 하나의 미세유체 채널을 포함함;적어도 하나의 다공성 멤브레인을 제공하는 단계;적어도 하나의 다공성 멤브레인을 원통형 단면의 폐쇄 루프로 구부리는 단계,여기서 둥근 원통형 다공성 덕트는 다공성 멤브레인의 제1 부분을 구부림으로써 형성되고 하나 이상의 추가적인 다공성 멤브레인이 상기 덕트의 제2 부분을 형성함; 그리고,상기 적어도 하나의 섀시 사이에 상기 적어도 하나의 다공성 멤브레인을 삽입하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제37항에 있어서, 상기 적어도 하나의 다공성 멤브레인이 완전한 덕트 형상을 형성하기 위해 적어도 하나의 섀시 사이의 상부 표면에 평행한 평면으로부터 0° 내지 180° 사이로 구부러지고, 다른 멤브레인들은 완전한 덕트의 나머지 부분을 형성하도록 구부러지는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제37항에 있어서, 상기 적어도 하나의 섀시는 상기 덕트 스캐폴드의 내부 및 외부 구획들로 이어지는 미세유체 채널들을 형성하는 특징부들을 포함하도록 구성되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제37항에 있어서, 적어도 하나의 멤브레인 구조가 상기 적어도 하나의 멤브레인 구조의 원통형 스캐폴드 내의 내부 공간 내에서 결합되어 서로 중첩된 다공성 멤브레인 덕트 스캐폴드의 층들을 제공하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제37항에 있어서, 상기 적어도 하나의 섀시는 상기 덕트 스캐폴드의 내부 및 외부 구획들로 이어지는 미세유체 채널들이 다공성 덕트 스캐폴드 위치들의 하나 이상의 영역에서 상호 연결되도록 구성되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 제37항에 있어서, 상기 적어도 하나의 섀시는 상기 덕트 스캐폴드의 내부 및 외부 구획들로 이어지는 미세유체 채널들이 상호 연결되고, 조립 후에 다공성 덕트 스캐폴드의 벽들에 의해서만 분리되도록 구성되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 제37항에 있어서, 상기 적어도 하나의 섀시는 상기 덕트 스캐폴드의 내부 및 외부 구획들로 이어지는 미세유체 채널들이 상호 연결되고, 조립 후 상기 덕트 스캐폴드의 벽들에 있는 기공을 통해서만 연결되도록 구성되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 제37항에 있어서, 상기 덕트 스캐폴드의 외부 구획으로 이어지는 미세유체 채널들을 형성하는 상기 적어도 하나의 섀시의 특징부들이 상기 적어도 하나의 섀시의 내부 층들에 새겨질 수 있는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 제37항에 있어서, 상기 덕트 스캐폴드의 외부 구획으로 이어지는 미세유체 채널들을 형성하는 상기 적어도 하나의 섀시의 특징부들이 상기 적어도 하나의 섀시의 외부 표면들 상에 새겨질 수 있고, 완전한 채널을 생성하는 다른 섀시 부품 또는 적어도 하나의 커버슬립으로 덮여 있는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 제37항에 있어서, 상기 적어도 하나의 섀시의 특징부들은 상기 채널에 대한 접근을 제공하는 적어도 하나의 입구 및 적어도 하나의 출구 구멍을 제공하도록 구성되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 제37항에 있어서, 상기 덕트 스캐폴드의 내부 구획으로 이어지는 미세유체 채널들을 형성하는 상기 적어도 하나의 섀시의 특징부들이 상기 채널의 입구 구멍과 출구 구멍 사이에서 연장될 수 있는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 제37항에 있어서, 상기 덕트 스캐폴드의 내부 구획으로 이어지는 미세유체 채널들을 형성하는 상기 적어도 하나의 섀시의 특징부들이 상기 채널의 입구 및 출구 구멍을 넘어 연장될 수 있고, 나중에 칩 하위 구성요소들의 조립 후 연결되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>49. 제37항에 있어서, 상기 원통형 덕트는 화학적 접합, 압력 접합 또는 열 접합 중 하나 또는 이들의 조합에 의해 상기 멤브레인들과 상기 적어도 하나의 섀시를 접합함으로써 형성되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>50. 제49항에 있어서, 상기 원통형 덕트 스캐폴드를 형성하는 구부러진 멤브레인들이 상기 적어도 하나의 섀시에서 조립 전 또는 후에 접합될 수 있는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>51. 제49항에 있어서, 접합 방법은 재료 표면의 제어된 두께를 용융시켜 서로 다른 부품들을 함께 용접하기 위해 사용되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>52. 제49항에 있어서, 상기 화학 접합은 에탄올과 클로로포름의 혼합물을 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>53. 제49항에 있어서, 상기 열 접합은 표면 조사를 포함할 수 있는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>54. 제49항에 있어서, 상기 바이오칩의 상부층 및 하부층을 형성하는 적어도 하나의 커버슬립 글래스는 다른 부품들과 동일한 방법을 사용하거나 유리-고분자 접착제를 사용하여 적어도 하나의 섀시에 접합되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>55. 제37항에 있어서, 상기 덕트 스캐폴드 내부 구획으로 이어지는 미세유체 채널의 말단들을 폐쇄하는 플러그들이 중합체 접착제를 사용하여 접합되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>56. 제37항에 있어서, 상기 덕트 스캐폴드 멤브레인의 연장부가 그의 말단들에서 유지되고 상기 멤브레인들에 주름이 생기는 것을 방지하기 위해 인장되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>57. 제37항에 있어서, 둥근 다공성 덕트는 막대 위에 편평한 멤브레인을 원통형 단면의 폐루프로 구부리고, 그 길이를 따라 상기 덕트 스캐폴드 표면의 한 영역에 접합하여 형성되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>58. 제37항에 있어서, 둥근 다공성 덕트는 막대 위에 편평한 멤브레인을 원통형 단면의 폐루프로 구부리고, 덕트 표면의 연장부인 상기 덕트 스캐폴드의 표면을 따라 편평한 영역에 접착하여 형성되는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>59. 제37항에 있어서, 둥근 다공성 덕트는 막대 위에 원통형 단면의 폐루프로 하나 이상의 편평한 멤브레인을 구부리고, 덕트 표면의 연장부인 상기 덕트 스캐폴드의 표면을 따라 편평한 영역에 접착하여 형성되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>60. 제37항에 있어서, 멤브레인들을 형성하는 단계는 멤브레인을 원하는 모양으로 유지하는 막대가 상기 적어도 하나의 섀시 사이에 위치하며, 덕트 스캐폴드의 말단들은 상기 섀시에 접합되고 상기 적어도 하나의 섀시에 의해 둘러싸여 있는, 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>카타르, 도하, 피.오. 박스 *****, 웨스트 베이, 오프 알 와다 로드, 인터콘티넨탈 도하 더 시티</address><code>620230051337</code><country>레바논</country><engName>MALAEB, Waddah Arkan</engName><name>말라에브, 와다 아르칸</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>카타르, 도하, 피.오. 박스 *****,...</address><code>620230051337</code><country>카타르</country><engName>MALAEB, Waddah Arkan</engName><name>말라에브, 와다 아르칸</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 역삼로 ***, 한양빌딩*층(역삼동)</address><code>920091001018</code><country>대한민국</country><engName>DAE-A Intellectual Property Consulting</engName><name>특허법인(유한)대아</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.06.25</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/044,223</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.11.06</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/110,673</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2023.01.25</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0087932-86</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[New Translation under Article 201 of Patent Act or Article 35 of Utility Model Act] Submission of Document</documentEngName><documentName>[특허법 제201조 또는 실용신안법 제35조에 따른 새로운 번역문]서류제출서</documentName><receiptDate>2023.02.27</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0228629-75</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Patent Application, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[출원서 등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2023.02.27</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0227987-26</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Request for Amendment</documentEngName><documentName>보정요구서</documentName><receiptDate>2023.03.02</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0034408-35</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>특허고객번호 정보변경(경정)신고서·정정신고서</documentName><receiptDate>2023.03.03</receiptDate><receiptNumber>4-1-2023-5053127-94</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Patent Application, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[출원서 등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2023.03.03</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0248352-92</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2023.03.07</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0038167-19</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.05.23</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0557075-43</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020237002837.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c933a277ccfa4fe39ef9337777f2dd7e574bb9a6a4c3890e2f3e1aca1a26e366ed9bf7f4782bdd5a375804e4b5c1d1d8190ff14ebc218e3ddd5</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfb6aa6226f1513a3166ac2d22f6303114b0af31af08f900af233a45a69bda4ea677a58bc7e0f8e25941ee9020a94a824701e86575ca5db73b</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>