<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:37:09.379</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.11.17</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-0159727</applicationNumber><claimCount>69</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>음향 장치 및 이를 포함하는 운송 장치</inventionTitle><inventionTitleEng>SOUND APPARATUS AND VEHICULAR APPARATUS COMPRISING  THE SAME</inventionTitleEng><openDate>2025.05.26</openDate><openNumber>10-2025-0072758</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04R 7/16</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B60R 13/02</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B60R 11/02</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04R 7/04</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04R 1/28</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 명세서의 다양한 실시예에 따른 음향 장치는 진동 부재와 진동 부재에 구성된 진동 장치를 포함하는 음향 발생 모듈, 음향 발생 모듈에 있는 플레이트 부재, 및 음향 발생 모듈에 있는 인클로저를 포함할 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 진동 부재 및 상기 진동 부재에 구성되는 진동 장치를 포함하는 음향 발생 모듈;상기 음향 발생 모듈에 있는 플레이트 부재; 및상기 음향 발생 모듈에 있는 인클로저를 포함하는, 음향 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제 1 항에 있어서,상기 플레이트 부재는 상기 인클로저로부터 이격된, 음향 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제 1 항에 있어서,상기 플레이트 부재는 상기 진동 장치에 연결된, 음향 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제 1 항에 있어서,상기 플레이트 부재와 상기 진동 장치 사이에 있는 갭 공간을 더 포함하는, 음향 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제 1 항에 있어서,상기 플레이트 부재는,플레이트; 및상기 플레이트와 상기 진동 장치 사이에 있는 지지 부재를 포함하는, 음향 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제 5 항에 있어서,상기 플레이트는 플라스틱 재질 또는 금속 재질로 구성되는, 음향 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제 5 항에 있어서,상기 인클로저와 상기 진동 부재 사이에 있는 결합 부재를 더 포함하며,상기 결합 부재는 상기 지지 부재와 동일한 재질로 구성된, 음향 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제 1 항에 있어서,상기 진동 부재는 금속 재질을 포함하거나, 목재, 고무, 플라스틱, 카본, 유리, 섬유, 천, 종이, 거울, 및 가죽 중 하나 이상의 단일 비금속 또는 복합 비금속 재질을 포함하는, 음향 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제 1 항에 있어서,상기 진동 장치는,상기 진동 부재의 제 1 면에 구성된 제 1 진동 장치; 및상기 진동 부재의 제 1 면과 다른 제 2 면에 연결되거나 상기 제 1 진동 장치에 연결된 제 2 진동 장치를 포함하며,상기 플레이트 부재는 상기 제 2 진동 장치와 연결된, 음향 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제 1 항에 있어서,상기 인클로저는 내부 공간을 포함하며,상기 진동 장치는 상기 인클로저의 상기 내부 공간에 배치된, 음향 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제 10 항에 있어서,상기 인클로저는 상기 내부 공간에 연결된 개구부를 포함하는, 음향 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제 11 항에 있어서,상기 진동 부재는 상기 개구부로부터 이격되도록 배치된, 음향 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제 11 항에 있어서,상기 개구부는 상기 진동 장치의 중심부에 대응되도록 배치된, 음향 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제 11 항에 있어서,상기 플레이트 부재와 상기 진동 장치 사이에 있는 갭 공간을 더 포함하며,상기 갭 공간은 상기 개구부와 중첩되는, 음향 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제 11 항에 있어서,상기 인클로저는 상기 내부 공간을 마련하는 제 1 인클로저와 제 2 인클로저를 포함하며,상기 음향 발생 모듈과 상기 플레이트 부재는 상기 내부 공간에 구성된, 음향 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제 15 항에 있어서,상기 제 1 인클로저에 연결되는 연결 부재를 더 포함하며,상기 제 1 인클로저는 상기 진동 부재와 마주하는 내부면 및 상기 내부면과 반대되는 외부면을 포함하며,상기 연결 부재는 상기 제 1 인클로저의 외부면 중 상기 개구부의 주변에 연결된, 음향 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제 15 항에 있어서,상기 내부 공간은,상기 진동 부재의 제 1 면과 상기 제 1 인클로저 사이에 있고, 상기 개구부와 연결된 제 1 공간; 및상기 진동 부재의 제 1 면과 반대되는 상기 진동 부재의 제 2 면과 상기 제 2 인클로저 사이에 있는 제 2 공간을 더 포함하며,상기 플레이트 부재는 상기 제 2 공간에 있는, 음향 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제 17 항에 있어서,상기 진동 부재는 상기 진동 장치의 주변에 있는 하나 이상의 홀을 더 포함하며,상기 제 1 공간과 상기 제 2 공간은 상기 하나 이상의 홀을 통해 서로 연결되는, 음향 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제 15 항에 있어서,상기 진동 부재는 상기 제 1 인클로저와 상기 제 2 인클로저 사이에 구성되며,상기 진동 장치는,상기 진동 부재의 제 1 면에 연결된 제 1 진동 장치; 및상기 진동 부재의 제 1 면과 다른 제 2 면에 연결되거나 상기 제 1 진동 장치에 연결된 제 2 진동 장치를 포함하는, 음향 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제 11 항에 있어서,상기 진동 부재는 하나 이상의 홀을 더 포함하며,상기 하나 이상의 홀은 상기 개구부와 중첩하지 않는, 음향 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제 11 항에 있어서,상기 내부 공간은 상기 음향 발생 모듈과 상기 인클로저 사이에 있고 상기 개구부와 연결된 공간을 포함하는, 음향 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제 11 항에 있어서,상기 인클로저에 연결된 연결 부재를 더 포함하며,상기 인클로저는 상기 진동 부재와 마주하는 내부면 및 상기 내부면과 반대되는 외부면을 포함하며,상기 연결 부재는 상기 인클로저의 외부면 중 상기 개구부의 주변에 연결된, 음향 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제 22 항에 있어서,상기 플레이트 부재는,플레이트; 및상기 플레이트와 상기 진동 장치 사이에 있는 지지 부재를 포함하며,상기 연결 부재는 상기 지지 부재와 다른 재질로 구성된, 음향 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제 11 항에 있어서,상기 인클로저에 연결된 연질 부재를 더 포함하며,상기 인클로저는 상기 진동 부재와 마주하는 내부면 및 상기 내부면과 반대되는 외부면을 포함하며,상기 연질 부재는 상기 인클로저의 외부면 중 상기 개구부의 주변에 연결된, 음향 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제 11 항에 있어서,상기 인클로저가 장착되는 장착 대상물에 상기 인클로저를 결합시키도록 구성된 결합부를 더 포함하며,상기 결합부는 상기 인클로저의 상기 개구부를 통해 상기 내부 공간과 연결되는 중공부를 포함하는, 음향 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제 25 항에 있어서,상기 결합부는 상기 장착 대상물을 통과하여 상기 인클로저의 상기 개구부에 수용되고, 상기 음향 발생 모듈과 마주하는 상기 인클로저의 내부면에 결합되는 후크 부재를 포함하는, 음향 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제 25 항에 있어서,상기 결합부는,상기 중공부를 포함하는 중공 부재; 및상기 중공 부재에 연결된 래치 부재를 포함하는, 음향 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제 27 항에 있어서,상기 결합부는 상기 중공 부재와 상기 래치 부재 사이에 비직각 형상을 갖는 모따기부를 더 포함하는, 음향 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제 27 항에 있어서,상기 인클로저는 상기 진동 부재와 마주하는 내부면 및 상기 내부면과 반대되는 외부면을 포함하며,상기 인클로저는 상기 개구부를 둘러싸도록 상기 인클로저의 외부면으로부터 돌출된 돌출부를 더 포함하는, 음향 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제 29 항에 있어서,상기 결합부는 상기 장착 대상물과 상기 돌출부를 통과하여 상기 인클로저의 상기 개구부에 수용되고, 상기 음향 발생 모듈과 마주하는 상기 인클로저의 내부면에 결합되는 후크 부재를 포함하는, 음향 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제 11 항에 있어서,상기 인클로저는 상기 진동 부재와 마주하는 내부면 및 상기 내부면과 반대되는 외부면을 포함하며,상기 인클로저는 상기 개구부를 둘러싸도록 상기 인클로저의 외부면으로부터 돌출된 돌출부; 및상기 돌출부에 결합되고, 상기 돌출부와 상기 개구부를 통해 상기 내부 공간과 연결되는 중공부를 갖는 결합부를 포함하는, 음향 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제 31 항에 있어서,상기 결합부는,상기 돌출부에 수용되어 결합되고, 상기 중공부를 포함하는 중공 부재; 및상기 중공 부재에 연결된 래치 부재를 포함하며,상기 래치 부재는 상기 인클로저가 장착되는 장착 대상물에 결합되도록 구성된, 음향 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제 32 항에 있어서,상기 래치 부재는 플렉서블 재질로 구성된, 음향 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제 32 항에 있어서,상기 장착 대상물은,상기 인클로저와 마주하는 제 1 면;상기 제 1 면과 반대되는 제 2 면; 및상기 제 1 면과 상기 제 2 면을 관통하도록 구성된 관통홀을 포함하며,상기 래치 부재는 상기 관통홀을 관통하여 상기 장착 대상물의 제 2 면에 결합되도록 구성된, 음향 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제 1 항 내지 제 34 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 진동 장치는 하나 이상의 진동 발생기를 포함하며,상기 하나 이상의 진동 발생기는,진동부;상기 진동부의 제 1 면에 있는 제 1 전극부; 및상기 진동부의 제 1 면과 다른 제 2 면에 있는 제 2 전극부를 포함하는, 음향 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제 35 항에 있어서,상기 진동부는 압전 물질을 포함하는, 음향 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제 35 항에 있어서,상기 진동부는,압전 특성을 갖는 복수의 무기 물질부; 및상기 복수의 무기 물질부 사이에 있는 유기 물질부를 포함하는, 음향 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제 35 항에 있어서,상기 하나 이상의 진동 발생기는,상기 제 1 전극부에 있는 제 1 커버 부재; 및상기 제 2 전극부에 있는 제 2 커버 부재를 더 포함하는, 음향 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제 38 항에 있어서,상기 하나 이상의 진동 발생기는 상기 제 1 전극부 및 상기 제 2 전극부와 전기적으로 연결된 신호 공급 부재를 더 포함하며,상기 신호 공급 부재의 일부는 상기 제 1 커버 부재와 상기 제 2 커버 부재 사이에 수용된, 음향 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제 1 항 내지 제 34 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 진동 장치는 서로 적층된 제 1 진동 발생기와 제 2 진동 발생기를 포함하며,상기 제 1 진동 발생기 및 제 2 진동 발생기 각각은,진동부;상기 진동부의 제 1 면에 있는 제 1 전극부; 및상기 진동부의 제 1 면과 다른 제 2 면에 있는 제 2 전극부를 포함하는, 음향 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제 40 항에 있어서,상기 진동 장치는 상기 제 1 진동 발생기와 상기 제 2 진동 발생기 사이에 연결된 중간 부재를 더 포함하며,상기 제 1 진동 발생기와 상기 제 2 진동 발생기는 서로 동일한 방향으로 변위되는, 음향 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 실내 공간에 노출된 내장재; 및상기 내장재에 배치되고 상기 실내 공간으로 음향을 출력하는 적어도 하나 이상의 음향 발생 장치를 포함하며,상기 적어도 하나 이상의 음향 발생 장치는 제 1 항 내지 제 8 항 중 어느 한 항에 따른 음향 장치를 포함하는, 운송 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 제 42 항에 있어서,상기 적어도 하나 이상의 음향 발생 장치에 있는 상기 인클로저는 내부 공간을 포함하며,상기 적어도 하나 이상의 음향 발생 장치에 있는 상기 진동 장치는 상기 인클로저의 내부 공간에 배치된, 운송 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 제 43 항에 있어서,상기 적어도 하나 이상의 음향 발생 장치에 있는 상기 인클로저는 상기 내부 공간에 연결된 개구부를 포함하는, 운송 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 제 44 항에 있어서,상기 내장재는 상기 적어도 하나 이상의 음향 발생 장치에 있는 상기 인클로저의 상기 개구부와 연결되는 하나 이상의 개구홀을 포함하는, 운송 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 제 44 항에 있어서,상기 적어도 하나 이상의 음향 발생 장치는 상기 인클로저에 연결된 연결 부재를 더 포함하며,상기 연결 부재는 상기 내장재와 상기 인클로저 사이에 있는, 운송 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 제 46 항에 있어서,상기 연결 부재는 상기 적어도 하나 이상의 음향 발생 장치에 있는 상기 인클로저의 상기 개구부와 연결되는 개구홀을 포함하는, 운송 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 제 46 항에 있어서,상기 내장재는 상기 연결 부재와 접촉된 적어도 하나 이상의 곡면부를 포함하는, 운송 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>49. 제 44 항에 있어서,상기 개구부는 상기 적어도 하나 이상의 음향 발생 장치에 있는 상기 진동 장치의 중심부에 대응되도록 배치된, 운송 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>50. 제 43 항에 있어서,상기 적어도 하나 이상의 음향 발생 장치에 있는 상기 인클로저는 상기 내부 공간을 마련하는 제 1 인클로저 및 제 2 인클로저를 포함하며,상기 진동 장치와 상기 플레이트 부재는 상기 내부 공간에 구성된, 운송 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>51. 제 50 항에 있어서,상기 제 1 인클로저는 상기 진동 부재와 마주하는 내부면 및 상기 내부면과 반대되는 외부면을 포함하며,상기 연결 부재는 상기 제 1 인클로저의 외부면 중 상기 개구부의 주변과 상기 내장재 사이에 연결된, 운송 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>52. 제 50 항에 있어서,상기 내부 공간은,상기 진동 부재의 제 1 면과 상기 제 1 인클로저 사이에 있고, 상기 개구부와 연결된 제 1 공간; 및상기 진동 부재의 제 1 면과 반대되는 상기 진동 부재의 제 2 면과 상기 제 2 인클로저 사이에 있는 제 2 공간을 포함하며,상기 플레이트 부재는 상기 제 2 공간에 있는, 운송 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>53. 제 52 항에 있어서,상기 적어도 하나 이상의 음향 발생 장치에 있는 상기 진동 부재는 상기 진동 장치의 주변에 있는 하나 이상의 홀을 더 포함하며,상기 제 1 공간과 상기 제 2 공간은 상기 하나 이상의 홀을 통해 서로 연결되는, 운송 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>54. 제 50 항에 있어서,상기 적어도 하나 이상의 음향 발생 장치에 있는 상기 진동 부재는 상기 제 1 인클로저와 상기 제 2 인클로저 사이에 구성되며,상기 진동 장치는,상기 진동 부재의 제 1 면에 연결된 제 1 진동 장치; 및상기 진동 부재의 제 1 면과 다른 제 2 면에 연결되거나 상기 제 1 진동 장치에 연결된 제 2 진동 장치를 포함하는, 운송 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>55. 제 44 항에 있어서,상기 적어도 하나 이상의 음향 발생 장치에 있는 상기 진동 부재는 상기 인클로저의 내부 공간을 덮도록 구성되며,상기 적어도 하나 이상의 음향 발생 장치에 있는 상기 인클로저는 상기 진동 부재의 가장자리 부분에 결합되고, 상기 내부 공간에 연결된 상기 개구부를 포함하는, 운송 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>56. 제 55 항에 있어서,상기 적어도 하나 이상의 음향 발생 장치에 있는 상기 진동 장치는,상기 진동 부재의 제 1 면에 구성된 제 1 진동 장치; 및상기 진동 부재의 제 1 면과 다른 제 2 면에 연결되거나 상기 제 1 진동 장치에 연결된 제 2 진동 장치를 포함하는, 운송 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>57. 제 55 항에 있어서,상기 적어도 하나 이상의 음향 발생 장치는 상기 인클로저에 연결된 연결 부재를 더 포함하며,상기 인클로저는 상기 진동 부재와 마주하는 내부면 및 상기 내부면과 반대되는 외부면을 더 포함하며,상기 연결 부재는 상기 인클로저의 외부면 중 상기 개구부의 주변과 상기 내장재 사이에 연결된, 운송 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>58. 제 55 항에 있어서,상기 진동 부재는 상기 진동 장치의 주변에 있는 하나 이상의 홀을 더 포함하는, 운송 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>59. 제 44 항에 있어서,상기 적어도 하나 이상의 음향 발생 장치에 있는 상기 인클로저를 상기 내장재에 결합시키도록 구성된 결합부를 더 포함하며,상기 결합부는 상기 인클로저의 상기 개구부를 통해 상기 내부 공간과 연결되는 중공부를 포함하는, 운송 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>60. 제 59 항에 있어서,상기 내장재는 상기 인클로저의 상기 개구부와 연결되는 개구홀을 더 포함하며,상기 결합부는 상기 내장재의 상기 개구홀과 상기 개구부를 통과하여 상기 인클로저와 결합되도록 구성된, 운송 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>61. 제 59 항에 있어서,상기 결합부는,상기 내장재의 상기 개구홀을 통과하여 상기 개구부에 수용되고, 상기 중공부를 포함하는 중공 부재;상기 중공 부재의 제 1 측에 연결되고, 상기 인클로저의 내부면에 결합되는 후크 부재; 및상기 중공 부재의 제 2 측에 연결되고, 상기 실내 공간에 노출된 상기 내장재의 일면에 결합된 래치 부재를 더 포함하는, 운송 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>62. 제 61 항에 있어서,상기 결합부는 상기 결합부는 상기 중공 부재와 상기 래치 부재 사이에 비직각 형상을 갖는 모따기부를 더 포함하는, 운송 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>63. 제 59 항에 있어서,상기 내장재와 상기 인클로저의 상기 개구부와 연결되는 더 개구홀을 포함하며,상기 인클로저는 상기 개구부를 둘러싸도록 상기 인클로저로부터 돌출되고, 상기 연결 부재를 통하여 상기 개구홀에 수용된 돌출부를 더 포함하며,상기 결합부는 상기 돌출부와 상기 개구부를 통해 상기 인클로저의 내부 공간에서 상기 인클로저와 결합되도록 구성된, 운송 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>64. 제 63 항에 있어서,상기 돌출부는 상기 개구부에 연결되는 중공홀을 더 포함하며,상기 결합부는,상기 내장재의 상기 개구홀을 통하여 상기 중공홀에 수용되고, 상기 중공부를 포함하는 중공 부재;상기 중공 부재의 제 1 측에 연결되고, 상기 인클로저의 내부 공간에서 상기 인클로저의 내부면에 결합되는 후크 부재; 및상기 중공 부재의 제 2 측에 연결되고, 상기 실내 공간에 노출된 상기 내장재의 일면과 결합되도록 구성된 래치 부재를 더 포함하는, 운송 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>65. 제 59 항에 있어서,상기 내장재는 상기 개구부와 연결되는 개구홀을 더 포함하며,상기 인클로저는 상기 개구부를 둘러싸도록 상기 인클로저로부터 돌출되고, 상기 개구홀에 수용되도록 구성된 돌출부를 더 포함하며,상기 결합부는 상기 돌출부에 수용되어 결합되고, 상기 실내 공간에 노출된 상기 내장재의 일면과 결합되도록 구성된, 운송 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>66. 제 65 항에 있어서,상기 돌출부는 상기 개구부에 연결되는 중공홀을 더 포함하며,상기 결합부는,상기 중공홀에 수용되어 결합되고, 상기 중공부를 포함하는 중공 부재; 및상기 중공 부재에 연결된 래치 부재를 더 포함하며,상기 래치 부재는 상기 실내 공간에 노출된 상기 내장재의 일면과 결합되도록 구성된, 운송 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>67. 제 66 항에 있어서,상기 래치 부재는 플렉서블 재질로 구성된, 운송 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>68. 제 42 항에 있어서,상기 내장재는 금속, 목재, 고무, 플라스틱, 카본, 유리, 섬유, 천, 종이, 거울, 및 가죽 중 하나 이상을 포함하는, 운송 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>69. 제 42 항에 있어서,상기 내장재는 데시 보드, 필러 내장재, 루프 내장재, 도어 내장재, 좌석 내장재, 핸들 내장재, 플로어 내장재, 리어 패키지 내장재, 오버헤드 콘솔, 리어 뷰 미러, 글러브 박스, 및 선바이저 중 적어도 하나 이상을 포함하며,상기 적어도 하나 이상의 음향 발생 장치는 상기 데시 보드, 상기 필러 내장재, 상기 루프 내장재, 상기 도어 내장재, 상기 좌석 내장재, 상기 핸들 내장재, 상기 플로어 내장재, 상기 리어 패키지 내장재, 상기 오버헤드 콘솔, 상기 리어 뷰 미러, 상기 글러브 박스, 상기 가니쉬 부재, 및 상기 선바이저 중 적어도 하나 이상을 진동시켜 음향을 발생시키는, 운송 장치.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>서울특별시 영등포구...</address><code>119981018655</code><country>대한민국</country><engName>LG Display Co.,Ltd.</engName><name>엘지디스플레이 주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 파주시 ...</address><code> </code><country> </country><engName>Daewon Kim</engName><name>김대원</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 파주시 ...</address><code> </code><country> </country><engName>YeongRak Choi</engName><name>최영락</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 파주시 ...</address><code> </code><country> </country><engName>Kwangho Kim</engName><name>김광호</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 파주시 ...</address><code> </code><country> </country><engName>Daeho Kim</engName><name>김대호</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 파주시 ...</address><code> </code><country> </country><engName>DoHyeong Kim</engName><name>김도형</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구  논현로  *** ,*층 (역삼동, 경안빌딩)</address><code>920091000010</code><country>대한민국</country><engName>Astran International IP Group</engName><name>특허법인천문</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2023.11.17</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-5023898-71</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020230159727.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93d460cefbece9984b8324e87a14d9dd0d8a600451a4d16d5a98907d6454a638932554f7d057a7456f0b53f61a529aef090d15eb9c8d5202f3</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf9ce65a5495ea4d50ee106ca9cd61035a36c109801d34e5f05427cb3e0edcce03d6abe1a6f3ef8bba900d438853dcdb3038ed603b78cd263d</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>