<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:02:02.22</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.03.15</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-7034814</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>궤적 검사기</inventionTitle><inventionTitleEng>TRAJECTORY CHECKER</inventionTitleEng><openDate>2023.11.08</openDate><openNumber>10-2023-0154470</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2023.10.11</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2023.10.11</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2020.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B60W 60/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2012.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B60W 30/09</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2012.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B60W 30/095</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 무엇보다도, 차량의 제안된 궤적들의 안전을 검사하기 위한 기술들이 설명되어 있다. 일 양태에서, 차량의 적어도 하나의 프로세서는 차량의 제안된 궤적을 식별한다. 프로세서는 차량 외부의 대상체의 예측된 궤적을 결정한다. 프로세서는 차량의 속도를 획득하고, 차량의 제안된 궤적 및 속도와 대상체의 예측된 궤적에 기초하여, 차량과 대상체 사이의 충돌 가능성을 예측한다. 충돌 가능성을 예측하는 것에 응답하여, 프로세서는 차량의 제안된 궤적의 파라미터에 대한 변경을 결정하고, 파라미터에 대한 변경에 기초하여 제안된 궤적을 조정한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2022.11.03</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2022231715</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.03.15</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2022/020390</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 방법으로서,차량의 적어도 하나의 프로세서에 의해, 상기 차량의 제안된 궤적을 식별하는 단계;상기 적어도 하나의 프로세서에 의해, 상기 차량 외부의 대상체의 예측된 궤적을 결정하는 단계;상기 적어도 하나의 프로세서에 의해, 상기 차량의 속도를 획득하는 단계;상기 적어도 하나의 프로세서에 의해 상기 차량의 상기 제안된 궤적 및 상기 속도와 상기 대상체의 상기 예측된 궤적에 기초하여, 상기 차량과 상기 대상체 사이의 충돌 가능성을 예측하는 단계;상기 충돌 가능성을 예측하는 것에 응답하여, 상기 적어도 하나의 프로세서에 의해, 상기 차량의 상기 제안된 궤적의 파라미터에 대한 변경을 결정하는 단계; 및상기 적어도 하나의 프로세서에 의해, 상기 파라미터에 대한 상기 변경에 기초하여 상기 제안된 궤적을 조정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,상기 파라미터는 상기 차량의 상기 속도를 포함하고,상기 제안된 궤적의 파라미터에 대한 변경을 결정하는 단계는 상기 차량의 상기 속도를 감소시키는 단계를 포함하며,상기 파라미터에 대한 상기 변경에 기초하여 상기 제안된 궤적을 조정하는 단계는 상기 차량의 속력을 낮추는 단계를 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서,상기 충돌 가능성을 예측하는 단계는: 상기 대상체의 상기 예측된 궤적과 상기 차량의 상기 제안된 궤적을 사용하여, 상기 대상체가 상기 차량의 경로와 교차하게 될 교차 시간을 예측하는 단계; 상기 차량의 상기 속도를 사용하여, 상기 차량에 대한 제1 제동 시간을 계산하는 단계; 상기 제1 제동 시간이 상기 교차 시간보다 크다고 결정하는 단계; 및 상기 제1 제동 시간이 상기 교차 시간보다 크다고 결정하는 것에 응답하여, 상기 충돌 가능성을 예측하는 단계를 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3항에 있어서,상기 대상체의 현재 위치를 획득하는 단계;상기 차량의 상기 속도와 상기 대상체의 상기 현재 위치를 사용하여, 상기 대상체가 상기 차량의 상기 경로와 교차하기 전에 상기 차량이 상기 대상체를 지나 이동할 수 있는 통과 시간을 결정하는 단계;상기 통과 시간과 상기 교차 시간을 사용하여, 상기 대상체가 상기 차량의 상기 경로와 교차하기 전에 상기 차량이 상기 대상체를 지나 이동하는 데 이용 가능한 안전 시간을 계산하는 단계;상기 제1 제동 시간이 상기 안전 시간보다 크다고 결정하는 단계; 및상기 제1 제동 시간이 상기 안전 시간보다 크다고 결정할 시에, 상기 충돌 가능성을 예측하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4항에 있어서,상기 제1 제동 시간은 상기 경로 상의 상기 차량의 제1 위치에 대응하고, 상기 안전 시간은 상기 경로 상의 상기 차량의 제2 위치에 대응하며,상기 제2 위치는 상기 제1 위치에 비해 상기 대상체의 상기 현재 위치에 더 가까운 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제3항에 있어서,상기 파라미터는 상기 차량의 상기 속도를 포함하고, 상기 제안된 궤적의 파라미터에 대한 변경을 결정하는 단계는 상기 차량의 상기 속도를 감소시키는 단계를 포함하며, 상기 방법은:상기 차량의 상기 감소된 속도를 사용하여, 상기 차량에 대한 제2 제동 시간을 계산하는 단계;상기 제2 제동 시간이 상기 교차 시간보다 작다고 결정하는 단계; 및상기 제2 제동 시간이 상기 교차 시간보다 작다고 결정하는 것에 응답하여, 상기 충돌 가능성이 감소된다고 예측하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항에 있어서,상기 적어도 하나의 프로세서에 의해, 상기 차량의 상기 제안된 궤적의 타당성을 검사하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항에 있어서,상기 적어도 하나의 프로세서에 의해, 상기 제안된 궤적을 도로 경계와 비교하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항에 있어서,상기 대상체는 보행자, 동물, 자전거 타는 사람, 및 다른 차량 중, 하나인 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항에 있어서,상기 차량은 자율 주행 차량(AV)을 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 차량의 적어도 하나의 프로세서에 의한 실행 시에, 상기 적어도 하나의 프로세서로 하여금 동작들을 수행하게 하는 명령어들을 포함하는 하나 이상의 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체로서, 상기 동작들은:상기 차량의 제안된 궤적을 식별하는 동작;상기 차량 외부의 대상체의 예측된 궤적을 결정하는 동작;상기 차량의 속도를 획득하는 동작;상기 차량의 상기 제안된 궤적 및 상기 속도와 상기 대상체의 상기 예측된 궤적에 기초하여, 상기 차량과 상기 대상체 사이의 충돌 가능성을 예측하는 동작;상기 충돌 가능성을 예측하는 것에 응답하여, 상기 차량의 상기 제안된 궤적의 파라미터에 대한 변경을 결정하는 동작; 및상기 파라미터에 대한 상기 변경에 기초하여 상기 제안된 궤적을 조정하는 동작을 포함하는 것인, 하나 이상의 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서,상기 파라미터는 상기 차량의 상기 속도를 포함하고,상기 제안된 궤적의 파라미터에 대한 변경을 결정하는 동작은 상기 차량의 상기 속도를 감소시키는 동작을 포함하며,상기 파라미터에 대한 상기 변경에 기초하여 상기 제안된 궤적을 조정하는 동작은 상기 차량의 속력을 낮추는 동작을 포함하는 것인, 하나 이상의 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제11항에 있어서,상기 충돌 가능성을 예측하는 동작은: 상기 대상체의 상기 예측된 궤적과 상기 차량의 상기 제안된 궤적을 사용하여, 상기 대상체가 상기 차량의 경로와 교차하게 될 교차 시간을 예측하는 동작; 상기 차량의 상기 속도를 사용하여, 상기 차량에 대한 제1 제동 시간을 계산하는 동작; 상기 제1 제동 시간이 상기 교차 시간보다 크다고 결정하는 동작; 및 상기 제1 제동 시간이 상기 교차 시간보다 크다고 결정하는 것에 응답하여, 상기 충돌 가능성을 예측하는 동작을 포함하는 것인, 하나 이상의 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13항에 있어서,상기 동작들은: 상기 대상체의 현재 위치를 획득하는 동작; 상기 차량의 상기 속도와 상기 대상체의 상기 현재 위치를 사용하여, 상기 대상체가 상기 차량의 상기 경로와 교차하기 전에 상기 차량이 상기 대상체를 지나 이동할 수 있는 통과 시간을 결정하는 동작; 상기 통과 시간과 상기 교차 시간을 사용하여, 상기 대상체가 상기 차량의 상기 경로와 교차하기 전에 상기 차량이 상기 대상체를 지나 이동하는 데 이용 가능한 안전 시간을 계산하는 동작; 상기 제1 제동 시간이 상기 안전 시간보다 크다고 결정하는 동작; 및 상기 제1 제동 시간이 상기 안전 시간보다 크다고 결정할 시에, 상기 충돌 가능성을 예측하는 동작을 더 포함하는 것인, 하나 이상의 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제13항에 있어서,상기 파라미터는 상기 차량의 상기 속도를 포함하고, 상기 제안된 궤적의 파라미터에 대한 변경을 결정하는 동작은 상기 차량의 상기 속도를 감소시키는 동작을 포함하며,상기 동작들은: 상기 차량의 상기 감소된 속도를 사용하여, 상기 차량에 대한 제2 제동 시간을 계산하는 동작; 상기 제2 제동 시간이 상기 교차 시간보다 작다고 결정하는 동작; 및 상기 제2 제동 시간이 상기 교차 시간보다 작다고 결정하는 것에 응답하여, 상기 충돌 가능성이 감소된다고 예측하는 동작을 더 포함하는 것인, 하나 이상의 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제11항에 있어서,상기 대상체는 보행자, 동물, 자전거 타는 사람, 및 다른 차량 중, 하나이고,상기 차량은 자율 주행 차량(AV)을 포함하는 것인, 하나 이상의 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 장치로서,차량의 적어도 하나의 프로세서; 및실행 시에, 상기 적어도 하나의 프로세서로 하여금 동작들을 수행하게 하는 명령어들을 포함하는 하나 이상의 컴퓨터 판독 가능 매체를 포함하며, 상기 동작들은: 상기 차량의 제안된 궤적을 식별하는 동작; 상기 차량 외부의 대상체의 예측된 궤적을 결정하는 동작; 상기 차량의 속도를 획득하는 동작; 상기 차량의 상기 제안된 궤적 및 상기 속도와 상기 대상체의 상기 예측된 궤적에 기초하여, 상기 차량과 상기 대상체 사이의 충돌 가능성을 예측하는 동작; 상기 충돌 가능성을 예측하는 것에 응답하여, 상기 차량의 상기 제안된 궤적의 파라미터에 대한 변경을 결정하는 동작; 및 상기 파라미터에 대한 상기 변경에 기초하여 상기 제안된 궤적을 조정하는 동작을 포함하는 것인, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17항에 있어서,상기 파라미터는 상기 차량의 상기 속도를 포함하고,상기 제안된 궤적의 파라미터에 대한 변경을 결정하는 동작은 상기 차량의 상기 속도를 감소시키는 동작을 포함하며,상기 파라미터에 대한 상기 변경에 기초하여 상기 제안된 궤적을 조정하는 동작은 상기 차량의 속력을 낮추는 동작을 포함하는 것인, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제17항에 있어서,상기 충돌 가능성을 예측하는 동작은: 상기 대상체의 상기 예측된 궤적과 상기 차량의 상기 제안된 궤적을 사용하여, 상기 대상체가 상기 차량의 경로와 교차하게 될 교차 시간을 예측하는 동작; 상기 차량의 상기 속도를 사용하여, 상기 차량에 대한 제1 제동 시간을 계산하는 동작; 상기 제1 제동 시간이 상기 교차 시간보다 크다고 결정하는 동작; 및 상기 제1 제동 시간이 상기 교차 시간보다 크다고 결정하는 것에 응답하여, 상기 충돌 가능성을 예측하는 동작을 포함하는 것인, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제19항에 있어서,상기 동작들은: 상기 대상체의 현재 위치를 획득하는 동작; 상기 차량의 상기 속도와 상기 대상체의 상기 현재 위치를 사용하여, 상기 대상체가 상기 차량의 상기 경로와 교차하기 전에 상기 차량이 상기 대상체를 지나 이동할 수 있는 통과 시간을 결정하는 동작; 상기 통과 시간과 상기 교차 시간을 사용하여, 상기 대상체가 상기 차량의 상기 경로와 교차하기 전에 상기 차량이 상기 대상체를 지나 이동하는 데 이용 가능한 안전 시간을 계산하는 동작; 상기 제1 제동 시간이 상기 안전 시간보다 크다고 결정하는 동작; 및 상기 제1 제동 시간이 상기 안전 시간보다 크다고 결정할 시에, 상기 충돌 가능성을 예측하는 동작을 더 포함하는 것인, 장치.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 ***** 매사추세츠주 보스턴 노던 애비뉴 ***</address><code>520200342330</code><country>미국</country><engName>Motional AD LLC</engName><name>모셔널 에이디 엘엘씨</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 매사추...</address><code> </code><country> </country><engName>THOMAS, Stephen L.</engName><name>토마스 스티븐 엘.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 매사추...</address><code> </code><country> </country><engName>ALAHMAD, Bader</engName><name>알라마드 바더</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 서대문구 충정로 ** (충정로*가) 풍산빌딩 **층(리인터내셔널특허법률사무소)</address><code>919980001573</code><country>대한민국</country><engName>Kim Jin Hoe</engName><name>김진회</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 서대문구 충정로 ** (충정로*가) 풍산빌딩 **층(리인터내셔널특허법률사무소)</address><code>919980001580</code><country>대한민국</country><engName>Kim Tae Hong</engName><name>김태홍</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.03.15</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/161,412</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2023.10.11</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1113945-58</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2023.10.12</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0160812-45</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.09.16</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0898512-39</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020237034814.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93f4a30bb97d802ea09b85f75dacb679a562fc5317280c0cdf362f1a48e1f2ee24c09d1ae8b2da184ef28fea3bdafcaa87c0b8922941276658</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfe08027f5e24d600e7443f7f09c0c36cf6bb820a1563958b0acce2a11a5b08264d6baf56824247ab95f5a78771d47442a908423da0f624eb2</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>