<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:28:22.2822</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2025.09.22</applicationDate><applicationFlag>특허</applicationFlag><applicationNumber>10-2025-0136334</applicationNumber><claimCount>1</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>자격취득 관리서버 및 이를 포함하는 블록체인을 이용한 자격취득 인증시스템</inventionTitle><inventionTitleEng>QUALIFICATION ACQUISITION MANAGEMENT SERVER AND SYSTEM FOR  CERTIFICATING QUALIFICATION ACQUISITION USING BLOCKCHAIN  INCLUDING THE SAME</inventionTitleEng><openDate>2025.10.13</openDate><openNumber>10-2025-0145571</openNumber><originalApplicationDate>2024.01.16</originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/분할</originalApplicationKind><originalApplicationNumber>10-2024-0006617</originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.09.22</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2012.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06Q 50/20</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2012.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06Q 50/10</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G09B 7/04</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G09B 5/06</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 9/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 67/104</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo><familyApplicationNumber>1020240006617</familyApplicationNumber></familyInfo></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 발명의 온라인 테스트 결과의 신뢰성을 보증하기 위해 블록체인을 이용하여 온라인 테스트를 진행하는 블록체인을 이용한 자격취득 인증시스템은, 자격취득 사이트에서 자격을 획득하기 위해, 상기 자격취득 사이트에서 제공하는 자격인증시험에 대응하는 답안을 사용자로부터 입력받고, 입력받은 답안을 포함하는 트랜잭션을 생성하여 블록체인에 기록하는 사용자 단말기와, 상기 자격취득 사이트를 운영하며, 상기 블록체인에 기록된 상기 답안을 추출하고, 추출된 답안을 채점하여 기준점수 이상의 점수를 획득한 사용자에게 상기 자격인증시험의 합격자격 통지를 상기 블록체인을 통해 수행하며, 기준점수 미만의 불합격 자격을 획득한 사용자에게 통합강의영상, 통합강의문서, 테스트 문제를 상기 사용자 단말기에 제공하는 자격취득 관리서버를 포함하고, 상기 자격취득 관리서버는, 상기 사용자에게 자격인증시험의 문제를 제공하고, 기준 시간 내 사용자로부터 입력된 답안을 채점하여 기준점수 이상의 점수를 획득한 사용자에게 상기 자격인증시험의 합격자격을 부여하는 자격인증시험 관리모듈과, 상기 기준점수 미만의 점수를 획득한 사용자의 답안을 분석하여, 오답에 해당하는 각 시험항목에 대응하는 학습범위를 판단하는 오답 분석모듈과, 기저장된 강의영상들 중 상기 학습범위와 관련된 강의영상을 선택하고, 선택된 강의영상 중 상기 학습범위에 대한 설명이 포함된 영상구간에 타임스탬프를 생성하여 상기 오답에 대한 해설과 상기 타임스탬프에 대한 하이퍼링크를 포함하는 해설답안을 생성하는 해설답안 편집모듈과, 상기 사용자에게 상기 타임스탬프에 의해 선택된 영상구간에 해당하는 영상들을 추출하여 하나의 영상으로 이루어진 상기 통합강의영상을 생성하고, 텍스트와 그림으로 이루어진 전체 강의문서 중 상기 통합강의영상에 해당되는 강의문서의 내용을 추출하여 상기 통합강의문서를 생성하는 강의자료 편집모듈과, 상기 통합강의문서의 학습내용에 관한 상기 테스트 문제와 상기 테스트 문제에 대한 보기를 생성하여 통신모듈을 통해 상기 사용자 단말기에 제공하는 테스트 문제 생성모듈과, 사용자의 심층 학습을 위해 상기 테스트 문제를 이루는 단어들 중 핵심 단어에 마스킹 처리를 수행하고, 마스킹 처리된 단어에 대한 답안을 입력을 받기 위한 마스킹 테스트 문제를 생성하는 마스킹 삽입모듈과, 상기 사용자의 사용자 단말기와 통신을 수행하며 상기 해설답안, 상기 통합강의영상, 및 상기 통합강의문서를 상기 사용자 단말기에 제공하는 통신모듈과, 상기 해설답안, 상기 통합강의영상, 및 상기 통합강의문서를 저장하는 저장모듈을 포함하고, 상기 마스킹 삽입모듈은 하나의 테스트 문제에 복수의 핵심 단어가 포함되어 있는 경우, 복수의 핵심 단어 중 어느 한 핵심 단어만 마스킹 처리되도록 서로 다른 복수의 마스킹 테스트 문제를 개별적으로 생성하며, 상기 테스트 문제에 대한 보기에 핵심단어가 포함되어 있는 경우, 상기 테스트 문제에 대한 보기에 포함된 핵심 단어에 대한 마스킹 처리를 수행하고, 마스킹 처리된 단어에 대한 답안을 입력받기 위한 마스킹 보기를 생성하며, 상기 자격취득 관리서버는, 상기 사용자 단말기를 통해 자격인증시험 시행 시, 상기 사용자 단말기에 자격인증시험의 문제를 전송하고, 상기 블록체인 상에 자격인증시험을 시행하기 위한 스마트 계약을 배포하되, 상기 스마트 계약은 특정한 어카운트 주소를 갖는 사용자로부터 기설정된 형식의 답안을 수신함에 따라 자동적으로 체결되고, 답안을 채점하여 걸정된 자격인증시험의 합격 여부를 블록체인에 반환하는 것으로 종료되는 계약이고, 온라인 교육 플랫폼에서 제공되는 강의자료를 기반으로 온라인 교육을 이수한 사용자에 대해 상기 사용자 단말기를 통해 자격인증시험을 진행하며, 상기 자격취득 관리서버는, 상기 사용자 단말기를 통해 자격인증시험이 시행됨에 따라 상기 블록체인 상에 생성되며, 외부 공격에 의해 조작이 불가능한 상기 블록체인의 타임스탬프를 기준으로 기준 시간 내에 제공된 답안만을 유효한 것으로 인정하며, 기준 시간을 초과하여 입력된 답안 유효하지 않은 답안으로 판단하여 스마트 계약을 종료시키고, 자격인증시험에 불합격된 것으로 결정하고, 상기 자격취득 관리서버는, 상기 자격인증시험의 결과를 외부에 투명하게 공개하기 위해 상기 블록체인에 자격인증시험에 대한 합격자격이 기록된 경우, 합격자격이 기록된 상기 블록체인의 블록의 해시주소를 상기 사용자 단말기에 제공하며, 상기 블록체인 내 내 모든 트랜잭션은 SHA-256으로 해시되어 해시값이 저장되며, 상기 블록체인의 블록에는 개인의 프라이버시를 보호하고 과부하를 방지하기 위해 해시값이 저장되는 블록체인을 이용한 자격취득 인증시스템. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 온라인 테스트 결과의 신뢰성을 보증하기 위해 블록체인을 이용하여 온라인 테스트를 진행하고, 답안을 채점하여 기준점수 이상의 점수를 획득한 경우 자격인증시험의 합격자격에 대응하는 트랜잭션을 생성하여 블록체인에 반환하고, 상기 기준점수 미만의 점수를 획득한 경우 상기 자격인증시험의 불합격 자격에 대응하는 트랜잭션을 생성하여 상기 블록체인에 반환하는 블록체인을 이용한 자격취득 인증시스템에 있어서,자격취득 사이트에서 자격을 획득하기 위해, 상기 자격취득 사이트에서 제공하는 자격인증시험에 대응하는 답안을 사용자로부터 입력받고, 입력받은 답안을 포함하는 트랜잭션을 생성하여 블록체인에 기록하는 사용자 단말기; 및상기 자격취득 사이트를 운영하며, 상기 블록체인에 기록된 상기 답안을 추출하고, 추출된 답안을 채점하여 기준점수 이상의 점수를 획득한 사용자에게 상기 자격인증시험의 합격자격 통지를 상기 블록체인을 통해 수행하며, 기준점수 미만의 불합격 자격을 획득한 사용자에게 통합강의영상, 통합강의문서, 테스트 문제를 상기 사용자 단말기에 제공하는 자격취득 관리서버를 포함하고,상기 자격취득 관리서버는, 상기 사용자에게 자격인증시험의 문제를 제공하고, 기준 시간 내 사용자로부터 입력된 답안을 채점하여 기준점수 이상의 점수를 획득한 사용자에게 상기 자격인증시험의 합격자격을 부여하는 자격인증시험 관리모듈;상기 기준점수 미만의 점수를 획득한 사용자의 답안을 분석하여, 오답에 해당하는 각 시험항목에 대응하는 학습범위를 판단하는 오답 분석모듈;기저장된 강의영상들 중 상기 학습범위와 관련된 강의영상을 선택하고, 선택된 강의영상 중 상기 학습범위에 대한 설명이 포함된 영상구간에 타임스탬프를 생성하여 상기 오답에 대한 해설과 상기 타임스탬프에 대한 하이퍼링크를 포함하는 해설답안을 생성하는 해설답안 편집모듈; 상기 사용자에게 상기 타임스탬프에 의해 선택된 영상구간에 해당하는 영상들을 추출하여 하나의 영상으로 이루어진 상기 통합강의영상을 생성하고, 텍스트와 그림으로 이루어진 전체 강의문서 중 상기 통합강의영상에 해당되는 강의문서의 내용을 추출하여 상기 통합강의문서를 생성하는 강의자료 편집모듈; 상기 통합강의문서의 학습내용에 관한 상기 테스트 문제와 상기 테스트 문제에 대한 보기를 생성하여 통신모듈을 통해 상기 사용자 단말기에 제공하는 테스트 문제 생성모듈;사용자의 심층 학습을 위해 상기 테스트 문제를 이루는 단어들 중 핵심 단어에 마스킹 처리를 수행하고, 마스킹 처리된 단어에 대한 답안을 입력을 받기 위한 마스킹 테스트 문제를 생성하는 마스킹 삽입모듈;상기 사용자의 사용자 단말기와 통신을 수행하며 상기 해설답안, 상기 통합강의영상, 및 상기 통합강의문서를 상기 사용자 단말기에 제공하는 통신모듈; 및상기 해설답안, 상기 통합강의영상, 및 상기 통합강의문서를 저장하는 저장모듈을 포함하고,상기 마스킹 삽입모듈은 하나의 테스트 문제에 복수의 핵심 단어가 포함되어 있는 경우, 복수의 핵심 단어 중 어느 한 핵심 단어만 마스킹 처리되도록 서로 다른 복수의 마스킹 테스트 문제를 개별적으로 생성하며, 상기 테스트 문제에 대한 보기에 핵심단어가 포함되어 있는 경우, 상기 테스트 문제에 대한 보기에 포함된 핵심 단어에 대한 마스킹 처리를 수행하고, 마스킹 처리된 단어에 대한 답안을 입력받기 위한 마스킹 보기를 생성하며,상기 자격취득 관리서버는,상기 사용자 단말기를 통해 자격인증시험 시행 시, 상기 사용자 단말기에 자격인증시험의 문제를 전송하고, 상기 블록체인 상에 자격인증시험을 시행하기 위한 스마트 계약을 배포하되, 상기 스마트 계약은 특정한 어카운트 주소를 갖는 사용자로부터 기설정된 형식의 답안을 수신함에 따라 자동적으로 체결되고, 답안을 채점하여 걸정된 자격인증시험의 합격 여부를 블록체인에 반환하는 것으로 종료되는 계약이고,온라인 교육 플랫폼에서 제공되는 강의자료를 기반으로 온라인 교육을 이수한 사용자에 대해 상기 사용자 단말기를 통해 자격인증시험을 진행하며,상기 자격취득 관리서버는, 상기 사용자 단말기를 통해 자격인증시험이 시행됨에 따라 상기 블록체인 상에 생성되며, 외부 공격에 의해 조작이 불가능한 상기 블록체인의 타임스탬프를 기준으로 기준 시간 내에 제공된 답안만을 유효한 것으로 인정하며, 기준 시간을 초과하여 입력된 답안 유효하지 않은 답안으로 판단하여 스마트 계약을 종료시키고, 자격인증시험에 불합격된 것으로 결정하고,상기 자격취득 관리서버는, 상기 자격인증시험의 결과를 외부에 투명하게 공개하기 위해 상기 블록체인에 자격인증시험에 대한 합격자격이 기록된 경우, 합격자격이 기록된 상기 블록체인의 블록의 해시주소를 상기 사용자 단말기에 제공하며,상기 블록체인 내 모든 트랜잭션은 SHA-256으로 해시되어 해시값이 저장되며, 상기 블록체인의 블록에는 개인의 프라이버시를 보호하고 과부하를 방지하기 위해 해시값이 저장되고,상기 자격인증시험은 온라인 교육 내용과 관련된 객관식 및 주관식의 조합으로 이루어지는 블록체인을 이용한 자격취득 인증시스템.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기도 하남시 미사...</address><code>120210979415</code><country>대한민국</country><engName>KEEDU</engName><name>주식회사 한국이러닝교육원</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 하남시 미사...</address><code> </code><country>대한민국</country><engName>JO, Ky Seok</engName><name>조기석</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울시 강남구 테헤란로**길 *-*(역삼동, 블루-b빌딩) ***호(더드림국제특허법률사무소)</address><code>920150000857</code><country>대한민국</country><engName>Son Sang Hyun</engName><name>손상현</name></agentInfo><agentInfo><address>서울특별시 강남구 테헤란로**길 *-* (역삼동) ***호(역삼동, 블루-b)(더드림국제특허법률사무소)</address><code>920100005501</code><country>대한민국</country><engName>Kim Hyun Soo</engName><name>김현수</name></agentInfo><agentInfo><address>서울특별시 강남구 테헤란로**길 *-* (역삼동) ***호(역삼동, 블루-b)(더드림국제특허법률사무소)</address><code>920100011251</code><country>대한민국</country><engName>KIM YOUNG SANG</engName><name>김영상</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Divisional Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[분할출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2025.09.22</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-1082748-12</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020250136334.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93522e59d419c828eb0259cdb6d95ca9a58c1468d674a1f00f4e8aecfdb41a56582c01d4e94cec6048c2a9b423350766f0e49df24cef98d4be</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cff65f6b5fe7a7ae05a236cde04e984eafa637d2ca2021ef6e6f3a80d01ce366ad150abaf71fc500af59fc9b68c51d31d0ac94e37b22f2aab6</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>