<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:33:03.333</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2021.04.01</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2022-7033699</applicationNumber><claimCount>49</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>비전 센서용 픽셀 회로 및 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>PIXEL CIRCUIT AND METHOD FOR VISION SENSOR</inventionTitleEng><openDate>2022.12.08</openDate><openNumber>10-2022-0162705</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.02.28</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2022.09.27</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 25/77</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 25/76</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01J 1/42</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01J 1/46</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 이미지 센서에 사용하기 위한 픽셀 회로가 제공된다. 픽셀 회로는 감광 요소에 충돌하는 광의 밝기에 응답하여 전류 신호를 생성하도록 구성된 감광 요소, 및 감광 요소로부터 전류 신호를 수신하고 수신된 전류 신호에 기초하여 전압 신호를 생성하도록 구성된 컨버터를 포함한다. 픽셀 회로는 또한 직렬로 컨버터에 전기적으로 결합되고 컨버터로부터 전압 신호를 수신하도록 구성된 커패시터, 및 입력에서 직렬로 커패시터에 전기적으로 결합되고 커패시터로부터의 출력 신호에 기초하여 증폭된 신호를 출력에서 생성하도록 구성된 증폭기를 포함하며, 증폭기의 출력과 입력 사이에 피드백이 존재하지 않는다. 또한, 픽셀 회로는 트리거 신호 생성에 응답하여 증폭기를 리셋하도록 구성된 리셋 장치를 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2021.10.07</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2021198498</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2021.04.01</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/EP2021/058769</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 복수의 픽셀을 포함하는 센서로서,각각의 픽셀은,감광 요소에 충돌하는 광의 밝기에 응답하여 전류 신호를 생성하도록 구성된 상기 감광 요소;상기 감광 요소로부터 전류 신호를 수신하고, 수신된 전류 신호에 기초하여 전압 신호를 생성하도록 구성된 컨버터;직렬로 상기 컨버터에 전기적으로 연결되고, 상기 컨버터로부터 전압 신호를 수신하도록 구성된 커패시터;입력에서 상기 커패시터에 직렬로 전기적으로 결합되고, 상기 커패시터로부터의 출력 신호에 기초하여 증폭된 신호를 출력에서 생성하도록 구성된 증폭기 - 상기 증폭기의 출력과 입력 사이에는 피드백이 없음; 및상기 증폭기의 입력과 출력 사이에 전기적으로 연결되고, 트리거 신호 생성에 응답하여 상기 증폭기를 리셋하도록 구성된 리셋 장치를 포함하는, 센서.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 증폭기는 복수의 적층 트랜지스터를 포함하는, 센서.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서, 상기 복수의 적층 트랜지스터는 일 트랜지스터를 포함하고, 상기 일 트랜지스터의 게이트는 상기 일 트랜지스터의 드레인 또는 상기 일 트랜지스터의 소스에 전기적으로 결합되는, 센서.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3항에 있어서, 상기 증폭기의 개방 루프 이득은 다수의 적층 트랜지스터와 연관되는, 센서.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제2항 내지 제4항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 증폭기의 개방 루프 이득은 적층 트랜지스터 중 하나 이상을 스위칭 인 또는 스위칭 아웃함으로써 조정 가능한, 센서.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항 내지 제5항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 증폭기는 복수의 증폭기 스테이지를 포함하는, 센서.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6항에 있어서, 상기 증폭기의 개방 루프 이득은 증폭기 스테이지들 중 하나 이상을 스위칭 인 또는 스위칭 아웃함으로써 조정 가능한, 센서.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항 내지 제7항 중 어느 한 항에 있어서, 각 픽셀은,상기 증폭기의 출력에 전기적으로 연결되고, 증폭된 신호가 조건과 일치할 때 트리거 신호를 생성하도록 구성된 비교기를 더 포함하는, 센서.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8항에 있어서, 상기 조건은 상기 증폭된 신호의 크기가 임계값 이상인 것을 포함하는, 센서.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제8항 또는 제9항에 있어서, 상기 비교기는 상기 트리거 신호를 외부 판독 시스템으로 출력하도록 추가로 구성되는, 센서.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10항에 있어서, 상기 외부 판독 시스템은 상기 트리거 신호에 응답하여 상기 픽셀에 확인 신호를 전송하도록 구성되고, 상기 리셋 장치는 또한 상기 확인 신호에 응답하여 상기 증폭기를 리셋하도록 더 구성되는, 센서.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제10항 또는 제11항에 있어서, 상기 리셋 장치는 상기 비교기가 상기 트리거 신호를 출력한 후, 그리고 외부 판독 시스템으로부터의 확인 신호의 수신과 관계 없이, 상기 증폭기를 리셋하도록 더 구성되는, 센서.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1항 내지 제12항 중 어느 한 항에 있어서,상기 증폭기의 출력과 상기 비교기의 입력 사이에 직렬로 전기적으로 연결된 다른 커패시터; 및상기 비교기의 입력과 기준 신호 사이에 전기적으로 연결되고, 기준 신호를 비교기의 입력으로 설정하도록 구성된, 다른 리셋 장치를 더 포함하는, 센서.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13항에 있어서, 상기 다른 리셋 장치는 다른 스위치를 포함하는, 센서.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제13항 또는 제14항에 있어서, 상기 다른 리셋 장치는 상기 다른 리셋 장치를 활성화함으로써 기준 신호를 상기 비교기의 입력으로 설정하도록 더 구성되는, 센서.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제13항 내지 제15항 중 어느 한 항에 있어서,상기 리셋 장치와 상기 다른 리셋 장치 사이에 전기적으로 연결되고, 상기 리셋 장치와 상기 다른 리셋 장치의 동작 사이에 시간적 지연을 설정하도록 구성된 지연 회로를 더 포함하는, 센서.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제13항 내지 제16항 중 어느 한 항에 있어서, 기준 신호는 기준 전압을 포함하는, 센서.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제1항 내지 제17항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 증폭기의 입력과 출력 사이에 커패시터가 없는, 센서.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제1항 내지 제18항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 센서는 적어도 하나의 시간 콘트래스트 센서(temporal contrast sensor)를 포함하는, 센서.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제1항 내지 제19항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 증폭기는 조정 가능한 개방 루프 이득을 갖는 이득-제어 증폭기를 포함하는, 센서.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제1항 내지 제20항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 증폭기의 개방 루프 이득의 크기는 100보다 작은, 센서.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제1항 내지 제21항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 리셋 장치는 스위치를 포함하고, 또한 상기 리셋 장치는 스위치를 닫음으로써 상기 증폭기의 입력과 출력 사이의 전압을 리셋하도록 구성되는, 센서.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제1항 내지 제22항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 리셋 장치는 상기 증폭기의 입력과 출력 사이의 전압을 0으로 설정함으로써 상기 증폭기를 리셋하도록 추가로 구성되는, 센서.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제1항 내지 제22항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 리셋 장치는 증폭된 신호를 증폭기로부터 디커플링된 기준 신호로 리셋하도록 추가로 구성되는, 센서.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 픽셀 회로로서,감광 요소에 충돌하는 광의 밝기에 응답하여 전류 신호를 생성하도록 구성된 상기 감광 요소;상기 감광 요소로부터 전류 신호를 수신하고, 수신된 전류 신호에 기초하여 전압 신호를 생성하도록 구성된 컨버터;직렬로 상기 컨버터에 전기적으로 연결되고, 상기 컨버터로부터 전압 신호를 수신하도록 구성된 커패시터;입력에서 상기 커패시터에 직렬로 전기적으로 결합되고, 상기 커패시터로부터의 출력 신호에 기초하여 증폭된 신호를 출력에서 생성하도록 구성된 증폭기 - 상기 증폭기의 출력과 입력 사이에는 피드백이 없음; 및상기 증폭기의 입력과 출력 사이에 전기적으로 연결되고, 트리거 신호 생성시 상기 증폭기를 리셋하도록 구성된 리셋 장치를 포함하는, 픽셀 회로.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제25항에 있어서, 상기 증폭기의 출력과 입력 사이에 용량성 피드백이 없는, 픽셀 회로.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제25항에 있어서, 상기 증폭기의 출력에 전기적으로 연결되고, 증폭된 신호가 조건과 일치할 때 트리거 신호를 생성하도록 구성된 비교기를 더 포함하는, 픽셀 회로.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 복수의 픽셀을 포함하는 센서를 제어하기 위한 방법으로서,감광 요소에 충돌하는 광에 응답하여 전류 신호를 수신하는 단계;전류 신호를 전압 신호로 변환하는 단계;상기 전압 신호에 기초하여 커패시터에 의해 디커플링된 전압 신호를 생성하는 단계 - 상기 디커플링된 전압 신호는 상기 전류 신호로부터 디커플링됨;상기 디커플링된 전압 신호에 기초하여 증폭기에 의해 증폭된 신호를 생성하는 단계 - 증폭된 신호와 상기 디커플링된 전압 신호 사이에는 용량성 피드백이 존재하지 않음;증폭된 신호가 조건과 일치하는 경우 트리거 신호를 생성하는 단계; 및 트리거 신호가 생성되면 증폭기를 리셋하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제28항에 있어서, 상기 증폭기는 복수의 적층 트랜지스터를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제29항에 있어서, 상기 복수의 적층 트랜지스터는 일 트랜지스터를 포함하고, 상기 일 트랜지스터의 게이트는 상기 일 트랜지스터의 드레인 또는 상기 일 트랜지스터의 소스에 전기적으로 결합되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제29항 또는 제30항에 있어서, 상기 증폭기의 개방 루프 이득은 다수의 적층 트랜지스터와 연관되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제29항 내지 제31항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 증폭기의 개방 루프 이득은 상기 적층 트랜지스터들 중 하나 이상을 스위칭 인 또는 스위칭 아웃함으로써 조정가능한, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제28항 내지 제32항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 증폭기는 복수의 증폭기 스테이지를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제3333항에 있어서, 상기 증폭기의 개방 루프 이득은 증폭기 스테이지들 중 하나 이상을 스위칭 인 또는 스위칭 아웃함으로써 조정 가능한, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제28항 내지 제34항 중 어느 한 항에 있어서,트리거 신호를 외부 판독 시스템으로 출력하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제35항에 있어서,상기 트리거 신호를 출력한 후 외부 판독 시스템으로부터 확인 신호를 수신하는 단계; 그리고증폭기를 리셋하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제35항 또는 제36항에 있어서,트리거 신호를 출력한 후, 그리고 외부 판독 시스템으로부터 확인 신호 수신에 관계없이 증폭기를 리셋하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제28항 내지 제3728항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 증폭기를 리셋하는 단계는,증폭된 신호를 증폭기로부터 디커플링된 기준 신호로 리셋하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제38항에 있어서, 상기 증폭된 신호를 기준 신호로 리셋하는 단계는,트리거 신호를 생성하기 위해 기준 신호와 비교기의 입력 사이에 전기적으로 연결된 다른 리셋 장치를 활성화하는 단계를 포함하며, 다른 커패시터가 상기 증폭기와 상기 비교기의 입력 사이에 직렬로 전기적으로 연결되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제39항에 있어서, 상기 증폭기를 리셋하는 단계는 상기 증폭기의 출력과 상기 입력 사이에 전기적으로 연결된 다른 리셋 장치를 닫는 단계를 포함하고, 상기 방법은,상기 증폭기를 리셋한 후 상기 다른 리셋 장치를 비활성화하는 것보다 나중에 상기 리셋 장치를 비활성화하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제40항에 있어서,상기 및 리셋 장치와 상기 다른 리셋 장치 사이에 전기적으로 연결된 지연 회로를 사용하여 상기 리셋 장치와 상기 다른 리셋 장치의 동작 사이의 시간적 지연을 설정하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 제38항 내지 제41항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 기준 신호는 기준 전압을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 제28항 내지 제42항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 센서는 적어도 하나의 시간 콘트래스트 센서를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 제28항 내지 제43항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 증폭기는 조정 가능한 개방 루프 이득을 갖는 이득-제어 증폭기를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 제28항 내지 제43항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 증폭기의 개방 루프 이득의 크기는 100보다 작은, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 제28항 내지 제43항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 증폭기의 개방 루프 이득의 크기는 10보다 작은, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 제28항 내지 제43항 중 어느 한 항에 있어서, 증폭된 신호가 조건과 일치할 때 트리거 신호를 생성하는 단계는,증폭된 신호의 크기가 임계값 이상인 경우 트리거 신호를 생성하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 제28항 내지 제43항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 증폭기를 리셋하는 단계는 상기 증폭기의 입력과 출력 사이에 전기적으로 연결된 리셋 장치를 활성화하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>49. 제28항 내지 제43항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 증폭기를 리셋하는 단계는 상기 증폭기의 입력과 출력 사이의 전압을 0으로 설정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>프랑스 ***** 파리 뤼 뒤 포브르 생 앙투안 **</address><code>520190255186</code><country>프랑스</country><engName>PROPHESEE</engName><name>프로페시</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>독일 ***** 프라이...</address><code> </code><country> </country><engName>MATOLIN, Daniel</engName><name>마톨린 다니엘</name></inventorInfo><inventorInfo><address>프랑스 ***** ...</address><code> </code><country> </country><engName>BOURKE, Denis</engName><name>부크 드니</name></inventorInfo><inventorInfo><address>프랑스 ***** 솔 ...</address><code> </code><country> </country><engName>BOUVIER, Christian</engName><name>부비에 크리스티앙</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 강남대로 ***, **,**층(역삼동, 동희빌딩)</address><code>920011000059</code><country>대한민국</country><engName>AJU INTERNATIONAL LAW &amp; PATENT GROUP</engName><name>특허법인아주</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.04.02</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/004,110</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2022.09.27</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-1019380-44</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2022.11.07</receiptDate><receiptNumber>1-5-2022-0165514-71</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.02.28</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0232120-22</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020227033699.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93dc122a270efed89a3ecb10c6b574265220cd8d2aef306063b8d157d66b9a5a17688cd4f28acc02830eb84dfa29441beea4d367c1002ef7c0</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf88d42de9609b81d9fa23ab9ce1e8e5f19f8f8f63fe55e63d38a48d3fe38b49049451d9a23e491f204ab6d460a5d02928ba95da636a1ed259</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>