<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:39:40.3940</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.03.30</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7033118</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>캡처된 콘텐츠의 공유</inventionTitle><inventionTitleEng>SHARING OF CAPTURED CONTENT</inventionTitleEng><openDate>2024.10.28</openDate><openNumber>10-2024-0155341</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.10.04</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.10.04</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/04842</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/04886</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 디스플레이 디바이스에서의 디스플레이를 위해 출력된 콘텐츠를 캡처하기 위한 캡처 액션에 대응하는 사용자 입력의 제1 표시를 수신하는 컴퓨팅 디바이스가 설명된다. 컴퓨팅 디바이스는 콘텐츠가 캡처되는 것에 응답하여, 그리고 디스플레이 디바이스에서의 디스플레이를 위해, 복수의 액션들의 표시들을 포함하는 그래픽 사용자 인터페이스 엘리먼트를 출력하며, 복수의 액션들은 편집 액션, 디바이스 간 공유 액션, 애플리케이션 간 공유 액션, 또는 콘텐츠와 연관된 하나 이상의 추천 액션들 중 하나 이상을 포함한다. 컴퓨팅 디바이스는 GUI 엘리먼트에 의해 표시된 복수의 액션들 중의 액션의 선택에 대응하는 사용자 입력의 제2 표시를 수신할 수 있다. 컴퓨팅 디바이스는 액션의 선택에 대응하는 사용자 입력의 제2 표시를 수신하는 것에 응답하여, 액션을 수행할 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.10.12</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023196166</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.03.30</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2023/016997</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 방법으로서,컴퓨팅 디바이스의 하나 이상의 프로세서들에 의해, 콘텐츠를 캡처하기 위한 캡처 액션에 대응하는 사용자 입력의 제1 표시를 수신하는 단계;상기 콘텐츠가 캡처되는 것에 응답하여, 상기 하나 이상의 프로세서들에 의해 그리고 디스플레이 디바이스에서의 디스플레이를 위해, 복수의 액션들의 표시들을 포함하는 그래픽 사용자 인터페이스 엘리먼트를 출력하는 단계 — 상기 복수의 액션들은 편집 액션, 디바이스 간 공유 액션, 애플리케이션 간 공유 액션, 또는 상기 콘텐츠와 연관된 하나 이상의 추천 액션들 중 하나 이상을 포함함 —;상기 하나 이상의 프로세서들에 의해, 상기 그래픽 사용자 인터페이스 엘리먼트에 의해 표시된 상기 복수의 액션들 중의 액션의 선택에 대응하는 사용자 입력의 제2 표시를 수신하는 단계; 및상기 액션의 선택에 대응하는 사용자 입력의 제2 표시를 수신하는 것에 응답하여, 상기 하나 이상의 프로세서들에 의해, 상기 액션을 수행하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,상기 콘텐츠가 캡처되는 것에 응답하여, 상기 하나 이상의 프로세서들에 의해 그리고 상기 콘텐츠에 적어도 부분적으로 기초하여, 상기 콘텐츠와 연관된 상기 하나 이상의 추천 액션들을 결정하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서, 상기 콘텐츠와 연관된 상기 하나 이상의 추천 액션들을 결정하는 단계는:상기 하나 이상의 프로세서들에 의해, 상기 콘텐츠가 거리 주소(street address)를 포함한다고 결정하는 단계; 및상기 콘텐츠가 상기 거리 주소를 포함한다고 결정하는 것에 응답하여, 상기 하나 이상의 프로세서들에 의해, 상기 하나 이상의 추천 액션들이, 선택될 때, 상기 하나 이상의 프로세서들이 상기 콘텐츠에 포함된 상기 거리 주소의 디지털 맵을 제시할 수 있게 하는 맵핑 액션을 포함한다고 결정하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제2항에 있어서, 상기 콘텐츠와 연관된 상기 하나 이상의 추천 액션들을 결정하는 단계는:상기 하나 이상의 프로세서들에 의해, 상기 콘텐츠가 유니버셜 리소스 로케이터(Universal Resource Locator)을 포함한다고 결정하는 단계; 및상기 콘텐츠가 상기 유니버셜 리소스 로케이터를 포함한다고 결정하는 것에 응답하여, 상기 하나 이상의 프로세서들에 의해, 상기 하나 이상의 추천 액션들이, 선택될 때, 상기 하나 이상의 프로세서들이 웹 브라우저 애플리케이션에서 콘텐츠에 포함된 상기 유니버설 리소스 로케이터를 열 수 있게 하는 웹 브라우징 액션을 포함한다고 결정하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항 내지 제4항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 액션을 수행하는 단계는:상기 편집 액션의 선택에 대응하는 사용자 입력의 표시를 수신하는 것에 응답하여, 상기 디스플레이 디바이스에서의 디스플레이를 위해 상기 하나 이상의 프로세서들에 의해, 상기 콘텐츠의 편집을 가능하게 하는 편집 그래픽 사용자 인터페이스를 출력하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항 내지 제5항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 액션을 수행하는 단계는:상기 디바이스 간 공유 액션의 선택에 대응하는 사용자 입력의 표시를 수신하는 것에 응답하여, 상기 디스플레이 디바이스에서의 디스플레이를 위해 상기 하나 이상의 프로세서들에 의해, 상기 콘텐츠를 하나 이상의 다른 컴퓨팅 디바이스들과 공유할 수 있게 하는 공유 그래픽 사용자 인터페이스를 출력하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6항에 있어서, 상기 공유 그래픽 사용자 인터페이스를 출력하는 단계는:상기 하나 이상의 프로세서들에 의해, 하나 이상의 다른 컴퓨팅 디바이스들의 표시들을 포함하는 상기 공유 그래픽 사용자 인터페이스를 출력하는 단계;상기 하나 이상의 프로세서들에 의해, 상기 공유 그래픽 사용자 인터페이스에 의해 표시된 상기 하나 이상의 다른 컴퓨팅 디바이스들 중의 또 다른 컴퓨팅 디바이스의 선택에 대응하는 사용자 입력의 제3 표시를 수신하는 단계; 및상기 다른 컴퓨팅 디바이스의 선택에 대응하는 상기 사용자 입력의 제3 표시를 수신하는 것에 응답하여, 상기 하나 이상의 프로세서들에 의해, 상기 콘텐츠를 상기 다른 컴퓨팅 디바이스와 공유하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항 내지 제5항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 액션을 수행하는 단계는:상기 디바이스 간 공유 액션의 선택에 대응하는 사용자 입력의 표시를 수신하는 것에 응답하여, 상기 하나 이상의 프로세서들에 의해, 상기 콘텐츠를 공유할 하나 이상의 다른 컴퓨팅 디바이스들을 결정하는 단계; 및상기 하나 이상의 프로세서들에 의해, 상기 콘텐츠를 상기 하나 이상의 다른 컴퓨팅 디바이스들과 공유하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항 내지 제5항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 액션을 수행하는 단계는:상기 애플리케이션 간 공유 액션의 선택에 대응하는 사용자 입력의 표시를 수신하는 것에 응답하여, 상기 하나 이상의 프로세서들에 의해, 상기 콘텐츠를 공유할 하나 이상의 애플리케이션들을 결정하는 단계; 및상기 하나 이상의 프로세서들에 의해, 상기 콘텐츠를 상기 하나 이상의 애플리케이션들과 공유하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항 내지 제9항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 콘텐츠는 텍스트, 이미지, 비디오, 오디오 출력, 또는 파일 중 하나 이상을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항 내지 제10항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 콘텐츠를 캡처하기 위한 상기 캡처 액션은 상기 콘텐츠를 포함하는 스크린샷을 캡처하기 위한 스크린샷 액션을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1항 내지 제10항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 콘텐츠를 캡처하기 위한 상기 캡처 액션은 상기 콘텐츠를 복사하기 위한 복사 액션을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1항 내지 제10항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 콘텐츠를 캡처하기 위한 상기 캡처 액션은 상기 컴퓨팅 디바이스의 운영 체제에 의해 제공되는 공유 기능을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제1항 내지 제13항 중 어느 한 항에 있어서,상기 하나 이상의 프로세서들에 의해, 제2 콘텐츠를 캡처하기 위한 제2 캡처 액션에 대응하는 사용자 입력의 제4 표시를 수신하는 단계 — 상기 제2 캡처 액션은 상기 캡처 액션과는 상이한 타입의 캡처 액션임 —;상기 제2 콘텐츠가 캡처되는 것에 응답하여, 상기 하나 이상의 프로세서들에 의해 그리고 상기 디스플레이 디바이스에서의 디스플레이를 위해, 제2 복수의 액션들의 표시들을 포함하는 제2 그래픽 사용자 인터페이스 엘리먼트를 출력하는 단계 — 상기 제2 복수의 액션들은 상기 편집 액션, 상기 디바이스 간 공유 액션, 또는 상기 애플리케이션 간 공유 액션 중 하나 이상을 포함함 —;상기 하나 이상의 프로세서들에 의해, 상기 제2 그래픽 사용자 인터페이스 엘리먼트에 의해 표시된 상기 제2 복수의 액션들 중의 제2 액션의 선택에 대응하는 사용자 입력의 제5 표시를 수신하는 단계; 및상기 제2 액션의 선택에 대응하는 사용자 입력의 제5 표시를 수신하는 것에 응답하여, 상기 하나 이상의 프로세서들에 의해, 상기 제2 액션을 수행하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14항에 있어서, 상기 그래픽 사용자 인터페이스 엘리먼트와 상기 제2 그래픽 사용자 인터페이스 엘리먼트는 서로 시각적으로 일관적(consistent)인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제15항에 있어서, 상기 그래픽 사용자 인터페이스 엘리먼트와 상기 제2 그래픽 사용자 인터페이스 엘리먼트는 동일한 제1 그래픽 사용자 인터페이스 엘리먼트 타입인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제15항 및 제16항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 그래픽 사용자 인터페이스 엘리먼트와 상기 제2 그래픽 사용자 인터페이스 엘리먼트는 각각, 동일한 제2 그래픽 사용자 인터페이스 엘리먼트 타입을 사용하여 상기 편집 액션을 표시하고, 상기 그래픽 사용자 인터페이스 엘리먼트와 상기 제2 그래픽 사용자 인터페이스 엘리먼트는 각각, 동일한 제3 그래픽 사용자 인터페이스 엘리먼트 타입을 사용하여 상기 디바이스 간 공유 액션을 표시하며, 상기 그래픽 사용자 인터페이스 엘리먼트와 상기 제2 그래픽 사용자 인터페이스 엘리먼트는 각각, 동일한 제4 그래픽 사용자 인터페이스 엘리먼트 타입을 사용하여 상기 애플리케이션 간 공유 액션을 표시하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제15항 내지 제17 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 그래픽 사용자 인터페이스 엘리먼트와 상기 제2 그래픽 사용자 인터페이스 엘리먼트는 각각, 상기 편집 액션, 상기 디바이스 간 공유 액션, 및 상기 애플리케이션 간 공유 액션의 표시들을 동일한 순서로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 컴퓨팅 디바이스로서,메모리; 및하나 이상의 프로세서들을 포함하며, 상기 하나 이상의 프로세서들은:콘텐츠를 캡처하기 위한 캡처 액션에 대응하는 사용자 입력의 제1 표시를 수신하고;상기 콘텐츠가 캡처되는 것에 응답하여, 그리고 디스플레이 디바이스에서의 디스플레이를 위해, 복수의 액션들의 표시들을 포함하는 그래픽 사용자 인터페이스 엘리먼트를 출력하고 — 상기 복수의 액션들은 편집 액션, 디바이스 간 공유 액션, 애플리케이션 간 공유 액션, 또는 상기 콘텐츠와 연관된 하나 이상의 추천 액션들 중 하나 이상을 포함함 —;상기 그래픽 사용자 인터페이스 엘리먼트에 의해 표시된 상기 복수의 액션들 중의 액션의 선택에 대응하는 사용자 입력의 제2 표시를 수신하며; 그리고상기 액션의 선택에 대응하는 사용자 입력의 제2 표시를 수신하는 것에 응답하여, 상기 액션을 수행하도록 구성되는, 컴퓨팅 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 명령어들을 포함하는 비일시적인 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서, 상기 명령어들은 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행될 때, 컴퓨팅 디바이스의 상기 하나 이상의 프로세서들로 하여금:콘텐츠를 캡처하기 위한 캡처 액션에 대응하는 사용자 입력의 제1 표시를 수신하고;상기 콘텐츠가 캡처되는 것에 응답하여, 그리고 디스플레이 디바이스에서의 디스플레이를 위해, 복수의 액션들의 표시들을 포함하는 그래픽 사용자 인터페이스 엘리먼트를 출력하고 — 상기 복수의 액션들은 편집 액션, 디바이스 간 공유 액션, 애플리케이션 간 공유 액션, 또는 상기 콘텐츠와 연관된 하나 이상의 추천 액션들 중 하나 이상을 포함함 —;상기 그래픽 사용자 인터페이스 엘리먼트에 의해 표시된 상기 복수의 액션들 중의 액션의 선택에 대응하는 사용자 입력의 제2 표시를 수신하며; 그리고상기 액션의 선택에 대응하는 사용자 입력의 제2 표시를 수신하는 것에 응답하여, 상기 액션을 수행하게 하는, 비일시적인 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 캘리포니아 마운틴 뷰 엠피시어터 파크웨이 **** (우:*****)</address><code>520050013456</code><country>미국</country><engName>Google LLC</engName><name>구글 엘엘씨</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 마운틴 뷰 엠...</address><code> </code><country> </country><engName>DIGMAN, Michael Alexander</engName><name>디그먼 마이클 알렉산더</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 마운틴 뷰 엠...</address><code> </code><country> </country><engName>LEE, Michael</engName><name>리 마이클</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 마운틴 뷰 엠...</address><code> </code><country> </country><engName>ANSARI, Saad</engName><name>안사리 사드</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 마운틴 뷰 엠...</address><code> </code><country> </country><engName>MATSUO, Russell Lawrence</engName><name>마츠오 러셀 로렌스</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 강남구 강남대로 *** (논현동) *-*F(박장원특허법률사무소)</address><code>919980002023</code><country>대한민국</country><engName>PARK, Jang Won</engName><name>박장원</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.04.04</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/362,425</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.10.04</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1078934-24</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.10.14</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0164635-98</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>Request for Prior Art Search</documentEngName><documentName>선행기술조사의뢰서</documentName><receiptDate>2025.08.07</receiptDate><receiptNumber>9-1-9999-9999999-89</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Report of Prior Art Search</documentEngName><documentName>선행기술조사보고서</documentName><receiptDate>2025.09.12</receiptDate><receiptNumber>9-6-2025-0187849-01</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.11.03</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-1065019-50</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247033118.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c9360acbdcd394169cfa6d16961ed75b4d5025a6dd54c2c19a6fe3121f3c500b506401ba8839ab10ef393c07bf096a028a742da2a7e59c60168</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf908c1cdbed7cf646d8605d6e1220036e85c3bbc303f318ecb81f9b696d13f00111e41a3152029615a666c502fc2834b4a3397974690dd91d</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>