<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:40:40.4040</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.01.26</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-7025506</applicationNumber><claimCount>35</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>고해상도 비행 시간 깊이 이미징</inventionTitle><inventionTitleEng>HIGH-RESOLUTION TIME-OF-FLIGHT DEPTH IMAGING</inventionTitleEng><openDate>2023.10.10</openDate><openNumber>10-2023-0141774</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.01.09</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2023.07.25</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2020.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01S 17/894</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01S 7/481</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2024.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 3/40</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2017.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 7/593</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2017.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 7/80</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 고해상도 ToF (time-of-flight) 깊이 이미징을 위한 기법들 및 시스템들이 제공된다. 일부 예들에서, 장치는 하나 이상의 발광 디바이스들을 포함하는 투사 시스템을 포함하고, 각각의 발광 디바이스는 투사 시스템의 전체 시야 (FOV) 의 적어도 일부를 조명하도록 구성된다. 전체 FOV 는 복수의 FOV 부분들을 포함한다. 장치는 또한 하나 이상의 발광 디바이스들에 의해 방출된 광에 대응하는 복수의 조명 반사들에 기초하여 복수의 이미지들을 순차적으로 캡처하도록 구성된 센서를 포함하는 수신 시스템을 포함한다. 복수의 이미지들의 각각의 이미지는 복수의 FOV 부분들 중 하나에 대응한다. 각각의 이미지와 연관된 이미지 해상도는 센서의 풀 해상도에 대응한다. 장치는 추가로 복수의 이미지들을 사용하여, 전체 FOV 와 연관된 증가된 해상도 깊이 맵을 생성하도록 구성되는 프로세서를 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2022.08.11</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2022169649</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.01.26</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2022/013886</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 고해상도 비행 시간 깊이 (time-of-flight depth) 이미징을 위한 장치로서,하나 이상의 발광 디바이스들을 포함하는 투사 시스템 (projection system)으로서, 상기 하나 이상의 발광 디바이스들의 각각의 발광 디바이스는 상기 투사 시스템의 전체 시야 (FOV) 의 적어도 하나의 부분을 조명하도록 구성되고, 상기 전체 FOV 는 복수의 FOV 부분들을 포함하는, 상기 투사 시스템;상기 하나 이상의 발광 디바이스들에 의해 방출된 광에 대응하는 복수의 조명 반사들에 기초하여 복수의 이미지들을 순차적으로 캡처하도록 구성된 센서를 포함하는 수신 시스템으로서, 상기 복수의 이미지들의 각각의 이미지는 상기 복수의 FOV 부분들의 하나에 대응하고, 상기 복수의 이미지들의 각각의 이미지와 연관된 이미지 해상도는 상기 센서의 풀 해상도에 대응하는, 상기 수신 시스템; 및상기 복수의 이미지들을 사용하여, 상기 전체 FOV 와 연관된 증가된 해상도 깊이 맵을 생성하도록 구성되는 프로세서를 포함하는, 고해상도 비행 시간 깊이 이미징을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제 1 항에 있어서,상기 투사 시스템은 순차적 조명 순서로 상기 복수의 FOV 부분들 각각을 조명하도록 구성되며, 상기 순차적 조명 순서는 한 번에 단일 FOV 부분을 조명하는 것을 포함하고;상기 수신 시스템은 순차적 조명 순서에 대응하는 순차적 수신 순서로 상기 복수의 조명 반사들의 각각의 조명 반사를 수신하고, 각각의 조명 반사에 기초하여 상기 복수의 이미지들의 각각의 이미지를 생성하도록 구성되는, 고해상도 비행 시간 깊이 이미징을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제 2 항에 있어서, 상기 순차적 조명 순서로 상기 복수의 FOV 부분들 각각을 조명하기 위해, 상기 투사 시스템은,상기 복수의 FOV 부분들의 제 1 FOV 부분을 조명하도록;상기 제 1 FOV 부분에 대응하는 제 1 조명 반사를 수신하도록; 상기 제 1 조명 반사를 수신한 후, 상기 복수의 FOV 부분들의 제 2 FOV 부분을 조명하도록; 그리고상기 제 2 FOV 부분에 대응하는 제 2 조명 반사를 수신하도록 구성되는, 고해상도 비행 시간 깊이 이미징을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제 1 항에 있어서,상기 하나 이상의 발광 디바이스들은 복수의 발광 디바이스들을 포함하고;상기 투사 시스템은 복수의 투사 렌즈들을 포함하고, 상기 복수의 투사 렌즈들의 각각의 투사 렌즈는 상기 복수의 FOV 부분들의 상이한 FOV 부분을 향해 상기 복수의 발광 디바이스들의 하나에 의해 방출된 광을 투사하도록 구성되는, 고해상도 비행 시간 깊이 이미징을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제 4 항에 있어서, 상기 투사 시스템은 상기 복수의 투사 렌즈들에 대해 포지셔닝된 하나 이상의 확산기들을 포함하고, 상기 하나 이상의 확산기들은 상기 복수의 발광 디바이스들에 의해 방출된 광을 확산시키도록 구성되는, 고해상도 비행 시간 깊이 이미징을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제 4 항에 있어서, 상기 복수의 투사 렌즈들 각각은 상기 복수의 발광 디바이스들 위에 포지셔닝되는, 고해상도 비행 시간 깊이 이미징을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제 1 항에 있어서, 상기 투사 시스템은 세그먼트화된 프리즘 어레이를 포함하고, 상기 세그먼트화된 프리즘 어레이는 상기 복수의 FOV 부분들의 각각의 FOV 부분으로 광을 지향시키도록 구성되는, 고해상도 비행 시간 깊이 이미징을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제 1 항에 있어서,상기 하나 이상의 발광 디바이스들은 단일 발광 디바이스를 포함하고;상기 투사 시스템은 스캐닝 미러를 포함하고, 상기 스캐닝 미러는 상이한 배향들로 배향될 때 상기 복수의 FOV 부분들의 상이한 FOV 부분들을 향해 상기 단일 발광 디바이스에 의해 방출된 광을 투사하도록 구성되는, 고해상도 비행 시간 깊이 이미징을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제 8 항에 있어서, 상기 스캐닝 미러는 MEMS (micro electro mechanical system) 미러를 포함하는, 고해상도 비행 시간 깊이 이미징을 위한 장치.    </claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제 8 항에 있어서,상기 스캐닝 미러는 상기 단일 발광 디바이스 위에 포지셔닝되고;상기 스캐닝 미러의 상이한 배향들 각각은 상기 단일 발광 디바이스의 평면과 상기 스캐닝 미러 사이의 상이한 배향 각도에 대응하는, 고해상도 비행 시간 깊이 이미징을 위한 장치.    </claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제 8 항에 있어서, 상기 투사 시스템은 상기 스캐닝 미러에 대해 포지셔닝된 하나 이상의 확산기를 포함하고, 상기 하나 이상의 확산기들은 상기 단일 발광 디바이스에 의해 방출된 광을 확산시키도록 구성되는, 고해상도 비행 시간 깊이 이미징을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제 1 항에 있어서, 상기 수신 시스템은 이미지 렌즈들의 어레이를 포함하고, 상기 이미지 렌즈들의 어레이의 각각의 이미지 렌즈는 상기 센서에, 상기 복수의 FOV 부분들의 각각의 FOV 부분에 대응하는 장면의 상이한 부분과 연관된 광을 투사하도록 구성되는, 고해상도 비행 시간 깊이 이미징을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제 1 항에 있어서, 상기 수신 시스템은 상기 센서 위에 포지셔닝된 필터를 더 포함하고, 상기 필터는 상기 하나 이상의 발광 디바이스에 의해 방출되는 광의 주파수에 대응하는 주파수를 갖는 광을 투과 (transmit) 시키도록 구성되는, 고해상도 비행 시간 깊이 이미징을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제 1 항에 있어서, 상기 프로세서는,상기 투사 시스템에, 상기 복수의 FOV 부분들의 특정 FOV 부분을 조명하기 위해 상기 투사 시스템에 지시 (direct) 하는 제 1 제어 신호를 전송하는 것; 및상기 수신 시스템에, 상기 특정 FOV 부분을 갖는 상기 센서에 의해 수신된 조명 반사를 연관시키도록 수신 시스템에 지시하는 제 2 제어 신호를 전송하는 것으로서, 상기 제 1 제어 신호 및 상기 제 2 제어 신호는 시간 동기화되는, 상기 제 2 제어 신호를 전송하는 것에 적어도 부분적으로 기초하여 상기 투사 시스템 및 상기 수신 시스템을 동기화하도록 구성되는, 고해상도 비행 시간 깊이 이미징을 위한 장치.     </claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제 1 항에 있어서, 상기 복수의 FOV 부분들의 제 1 FOV 부분은 상기 복수의 FOV 부분들의 적어도 제 2 FOV 부분과 부분적으로 중첩되는, 고해상도 비행 시간 깊이 이미징을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제 1 항에 있어서, 상기 전체 FOV 와 연관된 증가된 해상도 깊이 맵을 생성하기 위해, 상기 프로세서는,복수의 부분 거리 측정들을 생성하는 것으로서, 상기 복수의 부분 거리 측정들의 각각은 복수의 조명 반사들의 하나에 대응하는, 복수의 부분 거리 측정들을 생성하는 것; 및상기 복수의 부분 거리 측정들을 조합하는 것을 행하도록 구성되는, 고해상도 비행 시간 깊이 이미징을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제 1 항에 있어서, 상기 증가된 해상도 깊이 맵의 이미지 해상도는 상기 센서의 최대 해상도에 상기 복수의 FOV 부분들의 수를 곱한 것에 대응하는, 고해상도 비행 시간 깊이 이미징을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 고해상도 비행 시간 깊이 이미징을 위한 방법으로서,투사 시스템의 하나 이상의 발광 디바이스들을 사용하여, 상기 투사 시스템의 전체 FOV 의 복수의 시야 (FOV) 부분을 조명하는 단계로서, 상기 하나 이상의 발광 디바이스들의 각각의 발광 디바이스는 상기 전체 FOV 의 적어도 하나의 부분을 조명하도록 구성되는, 상기 복수의 시야 (FOV) 부분을 조명하는 단계;수신 시스템의 센서에 의해, 상기 하나 이상의 발광 디바이스들에 의해 방출된 광에 대응하는 복수의 조명 반사들에 기초하여 복수의 이미지들을 순차적으로 캡처하는 단계로서, 상기 복수의 이미지들의 각각의 이미지는 상기 복수의 FOV 부분들의 하나에 대응하고, 상기 복수의 이미지들의 각각의 이미지와 연관된 이미지 해상도는 상기 센서의 풀 해상도에 대응하는, 상기 복수의 이미지들을 순차적으로 캡처하는 단계; 및상기 복수의 이미지들을 사용하여, 상기 전체 FOV 와 연관된 증가된 해상도 깊이 맵을 생성하는 단계를 포함하는, 고해상도 비행 시간 깊이 이미징을 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제 18 항에 있어서,상기 복수의 FOV 부분들을 조명하는 단계는 순차적 조명 순서로 상기 복수의 FOV 부분들 각각을 조명하는 단계를 포함하고, 상기 순차적 조명 순서는 한 번에 단일 FOV 부분을 조명하는 단계를 포함하고; 상기 복수의 조명 반사들의 각각의 조명 반사를 수신하는 단계는 상기 순차적 조명 순서에 대응하는 순차적 수신 순서로 각각의 반사를 수신하는 단계를 포함하고;상기 방법은 추가로 상기 복수의 조명 반사들의 각각의 조명 반사에 기초하여 상기 복수의 이미지들의 각각의 이미지를 생성하는 단계를 포함하는, 고해상도 비행 시간 깊이 이미징을 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제 19 항에 있어서, 상기 순차적 조명 순서로 상기 복수의 FOV 부분들 각각을 조명하는 단계는,상기 복수의 FOV 부분들의 제 1 FOV 부분을 조명하는 단계;상기 제 1 FOV 부분에 대응하는 제 1 조명 반사를 수신하는 단계; 상기 제 1 조명 반사를 수신한 후, 상기 복수의 FOV 부분들의 제 2 FOV 부분을 조명하는 단계; 및상기 제 2 FOV 부분에 대응하는 제 2 조명 반사를 수신하는 단계를 포함하는, 고해상도 비행 시간 깊이 이미징을 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제 18 항에 있어서,상기 하나 이상의 발광 디바이스들은 복수의 발광 디바이스들을 포함하고;상기 투사 시스템은 복수의 투사 렌즈들을 포함하고, 상기 복수의 투사 렌즈들의 각각의 투사 렌즈는 상기 복수의 FOV 부분들의 상이한 FOV 부분을 향해 상기 복수의 발광 디바이스들의 하나에 의해 방출된 광을 투사하도록 구성되는, 고해상도 비행 시간 깊이 이미징을 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제 21 항에 있어서, 상기 투사 시스템은 상기 복수의 투사 렌즈들에 대해 포지셔닝된 하나 이상의 확산기들을 포함하고, 상기 하나 이상의 확산기들은 상기 복수의 발광 디바이스들에 의해 방출된 광을 확산시키도록 구성되는, 고해상도 비행 시간 깊이 이미징을 위한 방법.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제 21 항에 있어서, 상기 복수의 렌즈들 각각은 상기 복수의 발광 디바이스들 위에 포지셔닝되는, 고해상도 비행 시간 깊이 이미징을 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제 18 항에 있어서, 상기 투사 시스템은 세그먼트화된 프리즘 어레이를 포함하고, 상기 세그먼트화된 프리즘 어레이는 상기 복수의 FOV 부분들의 각각의 FOV 부분으로 광을 지향시키도록 구성되는, 고해상도 비행 시간 깊이 이미징을 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제 18 항에 있어서,상기 하나 이상의 발광 디바이스들은 단일 발광 디바이스를 포함하고;상기 투사 시스템은 스캐닝 미러를 포함하고, 상기 스캐닝 미러는 상이한 배향들로 배향될 때 상기 복수의 FOV 부분들의 상이한 FOV 부분들을 향해 상기 단일 발광 디바이스에 의해 방출된 광을 투사하도록 구성되는, 고해상도 비행 시간 깊이 이미징을 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제 25 항에 있어서, 상기 스캐닝 미러는 MEMS (micro electro mechanical system) 미러를 포함하는, 고해상도 비행 시간 깊이 이미징을 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제 25 항에 있어서,상기 스캐닝 미러는 상기 단일 발광 디바이스 위에 포지셔닝되고;상기 스캐닝 미러의 상이한 배향들 각각은 상기 단일 발광 디바이스의 평면과 상기 스캐닝 미러 사이의 상이한 배향 각도에 대응하는, 고해상도 비행 시간 깊이 이미징을 위한 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제 25 항에 있어서, 상기 투사 시스템은 상기 스캐닝 미러에 대해 포지셔닝된 하나 이상의 확산기를 포함하고, 상기 하나 이상의 확산기들은 상기 단일 발광 디바이스에 의해 방출된 광을 확산시키도록 구성되는, 고해상도 비행 시간 깊이 이미징을 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제 18 항에 있어서, 상기 수신 시스템은 이미지 렌즈들의 어레이를 포함하고, 상기 이미지 렌즈들의 어레이의 각각의 이미지 렌즈는 상기 센서에, 상기 복수의 FOV 부분들의 각각의 FOV 부분에 대응하는 장면의 상이한 부분과 연관된 광을 투사하도록 구성되는, 고해상도 비행 시간 깊이 이미징을 위한 방법.   </claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제 18 항에 있어서, 상기 방법은 상기 센서 위에 포지셔닝된 필터를 더 포함하고, 상기 필터는 상기 하나 이상의 발광 디바이스에 의해 방출되는 광의 주파수에 대응하는 주파수를 갖는 광을 투과시키도록 구성되는, 고해상도 비행 시간 깊이 이미징을 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제 18 항에 있어서, 상기 방법은 추가로,상기 투사 시스템에, 상기 복수의 FOV 부분들의 특정 FOV 부분을 조명하기 위해 상기 투사 시스템에 지시하는 제 1 제어 신호를 전송하는 것; 및상기 수신 시스템에, 상기 특정 FOV 부분을 갖는 상기 센서에 의해 수신된 조명 반사를 연관시키도록 수신 시스템에 지시하는 제 2 제어 신호를 전송하는 것으로서, 상기 제 1 제어 신호 및 상기 제 2 제어 신호는 시간 동기화되는, 상기 제 2 제어 신호를 전송하는 것에 적어도 부분적으로 기초하여 상기 투사 시스템 및 상기 수신 시스템을 동기화하는 것을 포함하는, 고해상도 비행 시간 깊이 이미징을 위한 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제 18 항에 있어서, 상기 복수의 FOV 부분들의 제 1 FOV 부분은 상기 복수의 FOV 부분들의 적어도 제 2 FOV 부분과 부분적으로 중첩되는, 고해상도 비행 시간 깊이 이미징을 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제 18 항에 있어서, 상기 전체 FOV 와 연관된 상기 증가된 해상도 깊이 맵을 생성하는 단계는:복수의 부분 거리 측정들을 생성하는 단계로서, 상기 복수의 부분 거리 측정들의 각각은 복수의 조명 반사들의 하나에 대응하는, 상기 복수의 부분 거리 측정들을 생성하는 단계; 및상기 복수의 부분 거리 측정들을 조합하는 단계를 포함하는, 고해상도 비행 시간 깊이 이미징을 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제 18 항에 있어서, 상기 증가된 해상도 깊이 맵의 이미지 해상도는 상기 센서의 최대 해상도에 상기 복수의 FOV 부분들의 수를 곱한 것에 대응하는, 고해상도 비행 시간 깊이 이미징을 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 고해상도 비행시간 깊이 이미징을 위한 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서, 상기 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체는:내부에 저장된 명령들을 포함하고, 상기 명령들은 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행될 때, 상기 하나 이상의 프로세서들로 하여금:투사 시스템의 하나 이상의 발광 디바이스들을 사용하여, 상기 투사 시스템의 전체 FOV 의 복수의 시야 (FOV) 부분을 조명하는 것으로서, 상기 하나 이상의 발광 디바이스들의 각각의 발광 디바이스는 상기 전체 FOV 의 적어도 하나의 부분을 조명하도록 구성되는, 상기 복수의 시야 (FOV) 부분을 조명하는 것;수신 시스템의 센서에 의해, 상기 하나 이상의 발광 디바이스들에 의해 방출된 광에 대응하는 복수의 조명 반사들에 기초하여 복수의 이미지들을 순차적으로 캡처하는 것으로서, 상기 복수의 이미지들의 각각의 이미지는 상기 복수의 FOV 부분들의 하나에 대응하고, 상기 복수의 이미지들의 각각의 이미지와 연관된 이미지 해상도는 상기 센서의 풀 해상도에 대응하는, 상기 복수의 이미지들을 순차적으로 캡처하는 것; 및상기 복수의 이미지들을 사용하여, 상기 전체 FOV 와 연관된 증가된 해상도 깊이 맵을 생성하는 것을 행하게 하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니아주 샌 디에고 모어하우스 드라이브 ****</address><code>519980804600</code><country>미국</country><engName>Qualcomm Incorporated</engName><name>퀄컴 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>MA, JIAN</engName><name>마 지안</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>GOMA, SERGIU RADU</engName><name>고마 세르지우 라두</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>HSEIH, BIAY-CHENG</engName><name>셰이 비아이-청</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 강남대로 **길 **(역삼동, 케이피빌딩)</address><code>920011000013</code><country>대한민국</country><engName>Koreana Patent Firm</engName><name>특허법인코리아나</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.02.03</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/166,990</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2023.07.25</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0820334-32</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2023.09.05</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0141989-16</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.01.09</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0033960-24</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사유예신청]결정 보류신청서·심사유예신청서</documentName><receiptDate>2025.01.09</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0033961-70</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020237025506.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93c395ebea00f20b31a385be9e515faff4fcae2ff231ad66e83d902e38217052026bc4361b81a58efb6f787d3f4a5d2814a7ea8eaaae8d875e</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf3928042258f2c17bc6a58ab8f20e1a4fd06fef8db04fdf8ba498aee914bb957e5b29ee37c97820ea0987a99c455330365b1c29a056adf58f</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>