<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:04:38.438</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2021.11.05</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-7040836</applicationNumber><claimCount>19</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>셀간 빔 통신의 관리</inventionTitle><inventionTitleEng>MANAGEMENT OF INTER-CELL BEAM COMMUNICATIONS</inventionTitleEng><openDate>2024.05.09</openDate><openNumber>10-2024-0063056</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.04.15</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2023.11.27</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2017.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04B 7/06</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 72/232</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 72/231</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 72/12</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 72/21</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 72/0457</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 1/18</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04J 11/00</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 셀간 빔 관리를 위한 시스템, 방법, 장치, 또는 컴퓨터 판독가능 매체가 제시된다. 무선 통신 디바이스는, 제1 유형의 신호와 연관된 제1 빔 상태, 및 제2 유형의 신호와 연관된 제2 빔 상태를 결정할 수 있다. 무선 통신 디바이스는 제1 빔 상태에 따라 제1 유형의 신호를 통신할 수 있다. 무선 통신 디바이스는 제2 빔 상태에 따라 제2 유형의 신호를 통신할 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.05.11</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023077407</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2021.11.05</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/CN2021/128916</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 방법에 있어서, 무선 통신 디바이스에 의해, 제1 유형의 신호와 연관된 제1 빔 상태, 및 제2 유형의 신호와 연관된 제2 빔 상태를 결정하는 단계; 상기 무선 통신 디바이스에 의해, 상기 제1 빔 상태에 따라 상기 제1 유형의 신호를 통신하는 단계; 및 상기 무선 통신 디바이스에 의해, 상기 제2 빔 상태에 따라 상기 제2 유형의 신호를 통신하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 제1 빔 상태가, 서빙 셀의 물리적 셀 식별자(PCI, physical cell identifier)와는 상이한 PCI와 연관되는 것; 상기 제2 빔 상태가, 상기 서빙 셀의 PCI와 동일한 PCI와 연관되는 것; 및 상기 제2 빔 상태가 상기 서빙 셀과 연관되는 것 중 적어도 하나인 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서, 상기 제1 빔 상태 또는 상기 제2 빔 상태는, 유사 코로케이션(QCL, quasi co-location) 가정, 송신 구성 표시자(TCI, transmission configuration indicator) 상태, 그룹 정보, 공간 관계, 기준 신호(RS, reference signal), 공간 필터, 및 프리코딩(pre-coding) 중 적어도 하나를 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서, 상기 제1 유형의 신호가 사용자 장비(UE, user equipment) 전용 채널 또는 UE 전용 기준 신호(RS)를 포함하거나, 상기 제2 유형의 신호가 UE 비전용(non UE dedicated) 채널 또는 UE 비전용 RS를 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항에 있어서, 상기 제1 유형의 신호 또는 상기 제2 유형의 신호는, 제어 자원 세트(CORESET, control resource set), 물리적 다운링크 제어 채널(PDCCH, physical downlink control channel), 또는 서치 공간(SS, search space) 세트; 및 물리적 다운링크 공유 채널(PDSCH, physical downlink shared channel), 물리적 업링크 공유 채널(PUSCH, physical uplink shared channel), 물리적 업링크 제어 채널(PUCCH, physical uplink control channel), 채널 상태 정보 RS(CSI-RS, channel state information RS), 또는 사운딩 RS(SRS, sounding RS) 중 적어도 하나를 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에 있어서, 상기 제2 유형의 신호는, 유형-0, 유형-0A, 유형-1, 유형-2, 또는 유형-3 공통 서치 공간(CSS, common search space) 세트; 유형-0, 유형-0A, 유형-1, 또는 유형-2 CSS 세트와 연관된 제어 자원 세트(CORESET) 또는 물리적 다운링크 제어 채널(PDCCH); 플래그를 갖는 CORESET 또는 PDCCH - 상기 플래그는, 상기 CORESET 또는 상기 PDCCH가 상기 제1 유형의 신호와 동일한 빔 상태를 공유하지 않는다는 것을 표시하거나, 상기 CORESET 또는 상기 PDCCH에 제2 방식(scheme) 또는 제3 방식이 적용된다는 것을 표시하거나, 상기 CORESET 또는 상기 PDCCH에 제1 방식이 적용되는 것이 배제(preclude)된다는 것을 표시하기 위한 것임 - ; 및 빔 실패 복구를 위한 SS 세트를 갖는 CORESET 또는 PDCCH, 또는 CORESET#0 중 적어도 하나를 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6항에 있어서, 상기 유형-0, 유형-0A, 유형-1, 또는 유형-2 CSS 세트가, 활성화 또는 표시된 상기 제2 빔 상태의 동기화 블록(SSB, synchronization block)과 연관될 수 있다면, 상기 무선 통신 디바이스는, 상기 유형-0, 유형-0A, 유형-1, 또는 유형-2 CSS 세트;상기 유형-0, 유형-0A, 유형-1, 또는 유형-2 CSS 세트와 연관된 PDCCH; 및 상기 유형-0, 유형-0A, 유형-1, 또는 유형-2 CSS 세트와 연관된 CORESET 중 적어도 하나를 모니터링하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제5항에 있어서, 상기 제2 유형의 신호는, 구성된 승인 PDSCH; 구성된 승인 PUSCH; 및 다운링크 제어 정보(DCI, downlink control information)에 의해 스케줄링 또는 초기화된 신호 중 적어도 하나를 포함하며, 상기 DCI는,  유형-0, 유형-0A, 유형-1, 유형-2, 또는 유형-3 공통 서치 공간(CSS) 세트; 유형-0, 유형-0A, 유형-1, 또는 유형-2 CSS 세트와 연관된 제어 자원 세트(CORESET);  플래그를 갖는 CORESET - 상기 플래그는, 상기 CORESET 또는 상기 PDCCH가 상기 제1 유형의 신호와 동일한 빔 상태를 공유하지 않는다는 것을 표시하거나, 상기 CORESET 또는 상기 PDCCH에 제2 방식 또는 제3 방식이 적용된다는 것을 표시하거나, 상기 CORESET 또는 상기 PDCCH에 제1 방식이 적용되는 것이 배제된다는 것을 표시하기 위한 것임 - ; 및  빔 실패 복구를 위한 서치 공간(SS)을 갖는 CORESET, 또는 CORESET#0 중 적어도 하나에 대응하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항에 있어서, 상기 제1 유형의 신호는, 상기 제2 유형의 신호 이외의, 또는 UE 비전용 CORESET 또는 SS 세트 이외의 제어 자원 세트(CORESET) 또는 서치 공간(SS) 세트; 유형-0 또는 유형-0A 공통 SS(CSS) 세트와 연관되지 않은 CORESET 또는 물리적 다운링크 제어 채널(PDCCH); 유형-0, 유형-0A, 또는 유형-1 CSS 세트와 연관되지 않은 CORESET 또는 PDCCH; 유형-0, 유형-0A, 유형-1, 또는 유형-2 CSS 세트와 연관되지 않은 CORESET 또는 PDCCH; USS, 상기 USS와 유형-3 CSS 세트 중 하나 또는 둘 다, 상기 USS와 유형-2 또는 유형-3 CSS 세트 중 하나 또는 둘 다, 상기 USS와 유형-1, 유형-2, 또는 유형-3 CSS 세트 중 하나 또는 둘 다와만 연관된 CORESET 또는 PDCCH; 및 플래그를 갖는 CORESET 또는 PDCCH - 상기 플래그는, 상기 CORESET 또는 상기 PDCCH가 상기 제1 유형의 신호와 동일한 빔 상태를 공유한다는 것을 표시하거나, 상기 CORESET 또는 상기 PDCCH에 제1 방식이 적용된다는 것을 표시하기 위한 것임 - 중 적어도 하나를 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항에 있어서, 상기 제1 유형의 신호는, 상기 제2 유형의 신호에 의해 또는 UE 비전용 CORESET 또는 서치 공간(SS) 세트에 의해 스케줄링 또는 초기화되지 않은 신호, 플래그를 갖는 신호 - 상기 플래그는, 상기 신호에 제1 방식이 적용된다는 것을 표시하기 위한 것임 - , 및 다운링크 제어 정보(DCI)에 의해 스케줄링 또는 초기화된 신호 중 적어도 하나를 포함하며, 상기 DCI는,  상기 제2 유형의 신호 이외의, 또는 UE 비전용 CORESET 또는 SS 세트 이외의 제어 자원 세트(CORESET) 또는 서치 공간(SS) 세트;  유형-0 또는 유형-0A 공통 SS(CSS) 세트와 연관되지 않은 CORESET 또는 물리적 다운링크 제어 채널(PDCCH);  유형-0, 유형-0A, 또는 유형-1 CSS 세트와 연관되지 않은 CORESET 또는 PDCCH;  유형-0, 유형-0A, 유형-1, 또는 유형-2 CSS 세트와 연관되지 않은 CORESET 또는 PDCCH;  USS, 상기 USS와 유형-3 CSS 세트 중 하나 또는 둘 다, 상기 USS와 유형-2 또는 유형-3 CSS 세트 중 하나 또는 둘 다, 상기 USS와 유형-1, 유형-2, 또는 유형-3 CSS 세트 중 하나 또는 둘 다와만 연관된 CORESET 또는 PDCCH; 및  플래그를 갖는 CORESET 또는 PDCCH - 상기 플래그는, 상기 CORESET 또는 상기 PDCCH가 상기 제1 유형의 신호와 동일한 빔 상태를 공유한다는 것을 표시하거나, 상기 CORESET 또는 상기 PDCCH에 상기 제1 방식이 적용된다는 것을 표시하기 위한 것임 - 중 적어도 하나에 대응하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항에 있어서, 상기 무선 통신 디바이스에 의해, 빔 결정 방식 - 상기 빔 결정 방식은 제1 방식, 제2 방식, 또는 제3 방식을 포함함 - 에 따라, 상기 제1 빔 상태 또는 상기 제2 빔 상태를 포함하는 적어도 하나의 빔 상태를 결정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서, 상기 제1 방식은, 상기 적어도 하나의 빔 상태의 표시를 반송(carry)하는 DCI에 대응하는 확인응답 이후의 규정된 수의 시간 유닛인 제1 슬롯으로부터 시작되는 적어도 하나의 업링크(UL, uplink) 신호, 적어도 하나의 다운링크(DL, downlink) 신호, 또는 둘 다에 상기 적어도 하나의 빔 상태를 적용하는 것; 및 상기 적어도 하나의 빔 상태를 활성화하기 위한 MAC CE 시그널링을 반송하는 물리적 다운링크 공유 채널(PDSCH)의 확인응답 이후의 제2 규정된 수의 시간 유닛인 제1 슬롯으로부터 시작되는 적어도 하나의 UL 신호, 적어도 하나의 DL 신호, 또는 둘 다에 상기 적어도 하나의 빔 상태를 적용하는 것 중 적어도 하나를 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제11항에 있어서, 상기 제1 유형의 신호에 대응하는 스케줄링 또는 트리거링 오프셋이 문턱치 이상이라면, 상기 제1 방식에 의해 결정되는 상기 적어도 하나의 빔 상태가 상기 제1 유형의 신호에 적용되거나; 상기 제1 유형의 신호와 상기 제2 유형의 신호 사이의 오프셋이 상기 문턱치 이상이라면, 상기 제1 방식에 의해 결정되는 상기 적어도 하나의 빔 상태가 상기 제1 유형의 신호에 적용되는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13항에 있어서, 상기 제2 유형의 신호는 제어 자원 세트(CORESET), 물리적 다운링크 제어 채널(PDCCH), 또는 서치 공간(SS) 세트를 포함하며, 상기 제2 유형의 신호는 모니터링되는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제11항에 있어서, 상기 제2 방식은, 스케줄링 또는 트리거링 오프셋이 문턱치 이하인 다운링크 신호에 상기 적어도 하나의 빔 상태를 적용하는 것 중 적어도 하나를 포함하며, 상기 적어도 하나의 빔 상태는 제어 자원 세트(CORESET)에 따라 결정되고, 상기 CORESET는, 마지막으로 모니터링된 시간 유닛 내의 가장 낮은 인덱스를 갖는 CORESET; UE 비전용 CORESET; 및 상기 마지막으로 모니터링된 시간 유닛 내의 또 다른 제2 유형의 신호로부터의 가장 낮은 인덱스를 갖는 CORESET 중 적어도 하나를 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제11항에 있어서, 상기 제2 유형의 신호와 또 다른 제2 유형의 신호 사이의 스케줄링 또는 트리거링 오프셋이 문턱치보다 더 작다면, 상기 적어도 하나의 빔 상태는 상기 제2 방식에 따라 결정되며, 상기 제2 유형의 신호는 물리적 다운링크 공유 채널(PDSCH) 및 채널 상태 정보 기준 신호(CSI-RS) 중 적어도 하나를 포함하고, 상기 또 다른 제2 유형의 신호는, 상기 제2 유형의 신호를 스케줄링 또는 트리거링하는 제어 자원 세트(CORESET) 및 물리적 다운링크 제어 채널(PDCCH) 중 적어도 하나를 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제11항에 있어서, 상기 제3 방식은, 물리적 다운링크 공유 채널(PDSCH)에 상기 적어도 하나의 빔 상태를 적용하는 것 - 상기 적어도 하나의 빔 상태는, 대응하는 매체 액세스 제어 제어 요소(MAC CE, medium access control control element) 시그널링, 스케줄링 다운링크 제어 정보(DCI)를 반송하는 CORESET에 대한 빔 상태, 또는 상기 스케줄링 DCI 내의 표시된 빔 상태에 의해 표시됨 - ; 및 CORESET, 물리적 다운링크 제어 채널(PDCCH), 또는 채널 상태 정보 기준 신호(CSI-RS)에 상기 적어도 하나의 빔 상태를 적용하는 것 - 상기 빔 상태는, 다운링크 제어 정보(DCI), 매체 액세스 제어 제어 요소(MAC CE), 또는 무선 자원 제어(RRC, radio resource control) 시그널링을 통해 표시됨 - 중 적어도 하나를 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제11항에 있어서, 상기 무선 통신 디바이스가, 상기 제1 방식 및 상기 제2 방식을 지원하기 위한 능력을 갖는 것; 및 상기 무선 통신 디바이스에 의해 수신되는 구성이 상기 제1 방식, 상기 제2 방식, 또는 상기 제1 방식과 상기 제2 방식 둘 다를 인에이블링하는 것 중 적어도 하나인 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제11항에 있어서, 상기 제2 유형의 신호와 대응하는 다운링크 제어 정보(DCI) 시그널링 사이의 오프셋이 문턱치 이상인 것; 상기 제2 유형의 신호가 상기 제2 빔 상태를 사용하는 것; 및 다운링크 신호가 버퍼링되거나, 상기 다운링크 신호에 대해 빔 상태 또는 유사 코로케이션(QCL) 가정이 결정되는 것 중 적어도 하나이며,  상기 제1 방식이, 상기 제2 방식보다 더 높은 우선순위 및 상기 제3 방식보다 더 낮은 우선순위 갖는 것,  상기 제2 방식 및 상기 제3 방식이 각각, 상기 제1 방식보다 더 높은 우선순위를 갖는 것,  상기 제1 방식이 인에이블링될 때 상기 제2 유형의 신호 내의 표시된 빔 상태가 고려되지 않는 것,  조건이 충족될 때, 상기 제2 방식이 적용되거나, 상기 제2 방식이 상기 제1 방식보다 더 높은 우선순위인 것, 및  상기 조건이 충족되지 않을 때 상기 제1 방식이 적용되는 것 중 적어도 하나에 기초하여, 상기 다운링크 신호가 버퍼링되거나, 상기 다운링크 신호에 대해 빔 상태 또는 유사 코로케이션(QCL) 가정이 결정되는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제19항에 있어서, 상기 조건은, 상기 다운링크 신호와 상기 제2 유형의 신호 사이의 스케줄링 오프셋이 문턱치보다 더 작은 것, 및 상기 제2 유형의 신호가 시간 유닛 내에 있는 것 중 적어도 하나를 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제11항에 있어서, 제어 자원 세트(CORESET) 또는 물리적 다운링크 제어 채널(PDCCH)과 물리적 다운링크 공유 채널(PDSCH) 또는 채널 상태 정보 기준 신호(CSI-RS)가 시간 유닛 내에서 오버랩된다면, 그리고 상기 CORESET 또는 상기 PDCCH에 대응하는 빔 상태가, 상기 PDSCH 또는 상기 CSI-RS에 대응하는 빔 상태와는 상이하다면, 상기 CORESET 또는 상기 PDCCH의 수신이 더 높은 우선순위를 갖는 것 중 적어도 하나인 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제21항에 있어서, 상기 PDSCH 또는 상기 CSI-RS에 대응하는 빔 상태가 상기 제1 방식에 따라 결정되는 것; 상기 CORESET에 대응하는 빔 상태가 상기 제3 방식에 따라 결정되는 것; 및 상기 PDSCH 또는 상기 CSI-RS에 대응하는 스케줄링 또는 트리거링 오프셋이 문턱치보다 더 작은 것 중 적어도 하나인 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제11항에 있어서, CSI-RS에 대한 트리거링 상태가 상기 적어도 하나의 빔 상태와 연관되지 않는다면, 또는 상기 CSI-RS에 대한 스케줄링 오프셋이 문턱치보다 더 작다면, 상기 CSI-RS에 대응하는 빔 상태는 상기 제1 방식에 따라 결정되는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제1항에 있어서, 서빙 셀의 물리적 셀 식별자(PCI)와는 상이한 PCI와 연관된 빔 상태를 갖는 CORESET 또는 공통 서치 공간(CSS)이 적용될 때, 상기 무선 통신 디바이스는, 상기 CORESET 내의 모든 CSS, 상기 서빙 셀 내에서 모니터링되는 CSS, 상기 서빙 셀의 PCI와 동일한 PCI와 연관되거나 상기 서빙 셀의 PCI와는 상이한 PCI와 연관되지 않은 이전의 빔 상태와 연관된 동기화 신호 블록(SSB)에 대응하는 CSS, 상기 빔 상태와 연관된 SSB에 대응하는 CSS, 및 무선 자원 제어(RRC) 시그널링에 의해 구성되는 시간 유닛 내의 CSS 중 적어도 하나를 모니터링하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제11항에 있어서, 상기 제2 유형의 신호가 시간 유닛 내에서 모니터링되어야 한다면, 업링크 신호 및 다운링크 신호에 대응하는 빔 상태가 상기 제2 방식에 따라 결정되거나; 물리적 다운링크 제어 채널(PDCCH) 또는 다운링크 제어 정보(DCI) 시그널링과 대응하는 스케줄링 물리적 다운링크 공유 채널(PDSCH) 또는 채널 상태 정보 기준 신호(CSI-RS) 사이의 오프셋이 문턱치보다 더 작다면, 상기 스케줄링 PDSCH 또는 상기 CSI-RS에 대응하는 빔 상태가 상기 제2 유형의 신호에 따라 결정되거나; 상기 제1 방식 또는 셀간 빔 관리(inter-cell beam management)를 위한 모드가 인에이블링되는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제25항에 있어서, 상기 제2 유형의 신호가 복수의 제2 유형의 신호 중 가장 낮은 인덱스(ID)를 갖거나, 서빙 셀의 활성 대역폭 파트(BWP, bandwidth part) 내의 하나 이상의 제2 유형의 신호가 상기 무선 통신 디바이스에 의해 모니터링되는 최근의 슬롯 내의 가장 낮은 제어 자원 세트(CORESET) 인덱스(ID)를 갖는 서치 공간과 연관된 상기 제2 유형의 신호에 따라 빔 상태가 결정되는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제1항에 있어서, 매체 액세스 제어 제어 요소(MAC CE)가, 상기 제2 유형의 신호에 대한 임의의 활성화된 빔 상태를 비활성화하기 위한, 빔 상태에 대한 플래그를 갖는 것; 상기 제1 빔 상태가 적용될 때, 상기 제2 유형의 신호에 대한 빔 상태가 비활성화될 수 있거나, 상기 제2 유형의 신호가 모니터링되지 않는 것; 및 빔 상태가, 서빙 셀의 물리적 셀 식별자(PCI)와는 상이한 PCI와 연관될 때, 상기 무선 통신 디바이스가 상기 제2 유형의 신호를 모니터링하지 않는 것 중 적어도 하나인 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 방법에 있어서, 무선 통신 노드에 의해, 제1 빔 상태에 따라 제1 유형의 신호를 무선 통신 디바이스와 통신하는 단계, 및 상기 무선 통신 노드에 의해, 제2 빔 상태에 따라 제2 유형의 신호를 무선 통신으로 통신하는 단계를 포함하며, 상기 제1 빔 상태는 상기 제1 유형의 신호와 연관되고, 상기 제2 빔 상태는 상기 제2 유형의 신호와 연관되는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 명령어를 저장한 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체에 있어서, 상기 명령어는, 적어도 하나의 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 적어도 하나의 프로세서로 하여금, 제1항 내지 제28항 중 어느 한 항의 방법을 수행하게 하는 것인, 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 장치에 있어서, 제1항 내지 제28항 중 어느 한 항의 방법을 수행하도록 구성되는 적어도 하나의 프로세서를 포함하는, 장치.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>중화인민공화국 광동 프로방스 ******, 난산 디스트릭트   쉔젠, 하이테크 인더스트리얼 파크, 케지 로드 사우스,   지티이 플라자</address><code>520050026566</code><country>중국</country><engName>ZTE Corporation</engName><name>지티이 코포레이션</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>중화인민공화국...</address><code> </code><country> </country><engName>GAO, Bo</engName><name>가오 보</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중화인민공화국...</address><code> </code><country> </country><engName>LU, Zhaohua</engName><name>루 자오후아</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중화인민공화국...</address><code> </code><country> </country><engName>JIANG, Chuangxin</engName><name>지앙 추앙신</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중화인민공화국...</address><code> </code><country> </country><engName>SHAO, Shijia</engName><name>샤오 시지아</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중화인민공화국...</address><code> </code><country> </country><engName>ZHANG, Shujuan</engName><name>장 슈주안</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 서대문구 충정로 ** (충정로*가) 풍산빌딩 **층(리인터내셔널특허법률사무소)</address><code>919980001573</code><country>대한민국</country><engName>Kim Jin Hoe</engName><name>김진회</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 서대문구 충정로 ** (충정로*가) 풍산빌딩 **층(리인터내셔널특허법률사무소)</address><code>919980001580</code><country>대한민국</country><engName>Kim Tae Hong</engName><name>김태홍</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2023.11.27</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1323309-55</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[New Translation under Article 201 of Patent Act or Article 35 of Utility Model Act] Submission of Document</documentEngName><documentName>[특허법 제201조 또는 실용신안법 제35조에 따른 새로운 번역문]서류제출서</documentName><receiptDate>2023.12.18</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1419573-65</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2024.04.15</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0408640-80</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.04.15</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0408641-25</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.04.16</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0064120-74</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification according to Acceptance of New Translation</documentEngName><documentName>새로운 번역문 수리에 따른 안내서</documentName><receiptDate>2024.04.18</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0065591-22</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020237040836.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93a813e787ca61f48c7b1c409ae3705ff5ff4cc1f0898b2675cd47e45ac178be9043856684b9c1b6523660cc17c059a6ddacd7f3d208ea13df</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cff3527578397cf947561d26c00d8877746458a265751685248dbe2b099c2b443eaa6a70cbb6f1a14699674a767dc43ce5d756039455fcb8ba</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>