<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:14:59.1459</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2021.11.24</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-7020321</applicationNumber><claimCount>33</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>중첩 블록 모션 보상</inventionTitle><inventionTitleEng>OVERLAPPED BLOCK MOTION COMPENSATION</inventionTitleEng><openDate>2023.08.24</openDate><openNumber>10-2023-0123952</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.11.06</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2023.06.15</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/583</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/70</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/176</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/132</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 중첩 블록 모션 보상(OBMC)을 위한 시스템들 및 기법들이 제공된다. 방법은, OBMC 모드가 비디오 데이터의 현재 서브블록에 대해 인에이블된다고 결정하는 단계; 현재 서브블록에 인접한 이웃 서브블록(들)에 대해, 제1, 제2 및 제3 조건이 충족되는지 여부를 결정하는 단계로서, 제1 조건은 현재 서브블록을 예측하기 위한 모든 참조 픽처 리스트들이 이웃 서브블록을 예측하는데 사용된다는 것을 포함하고; 제2 조건은 현재 서브블록 및 이웃 서브블록과 연관된 모션 벡터들을 결정하는데 동일한 참조 픽처들이 사용된다는 것을 포함하고, 제3 조건은 현재 서브블록 및 이웃 서브블록의 모션 벡터들 사이의 차이가 임계치를 초과하지 않는다는 것을 포함하는, 상기 제1, 제2 및 제3 조건이 충족되는지 여부를 결정하는 단계; 및 OBMC 모드가 인에이블되고 제1, 제2 및 제3 조건들이 충족된다고 결정하는 것에 기초하여, 현재 서브블록의 모션 보상을 위해 이웃 서브블록의 모션 정보를 사용하지 않는 것으로 결정하는 단계를 포함할 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2022.06.30</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2022140724</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2021.11.24</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2021/072601</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 비디오 데이터를 프로세싱하기 위한 장치로서,메모리; 및상기 메모리에 커플링되는 하나 이상의 프로세서들을 포함하고, 상기 하나 이상의 프로세서들은:중첩 블록 모션 보상(OBMC) 모드가 비디오 데이터의 블록의 현재 서브블록에 대해 인에이블된다고 결정하고;상기 현재 서브블록에 인접한 적어도 하나의 이웃 서브블록에 대해: 제1 조건, 제2 조건 및 제3 조건이 충족되는지 여부를 결정하는 것으로서,  상기 제1 조건은, 상기 현재 서브블록을 예측하기 위한 하나 이상의 참조 픽처 리스트들의 전부가 상기 이웃 서브블록을 예측하는데 사용된다는 것을 포함하고;  상기 제2 조건은, 동일한 하나 이상의 참조 픽처들이 상기 현재 서브블록 및 상기 이웃 서브블록과 연관된 모션 벡터들을 결정하는데 사용된다는 것을 포함하고; 그리고  상기 제3 조건은, 상기 현재 서브블록과 상기 이웃 서브블록의 수평 모션 벡터들 사이의 제1 차이 및 상기 현재 서브블록과 상기 이웃 서브블록의 수직 모션 벡터들 사이의 제2 차이가 모션 벡터 차이 임계치를 초과하지 않는 것을 포함하며, 상기 모션 벡터 차이 임계치는 0보다 큰, 상기 제1 조건, 제2 조건 및 제3 조건이 충족되는지 여부를 결정하고; 그리고 상기 OBMC 모드가 상기 현재 서브블록에 대해 인에이블된다고 결정하는 것 그리고 상기 제1 조건, 상기 제2 조건, 및 상기 제3 조건이 충족된다고 결정하는 것에 기초하여, 상기 현재 서브블록의 모션 보상을 위해 상기 이웃 서브블록의 모션 정보를 사용하지 않는 것으로 결정하도록구성되는, 비디오 데이터를 프로세싱하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제 1 항에 있어서,상기 하나 이상의 프로세서들은:상기 현재 서브블록에 대해 디코더 측 모션 벡터 리파인먼트(DMVR) 모드, 서브블록 기반 시간적 모션 벡터 예측(SbTMVP) 모드, 또는 아핀 모션 보상 예측 모드를 사용한다는 결정에 기초하여, 상기 현재 서브블록에 대해 서브블록 바운더리 OBMC 모드를 수행하는 것으로 결정하도록 구성되는, 비디오 데이터를 프로세싱하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제 2 항에 있어서,상기 현재 서브블록에 대해 상기 서브블록 바운더리 OBMC 모드를 수행하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은:상기 현재 서브블록과 연관된 제1 예측, 상기 현재 서브블록의 상단 경계에 인접한 제1 OBMC 블록과 연관된 제2 예측, 상기 현재 서브블록의 좌측 경계에 인접한 제2 OBMC 블록과 연관된 제3 예측, 상기 현재 서브블록의 하단 경계에 인접한 제3 OBMC 블록과 연관된 제4 예측, 및 상기 현재 서브블록의 우측 경계에 인접한 제4 OBMC 블록과 연관된 제5 예측을 결정하고;상기 제1 예측에 제1 가중치를, 상기 제2 예측에 제2 가중치를, 상기 제3 예측에 제3 가중치를, 상기 제4 예측에 제4 가중치를, 그리고 상기 제5 예측에 제5 가중치를 적용한 결과에 기초하여 제6 예측을 결정하고; 그리고상기 제6 예측에 기초하여, 상기 현재 서브블록에 대응하는 블렌딩된 서브블록을 생성하도록구성되는, 비디오 데이터를 프로세싱하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제 3 항에 있어서,상기 제2 가중치, 상기 제3 가중치, 상기 제4 가중치, 및 상기 제5 가중치 각각은 상기 현재 서브블록의 대응하는 서브블록으로부터의 하나 이상의 샘플들과 연관된 하나 이상의 가중치 값들을 포함하며, 상기 현재 서브블록의 코너 샘플들의 가중치 값들의 합은 상기 현재 서브블록의 다른 바운더리 샘플들의 가중치 값들의 합보다 큰, 비디오 데이터를 프로세싱하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제 4 항에 있어서,상기 현재 서브블록의 상기 다른 바운더리 샘플들의 가중치 값들의 합은 상기 현재 서브블록의 논바운더리 샘플들의 가중치 값들의 합보다 큰, 비디오 데이터를 프로세싱하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제 1 항에 있어서,상기 하나 이상의 프로세서들은:비디오 데이터의 추가 블록에 대해 로컬 조명 보상(LIC) 모드를 사용하는 것으로 결정하고; 그리고상기 추가 블록에 대해 상기 LIC 모드를 사용한다는 결정에 기초하여, 상기 추가 블록에 대한 OBMC 모드와 연관된 정보의 시그널링을 스킵하도록구성되는, 비디오 데이터를 프로세싱하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제 6 항에 있어서,상기 추가 블록에 대한 상기 OBMC 모드와 연관된 정보의 시그널링을 스킵하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은:빈 값을 갖는 신택스 플래그를 시그널링하도록 구성되며, 상기 신택스 플래그는 상기 OBMC 모드와 연관되는, 비디오 데이터를 프로세싱하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제 6 항에 있어서,상기 하나 이상의 프로세서들은:빈 값을 갖는 신택스 플래그를 포함하는 신호를 수신하도록 구성되며, 상기 신택스 플래그는 비디오 데이터의 추가 블록에 대한 OBMC 모드와 연관되는, 비디오 데이터를 프로세싱하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제 8 항에 있어서,상기 하나 이상의 프로세서들은:상기 빈 값을 갖는 상기 신택스 플래그에 기초하여, 상기 추가 블록에 대한 상기 OBMC 모드를 사용하지 않는 것으로 결정하도록 구성되는, 비디오 데이터를 프로세싱하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제 6 항에 있어서,상기 추가 블록에 대한 상기 OBMC 모드와 연관된 정보의 시그널링을 스킵하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은:상기 추가 블록에 대해 상기 LIC 모드를 사용한다는 결정에 기초하여, 상기 추가 블록에 대해 OBMC 모드를 사용 또는 인에이블하지 않는 것으로 결정하고; 그리고상기 추가 블록에 대한 상기 OBMC 모드와 연관된 값을 시그널링하는 것을 스킵하도록구성되는, 비디오 데이터를 프로세싱하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제 6 항에 있어서,상기 하나 이상의 프로세서들은:상기 OBMC 모드가 상기 추가 블록에 대해 인에이블되는지 여부를 결정하고; 그리고상기 OBMC 모드가 상기 추가 블록에 대해 인에이블되는지 여부를 결정하는 것 및 상기 추가 블록에 대해 상기 LIC 모드를 사용한다는 결정에 기초하여, 상기 추가 블록에 대한 상기 OBMC 모드와 연관된 정보를 시그널링하는 것을 스킵하는 것으로 결정하도록구성되는, 비디오 데이터를 프로세싱하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제 1 항에 있어서,상기 하나 이상의 프로세서들은:상기 비디오 데이터의 블록의 상기 현재 서브블록에 대해 코딩 유닛(CU) 바운더리 OBMC 모드를 사용하는 것으로 결정하고; 그리고상기 현재 서브블록과 연관된 각각의 예측에 상기 현재 서브블록과 연관된 가중치를 적용한 제1 결과와 상기 현재 서브블록에 인접한 하나 이상의 서브블록들과 연관된 하나 이상의 각각의 예측들에 하나 이상의 각각의 가중치들을 적용한 제2 결과의 합에 기초하여 상기 현재 서브블록에 대한 최종 예측을 결정하도록구성되는, 비디오 데이터를 프로세싱하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제 1 항에 있어서,상기 현재 서브블록의 모션 보상을 위해 상기 이웃 서브블록의 모션 정보를 사용하지 않는 것으로 결정하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은:상기 현재 서브블록의 모션 보상을 위해 상기 이웃 서브블록의 모션 정보의 사용을 스킵하도록 구성되는, 비디오 데이터를 프로세싱하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제 1 항에 있어서,상기 장치는 디코더를 포함하는, 비디오 데이터를 프로세싱하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제 14 항에 있어서,상기 비디오 데이터와 연관된 하나 이상의 출력 픽처들을 디스플레이하도록 구성된 디스플레이를 더 포함하는, 비디오 데이터를 프로세싱하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제 1 항에 있어서,상기 OBMC 모드는 서브블록 바운더리 OBMC 모드를 포함하는, 비디오 데이터를 프로세싱하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제 1 항에 있어서,상기 장치는 인코더를 포함하는, 비디오 데이터를 프로세싱하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제 17 항에 있어서,상기 비디오 데이터와 연관된 픽처들을 캡처하도록 구성된 카메라를 더 포함하는, 비디오 데이터를 프로세싱하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제 1 항에 있어서,상기 장치는 모바일 디바이스인, 비디오 데이터를 프로세싱하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 비디오 데이터를 프로세싱하기 위한 방법으로서,중첩 블록 모션 보상(OBMC) 모드가 비디오 데이터의 블록의 현재 서브블록에 대해 인에이블된다고 결정하는 단계;상기 현재 서브블록에 인접한 적어도 하나의 이웃 서브블록에 대해, 제1 조건, 제2 조건, 및 제3 조건이 충족되는지 여부를 결정하는 단계로서, 상기 제1 조건은, 상기 현재 서브블록을 예측하기 위한 하나 이상의 참조 픽처 리스트들의 전부가 상기 이웃 서브블록을 예측하는데 사용된다는 것을 포함하고; 상기 제2 조건은, 동일한 하나 이상의 참조 픽처들이 상기 현재 서브블록 및 상기 이웃 서브블록과 연관된 모션 벡터들을 결정하는데 사용된다는 것을 포함하고; 그리고 상기 제3 조건은, 상기 현재 서브블록과 상기 이웃 서브블록의 수평 모션 벡터들 사이의 제1 차이 및 상기 현재 서브블록과 상기 이웃 서브블록의 수직 모션 벡터들 사이의 제2 차이가 모션 벡터 차이 임계치를 초과하지 않는 것을 포함하며, 상기 모션 벡터 차이 임계치는 0보다 큰,상기 제1 조건, 제2 조건 및 제3 조건이 충족되는지 여부를 결정하는 단계; 및상기 현재 서브블록에 대해 상기 OBMC 모드를 사용한다고 결정하는 것 및 상기 제1 조건, 상기 제2 조건, 및 상기 제3 조건이 충족된다고 결정하는 것에 기초하여, 상기 현재 서브블록의 모션 보상을 위해 상기 이웃 서브블록의 모션 정보를 사용하지 않는 것으로 결정하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 프로세싱하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제 20 항에 있어서,상기 현재 서브블록에 대해 디코더 측 모션 벡터 리파인먼트(DMVR) 모드, 서브블록 기반 시간적 모션 벡터 예측(SbTMVP) 모드, 또는 아핀 모션 보상 예측 모드를 사용한다는 결정에 기초하여, 상기 현재 서브블록에 대해 서브블록 바운더리 OBMC 모드를 수행하는 것으로 결정하는 단계를 더 포함하는, 비디오 데이터를 프로세싱하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제 21 항에 있어서,상기 현재 서브블록에 대해 상기 서브블록 바운더리 OBMC 모드를 수행하는 것은:상기 현재 서브블록과 연관된 제1 예측, 상기 현재 서브블록의 상단 경계에 인접한 제1 OBMC 블록과 연관된 제2 예측, 상기 현재 서브블록의 좌측 경계에 인접한 제2 OBMC 블록과 연관된 제3 예측, 상기 현재 서브블록의 하단 경계에 인접한 제3 OBMC 블록과 연관된 제4 예측, 및 상기 현재 서브블록의 우측 경계에 인접한 제4 OBMC 블록과 연관된 제5 예측을 결정하는 것;상기 제1 예측에 제1 가중치를, 상기 제2 예측에 제2 가중치를, 상기 제3 예측에 제3 가중치를, 상기 제4 예측에 제4 가중치를, 그리고 상기 제5 예측에 제5 가중치를 적용한 결과에 기초하여 제6 예측을 결정하는 것; 및상기 제6 예측에 기초하여, 상기 현재 서브블록에 대응하는 블렌딩된 서브블록을 생성하는 것을 포함하는, 비디오 데이터를 프로세싱하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제 22 항에 있어서,상기 제2 가중치, 상기 제3 가중치, 상기 제4 가중치, 및 상기 제5 가중치 각각은 상기 현재 서브블록의 대응하는 서브블록으로부터의 하나 이상의 샘플들과 연관된 하나 이상의 가중치 값들을 포함하며, 상기 현재 서브블록의 코너 샘플들의 가중치 값들의 합은 상기 현재 서브블록의 다른 바운더리 샘플들의 가중치 값들의 합보다 큰, 비디오 데이터를 프로세싱하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제 23 항에 있어서,상기 현재 서브블록의 상기 다른 바운더리 샘플들의 가중치 값들의 합은 상기 현재 서브블록의 논바운더리 샘플들의 가중치 값들의 합보다 큰, 비디오 데이터를 프로세싱하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제 20 항에 있어서,비디오 데이터의 추가 블록에 대해 로컬 조명 보상(LIC) 모드를 사용하는 것으로 결정하는 단계; 및상기 추가 블록에 대해 상기 LIC 모드를 사용한다는 결정에 기초하여, 상기 추가 블록에 대한 OBMC 모드와 연관된 정보의 시그널링을 스킵하는 단계를 더 포함하는, 비디오 데이터를 프로세싱하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제 25 항에 있어서,상기 추가 블록에 대한 OBMC 모드와 연관된 정보의 시그널링을 스킵하는 단계는:빈 값을 갖는 신택스 플래그를 시그널링하는 단계를 포함하며, 상기 신택스 플래그는 상기 OBMC 모드와 연관되는, 비디오 데이터를 프로세싱하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제 25 항에 있어서,빈 값을 갖는 신택스 플래그를 포함하는 신호를 수신하는 단계를 더 포함하며, 상기 신택스 플래그는 비디오 데이터의 추가 블록에 대한 OBMC 모드와 연관되는, 비디오 데이터를 프로세싱하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제 27 항에 있어서,상기 빈 값을 갖는 상기 신택스 플래그에 기초하여, 상기 추가 블록에 대한 상기 OBMC 모드를 사용하지 않는 것으로 결정하는 단계를 더 포함하는, 비디오 데이터를 프로세싱하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제 25 항에 있어서,상기 추가 블록에 대한 OBMC 모드와 연관된 정보의 시그널링을 스킵하는 단계는:상기 추가 블록에 대해 상기 LIC 모드를 사용한다는 결정에 기초하여, 상기 추가 블록에 대해 OBMC 모드를 사용 또는 인에이블하지 않는 것으로 결정하는 단계; 및상기 추가 블록에 대한 상기 OBMC 모드와 연관된 값을 시그널링하는 것을 스킵하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 프로세싱하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제 25 항에 있어서,상기 OBMC 모드가 상기 추가 블록에 대해 인에이블되는지 여부를 결정하는 단계; 및상기 OBMC 모드가 상기 추가 블록에 대해 인에이블되는지 여부를 결정하는 것 및 상기 추가 블록에 대해 상기 LIC 모드를 사용한다는 결정에 기초하여, 상기 추가 블록에 대한 상기 OBMC 모드와 연관된 정보를 시그널링하는 것을 스킵하는 것으로 결정하는 단계를 더 포함하는, 비디오 데이터를 프로세싱하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제 20 항에 있어서,상기 비디오 데이터의 블록의 상기 현재 서브블록에 대해 코딩 유닛(CU) 바운더리 OBMC 모드를 사용하는 것으로 결정하는 단계; 및상기 현재 서브블록과 연관된 각각의 예측에 상기 현재 서브블록과 연관된 가중치를 적용한 제1 결과와 상기 현재 서브블록에 인접한 하나 이상의 서브블록들과 연관된 하나 이상의 각각의 예측들에 하나 이상의 각각의 가중치들을 적용한 제2 결과의 합에 기초하여 상기 현재 서브블록에 대한 최종 예측을 결정하는 단계를 더 포함하는, 비디오 데이터를 프로세싱하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제 20 항에 있어서,상기 현재 서브블록의 모션 보상을 위해 상기 이웃 서브블록의 모션 정보를 사용하지 않는 것으로 결정하는 단계는:상기 현재 서브블록의 모션 보상을 위해 상기 이웃 서브블록의 모션 정보의 사용을 스킵하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 프로세싱하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제 20 항에 있어서,상기 OBMC 모드는 서브블록 바운더리 OBMC 모드를 포함하는, 비디오 데이터를 프로세싱하기 위한 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니아주 샌 디에고 모어하우스 드라이브 ****</address><code>519980804600</code><country>미국</country><engName>Qualcomm Incorporated</engName><name>퀄컴 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>CHANG, YAO-JEN</engName><name>창 야오-젠</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>LI, JINGYA</engName><name>리 징야</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>SEREGIN, VADIM</engName><name>세레긴 바딤</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>KARCZEWICZ, MARTA</engName><name>카르체비츠 마르타</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 강남대로 **길 **(역삼동, 케이피빌딩)</address><code>920011000013</code><country>대한민국</country><engName>Koreana Patent Firm</engName><name>특허법인코리아나</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.12.22</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/129,238</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.11.23</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/534,325</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2023.06.15</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0660948-46</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2023.07.26</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0119620-24</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.11.06</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1216107-97</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사유예신청]결정 보류신청서·심사유예신청서</documentName><receiptDate>2024.11.06</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1216108-32</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020237020321.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c934b0f56fa32f790078801cd39398ee1c7bb4f19f013d139f7d991b2e37e17d7fd8c2198b1107beb3a01b21b62aa26c08b9f54ccd0d46babad</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfa04e3e99f2fe9d74ae7894afc3f33949a3e31ec77a4b0d16ab071408f85829f03bc94c1774dba151ba091e3e6a642a9eee38cb4241a8690d</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>