<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:03:06.36</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.05.13</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7005849</applicationNumber><claimCount>15</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>경로 전환 및 핸드오버를 처리하기 위한 단말 장치, 네트워크 노드 및 그 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>TERMINAL DEVICE, NETWORK NODE, AND METHODS THEREIN FOR HANDLING PATH SWITCH AND HANDOVER</inventionTitleEng><openDate>2024.03.19</openDate><openNumber>10-2024-0036073</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.02.21</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.02.21</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2009.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 36/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2009.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 40/36</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2009.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 40/12</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 88/04</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2009.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 92/18</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 발명은 제2 단말 장치에서의 방법(1000)을 제공하며, 제2 단말 장치는 제1 네트워크 노드를 향한 제1 단말 장치에 대한 릴레이 역할을 하거나 제1 네트워크 노드 또는 제2 네트워크 노드를 향한 제1 단말 장치에 대한 릴레이 역할을 할 후보이다. 상기 방법은 제1 네트워크 노드 또는 제2 네트워크 노드에 측정 보고를 전송하는 단계(1010); 제1 네트워크 노드 또는 제2 네트워크 노드로부터 핸드오버 명령을 수신하는 단계(1020); 및 제2 단말 장치가 핸드오버 절차를 수행하고 있음을 나타내는 제1 표지를 제1 단말 장치에 전송하는 단계(1030)를 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.02.02</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023005351</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.05.13</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/CN2022/092717</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 제2 단말 장치에서의 방법(1000)으로서, 제2 단말 장치는 제1 네트워크 노드를 향한 제1 단말 장치에 대한 릴레이 역할을 하거나, 제1 네트워크 노드 도는 제2 네트워크 노드를 향한 제1 단말 장치에 대한 릴레이 역할을 할 후보이며, 상기 방법(1000)은제1 네트워크 노드 또는 제2 네트워크 노드에 측정 보고를 전송하는 단계(1010);제1 네트워크 노드 또는 제2 네트워크 노드로부터 핸드오버 명령을 수신하는 단계(1020); 및제2 단말 장치가 핸드오버 절차를 수행하고 있음을 나타내는 제1 표지를 제1 단말 장치에 전송하는 단계(1030);를포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,상기 측정 보고는제2 단말 장치와 제1 또는 제2 네트워크 노드 사이의 제1 링크 측정; 및제2 단말 장치와 제3 네트워크 노드 사이의 제2 링크 측정;중 하나 이상을 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항 또는 제2항에 있어서,제1 표지는, 라디오 자원 제어(RRC) 시그널링, PC5 시그널링(PC5-S), 탐색 시그널링, 매체 액세스 제어(MAC) 제어 요소(CE), 레이어 1(L1) 시그널링, 또는 프로토콜 레이어의 제어 프로토콜 데이터 유닛(PDU)을 사용하여, 제1 단말 장치에 직접 전송되거나, 또는제1 표지는, RRC 시그널링, MAC CE, L1 시그널링 또는 프로토콜 레이어의 제어 PDU를 사용하여, 제1 단말 장치를 향해 전달하기 위해 제1 네트워크 노드 또는 제2 네트워크 노드로 전송되는, 방법</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항 내지 제3항 중 어느 한 항에 있어서,제1 표지는 1-비트 표지, 부울 값, 또는 그 존재가 제2 단말 장치가 핸드오버 절차를 수행하고 있음을 나타내는 필드인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제2 단말 장치에서의 방법(900)으로서, 제2 단말 장치는 제1 네트워크 노드를 향한 제1 단말 장치에 대한 릴레이 역할을 하거나, 제1 네트워크 노드 또는 제2 네트워크 노드를 향한 제1 단말 장치에 대한 릴레이 역할을 할 후보이며, 상기 방법(900)은제1 단말 장치가 제1 네트워크 노드 또는 제2 네트워크 노드와의 직접 링크로 전환하거나 또는 제2 단말 장치를 릴레이로 하는 제1 네트워크 노드 또는 제2 네트워크 노드를 향한 링크로 전환하기 위한 전환 절차를 수행하고 있음을 나타내는 제1 표지를, 제1 단말 장치로부터 수신하는 단계(910); 및제1 표지의 수신에 응답하여 동작을 수행하는 단계(920);를포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5항에 있어서,상기 동작을 수행하는 단계(920)는측정 보고를 전송하기 위한 트리거 기준이 충족되는 경우, 제1 네트워크 노드 또는 제2 네트워크 노드로의 측정 보고의 전송을 지연하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6항에 있어서,상기 지연하는 단계는미리 결정된 시간 길이만큼 측정 보고의 전송을 지연하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제6항에 있어서,상기 지연하는 단계는전환 절차가 완료되었음을 나타내는 제2 표지가 제1 단말 장치 또는 제1 네트워크 노드 또는 제2 네트워크 노드로부터 수신될 때까지, 측정 보고의 전송을 지연하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제5항에 있어서,상기 동작을 수행하는 단계(920)는측정 보고를 전송하기 위한 트리거 기준이 충족되는 경우, 제1 단말 장치가 전환 절차를 수행하고 있음을 나타내는 제1 표지를 포함하는 측정 보고를, 제1 네트워크 노드 또는 제2 네트워크 노드에 전송하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제5항에 있어서,상기 동작을 수행하는 단계(920)는, 측정 보고를 전송하기 위한 트리거 기준이 충족되는 경우,측정 보고를 제1 네트워크 노드 또는 제2 네트워크 노드에 전송하는 단계;제1 네트워크 노드 또는 제2 네트워크 노드로부터 핸드오버 명령을 수신하는 단계; 및제2 단말 장치가 핸드오버 절차를 수행하고 있음을 나타내는 제3 표지를 제1 단말 장치에 전송하고 및/또는 제1 단말 장치와 제2 단말 장치 사이의 링크의 해제를 트리거하는 단계;를포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10항에 있어서,상기 동작을 수행하는 단계(920)는, 제3 표지를 전송한 후,제3 표지가 제1 단말 장치에 전송되었음을 나타내는 제4 표지를 제1 네트워크 노드에 전송하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제5항에 있어서,상기 동작을 수행하는 단계(920)는측정 보고의 전송을 위한 트리거 기준을 충족하기 더 어렵게 변경하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12항에 있어서,상기 트리거 기준은 임계값(threshold) 오프셋(offset) 및 가설(hypothesis) 중 적어도 하나를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제5항에 있어서,상기 동작을 수행하는 단계(920)는측정 보고를 전송하기 위한 트리거 기준이 충족되는 경우,측정 보고를 제1 네트워크 노드 또는 제2 네트워크 노드에 전송하지 않고, 셀 재선택을 개시하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제6항 내지 제14항 중 어느 한 항에 있어서,상기 측정 보고는제2 단말 장치와 제1 또는 제2 네트워크 노드 사이의 제1 링크 측정; 및제2 단말 장치와 제3 네트워크 노드 사이의 제2 링크 측정;중 하나 이상을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제5항 내지 제15항 중 어느 한 항에 있어서,제1 네트워크 노드, 제2 네트워크 노드, 또는 다른 제어 장치로부터, 제1 표지의 수신에 응답하여 동작을 수행하기 위한 명령 또는 구성을 수신하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제5항 내지 제16항 중 어느 한 항에 있어서,제1 표지는, RRC 시그널링, PC5 시그널링, 탐색 시그널링, MAC CE, L1 시그널링, 또는 프로토콜 레이어의 제어 PDU를 사용하여, 제1 단말 장치로부터 직접 수신되거나, 또는제1 표지는, RRC 시그널링, MAC CE, L1 시그널링 또는 프로토콜 레이어의 제어 PDU를 사용하여, 제1 네트워크 노드 또는 제2 네트워크 노드에 의해 전달되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제5항 내지 제17항 중 어느 한 항에 있어서,제1 표지는 1-비트 표지, 부울 값, 또는 그 존재가 제1 단말 장치가 전환 절차를 수행하고 있음을 나타내는 필드인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제1 단말 장치에서의 방법(700)으로서, 제1 단말 장치는, 제1 네트워크 노드를 향한 릴레이 역할을 하거나 제1 네트워크 노드 또는 제2 네트워크 노드를 향한 릴레이 역할을 할 후보인 제2 단말 장치를 가지며, 상기 방법(700)은제2 단말 장치가 핸드오버 절차를 수행하고 있음을 나타내는 제1 표지를 제2 단말 장치로부터 수신하는 단계(710); 및제1 표지의 수신에 응답하여 동작을 수행하는 단계(720);를포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제19항에 있어서,상기 동작을 수행하는 단계(720)는측정 보고를 전송하기 위한 트리거 기준이 충족되는 경우, 제1 네트워크 노드로의 측정 보고의 전송을 지연하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제20항에 있어서, 상기 지연하는 단계는미리 결정된 시간 길이만큼 측정 보고의 전송을 지연하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제20항에 있어서,상기 지연하는 단계는핸드오버 절차가 완료되었음을 나타내는 제2 표지가 제2 단말 장치 또는 제1 네트워크 노드로부터 수신될 때까지, 측정 보고의 전송을 지연하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제19항에 있어서,상기 동작을 수행하는 단계(720)는측정 보고를 전송하기 위한 트리거 기준이 충족되는 경우, 제2 단말 장치가 핸드오버 절차를 수행하고 있음을 나타내는 제1 표지를 포함하는 측정 보고를, 제1 네트워크 노드에 전송하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제19항에 있어서,상기 동작을 수행하는 단계(720)는측정 보고를 전송하기 위한 트리거 기준이 충족되는 경우, 측정 보고를 제1 네트워크 노드에 전송하지 않고, 셀 재선택, 릴레이 탐색 또는 릴레이 재선택 절차를 개시하거나, RRC IDLE 또는 INACTIVE 상태에 진입하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제19항에 있어서,상기 동작을 수행하는 단계(720)는측정 보고의 전송을 위한 트리거 기준을 충족하기 더 어렵게 변경하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제25항에 있어서,상기 트리거 기준은 임계값, 오프셋 및 가설 중 적어도 하나를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제20항 내지 제26항 중 어느 한 항에 있어서,상기 측정 보고는제1 단말 장치와 제1 네트워크 노드 사이의 제1 링크 측정;제1 단말 장치와 제2 네트워크 노드 사이의 제2 링크 측정;제1 단말 장치와 제2 단말 장치 사이의 제3 링크 측정; 및제1 단말 장치와 제3 단말 장치 사이의 제4 링크 측정;중 하나 이상을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제19항에 있어서,상기 동작을 수행하는 단계(720)는, 제2 단말 장치가 릴레이 역할을 할 후보인 경우,측정 보고를 전송하기 위한 트리거 기준이 충족되는 경우, 제1 단말 장치와 제1 네트워크 노드 사이의 제1 링크 측정 및/또는 제1 단말 장치와 제2 네트워크 노드 사이의 제2 링크 측정 및/또는 제1 단말 장치와 제3 네트워크 노드 사이의 제4 링크 측정을 포함하고, 제1 단말 장치와 제2 단말 장치 사이의 제3 링크 측정은 제외하는 측정 보고를, 제1 네트워크 노드에 전송하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제19항 내지 제28항 중 어느 한 항에 있어서,제1 네트워크 노드 또는 다른 제어 장치로부터, 제1 표지의 수신에 응답하여 동작을 수행하기 위한 명령 또는 구성을 수신하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제19항 내지 제29항 중 어느 한 항에 있어서,제1 표지는, RRC 시그널링, PC5 시그널링, 탐색 시그널링, MAC CE, L1 시그널링, 또는 프로토콜 레이어의 제어 PDU를 사용하여, 제2 단말 장치로부터 직접 수신되거나 제3 단말 장치에 의해 전달되고, 또는제1 표지는, RRC 시그널링, MAC CE, L1 시그널링 또는 프로토콜 레이어의 제어 PDU를 사용하여, 제1 네트워크 노드에 의해 전달되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제19항 내지 제30항 중 어느 한 항에 있어서,제1 표지는 1-비트 표지, 부울 값, 또는 그 존재가 제2 단말 장치가 핸드오버 절차를 수행하고 있음을 나타내는 필드인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제1 단말 장치에서의 방법(800)으로서, 제1 단말 장치는 제1 네트워크 노드를 향한 릴레이 역할을 하거나, 제1 네트워크 노드 또는 제2 네트워크 노드를 향한 릴레이 역할을 할 후보인 제2 단말 장치를 가지며, 상기 방법(800)은측정 보고를 제1 네트워크 노드에 전송하는 단계(810);제1 네트워크 노드 또는 제2 네트워크 노드와의 직접 링크로 전환하거나, 또는 제2 단말 장치를 릴레이로 하는 제1 네트워크 노드 또는 제2 네트워크 노드를 향한 링크로 전환하라는 명령을, 제1 네트워크 노드로부터 수신하는 단계(820); 및제1 단말 장치가 전환 절차를 수행하고 있음을 나타내는 제1 표지를 제2 단말 장치에 전송하는 단계(830);를포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제32항에 있어서,제2 단말 장치가 핸드오버 절차를 수행하고 있음을 나타내는 제2 표지를, 제2 단말 장치로부터 수신하는 단계; 및제2 단말 장치가 릴레이 역할을 하는 경우, 전환 절차를 중단하고 링크 재설정을 개시하는 단계; 또는제2 단말 장치가 릴레이 역할을 할 후보인 경우, 제2 단말 장치가 핸드오버 절차를 수행하고 있음을 및/또는 제2 단말 장치가 더 이상 후보로서 이용 가능하지 않음을, 제1 네트워크 노드에 통지하는 단계;를더 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제32항 또는 제33항에 있어서,상기 측정 보고는제1 단말 장치와 제1 네트워크 노드 사이의 제1 링크 측정;제1 단말 장치와 제2 네트워크 노드 사이의 제2 링크 측정;제1 단말 장치와 제2 단말 장치 사이의 제3 링크 측정; 및제1 단말 장치와 제3 단말 장치 사이의 제4 링크 측정;중 하나 이상을 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제32항 내지 제34항 중 어느 한 항에 있어서,제1 표지는, RRC 시그널링, PC5 시그널링, 탐색 시그널링, MAC CE, L1 시그널링, 또는 프로토콜 레이어의 제어 PDU를 사용하여, 제2 단말 장치로 직접 전송되거나 또는 제2 단말 장치로 전달하기 위해 제3 단말 장치로 전송되고, 또는제1 표지는, RRC 시그널링, MAC CE, L1 시그널링 또는 프로토콜 레이어의 제어 PDU를 사용하여, 제2 단말 장치를 향해 전달하기 위해 제1 네트워크 노드로 전송되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제32항 내지 제35항 중 어느 한 항에 있어서,제1 표지는 1-비트 표지, 부울 값, 또는 그 존재가 제1 단말 장치가 전환 절차를 수행하고 있음을 나타내는 필드인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제1 단말 장치를 서비스하는 제1 네트워크 노드에서의 방법(1100)으로서, 제1 단말 장치는 제1 네트워크 노드를 향한 릴레이 역할을 하거나 제1 네트워크 노드를 향한 릴레이 역할을 할 후보인 제2 단말 장치를 가지며, 상기 방법(1100)은제1 단말 장치로부터 제1 측정 보고를 수신하고, 제1 단말 장치에 대한 전환 절차를 개시하기 위한 제1 기준이 충족되는지를 제1 측정 보고에 기초하여 결정하는 단계(1110) - 상기 전환 절차는 제1 단말 장치가 제1 네트워크 노드 또는 제2 네트워크 노드와 직접 링크로 전환하는 것 또는 제2 단말 장치를 릴레이로 하여 제1 네트워크 노드를 향한 링크로 전환하는 것임 -; 및/또는제2 단말 장치로부터 제2 측정 보고를 수신하고, 제2 단말 장치에 대한 핸드오버 절차를 개시하기 위한 제2 기준이 충족되는지를 제2 측정 보고에 기초하여 결정하는 단계(1120); 및제1 기준이 충족된다는 결정 및/또는 제2 기준이 충족된다는 결정에 응답하여 동작을 수행하는 단계(1130);를포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제37항에 있어서, 상기 동작을 수행하는 단계(1130)는제2 기준이 충족된다는 결정에 응답하여, 제1 측정 보고의 전송이 금지되었음을 나타내는 제1 표지를 제1 단말 장치에 전송하는 단계; 또는제1 기준이 충족된다는 결정에 응답하여, 제2 측정 보고의 전송이 금지되었음을 나타내는 제2 표지를 제2 단말 장치에 전송하는 단계;를포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제38항에 있어서,상기 동작을 수행하는 단계(1130)는,핸드오버 절차가 완료되었을 때, 제1 측정 보고의 전송이 허용되었음을 나타내는 제3 표지를 제1 단말 장치에 전송하는 단계; 또는전환 절차가 완료되었을 때, 제2 측정 보고의 전송이 허용되었음을 나타내는 제4 표지를 제2 단말 장치에 전송하는 단계;를더 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제39항에 있어서,제3 표지는 제2 단말 장치가 핸드오버된 제3 네트워크 노드의 식별자를 포함하고, 또는제4 표지는 제1 단말 장치가 제1 네트워크 노드 또는 제2 네트워크 노드와의 직접 링크로 전환했는지, 아니면 제2 단말 장치를 릴레이로 사용하여 제1 네트워크 노드를 향한 링크로 전환했는지 여부를 더 나타내는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제37항에 있어서,상기 동작을 수행하는 단계(1130)는, 제1 기준이 충족된다는 결정과 제2 기준이 충족된다는 결정에 응답하여,전환 절차를 수행하는 제1 명령을 제1 단말 장치에 전송하고, 전환 절차가 완료된 후 핸드오버 절차를 수행하는 제2 명령을 제2 단말 장치에 전송하는 단계; 또는핸드오버 절차를 수행하는 제2 명령을 제2 단말 장치에 전송하고, 핸드오버 절차가 완료된 후 전환 절차를 수행하는 제1 명령을 제1 단말 장치에 전송하는 단계;를더 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 제41항에 있어서,제1 측정 보고가 제2 측정 보고 이전에 수신되는 경우 제1 명령은 제2 명령 이전에 전송되고, 또는제2 측정 보고가 제1 측정 보고 이전에 수신되는 경우 제2 명령은 제1 명령 이전에 전송되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 제41항에 있어서,전환 절차가 핸드오버 절차보다 높은 우선순위를 가지는 경우 제1 명령이 제2 명령 이전에 전송되고, 또는핸드오버 절차가 전환 절차보다 높은 우선순위를 가지는 경우 제2 명령이 제1 명령 이전에 전송되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 제43항에 있어서,전환 절차의 우선순위는, 제1 단말 장치의 서빙 링크의 신호 강도 또는 품질, 제1 단말 장치의 서빙 링크가 동작하는 라디오 베어러의 논리 채널(LCH) 우선순위, 또는 제1 고정 우선순위에 따르고,핸드오버 절차의 우선순위는, 제2 단말 장치의 서빙 링크의 신호 강도 또는 품질, 제2 단말 장치의 서빙 링크가 동작하는 라디오 베어러의 LCH 우선순위, 또는 제2 고정 우선순위에 따르는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 제37항에 있어서,상기 동작을 수행하는 단계(1130)는, 제2 단말 장치가 릴레이 역할을 하는 경우,제1 기준이 충족된다는 결정 및 제2 기준이 충족된다는 결정에 응답하여, 제2 단말 장치로의 핸드오버 절차를 수행하는 제2 명령을 전송하고 제1 단말 장치와 제2 단말 장치 사이의 링크를 해제하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 제37항에 있어서,상기 동작을 수행하는 단계(1130)는제1 기준이 충족된다는 결정 및 제2 기준이 충족된다는 결정에 응답하여, 제1 단말 장치 및/또는 제2 단말 장치를 라디오 자원 제어(RRC) IDLE 또는 INACTIVE 상태에 진입하도록 구성하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 제37항 내지 제46항 중 어느 한 항에 있어서,제1 측정 보고는  제1 단말 장치와 제1 네트워크 노드 사이의 제1 링크 측정;  제1 단말 장치와 제2 네트워크 노드 사이의 제2 링크 측정;  제1 단말 장치와 제2 단말 장치 사이의 제3 링크 측정; 및  제1 단말 장치와 제3 단말 장치 사이의 제4 링크 측정; 중 하나 이상을 포함하고,제2 측정 보고는  제2 단말 장치와 제1 네트워크 노드 사이의 제5 링크 측정; 및  제2 단말 장치와 제3 네트워크 노드 사이의 제6 링크 측정;중 하나 이상을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 제37항 내지 제47항 중 어느 한 항에 있어서,RRC 시그널링, MAC CE, L1 시그널링, 또는 프로토콜 레이어의 제어 PDU를 사용하여,제1 측정 보고는 제1 단말 장치로부터 직접 수신되고 및/또는 제2 측정 보고는 제2 단말 장치로부터 직접 수신되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>49. 제1 단말 장치를 서비스하는 제1 네트워크 노드에서의 방법(1200)으로서, 제1 단말 장치는 제2 네트워크 노드를 향한 릴레이 역할을 할 후보인 제2 단말 장치를 가지며, 상기 방법(1200)은제2 단말 장치가 핸드오버 절차를 수행하고 있음을 나타내는 표지의 제2 단말 장치로부터의 수신에 응답하여, 동작을 수행하기 위한 명령 또는 구성을 제1 단말 장치에 전송하는 단계(1210)를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>50. 제49항에 있어서,상기 동작은측정 보고를 전송하기 위한 트리거 기준이 충족되는 경우, 제1 네트워크 노드로의 측정 보고의 전송을 지연하는 것;측정 보고를 전송하기 위한 트리거 기준이 충족되는 경우, 제1 네트워크 노드로 측정 보고를 전송하지 않고, 셀 재선택, 릴레이 탐색 또는 릴레이 재선택 절차를 개시하거나, 또는 RRC IDLE 또는 INACTIVE 상태로 진입하는 것;측정 보고를 전송하기 위한 트리거 기준을 충족하기 더 어렵게 변경하는 것; 및제2 단말 장치가 릴레이 역할을 할 후보이고 측정 보고를 전송하기 위한 트리거 기준이 충족되는 경우, 측정 보고를 제1 네트워크 노드로 전송하는 것 - 여기서 상기 측정 보고는, 제1 단말 장치와 제1 네트워크 노드 사이의 제1 링크 측정 및/또는 제1 단말 장치와 제2 네트워크 노드 사이의 제2 링크 측정 및/또는 제1 단말 장치와 제3 단말 장치 사이의 제4 링크 측정을 포함하고, 제1 단말 장치와 제2 단말 장치 사이의 제3 링크 측정은 제외됨 -;중 하나 이상을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>51. 제1 단말 장치를 서비스하는 제1 네트워크 노드에서의 방법(1300)으로서, 제1 단말 장치는 제2 네트워크 노드를 향한 릴레이 역할을 할 후보인 제2 단말 장치를 가지며, 상기 방법(1300)은제1 단말 장치가 제2 단말 장치를 릴레이로 하여 제2 네트워크 노드를 향한 링크로 전환하기 위한 전환 절차를 수행하고 있음을 나타내는 제1 표지를, 제2 네트워크 노드로 전송하는 단계(1310-1); 또는제2 단말 장치가 핸드오버 절차를 수행하고 있음을 나타내는 제2 표지를, 제2 네트워크 노드로부터 수신하는 단계(1300-2);를포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>52. 제51항에 있어서,제2 표지를 수신하는 것에 응답하여,제2 표지를 제1 단말 장치로 전달하는 단계; 또는제1 측정 보고의 전송이 금지되었음을 나타내는 제3 표지를 제1 단말 장치로 전송하는 단계;를더 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>53. 제52항에 있어서,제2 네트워크 노드로부터, 핸드오버 절차가 완료되었음을 나타내는 제4 표지를 수신하는 단계; 및제4 표지를 제1 단말 장치로 전달하거나, 제1 측정 보고의 전송이 허용되었음을 나타내는 제5 표지를 제1 단말 장치로 전송하는 단계;를더 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>54. 제51항 내지 제53항 중 어느 한 항에 있어서,X2/X1 시그널링, F1 시그널링, 또는 인터-노드 RRC 메시지를 사용하여,제1 표지가 전송되고 및/또는 제2 표지가 수신되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>55. 제51항 내지 제54항 중 어느 한 항에 있어서,제1 표지는 1-비트 표지, 부울 값, 또는 그 존재가 제1 단말 장치가 전환 절차를 수행하고 있음을 나타내는 필드이고, 및/또는제2 표지는 1-비트 표지, 부울 값, 또는 그 존재가 제2 단말 장치가 핸드오버 절차를 수행하고 있음을 나타내는 필드인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>56. 제2 단말 장치를 서비스하는 제2 네트워크 노드에서의 방법(1400)으로서, 제2 단말 장치는 제2 네트워크 노드를 향한 제1 네트워크 노드에 의해 서비스되는 제1 단말 장치에 대한 릴레이 역할을 할 후보이고, 상기 방법(1400)은제1 단말 장치가 제2 단말 장치를 릴레이로 하여 제2 네트워크 노드를 향한 링크로 전환하기 위한 전환 절차를 수행하고 있음을 나타내는 표지를, 제1 단말 장치로부터 수신하는 것에 응답하여, 동작을 수행하기 위한 명령 또는 구성을 제2 단말 장치로 전송하는 단계(1410);를포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>57. 제56항에 있어서,상기 동작은측정 보고를 전송하기 위한 트리거 기준이 충족되는 경우, 제2 네트워크 노드로의 측정 보고의 전송을 지연하는 것,측정 보고를 전송하기 위한 트리거 기준이 충족되는 경우, 제1 단말 장치가 전환 절차를 수행하고 있음을 나타내는 표지를 포함하는 측정 보고를, 제2 네트워크 노드로 전송하는 것,측정 보고를 전송하기 위한 트리거 기준이 충족되는 경우, 측정 보고를 제2 네트워크 노드로 전송하고; 제2 네트워크 노드로부터 핸드오버 명령을 수신하고; 및 제2 단말 장치가 핸드오버 절차를 수행하고 있음을 나타내는 표지를 제1 단말 장치로 전달하기 위해 제1 네트워크 노드로 전송하는 것,측정 보고를 전송하기 위한 트리거 기준을 충족하기가 더 어렵게 변경하는 것,측정 보고를 전송하기 위한 트리거 기준이 충족되는 경우, 측정 보고를 제2 네트워크 노드로 전송하지 않고 셀 재선택을 개시하는 것,중 하나 이상을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>58. 제2 단말 장치에 서비스하는 제2 네트워크 노드에서의 방법(1500)으로서, 제2 단말 장치는 제2 네트워크 노드를 향한 제1 네트워크 노드에 의해 서비스되는 제1 단말 장치에 대한 릴레이 역할을 할 후보이고, 상기 방법(1500)은제2 단말 장치가 핸드오버 절차를 수행하고 있음을 나타내는 제2 표지를, 제1 네트워크 노드에 전송하는 단계(1510-1); 또는제1 단말 장치가 제2 단말 장치를 릴레이로 하여 제2 네트워크 노드를 향한 링크로 전환하기 위한 전환 절차를 수행하고 있음을 나타내는 제1 표지를, 제1 네트워크 노드로부터 수신하는 단계(1510-2);를포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>59. 제58항에 있어서,제1 표지를 수신한 것에 대한 응답하여,제1 표지를 제2 단말 장치로 전달하는 단계; 또는제2 측정 보고서의 전송이 금지되었음을 나타내는 제3 표지를 제2 단말 장치로 전송하는 단계;를더 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>60. 제59항에 있어서,전환 절차가 완료되었음을 나타내는 제4 표지를 제1 네트워크 노드로부터 수신하는 단계; 및제4 표지를 제2 단말 장치로 전달하거나, 제2 측정 보고의 전송이 허용되었음을 나타내는 제5 표지를 제2 단말 장치로 전송하는 단계;를더 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>61. 제58항 내지 제60항 중 어느 한 항에 있어서,X2/X1 시그널링, F1 시그널링, 또는 인터-노드 RRC 메시지를 사용하여,제2 표지가 전송되고 및/또는 제1 표지가 수신되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>62. 제58항 내지 제61항 중 어느 한 항에 있어서,제1 표지는 1-비트 표지, 부울 값, 또는 그 존재가 제1 단말 장치가 전환 절차를 수행하고 있음을 나타내는 필드이고, 및/또는제2 표지는 1-비트 표지, 부울 값, 또는 그 존재가 제2 단말 장치가 핸드오버 절차를 수행하고 있음을 나타내는 필드인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>63. 송수신기(1810), 프로세서(1820) 및 메모리(1830)를 포함하는 제1 단말 장치(1800)로서, 메모리(1830)는 프로세서(1820)에 의해 실행 가능한 명령어들을 포함하여, 제1 단말 장치(1800)가 제1항 내지 제13항 또는 제14항 내지 제18항 중 어느 한 항에 따른 방법을 수행하도록 동작할 수 있는, 제1 단말 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>64. 컴퓨터 프로그램 명령어들이 저장된 컴퓨터 판독 가능 저장 매체로서, 상기 컴퓨터 프로그램 명령어들은 제1 단말 장치에서의 프로세서에 의해 실행될 때, 제1 단말 장치가 제1항 내지 제13항 또는 제14항 내지 제18항 중 어느 한 항에 따른 방법을 수행하게 하는, 컴퓨터 판독 가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>65. 송수신기(2110), 프로세서(2120) 및 메모리(2130)를 포함하는 제2 단말 장치(2100)로서, 메모리(2130)는 프로세서(2120)에 의해 실행 가능한 명령어들을 포함하여, 제2 단말 장치(2100)가 제19항 내지 제32항 또는 제33항 내지 제36항 중 어느 한 항에 따른 방법을 수행하도록 동작할 수 있는, 제2 단말 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>66. 컴퓨터 프로그램 명령어들이 저장된 컴퓨터 판독 가능 저장 매체로서, 상기 컴퓨터 프로그램 명령어들은 제2 단말 장치에서의 프로세서에 의해 실행될 때, 제2 단말 장치가 제19항 내지 제32항 또는 제33항 내지 제36항 중 어느 한 항에 따른 방법을 수행하게 하는, 컴퓨터 판독 가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>67. 송수신기(2510), 프로세서(2520) 및 메모리(2530)를 포함하는 제1 네트워크 노드(2500)로서, 메모리(2530)는 프로세서(2520)에 의해 실행 가능한 명령어들을 포함하여, 제1 네트워크 노드(2500)가 제37항 내지 제48항, 제49항 내지 제50항 또는 제51항 내지 제55항 중 어느 한 항에 따른 방법을 수행하도록 동작할 수 있는, 제1 네트워크 노드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>68. 컴퓨터 프로그램 명령어들이 저장된 컴퓨터 판독 가능 저장 매체로서, 상기 컴퓨터 프로그램 명령어들은 제1 네트워크 노드에서의 프로세서에 의해 실행될 때, 제1 네트워크 노드가 제37항 내지 제48항, 제49항 내지 제50항 또는 제51항 내지 제55항 중 어느 한 항에 따른 방법을 수행하게 하는, 컴퓨터 판독 가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>69. 송수신기(2810), 프로세서(2820) 및 메모리(2830)를 포함하는 제2 네트워크 노드(2800)로서, 메모리(2830)는 프로세서(2820)에 의해 실행 가능한 명령어들을 포함하여, 제2 네트워크 노드(2800)가 제56항 내지 제57항 또는 제58항 내지 제62항 중 어느 한 항에 따른 방법을 수행하도록 동작할 수 있는, 제2 네트워크 노드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>70. 컴퓨터 프로그램 명령어들이 저장된 컴퓨터 판독 가능 저장 매체로서, 컴퓨터 프로그램 명령어들은 제2 네트워크 노드에서의 프로세서에 의해 실행될 때, 제2 네트워크 노드가 제56항 내지 제57항 또는 제58항 내지 제62항 중 어느 한 항에 따른 방법을 수행하게 하는, 컴퓨터 판독 가능 저장 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>스웨덴왕국 스톡홀름 에스이-*** **</address><code>519986036812</code><country>스웨덴</country><engName>TELEFONAKTIEBOLAGET LM ERICSSON(PUBL)</engName><name>텔레폰악티에볼라겟엘엠에릭슨(펍)</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>핀란드 ***** ...</address><code> </code><country> </country><engName>ORSINO, Antonino</engName><name>오르시노 안토니노</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국 베이징 ****** 차오...</address><code> </code><country> </country><engName>ZHANG, Zhang</engName><name>장 장</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 서초구 고무래로**길 **  (반포동) 유화빌딩 *층(최김특허법률사무소)</address><code>919980002325</code><country>대한민국</country><engName>Park Byung Seok</engName><name>박병석</name></agentInfo><agentInfo><address>서울특별시 서초구 고무래로**길 **  (반포동) 유화빌딩 *층(최김특허법률사무소)</address><code>919980002912</code><country>대한민국</country><engName>SUH, Jang Chan</engName><name>서장찬</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>중국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.07.30</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>PCT/CN2021/109898</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.02.21</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0199191-33</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2024.02.21</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0199219-23</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.02.21</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0199231-72</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.02.23</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0033711-21</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247005849.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c938aae00ce88e61556360597f749dd41e10761c8bde8b8693e30aa86e82eb07c1b41714079a89ef265abb689e4cc1db4d7f6e18b70624ae493</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf990ac944cd2cc7622ae37d4701487e75e3e3edf003cdd939b9711dbe57ebdd2581bf3cae0630c87724947f047e23fead130410e5a3e161a2</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>