<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:02:06.26</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.10.25</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-7022266</applicationNumber><claimCount>15</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>장면 자산 재사용을 위한 몰입형 미디어 분석기</inventionTitle><inventionTitleEng>IMMERSIVE MEDIA ANALYZER FOR REUSE OF SCENE ASSETS</inventionTitleEng><openDate>2023.08.01</openDate><openNumber>10-2023-0114282</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2023.06.30</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2023.06.30</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2011.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 21/2343</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2024.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 21/234</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2011.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 21/235</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2011.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 21/81</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2011.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 21/84</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 콘텐츠 소스로부터 몰입형 프리젠테이션을 위한 몰입형 미디어 데이터를 수신하는 단계; 상기 몰입형 미디어 데이터에 포함된 장면 세트에 있는 미디어 자산에 대응하는 자산 정보를 취득하는 단계; 상기 자산 정보로부터, 상기 장면 세트에서 사용된 상기 미디어 자산의 특성을 분석하여 각각의 미디어 자산이 상기 미디어 자산들 사이에서 고유한지 여부를 판정하는 단계; 및 각각의 미디어 자산이 상기 몰입형 프리젠테이션을 위한 상기 몰입형 미디어 데이터에 포함된 상기 장면 세트에 있는 상기 미디어 자산들 사이에서 고유하지 않다는 결정에 기초하여, 상기 장면 세트에서 각각의 미디어 자산을 재사용하기 위해 각각의 미디어 자산을 고유하게 식별하는 메타데이터 정보를 생성하는 단계를 포함하는, 적어도 하나의 프로세서에 의해 수행되는 미디어 스트림의 미디어 배포 최적화가 제공된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.05.11</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023081036</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.10.25</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2022/047671</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 적어도 하나의 프로세서에 의해 수행되는 미디어 배포를 최적화하는 방법으로서, 콘텐츠 소스로부터 몰입형 프리젠테이션(immersive presentation)을 위한 몰입형 미디어 데이터를 수신하는 단계; 상기 몰입형 미디어 데이터에 포함된 장면 세트에 있는 미디어 자산에 대응하는 자산 정보를 취득하는 단계; 상기 자산 정보로부터, 상기 장면 세트에서 사용된 상기 미디어 자산의 특성을 분석하여 각각의 미디어 자산이 상기 미디어 자산들 사이에서 고유한지 여부를 판정하는 단계; 및 각각의 미디어 자산이 상기 몰입형 프리젠테이션을 위한 몰입형 미디어 데이터에 포함된 장면 세트에 있는 미디어 자산들 사이에서 고유하지 않다는 결정에 기초하여, 상기 장면 세트에서 각각의 미디어 자산을 재사용하기 위해 각각의 미디어 자산을 고유하게 식별하는 메타데이터 정보를 생성하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 각각의 미디어 자산이 고유 미디어 자산으로 식별되는 경우 상기 장면 세트 내의 장면과 연관된 고유 자산 리스트를 생성하는 단계; 상기 고유 미디어 자산에 고유 식별자를 할당하고 상기 몰입형 프리젠테이션을 위한 상기 장면 세트에 걸쳐 상기 고유 미디어 자산이 사용되는 횟수를 추적하기 위한 카운터를 생성하는 단계; 및 각각의 미디어 자산이 상기 미디어 자산들 사이에서 고유하지 않은 것으로 식별되는 경우에 클라이언트 디바이스에 시그널링하는 단계 - 상기 시그널링은 각각의 미디어 자산이 상기 장면 세트에서 사용되는 제1 인스턴스 후의 각각의 인스턴스에 대해 각각의 미디어 자산의 사본을 사용하도록 상기 클라이언트 디바이스에 지시함 -를 더 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서, 상기 몰입형 프리젠테이션을 위한 몰입형 미디어 데이터를 수신한 때에 상기 장면 세트에 포함된 각각의 장면과 연관된 고유 자산 리스트 및 상기 카운터를 초기화하는 단계; 및 상기 몰입형 프레젠테이션에서 상기 고유 미디어 자산이 식별되는 인스턴스 각각에 대한 카운터를 증가시키는 단계를 더 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서, 상기 자산 정보는 각각의 미디어 자산의 기본 표현 및 자산 강화 계층 세트를 포함하고, 상기 자산 강화 계층 세트는 상기 미디어 자산의 특성에 대응하는 속성 정보를 포함하며, 상기 자산 강화 계층 세트가 각각의 미디어 자산의 기본 표현에 적용되는 경우, 각각의 미디어 자산의 기본 표현은 각각의 미디어 자산의 기본 표현을 포함하는 기본 계층에서 지원되지 않는 특징을 포함하도록 증강되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4항에 있어서, 동일한 미디어 자산을 공유하는 둘 이상의 장면을 식별하고 상기 둘 이상의 장면 중 적어도 하나에서 상기 동일한 미디어 자산을 재사용하는 단계를 더 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에 있어서, 상기 장면 세트 내의 장면에 대응하는 몰입형 미디어 데이터의 형식이 상기 클라이언트 디바이스에 배포되기 전에 제1 형식에서 제2 형식으로 변환되어야 하는지를 상기 장면의 복잡도에 기초하여 판정하는 단계를 더 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항에 있어서, 각각의 미디어 자산이 상기 장면 세트에서 이전에 사용된 미디어 자산들 사이에서 고유한지를 판정하는 단계를 더 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 미디어 배포를 최적화하기 위한 디바이스로서, 컴퓨터 프로그램 코드를 저장하도록 구성된 적어도 하나의 메모리; 및상기 컴퓨터 프로그램 코드를 판독하고 상기 컴퓨터 프로그램 코드에 의해 명령받은 대로 동작하도록 구성된 적어도 하나의 프로세서를 포함하고, 상기 컴퓨터 프로그램 코드는, 상기 적어도 하나의 프로세서로 하여금 콘텐츠 소스로부터 몰입형 프리젠테이션을 위한 몰입형 미디어 데이터를 수신하게 하도록 구성된 수신 코드; 상기 적어도 하나의 프로세서로 하여금 상기 몰입형 미디어 데이터에 포함된 장면 세트에 있는 미디어 자산에 대응하는 자산 정보를 취득하게 하도록 구성된 취득 코드; 상기 적어도 하나의 프로세서로 하여금 상기 자산 정보로부터, 상기 장면 세트에서 사용된 미디어 자산의 특성을 분석하여 각각의 미디어 자산이 상기 미디어 자산들 사이에서 고유한지 여부를 판정하게 하도록 구성된 분석 코드; 및 상기 적어도 하나의 프로세서로 하여금 각각의 미디어 자산이 상기 몰입형 프리젠테이션을 위한 몰입형 미디어 데이터에 포함된 장면 세트에 있는 미디어 자산들 사이에서 고유하지 않다는 결정에 기초하여, 상기 장면 세트에 있는 각각의 미디어 자산을 재사용하기 위해 각각의 미디어 자산을 고유하게 식별하는 메타데이터 정보를 생성하게 하도록 구성된 생성 코드를 포함하는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8항에 있어서, 상기 컴퓨터 프로그램 코드는, 상기 적어도 하나의 프로세서로 하여금 각각의 미디어 자산이 고유 미디어 자산으로 식별되는 경우에 상기 장면 세트 내의 장면과 연관된 고유 자산 리스트를 생성하게 하도록 구성된 생성 코드; 상기 적어도 하나의 프로세서로 하여금 상기 고유 미디어 자산에 고유 식별자를 할당하고 상기 몰입형 프리젠테이션을 위한 상기 장면 세트에 걸쳐 상기 고유 미디어 자산이 사용되는 횟수를 추적하기 위한 카운터를 생성하게 하도록 구성된 할당 코드; 및 상기 적어도 하나의 프로세서로 하여금 각각의 미디어 자산이 상기 미디어 자산들 사이에서 고유하지 않은 것으로 식별되는 경우에 클라이언트 디바이스에 시그널링하게 하도록 구성된 시그널링 코드 - 상기 시그널링은 각각의 미디어 자산이 상기 장면 세트에서 사용되는 제1 인스턴스 후에 각각의 인스턴스에 대해 각각의 미디어 자산의 사본을 사용하도록 상기 클라이언트 디바이스에 지시함 -를 더 포함하는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9항에 있어서, 상기 컴퓨터 프로그램 코드는, 상기 적어도 하나의 프로세서로 하여금 상기 몰입형 미디어 데이터를 수신한 때에 상기 장면 세트에 포함된 각각의 장면과 연관된 고유 자산 리스트 및 상기 카운터를 초기화하게 하도록 구성된 초기화 코드; 및 상기 적어도 하나의 프로세서로 하여금 상기 몰입형 프레젠테이션에서 상기 고유 미디어 자산이 식별되는 각각의 인스턴스에 대한 카운터를 증가시키게 하도록 구성된 증가 코드 더 포함하는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제8항에 있어서, 상기 자산 정보는 각각의 미디어 자산의 기본 표현 및 자산 강화 계층 세트를 포함하고, 상기 자산 강화 계층 세트는 상기 미디어 자산의 특성에 대응하는 속성 정보를 포함하며, 상기 자산 강화 계층 세트가 각각의 미디어 자산의 기본 표현에 적용되는 경우, 각각의 미디어 자산의 기본 표현은 각각의 미디어 자산의 기본 표현을 포함하는 기본 계층에서 지원되지 않는 특징을 포함하도록 증강되는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제8항에 있어서, 상기 컴퓨터 프로그램 코드는, 상기 적어도 하나의 프로세서로 하여금 동일한 미디어 자산을 공유하는 둘 이상의 장면을 식별하게 하고 상기 둘 이상의 장면 중 적어도 하나에서 상기 동일한 미디어 자산을 재사용하게 하도록 구성된 식별 코드를 더 포함하는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제8항에 있어서, 상기 컴퓨터 프로그램 코드는, 상기 적어도 하나의 프로세서로 하여금 상기 장면 세트 내의 장면에 대응하는 몰입형 미디어 데이터의 형식이 상기 클라이언트 디바이스에 배포되기 전에 제1 형식에서 제2 형식으로 변환되어야 하는지를 상기 장면의 복잡도에 기초하여 판정하게 하도록 구성된 형식 결정 코드를 더 포함하는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제8항에 있어서, 상기 분석 코드는 추가로, 상기 적어도 하나의 프로세서로 하여금 각각의 미디어 자산이 상기 장면 세트에서 이전에 사용된 미디어 자산들 사이에서 고유한지를 판정하게 하도록 구성되는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 명령어를 저장하는, 컴퓨터로 판독 가능한 비일시적 매체로서, 상기 명령어는 미디어 배포를 최적화하기 위한 디바이스의 적어도 하나의 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 적어도 하나의 프로세서로 하여금,콘텐츠 소스로부터 몰입형 프리젠테이션을 위한 몰입형 미디어 데이터를 수신하게 하고; 상기 몰입형 미디어 데이터에 포함된 장면 세트에 있는 미디어 자산에 대응하는 자산 정보를 취득하게 하고; 상기 자산 정보로부터, 상기 장면 세트에서 사용된 미디어 자산의 특성을 분석하여 각각의 미디어 자산이 상기 미디어 자산들 사이에서 고유한지 여부를 판정하게 하고; 각각의 미디어 자산이 상기 몰입형 프리젠테이션을 위한 몰입형 미디어 데이터에 포함된 장면 세트에 있는 상기 미디어 자산들 사이에서 고유하지 않다는 결정에 기초하여, 상기 장면 세트에 있는 각각의 미디어 자산을 재사용하기 위해 각각의 미디어 자산을 고유하게 식별하는 메타데이터 정보를 생성하게 하는, 컴퓨터로 판독 가능한 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제15항에 있어서, 상기 명령어는 추가로 상기 적어도 하나의 프로세서로 하여금, 각각의 미디어 자산이 고유 미디어 자산으로 식별되는 경우에 상기 장면 세트 내의 장면과 연관된 고유 자산 리스트를 생성하게 하고; 상기 고유 미디어 자산에 고유 식별자를 할당하고 상기 몰입형 프리젠테이션을 위한 상기 장면 세트에 걸쳐 상기 고유 미디어 자산이 사용되는 횟수를 추적하기 위한 카운터를 생성하게 하고; 각각의 미디어 자산이 상기 미디어 자산들 사이에서 고유하지 않은 것으로 식별되는 경우에 클라이언트 디바이스에 시그널링하게 하며, 상기 시그널링은 각각의 미디어 자산이 상기 장면 세트에서 사용되는 제1 인스턴스 후에 각각의 인스턴스에 대해 각각의 미디어 자산의 사본을 사용하도록 상기 클라이언트 디바이스에 지시하는, 컴퓨터로 판독 가능한 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16항에 있어서, 상기 명령어는 추가로 상기 적어도 하나의 프로세서로 하여금, 상기 몰입형 미디어 데이터를 수신한 때에 상기 장면 세트에 포함된 각각의 장면과 연관된 고유 자산 리스트 및 상기 카운터를 초기화하게 하고; 상기 몰입형 프레젠테이션에서 상기 고유 미디어 자산이 식별되는 각각의 인스턴스에 대한 카운터를 증가시키게 하는, 컴퓨터로 판독 가능한 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제15항에 있어서, 상기 명령어는 추가로 상기 적어도 하나의 프로세서로 하여금, 동일한 미디어 자산을 공유하는 둘 이상의 장면을 식별하여 상기 둘 이상의 장면 중 적어도 하나에서 상기 동일한 미디어 자산을 재사용하게 하는, 컴퓨터로 판독 가능한 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제15항에 있어서, 상기 명령어는 상기 적어도 하나의 프로세서로 하여금, 상기 장면 세트 내의 장면에 대응하는 몰입형 미디어 데이터의 형식이 상기 클라이언트 디바이스에 배포되기 전에 제1 형식에서 제2 형식으로 변환되어야 하는지를 상기 장면의 복잡도에 기초하여 판정하게 하는, 컴퓨터로 판독 가능한 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제15항에 있어서, 상기 명령어는 추가로 상기 적어도 하나의 프로세서로 하여금, 각각의 미디어 자산이 상기 장면 세트에서 이전에 사용된 미디어 자산들 사이에서 고유한지를 판정하게 하는, 컴퓨터로 판독 가능한 저장 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 ***** 캘리포니아주 팔로 알토 파크 블러바드 ****</address><code>520200357391</code><country>미국</country><engName>TENCENT AMERICA LLC</engName><name>텐센트 아메리카 엘엘씨</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아주 팔로 ...</address><code> </code><country> </country><engName>HINDS, Arianne</engName><name>힌즈 아리안</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아주 팔로 ...</address><code> </code><country> </country><engName>ABHISHEK, Rohit</engName><name>아비쉐크 로힛</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아주 팔로 ...</address><code> </code><country> </country><engName>WENGER, Stephan</engName><name>웽거 스테판</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 테헤란로 ***, 서림빌딩 **층 (역삼동)</address><code>920011000036</code><country>대한민국</country><engName>YOU ME PATENT &amp; LAW FIRM</engName><name>유미특허법인</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.11.05</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/276,540</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.10.21</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/970,712</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2023.06.30</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0724177-30</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2023.06.30</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0722373-36</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2023.06.30</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0724176-95</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2023.07.04</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0105266-92</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.07.01</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0622888-30</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[거절이유 등 통지에 따른 의견]의견서·답변서·소명서</documentName><receiptDate>2025.09.01</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-1000992-46</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.09.01</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-1000993-92</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020237022266.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c9377645caea41c5bfec8b88b8aa7bacb854a9d99d77cc234168c347310343fbccc077ded15542391dc2662a0d55f5dba8f58f65844ace59027</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf3e946f524c211bf866978b9065b23154135a39583fcaac025be1c811d5adb1dc3ed59c33264a70a6f5302cd186c06e6804cf21056e233b11</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>