<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:26:02.262</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.12.28</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2022-0187465</applicationNumber><claimCount>19</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>디스플레이 장치 및 그의 곡률 제어 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>DISPLAY DEVICE AND METHOD FOR CONTROLLING CURVATURE  OF THE SAME</inventionTitleEng><openDate>2024.07.05</openDate><openNumber>10-2024-0104838</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.11.06</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 99/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2016.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G09G 3/3208</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/14</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 명세서는 시청 환경과 영상 특성에 따라 디스플레이 패널의 곡률을 자동으로 가변시킴으로써 사용자에게 최적 곡률의 화면을 제공할 수 있는 디스플레이 장치에 관한 것으로, 몇몇 실시예에 따른 디스플레이 장치는 디스플레이 패널, 사용자의 시청 환경을 나타내는 사용자 관련 정보를 획득하여 제공하는 센싱 모듈, 입력 영상 프레임으로부터 컨텐츠 종류를 나타내는 영상 관련 정보를 획득하고, 상기 사용자 관련 정보와 상기 영상 관련 정보 중 적어도 하나를 기초하여 곡률 반경 정보를 결정하고, 결정된 곡률 정보를 출력하는 컨트롤러, 및 상기 컨트롤러로부터 출력된 곡률 정보에 따라 상기 디스플레이 패널의 곡률을 가변시키는 곡률 가변부를 포함할 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 디스플레이 패널;사용자의 시청 환경을 나타내는 사용자 관련 정보를 획득하여 제공하는 센싱 모듈; 영상 프레임으로부터 컨텐츠 종류를 나타내는 영상 관련 정보를 획득하고, 상기 사용자 관련 정보와 상기 영상 관련 정보 중 적어도 하나를 기초하여 곡률 반경 정보를 결정하고, 결정된 곡률 정보를 출력하는 컨트롤러; 및 상기 컨트롤러로부터 출력된 곡률 정보에 따라 상기 디스플레이 패널의 곡률을 가변시키는 곡률 가변부를 포함하는 디스플레이 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 청구항 1에 있어서,상기 사용자 관련 정보는상기 센싱 모듈에서 센싱한 사용자 수와, 상기 센싱 모듈에서 센싱한 상기 디스플레이 패널과 상기 사용자 간의 시청 거리 중 적어도 하나를 포함하는 디스플레이 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 청구항 2에 있어서,상기 영상 관련 정보는상기 영상 프레임을 누적한 누적 프레임으로부터 도출한 영상 복잡도, 컬러 비율, 무채색 비율, 움직임 속도 중 적어도 어느 하나를 기초하여 분류된 컨텐츠 종류 정보를 포함하는 디스플레이 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 청구항 3에 있어서,상기 타이밍 컨트롤러는상기 영상 프레임이 제1 게임 컨텐츠나 문서 컨텐츠로 판단된 경우, 복수 그룹의 곡률 반경 중, 상기 시청 거리와 곡률 반경이 동일하게 설정된 제1 그룹의 곡률 반경에서 상기 시청 거리에 대응하는 곡률 반경을 선택하여 출력하거나,상기 영상 프레임이 스포츠 컨텐츠로 판단된 경우, 상기 복수의 곡률 반경 중, 상기 시청 거리에 따라 서로 다른 곡률 반경이 설정된 제2 그룹의 곡률 반경에서 상기 시청 거리에 대응하는 곡률 반경을 선택하여 출력하고,상기 제2 그룹의 곡률 반경은 상기 제1 곡률 그룹의 곡률 반경보다 큰 값을 갖는 디스플레이 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 청구항 4에 있어서,상기 타이밍 컨트롤러는상기 영상 프레임이 문서 컨텐츠나 상기 제1 게임 컨텐츠보다 움직임 속도가 느린 제2 게임 컨텐츠로 판단된 경우, 상기 복수 그룹의 곡률 반경 중, 상기 시청 거리에 따라 서로 다른 곡률 반경이 설정된 제3 그룹의 곡률 반경에서 상기 시청 거리에 대응하는 곡률 반경을 선택하여 출력하고,상기 제3 그룹의 곡률 반경은 상기 제1 그룹의 곡률 반경보다 크고 상기 제2 그룹의 곡률 반경보다 작은 값을 갖는 디스플레이 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 청구항 5에 있어서,상기 타이밍 컨트롤러는상기 영상 프레임이 영화 컨텐츠로 판단된 경우, 상기 복수 그룹의 곡률 반경 중, 상기 시청 거리에 따라 서로 다른 곡률 반경이 설정된 상기 제3 그룹의 곡률 반경이나 제4 그룹의 곡률 반경에서 상기 시청 거리에 대응하는 곡률 반경을 선택하여 출력하고,상기 제4 그룹의 곡률 반경은 상기 제1 그룹의 곡률 반경보다 크고 상기 제3 그룹의 곡률 반경보다 작은 값을 갖는 디스플레이 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 청구항 1에 있어서,상기 타이밍 컨트롤러는상기 센싱 모듈을 통해 상기 디스플레이 패널의 곡률 방향 정보를 추가로 획득하고,상기 곡률 방향 정보와 상기 사용자 관련 정보와 상기 영상 관련 정보 중 적어도 하나를 기초하여 상기 곡률 반경 정보를 결정하는 디스플레이 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 청구항 7에 있어서,상기 타이밍 컨트롤러는상기 디스플레이 패널의 곡률 방향 정보가 수직 방향이고, 상기 영상 프레임이 동영상 편집 컨텐츠로 판단된 경우, 복수 그룹의 곡률 반경 중, 상기 시청 거리에 따라 서로 다른 곡률 반경이 설정된 제4 그룹의 곡률 반경에서 상기 시청 거리에 대응하는 곡률 반경을 결정하거나,상기 영상 프레임이 문서 컨텐츠나 상기 수직 방향의 게임 컨텐츠로 판단된 경우, 상기 복수 그룹의 곡률 반경 중, 상기 시청 거리에 따라 서로 다른 곡률 반경이 설정된 제3 그룹의 곡률 반경에서 상기 시청 거리에 대응하는 곡률 반경을 결정하고,상기 제4 그룹의 곡률 반경은 상기 복수 그룹의 곡률 반경에서 각 시청거리와 곡률 반경이 동일하게 설정된 제1 그룹의 곡률 반경보다 큰 값을 갖고,상기 제3 그룹의 곡률 반경은 상기 제4 그룹의 곡률 반경보다 큰 값을 갖는 디스플레이 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 청구항 2에 있어서,상기 타이밍 컨트롤러는상기 사용자 수가 복수이거나 상기 시청 거리 정보가 정해진 시청 거리 범위를 벗어나는 경우 상기 디스플레이 패널을 평면 상태로 유지하게 하는 디스플레이 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 청구항 2에 있어서,상기 타이밍 컨트롤러는상기 사용자가 단일 사용자이고 상기 시청 거리 정보가 정해진 시청 거리 범위에 속하는 경우 상기 곡률 가변부를 통해 상기 디스플레이 패널의 곡률을 가변시키는 디스플레이 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 센싱 모듈을 이용하여 사용자의 시청 환경을 나타내는 사용자 관련 정보를 획득하는 단계; 영상 프레임을 분석하여 컨텐츠 종류를 나타내는 영상 관련 정보를 획득하는 단계;상기 사용자 관련 정보와 상기 영상 관련 정보 중 적어도 하나를 기초하여 곡률 반경 정보를 결정하는 단계; 및 결정된 곡률 정보에 따라 디스플레이 패널의 곡률을 가변시키는 단계를 포함하는 디스플레이 장치의 곡률 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 청구항 11에 있어서,상기 사용자 관련 정보는상기 센싱 모듈에서 센싱한 사용자 수와, 상기 센싱 모듈에서 센싱한 상기 디스플레이 패널과 상기 사용자 간의 시청 거리 중 적어도 하나를 포함하는 디스플레이 장치의 곡률 제어 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 청구항 12에 있어서,상기 영상 관련 정보는상기 영상 프레임을 누적한 누적 프레임으로부터 도출한 영상 복잡도, 컬러 비율, 무채색 비율, 움직임 속도 중 적어도 어느 하나를 기초하여 분류된 컨텐츠 종류 정보를 포함하는 디스플레이 장치의 곡률 제어 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 청구항 13에 있어서,상기 곡률 반경 정보를 결정하는 단계는,상기 영상 프레임의 분석 결과 제1 게임 컨텐츠나 문서 컨텐츠로 판단된 경우, 복수 그룹의 곡률 반경 중, 상기 시청 거리와 곡률 반경이 동일하게 설정된 제1 그룹의 곡률 반경에서 상기 시청 거리에 대응하는 곡률 반경을 선택하여 출력하거나,상기 영상 프레임의 분석 결과 스포츠 컨텐츠로 판단된 경우, 상기 복수의 곡률 반경 중, 상기 시청 거리에 따라 서로 다른 곡률 반경이 설정된 제2 그룹의 곡률 반경에서 상기 시청 거리에 대응하는 곡률 반경을 결정하고,상기 제2 그룹의 곡률 반경은 상기 제1 곡률 그룹의 곡률 반경보다 큰 값을 갖는 디스플레이 장치의 곡률 제어 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 청구항 14에 있어서,상기 곡률 반경 정보를 결정하는 단계는,상기 영상 프레임의 분석 결과 문서 컨텐츠나 상기 제1 게임 컨텐츠보다 움직임 속도가 느린 제2 게임 컨텐츠로 판단된 경우, 상기 복수 그룹의 곡률 반경 중, 상기 시청 거리에 따라 서로 다른 곡률 반경이 설정된 제3 그룹의 곡률 반경에서 상기 시청 거리에 대응하는 곡률 반경을 결정하고,상기 제3 그룹의 곡률 반경은 상기 제1 그룹의 곡률 반경보다 크고 상기 제2 그룹의 곡률 반경보다 작은 값을 갖는 디스플레이 장치의 곡률 제어 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 청구항 15에 있어서,상기 곡률 반경 정보를 결정하는 단계는,상기 영상 프레임의 분석 결과 영화 컨텐츠로 판단된 경우, 상기 복수 그룹의 곡률 반경 중, 상기 시청 거리에 따라 서로 다른 곡률 반경이 설정된 상기 제3 그룹의 곡률 반경이나 제4 그룹의 곡률 반경에서 상기 시청 거리에 대응하는 곡률 반경을 결정하고,상기 제4 그룹의 곡률 반경은 상기 제1 그룹의 곡률 반경보다 크고 상기 제3 그룹의 곡률 반경보다 작은 값을 갖는 디스플레이 장치의 곡률 제어 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 청구항 11에 있어서,상기 사용자 관련 정보를 획득하는 단계는.상기 센싱 모듈을 통해 상기 디스플레이 패널의 곡률 방향 정보를 추가로 획득하고,상기 곡률 반경 정보를 결정하는 단계는,상기 곡률 방향 정보와 상기 사용자 관련 정보와 상기 영상 관련 정보 중 적어도 하나를 기초하여 상기 곡률 반경 정보를 결정하는 디스플레이 장치의 곡률 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 청구항 17에 있어서,상기 곡률 반경 정보를 결정하는 단계는,상기 디스플레이 패널의 곡률 방향 정보가 수직 방향이고, 상기 영상 프레임의 분석 결과 동영상 편집 컨텐츠로 판단된 경우, 복수 그룹의 곡률 반경 중, 상기 시청 거리에 따라 서로 다른 곡률 반경이 설정된 제4 그룹의 곡률 반경에서 상기 시청 거리에 대응하는 곡률 반경을 결정하거나,상기 영상 프레임의 분석 결과 문서 컨텐츠나 게임 컨텐츠로 판단된 경우, 상기 복수 그룹의 곡률 반경 중, 상기 시청 거리에 따라 서로 다른 곡률 반경이 설정된 제3 그룹의 곡률 반경에서 상기 시청 거리에 대응하는 곡률 반경을 결정하고,상기 제4 그룹의 곡률 반경은 상기 복수 그룹의 곡률 반경에서 각 시청거리와 곡률 반경이 동일하게 설정된 제1 그룹의 곡률 반경보다 큰 값을 갖고,상기 제3 그룹의 곡률 반경은 상기 제4 그룹의 곡률 반경보다 큰 값을 갖는 디스플레이 장치의 곡률 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 청구항 12에 있어서,상기 곡률 반경 정보를 결정하는 단계는,상기 사용자 수가 복수이거나 상기 시청 거리 정보가 정해진 시청 거리 범위를 벗어나는 경우 상기 디스플레이 패널을 평면 상태로 유지하게 하는 디스플레이 장치의 곡률 제어 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>서울특별시 영등포구...</address><code>119981018655</code><country>대한민국</country><engName>LG Display Co.,Ltd.</engName><name>엘지디스플레이 주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 파주시 ...</address><code> </code><country> </country><engName>Yoojin Kang</engName><name>강유진</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 파주시 ...</address><code> </code><country> </country><engName>Jonghwan Ock</engName><name>옥종환</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구  논현로  *** ,*층 (역삼동, 경안빌딩)</address><code>920091000010</code><country>대한민국</country><engName>Astran International IP Group</engName><name>특허법인천문</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2022.12.28</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-1413376-03</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.11.06</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-1238164-28</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020220187465.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93b4fab4a9c7e546a92111ed0958b897222c9341c1a12b02996d031e2dfba8b099f463d67911d47558e0e50209fad81ea56d89fbbf8a106372</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfbcde68c088756d46ff2c1703a3ca82762e8183fb933368ff49d1c4702447cc7d4bb017e232676c136662eb55f40d490f9369b172e16a65d5</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>