<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 17:54:52.5452</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.06.24</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-7043790</applicationNumber><claimCount>44</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>비디오 코딩에서의 하이브리드 인터 양방향-예측</inventionTitle><inventionTitleEng>HYBRID INTER BI-PREDICTION IN VIDEO CODING</inventionTitleEng><openDate>2024.02.27</openDate><openNumber>10-2024-0026141</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.06.09</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2023.12.18</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/577</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/70</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/52</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/105</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/176</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/147</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/527</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/56</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 비디오 디코더는, 비디오 데이터의 현재 블록이 양방향-예측 인터 모드로 코딩된다고 결정하고; 모션 벡터 예측자들의 제1 후보 리스트로부터 모션 벡터 예측자를 식별하는 제1 신택스 엘리먼트를 수신하고; 모션 벡터 차이를 식별하는 제2 신택스 엘리먼트를 수신하고; 모션 벡터 예측자 및 모션 벡터 차이에 기초하여 현재 블록에 대한 제1 모션 벡터를 결정하고; 양측성 매칭에 기초하여 후보 모션 벡터 예측자들의 제2 리스트로부터 현재 블록에 대한 제2 모션 벡터를 결정하고; 그리고 제1 모션 벡터 및 제2 모션 벡터를 사용하여 현재 블록에 대한 예측 블록을 결정하도록 구성될 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2022.12.29</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2022272025</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.06.24</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2022/034845</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 비디오 데이터를 디코딩하는 방법으로서,상기 비디오 데이터의 현재 블록이 양방향-예측(bi-prediction) 인터 모드로 코딩된다고 결정하는 단계;모션 벡터 예측자들의 제1 후보 리스트로부터 모션 벡터 예측자를 식별하는 제1 신택스 엘리먼트를 수신하는 단계;모션 벡터 차이를 식별하는 제2 신택스 엘리먼트를 수신하는 단계;상기 모션 벡터 예측자 및 상기 모션 벡터 차이에 기초하여 상기 현재 블록에 대한 제1 모션 벡터를 결정하는 단계;양측성 매칭(bilateral matching)에 기초하여 후보 모션 벡터 예측자들의 제2 리스트로부터 상기 현재 블록에 대한 제2 모션 벡터를 결정하는 단계; 및상기 제1 모션 벡터 및 상기 제2 모션 벡터를 사용하여 상기 현재 블록에 대한 예측 블록을 결정하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 후보 모션 벡터 예측자들의 제2 리스트로부터 상기 현재 블록에 대한 제2 모션 벡터를 결정하는 단계는 상기 후보 모션 벡터 예측자들의 제2 리스트에서의 후보를 식별하는 명시적 시그널링을 수신하지 않고서 상기 제2 모션 벡터를 결정하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서, 상기 양측성 매칭에 기초하여 상기 후보 모션 벡터 예측자들의 제2 리스트로부터 상기 현재 블록에 대한 제2 모션 벡터를 결정하는 단계는,상기 제1 모션 벡터를 사용하여 제1 참조 픽처에서의 제1 참조 블록을 위치결정하는 단계로서, 상기 제1 참조 픽처는 제1 참조 픽처 리스트로부터의 것인, 상기 제1 참조 블록을 위치결정하는 단계;상기 후보 모션 벡터 예측자들의 제2 리스트에서의 복수의 후보들 각각에 대해, 각자의 후보의 각자의 모션 벡터를 사용하여 제2 참조 픽처에서의 제2 참조 블록을 위치결정하는 단계로서, 상기 제2 참조 픽처는 제2 참조 픽처 리스트로부터의 것인, 상기 제2 참조 블록을 위치결정하는 단계; 및상기 제1 참조 블록과 상기 제2 참조 블록 사이의 양측성 매칭 에러를 결정하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서, 상기 양측성 매칭에 기초하여 상기 후보 모션 벡터 예측자들의 제2 리스트로부터 상기 현재 블록에 대한 제2 모션 벡터를 결정하는 단계는,상기 제1 모션 벡터를 사용하여 제1 참조 픽처에서의 제1 참조 블록을 위치결정하는 단계;상기 후보 모션 벡터 예측자들의 제2 리스트에서의 복수의 후보들 각각에 대해, 상기 제1 참조 블록과 각각의 각자의 후보의 각자의 모션 벡터로 위치결정된 제2 참조 블록 사이의 양측성 매칭 비용 에러를 결정하는 단계;최소 양측성 매칭 에러를 갖는 상기 복수의 후보들로부터의 후보를 식별하는 단계; 및상기 최소 양측성 매칭 에러를 갖는 상기 복수의 후보들로부터의 상기 후보의 모션 벡터로부터 상기 제2 모션 벡터를 도출하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4항에 있어서, 상기 최소 양측성 매칭 에러를 갖는 상기 복수의 후보들로부터의 상기 후보의 모션 벡터로부터 상기 제2 모션 벡터를 도출하는 단계는 양측성 매칭 모션 벡터 리파인먼트(refinement)를 수행하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5항에 있어서, 상기 양측성 매칭 모션 벡터 리파인먼트를 수행하는 단계는,상기 최소 양측성 매칭 에러를 갖는 상기 복수의 후보들로부터의 상기 후보의 모션 벡터를 사용하여 초기 제2 참조 블록을 식별하는 단계;상기 초기 제2 참조 블록 주위의 탐색 범위 내에서 상기 초기 제2 참조 블록이 생성하는 것보다 상기 제1 참조 블록과 관련하여 더 낮은 양측성 매칭 에러를 생성하는 최종 제2 참조 블록을 탐색하는 단계; 및상기 최종 제2 참조 블록에 기초하여 상기 제2 모션 벡터를 결정하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항에 있어서, 상기 현재 블록의 코딩 모드에 기초하여, 상기 제2 모션 벡터가 상기 양측성 매칭에 기초하여 상기 후보 모션 벡터 예측자들의 제2 리스트로부터 상기 현재 블록에 대해 결정되는지 또는 상기 제2 모션 벡터가 명시적 시그널링을 사용하여 상기 현재 블록에 대해 결정되는지를 결정하는 단계를 추가로 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항에 있어서,제3 신택스 엘리먼트를 수신하는 단계로서, 상기 제3 신택스 엘리먼트에 대한 제1 값은, 상기 제2 모션 벡터가 상기 양측성 매칭에 기초하여 상기 후보 모션 벡터 예측자들의 제2 리스트로부터 상기 현재 블록에 대해 결정됨을 표시하고, 상기 제3 신택스 엘리먼트의 제2 값은, 상기 제2 모션 벡터가 명시적 시그널링을 사용하여 상기 현재 블록에 대해 결정됨을 표시하는, 상기 제3 신택스 엘리먼트를 수신하는 단계; 및상기 제3 신택스 엘리먼트가 상기 제1 값으로 설정된다고 결정하는 단계를 추가로 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8항에 있어서,양방향-예측이 상기 현재 블록을 포함하는 슬라이스에 대해 인에이블링되는지 여부를 결정하는 단계; 및상기 양방향-예측이 상기 현재 블록을 포함하는 상기 슬라이스에 대해 인에이블링된다고 결정하는 것에 응답하여 상기 제3 신택스 엘리먼트를 수신하는 단계를 추가로 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스로서,상기 비디오 데이터를 저장하도록 구성된 메모리; 및회로부에 구현된 하나 이상의 프로세서들을 포함하고, 상기 하나 이상의 프로세서들은, 상기 비디오 데이터의 현재 블록이 양방향-예측 인터 모드로 코딩된다고 결정하고; 모션 벡터 예측자들의 제1 후보 리스트로부터 모션 벡터 예측자를 식별하는 제1 신택스 엘리먼트를 수신하고; 모션 벡터 차이를 식별하는 제2 신택스 엘리먼트를 수신하고;상기 모션 벡터 예측자 및 상기 모션 벡터 차이에 기초하여 상기 현재 블록에 대한 제1 모션 벡터를 결정하고; 양측성 매칭에 기초하여 후보 모션 벡터 예측자들의 제2 리스트로부터 상기 현재 블록에 대한 제2 모션 벡터를 결정하고; 그리고 상기 제1 모션 벡터 및 상기 제2 모션 벡터를 사용하여 상기 현재 블록에 대한 예측 블록을 결정하도록구성되는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10항에 있어서, 상기 후보 모션 벡터 예측자들의 제2 리스트로부터 상기 현재 블록에 대한 제2 모션 벡터를 결정하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은 상기 후보 모션 벡터 예측자들의 제2 리스트에서의 후보를 식별하는 명시적 시그널링을 수신하지 않고서 상기 제2 모션 벡터를 결정하도록 추가로 구성되는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제10항에 있어서, 상기 양측성 매칭에 기초하여 상기 후보 모션 벡터 예측자들의 제2 리스트로부터 상기 현재 블록에 대한 제2 모션 벡터를 결정하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은,상기 제1 모션 벡터를 사용하여 제1 참조 픽처에서의 제1 참조 블록을 위치결정하는 것으로서, 상기 제1 참조 픽처는 제1 참조 픽처 리스트로부터의 것인, 상기 제1 참조 블록을 위치결정하고;상기 후보 모션 벡터 예측자들의 제2 리스트에서의 복수의 후보들 각각에 대해, 각자의 후보의 각자의 모션 벡터를 사용하여 제2 참조 픽처에서의 제2 참조 블록을 위치결정하는 것으로서, 상기 제2 참조 픽처는 제2 참조 픽처 리스트로부터의 것인, 상기 제2 참조 블록을 위치결정하고; 그리고상기 제1 참조 블록과 상기 제2 참조 블록 사이의 양측성 매칭 에러를 결정하도록추가로 구성되는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제10항에 있어서, 상기 양측성 매칭에 기초하여 상기 후보 모션 벡터 예측자들의 제2 리스트로부터 상기 현재 블록에 대한 제2 모션 벡터를 결정하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은,상기 제1 모션 벡터를 사용하여 제1 참조 픽처에서의 제1 참조 블록을 위치결정하고;상기 후보 모션 벡터 예측자들의 제2 리스트에서의 복수의 후보들 각각에 대해, 상기 제1 참조 블록과 각각의 각자의 후보의 각자의 모션 벡터로 위치결정된 제2 참조 블록 사이의 양측성 매칭 비용 에러를 결정하고;최소 양측성 매칭 에러를 갖는 상기 복수의 후보들로부터의 후보를 식별하고; 그리고상기 최소 양측성 매칭 에러를 갖는 상기 복수의 후보들로부터의 상기 후보의 모션 벡터로부터 상기 제2 모션 벡터를 도출하도록추가로 구성되는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13항에 있어서, 상기 최소 양측성 매칭 에러를 갖는 상기 복수의 후보들로부터의 상기 후보의 모션 벡터로부터 상기 제2 모션 벡터를 도출하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은 양측성 매칭 모션 벡터 리파인먼트를 수행하도록 추가로 구성되는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14항에 있어서, 상기 양측성 매칭 모션 벡터 리파인먼트를 수행하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은,상기 최소 양측성 매칭 에러를 갖는 상기 복수의 후보들로부터의 상기 후보의 모션 벡터를 사용하여 초기 제2 참조 블록을 식별하고;상기 초기 제2 참조 블록 주위의 탐색 범위 내에서 상기 초기 제2 참조 블록이 생성하는 것보다 상기 제1 참조 블록과 관련하여 더 낮은 양측성 매칭 에러를 생성하는 최종 제2 참조 블록을 탐색하고; 그리고상기 최종 제2 참조 블록에 기초하여 상기 제2 모션 벡터를 결정하도록추가로 구성되는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제10항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서들은, 상기 현재 블록의 코딩 모드에 기초하여, 상기 제2 모션 벡터가 상기 양측성 매칭에 기초하여 상기 후보 모션 벡터 예측자들의 제2 리스트로부터 상기 현재 블록에 대해 결정되는지 또는 상기 제2 모션 벡터가 명시적 시그널링을 사용하여 상기 현재 블록에 대해 결정되는지를 결정하도록 추가로 구성되는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제10항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서들은,제3 신택스 엘리먼트를 수신하는 것으로서, 상기 제3 신택스 엘리먼트에 대한 제1 값은, 상기 제2 모션 벡터가 상기 양측성 매칭에 기초하여 상기 후보 모션 벡터 예측자들의 제2 리스트로부터 상기 현재 블록에 대해 결정됨을 표시하고, 상기 제3 신택스 엘리먼트의 제2 값은, 상기 제2 모션 벡터가 명시적 시그널링을 사용하여 상기 현재 블록에 대해 결정됨을 표시하는, 제3 신택스 엘리먼트를 수신하고; 그리고상기 제3 신택스 엘리먼트가 상기 제1 값으로 설정된다고 결정하도록추가로 구성되는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서들은,양방향-예측이 상기 현재 블록을 포함하는 슬라이스에 대해 인에이블링되는지 여부를 결정하고; 그리고상기 양방향-예측이 상기 현재 블록을 포함하는 상기 슬라이스에 대해 인에이블링된다고 결정하는 것에 응답하여 상기 제3 신택스 엘리먼트를 수신하도록추가로 구성되는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제10항에 있어서, 상기 디바이스는 무선 통신 디바이스를 포함하고, 인코딩된 비디오 데이터를 수신하도록 구성된 수신기를 추가로 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제19항에 있어서, 상기 무선 통신 디바이스는 전화기 핸드셋을 포함하고, 상기 수신기는 무선 통신 표준에 따라, 상기 인코딩된 비디오 데이터를 포함하는 신호를 복조하도록 구성되는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제10항에 있어서, 디코딩된 비디오 데이터를 디스플레이하도록 구성된 디스플레이를 추가로 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제10항에 있어서, 상기 디바이스는 카메라, 컴퓨터, 모바일 디바이스, 브로드캐스트 수신기 디바이스 또는 셋톱 박스 중 하나 이상을 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 비디오 데이터를 인코딩하기 위한 디바이스로서,상기 비디오 데이터를 저장하도록 구성된 메모리; 및회로부에 구현된 하나 이상의 프로세서들을 포함하고, 상기 하나 이상의 프로세서들은, 상기 비디오 데이터의 현재 블록이 양방향-예측 인터 모드로 코딩된다고 결정하고; 상기 현재 블록에 대한 제1 모션 벡터를 결정하고; 인코딩된 비디오 데이터의 비트스트림에의 포함을 위해, 모션 벡터 예측자들의 제1 후보 리스트로부터 모션 벡터 예측자를 식별하는 제1 신택스 엘리먼트를 생성하고; 상기 인코딩된 비디오 데이터의 비트스트림에의 포함을 위해, 모션 벡터 차이를 식별하는 제2 신택스 엘리먼트를 생성하는 것으로서, 상기 모션 벡터 예측자 및 상기 모션 벡터 차이는 상기 제1 모션 벡터에 대응하는, 상기 제2 신택스 엘리먼트를 생성하고; 양측성 매칭에 기초하여 후보 모션 벡터 예측자들의 제2 리스트로부터 상기 현재 블록에 대한 제2 모션 벡터를 결정하고; 상기 제1 모션 벡터 및 상기 제2 모션 벡터를 사용하여 상기 현재 블록에 대한 예측 블록을 결정하고; 그리고 상기 예측 블록에 기초하여 상기 비디오 데이터의 현재 블록을 인코딩하도록구성되는, 비디오 데이터를 인코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제23항에 있어서, 상기 예측 블록에 기초하여 상기 비디오 데이터의 현재 블록을 인코딩하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은, 상기 후보 모션 벡터 예측자들의 제2 리스트에서의 후보를 식별하는 명시적 시그널링을 상기 인코딩된 비디오 데이터의 비트스트림에 포함시키지 않고서 상기 인코딩된 비디오 데이터의 비트스트림을 생성하도록 추가로 구성되는, 비디오 데이터를 인코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제23항에 있어서, 상기 양측성 매칭에 기초하여 상기 후보 모션 벡터 예측자들의 제2 리스트로부터 상기 현재 블록에 대한 제2 모션 벡터를 결정하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은,상기 제1 모션 벡터를 사용하여 제1 참조 픽처에서의 제1 참조 블록을 위치결정하는 것으로서, 상기 제1 참조 픽처는 제1 참조 픽처 리스트로부터의 것인, 제1 참조 블록을 위치결정하고;상기 후보 모션 벡터 예측자들의 제2 리스트에서의 복수의 후보들 각각에 대해, 각자의 후보의 각자의 모션 벡터를 사용하여 제2 참조 픽처에서의 제2 참조 블록을 위치결정하는 것으로서, 상기 제2 참조 픽처는 제2 참조 픽처 리스트로부터의 것인, 상기 제2 참조 블록을 위치결정하고; 그리고상기 제1 참조 블록과 상기 제2 참조 블록 사이의 양측성 매칭 에러를 결정하도록추가로 구성되는, 비디오 데이터를 인코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제23항에 있어서, 상기 양측성 매칭에 기초하여 상기 후보 모션 벡터 예측자들의 제2 리스트로부터 상기 현재 블록에 대한 제2 모션 벡터를 결정하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은,상기 제1 모션 벡터를 사용하여 제1 참조 픽처에서의 제1 참조 블록을 위치결정하고;상기 후보 모션 벡터 예측자들의 제2 리스트에서의 복수의 후보들 각각에 대해, 상기 제1 참조 블록과 각각의 각자의 후보의 각자의 모션 벡터로 위치결정된 제2 참조 블록 사이의 양측성 매칭 비용 에러를 결정하고;최소 양측성 매칭 에러를 갖는 상기 복수의 후보들로부터의 후보를 식별하고; 그리고상기 최소 양측성 매칭 에러를 갖는 상기 복수의 후보들로부터의 상기 후보의 모션 벡터로부터 상기 제2 모션 벡터를 도출하도록추가로 구성되는, 비디오 데이터를 인코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제26항에 있어서, 상기 최소 양측성 매칭 에러를 갖는 상기 복수의 후보들로부터의 상기 후보의 모션 벡터로부터 상기 제2 모션 벡터를 도출하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은 양측성 매칭 모션 벡터 리파인먼트를 수행하도록 추가로 구성되는, 비디오 데이터를 인코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제27항에 있어서, 상기 양측성 매칭 모션 벡터 리파인먼트를 수행하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은,상기 최소 양측성 매칭 에러를 갖는 상기 복수의 후보들로부터의 상기 후보의 모션 벡터를 사용하여 초기 제2 참조 블록을 식별하고;상기 초기 제2 참조 블록 주위의 탐색 범위 내에서 상기 초기 제2 참조 블록이 생성하는 것보다 상기 제1 참조 블록과 관련하여 더 낮은 양측성 매칭 에러를 생성하는 최종 제2 참조 블록을 탐색하고; 그리고상기 최종 제2 참조 블록에 기초하여 상기 제2 모션 벡터를 결정하도록추가로 구성되는, 비디오 데이터를 인코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제23항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서들은, 상기 현재 블록의 코딩 모드에 기초하여, 상기 제2 모션 벡터가 상기 양측성 매칭에 기초하여 상기 후보 모션 벡터 예측자들의 제2 리스트로부터 상기 현재 블록에 대해 결정되는지 또는 상기 제2 모션 벡터가 명시적 시그널링을 사용하여 상기 현재 블록에 대해 결정되는지를 결정하도록 추가로 구성되는, 비디오 데이터를 인코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제23항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서들은,상기 인코딩된 비디오 데이터의 비트스트림에의 포함을 위해, 제3 신택스 엘리먼트를 생성하는 것으로서, 상기 제3 신택스 엘리먼트에 대한 제1 값은, 상기 제2 모션 벡터가 상기 양측성 매칭에 기초하여 상기 후보 모션 벡터 예측자들의 제2 리스트로부터 상기 현재 블록에 대해 결정됨을 표시하고, 상기 제3 신택스 엘리먼트의 제2 값은, 상기 제2 모션 벡터가 명시적 시그널링을 사용하여 상기 현재 블록에 대해 결정됨을 표시하는, 상기 제3 신택스 엘리먼트를 생성하고; 그리고상기 제3 신택스 엘리먼트를 상기 제1 값으로 설정하도록추가로 구성되는, 비디오 데이터를 인코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제30항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서들은,양방향-예측이 상기 현재 블록을 포함하는 슬라이스에 대해 인에이블링되는지 여부를 결정하고; 그리고상기 인코딩된 비디오 데이터의 비트스트림에의 포함을 위해, 상기 양방향-예측이 상기 현재 블록을 포함하는 상기 슬라이스에 대해 인에이블링된다고 결정하는 것에 응답하여 상기 제3 신택스 엘리먼트를 생성하도록추가로 구성되는, 비디오 데이터를 인코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제23항에 있어서, 상기 디바이스는 무선 통신 디바이스를 포함하고, 인코딩된 비디오 데이터를 송신하도록 구성된 송신기를 추가로 포함하는, 비디오 데이터를 인코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제32항에 있어서, 상기 무선 통신 디바이스는 전화기 핸드셋을 포함하고, 상기 송신기는 무선 통신 표준에 따라, 상기 인코딩된 비디오 데이터를 포함하는 신호를 변조하도록 구성되는, 비디오 데이터를 인코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제23항에 있어서, 비디오 데이터를 캡처하도록 구성된 카메라를 추가로 포함하는, 비디오 데이터를 인코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제23항에 있어서, 상기 디바이스는 카메라, 컴퓨터, 모바일 디바이스, 브로드캐스트 수신기 디바이스 또는 셋톱 박스 중 하나 이상을 포함하는, 비디오 데이터를 인코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 명령들을 저장하는 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서, 상기 명령들은 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행될 때 상기 하나 이상의 프로세서들로 하여금,비디오 데이터의 현재 블록이 양방향-예측 인터 모드로 코딩된다고 결정하게 하고;모션 벡터 예측자들의 제1 후보 리스트로부터 모션 벡터 예측자를 식별하는 제1 신택스 엘리먼트를 수신하게 하고;모션 벡터 차이를 식별하는 제2 신택스 엘리먼트를 수신하게 하고;상기 모션 벡터 예측자 및 상기 모션 벡터 차이에 기초하여 상기 현재 블록에 대한 제1 모션 벡터를 결정하게 하고;양측성 매칭에 기초하여 후보 모션 벡터 예측자들의 제2 리스트로부터 상기 현재 블록에 대한 제2 모션 벡터를 결정하게 하고; 그리고상기 제1 모션 벡터 및 상기 제2 모션 벡터를 사용하여 상기 현재 블록에 대한 예측 블록을 결정하게 하는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제36항에 있어서, 상기 후보 모션 벡터 예측자들의 제2 리스트로부터 상기 현재 블록에 대한 제2 모션 벡터를 결정하기 위해, 상기 명령들은 상기 하나 이상의 프로세서들로 하여금, 상기 후보 모션 벡터 예측자들의 제2 리스트에서의 후보를 식별하는 명시적 시그널링을 수신하지 않고서 상기 제2 모션 벡터를 결정하게 하는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제36항에 있어서, 상기 양측성 매칭에 기초하여 상기 후보 모션 벡터 예측자들의 제2 리스트로부터 상기 현재 블록에 대한 제2 모션 벡터를 결정하기 위해, 상기 명령들은 상기 하나 이상의 프로세서들로 하여금,상기 제1 모션 벡터를 사용하여 제1 참조 픽처에서의 제1 참조 블록을 위치결정하게 하는 것으로서, 상기 제1 참조 픽처는 제1 참조 픽처 리스트로부터의 것인, 상기 제1 참조 블록을 위치결정하게 하고;상기 후보 모션 벡터 예측자들의 제2 리스트에서의 복수의 후보들 각각에 대해, 각자의 후보의 각자의 모션 벡터를 사용하여 제2 참조 픽처에서의 제2 참조 블록을 위치결정하게 하는 것으로서, 상기 제2 참조 픽처는 제2 참조 픽처 리스트로부터의 것인, 상기 제2 참조 블록을 위치결정하게 하고; 그리고상기 제1 참조 블록과 상기 제2 참조 블록 사이의 양측성 매칭 에러를 결정하게 하는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제36항에 있어서, 상기 양측성 매칭에 기초하여 상기 후보 모션 벡터 예측자들의 제2 리스트로부터 상기 현재 블록에 대한 제2 모션 벡터를 결정하기 위해, 상기 명령들은 상기 하나 이상의 프로세서들로 하여금,상기 제1 모션 벡터를 사용하여 제1 참조 픽처에서의 제1 참조 블록을 위치결정하게 하고;상기 후보 모션 벡터 예측자들의 제2 리스트에서의 복수의 후보들 각각에 대해, 상기 제1 참조 블록과 각각의 각자의 후보의 각자의 모션 벡터로 위치결정된 제2 참조 블록 사이의 양측성 매칭 비용 에러를 결정하게 하고;최소 양측성 매칭 에러를 갖는 상기 복수의 후보들로부터의 후보를 식별하게 하고; 그리고상기 최소 양측성 매칭 에러를 갖는 상기 복수의 후보들로부터의 상기 후보의 모션 벡터로부터 상기 제2 모션 벡터를 도출하게 하는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제39항에 있어서, 상기 최소 양측성 매칭 에러를 갖는 상기 복수의 후보들로부터의 상기 후보의 모션 벡터로부터 상기 제2 모션 벡터를 도출하기 위해, 상기 명령들은 상기 하나 이상의 프로세서들로 하여금, 양측성 매칭 모션 벡터 리파인먼트를 수행하게 하는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제40항에 있어서, 상기 양측성 매칭 모션 벡터 리파인먼트를 수행하기 위해, 상기 명령들은 상기 하나 이상의 프로세서들로 하여금,상기 최소 양측성 매칭 에러를 갖는 상기 복수의 후보들로부터의 상기 후보의 모션 벡터를 사용하여 초기 제2 참조 블록을 식별하게 하고;상기 초기 제2 참조 블록 주위의 탐색 범위 내에서 상기 초기 제2 참조 블록이 생성하는 것보다 상기 제1 참조 블록과 관련하여 더 낮은 양측성 매칭 에러를 생성하는 최종 제2 참조 블록을 탐색하게 하고; 그리고상기 최종 제2 참조 블록에 기초하여 상기 제2 모션 벡터를 결정하게 하는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 제36항에 있어서, 실행될 때 상기 하나 이상의 프로세서들로 하여금, 상기 현재 블록의 코딩 모드에 기초하여, 상기 제2 모션 벡터가 상기 양측성 매칭에 기초하여 상기 후보 모션 벡터 예측자들의 제2 리스트로부터 상기 현재 블록에 대해 결정되는지 또는 상기 제2 모션 벡터가 명시적 시그널링을 사용하여 상기 현재 블록에 대해 결정되는지를 결정하게 하는 명령들을 추가로 저장하는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 제36항에 있어서, 실행될 때 상기 하나 이상의 프로세서들로 하여금,제3 신택스 엘리먼트를 수신하게 하는 것으로서, 상기 제3 신택스 엘리먼트에 대한 제1 값은, 상기 제2 모션 벡터가 상기 양측성 매칭에 기초하여 상기 후보 모션 벡터 예측자들의 제2 리스트로부터 상기 현재 블록에 대해 결정됨을 표시하고, 상기 제3 신택스 엘리먼트의 제2 값은, 상기 제2 모션 벡터가 명시적 시그널링을 사용하여 상기 현재 블록에 대해 결정됨을 표시하는, 상기 제3 신택스 엘리먼트를 수신하게 하고; 그리고상기 제3 신택스 엘리먼트가 상기 제1 값으로 설정된다고 결정하게 하는명령들을 추가로 저장하는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 제43항에 있어서, 실행될 때 상기 하나 이상의 프로세서들로 하여금,양방향-예측이 상기 현재 블록을 포함하는 슬라이스에 대해 인에이블링되는지 여부를 결정하게 하고; 그리고상기 양방향-예측이 상기 현재 블록을 포함하는 상기 슬라이스에 대해 인에이블링된다고 결정하는 것에 응답하여 상기 제3 신택스 엘리먼트를 수신하게 하는명령들을 추가로 저장하는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니아주 샌 디에고 모어하우스 드라이브 ****</address><code>519980804600</code><country>미국</country><engName>Qualcomm Incorporated</engName><name>퀄컴 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>ZHANG, ZHI</engName><name>장 지</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>CHEN, CHUN-CHI</engName><name>천 춘-치</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>HUANG, HAN</engName><name>황 한</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>SEREGIN, VADIM</engName><name>세레긴 바딤</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>KARCZEWICZ, MARTA</engName><name>카르체비츠 마르타</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 강남대로 **길 **(역삼동, 케이피빌딩)</address><code>920011000013</code><country>대한민국</country><engName>Koreana Patent Firm</engName><name>특허법인코리아나</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.06.25</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/215,257</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.08.19</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/235,071</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.11.24</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/283,004</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.01.04</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/266,390</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.06.23</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/808,510</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2023.12.18</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1421422-83</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.01.29</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0018180-80</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.06.09</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0637794-41</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사유예신청]결정 보류신청서·심사유예신청서</documentName><receiptDate>2025.06.09</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0637795-97</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020237043790.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93432cad8630d3cd166469ccb26e4f2793cc01ec8c2a2311f6788c9c0e10f9e24e69727b4deccb0614a2bdaecd2982eac62e2ae829972849cc</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf4a66c6f6b16f8606bfa838907ea9c407b071f639acdeb667600a39b86e2f26141e9134438f32325eda1b7836aee48eeecc903ca1b4405376</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>