<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:02:26.226</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2021.07.29</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-7007054</applicationNumber><claimCount>15</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>핵산 분석을 위한 조성물 및 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>COMPOSITIONS AND METHODS FOR NUCLEIC ACID ANALYSIS</inventionTitleEng><openDate>2023.06.09</openDate><openNumber>10-2023-0083269</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.07.26</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2023.02.27</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>C12Q 1/6869</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본원에는 폴리뉴클레오타이드에서 염기를 결정하기 위한 방법, 시스템, 및 조성물이 제공된다. 다양한 측면에서, 본원에 제시된 방법, 시스템, 및 조성물은, 예를 들어, 액체 생검 샘플로부터의 또는 염기가 저빈도 돌연변이인 폴리뉴클레오타이드 분자의 4-염기, 5-염기, 또는 6-염기 시퀀싱을 수행하는데 유용하다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2022.02.03</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2022023753</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2021.07.29</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/GB2021/051957</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. (a) 정방향 폴리뉴클레오타이드 및 동족 폴리뉴클레오타이드를 제공하는 단계; (b) 시퀀싱을 이용하여 정방향 폴리뉴클레오타이드의 유전자좌에서의 제1 염기의 제1 아이덴티티 및 동족 폴리뉴클레오타이드의 상응하는 유전자좌에서의 또는 이에 근접한 제2 염기의 제2 아이덴티티를 결정하는 단계; 및(c) 프로세서, 메모리, 및 거기에 저장된 명령어를 포함하는 컴퓨터를 사용하여, 실행시에, 적어도 부분적으로 제1 염기의 제1 아이덴티티 및 제2 염기의 제2 아이덴티티에 기초하여 정방향 폴리뉴클레오타이드의 유전자좌에 상응하는 원래의 폴리뉴클레오타이드의 유전자좌에서의 진정한 염기의 값을 결정하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 제2 염기는 동족 폴리뉴클레오타이드의 상응하는 유전자좌에 있는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서, 제2 염기는 동족 폴리뉴클레오타이드의 상응하는 유전자좌에 근접한 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항 내지 제3항 중 어느 하나의 항에 있어서, 정방향 폴리뉴클레오타이드 및 동족 폴리뉴클레오타이드는 연결되는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항 내지 제4항 중 어느 하나의 항에 있어서, 시퀀싱 전의 임의의 시점에서, 정방향 폴리뉴클레오타이드 및 동족 폴리뉴클레오타이드는 (i) 헤어핀을 통해 공유 연결되거나; (ii) 왓슨-크릭 염기쌍 형성을 통해 이중 가닥 폴리뉴클레오타이드로서 연결되거나; (iii) 각각 바코드에 커플링되거나; 또는 (iv) 이들의 임의의 조합인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에 있어서, 정방향 폴리뉴클레오타이드는 상보적인 데옥시리보핵산(cDNA) 분자 또는 이의 앰플리콘을 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항에 있어서, RNA 뉴클레오타이드를 역전사효소, 이의 생물학적 활성 단편, 또는 이의 유도체와 접촉시켜서 정방향 폴리뉴클레오타이드를 생성하는 단계를 추가로 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항 내지 제7항 중 어느 하나의 항에 있어서, 원래의 폴리뉴클레오타이드는 대상체로부터 얻어진 샘플로부터 단리된 데옥시리보핵산(DNA) 폴리뉴클레오타이드를 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항 내지 제8항 중 어느 하나의 항에 있어서, 원래의 폴리뉴클레오타이드는 무세포 DNA(cfDNA) 폴리뉴클레오타이드를 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항 내지 제5항, 제8항 또는 제9항 중 어느 하나의 항에 있어서, 정방향 폴리뉴클레오타이드는 원래의 폴리뉴클레오타이드 또는 이의 일부인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항 내지 제3항 또는 제6항 중 어느 하나의 항에 있어서, 정방향 폴리뉴클레오타이드는 원래의 폴리뉴클레오타이드의 앰플리콘 복사물인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1항 내지 제11항 중 어느 하나의 항에 있어서, 제1 염기의 제1 아이덴티티 및 제2 염기의 제2 아이덴티티가 각각 다음 조합: 아데닌 및 아데닌, 아데닌 및 시토신, 아데닌 및 구아닌, 시토신 및 아데닌, 시토신 및 시토신, 시토신 및 티민, 구아닌 및 아데닌, 구아닌 및 구아닌, 구아닌 및 티민, 티민 및 시토신, 티민 및 구아닌, 또는 티민 및 티민 중 어느 것인 것으로 결정이 되면 진정한 염기의 값은 미스콜(miscall)인 것으로 결정되는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1항 내지 제12항 중 어느 하나의 항에 있어서, 제1 염기의 제1 아이덴티티 및 제2 염기의 제2 아이덴티티가 각각 아데닌 및 티민인 것으로 결정되면 진정한 염기의 값은 아데닌인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제1항 내지 제13항 중 어느 하나의 항에 있어서, 제1 염기의 제1 아이덴티티 및 제2 염기의 제2 아이덴티티가 각각 시토신 및 구아닌인 것으로 결정되면 진정한 염기의 값은 시토신인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제1항 내지 제14항 중 어느 하나의 항에 있어서, 제1 염기의 제1 아이덴티티 및 제2 염기의 제2 아이덴티티가 각각 구아닌 및 시토신인 것으로 결정되면 진정한 염기의 값은 구아닌인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제1항 내지 제15항 중 어느 하나의 항에 있어서, 제1 염기의 제1 아이덴티티 및 제2 염기의 제2 아이덴티티가 각각 티민 및 아데닌인 것으로 결정되면 진정한 염기의 값은 티민인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제1항 내지 제16항 중 어느 하나의 항에 있어서, 원래의 폴리뉴클레오타이드의 유전자좌에서 진정한 염기의 아이덴티티를 결정하는데 대한 위양성률은 1/100보다 높지 않은 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제1항 내지 제17항 중 어느 하나의 항에 있어서, 원래의 폴리뉴클레오타이드의 유전자좌에서 진정한 염기의 아이덴티티를 결정하는데 대한 위양성률은 1/1,000보다 높지 않은 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제1항 내지 제17항 중 어느 하나의 항에 있어서, 원래의 폴리뉴클레오타이드의 유전자좌에서 진정한 염기의 아이덴티티를 결정하는데 대한 위양성률은 1/10,000보다 높지 않은 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제1항 내지 제17항 중 어느 하나의 항에 있어서, 원래의 폴리뉴클레오타이드의 유전자좌에서 진정한 염기의 아이덴티티를 결정하는데 대한 위양성률은 1/100,000보다 높지 않은 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제1항 내지 제17항 중 어느 하나의 항에 있어서, 원래의 폴리뉴클레오타이드의 유전자좌에서 진정한 염기의 아이덴티티를 결정하는데 대한 위양성률은 1/1,000,000보다 높지 않은 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제1항 내지 제21항 중 어느 하나의 항에 있어서, 제2 염기의 제2 아이덴티티를 결정하는 단계는 리드(read) 폴리뉴클레오타이드를 시퀀싱하는 것을 포함하며, 리드 폴리뉴클레오타이드는 동족 폴리뉴클레오타이드의 동족 앰플리콘인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제1항 내지 제22항 중 어느 하나의 항에 있어서, 진정한 염기의 값은 시퀀싱 중에 생성된 데이터를 참조 핵산 서열에 대해 정렬하기 전에 결정되는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제1항 내지 제23항 중 어느 하나의 항에 있어서, 샘플이 얻어진 대상체를 포함하는 집단에서 0.1% 이하의 빈도를 가지는 돌연변이가, 원래의 폴리뉴클레오타이드의 유전자좌에서 450배 이하의 유전자좌 커버리지(locus coverage)를 사용하여 적어도 90%의 민감도로 검출되는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제1항 내지 제24항 중 어느 하나의 항에 있어서, 단계 (a) 전에, 원래의 폴리뉴클레오타이드 또는 이의 유도체에 대해 하나 이상의 화학 반응 또는 효소 반응을 수행함으로써 정방향 폴리뉴클레오타이드 및 동족 폴리뉴클레오타이드를 생성하는 단계를 추가로 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제25항에 있어서, 단계 (a) 전에, 탈아미노화 반응을 수행함으로써 정방향 폴리뉴클레오타이드 및 동족 폴리뉴클레오타이드를 생성하는 단계를 추가로 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제26항에 있어서, 탈아미노화 반응은 탈아미노효소로 수행되는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제27항에 있어서, 탈아미노효소는 APOBEC 또는 이의 단편인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제26항 내지 제28항 중 어느 하나의 항에 있어서, 탈아미노화 반응은 나선효소 또는 이의 단편의 존재 하에 수행되는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. (a) 정방향 폴리뉴클레오타이드 및 동족 폴리뉴클레오타이드를 제공하는 단계; (b) 정방향 폴리뉴클레오타이드 및, 선택적으로 동족 폴리뉴클레오타이드를 중아황산염과 접촉시키는 단계;(c) 시퀀싱을 이용하여 정방향 폴리뉴클레오타이드의 유전자좌에서의 제1 염기의 제1 아이덴티티 및 동족 폴리뉴클레오타이드의 상응하는 유전자좌에서의 또는 이에 근접한 제2 염기의 제2 아이덴티티를 결정하는 단계; 및(d) 프로세서, 메모리, 및 거기에 저장된 명령어를 포함하는 컴퓨터를 사용하여, 실행시에, 적어도 부분적으로 제1 염기의 아이덴티티 및 제2 염기의 아이덴티티에 기초하여 정방향 폴리뉴클레오타이드의 유전자좌에 상응하는 원래의 폴리뉴클레오타이드의 유전자좌에서의 진정한 염기의 값을 결정하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제30항에 있어서, 제2 염기는 동족 폴리뉴클레오타이드의 상응하는 유전자좌에 있는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제30항에 있어서, 제2 염기는 동족 폴리뉴클레오타이드의 상응하는 유전자좌에 근접한 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제30항에 있어서, 정방향 폴리뉴클레오타이드 및 동족 폴리뉴클레오타이드를 DNA 메틸트랜스퍼라제 활성을 가진 실체와 접촉시키는 단계를 추가로 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제23항에 있어서, 정방향 폴리뉴클레오타이드 및 동족 폴리뉴클레오타이드를 DNA 메틸트랜스퍼라제 활성을 가진 실체와 접촉시키는 단계는 정방향 폴리뉴클레오타이드 및, 선택적으로, 동족 폴리뉴클레오타이드를 중아황산염과 접촉시키는 단계 전에 수행되는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제23항 또는 제34항에 있어서, DNA 메틸트랜스퍼라제 활성을 가진 실체는 DNA(시토신-5)-메틸트랜스퍼라제 1(DNMT1) 또는 DNMT5인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제30항 내지 제35항 중 어느 하나의 항에 있어서, 정방향 폴리뉴클레오타이드는 5-메틸시토신, 5-하이드록시메틸시토신, 또는 둘 다를 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제30항 내지 제36항 중 어느 하나의 항에 있어서, 정방향 폴리뉴클레오타이드 및 동족 폴리뉴클레오타이드는 왓슨-크릭 염기쌍 형성에 의해 연결되는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제30항 내지 제37항 중 어느 하나의 항에 있어서, 정방향 폴리뉴클레오타이드 및 동족 폴리뉴클레오타이드는 헤어핀, 바코드, 또는 둘 다에 의해 추가로 연결되는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제33항 내지 제38항 중 어느 하나의 항에 있어서, DNA 메틸트랜스퍼라제 활성을 가진 실체와의 접촉 후에, 동족 폴리뉴클레오타이드는 선택적으로 5-메틸시토신을 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제30항 내지 제39항 중 어느 하나의 항에 있어서, 제1 염기의 제1 아이덴티티 및 제2 염기의 제2 아이덴티티가 각각 다음 조합: 아데닌 및 아데닌, 아데닌 및 시토신, 아데닌 및 구아닌, 시토신 및 아데닌, 시토신 및 시토신, 시토신 및 티민, 구아닌 및 아데닌, 구아닌 및 구아닌, 구아닌 및 시토신, 티민 및 시토신, 또는 티민 및 티민 중 어느 것인 것으로 결정이 되면 진정한 염기의 값은 미스콜인 것으로 결정되는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제30항 내지 제40항 중 어느 하나의 항에 있어서, 제1 염기의 제1 아이덴티티 및 제2 염기의 제2 아이덴티티가 각각 아데닌 및 티민인 것으로 결정되면 진정한 염기의 값은 아데닌인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 제30항 내지 제41항 중 어느 하나의 항에 있어서, 제1 염기의 제1 아이덴티티 및 제2 염기의 제2 아이덴티티가 각각 티민 및 구아닌인 것으로 결정되면 진정한 염기의 값은 시토신인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 제30항 내지 제42항 중 어느 하나의 항에 있어서, 제1 염기의 제1 아이덴티티 및 제2 염기의 제2 아이덴티티가 각각 구아닌 및 티민인 것으로 결정되면 진정한 염기의 값은 구아닌인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 제30항 내지 제43항 중 어느 하나의 항에 있어서, 제1 염기의 제1 아이덴티티 및 제2 염기의 제2 아이덴티티가 각각 티민 및 아데닌인 것으로 결정되면 진정한 염기의 값은 티민인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 제30항 내지 제44항 중 어느 하나의 항에 있어서, 제1 염기의 제1 아이덴티티 및 제2 염기의 제2 아이덴티티가 각각 시토신 및 구아닌인 것으로 결정되면 진정한 염기의 값은 메틸화된 시토신인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 제30항 내지 제45항 중 어느 하나의 항에 있어서, 진정한 염기의 값은 시퀀싱 중에 생성된 데이터를 참조 핵산 서열에 대해 정렬하기 전에 결정되는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 제30항 내지 제46항 중 어느 하나의 항에 있어서, 단계 (b) 전 또는 후에, 상기 정방향 폴리뉴클레오타이드 및 상기 동족 폴리뉴클레오타이드를 사용하여 화학 또는 효소 반응을 수행하는 단계를 추가로 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. (a) 정방향 폴리뉴클레오타이드 및 동족 폴리뉴클레오타이드를 제공하는 단계; (b) 정방향 폴리뉴클레오타이드 및, 선택적으로 동족 폴리뉴클레오타이드를 산화제와 접촉시키는 단계;(c) 시퀀싱을 이용하여 정방향 폴리뉴클레오타이드의 유전자좌에서의 제1 염기의 제1 아이덴티티 및 동족 폴리뉴클레오타이드의 상응하는 유전자좌에서의 또는 이에 근접한 제2 염기의 제2 아이덴티티를 결정하는 단계; 및(d) 프로세서, 메모리, 및 거기에 저장된 명령어를 포함하는 컴퓨터를 사용하여, 실행시에, 적어도 부분적으로 제1 염기의 아이덴티티 및 제2 염기의 아이덴티티에 기초하여 정방향 폴리뉴클레오타이드의 유전자좌에 상응하는 원래의 폴리뉴클레오타이드의 유전자좌에서의 진정한 염기의 값을 결정하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>49. 제48항에 있어서, 제2 염기는 동족 폴리뉴클레오타이드의 상응하는 유전자좌에 있는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>50. 제48항에 있어서, 제2 염기는 동족 폴리뉴클레오타이드의 상응하는 유전자좌에 근접한 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>51. 제48항에 있어서, 산화제는 금속 산화물인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>52. 제48항에 있어서, 산화제는 루테늄산염인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>53. 제52항에 있어서, 산화제는 루테늄산칼륨인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>54. 제48항에 있어서, 산화제는 메틸시토신 이산소화효소인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>55. 제54항에 있어서, 메틸시토신 이산소화효소는 10-11 전좌(TET) 효소, 또는 이의 유도체인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>56. 제36항 내지 제55항 중 어느 하나의 항에 있어서, 정방향 폴리뉴클레오타이드는 5-메틸시토신, 5-하이드록시메틸시토신, 또는 둘 다를 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>57. 제48항 내지 제56항 중 어느 하나의 항에 있어서, 정방향 폴리뉴클레오타이드 및 동족 폴리뉴클레오타이드는 왓슨-크릭 염기쌍 형성에 의해 연결되는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>58. 제48항 내지 제57항 중 어느 하나의 항에 있어서, 정방향 폴리뉴클레오타이드 및 동족 폴리뉴클레오타이드는 헤어핀, 바코드, 또는 둘 다에 의해 추가로 연결되는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>59. 제48항 내지 제58 중 어느 하나의 항에 있어서, 정방향 폴리뉴클레오타이드 및 동족 폴리뉴클레오타이드를 DNA 메틸트랜스퍼라제 활성을 가진 실체와 접촉시키는 단계를 추가로 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>60. 제59항에 있어서, DNA 메틸트랜스퍼라제 활성을 가진 실체는 DNA(시토신-5)-메틸트랜스퍼라제 1(DNMT1) 또는 DNA(시토신-5)-메틸트랜스퍼라제 5(DNMT5)로부터 선택되는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>61. 제59항 또는 제60항에 있어서, 정방향 폴리뉴클레오타이드 및 동족 폴리뉴클레오타이드를 DNA 메틸트랜스퍼라제 활성을 가진 실체와 접촉시키는 단계는 정방향 폴리뉴클레오타이드 및, 선택적으로, 동족 폴리뉴클레오타이드를 산화제와 접촉시키는 단계 후에 수행되는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>62. 제48항 내지 제61항 중 어느 하나의 항에 있어서, 정방향 폴리뉴클레오타이드 및 선택적으로 동족 폴리뉴클레오타이드를 탈아미노화제와 접촉시키는 단계를 추가로 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>63. 제62항에 있어서, 탈아미노화제는 탈아미노효소인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>64. 제63항에 있어서, 탈아미노효소는 APOBEC, 또는 이의 단편인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>65. 제62항에 있어서, 정방향 폴리뉴클레오타이드 및 선택적으로 동족 폴리뉴클레오타이드를 나선효소와 접촉시키는 단계를 추가로 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>66. 제62항에 있어서, 탈아미노화제는 중아황산염인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>67. 제48항 내지 제66항 중 어느 하나의 항에 있어서, 제1 염기의 제1 아이덴티티 및 제2 염기의 제2 아이덴티티가 각각 다음 조합: 아데닌 및 아데닌, 아데닌 및 시토신, 아데닌 및 구아닌, 시토신 및 아데닌, 시토신 및 시토신, 시토신 및 티민, 구아닌 및 아데닌, 구아닌 및 구아닌, 구아닌 및 시토신, 티민 및 시토신, 또는 티민 및 티민 중 어느 것인 것으로 결정이 되면 진정한 염기의 값은 미스콜인 것으로 결정되는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>68. 제48항 내지 제67항 중 어느 하나의 항에 있어서, 제1 염기의 제1 아이덴티티 및 제2 염기의 제2 아이덴티티가 각각 아데닌 및 티민인 것으로 결정되면 진정한 염기의 값은 아데닌인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>69. 제48항 내지 제68항 중 어느 하나의 항에 있어서, 제1 염기의 제1 아이덴티티 및 제2 염기의 제2 아이덴티티가 각각 티민 및 구아닌인 것으로 결정되면 진정한 염기의 값은 시토신 또는 5-하이드록시메틸시토신(5hmC)인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>70. 제48항 내지 제69항 중 어느 하나의 항에 있어서, 제1 염기의 제1 아이덴티티 및 제2 염기의 제2 아이덴티티가 각각 구아닌 및 티민인 것으로 결정되면 진정한 염기의 값은 구아닌인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>71. 제48항 내지 제70항 중 어느 하나의 항에 있어서, 제1 염기의 제1 아이덴티티 및 제2 염기의 제2 아이덴티티가 각각 티민 및 아데닌인 것으로 결정되면 진정한 염기의 값은 티민인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>72. 제48항 내지 제71항 중 어느 하나의 항에 있어서, 제1 염기의 제1 아이덴티티 및 제2 염기의 제2 아이덴티티가 각각 시토신 및 구아닌인 것으로 결정되면 진정한 염기의 값은 5-메틸시토신(5mC)인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>73. 제48항 내지 제72항 중 어느 하나의 항에 있어서, 진정한 염기의 값은 시퀀싱 중에 생성된 데이터를 참조 핵산 서열에 대해 정렬하기 전에 결정되는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>74. 제48항 내지 제73항 중 어느 하나의 항에 있어서, 원래의 폴리뉴클레오타이드의 유전자좌에서 진정한 염기의 아이덴티티를 결정하는데 대한 위양성률은 1/100보다 높지 않은 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>75. 제48항 내지 제73항 중 어느 하나의 항에 있어서, 원래의 폴리뉴클레오타이드의 유전자좌에서 진정한 염기의 아이덴티티를 결정하는데 대한 위양성률은 1/1,000보다 높지 않은 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>76. 제48항 내지 제73항 중 어느 하나의 항에 있어서, 원래의 폴리뉴클레오타이드의 유전자좌에서 진정한 염기의 아이덴티티를 결정하는데 대한 위양성률은 1/10,000보다 높지 않은 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>77. 제48항 내지 제73항 중 어느 하나의 항에 있어서, 원래의 폴리뉴클레오타이드의 유전자좌에서 진정한 염기의 아이덴티티를 결정하는데 대한 위양성률은 1/100,000보다 높지 않은 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>78. 제48항 내지 제73항 중 어느 하나의 항에 있어서, 원래의 폴리뉴클레오타이드의 유전자좌에서 진정한 염기의 아이덴티티를 결정하는데 대한 위양성률은 1/1,000,000보다 높지 않은 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>79. 제48항 내지 제78항 중 어느 하나의 항에 있어서, 단계 (a) 전에, 원래의 폴리뉴클레오타이드 또는 이의 유도체에 대해 하나 이상의 화학 반응 또는 효소 반응을 수행함으로써 정방향 폴리뉴클레오타이드 및 동족 폴리뉴클레오타이드를 생성하는 단계를 추가로 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>80. (a) 정방향 폴리뉴클레오타이드 및 동족 폴리뉴클레오타이드를 제공하는 단계; (b) 정방향 폴리뉴클레오타이드 및, 선택적으로 동족 폴리뉴클레오타이드를, 5-하이드록시메틸시토신(5hmC)을 특이적으로 글리코실화하는 작용제와 접촉시키는 단계;(c) 시퀀싱을 이용하여 정방향 폴리뉴클레오타이드의 유전자좌에서의 제1 염기의 제1 아이덴티티 및 동족 폴리뉴클레오타이드의 상응하는 유전자좌에서의 또는 이에 근접한 제2 염기의 제2 아이덴티티를 결정하는 단계; 및(d) 프로세서, 메모리, 및 거기에 저장된 명령어를 포함하는 컴퓨터를 사용하여, 실행시에, 적어도 부분적으로 제1 염기의 아이덴티티 및 제2 염기의 아이덴티티에 기초하여 정방향 폴리뉴클레오타이드의 유전자좌에 상응하는 원래의 폴리뉴클레오타이드의 유전자좌에서의 진정한 염기의 값을 결정하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>81. 제80항에 있어서, 제2 염기는 동족 폴리뉴클레오타이드의 상응하는 유전자좌에 있는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>82. 제80항에 있어서, 제2 염기는 동족 폴리뉴클레오타이드의 상응하는 유전자좌에 근접한 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>83. 제80항에 있어서, 정방향 폴리뉴클레오타이드 및 동족 폴리뉴클레오타이드를 DNA 메틸트랜스퍼라제 활성을 가진 실체와 접촉시키는 단계를 추가로 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>84. 제83항에 있어서, DNA 메틸트랜스퍼라제 활성을 가진 실체는 DNA(시토신-5)-메틸트랜스퍼라제 1(DNMT1) 또는 DNA(시토신-5)-메틸트랜스퍼라제 5(DNMT5)로부터 선택되는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>85. 제83항 또는 제84항에 있어서, 정방향 폴리뉴클레오타이드 및 동족 폴리뉴클레오타이드를 DNA 메틸트랜스퍼라제 활성을 가진 실체와 접촉시키는 단계는 정방향 폴리뉴클레오타이드 및, 선택적으로, 동족 폴리뉴클레오타이드를 5-하이드록시메틸시토신(5hmC)을 특이적으로 글리코실화하는 작용제와 접촉시키는 단계 후에 수행되는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>86. 제80항 내지 제85항 중 어느 하나의 항에 있어서, 정방향 폴리뉴클레오타이드 및 선택적으로 동족 폴리뉴클레오타이드를 탈아미노화제와 접촉시키는 단계를 추가로 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>87. 제86항에 있어서, 탈아미노화제는 탈아미노효소인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>88. 제87항에 있어서, 탈아미노화제는 APOBEC, 또는 이의 단편인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>89. 제86항에 있어서, 정방향 폴리뉴클레오타이드 및 선택적으로 동족 폴리뉴클레오타이드를 나선효소와 접촉시키는 단계를 추가로 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>90. 제86항에 있어서, 탈아미노화제는 중아황산염인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>91. 제80항 내지 제90항 중 어느 하나의 항에 있어서, 정방향 폴리뉴클레오타이드 및 선택적으로 동족 폴리뉴클레오타이드를 산화제와 접촉시키는 단계를 추가로 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>92. 제91항에 있어서, 산화제는 메틸시토신 이산소화효소인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>93. 제91항에 있어서, 메틸시토신 이산소화효소는 10-11 전좌(TET) 효소, 또는 이의 유도체인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>94. 제91항 내지 제93항 중 어느 하나의 항에 있어서, 정방향 폴리뉴클레오타이드 및, 선택적으로, 동족 폴리뉴클레오타이드를 산화제와 접촉시키는 단계는 정방향 폴리뉴클레오타이드 및 동족 폴리뉴클레오타이드를 DNA 메틸트랜스퍼라제 활성을 가진 실체와 접촉시키는 단계 후에 수행되는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>95. 제94항에 있어서, DNA 메틸트랜스퍼라제 활성을 가진 실체는 DNA(시토신-5)-메틸트랜스퍼라제 1(DNMT1) 또는 DNA(시토신-5)-메틸트랜스퍼라제 5(DNMT5)로부터 선택되는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>96. 제80항 내지 제95항 중 어느 하나의 항에 있어서, 정방향 폴리뉴클레오타이드 및 동족 폴리뉴클레오타이드를 5-하이드록시메틸시토신(5hmC)을 특이적으로 글리코실화하는 작용제와 접촉시키는 단계를 추가로 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>97. 제96항에 있어서, 5hmC를 특이적으로 글리코실화하는 작용제는 β-글루코실트랜스퍼라제인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>98. 제97항에 있어서, 정방향 폴리뉴클레오타이드 및 동족 폴리뉴클레오타이드를 5hmC를 특이적으로 글리코실화하는 작용제와 접촉시키는 단계는 정방향 폴리뉴클레오타이드 및, 선택적으로, 동족 폴리뉴클레오타이드를 산화제와 접촉시키는 단계 후에 수행되는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>99. 제80항 내지 제98항 중 어느 하나의 항에 있어서, 정방향 폴리뉴클레오타이드 및, 선택적으로, 동족 폴리뉴클레오타이드를 탈아미노효소와 접촉시키는 단계를 추가로 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>100. 제99항에 있어서, 탈아미노효소는 아포리포단백질 B mRNA 편집 효소(APOBEC), 이중 가닥 DNA 탈아미노효소, 또는 이의 단편으로부터 선택되는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>101. 제100항에 있어서, 상기 정방향 폴리뉴클레오타이드 및, 선택적으로, 동족 폴리뉴클레오타이드를 APOBEC와 접촉시키는 단계 전에, 정방향 폴리뉴클레오타이드 및 동족 폴리뉴클레오타이드의 하나 이상의 유전자좌가 연결되지 않도록 정방향 폴리뉴클레오타이드 및 동족 폴리뉴클레오타이드를 처리하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>102. 제101항에 있어서, 처리 단계는 제1 폴리뉴클레오타이드 또는 이의 일부를 제2 폴리뉴클레오타이드 또는 이의 일부로부터 분리시키는 것을 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>103. 제102항에 있어서, 상기 분리는 정방향 폴리뉴클레오타이드 및 동족 폴리뉴클레오타이드를 나선효소와 접촉시키는 것을 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>104. 제101항 또는 제102항에 있어서, 상기 처리 단계는 정방향 폴리뉴클레오타이드 및 동족 폴리뉴클레오타이드를 단일 가닥 DNA 결합 단백질(SSB)과 접촉시키는 것을 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>105. 제80항 내지 제104항 중 어느 하나의 항에 있어서, 제1 염기의 제1 아이덴티티 및 제2 염기의 제2 아이덴티티가 각각 다음 조합: 아데닌 및 아데닌, 아데닌 및 시토신, 아데닌 및 구아닌, 시토신 및 아데닌, 시토신 및 시토신, 시토신 및 티민, 구아닌 및 아데닌, 구아닌 및 구아닌, 티민 및 시토신, 티민 및 티민, 시토신 및 구아닌이 선행되지 않는 경우 구아닌 및 시토신, 각각 구아닌 및 시토신이 뒤따르지 않는 경우 시토신 및 구아닌, 또는 각각 구아닌 및 티민이 뒤따르지 않는 경우 시토신 및 구아닌 중 어느 것인 것으로 결정이 되면 진정한 염기의 값은 미스콜인 것으로 결정되는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>106. 제80항 내지 제105항 중 어느 하나의 항에 있어서, 제1 염기의 제1 아이덴티티 및 제2 염기의 제2 아이덴티티가 각각 아데닌 및 티민인 것으로 결정되면 진정한 염기의 값은 아데닌인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>107. 제80항 내지 제106항 중 어느 하나의 항에 있어서, 제1 염기의 제1 아이덴티티 및 제2 염기의 제2 아이덴티티가 각각 티민 및 구아닌인 것으로 결정되면 진정한 염기의 값은 시토신인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>108. 제80항 내지 제107항 중 어느 하나의 항에 있어서, 제1 염기의 제1 아이덴티티 및 제2 염기의 제2 아이덴티티가 각각 구아닌 및 티민인 것으로 결정되면 진정한 염기의 값은 구아닌인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>109. 제80항 내지 제108항 중 어느 하나의 항에 있어서, 제1 염기의 제1 아이덴티티 및 제2 염기의 제2 아이덴티티가 각각 티민 및 아데닌인 것으로 결정되면 진정한 염기의 값은 티민인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>110. 제80항 내지 제109항 중 어느 하나의 항에 있어서, 제1 염기의 제1 아이덴티티 및 제2 염기의 제2 아이덴티티가 CpG 맥락에서 각각 구아닌 및 시토신이 뒤따르는 시토신 및 구아닌인 것으로 결정되면 진정한 염기의 값은 5-메틸시토신(5mC)인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>111. 제80항 내지 제110항 중 어느 하나의 항에 있어서, 제1 염기의 제1 아이덴티티 및 제2 염기의 제2 아이덴티티가 CpG 맥락에서 각각 구아닌 및 티민이 뒤따르는 시토신 및 구아닌인 것으로 결정되면 진정한 염기의 값은 5-하이드록시메틸시토신(5hmC)인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>112. 제80항 내지 제111항 중 어느 하나의 항에 있어서, 진정한 염기의 값은 시퀀싱 중에 생성된 데이터를 참조 핵산 서열에 대해 정렬하기 전에 결정되는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>113. 제91항 내지 제95항 중 어느 하나의 항에 있어서, 정방향 폴리뉴클레오타이드 및 동족 폴리뉴클레오타이드를 환원제와 접촉시키는 단계를 추가로 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>114. 제113항에 있어서, 상기 환원제는 보레인 또는 보레인의 유도체인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>115. 제113항 또는 제114항에 있어서, 상기 환원제는 피리딘 보레인, 2-피콜린 보레인(pic-보레인), 보레인, 다이보레인, tert-부틸아민 보레인, 암모니아 보레인, 수소화붕소 나트륨(NaBH4), 나트륨 시아노보로하이드라이드(NaBH3CN), 에틸렌다이아민 보레인, 다이메틸아민 보레인, 나트륨 트라이아세톡시보로하이드라이드, 모르폴린 보레인, 4-메틸모르폴린 보레인, 트라이메틸아민 보레인, 다이사이클로헥실아민 보레인, 또는 수소화붕소 리튬(LiBH4), 또는 이들의 염으로부터 선택되는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>116. 제115항에 있어서, 상기 환원제는 피리딘 보레인인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>117. 제113항에 있어서, 상기 환원제는 수소화 알루미늄 리튬, 나트륨 아말감, 아말감, 이산화황, 이티온산염, 티오황산염, 요오드화물, 과산화수소, 하이드라진, 다이아이소부틸알루미늄 하이드라이드, 옥살산, 일산화탄소, 시안화물, 아스코르브산, 포름산, 다이티오트레이톨, 베타-머캡토에탄올, 또는 이들의 임의의 조합을 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>118. 제113항 내지 제117항 중 어느 하나의 항에 있어서, 제1 염기의 제1 아이덴티티 및 제2 염기의 제2 아이덴티티가 각각 다음 조합: 아데닌 및 아데닌, 아데닌 및 시토신, 아데닌 및 구아닌, 시토신 및 아데닌, 시토신 및 시토신, 시토신 및 티민, 구아닌 및 아데닌, 구아닌 및 구아닌, 티민 및 시토신, 티민 및 티민, 티민 및 구아닌이 선행되지 않는 경우 구아닌 및 티민, 각각 구아닌 및 시토신이 뒤따르지 않는 경우 티민 및 구아닌, 또는 각각 구아닌 및 티민이 뒤따르지 않는 경우 티민 및 구아닌 중 어느 것인 것으로 결정이 되면 진정한 염기의 값은 미스콜인 것으로 결정되는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>119. 제113항 내지 제118항 중 어느 하나의 항에 있어서, 제1 염기의 제1 아이덴티티 및 제2 염기의 제2 아이덴티티가 각각 아데닌 및 티민인 것으로 결정되면 진정한 염기의 값은 아데닌인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>120. 제113항 내지 제119항 중 어느 하나의 항에 있어서, 제1 염기의 제1 아이덴티티 및 제2 염기의 제2 아이덴티티가 각각 티민 및 구아닌인 것으로 결정되면 진정한 염기의 값은 시토신인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>121. 제113항 내지 제120항 중 어느 하나의 항에 있어서, 제1 염기의 제1 아이덴티티 및 제2 염기의 제2 아이덴티티가 각각 구아닌 및 티민인 것으로 결정되면 진정한 염기의 값은 구아닌인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>122. 제113항 내지 제121항 중 어느 하나의 항에 있어서, 제1 염기의 제1 아이덴티티 및 제2 염기의 제2 아이덴티티가 각각 티민 및 아데닌인 것으로 결정되면 진정한 염기의 값은 티민인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>123. 제113항 내지 제122항 중 어느 하나의 항에 있어서, 제1 염기의 제1 아이덴티티 및 제2 염기의 제2 아이덴티티가 CpG 맥락에서 각각 구아닌 및 시토신이 뒤따르는 시토신 및 구아닌인 것으로 결정되면 진정한 염기의 값은 5-메틸시토신(5mC)인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>124. 제113항 내지 제123항 중 어느 하나의 항에 있어서, 제1 염기의 제1 아이덴티티 및 제2 염기의 제2 아이덴티티가 CpG 맥락에서 각각 구아닌 및 티민이 뒤따르는 시토신 및 구아닌인 것으로 결정되면 진정한 염기의 값은 5-하이드록시메틸시토신(5hmC)인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>125. 제80항 내지 제124항 중 어느 하나의 항에 있어서, 원래의 폴리뉴클레오타이드의 유전자좌에서 진정한 염기의 아이덴티티를 결정하는데 대한 위양성률은 1/100보다 높지 않은 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>126. 제80항 내지 제124항 중 어느 하나의 항에 있어서, 원래의 폴리뉴클레오타이드의 유전자좌에서 진정한 염기의 아이덴티티를 결정하는데 대한 위양성률은 1/1,000보다 높지 않은 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>127. 제80항 내지 제124항 중 어느 하나의 항에 있어서, 원래의 폴리뉴클레오타이드의 유전자좌에서 진정한 염기의 아이덴티티를 결정하는데 대한 위양성률은 1/10,000보다 높지 않은 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>128. 제80항 내지 제124항 중 어느 하나의 항에 있어서, 원래의 폴리뉴클레오타이드의 유전자좌에서 진정한 염기의 아이덴티티를 결정하는데 대한 위양성률은 1/100,000보다 높지 않은 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>129. 제80항 내지 제124항 중 어느 하나의 항에 있어서, 원래의 폴리뉴클레오타이드의 유전자좌에서 진정한 염기의 아이덴티티를 결정하는데 대한 위양성률은 1/1,000,000보다 높지 않은 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>130. 제80항 내지 제129항 중 어느 하나의 항에 있어서, 단계 (a) 전에, 원래의 폴리뉴클레오타이드 또는 이의 유도체에 대해 하나 이상의 화학 반응 또는 효소 반응을 수행함으로써 정방향 폴리뉴클레오타이드 및 동족 폴리뉴클레오타이드를 생성하는 단계를 추가로 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>131. 제80항 내지 제130항 중 어느 하나의 항에 있어서, 시퀀싱 전의 임의의 시점에서, 정방향 폴리뉴클레오타이드 및 동족 폴리뉴클레오타이드는 (i) 헤어핀을 통해 공유 연결되거나; (ii) 왓슨-크릭 염기쌍 형성을 통해 이중 가닥 폴리뉴클레오타이드로서 연결되거나; (iii) 각각 바코드에 커플링되거나; 또는 (iv) 이들의 임의의 조합인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>132. 제1항 내지 제131항 중 어느 하나의 항에 있어서, 적어도 부분적으로 유전자좌에서의 진정한 염기 변이체의 값에 기초하여 대상체의 병태를 진단하는 단계를 추가로 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>133. 제132항에 있어서, 병태는 암인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>134. 제133항에 있어서, 암은 육종, 신경교종, 선종, 백혈병, 방광암, 유방암, 대장암, 자궁내막암, 신장암, 간암, 폐암, 흑색종, 비호지킨 림프종, 췌장암, 전립선암, 갑상선암으로부터 선택되는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>135. 제132항에 있어서, 병태는 신경퇴행성 병태인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>136. 제135항에 있어서, 신경퇴행성 병태는 알츠하이머병, 전두측두엽 치매, 근위축성 측삭 경화증, 파킨슨병, 척수소뇌성 운동실조증, 척수성 근위축증, 루이소체 치매, 또는 헌팅턴병으로부터 선택되는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>137. 제1항 내지 제136항 중 어느 하나의 항에 있어서, 시퀀싱은 막삼-길버트 시퀀싱, 생거 시퀀싱, 또는 고처리량 시퀀싱을 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>138. 제137항에 있어서, 고처리량 시퀀싱은 차세대 시퀀싱 또는 제3 세대 시퀀싱을 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>139. 제138항에 있어서, 제3 세대 시퀀싱은 롱리드(long-read) 시퀀싱인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>140. (a) 나선효소의 존재 하에 이중 가닥 폴리뉴클레오타이드의 시토신 염기를 탈아미노화하여 탈아미노화된 시토신 염기를 생성하는 단계;(b) 상기 탈아미노화된 시토신 염기 또는 이의 이중 가닥 유도체를 포함하는 상기 이중 가닥 폴리뉴클레오타이드의 적어도 일부를 시퀀싱하여 시퀀싱 데이터를 얻는 단계; 및(c) 상기 시퀀싱 데이터를 처리하여 적어도 약 80%의 정확도로 상기 시토신 염기를 확인하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>141. 제140항에 있어서, 상기 시퀀싱 단계는 상기 이중 가닥 폴리뉴클레오타이드 또는 이의 이중 가닥 유도체의 두 가닥 모두의 적어도 일부의 시퀀싱을 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>142. 제141항에 있어서, 상기 시퀀싱 데이터를 처리하여 적어도 약 90%의 정확도로 상기 시토신 염기를 확인하는 단계를 추가로 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>143. 제142항에 있어서, 상기 시퀀싱 데이터를 처리하여 적어도 약 95%의 정확도로 상기 시토신 염기를 확인하는 단계를 추가로 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>144. 제143항에 있어서, 상기 시퀀싱 데이터를 처리하여 적어도 약 99%의 정확도로 상기 시토신 염기를 확인하는 단계를 추가로 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>145. 제140항에 있어서, 상기 탈아미노화 단계는 탈아미노효소로 수행되는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>146. 제145항에 있어서, 상기 탈아미노효소는 아포리포단백질 B mRNA 편집 효소, 촉매 폴리펩타이드 유사(APOBEC) 효소, 또는 이의 단편인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>147. 제140항에 있어서, 상기 나선효소는 UvrD 나선효소, 제오바실루스 스테로써모필루스(Geobacillus sterothermophilus) Bad 단백질, PcrA 나선효소, 또는 이의 단편에 대해 적어도 90% 상동성인 아미노산 서열, 또는 이의 단편을 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>148. 제147항에 있어서, 상기 나선효소는 UvrD 나선효소, 제오바실루스 스테로써모필루스 Bad 단백질, PcrA 나선효소, 또는 이의 단편인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>149. 제140항에 있어서, 단계 (b) 전에, 상기 탈아미노화된 시토신 염기를 포함하는 상기 이중 가닥 폴리뉴클레오타이드를 하나 이상의 반응에 적용하여 상기 이의 이중 가닥 유도체를 생성하는 단계를 추가로 포함하고, 단계 (c)는 상기 이의 이중 가닥 유도체의 적어도 일부를 시퀀싱하여 상기 시퀀싱 데이터를 얻는 것을 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>150. 제140항에 있어서, 단계 (a) 전에, 정방향 가닥 및 역방향 가닥을 포함하는 샘플 이중 가닥 폴리뉴클레오타이드를 제공하는 단계를 추가로 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>151. 제150항에 있어서, 단계 (a) 전에, 상기 정방향 가닥을 상기 역방향 가닥으로부터 분리하는 단계를 추가로 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>152. 제151항에 있어서, 핵산 연장 반응에 상기 정방향 가닥을 사용하여 상기 이중 가닥 폴리뉴클레오타이드를 생성하는 단계를 추가로 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>153. 제152항에 있어서, 상기 탈아미노화 단계는 탈아미노효소로 수행되는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>154. 제153항에 있어서, 상기 탈아미노효소는 아포리포단백질 B mRNA 편집 효소, 촉매 폴리펩타이드 유사(APOBEC) 효소, 또는 이의 단편인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>155. 제154항에 있어서, 상기 나선효소는 UvrD 나선효소, 제오바실루스 스테로써모필루스 Bad 단백질, PcrA 나선효소, 또는 이의 단편에 대해 적어도 90% 상동성인 아미노산 서열, 또는 이의 단편을 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>156. 제155항에 있어서, 상기 나선효소는 UvrD 나선효소, 제오바실루스 스테로써모필루스 Bad 단백질, PcrA 나선효소, 또는 이의 단편인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>157. 제155항에 있어서, 상기 시토신 염기는 메틸시토신 염기 또는 하이드록시메틸 시토신 염기인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>158. 제157항에 있어서, 단계 (b) 전에, 상기 탈아미노화된 시토신 염기를 포함하는 상기 이중 가닥 폴리뉴클레오타이드를 하나 이상의 반응에 적용하여 상기 이의 이중 가닥 유도체를 생성하는 단계를 추가로 포함하고, 단계 (c)는 상기 이의 이중 가닥 유도체의 적어도 일부를 시퀀싱하여 상기 시퀀싱 데이터를 얻는 것을 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>159. 제158항에 있어서, 단계 (c)는 상기 시퀀싱 데이터를 처리하여 적어도 약 90%의 정확도로 상기 시토신 염기를 시토신 염기로서 확인하는 것을 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>160. 제159항에 있어서, 단계 (c)는 상기 시퀀싱 데이터를 처리하여 적어도 약 95%의 정확도로 상기 시토신 염기를 시토신 염기로서 확인하는 것을 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>161. 제160항에 있어서, 단계 (c)는 상기 시퀀싱 데이터를 처리하여 적어도 약 99%의 정확도로 상기 시토신 염기를 시토신 염기로서 확인하는 것을 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>162. 제161항에 있어서, 상기 정방향 가닥은 메틸화된 시토신 염기를 포함하고 상기 방법은 (i) 상기 메틸화된 시토신 염기를 포함하는 정방향 가닥 및 (ii) 상기 시토신 염기를 포함하는 추가의 역방향 가닥을 포함하는 변형된 이중 가닥 폴리뉴클레오타이드를 생성하는 핵산 연장 반응에서 상기 정방향 가닥을 사용하는 단계를 추가로 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>163. 제162항에 있어서, 단계 (c) 전에, 상기 메틸화된 시토신 염기를 글루코실화된 하이드록시메틸시토신으로 전환시키는 단계를 추가로 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>164. 제163항에 있어서, 상기 메틸화된 시토신 염기는 메틸시토신 염기이고 상기 전환 단계는 상기 메틸시토신 염기를 산화 조건에 적용하여 하이드록시메틸시토신 염기를 생성하고 상기 하이드록시메틸시토신 염기를 글루코실화 조건에 적용하여 상기 글루코실화된 하이드록시메틸시토신을 생성하는 것을 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>165. 제163항에 있어서, 상기 메틸화된 시토신 염기는 하이드록시메틸시토신이고 상기 전환 단계는 상기 하이드록시메틸시토신 염기를 글루코실화 조건에 적용하여 상기 글루코실화된 하이드록시메틸시토신을 생성하는 것을 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>166. 제163항에 있어서, 상기 탈아미노화 단계는 탈아미노효소로 수행되는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>167. 제166항에 있어서, 상기 탈아미노효소는 아포리포단백질 B mRNA 편집 효소, 촉매 폴리펩타이드 유사(APOBEC) 효소, 또는 이의 단편인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>168. 제167항에 있어서, 상기 나선효소는 UvrD 나선효소, 제오바실루스 스테로써모필루스 Bad 단백질, PcrA 나선효소, 또는 이의 단편에 대해 적어도 90% 상동성인 아미노산 서열을 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>169. 제168항에 있어서, 상기 나선효소는 UvrD 나선효소, 제오바실루스 스테로써모필루스 Bad 단백질, PcrA 나선효소, 또는 이의 단편인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>170. 제169항에 있어서, 단계 (b) 전에, 상기 탈아미노화된 시토신 염기를 포함하는 상기 이중 가닥 폴리뉴클레오타이드를 하나 이상의 반응에 적용하여 상기 이의 이중 가닥 유도체를 생성하는 단계를 추가로 포함하고, 단계 (c)는 상기 이의 이중 가닥 유도체의 적어도 일부를 시퀀싱하여 상기 시퀀싱 데이터를 얻는 것을 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>171. 제170항에 있어서, 상기 시퀀싱 데이터를 처리하여 적어도 약 80%의 정확도로 상기 메틸화된 시토신 염기를 메틸화된 시토신 염기로서 확인하는 단계를 추가로 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>172. 제171항에 있어서, 상기 시퀀싱 데이터를 처리하여 적어도 약 90%의 정확도로 상기 메틸화된 시토신 염기를 메틸화된 시토신 염기로서 확인하는 단계를 추가로 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>173. 제172항에 있어서, 상기 시퀀싱 데이터를 처리하여 적어도 약 95%의 정확도로 상기 메틸화된 시토신 염기를 메틸화된 시토신 염기로서 확인하는 단계를 추가로 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>174. 제173항에 있어서, 상기 시퀀싱 데이터를 처리하여 적어도 약 99%의 정확도로 상기 메틸화된 시토신 염기를 메틸화된 시토신 염기로서 확인하는 단계를 추가로 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>175. (a) 나선효소의 존재 하에 이중 가닥 폴리뉴클레오타이드의 시토신 염기를 탈아미노효소로 탈아미노화하여 탈아미노화된 시토신 염기를 생성하는 단계;(b) 상기 탈아미노화된 시토신 염기 또는 이의 이중 가닥 유도체를 포함하는 상기 이중 가닥 폴리뉴클레오타이드의 적어도 일부를 시퀀싱하여 시퀀싱 데이터를 얻는 단계; 및(c) 상기 시퀀싱 데이터를 처리하여 상기 시토신 염기를 확인하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>176. 제175항에 있어서, 상기 시퀀싱 단계는 상기 이중 가닥 폴리뉴클레오타이드 또는 이의 이중 가닥 유도체의 두 가닥 모두의 적어도 일부를 시퀀싱하는 것을 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>177. 제175항에 있어서, 상기 탈아미노효소는 아포리포단백질 B mRNA 편집 효소, 촉매 폴리펩타이드 유사(APOBEC) 효소, 또는 이의 단편인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>178. 제175항에 있어서, 상기 나선효소는 UvrD 나선효소, 제오바실루스 스테로써모필루스 Bad 단백질, PcrA 나선효소, 또는 이의 단편에 대해 적어도 90% 상동성인 아미노산 서열을 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>179. 제178항에 있어서, 상기 나선효소는 UvrD 나선효소, 제오바실루스 스테로써모필루스 Bad 단백질, PcrA 나선효소, 또는 이의 단편인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>180. 제175항에 있어서, 단계 (a) 전에, 정방향 가닥 및 역방향 가닥을 포함하는 샘플 이중 가닥 폴리뉴클레오타이드를 제공하는 단계를 추가로 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>181. 제180항에 있어서, 단계 (a) 전에, 상기 정방향 가닥을 상기 역방향 가닥으로부터 분리하는 단계를 추가로 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>182. 제181항에 있어서, 상기 분리 단계는 상기 정방향 가닥을 상기 이중 가닥 폴리뉴클레오타이드를 생성하는 핵산 연장 반응에 적용하는 것을 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>183. 제182항에 있어서, 상기 탈아미노효소는 아포리포단백질 B mRNA 편집 효소, 촉매 폴리펩타이드 유사(APOBEC) 효소, 또는 이의 단편인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>184. 제183항에 있어서, 상기 나선효소는 UvrD 나선효소, 제오바실루스 스테로써모필루스 Bad 단백질, PcrA 나선효소, 또는 이의 단편에 대해 적어도 90% 상동성인 아미노산 서열을 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>185. 제184항에 있어서, 상기 나선효소는 UvrD 나선효소, 제오바실루스 스테로써모필루스 Bad 단백질, PcrA 나선효소, 또는 이의 단편인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>186. 제185항에 있어서, 상기 시토신 염기는 메틸시토신 염기 또는 하이드록시메틸 시토신 염기인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>187. 제186항에 있어서, 단계 (b) 전에, 상기 탈아미노화된 시토신 염기를 포함하는 상기 이중 가닥 폴리뉴클레오타이드를 하나 이상의 반응에 적용하여 상기 이의 이중 가닥 유도체를 생성하는 단계를 추가로 포함하고, 단계 (c)는 상기 이의 이중 가닥 유도체의 적어도 일부를 시퀀싱하여 상기 시퀀싱 데이터를 얻는 것을 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>188. 제181항에 있어서, 상기 정방향 가닥은 메틸화된 시토신 염기를 포함하고 상기 분리 단계는 (i) 상기 메틸화된 시토신 염기를 포함하는 정방향 가닥 및 (ii) 상기 시토신 염기를 포함하는 추가의 역방향 가닥을 포함하는 변형된 이중 가닥 폴리뉴클레오타이드를 생성하는 핵산 연장 반응에서 상기 정방향 가닥을 사용하는 것을 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>189. 제188항에 있어서, 단계 (a) 전에, 상기 메틸화된 시토신 염기를 글루코실화된 하이드록시메틸시토신으로 전환시키는 단계를 추가로 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>190. 제189항에 있어서, 상기 메틸화된 시토신 염기는 메틸시토신 염기이고 상기 전환 단계는 상기 메틸시토신 염기를 산화 조건에 적용하여 하이드록시메틸시토신 염기를 생성하고 상기 하이드록시메틸시토신 염기를 글루코실화 조건에 적용하여 상기 글루코실화된 하이드록시메틸시토신을 생성하는 것을 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>191. 제189항에 있어서, 상기 메틸화된 시토신 염기는 하이드록시메틸시토신이고 상기 전환 단계는 상기 하이드록시메틸시토신 염기를 글루코실화 조건에 적용하여 상기 글루코실화된 하이드록시메틸시토신을 생성하는 것을 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>192. 제189항에 있어서, 상기 탈아미노효소는 아포리포단백질 B mRNA 편집 효소, 촉매 폴리펩타이드 유사(APOBEC) 효소, 또는 이의 단편인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>193. 제192항에 있어서, 상기 나선효소는 UvrD 나선효소, 제오바실루스 스테로써모필루스 Bad 단백질, PcrA 나선효소, 또는 이의 단편에 대해 적어도 90% 상동성인 아미노산 서열을 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>194. 제193항에 있어서, 상기 나선효소는 UvrD 나선효소, 제오바실루스 스테로써모필루스 Bad 단백질, PcrA 나선효소, 또는 이의 단편인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>195. 제194항에 있어서, 단계 (b) 전에, 상기 탈아미노화된 시토신 염기를 포함하는 상기 이중 가닥 폴리뉴클레오타이드를 하나 이상의 반응에 적용하여 상기 이의 이중 가닥 유도체를 생성하는 단계를 추가로 포함하고, 단계 (c)는 상기 이의 이중 가닥 유도체의 적어도 일부를 시퀀싱하여 상기 시퀀싱 데이터를 얻는 것을 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>196. 키트로서, 탈아미노효소;      나선효소; 및포장 및 그 안에 상기 키트를 사용하기 위한 설명서를 포함하는 키트.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>197. 제196항에 있어서, 상기 탈아미노효소는 아포리포단백질 B mRNA 편집 효소, 촉매 폴리펩타이드 유사(APOBEC) 효소, 또는 이의 단편인 키트.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>198. 제196항에 있어서, 메틸시토신 이산소화효소를 추가로 포함하는 키트.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>199. 제198항에 있어서, 상기 메틸시토신 이산소화효소는 10-11 전좌(TET) 효소 또는 이의 단편을 포함하는 것인 키트.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>200. 제196항에 있어서, 데옥시리보핵산(DNA) 글루코실트랜스퍼라제를 추가로 포함하는 키트.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>201. 제200항에 있어서, 상기 DNA 글루코실트랜스퍼라제는 DNA 베타-글루코실트랜스퍼라제를 포함하는 것인 키트.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>202. 제196항에 있어서, DNA 메틸트랜스퍼라제를 추가로 포함하는 키트.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>203. 제202항에 있어서, 상기 DNA 메틸트랜스퍼라제는 DNA 메틸트랜스퍼라제 1(DNMT1)을 포함하는 것인 키트.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>204. 제196항에 있어서, 상기 나선효소는 UvrD 나선효소, 제오바실루스 스테로써모필루스 Bad 단백질, PcrA 나선효소, 또는 이의 단편에 대해 적어도 90% 상동성인 아미노산 서열을 포함하는 것인 키트.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>205. 제204항에 있어서, 상기 나선효소는 UvrD 나선효소, 제오바실루스 스테로써모필루스 Bad 단백질, PcrA 나선효소, 또는 이의 단편인 키트.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>206. (a) 염기를 포함하는 폴리뉴클레오타이드를, 상기 염기를 상기 염기로부터 유래된 변경된 염기로 집합적으로 변환시키는 하나 이상의 시약과 접촉시킴으로써, 상기 변경된 염기를 포함하는 변형된 폴리뉴클레오타이드를 생성하는 단계; 및(b) 상기 변경된 염기를 포함하는 상기 변형된 폴리뉴클레오타이드 또는 이의 유도체의 적어도 일부를 시퀀싱하여 10배 이하의 커버리지를 갖는 시퀀싱 데이터를 얻는 단계; 및(c) 상기 시퀀싱 데이터를 처리하여 적어도 약 90%의 정확도로 상기 염기를 확인하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>207. 제206항에 있어서, 상기 변형된 폴리뉴클레오타이드 또는 이의 유도체는 이중 가닥 폴리뉴클레오타이드인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>208. 제207항에 있어서, 상기 시퀀싱 단계는 상기 이중 가닥 폴리뉴클레오타이드의 두 가닥 모두의 적어도 일부를 시퀀싱하는 것을 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>209. 제206항에 있어서, 상기 시퀀싱 데이터를 처리하여 적어도 약 95%의 정확도로 상기 염기를 확인하는 단계를 추가로 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>210. 제209항에 있어서, 상기 시퀀싱 데이터를 처리하여 적어도 약 99%의 정확도로 상기 염기를 확인하는 단계를 추가로 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>211. 제206항에 있어서, 상기 염기는 시토신 염기이고 단계 (c)는 상기 시퀀싱 데이터를 처리하여 적어도 약 90%의 상기 정확도로 상기 시토신 염기를 시토신으로서 확인하는 단계를 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>212. 제211항에 있어서, 상기 시토신 염기는 메틸화된 시토신 염기인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>213. 제212항에 있어서, 상기 시퀀싱 데이터를 처리하여 적어도 약 95%의 정확도로 상기 메틸화된 염기를 시토신으로서 확인하는 단계를 추가로 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>214. 제213항에 있어서, 상기 시퀀싱 데이터를 처리하여 적어도 약 99%의 정확도로 상기 메틸화된 염기를 시토신으로서 확인하는 단계를 추가로 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>215. 제206항에 있어서, 상기 하나 이상의 시약은 산화제를 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>216. 제206항에 있어서, 상기 하나 이상의 시약은 DNA-글루코실트랜스퍼라제를 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>217. 제206항에 있어서, 상기 하나 이상의 시약은 탈아미노효소를 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>218. 제206항에 있어서, 상기 하나 이상의 시약은 나선효소를 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>219. 제206항에 있어서, 상기 하나 이상의 시약은 DNA 메틸트랜스퍼라제를 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>220. 제206항에 있어서, 단계 (a) 전에, 상기 폴리뉴클레오타이드를 포함하는 정방향 가닥, 및 역방향 가닥을 포함하는 샘플 이중 가닥 폴리뉴클레오타이드를 제공하는 단계를 추가로 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>221. 제220항에 있어서, 단계 (a) 전에, 상기 정방향 가닥을 상기 역방향 가닥으로부터 분리하는 단계를 추가로 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>222. 제221항에 있어서, 상기 분리 단계는 상기 폴리뉴클레오타이드를 포함하는 이중 가닥 폴리뉴클레오타이드를 생성하는 핵산 연장 반응에 상기 정방향 가닥을 사용하는 것을 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>223. 제222항에 있어서, 상기 메틸화된 염기는 메틸화된 시토신 염기인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>224. 제223항에 있어서, 상기 하나 이상의 시약은 탈아미노효소 및 나선효소를 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>225. 제224항에 있어서, 상기 시퀀싱 단계는 상기 이중 가닥 폴리뉴클레오타이드 또는 이의 이중 가닥 유도체의 두 가닥 모두의 적어도 일부의 시퀀싱을 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>226. 제225항에 있어서, 상기 시퀀싱 데이터를 처리하여 적어도 약 95%의 정확도로 상기 메틸화된 시토신 염기를 시토신으로서 확인하는 단계를 추가로 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>227. 제226항에 있어서, 상기 시퀀싱 데이터를 처리하여 적어도 약 99%의 정확도로 상기 메틸화된 시토신 염기를 시토신으로서 확인하는 단계를 추가로 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>228. 제221항에 있어서, 상기 폴리뉴클레오타이드는 폴리뉴클레오타이드 집단으로부터 유래되고, 상기 폴리뉴클레오타이드 집단에서 상기 메틸화된 시토신 염기의 염기 빈도는 주어진 유전자좌에서 50% 이하인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>229. 제223항에 있어서, 상기 메틸화된 시토신 염기는 메틸시토신 염기 또는 하이드록시메틸시토신 염기를 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>230. 제229항에 있어서, 상기 메틸화된 시토신 염기는 메틸시토신 염기를 포함하고 상기 하나 이상의 시약은 산화제, DNA 글루코실트랜스퍼라제, 탈아미노효소 및 나선효소를 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>231. 제229항에 있어서, 상기 메틸화된 시토신 염기는 하이드록시메틸시토신 염기를 포함하고 상기 하나 이상의 시약은 산화제, DNA 글루코실트랜스퍼라제, 메틸트랜스퍼라제, 탈아미노효소 및 나선효소를 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>232. 제229항에 있어서, 상기 시퀀싱 단계는 상기 이중 가닥 폴리뉴클레오타이드 또는 이의 이중 가닥 유도체의 두 가닥 모두의 적어도 일부의 시퀀싱을 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>233. 제232항에 있어서, 상기 시퀀싱 데이터를 처리하여 적어도 약 95%의 정확도로 상기 메틸화된 시토신 염기를 메틸시토신 또는 하이드록시메틸시토신으로서 확인하는 단계를 추가로 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>234. 제233항에 있어서, 상기 시퀀싱 데이터를 처리하여 적어도 약 99%의 정확도로 상기 메틸화된 시토신 염기를 메틸시토신 또는 하이드록시메틸시토신으로서 확인하는 단계를 추가로 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>235. 제208항에 있어서, 상기 폴리뉴클레오타이드는 이중 가닥 폴리뉴클레오타이드이고, 가닥은 헤어핀을 통해 공유 연결되는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>236. 제220항에 있어서, 상기 정방향 가닥 및 상기 역방향 가닥은 헤어핀을 통해 공유 연결되는 것인 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>영국 씨비** *엑스엘 새프런 왈든 에식스 리틀 체스터포드 체스터포드 비지니스 파크 더 트리니티 빌딩 비***</address><code>520230107422</code><country>영국</country><engName>Cambridge Epigenetix Limited</engName><name>캠브리지 에피제네틱스 리미티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>영국 씨비** *엑스엘 새프런 왈든 에식스 리틀 체스터포...</address><code> </code><country> </country><engName>BALASUBRAMANIAN, Shankar</engName><name>발라수브라마니안 샨커</name></inventorInfo><inventorInfo><address>영국 씨비** *엑스엘 새프런 왈든 에식스 리틀 체스터포...</address><code> </code><country> </country><engName>FULLGRABE, Jens</engName><name>풀그라베 젠스</name></inventorInfo><inventorInfo><address>영국 씨비** *엑스엘 새프런 왈든 에식스 리틀 체스터포...</address><code> </code><country> </country><engName>GOSAL, Walraj Singh</engName><name>고살 왈라 싱</name></inventorInfo><inventorInfo><address>영국 씨비** *엑스엘 새프런 왈든 에식스 리틀 체스터포...</address><code> </code><country> </country><engName>HOLBROOK, Joanna Dawn</engName><name>홀브룩 조안나 돈</name></inventorInfo><inventorInfo><address>영국 씨비** *엑스엘 새프런 왈든 에식스 리틀 체스터포...</address><code> </code><country> </country><engName>LIU, Sidong</engName><name>리우 시동</name></inventorInfo><inventorInfo><address>영국 씨비** *엑스엘 새프런 왈든 에식스 리틀 체스터포...</address><code> </code><country> </country><engName>MORLEY, David</engName><name>모를리 데이빗</name></inventorInfo><inventorInfo><address>영국 씨비** *엑스엘 새프런 왈든 에식스 리틀 체스터포...</address><code> </code><country> </country><engName>NENTWICH, Oliver</engName><name>넨트위치 올리버</name></inventorInfo><inventorInfo><address>영국 씨비** *엑스엘 새프런 왈든 에식스 리틀 체스터포...</address><code> </code><country> </country><engName>OST, Tobias</engName><name>오스트 토비아스</name></inventorInfo><inventorInfo><address>영국 씨비** *엑스엘 새프런 왈든 에식스 리틀 체스터포...</address><code> </code><country> </country><engName>STEWARD, Michael</engName><name>스테워드 마이클</name></inventorInfo><inventorInfo><address>영국 씨비** *엑스엘 새프런 왈든 에식스 리틀 체스터포...</address><code> </code><country> </country><engName>VILELLA, Albert</engName><name>비엘라 알버트</name></inventorInfo><inventorInfo><address>영국 씨비** *엑스엘 새프런 왈든 에식스 리틀 체스터포...</address><code> </code><country> </country><engName>WALKER, Nicholas James</engName><name>워커 니콜라스 제임스</name></inventorInfo><inventorInfo><address>영국 씨비** *엑스엘 새프런 왈든 에식스 리틀 체스터포...</address><code> </code><country> </country><engName>YU, Shirong</engName><name>유 시롱</name></inventorInfo><inventorInfo><address>영국 씨비** *엑스엘 새프런 왈든 에식스 리틀 체스터포...</address><code> </code><country> </country><engName>BIGNELL, Helen Rachel</engName><name>빅넬 헬렌 레이첼</name></inventorInfo><inventorInfo><address>영국 씨비** *엑스엘 새프런 왈든 에식스 리틀 체스터포...</address><code> </code><country> </country><engName>SAN-BENTO, Rita Santo</engName><name>산-벤토 리타 산토</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 서대문구 충정로 ** (충정로*가) 풍산빌딩 **층(리인터내셔널특허법률사무소)</address><code>919980001573</code><country>대한민국</country><engName>Kim Jin Hoe</engName><name>김진회</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 서대문구 충정로 ** (충정로*가) 풍산빌딩 **층(리인터내셔널특허법률사무소)</address><code>919980001580</code><country>대한민국</country><engName>Kim Tae Hong</engName><name>김태홍</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.07.30</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/058,712</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.08.04</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/061,093</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.10.26</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/105,860</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.10.28</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/106,566</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.02.24</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/152,976</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.04.22</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/178,386</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.06.15</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/210,927</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.06.18</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/212,500</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.06.22</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/213,626</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.06.28</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/215,752</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2023.02.27</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0228604-34</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Request for Amendment</documentEngName><documentName>보정요구서</documentName><receiptDate>2023.03.10</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0040466-69</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Patent Application, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[출원서 등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2023.05.09</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0515014-61</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2023.05.10</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0075255-41</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2024.07.26</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0817564-90</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.07.26</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0817565-35</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020237007054.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c9381573debefb320cc3b65c84ebc82033cd81218c7c560ffd19a1b83ca46b26e15ae50da2a2ecb3ab202e98d8d1f5c90d11042e856b4065305</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfac9a2a4cc18aa7f1cfce8e3fdbc62a016e064b7383cfaaac7016a6e158cc9e5b9f0a73faae91fec9e03ae2e37b006cbe0782204d8d0ec652</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>