<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:33:50.3350</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.07.21</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7022609</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>전기 모터, 유압 펌프, 및 전자 구동 디바이스의 통합 조립체 및 연관 냉각 구성</inventionTitle><inventionTitleEng>INTEGRATED ASSEMBLY OF AN ELECTRIC MOTOR, HYDRAULIC PUMP, AND ELECTRONIC DRIVE DEVICE AND ASSOCIATED COOLING CONFIGURATION</inventionTitleEng><openDate>2024.08.05</openDate><openNumber>10-2024-0118839</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.07.05</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.07.05</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>F04C 2/344</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>F04C 15/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>F04C 11/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>F04C 2/08</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2020.01.01)</ipcDate><ipcNumber>F04B 53/08</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>F04B 17/03</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H02K 9/19</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H02K 5/20</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2016.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H02K 11/33</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 예시적인 조립체는: 내부에 내부 챔버(110)를 갖는 메인 하우징(108); 메인 하우징의 내부 챔버에 배치되며 모터 로터(114)를 포함하는 전기 모터(102); 전기 모터 주위로 메인 하우징의 내부 챔버에 배치되는 냉각 내부 링(700)으로서, 냉각 내부 링은 냉각 유체의 외부 소스로부터 냉각 유체를 수용하고 냉각 유체가 전기 모터 주위로 유동할 수 있게 하여 전기 모터를 냉각시키도록 구성된 하나 이상의 모터 냉각 유체 채널을 포함하는, 냉각 내부 링; 메인 하우징에서, 전기 모터의 모터 로터 내에 적어도 부분적으로 위치되는 유압 펌프(104); 및 메인 하우징에 결합되며, (i) 내부에 배치된 인버터 보드(202), 및 (ii) 외부 소스로부터의 냉각 유체가 인버터 보드를 냉각시킬 수 있게 하도록 구성된 하나 이상의 인버터 냉각 유체 채널을 포함하는 인클로저(173)를 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.07.13</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023132864</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.07.21</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2022/037849</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 조립체이며, 조립체는:내부에 내부 챔버를 갖는 메인 하우징;메인 하우징의 내부 챔버에 배치되며, 모터 로터를 포함하는 전기 모터;전기 모터 주위로 메인 하우징의 내부 챔버에 배치되는 냉각 내부 링으로서, 냉각 내부 링은 냉각 유체의 외부 소스로부터 냉각 유체를 수용하고 냉각 유체가 전기 모터 주위로 유동할 수 있게 하여 전기 모터를 냉각시키도록 구성된 하나 이상의 모터 냉각 유체 채널을 포함하는, 냉각 내부 링;메인 하우징에서, 전기 모터의 모터 로터 내에 적어도 부분적으로 위치되는 유압 펌프; 및메인 하우징에 결합되며, (i) 내부에 배치된 인버터 보드, 및 (ii) 외부 소스로부터의 냉각 유체가 인버터 보드를 냉각시킬 수 있게 하도록 구성된 하나 이상의 인버터 냉각 유체 채널을 포함하는 인클로저를 포함하는, 조립체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 냉각 내부 링은 하나 이상의 모터 냉각 유체 채널이 그 사이에 형성되도록 복수의 아치형 리지를 포함하는, 조립체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서, 냉각 내부 링은 냉각 내부 링의 외부 표면 주위에 오목부로서 형성되는 나선형 또는 지그재그형 모터 냉각 유체 채널을 포함하는, 조립체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서, 냉각 내부 링은 복수의 돌출부를 포함하고, 복수의 돌출부의 각각의 돌출부가 다각형 형상을 가져서, 복수의 돌출부 사이에 하나 이상의 모터 냉각 유체 채널이 형성되도록 하고, 그에 따라 냉각 유체가 이를 통해 확산될 수 있게 되는, 조립체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항에 있어서, 메인 하우징은:외부 소스로부터 냉각 유체를 수용하고 냉각 내부 링의 하나 이상의 모터 냉각 유체 채널에 냉각 유체를 제공하도록 구성된 모터 냉각 유체 입구 포트; 및하나 이상의 모터 냉각 유체 채널을 통해 유동한 냉각 유체를 유체 저장소에 제공하도록 구성된 모터 냉각 유체 출구 포트를 포함하는, 조립체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에 있어서, 인클로저는:메인 하우징에 결합된 전자 디바이스 하우징; 및전자 디바이스 하우징에 결합된 전자기기 하우징 커버로서, 전자기기 하우징 커버와 전자 디바이스 하우징에 의해 인클로저가 형성되도록 하는, 전자기기 하우징 커버를 포함하는, 조립체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6항에 있어서, 인버터 보드는 전자기기 하우징 커버에 장착되고, 하나 이상의 인버터 냉각 유체 채널은 전자기기 하우징 커버에 형성되는, 조립체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7항에 있어서,전자기기 하우징 커버에 결합된 후방 플레이트를 더 포함하고, 후방 플레이트는: (i) 외부 소스로부터 냉각 유체를 수용하고 전자기기 하우징 커버에 형성된 하나 이상의 인버터 냉각 유체 채널에 냉각 유체를 제공하도록 구성된 인버터 냉각 유체 입구 포트, 및 (ii) 하나 이상의 인버터 냉각 유체 채널을 통해 유동한 냉각 유체를 수용하고 유체 저장소에 냉각 유체를 제공하도록 구성된 인버터 냉각 유체 출구 포트를 포함하는, 조립체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8항에 있어서, 하나 이상의 인버터 냉각 유체 채널 중 한 인버터 냉각 유체 채널의 일부는 전자기기 하우징 커버에 형성되고, 해당 인버터 냉각 유체 채널의 다른 정합 부분은 후방 플레이트에 형성되는, 조립체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항에 있어서,냉각 내부 링과 인클로저 사이에 냉각 유체를 배분하도록 구성된 유동 제어 밸브를 더 포함하는, 조립체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 유압 시스템이며, 유압 시스템은:제1 챔버와 제2 챔버를 갖는 액추에이터;액추에이터의 제1 챔버 및 제2 챔버로의 및 이로부터의 유체 유동을 제어하도록 구성된 밸브 조립체; 및조립체를 포함하고, 조립체는: 내부에 내부 챔버를 갖는 메인 하우징, 메인 하우징의 내부 챔버에 배치되며 모터 로터를 포함하는 전기 모터, 전기 모터 주위로 메인 하우징의 내부 챔버에 배치되는 냉각 내부 링으로서, 냉각 내부 링은 냉각 유체의 외부 소스로부터 냉각 유체를 수용하고 냉각 유체가 전기 모터 주위로 유동할 수 있게 하여 전기 모터를 냉각시키도록 구성된 하나 이상의 모터 냉각 유체 채널을 포함하고, 메인 하우징은: (i) 냉각 유체를 수용하고 하나 이상의 모터 냉각 유체 채널에 냉각 유체를 제공하도록 구성된 모터 냉각 유체 입구 포트, 및 (ii) 하나 이상의 모터 냉각 유체 채널을 통해 유동한 냉각 유체를 배출하도록 구성된 모터 냉각 유체 출구 포트를 포함하는, 냉각 내부 링, 메인 하우징에서 적어도 부분적으로 전기 모터의 모터 로터 내에 위치되는 유압 펌프로서, 유압 펌프가 입구 포트로부터 유체를 수용하고 밸브 조립체에 유체 결합되는 출구 포트에 유체 유동을 제공하도록 구성되어, 유압 펌프가 밸브 조립체를 통해 액추에이터에 유체 유동을 제공하도록 구성되게 되는, 유압 펌프, 및 메인 하우징에 결합되며, (i) 내부에 배치된 인버터 보드, 및 (ii) 외부 소스로부터의 냉각 유체가 인버터 보드를 냉각시킬 수 있게 하도록 구성된 하나 이상의 인버터 냉각 유체 채널, (iii) 냉각 유체를 수용하고 냉각 유체를 하나 이상의 인버터 냉각 유체 채널에 제공하도록 구성된 인버터 냉각 유체 입구 포트, 및 (iv) 하나 이상의 인버터 냉각 유체 채널을 통해 유동한 냉각 유체를 배출하도록 구성되는 인버터 냉각 유체 출구 포트를 포함하는 인클로저를 포함하는, 유압 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서,유체 저장소를 더 포함하고, 유압 펌프의 입구 포트는 유압 펌프가 유체 저장소로부터 유체를 끌어당기도록 유체 저장소에 유체 결합되고, 밸브 조립체는 액추에이터로부터 배출된 유체를 유체 저장소에 제공하기 위해 유체 저장소에 유체 결합되고, 액추에이터로부터 배출된 유체의 일부가 분기되어 모터 냉각 유체 입구 포트 및 인버터 냉각 유체 입구 포트로 제공되어, 액추에이터가 냉각 유체의 외부 소스가 되도록 하는, 유압 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12항에 있어서,액추에이터와 유체 저장소를 유체 결합하는 유체 라인에 배치된 밸브를 더 포함하고, 밸브는 밸브의 상류의 압력 레벨을 증가시키도록 구성되고, 모터 냉각 유체 입구 포트와 인버터 냉각 유체 입구 포트에 제공되는 유체의 일부는 밸브의 상류에 배치된 접속부에서 분기되는, 유압 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제11항에 있어서, 조립체는 (i) 입구 포트에서 액추에이터로부터 밸브 조립체를 통해 배출된 유체를 수용하고, (ii) 출구 포트를 거쳐 밸브 조립체를 통해 액추에이터에 유체를 제공하도록 구성되고, 유압 시스템은:밸브 조립체에 유체 결합되는 부스트 회로를 더 포함하고, 부스트 회로는 제1 챔버에 제공된 또는 이로부터 배출된 유체의 유체 유량과 제2 챔버에 제공된 또는 이로부터 배출된 유체의 유체 유량의 차이로 인해 부스트 유체 유동을 제공하고 과잉 유체 유동을 수용하도록 구성되고, 부스트 회로는 모터 냉각 유체 입구 포트와 인버터 냉각 유체 입구 포트에 유체 결합되어 이들에 냉각 유체를 제공하므로, 부스트 회로가 냉각 유체의 외부 소스가 되는, 유압 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14항에 있어서,부스트 회로로부터 냉각 유체를 수용하고 모터 냉각 유체 입구 포트 및 인버터 냉각 유체 입구 포트에 감소된 압력 레벨에서 냉각 유체를 제공하도록 구성된 감압 밸브를 더 포함하는, 유압 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제11항에 있어서, 인클로저는:메인 하우징에 결합된 전자 디바이스 하우징; 및전자 디바이스 하우징에 결합된 전자기기 하우징 커버로서, 전자기기 하우징 커버와 전자 디바이스 하우징에 의해 인클로저가 형성되도록 하는, 전자기기 하우징 커버를 포함하는, 유압 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16항에 있어서, 인버터 보드는 전자기기 하우징 커버에 장착되고, 하나 이상의 인버터 냉각 유체 채널은 전자기기 하우징 커버에 형성되는, 유압 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17항에 있어서, 조립체는:전자기기 하우징 커버에 결합된 후방 플레이트를 더 포함하고, 후방 플레이트는 인버터 냉각 유체 입구 포트와 인버터 냉각 유체 출구 포트를 포함하고, 하나 이상의 인버터 냉각 유체 채널 중 한 인버터 냉각 유체 채널의 일부는 전자기기 하우징 커버에 형성되고, 해당 인버터 냉각 유체 채널의 다른 정합 부분은 후방 플레이트에 형성되는, 유압 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제11항에 있어서,냉각 내부 링과 인클로저 사이에 냉각 유체를 배분하도록 구성된 유동 제어 밸브를 더 포함하는, 유압 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제11항에 있어서, 냉각 내부 링은:하나 이상의 모터 냉각 유체 채널이 그 사이에 형성되도록 하는 복수의 아치형 리지,냉각 내부 링의 외부 표면 주위에 루프형 오목부로서 형성되는 나선형 모터 냉각 유체 채널,냉각 내부 링의 외부 표면 주위에 오목부로서 형성되는 지그재그형 모터 냉각 유체 채널, 또는복수의 돌출부로서, 복수의 돌출부의 각각의 돌출부가 다각형 형상을 가져서, 복수의 돌출부 사이에 하나 이상의 모터 냉각 유체 채널이 형성되도록 하고, 그에 따라 냉각 유체가 이를 통해 확산될 수 있게 되는, 복수의 돌출부를 포함하는, 유압 시스템.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미합중국 오하이오 *****-**** 클리브랜드 파크랜드 불르바드 ****</address><code>519980821975</code><country>미국</country><engName>PARKER-HANNIFIN CORPORATION</engName><name>파커-한니핀 코포레이션</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 오하이오...</address><code> </code><country> </country><engName>ZHANG, Hao</engName><name>장 하오</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 오하이오주 메이필드...</address><code> </code><country> </country><engName>KALIDINDI, Satish Kumar, Raju</engName><name>칼리딘디 사티쉬 쿠마르 라주</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 오하이오주 트윈스...</address><code> </code><country> </country><engName>GANGADHARAN, Nithin</engName><name>강가드하란 니틴</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 노스 캐롤라이...</address><code> </code><country> </country><engName>WEGMANN, Brandon</engName><name>웨그만 브랜든</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 미네소타주 ...</address><code> </code><country> </country><engName>HUARD, Steven, R.</engName><name>허드 스티븐 알.</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 종로구 사직로*길 **, 세양빌딩 (내자동) *층(김.장법률사무소)</address><code>919980003619</code><country>대한민국</country><engName>YANG, Young June</engName><name>양영준</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.01.10</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/297,839</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.07.05</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0731750-92</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.07.09</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0112040-80</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247022609.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c9302bcd3483e99a26a41ba66c68bf405bc973848caa80fd3bb2f85d90e3f40d6b84f3492335ee1ca7e730758a826f7acd2ac73f2c05e09e513</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfb7b82589e1a84f5a39549a11dd3e360d2784b0c69b7dd0925000a90c43e1e42920e03c2a39b7008d3e42f21673662d43f8a99167b936bb87</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>