<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:13:53.1353</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.12.07</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2025-7016603</applicationNumber><claimCount>23</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>생리적 이벤트와 사용자 기분 사이의 상관 관계 또는 상관 관계 부재의 식별 및 사용</inventionTitle><inventionTitleEng>IDENTIFICATION AND USE OF CORRELATION OR ABSENCE OF CORRELATION BETWEEN PHYSIOLOGICAL EVENT AND USER MOOD</inventionTitleEng><openDate>2025.06.27</openDate><openNumber>10-2025-0096757</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.05.20</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2025.05.20</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61B 5/16</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2021.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61B 5/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61B 5/0205</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 20/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/08</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 실시예에 따르면, 컴퓨팅 디바이스는 하나 이상의 프로세서 및 프로세서(들)에 의해 실행될 때 컴퓨팅 디바이스로 하여금 동작을 수행하게 하는 명령어를 집합적으로 저장하는 하나 이상의 컴퓨터 판독가능 매체를 포함한다. 동작은 사용자의 생리적 데이터와 연관된 트리거 이벤트를 검출하는 동작; 트리거 이벤트 검출에 기초하여 사용자에게 하나 이상의 기분 상태를 선택을 위해 제시하는 동작 - 기분 상태(들)는 트리거 이벤트와 연관된 정의된 시간에 사용자가 경험한 적어도 하나의 기분에 대응함 -; 사용자에 의한 기분 상태(들)의 선택에 기초하여 적어도 하나의 기분을 나타내는 하나 이상의 주석으로 생리적 데이터에 주석을 부여하는 동작; 및 모델이 트리거 이벤트와 적어도 하나의 기분 사이의 상관 관계 또는 상관 관계 부재를 식별하도록 주석(들)에 기초하여 모델을 트레이닝하는 동작을 포함할 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2024.06.13</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2024123327</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.12.07</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2022/052131</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 컴퓨팅 디바이스로서,하나 이상의 프로세서; 및하나 이상의 프로세서에 의해 실행될 때 컴퓨팅 디바이스로 하여금 동작들을 수행하게 하는 명령어들을 집합적으로 저장하는 하나 이상의 컴퓨터 판독가능 매체를 포함하며, 상기 동작들은, 사용자의 생리적 데이터와 연관된 트리거 이벤트를 검출하는 동작; 트리거 이벤트 검출에 적어도 부분적으로 기초하여 선택을 위해 사용자에게 하나 이상의 기분(mood) 상태를 제시하는 동작 - 상기 하나 이상의 기분 상태는 트리거 이벤트와 연관된 정의된 시간에 사용자가 경험한 적어도 하나의 기분에 대응함 -; 사용자에 의한 하나 이상의 기분 상태의 선택에 적어도 부분적으로 기초하여 적어도 하나의 기분을 나타내는 하나 이상의 주석으로 생리적 데이터에 주석을 부여하는 동작; 및 모델이 트리거 이벤트와 적어도 하나의 기분 사이의 상관 관계 또는 상관 관계 부재를 식별하도록 하나 이상의 주석에 적어도 부분적으로 기초하여 모델을 트레이닝하는 동작을 포함하는, 컴퓨팅 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,상기 트리거 이벤트는,정의된 생리적 이벤트, 정의된 활동 이벤트, 정의된 수면 이벤트, 정의된 행동 이벤트, 정의된 운동 이벤트 또는 정의된 기분 로깅(logging) 이벤트 중 적어도 하나를 포함하는, 컴퓨팅 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서,상기 트리거 이벤트 검출에 적어도 부분적으로 기초하여 선택을 위해 사용자에게 하나 이상의 기분 상태를 제시하는 동작은,컴퓨팅 디바이스에 연결된 디스플레이에 대화형 사용자 인터페이스를 렌더링하는 동작 - 상기 대화형 사용자 인터페이스는 하나 이상의 기분 상태에 각각 대응하는 하나 이상의 대화형 사용자 인터페이스 요소를 포함함 - 을 포함하고,상기 하나 이상의 대화형 사용자 인터페이스 요소 각각은 하나 이상의 기분 상태 중 하나의 기분 상태의 선택을 나타내는 입력을 수신하도록 구성되는, 컴퓨팅 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서,상기 하나 이상의 주석 각각은 적어도 하나의 기분을 나타내는 하나 이상의 메타데이터 또는 태그 중 적어도 하나를 포함하고, 그리고상기 사용자에 의한 하나 이상의 기분 상태의 선택에 적어도 부분적으로 기초하여 적어도 하나의 기분을 나타내는 하나 이상의 주석으로 생리적 데이터에 주석을 부여하는 동작은,사용자에 의한 하나 이상의 기분 상태의 선택에 적어도 부분적으로 기초하여 적어도 하나의 기분을 나타내는 하나 이상의 주석으로 생리적 데이터의 하나 이상의 생리적 데이터 값 중 하나에 주석을 부여하는 동작; 또는사용자에 의한 하나 이상의 기분 상태의 선택에 적어도 부분적으로 기초하여 적어도 하나의 기분을 나타내는 하나 이상의 주석으로 생리적 데이터의 벡터 표현에 주석을 부여하는 동작 중 적어도 하나를 포함하는, 컴퓨팅 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항에 있어서,상기 동작들은,복수의 트리거 이벤트와 각각 연관된 복수의 정의된 시간 각각에서 사용자가 경험한 하나 이상의 기분을 각각 나타내는 복수의 주석으로 생리적 데이터에 주석을 부여하는 동작; 및복수의 주석을 포함하는 주석이 부여된 생리적 데이터 세트를 생성하는 동작을 더 포함하고,상기 복수의 주석은 하나 이상의 주석을 포함하고, 상기 하나 이상의 기분은 적어도 하나의 기분을 포함하고, 상기 복수의 정의된 시간은 정의된 시간을 포함하고, 상기 복수의 트리거 이벤트는 트리거 이벤트를 포함하는, 컴퓨팅 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5항에 있어서,상기 모델이 트리거 이벤트와 적어도 하나의 기분 사이의 상관 관계 또는 상관 관계 부재를 식별하도록 하나 이상의 주석에 적어도 부분적으로 기초하여 모델을 트레이닝하는 동작은,모델이 트리거 이벤트와 적어도 하나의 기분 사이의 상관 관계 또는 상관 관계 부재를 식별하도록 주석이 부여된 생리적 데이터 세트를 사용하여 모델을 트레이닝하는 동작을 포함하는, 컴퓨팅 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항에 있어서,상기 동작들은,상관 관계 또는 상관 관계 부재를 포함하는 지능형 통지를 생성하는 동작; 및지능형 통지를 사용자 또는 제2 컴퓨팅 디바이스 중 적어도 하나에 제공하는 동작을 더 포함하는, 컴퓨팅 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항에 있어서,상기 동작들은,사용자가 적어도 하나의 기분을 경험하거나 적어도 하나의 기분을 경험하는 것을 피하기 위해 정의된 건강 개선 활동을 수행하도록 하는 권고(recommendation)를 포함하는 지능형 통지를 생성하는 동작; 및지능형 통지를 사용자 또는 제2 컴퓨팅 디바이스 중 적어도 하나에 제공하는 동작을 더 포함하는, 컴퓨팅 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 컴퓨터 구현 방법으로서,하나 이상의 프로세서에 동작 가능하게 연결된 컴퓨팅 디바이스에 의해, 사용자의 생리적 데이터와 연관된 트리거 이벤트를 검출하는 단계;컴퓨팅 디바이스에 의해, 트리거 이벤트 검출에 적어도 부분적으로 기초하여 사용자에게 선택을 위해 하나 이상의 기분 상태를 제시하는 단계 - 상기 하나 이상의 기분 상태는 트리거 이벤트와 연관된 정의된 시간에 사용자가 경험한 적어도 하나의 기분에 대응함 -;컴퓨팅 디바이스에 의해, 사용자에 의한 하나 이상의 기분 상태의 선택에 적어도 부분적으로 기초하여 적어도 하나의 기분을 나타내는 하나 이상의 주석으로 생리적 데이터에 주석을 부여하는 단계; 및컴퓨팅 디바이스에 의해, 모델이 트리거 이벤트와 적어도 하나의 기분 사이의 상관 관계 또는 상관 관계 부재를 식별하도록 하나 이상의 주석에 적어도 부분적으로 기초하여 모델을 트레이닝하는 단계를 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9항에 있어서,상기 트리거 이벤트는,정의된 생리적 이벤트, 정의된 활동 이벤트, 정의된 수면 이벤트, 정의된 행동 이벤트, 정의된 운동 이벤트 또는 정의된 기분 로깅 이벤트 중 적어도 하나를 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제9항에 있어서,상기 컴퓨팅 디바이스에 의해, 트리거 이벤트 검출에 적어도 부분적으로 기초하여 사용자에게 선택을 위해 하나 이상의 기분 상태를 제시하는 단계는,컴퓨팅 디바이스에 의해, 컴퓨팅 디바이스에 연결된 디스플레이에 대화형 사용자 인터페이스를 렌더링하는 단계 - 상기 대화형 사용자 인터페이스는 하나 이상의 기분 상태에 각각 대응하는 하나 이상의 대화형 사용자 인터페이스 요소를 포함함 -를 포함하고,상기 하나 이상의 대화형 사용자 인터페이스 요소 각각은 하나 이상의 기분 상태 중 하나의 기분 상태의 선택을 나타내는 입력을 수신하도록 구성되는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제9항에 있어서,상기 컴퓨팅 디바이스에 의해, 사용자에 의한 하나 이상의 기분 상태의 선택에 적어도 부분적으로 기초하여 적어도 하나의 기분을 나타내는 하나 이상의 주석으로 생리적 데이터에 주석을 부여하는 단계는,컴퓨팅 디바이스에 의해, 사용자에 의한 하나 이상의 기분 상태의 선택에 적어도 부분적으로 기초하여 적어도 하나의 기분을 나타내는 하나 이상의 주석으로 생리적 데이터의 하나 이상의 생리적 데이터 값 중 하나에 주석을 부여하는 단계; 또는컴퓨팅 디바이스에 의해, 사용자에 의한 하나 이상의 기분 상태의 선택에 적어도 부분적으로 기초하여 적어도 하나의 기분을 나타내는 하나 이상의 주석으로 생리적 데이터의 벡터 표현에 주석을 부여하는 단계 중 적어도 하나를 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제9항에 있어서,컴퓨팅 디바이스에 의해, 복수의 트리거 이벤트와 각각 연관된 복수의 정의된 시간 각각에서 사용자가 경험한 하나 이상의 기분을 각각 나타내는 복수의 주석으로 생리적 데이터에 주석을 부여하는 단계; 및컴퓨팅 디바이스에 의해, 복수의 주석을 포함하는 주석이 부여된 생리적 데이터 세트를 생성하는 단계를 더 포함하고,상기 복수의 주석은 하나 이상의 주석을 포함하고, 상기 하나 이상의 기분은 적어도 하나의 기분을 포함하고, 상기 복수의 정의된 시간은 정의된 시간을 포함하고, 상기 복수의 트리거 이벤트는 트리거 이벤트를 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13항에 있어서,상기 컴퓨팅 디바이스에 의해, 모델이 트리거 이벤트와 적어도 하나의 기분 사이의 상관 관계 또는 상관 관계 부재를 식별하도록 하나 이상의 주석에 적어도 부분적으로 기초하여 모델을 트레이닝하는 단계는,컴퓨팅 디바이스에 의해, 모델이 트리거 이벤트와 적어도 하나의 기분 사이의 상관 관계 또는 상관 관계 부재를 식별하도록 주석이 부여된 생리적 데이터 세트를 사용하여 모델을 트레이닝하는 단계를 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 컴퓨팅 디바이스로서,하나 이상의 프로세서; 및하나 이상의 프로세서에 의해 실행될 때 컴퓨팅 디바이스로 하여금 동작들을 수행하게 하는 명령어들을 집합적으로 저장하는 하나 이상의 컴퓨터 판독가능 매체를 포함하고, 상기 동작들은, 사용자의 생리적 데이터에 대한 복수의 주석을 포함하는 주석이 부여된 생리적 데이터 세트를 생성하는 동작 - 상기 복수의 주석 각각은 사용자가 수행하는 하나 이상의 정의된 활동과 각각 연관된 하나 이상의 정의된 시간 각각에서 사용자가 경험하는 하나 이상의 기분을 나타냄 -; 하나 이상의 정의된 활동 중 정의된 활동과 하나 이상의 기분 중 적어도 하나의 기분 사이의 상관 관계 또는 상관 관계 부재를 식별하는 동작; 및 상관 관계 또는 상관 관계 부재에 적어도 부분적으로 기초하여 하나 이상의 동작을 수행하는 동작을 포함하는, 컴퓨팅 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제15항에 있어서,상기 상관 관계 또는 상관 관계 부재에 적어도 부분적으로 기초하여 하나 이상의 동작을 수행하는 동작은,상관 관계 또는 상관 관계 부재를 포함하는 지능형 통지를 생성하는 동작; 및지능형 통지를 사용자 또는 제2 컴퓨팅 디바이스 중 적어도 하나에 제공하는 동작을 포함하는, 컴퓨팅 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제15항에 있어서,상기 상관 관계 또는 상관 관계 부재에 적어도 부분적으로 기초하여 하나 이상의 동작을 수행하는 동작은,사용자가 적어도 하나의 기분을 경험하기 위해 정의된 활동을 수행하거나 적어도 하나의 기분을 경험하는 것을 피하기 위해 정의된 활동을 수행하는 것을 피하도록 하는 권고를 포함하는 지능형 통지를 생성하는 동작; 및지능형 통지를 사용자 또는 제2 컴퓨팅 디바이스 중 적어도 하나에 제공하는 동작을 포함하는, 컴퓨팅 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제15항에 있어서,상기 상관 관계 또는 상관 관계 부재에 적어도 부분적으로 기초하여 하나 이상의 동작을 수행하는 동작은,상관 관계 또는 상관 관계 부재에 적어도 부분적으로 기초하여 컴퓨팅 디바이스들 중 적어도 하나 또는 제2 컴퓨팅 디바이스의 하나 이상의 웰빙 증진 기능(wellness promoting feature)을 구현하는 동작을 포함하는, 컴퓨팅 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18항에 있어서,상기 하나 이상의 웰빙 증진 기능은 트리거 이벤트가 검출되고 그 트리거 이벤트와 하나 이상의 기분 사이의 상관 관계가 식별된 경우 구현되는, 컴퓨팅 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제19항에 있어서,상기 웰빙 증진 기능을 구현하는 동작은 컴퓨팅 디바이스의 유닛 및/또는 적어도 하나의 외부 디바이스의 기능을 활성화하는 동작을 포함하는, 컴퓨팅 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제20항에 있어서,상기 외부 디바이스는 운동 시스템, 오디오/비디오 시스템, 조명 시스템 및 HVAC 중 적어도 하나를 포함하는, 컴퓨팅 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제15항에 있어서,상기 상관 관계 또는 상관 관계 부재에 적어도 부분적으로 기초하여 하나 이상의 동작을 수행하는 동작은,사용자가 수행한 복수의 정의된 활동과 각각 연관된 복수의 정의된 시간에 사용자가 경험한 복수의 기분 사이의 복수의 상관 관계 및 복수의 상관 관계 부재를 데이터베이스에 기록하는 동작을 포함하고,상기 복수의 상관 관계는 상관 관계를 포함하고, 상기 복수의 상관 관계 부재는 상관 관계 부재를 포함하는, 컴퓨팅 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제19항에 있어서,상기 상관 관계 또는 상관 관계 부재에 적어도 부분적으로 기초하여 하나 이상의 동작을 수행하는 동작은,사용자에 대응하는 복수의 상관 관계 또는 복수의 상관 관계 부재 중 적어도 하나를, 하나 이상의 제2 사용자에 각각 대응하는 하나 이상의 제2 복수의 상관 관계 또는 하나 이상의 제2 복수의 상관 관계 부재의 중 적어도 하나와 비교하는 것에 적어도 부분적으로 기초하여, 사용자를 정의된 상관 관계 카테고리 또는 정의된 상관 관계 부재 카테고리로 분류하는 동작을 포함하는, 컴퓨팅 디바이스.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 캘리포니아 마운틴 뷰 엠피시어터 파크웨이 **** (우:*****)</address><code>520050013456</code><country>미국</country><engName>Google LLC</engName><name>구글 엘엘씨</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>영국 런던 엔*씨 *에이지...</address><code> </code><country>미국</country><engName>THOMSEN, Julia Marie Dorothea</engName><name>톰슨 줄리아 마리 도로시아</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 마운틴 뷰 엠피시어터...</address><code> </code><country>미국</country><engName>EMIR-FARINAS, Hulya</engName><name>에미르-파리나스 훌리아</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 마운틴 뷰 엠피시어터...</address><code> </code><country>미국</country><engName>BROWNE, Aubrey Herminia</engName><name>브라운 오브리 허미니아</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 강남구 강남대로 *** (논현동) *-*F(박장원특허법률사무소)</address><code>919980002023</code><country>대한민국</country><engName>PARK, Jang Won</engName><name>박장원</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2025.05.20</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0564466-91</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2025.05.27</receiptDate><receiptNumber>1-5-2025-0088027-11</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020257016603.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93077b17865ae086e1dcd4361b04d5eccc9d7051ee0ca5b1ff731837faf917322b6934263e54027f43b0abfbe14cf4763ab71f5de1a39f88f3</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf23fa01a3efe0f671d0de80c4d9361624b8b35b724a88f18a223e55e790e3d5cc7e16f49450a421051a722ff852edee79f07300e8cf4b7a64</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>