<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:30:09.309</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.05.22</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7040568</applicationNumber><claimCount>30</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>기계 학습-기반 라디오 주파수 회로 교정</inventionTitle><inventionTitleEng>MACHINE LEARNING-BASED RADIO FREQUENCY CIRCUIT CALIBRATION</inventionTitleEng><openDate>2025.02.21</openDate><openNumber>10-2025-0025357</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.12.06</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2015.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04B 17/14</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2015.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04B 17/21</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 20/00</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 개시내용의 특정 양상들은, RF(radio frequency) 회로들에서 대표 교정 경로들의 최소의 또는 적어도 감소된 세트를 식별하고 대표 교정 경로들에 대해 사용된 교정 코드들에 기초하여 다른 교정 경로들을 교정하기 위한 기법들을 제공한다. 예시적인 방법은 일반적으로, RF 회로 내의 복수의 교정 경로들의 각각의 교정 경로와 연관된 측정들을 포함하는 교정 데이터 세트를 수신하는 단계를 포함한다. 클러스터링 모델 및 교정 데이터 세트에 기초하여, 복수의 교정 클러스터들이 생성된다. 복수의 교정 클러스터들의 각각의 개개의 교정 클러스터로부터, 개개의 교정 클러스터에 대한 개개의 대표 교정 경로가 선택된다. 일반적으로, 대표 교정 경로에 대해 생성된 교정 코드들은 교정 클러스터 내의 다른 교정 경로들에 적용가능하다. 개개의 교정 경로를 각각의 개개의 교정 클러스터 내의 다른 교정 경로들과 연관시키는 룩업 테이블이 생성된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.12.28</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023250235</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.05.22</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2023/067291</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 라디오 주파수(RF: radio frequency) 회로 교정을 위한 방법으로서,RF 회로에 대한 복수의 교정 경로들의 각각의 교정 경로와 연관된 측정들을 포함하는 교정 데이터 세트를 수신하는 단계;클러스터링 모델 및 상기 교정 데이터 세트에 기초하여 복수의 교정 클러스터들을 생성하는 단계;상기 복수의 교정 클러스터들의 각각의 개개의 교정 클러스터로부터, 상기 개개의 교정 클러스터에 대한 개개의 대표 교정 경로를 선택하는 단계 - 상기 개개의 대표 교정 경로에 대해 생성된 교정 코드들은 상기 개개의 교정 클러스터 내의 다른 교정 경로들에 적용가능함 -; 및각각의 개개의 교정 클러스터에 대해, 상기 개개의 대표 교정 경로와, 상기 개개의 교정 클러스터와 연관된 상기 다른 교정 경로들을 연관시키는 룩업 테이블(lookup table)을 생성하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 개개의 교정 클러스터에 대한 상기 개개의 대표 교정 경로를 선택하는 단계는,상기 개개의 교정 클러스터 내의 각각의 개개의 교정 경로에 대해, 상기 개개의 교정 경로에 대한 데이터 포인트들과 상기 개개의 교정 클러스터 내의 다른 교정 경로들 사이의 평균 거리를 계산하는 단계; 및상기 개개의 교정 클러스터에서 가장 작은 평균 거리를 갖는 교정 경로를 선택하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서, 상기 개개의 교정 경로에 대한 데이터 포인트와 상기 개개의 교정 클러스터 내의 다른 교정 경로 사이의 거리는, 상기 개개의 교정 경로에 대해 사용된 교정 파라미터들이 상기 RF 회로를 교정하기 위해 사용될 때 측정된 손상 메트릭(impairment metric)과 상기 다른 교정 경로에 대한 교정 파라미터들이 상기 RF 회로를 교정하기 위해 사용될 때 측정된 손상 메트릭 사이의 차이를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서, 상기 개개의 교정 클러스터는, 상기 개개의 대표 교정 경로와 상기 개개의 대표 교정 경로 이외의 상기 개개의 교정 클러스터 내의 각각의 교정 경로 사이의 거리가 타겟 라디오 주파수 성능 메트릭으로부터 임계 거리 값 미만이 되도록 유사한 라디오 주파수 성능 메트릭들을 갖는 교정 경로들을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항에 있어서,상기 교정 데이터 세트는 복수의 디바이스들로부터의 교정 경로들과 연관된 측정들을 포함하고; 그리고상기 클러스터링 모델은 상기 복수의 디바이스들을 통한 교정 경로들을 포함하는 교정 클러스터들을 생성하도록 구성되고, 상기 개개의 대표 교정 경로는 교정 코드들이 상기 개개의 교정 클러스터 내의 다른 교정 경로들에 적용가능한 교정 경로를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에 있어서, 상기 복수의 교정 클러스터들을 생성하는 단계는, 상기 교정 데이터 세트 내의 상기 복수의 교정 경로들이 분류되는 클러스터들의 수의 최소화에 기초하여 교정 클러스터들을 생성하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항에 있어서, 상기 복수의 교정 클러스터들을 생성하는 단계는, 사용자-정의 구성 파라미터에 따라 다수의 클러스터들을 생성하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항에 있어서, 각각의 교정 클러스터는 n-차원 공간의 클러스터를 포함하고, 상기 n개의 차원들은 상기 RF 회로에 대한 n개의 교정 파라미터들에 대응하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8항에 있어서, n은 2 초과인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항에 있어서, 상기 룩업 테이블 내의 각각의 대표 교정 경로에 대해 생성된 교정 코드들에 기초하여 상기 RF 회로의 다른 예들을 교정하기 위해 상기 룩업 테이블을 RF 회로 교정 시스템에 배치하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항에 있어서, 상기 복수의 교정 클러스터들의 각각의 교정 클러스터는 정의된 중심 주파수로부터의 주파수 오프셋들의 세트에 걸친 이득 에러 측정들 또는 위상 에러 측정들의 고유 세트 및 크기 값(magnitude value)과 연관되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1항에 있어서, 상기 복수의 교정 클러스터들의 각각의 개개의 교정 클러스터에 대해,상기 개개의 교정 클러스터와 연관된 상기 개개의 대표 교정 경로에 대한 교정 코드들을 생성하는 단계;상기 룩업 테이블로부터, 상기 개개의 교정 클러스터 내의 다른 교정 경로들을 식별하는 단계; 및상기 개개의 대표 교정 경로에 대한 상기 생성된 교정 코드들에 기초하여 상기 개개의 교정 클러스터 내의 상기 다른 교정 경로들을 교정하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 라디오 주파수(RF) 회로를 교정하기 위한 방법으로서,RF 회로 내의 교정 클러스터와 연관된 대표 교정 경로에 대한 교정 코드들을 생성하는 단계;상기 대표 교정 경로를 상기 교정 클러스터와 연관시키는 룩업 테이블로부터, 상기 생성된 교정 코드들이 적용가능한 상기 교정 클러스터 내의 다른 교정 경로들을 식별하는 단계; 및상기 대표 교정 경로에 대한 상기 생성된 교정 코드들에 기초하여 상기 교정 클러스터 내의 상기 다른 교정 경로들을 교정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13항에 있어서, 상기 다른 교정 경로들을 교정하는 단계는, 상기 대표 교정 경로에 대한 상기 생성된 교정 코드들을 상기 다른 교정 경로들 각각에 대한 교정 코드들로서 상기 RF 회로와 연관된 메모리에 기록하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제13항에 있어서, 상기 다른 교정 경로들을 교정하는 단계는, 상기 대표 교정 경로에 대한 상기 생성된 교정 코드들을 레지스터 세팅들로서, 상기 다른 교정 경로들에 대한 상기 RF 회로의 출력에 조정들을 적용하도록 구성된 디지털 프로세서에 기록하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제13항에 있어서, 상기 다른 교정 경로들을 교정하는 단계는, 상기 대표 교정 경로에 대한 상기 생성된 교정 코드들에 기초하여 상기 다른 교정 경로들에 대한 상기 RF 회로의 아날로그 컴포넌트들을 구성하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제13항에 있어서, 상기 대표 교정 경로에 대한 상기 교정 코드들은 동위상 및 직교(I/Q: in-phase and quadrature) 불균형 조정을 위한 교정 코드, 이득 교정과 연관된 교정 코드, 또는 상기 RF 회로에서의 2차 왜곡과 연관된 교정 코드 중 하나 이상을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제13항에 있어서, 상기 룩업 테이블 내의 각각의 교정 클러스터는 정의된 중심 주파수로부터의 주파수 오프셋들의 세트에 걸친 이득 에러 측정들 또는 위상 에러 측정들의 고유 세트 및 크기 값과 연관되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제13항에 있어서, 각각의 교정 클러스터는 n-차원 공간의 클러스터를 포함하고, 상기 n개의 차원들은 상기 RF 회로에 대한 n개의 교정 파라미터들에 대응하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 시스템으로서,실행가능 명령들이 저장된 메모리; 및프로세서를 포함하고, 상기 프로세서는, 상기 시스템으로 하여금, RF 회로 내의 복수의 교정 경로들의 각각의 교정 경로와 연관된 측정들을 포함하는 교정 데이터 세트를 수신하게 하고; 클러스터링 모델 및 상기 교정 데이터 세트에 기초하여, 복수의 교정 클러스터를 생성하게 하고; 상기 복수의 교정 클러스터들의 각각의 개개의 교정 클러스터로부터, 상기 개개의 교정 클러스터에 대한 개개의 대표 교정 경로를 선택하게 하고 - 상기 개개의 대표 교정 경로에 대해 생성된 교정 코드들은 상기 교정 클러스터 내의 다른 교정 경로들에 적용가능함 -; 그리고 각각의 개개의 교정 클러스터에 대해, 상기 개개의 대표 교정 경로와, 상기 개개의 교정 클러스터와 연관된 상기 다른 교정 경로들을 연관시키는 룩업 테이블을 생성하게 하기 위해, 상기 실행가능 명령들을 실행하도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제20항에 있어서,상기 개개의 교정 클러스터에 대한 상기 개개의 대표 교정 경로를 선택하기 위해, 상기 프로세서는, 상기 시스템으로 하여금, 상기 개개의 교정 클러스터 내의 각각의 개개의 교정 경로에 대해, 상기 개개의 교정 경로에 대한 데이터 포인트들과 상기 개개의 교정 클러스터 내의 다른 교정 경로들 사이의 평균 거리를 계산하게 하도록 구성되고; 그리고상기 개개의 대표 교정 경로를 선택하기 위해, 상기 프로세서는, 상기 시스템으로 하여금, 상기 개개의 교정 클러스터에서 가장 작은 평균 거리를 갖는 교정 경로를 선택하게 하도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제20항에 있어서, 상기 개개의 교정 클러스터는, 상기 개개의 대표 교정 경로와 상기 개개의 대표 교정 경로 이외의 상기 개개의 교정 클러스터 내의 각각의 교정 경로 사이의 거리가 타겟 라디오 주파수 성능 메트릭으로부터 임계 거리 값 미만이 되도록 유사한 라디오 주파수 성능 메트릭들을 갖는 교정 경로들을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제20항에 있어서,상기 교정 데이터 세트는 복수의 디바이스들로부터의 교정 경로들과 연관된 측정들을 포함하고; 그리고상기 클러스터링 모델은 상기 복수의 디바이스들을 통한 교정 경로들을 포함하는 교정 클러스터들을 생성하도록 구성되고, 상기 개개의 대표 교정 경로는 교정 코드들이 상기 개개의 교정 클러스터 내의 다른 교정 경로들에 적용가능한 교정 경로를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제20항에 있어서, 각각의 교정 클러스터는 n-차원 공간의 클러스터를 포함하고, 상기 n개의 차원들은 상기 RF 회로에 대한 n개의 교정 파라미터들에 대응하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제20항에 있어서, 상기 프로세서는 추가로, 상기 시스템으로 하여금, 상기 룩업 테이블 내의 각각의 대표 교정 경로에 대해 생성된 교정 코드들에 기초하여 상기 RF 회로의 다른 예들을 교정하기 위해 상기 룩업 테이블을 RF 회로 교정 시스템에 배치하게 하도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제20항에 있어서, 상기 복수의 교정 클러스터들의 각각의 교정 클러스터는 정의된 중심 주파수로부터의 주파수 오프셋들의 세트에 걸친 이득 에러 측정들 또는 위상 에러 측정들의 고유 세트 및 크기 값과 연관되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제20항에 있어서, 상기 프로세서는 추가로, 상기 시스템으로 하여금, 상기 복수의 교정 클러스터들의 각각의 개개의 교정 클러스터에 대해,상기 개개의 교정 클러스터와 연관된 상기 개개의 대표 교정 경로에 대한 교정 코드들을 생성하게 하고;상기 룩업 테이블로부터, 상기 개개의 교정 클러스터 내의 다른 교정 경로들을 식별하게 하고; 그리고상기 개개의 대표 교정 경로에 대한 상기 생성된 교정 코드들에 기초하여 상기 개개의 교정 클러스터 내의 상기 다른 교정 경로들을 교정하게 하도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 시스템으로서,실행가능 명령들이 저장된 메모리; 및프로세서를 포함하고, 상기 프로세서는, 상기 시스템으로 하여금, 라디오 주파수(RF) 회로 내의 교정 클러스터와 연관된 대표 교정 경로에 대한 교정 코드들을 생성하게 하고; 상기 대표 교정 경로를 상기 교정 클러스터와 연관시키는 룩업 테이블로부터, 상기 생성된 교정 코드들이 적용가능한 상기 교정 클러스터 내의 다른 교정 경로들을 식별하게 하고; 그리고 상기 대표 교정 경로에 대한 상기 생성된 교정 코드들에 기초하여 상기 교정 클러스터 내의 상기 다른 교정 경로들을 교정하게 하기 위해, 상기 실행가능 명령들을 실행하도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제28항에 있어서, 상기 다른 교정 경로들을 교정하기 위해, 상기 프로세서는, 상기 대표 교정 경로에 대한 상기 생성된 교정 코드들을 상기 다른 교정 경로들 각각에 대한 교정 코드들로서 상기 RF 회로와 연관된 메모리에 기록하도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제28항에 있어서, 상기 룩업 테이블 내의 각각의 교정 클러스터는 정의된 중심 주파수로부터의 주파수 오프셋들의 세트에 걸친 이득 에러 측정들 또는 위상 에러 측정들의 고유 세트 및 크기 값과 연관되는, 시스템.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니아주 샌 디에고 모어하우스 드라이브 ****</address><code>519980798710</code><country>미국</country><engName>QUALCOMM INCORPORATED</engName><name>퀄컴 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리포...</address><code> </code><country>인도</country><engName>SRIKRISHNAN, Tharun Adithya</engName><name>스리크리슈난, 타룬 아디야</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리포...</address><code> </code><country>대한민국</country><engName>KANG, Intae</engName><name>강, 인태</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리포...</address><code> </code><country>미국</country><engName>BHATTACHARJEE, Supratik</engName><name>바타차르지, 수프라틱</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리포...</address><code> </code><country>미국</country><engName>KOMNINAKIS, Christos</engName><name>콤니나키스, 크리스토스</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리포...</address><code> </code><country>미국</country><engName>MCCLOUD, Michael Lee</engName><name>맥클라우드, 마이클 리</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리포...</address><code> </code><country>미국</country><engName>HARIHARAN, Gautham</engName><name>하리하란, 고탐</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리포...</address><code> </code><country>미국</country><engName>LIU, Minkui</engName><name>리우, 민쿠이</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리포...</address><code> </code><country>뉴질랜드</country><engName>BALLANTYNE, Gary John</engName><name>발란타인, 게리 존</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 중구 서소문로 **, *층(서소문동)</address><code>920241000417</code><country>대한민국</country><engName>NAM IP GROUP</engName><name>특허법인(유)남아이피그룹</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.06.24</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/808,745</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.12.06</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1353667-67</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2025.02.03</receiptDate><receiptNumber>1-5-2025-0017719-55</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247040568.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c937b5ab843df0cb707c537f83c93575ea9432f6150450d097bb795347baa1ffe7760af55e85ae33687c8d6f16b3cf3584fe5119b2c0fa896a1</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf4ffbf6dd6d32bfa3696bffa001a1e8b199170139c690a30c7ff9ea80d2360020f8372fe5aefb9acfc2fc9beabbf76875ae4ef06f77870840</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>