<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:23:07.237</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.09.14</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2025-7010474</applicationNumber><claimCount>31</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>재충전 전략에 따라 별개의 약제들을 디스펜싱하는 방법, 컴퓨터 프로그램 제품 및 디스펜싱 장치</inventionTitle><inventionTitleEng>METHOD, COMPUTER PROGRAM PRODUCT AND DISPENSING DEVICE FOR DISPENSING DISCRETE MEDICAMENTS ACCORDING TO A REFILL STRATEGY</inventionTitleEng><openDate>2025.05.27</openDate><openNumber>10-2025-0073143</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2025.03.31</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G07F 17/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G07F 9/02</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G16H 20/13</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G16H 40/20</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G08B 21/18</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B65B 1/30</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B65B 57/14</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 디스펜싱 장치를 사용하여 별개의 약제들을 디스펜싱하는 방법은, 복수의 피더 유닛 중 제1 피더 유닛의 용기 내 약제가 소진될, 추후 소진 시점(depletion time)을 예측하는 단계; 제1 피더 유닛과 동일한 조성물을 갖는 약제를 보유한 제2 피더 유닛을 디스펜싱 장치에 제공할 필요가 있다는 것과 상기 제2 피더 유닛을 제공하는 기한을 포함한 알림을, 상기 소진 시점 이전에, 디스펜싱 장치에 제공하는 단계; 제1 피더 유닛 내 약제를 기반으로 복수의 재충전 카테고리 중 하나를 결정하고 이에 기반하여 제1 피더 유닛의 재충전 전략을 결정하는 단계; 재충전 전략에 따른 재충전 알림을 제공하는 단계; 및 적어도 상기 기한까지 제1 피더 유닛으로부터 약제를 계속 디스펜싱하는 단계를 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2024.03.21</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2024056813</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.09.14</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/EP2023/075328</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 디스펜싱 장치를 사용하여 별개의 약제들을 디스펜싱하는 방법에 있어서, 상기 디스펜싱 장치는 약제를 디스펜싱하는 디스펜싱 섹션을 포함하되, 디스펜싱 섹션은 복수의 피더 유닛을 대기시키기(holding) 위한 피더 위치 배열을 형성하며, 상기 복수의 피더 유닛의 각각의 피더 유닛은 상기 각각의 피더 유닛 고유의 조성물이 함유된 약제를 담기 위한 용기, 약제를 디스펜싱하기 위한 출구, 및 용기에서 출구까지의 제어된 약제 공급을 위해 용기와 출구 사이에 위치하는 디스펜싱 기구를 포함하고,상기 방법은,- 상기 복수의 피더 유닛 중 제1 피더 유닛의 용기 내 약제가 소진될, 추후 소진 시점(depletion time)을 예측하는 단계;- 제1 피더 유닛과 동일한 조성물을 갖는 약제를 보유한 제2 피더 유닛을 디스펜싱 장치에 제공할 필요가 있다는 것과 상기 제2 피더 유닛을 제공하는 기한을 포함한 알림을, 상기 소진 시점 이전에, 디스펜싱 장치에 제공하는 단계; - 제1 피더 유닛 내 약제를 기반으로 복수의 재충전 카테고리 중 하나를 결정하고 이에 기반하여 제1 피더 유닛의 재충전 전략을 결정하는 단계;- 재충전 전략에 따른 재충전 알림을 제공하는 단계; 및- 적어도 상기 기한까지 제1 피더 유닛으로부터 약제를 계속 디스펜싱하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,알림 및/또는 재충전 알림이 인간 운용자 및/또는 디스펜싱 장치의 외부 시스템에 제공되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서,디스펜싱 장치의 외부 시스템은 (재)충전 스테이션, 재고 조사 및/또는 보관 관리 시스템 또는 이송 시스템 중 하나 이상인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항 내지 제3항 중 어느 한 항에 있어서,소진 시점 이후, 피더 유닛을 디스펜싱 장치 내에 유지하도록 결정하는 단계를 추가로 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4항에 있어서,추후에, 바람직하게는 재충전 전략을 실행할 수 있을 때 피더 유닛을 디스펜싱 장치에서 이젝트하는 단계를 추가로 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항 내지 제5항 중 어느 한 항에 있어서,복수의 재충전 카테고리는, 대량 사용(high volume) 약제, 중량 사용(medium volume) 약제, 소량 사용(low volume) 약제, 또는 공기 노출 허용 시간이 짧은 약제 중 하나 이상을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6항에 있어서,재충전 카테고리가 대량 사용 약제인 것으로 결정된 경우, 재충전 전략은, 동일한 조성물의 약제로 제1 피더 유닛을 즉시 재충전하고, 재충전되자마자 이러한 재충전된 제1 피더 유닛을 다시 디스펜싱 장치에 제공하라는 재충전 알림을 제공하는 것을 포함하고;재충전 카테고리가 중량 사용 약제인 것으로 결정된 경우, 재충전 전략은, 제1 피더 유닛을 동일한 조성물의 약제로 재충전하고 대기 또는 보관 위치에 배치하라는 재충전 알림을 제공하는 것을 포함하고;재충전 카테고리가 소량 사용 약제인 것으로 결정된 경우, 재충전 전략은, 즉시 재충전하지 말라는 재충전 알림을 제공하는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7항에 있어서,재충전 카테고리가 공기 노출 허용 시간이 짧은 약제인 것으로 결정된 경우, 재충전 전략은, 약제 필요 시점과 공기 노출 허용 시간을 기준으로 피더 유닛의 재충전 시점을 결정하고, 재충전 알림을 통해, 피더 유닛 재충전 시점에 피더 유닛 재충전을 진행할 것을 알리고, 디스펜싱 장치로 반환하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항 내지 제8항 중 어느 한 항에 있어서,소진 시점은 디스펜싱 시작 시점에 제1 피더 유닛의 용기에 들어 있는 약제의 기록된 양, 상기 시작 시점 이후 제1 피더 유닛의 출구에서 디스펜싱된 약제의 개수(count) 및/또는 제1 피더 유닛의 용기에 남아 있는 약제의 실제 양에 기반하여 예측되는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항 내지 제9항 중 어느 한 항에 있어서,- 디스펜싱 장치에 제2 피더 유닛을 제공받는 단계; 및- 제1 피더 유닛의 하류 측에, 그리고 소진 시점 이전에 피더 위치 배열의 피더 위치들 중 하나에 제2 피더 유닛을 배치하는 단계를 추가로 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 프로세서에 의해 실행되어 디스펜싱 장치로 하여금 제1항 내지 제10항 중 어느 한 항에 따른 방법의 단계들을 수행하게 하는 명령어를 보유한 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체를 포함하는 컴퓨터 프로그램 제품.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 별개의 약제들을 디스펜싱하는 디스펜싱 장치에 있어서, 상기 디스펜싱 장치는 약제를 디스펜싱하는 디스펜싱 섹션을 포함하되, 디스펜싱 섹션은 복수의 피더 유닛을 대기시키기 위한 피더 위치 배열을 형성하며, 상기 복수의 피더 유닛의 각각의 피더 유닛은 약제를 담기 위한 용기, 약제를 디스펜싱하기 위한 출구, 및 용기에서 출구까지의 제어된 약제 공급을 위해 용기와 출구 사이에 위치하는 디스펜싱 기구를 포함하고,상기 디스펜싱 장치는, 그래픽 사용자 인터페이스 및 상기 그래픽 사용자 인터페이스와 복수의 피더 유닛을 제어하는 제어 유닛을 추가로 포함하되, 상기 제어 유닛은 프로세서; 및 명령어를 보유한 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체를 포함하며, 프로세서에 의해 실행되었을 때 명령어는 제어 유닛으로 하여금,- 제1 피더 유닛의 소진 시점을 예측하게 하고,- 제2 피더 유닛을 디스펜싱 장치에 제공해야 하는 시점을 나타내는 기한과 함께, 상기 소진 시점의 알림을 그래픽 사용자 인터페이스에 제공하게 하고,- 제1 피더 유닛 내 약제를 기반으로 복수의 재충전 카테고리 중 하나를 결정하고 이에 기반하여 제1 피더 유닛의 재충전 전략을 결정하게 하고,- 재충전 전략에 따른 재충전 알림을 제공하게 하고,- 복수의 피더 유닛을 제어하여 적어도 상기 기한까지 제1 피더 유닛으로부터 약제를 계속 디스펜싱하게 하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12항에 있어서,재충전 알림이 디스펜싱 장치의 외부 시스템에 제공되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제11항 또는 제13항에 있어서,복수의 재충전 카테고리는 대량 사용 약제, 중량 사용 약제, 소량 사용 약제, 또는 공기 노출 허용 시간이 짧은 약제를 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제12항 내지 제14항 중 어느 한 항에 있어서,제어 유닛은, 소진 시점 이후 피더 유닛을 디스펜싱 장치 내에 유지하도록 디스펜싱 장치를 추가로 제어하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제12항 내지 제15항 중 어느 한 항에 있어서,재충전 카테고리가 대량 사용 약제인 것으로 결정된 경우, 재충전 전략은, 동일한 조성물의 약제로 제1 피더 유닛을 즉시 재충전하고, 재충전되자마자 이러한 재충전된 제1 피더 유닛을 다시 디스펜싱 장치에 제공하라는 재충전 알림을 제공하는 것을 포함하고;재충전 카테고리가 중량 사용 약제인 것으로 결정된 경우, 재충전 전략은, 제1 피더 유닛을 동일한 조성물의 약제로 재충전하고 대기 또는 보관 위치에 배치하라는 재충전 알림을 제공하는 것을 포함하고;재충전 카테고리가 소량 사용 약제인 것으로 결정된 경우, 재충전 전략은, 즉시 재충전하지 말라는 재충전 알림을 제공하는 것을 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제12항 내지 제16항 중 어느 한 항에 있어서,재충전 카테고리가 공기 노출 허용 시간이 짧은 약제인 것으로 결정된 경우, 재충전 전략은, 약제 필요 시점과 공기 노출 허용 시간을 기준으로 피더 유닛의 재충전 시점을 결정하고, 피더 유닛 재충전 시점에 피더 유닛 재충전을 진행할 것을 알리고, 디스펜싱 장치로 반환하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제12항 내지 제17항 중 어느 한 항에 있어서,디스펜싱 장치에 제2 피더 유닛을 제공받도록; 그리고 상기 제2 피더 유닛을 소진 시점 이전에 피더 위치 배열의 피더 위치들 중 하나에 배치하도록 구성된 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 디스펜싱 장치를 사용하여 별개의 약제들을 디스펜싱하는 방법에 있어서,상기 디스펜싱 장치는,약제를 디스펜싱하는 디스펜싱 섹션으로서, 복수의 피더 유닛을 대기시키기 위한, 수거 경로를 따라 분포되는 피더 위치 배열을 정의하고 복수의 약품 이송 플레이트를 수용하기 위한 수동 로딩 위치들을 정의하는, 디스펜싱 섹션;디스펜싱 섹션으로부터 약제를 수거하는 수거 섹션; 및수거 섹션으로부터 받은 약제를 포장하는 포장 섹션을 포함하며,상기 방법은,- 디스펜싱 장치가 별개의 약제들을 디스펜싱하는 데 사용하는 하나 이상의 디스펜싱 자원의 추후 초기 소진 시점을 예측하는 단계;- 상기 디스펜싱 자원 중 하나 이상을 제공하기 위한 초기 기한과 함께, 상기 초기 소진 시점 이전에 상기 디스펜싱 자원 중 하나 이상을 제공하도록 초기 명령어를 제공하는 단계;- 별개의 약제들을 디스펜싱하는 동안 하나 이상의 디스펜싱 자원의 업데이트된 소진 시간을 예측하는 단계;- 업데이트된 명령어 및/또는 업데이트된 기한을 제공하는 단계; 및- 상기 하나 이상의 디스펜싱 자원의 적어도 업데이트된 기한까지 약제 디스펜싱을 계속하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제19항에 있어서,디스펜싱 자원은 피더 유닛들 또는 포장재 중 하나 이상인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제19항 또는 제20항에 있어서,초기 및/또는 업데이트된 명령어와 기한은 하나 이상의 디스펜싱 자원의 소진 시점을 기준으로 우선순위가 정해지는 작업 목록(task list)으로 제공되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제19항 내지 제21항 중 어느 한 항에 있어서,초기 및/또는 업데이트된 명령어와 기한은 인간 운용자에게 제공되며, 피더 유닛 및/또는 약품 이송 플레이트를 충전하도록 하는 충전 명령어를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제19항 내지 제22항 중 어느 한 항에 있어서,초기 및/또는 업데이트된 명령어와 기한은 인간 운용자에게 제공되며, 어디서 또는 언제 디스펜싱 자원을 회수하는지에 대한 회수 명령어를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제19항 내지 제23항 중 어느 한 항에 있어서,초기 및/또는 업데이트된 명령어와 기한은 인간 운용자에게 제공되며, 디스펜싱 장치의 하나 이상의 외부 시스템을 작동시켜 디스펜싱 자원 중 하나 이상을 제공하도록 하는 작동 명령어를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제19항 내지 제24항 중 어느 한 항에 있어서,초기 및/또는 업데이트된 명령어와 기한은 기계 작동 지시로 조정되고 디스펜싱 자원 중 하나 이상을 제공하는 디스펜싱 장치의 하나 이상의 외부 시스템에 제공되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제19항 내지 제25항 중 어느 한 항에 있어서,별개의 약제들을 디스펜싱하는 동안 하나 이상의 디스펜싱 자원의 업데이트된 소진 시간을 예측하는 단계와 업데이트된 명령어 및/또는 업데이트된 기한을 제공하는 단계는 소진 시점의 동적 조정 및 업데이트된 명령어 제공을 위해 여러 번 수행되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제19항에 있어서,상기 방법은,- 복수의 피더 유닛 및/또는 약품 이송 플레이트로부터 제1 선택 및 제1 양의 약제가 디스펜싱되도록 요청하는 제1 디스펜싱 명령어 세트를 수신하는 단계;- 상기 제1 디스펜싱 명령어 세트 후에 실행될 하나 이상의 추가 디스펜싱 명령어 세트를 수신하는 단계로서, 상기 하나 이상의 추가 디스펜싱 명령어 세트 중 적어도 한 세트는 제1 선택과 상이한 선택 또는 제1 양과 상이한 양을 요청하는 것인, 추가 디스펜싱 명령어 세트 수신 단계; - 상기 제1 디스펜싱 명령어 세트 및 상기 하나 이상의 추가 디스펜싱 명령어 세트에 기반하여 디스펜싱 명령어 순서를 결정하는 단계; 및- 상기 제1 디스펜싱 명령어 세트를 실행하기 전에, 복수의 피더 유닛 및/또는 약품 이송 플레이트가 제1 디스펜싱 명령어 세트에 따라 제1 선택 및 제1 양의 약제의 디스펜싱을 완료하는 데 즉각 사용 가능한 약제를 충분히 보유하고 있는지 판단하는 단계를 포함하며, 상기 복수의 피더 유닛 또는 약품 이송 플레이트가 기한 이전 또는 정확한 기한에 제공되지 않는 경우 및/또는 디스펜싱 명령어 순서에 따라 제1 선택 및 제1 양의 약제의 디스펜싱을 완료하는 데 즉각 사용 가능한 약제를 충분히 보유하고 있지 않는 경우, 상기 방법은- 상기 제1 디스펜싱 명령어 세트를 실행하기 전에 상기 하나 이상의 추가 디스펜싱 명령어 세트 중 하나 이상을 실행하기 위해 디스펜싱 명령어 순서를 업데이트하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 별개의 약제들을 디스펜싱하는 디스펜싱 장치에 있어서, 상기 디스펜싱 장치는,약제를 디스펜싱하는 디스펜싱 섹션으로서, 복수의 피더 유닛을 대기시키기 위한, 무한 수거 경로를 따라 분포되는 피더 위치 배열을 정의하고 복수의 약품 이송 플레이트를 수용하기 위한 수동 로딩 위치들을 정의하는, 디스펜싱 섹션;디스펜싱 섹션으로부터 약제를 수거하는 수거 섹션; 수거 섹션으로부터 받은 약제를 포장하는 포장 섹션; 및별개의 약제들을 디스펜싱하기 위해 디스펜싱 장치가 사용하는 디스펜싱 자원의 상태를 수신하는 제어 유닛을 포함하고,상기 제어 유닛은 프로세서, 및 명령어를 보유한 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체를 포함하며, 프로세서에 의해 실행되었을 때 명령어는 제어 유닛으로 하여금,- 디스펜싱 자원의 추후 초기 소진 시점을 예측하게 하고,- 상기 디스펜싱 자원 중 하나 이상을 제공하기 위한 기한과 함께, 상기 초기 소진 시점 이전에 상기 디스펜싱 자원 중 하나 이상을 디스펜싱 장치에 제공하도록 초기 명령어를 제공하게 하고,- 별개의 약제들을 디스펜싱하는 동안 하나 이상의 디스펜싱 자원의 업데이트된 소진 시간을 예측하게 하고,- 업데이트된 명령어 및/또는 업데이트된 기한을 제공하게 하고,- 상기 디스펜싱 자원 중 하나 이상의 적어도 업데이트된 기한까지 약제 디스펜싱을 계속하게 하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제28항에 있어서,디스펜싱 자원은 피더 유닛들 또는 포장재 중 하나 이상인, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제28항 또는 제29항에 있어서,초기 및/또는 업데이트된 명령어와 기한은 하나 이상의 디스펜싱 자원의 소진 시점을 기준으로 우선순위가 정해지는 작업 목록으로 제공되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제28항 내지 제30항 중 어느 한 항에 있어서,디스펜싱 장치는 제어 유닛에 의해 제어되는 그래픽 사용자 인터페이스를 추가로 포함하며, 디스펜싱 자원 중 하나 이상을 제공하기 위한 명령어 및 기한이 그래픽 사용자 인터페이스를 통해 인간 운용자에게 제공되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제31항에 있어서,초기 및/또는 업데이트된 명령어와 기한은 피더 유닛 및/또는 약품 이송 플레이트를 충전 또는 재충전하도록 하는 충전 명령어를 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제31항 또는 제32항에 있어서,초기 및/또는 업데이트된 명령어와 기한은 어디서 및/또는 언제 디스펜싱 자원을 회수하는지의 회수 명령어를 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제31항 내지 제33항 중 어느 한 항에 있어서,초기 및/또는 업데이트된 명령어와 기한은 디스펜싱 장치의 하나 이상의 외부 시스템을 작동시켜 디스펜싱 자원 중 하나 이상을 제공하도록 하는 작동 명령어를 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제28항 내지 제34항 중 어느 한 항에 있어서,디스펜싱 자원 중 하나 이상을 제공하기 위한 초기 및/또는 업데이트된 명령어와 기한은 기계 작동 지시로 조정되고 디스펜싱 자원 중 하나 이상을 제공하는 디스펜싱 장치의 하나 또는 다수의 외부 시스템에 제공되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제28항 내지 제35항 중 어느 한 항에 있어서,별개의 약제들을 디스펜싱하는 동안 하나 이상의 디스펜싱 자원의 업데이트된 소진 시간을 예측하는 단계와 업데이트된 명령어 및/또는 업데이트된 기한을 제공하는 단계는 소진 시점의 동적 조정 및 업데이트된 명령어 제공을 위해 여러 번 수행되는, 장치.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>네덜란드, **** 알케이 에페, 겔리아베그 **</address><code>519980678713</code><country>네덜란드</country><engName>VMI Holland B.V.</engName><name>브이엠아이 홀랜드 비.브이.</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>네덜란드 **** ...</address><code> </code><country>네덜란드</country><engName>BRAKKEE, Martinus Johannes Donatus</engName><name>브라키, 마르티누스 요하네스 도나투스</name></inventorInfo><inventorInfo><address>네덜란드 **** ...</address><code> </code><country>네덜란드</country><engName>VAN ROON, Peter</engName><name>반 룬, 피터</name></inventorInfo><inventorInfo><address>네덜란드 **** ...</address><code> </code><country>네덜란드</country><engName>VAN VOORN, Patrick</engName><name>반 본, 패트릭</name></inventorInfo><inventorInfo><address>네덜란드 **** ...</address><code> </code><country>네덜란드</country><engName>SCHEIDE, Rogier</engName><name>샤이데, 로지어</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 언주로 ***, *층(역삼동,화물재단빌딩)</address><code>920071000614</code><country>대한민국</country><engName>MUHANN PATENT &amp; LAW FIRM</engName><name>특허법인무한</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.09.16</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/946,074</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2025.03.31</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0358937-62</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Translation of Amendment made during International Phase] Submission of Document</documentEngName><documentName>[국제단계보정서 번역문]서류제출서</documentName><receiptDate>2025.03.31</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0359112-91</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2025.04.22</receiptDate><receiptNumber>1-5-2025-0067068-46</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020257010474.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c9382ea0a710fbcb32185a60fb895cb588d3165c1df220ab975550782dd18eddac1ff99ff95b22d23e580da86afc9c18edd76f88b7c7da331e8</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf36ce5b34e42baa8f81a5617d19c133497a947a23a182cdae629a722f33877d95a18fd2d080b068ef2d22cf481b217663767da2c59e61bd97</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>