<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:03:05.35</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.10.27</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7017589</applicationNumber><claimCount>35</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>오디오 소스 분리 시스템들 및 방법들</inventionTitle><inventionTitleEng>AUDIO SOURCE SEPARATION SYSTEMS AND METHODS</inventionTitleEng><openDate>2024.08.19</openDate><openNumber>10-2024-0125563</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.05.27</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2013.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G10L 21/0272</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2013.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G10L 25/30</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G10L 15/06</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2013.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G10L 25/60</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2013.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G10L 25/78</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2013.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G10L 25/18</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 오디오 소스 분리를 위한 시스템들 및 방법들은 복수의 오디오 소스들로부터 생성된 오디오 신호의 믹스처를 포함하는 오디오 입력 스트림을 수신하는 단계; 훈련된 오디오 소스 분리 모델을 통해, 오디오 입력 스트림을 처리하여 복수의 오디오 소스들 중 하나 이상에 대응하는 복수의 오디오 스템들을 생성하는 단계; 자기 반복 처리 및 훈련 시스템을 사용하여 복수의 오디오 스템들에 적어도 부분적으로 기초하여 오디오 소스 분리 모델을 업데이트하는 단계; 및 업데이트된 훈련된 오디오 소스 분리 모델을 사용하여 오디오 입력 스트림을 재처리하여 복수의 향상된 오디오 스템들을 생성하는 단계를 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.05.04</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023073595</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.10.27</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/IB2022/060319</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 시스템에 있어서,복수의 오디오 소스들로부터 생성된 오디오 신호들의 믹스처를 포함하는 오디오 입력 스트림을 수신하도록 구성된 오디오 입력;오디오 입력 스트림을 수신하고 생성된 복수의 오디오 스템들(audio stems)을 생성하도록 구성된 훈련된 오디오 소스 분리 모델 모듈로서, 생성된 복수의 오디오 스템들은 복수의 오디오 소스들 중 하나 이상의 오디오 소스에 대응하는, 상기 훈련된 오디오 소스 분리 모델 모듈; 및생성된 복수의 오디오 스템들에 적어도 부분적으로 기초하여 훈련된 오디오 소스 분리 모델을 업데이트된 오디오 소스 분리 모델로 업데이트하도록 구성된 자기 반복 훈련 시스템을 포함하고,업데이트된 오디오 소스 분리 모델 모듈은 복수의 향상된 오디오 스템들을 생성하기 위해 오디오 입력 스트림을 재처리하도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제 1 항에 있어서, 오디오 입력 스트림은 하나 이상의 단일 트랙 오디오 믹스처들을 포함하고, 훈련된 오디오 소스 분리 모델 모듈은 하나 이상의 단일 트랙 오디오 믹스처들로부터 하나 이상의 오디오 소스 신호들을 분리하도록 훈련된 신경망을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제 2 항에 있어서, 신경망은 마스크를 적용하지 않고 오디오 소스 분리를 수행하도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제 1 항 내지 제 3 항 중 어느 한 항에 있어서, 라벨링된 소스 오디오 데이터 및 라벨링된 노이즈 오디오 데이터를 포함하는 훈련 데이터세트를 더 포함하고, 훈련된 오디오 소스 분리 모델은 훈련 데이터세트를 사용하여 훈련되어 일반 소스 분리 모델을 생성하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제 4 항에 있어서, 생성된 복수의 오디오 스템 중 적어도 서브세트는 임계값 메트릭에 기초하여 컬링되고(culled) 훈련 데이터세트에 추가되어 컬링된 동적으로 진화하는 데이터세트를 형성하고, 컬링된 동적으로 진화하는 데이터세트는 업데이트된 오디오 소스 분리 모델을 훈련시키는 데 사용되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제 1 항 내지 제 5 항 중 어느 한 항에 있어서, 자기 반복 훈련 시스템은 또한 생성된 복수의 오디오 스템들과 연관된 제 1 품질 메트릭을 계산하도록 구성되고, 제 1 품질 메트릭은 훈련된 오디오 소스 분리 모델의 제 1 성능 척도(performance measure)를 제공하고, 자기 반복 훈련 시스템은 또한 향상된 오디오 스템들과 연관된 제 2 품질 메트릭을 계산하도록 구성되고, 제 2 품질 메트릭은 업데이트된 오디오 소스 분리 모델의 제 2 성능 척도를 제공하며, 제 2 품질 메트릭은 제 1 품질 메트릭보다 큰, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제 1 항 내지 제 6 항 중 어느 한 항에 있어서, 훈련된 오디오 소스 분리 모델은 복수의 데이터세트들을 포함하는 훈련 데이터세트를 사용하여 훈련되고, 복수의 데이터세트들 각각은 소스 분리 문제를 다루기 위해 시스템을 훈련시키도록 구성된 라벨링된 오디오 샘플들을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제 7 항에 있어서, 복수의 데이터세트들은 복수의 라벨링된 스피치 샘플들을 포함하는 스피치 훈련 데이터세트, 및/또는 복수의 라벨링된 음악 및/또는 노이즈 데이터 샘플들을 포함하는 넌스피치 훈련 데이터세트를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제 1 항 내지 제 8 항 중 어느 한 항에 있어서, 자기 반복 훈련 시스템은 생성된 복수의 오디오 스템들로부터 라벨링된 오디오 샘플들을 생성하도록 구성된 자기 반복 데이터세트 생성 모듈을 더 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제 1 항에 있어서, 복수의 향상된 오디오 스템들은 소스 신호와 나머지 보완 신호를 분리하는 것을 포함하는 계층적 분기 시퀀스(hierarchical branching sequence)를 사용하여 생성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 방법에 있어서,복수의 오디오 소스들로부터 생성된 오디오 신호들의 믹스처를 포함하는 오디오 입력 스트림을 수신하는 단계;오디오 입력 스트림을 수신하도록 구성된 훈련된 오디오 소스 분리 모델을 사용하여, 복수의 오디오 소스들 중 하나 이상의 오디오 소스들에 대응하는 생성된 복수의 오디오 스템들을 생성하는 단계;자기 반복 훈련 프로세스를 사용하여, 훈련된 오디오 소스 분리 모델을 생성된 복수의 오디오 스템들에 적어도 부분적으로 기초하여 업데이트된 오디오 소스 분리 모델로 업데이트하는 단계; 및업데이트된 오디오 소스 분리 모델을 사용하여 오디오 입력 스트림을 재처리하여 복수의 향상된 오디오 스템들을 생성하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제 11 항에 있어서, 오디오 입력 스트림은 하나 이상의 단일 트랙 오디오 믹스처들을 포함하고, 훈련된 오디오 소스 분리 모델은 하나 이상의 단일 트랙 오디오 믹스처들로부터 하나 이상의 오디오 소스 신호들을 분리하도록 훈련된 신경망을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제 12 항에 있어서, 신경망은 마스크를 적용하지 않고 오디오 소스 분리를 수행하도록 구성되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제 11 항 내지 제 13 항 중 어느 한 항에 있어서, 라벨링된 소스 오디오 데이터 및 라벨링된 노이즈 오디오 데이터를 포함하는 훈련 데이터세트를 제공하는 단계; 및훈련 데이터세트를 사용하여 훈련된 오디오 소스 분리 모델을 훈련시켜 일반 소스 분리 모델을 생성하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제 14 항에 있어서,동적으로 진화하는 데이터세트를 생성하기 위해 생성된 복수의 오디오 스템들의 적어도 서브세트를 훈련 데이터세트에 추가하는 단계;임계값 메트릭에 기초하여 동적으로 진화하는 데이터세트를 컬링하는 단계; 및 컬링된 동적으로 진화하는 데이터세트를 사용하여 업데이트된 오디오 소스 분리 모델을 훈련시키는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제 11 항 내지 제 15 항 중 어느 한 항에 있어서, 자기 반복 훈련 프로세스는: 생성된 복수의 오디오 스템들과 연관된 제 1 품질 메트릭을 계산하는 단계로서, 제 1 품질 메트릭은 훈련된 오디오 소스 분리 모델의 제 1 성능 척도를 제공하는, 상기 제 1 품질 메트릭을 계산하는 단계; 향상된 오디오 스템들과 연관된 제 2 품질 메트릭을 계산하는 단계로서, 제 2 품질 메트릭은 업데이트된 오디오 소스 분리 모델의 성능 척도를 제공하는, 상기 제 2 품질 메트릭을 계산하는 단계, 및 상기 제 2 품질 메트릭을 상기 제 1 품질 메트릭과 비교하여 제 2 품질 메트릭이 제 1 품질 메트릭보다 큰 것을 확인하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제 11 항 내지 제 16 항 중 어느 한 항에 있어서, 훈련된 오디오 소스 분리 모델은 복수의 데이터세트들을 포함하는 훈련 데이터세트를 사용하여 훈련되고, 복수의 데이터세트들 각각은 상이한 소스 분리 문제를 다루기 위해 오디오 소스 분리 모델을 훈련시키도록 구성된 라벨링된 오디오 샘플들을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제 17 항에 있어서, 복수의 데이터세트들은 복수의 라벨링된 스피치 샘플들을 포함하는 스피치 훈련 데이터세트, 및/또는 복수의 라벨링된 음악 및/또는 노이즈 데이터 샘플들을 포함하는 넌스피치 훈련 데이터세트를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제 18 항에 있어서, 자기 반복 훈련 프로세스는 자기 반복 데이터세트에 대해 생성된 복수의 오디오 스템들로부터 라벨링된 오디오 샘플들을 생성하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제 11 항 내지 제 19 항 중 어느 한 항에 있어서, 소스 신호와 나머지 보완 신호를 분리하는 것을 포함하는 계층적 분기 시퀀스를 사용하여 복수의 향상된 오디오 스템들을 생성하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 오디오 소스 분리를 위한 추론 모델을 훈련하는 방법에 있어서,소스 분리 스템들을 생성하기 위해 소스 분리를 위해 훈련된 추론 모델을 사용하여 오디오 입력 데이터를 처리하는 단계;소스 분리 스템들로부터 스피치 데이터세트를 생성하는 단계; 소스 분리 스템들로부터 노이즈 데이터세트를 생성하는 단계;업데이트된 추론 모델을 생성하기 위해 스피치 데이터 세트와 노이즈 데이터 세트를 사용하여 추론 모델을 훈련하는 단계를 포함하는, 오디오 소스 분리를 위한 추론 모델을 훈련하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제 21 항에 있어서, 업데이트된 추론 모델을 사용하여 오디오 입력 데이터를 처리하는 단계를 더 포함하는, 오디오 소스 분리를 위한 추론 모델을 훈련하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제 21 항 또는 제 22 항에 있어서, 업데이트된 추론 모델을 반복적으로 업데이트하는 단계를 더 포함하는, 오디오 소스 분리를 위한 추론 모델을 훈련하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제 21 항 내지 제 23 항 중 어느 한 항에 있어서, 훈련 데이터 세트는 오디오 소스들에 가까운 샘플들을 포함하도록 큐레이트되는(curated), 오디오 소스 분리를 위한 추론 모델을 훈련하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제 21 항 내지 제 24 항 중 어느 한 항에 있어서, 추론 모델은 계층적 믹스 버스 스키마(hierarchical mix bus schema)를 사용하여 훈련되는, 오디오 소스 분리를 위한 추론 모델을 훈련하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제 21 항 내지 제 25 항 중 어느 한 항에 있어서, 추론 모델은 다중 음성 소스 믹스처들(multi-voice source mixtures)을 사용하여 훈련되는, 오디오 소스 분리를 위한 추론 모델을 훈련하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제 21 항 내지 제 26 항 중 어느 한 항에 있어서, 추론 모델은 전경 음성들, 배경 음성들, 및/또는 원거리 음성들을 사용하여 훈련되는, 오디오 소스 분리를 위한 추론 모델을 훈련하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제 21 항 내지 제 27 항 중 어느 한 항에 있어서, 추론 모델은 제 1 샘플링 레이트로 훈련되고 더 높은 샘플링 레이트로 업스케일링되는, 오디오 소스 분리를 위한 추론 모델을 훈련하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제 21 항 내지 제 28 항 중 어느 한 항에 있어서, 소스 분리 프로세스에 의해 도입된 아티팩트들을 제거하기 위해 분리된 오디오 소스 스템들을 후처리하는 단계를 더 포함하는, 오디오 소스 분리를 위한 추론 모델을 훈련하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제 21 항 내지 제 29 항 중 어느 한 항에 있어서, 소스 분리 스템들은 분리된 소스 신호와 나머지 보완 신호를 포함하는, 오디오 소스 분리를 위한 추론 모델을 훈련하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제 21 항 내지 제 30 항 중 어느 한 항에 있어서, 후처리 동안 제거되는 아티팩트들은 클릭들, 고조파 왜곡, 고스팅(ghosting) 및/또는 광대역 노이즈 중 적어도 하나를 포함하는, 오디오 소스 분리를 위한 추론 모델을 훈련하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제 21 항 내지 제 31 항 중 어느 한 항에 있어서, 추론 모델은 사용자 안내 자기 반복 처리를 사용하여 미세 조정되는, 오디오 소스 분리를 위한 추론 모델을 훈련하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제 32 항에 있어서, 추론 모델의 미세 조정을 위해 사용자 안내 증강들을 가능하게 하는 단계를 더 포함하는, 오디오 소스 분리를 위한 추론 모델을 훈련하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 적어도 하나의 프로세서에 의해 실행될 때, 적어도 하나의 프로세서가 제 11 항 내지 제 33 항 중 어느 한 항의 방법을 수행하게 하는 명령들을 저장하는, 적어도 하나의 컴퓨터 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 컴퓨터 시스템에 있어서,적어도 하나의 프로세서; 및적어도 하나의 프로세서에 의해 실행될 때, 적어도 하나의 프로세서가 제 11 항 내지 제 33 항 중 어느 한 항의 방법을 수행하게 하는 명령들을 저장하는 메모리를 포함하는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>뉴질랜드 **** 웰링톤 미라마 피오 박스 ** ***</address><code>520240353675</code><country>뉴질랜드</country><engName>WingNut Films Productions Limited</engName><name>윙넛 필름스 프로덕션스 리미티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>뉴질랜드 **** 웰링...</address><code> </code><country> </country><engName>DE LA REY, Emile</engName><name>데 라 레이 에밀</name></inventorInfo><inventorInfo><address>뉴질랜드 **** 웰링...</address><code> </code><country> </country><engName>SMARAGDIS, Paris</engName><name>스마라그디스 파리</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 종로구 세종대로 ***, **층 (세종로, 광화문빌딩)(법무법인센트럴)</address><code>919990006014</code><country>대한민국</country><engName>HOON CHANG</engName><name>장훈</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.10.27</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/272,650</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.06.23</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/848,341</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.05.27</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0568714-78</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Request for Amendment</documentEngName><documentName>보정요구서</documentName><receiptDate>2024.06.04</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0091731-83</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Patent Application, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[출원서 등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2024.07.17</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0774611-06</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.07.19</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0118910-26</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247017589.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93d86c91b045bff3b12678c0319bda785ab84666e729b7a258a4674cef0276b44b51083b024b6387f5c82776d3628a3637841a6c59dc261ae5</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf638e1b12628e93565865dfd620502caf70bb7a8bfd3a9127b198a63ee06df725dd1565ae71e5fdc4afda9db104112849697520350caf2f68</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>