<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 17:53:40.5340</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.02.09</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-7030966</applicationNumber><claimCount>13</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>충돌 지시 방법, 장치 및 전자 기기</inventionTitle><inventionTitleEng>CONFLICT INDICATION METHOD AND APPARATUS, AND ELECTRONIC DEVICE</inventionTitleEng><openDate>2023.10.11</openDate><openNumber>10-2023-0142612</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2023.09.11</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2023.09.11</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 72/25</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 72/1263</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 72/0453</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 72/0446</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 72/53</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 72/563</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 1/1812</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 1/1829</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 5/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2009.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 92/18</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 출원은 충돌 지시 방법, 장치 및 전자 기기를 개시하고, 통신 기술분야에 속한다. 충돌 지시 방법은 제1 단말에 의해 실행되며, 상기 방법은, 자원 또는 전송이 충돌된다고 판단되면, 제2 단말에 자원 또는 전송의 충돌을 지시하는 단계를 포함하며, 상기 단계는, 상기 제2 단말에 충돌 지시 시그널링을 송신하는 단계; 물리 사이드 링크 채널(PSxCH)을 통해 충돌 지시를 수행하는 단계; 및 충돌 자원에 대응되는 물리 사이드 링크 피드백 채널(PSFCH) 자원을 통해 충돌 지시를 수행하는 단계; 중 어느 하나를 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2022.08.18</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2022171132</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.02.09</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/CN2022/075685</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 제1 단말에 의해 실행되는 충돌 지시 방법으로서,상기 방법은,자원 또는 전송이 충돌된다고 판단되면, 제2 단말에 자원 또는 전송의 충돌을 지시하는 단계를 포함하며,상기 단계는,상기 제2 단말에 충돌 지시 시그널링을 송신하는 단계;물리 사이드 링크 채널(PSxCH)을 통해 충돌 지시를 수행하는 단계; 및충돌 자원에 대응되는 물리 사이드 링크 피드백 채널(PSFCH) 자원을 통해 충돌 지시를 수행하는 단계; 중 어느 하나를 포함하는 것을 특징으로 하는 충돌 지시 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,상기 충돌 지시 시그널링을 송신하는 제1 시간은,제2 시간 이후에 위치하고, 제2 시간과의 간격이 제1 임계값보다 크지 않거나 제1 임계값보다 작은 것 - 제2 시간은 자원 또는 전송의 충돌이 검출된 시간임 -;충돌 자원 이전에 위치하고, 상기 충돌 자원이 위치한 시간의 간격이 제2 임계값보다 작지 않거나 제2 임계값보다 큰 것;제3 시간 이전에 위치하고, 상기 제3 시간의 간격이 제3 임계값보다 작지 않거나 제3 임계값보다 큰 것 - 제3 시간은 충돌 자원의 사전 보류 지시 시그널링 또는 지시 시그널링이 위치한 시간임 -; 중 어느 하나를 만족하는 것을 특징으로 하는 충돌 지시 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서,PSxCH 자원은 시간 도메인 자원, 주파수 도메인 자원 및 코드 도메인 자원 중 적어도 하나로 조성되고;상기 시간 도메인 자원은 프로토콜 사전 정의 또는 제어 노드 구성 또는 기구성된 L 개의 시간 도메인 기본 유닛으로 조성되고, L은 양의 정수이며;상기 주파수 도메인 자원은 프로토콜 사전 정의 또는 제어 노드 구성 또는 기구성된 F 개의 주파수 도메인 기본 유닛으로 조성되고, F는 양의 정수이며;상기 코드 도메인 자원은 프로토콜 사전 정의 또는 제어 노드 구성 또는 기구성된 C 개의 코드 시퀀스로 조성되고, 또는 프로토콜 사전 정의 또는 제어 노드 구성 또는 기구성된 시퀀스 생성 규칙에 의해 생성된 코드 시퀀스이고, C는 양의 정수인 것을 특징으로 하는 충돌 지시 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서,PSxCH의 상태 정보는,시간 도메인 기본 유닛, 주파수 도메인 기본 유닛 및 코드 시퀀스 중 적어도 하나; 및코딩된 비트; 중 어느 하나를 사용하여 나타내는 것을 특징으로 하는 충돌 지시 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항에 있어서,PSxCH 채널 시간 도메인은 X 개의 PSxCH 시기(occasion)로 조성되고, PSxCH occasion은 Y 개의 PSxCH 주파수 도메인 자원을 포함하며, PSxCH 채널은 Z 개의 코드 도메인 자원을 포함하고, X, Y, Z는 양의 정수인 것을 특징으로 하는 충돌 지시 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5항에 있어서,PSxCH occasion 이전의 A 개의 시간 도메인 기본 유닛은 자동 이득 제어(AGC) 신호를 전송하기 위한 것임을 특징으로 하는 충돌 지시 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항에 있어서,PSxCH와 PSCCH 및/또는 PSSCH의 다중화 방식은,시분할 다중화(TDM); 및주파수 분할 다중화(FDM); 중 적어도 하나를 사용하는 것을 특징으로 하는 충돌 지시 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항에 있어서,PSxCH와 PSFCH의 다중화 방식은,FDM;공간 분할 다중화(SDM); 및TDM; 중 적어도 하나를 사용하는 것을 특징으로 하는 충돌 지시 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항에 있어서,PSxCH 자원과 물리 사이드 링크 제어 채널(PSCCH) 자원 및/또는 물리 사이드 링크 공유 채널(PSSCH) 자원은 관련 관계가 존재하고,PSxCH에 캐리된 충돌 정보는 PSxCH 자원에 관련된 PSCCH 및/또는 PSSCH 자원의 충돌 발생을 지시하고; 또는PSxCH에 캐리된 충돌 정보는 PSxCH 자원에 관련된 PSCCH 및/또는 PSSCH 자원에 대응되는 PSFCH의 충돌 발생을 지시하며; 또는PSxCH에 캐리된 충돌 정보는 PSxCH 자원에 관련된 PSCCH 및/또는 PSSCH 자원이 사전 보류한 PSCCH 및/또는 PSSCH 자원의 충돌 발생을 지시하고; 또는PSxCH에 캐리된 충돌 정보는 PSxCH 자원에 관련된 PSCCH 및/또는 PSSCH 자원이 사전 보류한 PSCCH 및/또는 PSSCH 자원에 대응되는 PSFCH의 충돌 발생을 지시하는 것을 특징으로 하는 충돌 지시 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9항에 있어서,PSxCH에 캐리된 충돌 정보는 PSxCH 자원에 관련된 PSCCH 및/또는 PSSCH 자원의 충돌 발생을 지시하고; 또는 PSxCH에 캐리된 충돌 정보는 PSxCH 자원에 관련된 PSCCH 및/또는 PSSCH 자원에 대응되는 PSFCH의 충돌 발생을 지시하면,PSxCH의 상이한 정보 상태값은 각각 PSCCH 충돌 및 PSFCH 충돌을 지시하며, 또는 동일한 정보 상태는 PSCCH 충돌 또는 PSFCH 충돌을 지시하는 것을 특징으로 하는 충돌 지시 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제9항에 있어서,PSxCH에 캐리된 충돌 정보는 PSxCH 자원에 관련된 PSCCH 및/또는 PSSCH 자원이 사전 보류한 PSCCH 및/또는 PSSCH 자원의 충돌 발생을 지시하고; 또는 PSxCH에 캐리된 충돌 정보는 PSxCH 자원에 관련된 PSCCH 및/또는 PSSCH 자원이 사전 보류한 PSCCH 및/또는 PSSCH 자원에 대응되는 PSFCH의 충돌 발생을 지시하면,상기 충돌 정보는 기설정된 타입의 사전 보류 정보가 사전 보류한 PSCCH 및/또는 PSSCH 자원의 충돌 발생을 지시하는 것을 특징으로 하는 충돌 지시 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제9항에 있어서,PSxCH 자원과 PSCCH 및/또는 PSSCH 자원이 시간 도메인 관련성을 구비하는 것은,하나의 PSCCH 또는 PSSCH occasion이 하나의 PSxCH occasion에 관련되는 것;복수 개의 PSCCH 및/또는 PSSCH occasions이 하나의 PSxCH occasion에 관련되는 것;하나의 PSCCH 또는 PSSCH occasion이 복수 개의 PSxCH occasions에 관련되는 것;복수 개의 PSCCH 및/또는 PSSCH occasions이 복수 개의 PSxCH occasions에 관련되는 것; 중 어느 하나를 포함하는 것을 특징으로 하는 충돌 지시 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12항에 있어서,하나의 PSCCH 또는 PSSCH occasion이 복수 개의 PSxCH occasions에 관련되고; 또는 복수 개의 PSCCH 및/또는 PSSCH occasions이 복수 개의 PSxCH occasions에 관련되면,복수 개의 PSxCH occasions에 있어서, PSxCH occasion 중의 하나의 PSxCH 자원 서브 집합은 상기 하나의 PSCCH 또는 PSSCH occasion과 대응되고, 또는 상기 복수 개의 PSCCH 및/또는 PSSCH occasions과 대응되는 것을 특징으로 하는 충돌 지시 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제12항에 있어서,하나의 PSCCH 또는 PSSCH occasion이 복수 개의 PSxCH occasions에 관련되고; 또는 복수 개의 PSCCH 및/또는 PSSCH occasions이 복수 개의 PSxCH occasions에 관련되면, 관련된 상기 복수 개의 PSxCH occassions에서의 각 PSxCH occasion에 캐리된 지시 정보가 지시하는 내용은 독립적으로 규정되는 것을 특징으로 하는 충돌 지시 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제9항에 있어서,PSCCH 및/또는 PSSCH occasion과 관련되는 PSxCH occasion 사이의 시간 간격은 K이고, 또는 최소 시간 간격은 K이며, 또는 최대 시간 간격은 K이고, K는 프로토콜 사전 정의 또는 제어 노드 구성 또는 기구성된 시간 길이인 것을 특징으로 하는 충돌 지시 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제9항에 있어서,PSCCH 및/또는 PSSCH occasion은 관련된 PSxCH occasion 이전에 위치하고; 또는PSCCH 및/또는 PSSCH occasion은 관련된 PSxCH occasion 이후에 위치하는 것을 특징으로 하는 충돌 지시 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제9항에 있어서,PSxCH occasion에 대응되는 PSCCH 및/또는 PSSCH occasion의 자원에 대해 넘버링을 수행하고;PSxCH occasion에서의 PSxCH 자원에 대해 넘버링을 수행하며;각 넘버의 PSCCH 또는 PSSCH 자원은 하나 또는 복수 개의 넘버의 PSxCH 자원에 대응되는 것을 특징으로 하는 충돌 지시 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제9항에 있어서,PSCCH 및/또는 PSSCH 자원에 관련된 PSxCH occasion과 상기 PSCCH 및/또는 PSSCH 자원에 관련된 PSFCH occasion은 상호 관련되는 것을 특징으로 하는 충돌 지시 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18항에 있어서,PSCCH 및/또는 PSSCH 자원에 관련된 PSxCH occasion과 상기 PSCCH 및/또는 PSSCH 자원에 관련된 PSFCH occasion은 동일한 슬롯(slot) 또는 동일한 slot 내의 동일한 심볼(symbol)에 위치하는 것을 특징으로 하는 충돌 지시 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제18항에 있어서,PSCCH 및/또는 PSSCH 자원에 관련된 PSxCH occasion은 상기 PSCCH 및/또는 PSSCH 자원에 관련된 PSFCH occasion 이전에 위치하고; 또는PSCCH 및/또는 PSSCH 자원에 관련된 PSxCH occasion은 상기 PSCCH 및/또는 PSSCH 자원에 관련된 PSFCH occasion 이후에 위치하는 것을 특징으로 하는 충돌 지시 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제18항에 있어서,PSCCH 및/또는 PSSCH 자원에 관련된 PSxCH occasion과 상기 PSCCH 및/또는 PSSCH 자원에 관련된 PSFCH occasion은 TDM인 것을 특징으로 하는 충돌 지시 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제1항에 있어서,PSxCH의 상태 정보는 HARQ-ACK 피드백 정보를 반송하는 것을 특징으로 하는 충돌 지시 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제1항에 있어서,PSxCH 송신 자원을 결정하는 단계를 더 포함하고,PSxCH 송신 자원을 결정하는 단계는,타깃 PSCCH 및/또는 PSSCH 자원을 결정하는 단계;타깃 PSxCH 자원을 결정하는 단계 - 상기 타깃 PSxCH 자원과 타깃 PSCCH 및/또는 PSSCH 자원은 관련됨 -; 및적어도 하나의 타깃 PSxCH 자원에서 적어도 하나의 PSxCH을 선택하여 전송을 수행하는 단계; 를 포함하는 것을 특징으로 하는 충돌 지시 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제23항에 있어서,타깃 PSCCH 및/또는 PSSCH 자원은 충돌이 발생된 PSCCH 및/또는 PSSCH 자원이고; 또는타깃 PSCCH 및/또는 PSSCH 자원은 PSFCH의 충돌을 초래한 PSCCH 및/또는 PSSCH 자원이며;타깃 PSCCH 및/또는 PSSCH 자원은 제3 측의 PSCCH 및/또는 PSSCH 자원이고, 상기 제3 측의 PSCCH 및/또는 PSSCH 자원은 충돌되는 PSCCH 및/또는 PSSCH 자원을 사전 보류하며; 또는타깃 PSCCH 및/또는 PSSCH 자원은 제3 측의 PSCCH 및/또는 PSSCH 자원이고, 상기 제3 측의 PSCCH 및/또는 PSSCH 자원은 PSFCH의 충돌을 초래한 PSCCH 및/또는 PSSCH 자원을 사전 보류하는 것을 특징으로 하는 충돌 지시 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제23항에 있어서,타깃 PSCCH 및/또는 PSSCH 자원이 복수 개의 자원으로 조성되면, 타깃 PSxCH 자원은,상기 복수 개의 자원에 대응되는 모든 PSxCH 자원; 및상기 복수 개의 자원 중의 하나의 자원에 대응되는 PSxCH 자원인 것을 특징으로 하는 충돌 지시 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제23항에 있어서,타깃 PSCCH 및/또는 PSSCH 자원이 복수 개의 PSxCH occasion에 대응되면, 적어도 하나의 PSxCH occasion 중의 타깃 PSxCH 자원을 선택하는 것을 특징으로 하는 충돌 지시 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제26항에 있어서,PSxCH occasion에서 지시하는 내용에 따라 하나의 PSxCH occasion을 선택하고; 또는PSxCH occasion의 나타난 시간에 따라 적어도 하나의 PSxCH occasion을 선택하는 것을 특징으로 하는 충돌 지시 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제26항에 있어서,적어도 하나의 타깃 PSxCH 자원에서 적어도 하나의 PSxCH을 선택하여 전송을 수행하는 상기 단계는,단말 식별자에 따라 PSxCH 전송 자원을 선택하는 단계; 및영역 식별자에 따라 PSxCH 전송 자원을 선택하는 단계; 중 어느 하나를 포함하는 것을 특징으로 하는 충돌 지시 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제1항에 있어서,PSxCH 송수신이 충돌되면,프로토콜에 의해 사전 정의된 규칙에 따라 PSxCH의 수신 또는 PSxCH의 송신을 포기하는 단계;기구성된 규칙에 따라 PSxCH의 수신 또는 PSxCH의 송신을 포기하는 단계;제어 노드에 의해 구성된 규칙에 따라 PSxCH의 수신 또는 PSxCH의 송신을 포기하는 단계;PSxCH에 관련된 PSCCH 및/또는 PSSCH 자원의 우선 순위에 따라 PSxCH의 수신 또는 PSxCH의 송신을 포기하는 단계; 중 어느 하나를 실행하는 것을 특징으로 하는 충돌 지시 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제1항에 있어서,복수 개의 송신된 PSxCH가 충돌되면,전력이 제한된 경우, PSxCH에 관련된 PSCCH 및/또는 PSSCH 자원의 우선 순위에 따라 하나 또는 복수 개의 PSxCH의 송신을 포기하고;전력이 제한되지 않은 경우, 동일 전력으로 복수 개의 PSxCH를 송신하고, 또는 PSxCH에 관련된 PSCCH 및/또는 PSSCH 자원의 우선 순위에 따라 복수 개의 PSxCH의 송신 전력을 결정하는 것을 특징으로 하는 충돌 지시 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제1항에 있어서,PSxCH의 송신과 PSFCH의 수신이 충돌되면,프로토콜에 의해 사전 정의된 규칙에 따라 PSxCH의 송신 또는 PSFCH의 수신을 포기하는 단계;기구성된 규칙에 따라 PSxCH의 송신 또는 PSFCH의 수신을 포기하는 단계;제어 노드에 의해 구성된 규칙에 따라 PSxCH의 송신 또는 PSFCH의 수신을 포기하는 단계; 및PSxCH에 관련된 PSCCH 및/또는 PSSCH 자원의 우선 순위에 따라 PSxCH의 송신 또는 PSFCH의 수신을 수행하는 단계; 중 적어도 하나를 실행하는 것을 특징으로 하는 충돌 지시 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제1항에 있어서,PSxCH의 수신과 PSFCH의 송신이 충돌되면,프로토콜에 의해 사전 정의된 규칙에 따라 PSxCH의 수신 또는 PSFCH의 송신을 포기하는 단계;기구성된 규칙에 따라 PSxCH의 수신 또는 PSFCH의 송신을 포기하는 단계;제어 노드에 의해 구성된 규칙에 따라 PSxCH의 수신 또는 PSFCH의 송신을 포기하는 단계; 및PSxCH에 관련된 PSCCH 및/또는 PSSCH 자원의 우선 순위에 따라 PSxCH의 수신 또는 PSFCH의 송신을 수행하는 단계; 중 적어도 하나를 실행하는 것을 특징으로 하는 충돌 지시 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제1항에 있어서,PSxCH와 PSFCH의 송신이 충돌되면,전력이 제한된 경우,프로토콜 사전 정의 또는 제어 노드 구성 또는 기구성된 규칙에 따라 PSxCH 또는 PSFCH를 폐기하는 단계;PSxCH에 관련된 PSCCH 및/또는 PSSCH 자원의 우선 순위에 따라 PSxCH 또는 PSFCH의 송신을 수행하는 단계;전력이 제한되지 않은 경우, 동일 전력으로 복수 개의 PSxCH 및 PSFCH를 송신하고, 또는 PSxCH에 관련된 PSCCH 및/또는 PSSCH 자원의 우선 순위에 따라 PSxCH의 송신 전력을 결정하는 단계; 중 적어도 하나를 수행하는 것을 특징으로 하는 충돌 지시 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제1항에 있어서,충돌 자원에 대응되는 물리 사이드 링크 피드백 채널(PSFCH)을 통해 충돌 지시를 수행하는 상기 단계는,충돌 자원에 대응되는 PSFCH에서 부정 응답(NACK)을 피드백하는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는 충돌 지시 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제2 단말에 의해 실행되는 충돌 지시 방법으로서,상기 방법은,제1 단말의 충돌 지시 시그널링을 수신하는 단계;물리 사이드 링크 제어 채널(PSCCH) 전송 자원 및/또는 물리 사이드 링크 공유 채널(PSSCH) 전송 자원에 대응되는 물리 사이드 링크 채널(PSxCH)에 대해 검출을 수행하여, 충돌 지시 정보를 획득하는 단계;물리 사이드 링크 피드백 채널(PSFCH) 자원에 대해 검출을 수행하여, 충돌 자원의 정보를 획득하는 단계; 중 어느 하나를 통해 제1 단말이 지시한 충돌 지시 정보를 획득하는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는 충돌 지시 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제1 단말에 적용되는 충돌 지시 장치로서,자원 또는 전송이 충돌된다고 판단되면, 제2 단말에 자원 또는 전송의 충돌을 지시하기 위한 처리 모듈을 포함하며,상기 처리 모듈은,상기 제2 단말에 충돌 지시 시그널링을 송신하는 단계;물리 사이드 링크 채널(PSxCH)을 통해 충돌 지시를 수행하는 단계; 및충돌 자원에 대응되는 물리 사이드 링크 피드백 채널(PSFCH) 자원을 통해 충돌 지시를 수행하는 단계; 중 어느 하나를 실행하는 것을 특징으로 하는 충돌 지시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제2 단말에 적용되는 충돌 지시 장치로서,제1 단말의 충돌 지시 시그널링을 수신하는 단계;물리 사이드 링크 제어 채널(PSCCH) 전송 자원 및/또는 물리 사이드 링크 공유 채널(PSSCH) 전송 자원에 대응되는 물리 사이드 링크 채널(PSxCH)에 대해 검출을 수행하여, 충돌 지시 정보를 획득하는 단계;물리 사이드 링크 피드백 채널(PSFCH) 자원에 대해 검출을 수행하여, 충돌 자원의 정보를 획득하는 단계; 중 어느 하나를 통해 제1 단말이 지시한 충돌 지시 정보를 획득하기 위한 획득 모듈을 포함하는 것을 특징으로 하는 충돌 지시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 전자 기기로서,프로세서, 메모리 및 상기 메모리에 저장되고 상기 프로세서에서 작동 가능한 프로그램 또는 명령어를 포함하고, 상기 프로그램 또는 명령어는 상기 프로세서에 의해 실행되어 제1항 내지 제34항 중 어느 한 항에 따른 방법의 단계를 구현하거나 제35항에 따른 방법의 단계를 구현하는 것을 특징으로 하는 전자 기기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 판독 가능한 저장매체로서,상기 판독 가능한 저장매체에는 프로그램 또는 명령어가 저장되어 있고, 상기 프로그램 또는 명령어가 프로세서에 의해 실행되어 제1항 내지 제34항 중 어느 한 항에 따른 방법의 단계를 구현하거나 제35항에 따른 방법의 단계를 구현하는 것을 특징으로 하는 판독 가능한 저장매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 칩으로서,상기 칩은 프로세서 및 통신 인터페이스를 포함하고, 상기 통신 인터페이스 및 상기 프로세서는 커플링되며, 상기 프로세서는 프로그램 또는 명령어를 작동하여, 제1항 내지 제34항 중 어느 한 항에 따른 방법의 단계를 구현하거나 제35항에 따른 방법의 단계를 구현하는 것을 특징으로 하는 칩.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 컴퓨터 프로그램 제품으로서,상기 컴퓨터 프로그램 제품은 비일시적인 저장매체에 저장되고, 상기 컴퓨터 프로그램 제품은 적어도 하나의 프로세서에 의해 실행되어, 제1항 내지 제34항 중 어느 한 항에 따른 방법의 단계를 구현하거나 제35항에 따른 방법의 단계를 구현하는 것을 특징으로 하는 컴퓨터 프로그램 제품.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 통신 기기로서,제1항 내지 제34항 중 어느 한 항에 따른 방법의 단계를 실행하거나 제35항에 따른 방법의 단계를 실행하도록 구성된 것을 특징으로 하는 통신 기기.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>중국 광동 둥관 창'안 비보 로드 * (우편번호: ******)</address><code>520170593699</code><country>중국</country><engName>VIVO MOBILE COMMUNICATION CO., LTD.</engName><name>비보 모바일 커뮤니케이션 컴퍼니 리미티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>중국...</address><code> </code><country> </country><engName>WANG, Huan</engName><name>왕, 후안</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국...</address><code> </code><country> </country><engName>JI, Zichao</engName><name>지, 지차오</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 논현로**길 **, 한양빌딩 (도곡동)</address><code>920001000054</code><country>대한민국</country><engName>HANYANG PATENT FIRM</engName><name>(유)한양특허법인</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>중국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.02.10</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>202110184965.0</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2023.09.11</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1001797-48</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2023.09.11</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1000899-28</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2023.09.11</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1001796-03</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2023.09.18</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0148341-60</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.08.06</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0750436-31</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[거절이유 등 통지에 따른 의견]의견서·답변서·소명서</documentName><receiptDate>2025.11.04</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-1229618-44</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName> </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.11.04</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-1229619-90</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020237030966.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c9304149abbf73086e783ef73713a005ea82836fe77d6bf4e47bd5cd76fc2970ff1b78ca27293a34f9c3a921040e8a2f4513315b5e6903417b7</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfcd1353c76a866ad96381de7db7c1464918644454988e54ad86c9e2ef9ea3407579fd7422c48a8ab77a121e4ecad9d666d75d33e9c6dbbe35</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>