<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:17:26.1726</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.01.21</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-7028105</applicationNumber><claimCount>15</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>경로 스위칭 방법, 단말 및 네트워크 측 장치</inventionTitle><inventionTitleEng>PATH SWITCHING METHOD, TERMINAL AND NETWORK SIDE DEVICE</inventionTitleEng><openDate>2023.09.15</openDate><openNumber>10-2023-0132561</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2023.08.21</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2023.08.18</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2009.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 40/34</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2009.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 40/04</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2009.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 40/12</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2009.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 40/24</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 76/22</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 출원은 경로 스위칭 방법, 단말 및 네트워크 측 장치를 공개하는 바, 무선 통신 기술분야에 속한다. 상기 방법은, 제1 조건을 만족시키는 경우, 제1 단말이 적어도 두 개의 경로 사이에서 스위칭을 진행하는 단계를 포함하며; 상기 제1 조건은, 네트워크 측 장치가 송신하는 경로 스위칭 지시를 수신하되, 상기 경로 스위칭 지시는 상기 제1 단말이 상기 적어도 두 개의 경로 사이에서 스위칭을 진행하도록 지시하는 것; 상기 네트워크 측 장치로 경로 스위칭 요청을 송신하되, 상기 경로 스위칭 요청은 상기 네트워크 측 장치로 상기 제1 단말이 상기 적어도 두 개의 경로 사이에서 스위칭을 진행하도록 요청하는 것; 약속 신호에 대하여 검출을 진행하되, 상기 약속 신호는 목표 경로에 대응되는 신호이고, 상기 목표 경로는 상기 적어도 두 개의 경로 중의 하나인 것; 상기 약속 신호에 대응되는 신호 검출 결과를 리포팅하는 것; 상기 신호 검출 결과가 미리 정의된 조건을 만족시키는 것 중의 적어도 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2022.07.28</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2022156751</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.01.21</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/CN2022/073060</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 제1 단말이 수행하는 경로 스위칭 방법에 있어서, 상기 방법은,제1 조건을 만족시키는 경우, 적어도 두 개의 경로 사이에서 스위칭을 진행하는 단계를 포함하며;상기 제1 조건은,네트워크 측 장치가 송신하는 경로 스위칭 지시를 수신하되, 상기 경로 스위칭 지시는 상기 제1 단말이 상기 적어도 두 개의 경로 사이에서 스위칭을 진행하도록 지시하는 것;상기 네트워크 측 장치로 경로 스위칭 요청을 송신하되, 상기 경로 스위칭 요청은 상기 네트워크 측 장치로 상기 제1 단말이 상기 적어도 두 개의 경로 사이에서 스위칭을 진행하도록 요청하는 것;약속 신호에 대하여 검출을 진행하되, 상기 약속 신호는 목표 경로에 대응되는 신호이고, 상기 목표 경로는 상기 적어도 두 개의 경로 중의 하나인 것;상기 약속 신호에 대응되는 신호 검출 결과를 리포팅하는 것; 및상기 신호 검출 결과가 미리 정의된 조건을 만족시키는 것; 중 적어도 하나를 포함하는 것을 특징으로 하는 경로 스위칭 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,상기 경로는,상기 제1 단말이 제2 단말로 데이터를 전송하는 제1 경로;상기 제1 단말이 상기 네트워크 측 장치를 통하여 상기 제2 단말로 데이터를 전송하는 제2 경로;상기 제2 단말이 상기 제1 단말에 대응되는 업링크 전송을 에이전트하는 제3 경로;상기 제1 경로와 상기 제2 경로를 포함하되, 동시에 상기 제1 경로와 상기 제2 경로를 유지하는 경우, 상기 제1 경로에 대응되는 연결 또는 상기 제2 경로에 대응되는 연결이 중지 상태에 처하는 제4 경로;상기 제1 단말이 상기 네트워크 측 장치로 데이터를 전송하는 제5 경로;상기 제1 단말이 상기 제2 단말을 통하여 상기 네트워크 측 장치로 데이터를 전송하는 제6 경로;상기 제1 단말이 상기 제2 단말의 데이터를 상기 네트워크 측 장치로 전달하는 제7 경로;상기 제1 단말이 상기 제2 단말의 업링크 전송을 에이전트하는 제8 경로; 및지정된 경로 중의 상기 제1 단말과 상기 제2 단말의 순서를 바꾼 후 획득한 경로로서, 상기 지정된 경로는 상기 제1 경로 내지 상기 제8 경로 중의 하나인 제9 경로; 중 적어도 하나인 것을 특징으로 하는 경로 스위칭 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서,상기 경로 스위칭 요청은,제2 단말의 아이디;상기 목표 경로에 대응되는 목표 베어러의 아이디;상기 목표 경로에 대응되는 목표 네트워크의 아이디;경로 스위칭을 개시하는 목표 링크;상기 목표 경로;경로 스위칭을 개시하는 원인;상기 경로 스위칭 요청의 전송 방식;상기 경로 스위칭 요청을 리포팅하는 것이 상기 네트워크 측 장치의 승인을 거쳤는지 여부를 지시하는 제1 지시 정보; 중 적어도 하나를 포함하는 것을 특징으로 하는 경로 스위칭 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3항에 있어서,상기 경로 스위칭 요청을 개시하는 원인은,인체 복사 제한;단말 전력 소모 제한;네트워크 커버리지 제한; 및네트워크 처리량 제한; 중 적어도 하나를 포함하는 것을 특징으로 하는 경로 스위칭 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항에 있어서,상기 적어도 두 개의 경로 사이에서 스위칭을 진행하는 스위칭 과정 및 상기 스위칭 과정과 관련된 정보 리포팅 과정은 사용자 승인 및/또는 네트워크 승인을 거치는 것을 특징으로 하는 경로 스위칭 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에 있어서,상기 방법은, 상기 네트워크 측 장치로 제2 단말의 아이디 및/또는 목표 네트워크 아이디를 송신하는 단계를 더 포함하는 것을 특징으로 하는 경로 스위칭 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제2항에 있어서,적어도 두 개의 경로 사이에서 스위칭을 진행하는 단계는,상기 제1 단말과 상기 제2 단말이 서로 다른 셀에 처하는지 여부에 의하여, 목표 경로를 결정하는 단계; 및상기 목표 경로로 스위칭하는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는 경로 스위칭 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7항에 있어서,상기 목표 경로가 상기 제3 경로인 경우, 적어도 두 개의 경로 사이에서 스위칭을 진행하는 단계는,상기 제1 단말에 대응되는 제1 업링크 채널이 제2 조건을 만족시키는 경우, 상기 제1 단말에 대응되는 제1 업링크 채널을 상기 제2 단말이 에이전트하는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는 경로 스위칭 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8항에 있어서,상기 제1 단말에 대응되는 제1 업링크 채널을 상기 제2 단말이 에이전트하기 전, 상기 방법은,상기 네트워크 측 장치로 제1 정보를 송신하되, 상기 제1 정보는 상기 제1 단말에 대응되는 제1 업링크 채널을 상기 제2 단말이 에이전트할 때의 상기 제2 조건을 포함하는 단계를 더 포함하는 것을 특징으로 하는 경로 스위칭 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제8항 또는 제9항에 있어서,상기 제2 조건은,송신 비트 수가 제1 미리 결정된 값보다 큰 것;전력 헤드룸 리포트(PHR)가 제2 미리 결정된 값보다 작은 것;특정 베어러에 대응되는 정보를 송신하는 것;특정 로직 채널에 대응되는 정보를 송신하는 것; 및업링크 제어 정보(UCI)가 베어링되는 것; 중 적어도 하나를 포함하는 것을 특징으로 하는 경로 스위칭 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제8항에 있어서,상기 제1 단말에 대응되는 제1 업링크 채널이 상기 제2 단말에 의해 에이전트되는 경우, 상기 제1 업링크 채널에 대응되는 지정된 파라미터의 값은 상기 제1 단말이 송신하는 것보다 제3 미리 결정된 값을 증가하되, 상기 지정된 파라미터는 K 1과 K 2 중의 최소치인 것을 특징으로 하는 경로 스위칭 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제2항에 있어서,상기 제2 경로로 스위칭된 경우, 상기 방법은,다운링크 스케줄링 서비스를 모니터링하고, 또한 상기 다운링크 스케줄링 서비스에 대응되는 지정된 정보에 의하여 상기 다운링크 스케줄링 서비스를 수신 및/또는 전달하여야 하는지 여부를 결정하는 단계; 및업링크 서비스를 모니터링하고, 또한 미리 결정된 룰에 의하여 상기 업링크 서비스를 송신 및/또는 전달하여야 하는지 여부를 결정하는 단계; 중 적어도 하나를 더 포함하는 것을 특징으로 하는 경로 스위칭 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12항에 있어서,상기 지정된 정보는 다운링크 제어 정보(DCI) 중의 무선 네트워크 임시 아이디(RNTI), 전용 DCI 도메인 지시, 및 특정 비트 조합 중 적어도 하나를 포함하는 것을 특징으로 하는 경로 스위칭 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제2항에 있어서,상기 제2 경로로 스위칭된 경우, 상기 방법은,상기 네트워크 측 장치가 송신하는 제2 지시 정보를 수신하되, 상기 제2 지시 정보는 데이터를 전송하는 수신 방식 및/또는 송신 방식을 지시하는 단계를 더 포함하는 것을 특징으로 하는 경로 스위칭 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제7항에 있어서,상기 제2 경로로 스위칭되거나 또는 상기 제5 경로로 스위칭된 경우, 상기 방법은, 상기 제1 단말과 상기 제2 단말이 미리 결정된 그룹에 위치하는 경우, 또는 상기 네트워크 측 장치가 싱글 셀 포인트 대 멀티포인트(SC-PTM) 방식으로 DCI 메시지를 송신하는 경우, 상기 네트워크 측 장치가 상기 제2 단말로 송신하는 DCI 메시지를 모니터링하는 단계를 더 포함하는 것을 특징으로 하는 경로 스위칭 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제1항에 있어서,상기 방법은, 상기 네트워크 측 장치로 제2 정보를 송신하는 단계를 더 포함하며;상기 제2 정보는,상기 제1 단말과 제2 단말 사이의 관련 관계;상기 제1 단말과 제2 단말 사이에 상기 관련 관계를 구현할 때 사용하는 네트워크 관련 방식;상기 네트워크 관련 방식에 대응되는 네트워크의 아이디 및/또는 네트워크 장치의 아이디인 아이디 정보; 및상기 목표 경로에 대응되는 제1 측정량; 중 적어도 하나를 포함하는 것을 특징으로 하는 경로 스위칭 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제1항에 있어서,상기 방법은, 네트워크 측 장치가 송신하는 측정 구성 정보를 수신하되, 상기 측정 구성은 네트워크 아이디 정보 및/또는 제2 측정량을 포함하는 단계; 및측정 결과를 리포팅하되, 상기 측정 결과는 상기 측정 구성 정보에 기반하여 측정하여 획득한 것이고, 상기 경로 스위칭 지시는 상기 네트워크 측 장치가 상기 측정 결과에 기반하여 결정한 것인 단계를 더 포함하는 것을 특징으로 하는 경로 스위칭 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17항에 있어서,리포팅 측정 결과는,계층 1 상의 UCI를 통하여 리포팅한 상기 측정 결과;계층 2 상의 매체 접근 제어 제어 유닛(MAC CE)을 통하여 리포팅한 상기 측정 결과;계층 3 상의 무선 자원 제어(RRC)를 통하여 리포팅한 상기 측정 결과; 및비접속 계층(NAS) 메시지를 통하여 리포팅한 상기 측정 결과; 중 적어도 하나를 포함하는 것을 특징으로 하는 경로 스위칭 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 네트워크 측 장치가 수행하는 경로 스위칭 방법에 있어서, 상기 방법은,제3 조건을 만족시키는 경우, 목표 경로를 구성 및/또는 활성화시키는 단계를 포함하며;상기 제3 조건은,제1 단말로 경로 스위칭 지시를 송신하되, 상기 경로 스위칭 지시는 상기 제1 단말이 적어도 두 개의 경로 사이에서 스위칭을 진행하도록 지시하는 것;상기 제1 단말이 송신하는 경로 스위칭 요청을 수신하되, 상기 경로 스위칭 요청은 상기 네트워크 측 장치로 상기 제1 단말이 상기 적어도 두 개의 경로 사이에서 스위칭을 진행하도록 요청하는 것; 및상기 제1 단말이 리포팅하는 신호 검출 결과를 수신하되, 상기 신호 검출 결과는 목표 경로에 대응되는 전송 파라미터를 지시하는 것; 중 어느 하나를 포함하며;상기 목표 경로는 상기 적어도 두 개의 경로 중의 하나이고, 상기 목표 경로는 상기 경로 스위칭 지시, 상기 경로 스위칭 요청 또는 상기 신호 검출 결과에 대응되는 경로인 것을 특징으로 하는 경로 스위칭 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제19항에 있어서,상기 경로는,상기 제1 단말이 제2 단말로 데이터를 전송하는 제1 경로;상기 제1 단말이 상기 네트워크 측 장치를 통하여 상기 제2 단말로 데이터를 전송하는 제2 경로;상기 제1 단말에 대응되는 업링크 전송을 상기 제2 단말이 에이전트하는 제3 경로;상기 제1 경로와 상기 제2 경로를 포함하되, 동시에 상기 제1 경로와 상기 제2 경로를 유지하는 경우, 상기 제1 경로에 대응되는 연결 또는 상기 제2 경로에 대응되는 연결이 중지 상태에 처하는 제4 경로;상기 제1 단말이 상기 네트워크 측 장치로 데이터를 전송하는 제5 경로;상기 제1 단말이 상기 제2 단말을 통하여 상기 네트워크 측 장치로 데이터를 전송하는 제6 경로;상기 제1 단말이 상기 제2 단말의 데이터를 상기 네트워크 측 장치로 전달하는 제7 경로;상기 제1 단말이 상기 제2 단말의 업링크 전송을 에이전트하는 제8 경로; 및지정된 경로 중의 상기 제1 단말과 상기 제2 단말의 순서를 바꾼 후 획득한 경로로서, 상기 지정된 경로는 상기 제1 경로 내지 상기 제8 경로 중의 하나인 제9 경로; 중 적어도 하나인 것을 특징으로 하는 경로 스위칭 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제19항에 있어서,상기 경로 스위칭 요청은,제2 단말의 아이디;상기 목표 경로에 대응되는 목표 베어러의 아이디;상기 목표 경로에 대응되는 목표 네트워크의 아이디;경로 스위칭을 개시하는 목표 링크;경로 스위칭을 개시하는 원인;상기 경로 스위칭 요청의 전송 방식; 및상기 경로 스위칭 요청을 리포팅하는 것이 상기 네트워크 측 장치의 승인을 거쳤는지 여부를 지시하는 제1 지시 정보; 중 적어도 하나를 포함하는 것을 특징으로 하는 경로 스위칭 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제19항에 있어서,상기 목표 경로를 구성 및/또는 활성화시키는 단계는,상기 제1 단말을 제2 단말과 관련시키고, 또한 상기 제1 단말 및 상기 제2 단말에 대응되는 네트워크 노드 사이에서 관련 정보를 전달하는 단계;목표 베어러에 대하여 마킹을 진행하되, 상기 목표 베어러는 상기 목표 경로에 대응되는 베어러인 단계; 및관련 후의 상기 제1 단말과 상기 제2 단말에 대하여 동일한 제3 정보를 구성하되, 상기 제3 정보는 베어러 정보 및/또는 무선 네트워크 임시 아이디(RNTI)를 포함하는 단계; 중 적어도 하나를 포함하는 것을 특징으로 하는 경로 스위칭 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제19항에 있어서,목표 경로를 구성 및/또는 활성화시킨 후, 상기 방법은,상기 제1 단말로 제2 지시 정보를 송신하되, 상기 제2 지시 정보는 상기 제1 단말로 데이터를 전송하는 수신 방식 및/또는 송신 방식을 지시하는 단계를 더 포함하는 것을 특징으로 하는 경로 스위칭 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제19항에 있어서,제1 단말이 송신하는 경로 스위칭 요청 또는 신호 검출 결과를 수신하기 전, 상기 방법은,상기 제1 단말이 송신하는 제2 단말의 아이디 및/또는 목표 네트워크의 아이디를 수신하는 단계를 더 포함하는 것을 특징으로 하는 경로 스위칭 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제19항에 있어서,제1 단말로 경로 스위칭 지시를 송신하기 전, 상기 방법은,제1 단말이 송신하는 제2 정보를 수신하는 단계를 더 포함하며;상기 제2 정보는,상기 제1 단말과 제2 단말 사이의 관련 관계;상기 제1 단말과 제2 단말 사이에 상기 관련 관계를 구현할 때 사용하는 네트워크 관련 방식;상기 네트워크 관련 방식에 대응되는 네트워크의 아이디 및/또는 네트워크 장치의 아이디인 아이디 정보; 및상기 목표 경로에 대응되는 제1 측정량; 중 적어도 하나를 포함하는 것을 특징으로 하는 경로 스위칭 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제19항에 있어서,제1 단말로 경로 스위칭 지시를 송신하기 전, 상기 방법은,제1 정보를 수신하되, 상기 제1 정보는 상기 제1 단말에 대응되는 제1 업링크 채널을 상기 제2 단말이 에이전트할 때의 상기 제2 조건을 포함하는 단계를 더 포함하는 것을 특징으로 하는 경로 스위칭 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제26항에 있어서,상기 제2 조건은,송신 비트 수가 제1 미리 결정된 값보다 큰 것;전력 헤드룸 리포트(PHR)가 제2 미리 결정된 값보다 작은 것;특정 베어러에 대응되는 정보를 송신하는 것;특정 로직 채널에 대응되는 정보를 송신하는 것; 및업링크 제어 정보(UCI)가 베어링되는 것; 중 적어도 하나를 포함하는 것을 특징으로 하는 경로 스위칭 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제19항에 있어서,제1 단말로 경로 스위칭 지시를 송신하기 전, 상기 방법은,상기 제1 단말로 측정 구성 정보를 송신하되, 상기 측정 구성은 네트워크 아이디 정보 및/또는 제2 측정량을 포함하는 단계; 및측정 결과를 수신하되, 상기 측정 결과는 상기 제1 단말이 상기 측정 구성 정보에 기반하여 측정하여 획득한 것이고, 상기 경로 스위칭 지시는 상기 네트워크 측 장치가 상기 측정 결과에 기반하여 결정한 것인 단계를 더 포함하는 것을 특징으로 하는 경로 스위칭 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 경로 스위칭 장치에 있어서, 상기 장치는,제1 조건을 만족시키는 경우, 적어도 두 개의 경로 사이에서 스위칭을 진행하는 스위칭 모듈을 포함하며;상기 제1 조건은,네트워크 측 장치가 송신하는 경로 스위칭 지시를 수신하되, 상기 경로 스위칭 지시는 상기 제1 단말이 상기 적어도 두 개의 경로 사이에서 스위칭을 진행하도록 지시하는 것;상기 네트워크 측 장치로 경로 스위칭 요청을 송신하되, 상기 경로 스위칭 요청은 상기 네트워크 측 장치로 상기 제1 단말이 상기 적어도 두 개의 경로 사이에서 스위칭을 진행하도록 요청하는 것;약속 신호에 대하여 검출을 진행하되, 상기 약속 신호는 목표 경로에 대응되는 신호이고, 상기 목표 경로는 상기 적어도 두 개의 경로 중의 하나인 것;상기 약속 신호에 대응되는 신호 검출 결과를 리포팅하는 것; 및상기 신호 검출 결과가 미리 정의된 조건을 만족시키는 것; 중 적어도 포함하는 것을 특징으로 하는 경로 스위칭 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제29항에 있어서,상기 경로는,상기 제1 단말이 제2 단말로 데이터를 전송하는 제1 경로;상기 제1 단말이 상기 네트워크 측 장치를 통하여 상기 제2 단말로 데이터를 전송하는 제2 경로;상기 제1 단말에 대응되는 업링크 전송을 상기 제2 단말이 에이전트하는 제3 경로;상기 제1 경로와 상기 제2 경로를 포함하되, 동시에 상기 제1 경로와 상기 제2 경로를 유지하는 경우, 상기 제1 경로에 대응되는 연결 또는 상기 제2 경로에 대응되는 연결이 중지 상태에 처하는 제4 경로;상기 제1 단말이 상기 네트워크 측 장치로 데이터를 전송하는 제5 경로;상기 제1 단말이 상기 제2 단말을 통하여 상기 네트워크 측 장치로 데이터를 전송하는 제6 경로;상기 제1 단말이 상기 제2 단말의 데이터를 상기 네트워크 측 장치로 전달하는 제7 경로;상기 제1 단말이 상기 제2 단말의 업링크 전송을 에이전트하는 제8 경로; 및지정된 경로 중의 상기 제1 단말과 상기 제2 단말의 순서를 바꾼 후 획득한 경로로서, 상기 지정된 경로는 상기 제1 경로 내지 상기 제8 경로 중의 하나인 제9 경로; 중 적어도 하나인 것을 특징으로 하는 경로 스위칭 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제29항에 있어서,상기 경로 스위칭 요청은,제2 단말의 아이디;상기 목표 경로에 대응되는 목표 베어러의 아이디;상기 목표 경로에 대응되는 목표 네트워크의 아이디;경로 스위칭을 개시하는 목표 링크;상기 목표 경로;경로 스위칭을 개시하는 원인;상기 경로 스위칭 요청의 전송 방식; 및상기 경로 스위칭 요청을 리포팅하는 것이 상기 네트워크 측 장치의 승인을 거쳤는지 여부를 지시하는 제1 지시 정보; 중 적어도 하나를 포함하는 것을 특징으로 하는 경로 스위칭 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제29항에 있어서,상기 장치는, 상기 네트워크 측 장치로 제2 단말의 아이디 및/또는 목표 네트워크 아이디를 송신하는 제1 송신 모듈을 더 포함하는 것을 특징으로 하는 경로 스위칭 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제30항에 있어서,상기 스위칭 모듈은 상기 제1 단말과 상기 제2 단말이 서로 다른 셀에 처하는지 여부에 의하여, 목표 경로를 결정하며; 상기 목표 경로로 스위칭하는 것을 특징으로 하는 경로 스위칭 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제33항에 있어서,상기 스위칭 모듈은 상기 제1 단말에 대응되는 제1 업링크 채널이 제2 조건을 만족시키는 경우, 상기 제1 단말에 대응되는 제1 업링크 채널을 상기 제2 단말이 에이전트하는 것을 특징으로 하는 경로 스위칭 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제34항에 있어서,상기 장치는, 상기 네트워크 측 장치로 제1 정보를 송신하되, 상기 제1 정보는 상기 제1 단말에 대응되는 제1 업링크 채널을 상기 제2 단말이 에이전트할 때의 상기 제2 조건을 포함하는 제2 송신 모듈을 더 포함하는 것을 특징으로 하는 경로 스위칭 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제29항에 있어서,상기 장치는, 네트워크 측 장치가 송신하는 측정 구성 정보를 수신하며; 상기 측정 구성은 네트워크 아이디 정보 및/또는 제2 측정량을 포함하며; 측정 결과를 리포팅하되, 상기 측정 결과는 상기 측정 구성 정보에 기반하여 측정하여 획득한 것이고, 상기 경로 스위칭 지시는 상기 네트워크 측 장치가 상기 측정 결과에 기반하여 결정한 것인 제2 수신 모듈을 더 포함하는 것을 특징으로 하는 경로 스위칭 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 경로 스위칭 장치에 있어서, 상기 장치는,제3 조건을 만족시키는 경우, 목표 경로를 구성 및/또는 활성화시키는 구성 모듈을 포함하며;상기 제3 조건은,제1 단말로 경로 스위칭 지시를 송신하되, 상기 경로 스위칭 지시는 상기 제1 단말이 적어도 두 개의 경로 사이에서 스위칭을 진행하도록 지시하는 것;상기 제1 단말이 송신하는 경로 스위칭 요청을 수신하되, 상기 경로 스위칭 요청은 상기 네트워크 측 장치로 상기 제1 단말이 상기 적어도 두 개의 경로 사이에서 스위칭을 진행하도록 요청하는 것; 및상기 제1 단말이 리포팅하는 신호 검출 결과를 수신하되, 상기 신호 검출 결과는 목표 경로에 대응되는 전송 파라미터를 지시하는 것; 중 어느 하나를 포함하며;상기 목표 경로는 상기 적어도 두 개의 경로 중의 하나이고, 상기 목표 경로는 상기 경로 스위칭 지시, 상기 경로 스위칭 요청 또는 상기 신호 검출 결과에 대응되는 경로인 것을 특징으로 하는 경로 스위칭 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제37항에 있어서,상기 경로는,상기 제1 단말이 제2 단말로 데이터를 전송하는 제1 경로;상기 제1 단말이 상기 네트워크 측 장치를 통하여 상기 제2 단말로 데이터를 전송하는 제2 경로;상기 제1 단말에 대응되는 업링크 전송을 상기 제2 단말이 에이전트하는 제3 경로;상기 제1 경로와 상기 제2 경로를 포함하되, 동시에 상기 제1 경로와 상기 제2 경로를 유지하는 경우, 상기 제1 경로에 대응되는 연결 또는 상기 제2 경로에 대응되는 연결이 중지 상태에 처하는 제4 경로;상기 제1 단말이 상기 네트워크 측 장치로 데이터를 전송하는 제5 경로;상기 제1 단말이 상기 제2 단말을 통하여 상기 네트워크 측 장치로 데이터를 전송하는 제6 경로;상기 제1 단말이 상기 제2 단말의 데이터를 상기 네트워크 측 장치로 전달하는 제7 경로;상기 제1 단말이 상기 제2 단말의 업링크 전송을 에이전트하는 제8 경로; 및지정된 경로 중의 상기 제1 단말과 상기 제2 단말의 순서를 바꾼 후 획득한 경로로서, 상기 지정된 경로는 상기 제1 경로 내지 상기 제8 경로 중의 하나인 제9 경로; 중 적어도 하나인 것을 특징으로 하는 경로 스위칭 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제37항에 있어서,상기 경로 스위칭 요청은,제2 단말의 아이디;상기 목표 경로에 대응되는 목표 베어러의 아이디;상기 목표 경로에 대응되는 목표 네트워크의 아이디;경로 스위칭을 개시하는 목표 링크;경로 스위칭을 개시하는 원인;상기 경로 스위칭 요청의 전송 방식; 및상기 경로 스위칭 요청을 리포팅하는 것이 상기 네트워크 측 장치의 승인을 거쳤는지 여부를 지시하는 제1 지시 정보; 중 적어도 하나를 포함하는 것을 특징으로 하는 경로 스위칭 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제37항에 있어서,상기 구성 모듈은,상기 제1 단말을 제2 단말과 관련시키고, 또한 상기 제1 단말 및 상기 제2 단말에 대응되는 네트워크 노드 사이에서 관련 정보를 전달하며;목표 베어러에 대하여 마킹을 진행하되, 상기 목표 베어러는 상기 목표 경로에 대응되는 베어러이며;관련 후의 상기 제1 단말과 상기 제2 단말에 대하여 동일한 제3 정보를 구성하되, 상기 제3 정보는 베어러 정보 및/또는 무선 네트워크 임시 아이디(RNTI)를 포함하는 것 중의 적어도 하나를 위한 것인 것을 특징으로 하는 경로 스위칭 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 단말에 있어서, 메모리, 프로세서 및 상기 메모리에 저장되고 또한 상기 프로세서 상에서 실행될 수 있는 프로그램 또는 명령을 포함하고, 상기 프로그램 또는 명령이 상기 프로세서에 의해 실행될 때, 제1항 내지 제18항의 어느 한 항의 상기 경로 스위칭 방법의 단계를 구현하는 것을 특징으로 하는 단말.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 네트워크 측 장치에 있어서, 메모리, 프로세서 및 상기 메모리에 저장되고 또한 상기 프로세서 상에서 실행될 수 있는 프로그램 또는 명령을 포함하고, 상기 프로그램 또는 명령이 상기 프로세서에 의해 실행될 때, 제19항 내지 제28항의 어느 한 항의 상기 경로 스위칭 방법의 단계를 구현하는 것을 특징으로 하는 네트워크 측 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 판독 가능한 저장 매체에 있어서, 상기 판독 가능한 저장 매체에 프로그램 또는 명령이 저장되고, 상기 프로그램 또는 명령이 프로세서에 의해 실행될 때, 제1항 내지 제18항의 어느 한 항의 상기 경로 스위칭 방법, 또는 제19항 내지 제28항의 어느 한 항의 상기 경로 스위칭 방법의 단계를 구현하는 것을 특징으로 하는 판독 가능한 저장 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>중국 광동 둥관 창'안 비보 로드 * (우편번호: ******)</address><code>520170593699</code><country>중국</country><engName>VIVO MOBILE COMMUNICATION CO., LTD.</engName><name>비보 모바일 커뮤니케이션 컴퍼니 리미티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>중국...</address><code> </code><country> </country><engName>SUN, Peng</engName><name>쑨 펑</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국...</address><code> </code><country> </country><engName>YANG, Xiaodong</engName><name>양 샤오둥</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국...</address><code> </code><country> </country><engName>JI, Zichao</engName><name>지 쯔차오</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국...</address><code> </code><country> </country><engName>ZHENG, Qian</engName><name>정 첸</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 테헤란로*길 **, *층(역삼동, 두원빌딩)</address><code>920061000016</code><country>대한민국</country><engName>MI PATENT &amp; LAW FIRM</engName><name>특허법인명인</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>중국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.01.25</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>202110100043.7</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2023.08.18</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0909031-12</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2023.08.21</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0918640-18</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2023.08.21</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0918722-64</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2023.08.22</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0134241-20</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020237028105.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93f6548c790985d9b49e3b381c40c0be11230e0bc13b43f619dc4deee8235e0e7206be391408a0ea82b326cdbcc1626762322bea6f8717a36a</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfef56dcc2d52eb28ba3babd62418a8f1cdbb157f76669b27fcd9d99c771bcb9b643320df0372853f987300562b6c164c246e036d48d39e9b7</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>