<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 17:56:17.5617</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2020.05.15</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2022-7042961</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>자동화된 어시스턴트 응답 제시의 핫워드 프리 선점</inventionTitle><inventionTitleEng>HOT-WORD FREE PRE-EMPTION OF AUTOMATED ASSISTANT RESPONSE PRESENTATION</inventionTitleEng><openDate>2023.01.12</openDate><openNumber>10-2023-0007502</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2022.12.07</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2022.12.07</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G10L 15/16</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2013.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G10L 17/24</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2013.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G10L 21/0208</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G10L 15/22</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2013.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G10L 15/30</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/08</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G10L 15/08</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G10L 15/22</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 자동화된 어시스턴트 응답의 제시는 상기 제시 동안 수신되고 상기 자동화된 어시스턴트로 향할 가능성이 있는 것으로 결정된 핫워드 프리 발화에 응답하여 선택적으로 선점될 수 있다. 발화가 자동화된 어시스턴트로 향할 가능성이 있다는 결정은 예를 들어, 응답의 제시 동안 수신된 오디오 데이터에 대해 수행되는 발화 분류 동작을 사용하여 수행될 수 있고, 이러한 결정에 기초하여 응답은 나중에 수신된 발화와 연관된 다른 응답으로 선점될 수 있다. 또한, 사용자와 자동화된 어시스턴트 간의 대화가 종료될 때 세션을 종료해야 하는 시기를 결정하는데 사용되는 지속시간은 응답 제시가 완료된 시점에 따라 동적으로 제어될 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2021.11.18</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2021230878</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2020.05.15</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2020/033113</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 컴퓨터로 구현되는 방법으로서,자동화된 어시스턴트 디바이스로, 제1 발화에 대한 제1 응답의 제시 동안 오디오 입력을 모니터링하는 단계, 상기 오디오 입력을 모니터링하는 단계는 상기 제1 응답의 제시 동안 말한 제2, 핫워드 프리 발화와 연관된 오디오 데이터를 생성하는 것을 포함하며;상기 제2, 핫워드 프리 발화가 상기 자동화된 어시스턴트 디바이스로 향할 가능성이 있는지를 결정하기 위해 상기 제1 응답을 제시하는 동안 상기 오디오 데이터에 대한 발화 분류 동작을 개시하는 단계;  상기 발화 분류 동작으로부터 상기 제2, 핫워드 프리 발화가 상기 자동화된 어시스턴트 디바이스로 향할 가능성이 있는지 결정하는 것에 응답하여, 상기 제2, 핫워드 프리 발화에 대한 제2 응답을 생성하기 위해 발화 이행 동작을 개시하는 단계; 및상기 자동화된 어시스턴트 디바이스 상의 제1 응답의 제시를 상기 자동화된 어시스턴트 디바이스 상의 제2 응답의 제시로 선점하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 청구항 1에 있어서, 상기 발화 분류 동작을 개시하는 단계는 주어진 발화가 자동화된 어시스턴트로 향할 가능성이 있는지 여부의 표시를 출력하도록 트레이닝된 신경 네트워크 기반 분류기를 포함하는 발화 분류 서비스에 오디오 데이터를 제공하는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 청구항 2에 있어서, 상기 발화 분류 서비스는 상기 제2, 핫워드 프리 발화의 전사를 획득하고, 상기 오디오 데이터와 연관된 제1, 음향 표현을 생성하고, 상기 전사와 연관된 제2, 시맨틱 표현을 생성하고 그리고 상기 표시를 생성하기 위해 신경 네트워크 기반 분류기에 상기 제1 및 제2 표현을 제공하도록 구성되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 청구항 3에 있어서, 상기 제1 및 제2 표현은 각각 제1 및 제2 피처 벡터를 포함하고, 상기 발화 분류 서비스는 상기 제1 및 제2 피처 벡터를 연결함으로써 상기 제1 및 제2 표현을 상기 신경 네트워크 기반 분류기에 제공하도록 구성되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 청구항 2 내지 4 중 어느 한 항에 있어서, 상기 자동화된 어시스턴트 디바이스는 클라이언트 디바이스이고, 상기 발화 분류 서비스는 상기 자동화된 어시스턴트 디바이스 상에 상주하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 청구항 2 내지 4 중 어느 한 항에 있어서, 상기 자동화된 어시스턴트 디바이스는 클라이언트 디바이스이고, 상기 발화 분류 서비스는 상기 자동화된 어시스턴트 디바이스로부터 원격에 있고 상기 자동화된 어시스턴트 디바이스와 통신하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 임의의 선행하는 청구항에 있어서, 상기 자동화된 어시스턴트 디바이스는 클라이언트 디바이스이고, 상기 발화 이행 동작을 개시하는 단계는 상기 자동화된 어시스턴트 디바이스 상에서 상기 발화 이행 동작을 프로세싱하는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 임의의 선행하는 청구항에 있어서, 상기 자동화된 어시스턴트 디바이스는 클라이언트 디바이스이고, 상기 발화 이행 동작을 개시하는 단계는 상기 자동화된 어시스턴트 디바이스로부터 원격에 있고 상기 자동화된 어시스턴트 디바이스와 통신하는 서비스에 대해 상기 발화 이행 동작을 개시하는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 임의의 선행하는 청구항에 있어서, 상기 제1 응답의 제시는 오디오 응답의 재생을 포함하고, 상기 방법은 상기 오디오 데이터로부터 상기 오디오 응답의 적어도 일부를 필터링하기 위해 상기 오디오 데이터에 대해 음향 반향 제거를 수행하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 임의의 선행하는 청구항에 있어서, 상기 제2, 핫-프리 발화가 상기 제1 발화와 동일한 화자와 연관되는지 여부를 식별하기 위해 상기 오디오 데이터에 대해 화자 식별을 수행하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 임의의 선행하는 청구항에 있어서, 상기 제2, 핫워드 프리 발화는 제1 발화에 의존하고, 상기 방법은 상기 제2 응답의 생성이 업데이트된 클라이언트 상태에 기초하도록 상기 제1 응답의 제시를 완료하기 전에 상기 제1 발화에 응답하여 상기 자동화된 어시스턴트 디바이스에 대한 업데이트된 클라이언트 상태를 전파하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 임의의 선행하는 청구항에 있어서, 상기 자동화된 어시스턴트 디바이스 상의 제1 응답의 제시를 상기 자동화된 어시스턴트 디바이스 상의 제2 응답의 제시로 선점한 후:상기 제2 응답의 제시 동안 상기 오디오 입력을 모니터링하는 단계; 상기 제2 응답의 제시 동안 모니터링 지속시간을 동적으로 제어하는 단계; 및상기 모니터링 지속시간이 완료되면 자동화된 어시스턴트 세션을 자동으로 종료하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 청구항 12에 있어서, 상기 모니터링 지속시간을 동적으로 제어하는 단계는 제1 기간 후에 상기 제2 응답의 제시가 완료되지 않았다는 결정에 응답하여 제2 기간 동안 상기 모니터링 지속시간을 자동으로 연장하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 청구항 13에 있어서, 상기 제2 기간 동안의 상기 모니터링 지속시간을 자동으로 연장하는 단계는 상기 제2 응답의 제시의 완료로부터 계산된 지속시간에 기초하여 상기 제2 기간을 결정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 청구항 1에 있어서, 상기 자동화된 어시스턴트 디바이스 상의 제1 응답의 제시를 상기 자동화된 어시스턴트 디바이스 상의 제2 응답의 제시로 선점하는 단계는 상기 제1 응답의 제시를 중단하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 청구항 1에 있어서, 상기 제1 응답의 제시를 선점한 후에 상기 제1 응답의 제시를 계속하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 컴퓨터로 구현되는 방법으로서,자동화된 어시스턴트 디바이스에 의해 수신된 발화에 응답하여, 상기 자동화된 어시스턴트 디바이스에 의한 응답의 제시 동안의 제1 기간에 대해 오디오 입력의 모니터링을 개시하도록 자동화된 어시스턴트 디바이스에 지시하는 것을 포함하는 응답을 상기 자동화된 어시스턴트 디바이스에 통신하는 단계;상기 제1 기간 이후 및 상기 자동화된 어시스턴트 디바이스에 의한 응답의 제시 완료 전에, 상기 자동화된 어시스턴트 디바이스에 의한 응답의 제시 동안의 제2 기간에 대해 오디오 입력의 모니터링을 개시하도록 자동화된 어시스턴트 디바이스에 지시하는 단계; 상기 제2 기간 이후 및 상기 자동화된 어시스턴트 디바이스에 의한 응답의 제시 완료 후에, 상기 자동화된 어시스턴트 디바이스에 의해 상기 응답의 제시가 완료된 시간에 기초하여 제3 기간의 지속시간을 결정하는 것을 포함하여, 제3 기간에 대해 오디오 입력의 모니터링을 개시하도록 상기 자동화된 어시스턴트 디바이스에 지시하는 단계; 및상기 제3 기간이 완료되면 자동화된 어시스턴트 세션을 자동으로 종료하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 청구항 17에 있어서, 상기 발화는 핫워드 프리 발화이고, 상기 방법은 상기 발화가 상기 자동화된 어시스턴트 디바이스로 향할 가능성이 있는지 결정하기 위해 상기 발화에 대해 발화 분류 동작을 수행하는 단계를 더 포함하고, 상기 응답을 상기 자동화된 어시스턴트 디바이스에 통신하는 단계는 상기 발화가 상기 자동화된 어시스턴트 디바이스로 향할 가능성이 있다는 것을 상기 발화 분류 동작으로부터 결정하는 것에 응답하여 수행되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 청구항 17에 있어서, 상기 발화는 제1 발화이고, 상기 방법은 상기 제2 기간 동안 상기 자동화된 어시스턴트 디바이스에 의해 수신된 제2 발화에 응답하여, 상기 제2 발화가 상기 자동화된 어시스턴트 디바이스로 향하지 않는다고 결정하는 단계를 더 포함하고, 상기 제3 기간에 대해 오디오 입력의 모니터링을 개시하도록 자동화된 어시스턴트 디바이스에 지시하는 단계는 상기 자동화된 어시스턴트 디바이스에 의한 응답의 제시가 완료되기 전에 상기 제2 발화가 수신된 경우에만 수행되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 하나 이상의 프로세서들 및 상기 하나 이상의 프로세서들과 동작가능하게 연결된 메모리를 포함하는 시스템으로서, 상기 메모리는 명령어들을 포함하며, 상기 명령어들은 하나 이상의 프로세서들에 의한 상기 명령어들의 실행에 응답하여, 상기 하나 이상의 프로세서들로 하여금 청구항 1 내지 19 중 어느 한 항의 방법을 수행하게 하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 자동화된 어시스턴트 디바이스로서,오디오 입력 디바이스; 및상기 오디오 입력 디바이스에 연결되고 로컬적으로 저장된 명령어들을 실행하는 하나 이상의 프로세서들을 포함하며, 상기 명령어들은 상기 하나 이상의 프로세서들로 하여금 청구항 1 내지 16 중 어느 한 항의 방법을 수행하게 하는, 자동화된 어시스턴트 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 명령어들을 포함하는 적어도 하나의 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체로서, 상기 명령어들은 하나 이상의 프로세서에 의한 명령어들의 실행에 응답하여, 상기 하나 이상의 프로세서로 하여금 청구항 1 내지 19 중 어느 한 항의 방법의 단계를 수행하게 하는 것을 특징으로 하는 적어도 하나의 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 캘리포니아 마운틴 뷰 엠피시어터 파크웨이 **** (우:*****)</address><code>520050013456</code><country>미국</country><engName>Google LLC</engName><name>구글 엘엘씨</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 마운틴 뷰 엠...</address><code> </code><country> </country><engName>CHAO, Pu-Sen</engName><name>차오 푸센</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 마운틴 뷰 엠...</address><code> </code><country> </country><engName>FANDRIANTO, Alex</engName><name>판드리안토 알렉스</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 강남구 강남대로 *** (논현동) *-*F(박장원특허법률사무소)</address><code>919980002023</code><country>대한민국</country><engName>PARK, Jang Won</engName><name>박장원</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2022.12.07</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-1314584-48</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2022.12.09</receiptDate><receiptNumber>1-5-2022-0186770-89</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.07.17</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0680472-00</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[거절이유 등 통지에 따른 의견]의견서·답변서·소명서</documentName><receiptDate>2025.08.19</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0944630-96</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName> </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.08.19</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0944632-87</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020227042961.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c9341339e1f938b233bba80425f2255c3733014b65811852418e755fff0bb1a7257e4a1b235572c200721df03d392cf84fe87b7f4801863c770</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf9dd981a6e5613c6862fcb77b1d842de7afa783645a12e6b70b27bd9459f05a0979c92b3bfc11903cb20bc21d9ea8d5439aba4d99a655f196</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>