<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:11:02.112</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.03.02</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-0028010</applicationNumber><claimCount>25</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>표시 장치</inventionTitle><inventionTitleEng>DISPLAY DEVICE</inventionTitleEng><openDate>2024.09.11</openDate><openNumber>10-2024-0135477</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 59/80</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 59/40</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/044</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/041</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 59/131</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 표시 장치는 발광 영역을 포함하는 기판, 기판 상의 발광 영역에 배치되는 발광 소자, 기판 상에 배치되고, 발광 소자를 커버하는 봉지층, 봉지층 상에 배치되는 광 투과 패턴, 봉지층 상에 배치되고, 광 투과 패턴의 측면의 적어도 일부를 둘러싸도록 배치되는 광 제어 패턴, 봉지층 상에 발광 영역과 이격되도록 배치되고, 광 투과 패턴의 측면의 적어도 일부를 둘러싸도록 배치되며, 제1 방향을 따라 연장하고, 광 제어 패턴의 적어도 일부와 직접 연결되는 제1 전극 패턴, 및 봉지층 상에 발광 소자와 이격되도록 배치되고, 광 투과 패턴의 측면의 적어도 일부를 둘러싸도록 배치되며, 제1 방향과 교차하는 제2 방향을 따라 연장하고, 광 제어 패턴의 적어도 일부와 직접 연결되는 제2 전극 패턴을 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 발광 영역을 포함하는 기판;상기 기판 상의 상기 발광 영역에 배치되는 발광 소자;상기 기판 상에 배치되고, 상기 발광 소자를 커버하는 봉지층;상기 봉지층 상에 배치되는 광 투과 패턴;상기 봉지층 상에 배치되고, 상기 광 투과 패턴의 측면의 적어도 일부를 둘러싸도록 배치되는 광 제어 패턴;상기 봉지층 상에 상기 발광 영역과 이격되도록 배치되고, 상기 광 투과 패턴의 측면의 적어도 일부를 둘러싸도록 배치되며, 제1 방향을 따라 연장하고, 상기 광 제어 패턴의 적어도 일부와 직접 연결되는 제1 전극 패턴; 및상기 봉지층 상에 상기 발광 소자와 이격되도록 배치되고, 상기 광 투과 패턴의 측면의 적어도 일부를 둘러싸도록 배치되며, 상기 제1 방향과 교차하는 제2 방향을 따라 연장하고, 상기 광 제어 패턴의 적어도 일부와 직접 연결되는 제2 전극 패턴을 포함하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1 항에 있어서, 상기 광 제어 패턴, 상기 제1 전극 패턴, 및 상기 제2 전극 패턴은 동일한 물질을 포함하는 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2 항에 있어서, 상기 광 제어 패턴, 상기 제1 전극 패턴, 및 상기 제2 전극 패턴은 몰리브데늄(Mo)을 포함하는 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1 항에 있어서, 상기 제1 전극 패턴 및 상기 제2 전극 패턴은 메쉬 구조를 가지는 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1 항에 있어서,상기 제1 전극 패턴은, 상기 제1 방향을 따라 배열되는 제1 센싱부들; 및 상기 제1 센싱부들을 전기적으로 연결하는 제1 연결부들을 포함하고,상기 제2 전극 패턴은, 상기 제2 방향을 따라 배열되는 제2 센싱부들; 및 상기 제2 센싱부들을 전기적으로 연결하는 제2 연결부들을 포함하는 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5 항에 있어서,상기 광 제어 패턴은, 상기 봉지층 상에 배치되는 제1 광 제어 패턴; 및 상기 제1 광 제어 패턴 상에 배치되는 제2 광 제어 패턴을 포함하고,상기 광 투과 패턴은, 상기 제1 광 제어 패턴에 의해 측면의 적어도 일부가 둘러싸이는 제1 광 투과 패턴; 및 상기 제2 광 제어 패턴에 의해 측면의 적어도 일부가 둘러싸이는 제2 광 투과 패턴을 포함하는 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6 항에 있어서,상기 제1 센싱부들은, 상기 제1 광 투과 패턴의 측면의 적어도 일부를 둘러싸도록 배치되는 제1 바디부; 및 상기 제1 바디부 상에 배치되고, 상기 제2 광 투과 패턴의 측면의 적어도 일부를 둘러싸도록 배치되며, 상기 제1 바디부와 접촉하는 제2 바디부를 포함하고,상기 제2 센싱부들은 상기 제1 광 투과 패턴의 측면의 적어도 일부를 둘러싸도록 배치되는 제3 바디부; 및 상기 제3 바디부 상에 배치되고, 상기 제2 광 투과 패턴의 측면의 적어도 일부를 둘러싸도록 배치되며, 상기 제3 바디부와 접촉하는 제4 바디부를 포함하는 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7 항에 있어서,상기 제1 광 제어 패턴, 상기 제1 바디부, 및 상기 제3 바디부는 서로 동일한 물질을 포함하고,상기 제2 광 제어 패턴, 상기 제2 바디부, 및 상기 제4 바디부는 서로 동일한 물질을 포함하는 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제7 항에 있어서,상기 제1 전극 패턴과 전기적으로 연결되는 제1 터치 신호 라인; 및상기 제2 전극 패턴과 전기적으로 연결되는 제2 터치 신호 라인을 더 포함하는 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9 항에 있어서, 상기 제1 전극 패턴은 감지 전극이고, 상기 제2 전극 패턴은 구동 전극이며, 상기 제1 터치 신호 라인은 터치 감지 라인이고, 상기 제2 터치 신호 라인은 터치 구동 라인인 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제6 항에 있어서, 상기 제1 센싱부들은 상기 제1 광 투과 패턴의 측면의 적어도 일부를 둘러싸도록 배치되고, 상기 제1 광 제어 패턴과 동일한 물질을 포함하는 제1 바디부를 포함하고,상기 제2 센싱부들은 상기 제1 센싱부들 상에 배치되고, 상기 제2 광 투과 패턴의 측면의 적어도 일부를 둘러싸도록 배치되며, 상기 제2 광 제어 패턴과 동일한 물질을 포함하는 제2 바디부를 포함하며,상기 제1 센싱부들의 상기 제1 바디부와 상기 제2 센싱부들의 상기 제2 바디부는 서로 이격되는 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11 항에 있어서,상기 제1 센싱부들과 전기적으로 연결되는 제1 터치 신호 라인; 및상기 제2 센싱부들와 전기적으로 연결되는 제2 터치 신호 라인을 더 포함하는 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12 항에 있어서, 상기 제1 전극 패턴은 감지 전극이고, 상기 제2 전극 패턴은 구동 전극이며, 상기 제1 터치 신호 라인은 터치 감지 라인이고, 상기 제2 터치 신호 라인은 터치 구동 라인인 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제6 항에 있어서, 상기 제1 센싱부들은 상기 제1 광 투과 패턴의 측면의 적어도 일부를 둘러싸고, 상기 제1 광 제어 패턴과 동일한 물질을 포함하며, 브릿지 전극에 의해 서로 전기적으로 연결되고,상기 브릿지 전극은 상기 제2 광 투과 패턴의 측면의 적어도 일부를 둘러싸도록 배치되고, 상기 제2 광 제어 패턴과 동일한 물질을 포함하는 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제6 항에 있어서.상기 제1 연결부들은 상기 제1 광 투과 패턴의 측면의 적어도 일부를 둘러싸도록 배치되고,상기 제2 연결부들은 상기 제1 연결부들 상에 배치되고, 상기 제2 광 투과 패턴의 측면의 적어도 일부를 둘러싸도록 배치되며, 상기 제1 연결부들 및 상기 제2 연결부들은 서로 이격되는 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제1 항에 있어서, 상기 제1 전극 패턴 및 상기 제2 전극 패턴과 단절되고, 상기 제1 전극 패턴 및 상기 제2 전극 패턴과 동일한 물질을 포함하며, 상기 광 제어 패턴의 적어도 일부와 직접 연결되는 더미 전극 패턴을 더 포함하는 것을 특징으로 하는 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 발광 영역을 포함하는 기판;상기 기판 상의 상기 발광 영역에 배치되는 발광 소자;상기 기판 상에 배치되고, 상기 발광 소자를 커버하는 봉지층;상기 봉지층 상에 배치되는 제1 광 제어 패턴;상기 봉지층 상에 배치되고, 제1 방향을 따라 배열되는 제1 센싱부들 및 상기 제1 센싱부들을 전기적으로 연결하는 제1 연결부들을 포함하며, 상기 제1 광 제어 패턴과 직접 연결되는 제1 전극 패턴;상기 봉지층 상에 배치되고, 상기 제1 광 제어 패턴 및 상기 제1 전극 패턴에 의해 측면의 적어도 일부가 둘러싸이는 제1 광 투과 패턴;상기 제1 광 제어 패턴 상에 배치되는 제2 광 제어 패턴;상기 봉지층 상에 배치되고, 상기 제1 방향과 교차하는 제2 방향을 따라 배열되는 제2 센싱부들 및 상기 제2 센싱부들을 전기적으로 연결하는 제2 연결부들을 포함하며, 상기 제2 광 제어 패턴과 직접 연결되는 제2 전극 패턴;상기 봉지층 상에 배치되고, 상기 제2 광 제어 패턴 및 상기 제2 전극 패턴에 의해 측면의 적어도 일부가 둘러싸이는 제2 광 투과 패턴;상기 제1 전극 패턴의 상기 제1 연결부 및 상기 제2 전극 패턴의 상기 제2 연결부 사이에 배치되는 제1 평탄화층; 및상기 제2 전극 패턴의 상기 제2 연결부를 커버하는 제2 평탄화층을 더 포함하는 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17 항에 있어서. 상기 제1 연결부들과 상기 제2 연결부들은 서로 이격되는 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제17 항에 있어서. 상기 제1 연결부들은 상기 제1 광 투과 패턴의 측면의 적어도 일부를 둘러싸도록 배치되고,상기 제2 연결부들은 상기 제2 광 투과 패턴의 측면의 적어도 일부를 둘러싸도록 배치되는 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제17 항에 있어서,상기 제1 센싱부들은 상기 제1 광 투과 패턴의 측면의 적어도 일부를 둘러싸도록 배치되고, 상기 제1 광 제어 패턴과 동일한 물질을 포함하며,상기 제2 센싱부들은 상기 제1 센싱부들 상에 배치되고, 상기 제2 광 투과 패턴의 측면의 적어도 일부를 둘러싸도록 배치되며, 상기 제2 광 제어 패턴과 동일한 물질을 포함하고,상기 제1 평탄화층은 상기 제1 전극 패턴의 상기 제1 센싱부들과 상기 제2 전극 패턴의 상기 제2 센싱부들 사이에도 배치되는 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제20 항에 있어서, 상기 제1 센싱부들과 상기 제2 센싱부들은 서로 이격되는 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제20 항에 있어서,상기 제1 센싱부들과 전기적으로 연결되는 제1 터치 신호 라인; 및상기 제2 센싱부들와 전기적으로 연결되는 제2 터치 신호 라인을 더 포함하는 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제22 항에 있어서, 상기 제1 전극 패턴은 감지 전극이고, 상기 제2 전극 패턴은 구동 전극이며, 상기 제1 터치 신호 라인은 터치 감지 라인이고, 상기 제2 터치 신호 라인은 터치 구동 라인인 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제17 항에 있어서, 상기 제1 전극 패턴 및 상기 제2 전극 패턴은 상기 발광 영역과 이격되는 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제17 항에 있어서, 상기 제1 전극 패턴 및 상기 제2 전극 패턴은 메쉬 구조를 가지는 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기 용인시 기흥구...</address><code>120120164552</code><country>대한민국</country><engName>Samsung Display Co., Ltd.</engName><name>삼성디스플레이 주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>LEE Gyu Jeong</engName><name>이규정</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>KIM Yong Seok</engName><name>김용석</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>SON Min Hee</engName><name>손민희</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 논현로 ***, *층 **세기특허법률사무소 (역삼동, 세일빌딩)</address><code>919980002302</code><country>대한민국</country><engName>PARK, Young Woo</engName><name>박영우</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2023.03.02</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0243101-88</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020230028010.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93d9cd172d929af1d1d76a65c6f6218307d0c596bd17d7a9fa436a0295932c2f46bd51956b31146bc2328989df508505971fd7c6fe1e088835</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf41474659f68cf20601eaf2e90bee67ee0ba7e72b54e73fa4e8379bf718efff998b2213218aa06ac9fce05bf6fdeb62ec199d0960388c8111</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>