<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:00:40.040</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2020.10.16</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2022-7016483</applicationNumber><claimCount>15</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>감지를 위한 발광 이미징</inventionTitle><inventionTitleEng>LUMINESCENCE IMAGING FOR SENSING</inventionTitleEng><openDate>2022.07.11</openDate><openNumber>10-2022-0098146</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2023.10.16</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2022.05.17</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01N 21/64</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01N 21/21</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01N 21/25</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01N 21/76</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01N 33/543</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2017.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01N 33/569</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01N 33/58</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01J 3/28</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01J 3/02</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01J 3/443</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01J 5/02</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 10/141</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 10/143</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 20/80</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 40/13</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06K 19/14</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2021.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61B 5/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61B 5/117</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>C09K 11/06</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 50/11</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 25/20</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 25/53</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 25/76</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01N 21/75</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01J 5/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 101/10</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 101/20</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 명세서에 기재된 실시예들은 일반적으로 발광 이미징을 사용하는 감지 및/또는 인증; 진단 검정들, 시스템들, 및 관련 방법들; 시간적 열 감지 및 관련 방법들; 및/또는 방출 종, 예컨대 백색광에 의해 여기 가능한 것들, 및 관련 시스템들 및 방법들에 관한 것이다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2021.04.22</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2021076972</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2020.10.16</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2020/056091</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 이미징 디바이스로서,방출 종의 방출 시간 기간들 동안 상기 방출 종에서 비-정상-상태 방출을 여기시키기 위해 방사선을 방출하도록 구성된 전자기 방사선의 소스 -상기 방출 시간 기간들은 적어도 10 나노초임 -;행들 및 열들의 어레이로 배열된 복수의 광검출기를 포함하는 전자기 방사선 센서- 상기 전자기 방사선 센서는 상기 방출 시간 기간 동안 상기 방출 종으로부터의 비-정상-상태 방출을 감지하도록 구성됨 -; 및처리 회로를 포함하고, 상기 처리 회로는, 상기 어레이의 행들 또는 열들을 순차적으로 판독하여 복수의 시간-인코딩된 신호를 제공하고; 상기 복수의 시간-인코딩된 신호 중 적어도 2개의 비교에 기초하여 상기 방출 종의 특성을 식별하도록 구성되는 이미징 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 방출 시간 기간들은 적어도 100 나노초인 이미징 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서, 상기 방출 시간 기간들은 적어도 1 마이크로초인 이미징 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 이미징 디바이스로서,방출 종의 방출 시간 기간들 동안 상기 방출 종에서 비-정상-상태 방출을 여기시키기 위해 방사선을 방출하도록 구성된 전자기 방사선의 소스 -상기 방출 시간 기간들은 적어도 10 나노초임 -;전자기 방사선 센서- 상기 전자기 방사선 센서는 상기 방출 시간 기간 동안 상기 방출 종으로부터의 비-정상-상태 방출을 감지하도록 구성됨 -; 및상기 전자기 방사선 센서로부터 데이터를 전역적으로 노출 및/또는 판독하여 복수의 시간-인코딩된 신호를 제공하고,상기 복수의 시간-인코딩된 신호 중 2개 이상의 비교에 기초하여 상기 방출 종의 특성을 식별하도록 구성된 처리 회로를 포함하는 이미징 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 임의의 선행 청구항에 있어서, 전자기 방사선의 상기 소스는 제2 방출 종에서 정상-상태 방출을 여기시키기 위해 방사선을 방출하도록 구성되는 이미징 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 임의의 선행 청구항에 있어서, 전자기 방사선의 제2 소스는 제2 방출 종에서 정상-상태 방출을 여기시키기 위해 방사선을 방출하도록 구성되는 이미징 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 임의의 선행 청구항에 있어서, 상기 제2 방출 종은 상기 방출 종과 동일한 이미징 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 임의의 선행 청구항에 있어서, 상기 제2 방출 종은 상기 방출 종과 상이한 이미징 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 임의의 선행 청구항에 있어서, 상기 전자기 방사선 센서는 상기 검출 가능한 정상-상태 방출을 감지하도록 구성되는 이미징 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 임의의 선행 청구항에 있어서, 상기 처리 회로는:상기 복수의 시간-인코딩된 신호에 기초하여 하나 이상의 이미지를 생성하도록 추가로 구성되고, 상기 방출 종의 특성을 식별하는 것은 상기 하나 이상의 이미지에 기초하는 이미징 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 임의의 선행 청구항에 있어서, 상기 처리 회로는:상기 어레이의 하나 이상의 제1 행 또는 하나 이상의 제1 열에 대한 시간-인코딩된 신호들에 기초하여 이미지의 제1 부분을 생성하고;상기 어레이의 하나 이상의 제2 행 또는 하나 이상의 제2 열에 대한 시간-인코딩된 신호들에 기초하여 상기 이미지의 제2 부분을 생성하도록 추가로 구성되고,상기 방출 종의 특성을 식별하는 것은 상기 이미지의 제1 부분과 상기 이미지의 제2 부분의 비교에 기초하는 이미징 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 화학적 태그의 특성을 식별하도록 구성된 시스템으로서,물품과 연관된 화학적 태그- 상기 화학적 태그는 방출 종을 포함하고, 상기 방출 종은 조건들의 세트 하에서 상기 방출 종의 방출 시간 기간 동안 검출 가능한 비-정상-상태 방출을 생성하고, 상기 방출 시간 기간은 적어도 10 나노초임 -;이미지 캡처 시간 기간에 걸쳐 변하는 상기 검출 가능한 비-정상-상태 방출이 생성되도록 상기 조건들의 세트 하에서 상기 방출 종을 여기시키도록 구성된 여기 컴포넌트;상기 검출 가능한 비-정상-상태 방출을 검출하도록 구성된 이미지 센서; 및상기 검출된 비-정상-상태 방출을 단일 이미지로 변환하도록 구성된 전자 하드웨어 컴포넌트를 포함하고,상기 단일 이미지는 상기 방출 종의 방출 시간 기간의 제1 부분에 대응하는 제1 부분 및 상기 방출 종의 방출 시간 기간의 제2 부분에 대응하는 제2 부분을 포함하고,상기 제1 부분과 상기 제2 부분의 속성 사이의 차이는 상기 화학적 태그의 특성과 연관되는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 임의의 선행 청구항에 있어서, 상기 방출 종은 검출 가능한 정상-상태 방출을 생성하는 이미징 디바이스 또는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 임의의 선행 청구항에 있어서, 상기 방출 종과 상이한, 제2 방출 종을 포함하고, 상기 제2 방출 종은 조건들의 세트 하에서 검출 가능한 정상-상태 방출을 생성하는 이미징 디바이스 또는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 임의의 선행 청구항에 있어서, 상기 이미지 센서는 상기 검출 가능한 정상-상태 방출을 검출하도록 구성되는 이미징 디바이스 또는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 임의의 선행 청구항에 있어서, 상기 검출 가능한 비-정상-상태 방출의 적어도 하나의 특성은 상기 이미지 센서에 의한 상기 검출 가능한 비-정상-상태 방출의 검출 동안 변하는 이미징 디바이스 또는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 임의의 선행 청구항에 있어서, 상기 방출 종은 화학적 및/또는 생물학적 종인 이미징 디바이스 또는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 임의의 선행 청구항에 있어서, 상기 화학적 태그는 복수의 방출 종을 포함하는 이미징 디바이스 또는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 임의의 선행 청구항에 있어서, 상기 여기 컴포넌트는 복수의 방출 종을 여기시키도록 구성되는 이미징 디바이스 또는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 임의의 선행 청구항에 있어서, 상기 복수의 방출 종 중 적어도 2개의 방출 종은 화학적 및/또는 생물학적 종인 이미징 디바이스 또는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 임의의 선행 청구항에 있어서, 상기 여기 컴포넌트는 전자기 방사선의 소스를 포함하는 이미징 디바이스 또는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 임의의 선행 청구항에 있어서, 전자기 방사선의 상기 소스는 실질적으로 백색광을 방출하도록 구성되는 이미징 디바이스 또는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 임의의 선행 청구항에 있어서, 전자기 방사선의 상기 소스는 LED, OLED, 형광등, 및/또는 백열 전구를 포함하는 이미징 디바이스 또는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 임의의 선행 청구항에 있어서, 전자기 방사선의 상기 소스는 플래시 램프를 포함하는 이미징 디바이스 또는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 임의의 선행 청구항에 있어서, 상기 여기 컴포넌트는 광학 셔터, 광 밸브, 광학 변조기, 동적 내화 물질, 전자기 방사선을 주기적으로 차단하는 회전 요소, 및/또는 움직이는 미러(moving mirror)를 포함하는 이미징 디바이스 또는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 임의의 선행 청구항에 있어서, 상기 여기 컴포넌트는 전기적, 기계적, 화학적, 입자, 또는 열적 자극에 의해 상기 방출 종을 여기시키도록 구성되는 이미징 디바이스 또는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 임의의 선행 청구항에 있어서, 상기 여기 컴포넌트 및 상기 이미지 센서는 단일 컴포넌트에 통합되는 이미징 디바이스 또는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 임의의 선행 청구항에 있어서, 상기 여기 컴포넌트 및 상기 이미지 센서는 별개인 이미징 디바이스 또는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 임의의 선행 청구항에 있어서, 상기 이미지 센서는 CMOS 센서, 전하 결합 디바이스, 또는 포토다이오드를 포함하는 이미징 디바이스 또는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 임의의 선행 청구항에 있어서, 상기 이미지 센서는 롤링 셔터 메커니즘과 연관되는 이미징 디바이스 또는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 임의의 선행 청구항에 있어서, 상기 이미지 센서는 스마트폰에 통합되는 이미징 디바이스 또는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 임의의 선행 청구항에 있어서, 상기 방출 종은 하나 이상의 TADF(thermally activated delayed fluorescence) 분자 또는 분자 착물을 포함하는 이미징 디바이스 또는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 임의의 선행 청구항에 있어서, 상기 방출 종은 무기 인광체를 포함하는 이미징 디바이스 또는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 임의의 선행 청구항에 있어서, 상기 방출 종은 브롬, 요오드, 황, 셀레늄, 텔루라이드, 인, 주석, 납, 수은, 및/또는 카드뮴을 포함하는 이미징 디바이스 또는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 임의의 선행 청구항에 있어서, 상기 방출 종은 비스무트, 레늄, 이리듐, 백금, 금, 또는 구리를 포함하는 이미징 디바이스 또는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 임의의 선행 청구항에 있어서, 상기 방출 종은 란타나이드(lanthanide) 또는 악티나이드(actinide)를 포함하는 이미징 디바이스 또는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 임의의 선행 청구항에 있어서, 상기 방출 종은 알약, 캡슐, 또는 제품의 포장과 연관되는 이미징 디바이스 또는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 임의의 선행 청구항에 있어서, 상기 물품은 코팅을 포함하고, 상기 코팅은 방출 종을 포함하는 이미징 디바이스 또는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 임의의 선행 청구항에 있어서, 상기 물품 및/또는 화학적 태그의 특성은 화학적 작용제, 생물학적 작용제, 폭발물, 독성 화학물질, 중금속, 마약, 생체이물, 및/또는 방사선 소스의 존재와 연관되는 이미징 디바이스 또는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 임의의 선행 청구항에 있어서, 상기 물품의 특성은 상기 물품의 진위인 이미징 디바이스 또는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 임의의 선행 청구항에 있어서, 제2 화학적 태그를 추가로 포함하는 이미징 디바이스 또는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 임의의 선행 청구항에 있어서, 상기 시스템은 제2 식별가능한 컴포넌트를 포함하는 이미징 디바이스 또는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 임의의 선행 청구항에 있어서, 상기 제2 식별가능한 컴포넌트는 광학 바코드, 홀로그램, 워터마크, RFID, 비가시 잉크, 염료, 비색 마커, 형광 마커, 나노입자, 나노로드, 양자 도트, 항체, 단백질, 핵산, 또는 이들의 조합을 포함하는 이미징 디바이스 또는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 임의의 선행 청구항에 있어서, 상기 방출 종은 현장 진료, 현장, 필요 지점, 또는 가정 진단 키트 또는 방법과 연관되는 이미징 디바이스 또는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 임의의 선행 청구항에 있어서, 하나 이상의 컴포넌트는 상기 방출 종의 여기 및/또는 상기 검출 가능한 방출의 검출을 위한 명령어들을 제공하는 컴포넌트와 무선 통신하는 이미징 디바이스 또는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 임의의 선행 청구항에 있어서, 비색 신호들의 소스를 추가로 포함하는 이미징 디바이스 또는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 제46항에 있어서, 상기 비색 신호는 검정 카트리지(assay cartridge)의 이미지들, 정렬을 위해 사용될 수 있는 마커들, 텍스트, 숫자들, 픽처들, 로고들, 바코드들, 및/또는 QR 코드들을 포함하는 것과 연관되는 이미징 디바이스 또는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 임의의 선행 청구항에 있어서, 2개 이상의 방출 종을 포함하는 이미징 디바이스 또는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>49. 임의의 선행 청구항에 있어서, 상기 이미지의 제1 부분은 정상-상태 방출에 대응하고, 상기 이미지의 제2 부분은 비-정상-상태 방출에 대응하는 이미징 디바이스 또는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>50. 임의의 선행 청구항에 있어서, 상기 이미지 센서는 글로벌 셔터와 연관되는 이미징 디바이스 또는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>51. 일정 시간 기간에 걸친 방출 종에서의 변화를 식별하기 위한 방법으로서,상기 방출 종의 방출 시간 기간 동안 검출 가능한 비-정상-상태 방출을 생성하도록 상기 종을 여기시키는 단계- 상기 방출 시간 기간은 적어도 10 나노초임 -;이미지 센서를 사용하여, 상기 검출 가능한 비-정상-상태 방출과 연관된 데이터를 획득하는 단계;상기 이미지 센서를 사용하여 획득된 상기 데이터의 적어도 일부에 기초하여, 단일 이미지를 생성하는 단계- 상기 단일 이미지의 제1 부분을 생성하기 위해 사용되는 데이터의 제1 세트는 상기 방출 시간 기간의 제1 부분에 대응하고, 상기 단일 이미지의 제2 부분을 생성하기 위해 사용되는 데이터의 제2 세트는 상기 방출 시간 기간의 제2 부분에 대응함 -; 및상기 단일 이미지의 상기 제1 부분과 상기 제2 부분 사이의 차이에 기초하여, 상기 방출 종에서의 변화를 결정하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>52. 일정 시간 기간에 걸친 방출 종에서의 변화를 식별하기 위한 방법으로서,상기 종이 상기 방출 종의 방출 시간 기간 동안 비-정상-상태 전자기 방사선을 방출하게 하는 단계;이미지 센서를 사용하여, 상기 방출 종에 의해 방출된 전자기 방사선의 적어도 일부의 단일 이미지를 획득하는 단계;적어도 제1 시점에서 상기 방출 종에 의한 전자기 방사선의 방출에 대응하는 제1 이미지 부분으로부터의 정보를 식별하는 단계;적어도 제2 시점에서 상기 방출 종에 의한 전자기 방사선의 방출에 대응하는 제2 이미지 부분으로부터의 정보를 식별하는 단계; 및적어도 상기 제1 이미지 부분으로부터의 정보 및 상기 제2 이미지 부분으로부터의 정보로부터, 상기 방출 종에서의 변화를 결정하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>53. 임의의 선행 청구항에 있어서,2개보다 많은 시점에서의 상기 방출 종에 의한 전자기 방사선의 방출에 대응하는 상기 단일 이미지의 2개보다 많은 이미지 부분으로부터의 정보를 식별하고/하거나 복수의 이미지를 획득하는 단계- 각각의 이미지는 상기 방출 종에 의해 방출된 전자기 방사선의 적어도 일부에 대한 것이고, 각각의 이미지에 대해, 적어도 제1 시점에서 상기 방출 종에 의한 전자기 방사선의 방출에 대응하는 제1 이미지 부분으로부터의 정보를 식별하고, 적어도 제2 시점에서 상기 방출 종에 의한 전자기 방사선의 방출에 대응하는 제2 이미지 부분으로부터의 정보를 식별함 -; 및 상기 2개보다 많은 이미지 부분으로부터 식별된 정보로부터, 및/또는 상기 복수의 이미지로부터의 정보로부터, 상기 방출 종에서의 변화를 결정하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>54. 임의의 선행 청구항에 있어서, 상기 방출 종은 검출 가능한 정상-상태 방출을 생성하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>55. 임의의 선행 청구항에 있어서, 상기 방출 종과 상이한, 제2 방출 종을 포함하고, 상기 제2 방출 종은 조건들의 세트 하에서 검출 가능한 정상-상태 방출을 생성하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>56. 임의의 선행 청구항에 있어서, 상기 이미지 센서는 상기 검출 가능한 정상-상태 방출을 검출하도록 구성되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>57. 임의의 선행 청구항에 있어서, 상기 방출 시간 기간은 적어도 10 나노초인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>58. 임의의 선행 청구항에 있어서, 상기 종을 여기시키는 것은 상기 종을 전자기 방사선에 노출시키는 것을 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>59. 임의의 선행 청구항에 있어서, 상기 여기 전자기 방사선(exciting electromagnetic radiation)은 단일 펄스, 주기적 펄스, 펄스들의 시퀀스, 연속적으로 변하는 강도의 펄스, 또는 이들의 임의의 조합으로서 제공되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>60. 임의의 선행 청구항에 있어서, 상기 전자기 방사선은 전기 신호, 셔터, 내화 물질, 광학 변조기, 움직이는 미러, 기계적 디바이스, 또는 광 밸브에 의해 변조되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>61. 임의의 선행 청구항에 있어서, 상기 전자기 방사선은 가시광을 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>62. 임의의 선행 청구항에 있어서, 상기 전자기 방사선은 실질적으로 백색광을 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>63. 임의의 선행 청구항에 있어서, 상기 전자기 방사선은 개별 파장 범위들을 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>64. 임의의 선행 청구항에 있어서, 상기 종을 여기시키는 것은 상기 종을 LED, OLED, 형광등 및/또는 백열 전구로부터의 펄스화된 및/또는 변조된 광에 노출시키는 것을 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>65. 임의의 선행 청구항에 있어서, 상기 종을 여기시키는 것을 상기 종을 플래시 램프에 노출시키는 것을 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>66. 임의의 선행 청구항에 있어서, 상기 종을 여기시키는 것은 전압, 이온화 방사선, 물리적 힘, 또는 화학 반응을 적용하는 것을 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>67. 임의의 선행 청구항에 있어서, 상기 종은 포장 컴포넌트와 연관되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>68. 임의의 선행 청구항에 있어서, 상기 종은 여기 시에 화학적 및/또는 생물학적 반응을 겪는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>69. 임의의 선행 청구항에 있어서, 분석물에 대한 노출은 상기 방출된 광의 강도, 상기 방출된 광의 편광, 상기 방출된 광의 공간 프로파일 또는 상기 방출 종의 방출 수명에서의 변화 중 하나 이상에서의 변화를 야기하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>70. 임의의 선행 청구항에 있어서, 물품을 활성화하는 제2 단계를 추가로 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>71. 임의의 선행 청구항에 있어서, 물품을 활성화하는 상기 제2 단계는 상기 종을 여기시키는 제1 단계의 방출 수명, 공간 프로파일, 편광, 화학적 민감성, 강도 및/또는 차단(blockage)에서의 변화를 야기하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>72. 임의의 선행 청구항에 있어서, 상기 종을 여기시키는 상기 제2 단계는 흡수 및/또는 방출에서 색 및/또는 변화의 발생을 생성하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>73. 임의의 선행 청구항에 있어서, 상기 종을 여기시키는 상이한 제1, 제2 및 추가적인 단계들의 조합들은 100 나노초 내지 100 밀리초의 과정을 걸쳐 취득되는 이미지들에서의 변화들을 야기하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>74. 임의의 선행 청구항에 있어서, 비색 신호들의 소스를 추가로 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>75. 제74항에 있어서, 상기 비색 신호는 검정 카트리지의 이미지들, 정렬을 위해 사용될 수 있는 마커들, 텍스트, 숫자들, 픽처들, 로고들, 바코드들, 및/또는 QR 코드들을 포함하는 것과 연관되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>76. 시스템으로서,방출 종이 상기 방출 종의 방출 시간 기간 동안 검출 가능한 비-정상-상태 방출을 생성하도록 상기 방출 종을 여기시키기 위한 전자기 방사선을 생성하도록 구성된 방사선 소스- 상기 방출 시간 기간은 적어도 10 나노초임 -;상기 방출 시간 기간의 제1 부분 동안, 상기 방출 종으로부터의 제1 방출을 검출하고,상기 방출 시간 기간의 제2 부분 동안, 상기 방출 종으로부터의 제2 방출을 검출하도록 구성된 센서; 및상기 방출 시간 기간의 상기 제1 부분 동안 검출된 상기 제1 방출의 속성과 상기 방출 시간 기간의 상기 제2 부분 동안 검출된 상기 제2 방출의 속성 사이의 차이에 기초하여 상기 방출 종의 특성을 식별하도록 구성된 처리 회로를 포함하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>77. 제76항에 있어서, 상기 방사선 소스, 또는 제2 방사선 소스는, 상기 방출 종이 검출 가능한 정상-상태 방출을 생성하도록 상기 방출 종을 여기시키기 위한 전자기 방사선을 생성하도록 구성되는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>78. 제76항에 있어서, 상기 방사선 소스, 또는 제2 방사선 소스는, 제2 방출 종이 검출 가능한 정상-상태 방출을 생성하도록 상기 제2 방출 종을 여기시키기 위한 전자기 방사선을 생성하도록 구성되는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>79. 제76항에 있어서, 상기 방사선 소스는 제2 방출 종이 제2 방출 시간 기간 동안 제2 검출 가능한 비-정상-상태 방출을 생성하도록 상기 제2 방출 종을 여기시키기 위한 전자기 방사선을 생성하도록 구성되고, 상기 제2 방출 시간 기간은 적어도 10 나노초인 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>80. 제78항에 있어서, 상기 센서는 상기 제2 방출 시간 기간의 제1 부분 동안, 상기 제2 방출 종으로부터의 제1 방출을 검출하고, 상기 제2 방출 시간 기간의 제2 부분 동안, 상기 제2 방출 종으로부터의 제2 방출을 검출하도록 구성되는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>81. 임의의 선행 청구항에 있어서, 각각의 방출 종은 동일한 방출기를 포함하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>82. 임의의 선행 청구항에 있어서, 각각의 방출 종은 복수의 방출기를 포함하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>83. 임의의 선행 청구항에 있어서, 상기 방출 시간 기간은 100 밀리초 미만인 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>84. 임의의 선행 청구항에 있어서, 상기 방출 시간 기간은 10 마이크로초 미만인 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>85. 임의의 선행 청구항에 있어서, 상기 방출 시간 기간은 0.1 마이크로초 미만인 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>86. 임의의 선행 청구항에 있어서, 상기 방출 종과 연관된 물품을 추가로 포함하고, 상기 방출 종의 특성은 상기 물품의 특성에 대응하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>87. 임의의 선행 청구항에 있어서, 상기 방출 종의 특성은 분석물의 존재 또는 부재에 대응하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>88. 임의의 선행 청구항에 있어서, 상기 특성은 온도, 열 이력, pH, UV 방사선, 습도, 살균 기술(들), 화학물질(들), 병원체(들), 생물학적 종, 및/또는 기계적 응력에 대한 방출 종의 노출에 대응하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>89. 임의의 선행 청구항에 있어서, 비색 신호들의 소스를 추가로 포함하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>90. 제89항에 있어서, 상기 비색 신호는 검정 카트리지(assay cartridge)의 이미지들, 정렬을 위해 사용될 수 있는 마커들, 텍스트, 숫자들, 픽처들, 로고들, 바코드들, 및/또는 QR 코드들을 포함하는 것과 연관되는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>91. 시스템으로서,방출 종이 상기 방출 종의 방출 시간 기간 동안 검출 가능한 비-정상-상태 방출을 생성하도록, 상기 방출 종을 여기시키기 위한 전자기 방사선을 생성하도록 구성된 방사선 소스;단일 노출 동안: 상기 방출 시간 기간의 제1 부분 동안 상기 방출 종으로부터의 제1 방출, 및상기 방출 시간 기간의 제2 부분 동안 상기 방출 종으로부터의 제2 방출을 감지하도록 구성된 전자기 방사선 센서; 및상기 방출 시간 기간의 상기 제1 부분 동안 검출된 상기 제1 방출의 속성과 상기 방출 시간 기간의 상기 제2 부분 동안 검출된 상기 제2 방출의 속성 사이의 차이에 기초하여 상기 방출 종의 특성을 식별하도록 구성된 처리 회로를 포함하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>92. 제91항에 있어서, 상기 제2 방출은 상기 방출 종의 정상-상태 방출인 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>93. 제91항에 있어서, 상기 방사선 소스, 또는 제2 방사선 소스는, 제2 방출 종이 상기 제2 방출 종의 방출 시간 기간 동안 검출 가능한 정상-상태 방출을 생성하도록 상기 제2 방출 종을 여기시키기 위한 전자기 방사선을 생성하도록 구성되는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>94. 임의의 선행 청구항에 있어서, 상기 처리 회로는 상기 비-정상-상태 방출들의 속성과 상기 정상-상태 방출들의 속성 사이의 차이에 기초하여 상기 방출 종의 특성을 식별하도록 구성되는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>95. 방출 종의 특성을 식별하기 위한 방법으로서,전자기 방사선을 생성하는 단계;상기 전자기 방사선을 사용하여, 상기 방출 종이 상기 방출 종의 방출 시간 기간 동안 검출 가능한 비-정상-상태 방출을 생성하도록 방출 종을 여기시키는 단계;상기 방출 시간 기간의 제1 부분 동안, 상기 방출 종으로부터의 제1 방출을 검출하는 단계;상기 방출 시간 기간의 제2 부분 동안, 상기 방출 종으로부터의 제2 방출을 검출하는 단계; 및상기 방출 시간 기간의 상기 제1 부분 동안 검출된 상기 제1 방출의 속성과 상기 방출 시간 기간의 상기 제2 부분 동안 검출된 상기 제2 방출의 속성 사이의 차이에 기초하여 상기 방출 종의 특성을 식별하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>96. 제95항에 있어서, 상기 제2 방출은 상기 방출 종의 정상-상태 방출인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>97. 제95항에 있어서, 상기 방사선 소스, 또는 제2 방사선 소스는, 제2 방출 종이 상기 제2 방출 종의 방출 시간 기간 동안 검출 가능한 정상-상태 방출을 생성하도록 상기 제2 방출 종을 여기시키기 위한 전자기 방사선을 생성하도록 구성되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>98. 임의의 선행 청구항에 있어서, 처리 회로는 상기 비-정상-상태 방출들의 속성과 상기 정상-상태 방출들의 속성 사이의 차이에 기초하여 상기 방출 종의 특성을 식별하도록 구성되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>99. 제95항에 있어서, 상기 제1 방출을 검출하는 단계는 전자기 방사선 센서를 상기 검출 가능한 비-정상-상태 방출에 노출시키는 단계를 포함하고, 상기 전자기 방사선 센서는 행들 및 열들의 어레이로 배열된 복수의 광검출기를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>100. 임의의 선행 청구항에 있어서, 복수의 시간-인코딩된 신호를 제공하기 위해 상기 어레이의 행들 또는 열들을 순차적으로 판독하는 단계를 포함하고, 제1 시간-인코딩된 신호는 상기 제1 방출에 대응하고, 제2 시간-인코딩된 신호는 상기 제2 방출에 대응하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>101. 임의의 선행 청구항에 있어서, 복수의 시간-인코딩된 신호를 제공하기 위해 상기 전자기 방사선 센서로부터의 데이터를 전역적으로 노출 및/또는 판독하는 단계, 및 상기 복수의 시간-인코딩된 신호 중 2개 이상의 비교에 기초하여 상기 방출 종의 특성을 식별하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>102. 임의의 선행 청구항에 있어서, 상기 방출 종의 특성을 식별하는 단계는 상기 제1 시간-인코딩된 신호와 상기 제2 시간-인코딩된 신호를 비교하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>103. 방출 종의 특성을 식별하기 위한 방법으로서,상기 종이 상기 방출 종의 방출 시간 기간 동안 검출 가능한 방출을 생성하도록 상기 종을 여기시키는 단계- 상기 방출 시간 기간은 적어도 10 나노초임 -;이미지 센서를 사용하여, 상기 검출 가능한 방출의 제1 이미지를 획득하는 단계- 상기 제1 이미지의 제1 부분은 상기 방출 시간 기간의 제1 부분에 대응하고, 상기 제1 이미지의 제2 부분은 상기 방출 시간 기간의 제2 부분에 대응함 -; 및상기 제1 이미지의 상기 제1 부분과 상기 제2 부분 사이의 차이에 기초하여, 상기 종의 특성을 결정하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>104. 임의의 선행 청구항에 있어서, 상기 종을 여기시키는 단계는 상기 종을 전자기 방사선에 노출시키는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>105. 임의의 선행 청구항에 있어서, 상기 여기 전자기 방사선은 단일 펄스, 주기적 펄스, 펄스들의 시퀀스, 연속적으로 변하는 강도의 펄스, 또는 이들의 임의의 조합으로서 제공되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>106. 임의의 선행 청구항에 있어서, 상기 전자기 방사선은 전기 신호, 셔터, 내화 물질, 광학 변조기, 움직이는 미러, 기계적 디바이스, 또는 광 밸브에 의해 변조되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>107. 임의의 선행 청구항에 있어서, 상기 전자기 방사선은 가시광을 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>108. 임의의 선행 청구항에 있어서, 상기 전자기 방사선은 실질적으로 백색광을 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>109. 임의의 선행 청구항에 있어서, 상기 전자기 방사선은 개별 파장 범위들을 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>110. 임의의 선행 청구항에 있어서, 상기 종을 여기시키는 단계는 상기 종을 LED, OLED, 형광등 및/또는 백열 전구로부터의 펄스화된 및/또는 변조된 광에 노출시키는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>111. 임의의 선행 청구항에 있어서, 상기 종을 여기시키는 단계는 상기 종을 플래시 램프에 노출시키는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>112. 임의의 선행 청구항에 있어서, 상기 종을 여기시키는 단계는 전압, 이온화 방사선, 물리적 힘, 또는 화학 반응을 적용하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>113. 임의의 선행 청구항에 있어서, 상기 종은 포장 컴포넌트와 연관되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>114. 임의의 선행 청구항에 있어서, 상기 종은 여기 시에 화학적 및/또는 생물학적 반응을 겪는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>115. 임의의 선행 청구항에 있어서, 분석물에 대한 노출은 방출된 광 강도, 편광, 공간 프로파일, 및/또는 상기 방출 종의 방출 수명에서의 변화를 야기하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>116. 임의의 선행 청구항에 있어서, 물품을 활성화하는 제2 단계를 추가로 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>117. 임의의 선행 청구항에 있어서, 물품을 활성화하는 상기 제2 단계는 상기 종을 여기시키는 제1 단계의 방출 수명, 공간 프로파일, 편광, 화학적 민감성, 강도 및/또는 차단에서의 변화를 야기하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>118. 임의의 선행 청구항에 있어서, 상기 종을 여기시키는 제2 단계는 흡수 및/또는 방출에서 색 및/또는 변화의 발생을 생성하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>119. 임의의 선행 청구항에 있어서, 상기 종을 여기시키는 상이한 제1, 제2 및 추가적인 단계들의 조합들은 100 나노초 내지 100 밀리초의 과정을 걸쳐 취득되는 이미지들에서의 변화들을 야기하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>120. 물품의 특성을 식별하기 위한 방법으로서,방출 태그를 포함하는 것으로 의심되는 물품에 근접하게 이미지 센서를 포지셔닝하는 단계;상기 방출 태그가, 존재한다면, 검출 가능한 비-정상-상태 방출을 생성하도록 상기 물품을 자극하는 단계;상기 이미지 센서를 사용하여, 상기 검출 가능한 비-정상-상태 방출의 단일 이미지를 획득하는 단계- 상기 단일 이미지의 제1 부분은 분석물을 자극한 후의 제1 시간 기간에 대응하고, 상기 단일 이미지의 제2 부분은 상기 제1 시간 기간과 상이한, 상기 분석물을 자극한 후의, 제2 시간 기간에 대응함 -; 및상기 단일 이미지의 상기 제1 부분과 상기 제2 부분 사이의 차이에 기초하여, 상기 물품의 특성을 결정하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>121. 제120항에 있어서, 상기 물품의 일부가 검출 가능한 정상-상태 방출을 생성하도록 상기 물품을 자극하는 단계를 추가로 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>122. 제121항에 있어서, 상기 단일 이미지의 상기 제1 부분은 상기 검출 가능한 비-정상-상태 방출에 대응하고, 상기 단일 이미지의 상기 제2 부분은 상기 검출 가능한 정상-상태 방출에 대응하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>123. 시스템으로서,방출 종이 상기 방출 종의 방출 시간 기간 동안 검출 가능한 비-정상-상태 방출을 생성하도록, 상기 방출 종을 여기시키기 위한 전자기 방사선을 생성하도록 구성된 방사선 소스;상기 방출 시간 기간 동안 상기 비-정상-상태 방출을 검출하도록 구성된 복수의 광검출기를 포함하는 전자기 방사선 센서;하나 이상의 이미지의 캡처 동안 펄스화된 또는 주파수 변조된 강도의 전자기 방사선이 생성되도록 상기 방사선 소스에 의한 상기 전자기 방사선의 생성의 타이밍을 제어하도록 구성된 제어기; 및 a) 상기 복수의 광검출기의 출력에 기초하여, 하나 이상의 이미지를 생성하고- 상기 방출 시간 기간은 상기 하나 이상의 이미지 중 단일 이미지를 캡처하기 위한 시간보다 짧음 -; 상기 하나 이상의 이미지 각각에 대해, 상기 이미지의 제1 부분의 제1 속성 및 상기 이미지의 제2 부분의 제2 속성을 결정하고, 상기 제1 속성 및 상기 제2 속성에 적어도 부분적으로 기초하여 상기 방출 종의 특성을 식별하거나; 또는 b) 복수의 시간-인코딩된 신호를 제공하기 위해 상기 전자기 방사선 센서로부터의 데이터를 전역적으로 노출 및/또는 판독하고 상기 복수의 시간-인코딩된 신호 중 2개 이상의 비교에 기초하여 상기 방출 종의 특성을 식별하도록 구성된 처리 회로를 포함하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>124. 제123항에 있어서, 전자기 방사선의 상기 소스는 제2 방출 종에서 정상-상태 방출을 여기시키기 위해 방사선을 방출하도록 구성되는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>125. 임의의 선행 청구항에 있어서, 전자기 방사선의 제2 소스는 제2 방출 종에서 정상-상태 방출을 여기시키기 위해 방사선을 방출하도록 구성되는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>126. 임의의 선행 청구항에 있어서, 상기 제2 방출 종은 상기 방출 종과 동일한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>127. 임의의 선행 청구항에 있어서, 상기 이미지의 상기 제2 부분은 상기 방출 종의 정상-상태 방출에 대응하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>128. 제123항에 있어서, 상기 방사선 소스는 제2 방출 종이 제2 방출 시간 기간 동안 제2 검출 가능한 비-정상-상태 방출을 생성하도록 상기 제2 방출 종을 여기시키기 위한 전자기 방사선을 생성하도록 구성되고, 상기 제2 방출 시간 기간은 적어도 10 나노초인 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>129. 제123항에 있어서, 상기 센서는 상기 제2 방출 시간 기간의 제1 부분 동안, 상기 제2 방출 종으로부터의 제1 방출을 검출하고, 상기 제2 방출 시간 기간의 제2 부분 동안, 상기 제2 방출 종으로부터의 제2 방출을 검출하도록 구성되는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>130. 임의의 선행 청구항에 있어서, 각각의 방출 종은 동일한 방출기를 포함하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>131. 임의의 선행 청구항에 있어서, 각각의 방출 종은 복수의 방출기를 포함하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>132. 제123항에 있어서, 상기 전자기 방사선 센서는 복수의 이미지를 캡처하도록 구성되고, 상기 처리 회로는:상기 복수의 이미지에 걸쳐 상기 제1 속성의 평균을 결정하고;상기 복수의 이미지에 걸쳐 상기 제2 속성의 평균을 결정하고;상기 제1 속성의 평균 및 상기 제2 속성의 평균에 적어도 부분적으로 기초하여 상기 방출 종의 특성을 식별하도록 추가로 구성되는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>133. 제132항에 있어서, 노멀 반사된/산란된 광으로 동일한 이미지에서 지연된 방출이 검출될 수 있는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>134. 제132항에 있어서, 여기는 펄스화된 광 및/또는 주파수 변조된 광 강도에 의해 수행되는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>135. 제123항에 있어서, 상기 전자기 방사선 센서는 복수의 이미지를 캡처하도록 구성되고, 상기 제어기는 상기 복수의 이미지 각각의 캡처 전에 전자기 방사선의 상이한 주파수들에서 변조된 펄스 또는 강도를 생성하기 위해 상기 방사선 소스를 제어하도록 추가로 구성되는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>136. 제123항에 있어서, 상기 복수의 광검출기는 행들 및 열들의 어레이로 배열되고, 상기 처리 회로는:상기 어레이의 행들 또는 열들을 순차적으로 판독하여 복수의 시간-인코딩된 신호를 제공하고;상기 복수의 시간-인코딩된 신호에 기초하여 상기 하나 이상의 이미지를 생성하도록 추가로 구성되는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>137. 제123항에 있어서, 상기 복수의 광검출기는 단일 집적 전자 칩 내에 포함되는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>138. 제123항에 있어서, 상기 복수의 광검출기는 다수의 집적 전자 칩에 포함되는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>139. 임의의 선행 청구항에 있어서, 비색 신호들의 소스를 추가로 포함하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>140. 제139항에 있어서, 상기 비색 신호는 검정 카트리지의 이미지들, 정렬을 위해 사용될 수 있는 마커들, 텍스트, 숫자들, 픽처들, 로고들, 바코드들, 및/또는 QR 코드들을 포함하는 것과 연관되는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>141. 시스템으로서,방출 종이 상기 방출 종의 방출 시간 기간 동안 검출 가능한 비-정상-상태 방출을 생성하도록 상기 방출 종을 여기시키도록 구성된 여기 컴포넌트;상기 검출 가능한 비-정상-상태 방출의 적어도 일부를 검출하도록 구성된 이미지 센서; 및상기 방출 시간 기간의 제1 부분에 대응하는 제1 부분 및 상기 방출 시간 기간의 제2 부분에 대응하는 제2 부분을 포함하는 단일 이미지를 생성하도록 구성된 전자 하드웨어 컴포넌트를 포함하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>142. 제141항에 있어서, 상기 방출 시간 기간은 적어도 10 나노초인 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>143. 제141항에 있어서, 상기 여기 컴포넌트는 제2 방출 종에서 정상-상태 방출을 여기시키기 위해 방사선을 방출하도록 구성되는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>144. 제141항에 있어서, 제2 여기 컴포넌트는 제2 방출 종에서 정상-상태 방출을 여기시키기 위해 방사선을 방출하도록 구성되는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>145. 임의의 선행 청구항에 있어서, 상기 제2 방출 종은 상기 방출 종과 동일한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>146. 임의의 선행 청구항에 있어서, 상기 단일 이미지는 상기 방출 시간 기간의 제3 부분에 대응하는 제3 부분을 추가로 포함하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>147. 임의의 선행 청구항에 있어서, 상기 단일 이미지는 상기 방출 시간 기간의 다수의 다른 부분에 대응하는 후속 부분들을 추가로 포함하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>148. 임의의 선행 청구항에 있어서, 상기 방출 시간 기간의 상기 제1 부분은 상기 방출 시간 기간의 상기 제2 부분과 상이한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>149. 임의의 선행 청구항에 있어서, 상기 방출 시간 기간의 상기 제1 부분은 상기 방출 시간 기간의 상기 제2 부분과 적어도 부분적으로 중첩하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>150. 시스템으로서,방출 종을 비-정상-상태 전자기 방사선에 노출시키도록 구성된 여기 컴포넌트;상기 방출 종에 의해 방출된 전자기 방사선의 적어도 일부를 검출하도록 구성된 이미지 센서; 및적어도 제1 시점에서 상기 방출 종에 의한 전자기 방사선의 방출에 대응하는 제1 이미지 부분, 및 적어도 제2 시점에서 방출 종에 의한 전자기 방사선의 방출에 대응하는 제2 이미지 부분을 적어도 포함하는 단일 이미지를 생성하도록 구성된 전자 하드웨어 컴포넌트를 포함하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>151. 임의의 선행 청구항에 있어서, 상기 전자 하드웨어 컴포넌트는,a. 2개보다 많은 각각의 시점에서 상기 방출 종에 의한 전자기 방사선의 방출에 대응하는 2개보다 많은 이미지 부분을 포함하는 단일 이미지를 생성하고/하거나,b. 적어도 제1 시점에서 방출 종에 의한 전자기 방사선의 방출에 대응하는 적어도 제1 이미지 부분, 및 적어도 제2 시점에서 방출 종에 의한 전자기 방사선의 방출에 대응하는 제2 이미지 부분을 적어도 각각 포함하는 다수의 이미지를 생성하도록 구성되는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>152. 물품의 특성을 식별하도록 구성된 시스템으로서,상기 물품과 연관된 화학적 태그- 상기 화학적 태그는 방출 종을 포함하고, 상기 방출 종은 조건들의 세트 하에서 상기 방출 종의 방출 시간 기간 동안 검출 가능한 비-정상-상태 방출을 생성하고, 상기 방출 시간 기간은 적어도 10 나노초임 -;상기 이미지 캡처 시간 기간에 걸쳐 변하는 상기 검출 가능한 비-정상-상태 방출이 생성되도록 상기 조건들의 세트 하에서 상기 방출 종을 여기시키도록 구성된 여기 컴포넌트;상기 검출 가능한 비-정상-상태 방출을 검출하도록 구성된 이미지 센서; 및상기 검출 가능한 방출을 단일 이미지로 변환하도록 구성된 전자 하드웨어 컴포넌트를 포함하고,상기 단일 이미지는 상기 방출 시간 기간의 제1 부분에 대응하는 제1 부분 및 상기 방출 시간 기간의 제2 부분에 대응하는 제2 부분을 포함하고,상기 제1 부분과 상기 제2 부분의 속성 사이의 차이는 상기 물품의 특성과 연관되는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>153. 임의의 선행 청구항에 있어서, 상기 단일 이미지는 상기 방출 시간 기간의 다수의 다른 부분에 대응하는 후속 부분들을 추가로 포함하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>154. 자극의 존재를 검출하기 위한 방법으로서,화학적 태그를 포함하는 물품을 상기 자극을 포함하는 조건들의 세트에 노출시키는 단계- 상기 화학적 태그는 상기 자극의 존재 시에 상기 태그 내의 하나 이상의 방출 종의 수명, 파장, 및/또는 강도를 변화시키는 화학적 및/또는 생물학적 반응을 겪음 -;상기 물품에 근접하게 이미지 센서를 포지셔닝하는 단계;상기 이미지 센서를 사용하여, 상기 화학적 태그를 포함하는 상기 물품의 일부의 단일 이미지를 획득하는 단계- 상기 단일 이미지의 제1 부분은 상기 물품을 노출한 후의 제1 시간 기간에 대응하고, 상기 단일 이미지의 제2 부분은 상기 제1 시간 기간과 상이한, 상기 물품을 노출한 후의 제2 시간 기간에 대응함 -; 및상기 단일 이미지의 상기 제1 부분과 상기 제2 부분 사이의 차이에 기초하여, 상기 물품의 특성을 결정하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>155. 제154항에 있어서, 상기 제1 부분은 비-정상-상태 방출에 대응하고, 상기 제2 부분은 상기 하나 이상의 방출 종의 정상-상태 방출에 대응하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>156. 임의의 선행 청구항에 있어서, 상기 검출 가능한 방출의 적어도 일부의 제2 이미지를 획득하는 단계를 추가로 포함하고, 상기 제2 이미지는 상기 제1 이미지와 상이한 여기 방법, 포지션, 각도, 거리, 및/또는 배향으로 획득되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>157. 임의의 선행 청구항에 있어서, 상기 제1 이미지와 상기 제2 이미지 사이의 차이에 기초하여, 상기 종의 특성을 결정하는 단계를 추가로 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>158. 임의의 선행 청구항에 있어서, 상기 화학적 태그는 상기 물품의 자극시에 화학적 및/또는 생물학적 반응을 겪는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>159. 임의의 선행 청구항에 있어서, 상기 물품을 자극하는 것은 상기 화학적 태그 내에 화학적 및/또는 생물학적 반응을 생성하는 것을 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>160. 임의의 선행 청구항에 있어서, 상기 화학적 태그는 10 나노초 초과의 여기 상태 수명을 갖는 적어도 하나의 방출 염료를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>161. 임의의 선행 청구항에 있어서, 상기 이미지 센서는 롤링 셔터 메커니즘과 연관되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>162. 임의의 선행 청구항에 있어서, 상기 화학적 태그는 상기 자극의 존재 시에 10 나노초 초과의 여기 상태 수명을 갖는 검출 가능한 방출을 생성하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>163. 임의의 선행 청구항에 있어서, 상기 물품의 제2 자극은 상기 여기의 부분적 차단, 하나 이상의 방출 종의 켄칭(quenching), 매트릭스의 물리적 속성들에서의 변화들, 새로운 방출 종의 활성화, 및/또는 하나 이상의 방출 종의 방출 특성에서의 변화를 야기함으로써 상기 화학적 태그의 특성을 변화시키는 프로세스를 야기하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>164. 임의의 선행 청구항에 있어서, 상기 제2 자극은 물품이 이전에 이미지 센서의 대상이었다는 것을 검출하기 위해 사용되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>165. 임의의 선행 청구항에 있어서, 상기 제2 자극은 후속 이미지 센서들에서 판독된 광학 이미지를 변화시킬 상기 태그에서의 변화를 생성하기 위해 사용되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>166. 임의의 선행 청구항에 있어서, 상기 이미지 센서는 글로벌 셔터와 연관되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>167. 조성물로서,물품과 연관되도록 구성된 방출 종을 포함하고, 상기 방출 종의 여기는 10 나노초 이상의 하나 이상의 지연된 방출을 갖는 검출 가능한 신호를 생성하고, 상기 검출 가능한 신호는 상기 물품의 시간적 열 이력에 대응하는 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>168. 라벨로서,제1 방출 종의 제1 시간적 열 이력에 대응하는 10 나노초 이상의 하나 이상의 제1 검출 가능한 지연된 방출(들)을 선택적으로 갖는 제1 방출 종; 및선택적으로, 상기 제1 시간적 열 이력과 상이한, 제2 방출 종의 제2 시간적 열 이력에 대응하는 10 나노초 이상의 하나 이상의 제2 검출 가능한 지연된 방출(들)을 갖는 제2 방출 종을 포함하고,상기 제1 검출 가능한 지연된 방출은, 상기 제1 방출 종의 여기 시에 존재한다면, 상기 제1 시간적 열 이력에 노출되는 상기 제1 방출 종의 식별에 대응하고, 상기 제2 검출 가능한 지연된 방출은, 검출 가능하다면, 상기 제2 시간적 열 이력에 노출되는 상기 제2 방출 종의 식별에 대응하는 라벨.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>169. 제168항에 있어서, 상기 라벨은 물품에 선행적으로 추가되도록 구성되어, 상기 라벨이 상기 물품의 시간적 열 프로파일을 제공하게 하는 라벨.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>170. 방법으로서,물품과 연관된 하나 이상의 방출 종을 여기시키는 단계; 및검출기를 사용하여, 상기 방출 종의 검출 가능한 지연된 방출을 검출하는 단계를 포함하고,상기 검출 가능한 지연된 방출은, 존재한다면, 10 나노초 이상의 지연된 방출을 갖고,상기 검출 가능한 지연된 방출은, 존재한다면, 시간적 열 이력에 대한 상기 물품의 노출에 대응하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>171. 방법으로서,하나 이상의 제1 방출 종을 여기시키는 단계;선택적으로, 하나 이상의 제2 방출 종을 여기시키는 단계; 및검출기를 사용하여, 상기 제1 방출 종에 의해 생성되는 제1 검출 가능한 지연된 방출(들) 및/또는 상기 제2 방출 종에 의해 생성되는 제2 검출 가능한 지연된 방출(들)을 검출하는 단계- 상기 제1 검출 가능한 지연된 방출은, 존재한다면, 제1 온도에 대한 상기 제1 방출 종의 노출에 대응하고, 상기 제2 검출 가능한 지연된 방출은, 존재한다면, 상기 제1 온도와 상이한 제2 온도에 대한 상기 제2 방출 종의 노출에 대응하고, 적어도 하나의 검출 가능한 지연된 방출이 존재함 -를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>172. 시스템으로서,전자기 방사선을 사용하여 방출 종을 여기시켜, 단일 또는 다수의 방출 종, 또는 그들의 전구체가 시간적 열 이력에 노출된 경우, 10 나노초 이상의 검출 가능한 지연된 방출을 생성하도록 구성된 여기 컴포넌트; 및상기 검출 가능한 지연된 방출의 적어도 일부를 검출하도록 구성된 검출기를 포함하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>173. 임의의 선행 청구항에 있어서, 상기 검출기를 사용하여, 상기 하나 이상의 방출 종의 검출 가능한 정상-상태 방출을 검출하는 단계를 추가로 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>174. 임의의 선행 청구항에 있어서, 검출하는 것은 롤링 셔터 메커니즘을 포함하는 조성물, 라벨, 시스템, 또는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>175. 임의의 선행 청구항에 있어서, 상기 검출 가능한 지연된 방출은 피크 강도, 방출 수명, 흡수 파장, 및/또는 방출 파장을 포함하는 조성물, 라벨, 시스템, 또는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>176. 임의의 선행 청구항에 있어서, 응딥은 상기 지연된 방출과 관련된 상기 흡수 또는 방출의 파장에서의 변화를 수반하는 조성물, 라벨, 시스템, 또는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>177. 임의의 선행 청구항에 있어서, 응답은 검출 가능한 신호의 강도에서의 변화를 수반하는 조성물, 라벨, 시스템, 또는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>178. 임의의 선행 청구항에 있어서, 응답은 지연된 방출 수명에서의 변화를 수반하는 조성물, 라벨, 시스템, 또는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>179. 임의의 선행 청구항에 있어서, 응답은 새로운 지연된 방출의 생성을 수반하는 조성물, 라벨, 시스템, 또는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>180. 임의의 선행 청구항에 있어서, 응답은 지연된 방출의 제거를 수반하는 조성물, 라벨, 시스템, 또는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>181. 임의의 선행 청구항에 있어서, 응답은 지연된 방출을 생성 또는 제거하기 위해 결합되는 2개의 컴포넌트를 수반하는 조성물, 라벨, 시스템, 또는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>182. 임의의 선행 청구항에 있어서, 상기 라벨은 시간적 열 이력을 표시할 수 있는 시스템을 생성하기 위해 지연된 방출 물질 상에 제2 물질의 퇴적에 의해 생성되는 조성물, 라벨, 시스템, 또는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>183. 임의의 선행 청구항에 있어서, 응답은 지연된 방출 신호에서의 변화를 생성하기 위해 그의 물리적 속성들을 변화시키는 매트릭스를 수반하는 조성물, 라벨, 시스템, 또는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>184. 임의의 선행 청구항에 있어서, 응답은 지연된 방출 신호에서의 변화를 생성하기 위한 하나 이상의 물질의 확산을 수반하는 조성물, 라벨, 시스템, 또는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>185. 임의의 선행 청구항에 있어서, 응답은 지연된 방출 신호를 생성하는 위상 변화를 겪은 매트릭스를 수반하는 조성물, 라벨, 시스템, 또는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>186. 임의의 선행 청구항에 있어서, 응답은 지연된 방출 신호를 생성하기 위해 화학 반응을 수반하는 조성물, 라벨, 시스템, 또는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>187. 임의의 선행 청구항에 있어서, 응답은 지연된 방출 신호를 생성하기 위해 응집물(aggregation)에서의 변화들을 수반하는 조성물, 라벨, 시스템, 또는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>188. 임의의 선행 청구항에 있어서, 응답은 안테나 분자 또는 중합체로부터 지연된 방출 컴포넌트로의 에너지 전달에서의 향상에 의해 생성되는 조성물, 라벨, 시스템, 또는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>189. 임의의 선행 청구항에 있어서, 응답은 지연된 방출 신호로부터 패턴을 생성하는 조성물, 라벨, 시스템, 또는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>190. 임의의 선행 청구항에 있어서, 상기 조성물은 서로 근접해 있는 컴포넌트들로 생성되는 조성물, 라벨, 시스템 또는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>191. 임의의 선행 청구항에 있어서, 상기 컴포넌트들 중 하나는 유리 상에 또는 유리 내에 융합되는 조성물, 라벨, 시스템, 또는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>192. 임의의 선행 청구항에 있어서, 서로 물리적으로 분리된 컴포넌트들로 생성되는 조성물, 라벨, 시스템, 또는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>193. 임의의 선행 청구항에 있어서, 분무 퇴적, 잉크젯 인쇄, 인쇄, 또는 라미네이션에 의해 생성되는 조성물, 라벨, 시스템, 또는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>194. 임의의 선행 청구항에 있어서, 상기 지연된 방출은 10 나노초보다 큰 수명을 갖는 조성물, 라벨, 시스템, 또는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>195. 임의의 선행 청구항에 있어서, 상기 지연된 방출은 100 나노초보다 큰 수명을 갖는 조성물, 라벨, 시스템, 또는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>196. 임의의 선행 청구항에 있어서, 상기 지연된 방출은 1 마이크로초보다 큰 수명을 갖는 조성물, 라벨, 시스템, 또는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>197. 임의의 선행 청구항에 있어서, 상기 지연된 방출은 100 마이크로초보다 큰 수명을 갖는 조성물, 라벨, 시스템, 또는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>198. 임의의 선행 청구항에 있어서, 상기 지연된 방출은 1 밀리초보다 큰 수명을 갖는 조성물, 라벨, 시스템, 또는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>199. 임의의 선행 청구항에 있어서, 상기 지연된 방출 종은 금속 이온을 포함하는 조성물, 라벨, 시스템, 또는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>200. 임의의 선행 청구항에 있어서, 상기 지연된 방출 종은 유기 분자인 조성물, 라벨, 시스템, 또는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>201. 임의의 선행 청구항에 있어서, 상기 지연된 방출 종은 나노입자인 조성물, 라벨, 시스템, 또는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>202. 임의의 선행 청구항에 있어서, 상기 지연된 방출 종은 중원자들(heavy atoms)을 포함하는 유기 분자인 조성물, 라벨, 시스템, 또는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>203. 임의의 선행 청구항에 있어서, 상기 검출기는 스마트폰 컴포넌트인 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>204. 임의의 선행 청구항에 있어서, 상기 방출 종의 여기는 상이한 주파수들에서 변조된 강도를 갖는 광원에 의해 달성되는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>205. 임의의 선행 청구항에 있어서, 상기 방출 종의 여기는 광 플래시 또는 레이저 펄스에 의해 달성되는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>206. 임의의 선행 청구항에 있어서, 상기 판독기는 스트리크 카메라(streak camera)인 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>207. 임의의 선행 청구항에 있어서, 상기 판독기는 지연된 방출을 선택적으로 검출할 수 있는 디바이스인 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>208. 임의의 선행 청구항에 있어서, 상기 판독기는 지연되지 않은 방출, 주변, 및 반사된/산란된 광이 존재하는 복합 환경에서 지연된 방출을 선택적으로 검출할 수 있는 디바이스인 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>209. 임의의 선행 청구항에 있어서, 상기 판독기는 지연된 방출을 선택적으로 검출할 수 있는 디바이스이고, 또한 형광, 주변, 및 반사된/산란된 광을 검출할 수 있는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>210. 임의의 선행 청구항에 있어서, 상기 판독기는 열 또는 저온 노출(thermal or cold exposure)에 관한 정보를 생성하기 위해 지연된 방출의 패턴들을 검출할 수 있는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>211. 임의의 선행 청구항에 있어서, 상기 판독기는 지연된 방출의 패턴들뿐만 아니라 반사된/산란된, 주변, 또는 지연되지 않은 방출로부터의 패턴들을 검출하여 열 또는 저온 노출에 관한 정보를 생성할 수 있는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>212. 임의의 선행 청구항에 있어서, 상기 판독기는 열 또는 저온 노출의 정보를 상기 제품 상에 광학적으로 인코딩된 다른 정보와 통합할 수 있는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>213. 임의의 선행 청구항에 있어서, 상기 판독기는 CMOS 이미징 칩을 포함하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>214. 임의의 선행 청구항에 있어서, 상기 판독기는 롤링 셔터 효과를 사용하여 상기 지연된 방출 데이터를 수집하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>215. 임의의 선행 청구항에 있어서, 비색 신호들의 소스를 추가로 포함하는 라벨, 시스템, 또는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>216. 제215항에 있어서, 상기 비색 신호는 검정 카트리지의 이미지들, 정렬을 위해 사용될 수 있는 마커들, 텍스트, 숫자들, 픽처들, 로고들, 바코드들, 및/또는 QR 코드들을 포함하는 것과 연관되는 라벨, 시스템, 또는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>217. 임의의 선행 청구항에 있어서, GRAS 물질을 포함하는 라벨, 시스템, 또는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>218. 임의의 선행 청구항에 있어서, 검출하는 것은 롤링 셔터 메커니즘을 포함하는 라벨, 시스템, 또는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>219. 임의의 선행 청구항에 있어서, 상기 판독기는 글로벌 셔터를 사용하여 상기 지연된 방출 데이터를 수집하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>220. 방법으로서,적어도 정상-상태 광자 방출 이벤트를 포함하는 제1 전자기 방사선 신호, 및 적어도 비-정상-상태 광자 방출 이벤트를 포함하는 제2 전자기 방사선 신호를 조합함으로써 화학적/생물학적 종의 아이덴티티 또는 특성을 결정하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>221. 방법으로서,제1 전자기 방사선 신호 및 제2 전자기 방사선 신호를 조합함으로써 화학적/생물학적 종의 아이덴티티 또는 특성을 결정하는 단계를 포함하고, 상기 제1 전자기 신호는 제1 광자 방출 이벤트를 야기한 여기 이벤트의 10 나노초 내에 발생하는 제1 광자 방출 이벤트를 적어도 포함하고,상기 제2 전자기 신호는 제2 광자 방출 이벤트를 야기한 여기 이벤트의 10 나노초 후에 적어도 제2 광자 방출 이벤트를 적어도 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>222. 임의의 선행 청구항에 있어서, 상기 제1 광자 방출 이벤트는 10 나노초 이하의 여기 상태 수명을 갖는 방출 종에 의해 생성된 방출을 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>223. 임의의 선행 청구항에 있어서, 상기 제2 광자 방출 이벤트는 적어도 10 나노초의 여기 상태 수명을 갖는 방출 종에 의해 생성된 방출을 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>224. 생물학적 진단 검정(biological diagnostic assay)을 판독하는 방법- 이미징 디바이스가 상기 검정으로부터의 판독을 제공함 -으로서, 상기 검정으로부터 나오는 2개 이상의 신호를 검출하는 단계를 포함하고, 상기 2개 이상의 신호 각각은 감색, 반사된/산란된 색, 화학발광, 프롬프트-형광, 지연-형광, 프롬프트-인광, 및 지연-인광 방출로부터 선택되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>225. 임의의 선행 청구항에 있어서, 각각의 신호는 스마트폰 또는 디지털 카메라를 사용하여 판독되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>226. 시스템으로서,제1 방출 종이 검출 가능한 정상-상태 광자 방출 신호를 생성하도록 상기 제1 방출 종을 여기시키도록 구성된 여기 컴포넌트;- 상기 여기 컴포넌트는 상기 제2 방출 종이 검출 가능한 비-정상-상태 광자 방출 신호를 생성하도록 제2 방출 종을 여기시키도록 구성됨 -; 및상기 검출 가능한 정상-상태 광자 방출 신호의 적어도 일부 및 상기 검출 가능한 비-정상-상태 방출 신호의 적어도 일부를 검출하도록 구성된 센서를 포함하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>227. 제226항에 있어서, 상기 검출 가능한 정상-상태 방출과 상기 검출 가능한 비-정상-상태 방출을 결정 가능한 신호로 결합하도록 구성된 전자 하드웨어 컴포넌트를 추가로 포함하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>228. 임의의 선행 청구항에 있어서, 상기 검출 가능한 정상-상태 방출 및/또는 상기 검출 가능한 비-정상-상태 방출은 상기 제1 방출 종 및/또는 상기 제2 방출 종의 특성에 대응하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>229. 임의의 선행 청구항에 있어서, 상기 신호는 타깃 생물학적 종의 수량에 대응하는 방법 또는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>230. 임의의 선행 청구항에 있어서, 적어도 하나의 방출은 감색, 반사된/산란된 색, 화학발광, 프롬프트-형광, 지연-형광, 프롬프트-인광, 또는 지연-인광으로 이루어진 그룹으로부터 선택되는 방법 또는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>231. 임의의 선행 청구항에 있어서, 상기 제1 전자기 방사선 신호는 비색 신호이고, 상기 제2 전자기 방사선 신호는 프롬프트-형광 신호인 방법 또는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>232. 임의의 선행 청구항에 있어서, 상기 제1 전자기 방사선 신호는 비색 신호이고, 상기 제2 전자기 방사선 신호는 지연-형광 신호인 방법 또는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>233. 임의의 선행 청구항에 있어서, 상기 제1 전자기 방사선 신호는 비색 신호이고, 상기 제2 전자기 방사선 신호는 프롬프트-인광 신호인 방법 또는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>234. 임의의 선행 청구항에 있어서, 상기 제1 전자기 방사선 신호는 비색 신호이고 상기 제2 전자기 방사선 신호는 지연-인광 신호인 방법 또는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>235. 임의의 선행 청구항에 있어서, 상기 제1 전자기 방사선 신호는 비색 신호이고 상기 제2 전자기 방사선 신호는 화학발광 신호인 방법 또는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>236. 임의의 선행 청구항에 있어서, 상기 제1 전자기 방사선 신호는 프롬프트-형광 신호이고 상기 제2 전자기 방사선 신호는 지연-인광 신호인 방법 또는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>237. 임의의 선행 청구항에 있어서, 적어도 하나의 신호는 정상-상태 모드에서 수집되고, 적어도 하나의 다른 신호는 시간 동기화된 광원을 사용하여 수집되는 방법 또는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>238. 임의의 선행 청구항에 있어서, 시간 동기화된 전자기 방사선 소스가 오프일 때 적어도 하나의 신호가 수집되고, 시간 동기화된 전자기 방사선 소스가 온일 때 적어도 다른 신호가 수집되는 방법 또는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>239. 임의의 선행 청구항에 있어서, 상기 검정이 하나 이상의 LED 광원에 의해 조명받는 동안 적어도 하나의 신호가 수집되는 방법 또는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>240. 임의의 선행 청구항에 있어서, 상기 여기 이벤트는 전자기 방사선의 소스인 방법 또는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>241. 제240항에 있어서, 상기 전자기 방사선의 소스는 스마트폰 또는 디지털 카메라로부터의 플래시를 포함하는 방법 또는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>242. 임의의 선행 청구항에 있어서, 상기 제1 전자기 방사선 신호 및/또는 제2 전자기 방사선 신호와 연관된 생물학적 진단 검정을 추가로 포함하는 방법 또는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>243. 제242항에 있어서, 상기 생물학적 진단 검정은 측방 유동 검정 또는 수직 유동 검정인 방법 또는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>244. 제242항에 있어서, 상기 생물학적 진단 검정은 핵산 검출을 위한 LAMP(loop-mediated isothermal amplification)인 방법 또는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>245. 임의의 선행 청구항에 있어서, 상기 지연-인광은 유로퓸 또는 테르븀 착물과 연관되는 방법 또는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>246. 임의의 선행 청구항에 있어서, 나노입자들은 비색 신호를 제공하기 위해 사용되는 방법 또는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>247. 임의의 선행 청구항에 있어서, 나노입자들은 방출 신호를 제공하기 위해 사용되는 방법 또는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>248. 임의의 선행 청구항에 있어서, 국부 환경 및/또는 생체분자 인식 이벤트에서의 변화는 적어도 하나의 신호를 변화시키는 방법 또는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>249. 임의의 선행 청구항에 있어서, 상기 방법 또는 시스템과 연관된 롤링 셔터 메커니즘을 추가로 포함하는 방법 또는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>250. 임의의 선행 청구항에 있어서, 비색 신호들의 소스를 포함하는 방법 또는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>251. 제250항에 있어서, 상기 비색 신호는 검정 카트리지의 이미지들, 정렬을 위해 사용될 수 있는 마커들, 텍스트, 숫자들, 픽처들, 로고들, 바코드들, 및/또는 QR 코드들을 포함하는 것과 연관되는 방법 또는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>252. 임의의 선행 청구항에 있어서, 상기 방법 또는 시스템과 연관된 글로벌 셔터를 추가로 포함하는 방법 또는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>253. 시스템으로서,전자기 방사선 스펙트럼 내의 하나 이상의 파장을 갖는 방사선을 방출하도록 구성된 방사선 소스; 및방출 종을 포함하고;상기 전자기 방사선 스펙트럼의 제1 부분은 425nm 내지 475nm의 파장을 갖는 방사선을 포함하고, 상기 전자기 방사선 스펙트럼의 제2 부분은 525nm 내지 725nm의 파장을 갖는 방사선을 포함하고, 상기 방사선 소스는, 상기 방출 종이 10나노초 이상의 하나 이상의 지연된 방출을 갖는 검출 가능한 신호를 생성하도록, 상기 방출 종과 상호작용하는 전자기 방사선의 파장을 생성하도록 구성되는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>254. 시스템으로서,복수의 파장을 갖는 전자기 방사선의 소스; 및방출 종을 포함하고;상기 방출 종은 10 나노초 이상의 하나 이상의 지연된 방출을 갖는 검출 가능한 신호를 생성하도록 구성되고, 상기 복수의 파장은 50nm 이상의 파장 범위에 걸쳐 있는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>255. 임의의 선행 청구항에 있어서, 상기 방출 종은 검출 가능한 정상-상태 방출을 생성하도록 구성되는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>256. 임의의 선행 청구항에 있어서, 제2 방출 종을 추가로 포함하고, 상기 제2 방출 종은 정상-상태 방출을 생성하도록 구성되는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>257. 임의의 선행 청구항에 있어서, 상기 소스에 의해 생성된 상기 전자기 방사선은 상기 방출 종에 노출되기 전에 변질되지 않는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>258. 임의의 선행 청구항에 있어서, 상기 시스템은 상기 소스와 상기 방출 종 사이에 포지셔닝된 광 필터를 포함하지 않는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>259. 임의의 선행 청구항에 있어서, 상기 소스는 소비자 전자 디바이스의 컴포넌트인 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>260. 임의의 선행 청구항에 있어서, 상기 소비자 전자 디바이스는 스마트폰, 태블릿, 컴퓨터, 디지털 카메라 등인 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>261. 시스템으로서,전자기 방사선의 복수의 파장을 생성하도록 구성된 여기 컴포넌트- 상기 여기 컴포넌트는 제1 방출 종을 여기시켜 상기 제1 방출 종이 검출 가능한 정상-상태 광자 방출 신호를 생성하도록 구성되고; 상기 여기 컴포넌트는 제2 방출 종을 여기시켜 상기 제2 방출 종이 검출 가능한 비-정상-상태 광자 방출 신호를 생성하도록 구성됨 -; 및상기 검출 가능한 정상-상태 광자 방출 신호의 적어도 일부 및 상기 검출 가능한 비-정상-상태 방출 신호의 적어도 일부를 검출하도록 구성된 센서를 포함하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>262. 시스템으로서,방출 종을 여기시켜 상기 방출 종이 상기 방출 종의 방출 시간 기간 동안 검출 가능한 비-정상-상태 방출을 생성하도록 하기 위한 전자기 방사선의 복수의 파장을 생성하도록 구성된 방사선 소스- 상기 방출 시간 기간은 적어도 10 나노초임 -;상기 방출 시간 기간의 제1 부분 동안, 상기 방출 종으로부터의 제1 방출을 검출하고, 상기 방출 시간 기간의 제2 부분 동안, 상기 방출 종으로부터의 제2 방출을 검출하도록 구성된 센서; 및상기 방출 시간 기간의 상기 제1 부분 동안 검출된 상기 제1 방출의 속성과 상기 방출 시간 기간의 상기 제2 부분 동안 검출된 상기 제2 방출의 속성 사이의 차이에 기초하여 상기 방출 종의 특성을 식별할 수 있는 처리 회로를 포함하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>263. 방법으로서,방출 종을, 전자기 방사선의 소스에 의해 생성되고 50nm 이상에 걸친 범위를 갖는 전자기 방사선 스펙트럼에 노출시키고- 상기 방출 종은 화학적/생물학적 종과 연관됨 -;상기 방출 종에 의해 생성된 검출 가능한 방출을 검출함으로써, 화학적/생물학적 종의 아이덴티티 또는 특성을 결정하는 단계를 포함하고, 상기 검출 가능한 방출은, 존재한다면, 상기 화학적/생물학적 종의 아이덴티티 또는 특성에 대응하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>264. 방법으로서,제1 전자기 방사선 신호 및 제2 전자기 방사선 신호- 상기 제1 전자기 신호는 제1 광자 방출 이벤트를 야기한 여기 이벤트의 10 나노초 내에 발생하는 제1 광자 방출 이벤트를 적어도 포함하고,상기 제2 전자기 신호는 제2 광자 방출 이벤트를 야기한 여기 이벤트의 10 나노초 후에 발생하는 제2 광자 방출 이벤트를 적어도 포함함 -를 조합함으로써 화학적/생물학적 종의 아이덴티티 또는 특성을 결정하는 단계를 포함하고,상기 여기 이벤트는 전자기 방사선 스펙트럼을 포함하고, 상기 전자기 방사선 스펙트럼의 제1 부분은 425nm 내지 475nm의 파장을 포함하고, 상기 전자기 방사선 스펙트럼의 제2 부분은 525nm 내지 725nm의 파장을 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>265. 임의의 선행 청구항에 있어서, 상기 방출 종은 검출 가능한 정상-상태 방출을 생성하도록 구성되는 방법 또는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>266. 임의의 선행 청구항에 있어서, 제2 방출 종을 추가로 포함하고, 상기 제2 방출 종은 정상-상태 방출을 생성하도록 구성되는 방법 또는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>267. 임의의 선행 청구항에 있어서, 적어도 하나의 방출은 감색, 반사된/산란된 색, 화학발광, 프롬프트-형광, 지연-형광, 프롬프트-인광, 또는 지연-인광으로 이루어진 그룹으로부터 선택되는 방법 또는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>268. 임의의 선행 청구항에 있어서, 상기 전자기 방사선의 소스는 LED 컴포넌트를 포함하는 방법 또는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>269. 임의의 선행 청구항에 있어서, 상기 방법 또는 시스템과 연관된 롤링 셔터 메커니즘을 추가로 포함하는 방법 또는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>270. 임의의 선행 청구항에 있어서, 발광 물질들이 여기되고, 스마트폰은 정상-상태 광자 방출 이벤트 및 비-정상-상태 방출 이벤트 또는 선택적으로 비-정상-상태 광자 방출 이벤트를 검출하는 방법 또는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>271. 임의의 선행 청구항에 있어서, 상기 방출 물질은 스마트폰으로부터 방출된 광을 흡수하는 방법 또는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>272. 임의의 선행 청구항에 있어서, 상기 방출 물질은 440nm 이상의 파장에서 광을 흡수하는 방법 또는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>273. 임의의 선행 청구항에 있어서, 상기 검출 가능한 신호는 감색, 반사된/산란된 색, 화학발광, 프롬프트-형광, 지연-형광, 프롬프트-인광, 또는 지연-인광 방출을 포함하는 방법 또는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>274. 임의의 선행 청구항에 있어서, 상기 방출 물질은 TADF 방출을 포함하는 방법 또는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>275. 임의의 선행 청구항에 있어서, 상기 방출 물질은 유기금속 화합물을 포함하는 방법 또는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>276. 임의의 선행 청구항에 있어서, 상기 방출 물질은 금속유기 물질을 포함하는 방법 또는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>277. 임의의 선행 청구항에 있어서, 상기 방출 물질은 유로퓸 착물을 포함하는 방법 또는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>278. 임의의 선행 청구항에 있어서, 상기 방출 물질은 요오드 또는 브롬 원자를 함유하는 유기 분자를 포함하는 방법 또는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>279. 임의의 선행 청구항에 있어서, 상기 방출 물질은 중원자에 전자적으로 결합되거나 또는 연결되는 방법 또는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>280. 임의의 선행 청구항에 있어서, 상기 방출 물질은 메탈로포르피린(metalloporphyrin)을 포함하는 방법 또는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>281. 임의의 선행 청구항에 있어서, 상기 방출 물질은 백색 광원에 의해 여기되는 방법 또는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>282. 임의의 선행 청구항에 있어서, 상기 방출 물질은 440 내지 700nm를 방출하는 LED에 의해 여기되는 방법 또는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>283. 임의의 선행 청구항에 있어서, 상기 방출 물질은 측방 유동 검정에 사용되는 방법 또는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>284. 임의의 선행 청구항에 있어서, 상기 방출 물질은 제품 인증에 사용되는 방법 또는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>285. 임의의 선행 청구항에 있어서, 상기 방출 물질은 기체, 화학물질, 항체, 항원, 바이러스, 박테리아, 알레르겐, 곰팡이, 포자, 및/또는 병원체를 검출하기 위해 사용되는 방법 또는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>286. 임의의 선행 청구항에 있어서, 상기 방출 물질은 이온화 방사선을 검출하기 위해 사용되는 방법 또는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>287. 임의의 선행 청구항에 있어서, 상기 방출 물질은 열 노출을 검출하기 위해 사용되는 방법 또는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>288. 임의의 선행 청구항에 있어서, 상기 방출 물질은 자외선 광 노출을 검출하기 위해 사용되는 방법 또는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>289. 임의의 선행 청구항에 있어서, 상기 방출 물질은 수분 또는 산소 노출을 검출하기 위해 사용되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>290. 임의의 선행 청구항에 있어서, 비색 신호들의 소스를 포함하는 방법 또는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>291. 제290항에 있어서, 상기 비색 신호는 검정 카트리지의 이미지들, 정렬을 위해 사용될 수 있는 마커들, 텍스트, 숫자들, 픽처들, 로고들, 바코드들, 및/또는 QR 코드들을 포함하는 것과 연관되는 방법 또는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>292. 임의의 선행 청구항에 있어서, 상기 방법 또는 시스템과 연관된 글로벌 셔터를 추가로 포함하는 방법 또는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>293. 시스템으로서,소비자 전자 디바이스와 연관된 전자기 방사선의 소스;상기 소비자 전자 디바이스와 연관된 센서; 및상기 센서에 의해 검출 가능한 신호를 생성할 수 있는 방출 종- 상기 검출 가능한 신호는 하나 이상의 검출 가능한 지연된 방출을 가짐 -을 포함하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>294. 방법으로서,소비자 전자 디바이스를 사용하여 화학적/생물학적 종의 아이덴티티 또는 특성을 결정하는 단계- 상기 소비자 전자 디바이스는 전자기 방사선의 스펙트럼의 소스를 포함함 -; 및방출 종을 상기 전자기 방사선의 스펙트럼에 노출시켜 상기 방출 종이 상기 화학적/생물학적 종의 아이덴티티 또는 특성에 대응하고 상기 소비자 전자 디바이스에 의해 검출 가능한 검출 가능한 방출을 생성하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>295. 임의의 선행 청구항에 있어서, 하나 이상의 방출 종은 여기되고, 스마트폰은 정상-상태 광자 방출 이벤트 및 비-정상-상태 방출 이벤트 또는 선택적으로 비-정상-상태 광자 방출 이벤트를 검출하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>296. 제295항에 있어서, 상기 전자기 방사선 스펙트럼의 제1 부분은 425nm 내지 475nm의 파장을 포함하고, 상기 전자기 방사선 스펙트럼의 제2 부분은 525nm 내지 725nm의 파장을 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>297. 임의의 선행 청구항에 있어서, 상기 검출 가능한 신호는 10 나노초 이상의 하나 이상의 지연된 방출을 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>298. 임의의 선행 청구항에 있어서, 적어도 하나의 방출은 감색, 반사된/산란된 색, 화학발광, 프롬프트-형광, 지연-형광, 프롬프트-인광, 또는 지연-인광으로 이루어진 그룹으로부터 선택되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>299. 임의의 선행 청구항에 있어서, 상기 전자기 방사선의 소스는 LED 컴포넌트를 포함하는 방법 또는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>300. 임의의 선행 청구항에 있어서, 상기 방법과 연관된 롤링 셔터 메커니즘을 추가로 포함하는 방법 또는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>301. 임의의 선행 청구항에 있어서, 상기 방출 물질은 스마트폰으로부터 방출된 광을 흡수하는 방법 또는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>302. 임의의 선행 청구항에 있어서, 상기 방출 물질은 440nm 이상의 파장에서 광을 흡수하는 방법 또는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>303. 임의의 선행 청구항에 있어서, 상기 검출 가능한 신호는 감색, 반사된 색, 화학발광, 프롬프트-형광, 지연-형광, 프롬프트-인광, 또는 지연-인광 방출을 포함하는 방법 또는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>304. 임의의 선행 청구항에 있어서, 상기 방출 물질은 TADF 방출을 포함하는 방법 또는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>305. 임의의 선행 청구항에 있어서, 상기 방출 물질은 유기금속 화합물을 포함하는 방법 또는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>306. 임의의 선행 청구항에 있어서, 상기 방출 물질은 금속유기 물질을 포함하는 방법 또는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>307. 임의의 선행 청구항에 있어서, 상기 방출 물질은 유로퓸 착물을 포함하는 방법 또는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>308. 임의의 선행 청구항에 있어서, 상기 방출 물질은 요오드 또는 브롬 원자를 함유하는 유기 분자를 포함하는 방법 또는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>309. 임의의 선행 청구항에 있어서, 상기 방출 물질은 중원자에 전자적으로 결합되거나 또는 연결되는 방법 또는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>310. 임의의 선행 청구항에 있어서, 상기 방출 물질은 메탈로포르피린(metalloporphyrin)을 포함하는 방법 또는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>311. 임의의 선행 청구항에 있어서, 상기 방출 물질은 백색 광원에 의해 여기되는 방법 또는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>312. 임의의 선행 청구항에 있어서, 상기 방출 물질은 440 내지 700nm를 방출하는 LED에 의해 여기되는 방법 또는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>313. 임의의 선행 청구항에 있어서, 상기 방출 물질은 측방 유동 검정에 사용되는 방법 또는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>314. 임의의 선행 청구항에 있어서, 상기 방출 물질은 제품 인증에 사용되는 방법 또는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>315. 임의의 선행 청구항에 있어서, 상기 방출 물질은 기체, 화학물질, 항체, 항원, 바이러스, 박테리아, 알레르겐, 곰팡이, 포자, 및/또는 병원체를 검출하기 위해 사용되는 방법 또는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>316. 임의의 선행 청구항에 있어서, 상기 방출 물질은 이온화 방사선을 검출하기 위해 사용되는 방법 또는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>317. 임의의 선행 청구항에 있어서, 상기 방출 물질은 열 노출을 검출하기 위해 사용되는 방법 또는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>318. 임의의 선행 청구항에 있어서, 비색 신호들의 소스를 포함하는 방법 또는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>319. 제26항에 있어서, 상기 비색 신호는 검정 카트리지의 이미지들, 정렬을 위해 사용될 수 있는 마커들, 텍스트, 숫자들, 픽처들, 로고들, 바코드들, 및/또는 QR 코드들을 포함하는 것과 연관되는 방법 또는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>320. 임의의 선행 청구항에 있어서, 상기 방법 또는 시스템과 연관된 글로벌 셔터를 추가로 포함하는 방법 또는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>321. 임의의 선행 청구항에 있어서, 상기 소비자 전자 디바이스를 수용하도록 구성된 인클로저를 추가로 포함하는 방법 또는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>322. 임의의 선행 청구항에 있어서, 상기 인클로저는 방출 종에 대해 상기 소비자 전자 디바이스를 포지셔닝시키도록 구성되는 방법 또는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>323. 임의의 선행 청구항에 있어서, 상기 인클로저는 외부 광이 상기 센서와 상호작용하는 것을 방지하도록 구성되는 방법 또는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>324. 임의의 선행 청구항에 있어서, 상기 인클로저는 상기 방출 종을 여기시킬 수 있는 전자기 방사선의 소스를 포함하는 방법 또는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>325. 키트로서,소비자 전자 디바이스를 수용하도록 구성된 인클로저- 상기 소비자 전자 디바이스는 센서를 포함함 -; 및상기 인클로저 및/또는 소비자 전자 디바이스와 연관된 전자기 방사선의 소스를 포함하고,상기 인클로저는, 존재한다면, 방출 종에 대해 상기 소비자 전자 디바이스를 포지셔닝시켜, 상기 센서가 상기 방출 종으로부터 검출 가능한 방출을 검출할 수 있게 하도록 구성되고, 상기 인클로저는 외부 광이 상기 센서와 상호작용하는 것을 방지하도록 구성되는 키트.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>326. 키트로서,통합된 카세트;샘플 수집 컴포넌트;임의의 선행 청구항에서의 시스템; 및선택적으로, 상기 소비자 전자 디바이스의 적어도 일부를 수용하도록 구성된 어댑터를 포함하는 키트.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미합중국 ***** 매사추세츠 워터타운 스위트 ***, 아스널 웨이 ***</address><code>520210067986</code><country>미국</country><engName>C2Sense, Inc.</engName><name>씨2센스, 인크.</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 텍사스...</address><code> </code><country> </country><engName>NELSON, Andrew</engName><name>넬슨, 앤드루</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 매사추...</address><code> </code><country> </country><engName>SWAGER, Timothy Manning</engName><name>스와거, 티모시 매닝</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 매사추...</address><code> </code><country> </country><engName>DEANS, Robert</engName><name>딘스, 로버트</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 매사추세...</address><code> </code><country> </country><engName>COX, Jason R.</engName><name>콕스, 제이슨 알.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 매사추세...</address><code> </code><country> </country><engName>TAKLE, Jeffrey N.</engName><name>타클, 제프리 엔.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 펜실베이니...</address><code> </code><country> </country><engName>DAVIS, Gabriel</engName><name>데이비스, 가브리엘</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 메인주...</address><code> </code><country> </country><engName>WHEELER, Andrew</engName><name>휠러, 앤드루</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 뉴햄프...</address><code> </code><country> </country><engName>FLETCHER, Steven R.</engName><name>플레처, 스티븐 알.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 매사추...</address><code> </code><country> </country><engName>ZHU, Zhengguo</engName><name>주, 정궈</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 매사추...</address><code> </code><country> </country><engName>FRATTO, Brian E.</engName><name>프라토, 브라이언 이.</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>920010003368</code><country>대한민국</country><engName>Kim Yeon Song</engName><name>김연송</name></agentInfo><agentInfo><address>서울특별시 종로구 사직로*길 **, 세양빌딩 (내자동) *층(김.장법률사무소)</address><code>919980003619</code><country>대한민국</country><engName>YANG, Young June</engName><name>양영준</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>919990005000</code><country>대한민국</country><engName>PAIK MAN GI</engName><name>백만기</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2019.10.17</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>62/916,331</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.07.20</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/054,176</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.08.24</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/069,544</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.09.30</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/085,929</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2022.05.17</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-0519265-62</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[New Translation under Article 201 of Patent Act or Article 35 of Utility Model Act] Submission of Document</documentEngName><documentName>[특허법 제201조 또는 실용신안법 제35조에 따른 새로운 번역문]서류제출서</documentName><receiptDate>2022.06.15</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-0623440-18</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2022.06.15</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-0623445-46</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2022.06.21</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-0646442-93</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2022.06.21</receiptDate><receiptNumber>1-5-2022-0092112-30</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2023.10.16</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1128560-24</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2023.10.16</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1128577-00</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.09.24</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0929699-74</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020227016483.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93953f175d4591d3bcc3dbeb31a877b9c2be605b78617636b148f958e1460e5c244daac6ca22d6dba2b5600a1294c1912d757a7e05cae680bf</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf10fc146241bd959c648de4574dd41de34a45b6d22224feb9285aeb8f38d0a4af4debae05d83e9ad8d55815d62fb22987f702c54c758e4cb7</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>