<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:40:13.4013</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.10.24</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2025-7009318</applicationNumber><claimCount>21</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>모바일 플랫폼을 위한 적층된 멀웨어 탐지기</inventionTitle><inventionTitleEng>STACKED MALWARE DETECTOR FOR MOBILE PLATFORMS</inventionTitleEng><openDate>2025.06.24</openDate><openNumber>10-2025-0093298</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2025.03.20</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2013.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 21/56</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 설명된 시스템 및 방법은 스마트폰 및 IoT 장치와 같은 전자 장치를 악성 소프트웨어로부터 보호한다. 일부 실시예들에서, 멀웨어 탐지기는 각각의 장치에서 실행되는 소프트웨어를 특성화하는 1차 특징에 따라서 파생된 특징 값들의 세트를 결정하도록 구성되는 특징 프로세서들의 스택/캐스케이드를 포함하고, 클라이언트 장치가 상기 파생된 특징 값들에 따라 멀웨어를 포함하는지 여부를 결정하기 위해 구성되는 합성기 모듈을 더 포함한다. 파생된 특징 값이 현재 이용 불가능하거나 컴퓨팅될 수 없는 경우, 일부 실시예는 누락된 파생된 특징 값을 대체하기 위해 대체 값을 제공하고, 따라서 멀웨어 탐지기가 항상 판정을 생성할 수 있도록 보장한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2024.05.02</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2024089050</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.10.24</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/EP2023/079686</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 컴퓨터 시스템에서 실행되는 소프트웨어 엔티티를 특징짓는 복수의 1차 특징 값(primary feature value)에 따라 복수의 파생된 특징 값(도출된 특징 값, derived feature value)을 결정하도록 구성되는 복수의 특징 프로세서를 실행하기 위하여 (이 때, 선택된 특징 프로세서는 상기 복수의 1차 특징 값의 선택된 서브세트에 따라서 선택된 파생된 특징 값을 결정하도록 구성됨);응답으로, 상기 선택된 파생된 특징 값이 누락되었는지를 판단하기 위하여;만약 그렇다면(즉, 누락되었다면), 누락된 선택된 파생된 특징 값을 대체하기 위하여 대체 값(surrogate value)을 제공하기 위하여; 그리고상기 복수의 특징 프로세서에 의해 결정된 파생된 특징 값에 따라 그리고 추가로 대체 특징 값에 따라 상기 소프트웨어 엔티티가 악성인지 여부를 판단하기 위하여; 상기 컴퓨터 시스템의 적어도 하나의 하드웨어 프로세서를 채용하는 것을 포함하는 멀웨어 탐지 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 선택된 파생된 특징 값은 상기 소프트웨어 엔티티가 악성일 가능성을 정량화하는 것을 특징으로 하는 멀웨어 탐지 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서, 상기 대체 값을 제공하는 것은, 상기 선택된 특징 프로세서의 또 다른 인스턴스에 의해 결정된 기준 값(reference value)에 따라 상기 대체 값을 계산하기 위해 상기 적어도 하나의 하드웨어 프로세서를 채용하는 것을 포함하는 것을 특징으로 하는 멀웨어 탐지 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3항에 있어서, 상기 대체 값을 제공하는 것은, 복수의 기준 값들의 통계에 따라 상기 대체 값을 계산하는 것을 포함하고, 상기 복수의 기준 값들은 상기 선택된 특징 프로세서의 다른 인스턴스들에 의해 결정되는 것을 특징으로 하는 멀웨어 탐지 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항에 있어서, 상기 대체 값을 제공하는 것은, 상기 선택된 특징 프로세서의 다른 인스턴스들에 의해 결정된 복수의 기준 값들을 저장하는 데이터베이스로부터 상기 대체 값을 선택적으로 검색하는 것을 포함하는 것을 특징으로 하는 멀웨어 탐지 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5항에 있어서, 상기 컴퓨터 시스템의 현재 상태에 따라 상기 복수의 기준 값들로부터 상기 대체 값을 선택하는 것을 포함하는 것을 특징으로 하는 멀웨어 탐지 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제5항에 있어서, 상기 컴퓨터 시스템의 장치 유형에 따라 상기 복수의 기준 값들로부터 상기 대체 값을 선택하는 것을 포함하는 것을 특징으로 하는 멀웨어 탐지 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항에 있어서, 상기 대체 값을 제공하는 것은, 데이터 요청을 원격 보안 서버로 전송하기 위해 컴퓨터 시스템의 적어도 하나의 하드웨어 프로세서를 채용하는 것(이 때, 상기 데이터 요청은 상기 컴퓨터 시스템의 현재 상태의 표시자에 따라 구성(formulation)됨)과; 그리고응답으로 상기 원격 보안 서버로부터 상기 대체 값을 수신하는 것;을 포함하는 것을 특징으로 하는 멀웨어 탐지 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8항에 있어서, 상기 데이터 요청은 상기 복수의 1차 특징 값들 중 적어도 하나의 값을 포함하는 것을 특징으로 하는 멀웨어 탐지 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항에 있어서, 상기 복수의 특징 프로세서들의 각각의 특징 프로세서는, 상기 복수의 1차 특징 값들의 각각의 서브세트에 따라 상기 소프트웨어 엔티티가 악성일 가능성을 판단하도록 훈련된 신경망을 포함하는 것을 특징으로 하는 멀웨어 탐지 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 컴퓨터 시스템에서 실행되는 소프트웨어 엔티티를 특징짓는 복수의 1차 특징 값들(a plurality of primary feature values)에 따라 복수의 파생된 특징 값들을 결정하도록 구성되는 복수의 특징 프로세서들(이 때, 선택된 특징 프로세서는 상기 복수의 1차 특징 값들의 선택된 서브세트에 따라 선택된 파생된 특징 값을 결정하도록 구성됨); 상기 선택된 파생된 특징 값이 누락되었는지를 판단하고, 그리고 응답으로, 만약 그렇다면, 누락된 선택된 파생된 특징 값을 대체하기 위하여 대체 값을 제공하도록 구성되고, 그리고 상기 복수의 특징 프로세서들에 연결되는 데이터 대체 모듈; 및 상기 복수의 특징 프로세서에 의해 결정된 파생된 특징 값에 따라 그리고 추가적으로 대체 특징 값에 따라 상기 소프트웨어 엔티티가 악성인지 여부를 판단하도록 구성되는 합성기 모듈;을 실행하도록 구성된 적어도 하나의 하드웨어 프로세서를 포함하는 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서, 상기 선택된 파생된 특징 값은 상기 소프트웨어 엔티티가 악성일 가능성을 정량화하는 것을 특징으로 하는 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제11항에 있어서, 상기 대체 값을 제공하는 것은, 상기 선택된 특징 프로세서의 또 다른 인스턴스에 의해 결정된 기준 값(reference value)에 따라 상기 대체 값을 계산하기 위해 상기 적어도 하나의 하드웨어 프로세서를 채용하는 것을 포함하는 것을 특징으로 하는 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13항에 있어서, 상기 대체 값을 제공하는 것은, 복수의 기준 값들의 통계에 따라 상기 대체 값을 계산하는 것을 포함하고, 상기 복수의 기준 값들은 상기 선택된 특징 프로세서의 다른 인스턴스들에 의해 결정되는 것을 특징으로 하는 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제11항에 있어서, 상기 대체 값을 제공하는 것은, 상기 선택된 특징 프로세서의 다른 인스턴스들에 의해 결정된 복수의 기준 값들을 저장하는 데이터베이스로부터 상기 대체 값을 선택적으로 검색하는 것을 포함하는 것을 특징으로 하는 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제15항에 있어서, 상기 데이터 대체 모듈은, 상기 컴퓨터 시스템의 현재 상태에 따라 상기 복수의 기준 값들로부터 상기 대체 값을 선택하도록 구성되는 것을 특징으로 하는 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제15항에 있어서, 상기 데이터 대체 모듈은, 상기 컴퓨터 시스템의 장치 유형에 따라 상기 복수의 기준 값들로부터 상기 대체 값을 선택하도록 구성되는 것을 특징으로 하는 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제11항에 있어서, 상기 대체 값을 제공하는 것은,데이터 요청을 원격 보안 서버로 전송하는 것(이 때, 상기 데이터 요청은 상기 컴퓨터 시스템의 현재 상태의 표시자에 따라 구성(formulation)됨); 및응답으로 상기 원격 보안 서버로부터 상기 대체 값을 수신하는 것;을 포함하는 것을 특징으로 하는 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18항에 있어서, 상기 데이터 요청은 상기 복수의 1차 특징 값들 중 적어도 하나의 값을 포함하는 것을 특징으로 하는 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제11항에 있어서, 상기 복수의 특징 프로세서들의 각각의 특징 프로세서는, 상기 복수의 1차 특징 값들의 각각의 서브세트에 따라 상기 소프트웨어 엔티티가 악성일 가능성을 판단하도록 훈련된 신경망을 포함하는 것을 특징으로 하는 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 컴퓨터 시스템의 적어도 하나의 하드웨어 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 컴퓨터 시스템으로 하여금,상기 컴퓨터 시스템에서 실행되는 소프트웨어 엔티티를 특징짓는 복수의 1차 특징 값들에 따라 복수의 파생된 특징 값들을 결정하도록 구성된 복수의 특징 프로세서(이 때, 선택된 특징 프로세서는 상기 복수의 1차 특징 값들의 선택된 서브세트에 따라 선택된 파생된 특징 값을 결정하도록 구성됨),상기 선택된 파생된 특징 값이 누락되었는지를 판단하고, 그리고 응답으로, 만약 그렇다면, 누락된 선택된 파생된 특징 값을 대체하기 위하여 대체 값을 제공하도록 구성되고, 그리고 상기 복수의 특징 프로세서들에 연결되는 데이터 대체 모듈; 및 상기 복수의 특징 프로세서에 의해 결정된 파생된 특징 값에 따라 그리고 추가적으로 대체 특징 값에 따라 상기 소프트웨어 엔티티가 악성인지 여부를 판단하도록 구성되는 합성기 모듈;을 형성하도록 하는 명령어를 저장하는 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>사이프러스 니코시아 **** 플랫/오피스 *** *층 **-** 아크로폴리스</address><code>520140271492</code><country>사이프러스</country><engName>BITDEFENDER IPR MANAGEMENT LTD</engName><name>비트데펜더 아이피알 매니지먼트 엘티디</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>루마니아 ****** 데바, 주데트 후네도아라, 에이...</address><code> </code><country>루마니아</country><engName>STEFAN, Tudor</engName><name>스테판, 투도르</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 서초구 강남대로 *** ****호(리셉션), ****호, ****호, ****호, ****호 (서초동, 코리아비지니스센타)(이공특허법률사무소)</address><code>920090007412</code><country>대한민국</country><engName>KWON, YungJoon</engName><name>권영준</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.10.26</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>18/049,654</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2025.03.20</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0320343-28</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2025.05.28</receiptDate><receiptNumber>1-5-2025-0089116-55</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020257009318.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c937bc9f60f903a305ea1d417fe2cdca5b3bd50e89d848c5275cfb2a7c08d6f94ac0018882eced4171e82fdb5414efc8659d1c61edd1624708d</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf441aa382eebb3d9c50af219d846675f3f9ed858dae84ecc7bb648e345749f1860ebf2320bfdf6ce4015487d77078dc8b67068b8638eb4312</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>