<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:15:48.1548</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.08.28</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-0113022</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>표시 패널 및 이의 제조 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>DISPLAY PANEL AND MANUFACTUINF METHOD FOR THE SAME</inventionTitleEng><openDate>2025.03.10</openDate><openNumber>10-2025-0033379</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 59/80</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 59/122</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 59/88</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 59/35</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 59/12</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 발명의 일 실시예에 따른 표시패널은 베이스층, 상기 베이스층 상에 배치되고, 무기물을 포함하는 화소 정의막, 상기 화소 정의막 상에 배치되고, 복수의 화소 개구부가 정의된 뱅크층, 상기 복수의 화소 개구부 각각에 배치되고, 각각이 애노드, 발광 패턴, 및 캐소드를 포함하고, 상기 캐소드는 상기 뱅크층과 접촉하는 복수의 발광 소자, 및 상기 캐소드 상에 배치되고, 상기 뱅크층 상에 배치되는 일 부분을 포함하는 하부 봉지 패턴 을 포함한다. 상기 하부 봉지 패턴은 상기 캐소드 및 상기 뱅크층 상에 배치되고, 제1 물질을 포함하는 제1 하부 봉지 패턴, 및 상기 제1 하부 봉지 패턴 상에 배치되고, 상기 제1 물질과 상이한 제2 물질을 포함하며, 상기 제1 하부 봉지 패턴의 측면으로부터 멀어지는 방향으로 돌출된 팁부를 포함하는 제2 하부 봉지 패턴을 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 베이스층; 상기 베이스층 상에 배치되고, 무기물을 포함하는 화소 정의막; 상기 화소 정의막 상에 배치되고, 복수의 화소 개구부가 정의된 뱅크층; 상기 복수의 화소 개구부 각각에 배치되고, 각각이 애노드, 발광 패턴, 및 캐소드를 포함하고, 상기 캐소드는 상기 뱅크층과 접촉하는 복수의 발광 소자; 및 상기 캐소드 상에 배치되고, 상기 뱅크층 상에 배치되는 일 부분을 포함하는 하부 봉지 패턴; 을 포함하고, 상기 하부 봉지 패턴은 상기 캐소드 및 상기 뱅크층 상에 배치되고, 제1 물질을 포함하는 제1 하부 봉지 패턴; 및 상기 제1 하부 봉지 패턴 상에 배치되고, 상기 제1 물질과 상이한 제2 물질을 포함하며, 상기 제1 하부 봉지 패턴의 측면으로부터 멀어지는 방향으로 돌출된 팁부를 포함하는 제2 하부 봉지 패턴; 을 포함하는 표시 패널. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1 항에 있어서, 상기 복수의 화소 개구부는 서로 이격된 제1 화소 개구부 및 제2 화소 개구부를 포함하고, 상기 발광 소자는 상기 제1 화소 개구부에 배치되고, 제1 애노드, 제1 발광 패턴 및 제1 캐소드를 포함하는 제1 발광 소자; 및 상기 제2 화소 개구부에 배치되고, 제2 애노드, 제2 발광 패턴 및 제2 캐소드를 포함하는 제2 발광 소자; 를 포함하는 표시 패널. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2 항에 있어서,상기 하부 봉지 패턴은 상기 제1 캐소드 상에 배치되는 제1 화소 봉지 패턴; 및 상기 제2 캐소드 상에 배치되는 제2 화소 봉지 패턴; 을 포함하고, 상기 제1 화소 봉지 패턴은 상기 제1 캐소드 상에 배치되고, 상기 제1 물질을 포함하는 제1-1 하부 봉지 패턴; 및 상기 제1-1 하부 봉지 패턴 상에 배치되고, 상기 제2 물질을 포함하며, 상기 제1-1 하부 봉지 패턴의 측면으로부터 멀어지는 방향으로 돌출된 제1 팁부를 포함하는 제2-1 하부 봉지 패턴;을 포함하고, 상기 제2 화소 봉지 패턴은 상기 제2 캐소드 상에 배치되고, 상기 제1 물질을 포함하는 제1-2 하부 봉지 패턴; 및 상기 제1-2 하부 봉지 패턴 상에 배치되고, 상기 제2 물질을 포함하며, 상기 제1-2 하부 봉지 패턴의 측면으로부터 멀어지는 방향으로 돌출된 제2 팁부를 포함하는 제2-2 하부 봉지 패턴;을 포함하는 표시 패널. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3 항에 있어서, 상기 제1-2 하부 봉지 패턴의 일부는 상기 제2-1 하부 봉지 패턴 아래에 배치되며, 상기 제1-1 하부 봉지 패턴과 접촉하는 표시 패널. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제3 항에 있어서,상기 제1-2 하부 봉지 패턴은 상기 뱅크층 상에 배치되는 제1 부분을 포함하고, 상기 제1 부분은 상기 제2-1 하부 봉지 패턴과 평면상에서 비중첩하는 제1-1 부분; 및 상기 제2-1 하부 봉지 패턴 아래에 배치되며, 상기 제1-1 하부 봉지 패턴과 접촉하는 제1-2 부분; 을 포함하고, 상기 제1-2 부분에 공극부가 정의되는 표시 패널. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5 항에 있어서,상기 제1 부분은 상기 제2-1 하부 봉지패턴 상에 배치되는 제1-3 부분을 더 포함하고, 상기 제1-3 부분은 상기 제2-1 하부 봉지패턴과 소정의 간격을 두고 이격되어 배치된 표시 패널. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제5 항에 있어서,상기 제1 부분 및 상기 뱅크층 사이에 배치되고, 상기 제2 화소 개구부에 인접하게 배치되는 더미패턴을 더 포함하고, 상기 더미패턴은 상기 제2 발광 패턴 및 상기 제2 캐소드로부터 분리되는 표시 패널. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제3 항에 있어서,상기 제1-1 하부 봉지 패턴의 일부는 상기 뱅크층 상에 배치되고, 상기 뱅크층 및 상기 제1-1 하부 봉지 패턴의 상기 일부 사이에 소정의 이격부가 정의되는 표시 패널. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제3 항에 있어서, 상기 복수의 화소 개구부는 상기 제1 화소 개구부 및 상기 제2 화소 개구부 각각과 이격된 제3 화소 개구부를 더 포함하고, 상기 발광 소자는 상기 제3 화소 개구부에 배치되고, 제3 애노드, 제3 발광 패턴 및 제3 캐소드를 포함하는 제3 발광 소자를 더 포함하고, 상기 하부 봉지 패턴은 상기 제3 캐소드 상에 배치되는 제3 화소 봉지 패턴을 더 포함하는 표시 패널. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9 항에 있어서,상기 제3 화소 봉지 패턴은 상기 제3 캐소드 상에 배치되고, 상기 제1 물질을 포함하는 제1-3 하부 봉지 패턴; 및 상기 제1-3 하부 봉지 패턴 상에 배치되고, 상기 제2 물질을 포함하며, 상기 제1-3 하부 봉지 패턴의 측면으로부터 멀어지는 방향으로 돌출된 제3 팁부를 포함하는 제2-3 하부 봉지 패턴;을 포함하고, 상기 제1-3 하부 봉지 패턴의 일부는 상기 제2-2 하부 봉지 패턴 아래에 배치되며, 상기 제1-2 하부 봉지 패턴과 접촉하는 표시 패널. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1 항에 있어서,상기 제2 물질은 실리콘 옥시 나이트라이드, 인듐 징크 옥사이드, 인듐 갈륨 징크 옥사이드, 또는 금속물질을 포함하는 표시 패널. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1 항에 있어서,상기 제1 하부 봉지 패턴의 일 부분은 상기 캐소드 상에 직접 배치되고, 상기 제2 하부 봉지 패턴의 일 부분은 상기 제1 하부 봉지 패턴 상에 직접 배치되는 표시 패널. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1 항에 있어서,상기 복수의 발광 소자 각각은 상기 캐소드 상에 배치되는 캡핑패턴을 더 포함하는 표시 패널. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제1 항에 있어서,상기 제2 하부 봉지 패턴 상에 배치되고, 평탄한 상면을 제공하는 봉지 유기막; 및 상기 봉지 유기막 상에 배치되는 상부 봉지 무기막; 을 더 포함하는 표시 패널. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제1 항에 있어서,상기 뱅크층은 상기 화소 정의막 상에 배치되는 제1 도전층; 및 상기 제1 도전층 상에 배치되고, 상기 제1 도전층의 일측으로부터 돌출된 언더컷 형상을 가지는 제2 도전층; 을 포함하는 표시 패널. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 베이스층; 상기 베이스층 상에 배치되고, 무기물을 포함하는 화소 정의막; 상기 화소 정의막 상에 배치되고, 서로 이격된 제1 화소 개구부 및 제2 화소 개구부가 정의된 뱅크층; 상기 제1 화소 개구부에 배치되는 제1 발광 소자, 및 상기 제2 화소 개구부에 배치되는 제2 발광 소자를 포함하는 복수의 발광 소자; 및 상기 제1 발광 소자 상에 배치되는 제1 화소 봉지 패턴, 및 상기 제2 발광 소자 상에 배치되는 제2 화소 봉지 패턴을 포함하는 하부 봉지 패턴; 을 포함하고, 상기 제1 화소 봉지 패턴은 상기 제1 발광 소자 상에 배치되는 제1-1 하부 봉지 패턴, 및 상기 제1-1 하부 봉지 패턴 상에 배치되고, 상기 제1-1 하부 봉지 패턴의 측면으로부터 멀어지는 방향으로 돌출된 제1 팁부를 포함하는 제2-1 하부 봉지 패턴을 포함하고, 상기 제2 화소 봉지 패턴은 상기 제2 발광 소자 상에 배치되는 제1-2 하부 봉지 패턴, 및 상기 제1-2 하부 봉지 패턴 상에 배치되고, 상기 제1-2 하부 봉지 패턴의 측면으로부터 멀어지는 방향으로 돌출된 제2 팁부를 포함하는 제2-2 하부 봉지 패턴을 포함하고, 상기 제1-2 하부 봉지 패턴의 일부는 상기 제2-1 하부 봉지 패턴 아래에 배치되며, 상기 제1-1 하부 봉지 패턴과 접촉하는 표시 패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 베이스층, 및 상기 베이스층 상에 배치되며 제1 화소 개구부 및 제2 화소 개구부가 정의되고, 도전성 물질을 포함하는 뱅크층을 포함하는 예비 표시 패널을 제공하는 단계; 상기 제1 화소 개구부 내에 제1 발광 소자를 형성하는 단계; 상기 제1 발광 소자 및 상기 예비 뱅크층을 커버하는 제1-1 예비 하부 봉지층을 형성하는 단계; 상기 제1-1 예비 무기 봉지층 상에 상기 제1-1 예비 하부 봉지층과 다른 물질을 포함하는 제2-1 예비 하부 봉지층을 형성하는 단계; 상기 제1-1 예비 하부 봉지층 및 상기 제2-1 예비 하부 봉지층을 패터닝하여 일부가 상기 제1 화소 개구부에 중첩하는 제1-1 하부 봉지 패턴 및 제2-1 하부 봉지 패턴을 형성하는 단계; 상기 제2 화소 개구부 내에 제2 발광 소자를 형성하는 단계; 상기 제2 발광 소자 및 상기 예비 뱅크층을 커버하는 제1-2 예비 하부 봉지층을 형성하는 단계; 상기 제1-2 예비 하부 봉지층 상에 상기 제1-2 예비 하부 봉지층과 다른 물질을 포함하는 제2-2 예비 하부 봉지층을 형성하는 단계; 및 상기 제1-2 예비 하부 봉지층 및 상기 제2-2 예비 하부 봉지층을 패터닝하여 일부가 상기 제2 화소 개구부에 중첩하는 제1-2 하부 봉지 패턴 및 제2-2 하부 봉지 패턴을 형성하는 단계; 를 포함하고, 상기 제1-2 하부 봉지 패턴의 일부는 상기 제2-1 하부 봉지 패턴 아래에 배치되며, 상기 제1-1 하부 봉지 패턴과 접촉하는 표시 패널 제조방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17 항에 있어서, 상기 제1-1 예비 하부 봉지층 및 상기 제2-1 예비 하부 봉지층을 패터닝하는 단계 이전에, 상기 제2-1 예비 무기 봉지층 상에 적어도 일부가 상기 제1 화소 개구부에 중첩하는 제1 포토레지스트 패턴을 형성하는 단계를 더 포함하고, 상기 제1 포토레지스트 패턴은 상기 제1-1 하부 봉지 패턴 및 상기 제2-1 하부 봉지 패턴이 형성된 이후 제거되는 표시 패널 제조방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18 항에 있어서, 상기 제1 발광 소자를 형성하는 단계에서, 상기 예비 뱅크층 상에 제1 예비 더미층이 형성되고, 상기 제1 예비 더미층은 상기 제1 포토레지스트 패턴이 제거될 때 함께 제거되는 표시 패널 제조방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제17 항에 있어서, 상기 제1-2 하부 봉지 패턴 및 상기 제2-2 하부 봉지 패턴을 형성하는 단계에서, 상기 제1-2 하부 봉지 패턴의 일부는 상기 상기 제1-1 하부 봉지 패턴 및 상기 제2-1 하부 봉지 패턴 상에 배치되는 표시 패널 제조방법. </claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기 용인시 기흥구...</address><code>120120164552</code><country>대한민국</country><engName>Samsung Display Co., Ltd.</engName><name>삼성디스플레이 주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>JUNG, JAESOO</engName><name>정재수</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>EBISUNO, KOHEI</engName><name>에비스노, 코헤이</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>KO, MOOSOON</engName><name>고무순</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>BAE, SUNGGEUN</engName><name>배성근</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>SON, SE WAN</engName><name>손세완</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>OH, SANGHOON</engName><name>오상훈</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>WOO, MINWOO</engName><name>우민우</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>LEE, KWANHEE</engName><name>이관희</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>LEE, WANGWOO</engName><name>이왕우</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>LEE, JISEON</engName><name>이지선</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 테헤란로 *길 ** *층(역삼동)</address><code>920141001819</code><country>대한민국</country><engName>KORYO IP &amp; Law</engName><name>특허법인고려</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2023.08.28</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0947800-07</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020230113022.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c930b842e71cbd0231665f0ab5942f73c56962bb7807e04c0e50bb8da730ea9111c8e10ea220eac5b44a6adf8340fd595fff337060f5a3b204c</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf884750a544b7f42f2d6b881542c81b568d0b51a6edbcb88b758c0d016119702f4c168b67ae90722a657e8d2a29e80190174a98727f532157</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>