<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:08:45.845</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.06.22</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7042299</applicationNumber><claimCount>30</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>모바일 디바이스들에 대한 콘텍스추얼 서비스 품질</inventionTitle><inventionTitleEng>CONTEXTUAL QUALITY OF SERVICE FOR MOBILE DEVICES</inventionTitleEng><openDate>2025.03.11</openDate><openNumber>10-2025-0034913</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.12.20</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 41/5019</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 41/50</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 65/80</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 4/021</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2024.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06Q 50/18</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 모바일 서비스들의 콘텍스추얼 서비스 품질(QoS)을 인에이블하게 하기 위한 기법들이 제공된다. 콘텍스추얼 서비스 품질에 기초하여 출력을 생성하는 예시적인 방법은, 디바이스 모듈을 이용하여 입력을 획득하는 단계; 입력에 기초하여 콘텍스트 표시자를 결정하는 단계; 콘텍스트 표시자에 적어도 부분적으로 기초하여 서비스 품질을 결정하는 단계; 및 입력 및 서비스 품질에 적어도 부분적으로 기초하여 출력을 생성하는 단계를 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2024.01.11</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2024011019</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.06.22</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2023/068857</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 콘텍스추얼 서비스 품질(contextual quality of service)에 기초하여 출력을 생성하는 방법으로서,디바이스 모듈을 이용하여 입력을 획득하는 단계;상기 입력에 기초하여 콘텍스트 표시자를 결정하는 단계;상기 콘텍스트 표시자에 적어도 부분적으로 기초하여 서비스 품질을 결정하는 단계; 및상기 입력 및 상기 서비스 품질에 적어도 부분적으로 기초하여 상기 출력을 생성하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 디바이스 모듈은 광학 모듈이고, 상기 입력은 이미지인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서, 상기 콘텍스트 표시자는 상기 이미지 내의 객체인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3항에 있어서, 상기 이미지 내의 상기 객체는 평문 표시자, QR(quick response) 코드, 가시광 통신 방출 디바이스, 또는 이들의 임의의 조합들 중 하나 이상인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항에 있어서, 상기 디바이스 모듈은 음향 모듈이고, 상기 입력은 음향 입력인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5항에 있어서, 상기 콘텍스트 표시자는 상기 음향 입력 내의 오디오 성분인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항에 있어서, 상기 디바이스 모듈은 내비게이션 모듈이고, 상기 입력은 지상 또는 위성 내비게이션과 연관된 라디오 주파수 신호들을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7항에 있어서, 상기 콘텍스트 표시자는 상기 라디오 주파수 신호들에 기초한 포지션 추정치인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항에 있어서,콘텍스트 조건을 결정하는 단계; 및상기 콘텍스트 조건에 적어도 부분적으로 기초하여 콘텍스트 표시자 정보 및 서비스 품질 규칙들을 수신하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9항에 있어서, 상기 콘텍스트 조건은 지오펜싱된 영역(geofenced area), 스케줄 아이템, 네트워크 식별자, 사용자 상태, 애플리케이션 상태, 또는 이들의 임의의 조합들 중 하나 이상인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항에 있어서, 상기 출력을 생성하는 단계는 상기 출력에 디지털 저작권 관리 특징을 적용하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 콘텍스추얼 서비스 품질 정보를 제공하기 위한 방법으로서,사용자 장비와 연관된 콘텍스트 조건을 검출하는 단계;상기 콘텍스트 조건에 적어도 부분적으로 기초하여 하나 이상의 콘텍스트 표시자들 및 서비스 품질 규칙들을 결정하는 단계; 및상기 하나 이상의 콘텍스트 표시자들 및 서비스 품질 규칙들을 포함하는 콘텍스추얼 서비스 품질 정보를 상기 사용자 장비에 제공하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12항에 있어서, 상기 콘텍스트 조건을 검출하는 단계는 상기 사용자 장비로부터 상기 콘텍스트 조건의 표시를 수신하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제12항에 있어서, 상기 콘텍스트 조건을 검출하는 단계는 상기 사용자 장비의 위치를 결정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제12항에 있어서, 상기 콘텍스추얼 서비스 품질 정보는 하나 이상의 비액세스 계층 또는 라디오 리소스 제어 메시지들에서 제공되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제12항에 있어서, 상기 하나 이상의 콘텍스트 표시자들 및 서비스 품질 규칙들은 상기 사용자 장비 상의 광학 모듈과 연관되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16항에 있어서, 상기 콘텍스트 조건은 지리적 영역이고, 상기 하나 이상의 콘텍스트 표시자들은 평문 표시자, QR 코드, 가시광 통신 방출 디바이스, 또는 이들의 임의의 조합들 중 하나 이상인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제16항에 있어서, 상기 서비스 품질 규칙들은 상기 광학 모듈을 이용하여 획득된 이미지의 해상도를 감소시키는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제12항에 있어서, 상기 하나 이상의 콘텍스트 표시자들 및 서비스 품질 규칙들은 상기 사용자 장비 상의 음향 모듈과 연관되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제19항에 있어서, 상기 콘텍스트 조건은 지속시간이고, 상기 하나 이상의 콘텍스트 표시자들은 상기 음향 모듈을 이용하여 획득된 음향 입력 내의 오디오 성분을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제20항에 있어서, 상기 서비스 품질 규칙들은 상기 음향 모듈을 이용하여 획득된 상기 음향 입력의 오디오 대역폭을 제한하는 것 또는 샘플 레이트를 감소시키는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제12항에 있어서, 상기 하나 이상의 콘텍스트 표시자들 및 서비스 품질 규칙들은 상기 사용자 장비 상의 내비게이션 모듈과 연관되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제22항에 있어서, 상기 콘텍스트 조건은 하루 중 시간이고, 상기 하나 이상의 콘텍스트 표시자들은 상기 사용자 장비의 현재 위치를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제23항에 있어서, 상기 서비스 품질 규칙들은 상기 사용자 장비에 대한 위치 추정치의 정확도를 감소시키는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제12항에 있어서, 상기 하나 이상의 콘텍스트 표시자들 및 서비스 품질 규칙들은 상기 사용자 장비 상의 통신 모듈과 연관되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제12항에 있어서,상기 사용자 장비로부터 미디어 파일을 수신하는 단계;상기 미디어 파일에서 콘텍스트 표시자를 검출하는 단계; 및상기 콘텍스트 표시자에 기초하여 서비스 품질 규칙을 적용하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 모바일 디바이스를 동작시키는 방법으로서,상기 모바일 디바이스의 위치, 상기 모바일 디바이스의 사용자와 연관된 하나 이상의 선호도들, 및 상기 모바일 디바이스 내의 하나 이상의 모듈들에 의해 검출된 콘텍스트 표시자에 적어도 부분적으로 기초하여 상기 모바일 디바이스에 대한 동작 콘텍스트를 결정하는 단계; 및상기 동작 콘텍스트에 기초하여 상기 모바일 디바이스의 하나 이상의 능력들을 인에이블(enable) 또는 디스에이블(disable)하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제27항에 있어서, 상기 하나 이상의 모듈들은 광학 모듈, 음향 모듈, 통신 모듈, 및 내비게이션 모듈 중 적어도 하나를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제27항에 있어서, 상기 동작 콘텍스트에 기초하여 상기 모바일 디바이스의 인에이블된 능력의 서비스 품질을 감소시키는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제27항에 있어서, 상기 하나 이상의 모듈들에 의해 검출된 상기 콘텍스트 표시자는 카메라에 의해 획득된 이미지에 포함되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제30항에 있어서, 상기 이미지는 평문 표시자, QR 코드, 가시광 통신 방출 디바이스, 또는 이들의 임의의 조합 중 적어도 하나를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제30항에 있어서, 상기 카메라에 의해 획득된 상기 이미지의 변환된 이미지 파일을 저장하는 단계를 추가로 포함하고, 상기 변환된 이미지 파일의 해상도는 상기 동작 콘텍스트에 적어도 부분적으로 기초하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제27항에 있어서, 상기 하나 이상의 모듈들에 의해 검출된 상기 콘텍스트 표시자는 음향 입력인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제33항에 있어서, 상기 콘텍스트 표시자는 상기 음향 입력 내의 오디오 성분인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제33항에 있어서, 상기 음향 입력에 기초하여 오디오 파일을 저장하는 단계를 추가로 포함하고, 상기 오디오 파일의 샘플링 레이트는 상기 동작 콘텍스트에 적어도 부분적으로 기초하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제27항에 있어서, 상기 하나 이상의 모듈들에 의해 검출된 상기 콘텍스트 표시자는 지상 또는 위성 내비게이션과 연관된 하나 이상의 라디오 주파수 신호들을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제27항에 있어서, 상기 모바일 디바이스의 위치 및 상기 모바일 디바이스의 사용자와 연관된 상기 하나 이상의 선호도들에 적어도 부분적으로 기초하여 원격 서버로부터 콘텍스트 표시자 정보를 수신하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제27항에 있어서, 상기 하나 이상의 선호도들은 상기 사용자와 연관된 특권을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제27항에 있어서, 상기 하나 이상의 선호도들은 상기 사용자의 상태를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제27항에 있어서, 상기 하나 이상의 능력들의 인에이블 또는 디스에이블은 상기 모바일 디바이스의 위치, 상기 모바일 디바이스의 사용자와 연관된 상기 하나 이상의 선호도들, 상기 콘텍스트 표시자, 및 이들의 임의의 조합들 중 하나 이상과 연관된 하나 이상의 서비스 품질 규칙들을 적용하는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 장치로서,메모리;적어도 하나의 트랜시버; 및상기 메모리 및 상기 적어도 하나의 트랜시버에 통신가능하게 커플링된 적어도 하나의 프로세서를 포함하고, 상기 적어도 하나의 프로세서는, 디바이스 모듈을 이용하여 입력을 획득하도록; 상기 입력에 기초하여 콘텍스트 표시자를 결정하도록; 상기 콘텍스트 표시자에 적어도 부분적으로 기초하여 서비스 품질을 결정하도록; 그리고 상기 입력 및 상기 서비스 품질에 적어도 부분적으로 기초하여 출력을 생성하도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 제41항에 있어서, 상기 디바이스 모듈은 광학 모듈이고, 상기 입력은 이미지인, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 제42항에 있어서, 상기 콘텍스트 표시자는 상기 이미지 내의 객체인, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 제43항에 있어서, 상기 이미지 내의 상기 객체는 평문 표시자, QR 코드, 가시광 통신 방출 디바이스, 또는 이들의 임의의 조합들 중 하나 이상인, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 제41항에 있어서, 상기 디바이스 모듈은 음향 모듈이고, 상기 입력은 음향 입력인, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 제45항에 있어서, 상기 콘텍스트 표시자는 상기 음향 입력 내의 오디오 성분인, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 제41항에 있어서, 상기 디바이스 모듈은 내비게이션 모듈이고, 상기 입력은 지상 또는 위성 내비게이션과 연관된 라디오 주파수 신호들을 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 제47항에 있어서, 상기 콘텍스트 표시자는 상기 라디오 주파수 신호들에 기초한 포지션 추정치인, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>49. 제41항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는,콘텍스트 조건을 결정하도록; 그리고상기 콘텍스트 조건에 적어도 부분적으로 기초하여 콘텍스트 표시자 정보 및 서비스 품질 규칙들을 수신하도록 추가로 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>50. 제49항에 있어서, 상기 콘텍스트 조건은 지오펜싱된 영역, 스케줄 아이템, 네트워크 식별자, 사용자 상태, 애플리케이션 상태, 또는 이들의 임의의 조합들 중 하나 이상인, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>51. 제41항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는 상기 출력에 디지털 저작권 관리 특징을 적용하도록 추가로 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>52. 장치로서,메모리;적어도 하나의 트랜시버; 및상기 메모리 및 상기 적어도 하나의 트랜시버에 통신가능하게 커플링된 적어도 하나의 프로세서를 포함하고, 상기 적어도 하나의 프로세서는, 사용자 장비와 연관된 콘텍스트 조건을 검출하도록; 상기 콘텍스트 조건에 적어도 부분적으로 기초하여 하나 이상의 콘텍스트 표시자들 및 서비스 품질 규칙들을 결정하도록; 그리고 상기 하나 이상의 콘텍스트 표시자들 및 서비스 품질 규칙들을 포함하는 콘텍스추얼 서비스 품질 정보를 상기 사용자 장비에 제공하도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>53. 제52항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는 상기 사용자 장비로부터 상기 콘텍스트 조건의 표시를 수신하도록 추가로 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>54. 제52항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는 상기 사용자 장비의 위치를 결정하도록 추가로 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>55. 제52항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는 하나 이상의 비액세스 계층 또는 라디오 리소스 제어 메시지들에서 상기 콘텍스추얼 서비스 품질 정보를 제공하도록 추가로 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>56. 제52항에 있어서, 상기 하나 이상의 콘텍스트 표시자들 및 서비스 품질 규칙들은 상기 사용자 장비 상의 광학 모듈과 연관되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>57. 제56항에 있어서, 상기 콘텍스트 조건은 지리적 영역이고, 상기 하나 이상의 콘텍스트 표시자들은 평문 표시자, QR 코드, 가시광 통신 방출 디바이스, 또는 이들의 임의의 조합들 중 하나 이상인, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>58. 제56항에 있어서, 상기 서비스 품질 규칙들은 상기 광학 모듈을 이용하여 획득된 이미지의 해상도를 감소시키는 것을 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>59. 제52항에 있어서, 상기 하나 이상의 콘텍스트 표시자들 및 서비스 품질 규칙들은 상기 사용자 장비 상의 음향 모듈과 연관되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>60. 제59항에 있어서, 상기 콘텍스트 조건은 지속시간이고, 상기 하나 이상의 콘텍스트 표시자들은 상기 음향 모듈을 이용하여 획득된 음향 입력 내의 오디오 성분을 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>61. 제60항에 있어서, 상기 서비스 품질 규칙들은 상기 음향 모듈을 이용하여 획득된 상기 음향 입력의 오디오 대역폭을 제한하는 것 또는 샘플 레이트를 감소시키는 것을 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>62. 제52항에 있어서, 상기 하나 이상의 콘텍스트 표시자들 및 서비스 품질 규칙들은 상기 사용자 장비 상의 내비게이션 모듈과 연관되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>63. 제62항에 있어서, 상기 콘텍스트 조건은 하루 중 시간이고, 상기 하나 이상의 콘텍스트 표시자들은 상기 사용자 장비의 현재 위치를 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>64. 제63항에 있어서, 상기 서비스 품질 규칙들은 상기 사용자 장비에 대한 위치 추정치의 정확도를 감소시키는 것을 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>65. 제52항에 있어서, 상기 하나 이상의 콘텍스트 표시자들 및 서비스 품질 규칙들은 상기 사용자 장비 상의 통신 모듈과 연관되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>66. 제52항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는,상기 사용자 장비로부터 미디어 파일을 수신하도록;상기 미디어 파일에서 콘텍스트 표시자를 검출하도록; 그리고상기 콘텍스트 표시자에 기초하여 서비스 품질 규칙을 적용하도록 추가로 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>67. 장치로서,메모리;적어도 하나의 트랜시버; 및상기 메모리 및 상기 적어도 하나의 트랜시버에 통신가능하게 커플링된 적어도 하나의 프로세서를 포함하고, 상기 적어도 하나의 프로세서는, 모바일 디바이스의 위치, 상기 모바일 디바이스의 사용자와 연관된 하나 이상의 선호도들, 및 상기 모바일 디바이스 내의 하나 이상의 모듈들에 의해 검출된 콘텍스트 표시자에 적어도 부분적으로 기초하여 상기 모바일 디바이스에 대한 동작 콘텍스트를 결정하도록; 그리고 상기 동작 콘텍스트에 기초하여 상기 모바일 디바이스의 하나 이상의 능력들을 인에이블 또는 디스에이블하도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>68. 제67항에 있어서, 상기 하나 이상의 모듈들은 광학 모듈, 음향 모듈, 통신 모듈, 및 내비게이션 모듈 중 적어도 하나를 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>69. 제67항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는 상기 동작 콘텍스트에 기초하여 상기 모바일 디바이스의 인에이블된 능력의 서비스 품질을 감소시키도록 추가로 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>70. 제67항에 있어서, 상기 하나 이상의 모듈들에 의해 검출된 상기 콘텍스트 표시자는 카메라에 의해 획득된 이미지에 포함되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>71. 제70항에 있어서, 상기 이미지는 평문 표시자, QR 코드, 가시광 통신 방출 디바이스, 또는 이들의 임의의 조합 중 적어도 하나를 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>72. 제70항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는 상기 카메라에 의해 획득된 상기 이미지에 기초하여 이미지 파일을 저장하도록 추가로 구성되고, 상기 이미지 파일의 해상도는 상기 동작 콘텍스트에 적어도 부분적으로 기초하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>73. 제67항에 있어서, 상기 하나 이상의 모듈들에 의해 검출된 상기 콘텍스트 표시자는 음향 입력인, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>74. 제73항에 있어서, 상기 콘텍스트 표시자는 상기 음향 입력 내의 오디오 성분인, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>75. 제73항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는 상기 음향 입력에 기초하여 오디오 파일을 저장하도록 추가로 구성되고, 상기 오디오 파일의 샘플링 레이트는 상기 동작 콘텍스트에 적어도 부분적으로 기초하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>76. 제67항에 있어서, 상기 하나 이상의 모듈들에 의해 검출된 상기 콘텍스트 표시자는 지상 또는 위성 내비게이션과 연관된 하나 이상의 라디오 주파수 신호들을 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>77. 제67항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는, 상기 모바일 디바이스의 위치 및 상기 모바일 디바이스의 사용자와 연관된 상기 하나 이상의 선호도들에 적어도 부분적으로 기초하여 원격 서버로부터 콘텍스트 표시자 정보를 수신하도록 추가로 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>78. 제67항에 있어서, 상기 하나 이상의 선호도들은 상기 사용자와 연관된 특권을 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>79. 제67항에 있어서, 상기 하나 이상의 선호도들은 상기 사용자의 상태를 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>80. 제67항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는, 상기 모바일 디바이스의 하나 이상의 능력들을 인에이블 또는 디스에이블하기 위해, 상기 모바일 디바이스의 위치, 상기 모바일 디바이스의 사용자와 연관된 상기 하나 이상의 선호도들, 상기 콘텍스트 표시자, 및 이들의 임의의 조합들 중 하나 이상과 연관된 하나 이상의 서비스 품질 규칙들을 적용하도록 추가로 구성되는, 장치.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니아주 샌 디에고 모어하우스 드라이브 ****</address><code>519980798710</code><country>미국</country><engName>QUALCOMM INCORPORATED</engName><name>퀄컴 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아주...</address><code> </code><country>미국</country><engName>BHATIA, Ashok</engName><name>바티아, 아쇽</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아주...</address><code> </code><country>미국</country><engName>RAVEENDRAN, Vijayalakshmi</engName><name>라빈드란, 비자얄라크슈미</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 중구 서소문로 **, *층(서소문동)</address><code>920241000417</code><country>대한민국</country><engName>NAM IP GROUP</engName><name>특허법인(유)남아이피그룹</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.07.08</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/359,714</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2023.06.21</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>18/338,476</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.12.20</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1418389-26</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Translation of Amendment made during International Phase] Submission of Document</documentEngName><documentName>[국제단계보정서 번역문]서류제출서</documentName><receiptDate>2024.12.20</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1418390-73</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2025.02.11</receiptDate><receiptNumber>1-5-2025-0024320-17</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247042299.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93992fcf23a4827786574f68d5b116fb97d77d6cbf5bfec3e7ea093c3977b91122cd90cf47eef26bfb49911ae68291c386942b901c8dec1e0c</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfe0b42425a525fefb7a66077b7c919a69e8475e1143fe57c7c966d955ae61ca1b9d30d8e4b7e29c3f965ace5263304a91f4fa3f3f78c17565</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>