<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:26:04.264</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2021.09.14</applicationDate><applicationFlag>특허</applicationFlag><applicationNumber>10-2025-7009064</applicationNumber><claimCount>33</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>고속의 고-콘트라스트 광학 상태 스위칭을 제공하는 4 입자 전기영동 매체</inventionTitle><inventionTitleEng>FOUR PARTICLE ELECTROPHORETIC MEDIUM PROVIDING FAST,  HIGH-CONTRAST OPTICAL STATE SWITCHING</inventionTitleEng><openDate>2025.03.31</openDate><openNumber>10-2025-0044477</openNumber><originalApplicationDate>2021.09.14</originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/분할</originalApplicationKind><originalApplicationNumber>10-2023-7008768</originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.03.19</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2025.03.19</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G02F 1/167</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G02F 1/1676</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G02F 1/1675</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo><familyApplicationNumber>1020237008768</familyApplicationNumber></familyInfo></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 개선된 전기영동 매체는 제 1 극성의 제 1 입자 및 반대 극성의 3개의 입자들을 포함하고, 제 1 입자 및 선택적으로 반대 극성의 입자들 중 하나는 증가된 전기장으로 전기영동 이동도의 감소를 겪는다. 이러한 전기영동 매체는 백색 및 흑색 픽셀 사이에서 매우 고속의 업데이트와 함께 풀-컬러 디스플레이를 가능하게 한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2022.03.24</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2022060715</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2021.09.14</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2021/050237</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 컬러 전기영동 디스플레이로서, 시인 표면에서의 광-투과성 전극;픽셀 전극들에 커플링된 박막 트랜지스터들의 어레이를 포함하는 백플레인으로서, 각각의 박막 트랜지스터는 금속 산화물 반도체의 층을 포함하는, 상기 백플레인; 및상기 광-투과성 전극과 상기 백플레인 사이에 배치된 전기영동 매체를 포함하고, 상기 전기영동 매체는 비극성 유체를 포함하는 전기영동 매체로서,  제 1 광학 특성 및 제 1 전하 극성을 갖는 제 1 유형의 입자; 제 2 광학 특성을 갖고, 제 1 전하 크기를 가진 상기 제 1 전하 극성과 반대되는 제 2 전하 극성을 갖는 제 2 유형의 입자로서, 상기 제 2 유형의 입자는 입자에 공유 결합되는 폴리머의 표면 코팅을 갖는, 상기 제 2 유형의 입자; 제 3 광학 특성을 갖고, 상기 제 1 전하 크기보다 작은 제 2 전하 크기를 가진 상기 제 2 전하 극성을 갖는 제 3 유형의 입자; 및 제 4 광학 특성을 갖고, 상기 제 1 전하 크기보다 큰 제 3 전하 크기를 가진 상기 제 2 전하 극성을 갖는 제 4 유형의 입자를 포함하고,  상기 제 3 유형의 입자 및 상기 제 4 유형의 입자 양쪽 모두는 입자에 착물화된 폴리머의 층을 포함하는, 비극성 유체를 포함하는 전기영동 매체인, 컬러 전기영동 디스플레이.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제 1 항에 있어서, 상기 광-투과성 전극과 상기 백플레인은 10-50 ㎛만큼 분리되어 있고, 상기 제 1 유형의 입자는 10 V 가 상기 전극과 상기 백플레인 사이에 인가될 때보다 20 V 가 상기 전극과 상기 백플레인 사이에 인가될 때 더 낮은 전기영동 이동도를 갖는, 컬러 전기영동 디스플레이.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제 1 항에 있어서, 상기 제 1 유형의 입자는 광 산란성 입자이고, 상기 제 2, 제 3, 및 제 4 유형의 입자들은 광 흡수성인, 컬러 전기영동 디스플레이.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제 3 항에 있어서, 상기 제 1 유형의 입자는 백색이고, 상기 제 2, 제 3, 및 제 4 유형의 입자들은 시안, 마젠타, 및 옐로우로부터 선택되는, 컬러 전기영동 디스플레이.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제 4 항에 있어서, 옐로우, 마젠타 및 시안 안료들은 개별적인 입자들이 용액을 제조하기 위해 1.55 미만의 굴절률을 갖는 비극성 유체에서 15 부피% (부피 입자 대 부피 용액) 로 대략 등방성으로 분포될 때 각각 650, 550 및 450 nm 에서 확산 반사율을 나타내고, 상기 용액은 흑색 배경 위에 대략 1 ㎛ 의 두께의 층에 배치되는, 컬러 전기영동 디스플레이.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제 1 항에 있어서, 상기 제 1 전하 극성은 음이고, 상기 제 2 전하 극성은 양인, 컬러 전기영동 디스플레이.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제 1 항에 있어서, 상기 박막 트랜지스터들은 각각 게이트 전극, 게이트 절연 필름, 금속 소스 전극, 및 금속 드레인 전극을 포함하고, 금속 산화물 반도체 층은 상기 게이트 절연 필름 상에 배치되고, 상기 게이트 전극, 상기 금속 소스 전극, 및 상기 금속 드레인 전극 상에 적어도 부분적으로 배치되는, 컬러 전기영동 디스플레이.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제 1 항에 있어서, 상기 금속 산화물 반도체의 층을 포함하는 상기 박막 트랜지스터들은 상기 전기영동 디스플레이의 픽셀들의 광학 상태들의 변화에 대해 일정 전압에서 상기 광-투과성 전극이 유지되는 동안 25 V 보다 크고 - 25 V 보다 작은 제어 전압들의 스위칭을 가능하게 하는, 컬러 전기영동 디스플레이.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제 1 항에 있어서, 상기 금속 산화물 반도체는 인듐 갈륨 아연 산화물 (IGZO) 인, 컬러 전기영동 디스플레이.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 컬러 전기영동 디스플레이로서, 시인 표면에서의 광-투과성 전극;픽셀 전극들에 커플링된 박막 트랜지스터들의 어레이를 포함하는 백플레인으로서, 각각의 박막 트랜지스터는 금속 산화물 반도체의 층을 포함하는, 상기 백플레인; 및상기 광-투과성 전극과 상기 백플레인 사이에 배치된 전기영동 매체를 포함하고, 상기 전기영동 매체는 비극성 유체를 포함하는 전기영동 매체로서,  제 1 광학 특성 및 제 1 전하 극성을 갖는 제 1 유형의 입자; 제 2 광학 특성을 갖고, 제 1 전하 크기를 가진 상기 제 1 전하 극성과 반대되는 제 2 전하 극성을 갖는 제 2 유형의 입자로서, 상기 제 2 유형의 입자는 폴리머의 표면 코팅을 갖지 않는, 상기 제 2 유형의 입자; 제 3 광학 특성을 갖고, 상기 제 1 전하 크기보다 작은 제 2 전하 크기를 가진 상기 제 2 전하 극성을 갖는 제 3 유형의 입자; 및 제 4 광학 특성을 갖고, 상기 제 1 전하 크기보다 큰 제 3 전하 크기를 가진 상기 제 2 전하 극성을 갖는 제 4 유형의 입자를 포함하고, 상기 제 3 유형의 입자 및 상기 제 4 유형의 입자 양쪽 모두는 입자에 착물화된 폴리머의 층을 포함하는, 비극성 유체를 포함하는 전기영동 매체인, 컬러 전기영동 디스플레이.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제 10 항에 있어서, 상기 광-투과성 전극과 상기 백플레인은 10-50 ㎛만큼 분리되어 있고, 상기 제 1 유형의 입자는 10 V 가 상기 전극과 상기 백플레인 사이에 인가될 때보다 20 V 가 상기 전극과 상기 백플레인 사이에 인가될 때 더 낮은 전기영동 이동도를 갖는, 컬러 전기영동 디스플레이.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제 10 항에 있어서, 상기 제 1 유형의 입자는 광 산란성 입자이고, 상기 제 2, 제 3, 및 제 4 유형의 입자들은 광 흡수성인, 컬러 전기영동 디스플레이.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제 12 항에 있어서, 상기 제 1 유형의 입자는 백색이고, 상기 제 2, 제 3, 및 제 4 유형의 입자들은 시안, 마젠타, 및 옐로우로부터 선택되는, 컬러 전기영동 디스플레이.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제 13 항에 있어서, 옐로우, 마젠타 및 시안 안료들은 개별적인 입자들이 용액을 제조하기 위해 1.55 미만의 굴절률을 갖는 비극성 유체에서 15 부피% (부피 입자 대 부피 용액) 로 대략 등방성으로 분포될 때 각각 650, 550 및 450 nm 에서 확산 반사율을 나타내고, 상기 용액은 흑색 배경 위에 대략 1 ㎛ 의 두께의 층에 배치되는, 컬러 전기영동 디스플레이.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제 10 항에 있어서, 상기 제 1 전하 극성은 음이고, 상기 제 2 전하 극성은 양인, 컬러 전기영동 디스플레이.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제 10 항에 있어서, 상기 박막 트랜지스터들은 각각 게이트 전극, 게이트 절연 필름, 금속 소스 전극, 및 금속 드레인 전극을 포함하고, 금속 산화물 반도체 층은 상기 게이트 절연 필름 상에 배치되고, 상기 게이트 전극, 상기 금속 소스 전극, 및 상기 금속 드레인 전극 상에 적어도 부분적으로 배치되는, 컬러 전기영동 디스플레이.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제 10 항에 있어서, 상기 금속 산화물 반도체는 인듐 갈륨 아연 산화물 (IGZO) 인, 컬러 전기영동 디스플레이.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제 10 항에 있어서, 상기 금속 산화물 반도체의 층을 포함하는 상기 박막 트랜지스터들은 상기 전기영동 디스플레이의 픽셀들의 광학 상태들의 변화에 대해 일정 전압에서 상기 광-투과성 전극이 유지되는 동안 25 V 보다 크고 - 25 V 보다 작은 제어 전압들의 스위칭을 가능하게 하는, 컬러 전기영동 디스플레이.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 컬러 전기영동 디스플레이로서, 시인 표면에서의 광-투과성 전극;픽셀 전극들에 커플링된 박막 트랜지스터들의 어레이를 포함하는 백플레인으로서, 각각의 박막 트랜지스터는 금속 산화물 반도체의 층을 포함하는, 상기 백플레인; 및상기 광-투과성 전극과 상기 백플레인 사이에 배치된 전기영동 매체를 포함하고, 상기 전기영동 매체는 비극성 유체를 포함하는 전기영동 매체로서, 제 1 광학 특성 및 제 1 전하 극성을 갖는 제 1 유형의 입자; 제 2 광학 특성을 갖고, 제 1 전하 크기를 가진 상기 제 1 전하 극성과 반대되는 제 2 전하 극성을 갖는 제 2 유형의 입자로서, 상기 제 2 유형의 입자는 상기 전기영동 매체에서 제 2 유형의 입자의 각각의 그램에 대해 상기 제 2 유형의 입자 상에 흡착된 200 mg 초과의 전하 제어제 (CCA) 를 갖는, 상기 제 2 유형의 입자; 제 3 광학 특성을 갖고, 상기 제 1 전하 크기보다 작은 제 2 전하 크기를 가진 상기 제 2 전하 극성을 갖는 제 3 유형의 입자; 및 제 4 광학 특성을 갖고, 상기 제 1 전하 크기보다 큰 제 3 전하 크기를 가진 상기 제 2 전하 극성을 갖는 제 4 유형의 입자를 포함하고,  상기 제 3 유형의 입자 및 상기 제 4 유형의 입자 각각은 상기 전기영동 매체에서 제 3 및 제 4 유형의 입자들의 각각의 개별적인 그램에 대해 상기 제 3 및 제 4 유형의 입자들 상에 흡착된 50 mg 미만의 전하 제어제 (CCA) 를 갖는, 비극성 유체를 포함하는 전기영동 매체인, 컬러 전기영동 디스플레이.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제 19 항에 있어서, 상기 전하 제어제 (CCA) 는 4차 아민 헤드 기 및 지방산 테일을 포함하는, 컬러 전기영동 디스플레이.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제 19 항에 있어서, 상기 광-투과성 전극과 상기 백플레인은 10-50 ㎛만큼 분리되어 있고, 상기 제 1 유형의 입자는 10 V 가 상기 전극과 상기 백플레인 사이에 인가될 때보다 20 V 가 상기 전극과 상기 백플레인 사이에 인가될 때 더 낮은 전기영동 이동도를 갖는, 컬러 전기영동 디스플레이.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제 19 항에 있어서, 상기 제 1 유형의 입자는 광 산란성 입자이고, 상기 제 2, 제 3, 및 제 4 유형의 입자들은 광 흡수성인, 컬러 전기영동 디스플레이.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제 19 항에 있어서, 상기 제 1 유형의 입자는 백색이고, 상기 제 2, 제 3, 및 제 4 유형의 입자들은 시안, 마젠타, 및 옐로우로부터 선택되는, 컬러 전기영동 디스플레이.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제 19 항에 있어서, 상기 박막 트랜지스터들은 각각 게이트 전극, 게이트 절연 필름, 금속 소스 전극, 및 금속 드레인 전극을 포함하고, 금속 산화물 반도체 층은 상기 게이트 절연 필름 상에 배치되고, 상기 게이트 전극, 상기 금속 소스 전극, 및 상기 금속 드레인 전극 상에 적어도 부분적으로 배치되는, 컬러 전기영동 디스플레이.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제 19 항에 있어서, 상기 금속 산화물 반도체는 인듐 갈륨 아연 산화물 (IGZO) 인, 컬러 전기영동 디스플레이.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제 19 항에 있어서, 상기 금속 산화물 반도체의 층을 포함하는 상기 박막 트랜지스터들은 상기 전기영동 디스플레이의 픽셀들의 광학 상태들의 변화에 대해 일정 전압에서 상기 광-투과성 전극이 유지되는 동안 25 V 보다 크고 - 25 V 보다 작은 제어 전압들의 스위칭을 가능하게 하는, 컬러 전기영동 디스플레이.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 컬러 전기영동 디스플레이로서, 시인 표면에서의 광-투과성 전극;픽셀 전극들에 커플링된 박막 트랜지스터들의 어레이를 포함하는 백플레인으로서, 각각의 박막 트랜지스터는 금속 산화물 반도체의 층을 포함하는, 상기 백플레인; 및상기 광-투과성 전극과 상기 백플레인 사이에 배치된 전기영동 매체를 포함하고, 상기 전기영동 매체는 비극성 유체를 포함하는 전기영동 매체로서,  비극성 유체; 및 상기 비극성 유체에 분산된 4 개 유형들의 전기영동 입자들을 포함하는 4-입자 시스템을 포함하고, 상기 4 개 유형들의 입자들은,  제 1 광학 특성 및 제 1 전하 극성을 갖는 제 1 유형의 입자;  제 2 광학 특성을 갖고, 제 1 전하 크기를 가진 제 2 전하 극성을 갖는 제 2 유형의 입자로서, 상기 제 2 전하 극성은 상기 제 1 전하 극성과 반대되는, 상기 제 2 유형의 입자;  제 3 광학 특성을 갖고, 상기 제 1 전하 크기보다 작은 제 2 전하 크기를 가진 상기 제 2 전하 극성을 갖는 제 3 유형의 입자; 및  제 4 광학 특성을 갖고, 상기 제 1 전하 크기보다 큰 제 3 전하 크기를 가진 상기 제 2 전하 극성을 갖는 제 4 유형의 입자를 포함하고, 상기 제 1 유형의 입자 및 상기 제 2, 제 3, 및 제 4 유형의 입자들 중 하나만이 증가된 전기장으로 전기영동 이동도의 감소를 겪도록 구성되고, 그리고 상기 제 1 유형의 입자는 백색이고, 상기 제 2, 제 3, 및 제 4 유형의 입자들은 시안, 마젠타, 및 옐로우로부터 선택되는, 비극성 유체를 포함하는 전기영동 매체인, 컬러 전기영동 디스플레이.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제 27 항에 있어서, 제 2 입자는 마젠타이고, 제 3 입자는 옐로우이고, 제 4 입자는 시안인, 컬러 전기영동 디스플레이.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제 27 항에 있어서, 상기 제 1 전하 극성은 음이고, 상기 제 2 전하 극성은 양인, 컬러 전기영동 디스플레이.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제 27 항에 있어서, 상기 4-입자 시스템은 정확히 4 개의 유형들의 전기영동 입자들을 포함하는, 컬러 전기영동 디스플레이.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제 27 항에 있어서, 상기 박막 트랜지스터들은 각각 게이트 전극, 게이트 절연 필름, 금속 소스 전극, 및 금속 드레인 전극을 포함하고, 금속 산화물 반도체 층은 상기 게이트 절연 필름 상에 배치되고, 상기 게이트 전극, 상기 금속 소스 전극, 및 상기 금속 드레인 전극 상에 적어도 부분적으로 배치되는, 컬러 전기영동 디스플레이.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제 27 항에 있어서, 상기 금속 산화물 반도체는 인듐 갈륨 아연 산화물 (IGZO) 인, 컬러 전기영동 디스플레이.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제 27 항에 있어서, 상기 금속 산화물 반도체의 층을 포함하는 상기 박막 트랜지스터들은 상기 전기영동 디스플레이의 픽셀들의 광학 상태들의 변화에 대해 일정 전압에서 상기 광-투과성 전극이 유지되는 동안 25 V 보다 크고 - 25 V 보다 작은 제어 전압들의 스위칭을 가능하게 하는, 컬러 전기영동 디스플레이.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 ***** 매사추세츠주 빌레리카 테크놀로지 파크 드라이브 ****</address><code>519981102085</code><country>미국</country><engName>E Ink Corporation</engName><name>이 잉크 코포레이션</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 *****-**** 매사추세츠주 빌레리...</address><code> </code><country>미국</country><engName>TELFER, STEPHEN J.</engName><name>텔퍼 스티븐 제이</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 매사추세츠주 빌레리...</address><code> </code><country>미국</country><engName>BEN-DOV, YUVAL</engName><name>벤-도브 유발</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 매사추세츠주 빌레리...</address><code> </code><country>말레이지아</country><engName>SIM, TECK PING</engName><name>심 텍 핑</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 매사추세츠주 빌레리...</address><code> </code><country>미국</country><engName>TSAI, SHERRY HSIN-YI</engName><name>차이 쉐리 신-이</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 강남대로 **길 **(역삼동, 케이피빌딩)</address><code>920011000013</code><country>대한민국</country><engName>Koreana Patent Firm</engName><name>특허법인코리아나</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.09.15</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/078,829</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.05.20</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/191,075</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Divisional Application(International Application)] Patent Application</documentEngName><documentName>[분할출원(국제출원)]특허출원서</documentName><receiptDate>2025.03.19</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0311305-93</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.10.27</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-1038948-17</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[거절이유 등 통지에 따른 의견]의견서·답변서·소명서</documentName><receiptDate>2025.11.05</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-1233720-43</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName> </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.11.05</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-1233721-99</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020257009064.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93a06d687861d51fe6a63eb950c91f1c1aefe231078f134fd98a327e9e08fa6031b8c457891f94086f266dffe80e98c1906754d5bb4d29dad9</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf6d9d47c16d25cfe8184baca6253ef0b87f5ca6ea93aab08703f93437d0d2021ae3229118aa8aa0782eb9f3fcede605af05cd0c15df2ee2d1</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>