<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:37:27.3727</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.06.27</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2022-0078548</applicationNumber><claimCount>15</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>다색렌즈용 검사장치 및 그 검사방법</inventionTitle><inventionTitleEng>Method And Apparatus for Inspecting  Multi-Color Lens</inventionTitleEng><openDate>2024.01.04</openDate><openNumber>10-2024-0001804</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.04.03</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01N 21/958</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01N 21/88</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01B 11/25</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2017.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 7/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2017.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 7/30</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 개시의 일 실시예에 의하면, 다색렌즈의 투명부 결함 및 불투명부 결함을 검사하는 장치에 있어서, 상기 다색렌즈의 모델정보를 생산관리시스템으로부터 수신하는 통신부; 상기 다색렌즈를 둘러싸도록 배치되어 복수의 조명을 순차조사하는 서라운드조명; 상기 다색렌즈의 하부에 배치되어 복수의 패턴광을 순차 이동조사하는 프로젝션조명; 상기 프로젝션조명에 상기 모델정보에 상응하는 각 패턴광을 형성하고, 상기 각 패턴광을 조사하는 동안 상기 각 패턴광의 격자이동시키고, 상기 서라운드조명을 채널별로 분리하고, 각 채널의 서라운드조명 조사하는 조명제어부; 상기 각 패턴광의 격자이동 또는 상기 각 채널의 서라운드조명 조사와의 동기촬상 트리거링하는 촬상제어부; 상기 동기촬상 트리거링에 응답하여 복수의 투명부 검사영상, 복수의 제1 불투명부 검사영상 및 복수의 제2 불투명부 검사영상을 촬상하는 복수의 카메라; 상기 복수의 카메라가 장착된 전동슬라이더를 X 및 Y축 방향으로 구동하고, 상기 복수의 카메라를 축회전 구동하는 모션액추에이터; 상기 모델정보에 상응하는 위치로 상기 모션액추에이터를 구동제어하는 모션제어부; 상기 복수의 투명부 검사영상을 토대로 투명부 결함형상을 형성하고 투명부 결함크기를 계산하는 제1 영상처리부; 상기 복수의 제1 불투명부 검사영상을 토대로 제1 불투명부 결함형상을 형성하고 제1 불투명부 결함크기를 계산하고, 상기 복수의 제2 불투명부 검사영상을 토대로 제2 불투명부 결함형상을 형성하고 제2 불투명부 결함크기를 계산하는 제2 영상처리부; 및 상기 모델정보에 상응하는 모델검사조건을 기준으로 상기 투명부 결함크기, 상기 제1 불투명부 결함크기 및 상기 제2 불투명부 결함크기에 따라 상기 투명부 결함 및 상기 불투명부 결함의 여부를 판단하는 검사부를 포함하는 것을 특징으로 하는 검사장치를 제공한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 프로젝션조명, 서라운드조명 및 복수의 카메라를 구비하고, 다색렌즈의 투명부 결함 및 불투명부 결함을 검사하는 방법에 있어서,상기 다색렌즈의 모델정보를 생산관리시스템으로부터 수신하는 과정;상기 모델정보에 상응하는 위치로 상기 복수의 카메라를 이동시키는 과정;상기 프로젝션조명 및 상기 복수의 카메라를 이용하여 투명부 가공영상을 생성하는 과정;상기 서라운드조명 및 상기 복수의 카메라를 이용하여 복수의 불투명부 원영상을 생성하는 과정;상기 프로젝션조명 및 상기 복수의 카메라를 이용하여 불투명부 가공영상을 생성하는 과정;상기 투명부 가공영상을 기초로 투명부 결함형상을 형성하고 투명부 결함크기를 계산하는 과정;상기 복수의 불투명부 원영상을 기초로 제1 불투명부 결함형상을 형성하고 제1 불투명부 결함크기를 계산하는 과정;상기 불투명부 가공영상을 기초로 제2 불투명부 결함형상을 형성하고 제2 불투명부 결함크기를 계산하는 과정; 및상기 모델정보에 상응하는 모델검사조건을 기준으로 상기 투명부 결함크기, 상기 제1 불투명부 결함크기 및 상기 제2 불투명부 결함크기에 따라 상기 투명부 결함 및 상기 불투명부 결함의 여부를 판단하는 과정을 포함하는 것을 특징으로 하는 검사방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제 1항에 있어서, 상기 프로젝션조명 및 상기 복수의 카메라를 이용하여 투명부 가공영상을 생성하는 과정은,상기 모델정보에 상응하는 각 패턴광을 조사하는 동안 상기 각 패턴광의 격자이동하는 과정;상기 각 패턴광의 격자이동에 동기되어 복수의 투명부 검사영상을 촬상하는 과정;상기 복수의 투명부 검사영상을 이용하여 각 패턴광의 격자이동에서의 투명부 합성영상을 생성하는 과정; 및상기 각 패턴광의 격자이동에서의 투명부 합성영상을 기초로 각 패턴광의 격자이동에서의 투명부 가공영상을 생성하는 과정을 포함하는 것을 특징으로 하는 검사방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제 2항에 있어서, 상기 모델정보에 상응하는 각 패턴광을 조사하는 동안 상기 각 패턴광의 격자이동하는 과정은,상기 모델정보에 상응하는 패턴특성을 기준으로 상기 각 패턴광을 형성하고, 상기 각 패턴광을 조사하는 동안 상기 각 패턴광의 격자이동하되,상기 패턴특성은 상기 투명부 결함에 대한 검출력이 최대가 되도록 사전에 시험된 패턴의 색상, 방향, 주기 및 두께인 것을 특징으로 하는 검사방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제 2항에 있어서,상기 복수의 투명부 검사영상을 이용하여 상기 각 패턴광의 격자이동에서의 투명부 합성영상을 생성하는 과정은,상기 각 패턴광의 격자이동에 동기되어 촬상된 상기 복수의 투명부 검사영상을 합성하는 것을 특징으로 하는 검사방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제 2항에 있어서,상기 각 패턴광의 격자이동에서의 투명부 합성영상을 기초로 상기 각 패턴광의 격자이동에서의 투명부 가공영상을 생성하는 과정은,상기 각 패턴광의 격자이동에서의 투명부 합성영상의 히스토그램을 변경하여 높은 명암대비를 갖도록 가공하는 것을 특징으로 하는 검사방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제 1항에 있어서,상기 서라운드조명 및 상기 복수의 카메라를 이용하여 복수의 불투명부 원영상을 생성하는 과정은,상기 서라운드조명을 채널별로 분리하고 각 채널의 서라운드조명 순차조사하는 과정;상기 각 채널의 서라운드조명 조사에 동기되어 복수의 제1 불투명부 검사영상을 촬상하는 과정; 및상기 복수의 제1 불투명부 검사영상으로부터 복수의 불투명부 원영상을 생성하는 과정을 포함하는 것을 특징으로 하는 검사방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제 6항에 있어서,상기 서라운드조명을 채널별로 분리하고 각 채널의 서라운드조명 순차조사하는 과정은,전체조명조사, 제1 대각조명조사, 제2 대각조명조사, 상하조명조사 및 좌우조명조사로 구성되는 서라운드조명을 채널별로 분리하고, 상기 각 채널의 서라운드조명 순차조사하는 것을 특징으로 하는 검사방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제 2항에 있어서,상기 투명부 가공영상을 기초로 투명부 결함형상을 형성하고 투명부 결함크기를 계산하는 과정은,상기 각 패턴광의 격자이동에서의 투명부 가공영상 중 픽셀값이 상기 투명부 결함형상의 기준이 되는 제1 임계값보다 작은 픽셀이 있는 경우, 상기 픽셀에 각 패턴광의 격자이동에서의 투명부 결함형상을 형성하고, 상기 픽셀의 개수를 기초로 각 패턴광의 격자이동에서의 투명부 결함크기를 계산하는 과정을 포함하되,상기 각 패턴광의 격자이동에서의 투명부 가공영상 중 픽셀값이 상기 제1 임계값보다 작은 픽셀이 없는 경우, 상기 각 패턴광의 격자이동에서의 투명부 결함형상을 형성하지 않는 것을 특징으로 하는 검사방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제 6항에 있어서,상기 복수의 불투명부 원영상을 기초로 제1 불투명부 결함형상을 형성하고 제1 불투명부 결함크기를 계산하는 과정은,상기 복수의 불투명부 원영상 중 픽셀값이 상기 제1 불투명부 결함형상의 기준이 되는 제2 임계값보다 큰 픽셀이 있는 경우, 상기 픽셀에 상기 각 채널의 제1 불투명부 결함형상을 형성하고, 상기 픽셀의 개수를 기초로 각 채널의 제1 불투명부 결함크기를 계산하는 과정을 포함하되,상기 복수의 불투명부 원영상 중 픽셀값이 상기 제2 임계값보다 큰 픽셀이 없는 경우, 상기 각 채널의 제1 불투명부 결함형상을 형성하지 않는 것을 특징으로 하는 검사방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항에 있어서,상기 프로젝션조명 및 상기 복수의 카메라를 이용하여 불투명부 가공영상을 생성하는 과정은,상기 모델정보에 상응하는 각 패턴광을 조사하는 동안 상기 각 패턴광의 격자이동하는 과정;상기 각 패턴광의 격자이동에 동기되어 복수의 불투명부 검사영상을 촬상하는 과정;상기 복수의 불투명부 검사영상을 이용하여 각 패턴광의 격자이동에서의 불투명부 합성영상을 생성하는 과정; 및상기 각 패턴광의 격자이동에서의 불투명부 합성영상을 기초로 각 패턴광의 격자이동에서의 불투명부 가공영상을 생성하는 과정을 포함하는 것을 특징으로 하는 검사방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10항에 있어서,상기 불투명부 가공영상을 기초로 제2 불투명부 결함형상을 형성하고 제2 불투명부 결함크기를 계산하는 과정은,상기 각 패턴광의 격자이동에서의 불투명부 가공영상 중 픽셀값이 상기 제2 불투명부 결함형상의 기준이 되는 제3 임계값보다 큰 픽셀이 있는 경우, 상기 픽셀에 각 패턴광의 격자이동에서의 제2 불투명부 결함형상을 형성하고, 상기 픽셀의 개수를 기초로 각 패턴광의 격자이동에서의 제2 불투명부 결함크기를 계산하는 과정을 포함하되,상기 각 패턴광의 격자이동에서의 불투명부 가공영상 중 픽셀값이 상기 제3 임계값보다 큰 픽셀이 없는 경우, 상기 각 패턴광의 격자이동에서의 제2 불투명부 결함형상을 형성하지 않는 것을 특징으로 하는 검사방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제 11항에 있어서,상기 모델검사조건을 기준으로 상기 투명부 결함크기, 상기 제1 불투명부 결함크기 및 상기 제2 불투명부 결함크기에 따라 상기 투명부 결함 및 상기 불투명부 결함의 여부를 판단하는 과정은,상기 투명부 결함크기가 제4 임계값보다 크거나 같은 경우 상기 투명부 결함을 판단하고, 상기 제1 불투명부 결함크기가 상기 제4 임계값보다 크거나 같은 경우 상기 불투명부 결함을 판단하되,상기 제1 불투명부 결함크기가 상기 제4 임계값보다 작은 경우, 상기 제2 불투명부 결함크기가 상기 제4 임계값보다 크거나 같으면 상기 불투명부 결함을 판단하는 것을 특징으로 하는 검사방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 다색렌즈의 투명부 결함 및 불투명부 결함을 검사하는 장치에 있어서,상기 다색렌즈의 모델정보를 생산관리시스템으로부터 수신하는 통신부;상기 다색렌즈를 둘러싸도록 배치되어 복수의 조명을 순차조사하는 서라운드조명;상기 다색렌즈의 하부에 배치되어 복수의 패턴광을 순차 이동조사하는 프로젝션조명;상기 프로젝션조명에 상기 모델정보에 상응하는 각 패턴광을 형성하고, 상기 각 패턴광을 조사하는 동안 상기 각 패턴광의 격자이동시키고, 상기 서라운드조명을 채널별로 분리하고, 각 채널의 서라운드조명 조사하는 조명제어부;상기 각 패턴광의 격자이동 또는 상기 각 채널의 서라운드조명 조사와의 동기촬상 트리거링하는 촬상제어부;상기 동기촬상 트리거링에 응답하여 복수의 투명부 검사영상, 복수의 제1 불투명부 검사영상 및 복수의 제2 불투명부 검사영상을 촬상하는 복수의 카메라;상기 복수의 카메라가 장착된 전동슬라이더를 X 및 Y축 방향으로 구동하고, 상기 복수의 카메라를 축회전 구동하는 모션액추에이터;상기 모델정보에 상응하는 위치로 상기 모션액추에이터를 구동제어하는 모션제어부;상기 복수의 투명부 검사영상을 토대로 투명부 결함형상을 형성하고 투명부 결함크기를 계산하는 제1 영상처리부;상기 복수의 제1 불투명부 검사영상을 토대로 제1 불투명부 결함형상을 형성하고 제1 불투명부 결함크기를 계산하고, 상기 복수의 제2 불투명부 검사영상을 토대로 제2 불투명부 결함형상을 형성하고 제2 불투명부 결함크기를 계산하는 제2 영상처리부; 및상기 모델정보에 상응하는 모델검사조건을 기준으로 상기 투명부 결함크기, 상기 제1 불투명부 결함크기 및 상기 제2 불투명부 결함크기에 따라 상기 투명부 결함 및 상기 불투명부 결함의 여부를 판단하는 검사부를 포함하는 것을 특징으로 하는 검사장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제 13항에 있어서,상기 복수의 패턴광은,화이트/블랙 세로패턴광;화이트/블랙 가로패턴광; 및레드/블랙 세로패턴광을 포함하되,상기 각 패턴광의 격자이동의 방향은 패턴방향에 수직인 것을 특징으로 하는 검사장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제 13항에 있어서,상기 복수의 조명은,전체조명, 제1 대각조명, 제2 대각조명, 상하조명 및 좌우조명으로 구성되는 것을 특징으로 하는 검사장치.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>서울특별시 강남구...</address><code>119980045708</code><country>대한민국</country><engName>HYUNDAI MOBIS CO., LTD.</engName><name>현대모비스 주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 용인시 수지구...</address><code> </code><country> </country><engName>DO, Kyung Young</engName><name>도경영</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 도곡로**길 **(역삼동) 베리타스빌딩, *-*층(베리타스국제특허법률사무소)</address><code>919980004805</code><country>대한민국</country><engName>Lee Chul Hee</engName><name>이철희</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2022.06.27</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-0671860-40</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>특허고객번호 정보변경(경정)신고서·정정신고서</documentName><receiptDate>2023.07.25</receiptDate><receiptNumber>4-1-2023-5192606-23</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.04.03</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0378505-10</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020220078548.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93eef24d87f16e6931a034c3ea236cd2d1c8df32cc8868b7a7b2e06e46fe2888eadc41beffed6c93a17b9e6aca81fdf1105b7ab6355832e12b</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cffd7a51bda1777ca11167001553917814ae3b51580bd0ed7b7b623461119134ab3927480b40cb2c472e19d2ab76efa86cd2c1d010267ff418</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>