<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:30:42.3042</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.12.22</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7022615</applicationNumber><claimCount>57</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>초음파 프로브들에서의 그리고 이들에 관련된 개선들</inventionTitle><inventionTitleEng>IMPROVEMENTS IN AND RELATING TO ULTRASOUND PROBES</inventionTitleEng><openDate>2024.10.07</openDate><openNumber>10-2024-0145459</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.07.05</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01N 29/04</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01N 29/06</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01N 29/24</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01N 29/32</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01N 29/44</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 용접부의 검사를 제공하기 위한 방법 및 장치가 개시되며, 방법은, 검사될 기판 상의 용접부에 근접하게 용접 검사 장치를 제공하는 단계; 검사를 수행하는 단계 ─ 기판은 검사 동안 가열에 의해 주변 온도를 초과하는 상승된 온도 상태로 제공되고, 검사를 수행하는 단계는, 용접부 및 기판의 볼륨 내로 초음파를 방출하는 단계; 기판 및 용접부로부터 다시 초음파의 적어도 부분을 수신하며, 이에 의해 다수의 신호 세트들을 포착하는 단계를 포함함 ─ ; 그 다음, 용접 검사 데이터를 제공하기 위해 다수의 신호 세트들 중 하나 이상의 신호 세트들을 프로세싱하는 단계를 포함하며, 프로세싱하는 단계는, 상승된 온도에서의 용접부 및/또는 기판의 볼륨 내에서의 온도 분포에 대한 정정을 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.06.29</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023118884</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.12.22</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/GB2022/053365</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 용접부(weld)의 검사를 제공하는 방법으로서, a) 검사될 기판 상의 용접부에 근접하게 용접 검사 장치를 제공하는 단계; b) 상기 검사를 수행하는 단계 ─ 상기 기판은 상기 검사 동안 가열에 의해 주변 온도를 초과하는 상승된 온도 상태로 제공되고, 상기 검사를 수행하는 단계는,  a. 상기 용접부 및 상기 기판의 볼륨(volume) 내로 초음파를 방출하는 단계;  b. 상기 기판 및 상기 용접부로부터 다시 상기 초음파의 적어도 부분을 수신하며, 이에 의해 다수의 신호 세트(signal set)들을 포착하는 단계를 포함함 ─ ; c) 용접 검사 데이터(weld inspection data)를 제공하기 위해 상기 다수의 신호 세트들 중 하나 이상의 신호 세트들을 프로세싱하는(processing) 단계를 포함하며,상기 프로세싱하는 단계는, 상기 상승된 온도에서의 상기 용접부 및/또는 상기 기판의 볼륨 내에서의 온도 분포에 대한 정정을 포함하는,용접부의 검사를 제공하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1 항에 있어서, 상기 정정은, 정정된 경로를 제공하기 위해, 상기 용접부 및 상기 기판의 볼륨 내로의 상기 초음파의 적어도 부분의 경로가 정정되는 것을 포함하는, 용접부의 검사를 제공하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2 항에 있어서,상기 초음파의 부분은, 상기 초음파의 부분이 상기 기판의 제1 엘리먼트에 들어가기 이전에, 매체 엘리먼트(media element)에서 경로 특성들을 갖고, 상기 제1 엘리먼트는 상기 용접부 및/또는 상기 기판의 볼륨에 대한 상기 온도 분포 내의 온도를 갖고, 온도-정정된 경로 특성들이 상기 제1 엘리먼트에서의 상기 초음파의 부분에 대해 결정되고, 상기 온도-정정된 경로 특성들은 상기 매체 엘리먼트와 상기 제1 엘리먼트 사이의 온도의 변화에 기반하는,용접부의 검사를 제공하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제2 항 또는 제3 항에 있어서, 상기 초음파의 부분은 상기 기판의 제1 엘리먼트에서 경로 특성들을 갖고, 상기 제1 엘리먼트는 상기 용접부 및/또는 상기 기판의 볼륨에 대한 상기 온도 분포 내의 온도를 갖고, 상기 경로 특성들은 제2 엘리먼트로의 상기 초음파의 부분의 경로를 취하고, 상기 제2 엘리먼트는 상기 용접부 및/또는 상기 기판의 볼륨에 대한 상기 온도 분포 내의 온도를 갖고, 온도-정정된 경로 특성들이 상기 제2 엘리먼트에서의 상기 초음파의 부분에 대해 결정되고, 상기 온도-정정된 경로 특성들은 상기 제1 엘리먼트와 상기 제2 엘리먼트 사이의 온도의 변화에 기반하는,용접부의 검사를 제공하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4 항에 있어서,상기 기판 및/또는 상기 용접부에서 상기 초음파의 부분이 통과하는 각각의 엘리먼트에 대해 온도-정정된 경로 특성들이 결정되는,용접부의 검사를 제공하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제3 항 내지 제5 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 온도의 변화는 하나의 엘리먼트에서의 사운드(sound)의 스피드(speed)와 다음 엘리먼트에서의 사운드의 스피드 사이의, 사운드의 스피드의 변화로서 표현되는,용접부의 검사를 제공하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1 항 내지 제6 항 중 어느 한 항에 있어서,정정된 경로를 제공하기 위해, 상기 용접부 및 상기 기판의 볼륨 내로의 상기 초음파의 복수의 상이한 부분들이 정정되는,용접부의 검사를 제공하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1 항 내지 제7 항 중 어느 한 항에 있어서, 관심 구역이 선발되고, 상기 관심 구역은 상기 초음파가 통과한 상기 용접부 및 상기 기판의 볼륨 내에 있고, 상기 관심 구역은 위치들, 이를테면 픽셀(pixel)들로 세분되고, 상기 방법은 위치, 이를테면 픽셀에 대한 정정을 적용하는, 용접부의 검사를 제공하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1 항 내지 제8 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 방법은, 방출된 빔(beam)이 통과하는 위치에 대한 계산된 또는 관측된 정정에 기반하여, 방출된 초음파 빔들이 통과하지 않는 하나 이상의 위치들, 이를테면 픽셀들에 대한 정정을 포함하는, 용접부의 검사를 제공하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9 항에 있어서, 상기 정정은 제1 방출된 빔 상의 복수의 위치들 및 제2 방출된 빔 상의 복수의 위치들에 대한 계산된 또는 관측된 포지션에 기반하는, 용접부의 검사를 제공하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제8 항, 제9 항 또는 제10 항에 있어서,위치에 대한 정정은 하나 이상의 다른 위치들, 예컨대, 방출된 빔이 통과한 하나 이상의 다른 위치들에 대한 정정의 가중된 조합인,용접부의 검사를 제공하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제8 항 내지 제11 항 중 어느 한 항에 있어서, 위치에 대한 정정은 상기 위치가 발생하는, 제1 빔 상의 위치와 제2 빔 상의 위치 사이의 거리의 프랙션(fraction)에 따라 가중되는, 용접부의 검사를 제공하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제8 항 내지 제12 항 중 어느 한 항에 있어서,위치에 대한 정정은 상기 위치가 발생하는, 제1 빔 상의 제1 위치와 상기 제1 빔 상의 제2 위치 사이의 거리의 프랙션에 따라 가중되는,용접부의 검사를 제공하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제1 항 내지 제13 항 중 어느 한 항에 있어서, 결과 세트는 상기 기판 및/또는 용접 홈 및/또는 상기 용접부의 기하학적 구조의 하나 이상의 측정된 표시들을 포함하고, 상기 방법은, 상기 기하학적 구조의 모델링된 표시들과 상기 기하학적 구조의 측정된 표시들의 비교를 더 포함하고, 상기 기하학적 구조의 모델링된 표시들과 상기 기하학적 구조의 측정된 표시들의 비교가, 상기 기하학적 구조의 측정된 표시들이 상기 기하학적 구조의 모델링된 표시들에 대해 충분한 피트(fit)임을 설정하면, 상기 관심 구역의 이미징(imaging) 수락하는,용접부의 검사를 제공하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제1 항 내지 제14 항 중 어느 한 항에 있어서, 결과 세트는 상기 기판 및/또는 용접 홈 및/또는 상기 용접부의 기하학적 구조의 하나 이상의 측정된 표시들을 포함하고, 상기 방법은, 상기 기하학적 구조의 모델링된 표시들과 상기 기하학적 구조의 측정된 표시들의 비교를 더 포함하고, 상기 기하학적 구조의 모델링된(modelled) 표시들과 상기 기하학적 구조의 측정된 표시들의 비교가, 상기 기하학적 구조의 측정된 표시들이 상기 기하학적 구조의 모델링된 표시들에 대해 불충분한 피트(fit)임을 설정하면, 상기 상승된 온도에서의 상기 용접부 및/또는 상기 기판의 볼륨 내에서의 온도 분포에 대한 정정에서 사용되는 온도 분포가 재결정되는, 용접부의 검사를 제공하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제1 항 내지 제15 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 방법은, 열 모델을 제공하는 단계, 및 상기 열 모델을 사용하여, 상기 상승된 온도 상태에서, 상기 기판의 적어도 부분에 대한 모델링된 온도 분포 포지션을 생성하는 단계를 포함하며, 상기 기판의 부분은 상기 볼륨을 포함하는, 용접부의 검사를 제공하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16 항에 있어서, 상기 방법은, 측정된 온도 분포 포지션(modelled temperature distribution position)을 획득하기 위해, 상기 기판이 상기 상승된 온도에 있는 상태로 복수의 위치들에서 온도를 측정하는 단계를 포함하며, 상기 방법은, 상기 측정된 온도 분포 포지션을 모델링된 온도 분포 포지션과 비교하는 단계를 더 포함하는, 용접부의 검사를 제공하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제16 항 또는 제17 항에 있어서, 상기 방법은, 상기 측정된 온도 분포 포지션을 상기 모델링된 온도 분포 포지션과 비교하는 단계가, 상기 모델링된 온도 분포가 상기 측정된 온도 분포에 대해 불충분한 피트임을 설정하면, 상기 열 모델 및/또는 상기 모델링된 온도 분포 포지션을 개정하고 재비교하는 단계를 더 포함하는, 용접부의 검사를 제공하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제16 항, 제17 항 또는 제18 항에 있어서, 상기 방법은, 상기 측정된 온도 분포 포지션을 상기 모델링된 온도 분포 포지션과 비교하는 단계가, 상기 모델링된 온도 분포가 상기 측정된 온도 분포에 대해 충분한 피트임을 설정하면, 상기 용접부 및/또는 상기 기판의 적어도 부분의 트랜싯 동안 상기 방출된 초음파의 특성을 계산하는 단계를 더 포함하는, 용접부의 검사를 제공하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 용접부의 검사를 제공하기 위한 장치로서, a) 사용 시 검사될 기판 상의 용접부에 근접하게 제공되는 용접 검사 장치를 포함하고, 상기 기판은 상기 검사 동안 가열에 의해 주변 온도를 초과하는 상승된 온도 상태로 제공되고, b) 상기 용접 검사 장치는,  a. 상기 용접부 및 상기 기판의 볼륨 내로 초음파를 방출하고;  b. 상기 기판 및 상기 용접부로부터 다시 상기 초음파의 적어도 부분을 수신하며, 이에 의해 다수의 신호 세트들을 포착하도록 구성되고, 용접 장치는 상기 다수의 신호 세트들 중 하나 이상의 신호 세트들에 대한 입력들을 갖는 프로세서(processor)를 포함하는 하나 이상의 프로세서들을 포함하고, 상기 프로세서는 정정된 용접 검사 데이터(corrected weld inspection data)를 제공하기 위해 상기 다수의 신호 세트들 중 입력된 하나 이상의 신호 세트들에 대한 정정을 제공하고, 상기 프로세서는 상기 상승된 온도에서의 상기 용접부 및/또는 상기 기판의 볼륨 내의 온도에 대한 정정을 적용하는, 용접부의 검사를 제공하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 용접 방법으로서,a) 용접 장치를 제공하는 단계;b) 복수의 센서 타입(sensor type)들을 제공하는 단계;c) 상기 용접 방법에 대한 제1 세트의 용접 조건들을 정의하는 단계;d) 용접될 하나 이상의 기판들을 상기 용접 장치에 도입하는 단계;e) 상기 하나 이상의 기판들의 용접을 수행하는 단계;f) 용접 동안 상기 복수의 센서 타입들로부터 데이터를 획득하는 단계;g) 상기 복수의 센서 타입들 내의 적어도 2개의 선발된 센서 타입들로부터 획득된 데이터 사이의 상관을 제공하는 단계;h) 상기 적어도 2개의 선발된 센서 타입들 중 하나의 센서 타입으로부터 획득된 데이터 내의 하나 이상의 데이터 포인트(data point)들을, 상기 적어도 2개의 선발된 센서 타입들 중 다른 센서 타입으로부터 획득된 데이터 내의 하나 이상의 데이터 포인트들과 동기화하는 단계; i) 상기 복수의 센서 타입들로부터 획득된 데이터를 상기 센서 타입들 중 하나 이상의 센서 타입들에 대한 기준 데이터와 비교하는 단계;j) 상기 하나 이상의 그러한 비교들에 기반하여, 상기 용접이 수락가능한 품질인지 또는 수락가능하지 않은 품질인지를 결정하는 단계;k) 여기서, 상기 용접이 수락가능하지 않은 품질이면, 상기 방법은 하나 이상의 액션들을 취하는 단계를 포함하는,용접 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제21 항에 있어서, 상기 상관은 시간 상관 및 포지션 상관인, 용접 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제21 항에 있어서, 상기 상관은 시간 상관인, 용접 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제20 항 내지 제23 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 적어도 2개의 선발된 센서 타입들로부터의 데이터는 상기 데이터 내의 하나 이상의 데이터 포인트들에 대한 발생 시간을 포함하고, 상기 상관은 상기 적어도 2개의 선발된 센서 타입들로부터의 데이터 내의 데이터 포인트들에 대한 매칭 발생 시간인,용접 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제24 항에 있어서, 상기 발생 시간은 상관을 제공하는, 상기 2개 이상의 선발된 센서 타입들 각각에 대해 선발된 센서 타입으로부터의 데이터에 도입된 타임스탬프(timestamp)에 대해 획득되는,용접 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제25 항에 있어서, 상기 발생 시간은 그 시간에 타임스탬프로부터 직접적으로 획득되는, 용접 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제25 항 또는 제26 항에 있어서, 상기 발생 시간은 상기 타임 스탬프 이후 경과된 시간 및 상기 데이터 포인트의 시간에 의해 획득되는,용접 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제21 항에 있어서,상기 상관은 포지션 상관인,용접 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제21 항 내지 제28 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 적어도 2개의 선발된 센서 타입들로부터의 데이터는 상기 데이터 내의 하나 이상의 데이터 포인트들에 대한 발생 포지션을 포함하고, 상기 상관은 상기 적어도 2개의 선발된 센서 타입들로부터의 데이터 내의 데이터 포인트들에 대한 매칭 발생 포지션(matching position of occurrence)인,용접 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제24 항에 있어서, 상기 발생 포지션은 상관을 제공하는, 상기 2개 이상의 선발된 센서 타입들 각각에 대해 선발된 센서 타입으로부터의 데이터에 도입된 포지션 스탬프에 대해 획득되는,용접 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제25 항에 있어서, 상기 발생 포지션은 그 포지션에 포지션 스탬프로부터 직접적으로 획득되는,용접 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제25 항 또는 제26 항에 있어서, 상기 발생 포지션은 상기 포지션 스탬프 이후 경과된 시간 및 상기 데이터 포인트의 시간에 의해 획득되는, 용접 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제21 항 내지 제32 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 동기화하는 단계는 상기 적어도 2개의 선발된 센서 타입들로부터의 데이터 포인트들이 시간 및/또는 포지션에서 서로 정렬되는 전체 데이터 구조를 제공하는, 용접 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제21 항 내지 제33 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 적어도 2개의 선발된 센서 타입들로부터의 데이터 포인트들이 사용자에게 디스플레이되고(displayed), 상기 데이터 포인트들은 발생 시간 및/또는 발생 포지션에 대해 정렬되는, 용접 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제21 항 내지 제34 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 선발된 센서 타입들 중 2개 이상의 센터 타입들로부터의 데이터 및 상기 적어도 2개의 선발된 센서 타입들로부터의 상관된 데이터는 사용자에게 디스플레이되고 그리고/또는 저장되는, 용접 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제35 항에 있어서, 상기 용접이 수락가능한 품질인지 또는 수락가능하지 않은 품질인지에 관한 결정 및/또는 상기 취해진 하나 이상의 액션(action)들이 디스플레이되고 그리고/또는 저장되는, 용접 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제21 항 내지 제36 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 방법은, 복수의 선발된 센서 타입들 내의 적어도 4개의 선발된 센서 타입들로부터 획득된 데이터 사이의 상관을 제공하는 단계를 포함하는, 용접 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제21 항 내지 제37 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 복수의 선발된 센서 타입들 중 적어도 하나의 선발된 센서 타입은 용접 검사 장치의 부분이고, 상기 방법은, 상기 용접 검사 장치를 사용하여 상기 용접부를 검사하는 단계를 포함하는, 용접 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제38 항에 있어서, 상기 방법은, 결함의 하나 이상의 특성들을 결정하기 위해 상기 용접 검사 장치를 사용하여 상기 용접부를 검사하는 단계를 포함하는, 용접 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제39 항에 있어서, 상기 특성들은 상기 용접부의 길이에 대한, 그리고/또는 상기 용접부의 기하학적 구조를 참조한 상기 용접부의 길이에 대한, 그리고/또는 상기 용접부의 기하학적 구조에 대한 사이즈(size), 포지션, 결함 타입(defect type), 결함 형상 또는 결함 포지션 중 하나 이상을 포함하는,용접 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제39 항 또는 제40 항에 있어서, 상기 방법은, 하나 이상의 표준들과 상기 특성들 중 하나 이상의 특성들의 비교를 더 포함하고, 상기 결함을 갖는 상기 용접부가 용접 표준을 충족하는지 또는 상기 용접 표준을 충족하지 않는지의 결정을 더 포함하는,용접 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 제41 항에 있어서, 상기 용접부가 상기 용접 표준을 충족하면, 상기 용접부에 대한 레코드(record)가 생성되고 그리고 저장되는, 용접 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 제42 항에 있어서, 상기 방법은, 상기 레코드가 상기 복수의 센서 타입들 중 하나 이상의 센터 타입들로부터의 데이터를 포함하는 것을 더 포함하는, 용접 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 제41 항에 있어서, 상기 용접부가 상기 용접 표준을 충족하지 않으면, 하나 이상의 보충(remedial) 단계들이 상기 용접부에 적용되는, 용접 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 제21 항 내지 제44 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 복수의 선발된 센서 타입들 내의 상기 적어도 2개의 선발된 센서 타입들은 용접 조건 센서들이고, 상기 방법은, 상기 용접 조건 센서들을 사용하여 상기 용접 조건들을 검사하는 단계를 포함하는,용접 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 제45 항에 있어서, 상기 방법은, 상기 용접부가 형성될 때 상기 용접부의 하나 이상의 파라미터(parameter)들을 결정하기 위해 상기 용접 조건들을 검사하는 단계를 포함하는, 용접 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 제46 항에 있어서,상기 방법은, 하나 이상의 제어 파라미터들과 상기 파라미터 중 하나 이상의 비교를 더 포함하며, 용접 결함들에 대한 위험 레벨(risk level)이 초과되는지 여부의 결정을 더 포함하는,용접 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 제21 항 내지 제47 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 방법은, 상기 하나 이상의 액션들이, 상기 용접 방법에 대한 상기 제1 세트의 용접 조건들로부터 상기 용접 조건들을 변경하기 위한 것임을 더 포함하는, 용접 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>49. 제48 항에 있어서, 상기 제1 세트의 용접 조건들로부터 상기 용접 조건들의 변경은, 용접을 정지하고 그리고/또는 오퍼레이터(operator)에게 경보하기 위한 것인, 용접 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>50. 제48 항 또는 제49 항에 있어서, 상기 제1 세트의 용접 조건들로부터 상기 용접 조건들의 변경은, 상기 용접 조건들을 다시 제1 세트의 조건들로 변화시키고 그리고/또는 상기 용접 조건들을 제2 세트의 조건들로 변화시키기 위한 것인,용접 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>51. 제21 항 내지 제50 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 적어도 2개의 선발된 센서 타입들 중 적어도 하나의 센서 타입은 전압 센서들, 전류 센서들, 용접 아크 사운드 방출 센서((welding arc sound emission sensor)들, 용접부 토폴로지 센서(weld topology sensor)들, 용접 이미징 센서(weld imaging sensor)들 및 초음파 이미징 센서(ultrasound imaging sensor)들로부터 선택되는, 용접 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>52. 용접을 모니터링하기(monitoring) 위한 장치로서,a) 복수의 센서 타입들로부터의 데이터에 대한 복수의 입력들;b) 하나 이상의 프로세서들 ─ 상기 하나 이상의 프로세서들로부터의 프로세서는, a. 상기 입력들을 수신하고; b. 상기 복수의 센서 타입들 중 적어도 2개의 선발된 센서 타입들로부터 획득된 데이터 사이에 상관을 적용하기 위해 상기 복수의 센서 타입들 중 적어도 2개의 선발된 센서 타입들로부터 획득된 데이터를 프로세싱하고; c. 상기 적어도 2개의 선발된 센서 타입들 중 하나의 센서 타입으로부터 획득된 데이터 내의 하나 이상의 데이터 포인트들을, 상기 적어도 2개의 선발된 센서 타입들 중 다른 센서 타입으로부터 획득된 데이터 내의 하나 이상의 데이터 포인트들과 동기화하기 위해, 상기 상관을 사용하여, 상기 복수의 센서 타입들 중 적어도 2개의 선발된 센서 타입들로부터 획득된 데이터를 프로세싱함 ─ ; c) 상기 프로세싱된 데이터에 대한 하나 이상의 출력들을 포함하는,용접을 모니터링하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>53. 제52 항 또는 제52 항의 임의의 종속항에 있어서, 상기 프로세서는 시간 상관을 제공하도록 구성되고, 상기 프로세서로부터의 출력 데이터는 적어도 2개의 선발된 센서들 중 하나의 센서로부터의 데이터 내의 시간 정보 및 상기 적어도 2개의 선발된 센서 타입들 중 다른 센서 타입으로부터의 데이터 내의 시간 데이터를 데이터에 포함하는, 용접을 모니터링하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>54. 제52 항 또는 제52 항의 임의의 종속항에 있어서, 상기 프로세서는 포지션 상관을 제공하도록 구성되고, 상기 프로세서로부터의 출력 데이터는 적어도 2개의 선발된 센서들 중 하나의 센서로부터의 데이터 내의 포지션 정보 및 상기 적어도 2개의 선발된 센서 타입들 중 다른 센서 타입으로부터의 데이터 내의 포지션 데이터를 데이터에 포함하는,용접을 모니터링하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>55. 제52 항 또는 제52 항의 임의의 종속항에 있어서, 상기 프로세서는, 상기 적어도 2개의 선발된 센서 타입들로부터의 데이터에, 상기 데이터 내의 하나 이상의 데이터 포인트들에 대한 발생 시간을 포함하도록 구성되고, 상기 상관은 상기 적어도 2개의 선발된 센서 타입들로부터의 데이터 내의 데이터 포인트들에 대한 매칭 발생 시간인,용접을 모니터링하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>56. 제52 항 또는 제52 항의 임의의 종속항에 있어서, 상기 프로세서는, 상기 적어도 2개의 선발된 센서 타입들로부터의 데이터에, 상기 데이터 내의 하나 이상의 데이터 포인트들에 대한 발생 포지션을 포함하도록 구성되고, 상기 상관은 상기 적어도 2개의 선발된 센서 타입들로부터의 데이터 내의 데이터 포인트들에 대한 매칭 발생 포지션인,용접을 모니터링하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>57. 제52 항 내지 제56 항 중 어느 한 항에 있어서, 입력들은 상기 복수의 센서 타입들 중 적어도 하나, 잠재적으로는 상기 선발된 센서 타입들 중 적어도 하나로부터 나오며, 상기 센서 타입들 및/또는 선발된 센서 타입들은 전압 센서들, 전류 센서들, 용접 아크 사운드 방출 센서들, 용접부 토폴로지 센서들, 용접 이미징 센서들 및 초음파 이미징 센서들로부터 선택되는, 용접을 모니터링하기 위한 장치.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>영국 워링턴 버치우드 돌턴 애비뉴 *** (우: 더블유에이* *와이디)</address><code>520240462980</code><country>영국</country><engName>Cavendish Nuclear Limited</engName><name>카벤디쉬 누클리어 리미티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>영국 지* *알엑스 글래스고 조지 스트리트 *** 유니버시티 오브 스트래스클라이드 디파트먼트 오브 일렉트...</address><code> </code><country> </country><engName>VITHANAGE, Randika Kosala Wathavana</engName><name>비타나게, 란디카 코살라 와타바나</name></inventorInfo><inventorInfo><address>영국 지* *알엑스 글래스고 조지 스트리트 *** 유니버시티 오브 스트래스클라이드 디파트먼트 오브 일렉트...</address><code> </code><country> </country><engName>MACLEOD, Charles Norman</engName><name>맥클로드, 찰스 노먼</name></inventorInfo><inventorInfo><address>영국 지* *알엑스 글래스고 조지 스트리트 *** 유니버시티 오브 스트래스클라이드 디파트먼트 오브 일렉트...</address><code> </code><country> </country><engName>LINES, David Ian Arthur</engName><name>라인스, 데이비드 이안 아서</name></inventorInfo><inventorInfo><address>영국 에스** *더블유지 로더럼 캣클리프 브루넬 웨이...</address><code> </code><country> </country><engName>SMART, Matt</engName><name>스마트, 매트</name></inventorInfo><inventorInfo><address>영국 에스** *더블유지 로더럼 캣클리프 브루넬 웨이...</address><code> </code><country> </country><engName>SMART, Paul</engName><name>스마트, 폴</name></inventorInfo><inventorInfo><address>영국 에스** *더블유지 로더럼 캣클리프 브루넬 웨이...</address><code> </code><country> </country><engName>SWAIN, Ryan</engName><name>스웨인, 라이언</name></inventorInfo><inventorInfo><address>영국 에스** *더블유지 로더럼 캣클리프 브루넬 웨이...</address><code> </code><country> </country><engName>ROOKER, Tim</engName><name>루커, 팀</name></inventorInfo><inventorInfo><address>영국 에스** *더블유지 로더럼 캣클리프 브루넬 웨이...</address><code> </code><country> </country><engName>BALAKRISHNAN, Jeyaganesh</engName><name>발라크리슈난, 제야가네쉬</name></inventorInfo><inventorInfo><address>영국 에스** *더블유지 로더럼 캣클리프 브루넬 웨이...</address><code> </code><country> </country><engName>LIU, Xuanang</engName><name>리우, 쉬안앙</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 중구 서소문로 **, *층(서소문동)</address><code>920241000417</code><country>대한민국</country><engName>NAM IP GROUP</engName><name>특허법인(유)남아이피그룹</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>영국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.12.22</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>2118792.7</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>영국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.12.22</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>2118803.2</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>영국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.04.14</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>2205563.6</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>영국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.09.05</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>2212945.6</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.07.05</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0731821-35</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Request for Amendment</documentEngName><documentName>보정요구서</documentName><receiptDate>2024.07.23</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0120381-76</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Patent Application, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[출원서 등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2024.09.04</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0971266-67</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.09.05</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0145908-67</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247022615.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93da4114723db78b4e97c668c09f219d90c811444d08c70a708101bf5512e436722f66b0ff9e1275fb281c4e17993fdcdcfce8e5216e553ee4</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cffbcae2521dce57f93fc263f8ad58b2e770b11bf4641bcffb6ae0c531b0edab791322580d148ced75a90faace7adb12df9ceabc1940bc3b93</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>