<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 17:52:48.5248</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2021.12.08</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7004029</applicationNumber><claimCount>22</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>콘텐츠 제공자의 콘텐츠에 대한 새로운 청중들을 식별하기 위한 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>METHOD FOR IDENTIFYING NEW AUDIENCES FOR CONTENT OF A CONTENT PROVIDER</inventionTitleEng><openDate>2024.03.05</openDate><openNumber>10-2024-0029081</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.02.02</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.02.02</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06Q 30/02</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2011.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 21/4788</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2011.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 21/466</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2008.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04H 60/66</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2024.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06Q 50/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06Q 10/10</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 콘텐츠 제공자의 콘텐츠를 수신하도록 현재 지정된 복수의 사용자에게 추가될 새로운 청중들을 보는 옵션을 포함하는 사용자 인터페이스를 콘텐츠 제공자에의 디스플레이를 위해 제공하고, 옵션의 사용자 선택을 수신하고, 새로운 청중들을 식별하는 정보의 디스플레이를 야기하기 위한 방법이 개시되는데, 새로운 청중들을 식별하는 정보는, 각각의 새로운 청중에 대해, 청중 식별자, 콘텐츠 제공자의 콘텐츠에 관련된 사용자 액션들의 추정된 수의 표시, 및 대응하는 청중이 콘텐츠 제공자의 콘텐츠를 수신하도록 현재 지정된 복수의 사용자에게 추가되도록 요청하기 위한 옵션을 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.01.19</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023287444</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2021.12.08</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2021/062472</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 방법으로서:콘텐츠 제공자에의 디스플레이를 위해, 상기 콘텐츠 제공자의 콘텐츠를 수신하도록 현재 지정된 복수의 사용자에게 추가될 새로운 청중들을 보는 옵션을 포함하는 사용자 인터페이스를 제공하는 단계;상기 옵션의 사용자 선택을 수신하는 단계; 및 상기 새로운 청중들을 식별하는 정보의 디스플레이를 야기하는 단계 - 상기 새로운 청중들을 식별하는 정보는, 각각의 새로운 청중에 대해, 청중 식별자, 상기 콘텐츠 제공자의 콘텐츠에 관련된 사용자 액션들의 추정된 수의 표시, 및 대응하는 청중이 상기 콘텐츠 제공자의 콘텐츠를 수신하도록 현재 지정된 복수의 사용자에게 추가되도록 요청하는 옵션을 포함함 - 를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,상기 대응하는 청중이 상기 콘텐츠 제공자의 콘텐츠를 수신하도록 현재 지정된 상기 복수의 사용자에게 추가될 것을 요청하기 위한 상기 옵션의 선택을 수신하는 단계; 및상기 대응하는 청중으로부터의 사용자들을 상기 콘텐츠 제공자의 콘텐츠를 수신하도록 현재 지정된 복수의 사용자에게 추가하는 단계를 추가로 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서, 상기 콘텐츠 제공자의 콘텐츠는 콘텐츠 공유 플랫폼의 사용자 인터페이스 상에서 주요 미디어 아이템과 연관되어 상기 복수의 사용자에게 제시될 하나 이상의 보조 미디어 아이템을 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제2항에 있어서, 상기 콘텐츠 제공자의 콘텐츠에 관련된 사용자 액션들의 추정된 수의 표시는, 상기 대응하는 청중으로부터의 사용자들을 상기 콘텐츠 제공자의 콘텐츠를 수신하도록 현재 지정된 복수의 사용자에 추가한 것에 응답하여, 상기 콘텐츠 제공자의 콘텐츠에 관련된 사용자 액션들의 수의 추정된 증가를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항에 있어서, 상기 콘텐츠 제공자에의 디스플레이를 위해, 상기 콘텐츠 제공자의 콘텐츠를 수신하도록 현재 지정된 복수의 사용자에게 추가될 새로운 청중들을 보는 옵션을 포함하는 사용자 인터페이스를 제공하는 단계는:제1 사용자 그룹에 대한 상기 콘텐츠 제공자의 콘텐츠의 프레젠테이션들의 수 및 상기 제1 사용자 그룹에 의한 상기 콘텐츠 제공자의 콘텐츠에 관련된 사용자 액션들의 수를 식별하는 데이터를 수집하는 단계;상기 제1 사용자 그룹에서, 상기 콘텐츠 제공자의 콘텐츠를 수신하도록 현재 지정되지 않은 제2 사용자 그룹에 속하는 사용자들의 서브 그룹을 식별하는 단계;상기 식별된 사용자들의 서브 그룹에 대한 콘텐츠 관련 메트릭들을 결정하는 단계 - 상기 식별된 사용자들의 서브 그룹에 대한 콘텐츠 관련 메트릭들은 상기 식별된 사용자들의 서브 그룹에의 콘텐츠 제공자의 콘텐츠의 프레젠테이션들의 수 및 상기 식별된 사용자들의 서브 그룹에 의한 콘텐츠 제공자의 콘텐츠에 관련된 사용자 액션들의 수를 포함함 -;상기 식별된 사용자들의 서브 그룹에 대한 콘텐츠 관련 메트릭들에 기초하여, 상기 제2 사용자 그룹에 대한 콘텐츠 관련 메트릭들을 추정하는 단계 - 상기 제2 사용자 그룹에 대한 추정된 콘텐츠 관련 메트릭들은 상기 제2 사용자 그룹에 대한 콘텐츠 제공자의 콘텐츠의 추정된 프레젠테이션들의 수 및 상기 제2 사용자 그룹에 의한 콘텐츠 제공자의 콘텐츠에 관련된 추정된 사용자 액션들의 수를 포함함 -;상기 제2 사용자 그룹에 대한 추정된 콘텐츠 관련 메트릭들에 기초하여, 상기 제1 사용자 그룹에 대한 상기 제2 사용자 그룹의 추가에 응답하여 상기 콘텐츠 제공자의 콘텐츠에 관련된 사용자 액션들의 수의 증가를 예측하는 단계; 및상기 예측된 증가가 임계 조건을 충족시킨 것에 응답하여, 상기 새로운 청중들에 상기 제2 사용자 그룹을 추가하는 단계 - 상기 새로운 청중들을 식별하는 디스플레이된 정보는 상기 제2 사용자 그룹의 식별자 및 상기 콘텐츠 제공자의 콘텐츠에 관련된 사용자 액션들의 수의 예측된 증가를 포함함 - 를 추가로 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 방법으로서:제1 사용자 그룹에 대한 콘텐츠 관련 메트릭들을 수집하는 단계 - 상기 제1 사용자 그룹에 대한 콘텐츠 관련 메트릭들은 상기 제1 사용자 그룹에 대한 콘텐츠 제공자의 콘텐츠의 프레젠테이션들의 수 및 상기 제1 사용자 그룹에 의한 콘텐츠 제공자의 콘텐츠에 관련된 사용자 액션들의 수를 포함함 -;상기 제1 사용자 그룹에서, 상기 콘텐츠 제공자의 콘텐츠를 수신하도록 현재 지정되지 않은 제2 사용자 그룹에 속하는 사용자들의 서브 그룹을 식별하는 단계;상기 제1 사용자 그룹에 대한 콘텐츠 관련 메트릭들에 기초하여, 상기 식별된 사용자들의 서브 그룹에 대한 콘텐츠 관련 메트릭들을 결정하는 단계;상기 식별된 사용자들의 서브 그룹의 콘텐츠 관련 메트릭들에 기초하여, 상기 제2 사용자 그룹에 대한 콘텐츠 관련 메트릭들을 추정하는 단계;상기 제2 사용자 그룹의 추정된 콘텐츠 관련 메트릭들에 기초하여, 상기 제1 사용자 그룹에 대한 상기 제2 사용자 그룹의 추가에 응답하여 상기 콘텐츠 제공자의 콘텐츠에 관련된 사용자 액션들의 수의 증가를 예측하는 단계; 및 상기 추정된 증가가 임계 조건을 충족시킨 것에 응답하여, 상기 콘텐츠 제공자에의 프레젠테이션을 위해 상기 제2 사용자 그룹을 식별하는 정보 및 상기 추정된 증가를 제공하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6항에 있어서, 상기 콘텐츠 제공자의 콘텐츠는 콘텐츠 공유 플랫폼의 사용자 인터페이스 상에서 주요 미디어 아이템과 연관되어 상기 복수의 사용자에게 제시될 하나 이상의 보조 미디어 아이템을 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제6항에 있어서, 상기 제2 사용자 그룹에 대한 콘텐츠 관련 메트릭들을 추정하는 단계는:상기 사용자들의 서브 그룹에 대한 상기 콘텐츠 제공자의 콘텐츠의 프레젠테이션들의 수를 결정하는 단계;상기 사용자들의 서브 그룹에 의한 콘텐츠 제공자의 콘텐츠에 관련된 사용자 액션들의 수를 결정하는 단계; 및상기 사용자들의 서브 그룹에 대한 상기 콘텐츠 제공자의 콘텐츠의 프레젠테이션들의 수 및 상기 사용자들의 서브 그룹에 의한 상기 콘텐츠 제공자의 콘텐츠에 관련된 사용자 액션들의 수에 기초하여 상기 제2 사용자 그룹에 대한 변환율을 결정하는 단계를 추가로 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8항에 있어서, 상기 제2 사용자 그룹에 대한 변환율을 결정하는 단계는:상기 사용자들의 서브 그룹과 연관된 특성들의 세트를 상기 제2 사용자 그룹과 연관된 특성들의 세트와 비교하는 단계 - 상기 제2 사용자 그룹에 대한 변환율은 상기 사용자들의 서브 그룹과 연관된 특성들의 세트와 상기 제2 사용자 그룹과 연관된 특성들의 세트의 비교에 기초하여 결정됨 - 를 추가로 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제6항에 있어서, 상기 콘텐츠 공급자의 콘텐츠에 관련된 사용자 액션들의 수의 증가가 추정 함수를 사용하여 예측되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10항에 있어서, 상기 추정 함수는 복수의 파라미터 및 복수의 대응하는 가중치를 사용하는 하나 이상의 공식을 포함하고, 상기 복수의 파라미터는 상기 콘텐츠 공급자의 콘텐츠를 수신하도록 현재 지정되어 있지 않은 상기 제2 그룹 내의 사용자들의 수, 상기 제2 사용자 그룹에 대한 상기 콘텐츠 공급자의 콘텐츠의 추정된 프레젠테이션들의 수, 및 상기 제2 사용자 그룹에 의한 상기 콘텐츠 공급자의 콘텐츠에 관련된 추정된 사용자 액션들의 수를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서,상기 제1 사용자 그룹의 콘텐츠 관련 메트릭들 및 제3 사용자 그룹의 콘텐츠 관련 메트릭들을 결정하는 단계 - 상기 제1 사용자 그룹 및 상기 제3 사용자 그룹은 과거에 상기 콘텐츠 제공자의 콘텐츠를 수신하도록 이전에 지정되었음 -;상기 제1 사용자 그룹의 결정된 콘텐츠 관련 메트릭들 및 상기 추정 함수를 이용하여, 상기 제3 사용자 그룹의 추정된 콘텐츠 관련 메트릭들을 획득하는 단계; 및상기 제3 사용자 그룹의 추정된 콘텐츠 관련 메트릭들과 상기 제3 사용자 그룹의 결정된 콘텐츠 관련 메트릭들의 비교에 기초하여 상기 추정 함수의 복수의 가중치를 수정하는 단계를 추가로 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 시스템으로서:메모리; 및상기 메모리에 결합되어 동작들을 수행하는 프로세서를 포함하고, 상기 동작들은:  콘텐츠 제공자에의 디스플레이를 위해, 상기 콘텐츠 제공자의 콘텐츠를 수신하도록 현재 지정된 복수의 사용자에게 추가될 새로운 청중들을 보는 옵션을 포함하는 사용자 인터페이스를 제공하는 동작;상기 옵션의 사용자 선택을 수신하는 동작; 및 상기 새로운 청중들을 식별하는 정보의 디스플레이를 야기하는 동작 - 상기 새로운 청중들을 식별하는 정보는, 각각의 새로운 청중에 대해, 청중 식별자, 상기 콘텐츠 제공자의 콘텐츠에 관련된 추정된 사용자 액션들의 수의 표시, 및 대응하는 청중이 상기 콘텐츠 제공자의 콘텐츠를 수신하도록 현재 지정된 복수의 사용자에게 추가되도록 요청하는 옵션을 포함함 - 을 포함하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13항에 있어서, 상기 동작들은:상기 대응하는 청중이 상기 콘텐츠 제공자의 콘텐츠를 수신하도록 현재 지정된 복수의 사용자에게 추가될 것을 요청하기 위한 상기 옵션의 선택을 수신하는 동작; 및상기 대응하는 청중으로부터의 사용자들을 상기 콘텐츠 제공자의 콘텐츠를 수신하도록 현재 지정된 상기 복수의 사용자에게 추가하는 동작을 추가로 포함하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14항에 있어서, 상기 콘텐츠 제공자의 콘텐츠에 관련된 추정된 사용자 액션들의 수의 표시가, 상기 대응하는 청중으로부터의 사용자들을 상기 콘텐츠 제공자의 콘텐츠를 수신하도록 현재 지정된 복수의 사용자에 추가한 것에 응답하여, 상기 콘텐츠 제공자의 콘텐츠에 관련된 사용자 액션들의 수의 추정된 증가를 포함하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제13항에 있어서, 상기 콘텐츠 제공자에의 디스플레이를 위해, 상기 콘텐츠 제공자의 콘텐츠를 수신하도록 현재 지정된 복수의 사용자에게 추가될 새로운 청중들을 보는 옵션을 포함하는 사용자 인터페이스를 제공하는 동작은:상기 제1 사용자 그룹에 대한 콘텐츠 제공자의 콘텐츠의 프레젠테이션들의 수 및 상기 제1 사용자 그룹에 의한 콘텐츠 제공자의 콘텐츠에 관련된 사용자 액션들의 수를 식별하는 데이터를 수집하는 동작;상기 제1 사용자 그룹에서, 상기 콘텐츠 제공자의 콘텐츠를 수신하도록 현재 지정되지 않은 제2 사용자 그룹에 속하는 사용자들의 서브 그룹을 식별하는 동작;상기 식별된 사용자들의 서브 그룹에 대한 콘텐츠 관련 메트릭들을 결정하는 동작 - 상기 식별된 사용자들의 서브 그룹에 대한 콘텐츠 관련 메트릭들은 상기 식별된 사용자들의 서브 그룹에의 콘텐츠 제공자의 콘텐츠의 프레젠테이션들의 수 및 상기 식별된 사용자들의 서브 그룹에 의한 콘텐츠 제공자의 콘텐츠에 관련된 사용자 액션들의 수를 포함함 -;상기 식별된 사용자들의 서브 그룹에 대한 콘텐츠 관련 메트릭들에 기초하여, 상기 제2 사용자 그룹에 대한 콘텐츠 관련 메트릭들을 추정하는 동작 - 상기 제2 사용자 그룹에 대한 추정된 콘텐츠 관련 메트릭들은 상기 제2 사용자 그룹에 대한 콘텐츠 제공자의 콘텐츠의 프레젠테이션들의 추정된 수 및 상기 제2 사용자 그룹에 의한 콘텐츠 제공자의 콘텐츠에 관련된 사용자 액션들의 추정된 수를 포함함 -;상기 제2 사용자 그룹에 대한 추정된 콘텐츠 관련 메트릭들에 기초하여, 상기 제1 사용자 그룹에 대한 상기 제2 사용자 그룹의 추가에 응답하여 상기 콘텐츠 제공자의 콘텐츠에 관련된 사용자 액션들의 수의 증가를 예측하는 동작; 및상기 예측된 증가가 임계 조건을 충족시킨 것에 응답하여, 상기 새로운 청중들에 상기 제2 사용자 그룹을 추가하는 동작 - 상기 새로운 청중들을 식별하는 디스플레이된 정보는 상기 제2 사용자 그룹의 식별자 및 상기 콘텐츠 제공자의 콘텐츠에 관련된 사용자 액션들의 수의 예측된 증가를 포함함 - 을 추가로 포함하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 명령어들을 포함하는 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체로서, 상기 명령어들은, 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 프로세서로 하여금 동작들을 수행하도록 야기하고, 상기 동작들은:제1 사용자 그룹에 대한 콘텐츠 관련 메트릭들을 수집하는 동작 - 상기 제1 사용자 그룹에 대한 콘텐츠 관련 메트릭들은 상기 제1 사용자 그룹에 대한 콘텐츠 제공자의 콘텐츠의 프레젠테이션들의 수 및 상기 제1 사용자 그룹에 의한 콘텐츠 제공자의 콘텐츠에 관련된 사용자 액션들의 수를 포함함 -;상기 제1 사용자 그룹에서, 상기 콘텐츠 제공자의 콘텐츠를 수신하도록 현재 지정되지 않은 제2 사용자 그룹에 속하는 사용자들의 서브 그룹을 식별하는 동작;상기 제1 사용자 그룹에 대한 콘텐츠 관련 메트릭들에 기초하여, 상기 식별된 사용자들의 서브 그룹에 대한 콘텐츠 관련 메트릭들을 결정하는 동작;상기 식별된 사용자들의 서브 그룹의 콘텐츠 관련 메트릭들에 기초하여, 상기 제2 사용자 그룹에 대한 콘텐츠 관련 메트릭들을 추정하는 동작;상기 제2 사용자 그룹의 추정된 콘텐츠 관련 메트릭들에 기초하여, 상기 제1 사용자 그룹에 대한 상기 제2 사용자 그룹의 추가에 응답하여 상기 콘텐츠 제공자의 콘텐츠에 관련된 사용자 액션들의 수의 증가를 예측하는 동작; 및 상기 추정된 증가가 임계 조건을 충족시킨 것에 응답하여, 상기 콘텐츠 제공자에의 프레젠테이션을 위해 상기 제2 사용자 그룹을 식별하는 정보 및 상기 추정된 증가를 제공하는 동작을 포함하는 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17항에 있어서, 상기 제2 사용자 그룹에 대해 콘텐츠 관련 메트릭들을 추정하는 동작은:상기 사용자들의 서브 그룹에 대한 상기 콘텐츠 제공자의 콘텐츠의 프레젠테이션들의 수를 결정하는 동작;상기 사용자들의 서브 그룹에 의한 상기 콘텐츠 제공자의 콘텐츠에 관련된 사용자 액션들의 수를 결정하는 동작; 및상기 사용자들의 서브 그룹에 대한 상기 콘텐츠 제공자의 콘텐츠의 프레젠테이션들의 수 및 상기 사용자들의 서브 그룹에 의한 상기 콘텐츠 제공자의 콘텐츠에 관련된 사용자 액션들의 수에 기초하여 상기 제2 사용자 그룹에 대한 변환율을 결정하는 동작을 추가로 포함하는 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18항에 있어서, 상기 제2 사용자 그룹에 대한 변환율을 결정하는 동작은:상기 사용자들의 서브 그룹과 연관된 특성들의 세트를 상기 제2 사용자 그룹과 연관된 특성들의 세트와 비교하는 동작 - 상기 제2 사용자 그룹에 대한 변환율은 상기 사용자들의 서브 그룹과 연관된 특성들의 세트와 상기 제2 사용자 그룹과 연관된 특성들의 세트의 비교에 기초하여 결정됨 - 을 추가로 포함하는 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제17항에 있어서, 상기 콘텐츠 공급자의 콘텐츠에 관련된 사용자 액션들의 수의 증가가 추정 함수를 사용하여 예측되는 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제20항에 있어서, 상기 추정 함수는 복수의 파라미터 및 복수의 대응하는 가중치를 사용하는 하나 이상의 공식을 포함하고, 상기 복수의 파라미터는 상기 콘텐츠 공급자의 콘텐츠를 수신하도록 현재 지정되어 있지 않은 상기 제2 그룹 내의 사용자들의 수, 상기 제2 사용자 그룹에 대한 상기 콘텐츠 공급자의 콘텐츠의 추정된 프레젠테이션들의 수, 및 상기 제2 사용자 그룹에 의한 상기 콘텐츠 공급자의 콘텐츠에 관련된 추정된 사용자 액션들의 수를 포함하는 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제21항에 있어서, 상기 동작들은:상기 제1 사용자 그룹의 콘텐츠 관련 메트릭들 및 제3 사용자 그룹의 콘텐츠 관련 메트릭들을 결정하는 동작 - 상기 제1 사용자 그룹 및 상기 제3 사용자 그룹은 과거에 상기 콘텐츠 제공자의 콘텐츠를 수신하도록 이전에 지정되었음 -;상기 제1 사용자 그룹의 결정된 콘텐츠 관련 메트릭들 및 상기 추정 함수를 이용하여, 상기 제3 사용자 그룹의 추정된 콘텐츠 관련 메트릭들을 획득하는 동작; 및상기 제3 사용자 그룹의 추정된 콘텐츠 관련 메트릭들과 상기 제3 사용자 그룹의 결정된 콘텐츠 관련 메트릭들의 비교에 기초하여 상기 추정 함수의 복수의 가중치를 수정하는 동작을 추가로 포함하는 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 캘리포니아 마운틴 뷰 엠피시어터 파크웨이 **** (우:*****)</address><code>520050013456</code><country>미국</country><engName>Google LLC</engName><name>구글 엘엘씨</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아주...</address><code> </code><country> </country><engName>ZINK, Daniel</engName><name>징크, 다니엘</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아주...</address><code> </code><country> </country><engName>HUANG, Jane</engName><name>황, 제인</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아주...</address><code> </code><country> </country><engName>CHEN, Hao</engName><name>천, 하오</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아주...</address><code> </code><country> </country><engName>PORTEOUS, Ian</engName><name>포르테우스, 이안</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아주...</address><code> </code><country> </country><engName>MAHESHWARI, Surbhi</engName><name>마헤스와리, 수르비</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>920020002981</code><country>대한민국</country><engName>Lee Min Ho</engName><name>이민호</name></agentInfo><agentInfo><address>서울특별시 종로구 사직로*길 **, 세양빌딩 (내자동) *층(김.장법률사무소)</address><code>919980003619</code><country>대한민국</country><engName>YANG, Young June</engName><name>양영준</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>919990005000</code><country>대한민국</country><engName>PAIK MAN GI</engName><name>백만기</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.07.15</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/377,215</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.02.02</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0134347-13</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2024.02.02</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0135551-99</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.02.06</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0024475-39</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.05.16</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0468351-66</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.07.16</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0806864-69</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[거절이유 등 통지에 따른 의견]의견서·답변서·소명서</documentName><receiptDate>2025.07.16</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0806910-72</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247004029.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c930ed22d8c8bba50f65cc200085b161884e85d0543bae092fb4f8760351d99bd826b0dd1f4a7db99b3d080d01833ac36c48dd9ea73b50a2fb7</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfe31374294b14df7b4c75e92b14088fa435bbb38d8726136ac1e70df6e5aef9afbf6d05c03a3f23b148296af140b07b3fbf1125c904a4076d</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>