<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 17:55:15.5515</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.10.20</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2025-7011754</applicationNumber><claimCount>44</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>포인트 클라우드 압축을 위한 속성 코딩</inventionTitle><inventionTitleEng>ATTRIBUTE CODING FOR POINT CLOUD COMPRESSION</inventionTitleEng><openDate>2025.06.23</openDate><openNumber>10-2025-0092181</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2025.04.10</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 9/00</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 포인트 클라우드 데이터를 인코딩하는 방법은, 제1 인코딩 프로세스를 위해, 소스 포인트 클라우드의 포인트 클라우드 데이터의 지오메트리 데이터를 수신하는 단계; 타겟 포인트 클라우드의 인코딩된 지오메트리 데이터 및 지오메트리 비트스트림을 생성하도록, 제1 인코딩 프로세스에 따라 지오메트리 데이터를 인코딩하는 단계; 복원된 지오메트리 데이터를 생성하도록, 인코딩된 지오메트리 데이터를 디코딩하는 단계; 타겟 포인트 클라우드의 리컴퓨팅된 복원된 포인트 클라우드 데이터를 생성하도록, 복원된 지오메트리 데이터에 기초하여 소스 포인트 클라우드의 포인트 클라우드 데이터의 속성 데이터에 대해 속성 리컴퓨팅 프로세스를 수행하는 단계; 및 속성 비트스트림을 생성하도록, 리컴퓨팅된 복원된 포인트 클라우드 데이터를 제2 인코딩 프로세스에 따라 인코딩하는 단계를 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2024.04.25</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2024086808</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.10.20</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2023/077438</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 포인트 클라우드 데이터를 인코딩하는 방법으로서,제1 인코딩 프로세스를 위해, 소스 포인트 클라우드의 상기 포인트 클라우드 데이터의 지오메트리 데이터를 수신하는 단계;인코딩된 지오메트리 데이터 및 지오메트리 비트스트림을 생성하도록, 상기 제1 인코딩 프로세스에 따라 상기 지오메트리 데이터를 인코딩하는 단계;타겟 포인트 클라우드에 대한 복원된 지오메트리 데이터를 생성하도록, 상기 인코딩된 지오메트리 데이터를 디코딩하는 단계;상기 타겟 포인트 클라우드의 리컴퓨팅된 복원된 포인트 클라우드 데이터를 생성하도록, 상기 복원된 지오메트리 데이터에 기초하여 상기 소스 포인트 클라우드의 상기 포인트 클라우드 데이터의 속성 데이터에 대해 속성 리컴퓨팅 프로세스를 수행하는 단계; 및속성 비트스트림을 생성하도록, 제2 인코딩 프로세스에 따라 상기 리컴퓨팅된 복원된 포인트 클라우드 데이터를 인코딩하는 단계를 포함하는, 포인트 클라우드 데이터를 인코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,상기 제1 인코딩 프로세스는 딥러닝 기반 지오메트리 인코딩 프로세스를 포함하는, 포인트 클라우드 데이터를 인코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서,상기 제2 인코딩 프로세스는 손실 속성 인코딩 프로세스를 포함하는, 포인트 클라우드 데이터를 인코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서,상기 제2 인코딩 프로세스는 딥러닝 인코딩 프로세스를 포함하는, 포인트 클라우드 데이터를 인코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항에 있어서,상기 제2 인코딩 프로세스는 비디오 포인트 클라우드 압축(V-PCC) 인코딩 프로세스를 포함하는, 포인트 클라우드 데이터를 인코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에 있어서,상기 제1 인코딩 프로세스 및 상기 제2 인코딩 프로세스는 상이한 인코딩 프로세스들인, 포인트 클라우드 데이터를 인코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항에 있어서,상기 속성 리컴퓨팅 프로세스를 수행하는 단계는 상기 속성 데이터에 대해 리컬러링 프로세스를 수행하는 단계를 포함하고, 상기 리컴퓨팅된 복원된 포인트 클라우드 데이터는 리컬러링된 복원된 포인트 클라우드 데이터를 포함하고, 상기 리컴퓨팅된 복원된 포인트 클라우드 데이터를 인코딩하는 단계는 상기 속성 비트스트림을 생성하도록 상기 리컬러링된 복원된 포인트 클라우드 데이터를 인코딩하는 단계를 포함하는, 포인트 클라우드 데이터를 인코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7항에 있어서,상기 리컬러링 프로세스는 가중 거리 기반의 최근접 이웃 탐색 기반 리컬러링 프로세스를 포함하는, 포인트 클라우드 데이터를 인코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항에 있어서,상기 속성 리컴퓨팅 프로세스를 수행하는 단계는:상기 타겟 포인트 클라우드의 제1 포인트에 대한 상기 복원된 지오메트리 데이터를 수신하는 단계;상기 복원된 지오메트리 데이터에 기초하여 상기 타겟 포인트 클라우드의 상기 제1 포인트에 근사하는, 상기 소스 포인트 클라우드의 상기 포인트 클라우드 데이터 내의 복수의 포인트들을 결정하는 단계;상기 소스 포인트 클라우드의 상기 포인트 클라우드 데이터 내의 상기 복수의 포인트들에 대한 속성 데이터를 결정하는 단계; 및상기 타겟 포인트 클라우드의 상기 리컴퓨팅된 복원된 포인트 클라우드 데이터를 생성하도록, 상기 소스 포인트 클라우드의 상기 복수의 포인트들에 대한 상기 속성 데이터에 기초하여 상기 타겟 포인트 클라우드 내의 상기 제1 포인트에 대한 속성 데이터를 결정하는 단계를 포함하는, 포인트 클라우드 데이터를 인코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항에 있어서,상기 속성 리컴퓨팅 프로세스를 수행하는 단계는, 딥러닝 메커니즘을 적용하여 상기 속성 리컴퓨팅 프로세스를 수행하는 단계를 포함하는, 포인트 클라우드 데이터를 인코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 포인트 클라우드 데이터를 디코딩하는 방법으로서,제1 인코딩 프로세스에 따라 인코딩되는 상기 포인트 클라우드 데이터의 인코딩된 지오메트리 데이터를 포함하는 지오메트리 비트스트림을 수신하는 단계;복원된 지오메트리 데이터를 생성하도록, 상기 제1 인코딩 프로세스의 역인 제1 디코딩 프로세스로, 상기 인코딩된 지오메트리 데이터를 디코딩하는 단계;제2 인코딩 프로세스에 따라 인코딩되는 상기 포인트 클라우드 데이터의 인코딩된 속성 데이터를 포함하는 속성 비트스트림을 수신하는 단계; 및상기 포인트 클라우드 데이터의 디코딩된 속성 데이터 및 복원된 지오메트리 데이터를 생성하도록, 상기 제2 인코딩 프로세스의 역인 제2 디코딩 프로세스로 그리고 상기 복원된 지오메트리 데이터에 기초하여, 상기 인코딩된 속성 데이터를 디코딩하는 단계를 포함하는, 포인트 클라우드 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서,상기 제1 디코딩 프로세스는 딥러닝 기반 지오메트리 디코딩 프로세스를 포함하는, 포인트 클라우드 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제11항에 있어서,상기 제2 디코딩 프로세스는 손실 속성 디코딩 프로세스를 포함하는, 포인트 클라우드 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제11항에 있어서,상기 제2 디코딩 프로세스는 딥러닝 디코딩 프로세스를 포함하는, 포인트 클라우드 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제11항에 있어서,상기 제2 디코딩 프로세스는 비디오 포인트 클라우드 압축(V-PCC) 디코딩 프로세스를 포함하는, 포인트 클라우드 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제11항에 있어서,상기 제1 디코딩 프로세스 및 상기 제2 디코딩 프로세스는 상이한 디코딩 프로세스들인, 포인트 클라우드 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제11항에 있어서,상기 제1 디코딩 프로세스 및 상기 제2 디코딩 프로세스는 복수의 디코딩 프로세스들 중 2 개의 디코딩 프로세스들이며, 상기 방법은:상기 복수의 디코딩 프로세스들 중 상기 제1 디코딩 프로세스 및 상기 제2 디코딩 프로세스가 디코딩을 위해 사용될 것을 표시하는 정보를 수신하는 단계를 더 포함하는, 포인트 클라우드 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 포인트 클라우드 데이터를 인코딩하기 위한 시스템으로서,포인트 클라우드 데이터를 저장하도록 구성된 하나 이상의 메모리들; 및상기 하나 이상의 메모리들에 커플링된 프로세싱 회로부를 포함하고, 상기 프로세싱 회로부는: 제1 인코딩 프로세스를 위해, 소스 포인트 클라우드의 상기 포인트 클라우드 데이터의 지오메트리 데이터를 수신하고; 인코딩된 지오메트리 데이터 및 지오메트리 비트스트림을 생성하도록, 상기 제1 인코딩 프로세스에 따라 상기 지오메트리 데이터를 인코딩하고; 타겟 포인트 클라우드에 대한 복원된 지오메트리 데이터를 생성하도록, 상기 인코딩된 지오메트리 데이터를 디코딩하고; 상기 타겟 포인트 클라우드의 리컴퓨팅된 복원된 포인트 클라우드 데이터를 생성하도록, 상기 복원된 지오메트리 데이터에 기초하여 상기 소스 포인트 클라우드의 상기 포인트 클라우드 데이터의 속성 데이터에 대해 속성 리컴퓨팅 프로세스를 수행하고; 그리고 속성 비트스트림을 생성하도록, 제2 인코딩 프로세스에 따라 상기 리컴퓨팅된 복원된 포인트 클라우드 데이터를 인코딩하도록구성되는, 포인트 클라우드 데이터를 인코딩하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18항에 있어서,상기 제1 인코딩 프로세스는 딥러닝 기반 지오메트리 인코딩 프로세스를 포함하는, 포인트 클라우드 데이터를 인코딩하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제18항에 있어서,상기 제2 인코딩 프로세스는 손실 속성 인코딩 프로세스를 포함하는, 포인트 클라우드 데이터를 인코딩하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제18항에 있어서,상기 제2 인코딩 프로세스는 딥러닝 인코딩 프로세스를 포함하는, 포인트 클라우드 데이터를 인코딩하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제18항에 있어서,상기 제2 인코딩 프로세스는 비디오 포인트 클라우드 압축(V-PCC) 인코딩 프로세스를 포함하는, 포인트 클라우드 데이터를 인코딩하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제18항에 있어서,상기 제1 인코딩 프로세스 및 상기 제2 인코딩 프로세스는 상이한 인코딩 프로세스들인, 포인트 클라우드 데이터를 인코딩하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제18항에 있어서,상기 속성 리컴퓨팅 프로세스를 수행하기 위해, 상기 프로세싱 회로부는 상기 속성 데이터에 대해 리컬러링 프로세스를 수행하도록 구성되며, 상기 리컴퓨팅된 복원된 포인트 클라우드 데이터는 리컬러링된 복원된 포인트 클라우드 데이터를 포함하고, 상기 리컴퓨팅된 복원된 포인트 클라우드 데이터를 인코딩하기 위해, 상기 프로세싱 회로부는 상기 속성 비트스트림을 생성하도록 상기 리컬러링된 복원된 포인트 클라우드 데이터를 인코딩하도록 구성되는, 포인트 클라우드 데이터를 인코딩하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제24항에 있어서,상기 리컬러링 프로세스는 가중 거리 기반의 최근접 이웃 탐색 기반 리컬러링 프로세스를 포함하는, 포인트 클라우드 데이터를 인코딩하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제18항에 있어서,상기 속성 리컴퓨팅 프로세스를 수행하기 위해, 상기 프로세싱 회로부는:상기 타겟 포인트 클라우드의 제1 포인트에 대한 상기 복원된 지오메트리 데이터를 수신하고;상기 복원된 지오메트리 데이터에 기초하여 상기 타겟 포인트 클라우드의 상기 제1 포인트에 근사하는, 상기 소스 포인트 클라우드의 상기 포인트 클라우드 데이터 내의 복수의 포인트들을 결정하고;상기 소스 포인트 클라우드의 상기 포인트 클라우드 데이터 내의 상기 복수의 포인트들에 대한 속성 데이터를 결정하고;상기 소스 포인트 클라우드의 상기 복수의 포인트들에 대한 상기 속성 데이터에 기초하여 상기 타겟 포인트 클라우드 내의 상기 제1 포인트에 대한 속성 데이터를 결정하고; 그리고상기 타겟 포인트 클라우드의 상기 리컴퓨팅된 복원된 포인트 클라우드 데이터를 생성하도록, 상기 타겟 포인트 클라우드의 상기 제1 포인트에 대한 상기 속성 데이터를 할당하도록구성되는, 포인트 클라우드 데이터를 인코딩하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제18항에 있어서,상기 속성 리컴퓨팅 프로세스를 수행하기 위해, 상기 프로세싱 회로부는 딥러닝 메커니즘을 적용하여 상기 속성 리컴퓨팅 프로세스를 수행하도록 구성되는, 포인트 클라우드 데이터를 인코딩하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제18항에 있어서,상기 프로세싱 회로부는 상기 제1 인코딩 프로세스 및 상기 제2 인코딩 프로세스를 수행하도록 구성된 인코더를 포함하는, 포인트 클라우드 데이터를 인코딩하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제18항에 있어서,상기 프로세싱 회로부는 상기 제1 인코딩 프로세스를 수행하도록 구성된 제1 인코더, 및 상기 제2 인코딩 프로세스를 수행하도록 구성된 제2 인코더를 포함하는, 포인트 클라우드 데이터를 인코딩하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제29항에 있어서,상기 제1 인코더는 머신러닝 기반 인코더이고, 상기 제2 인코더는 비머신러닝 기반 인코더인, 포인트 클라우드 데이터를 인코딩하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제29항에 있어서,상기 제1 인코더는 머신러닝 기반 인코더이고, 상기 제2 인코더는 머신러닝 기반 인코더인, 포인트 클라우드 데이터를 인코딩하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 포인트 클라우드 데이터를 디코딩하기 위한 시스템으로서,포인트 클라우드 데이터를 저장하도록 구성된 하나 이상의 메모리들; 및상기 하나 이상의 메모리들에 커플링된 프로세싱 회로부를 포함하고, 상기 프로세싱 회로부는: 제1 인코딩 프로세스에 따라 인코딩되는 상기 포인트 클라우드 데이터의 인코딩된 지오메트리 데이터를 포함하는 지오메트리 비트스트림을 수신하고; 복원된 지오메트리 데이터를 생성하도록, 상기 제1 인코딩 프로세스의 역인 제1 디코딩 프로세스로, 상기 인코딩된 지오메트리 데이터를 디코딩하고; 제2 인코딩 프로세스에 따라 인코딩되는 상기 포인트 클라우드 데이터의 인코딩된 속성 데이터를 포함하는 속성 비트스트림을 수신하고; 그리고 상기 포인트 클라우드 데이터의 디코딩된 속성 데이터 및 복원된 지오메트리 데이터를 생성하도록, 상기 제2 인코딩 프로세스의 역인 제2 디코딩 프로세스로 그리고 상기 복원된 지오메트리 데이터에 기초하여, 상기 인코딩된 속성 데이터를 디코딩하도록구성되는, 포인트 클라우드 데이터를 디코딩하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제32항에 있어서,상기 제1 디코딩 프로세스는 딥러닝 기반 지오메트리 디코딩 프로세스를 포함하는, 포인트 클라우드 데이터를 디코딩하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제32항에 있어서,상기 제2 디코딩 프로세스는 손실 속성 디코딩 프로세스를 포함하는, 포인트 클라우드 데이터를 디코딩하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제32항에 있어서,상기 제2 디코딩 프로세스는 딥러닝 디코딩 프로세스를 포함하는, 포인트 클라우드 데이터를 디코딩하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제32항에 있어서,상기 제2 디코딩 프로세스는 비디오 포인트 클라우드 압축(V-PCC) 디코딩 프로세스를 포함하는, 포인트 클라우드 데이터를 디코딩하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제32항에 있어서,상기 제1 디코딩 프로세스 및 상기 제2 디코딩 프로세스는 상이한 디코딩 프로세스들인, 포인트 클라우드 데이터를 디코딩하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제32항에 있어서,상기 제1 디코딩 프로세스 및 상기 제2 디코딩 프로세스는 복수의 디코딩 프로세스들 중 2 개의 디코딩 프로세스들이고, 상기 프로세싱 회로부는:상기 복수의 디코딩 프로세스들 중 상기 제1 디코딩 프로세스 및 상기 제2 디코딩 프로세스가 디코딩을 위해 사용될 것을 표시하는 정보를 수신하도록 구성되는, 포인트 클라우드 데이터를 디코딩하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제32항에 있어서,상기 프로세싱 회로부는, 상기 제1 디코딩 프로세스 및 상기 제2 디코딩 프로세스를 수행하도록 구성된 디코더를 포함하는, 포인트 클라우드 데이터를 디코딩하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제32항에 있어서,상기 프로세싱 회로부는, 상기 제1 디코딩 프로세스를 수행하도록 구성된 제1 디코더 및 상기 제2 디코딩 프로세스를 수행하도록 구성된 제2 디코더를 포함하는, 포인트 클라우드 데이터를 디코딩하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제40항에 있어서,상기 제1 디코더는 머신러닝 기반 디코더이고, 상기 제2 디코더는 비머신러닝 기반 디코더인, 포인트 클라우드 데이터를 디코딩하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 제40항에 있어서,상기 제1 디코더는 머신러닝 기반 디코더이고, 상기 제2 디코더는 머신러닝 기반 디코더인, 포인트 클라우드 데이터를 디코딩하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 명령들을 저장한 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서,상기 명령들은 실행될 때 하나 이상의 프로세서들로 하여금:제1 인코딩 프로세스를 위해, 소스 포인트 클라우드의 포인트 클라우드 데이터의 지오메트리 데이터를 수신하게 하고;타겟 포인트 클라우드의 인코딩된 지오메트리 데이터 및 지오메트리 비트스트림을 생성하도록, 상기 제1 인코딩 프로세스에 따라 상기 지오메트리 데이터를 인코딩하게 하고;복원된 지오메트리 데이터를 생성하도록, 상기 인코딩된 지오메트리 데이터를 디코딩하게 하고;상기 타겟 포인트 클라우드의 리컴퓨팅된 복원된 포인트 클라우드 데이터를 생성하도록, 상기 복원된 지오메트리 데이터에 기초하여 상기 소스 포인트 클라우드의 상기 포인트 클라우드 데이터의 속성 데이터에 대해 속성 리컴퓨팅 프로세스를 수행하게 하고; 그리고속성 비트스트림을 생성하도록, 제2 인코딩 프로세스에 따라 상기 리컴퓨팅된 복원된 포인트 클라우드 데이터를 인코딩하게 하는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 명령들을 저장한 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서,상기 명령들은 실행될 때 하나 이상의 프로세서들로 하여금:제1 인코딩 프로세스에 따라 인코딩되는 포인트 클라우드 데이터의 인코딩된 지오메트리 데이터를 포함하는 지오메트리 비트스트림을 수신하게 하고;복원된 지오메트리 데이터를 생성하도록, 상기 제1 인코딩 프로세스의 역인 제1 디코딩 프로세스로, 상기 인코딩된 지오메트리 데이터를 디코딩하게 하고;제2 인코딩 프로세스에 따라 인코딩되는 상기 포인트 클라우드 데이터의 인코딩된 속성 데이터를 포함하는 속성 비트스트림을 수신하게 하고; 그리고상기 포인트 클라우드 데이터의 디코딩된 속성 데이터 및 복원된 지오메트리 데이터를 생성하도록, 상기 제2 인코딩 프로세스의 역인 제2 디코딩 프로세스로 그리고 상기 복원된 지오메트리 데이터에 기초하여, 상기 인코딩된 속성 데이터를 디코딩하게 하는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니아주 샌 디에고 모어하우스 드라이브 ****</address><code>519980804600</code><country>미국</country><engName>Qualcomm Incorporated</engName><name>퀄컴 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country>파키스탄</country><engName>AKHTAR, ANIQUE</engName><name>악타르 아니크 </name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country>벨기에</country><engName>VAN DER AUWERA, GEERT</engName><name>판 더 아우베라 게르트</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country>인도</country><engName>RAMASUBRAMONIAN, ADARSH KRISHNAN</engName><name>라마수브라모니안 아다르쉬 크리쉬난</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country>미국</country><engName>KARCZEWICZ, MARTA</engName><name>카르체비츠 마르타</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 강남대로 **길 **(역삼동, 케이피빌딩)</address><code>920011000013</code><country>대한민국</country><engName>Koreana Patent Firm</engName><name>특허법인코리아나</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.10.21</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/380,522</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2023.10.19</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>18/490,467</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2025.04.10</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0405012-47</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2025.05.28</receiptDate><receiptNumber>1-5-2025-0089287-43</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020257011754.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93833953af3c1afa29802eaf5f81b751efe718c1196527accd403d415964b648e0837f8504fd0754f00bbb04d19f33878d24a7dbf1afc9f0b0</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf418ef51f3dcb3ca2c3f1caee473d75b38d57bb602c7c433c981f75ac918f120ba9e7e57330aeb66036140f424268c3402c89dc88fc76b1b4</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>