<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:39:22.3922</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.12.19</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2022-0177988</applicationNumber><claimCount>19</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>모바일 기기의 센서 동작을 기반으로 차량을 원격 제어하는 방법 및 장치</inventionTitle><inventionTitleEng>METHOD AND APPARATUS FOR REMOTELY CONTROLLING VEHICLE  BASED ON SENSOR OPERATION OF MOBILE DEVICE</inventionTitleEng><openDate>2024.06.26</openDate><openNumber>10-2024-0095888</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2024.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G05D 1/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2024.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G05D 1/20</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G07C 5/08</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 개시의 일 실시예에 따른 차량 원격 제어 방법은, 모바일 기기의 센서 동작을 기반으로 차량을 원격 제어하는 방법에 있어서, 사용자의 입력에 기초하여 차량의 종류와 상기 차량에서 제어하고자 하는 시스템 그리고 상기 시스템의 제어 모드를 선택하는 단계; 상기 모바일 기기의 움직임에 따라 상기 모바일 기기에 구비된 센서들 각각에 의해 측정되는 측정 값에 기초하여 상기 움직임에 대한 변위 값을 산출하는 단계; 상기 산출된 변위 값, 상기 선택된 시스템과 상기 선택된 제어 모드에 기초하여 상기 선택된 시스템의 액추에이터를 제어하기 위한 제어 신호를 생성하는 단계; 및 상기 제어 신호를 이용하여 상기 선택된 시스템의 액추에이터를 원격으로 제어하는 단계를 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 모바일 기기의 센서 동작을 기반으로 차량을 원격 제어하는 방법에 있어서,사용자의 입력에 기초하여 차량의 종류와 상기 차량에서 제어하고자 하는 시스템 그리고 상기 시스템의 제어 모드를 선택하는 단계;상기 모바일 기기의 움직임에 따라 상기 모바일 기기에 구비된 센서들 각각에 의해 측정되는 측정 값에 기초하여 상기 움직임에 대한 변위 값을 산출하는 단계;상기 산출된 변위 값, 상기 선택된 시스템과 상기 선택된 제어 모드에 기초하여 상기 선택된 시스템의 액추에이터를 제어하기 위한 제어 신호를 생성하는 단계; 및상기 제어 신호를 이용하여 상기 선택된 시스템의 액추에이터를 원격으로 제어하는 단계를 포함하는, 차량 원격 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,상기 제어 모드는,상기 시스템의 종방향 기울기 제어 모드, 횡방향 기울기 제어 모드, 높이 제어 모드, 각도 제어 모드, 회전 제어 모드와 길이 제어 모드 중 적어도 하나를 포함하는, 차량 원격 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서,상기 변위 값을 산출하는 단계는,상기 선택된 제어 모드의 입력이 유지된 상태에서 측정되는 측정 값에 기초하여 상기 변위 값을 산출하는, 차량 원격 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서,상기 변위 값을 산출하는 단계는,상기 센서들 중 상기 선택된 차량, 시스템과 제어 모드에 따라 대응되는 적어도 하나 이상의 센서를 선택하고, 상기 선택된 적어도 하나의 센서에 의해 측정되는 측정 값에 기초하여 상기 변위 값을 산출하는, 차량 원격 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항에 있어서,상기 제어하는 단계는,상기 시스템에 대한 위치를 제어하기 위한 제어 모드가 선택된 경우, 상기 제어 신호를 이용하여 상기 액추에이터를 미리 정해진 일정 속도로 원격 제어하는, 차량 원격 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에 있어서,상기 제어하는 단계는,상기 시스템에 대한 속도를 제어하기 위한 제어 모드가 선택된 경우, 상기 모바일 기기의 최대 계측 범위와 상기 액추에이터의 최대 속도를 반영하여 상기 액추에이터를 원격으로 제어하는, 차량 원격 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항에 있어서,상기 제어하는 단계는,상기 액추에이터의 최대 속도와 최대 위치 변위 중 어느 하나와 상기 모바일 기기의 최대 계측 범위의 비율을 상기 제어 신호에 반영하여, 상기 비율이 반영된 제어 신호를 이용하여 상기 액추에이터를 원격으로 제어하는, 차량 원격 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항에 있어서,상기 제어하는 단계는,상기 사용자의 입력에 기초하여 특정 수치가 입력되는 경우, 미리 정의된 속도 제어 알고리즘에 기초하여 상기 특정 수치에 해당하는 타겟 위치에 상기 선택된 시스템의 액추에이터가 수렴하도록, 상기 액추에이터를 원격으로 제어하는, 차량 원격 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항에 있어서,상기 제어 신호로부터 고주파성 노이즈를 제거하고, 미리 설정된 시간당 센서값 변화율 최대값에 기초하여 피크성 노이즈를 제거하며, 상기 액추에이터의 최대 동작 범위를 넘는 것을 방지하기 위하여 상기 제어 신호를 처리하는 단계를 더 포함하고,상기 제어하는 단계는,상기 처리된 제어 신호를 이용하여 상기 액추에이터를 원격으로 제어하는, 차량 원격 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항에 있어서,상기 생성하는 단계는,상기 차량의 주변 기상 상태를 포함하는 주변 환경 정보 및 상기 차량의 종단 기울기와 횡단 기울기 중 적어도 하나에 기초하여 상기 모바일 기기의 최대 계측 범위, 상기 액추에이터의 최대 속도와 최대 위치 변위 중 적어도 하나를 상이하게 설정하고, 상기 상이하게 설정된 모바일 기기의 최대 계측 범위, 상기 액추에이터의 최대 속도와 최대 위치 변위 중 적어도 하나를 반영하여 상기 제어 신호를 생성하는, 차량 원격 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 모바일 기기의 센서 동작을 기반으로 차량을 원격 제어하는 장치에 있어서,사용자의 입력에 기초하여 차량의 종류와 상기 차량에서 제어하고자 하는 시스템 그리고 상기 시스템의 제어 모드를 선택하는 선택부;상기 모바일 기기의 움직임에 따라 상기 모바일 기기에 구비된 센서들 각각에 의해 측정되는 측정 값에 기초하여 상기 움직임에 대한 변위 값을 산출하는 산출부;상기 산출된 변위 값, 상기 선택된 시스템과 상기 선택된 제어 모드에 기초하여 상기 선택된 시스템의 액추에이터를 제어하기 위한 제어 신호를 생성하는 생성부; 및상기 제어 신호를 이용하여 상기 선택된 시스템의 액추에이터를 원격으로 제어하는 제어부를 포함하는, 차량 원격 제어 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서,상기 산출부는,상기 선택된 제어 모드의 입력이 유지된 상태에서 측정되는 측정 값에 기초하여 상기 변위 값을 산출하는, 차량 원격 제어 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제11항에 있어서,상기 산출부는,상기 센서들 중 상기 선택된 차량, 시스템과 제어 모드에 따라 대응되는 적어도 하나 이상의 센서를 선택하고, 상기 선택된 적어도 하나의 센서에 의해 측정되는 측정 값에 기초하여 상기 변위 값을 산출하는, 차량 원격 제어 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제11항에 있어서,상기 제어부는,상기 시스템에 대한 위치를 제어하기 위한 제어 모드가 선택된 경우, 상기 제어 신호를 이용하여 상기 액추에이터를 미리 정해진 일정 속도로 원격 제어하는, 차량 원격 제어 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제11항에 있어서,상기 제어부는,상기 시스템에 대한 속도를 제어하기 위한 제어 모드가 선택된 경우, 상기 모바일 기기의 최대 계측 범위와 상기 액추에이터의 최대 속도를 반영하여 상기 액추에이터를 원격으로 제어하는, 차량 원격 제어 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제11항에 있어서,상기 제어부는,상기 액추에이터의 최대 속도와 최대 위치 변위 중 어느 하나와 상기 모바일 기기의 최대 계측 범위의 비율을 상기 제어 신호에 반영하여, 상기 비율이 반영된 제어 신호를 이용하여 상기 액추에이터를 원격으로 제어하는, 차량 원격 제어 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제11항에 있어서,상기 제어부는,상기 사용자의 입력에 기초하여 특정 수치가 입력되는 경우, 미리 정의된 속도 제어 알고리즘에 기초하여 상기 특정 수치에 해당하는 타겟 위치에 상기 선택된 시스템의 액추에이터가 수렴하도록, 상기 액추에이터를 원격으로 제어하는, 차량 원격 제어 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제11항에 있어서,상기 제어부는,상기 제어 신호로부터 고주파성 노이즈를 제거하고, 미리 설정된 시간당 센서값 변화율 최대값에 기초하여 피크성 노이즈를 제거하며, 상기 액추에이터의 최대 동작 범위를 넘는 것을 방지하기 위하여 상기 제어 신호를 처리하고, 상기 처리된 제어 신호를 이용하여 상기 액추에이터를 원격으로 제어하는, 차량 원격 제어 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제11항에 있어서,상기 생성부는,상기 차량의 주변 기상 상태를 포함하는 주변 환경 정보 및 상기 차량의 종단 기울기와 횡단 기울기 중 적어도 하나에 기초하여 상기 모바일 기기의 최대 계측 범위, 상기 액추에이터의 최대 속도와 최대 위치 변위 중 적어도 하나를 상이하게 설정하고, 상기 상이하게 설정된 모바일 기기의 최대 계측 범위, 상기 액추에이터의 최대 속도와 최대 위치 변위 중 적어도 하나를 반영하여 상기 제어 신호를 생성하는, 차량 원격 제어 장치.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>서울특별시 서초구...</address><code>119980045675</code><country>대한민국</country><engName>HYUNDAI MOTOR COMPANY</engName><name>현대자동차주식회사</name></applicantInfo><applicantInfo><address>서울특별시 서초구...</address><code>119980003181</code><country>대한민국</country><engName>Kia Corporation</engName><name>기아 주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>울산광역시 북구...</address><code> </code><country> </country><engName>RYU, Jae Eon</engName><name>류재언</name></inventorInfo><inventorInfo><address>서울특별시 성북구...</address><code> </code><country> </country><engName>JEON, Byung Woo</engName><name>전병우</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 서초구 사임당로 **, **층 (서초동, 재우빌딩)(마루특허법률사무소)</address><code>920030001993</code><country>대한민국</country><engName>Sung Byung Kee</engName><name>성병기</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2022.12.19</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-1363112-50</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020220177988.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c931b3323467b072be7573d69e49af03c181f0c705a064bb192236cc1c9f084634ec429d4d8df3b823736d79beb8344b0de909fa673c356d4fa</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf91ef38f15fa79abf9bc2b87f7e6a2dc81fdee57008a278cc6535cb449cd5270271e91d6795699440f8826780a4dbd2ea8f5539cf530a9738</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>