<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:40:31.4031</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.05.10</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-7042601</applicationNumber><claimCount>26</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>밸류 체인 네트워크의 에지 분산 스토리지 및 쿼리를 위한 시스템, 방법, 키트 및 장치</inventionTitle><inventionTitleEng>SYSTEMS, METHODS, KITS, AND APPARATUSES FOR EDGE-DISTRIBUTED STORAGE AND QUERYING IN VALUE CHAIN NETWORKS</inventionTitleEng><openDate>2024.02.14</openDate><openNumber>10-2024-0019771</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.05.08</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2023.12.08</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 16/27</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 16/2458</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 16/2453</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 16/2455</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2024.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06Q 10/08</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2012.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06Q 10/06</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2012.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06Q 20/38</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06Q 30/02</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2020.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G16Y 30/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2020.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G16Y 40/10</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 10/774</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 67/125</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 67/02</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 67/1097</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 67/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 67/52</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 67/60</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 23/67</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G05B 19/4099</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2024.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G05B 19/418</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 명세서에 설명된 방법들 및 시스템들은 에지 디바이스들의 저장 및 처리 능력들을 활용하도록 구성된 분산 데이터베이스 및 분산 데이터베이스 시스템에 효율적으로 질의하기 위한 질의 언어를 제공한다. 애플리케이션 스택의 데이터베이스 계층은 질의에 응답하여 데이터에 대한 액세스를 제공하기 위해 방대한 양의 데이터가 이들 노드에 로컬에 저장될 수 있도록 에지 노드를 포함하는 네트워크의 노드에 걸쳐 분산될 수 있다. 이러한 분산 데이터베이스 환경에서, 질의들은 에지 분산 노드 포인트들에 의해 수신 및/또는 실행될 수 있다. 본 명세서에 설명된 기술들에 따르면, 전체 네트워크 환경은 끊김없는 데이터베이스로서 나타날 수 있고, 에지 질의 언어는 질의의 분해(resolution)를 제공할 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2022.11.17</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2022240906</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.05.10</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2022/028633</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 분산 데이터베이스(distributed database)에 저장된 데이터에 대한 질의(query)를 처리하는 방법에 있어서, 상기 방법은,에지 디바이스(edge device)에서, 질의 디바이스로부터 상기 분산 데이터베이스에 저장된 데이터에 대한 질의를 수신하는 단계;상기 에지 디바이스에 의해, 상기 질의가 상기 분산 데이터베이스에 의해 유지되는 동적 원장(dynamic ledger)에 저장되게 하는 단계;상기 에지 디바이스에 의해, 요약 데이터(summary data)가 상기 동적 원장에 저장된 것을 검출하는 단계;상기 에지 디바이스에 의해, 상기 동적 원장에 저장된 상기 요약 데이터에 기초하여 상기 질의에 대한 근사 응답(approximate response)을 생성하는 단계; 및상기 근사 응답을 상기 질의 디바이스로 송신하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 질의는 EDQL(Edge Query Language) 질의인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서, 상기 질의는 샤드 알고리즘(shard algorithm)을 특정하고, 상기 샤드 알고리즘은 상기 분산 데이터베이스에 저장된 데이터의 위치를 특정하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서, 상기 동적 원장은 블록체인(blockchain)인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항에 있어서, 상기 질의가 상기 동적 원장에 저장되게 하는 단계는, 상기 에지 디바이스에 의해, 상기 질의를 집선기(aggregator)로 송신하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5항에 있어서, 상기 집선기는 블록체인 노드인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항에 있어서, 상기 동적 원장에 저장된 상기 요약 데이터에 기초하여 상기 질의에 대한 상기 근사 응답을 생성하는 단계는,상기 요약 데이터를 사용하여, 상기 질의에 대응하는 데이터에 대한 확률 분포 모델(probability distribution model)을 생성하는 단계; 및상기 확률 분포 모델을 사용하여 상기 근사 응답을 생성하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7항에 있어서,상기 분산 데이터베이스에 저장된 데이터에 대한 제2 질의를 수신하는 단계; 및상기 제2 질의가 동적 원장에 저장되게 하지 않고 상기 확률 분포 모델을 사용하여 상기 제2 질의에 대한 근사 응답을 생성하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제7항에 있어서, 상기 확률 분포 모델은 신경망이고, 상기 확률 분포 모델을 생성하는 단계는 상기 신경망을 훈련시키는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항에 있어서, 상기 수신된 질의에 기초하여 질의 계획(query plan)을 생성하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10항에 있어서, 상기 질의 계획은 상기 질의를 다른 에지 디바이스들로 송신하는 단계를 포함하고, 상기 방법은 상기 질의를 상기 다른 에지 디바이스들로 송신하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제10항에 있어서, 상기 질의 계획은 상기 질의를 집선기(aggregator)에 송신하는 단계를 포함하고, 상기 방법은 상기 질의를 상기 집선기에 송신하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1항에 있어서, 일부 질의 결과들을 획득하기 위해 상기 에지 디바이스에 연결된 에지 스토리지에 대해 상기 질의를 실행하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13항에 있어서, 상기 질의에 대한 상기 근사 응답은 상기 일부 질의 결과들에 추가로 기초하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제1항에 있어서, 상기 에지 디바이스는 에지 디바이스/집선기인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제1항에 있어서, 상기 요약 데이터가 상기 동적 원장에 저장되었음을 검출하는 단계는 상기 에지 디바이스들의 임계 백분율이 요약 데이터가 상기 동적 원장에 저장되게 하였음을 검출하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제1항에 있어서, 상기 요약 데이터는, 다른 에지 디바이스에 저장된 데이터에 기초하여 생성되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제1항에 있어서, 상기 요약 데이터는 통계 데이터를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제1항에 있어서, 상기 요약 데이터는 이상치(outlier) 데이터를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제1항에 있어서, 상기 데이터는 센서 데이터인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 분산 데이터베이스에 저장된 데이터에 대한 질의를 처리하는 방법에 있어서, 상기 방법은,에지 디바이스에서, 질의 디바이스로부터 분산 데이터베이스에 저장된 데이터에 대한 질의를 수신하는 단계로서, 상기 질의는 상기 에지 디바이스에 저장된 데이터 및 다른 에지 디바이스들에 저장된 데이터에 대한 요청인, 상기 질의를 수신하는 단계;상기 에지 디바이스에 의해, 상기 에지 디바이스에 저장된 데이터를 포함하는 일부 질의 결과들을 찾기 위해 상기 질의를 실행하는 단계;상기 에지 디바이스에 의해, 상기 일부 질의 결과에 기초하여 통계 정보를 생성하는 단계;상기 에지 디바이스에 의해, 상기 통계 정보에 기초하여 일부 결과들과 연관된 통계 신뢰도(statistical confidence)를 결정하는 단계;상기 에지 디바이스에 의해, 상기 통계 정보에 기초하여 상기 질의에 대한 근사 응답을 생성하는 단계; 및상기 근사 응답을 상기 질의 디바이스에 송신하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제21항에 있어서, 상기 질의는 EDQL(Edge Query Language) 질의인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제21항에 있어서, 상기 질의는 샤드 알고리즘을 특정하고, 상기 샤드 알고리즘은 상기 분산 데이터베이스에 저장된 데이터의 위치를 특정하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제21항에 있어서, 상기 통계 정보가 동적 원장에 저장되게 하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제21항에 있어서, 상기 통계 정보에 기초하여 상기 질의에 대한 상기 근사 응답을 생성하는 단계는,상기 통계 정보를 사용하여, 상기 질의에 대응하는 데이터에 대한 확률 분포 모델을 생성하는 단계; 및상기 확률 분포 모델을 사용하여 상기 근사 응답을 생성하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제25항에 있어서,상기 분산 데이터베이스에 저장된 데이터에 대한 제2 질의를 수신하는 단계; 및상기 확률 분포 모델을 사용하여 상기 제2 질의에 대한 근사 응답을 생성하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제25항에 있어서, 상기 확률 분포 모델은 신경망이고, 상기 확률 분포 모델을 생성하는 단계는 상기 신경망을 훈련시키는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제21항에 있어서, 상기 수신된 질의에 기초하여 질의 계획(query plan)을 생성하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제21항에 있어서, 상기 질의에 대한 상기 근사 응답은 상기 일부 질의 결과들에 추가로 기초하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제21항에 있어서, 상기 에지 디바이스는 에지 디바이스/집선기인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제21항에 있어서, 상기 통계 정보는 이상치 데이터를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제21항에 있어서, 상기 에지 디바이스에 저장된 데이터는 센서 데이터를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제32항에 있어서, 상기 센서 데이터는 상기 에지 디바이스에 연결된 센서들로부터 수집되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제32항에 있어서, 상기 센서 데이터는 상이한 에지 디바이스에 연결된 센서들로부터 수집되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제21항에 있어서, 상기 분산 데이터베이스는 에지 디바이스들의 메시 네트워크(mesh network)를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제21항에 있어서,상기 에지 디바이스에 저장된 데이터의 서브세트를 제2 에지 디바이스에 재생하기 위한 명령을 집선기로부터 수신하는 단계; 및상기 데이터의 서브세트를 상기 제2 에지 디바이스에 송신하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제21항에 있어서, 상기 질의는 분산 조인 질의(distributed join query)인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제37항에 있어서, 상기 일부 질의 결과들을 생성하는 단계는 상기 에지 디바이스에 저장된 참조 테이블(reference table)을 사용하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제38항에 있어서, 상기 참조 테이블은 분산된 참조 테이블인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제37항에 있어서, 상기 분산 조인 질의는 네트워크 오버헤드 없이 실행되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 분산 데이터베이스의 최적화 방법에 있어서, 상기 방법은,집선기에서, 상기 분산 데이터베이스에 의해 수신된 과거 질의를 포함하는 하나 이상의 질의 로그(query log)를 수신하는 단계;상기 집선기에 의해, 상기 하나 이상의 질의 로그에 기초하여 질의 예측 모델을 생성하는 단계;상기 집선기에 의해, 상기 질의 예측 모델을 사용하여 미래 질의를 예측하는 단계로서, 상기 미래 질의는 에지 디바이스에 의해 수신될 것으로 예측되는, 상기 예측하는 단계; 및상기 집선기에 의해, 예측된 미래 질의에 응답하기 위한 데이터가 상기 에지 디바이스에 송신되게 하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 제41항에 있어서, 상기 예측된 미래 질의에 응답하기 위한 데이터는 다른 에지 디바이스에 저장된 데이터를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 제42항에 있어서, 샤드 알고리즘을 사용하여 상기 예측된 미래 질의에 응답하기 위한 상기 데이터의 위치를 찾는 단계(locating)를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 제43항에 있어서, 상기 샤드 알고리즘은 신경망 알고리즘인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 제43항에 있어서, 상기 샤드 알고리즘은 유전 알고리즘(genetic algorithm)인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 제43항에 있어서, 상기 샤드 알고리즘은 논리 알고리즘인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 제41항에 있어서, 상기 예측된 미래 질의에 응답하기 위한 데이터는 요약 데이터인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 제47항에 있어서, 상기 요약 데이터는 통계 데이터를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>49. 제47항에 있어서, 상기 요약 데이터는 이상치 데이터를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>50. 제47항에 있어서, 상기 집선기에 의해, 다른 에지 디바이스에 상기 요약 데이터를 생성하도록 지시하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>51. 제47항에 있어서, 상기 집선기에 의해 유지되는 동적 원장에 상기 요약 데이터를 저장하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>52. 제51항에 있어서, 상기 동적 원장은 블록체인인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>53. 제41항에 있어서, 상기 예측된 미래 질의에 응답하기 위한 데이터는 확률 분포 모델(probability distribution model)인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>54. 제53항에 있어서, 다른 에지 디바이스에 저장된 데이터에 기초하여 상기 확률 분포 모델을 생성하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>55. 제54항에 있어서, 상기 집선기에 의해 유지되는 동적 원장 상에 상기 확률 분포 모델을 저장하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>56. 제41항에 있어서, 상기 미래 질의는 EDQL 질의인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>57. 제41항에 있어서, 상기 미래 질의에 응답하기 위한 데이터는 센서 데이터를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>58. 제41항에 있어서, 상기 분산 데이터베이스는 에지 디바이스들의 메시 네트워크를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>59. 제41항에 있어서, 상기 예측된 미래 질의는 분산 조인 질의(distributed join query)인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>60. 제59항에 있어서, 상기 예측된 미래 질의에 응답하기 위한 데이터는 참조 테이블인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>61. 분산 데이터베이스에 저장된 데이터에 대한 질의를 처리하기 위한 방법에 있어서, 상기 방법은,에지 디바이스에 의해, 동적 원장에 저장된 하나 이상의 계류중(pending)인 데이터 요청을 모니터링하는 단계;상기 에지 디바이스에 의해, 상기 분산 데이터베이스에 저장된 데이터에 대한 질의를 포함하는 계류중인 데이터 요청을 검출하는 단계로서, 상기 질의는 상기 에지 디바이스에 저장된 데이터 및 다른 에지 디바이스들에 저장된 데이터에 대한 요청인, 상기 검출하는 단계;상기 에지 디바이스에 의해, 상기 에지 디바이스에 저장된 데이터를 포함하는 일부 질의 결과들을 찾기 위해 상기 질의를 실행하는 단계;상기 에지 디바이스에 의해, 상기 일부 질의 결과들에 기초하여 요약 데이터를 생성하는 단계; 및상기 에지 디바이스에 의해, 상기 요약 데이터가 상기 동적 원장에 저장되게 하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>62. 제61항에 있어서, 상기 요약 데이터는 통계 데이터를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>63. 제61항에 있어서, 상기 요약 데이터는 이상치 데이터를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>64. 제61항에 있어서, 상기 동적 원장은 블록체인인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>65. 제61항에 있어서, 상기 요약 데이터가 상기 동적 원장에 저장되게 하는 단계는 상기 요약 데이터를 상기 동적 원장을 유지하는 것을 담당하는 집선기에 송신하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>66. 제65항에 있어서, 상기 집선기는 블록체인 노드인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>67. 제61항에 있어서,상기 요약 데이터에 기초하여, 확률 분포 모델을 생성하는 단계; 및상기 확률 분포 모델이 상기 동적 원장에 저장되게 하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>68. 제61항에 있어서, 상기 질의는 EDQL 질의인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>69. 제61항에 있어서, 상기 분산 데이터베이스에 저장된 데이터는 센서 데이터를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>70. 제61항에 있어서, 상기 분산 데이터베이스는 에지 디바이스들의 메시 네트워크를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>71. 분산 데이터베이스에 저장된 데이터에 대한 질의를 처리하는 방법에 있어서, 상기 방법은,에지 디바이스에서, 질의 디바이스로부터 상기 분산 데이터베이스에 저장된 데이터에 대한 질의를 수신하는 단계로서, 상기 질의는 적어도 2개의 테이블을 참조하는 분산 조인(distributed join)을 포함하고, 상기 적어도 2개의 테이블은 상기 에지 디바이스를 포함하는 복수의 에지 디바이스에 걸쳐 분산된, 상기 수신하는 단계;상기 에지 디바이스에 의해, 하나 이상의 분산된 참조 테이블들을 획득하는 단계;상기 에지 디바이스에 의해, 상기 하나 이상의 분산된 참조 테이블을 사용하여, 상기 에지 디바이스에 저장된 데이터를 포함하는 일부 질의 결과를 찾기 위해 상기 질의를 실행하는 단계; 및상기 에지 디바이스에 의해, 상기 일부 질의 결과들을 사용하여 상기 질의에 대한 근사 응답을 생성하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>72. 제71항에 있어서, 상기 질의는 EDQL 질의인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>73. 제71항에 있어서, 상기 질의는 샤드 알고리즘을 특정하고, 상기 샤드 알고리즘은 상기 분산 데이터베이스에 저장된 데이터의 위치를 특정하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>74. 제71항에 있어서, 상기 분산된 참조 테이블은 동적 원장에 저장되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>75. 제74항에 있어서, 상기 동적 원장은 블록체인인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>76. 제74항에 있어서, 상기 질의를 집선기(aggregator)에 송신함으로써 상기 질의가 상기 동적 원장에 저장되게 하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>77. 제71항에 있어서, 상기 일부 질의 결과들을 사용하여 상기 질의에 대한 상기 근사 응답을 생성하는 단계는,상기 결과들을 사용하여, 상기 질의에 대응하는 데이터에 대한 확률 분포 모델을 생성하는 단계; 및상기 확률 분포 모델을 사용하여 상기 근사 응답을 생성하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>78. 제77항에 있어서, 상기 확률 분포 모델은 신경망이고, 상기 확률 분포 모델을 생성하는 단계는 상기 신경망을 훈련시키는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>79. 제71항에 있어서, 상기 수신된 질의에 기초하여 질의 계획(query plan)을 생성하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>80. 제79항에 있어서, 상기 질의 계획은 상기 질의를 다른 에지 디바이스들로 송신하는 단계를 포함하고, 상기 방법은 상기 질의를 상기 다른 에지 디바이스들로 송신하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>81. 제79항에 있어서, 상기 질의 계획은 집선기로 상기 질의를 송신하는 단계를 포함하고, 상기 방법은 상기 집선기로 상기 질의를 송신하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>82. 제71항에 있어서, 상기 에지 디바이스는 에지 디바이스/집선기인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>83. 제71항에 있어서, 상기 일부 질의 결과들에 기초하여 요약 데이터를 생성하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>84. 제83항에 있어서, 상기 요약 데이터는 통계 데이터를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>85. 제83항에 있어서, 상기 요약 데이터는 이상치 데이터를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>86. 제83항에 있어서, 상기 데이터는 센서 데이터인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>87. 제71항에 있어서, 상기 분산 데이터베이스는 에지 디바이스들의 메시 네트워크를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>88. 제71항에 있어서, 상기 분산 데이터베이스는 에지 디바이스들의 완전 연결된 네트워크를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>89. 제71항에 있어서,상기 에지 디바이스에 저장된 상기 데이터의 서브세트를 제2 에지 디바이스에 재생하기 위한 명령을 집선기로부터 수신하는 단계; 및상기 데이터의 서브세트를 상기 제2 에지 디바이스에 송신하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>90. 제71항에 있어서, 상기 분산 조인 질의는 네트워크 오버헤드(overhead) 없이 실행되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>91. 분산 데이터베이스를 최적화하기 위한 방법에 있어서, 상기 방법은,집선기에서, 상기 분산 데이터베이스에 의해 수신된 과거 질의를 포함하는 하나 이상의 질의 로그(query log)를 수신하는 단계;상기 집선기에 의해, 하나 이상의 에지 디바이스들에 의해 수신된 공통 질의들을 결정하는 단계;상기 집선기에 의해, 적어도 하나의 에지 디바이스가 상기 적어도 하나의 에지 디바이스에 의해 수신된 공통 질의에 응답할 수 없었음을 결정하는 단계; 및상기 집선기에 의해, 상기 공통 질의에 응답하기 위한 데이터가 상기 적어도 하나의 에지 디바이스에 송신되게 하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>92. 제91항에 있어서, 상기 공통 질의에 응답하기 위한 데이터는 다른 에지 디바이스에 저장된 데이터를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>93. 제92항에 있어서, 샤드 알고리즘(shard algorithm)을 사용하여 상기 공통 질의에 응답하기 위한 상기 데이터의 위치를 찾는 단계(locating)를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>94. 제93항에 있어서, 상기 샤드 알고리즘은 신경망 알고리즘인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>95. 제93항에 있어서, 상기 샤드 알고리즘은 유전 알고리즘인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>96. 제93항에 있어서, 상기 샤드 알고리즘은 논리 알고리즘인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>97. 제91항에 있어서, 상기 예측된 미래 질의에 응답하기 위한 데이터는 요약 데이터(summary data)인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>98. 제97항에 있어서, 상기 요약 데이터는 통계 데이터를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>99. 제97항에 있어서, 상기 요약 데이터는 이상치 데이터를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>100. 제97항에 있어서, 상기 집선기에 의해, 상기 요약 데이터를 생성하도록 다른 에지 디바이스에 지시하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>101. 제97항에 있어서, 상기 집선기에 의해 유지되는 동적 원장에 상기 요약 데이터를 저장하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>102. 제101항에 있어서, 상기 동적 원장은 블록체인인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>103. 제91항에 있어서, 상기 공통 질의에 응답하기 위한 데이터는 확률 분포 모델인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>104. 제103항에 있어서, 다른 에지 디바이스에 저장된 데이터에 기초하여 상기 확률 분포 모델을 생성하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>105. 제104항에 있어서, 상기 집선기에 의해 유지되는 동적 원장 상에 상기 확률 분포 모델을 저장하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>106. 제91항에 있어서, 상기 공통 질의는 EDQL 질의인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>107. 제91항에 있어서, 상기 공통 질의에 응답하기 위한 데이터는 센서 데이터를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>108. 제91항에 있어서, 상기 분산 데이터베이스는 에지 디바이스들의 메시 네트워크를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>109. 제91항에 있어서, 상기 공통 질의는 분산 조인 질의(distributed join query)인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>110. 제109항에 있어서, 상기 공통 질의에 응답하기 위한 데이터는 참조 테이블인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>111. 예측 모델 데이터 스트림을 우선 순위화하기 위한 방법으로서, 상기 방법은,제1 디바이스에 의해, 복수의 예측 모델 데이터 스트림들을 수신하는 단계로서, 각각의 예측 모델 데이터 스트림들은 대응하는 예측 모델에 대한 모델 파라미터들의 세트를 포함하고, 각각의 예측 모델은 데이터 소스의 미래 데이터 값들을 예측하도록 훈련된, 상기 수신하는 단계;상기 제1 디바이스에 의해, 상기 복수의 예측 모델 데이터 스트림들의 각각에 대한 우선순위들을 우선 순위화하는 단계;대응하는 우선순위에 기초하여 상기 예측 모델 데이터 스트림들 중 적어도 하나를 선택하는 단계;상기 제1 디바이스에 의해, 선택된 상기 예측 모델 스트림에 포함된 모델 파라미터들의 세트를 사용하여 예측 모델을 파라미터화하는 단계; 및상기 제1 디바이스에 의해, 파라미터화된 상기 예측 모델을 사용하여 상기 데이터 소스의 미래 데이터 값들을 예측하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>112. 제111항에 있어서, 상기 선택된 적어도 하나의 예측 모델 데이터 스트림은 높은 우선순위와 연관되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>113. 제111항에 있어서, 상기 선택하는 단계는 각각의 선택되지 않은 예측 모델 데이터 스트림과 연관된 우선순위들에 기초하여 선택되지 않은 예측 모델 데이터 스트림들을 억제하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>114. 제111항에 있어서, 상기 복수의 예측 모델 데이터 스트림들의 각각에 우선순위들을 할당하는 단계는 모델 파라미터들의 각각의 세트가 비정상적(unusual)인지 여부를 결정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>115. 제111항에 있어서, 상기 복수의 예측 모델 데이터 스트림들 각각에 우선순위들을 할당하는 단계는, 모델 파라미터들의 각각의 세트가 이전 값으로부터 변경되었는지 여부를 결정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>116. 제111항에 있어서, 상기 모델 파라미터들의 세트는 적어도 하나의 벡터(vector)를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>117. 제116항에 있어서, 상기 적어도 하나의 벡터는 로봇과 연관된 모션 벡터(motion vector)를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>118. 제117항에 있어서, 상기 미래 데이터 값들은 상기 로봇의 하나 이상의 미래 예측된 위치들을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>119. 제111항에 있어서,상기 예측 모델은 아이템의 재고 레벨을 예측하고;상기 방법은, 상기 미래 데이터 값에 기초하여, 아이템의 다가오는 공급 부족을 검출하는 단계; 및 상기 아이템이 소진되는 것을 피하기 위해 조치를 취하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>120. 제111항에 있어서, 상기 예측 모델은 거동 분석 모델(behavior analysis model)이고, 상기 미래 데이터 값들은 엔티티의 예측된 거동을 나타내는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>121. 제111항에 있어서, 상기 예측 모델은 증강 모델(augmentation model)이고, 상기 미래 데이터 값들은 비작동 센서(inoperative sensor)에 대응하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>122. 제111항에 있어서, 상기 예측 모델은 분류 모델(classification model)이고, 상기 미래 데이터 값들은 상기 하나 이상의 센서 디바이스들을 포함하는 시스템의 예측된 미래 상태를 나타내는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>123. 제111항에 있어서, 상기 센서 디바이스들은 화물과 연관된 RFID 센서들이고, 상기 미래 데이터 값들은 상기 화물의 미래 위치들을 나타내는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>124. 제111항에 있어서, 상기 센서 디바이스들은 보안 카메라들이고, 상기 데이터 스트림은 상기 보안 카메라들에 의해 캡처된 비디오 데이터로부터 추출된 모션 벡터들을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>125. 제111항에 있어서, 상기 센서 디바이스들은 기계들에 의해 생성된 진동들을 측정하는 진동 센서들이고, 상기 미래 데이터 값들은 상기 기계들의 유지보수에 대한 잠재적인 필요성을 나타내는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>126. 디지털 제품 네트워크 시스템에 있어서,제품 프로세서, 제품 메모리, 및 제품 네트워크 인터페이스를 각각 갖는 디지털 제품들의 세트; 및제어 타워 프로세서, 제어 타워 메모리 및 제어 타워 네트워크 인터페이스를 갖는 제품 네트워크 제어 타워를 포함하되,상기 제품 프로세서 및 상기 제어 타워 프로세서는 총괄하여, 상기 디지털 제품 네트워크 시스템을, 상기 제품 프로세서에서 제품 레벨 데이터를 생성하고; 상기 제품 네트워크 인터페이스로부터 상기 제품 레벨 데이터를 송신하고; 상기 제어 타워 네트워크 인터페이스에서 상기 제품 레벨 데이터를 수신하고; 상기 제품 레벨 데이터를, 상기 디지털 제품들의 세트에 걸쳐 상기 제품 레벨 데이터에 의해 표시된 파라미터들을 전달하도록 구성된 제품 레벨 데이터 구조로서 인코딩하고; 및 상기 제품 레벨 데이터 구조를 상기 제품 메모리 및 상기 제어 메모리 중 적어도 하나에 기록하도록 프로그래밍하는 비일시적 명령어들을 포함하는, 디지털 제품 네트워크 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>127. 제126항에 있어서, 상기 제품 네트워크 제어 타워는 원격에 위치된 서버 또는 상기 디지털 제품들의 세트 중 적어도 하나의 제어 제품 중 적어도 하나인, 디지털 제품 네트워크 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>128. 제126항에 있어서, 상기 제품 프로세서 및 상기 제어 타워 프로세서는, 상기 디지털 제품들의 세트로부터의 상기 제품 레벨 데이터의 통신을 상기 디지털 제품들 간에 그리고 상기 제품 제어 타워와 용이하게 통신하도록 구성된 공유 통신 시스템에 기초하여 통신하도록 추가로 프로그래밍되는, 디지털 제품 네트워크 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>129. 제126항에 있어서, 상기 디지털 제품들의 세트 및 상기 제품 네트워크 제어 타워는 마이크로서비스들의 세트 및 마이크로서비스들 아키텍처를 갖는, 디지털 제품 네트워크 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>130. 제126항에 있어서, 상기 제품 네트워크 제어 타워 또는 상기 디지털 제품들의 세트 중 적어도 하나와 연관된 디스플레이를 더 포함하고, 상기 디지털 제품 네트워크 시스템은, 적어도 하나의 사용자 인터페이스 디스플레이를 갖는 그래픽 사용자 인터페이스를 생성하고; 상기 적어도 하나의 사용자 인터페이스 디스플레이에 상기 디지털 제품들의 세트의 적어도 하나의 디지털적으로 인에이블된 제품의 파라미터들을 생성하고; 및 상기 적어도 하나의 사용자 인터페이스 디스플레이에 상기 디지털 제품들의 세트의 근위 디지털 제품들의 근접 디스플레이를 생성하도록 추가로 구성된, 디지털 제품 네트워크 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>131. 제130항에 있어서, 상기 근접 디스플레이를 생성하는 것은 지리적으로 근접한 근접 제품들의 상기 근접 디스플레이를 생성하는 것을 포함하는, 디지털 제품 네트워크 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>132. 제131항에 있어서, 상기 디지털 제품 네트워크는 제품 유형, 제품 수용 능력(product capability), 또는 제품 브랜드 중 적어도 하나에 의해 상기 근위 제품을 필터링하도록 추가로 프로그래밍되는, 디지털 제품 네트워크 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>133. 제130항에 있어서, 상기 근접 디스플레이를 생성하는 단계는 제품 유형 근접도, 제품 수용 능력 근접도, 또는 제품 브랜드 근접도에 의해 상기 디지털 제품들의 세트 중 하나에 근접한 근접 제품들의 근접 디스플레이를 생성하는 단계를 포함하는, 디지털 제품 네트워크 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>134. 제126항에 있어서, 상기 디지털 제품 네트워크 시스템은 데이터 통합 시스템을 정의하도록 추가로 프로그래밍되는, 디지털 제품 네트워크 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>135. 제126항에 있어서, 상기 디지털 제품 네트워크 시스템은 상기 디지털 제품들의 세트 사이에서 에지 분산 의사 결정(edge distributed decision making)을 위해 구성된 에지 계산(edge computation) 및 에지 지능(edge intelligence)을 제공하도록 추가로 프로그래밍되는, 디지털 제품 네트워크 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>136. 제126항에 있어서, 상기 디지털 제품 네트워크 시스템은 상기 디지털 제품들의 세트 간에 또는 그 외부의 에지 네트워크 대역폭 관리를 위해 구성된 에지 계산 및 에지 지능을 제공하도록 추가로 프로그래밍되는, 디지털 제품 네트워크 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>137. 제126항에 있어서, 상기 디지털 제품 네트워크 시스템은 분산 원장 시스템을 갖도록 추가로 프로그래밍되는, 디지털 제품 네트워크 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>138. 제137항에 있어서, 상기 분산 원장 시스템은 블록 체인 원장인, 디지털 제품 네트워크 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>139. 제126항에 있어서, 상기 디지털 제품 네트워크 시스템은 상기 디지털 제품들의 세트에서 제품 불만(product complaint)들을 캡처하기 위한 시스템을 갖는 품질 관리 시스템을 갖도록 추가로 프로그래밍되는, 디지털 제품 네트워크 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>140. 제126항에 있어서, 상기 디지털 제품 네트워크 시스템은,상기 디지털 제품들의 세트의 상태를 식별하고;상기 상태를 상기 제품 레벨 데이터 구조의 파라미터 중 하나로 인코딩하고; 및상기 디지털 제품들의 세트에 걸쳐 상기 상태를 추적 또는 모니터링하는 것 중 적어도 하나를 위해 추가로 프로그래밍되는, 디지털 제품 네트워크 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>141. 제126항에 있어서, 상기 디지털 제품 네트워크 시스템은 상기 제품 레벨 데이터 구조에 기초하여 스마트 계약들의 생성을 가능하게 하기 위한 스마트 계약 시스템을 갖도록 추가로 프로그래밍되는, 디지털 제품 네트워크 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>142. 제141항에 있어서, 상기 디지털 제품 네트워크 시스템은 또한, 스마트 계약 이용 약관(terms and condition)들이 상기 디지털 제품들의 세트의 복수의 디지털 제품들의 근접도에 의존하도록 계약 조건(terms)들의 병치 감응 구성(co-location-sensitive configuration)에 기초하여 상기 스마트 계약들을 구성하도록 추가로 프로그래밍되는, 디지털 제품 네트워크 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>143. 제126항에 있어서, 상기 디지털 제품 네트워크 시스템은, 어떤 디지털 제품들이 상기 디지털 제품들의 세트 내에 있는지에 기초하여 상호작용을 게임화(gamify)하도록 구성된 로봇 프로세스 자동화(robotic process automation; RPA) 시스템을 갖도록 추가로 프로그래밍되는, 디지털 제품 네트워크 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>144. 제126항에 있어서, 상기 디지털 제품 네트워크 시스템은 로봇 프로세스 자동화(robotic process automation; RPA) 시스템을 갖고, 상기 디지털 제품들의 세트의 복수의 디지털 제품들의 사용에 기초하여 RPA 프로세스들을 생성하도록 추가로 프로그래밍되는, 디지털 제품 네트워크 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>145. 디지털 제품들의 세트 또는 제품 네트워크 제어 타워 중 적어도 하나인 프로세서를 위한 컴퓨터화된 방법으로서, 상기 디지털 제품들의 세트는 각각 제품 프로세서, 제품 메모리, 및 제품 네트워크 인터페이스를 갖고, 상기 제품 네트워크 제어 타워는 제어 타워 프로세서, 제어 타워 메모리, 및 제어 타워 네트워크 인터페이스를 갖고, 상기 컴퓨터화된 방법은,상기 제품 프로세서에서 제품 레벨 데이터를 생성하는 단계;상기 제품 네트워크 인터페이스로부터 제품 레벨 데이터를 송신하는 단계;상기 제어 타워 네트워크 인터페이스에서 상기 제품 레벨 데이터를 수신하는 단계;상기 제품 레벨 데이터를, 상기 디지털 제품들의 세트에 걸쳐 상기 제품 레벨 데이터에 의해 표시된 파라미터들을 전달하도록 구성된 제품 레벨 데이터 구조로서 인코딩하는 단계; 및상기 제품 레벨 데이터 구조를 상기 제품 메모리 및 상기 제어 메모리 중 적어도 하나에 기록하는 단계를 포함하는, 컴퓨터화된 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>146. 디지털 제품 네트워크 시스템에 있어서,제품 메모리, 제품 네트워크 인터페이스, 및 제품 명령어들로 프로그래밍된 제품 프로세서를 각각 갖는 디지털 제품들의 세트;제어 타워 메모리, 제어 타워 네트워크 인터페이스, 및 제어 타워 명령어로 프로그래밍된 제어 타워 프로세서를 갖는 제품 네트워크 제어 타워; 및상기 디지털 제품들의 세트를 나타내는 디지털 트윈들의 세트를 인코딩하기 위해 제품 명령어들 또는 제어 타워 명령어들 중 적어도 하나에 의해 적어도 부분적으로 정의되는 디지털 트윈 시스템을 포함하는, 디지털 제품 네트워크 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>147. 제146항에 있어서, 상기 디지털 트윈 시스템은 계층적 디지털 트윈들을 인코딩하도록 추가로 정의되는, 디지털 제품 네트워크 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>148. 제146항에 있어서, 상기 디지털 트윈 시스템은 상기 디지털 제품들의 세트의 이산 디지털 트윈들의 세트로 각각 구성된 복합 디지털 트윈들의 세트를 인코딩하도록 추가로 정의되는, 디지털 제품 네트워크 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>149. 제146항에 있어서, 상기 디지털 트윈 시스템은 상기 디지털 제품들의 세트의 복수의 디지털 제품들을 나타내는 디지털 제품 디지털 트윈들의 세트를 인코딩하도록 추가로 정의되는, 디지털 제품 네트워크 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>150. 제146항에 있어서, 상기 디지털 트윈 시스템은 상기 디지털 제품들의 세트 내의 이동 요소들의 트래픽을 모델링하도록 추가로 정의되는, 디지털 제품 네트워크 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>151. 제146항에 있어서, 상기 디지털 트윈 시스템은 사용자가 상기 디지털 트윈에서의 상황에 대한 데이터를 재생하고, 상기 상황과 관련된 이벤트들의 시각적 표현들을 관찰할 수 있는 상기 디지털 트윈들의 세트에 대한 재생 인터페이스(playback interface)를 갖도록 추가로 정의되는, 디지털 제품 네트워크 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>152. 제146항에 있어서, 상기 디지털 트윈 시스템은,적응적 사용자 인터페이스(adaptive user interface)를 생성하고; 및상기 디지털 제품들의 세트의 디지털 제품들에 대한 사용자의 연관 또는 근접도 중 적어도 하나에 기초하여 이용가능한 데이터, 특징들, 또는 시각적 표현들 중 적어도 하나를 상기 적응적 사용자 인터페이스에 적응시키도록 추가로 정의된, 디지털 제품 네트워크 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>153. 제146항에 있어서, 상기 디지털 트윈 시스템은 상기 디지털 트윈들의 세트의 다수의 디지털 제품 디지털 트윈들 간의 상호작용들을 관리하도록 추가로 정의되는, 디지털 제품 네트워크 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>154. 제146항에 있어서, 상기 디지털 트윈 시스템은 상기 디지털 제품들의 세트와 연관된 자가-확장 디지털 트윈(self-expanding digital twin)을 생성 및 업데이트하도록 추가로 정의되는, 디지털 제품 네트워크 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>155. 제146항에 있어서, 상기 디지털 트윈 시스템은,복수의 디지털 트윈들에 표현된 공통 자산 유형에 대한 디지털 트윈들의 세트의 상기 복수의 디지털 트윈들로부터의 성능 데이터를 집성하고; 및집성된 상기 성능 데이터를 검색할 성능 데이터 세트로 연관시키도록 추가로 정의된, 디지털 제품 네트워크 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>156. 제146항에 있어서, 상기 디지털 트윈 시스템은 디지털 트윈 데이터에 대한 시장에서 동일하거나 유사한 제품들의 소유자들을 매칭시키도록 추가로 정의되는, 디지털 제품 네트워크 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>157. 제146항에 있어서, 상기 디지털 트윈 시스템은 상기 디지털 제품들의 세트의 디지털 제품에서 보안 위협의 검출 시에 상기 디지털 트윈들의 세트를 잠금하도록 추가로 정의되는, 디지털 제품 네트워크 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>158. 제146항에 있어서, 상기 디지털 트윈 시스템은 인-트윈 마켓플레이스(in-twin marketplace)를 갖도록 추가로 정의되는, 디지털 제품 네트워크 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>159. 제158항에 있어서, 상기 인-트윈 마켓플레이스는 데이터를 제공하는, 디지털 제품 네트워크 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>160. 제158항에 있어서, 상기 인-트윈 마켓플레이스는 서비스들을 제공하는, 디지털 제품 네트워크 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>161. 제146항에 있어서, 상기 디지털 트윈 시스템은 컴포넌트들을 제공하도록 추가로 정의되는, 디지털 제품 네트워크 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>162. 제146항에 있어서, 상기 디지털 트윈 시스템은 상기 디지털 트윈들의 세트와 상기 디지털 제품들의 세트와 관련된 마켓플레이스들 사이에 애플리케이션 프로그램 인터페이스들(API들)을 포함하도록 추가로 정의되는, 디지털 제품 네트워크 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>163. 제146항에 있어서, 상기 디지털 트윈 시스템은 상기 디지털 트윈들의 세트 또는 상기 디지털 트윈들의 세트와 연관된 데이터 중 적어도 하나에 대한 액세스 또는 권리들 중 적어도 하나를 제공하기 위한 트윈 스토어 마켓 시스템(twin store market system)을 갖도록 추가로 정의되는, 디지털 제품 네트워크 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>164. 디지털 제품들의 세트 또는 제품 네트워크 제어 타워 중 적어도 하나인 프로세서를 위한 컴퓨터화된 방법으로서, 상기 디지털 제품들의 세트는 각각 제품 프로세서, 제품 메모리, 및 제품 네트워크 인터페이스를 갖고, 상기 제품 네트워크 제어 타워는 제어 타워 프로세서, 제어 타워 메모리, 및 제어 타워 네트워크 인터페이스를 갖고, 상기 컴퓨터화된 방법은:상기 프로세서에서 디지털 트윈 시스템을 정의하는 단계; 및상기 디지털 트윈 시스템에서 디지털 트윈들의 세트를 인코딩하는 단계를 포함하고, 상기 디지털 트윈들의 세트는 상기 디지털 제품들의 세트를 나타내는, 컴퓨터화된 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>165. 제164항에 있어서, 각각이 상기 디지털 제품들의 세트의 이산 디지털 트윈들로 구성된 복합 디지털 트윈들의 세트를 인코딩하는 단계를 더 포함하는, 컴퓨터화된 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>166. 양자 컴퓨팅 태스크를 실행하기 위한 방법으로서, 상기 방법은,양자 컴퓨팅 시스템을 제공하는 단계;상기 양자 컴퓨팅 시스템을 통해 양자 컴퓨팅 태스크를 실행하기 위한 요청을 양자 컴퓨팅 클라이언트로부터 수신하는 단계;상기 양자 컴퓨팅 시스템을 통해 요청된 상기 양자 컴퓨팅 태스크를 실행하는 단계; 및실행된 상기 양자 컴퓨팅 태스크와 관련된 응답을 양자 컴퓨팅 클라이언트에 반환하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>167. 제166항에 있어서, 상기 양자 컴퓨팅 시스템은 양자 어닐링 컴퓨팅 시스템(quantum annealing computing system)인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>168. 제166항에 있어서, 상기 양자 컴퓨팅 시스템은: 양자 회로 모델, 양자 튜링 기계(quantum Turing machine), 스핀트로닉 컴퓨팅 시스템(spintronic computing system), 단열 양자 컴퓨팅 시스템(adiabatic quantum computing system), 단방향 양자 컴퓨터, 및 양자 셀룰러 오토마타(quantum cellular automata)의 세트로부터 선택된 하나 이상의 양자 컴퓨팅 모델들을 지원하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>169. 제166항에 있어서, 상기 양자 컴퓨팅 시스템은 아날로그 접근법을 사용하여 물리적으로 구현되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>170. 제169항에 있어서, 상기 아날로그 접근법들은 양자 시뮬레이션, 양자 어닐링, 및 단열 양자 계산의 리스트로부터 선택될 수 있는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>171. 제166항에 있어서, 상기 양자 컴퓨팅 시스템은 디지털 접근법을 사용하여 물리적으로 구현되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>172. 제166항에 있어서, 상기 양자 컴퓨팅 시스템은 에러 정정된 양자 컴퓨터인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>173. 제166항에 있어서, 상기 양자 컴퓨팅 시스템은 상기 양자 컴퓨팅 태스크를 실행하기 위해 트랩핑된 이온(trapped ion)들을 인가하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>174. 제166항에 있어서, 상기 양자 컴퓨팅 태스크는 밸류 체인 네트워크에서 스마트 계약 구성 기회들을 자동으로 발견하는 것과 관련되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>175. 제174항에 있어서, 상기 양자 확립된 스마트 계약 애플리케이션들은: 로봇 플릿(robot fleet)으로부터 로봇들의 세트를 부킹하는 것(booking), 스마트 컨테이너 플릿으로부터 스마트 컨테이너를 부킹하는 것, 및 자회사들 사이의 이전 가격 합의(transfer pricing agreement)를 실행하는 것의 세트로부터 선택되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>176. 제166항에 있어서, 상기 양자 컴퓨팅 태스크는 위험 식별 또는 위험 완화에 관련되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>177. 제166항에 있어서, 상기 양자 컴퓨팅 태스크는 위험 분석을 위한 확률적 프로세스들로부터의 가속화된 샘플링에 관한 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>178. 제166항에 있어서, 상기 양자 컴퓨팅 태스크는 이상(anomaly) 또는 사기(fraud) 검출을 위한 그래프 클러스터링 분석에 관한 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>179. 제166항에 있어서, 상기 양자 컴퓨팅 태스크는 예측을 생성하는 것과 관련되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>180. 양자 컴퓨팅 최적화 태스크를 실행하기 위한 방법으로서, 상기 방법은,양자 컴퓨팅 시스템을 제공하는 단계;상기 양자 컴퓨팅 시스템을 통해 양자 컴퓨팅 최적화 태스크를 실행하기 위한 요청을 양자 컴퓨팅 클라이언트로부터 수신하는 단계;상기 양자 컴퓨팅 시스템을 통해 요청된 양자 컴퓨팅 최적화 태스크를 실행하는 단계; 및실행된 상기 양자 컴퓨팅 최적화 태스크와 관련된 응답을 양자 컴퓨팅 클라이언트에 반환하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>181. 제180항에 있어서, 상기 양자 컴퓨팅 시스템은 양자 어닐링 컴퓨팅 시스템인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>182. 제180항에 있어서, 상기 양자 컴퓨팅 시스템은 양자 어닐링 컴퓨팅 시스템인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>183. 제180항에 있어서, 상기 양자 컴퓨팅 시스템은: 양자 회로 모델, 상기 양자 튜링 기계, 스핀트로닉 컴퓨팅 시스템, 단열 양자 컴퓨팅 시스템, 단방향 양자 컴퓨터, 및 양자 셀룰러 오토마타의 세트로부터 선택된 하나 이상의 양자 컴퓨팅 모델들을 지원하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>184. 제180항에 있어서, 상기 양자 컴퓨팅 시스템은 아날로그 접근법을 사용하여 물리적으로 구현되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>185. 제183항에 있어서, 상기 아날로그 접근법은 양자 시뮬레이션, 양자 어닐링, 및 단열 양자 계산의 리스트로부터 선택될 수 있는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>186. 제180항에 있어서, 상기 양자 컴퓨팅 시스템은 디지털 접근법을 사용하여 물리적으로 구현되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>187. 제180항에 있어서, 상기 양자 컴퓨팅 시스템은 에러 정정된 양자 컴퓨터인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>188. 제180항에 있어서, 상기 양자 컴퓨팅 시스템은 상기 양자 컴퓨팅 태스크를 실행하기 위해 트랩핑된 이온들을 적용하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>189. 제180항에 있어서, 상기 양자 컴퓨팅 최적화 태스크는 스마트 컨테이너 기반 화물 운송 가격 최적화 태스크인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>190. 제189항에 있어서, 상기 양자 컴퓨팅 시스템은 가격을 최적화하기 위해 q-비트 기반 계산 방법들을 사용하도록 구성된, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>191. 제180항에 있어서, 상기 양자 컴퓨팅 시스템은 밸류 체인 네트워크(value chain network)에서 제품, 디바이스, 차량 또는 서비스의 설계 또는 구성을 최적화하도록 구성된, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>192. 스마트 배송 컨테이너 시스템에 있어서,배송 컨테이너 하우징(shipping container housing); 및인공 지능 인에이블 칩셋(artificial intelligence-enabled chipset)을 포함하는, 스마트 배송 컨테이너 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>193. 제192항에 있어서, 상기 스마트 배송 컨테이너 시스템은 탱크 컨테이너, 범용 건조 밴, 롤링 플로어 컨테이너((rolling floor container), 가멘테이너(garmentainer), 통풍 컨테이너, 온도 제어 컨테이너, 벌크 컨테이너, 오픈-탑(open-top) 컨테이너, 오픈-사이드(open-side) 컨테이너, 로그 크래들(log cradles), 플랫폼 기반 컨테이너, 회전 컨테이너, 혼합 컨테이너, 항공 컨테이너, 자동차 컨테이너, 및 생체보호 컨테이너(bioprotective container)의 세트로부터 선택되는, 스마트 배송 컨테이너 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>194. 제192항에 있어서, 상기 스마트 배송 컨테이너 시스템은 스마트 패키지인, 스마트 배송 컨테이너 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>195. 제192항에 있어서, 상기 스마트 배송 컨테이너 시스템은 상기 컨테이너의 체적을 증가 또는 감소시키거나 상기 컨테이너 내의 공간의 하나 이상의 파티션의 치수를 변화시키는 것과 같이, 외부 또는 내부 벽, 하우징 요소, 또는 다른 내부 요소를 확장 또는 수축시킬 수 있게 하는 메커니즘을 포함하는, 스마트 배송 컨테이너 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>196. 제192항에 있어서, 상기 스마트 배송 컨테이너 시스템은 자가 조립 메커니즘(self-assembling mechanism)을 포함하는, 스마트 배송 컨테이너 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>197. 제192항에 있어서, 상기 스마트 배송 컨테이너 시스템은 자가 분해 메커니즘(self-disassembling mechanism)을 포함하는, 스마트 배송 컨테이너 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>198. 제192항에 있어서, 상기 스마트 배송 컨테이너 하우징의 형상은 직사각형, 큐브, 구, 원통형, 유기 유사(organic-like) 및 생체측정(biometric)의 세트로부터 선택되는, 스마트 배송 컨테이너 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>199. 제192항에 있어서, 상기 스마트 배송 컨테이너 재료는, 적어도 부분적으로, 주름형 풍화 강철(corrugated weathering steel), 강철 합금, 스테인리스 강, 알루미늄, 주철, 콘크리트, 세라믹 재료(들), 다른 합금, 유리, 다른 금속, 플라스틱, 합판, 대나무, 판지(cardboard) 및 목재의 세트로부터 선택되는, 스마트 배송 컨테이너 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>200. 제192항에 있어서, 상기 스마트 배송 컨테이너 시스템은 3D 인쇄된 스마트 컨테이너인, 스마트 배송 컨테이너 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>201. 제192항에 있어서, 상기 스마트 배송 컨테이너 시스템은 3D 프린터를 포함하는, 스마트 배송 컨테이너 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>202. 스마트 배송 컨테이너 시스템에 있어서,배송 컨테이너 하우징; 및인공 지능 인에이블 칩셋(artificial intelligence-enabled chipset)을 포함하되,상기 배송 컨테이너는 자율 주행(self-driving)하도록 구성된, 스마트 배송 컨테이너 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>203. 제202항에 있어서, 상기 스마트 배송 컨테이너 시스템 유형은 탱크 컨테이너, 범용 건조 밴, 롤링 플로어 컨테이너((rolling floor container), 가멘테이너(garmentainer), 통풍 컨테이너, 온도 제어 컨테이너, 벌크 컨테이너, 오픈-탑(open-top) 컨테이너, 오픈-사이드(open-side) 컨테이너, 로그 크래들(log cradles), 플랫폼 기반 컨테이너, 회전 컨테이너, 혼합 컨테이너, 항공 컨테이너, 자동차 컨테이너, 및 생체보호 컨테이너(bioprotective container)의 세트로부터 선택되는, 스마트 배송 컨테이너 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>204. 제202항에 있어서, 상기 스마트 배송 컨테이너 시스템은 스마트 패키지인, 스마트 배송 컨테이너 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>205. 제202항에 있어서, 상기 스마트 배송 컨테이너 시스템은 상기 컨테이너의 체적을 증가 또는 감소시키거나 상기 컨테이너 내의 공간의 하나 이상의 파티션의 치수를 변화시키는 것과 같이, 외부 또는 내부 벽, 하우징 요소, 또는 다른 내부 요소를 확장 또는 수축시킬 수 있게 하는 메커니즘을 포함하는, 스마트 배송 컨테이너 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>206. 제202항에 있어서, 상기 스마트 배송 컨테이너 시스템은 자가 조립 메커니즘을 포함하는, 스마트 배송 컨테이너 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>207. 제202항에 있어서, 상기 스마트 배송 컨테이너 시스템은 자가 분해 메커니즘을 포함하는, 스마트 배송 컨테이너 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>208. 제202항에 있어서, 상기 스마트 배송 컨테이너 형상은 직사각형, 큐브, 구, 원통형, 유기농(organic-like), 및 생체측정의 세트로부터 선택되는, 스마트 배송 컨테이너 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>209. 제202항에 있어서, 상기 스마트 배송 컨테이너의 재료는 적어도 부분적으로 주름형 풍화 강철(corrugated weathering steel), 강철 합금, 스테인리스 강, 알루미늄, 주철, 콘크리트, 세라믹 재료(들), 다른 합금, 유리, 다른 금속, 플라스틱, 합판, 대나무, 판지(cardboard) 및 목재의 세트로부터 선택되는, 스마트 배송 컨테이너 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>210. 제202항에 있어서, 상기 스마트 배송 컨테이너 시스템은 3D 인쇄된 스마트 컨테이너인, 스마트 배송 컨테이너 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>211. 제202항에 있어서, 상기 스마트 배송 컨테이너 시스템은 3D 프린터를 포함하는, 스마트 배송 컨테이너 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>212. 하나 이상의 배송 디지털 트윈의 하나 이상의 속성을 업데이트하기 위한 방법으로서,하나 이상의 배송 디지털 트윈의 하나 이상의 속성을 업데이트하기 위한 요청을 수신하는 단계;상기 요청을 이행하는 데 필요한 상기 하나 이상의 배송 디지털 트윈을 검색하는 단계;상기 요청을 이행하는 데 필요한 하나 이상의 동적 모델을 검색하는 단계;상기 하나 이상의 동적 모델의 하나 이상의 입력에 기초하여 이용 가능한 데이터 소스의 세트로부터 데이터 소스를 선택하는 단계;선택한 데이터 소스로부터 데이터를 검색하는 단계;검색된 데이터를 상기 하나 이상의 동적 모델에 대한 하나 이상의 입력으로서 사용하여 하나 이상의 출력을 계산하는 단계; 및상기 하나 이상의 동적 모델의 출력에 기초하여 하나 이상의 배송 디지털 트윈의 하나 이상의 속성을 업데이트하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>213. 제212항에 있어서, 상기 배송 디지털 트윈은 스마트 컨테이너의 디지털 트윈인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>214. 제212항에 있어서, 상기 배송 디지털 트윈들은 배송 환경들의 디지털 트윈들인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>215. 제212항에 있어서, 상기 배송 디지털 트윈은 배송 엔티티의 디지털 트윈인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>216. 제212항에 있어서, 상기 동적 모델들은 진동, 온도, 압력, 습도, 바람, 강우, 조수, 폭풍 해일, 구름의 커버, 강설, 가시성, 방사선, 오디오, 비디오, 이미지, 수위, 양자, 유량, 신호 파워, 신호 주파수, 모션, 변위, 속도, 가속도, 조명 레벨, 금융, 비용, 주식 시장, 뉴스, 소셜 미디어, 수익, 작업자, 유지보수, 생산성, 자산 성과, 작업자 성과, 작업자 반응 시간, 분석물 농도, 생물학적 화합물 농도, 금속 농도, 및 유기 화합물 농도 데이터의 세트로부터 선택된 데이터를 취하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>217. 제212항에 있어서, 상기 데이터 소스는 사물 인터넷 연결 디바이스, 기계 비전 시스템, 아날로그 진동 센서, 디지털 진동 센서, 고정 디지털 진동 센서, 3축 진동 센서, 단일 축 진동 센서, 광학 진동 센서, 및 크로스포인트 스위치(crosspoint switch)의 세트로부터 선택되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>218. 제212항에 있어서, 상기 하나 이상의 동적 모델을 검색하는 단계는 상기 요청에 표시된 상기 하나 이상의 속성 및 상기 하나 이상의 디지털 트윈의 개개의 유형에 기초하여 상기 하나 이상의 동적 모델을 식별하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>219. 제212항에 있어서, 상기 하나 이상의 동적 모델들은 룩업 테이블(lookup table)을 사용하여 식별되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>220. 로봇 플릿 관리 플랫폼(robot fleet management platform)으로서,컴퓨터 판독가능 저장 시스템으로서,  로봇 플릿에 할당될 수 있는 복수의 로봇들, 및 각각의 개별 로봇에 대해, 로봇의 베이스라인(baseline) 특징들의 세트 및 로봇의 개개의 상태를 표시하는 로봇 인벤토리(robot inventory) - 상기 로봇들의 로봇 인벤토리는 상이한 태스크들 및 상이한 환경들에 대해 구성될 수 있는 복수의 다목적 로봇들을 포함함 -; 및 하나 이상의 다목적 로봇에 프로비저닝될 수 있는 상이한 컴포넌트들, 및 각각의 컴포넌트에 대해, 컴포넌트에 대응하는 확장된 능력들의 개개의 세트 및 상기 컴포넌트의 개개의 상태를 나타내는 컴포넌트 인벤토리(component inventory)를 유지하는 유지하는 리소스 데이터 저장소(resource data store)를 저장하는, 상기 컴퓨터 판독가능 저장 시스템; 및컴퓨터 판독가능 명령어들의 세트를 실행하는 하나 이상의 프로세서들의 세트로서, 하나 이상의 프로세서들의 세트는 총괄하여, 작업을 수행하기 위한 로봇 플릿에 대한 요청을 수신하고; 상기 요청에 기초하여 작업 정의 데이터 구조(job definition data structure)를 결정하고 - 상기 작업 정의 데이터 구조는 상기 작업의 수행시 수행될 태스크들의 세트를 정의함 -; 상기 태스크들의 세트 및 상기 로봇 인벤토리에 기초하여 상기 작업에 대응하는 로봇 플릿 구성 데이터 구조를 결정하고 - 상기 로봇 플릿 구성 데이터 구조는 상기 로봇 인벤토리로부터 선택된 복수의 로봇들을 상기 작업 정의 데이터 구조에 정의된 태스크들의 세트에 할당하고, 상기 복수의 로봇들은 하나 이상의 할당된 다목적 로봇들을 포함함 -; 할당된 상기 다목적 로봇에 할당된 개개의 태스크 및 상기 컴포넌트 인벤토리에 기초하여 각각의 개별 할당된 다목적 로봇에 대한 개개의 구성을 결정하고;개개의 구성들에 기초하여 하나 이상의 할당된 다목적 로봇을 구성하고; 및상기 작업을 수행하기 위해 상기 로봇 플릿을 배치하는, 상기 하나 이상의 프로세서들의 세트를 포함하는, 로봇 플릿 관리 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>221. 제220항에 있어서, 상기 로봇 인벤토리는 특수 목적 로봇들을 포함하는, 로봇 플릿 관리 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>222. 제220항에 있어서, 상기 로봇 플릿 구성 데이터 구조를 결정하는 것은 상기 작업의 환경에 추가로 기초하는, 로봇 플릿 관리 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>223. 제220항에 있어서, 상기 로봇 플릿 구성 데이터 구조를 결정하는 것은 상기 작업에 대한 예산에 추가로 기초하는, 로봇 플릿 관리 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>224. 제220항에 있어서, 상기 로봇 플릿 구성 데이터 구조를 결정하는 것은 상기 작업을 완료하기 위한 타임라인(timeline)에 추가로 기초하는, 로봇 플릿 관리 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>225. 제220항에 있어서, 상기 로봇 인벤토리는 특수 목적 로봇들을 포함하고, 상기 로봇 플릿 구성 데이터 구조를 결정하는 것은 상기 특수 목적 로봇들의 이용 가능한 인벤토리에 추가로 기초하는, 로봇 플릿 관리 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>226. 제220항에 있어서, 각각의 개별 할당된 다목적 로봇에 대한 개개의 구성을 결정하는 것은 상기 작업의 환경에 추가로 기초하는, 로봇 플릿 관리 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>227. 제220항에 있어서, 각각의 개별 할당된 다목적 로봇에 대한 개개의 구성을 결정하는 것은 상기 작업에 대한 예산에 추가로 기초하는, 로봇 플릿 관리 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>228. 제220항에 있어서, 각각의 개별 할당된 다목적 로봇에 대한 개개의 구성을 결정하는 것은 상기 작업을 완료하기 위한 타임라인에 추가로 기초하는, 로봇 플릿 관리 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>229. 제220항에 있어서, 상기 하나 이상의 할당된 다목적 로봇을 구성하는 것은 로봇 베이스라인 시스템, 모듈 시스템, 로봇 제어 시스템, 및 로봇 보안 시스템을 포함하는 로봇 시스템들의 리스트로부터 선택된 적어도 하나의 로봇 시스템을 구성하는 것을 포함하는, 로봇 플릿 관리 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>230. 제220항에 있어서, 상기 하나 이상의 할당된 다목적 로봇을 구성하는 것은 소프트웨어 로봇 모듈 또는 하드웨어 로봇 모듈 중 하나 이상을 구성하는 것을 포함하는, 로봇 플릿 관리 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>231. 제230항에 있어서, 상기 하드웨어 로봇 모듈은 상호 교환 가능한 모듈인, 로봇 플릿 관리 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>232. 제220항에 있어서, 상기 하나 이상의 할당된 다목적 로봇 태스크를 구성하는 것은 물리적 인터페이스 모듈 및 제어 인터페이스 모듈 중 적어도 하나를 통해 로봇 모듈 시스템에 액세스하는 것을 포함하는, 로봇 플릿 관리 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>233. 제220항에 있어서, 상기 하나 이상의 할당된 다목적 로봇을 구성하는 것은 로봇 베이스라인 시스템의 하나 이상의 모듈을 구성하는 것을 포함하고, 상기 하나 이상의 모듈은 에너지 저장 및 전력 분배 시스템, 전기기계 및 전기-유체 시스템, 운송 시스템, 및 비전 및 감지 시스템을 포함하는 베이스라인 모듈 리스트로부터 선택되는, 로봇 플릿 관리 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>234. 제220항에 있어서, 상기 하나 이상의 할당된 다목적 로봇을 구성하는 것은 적어도 하나의 하드웨어 로봇 모듈을 생성하도록 3D 프린팅 시스템을 구성하는 것을 포함하는, 로봇 플릿 관리 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>235. 제220항에 있어서, 상기 하나 이상의 할당된 다목적 로봇을 구성하는 것은 타겟 동작 환경의 하나 이상의 특성에 기초하는, 로봇 플릿 관리 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>236. 제235항에 있어서, 상기 타겟 동작 환경은 육상, 해상, 수중, 기내(in-flight), 지하, 및 빙점(below-freezing) 미만의 주위 온도(ambient temperature) 중 하나 이상인, 로봇 플릿 관리 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>237. 제220항에 있어서, 상기 하나 이상의 할당된 다목적 로봇을 구성하는 것은 태스크 및 동작 환경 중 하나의 양태에 기초하여 2개 이상의 별개의 전원들을 이용하도록 에너지 저장 및 전력 분배 시스템을 구성하는 것을 포함하는, 로봇 플릿 관리 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>238. 제237항에 있어서, 상기 2개 이상의 별개의 전원들 중 제1 별개의 전원은 상기 다목적 로봇의 모바일 전원이고, 상기 2개 이상의 별개의 전원들 중 제2 별개의 전원은 무선 전력 신호를 통해 상기 로봇에 전력을 제공하는 고정 위치 전원인, 로봇 플릿 관리 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>239. 제220항에 있어서, 상기 하나 이상의 할당된 다목적 로봇을 구성하는 것은, 이동을 위해 하나 이상의 레그(leg)를 적응적으로 이용하도록 상기 로봇의 추진 시스템을 구성하는 것을 포함하는, 로봇 플릿 관리 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>240. 제220항에 있어서, 상기 하나 이상의 할당된 다목적 로봇을 구성하는 것은 작업 실행 계획에서 식별된 하나 이상의 모듈을 상기 다목적 로봇에 프로비저닝하는 것을 포함하는, 로봇 플릿 관리 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>241. 제240항에 있어서, 상기 하나 이상의 모듈들은 하드웨어 모듈인, 로봇 플릿 관리 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>242. 제240항에 있어서, 상기 하나 이상의 모듈은 소프트웨어 모듈인, 로봇 플릿 관리 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>243. 제220항에 있어서, 상기 하나 이상의 할당된 다목적 로봇을 구성하는 것은 작업 실행 계획에서 식별되는 상기 로봇에 대한 타겟 작업들의 세트 내의 적어도 하나의 태스크에 기초하여 상기 다목적 로봇에 부속품들, 센서 세트들, 칩셋들, 및 모티브 어댑터들 중 하나 이상을 프로비저닝하는 것을 포함하는, 로봇 플릿 관리 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>244. 제220항에 있어서, 상기 하나 이상의 할당된 다목적 로봇을 구성하는 것은, 로봇들의 플릿을 정의하는 작업 실행 계획을 분석하는 것, 및 상기 로봇들의 플릿 중 적어도 하나의 다목적 로봇을 구성하는 것을 포함하는, 로봇 플릿 관리 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>245. 제220항에 있어서, 상기 하나 이상의 할당된 다목적 로봇을 구성하는 것은 상기 다목적 로봇이 하나 이상의 로봇을 제어할 수 있게 하는 로컬 관리자 능력을 프로비저닝하는 것을 포함하는, 로봇 플릿 관리 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>246. 로봇들의 플릿의 다목적 로봇을 구성하는 방법으로서, 상기 방법은,작업을 수행하기 위한 로봇 플릿에 대한 요청을 수신하는 단계;상기 작업의 수행에서 수행될 태스크(task)들의 세트를 정의하는 단계;상기 태스크들의 세트 및 상기 로봇 플릿에 할당될 수 있는 복수의 로봇들, 및 각각의 개별 로봇에 대해, 로봇의 베이스라인 특징들의 세트 및 개개의 로봇의 상태를 표시하는 로봇 인벤토리 데이터 구조(robot inventory data structure)에 기초하여 로봇 인벤토리로부터 선택된 복수의 로봇들을 상기 태스크들의 세트에 할당하는 단계 - 상기 복수의 로봇들은 상이한 태스크들 및 상이한 환경들을 위해 구성될 수 있는 하나 이상의 할당된 다목적 로봇들을 포함함 -;상기 할당된 다목적 로봇에 할당된 개개의 태스크 및 하나 이상의 다목적 로봇에 프로비저닝될 수 있는 상이한 컴포넌트들 및 각각의 컴포넌트에 대해, 상기 컴포넌트에 대응하는 확장된 능력들의 개개의 세트 및 상기 컴포넌트의 각각의 상태를 표시하는 컴포넌트 인벤토리에 기초하여 각각의 개별 할당된 다목적 로봇에 대한 개개의 구성을 결정하는 단계;상기 개개의 구성들에 기초하여 상기 하나 이상의 할당된 다목적 로봇을 구성하는 단계; 및상기 작업을 수행하기 위해 상기 로봇 플릿을 배치하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>247. 제246항에 있어서, 상기 로봇 인벤토리는 특수 목적 로봇들을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>248. 제246항에 있어서, 상기 로봇 인벤토리로부터 선택된 복수의 로봇들을 할당하는 단계는 상기 작업의 환경에 추가로 기초하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>249. 제246항에 있어서, 상기 로봇 인벤토리로부터 선택된 복수의 로봇을 할당하는 단계는 상기 작업에 대한 예산에 추가로 기초하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>250. 제246항에 있어서, 상기 로봇 인벤토리로부터 선택된 복수의 로봇들을 할당하는 단계는 상기 작업을 완료하기 위한 타임라인에 추가로 기초하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>251. 제246항에 있어서, 상기 로봇 인벤토리는 특수 목적 로봇들을 포함하고, 상기 로봇 인벤토리로부터 선택된 복수의 로봇들을 할당하는 것은 상기 특수 목적 로봇들의 이용 가능한 인벤토리에 추가로 기초하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>252. 제246항에 있어서, 각각의 개별 할당된 다목적 로봇에 대한 개개의 구성을 결정하는 단계는 상기 작업의 환경에 추가로 기초하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>253. 제246항에 있어서, 각각의 개별 할당된 다목적 로봇에 대한 개개의 구성을 결정하는 단계는 상기 작업에 대한 예산에 추가로 기초하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>254. 제246항에 있어서, 각각의 개별 할당된 다목적 로봇에 대한 개개의 구성을 결정하는 단계는 상기 작업을 완료하기 위한 타임라인에 추가로 기초하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>255. 제246항에 있어서, 상기 하나 이상의 할당된 다목적 로봇을 구성하는 단계는 로봇 베이스라인 시스템, 모듈 시스템, 로봇 제어 시스템, 및 로봇 보안 시스템을 포함하는 로봇 시스템들의 리스트로부터 선택된 적어도 하나의 로봇 시스템을 구성하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>256. 제246항에 있어서, 상기 하나 이상의 할당된 다목적 로봇을 구성하는 단계는 소프트웨어 로봇 모듈 또는 하드웨어 로봇 모듈 중 하나 이상을 구성하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>257. 제246항에 있어서, 상기 하나 이상의 할당된 다목적 로봇 태스크를 구성하는 단계는 물리적 인터페이스 모듈 및 제어 인터페이스 모듈 중 적어도 하나를 통해 로봇 모듈 시스템에 액세스하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>258. 제246항에 있어서, 상기 하나 이상의 할당된 다목적 로봇을 구성하는 단계는 로봇 베이스라인 시스템의 하나 이상의 모듈을 구성하는 단계를 포함하고, 상기 하나 이상의 모듈은 에너지 저장 및 전력 분배 시스템, 전기기계 및 전기 유체 시스템, 운송 시스템, 및 비전 및 감지 시스템을 포함하는 베이스라인 모듈 리스트로부터 선택되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>259. 제246항에 있어서, 상기 하나 이상의 할당된 다목적 로봇을 구성하는 단계는 타겟 동작 환경의 하나 이상의 특성에 기초하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>260. 제246항에 있어서, 상기 하나 이상의 할당된 다목적 로봇을 구성하는 단계는 작업 및 동작 환경 중 하나의 양태에 기초하여 2개 이상의 별개의 전원들을 이용하도록 에너지 저장 및 전력 분배 시스템을 구성하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>261. 제260항에 있어서, 상기 2개 이상의 별개의 전원들 중 제1 별개의 전원은 상기 다목적 로봇의 모바일 전원이고, 상기 2개 이상의 별개의 전원들 중 제2 별개의 전원은 무선 전력 신호를 통해 상기 로봇에 전력을 제공하는 고정 위치 전원인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>262. 제246항에 있어서, 상기 하나 이상의 할당된 다목적 로봇을 구성하는 단계는 이동을 위해 하나 이상의 레그를 적응적으로 이용하도록 상기 로봇의 추진 시스템을 구성하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>263. 제246항에 있어서, 상기 하나 이상의 할당된 다목적 로봇을 구성하는 단계는 작업 실행 계획에서 식별된 하나 이상의 모듈을 상기 다목적 로봇에 프로비저닝하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>264. 제246항에 있어서, 상기 하나 이상의 할당된 다목적 로봇을 구성하는 단계는 작업 실행 계획에서 식별되는 상기 로봇에 대한 타겟 작업들의 세트 내의 적어도 하나의 태스크에 기초하여 상기 다목적 로봇에 부속품들, 센서 세트들, 칩셋들 및 모티브 어댑터들 중 하나 이상을 프로비저닝하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>265. 제246항에 있어서, 상기 하나 이상의 할당된 다목적 로봇을 구성하는 단계는, 로봇들의 플릿을 정의하는 작업 실행 계획을 분석하는 단계, 및 상기 로봇들의 플릿 중 적어도 하나의 다목적 로봇을 구성하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>266. 제246항에 있어서, 상기 하나 이상의 할당된 다목적 로봇을 구성하는 단계는 상기 다목적 로봇이 하나 이상의 로봇을 제어할 수 있게 하는 로컬 관리자 능력을 프로비저닝하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>267. 로봇 플릿 관리 플랫폼으로서,컴퓨터 판독가능 저장 시스템으로서, 로봇 플릿에 할당될 수 있는 복수의 플릿 리소스 및 각각의 개별 플릿 리소스에 대해, 유지보수 이력, 예측된 유지보수 필요성, 및 예방적 유지보수 스케줄을 포함하는 유지보수 상태 데이터를 나타내는 플릿 리소스 인벤토리(fleet resource inventory)를 유지하는 리소스 데이터 저장소; 및 상기 플릿 리소스 인벤토리에 표시된 복수의 플릿 리소스들 중 적어도 하나의 플릿 리소스에 대한 유지보수 작업흐름들, 서비스 액션들, 및 서비스 파트들을 결정하는 것을 용이하게 하는 플릿 리소스 유지보수 요건들의 유지보수 라이브러리(maintenance management library)를 포함하는, 상기 컴퓨터 판독가능 저장 시스템; 및컴퓨터 판독가능 명령어들의 세트를 실행하는 하나 이상의 프로세서들의 세트로서, 상기 하나 이상의 프로세서들의 세트는 총괄하여, 상기 적어도 하나의 플릿 리소스의 하나 이상의 컴포넌트들의 예상되는 컴포넌트 마모 및 예상되는 컴포넌트 고장에 기초하여 플릿 리소스의 예상되는 유지보수 요구를 계산하고 - 상기 하나 이상의 컴포넌트들의 예상되는 컴포넌트 마모 및 예상되는 컴포넌트 고장은 상기 플릿 리소스 인벤토리 내의 유지보수 상태 데이터의 기계 학습-기반 분석으로부터 도출됨 -; 상기 플릿 리소스의 건전성 상태(health state)를 모니터링하고 - 상기 건전성 상태는 상기 플릿 리소스로부터 수신된 센서 데이터로부터 결정됨 -; 상기 예측된 유지보수 요구, 상기 건전성 상태, 및 상기 플릿 리소스의 플릿 리소스 유지보수 요건들에 기초하여 상기 플릿 리소스에 대한 적어도 하나의 유지보수 아이템에 대한 새로운 예방보수 스케줄을 표시함으로써 상기 플릿 리소스에 대한 예방보수 스케줄을 적응시키고; 및 상기 플릿 리소스 유지보수 요건 및 새로운 예방적 유지보수 스케줄에 기초하여 상기 플릿 리소스에 대한 상기 적어도 하나의 유지보수 아이템의 서비스 액션을 개시하는, 상기 하나 이상의 프로세서들의 세트를 포함하는, 로봇 플릿 관리 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>268. 제267항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서들의 세트는 상기 적어도 하나의 플릿 리소스의 디지털 트윈의 디지털 트윈-기반 시뮬레이션에 기초하여 플릿 리소스 유지보수 요구들을 추가로 예측하는, 로봇 플릿 관리 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>269. 제267항에 있어서, 상기 적어도 하나의 플릿 리소스는 로봇 운영 편성 단위(operating unit)인, 로봇 플릿 관리 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>270. 제267항에 있어서, 예측 유지관리 지능형 서비스 계층은, 고장 데이터의 세트에서 적어도 하나의 고장 패턴을 식별하기 위해 클러스터링 알고리즘(clustering algorithm)을 적용함으로써, 예상된 상기 컴포넌트 마모 또는 예상된 상기 컴포넌트 고장 중 적어도 하나를 예측하는, 로봇 플릿 관리 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>271. 제270항에 있어서, 상기 예측 유지보수 지능 서비스 계층은 현재 동작 데이터에 존재하는 마모 거동에 대한 고장의 패턴들을 상관시켜, 사전-고장 유지보수 계획을 생성하는, 로봇 플릿 관리 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>272. 제271항에 있어서, 상기 예측 유지보수 지능 서비스 계층은 유사한 유형들의 로봇 플릿 리소스들에 대한 상관된 상기 고장 패턴들에 기초하여 로봇 플릿 리소스에 대한 예방적 유지보수 계획을 조정하는, 로봇 플릿 관리 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>273. 제270항에 있어서, 상기 예측 유지보수 지능 서비스 계층은 적어도 하나의 플릿 리소스의 디지털 트윈의 디지털 트윈-기반 시뮬레이션에 기초하여 플릿 리소스 유지보수 요구들을 예측하는, 로봇 플릿 관리 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>274. 제267항에 있어서, 상기 예방적 유지보수 스케줄을 적응시키는 것은, 작업-영향 플릿 리소스 유지보수 지식을 공유함으로써 플릿 구성 시스템과 상호작용하는 것을 포함하는, 로봇 플릿 관리 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>275. 제267항에 있어서, 서비스 액션을 야기하는 것은, 플릿 리소스의 필드 유지보수를 용이하게 하기 위해 3D 프린팅 요건들의 세트를 구성하는 것을 포함하는, 로봇 플릿 관리 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>276. 제275항에 있어서, 상기 3D 프린팅 요건들은 상기 플릿 리소스에 대한 예측된 유지보수 활동에 기초하여 구성되는, 로봇 플릿 관리 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>277. 제267항에 있어서, 상기 새로운 예방적 유지보수 스케줄은 적어도 하나의 플릿 리소스의 스케줄링된 필드 유지보수를 포함하는, 로봇 플릿 관리 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>278. 제267항에 있어서, 상기 새로운 예방적 유지보수 스케줄은 적어도 하나의 플릿 리소스의 스케줄링된 수리 차고 기반(repair depot-based) 유지보수를 포함하는, 로봇 플릿 관리 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>279. 제278항에 있어서, 상기 적어도 하나의 플릿 리소스는 스마트 컨테이너 운영 단위인, 로봇 플릿 관리 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>280. 제278항에 있어서, 상기 적어도 하나의 플릿 리소스는 로봇 운영 편성 단위인, 로봇 플릿 관리 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>281. 제267항에 있어서, 모바일 유지보수 차량을 더 포함하는, 로봇 플릿 관리 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>282. 제267항에 있어서, 수리 차고(repair depot)를 더 포함하는, 로봇 플릿 관리 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>283. 제267항에 있어서, 제3 자 유지보수 서비스 제공자를 더 포함하는, 로봇 플릿 관리 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>284. 제267항에 있어서, 상기 예방적 유지보수 스케줄을 적응시키는 것은, 상기 적어도 하나의 비활성 플릿 리소스에 대한 유지보수 요구의 평가에 기초하여 상기 적어도 하나의 비활성 플릿 리소스에 대한 유지보수 스케줄을 적응시키는 것을 포함하는, 로봇 플릿 관리 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>285. 제267항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서들의 세트는, 유지보수 요구의 표시에 대해 상기 적어도 하나의 플릿 리소스의 통신들을 모니터링함으로써 상기 적어도 하나의 플릿 리소스의 상태를 추가로 모니터링하는, 로봇 플릿 관리 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>286. 제285항에 있어서, 상기 적어도 하나의 플릿 리소스는 로봇 운영 편성 단위인, 로봇 플릿 관리 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>287. 제285항에 있어서, 상기 유지보수 요구의 표시는 상기 플릿 리소스 건전성 모니터 리소스에 대한 하트비트 신호(heartbeat signal)의 부재를 포함하는, 로봇 플릿 관리 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>288. 제285항에 있어서, 상기 적어도 하나의 플릿 리소스의 유지보수 요구는 잠재적인 서비스 상태를 포함하는, 로봇 플릿 관리 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>289. 제288항에 있어서, 상기 잠재적인 서비스 상태는 감소된 전력 출력, 과도한 주변 상태들에 대한 노출, 또는 누설 중 하나 이상을 포함하는, 로봇 플릿 관리 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>290. 제267항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서들의 세트는 상기 적어도 하나의 플릿 리소스의 동작 또는 감독 소프트웨어에 소프트웨어-기반 유지보수 모니터링 프로브들을 추가로 배치하는, 로봇 플릿 관리 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>291. 제290항에 있어서, 상기 프로브들은 동작 상태 정보를 저장하는 상기 적어도 하나의 플릿 리소스의 데이터 저장소 내의 정보를 모니터링하는, 로봇 플릿 관리 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>292. 제290항에 있어서, 상기 프로브들은 상기 적어도 하나의 플릿 리소스의 자가-테스트 동작 모드들을 활성화하는, 로봇 플릿 관리 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>293. 제290항에 있어서, 상기 프로브들은 상기 적어도 하나의 플릿 리소스의 유지보수 요구들의 표시들을 제공하는 데이터를 수집하는, 로봇 플릿 관리 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>294. 제267항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서들의 세트는 하나 이상의 스마트 컨테이너들 내에 하나 이상의 유지보수 플릿 리소스들을 추가로 배치하는, 로봇 플릿 관리 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>295. 제267항에 있어서, 상기 예방적 유지보수 스케줄을 적응시키는 것은, 상기 적어도 하나의 플릿 리소스의 상태에 관한 조작자 입력에 기초하여 상기 적어도 하나의 플릿 리소스에 대한 유지보수 스케줄을 적응시키는 것을 포함하는, 로봇 플릿 관리 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>296. 제267항에 있어서, 상기 서비스 액션을 야기하는 것은 상기 적어도 하나의 플릿 리소스에 대한 유지보수 활동들의 자동화를 포함하는, 로봇 플릿 관리 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>297. 제267항에 있어서, 상기 예방적 유지보수 스케줄을 적응시키는 것은, 유지보수 인스턴스들의 인공 지능-기반 예측에 기초하여 상기 적어도 하나의 플릿 리소스에 대한 유지보수 스케줄을 적응시키는 것을 포함하는, 로봇 플릿 관리 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>298. 제267항에 있어서, 상기 예방적 유지보수 스케줄을 적응시키는 것은, 스케줄링을 위한 새로운 기회들을 식별하고 유지보수를 수행하는 기계 학습 시스템에 기초하여 상기 적어도 하나의 플릿 리소스에 대한 유지보수 스케줄을 적응시키는 것을 포함하는, 로봇 플릿 관리 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>299. 제298항에 있어서, 상기 기계 학습 시스템은 특정 조건들에서의 동작을 위해 유지된 상기 적어도 하나의 다른 로봇에 대한 성능 데이터를 분석하는, 로봇 플릿 관리 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>300. 제299항에 있어서, 상기 다른 로봇의 냉각 시스템은 고온 환경에서 동작하기 전에 유지되었고, 상기 성능 데이터는 상기 특정 조건들에서의 상기 적어도 하나의 다른 로봇의 동작을 반영하는, 로봇 플릿 관리 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>301. 제267항에 있어서, 상기 예방적 유지보수 스케줄을 적응시키는 것은, 팀에 대해 설정된 유지보수 규칙들, 플릿에 대해 설정된 유지보수 규칙들, 배송자에 의해 설정된 유지보수 규칙들, 규제 기관에 의해 결정된 유지보수 규칙들 중 하나 이상에 기초하여 상기 적어도 하나의 플릿 리소스에 대한 유지보수 스케줄을 적응시키는 단계를 포함하는, 로봇 플릿 관리 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>302. 제267항에 있어서, 상기 예방적 유지보수 스케줄을 적응시키는 것은 연관 테이블들, 데이터 세트들, 데이터베이스들, 또는 유지보수 관리 라이브러리들 중 하나 이상에 기초하여 상기 적어도 하나의 플릿 리소스를 유지하기 위한 유지보수 작업흐름들, 서비스 액션들, 또는 필요한 부품들 중 하나 이상을 결정하는 것을 포함하는, 로봇 플릿 관리 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>303. 제267항에 있어서, 상기 서비스 액션을 야기하는 것은, 유지보수 스마트 컨테이너, 인간 기술자, 및 제3자 서비스 제공자를 포함하는 플릿 리소스들의 리스트로부터 선택된 플릿 리소스에 유지보수 활동을 할당하는 것을 포함하는, 로봇 플릿 관리 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>304. 제267항에 있어서, 서비스 액션을 야기하는 것은, 자가-세정 및 교정 엔드 이펙터 동작들 중 적어도 하나에 대한 자가-유지보수 프로토콜들의 세트를 통해 상기 적어도 하나의 플릿 리소스의 유지보수를 수행하는 유지보수 서비스를 전개하는 것을 포함하는, 로봇 플릿 관리 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>305. 제267항에 있어서, 서비스 액션을 야기하는 것은 상기 적어도 하나의 로봇의 손상된 능력의 표시에 응답하여 플릿 구성 시스템과 상호작용하는 것을 포함하고, 상기 상호작용은 상기 손상된 능력에 기초하여 상기 적어도 하나의 플릿 리소스의 할당의 변화를 초래하는, 로봇 플릿 관리 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>306. 제267항에 있어서, 서비스 액션을 야기하는 것은, 상기 적어도 하나의 플릿 리소스의 유지보수 요구를 예측하는 플릿 지능 서비스에 의해 동작되는 상기 적어도 하나의 플릿 리소스의 디지털 트윈과의 상호작용에 기초하는, 로봇 플릿 관리 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>307. 제267항에 있어서, 서비스 액션을 야기하는 것은, 유지보수의 결여로 인한 예방가능한 중단들이 예방되는 것을 보장하기 위해 유지보수 활동들을 작업 스케줄링과 조정하는 것을 포함하는, 로봇 플릿 관리 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>308. 로봇 플릿 리소스 프로비저닝 시스템으로서, 컴퓨터 판독가능 저장 시스템으로서, 플릿 리소스들의 세트로서 프로비저닝될 수 있는 복수의 플릿 리소스들 및 각각의 개별 플릿 리소스에 대해, 리소스의 특징들의 세트, 리소스의 구성 요건들, 및 리소스의 개개의 상태를 표시하는 플릿 리소스 인벤토리(fleet resource data store inventory)를 유지하는 플릿 리소스 데이터 저장소; 및 프로비저닝된 리소스가 프로비저닝 규칙을 준수하도록 지능 계층에 액세스할 수 있는 리소스 프로비저닝 규칙들의 세트;를 포함하는, 상기 컴퓨터 판독가능 저장 시스템; 및컴퓨터 판독가능 명령어들의 세트를 실행하는 하나 이상의 프로세서들의 세트로서, 상기 하나 이상의 프로세서들의 세트는 총괄하여: 작업을 수행하기 위한 로봇 플릿에 대한 요청을 수신하고; 상기 요청에 기초하여 작업 정의 데이터 구조를 결정하고, 상기 작업 정의 데이터 구조는 상기 작업의 수행시 수행될 태스크들의 세트를 정의하고; 상기 태스크들의 세트 및 상기 플릿 리소스 인벤토리에 기초하여 상기 작업에 대응하는 로봇 플릿 구성 데이터 구조를 결정하고, 상기 로봇 플릿 구성 데이터 구조는 상기 플릿 리소스 인벤토리로부터 선택된 복수의 리소스들을 상기 작업 정의 데이터 구조에 정의된 태스크들의 세트에 할당하고; 상기 플릿 리소스가 할당된 개개의 태스크, 상기 플릿 리소스의 특징들의 세트, 상기 플릿 리소스의 구성 요건들, 및 상기 플릿 리소스의 개개의 상태에 기초하여 각각의 개별 플릿 리소스에 대한 개개의 프로비저닝 구성을 결정하고; 상기 개개의 프로비저닝 구성 및 상기 프로비저닝 규칙들에 기초하여 상기 개개의 플릿 리소스를 프로비저닝하고; 및 상기 작업을 수행하기 위해 상기 로봇 플릿을 배치하는, 상기 하나 이상의 프로세서들의 세트를 포함하는, 로봇 플릿 리소스 프로비저닝 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>309. 제308항에 있어서, 상기 리소스의 개개의 상태는 상기 리소스의 전체 가용성(general availability)을 포함하는, 로봇 플릿 리소스 프로비저닝 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>310. 제308항에 있어서, 상기 로봇 플릿 구성 데이터 구조를 결정하는 것은 상기 작업의 환경에 추가로 기초하는, 로봇 플릿 리소스 프로비저닝 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>311. 제308항에 있어서, 상기 로봇 플릿 구성 데이터 구조를 결정하는 것은 상기 작업에 대한 예산에 추가로 기초하는, 로봇 플릿 리소스 프로비저닝 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>312. 제308항에 있어서, 상기 로봇 플릿 구성 데이터 구조를 결정하는 것은 상기 작업을 완료하기 위한 타임라인에 추가로 기초하는, 로봇 플릿 리소스 프로비저닝 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>313. 제308항에 있어서, 상기 로봇 플릿 리소스 인벤토리는 하나 이상의 유형들의 로봇들을 포함하고, 상기 로봇 플릿 구성 데이터 구조를 결정하기 위해, 상기 하나 이상의 유형들의 로봇들의 이용가능한 인벤토리에 추가로 기초하는, 로봇 플릿 리소스 프로비저닝 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>314. 제308항에 있어서, 각각의 개별 플릿 리소스에 대한 프로비저닝 구성을 결정하는 것은 상기 작업의 환경에 추가로 기초하는, 로봇 플릿 리소스 프로비저닝 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>315. 제308항에 있어서, 각각의 개별 플릿 리소스에 대한 프로비저닝 구성을 결정하는 것은 상기 작업에 대한 예산에 추가로 기초하는, 로봇 플릿 리소스 프로비저닝 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>316. 제308항에 있어서, 각각의 개별 할당된 플릿 리소스에 대한 프로비저닝 구성을 결정하는 것은 상기 작업을 완료하기 위한 타임라인에 추가로 기초하는, 로봇 플릿 리소스 프로비저닝 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>317. 제308항에 있어서, 상기 플릿 리소스 인벤토리는, 온-로봇(on-robot) 컴퓨팅 리소스들, 로봇 운영 편성 단위-로컬 플릿-제어 컴퓨팅 리소스들, 클라우드 기반 컴퓨팅 리소스들, 컴퓨팅 모듈들, 또는 컴퓨팅 칩들을 포함하는 컴퓨팅 리소스들의 리스트로부터 선택된 컴퓨팅 리소스들을 포함하는, 로봇 플릿 리소스 프로비저닝 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>318. 제308항에 있어서, 상기 개개의 플릿 리소스를 프로비저닝하는 것은 소프트웨어 로봇 모듈 또는 하드웨어 로봇 모듈 중 하나 이상을 프로비저닝하는 것을 포함하는, 로봇 플릿 리소스 프로비저닝 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>319. 제318항에 있어서, 상기 하드웨어 로봇 모듈은 교환 가능한 모듈인, 로봇 플릿 리소스 프로비저닝 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>320. 제308항에 있어서, 상기 로봇 플릿 리소스 인벤토리는 복수의 디지털 리소스를 포함하는, 로봇 플릿 리소스 프로비저닝 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>321. 제320항에 있어서, 상기 복수의 디지털 리소스들 중 각각의 디지털 리소스를 프로비저닝하는 것은 소프트웨어 업데이트 푸싱(software update pushing), 리소스 액세스 자격 증명(resource access credentialing), 또는 플릿 리소스 데이터 저장 구성, 할당, 또는 활용 중 하나 이상을 포함하는, 로봇 플릿 리소스 프로비저닝 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>322. 제308항에 있어서, 개개의 플릿 리소스를 프로비저닝하는 것은 특수 공급 체인, 작업 요청자 리소스 공급, 플릿 특정 비축(fleet-specific stockpile), 작업 특정 비축, 또는 플릿 팀 특정 비축 중 적어도 하나로부터 소싱된 소모성 리소스를 프로비저닝하는 것을 포함하는, 로봇 플릿 리소스 프로비저닝 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>323. 제308항에 있어서, 상기 각각의 플릿 리소스를 프로비저닝하는 것은 타겟 동작 환경의 하나 이상의 특성에 기초하는, 로봇 플릿 리소스 프로비저닝 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>324. 제323항에 있어서, 타겟 동작 환경은 육상, 해상, 수중, 기내(in-flight), 지하, 및 빙점(below-freezing) 미만의 주위 온도(ambient temperature) 중 하나 이상인, 로봇 플릿 리소스 프로비저닝 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>325. 제308항에 있어서, 개개의 플릿 리소스를 프로비저닝하는 것은 프로비저닝을 위해 상기 개개의 리소스를 3D 프린팅하는 것을 포함하는, 로봇 플릿 리소스 프로비저닝 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>326. 제308항에 있어서, 개개의 플릿 리소스를 프로비저닝하는 것은 플릿 리소스들의 프로비저닝을 제약하는 스마트 계약의 계약 조건들에 기초하는, 로봇 플릿 리소스 프로비저닝 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>327. 제308항에 있어서, 상기 로봇 플릿 리소스 프로비저닝 시스템은 플랫폼 리소스들을 포함하고, 상기 개개의 플릿 리소스를 프로비저닝하는 것은 컴퓨팅 리소스들, 플릿 구성 시스템, 플랫폼 지능 계층, 플랫폼 데이터 처리 시스템 및 플릿 보안 시스템을 포함하는 상기 플랫폼 리소스들의 리스트로부터 선택된 적어도 하나의 플랫폼 리소스를 프로비저닝하는 것을 포함하는, 로봇 플릿 리소스 프로비저닝 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>328. 제327항에 있어서, 로봇 플릿 구성 데이터 구조를 결정하는 것은 플랫폼 리소스를 프로비저닝하기 위한 협상된 요금에 추가로 기초하는, 로봇 플릿 리소스 프로비저닝 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>329. 제327항에 있어서, 로봇 플릿 구성 데이터 구조를 결정하는 것은 상기 작업 요청의 수락을 위한 협상 작업흐름(negotiation workflow)을 포함하는, 로봇 플릿 리소스 프로비저닝 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>330. 제308항에 있어서, 개개의 플릿 리소스를 프로비저닝하는 것은 작업 실행 계획에서 식별된 하나 이상의 플릿 리소스를 프로비저닝하는 것을 포함하는, 로봇 플릿 리소스 프로비저닝 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>331. 제308항에 있어서, 상기 개개의 플릿 리소스를 프로비저닝하는 것은 작업 실행 계획에서 식별되는 상기 로봇에 대한 타겟 작업들의 세트 내의 적어도 하나의 작업에 기초하여 로봇에 부속품들, 센서 세트들, 칩셋들, 및 모티브 어댑터들 중 하나 이상을 프로비저닝하는 것을 포함하는, 로봇 플릿 리소스 프로비저닝 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>332. 제308항에 있어서, 상기 개개의 플릿 리소스를 프로비저닝하는 것은 적어도 하나의 태스크를 수행하기 위한 로봇들의 플릿에 대한 리소스들을 정의하는 작업 실행 계획을 분석하는 것을 포함하는, 로봇 플릿 리소스 프로비저닝 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>333. 제308항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서들의 세트는, 플릿 구성 시스템, 플릿 리소스 스케줄링 시스템, 플릿 보안 시스템, 및 플릿 활용 시스템 중 적어도 하나와 협력하여 상기 컴퓨터 판독가능 명령어들의 세트를 실행하는, 로봇 플릿 리소스 프로비저닝 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>334. 로봇 플릿 리소스를 프로비저닝하는 방법으로서,작업을 수행하기 위해 로봇에 대한 요청을 수신하는 단계;상기 요청에 기초하여 작업 정의 데이터 구조를 결정하는 단계 - 상기 작업 정의 데이터 구조는 상기 작업의 수행시 수행될 태스크들의 세트를 정의함 -;상기 태스크들의 세트 및 복수의 플릿 리소스들 및 각각의 개별 플릿 리소스에 대해, 리소스의 특징들의 세트, 리소스의 구성 요건들, 및 리소스의 개개의 상태를 표시하는 플릿 리소스 인벤토리(fleet resource inventory)에 기초하여 상기 작업에 대응하는 로봇 플릿 구성 데이터 구조를 결정하는 단계 - 상기 로봇 플릿 구성 데이터 구조는 상기 플릿 리소스 인벤토리로부터 선택된 복수의 리소스들을 상기 작업 정의 데이터 구조에 정의된 태스크들의 세트에 할당함 -;상기 플릿 리소스가 할당된 개개의 태스크, 상기 플릿 리소스의 특징들의 세트, 상기 플릿 리소스의 구성 요건들, 및 상기 플릿 리소스의 개개의 상태에 기초하여 각각의 개별 플릿 리소스에 대한 개개의 프로비저닝 구성을 결정하는 단계;프로비저닝된 리소스들이 프로비저닝 규칙들을 준수하는 것을 보장하기 위해 지능 계층에 액세스 가능한 리소스 프로비저닝 규칙들의 세트 및 각각의 프로비저닝 구성에 기초하여 상기 개개의 플릿 리소스를 프로비저닝하는 단계; 및상기 작업을 수행하기 위해 상기 로봇 플릿을 배치하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>335. 제334항에 있어서, 상기 리소스의 개개의 상태는 상기 리소스의 전체 가용성을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>336. 제334항에 있어서, 상기 로봇 플릿 구성 데이터 구조를 결정하는 단계는 상기 작업의 환경에 추가로 기초하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>337. 제334항에 있어서, 상기 로봇 플릿 구성 데이터 구조를 결정하는 단계는 상기 작업에 대한 예산에 추가로 기초하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>338. 제334항에 있어서, 상기 로봇 플릿 구성 데이터 구조를 결정하는 단계는 상기 작업을 완료하기 위한 타임라인에 추가로 기초하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>339. 제334항에 있어서, 상기 플릿 리소스 인벤토리는 하나 이상의 유형들의 로봇들을 포함하고, 상기 로봇 플릿 구성 데이터 구조를 결정하는 단계는 상기 하나 이상의 유형들의 로봇들의 이용가능한 인벤토리에 추가로 기초하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>340. 제334항에 있어서, 각각의 개별 플릿 리소스에 대한 프로비저닝 구성을 결정하는 단계는 상기 작업의 환경에 추가로 기초하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>341. 제334항에 있어서, 각각의 개별 플릿 리소스에 대한 프로비저닝 구성을 결정하는 단계는 상기 작업에 대한 예산에 추가로 기초하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>342. 제334항에 있어서, 각각의 개별 할당된 플릿 리소스에 대한 프로비저닝 구성을 결정하는 단계는 상기 작업을 완료하기 위한 타임라인에 추가로 기초하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>343. 제334항에 있어서, 상기 플릿 리소스 인벤토리는, 온-로봇(on-robot) 컴퓨팅 리소스들, 로봇 운영 편성 단위-로컬 플릿-제어 컴퓨팅 리소스들, 클라우드 기반 컴퓨팅 리소스들, 컴퓨팅 모듈들, 또는 컴퓨팅 칩들을 포함하는 컴퓨팅 리소스들의 리스트로부터 선택된 컴퓨팅 리소스들을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>344. 제334항에 있어서, 상기 각각의 플릿 리소스를 프로비저닝하는 단계는 소프트웨어 로봇 모듈 또는 하드웨어 로봇 모듈 중 하나 이상을 프로비저닝하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>345. 제344항에 있어서, 상기 하드웨어 로봇 모듈은 상호교환 가능한 모듈인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>346. 제334항에 있어서, 상기 플릿 리소스 인벤토리는 복수의 디지털 리소스들을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>347. 제346항에 있어서, 상기 복수의 디지털 리소스들 중 개개의 디지털 리소스를 프로비저닝하는 단계는 소프트웨어 업데이트 푸싱(pushing), 리소스 액세스 자격 증명(resource access credentialing), 또는 플릿 리소스 데이터 저장 구성, 할당, 또는 활용 중 하나 이상을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>348. 제334항에 있어서, 개개의 플릿 리소스를 프로비저닝하는 단계는 특수 공급 체인, 작업 요청자 리소스 공급, 플릿 특정 비축(fleet-specific stockpile), 작업 특정 비축, 또는 플릿 팀 특정 비축 중 적어도 하나로부터 소싱된 소모성 리소스를 프로비저닝하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>349. 제334항에 있어서, 상기 각각의 플릿 리소스를 프로비저닝하는 단계는 타겟 동작 환경의 하나 이상의 특성들에 기초하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>350. 제349항에 있어서, 타겟 동작 환경은 육상, 해상, 수중, 기내(in-flight), 지하, 및 빙점(below-freezing) 미만의 주위 온도(ambient temperature) 중 하나 이상인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>351. 제334항에 있어서, 상기 각각의 플릿 리소스를 프로비저닝하는 단계는 프로비저닝을 위해 상기 개개의 리소스를 3D 프린팅하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>352. 제334항에 있어서, 상기 개개의 플릿 리소스를 프로비저닝하는 단계는 상기 플릿 리소스의 프로비저닝을 제한하는 스마트 계약의 계약 조건(terms)에 기초하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>353. 제334항에 있어서, 상기 플릿 리소스 인벤토리는 플랫폼 리소스들을 포함하고, 상기 개개의 플릿 리소스를 프로비저닝하는 단계는 컴퓨팅 리소스들, 플릿 구성 시스템, 플랫폼 지능 계층, 플랫폼 데이터 처리 시스템, 및 플릿 보안 시스템을 포함하는 플랫폼 리소스들의 리스트로부터 선택된 적어도 하나의 플랫폼 리소스를 프로비저닝하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>354. 제353항에 있어서, 로봇 플릿 구성 데이터 구조를 결정하는 단계는 플랫폼 리소스를 프로비저닝하기 위한 협상된 요금에 추가로 기초하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>355. 제354항에 있어서, 로봇 플릿 구성 데이터 구조를 결정하는 단계는 상기 작업 요청의 수락을 위한 협상 작업흐름을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>356. 제334항에 있어서, 상기 각각의 플릿 리소스를 프로비저닝하는 단계는 작업 실행 계획에서 식별된 하나 이상의 플릿 리소스들을 프로비저닝하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>357. 제334항에 있어서, 상기 개개의 플릿 리소스를 프로비저닝하는 단계는 작업 실행 계획에서 식별되는 상기 로봇에 대한 타겟 작업들의 세트 내의 적어도 하나의 작업에 기초하여 로봇에 부속품들, 센서 세트들, 칩셋들, 및 모티브 어댑터들 중 하나 이상을 프로비저닝하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>358. 제334항에 있어서, 상기 개개의 플릿 리소스를 프로비저닝하는 단계는 적어도 하나의 태스크를 수행하기 위한 로봇들의 플릿에 대한 리소스들을 정의하는 작업 실행 계획을 분석하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>359. 제334항에 있어서, 플릿 구성 시스템, 플릿 리소스 스케줄링 시스템, 플릿 보안 시스템, 및 플릿 활용 시스템 중 적어도 하나와 협력하여 실행하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>360. 적층 제조 능력(additive manufacturing capability)들을 갖는 로봇 플릿들을 구성하기 위한 로봇 플릿 플랫폼으로서,컴퓨터 판독가능 저장 시스템으로서, 플릿 리소스들의 세트로 프로비저닝할 수 있는 복수의 적층 제조 시스템들, 및 각각의 개별 적층 제조 시스템에 대해, 3D 프린팅 요건들의 세트, 3D 프린팅을 위한 주문형 생산 시스템을 구성하는 것을 정의하는 프린팅 명령들, 및 상기 적층 제조 시스템의 상태를 나타내는 플릿 리소스 인벤토리를 유지하는 플릿 리소스 데이터 저장소; 및 프로비저닝된 적층 제조 시스템이 프로비저닝 규칙을 준수하는 것을 보장하기 위해 지능 계층에 액세스 가능한 적층 제조 시스템 프로비저닝 규칙 세트를 포함하는, 상기 컴퓨터 판독가능 저장 시스템; 및컴퓨터 판독가능 명령어들의 세트를 실행하는 하나 이상의 프로세서들의 세트로서, 하나 이상의 프로세서들의 세트는 총괄하여, 작업을 수행하기 위한 로봇 플릿에 대한 요청을 수신하고; 상기 요청에 기초하여 작업 정의 데이터 구조를 결정하고 - 상기 작업 정의 데이터 구조는 상기 작업의 수행시 수행될 태스크들의 세트를 정의함 -; 태스크 세트 및 플릿 리소스 인벤토리에 기초하여 상기 작업에 대응하는 로봇 플릿 구성 데이터 구조를 결정하고 - 상기 로봇 플릿 구성 데이터 구조는 상기 플릿 리소스 인벤토리로부터 선택된 하나 이상의 적층 제조 시스템을 상기 작업 정의 데이터 구조에 정의된 태스크 세트 중 하나 이상에 할당함 -; 상기 적층 제조 시스템이 할당되는 개개의 태스크, 상기 3D 프린팅 요건들의 세트, 상기 프린팅 명령들, 및 상기 적층 제조 시스템의 개개의 상태에 기초하여 각각의 개별 적층 제조 시스템에 대한 개개의 프로비저닝 구성을 결정하고; 상기 개개의 프로비저닝 구성 및 상기 프로비저닝 규칙들에 기초하여 상기 개개의 적층 제조 시스템을 프로비저닝하고; 및 상기 작업을 수행하기 위해 상기 로봇 플릿 구성 데이터 구조에 기초하여 상기 로봇 플릿을 배치하는, 상기 하나 이상의 프로세서들의 세트를 포함하는, 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>361. 제360항에 있어서, 상기 개개의 적층 제조 시스템을 프로비저닝하는 것은 3D 프린팅 가능 로봇을 프로비저닝하는 것을 포함하는, 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>362. 제360항에 있어서, 각각의 개별 적층 제조 시스템에 대한 상기 개개의 프로비저닝 구성은 상기 적층 제조 시스템이 할당되는 상기 태스크의 컨텍스트에 기초하여 작업-특정 엔드 이펙터 또는 어댑터 중 적어도 하나에 대한 3D 프린팅 명령들의 세트를 포함하는, 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>363. 제360항에 있어서, 상기 로봇 플릿 구성 데이터 구조는 적어도 하나의 이송가능한 3D 프린팅 적층 제조 시스템의 제어를 적어도 하나의 로봇 운영 편성 단위(operating unit)에 할당하는, 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>364. 제360항에 있어서, 상기 로봇 플릿 구성 데이터 구조를 결정하는 것은 3D 프린팅 리소스의 가용성 및 작업 현장 지역성(job site locality)에 추가로 기초하는, 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>365. 제364항에 있어서, 상기 3D 프린팅 리소스의 가용성 또는 작업 현장 지역성 중 적어도 하나는 상기 플랫폼의 물류 시스템에 의해 식별되는, 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>366. 제360항에 있어서, 상기 로봇 플릿 구성 데이터 구조를 결정하는 단계는 상기 요청된 작업에 대한 작업 현장에의 근접도에 기초하여 상기 플릿 리소스 인벤토리에 표시된 적어도 하나의 적층 제조 시스템의 할당을 포함하는, 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>367. 제360항에 있어서, 각각의 개별 적층 제조 시스템에 대한 각각의 프로비저닝 구성을 결정하는 단계는 하나 이상의 로봇 액세서리의 3D 프린팅을 위한 설계를 자동화하기 위한 인공 지능 시스템의 사용을 포함하는, 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>368. 제367항에 있어서, 상기 인공 지능 시스템은 컨텍스트 태스크 인식(contextual task recognition)에 기초하여 3D 프린팅을 위한 설계를 자동화하는, 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>369. 제367항에 있어서, 상기 인공 지능 시스템은 자동화된 형상 인식 능력들에 기초하여 3D 프린팅을 위한 설계를 자동화하는, 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>370. 제367항에 있어서, 상기 개개의 적층 제조 시스템을 프로비저닝하는 단계는, 엔드 이펙터(end effector)가 3D 프린팅될 조작용 객체의 시각적 및 감지된 분석에 기초하여 상기 엔드 이펙터를 생성하기 위해 3D 프린팅 제어 능력을 프로비저닝하는 것을 포함하는, 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>371. 제360항에 있어서, 상기 로봇 플릿을 배치하는 단계는 상기 작업을 수행하기 위해 상기 개개의 적층 제조 시스템의 할당을 위한 상기 플랫폼의 플릿 구성 스케줄링 리소스의 사용을 포함하는, 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>372. 제360항에 있어서, 상기 로봇 플릿을 배치하는 단계는 원격의 주문형(on-demand) 적층 제조를 위해 스마트 컨테이너에 3D 프린팅 로봇을 배치하는 단계를 포함하는, 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>373. 제360항에 있어서, 각각의 개별 적층 제조 시스템에 대한 개개의 프로비저닝 구성을 결정하는 단계는, 개개의 적층 제조 시스템에 대한 동작 조건을 나타내는 상기 작업 정의 데이터 구조의 하나 이상의 키워드에 추가로 기초하는, 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>374. 제360항에 있어서, 상기 로봇 플릿을 배치하는 단계는 상기 작업 정의 데이터 구조에 표시된 서비스 작업들의 포인트들에 자율적인 3D 프린팅 적층 제조 시스템의 세트를 배치하는 것을 포함하는, 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>375. 제360항에 있어서, 각각의 개별 적층 제조 시스템에 대한 개별 프로비저닝 구성을 결정하는 단계는 분산 원장 상의 대응하는 토큰과 연관된 3D 프린팅 명령들의 세트의 토큰화된 인스턴스를 수신하도록 3D 프린팅 시스템을 구성하는 것을 포함하는, 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>376. 제360항에 있어서, 상기 로봇 플릿을 배치하는 단계는 상기 개개의 적층 제조 시스템을 복수의 태스크들 사이에서 공유되는 3D 프린팅 리소스로서 배치하는 것을 포함하는, 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>377. 적층 제조 능력들을 갖는 로봇 플릿들을 구성하는 방법으로서, 상기 방법은,작업을 수행하기 위한 로봇 플릿에 대한 요청을 수신하는 단계;상기 요청에 기초하여 작업 정의 데이터 구조를 결정하는 단계 - 상기 작업 정의 데이터 구조는 상기 작업의 수행시 수행될 태스크들의 세트를 정의함 -;상기 태스크들의 세트 및 플릿 리소스들의 세트로 프로비저닝될 수 있는 복수의 적층 제조 시스템들, 및 각각의 개별 적층 제조 시스템에 대해, 3D 프린팅 요건들의 세트, 3D 프린팅을 위한 주문형(on-demand) 생산 시스템을 구성하는 것을 정의하는 프린팅 명령들, 및 상기 적층 제조 시스템의 상태를 표시하는 플릿 리소스 인벤토리에 기초하여 상기 작업에 대응하는 로봇 플릿 구성 데이터 구조를 결정하는 단계 - 상기 로봇 플릿 구성 데이터 구조는 상기 플릿 리소스 인벤토리로부터 선택된 하나 이상의 적층 제조 시스템들을 상기 작업 정의 데이터 구조에 정의된 상기 태스크들의 세트 중 하나 이상에 할당함 -;상기 적층 제조 시스템이 할당되는 개개의 태스크, 상기 3D 프린팅 요건들의 세트, 상기 프린팅 명령들, 및 상기 적층 제조 시스템의 개개의 상태에 기초하여 각각의 개별 적층 제조 시스템에 대한 개개의 프로비저닝 구성을 결정하는 단계;상기 프로비저닝된 적층 제조 시스템들이 상기 프로비저닝 규칙들을 준수하는 것을 보장하기 위해 상기 개개의 프로비저닝 구성 및 지능 계층에 액세스 가능한 적층 제조 시스템 프로비저닝 규칙들의 세트에 기초하여 상기 개개의 적층 제조 시스템을 프로비저닝하는 단계; 및상기 작업을 수행하기 위해 상기 로봇 플릿 구성 데이터 구조에 기초하여 상기 로봇 플릿을 배치하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>378. 제377항에 있어서, 상기 개개의 적층 제조 시스템을 프로비저닝하는 단계는 3D 프린팅 가능 로봇을 프로비저닝하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>379. 제377항에 있어서, 각각의 개별 적층 제조 시스템에 대한 상기 개개의 프로비저닝 구성은, 상기 적층 제조 시스템이 할당되는 상기 태스크의 컨텍스트에 기초하여 작업-특정 엔드 이펙터 또는 어댑터 중 적어도 하나에 대한 3D 프린팅 명령들의 세트를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>380. 제377항에 있어서, 상기 로봇 플릿 구성 데이터 구조는 적어도 하나의 이송가능한 3D 프린팅 적층 제조 시스템의 제어를 적어도 하나의 로봇 운영 편성 단위(operating unit)에 할당하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>381. 제377항에 있어서, 상기 로봇 플릿 구성 데이터 구조를 결정하는 단계는 3D 프린팅 리소스의 가용성 및 작업 현장 지역성(job site locality)에 추가로 기초하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>382. 제381항에 있어서, 상기 3D 프린팅 리소스의 가용성 또는 작업 현장 지역성 중 적어도 하나는 물류 시스템에 의해 식별되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>383. 제377항에 있어서, 상기 로봇 플릿 구성 데이터 구조를 결정하는 단계는 상기 요청된 작업에 대한 작업 현장에의 근접도에 기초하여 상기 플릿 리소스 인벤토리에 표시된 적어도 하나의 적층 제조 시스템의 할당을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>384. 제377항에 있어서, 각각의 개별 적층 제조 시스템에 대한 개개의 프로비저닝 구성을 결정하는 단계는 하나 이상의 로봇 액세서리의 3D 프린팅을 위한 설계를 자동화하기 위한 인공 지능 시스템의 사용을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>385. 제384항에 있어서, 상기 인공 지능 시스템은 컨텍스트 태스크 인식(contextual task recognition)에 기초하여 3D 프린팅을 위한 설계를 자동화하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>386. 제384항에 있어서, 상기 인공 지능 시스템은 자동화된 형상 인식 능력들에 기초하여 3D 프린팅을 위한 설계를 자동화하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>387. 제384항에 있어서, 상기 개개의 적층 제조 시스템을 프로비저닝하는 단계는, 엔드 이펙터가 3D 프린팅될 조작용 객체의 시각적 및 감지된 분석에 기초하여 상기 엔드 이펙터를 생성하기 위해 3D 프린팅 제어 능력을 프로비저닝하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>388. 제377항에 있어서, 상기 로봇 플릿을 배치하는 단계는 상기 작업을 수행하기 위해 상기 개개의 적층 제조 시스템의 할당을 위한 플릿 구성 스케줄링 리소스의 사용을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>389. 제377항에 있어서, 상기 로봇 플릿을 배치하는 단계는 원격의 주문형 적층 제조를 위해 3D 프린팅 로봇을 스마트 컨테이너에 배치하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>390. 제377항에 있어서, 각각의 개별 적층 제조 시스템에 대한 개별 프로비저닝 구성을 결정하는 단계는 상기 개별 적층 제조 시스템에 대한 동작 조건을 나타내는 상기 작업 정의 데이터 구조의 하나 이상의 키워드에 추가로 기초하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>391. 제377항에 있어서, 상기 로봇 플릿을 배치하는 단계는 상기 작업 정의 데이터 구조에 표시된 서비스 작업들의 포인트들에 자율적인 3D 프린팅 적층 제조 시스템의 세트를 배치하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>392. 제377항에 있어서, 각각의 개별 적층 제조 시스템에 대한 개별 프로비저닝 구성을 결정하는 단계는 분산 원장 상의 대응하는 토큰과 연관된 3D 프린팅 명령들의 세트의 토큰화된 인스턴스를 수신하도록 3D 프린팅 시스템을 구성하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>393. 제377항에 있어서, 상기 로봇 플릿을 배치하는 단계는 상기 각각의 적층 제조 시스템을 복수의 태스크들 간에 공유되는 3D 프린팅 리소스로서 배치하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>394. 제377항에 있어서, 상기 개개의 적층 제조 시스템을 프로비저닝하는 단계는 플릿 운영 시스템, 플릿 구성 시스템, 플릿 리소스 스케줄링 시스템, 및 플릿 활용 시스템 중 적어도 하나와 상호작용하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>395. 제394항에 있어서, 상호작용하는 단계는 상기 프로비저닝 규칙들이 따르는 것을 보장하는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>396. 제377항에 있어서, 상기 프로비저닝 규칙들은 거버넌스 표준 라이브러리(governance standards library)에서 정의되고, 지능형 서비스는 상기 프로비저닝된 리소스들이 상기 프로비저닝 규칙들을 준수하는 것을 보장하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>397. 로봇 플릿 관리를 위한 동적 비전 시스템으로서,액체를 포함하는 렌즈를 포함하는 광학 어셈블리로서, 상기 렌즈는 상기 렌즈에 대한 가변 초점을 생성하도록 변형 가능하고, 상기 광학 어셈블리는 광학 데이터를 캡처하도록 구성되는, 상기 광학 어셈블리;하나 이상의 광학 파라미터를 조정하도록 구성된 제어 시스템을 갖는 로봇 플릿 관리 플랫폼으로서, 상기 광학 어셈블리가 로봇 플릿에 관한 현재 광학 데이터(optical data)를 캡처하는 동안 상기 하나 이상의 광학 파라미터는 상기 렌즈의 가변 초점을 수정하는, 상기 로봇 플릿 관리 플랫폼; 및상기 광학 어셈블리에 의해 캡처된 상기 광학 데이터로부터 생성된 훈련 데이터를 사용하여 상기 로봇 플릿에 관한 객체를 인식하도록 기계 학습 모델을 훈련하도록 구성된 처리 시스템을 포함하고, 상기 광학 데이터는 상기 로봇 플릿에 관한 현재 광학 데이터를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>398. 제397항에 있어서, 상기 광학 어셈블리에 의해 캡처된 광학 데이터는 상기 광학 어셈블리에 의해 광학적으로 캡처되고 있는 객체에 대해 초점이 맞지 않는(out-of-focus) 광학 데이터를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>399. 제397항에 있어서, 상기 로봇 플릿에 관한 객체의 인식은 복수의 객체로 구성된 저장된 플릿 리소스 구성과 비교되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>400. 제399항에 있어서, 상기 인식된 객체와 상기 저장된 플릿 리소스 구성의 비교는 수치 점수(numeric score)로서 정량화되고, 상기 수치 점수는 상기 인식된 객체와 상기 저장된 플릿 리소스 구성에서의 해당 객체 유형의 위치 사이의 매칭 정도를 나타내는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>401. 제400항에 있어서, 상기 수치 점수는 저장된 수치 점수 임계치와 비교되고, 상기 수치 점수 임계치는 상기 인식된 객체와 상기 저장된 플릿 리소스 구성에서의 해당 객체 유형의 위치 사이의 최소 매칭 정도를 나타내는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>402. 제401항에 있어서, 상기 로봇 플릿 관리 플랫폼은 상기 수치 점수가 상기 저장된 수치 점수 임계치를 충족하지 않거나 초과하지 않는 것의 검출 시에 경고를 생성하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>403. 제397항에 있어서, 상기 로봇 플릿 관리 플랫폼은 상기 수치 점수가 상기 저장된 수치 점수 임계치를 충족하지 않거나 초과하지 않는 것의 검출 시에 적어도 하나의 로봇 장치의 로봇 활동을 일시정지시키는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>404. 제397항에 있어서, 상기 광학 파라미터는 상기 렌즈에 전류를 인가함으로써 상기 렌즈를 원래 상태로부터 변형시키는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>405. 제397항에 있어서, 상기 광학 파라미터들은 미리 결정된 주파수에서 상기 렌즈의 가변 초점을 조정하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>406. 제397항에 있어서, 상기 광학 파라미터들은 상기 렌즈의 가변 초점을 제1 초점 상태로부터 상기 제1 초점 상태와 상이한 제2 초점 상태로 조정하고, 상기 훈련 데이터는 상기 제1 초점 상태에서 캡처된 광학 데이터를 포함하고, 상기 훈련 데이터는 피드백 데이터를 포함하여 상기 훈련 데이터가 상기 제1 초점 상태 및 상기 제2 초점 상태에서 캡처된 광학 데이터를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>407. 분산 제조 네트워크를 위한 정보 기술 시스템에 있어서, 상기 정보 기술 시스템은,분산 제조 네트워크와 연관된 분산 제조 네트워크 엔티티들의 세트에 대한 프로세스 작업흐름(workflow)들을 관리하도록 구성된 적층 제조 관리 플랫폼으로서, 상기 프로세스 작업흐름들 중 하나는 설계 스테이지, 모델링 스테이지, 인쇄 스테이지, 및 공급 체인 스테이지를 포함하고, 상기 모델링 스테이지는 상기 적층 제조 관리 플랫폼에 의해 사용하기 위한 제품을 나타내는 디지털 트윈들의 세트를 인코딩하기 위해 제품 명령어 또는 제어 타워 명령어 중 적어도 하나에 의해 적어도 부분적으로 정의된 디지털 트윈 모델링 시스템을 포함하는, 상기 적층 제조 관리 플랫폼;상기 적층 제조 관리 플랫폼과 통신하는 데이터 처리 시스템에 의해 실행가능한 인공 지능 시스템으로서, 상기 인공 지능 시스템은 상기 분산 제조 네트워크 엔티티들로부터 수집된 데이터를 사용하여 상기 적층 제조 관리 플랫폼에 의해 관리되는 상기 프로세스 작업흐름들에 대한 프로세스 파라미터들을 생성하도록 훈련되는, 상기 인공 지능 시스템; 및상기 분산 제조 네트워크 엔티티들 중 적어도 하나에 의해 수행되는 적층 제조 프로세스 동안 상기 프로세스 파라미터들을 조정하도록 구성된 제어 시스템을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>408. 제407항에 있어서, 상기 분산 제조 네트워크 엔티티들의 세트는,제1 적층 제조 프로세스를 수행하도록 구성된 제1 적층 제조 유닛; 및제2 적층 제조 프로세스를 수행하는 제2 적층 제조 유닛을 포함하고,상기 제1 적층 제조 프로세스는 상기 제2 적층 제조 프로세스와 상이한, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>409. 제407항에 있어서, 상기 훈련 데이터는:(i) 결과들;(ii) 수집된 데이터; 및(iii) 이전/이력 프로세스 파라미터들을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>410. 제407항에 있어서, 상기 적층 제조 프로세스는 적어도 2개의 상이한 유형의 적층 제조 유닛을 필요로 하는 하이브리드 태스크인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>411. 제407항에 있어서, 상기 적층 제조 관리 플랫폼은 클라우드 기반인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>412. 제407항에 있어서, 상기 인공 지능 시스템은 하나 초과의 분산 제조 네트워크 엔티티에 걸쳐 분산되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>413. 제407항에 있어서, 제품을 표시하는 상기 디지털 트윈은 디지털적으로 표현된 상기 제품의 물리적 복제물을 제조하기 위해 상기 적층 제조 관리 플랫폼에 의해 사용되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>414. 제407항에 있어서, 상기 인공 지능 시스템은 복수의 센서들과 통신하고, 상기 디지털 트윈들의 세트를 인코딩하는데 사용하기 위해 상기 복수의 센서들로부터 현재 센서 데이터를 수신하도록 구성된 적응형 지능 시스템을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>415. 제407항에 있어서, 상기 인공 지능 시스템은 상기 분산 제조 네트워크 엔티티들의 세트로부터 하나 초과의 분산 제조 네트워크 엔티티들에 걸쳐 분산되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>416. 제407항에 있어서, 상기 제품의 표현은 상기 제품의 시뮬레이션된 미래 조건 상태인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>417. 자율 선물 계약 오케스트레이션 플랫폼(autonomous futures contract orchestration platform)으로서, 비일시적 컴퓨터 판독가능 명령어들의 세트로 프로그래밍된 하나 이상의 프로세서들의 세트로서, 상기 비일시적 컴퓨터 판독가능 명령어들의 세트는 총괄하여,데이터 소스로부터, 제품을 구매 또는 판매하는 엔티티(entity)와 관련된 상기 제품과 연관된 표시를 수신하고;상기 표시에 기초하여 미래 시점에 상기 제품을 구매 또는 판매하는 것 중 적어도 하나의 베이스라인 비용(baseline cost)을 예측하고;상기 미래 시점에 상기 제품의 인도 또는 이행 중 적어도 하나를 위한 상기 제품을 구매 또는 판매하는 것 중 적어도 하나에 대한 의무를 위한 선물 계약의 선물 비용을, 현재 시점에서, 검색하고;상기 베이스라인 비용 및 상기 선물 비용에 기초하여 상기 선물 계약에 대한 스마트 계약을 실행하고; 및상기 미래 시점에서 상기 제품의 전달 또는 수행 중 적어도 하나를 오케스트레이션하는 것(orchestrating);을 실행하는, 상기 하나 이상의 프로세서들의 세트를 포함하는, 자율 선물 계약 오케스트레이션 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>418. 제417항에 있어서, 상기 베이스라인 비용 및 상기 선물 비용에 대해 상기 엔티티가 수락할 의향이 있는 위험의 양을 나타내는 위험 데이터 구조(risk data structure)를 더 포함하고,상기 컴퓨터 판독가능 명령어들은 위험을 관리하거나 완화하는 것 중 적어도 하나를 위해 상기 위험 데이터 구조에 기초하여 상기 스마트 계약을 실행하는 것을 총괄하여 수행하는, 자율 선물 계약 오케스트레이션 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>419. 제417항에 있어서, 상기 스마트 선물 계약을 조정하기 위한 수요 측 계획을 위한 로봇 프로세스 자동화 시스템을 더 포함하는, 자율 선물 계약 오케스트레이션 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>420. 제417항에 있어서, 상기 선물 계약 및 상기 스마트 계약과 관련하여 위험을 제거(derisk)하도록 구성된 로봇 에이전트를 더 포함하는, 자율 선물 계약 오케스트레이션 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>421. 제417항에 있어서, 상품의 선물 가격을 기반으로 순환 경제 최적화(circular economy optimization)를 수행하는 시스템을 더 포함하는, 자율 선물 계약 오케스트레이션 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>422. 제417항에 있어서, 상기 컴퓨터 판독가능 명령어들은, 상기 스마트 계약을 실행하도록 훈련된 로봇 프로세스 자동화 시스템을 초기화하고; 및상기 로봇 프로세스 자동화 시스템을 사용하여 스마트 계약 실행하는 것을 총괄하여 수행하는, 자율 선물 계약 오케스트레이션 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>423. 제417항에 있어서, 상기 표시는 이벤트 발생, 아이템의 물리적 조건, 또는 잠재적 수요 증가 중 적어도 하나인, 자율 선물 계약 오케스트레이션 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>424. 자율 선물 계약 오케스트레이션 플랫폼으로서,비일시적 컴퓨터 판독가능 명령어들의 세트로 프로그래밍된 하나 이상의 프로세서들의 세트로서, 상기 비일시적 컴퓨터 판독가능 명령어들의 세트는,미래 시점에 엔티티에 제품의 인도 또는 이행 중 적어도 하나를 위한 상기 제품의 구매 또는 판매 중 적어도 하나에 대한 의무를 위한 선물 계약의 선물 비용을 현재 시점에서 검색하고;상기 미래 시점에 상기 제품을 구매하거나 판매하는 것 중 적어도 하나의 엔티티에 대한 베이스라인 비용을 예측하고;상기 베이스라인 비용 및 상기 선물 비용에 기초하여 상기 선물 계약에 대한 스마트 계약을 실행하고; 및상기 미래 시점에 상기 엔티티로의 제품의 인도 또는 이행 중 적어도 하나를 오케스트레이션하는 것을 총괄하여 실행하는, 상기 하나 이상의 프로세서들의 세트를 포함하는, 자율 선물 계약 오케스트레이션 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>425. 자율 선물 계약 오케스트레이션을 위한 컴퓨터화된 방법으로서, 상기 컴퓨터화된 방법은,데이터 소스로부터, 제품을 구매 또는 판매하는 엔티티(entity)와 관련된 상기 제품과 연관된 표시를 수신하는 단계;상기 표시에 기초하여 미래 시점에 상기 제품을 구매 또는 판매하는 것 중 적어도 하나의 베이스라인 비용을 예측하는 단계;상기 미래 시점에 상기 제품의 인도 또는 이행 중 적어도 하나를 위한 상기 제품을 구매 또는 판매하는 것 중 적어도 하나에 대한 의무를 위한 선물 계약의 선물 비용을, 현재 시점에, 검색하는 단계;상기 베이스라인 비용 및 상기 선물 비용에 기초하여 상기 선물 계약에 대한 스마트 계약을 실행하는 단계; 및상기 미래 시점에 상기 제품의 인도 또는 이행 중 적어도 하나를 오케스트레이션하는 단계(orchestrating)를 포함하는, 컴퓨터화된 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>426. 제425항에 있어서,상기 베이스라인 비용 및 상기 선물 비용에 대해 상기 엔티티가 수락할 의향이 있는 위험의 양을 나타내는 위험 데이터 구조를 검색하는 단계; 및위험 관리 또는 완화 중 적어도 하나를 위해 상기 위험 데이터 구조에 기초하여 상기 스마트 계약을 실행하는 단계를 더 포함하는, 컴퓨터화된 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>427. 제425항에 있어서,로봇 프로세스 자동화 시스템을 사용하여 수요 측(demand-side)을 계획하는 단계; 및상기 수요 측을 계획한 것에 기초하여 상기 스마트 선물 계약을 오케스트레이션하는 단계를 더 포함하는, 컴퓨터화된 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>428. 제425항에 있어서,로봇 에이전트를 이용하여 상기 선물 계약과 상기 스마트 계약에 대한 위험을 제거하는 단계(derisking)를 더 포함하는, 컴퓨터화된 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>429. 제425항에 있어서,상품의 선물 가격에 기초하여 순환 경제 최적화(circular economy optimization)를 수행하는 시스템을 실행하는 단계를 더 포함하는, 컴퓨터화된 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>430. 제425항에 있어서,스마트 계약을 실행하도록 훈련된 로봇 프로세스 자동화 시스템을 초기화하는 단계; 및상기 로봇 프로세스 자동화 시스템을 사용하여 상기 스마트 계약을 실행하는 단계를 더 포함하는, 컴퓨터화된 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>431. 제425항에 있어서, 상기 표시를 검색하는 단계는 이벤트 발생, 아이템의 물리적 상태, 또는 잠재적 수요 증가 중 적어도 하나를 검색하는 단계를 포함하는, 컴퓨터화된 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>432. 자율 선물 계약 오케스트레이션 플랫폼으로서,비일시적 컴퓨터 판독가능 명령어들의 세트로 프로그래밍된 하나 이상의 프로세서들의 세트로서, 상기 비일시적 컴퓨터 판독가능 명령어들의 세트는,데이터 소스로부터, 제품을 구매 또는 판매하는 엔티티(entity)와 관련된 상기 제품과 연관된 표시를 수신하는 단계;상기 표시에 기초하여 미래 시점에 상기 제품을 구매 또는 판매하는 것 중 적어도 하나의 베이스라인 비용을 예측하는 단계;상기 상품에 대한 선물 계약의 현재 시점에서의 선물 비용을 검색하는 단계;상기 베이스라인 비용과 상기 선물 비용 사이의 차이를 나타내는 상기 엔티티의 미리 정의된 위험 허용한도(risk tolerance)에 기초하여 위험 임계치를 생성하는 단계; 및상기 베이스라인 비용, 상기 선물 비용 및 상기 위험 임계치에 기초하여 상기 선물 계약에 대한 스마트 계약을 실행하는 것을 총괄하여 수행하는, 상기 하나 이상의 프로세서들의 세트를 포함하는, 자율 선물 계약 오케스트레이션 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>433. 제432항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서들의 세트는, 부정적 우발 상황(adverse contingency)들 이후 개선된 결과들을 제공하거나 그에 대한 헤지(hedge) 중 적어도 하나에 기초하여 상기 위험 임계치를 생성하는 것을 총괄하여 실행하도록 추가로 프로그래밍되는, 자율 선물 계약 오케스트레이션 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>434. 제433항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서들의 세트는, 상기 부정적 우발 상황들로서, 공급의 부족들, 공급 체인 붕괴들, 수요의 변화들, 입력들의 가격들의 변화들, 또는 시장 가격들의 변화들 중 적어도 하나에 기초하여 상기 위험 임계치를 생성하는 것을 총괄하여 실행하도록 추가로 프로그래밍되는, 자율 선물 계약 오케스트레이션 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>435. 제432항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서들의 세트는 운영 효율들을 제공하는 것에 기초하여 상기 베이스라인 비용을 예측하는 것을 총괄하여 실행하도록 추가로 프로그래밍되는, 자율 선물 계약 오케스트레이션 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>436. 제435항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서들의 세트는, 계획들에 기초하여 아이템들의 가용성을 보장하는 것 또는 상기 운영 효율성들로서의 가용성 예측들에 기초하여 아이템들의 가용성을 보장하는 것 중 적어도 하나에 기초하여 상기 베이스라인 비용을 예측하는 것을 총괄하여 실행하도록 추가로 프로그래밍되는, 자율 선물 계약 오케스트레이션 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>437. 제432항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서들의 세트는 수익을 개선하는 것에 기초하여 상기 스마트 계약을 실행하는 것을 총괄하여 실행하도록 추가로 프로그래밍되는, 자율 선물 계약 오케스트레이션 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>438. 제437항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서들의 세트는 상기 베이스라인 비용이 나타내는 것보다 더 유리한 가격들에서 입력들을 획득하는 것에 기초하여 상기 스마트 계약을 실행하는 것을 총괄하여 실행하도록 추가로 프로그래밍되는, 자율 선물 계약 오케스트레이션 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>439. 제432항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서들의 세트는 상기 선물 계약과 연관된 선물 시장들과 상호작용하는 상기 스마트 계약을 실행하는 것을 총괄하여 실행하도록 추가로 프로그래밍되는, 자율 선물 계약 오케스트레이션 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>440. 제439항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서들의 세트는 상기 선물 계약과 연관된 상품들, 지분, 통화들, 또는 에너지 중 적어도 하나를 수반하는 선물들 또는 옵션들 중 적어도 하나를 체결(engage)하기 위해 상기 스마트 계약을 실행하는 것을 총괄하여 실행하도록 추가로 프로그래밍되는, 자율 선물 계약 오케스트레이션 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>441. 자율 선물 계약 오케스트레이션을 위한 컴퓨터화된 방법으로서,데이터 소스로부터, 밸류 체인 네트워크에 의해 또는 상기 밸류 체인 네트워크 내에 적어도 하나가 제공되는 아이템들의 세트와 연관된 표시를 수신하는 단계;상기 표시에 기초하여 미래 시점에서 상기 아이템들의 세트와 연관된 베이스라인 비용을 예측하는 단계;상기 아이템들의 세트와 연관된 선물 계약의, 현재 시점에서, 선물 비용을 검색하는 단계;상기 밸류 체인 네트워크의 엔티티의 미리 정의된 위험 허용한도에 기초하여 위험 임계치를 생성하는 단계 - 상기 위험 임계치는 상기 베이스라인 비용과 상기 선물 비용 사이의 차이를 나타냄 -; 및상기 베이스라인 비용, 상기 선물 비용 및 상기 위험 임계치에 기초하여 상기 선물 계약에 대한 스마트 계약을 실행하는 단계를 포함하는, 컴퓨터화된 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>442. 제441항에 있어서, 상기 위험 임계치를 생성하는 단계는, 부정적 우발 상황들 이후 개선된 결과들을 제공하거나 그에 대한 헤지 중 적어도 하나에 기초하여 상기 위험 임계치를 생성하는 것을 포함하는, 컴퓨터화된 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>443. 제442항에 있어서, 상기 위험 임계치를 생성하는 단계는, 상기 부정적 우발 상황들로서, 공급의 부족들, 공급 체인 붕괴들, 수요의 변화들, 입력들의 가격들의 변화들, 또는 시장 가격들의 변화들 중 적어도 하나에 기초하여 상기 위험 임계치를 생성하는 것을 포함하는, 컴퓨터화된 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>444. 제441항에 있어서, 상기 베이스라인 비용을 예측하는 단계는 운영 효율들을 제공하는 것에 기초하여 상기 베이스라인 비용을 예측하는 것을 포함하는, 컴퓨터화된 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>445. 제444항에 있어서, 상기 베이스라인 비용을 예측하는 단계는, 계획들에 기초하여 아이템들의 가용성을 보장하는 것 또는 상기 운영 효율들로서의 가용성 예측들에 기초하여 아이템들의 가용성을 보장하는 것 중 적어도 하나에 기초하여 상기 베이스라인 비용을 예측하는 것을 포함하는, 컴퓨터화된 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>446. 제441항에 있어서, 상기 스마트 계약을 실행하는 단계는 수익을 개선하는 것에 기초하여 상기 스마트 계약을 실행하는 것을 포함하는, 컴퓨터화된 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>447. 제446항에 있어서, 상기 스마트 계약을 실행하는 단계는 상기 베이스라인 비용이 나타내는 것보다 더 유리한 가격들에서의 입력들을 획득하는 것에 기초하여 상기 스마트 계약을 실행하는 것을 포함하는, 컴퓨터화된 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>448. 제441항에 있어서, 상기 스마트 계약을 실행하는 단계는 상기 선물 계약과 연관된 선물 시장들과 상호작용하는 스마트 계약을 실행하는 것을 포함하는, 컴퓨터화된 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>449. 제448항에 있어서, 상기 스마트 계약을 실행하는 단계는 상기 선물 계약과 연관된 상품들, 지분, 통화들, 또는 에너지 중 적어도 하나를 수반하는 선물들 또는 옵션들 중 적어도 하나를 체결하기 위해 상기 스마트 계약을 실행하는 단계를 포함하는, 컴퓨터화된 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>450. 제품과 연관된 선물 비용을 관리하기 위한 시스템으로서, 미래 시점에 제품의 제조, 유통 및 판매에 필요한 리소스의 양을 추정하도록 프로그래밍된 선물 요건 시스템(future requirement system);부정적 우발 상황들을 식별하고 상기 미래 시점에 리소스의 양을 획득하는 것과 연관된 비용들의 변화들을 계산하도록 구성된 부정적 우발 상황 시스템(adverse contingency system); 및상기 제품과 관련된 상기 선물 비용을 관리하기 위해 필요한 리소스의 양과 비용의 변화에 기초하여 스마트 선물 계약을 자율적으로 구성 및 수행하도록 프로그래밍된 스마트 계약 시스템을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>451. 제450항에 있어서, 상기 스마트 계약 시스템은 상기 부정적 우발 상황들 이후 개선된 결과들을 제공하거나 그에 대한 헤지 중 적어도 하나에 기초하여 상기 스마트 선물 계약을 실행하도록 추가로 프로그래밍되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>452. 제451항에 있어서, 상기 부정적 우발 상황 시스템은, 상기 부정적 우발 상황으로서, 공급의 부족, 공급 체인 붕괴, 수요의 변화, 입력들의 가격의 변화, 또는 시장 가격의 변화 중 적어도 하나의 확률을 추정하도록 추가로 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>453. 제451항에 있어서, 상기 부정적 우발 상황 시스템은, 거시 경제 인자들, 지정학적 붕괴들, 날씨 또는 기후로 인한 붕괴들, 전염병들, 팬데믹들, 또는 상대방 위험들 중 적어도 하나의 확률을 상기 부정적 우발 사항들로서 추정하도록 추가로 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>454. 제450항에 있어서, 상기 스마트 계약 시스템은 상기 스마트 선물 계약에 대한 이용 약관(terms and conditions)들을 구성하는 로봇 에이전트로 프로그래밍되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>455. 제454항에 있어서, 상기 스마트 계약 시스템은 상기 부정적 우발 상황들에 응답하여 아이템의 미리 결정된 재고를 제공하기 위해 요구되는 가격들, 배송 시간들, 및 배송 위치들을 설정하도록 프로그래밍되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>456. 제454항에 있어서, 상기 스마트 계약 시스템은 아이템의 미리 결정된 재고를 상기 로봇 에이전트와의 입력들의 세트로서 제공하기 위해 요구되는 부품들, 컴포넌트들, 연료, 또는 재료들 중 적어도 하나를 구성하도록 프로그래밍되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>457. 제454항에 있어서, 상기 스마트 계약 시스템은 입력들의 세트와 전문적 조달 전문가(expert procurement professional)들의 세트의 상호작용들의 훈련 세트에 기초하여 상기 로봇 에이전트를 훈련하도록 프로그래밍되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>458. 제457항에 있어서, 상기 스마트 계약 시스템은 상기 입력들의 세트의 수요 계획 입력들로서 수요 예측들, 재고 예측들, 수요 탄력 곡선들, 경쟁적 거동의 예측들, 공급 체인 예측들 중 적어도 하나로 로봇 에이전트를 훈련시키도록 프로그래밍되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>459. 제457항에 있어서, 상기 스마트 계약 시스템은 입력들의 세트로서 기업 수요 계획 소프트웨어 스위트 내의 상호작용들로 상기 로봇 에이전트를 훈련시키도록 프로그래밍되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>460. 제457항에 있어서, 상기 스마트 계약 시스템은, 예측 수요 인자들, 예측 공급 인자들, 예측 가격 인자들, 공급과 수요 사이의 예측 예상 평형 중 적어도 하나가 적절한 재고의 추정치들을 생성하거나, 공급을 위한 추천치들을 생성하거나, 또는 유통을 위한 추천치들을 생성하는 수요 모델들의 세트와 상호작용하도록 상기 로봇 에이전트를 훈련시키도록 프로그래밍되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>461. 제450항에 있어서, 상기 스마트 계약 시스템은 상기 부정적 우발 상황과 연관된 미리 정의된 시장 조건의 발견에 응답하여 공급을 위한 약정들을 획득하기 위해 자동으로 실행하도록 상기 스마트 계약을 구성하도록 추가로 프로그래밍되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>462. 제품과 연관된 선물 비용을 관리하기 위한 컴퓨터화된 방법으로서, 상기 컴퓨터화된 방법은,미래 시점에 제품 제조, 유통 및 판매에 필요한 리소스의 양을 추정하는 단계;부정적 우발 상황을 식별하는 단계;상기 미래 시점에 상기 리소스의 양을 획득는 것과 연관된 비용의 변화를 계산하는 단계; 및상기 제품과 관련된 상기 선물 비용을 관리하기 위해 필요한 리소스의 양과 비용의 변화에 기초하여 스마트 선물 계약을 자율적으로 구성 및 실행하는 단계를 포함하는, 컴퓨터화된 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>463. 제462항에 있어서, 상기 스마트 계약을 실행하는 단계는 상기 부정적 우발 상황 이후 개선된 결과들을 제공하거나 그에 대한 헤지 중 적어도 하나에 기초하여 상기 스마트 선물 계약을 실행하는 것을 포함하는, 컴퓨터화된 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>464. 제463항에 있어서, 상기 부정적 우발 상황들로서, 공급의 부족, 공급 체인 교란, 수요의 변화, 입력들의 가격의 변화, 또는 시장 가격의 변화 중 적어도 하나의 확률을 추정하는 것을 더 포함하는, 컴퓨터화된 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>465. 제463항에 있어서, 거시 경제 인자들, 지정학적 붕괴들, 날씨 또는 기후로 인한 붕괴들, 전염병들, 팬데믹들, 또는 상대방 위험들 중 적어도 하나의 확률을 상기 부정적 우발 상황들로서 추정하는 단계를 더 포함하는, 컴퓨터화된 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>466. 제462항에 있어서, 로봇 에이전트를 이용하여 상기 스마트 선물 계약에 대한 이용 약관(terms and conditions)들을 구성하는 단계를 더 포함하는, 컴퓨터화된 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>467. 제466항에 있어서, 상기 로봇 에이전트를 이용한 입력들의 세트로서 아이템의 미리 결정된 재고를 제공하는 데 필요한 부품들, 컴포넌트들, 연료, 또는 재료들 중 적어도 하나를 구성하는 단계를 더 포함하는, 컴퓨터화된 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>468. 제466항에 있어서, 입력들의 세트와 전문적 조달 전문가들의 세트의 상호작용들의 훈련 세트에 기초하여 상기 로봇 에이전트를 훈련하는 단계를 더 포함하는, 컴퓨터화된 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>469. 제468항에 있어서, 예측 수요 인자, 예측 공급 인자, 예측 가격 인자, 공급과 수요 사이의 예측 예상 평형 중 적어도 하나가, 적절한 재고의 추정치를 생성하거나, 공급을 위한 추천치를 생성하거나, 또는 유통을 위한 추천치를 생성하는 수요 모델의 세트와 상호작용하도록 로봇 에이전트를 훈련시키는 단계를 더 포함하는, 컴퓨터화된 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>470. 원자재 시스템(raw material system)으로서, 미래 시점에 제품에 대한 예상 수요를 계산하도록 프로그래밍된 제품 제조 수요 추정 시스템;환경 조건 또는 환경 이벤트 중 적어도 하나를 식별하도록 구성된 환경 검출 시스템;상기 예상 수요 및 상기 환경 조건 또는 환경 이벤트 중 적어도 하나에 기초하여 미래 시점의 원자재 가용량을 추정하도록 프로그래밍된 원자재 생산 시스템;상기 예상 수요 및 상기 환경 조건 또는 환경 이벤트 중 적어도 하나에 기초하여 상기 미래 시점에 상기 제품을 제조하기 위해 요구되는 원자재 양을 계산하도록 프로그래밍된 원자재 요건 시스템; 및필요한 상기 원자재 양 계산이 원자재 가용량 추정치를 초과하는 것에 응답하여, 상기 필요한 원자재 양의 적어도 일부의 조달을 위한 선물 계약을 자율적으로 구성하도록 프로그래밍된 원자재 조달 시스템을 포함하는, 원자재 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>471. 제470항에 있어서, 상기 원자재 생산 시스템은 생산 증가를 능가하는 수요의 증가에 기초하여 상기 원자재 가용량이 감소할 확률을 추정하도록 추가로 프로그래밍되는, 원자재 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>472. 제470항에 있어서, 상기 원자재 요건 시스템은 복수의 시스템에 걸쳐 수요 응답을 모니터링하도록 구성된 수요 집계 서비스(demand aggregation service)로 추가로 프로그래밍되는, 원자재 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>473. 제472항에 있어서, 상기 수요 집계 서비스는 공급, 가격 변경, 맞춤화, 가격 또는 광고 중 적어도 하나에서의 변화로서 상기 수요 응답을 모니터링하도록 추가로 구성되는, 원자재 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>474. 제470항에 있어서, 상기 원자재를 조달하는 엔티티의 미리 결정된 위험 허용한도를 검색하도록 구성된 위험 허용한도 시스템을 더 포함하고, 상기 원자재 조달 시스템은 상기 미리 결정된 위험 허용한도에 적어도 부분적으로 기초하여 상기 선물 계약을 자율적으로 구성하도록 추가로 프로그래밍되는, 원자재 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>475. 제470항에 있어서, 상기 원자재 조달 시스템은 상기 선물 계약에 대한 스마트 계약을 실행하도록 추가로 구성되는, 원자재 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>476. 제475항에 있어서, 상기 스마트 계약과 연관된 지불을 가능하게 하기 위해 상기 원자재 조달 시스템과 결합된 디지털 지갑을 더 포함하는, 원자재 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>477. 제475항에 있어서, 상기 원자재 조달 시스템은 상기 스마트 계약을 생산 및 검증하는 자동화를 용이하게 하기 위해 로봇 프로세스 자동화(RPA) 서비스로 추가로 구성되는, 원자재 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>478. 제477항에 있어서, 상기 RPA 서비스는 하드웨어 요소들과 그리고 소프트웨어 요소들과 인간 상호작용들의 관측들에 기초하여 프로세스들을 자동화하도록 구성된, 원시 재료 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>479. 제475항에 있어서, 상기 원자재 조달 시스템은 유통 시스템을 통해 상기 원자재의 배달, 저장, 또는 취급 중 적어도 하나를 보장하기 위해 상기 유통 시스템과 상호작용하도록 상기 스마트 계약을 구성하도록 추가로 구성되는, 원자재 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>480. 제479항에 있어서, 상기 원자재 조달 시스템은 미래 물류 서비스를 확보하기 위해 물류 예약 선물 시스템과 상호 작용하도록 상기 스마트 계약을 구성하도록 추가로 구성되는, 원자재 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>481. 제480항에 있어서, 상기 원자재 조달 시스템은 상기 미래 물류 서비스로서 포트 도킹 예약, 운송 컨테이너 예약, 트럭 예약, 창고 공간 대여, 또는 운하 통로 대여 중 적어도 하나를 보장하기 위해 상기 스마트 계약을 구성하도록 추가로 구성되는, 원자재 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>482. 제470항에 있어서, 상기 원자재는 구리, 강철, 철 또는 리튬 중 적어도 하나를 포함하는, 원자재 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>483. 원자재 조달을 위한 컴퓨터화된 방법으로서, 상기 컴퓨터화된 방법은,미래 시점에서의 제품에 대한 예상 수요를 계산하는 단계;환경 조건 또는 환경 이벤트 중 적어도 하나를 식별하는 단계;상기 예상 수요 및 상기 환경 조건 또는 환경 이벤트 중 적어도 하나에 기초하여 상기 미래 시점의 원자재의 원자재 가용량을 추정하는 단계;상기 예상 수요 및 상기 환경 조건 또는 환경 이벤트 중 적어도 하나에 기초하여 상기 미래 시점에 상기 제품을 제조하기 위해 원자재의 필요한 원자재 양을 계산하는 단계; 및필요한 원자재 양 계산이 원자재 가용량 추정치를 초과하는 것에 대응하여 상기 필요한 원자재 양 중 적어도 일부의 조달을 위한 선물 계약을 자율적으로 구성하는 단계를 포함하는, 컴퓨터화된 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>484. 제483항에 있어서, 생산 증가를 능가하는 수요의 증가에 기초하여 상기 원자재 가용량이 감소될 확률을 추정하는 단계를 더 포함하는, 컴퓨터화된 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>485. 제483항에 있어서, 복수의 시스템에 걸쳐 수요 응답을 모니터링하는 단계를 더 포함하는, 컴퓨터화된 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>486. 제485항에 있어서, 상기 수요 응답을 모니터링하는 단계는 공급, 가격 변경, 맞춤화(customization), 가격 결정, 또는 광고 중 적어도 하나에서의 변화로서 상기 수요 응답을 모니터링하는 단계를 더 포함하는, 컴퓨터화된 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>487. 제483항에 있어서, 상기 원자재를 조달하는 엔티티의 미리 결정된 위험 허용한도를 검색하는 단계를 더 포함하고, 상기 선물 계약을 자율적으로 구성하는 단계는 상기 미리 결정된 위험 허용한도에 적어도 부분적으로 기초하는, 컴퓨터화된 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>488. 제483항에 있어서, 상기 선물 계약에 대한 스마트 계약을 실행하는 단계를 더 포함하는, 컴퓨터화된 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>489. 제488항에 있어서, 상기 스마트 계약과 연관된 지불들을 가능하게 하기 위해 디지털 지갑과 결부되는 단계를 더 포함하는, 컴퓨터화된 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>490. 제품 교체를 위한 시스템으로서,제품 상태에 있는 제품에 위한 제품 물류 시스템;상기 제품의 상기 제품 상태에 영향을 미칠 수 있는 이벤트 또는 환경 상태 중 적어도 하나를 나타내는 노출 데이터를 수집하도록 구성된 노출 데이터 수집 시스템;상기 이벤트 또는 상기 환경 상태 중 적어도 하나에 기초하여 상기 제품을 교체할 필요성에 대한 확률을 계산하도록 프로그래밍된 교체 결정 시스템; 및상기 제품을 교체할 필요성에 대한 확률에 기초하여 상기 제품의 교체를 위한 옵션형(option-type) 선물 계약을 자율적으로 구성하도록 프로그래밍된 교체 조달 시스템을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>491. 제490항에 있어서, 상기 옵션형 선물 계약에 기초하여 상기 제품의 교체를 보장하기 위해 스마트 계약을 자율적으로 구성하도록 프로그래밍된 스마트 계약 시스템을 더 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>492. 제491항에 있어서, 상기 스마트 계약 시스템은 물리적 검사에 기초하여 상기 제품을 교체할 필요성의 실제 결정이 수행될 수 있을 때까지의 시간을 추정하는 것에 기초하여 옵션의 지속기간을 갖도록 상기 스마트 계약을 구성하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>493. 제492항에 있어서, 상기 스마트 계약 시스템은 상기 제품을 교체할 필요성에 대한 상기 확률에 의해 표시된 재해적 손실(catastrophic loss)의 확률에 추가로 기초하여 상기 옵션의 지속기간을 갖도록 상기 스마트 계약을 구성하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>494. 제490항에 있어서, 상기 제품에 대한 제품의 구매자, 소유자, 또는 제품에 대한 선취 특권(security interest)을 갖는 보험자 중 적어도 하나에 상기 제품의 교체를 위한 대안을 제공하는 대안 스마트 계약을 구성하도록 프로그래밍된 교체 대안 시스템을 더 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>495. 제494항에 있어서, 상기 교체 대안 시스템은 상기 제품의 구매 가격의 환불을 제공하는 상기 대안 스마트 계약을 구성하도록 프로그래밍되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>496. 제494항에 있어서, 상기 교체 대안 시스템은 대체 상품 또는 서비스를 제공하는 대안 스마트 계약을 구성하도록 프로그래밍되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>497. 제494항에 있어서, 상기 교체 대안 시스템은 상기 제품의 지연된 배송을 수락하는 인센티브를 제공하는 대안 스마트 계약을 구성하도록 프로그래밍되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>498. 제490항에 있어서, 현재 시장 상태 및 상기 노출 데이터에 기초하여 선물 가격들의 세트를 재협상하도록 프로그래밍된 선물 가격 재협상 시스템을 더 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>499. 제498항에 있어서, 상기 선물 가격 재협상 시스템은 상기 제품과 연관된 상품들 또는 서비스들에 대한 광범위한 공급 체인 중단들의 가능성을 나타내는 상기 노출 데이터에 응답하여 상기 선물 가격들의 세트를 재협상하도록 추가로 프로그래밍되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>500. 제490항에 있어서, 상기 노출 데이터에 기초하여 상기 제품이 교체될 필요가 있을 확률을 예측하기 위해 이력 데이터 세트에 기초하여 훈련된 인공 지능(AI) 시스템을 더 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>501. 제500항에 있어서, 상기 AI 시스템은 교체 필요성의 영향을 예측하도록 훈련되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>502. 제501항에 있어서, 상기 AI 시스템은 가격에 대한 지연 또는 공급 감소의 영향 중 적어도 하나에 기초하여 상기 필요성의 영향을 예측하도록 훈련되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>503. 제490항에 있어서, 상기 노출 데이터 수집 시스템은 상기 제품, 상기 제품을 위한 패키지, 상기 제품이 위치되는 운송 차량, 또는 근위 기반구조 중 적어도 하나에 배치된 센서들로부터 상기 노출 데이터를 수집하도록 추가로 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>504. 제품 상태에 있는 제품의 제품 교체를 위한 컴퓨터화된 방법으로서,제품의 제품 상태에 영향을 미칠 수 있는 이벤트 또는 환경 상태 중 적어도 하나를 나타내는 노출 데이터를 수집하는 단계;상기 이벤트 또는 상기 환경 상태 중 적어도 하나에 기초하여 제품을 교체할 필요성에 대한 확률을 계산하는 단계; 및상기 제품의 교체 필요성에 대한 확률에 기초하여 상기 제품의 교체를 위한 옵션형 선물 계약을 자율적으로 구성하는 단계를 포함하는, 컴퓨터화된 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>505. 제504항에 있어서, 상기 옵션형 선물 계약에 기초하여 상기 제품의 교체를 보장하기 위해 스마트 계약을 자율적으로 구성하는 단계를 더 포함하는, 컴퓨터화된 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>506. 제505항에 있어서, 상기 제품을 교체할 필요성의 실제 결정이 수행될 때까지의 시간을 추정하는 단계를 더 포함하고, 상기 스마트 계약을 구성하는 단계는 상기 실제 결정이 수행될 때까지의 시간에 기초하여 옵션의 지속기간을 갖도록 상기 스마트 계약을 구성하는 단계를 포함하는, 컴퓨터화된 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>507. 제506항에 있어서, 상기 스마트 계약을 구성하는 단계는 상기 제품을 교체할 필요성에 대한 상기 확률에 의해 표시된 재해적 손실의 확률에 추가로 기초하여 상기 옵션의 지속기간을 갖도록 상기 스마트 계약을 구성하는 단계를 포함하는, 컴퓨터화된 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>508. 제504항에 있어서, 상기 제품에 대한 제품의 구매자, 소유자, 또는 제품에 대한 선취 특권(security interest)을 갖는 보험자 중 적어도 하나에 상기 제품의 교체를 위한 대안을 제공하는 대안 스마트 계약을 구성하는 단계를 더 포함하는, 컴퓨터화된 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>509. 제508항에 있어서, 상기 대안 스마트 계약을 구성하는 단계는 상기 제품의 구매 가격의 환불을 제공하는 상기 대안 스마트 계약을 구성하는 단계를 포함하는, 컴퓨터화된 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국, 플로리다 *****, 포트 로더데일, 스위트 ***, 이스트 라스 올라스 불러버드 ***</address><code>520230489318</code><country>미국</country><engName>Strong Force VCN Portfolio 2019, LLC</engName><name>스트롱 포스 브이씨엔 포트폴리오 2019, 엘엘씨</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국, 플로리다 *****, 포트 로더데일, 스위트 ***, ...</address><code> </code><country> </country><engName>CELLA, Charles Howard</engName><name>셀라, 찰스 하워드</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국, 플로리다 *****, 포트 로더데일, 스위트 ***, ...</address><code> </code><country> </country><engName>CARDNO, Andrew</engName><name>카드노, 앤드류</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국, 플로리다 *****, 포트 로더데일, 스위트 ***, ...</address><code> </code><country> </country><engName>PARENTI, Jenna</engName><name>파렌티, 제나</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국, 플로리다 *****, 포트 로더데일, 스위트 ***, ...</address><code> </code><country> </country><engName>LOCKE, Andrew S.</engName><name>로크, 앤드류 에스</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국, 플로리다 *****, 포트 로더데일, 스위트 ***, ...</address><code> </code><country> </country><engName>KELL, Brad</engName><name>켈, 브래드</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국, 플로리다 *****, 포트 로더데일, 스위트 ***, ...</address><code> </code><country> </country><engName>EL-TAHRY, Teymour S.</engName><name>엘-태리, 테이무어 에스</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국, 플로리다 *****, 포트 로더데일, 스위트 ***, ...</address><code> </code><country> </country><engName>GOODMAN, Benjamin D.</engName><name>굿먼, 벤자민 디</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국, 플로리다 *****, 포트 로더데일, 스위트 ***, ...</address><code> </code><country> </country><engName>FORTIN, Leon</engName><name>포틴, 레온</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국, 플로리다 *****, 포트 로더데일, 스위트 ***, ...</address><code> </code><country> </country><engName>BUNIN, Andrew</engName><name>버닌, 앤드류</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국, 플로리다 *****, 포트 로더데일, 스위트 ***, ...</address><code> </code><country> </country><engName>SHARMA, Kunal</engName><name>샤마, 쿠날</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국, 플로리다 *****, 포트 로더데일, 스위트 ***, ...</address><code> </code><country> </country><engName>CHARON, Taylor</engName><name>샤론, 테일러</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국, 플로리다 *****, 포트 로더데일, 스위트 ***, ...</address><code> </code><country> </country><engName>MALCHEV, Hristo</engName><name>말체브, 흐리스토</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 테헤란로 **길 **-*(역삼동, AIP빌딩)</address><code>920091000214</code><country>대한민국</country><engName>AIP Patent &amp; Law Firm</engName><name>특허법인에이아이피</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.05.11</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/187,325</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.11.23</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/282,507</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.01.14</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/299,710</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.01.21</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/302,013</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>인도</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.02.18</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>202211008709</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2023.12.08</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1378501-93</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[New Translation under Article 201 of Patent Act or Article 35 of Utility Model Act] Submission of Document</documentEngName><documentName>[특허법 제201조 또는 실용신안법 제35조에 따른 새로운 번역문]서류제출서</documentName><receiptDate>2024.01.11</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0040627-65</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.01.16</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0009981-23</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.05.08</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0512072-53</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.05.08</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0512073-09</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020237042601.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93dc2217b8f493de22b4902a1f383dd2defbcf1689e41b645b1769399dd0b7071f8e3e760672dbe0d5b1c387117b42e2d987450fdbba7848dc</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf8a39ebcce26d6f071e78b554805bcb751c7d897fd3fa6068485bad71e36f74026a7969267b57d6d94651cd5e896cc2eea826dea9a8ee6fbe</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>