<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:38:16.3816</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.08.04</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-0102454</applicationNumber><claimCount>21</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>3D ToF 센싱 및 아이 트랙킹 시스템 및 그 방법과 이를 이용한 웨어러블 글래스</inventionTitle><inventionTitleEng>3D ToF Sensing and Eye Tracking System and Method,  and Wearable Glasses Using the Same</inventionTitleEng><openDate>2025.02.11</openDate><openNumber>10-2025-0021002</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2020.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G02B 27/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G02B 27/01</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/01</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 23/55</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2011.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 19/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2020.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01S 17/894</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 발명은 하나의 광원과 이미지 센서, 도파관 및 복수의 그레이팅을 이용하여 3D ToF 센싱 및 아이 트랙킹이 동시에 실현될 수 있는 3D ToF 센싱 및 아이 트랙킹 시스템 및 그 방법과 이를 이용한 웨어러블 글래스에 관한 것이다. 본 발명의 웨어러블 글래스는 도파관의 중앙 전면부에 3-방향 빔 스플리팅 역할을 수행하는 바이너리 그레이팅을 구비함에 의해 하나의 IR 광원으로부터 방출된 광빔을 바이너리 그레이팅을 통하여 외부로 방출되는 ToF 방사 광빔과 도파관의 양측으로 전반사(TIR)되는 아이 트랙킹용 광빔으로 분리한 후, 외부 객체(object)로부터 반사되어 되돌아오는 ToF 반사 광빔과 사용자의 눈으로부터 반사되어 되돌아 오는 아이 트랙킹용 광빔을 하나의 이미지 센서로 감지함에 의해 사용자의 시야를 방해하지 않으면서 3D ToF 센싱 및 아이 트랙킹을 동시에 실현할 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 안경의 전면에 배치된 전면 프레임; 상기 전면 프레임에 의해 지지되며 사용자의 양측 눈을 커버하는 일체형 렌즈; 상기 일체형 렌즈를 따라 수평방향으로 배치된 투명한 도파관; 상기 전면 프레임의 중앙부에 지지되며 객체로 적외선(IR) 광빔을 발산하는 IR 광원: 상기 도파관의 중앙부에 일체로 형성되며 상기 IR 광빔이 입사할 때 수직방향으로 통과시켜 상기 객체로 향하도록 외부로 방출하는 ToF 방사 광빔과 상기 도파관의 양단부 방향으로 전반사(TIR)시키는 한쌍의 아이 트랙킹용 광빔으로 분리시키는 3-방향 빔 스플리팅 역할을 하는 바이너리 그레이팅; 각각 상기 사용자의 양측 눈과 대향한 도파관에 일체로 형성되어 상기 한쌍의 아이 트랙킹용 광빔이 입사할 때 상기 사용자의 양측 눈으로 아웃-커플링시키고, 상기 사용자의 양측 눈으로부터 반사된 한쌍의 아이 트랙킹용 광빔이 각각 입사할 때 인-커플링에 의해 상기 도파관의 중앙 방향으로 전반사(TIR)시키는 제1 및 제2 슬랜티드 그레이팅; 및 상기 IR 광원과 인접하여 배치되며 상기 객체로부터 반사된 ToF 반사 광빔과 상기 사용자의 양측 눈으로부터 반사된 한쌍의 아이 트랙킹용 광빔을 수신하여 감지하는 이미지 센서;를 포함하는 웨어러블 글래스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,각각 상기 전면 프레임의 양단부에 연결되며, 상기 안경을 사용자가 착용할 수 있도록 후방으로 연장된 한쌍의 안경다리; 및 상기 한쌍의 안경다리 중 적어도 하나에 내장되어 전자 제어 시스템을 형성하며, 상기 이미지 센서가 감지한 데이터에 기초하여 3D ToF 이미징 및 아이 트랙킹을 처리하기 위한 제어부;를 더 포함하는 웨어러블 글래스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서,상기 제어부는 아이 트랙킹과 관련하여 시선 방향을 결정하거나, 시선 결정과 관련된 아이 트랙킹 계산을 수행하는 웨어러블 글래스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서,각각 상기 전면 프레임의 양단부에 인접하여 배치되며, 상기 도파관의 양단부와 광학적으로 연결된 제1 및 제2 마이크로 디스플레이; 상기 도파관의 양단부에 각각 일체로 설치되어 상기 제1 및 제2 마이크로 디스플레이에 가상 이미지가 표시될 때, 상기 도파관에 수직으로 입사하는 상기 가상 이미지를 인-커플링(in-coupling)하여 도파관으로 전반사(TIR)시키는 제1 및 제2 인-커플드 그레이팅; 및 상기 사용자의 양측 눈과 대향한 상기 도파관에 각각 일체로 설치되어 상기 도파관을 따라 그레이팅으로 입사되는 상기 가상 이미지를 도파관으로부터 사용자의 양측 눈으로 방출시키는 아웃-커플링(out-coupling)하는 제1 및 제2 아웃-커플드 그레이팅;을 더 포함하며, 상기 가상 이미지가 객체와의 거리 측정으로 상기 사용자의 눈이 응시하는 실제 이미지(real image)와 오버랩하여 표시되는 웨어러블 글래스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4항에 있어서, 상기 이미지 센서는 상기 객체로부터 반사된 ToF 반사 광빔을 감지함에 의해 3D ToF 뎁스 센싱용 이미징이 이루어지는 3D ToF 이미지 센서로서 역할을 하며, 상기 객체와의 거리 측정으로 눈이 응시하는 실제 이미지와 가상 이미지를 같은 위치에 디스플레이시키며, 3D 맵(map) 형성으로 RGB 카메라 이미지를 지원하는 웨어러블 글래스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제4항에 있어서, 상기 제1 및 제2 마이크로 디스플레이는 LCoS(LC on Silicon), OLEDoS(OLED on Silicon), LEDoS(LED on Silicon) 중 하나인 웨어러블 글래스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항에 있어서,상기 광빔이 상기 바이너리 그레이팅으로 입사할 때 상기 ToF 방사 광빔과 상기 아이 트랙킹용 광빔의 파워 분배 비율은 90~95 : 10~5로 설정되는 웨어러블 글래스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항에 있어서, 상기 IR 광원의 전면에 배치되어 상기 광빔을 평행광(parallel beam)으로 집광시키기 위한 콜리메이터(collimator) 렌즈; 상기 객체로부터 반사된 ToF 반사 광빔을 상기 이미지 센서로 수신하도록 상기 광빔의 경로를 제어하는 이미지 센서용 렌즈 어셈블리; 및 상기 콜리메이터 렌즈와 이미지 센서용 렌즈 어셈블리를 내부에 수용하는 하나의 렌즈 하우징;을 더 포함하며,상기 렌즈 하우징은 콜리메이터 렌즈가 수용되는 제1공간과 이미지 센서용 렌즈 어셈블리가 수용되는 제2공간을 구획하기 위한 구획부;를 포함하는 웨어러블 글래스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항에 있어서,상기 IR 광원과 이미지 센서는 하부 및 상부에 평탄한 제1면 및 제2면을 갖는 몰드몸체; 상기 제2면에 본딩 패드가 노출되도록 상기 몰드몸체의 내부에 몰딩된 발광소자:상기 제2면에 본딩 패드가 노출되도록 상기 몰드몸체의 내부에 상기 발광소자와 간격을 두고 몰딩된 드라이버 IC: 상기 제2면에 광을 감지하는 감지 영역이 노출되도록 상기 몰드몸체의 내부에 상기 드라이버 IC와 간격을 두고 몰딩된 센서칩; 및 상기 몰드몸체의 제2면에 상기 감지 영역을 제외하고 형성되며 상기 센서칩, 발광소자 및 드라이버 IC를 상호 연결하면서 외부와 전기적으로 연결하기 위한 복수의 단자 패드가 배치된 재배선층;을 포함하는 웨어러블 글래스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항에 있어서,상기 IR 광원은 하부 및 상부에 평탄한 제1면 및 제2면을 갖는 몰드몸체; 상기 제1면에 본딩 패드가 노출되도록 상기 몰드몸체의 내부에 몰딩되어 IR 광빔을 발산하는 발광소자:상기 제1면에 본딩 패드가 노출되도록 상기 몰드몸체의 내부에 상기 발광소자와 간격을 두고 몰딩되어 상기 발광소자를 구동하는 드라이버 IC: 및 상기 몰드몸체의 제2면에 형성되며 상기 발광소자와 드라이버 IC를 상호 연결하면서 외부와 전기적으로 연결하기 위한 복수의 팬-아웃 단자 패드가 배치된 재배선층;을 포함하는 웨어러블 글래스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항에 있어서,상기 이미지 센서는 상기 객체로부터 반사된 ToF 반사 광빔과 상기 사용자의 양측 눈으로부터 반사된 한쌍의 아이 트랙킹용 광빔을 수신하여 감지하는 센싱 영역을 구비한 센서칩;하부 및 상부에 평탄한 제1면 및 제2면을 가지며 상기 제2면으로 상기 감지 영역을 노출하도록 둘러싸는 몰드몸체; 및 상기 몰드몸체의 제2면에 상기 센싱 영역을 제외하고 형성되며 상기 센서를 외부와 전기적으로 연결하기 위한 복수의 단자 패드가 배치된 재배선층;을 포함하는 웨어러블 글래스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1항에 있어서,상기 IR 광빔을 객체로 발산하고 상기 객체로부터 반사된 ToF 반사 광빔을 상기 이미지 센서로 수신하도록 상기 광빔의 경로를 제어하는 렌즈부; 및 상기 IR 광원과 이미지 센서가 하부면에 실장되고, 상부면에 상기 렌즈부가 실장되는 인쇄회로기판(PCB);을 더 포함하며, 상기 인쇄회로기판(PCB)은 상기 IR 광원으로부터 발산되는 광빔이 통과하는 제1광 통과 윈도우와 상기 ToF 반사 광빔이 이미지 센서로 수신하도록 상기 ToF 반사 광빔의 수신경로를 형성하는 제2광 통과 윈도우를 포함하는 웨어러블 글래스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12항에 있어서,상기 이미지 센서는 솔더 범프를 이용하여 상기 인쇄회로기판(PCB)의 하부면에 실장되며, 하부 및 상부에 제1면 및 제2면을 가지며 상기 제2면에 광을 감지하는 센싱 영역이 노출되는 센서칩을 포함하는 웨어러블 글래스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제12항에 있어서,상기 객체와 이미지 센서 사이의 광경로 상에 배치되어 IR 광원이 출력하는 광빔의 파장 대역에서 빛을 통과시키는 필터를 더 포함하며,상기 필터는 상기 이미지 센서의 센싱 영역을 실링하도록 재배선층의 상부에 위치설정되고, 상기 인쇄회로기판(PCB)의 하부에 실장되는 상기 센서칩의 외주부는 실링이 이루어지는 웨어러블 글래스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제1항에 있어서,상기 IR 광원과 이미지 센서는 단일 또는 2개의 광 시스템-인-패키지(O-SIP) 형태로 이루어지는 웨어러블 글래스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제1항에 있어서,상기 IR 광원과 이미지 센서는 센서 모듈을 형성하며, 상기 센서 모듈은 하우징 내부에 수용되고, 상기 하우징은 상기 전면 프레임의 중앙부에 지지되는 웨어러블 글래스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 사용자의 양측 눈을 커버하는 일체형 렌즈; 상기 일체형 렌즈를 따라 수평방향으로 배치된 투명한 도파관; 상기 도파관의 중앙부로 IR 광빔을 발산하는 IR 광원: 상기 도파관의 중앙부에 일체로 형성되며 상기 IR 광빔이 입사할 때 상기 도파관의 양단부 방향으로 전반사(TIR)시키는 한쌍의 아이 트랙킹용 광빔으로 분리시키는 바이너리 그레이팅; 각각 상기 사용자의 양측 눈과 대향한 도파관에 일체로 형성되어 상기 한쌍의 아이 트랙킹용 광빔이 입사할 때 상기 사용자의 양측 눈으로 아웃-커플링시키고, 상기 사용자의 양측 눈으로부터 반사된 한쌍의 아이 트랙킹용 광빔이 각각 입사할 때 인-커플링에 의해 상기 도파관의 중앙 방향으로 전반사(TIR)시키는 제1 및 제2 슬랜티드 그레이팅; 및 상기 IR 광원과 인접하여 배치되며 상기 사용자의 양측 눈으로부터 반사된 한쌍의 아이 트랙킹용 광빔을 수신하여 아이 트랙킹용 이미징을 구하는 이미지 센서;를 포함하는 아이 트랙킹 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. IR 광원으로부터 바이너리 그레이팅을 향하여 광빔을 방사하는 단계; 상기 광빔이 도파관을 통하여 상기 바이너리 그레이팅에 수직으로 입사할 때, 상기 광빔을 한쌍의 아이 트랙킹용 광빔으로 분리하여, 분리된 한쌍의 아이 트랙킹용 광빔을 각각 도파관의 양단부 방향으로 전반사(TIR)시키는 단계; 각각 도파관의 양 단부 방향으로 전반사(TIR)된 한쌍의 아이 트랙킹용 광빔이 제1 및 제2 슬랜티드 그레이팅에 입사할 때 상기 한쌍의 아이 트랙킹용 광빔을 아웃-커플링시켜서 사용자의 양측 눈으로 들어가도록 상기 도파관의 외부로 방출하는 단계; 상기 사용자의 양측 눈으로 들어간 상기 한쌍의 아이 트랙킹용 광빔이 양측 눈으로부터 반사가 이루어지는 단계; 상기 반사된 한쌍의 아이 트랙킹용 광빔이 상기 제1 및 제2 슬랜티드 그레이팅으로 입사할 때 반사된 한쌍의 아이 트랙킹용 광빔을 인-커플링시켜 상기 도파관의 중앙 방향으로 전반사(TIR)시키는 단계; 상기 도파관의 중앙 방향으로 전반사(TIR)된 반사된 한쌍의 아이 트랙킹용 광빔이 상기 바이너리 그레이팅에서 아웃-커플링되어 도파관의 내측으로 방출되는 단계; 및 상기 도파관의 내측으로 방출된 반사된 한쌍의 아이 트랙킹용 광빔이 상기 IR 광원과 인접하게 배치된 이미지 센서에 입사하는 것에 응답하여 아이 트랙킹용 이미징을 구현하는 단계;를 포함하는 아이 트랙킹 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18항에 있어서,상기 이미지 센서는 상기 반사된 한쌍의 아이 트랙킹용 광빔 중 어느 하나를 처리하여 아이 트랙킹용 이미징을 구현하는 아이 트랙킹 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 안경의 전면에 배치된 전면 프레임; 상기 전면 프레임에 의해 지지되며 사용자의 양측 눈을 커버하는 일체형 렌즈; 상기 일체형 렌즈를 따라 수평방향으로 배치된 투명한 도파관; 각각 상기 전면 프레임의 양단부에 인접하여 배치되며, 상기 도파관의 양단부와 광학적으로 연결된 제1 및 제2 마이크로 디스플레이; 상기 도파관의 양단부에 각각 일체로 설치되어 상기 제1 및 제2 마이크로 디스플레이에 가상 이미지가 표시될 때, 상기 도파관에 수직으로 입사하는 상기 가상 이미지를 인-커플링(in-coupling)하여 도파관의 중앙 방향으로 전반사(TIR)시키는 제1 및 제2 인-커플드 그레이팅; 및 상기 사용자의 양측 눈과 대향한 상기 도파관에 각각 일체로 설치되어 상기 도파관을 따라 그레이팅으로 입사되는 상기 가상 이미지를 도파관으로부터 사용자의 양측 눈으로 아웃-커플링(out-coupling)하는 제1 및 제2 아웃-커플드 그레이팅;을 포함하며, 상기 가상 이미지가 객체의 실제 이미지(real image)와 오버랩하여 표시되는 AR(Augmented Reality) 글래스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제21항에 있어서, 상기 전면 프레임의 중앙부에 지지되며 객체로 IR 광빔을 발산하는 IR 광원: 상기 도파관의 중앙부에 일체로 형성되며 상기 IR 광빔이 입사할 때 수직방향으로 통과시켜 상기 객체로 향하도록 외부로 방출하는 ToF 방사 광빔과 상기 도파관의 양단부 방향으로 전반사(TIR)시키는 한쌍의 아이 트랙킹용 광빔으로 분리시키는 3-방향 빔 스플리팅 역할을 하는 바이너리 그레이팅; 각각 상기 사용자의 양측 눈과 대향한 도파관에 일체로 형성되어 상기 한쌍의 아이 트랙킹용 광빔이 입사할 때 상기 사용자의 양측 눈으로 아웃-커플링시키고, 상기 사용자의 양측 눈으로부터 반사된 한쌍의 아이 트랙킹용 광빔이 각각 입사할 때 인-커플링에 의해 상기 도파관의 중앙 방향으로 전반사(TIR)시키는 제1 및 제2 슬랜티드 그레이팅; 및 상기 IR 광원과 인접하여 배치되며 상기 객체로부터 반사된 ToF 반사 광빔과 상기 사용자의 양측 눈으로부터 반사된 한쌍의 아이 트랙킹용 광빔을 수신하여 감지하는 이미지 센서;를 더 포함하며, 상기 가상 이미지가 객체와의 거리 측정으로 상기 사용자의 눈이 응시하는 실제 이미지(real image)와 오버랩하여 표시되는 AR(Augmented Reality) 글래스.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>서울특별시 관악구...</address><code>120190805220</code><country>대한민국</country><engName>Lipac Co., Ltd.</engName><name>주식회사 라이팩</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 캘리포니아주 칼...</address><code> </code><country> </country><engName>JEONG, In Seop</engName><name>정인섭</name></inventorInfo><inventorInfo><address>서울특별시 관악구...</address><code> </code><country> </country><engName>PARK, Young Jun</engName><name>박영준</name></inventorInfo><inventorInfo><address>서울특별시 관악구...</address><code> </code><country> </country><engName>CHOI, Seong Wook</engName><name>최성욱</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 수지구...</address><code> </code><country> </country><engName>SONG, Jean Ho</engName><name>송진호</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 테헤란로**길 *, 덕천빌딩 *층 이재화특허법률사무소 (역삼동)</address><code>919980003985</code><country>대한민국</country><engName>LEE, Jae Hwa</engName><name>이재화</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2023.08.04</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0863183-86</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020230102454.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93d57a9a8fd3aec1f7761c088c2562f792300bbf28322f2d264c3416f9121b83a6af8eb74d55d8001b8f2d3707c2366a622029a2b2f41f24c0</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf85b6521c68bd28322f08e377659caaa286908391fa4b5761331cc6b3230c58b09a3bce9f866391aa1ddb357aa7b904f947fbe61bf196e2ad</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>