<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:28:03.283</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2020.11.27</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2022-7016682</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>화상 처리 장치, 비트 스트림 생성 방법, 계수 데이터 생성 방법 및 양자화 계수 생성 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>IMAGE PROCESSING DEVICE, BIT STREAM GENERATION METHOD, COEFFICIENT DATA GENERATION METHOD, AND QUANTIZATION COEFFICIENT GENERATION METHOD</inventionTitleEng><openDate>2022.08.11</openDate><openNumber>10-2022-0112754</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2023.10.16</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2022.05.18</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/70</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/103</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/184</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/13</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/186</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/124</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 개시는, 부호화 효율의 저감을 억제할 수 있도록 하는 화상 처리 장치, 비트 스트림 생성 방법, 계수 데이터 생성 방법 및 양자화 계수 생성 방법에 관한 것이다. 화상의 부호화에 있어서, 그 화상과 그 화상의 예측 화상의 잔차를 계수 데이터로 변환하는 변환 처리를 스킵할 것인지 여부를 컴포넌트마다 나타내는 플래그 정보인 변환 스킵 플래그를 생성하고, 그 생성된 변환 스킵 플래그를 부호화하여, 그 변환 스킵 플래그의 부호화 데이터를 생성하고, 그 생성된 변환 스킵 플래그의 부호화 데이터를 포함하는 비트 스트림을 생성한다. 본 개시는, 예를 들어, 화상 처리 장치, 화상 부호화 장치, 화상 복호 장치, 송신 장치, 수신 장치, 송수신 장치, 정보 처리 장치, 촬상 장치, 재생 장치, 비트 스트림 생성 방법, 계수 데이터 생성 방법 또는 양자화 계수 생성 방법 등에 적용할 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2021.06.17</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2021117500</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2020.11.27</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/JP2020/044151</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 화상의 부호화에 있어서, 상기 화상과 상기 화상의 예측 화상의 잔차를 계수 데이터로 변환하는 변환 처리를 스킵할 것인지 여부를 컴포넌트마다 나타내는 플래그 정보인 변환 스킵 플래그를 생성하는 플래그 생성부와,상기 플래그 생성부에 의해 생성된 상기 변환 스킵 플래그를 부호화하여, 상기 변환 스킵 플래그의 부호화 데이터를 생성하는 플래그 부호화부와,상기 플래그 부호화부에 의해 생성된 상기 변환 스킵 플래그의 부호화 데이터를 포함하는 비트 스트림을 생성하는 비트 스트림 생성부를 구비하는 화상 처리 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,상기 플래그 생성부에 의해 생성된 컴포넌트 식별자에 대응하는 상기 변환 스킵 플래그에 기초하여, 상기 컴포넌트 식별자에 대응하는 계수 데이터의 부호화 모드를, 상기 변환 처리를 스킵하는 경우를 위한 모드인 TS 잔차 부호화 모드로 할지, 또는 상기 변환 처리를 스킵하지 않은 경우를 위한 모드인 비TS 잔차 부호화 모드로 할지를 제어하는 모드 제어부와,상기 모드 제어부에 의해 설정된 상기 부호화 모드에 의해, 상기 컴포넌트 식별자에 대응하는 계수 데이터를 부호화하여, 상기 계수 데이터의 부호화 데이터를 생성하는 계수 데이터 부호화부를 더 구비하고,상기 비트 스트림 생성부는, 상기 플래그 부호화부에 의해 생성된 상기 변환 스킵 플래그의 부호화 데이터와, 상기 계수 데이터 부호화부에 의해 생성된 상기 계수 데이터의 부호화 데이터를 포함하는 비트 스트림을 생성하는 화상 처리 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서,상기 변환 처리를 스킵하는 경우, 상기 계수 데이터 부호화부는, 상기 계수 데이터의 휘도 성분의 부호화와 색차 성분의 부호화에서 컨텍스트 변수를 공유하는 화상 처리 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제2항에 있어서,상기 계수 데이터 부호화부는, 상기 플래그 생성부에 의해 생성된 상기 변환 스킵 플래그에 따른 사인 부호의 부호화 방법을 적용하는 화상 처리 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항에 있어서,상기 플래그 생성부는, 또한, 상기 변환 처리를 스킵하는 경우를 위한 모드인 TS 잔차 부호화 모드를 적용할지, 또는 상기 변환 처리를 스킵하지 않은 경우를 위한 모드인 비TS 잔차 부호화 모드를 적용할지를 나타내는 플래그 정보인 변환 스킵 잔차 부호화 사용 플래그를 생성하고,상기 플래그 부호화부는, 또한, 상기 플래그 생성부에 의해 생성된 상기 변환 스킵 잔차 부호화 사용 플래그를 부호화하여, 상기 변환 스킵 잔차 부호화 사용 플래그의 부호화 데이터를 생성하고,상기 비트 스트림 생성부는, 상기 플래그 부호화부에 의해 생성된 상기 변환 스킵 잔차 부호화 사용 플래그의 부호화 데이터를 더 포함하는 상기 비트 스트림을 생성하는 화상 처리 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에 있어서,상기 플래그 생성부는, 또한, 특정 모드에서, 상기 변환 처리를 스킵하는 경우를 위한 모드인 TS 잔차 부호화 모드를 적용할지, 또는 상기 변환 처리를 스킵하지 않은 경우를 위한 모드인 비TS 잔차 부호화 모드를 적용할지를 나타내는 플래그 정보인 변환 스킵 잔 부호화 사용 특정 모드 플래그를 생성하고,상기 플래그 부호화부는, 또한, 상기 플래그 생성부에 의해 생성된 상기 변환 스킵 잔 부호화 사용 특정 모드 플래그를 부호화하여, 상기 변환 스킵 잔 부호화 사용 특정 모드 플래그의 부호화 데이터를 생성하고,상기 비트 스트림 생성부는, 상기 플래그 부호화부에 의해 생성된 상기 변환 스킵 잔 부호화 사용 특정 모드 플래그의 부호화 데이터를 더 포함하는 상기 비트 스트림을 생성하는 화상 처리 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 화상의 부호화에 있어서, 상기 화상과 상기 화상의 예측 화상의 잔차를 계수 데이터로 변환하는 변환 처리를 스킵할 것인지 여부를 컴포넌트마다 나타내는 플래그 정보인 변환 스킵 플래그를 생성하고,생성된 상기 변환 스킵 플래그를 부호화하여, 상기 변환 스킵 플래그의 부호화 데이터를 생성하고,생성된 상기 변환 스킵 플래그의 부호화 데이터를 포함하는 비트 스트림을 생성하는비트 스트림 생성 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 화상의 부호화에 있어서, 컴포넌트 식별자에 대응하는 변환 스킵 플래그가, 상기 화상과 상기 화상의 예측 화상의 잔차를 변환 계수로 변환하는 변환 처리를 스킵하는 변환 스킵을 나타내는 경우, 상기 컴포넌트 식별자에 대응하는 처리 대상 변환 블록에 적용할 양자화 파라미터를 보정하는 양자화 파라미터 보정부와,상기 양자화 파라미터 보정부에 의해 보정된 상기 양자화 파라미터를 사용하여, 상기 컴포넌트 식별자에 대응하는 처리 대상 변환 블록의 양자화를 행하는 양자화부를 구비하는 화상 처리 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8항에 있어서,상기 양자화 파라미터 보정부는,상기 컴포넌트 식별자에 대응하는 상기 변환 스킵 플래그가 상기 변환 스킵을 나타내는 경우, 상기 변환 스킵의 최소 양자화 파라미터와 상기 컴포넌트 식별자에 대응하는 양자화 파라미터 중 값이 큰 쪽을, 상기 컴포넌트 식별자에 대응하는 상기 처리 대상 변환 블록에 적용할 양자화 파라미터로서 설정하고,상기 컴포넌트 식별자에 대응하는 상기 변환 스킵 플래그가 상기 변환 스킵을 행하지 않는 비변환 스킵을 나타내는 경우, 상기 컴포넌트 식별자에 대응하는 상기 양자화 파라미터를, 상기 컴포넌트 식별자에 대응하는 상기 처리 대상 변환 블록에 적용하는 상기 양자화 파라미터로서 설정하는 화상 처리 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 화상의 부호화에 있어서, 컴포넌트 식별자에 대응하는 변환 스킵 플래그가, 상기 화상과 상기 화상의 예측 화상의 잔차를 변환 계수로 변환하는 변환 처리를 스킵하는 변환 스킵을 나타내는 경우, 상기 컴포넌트 식별자에 대응하는 처리 대상 변환 블록에 적용할 양자화 파라미터를 보정하고,보정된 상기 양자화 파라미터를 사용하여, 상기 컴포넌트 식별자에 대응하는 처리 대상 변환 블록의 양자화를 행하여, 상기 컴포넌트 식별자에 대응하는 양자화 계수를 생성하는양자화 계수 생성 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 컴포넌트 식별자에 대응하는 변환 스킵 플래그의 부호화 데이터를 복호하여, 상기 컴포넌트 식별자에 대응하는 상기 변환 스킵 플래그를 얻는 플래그 복호부와,상기 플래그 복호부에 의해 얻어진 상기 컴포넌트 식별자에 대응하는 상기 변환 스킵 플래그에 기초하여, 상기 컴포넌트 식별자에 대응하는 계수 데이터의 부호화 데이터의 복호 모드를, 계수 데이터를 화상과 예측 화상의 잔차로 변환하는 역변환 처리를 스킵하는 경우를 위한 모드인 TS 잔차 복호 모드로 할지, 또는 상기 역변환 처리를 스킵하지 않은 경우를 위한 모드인 비TS 잔차 복호 모드로 할지를 제어하는 모드 제어부와,상기 모드 제어부에 의해 설정된 상기 복호 모드에 의해, 상기 컴포넌트 식별자에 대응하는 상기 계수 데이터의 상기 부호화 데이터를 복호하여, 상기 컴포넌트 식별자에 대응하는 상기 계수 데이터를 생성하는 계수 데이터 복호부 를 구비하는 화상 처리 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서,상기 역변환 처리를 스킵하는 경우, 상기 계수 데이터 복호부는, 상기 계수 데이터의 휘도 성분의 부호화 데이터의 복호와 색차 성분의 부호화 데이터의 복호에서 컨텍스트 변수를 공유하는 화상 처리 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제11항에 있어서,상기 계수 데이터 복호부는, 상기 플래그 복호부에 의해 얻어진 상기 컴포넌트 식별자에 대응하는 상기 변환 스킵 플래그에 따른 사인 부호의 복호 방법을 적용하는 화상 처리 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제11항에 있어서,상기 플래그 복호부는, 또한, 상기 역변환 처리를 스킵하는 경우에, 상기 TS 잔차 복호 모드를 적용할지, 또는 상기 비TS 잔차 복호 모드를 적용할지를 나타내는 플래그 정보인 변환 스킵 잔차 부호화 사용 플래그의 부호화 데이터를 복호하여, 상기 컴포넌트 식별자에 대응하는 상기 변환 스킵 잔차 부호화 사용 플래그를 얻는 플래그 복호부와,상기 모드 제어부는, 또한, 상기 플래그 복호부에 의해 생성된 상기 컴포넌트 식별자에 대응하는 상기 변환 스킵 잔차 부호화 사용 플래그에 기초하여, 상기 컴포넌트 식별자에 대응하는 상기 계수 데이터의 상기 부호화 데이터의 복호 모드를 상기 TS 잔차 복호 모드로 할지 상기 비TS 잔차 복호 모드로 할지를 제어하는 화상 처리 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제11항에 있어서,상기 플래그 복호부는, 또한, 특정 모드에서, 상기 TS 잔차 복호 모드를 적용할지, 또는 상기 비TS 잔차 복호 모드를 적용할지를 나타내는 플래그 정보인 변환 스킵 잔 부호화 사용 특정 모드 플래그의 부호화 데이터를 복호하여, 상기 컴포넌트 식별자에 대응하는 상기 변환 스킵 잔 부호화 사용 특정 모드 플래그를 얻고,상기 모드 제어부는, 또한, 상기 플래그 복호부에 의해 생성된 상기 컴포넌트 식별자에 대응하는 상기 변환 스킵 잔 부호화 사용 특정 모드 플래그에 기초하여, 상기 컴포넌트 식별자에 대응하는 상기 계수 데이터의 상기 부호화 데이터의 복호 모드를 상기 TS 잔차 복호 모드로 할지 상기 비TS 잔차 복호 모드로 할지를 제어하는 화상 처리 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 컴포넌트 식별자에 대응하는 변환 스킵 플래그의 부호화 데이터를 복호하여, 상기 컴포넌트 식별자에 대응하는 상기 변환 스킵 플래그를 얻고,얻어진 상기 컴포넌트 식별자에 대응하는 상기 변환 스킵 플래그에 기초하여, 상기 컴포넌트 식별자에 대응하는 계수 데이터의 부호화 데이터의 복호 모드를, 계수 데이터를 화상과 예측 화상의 잔차로 변환하는 역변환 처리를 스킵하는 경우를 위한 모드인 TS 잔차 복호 모드로 할지, 또는 상기 역변환 처리를 스킵하지 않은 경우를 위한 모드인 비TS 잔차 복호 모드로 할지를 제어하고,설정된 상기 복호 모드에 의해, 상기 컴포넌트 식별자에 대응하는 상기 계수 데이터의 상기 부호화 데이터를 복호하여, 상기 컴포넌트 식별자에 대응하는 상기 계수 데이터를 생성하는계수 데이터 생성 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 컴포넌트 식별자에 대응하는 변환 스킵 플래그가, 계수 데이터를 화상과 예측 화상의 잔차로 변환하는 역변환 처리를 스킵하는 변환 스킵을 나타내는 경우, 상기 컴포넌트 식별자에 대응하는 처리 대상 변환 블록에 적용할 양자화 파라미터를 보정하는 양자화 파라미터 보정부와,상기 양자화 파라미터 보정부에 의해 보정된 상기 양자화 파라미터를 사용하여, 상기 컴포넌트 식별자에 대응하는 처리 대상 변환 블록의 역양자화를 행하는 역양자화부를 구비하는 화상 처리 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17항에 있어서,상기 양자화 파라미터 보정부는,상기 컴포넌트 식별자에 대응하는 상기 변환 스킵 플래그가 상기 변환 스킵을 나타내는 경우, 변환 스킵의 최소 양자화 파라미터와 상기 컴포넌트 식별자에 대응하는 양자화 파라미터 중 값이 큰 쪽을, 상기 컴포넌트 식별자에 대응하는 상기 처리 대상 변환 블록에 적용하는 상기 양자화 파라미터로서 설정하고,상기 컴포넌트 식별자에 대응하는 상기 변환 스킵 플래그가 상기 변환 스킵을 행하지 않는 비변환 스킵을 나타내는 경우, 상기 컴포넌트 식별자에 대응하는 상기 양자화 파라미터를, 상기 컴포넌트 식별자에 대응하는 상기 처리 대상 변환 블록에 적용하는 상기 양자화 파라미터로서 설정하는 화상 처리 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제17항에 있어서,상기 컴포넌트 식별자에 대응하는 상기 변환 스킵 플래그의 부호화 데이터를 복호하여, 상기 컴포넌트 식별자에 대응하는 상기 변환 스킵 플래그를 얻는 플래그 복호부를 더 구비하고,상기 양자화 파라미터 보정부는, 상기 플래그 복호부에 의해 얻어진 상기 컴포넌트 식별자에 대응하는 상기 변환 스킵 플래그가 상기 변환 스킵을 나타내는 경우, 상기 컴포넌트 식별자에 대응하는 상기 처리 대상 변환 블록에 적용하는 상기 양자화 파라미터를 보정하는 화상 처리 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 컴포넌트 식별자에 대응하는 변환 스킵 플래그가, 계수 데이터를 화상과 예측 화상의 잔차로 변환하는 역변환 처리를 스킵하는 변환 스킵을 나타내는 경우, 상기 컴포넌트 식별자에 대응하는 처리 대상 변환 블록에 적용할 양자화 파라미터를 보정하고,보정된 상기 양자화 파라미터를 사용하여, 상기 컴포넌트 식별자에 대응하는 처리 대상 변환 블록의 역양자화를 행하여, 상기 컴포넌트 식별자에 대응하는 상기 계수 데이터를 생성하는계수 데이터 생성 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>일본국 도쿄도 미나토쿠 코난 *-*-*</address><code>519980961547</code><country>일본</country><engName>Sony Group Corporation</engName><name>소니그룹주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>일본 ******* 도쿄도 ...</address><code> </code><country> </country><engName>TSUKUBA, Takeshi</engName><name>츠쿠바 다케시</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>919990002028</code><country>대한민국</country><engName>LEE, JUNG HEE</engName><name>이중희</name></agentInfo><agentInfo><address>서울특별시 종로구 사직로*길 **, 세양빌딩 (내자동) *층(김.장법률사무소)</address><code>919980004828</code><country>대한민국</country><engName>CHANG, Soo Kil</engName><name>장수길</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>일본</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2019.12.11</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>JP-P-2019-223601</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2022.05.18</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-0524964-86</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2022.07.14</receiptDate><receiptNumber>1-5-2022-0104655-36</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2023.10.16</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1127429-83</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.10.15</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0995177-34</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020227016682.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c939e79c0b4b3e925bae6a7b57f3b2860cb6c4fbbb957678460e75ebe38a3e2e145596e70aeff0898575411ef8ff08b0870b38dde736ea9d626</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf3473c4510afdaf532fd6ad2d32bb252ffa31e9ba047b31d003bf6e69dd8b2311482e72137458fbe72e6a3fabda2f60f04069f94673e36969</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>