<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 17:53:01.531</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2025.01.15</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2025-0006391</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>전자 장치 및 전자 장치의 동작 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>ELECTRONIC DEVICE AND OPERATING METHOD FOR THE SAME</inventionTitleEng><openDate>2025.11.06</openDate><openNumber>10-2025-0158625</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2016.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G09G 3/3233</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 전자 장치는 복수의 화소들을 포함하는 디스플레이, 메모리 및 프로세서를 포함하고, 프로세서가 메모리에 저장된 프로그램 또는 적어도 하나의 명령어를 실행함으로써, 전자 장치는 영상을 표시하도록 디스플레이를 제어하고, 복수의 화소들 중 어느 하나의 화소는 발광 다이오드, 제1 구동 전압을 제공하는 제1 전압 라인에 제1 전극이 전기적으로 연결되고, 발광 다이오드의 애노드에 제2 전극이 전기적으로 연결된 제1 트랜지스터, 제1 트랜지스터의 제1 제어 전극과 제1 트랜지스터의 제2 전극 사이에 전기적으로 연결된 제2 트랜지스터 및 제1 트랜지스터의 제2 제어 전극과 데이터 신호를 제공하는 데이터 라인 사이에 전기적으로 연결된 제3 트랜지스터를 포함하고, 제2 트랜지스터의 제어 전극과 제3 트랜지스터의 제어 전극은 동일한 스캔 신호를 제공하는 스캔 라인에 전기적으로 연결될 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 복수의 화소들을 포함하는 디스플레이;프로그램 또는 적어도 하나의 명령어(instruction)가 저장되는 메모리; 및적어도 하나의 프로세서를 포함하고,상기 적어도 하나의 프로세서가 상기 메모리에 저장된 상기 프로그램 또는 상기 적어도 하나의 명령어를 개별적으로(individually) 또는 조합적으로(collectively) 실행함으로써, 전자 장치는,영상을 표시하도록 상기 디스플레이를 제어하고,상기 복수의 화소들 중 어느 하나의 화소는,발광 다이오드;제1 구동 전압을 제공하는 제1 전압 라인에 제1 전극이 전기적으로 연결되고, 상기 발광 다이오드의 애노드에 제2 전극이 전기적으로 연결된 제1 트랜지스터;상기 제1 트랜지스터의 제1 제어 전극과, 상기 제1 트랜지스터의 상기 제2 전극 사이에 전기적으로 연결된 제2 트랜지스터; 및상기 제1 트랜지스터의 제2 제어 전극과, 데이터 신호를 제공하는 데이터 라인 사이에 전기적으로 연결된 제3 트랜지스터를 포함하고,상기 제2 트랜지스터의 제어 전극과 상기 제3 트랜지스터의 제어 전극은 동일한 스캔 신호를 제공하는 스캔 라인에 전기적으로 연결된 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1 항에 있어서,상기 전자 장치는,한 프레임 내에서, 스캔 구간을 포함하는 상기 스캔 신호를 상기 스캔 라인을 통하여 상기 제2 트랜지스터 및 상기 제3 트랜지스터에 제공하고,데이터 구간을 포함하는 상기 데이터 신호를 상기 데이터 라인을 통하여 상기 제3 트랜지스터에 제공하며,상기 데이터 구간과 상기 스캔 구간은 중첩되는 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2 항에 있어서,상기 하나의 화소는,상기 제1 전원 라인과 상기 제1 트랜지스터의 상기 제1 제어 전극 사이에 전기적으로 연결된 커패시터;상기 발광 다이오드의 상기 애노드와, 상기 제1 트랜지스터의 상기 제2 전극 사이에 전기적으로 연결된 제4 트랜지스터를 더 포함하고,상기 제4 트랜지스터의 제어 전극은, 발광 신호를 수신하는 발광 라인에 전기적으로 연결된 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3 항에 있어서,상기 전자 장치는,한 프레임 내에서, 발광 구간을 포함하는 상기 발광 신호를 상기 발광 라인을 통하여 상기 제4 트랜지스터에 제공하고,상기 발광 구간은, 상기 스캔 구간 및 상기 데이터 구간과 중첩되지 않는 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제2 항 내지 제4 항 중 어느 하나의 항에 있어서,상기 하나의 화소는,상기 제1 트랜지스터의 상기 제1 제어 전극과 제2 구동 전압을 수신하는 제2 전압 라인 사이에 전기적으로 연결된 제5 트랜지스터를 더 포함하고,상기 제5 트랜지스터의 제어 전극은, 초기화 스캔 신호를 수신하는 초기화 스캔 라인에 전기적으로 연결된 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5 항에 있어서,상기 전자 장치는,한 프레임 내에서, 초기화 구간을 포함하는 상기 초기화 스캔 신호를 상기 초기화 스캔 라인을 통하여 상기 제5 트랜지스터에 제공하고,상기 초기화 구간은, 상기 스캔 구간보다 앞서는 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제2 항 내지 제6 항 중 어느 하나의 항에 있어서,상기 하나의 화소는,상기 제1 트랜지스터의 상기 제2 제어 전극과, 제1 초기화 전압을 수신하는 제1 초기화 라인 사이에 전기적으로 연결된 제6 트랜지스터를 더 포함하고,상기 제6 트랜지스터의 제어 전극은, 발광 신호를 수신하는 발광 라인에 전기적으로 연결된 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7 항에 있어서,상기 전자 장치는,한 프레임 내에서, 발광 구간을 포함하는 상기 발광 신호를 상기 발광 라인을 통하여 상기 제6 트랜지스터에 제공하고,상기 발광 구간은, 상기 스캔 구간 및 상기 데이터 구간과 중첩되지 않는 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1 항 내지 제8 항 중 어느 하나의 항에 있어서,상기 하나의 화소는,상기 제1 전원 라인과 상기 제1 트랜지스터의 상기 제1 제어 전극 사이에 전기적으로 연결된 커패시터;상기 발광 다이오드의 상기 애노드와, 상기 제1 트랜지스터의 상기 제2 전극 사이에 전기적으로 연결된 제4 트랜지스터;상기 제1 트랜지스터의 상기 제1 제어 전극과 제2 구동 전압을 수신하는 제2 전압 라인 사이에 전기적으로 연결된 제5 트랜지스터; 및상기 제1 트랜지스터의 상기 제2 제어 전극과, 제1 초기화 전압을 수신하는 제1 초기화 라인 사이에 전기적으로 연결된 제6 트랜지스터를 더 포함하고,상기 제4 트랜지스터의 제어 전극 및 상기 제6 트랜지스터의 제어 전극 각각은, 발광 신호를 수신하는 발광 라인에 전기적으로 연결되고,상기 제5 트랜지스터의 제어 전극은, 초기화 스캔 신호를 수신하는 초기화 스캔 라인에 전기적으로 연결된 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9 항에 있어서,상기 전자 장치는, 한 프레임 내에서,스캔 구간을 포함하는 상기 스캔 신호를 상기 스캔 라인을 통하여 상기 제2 트랜지스터 및 상기 제3 트랜지스터에 제공하고,데이터 구간을 포함하는 상기 데이터 신호를 상기 데이터 라인을 통하여 상기 제3 트랜지스터에 제공하며,발광 구간을 포함하는 상기 발광 신호를 상기 발광 라인을 통하여 상기 제4 트랜지스터 및 상기 제6 트랜지스터에 제공하고,초기화 구간을 포함하는 상기 초기화 스캔 신호를 상기 초기화 스캔 라인을 통하여 상기 제5 트랜지스터에 제공하며,상기 데이터 구간과 상기 스캔 구간은 중첩되고,상기 초기화 구간은 상기 스캔 구간 및 상기 데이터 구간보다 앞서며,상기 발광 구간은 상기 초기화 구간, 상기 스캔 구간 및 상기 데이터 구간과 중첩되지 않는 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제9 항에 있어서,상기 제4 트랜지스터의 상기 제어 전극은, 제1 제어 전극 및 제2 제어 전극을 포함하고,상기 제4 트랜지스터의 상기 제1 제어 전극 및 상기 제2 제어 전극은 각각 상기 발광 라인에 전기적으로 연결된 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제9 항 내지 제11 항 중 어느 하나의 항에 있어서,상기 하나의 화소는,상기 발광 다이오드의 상기 애노드와, 상기 제2 전압 라인 사이에 전기적으로 연결된 제7 트랜지스터를 더 포함하고,상기 제7 트래지스터의 제어 전극은, 상기 초기화 스캔 라인에 전기적으로 연결된 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1 항 내지 제12 항 중 어느 하나의 항에 있어서,상기 하나의 화소는,상기 제1 트랜지스터의 상기 제1 제어 전극과, 상기 제2 제어 전극 사이에 전기적으로 연결된 커패시터;상기 발광 다이오드의 상기 애노드와, 상기 제1 트랜지스터의 상기 제2 전극 사이에 전기적으로 연결된 제4 트랜지스터;상기 제1 트랜지스터의 상기 제1 제어 전극과 제2 초기화 전압을 수신하는 제2 초기화 라인 사이에 전기적으로 연결된 제5 트랜지스터;상기 제1 트랜지스터의 상기 제2 제어 전극과, 제1 초기화 전압을 수신하는 제1 초기화 라인 사이에 전기적으로 연결된 제6 트랜지스터; 및상기 제1 트랜지스터의 상기 제2 제어 전극과, 상기 제2 초기화 라인 사이에 전기적으로 연결된 제8 트랜지스터를 더 포함하고,상기 제4 트랜지스터의 제어 전극 및 상기 제6 트랜지스터의 제어 전극 각각은, 발광 신호를 수신하는 발광 라인에 전기적으로 연결되고,상기 제5 트랜지스터의 제어 전극 및 상기 제8 트랜지스터의 제어 전극 각각은, 초기화 신호를 수신하는 초기화 스캔 라인에 전기적으로 연결된 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 전자 장치의 동작 방법에 있어서,복수의 화소들을 포함하는 디스플레이를 통하여 영상을 표시하는 단계를 포함하고,상기 복수의 화소들 중 어느 하나의 화소는,발광 다이오드;제1 구동 전압을 제공하는 제1 전압 라인에 제1 전극이 전기적으로 연결되고, 상기 발광 다이오드의 애노드에 제2 전극이 전기적으로 연결된 제1 트랜지스터;상기 제1 트랜지스터의 제1 제어 전극과, 상기 제1 트랜지스터의 상기 제2 전극 사이에 전기적으로 연결된 제2 트랜지스터; 및상기 제1 트랜지스터의 제2 제어 전극과, 데이터 신호를 제공하는 데이터 라인 사이에 전기적으로 연결된 제3 트랜지스터를 포함하고,상기 제2 트랜지스터의 제어 전극과 상기 제3 트랜지스터의 제어 전극은 동일한 스캔 신호를 제공하는 스캔 라인에 전기적으로 연결된 전자 장치의 동작 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14 항에 있어서,상기 영상을 표시하는 단계는,한 프레임 내에서, 스캔 구간을 포함하는 상기 스캔 신호를 상기 스캔 라인을 통하여 상기 제2 트랜지스터 및 상기 제3 트랜지스터에 제공하는 단계; 및데이터 구간을 포함하는 상기 데이터 신호를 상기 데이터 라인을 통하여 상기 제3 트랜지스터에 제공하는 단계를 포함하고,상기 데이터 구간과 상기 스캔 구간은 중첩되는 전자 장치의 동작 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제15 항에 있어서,상기 하나의 화소는,상기 제1 전원 라인과 상기 제1 트랜지스터의 상기 제1 제어 전극 사이에 전기적으로 연결된 커패시터;상기 발광 다이오드의 상기 애노드와, 상기 제1 트랜지스터의 상기 제2 전극 사이에 전기적으로 연결되고, 발광 신호를 수신하는 발광 라인에 제어 전극이 전기적으로 연결된 제4 트랜지스터를 더 포함하고,상기 영상을 표시하는 단계는,한 프레임 내에서, 발광 구간을 포함하는 상기 발광 신호를 상기 발광 라인을 통하여 상기 제4 트랜지스터에 제공하는 단계를 더 포함하고,상기 발광 구간은, 상기 스캔 구간 및 상기 데이터 구간과 중첩되지 않는 전자 장치의 동작 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제15 항 또는 제16 항 중 어느 하나의 항에 있어서,상기 하나의 화소는,상기 제1 트랜지스터의 상기 제1 제어 전극과 제2 구동 전압을 수신하는 제2 전압 라인 사이에 전기적으로 연결되고, 초기화 스캔 신호를 수신하는 초기화 스캔 라인에 제어 전극이 전기적으로 연결된 제5 트랜지스터를 더 포함하고,상기 영상을 표시하는 단계는,한 프레임 내에서, 초기화 구간을 포함하는 상기 초기화 스캔 신호를 상기 초기화 스캔 라인을 통하여 상기 제5 트랜지스터에 제공하는 단계를 더 포함하고,상기 초기화 구간은, 상기 스캔 구간보다 앞서는 전자 장치의 동작 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제15 항 내지 제17 항 중 어느 하나의 항에 있어서,상기 하나의 화소는,상기 제1 트랜지스터의 상기 제2 제어 전극과, 제1 초기화 전압을 수신하는 제1 초기화 라인 사이에 전기적으로 연결되고, 발광 신호를 수신하는 발광 라인에 제어 전극이 전기적으로 연결된 제6 트랜지스터를 더 포함하고,상기 영상을 표시하는 단계는,한 프레임 내에서, 발광 구간을 포함하는 상기 발광 신호를 상기 발광 라인을 통하여 상기 제6 트랜지스터에 제공하는 단계를 더 포함하고,상기 발광 구간은, 상기 스캔 구간 및 상기 데이터 구간과 중첩되지 않는 전자 장치의 동작 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제14 항 내지 제18 항 중 어느 하나의 항에 있어서,상기 하나의 화소는,상기 제1 전원 라인과 상기 제1 트랜지스터의 상기 제1 제어 전극 사이에 전기적으로 연결된 커패시터;상기 발광 다이오드의 상기 애노드와, 상기 제1 트랜지스터의 상기 제2 전극 사이에 전기적으로 연결되고, 발광 신호를 수신하는 발광 라인에 제어 전극이 전기적으로 연결된 제4 트랜지스터;상기 제1 트랜지스터의 상기 제1 제어 전극과 제2 구동 전압을 수신하는 제2 전압 라인 사이에 전기적으로 연결되고, 초기화 스캔 신호를 수신하는 초기화 스캔 라인에 제어 전극이 전기적으로 연결된 제5 트랜지스터; 및상기 제1 트랜지스터의 상기 제2 제어 전극과, 제1 초기화 전압을 수신하는 제1 초기화 라인 사이에 전기적으로 연결되고, 상기 발광 라인에 제어 전극이 전기적으로 연결된 제6 트랜지스터를 더 포함하고,상기 영상을 표시하는 단계는,한 프레임 내에서, 스캔 구간을 포함하는 상기 스캔 신호를 상기 스캔 라인을 통하여 상기 제2 트랜지스터 및 상기 제3 트랜지스터에 제공하는 단계;데이터 구간을 포함하는 상기 데이터 신호를 상기 데이터 라인을 통하여 상기 제3 트랜지스터에 제공하는 단계;발광 구간을 포함하는 상기 발광 신호를 상기 발광 라인을 통하여 상기 제4 트랜지스터 및 상기 제6 트랜지스터에 제공하는 단계; 및초기화 구간을 포함하는 상기 초기화 스캔 신호를 상기 초기화 스캔 라인을 통하여 상기 제5 트랜지스터에 제공하는 단계를 포함하고,상기 데이터 구간과 상기 스캔 구간은 중첩되고,상기 초기화 구간은 상기 스캔 구간 및 상기 데이터 구간보다 앞서며,상기 발광 구간은 상기 초기화 구간, 상기 스캔 구간 및 상기 데이터 구간과 중첩되지 않는 전자 장치의 동작 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제14 항 내지 제19항 중 어느 하나의 항에 기재된 동작 방법을 컴퓨터에서 수행하기 위한 프로그램이 기록된 컴퓨터로 읽을 수 있는 기록 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code>119981042713</code><country>대한민국</country><engName>SAMSUNG ELECTRONICS CO., LTD.</engName><name>삼성전자주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code> </code><country>대한민국</country><engName>KIM, Ki Woo</engName><name>김기우</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code> </code><country>대한민국</country><engName>SEOK, Seung Won</engName><name>석승원</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code> </code><country>대한민국</country><engName>KEUM, Chang Min</engName><name>금창민</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 강남구 언주로 **길 **, *층, **층, **층, **층(도곡동, 대림아크로텔)</address><code>920051000028</code><country>대한민국</country><engName>Y.P.LEE,MOCK&amp;PARTNERS</engName><name>리앤목특허법인</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>대한민국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2024.04.30</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>1020240058138</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2025.01.15</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0058965-82</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020250006391.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c939956ce5ed44ff2a32cd5793d58a66a1096010d658942ede4afbb7b75c6abad15dab899b230449375b46118d49a581266100031dcfc75dfcd</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf54055e23745caed2349a44a15c547286e2c52182fb91596caa309b7ea507aabb8a3d3a37464c87f60ba998872baf9821587f2223c28b7459</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>