<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 17:53:09.539</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.09.01</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2025-7012397</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>데이터 송신 방법 및 장치</inventionTitle><inventionTitleEng>DATA TRANSMISSION METHOD AND APPARATUS</inventionTitleEng><openDate>2025.05.13</openDate><openNumber>10-2025-0065707</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.04.16</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2025.04.16</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2024.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 74/0816</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2024.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 74/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2009.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 84/12</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 송신 중의 충돌 가능성을 줄이고 통신 지연 시간을 단축하기 위한 데이터 송신 방법 및 장치가 제공되며, 무선 통신 기술 분야에 관한 것이다. 상기 데이터 송신 방법에서, 제1 디바이스는 채널 청취를 수행하지 않고 제1 프레임을 전송할 수 있다. 상기 제1 디바이스는 상기 제1 프레임을 사용하여 채널에 액세스할 수 있다. 상기 채널에서 송신되는 데이터가 없는 경우, 제1 디바이스는 제1 프레임을 사용하여 채널을 선점할 수 있다. 채널에서 데이터가 송신되는 경우, 상기 제1 프레임은 데이터 송신을 방해할 수 있다. 또한, 채널 상태가 유휴 상태임을 검출하는 경우, 제1 디바이스는 제1 지속기간 동안 대기한 후 제2 프레임을 전송하여, 상기 제2 프레임의 충돌을 방지할 수 있다. 상기 데이터 송신 방법 및 장치는 802.11 시리즈 프로토콜, 예를 들어 802.11be, Wi-Fi 7, EHT와 같은 IEEE 802.11ax의 차세대 Wi-Fi 프로토콜이나 Wi-Fi 8과 같은 차세대 802.11be를 지원하는 무선 로컬 영역 네트워크에 적용될 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2024.03.21</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2024055852</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.09.01</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/CN2023/116574</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 데이터 송신 방법으로서, 제1 디바이스가 제2 디바이스에 제1 프레임을 전송하는 단계 - 상기 제1 디바이스는 상기 제1 프레임을 전송할 때 채널 청취를 수행할 필요가 없음 -; 및 상기 제1 디바이스가, 채널 상태가 유휴 상태임을 검출하는 경우, 제1 지속기간 동안 대기한 후 제2 프레임을 전송하는 단계를 포함하는 데이터 송신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 데이터 송신 방법으로서, 제1 디바이스가, 채널 상태가 유휴 상태임을 검출하는 경우 상기 제1 프레임을 전송하는 단계; 및 상기 제1 디바이스가, 상기 채널 상태가 유휴 상태임을 검출하는 경우, 제1 지속기간 동안 대기한 후 제2 프레임을 전송하는 단계를 포함하는 데이터 송신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서, 상기 제1 디바이스가, 채널 상태가 유휴 상태임을 검출하는 경우 제1 프레임을 전송하는 단계는, 상기 제1 디바이스가, 상기 채널 상태가 유휴 상태임을 검출하는 경우, 지정된 지속기간 동안 대기한 후 상기 제1 프레임을 전송하는 단계를 포함하는, 데이터 송신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3항에 있어서, 상기 지정된 지속기간은 PIFS 이하인, 데이터 송신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항 내지 제4항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 지속기간은 PIFS 이하인, 데이터 송신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항 내지 제5항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 프레임은 제1 지속기간 지속기간 필드를 포함하고, 상기 제1 지속기간 필드는 제2 지속기간을 지시하며, 상기 제2 프레임은 상기 제2 지속기간 내에 전송되는, 데이터 송신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항 내지 제6항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 디바이스가 제2 디바이스에 제1 프레임을 전송하는 단계 전에, 상기 데이터 송신 방법은, 상기 제1 디바이스가 제3 디바이스로부터 제3 프레임을 수신하는 단계; 및 상기 제1 디바이스가 상기 제3 프레임에 대한 확인응답 프레임의 전송을 생략하는 단계를 더 포함하는 데이터 송신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항 내지 제7항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 프레임은 확인응답 프레임 지시자 필드를 포함하고, 상기 확인응답 프레임 지시자 필드는 상기 제1 프레임이 확인응답 프레임으로 응답될 필요가 없음을 지시하는, 데이터 송신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항 내지 제8항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 프레임은 제어 프레임을 포함하거나, 상기 제1 프레임은 데이터 프레임을 포함하는, 데이터 송신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항 내지 제9항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 프레임에서 수신 주소는 상기 제1 디바이스의 주소인, 데이터 송신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항 내지 제10항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 디바이스가 상기 제2 프레임을 전송한 후, 상기 데이터 송신 방법은, 상기 제1 디바이스가 상기 제2 디바이스에 의해 전송되는 상기 제2 프레임에 대한 확인응답 프레임을 수신하는 단계; 및 상기 제1 디바이스가 상기 제2 디바이스에 의해 전송되는 제4 프레임을 수신하는 단계 - 상기 제2 프레임은 제2 지속기간 지속기간 필드를 포함하고, 상기 제2 지속기간 필드는 제3 지속기간을 지시하며, 상기 제4 프레임은 상기 제3 지속기간 내에 전송됨 -를 더 포함하는 데이터 송신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 처리 유닛 및 송수신기 유닛을 포함하는 통신 디바이스로서, 상기 송수신기 유닛은 제2 디바이스에 제1 프레임을 전송하도록 구성되고, 상기 제1 디바이스는 상기 제1 프레임을 전송할 때 채널 청취를 수행할 필요가 없으며; 상기 처리 유닛은 채널을 검출하도록 구성되고;상기 송수신기 유닛은 추가로, 채널 상태가 유휴 상태임이 검출되는 경우, 제1 지속기간 동안 대기한 후 제2 프레임을 전송하도록 구성되는, 통신 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 처리 유닛 및 송수신기 유닛을 포함하는 통신 디바이스로서, 상기 처리 유닛은 채널을 검출하도록 구성되고;상기 송수신기 유닛은, 채널 상태가 유휴 상태임이 검출되는 경우, 상기 제1 프레임을 전송하도록 구성되고; 상기 송수신기 유닛은는 추가로, 상기 채널 상태가 유휴 상태임이 검출되는 경우, 제1 지속기간 동안 대기한 후 제2 프레임을 전송하도록 구성되는, 통신 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13항에 있어서, 상기 송수신기 유닛은 구체적으로, 상기 채널 상태가 유휴 상태임이 검출되는 경우, 지정된 지속기간 동안 대기한 후 상기 제1 프레임을 전송하도록 구성되는, 통신 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14항에 있어서, 상기 지정된 지속기간은 PIFS 이하인, 통신 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제12항 내지 제15항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 지속기간은 PIFS 이하인, 통신 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제12항 내지 제16항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 프레임은 제1 지속기간 지속기간 필드를 포함하고, 상기 제1 지속기간 필드는 제2 지속기간을 지시하며, 상기 제2 프레임은 상기 제2 지속기간 내에 전송되는, 통신 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제12항 내지 제17항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 송수신기 유닛은 추가로, 제3 디바이스로부터 제3 프레임을 수신하도록 구성되고; 상기 처리 유닛은 추가로, 상기 제3 프레임에 대한 확인응답 프레임의 전송하지 않을 것을 결정하도록 구성되는, 통신 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제12항 내지 제18항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 프레임은 확인응답 프레임 지시자 필드를 포함하고, 상기 확인응답 프레임 지시자 필드는 상기 제1 프레임이 확인응답 프레임으로 응답될 필요가 없음을 지시하는, 통신 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제12항 내지 제19항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 프레임은 제어 프레임을 포함하거나, 상기 제1 프레임은 데이터 프레임을 포함하는, 통신 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제12항 내지 제20항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 프레임에서 수신 주소는 상기 제1 디바이스의 주소인, 통신 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제12항 내지 제21항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 송수신기 유닛은 추가로,상기 제2 디바이스에 전송되는 상기 제2 프레임에 대한 확인응답 프레임을 수신하고; 상기 제2 디바이스에 의해 전송되는 제4 프레임을 수신하도록 구성되며, 상기 제2 프레임은 제2 지속기간 지속기간 필드를 포함하고, 상기 제2 지속기간 필드는 제3 지속기간을 지시하며, 상기 제4 프레임은 상기 제3 지속기간 내에 전송되는, 통신 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 프로세서와 메모리를 포함하는 통신 장치로서, 상기 메모리는 컴퓨터 프로그램 또는 명령어를 저장하도록 구성되고;상기 프로세서는 상기 메모리 내의 상기 컴퓨터 프로그램 또는 상기 명령어를 실행하도록 구성되어, 상기 통신 장치가 제1항 또는 제5항 내지 제11항 중 어느 한 항에 따른 데이터 송신 방법을 수행하도록 하거나 또는 상기 통신 장치가 제2항 내지 제11항 중 어느 한 항에 따른 데이터 송신 방법을 수행하도록 하는, 통신 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 컴퓨터로 판독 가능한 저장 매체로서, 컴퓨터로 실행 가능한 명령어를 저장하고, 상기 컴퓨터로 실행 가능한 명령어가 전자 장치에 의해 호출될 때, 상기 전자 장치는 제1항 또는 제5항 내지 제11항 중 어느 한 항에 따른 데이터 송신 방법을 수행할 수 있게 되거나, 또는 상기 통신 장치는 제2항 내지 제11항 중 어느 한 항에 따른 데이터 송신 방법을 수행할 수 있게 되는, 컴퓨터로 판독 가능한 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 컴퓨터로 실행 가능한 명령어를 포함하는 컴퓨터 프로그램 제품으로서, 상기 컴퓨터로 실행 가능한 명령어가 컴퓨터에서 실행될 때, 상기 컴퓨터는 제1항 내지 제11항 중 어느 한 항에 따른 데이터 송신 방법을 수행할 수 있게 되는, 컴퓨터 프로그램 제품.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 칩 시스템으로서, 통신 인터페이스; 및상기 통신 인터페이스를 사용하여 명령어를 호출하고 실행하도록 구성된 프로세서를 포함하여, 상기 칩 시스템이 설치된 디바이스가 제1항 또는 제5항 내지 제11항 중 어느 한 항에 따른 데이터 송신 방법을 수행하도록 하거나, 또는 상기 칩 시스템이 설치된 디바이스가 제2항 내지 제11항 중 어느 한 항에 따른 데이터 송신 방법을 수행하도록 하는, 칩 시스템.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>중국 ****** 광동성 셴젠 롱강 디스트릭트 반티안 후아웨이 어드미니스트레이션 빌딩</address><code>520000572466</code><country>중국</country><engName>HUAWEI TECHNOLOGIES CO., LTD.</engName><name>후아웨이 테크놀러지 컴퍼니 리미티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>중국 ******...</address><code> </code><country>중국</country><engName>YUAN, Fangchao</engName><name>위안 팡차오</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국 ******...</address><code> </code><country>중국</country><engName>CHEN, Peng</engName><name>천 펑</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국 ******...</address><code> </code><country>중국</country><engName>YANG, Yongchao</engName><name>양 융차오</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 테헤란로 ***, 서림빌딩 **층 (역삼동)</address><code>920011000036</code><country>대한민국</country><engName>YOU ME PATENT &amp; LAW FIRM</engName><name>유미특허법인</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>중국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.09.16</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>202211132100.0</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2025.04.16</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0428394-45</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.04.16</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0430869-23</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.04.16</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0430870-70</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2025.04.17</receiptDate><receiptNumber>1-5-2025-0064311-22</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020257012397.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c939dd9d3b930fdf21e0f6b2890b9c3963ed55961978d02f75f7705b4ec00152efe199746c4d9474d6ce7151935f9f66fb4da021090e18d73fe</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf45881d1384cca52615a6f441dfc1745707b21147baa173743cafa3728d117e973ffeb3ee2133e81d51f5e2d192e9bf9d29f7321ee875a5cd</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>