<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:33:55.3355</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.11.11</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-7032599</applicationNumber><claimCount>14</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>경계외 조건에 대한 양방향-예측에 관한 서브-블록 기반 제약</inventionTitle><inventionTitleEng>SUB-BLOCK BASED CONSTRAINT ON BI-PREDICTION FOR OUT-OF-BOUNDARY CONDITIONS</inventionTitleEng><openDate>2023.10.20</openDate><openNumber>10-2023-0147200</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2023.09.22</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2023.09.22</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/577</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/70</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/105</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/176</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/186</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/139</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/119</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/573</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/157</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> (i) 제1 참조 픽처 내의 제1 서브블록의 제1 참조 서브블록의 경계가 제1 참조 픽처의 경계 너머에 위치하는 것, 및 (ii) 제2 참조 픽처 내의 제1 서브블록의 제2 참조 서브블록의 경계가 제2 참조 픽처의 경계 너머에 위치하는 것 중의 하나가 결정된다. (i) 제1 참조 픽처 내의 제1 서브블록의 제1 참조 서브블록의 경계가 제1 참조 픽처의 경계 너머에 있고, (ii) 제2 참조 픽처 내의 제1 서브블록의 제2 참조 서브블록의 경계가 제2 참조 픽처의 경계 내에 위치하는 것에 응답하여, 제1 서브블록이 제2 참조 픽처의 제2 참조 서브블록에 기초하여 재구성되도록, 현재 블록의 제1 서브블록은 단방향-예측 모드에 기초하여 재구성된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.08.10</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023149971</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.11.11</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2022/079760</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 디코더에서 수행되는 디코딩 방법으로서,코딩된 비디오 비트스트림으로부터 현재 픽처 내의 현재 블록의 복수의 서브블록의 코딩된 정보를 수신하는 단계;상기 코딩된 비디오 비트스트림으로부터 상기 현재 픽처 내의 상기 현재 블록과 연관된 예측 모드를 지시하는 신택스 엘리먼트(syntax element)를 획득하는 단계 - 상기 예측 모드는 단방향-예측(uni-prediction) 모드 및 양방향-예측(bi-prediction) 모드 중의 하나임 -;상기 양방향-예측 모드가 상기 복수의 서브블록 중 제1 서브블록에 적용되는 것으로 결정하는 단계 - 상기 제1 서브블록은 제1 참조 픽처 내의 제1 참조 서브블록 및 제2 참조 픽처 내의 제2 참조 서브블록에 기초하여 예측됨 -;상기 양방향-예측 모드가 상기 복수의 서브블록 중 상기 제1 서브블록에 적용되는 것에 응답하여, (i) 상기 제1 참조 서브블록의 경계가 상기 제1 참조 픽처의 경계 너머에 위치하고 (ii) 상기 제2 참조 서브블록의 경계가 상기 제2 참조 픽처의 경계 내에 위치하는지 여부를 결정하는 단계; 및(i) 상기 제1 참조 서브블록의 경계가 상기 제1 참조 픽처의 경계 너머에 위치하고 (ii) 상기 제2 참조 서브블록의 경계가 상기 제2 참조 픽처의 경계 내에 위치하는 것에 응답하여, 상기 제1 서브블록이 상기 제2 참조 픽처의 상기 제2 참조 서브블록에 기초하여 재구성되도록, 상기 단방향-예측 모드에 기초하여 상기 현재 블록의 상기 제1 서브블록을 재구성하는 단계를 포함하는 디코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,상기 양방향-예측 모드가 상기 제1 서브블록에 적용되는 것으로 결정하는 단계는,상기 양방향-예측 모드가 (i) 상기 코딩된 정보 내에 포함되는 시그널링 정보, (ii) 상기 현재 블록에 적용되는 비-병합 인터 예측 모드(non-merge inter prediction mode), 및 (iii) 상기 현재 블록에 적용되는 병합 모드(merge mode) 중의 하나에 기초하여 상기 제1 서브블록에 적용되는 것으로 결정하는 단계를 더 포함하는, 디코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서,(i) 상기 제1 참조 서브블록의 경계가 상기 제1 참조 픽처의 경계 너머에 위치하고 (ii) 상기 제2 참조 서브블록의 경계가 상기 제2 참조 픽처의 경계 내에 위치하는지 여부를 결정하는 단계는,상기 제1 참조 서브블록의 경계가 임계치만큼 상기 제1 참조 픽처의 경계 너머에 위치하는지 여부를 결정하는 단계를 포함하는, 디코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서,상기 제1 서브블록의 크기는 상기 현재 블록에 적용되는 인터 예측 모드(inter prediction mode)에 기초한 4 x 4 루마 샘플(luma sample) 및 8 x 8 루마 샘플 중의 하나인, 디코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항에 있어서,상기 제1 참조 서브블록의 경계가 상기 제1 참조 픽처의 경계 너머에 있고 상기 제2 참조 서브블록의 경계가 상기 제2 참조 픽처의 경계 너머에 있는 것에 응답하여, 상기 제1 참조 픽처 내의 상기 제1 참조 서브블록 및 상기 제2 참조 픽처 내의 상기 제2 참조 서브블록에 기초하여 상기 현재 블록의 상기 제1 서브블록을 재구성하는 단계를 더 포함하는 디코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에 있어서,상기 제1 서브블록의 크기는,상기 현재 블록에 적용되는 아핀 인터 예측 모드(affine inter prediction mode)에 기초한 아핀 서브블록 크기,상기 현재 블록에 적용되는 SbTMVP(subblock-based temporal motion vector prediction) 모드에 기초한 서브블록-기반 시간적 모션 벡터 예측(SbTMVP) 서브블록 크기, 및상기 현재 블록에 적용되는 GPM(geometric partitioning mode) 모드에 기초한 기하학적 파티셔닝 모드(GPM) 서브블록 크기중의 하나인, 디코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항에 있어서,(i) 상기 제1 서브블록이 상기 현재 블록의 기하학적 파티셔닝 경계를 중심으로 두는 블렌딩 영역(blending area) 내에 위치하고 (ii) 상기 제1 참조 서브블록의 경계가 상기 제1 참조 픽처의 경계 너머에 있는 것에 응답하여, 상기 제2 참조 서브블록의 경계가 상기 제2 참조 픽처의 경계 내에 위치하는 상기 제2 참조 서브블록에 기초하여 상기 제1 서브블록을 재구성하는 단계를 더 포함하는 디코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항에 있어서,상기 제1 서브블록이 상기 단방향-예측 모드에 의해 예측되는 것에 응답하여, 상기 단방향-예측 모드의 단방향-예측 모션 정보를 상기 제1 서브블록에 대하여 저장하는 단계를 더 포함하는 디코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항에 있어서,상기 제1 서브블록의 적어도 하나의 픽셀이 상기 단방향-예측 모드에 의해 예측되는 것에 응답하여, 상기 단방향-예측 모드의 단방향-예측 모션 정보를 상기 제1 서브블록에 대하여 저장하는 단계를 더 포함하는 디코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항에 있어서,상기 제1 참조 서브블록의 경계가 상기 제1 참조 픽처의 경계 너머에 있는 것, 또는 상기 제2 참조 서브블록의 경계가 상기 제2 참조 픽처의 경계 너머에 있는 것 중의 적어도 하나에 응답하여, 상기 현재 블록의 상기 제1 서브블록에 대하여, 디코더-측 모션 벡터 정제(DMVR : decoder-side motion vector refinement) 모드, 양방향 광학 흐름(BDOF : bi-directional optical flow) 모드, 및 코딩 유닛-레벨 가중치를 갖는 양방향-예측(BCW : bi-prediction with coding unit-level weight) 모드 중의 하나를 제외하는 단계를 더 포함하는 디코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항에 있어서,상기 제1 참조 픽처 내의 상기 제1 참조 서브블록에 기초하여 제1 예측 서브블록을, 그리고 상기 제2 참조 픽처 내의 상기 제2 참조 서브블록에 기초하여 제2 예측 서브블록을 결정하기 위하여, 상기 제1 서브블록에 대해 디코더-측 모션 벡터 정제(DMVR)를 수행하는 단계; 및상기 제1 서브블록이 상기 제1 참조 픽처 내의 상기 제1 예측 서브블록 및 상기 제2 참조 픽처 내의 상기 제2 예측 서브블록에 기초하여 예측된다는 것을 지시하는, 상기 제1 서브블록에 대한 양방향-예측 모션 정보를 저장하는 단계를 더 포함하는 디코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 장치로서,프로세싱 회로부를 포함하고, 상기 프로세싱 회로부는, 코딩된 비디오 비트스트림으로부터 현재 픽처 내의 현재 블록의 복수의 서브블록의 코딩된 정보를 수신하고, 상기 코딩된 비디오 비트스트림으로부터 상기 현재 픽처 내의 상기 현재 블록과 연관된 예측 모드를 지시하는 신택스 엘리먼트를 획득하고 - 상기 예측 모드는 단방향-예측 모드 및 양방향-예측 모드 중의 하나임 -, 상기 양방향-예측 모드가 상기 복수의 서브블록 중 제1 서브블록에 적용되는 것으로 결정하고 - 상기 제1 서브블록은 제1 참조 픽처 내의 제1 참조 서브블록 및 제2 참조 픽처 내의 제2 참조 서브블록에 기초하여 예측됨 -, 상기 양방향-예측 모드가 상기 복수의 서브블록 중 상기 제1 서브블록에 적용되는 것에 응답하여, (i) 상기 제1 참조 서브블록의 경계가 상기 제1 참조 픽처의 경계 너머에 위치하고 (ii) 상기 제2 참조 서브블록의 경계가 상기 제2 참조 픽처의 경계 내에 위치하는지 여부를 결정하고, (i) 상기 제1 참조 서브블록의 경계가 상기 제1 참조 픽처의 경계 너머에 위치하고 (ii) 상기 제2 참조 서브블록의 경계가 상기 제2 참조 픽처의 경계 내에 위치하는 것에 응답하여, 상기 제1 서브블록이 상기 제2 참조 픽처의 상기 제2 참조 서브블록에 기초하여 재구성되도록, 상기 단방향-예측 모드에 기초하여 상기 현재 블록의 상기 제1 서브블록을 재구성하도록구성된, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12항에 있어서,상기 프로세싱 회로부는,상기 양방향-예측 모드가 (i) 상기 코딩된 정보 내에 포함되는 시그널링 정보, (ii) 상기 현재 블록에 적용되는 비-병합 인터 예측 모드, 및 (iii) 상기 현재 블록에 적용되는 병합 모드 중의 하나에 기초하여 상기 제1 서브블록에 적용되는 것으로 결정하도록 구성된, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제12항에 있어서,상기 프로세싱 회로부는,상기 제1 참조 서브블록의 경계가 임계치만큼 상기 제1 참조 픽처의 경계 너머에 위치하는지 여부를 결정하도록 구성된, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제12항에 있어서,상기 제1 서브블록의 크기는 상기 현재 블록에 적용되는 인터 예측 모드에 기초한 4 x 4 루마 샘플 및 8 x 8 루마 샘플 중의 하나인, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제12항에 있어서,상기 프로세싱 회로부는,상기 제1 참조 서브블록의 경계가 상기 제1 참조 픽처의 경계 너머에 있고 상기 제2 참조 서브블록의 경계가 상기 제2 참조 픽처의 경계 너머에 있는 것에 응답하여, 상기 제1 참조 픽처 내의 상기 제1 참조 서브블록 및 상기 제2 참조 픽처 내의 상기 제2 참조 서브블록에 기초하여 상기 현재 블록의 상기 제1 서브블록을 재구성하도록 구성된, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제12항에 있어서,상기 제1 서브블록의 크기는,상기 현재 블록에 적용되는 아핀 인터 예측 모드에 기초한 아핀 서브블록 크기,상기 현재 블록에 적용되는 SbTMVP 모드에 기초한 서브블록-기반 시간적 모션 벡터 예측(SbTMVP) 서브블록 크기, 및상기 현재 블록에 적용되는 GPM 모드에 기초한 기하학적 파티셔닝 모드(GPM) 서브블록 크기중의 하나인, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제12항에 있어서,상기 프로세싱 회로부는,(i) 상기 제1 서브블록이 상기 현재 블록의 기하학적 파티셔닝 경계를 중심으로 두는 블렌딩 영역 내에 위치하고 (ii) 상기 제1 참조 서브블록의 경계가 상기 제1 참조 픽처의 경계 너머에 있는 것에 응답하여, 상기 제2 참조 서브블록의 경계가 상기 제2 참조 픽처의 경계 내에 위치하는 상기 제2 참조 서브블록에 기초하여 상기 제1 서브블록을 재구성하도록 구성된, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제12항에 있어서,상기 프로세싱 회로부는,상기 제1 서브블록이 상기 단방향-예측 모드에 의해 예측되는 것에 응답하여, 상기 단방향-예측 모드의 단방향-예측 모션 정보를 상기 제1 서브블록에 대하여 저장하도록 구성된, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제12항에 있어서,상기 프로세싱 회로부는,상기 제1 서브블록의 적어도 하나의 픽셀이 상기 단방향-예측 모드에 의해 예측되는 것에 응답하여, 상기 단방향-예측 모드의 단방향-예측 모션 정보를 상기 제1 서브블록에 대하여 저장하도록 구성된, 장치.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 ***** 캘리포니아주 팔로 알토 파크 블러바드 ****</address><code>520200357391</code><country>미국</country><engName>TENCENT AMERICA LLC</engName><name>텐센트 아메리카 엘엘씨</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아주 팔로 알...</address><code> </code><country> </country><engName>LI, Guichun</engName><name>리 귀춘</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아주 팔로 알...</address><code> </code><country> </country><engName>LI, Xiang</engName><name>리 샹</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아주 팔로 알...</address><code> </code><country> </country><engName>CHEN, Lien-Fei</engName><name>전 리옌-페이</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아주 팔로 알...</address><code> </code><country> </country><engName>LIU, Shan</engName><name>리우 샨</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 테헤란로 ***, 서림빌딩 **층 (역삼동)</address><code>920011000036</code><country>대한민국</country><engName>YOU ME PATENT &amp; LAW FIRM</engName><name>유미특허법인</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.02.07</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/307,536</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.11.09</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/983,879</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2023.09.22</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1052542-08</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2023.09.22</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1054910-43</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2023.09.22</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1054911-99</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2023.09.25</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0152711-00</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020237032599.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c932190da6f4be3f1398a6c7b0e23edeb7361d422a30df3bd1946bd69bc318ffec306417b92b4be5f5829af63edd38c70aee1d159a19fd22d4a</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfac25d212f9ba98699d727f3d3d2a883a2610a6045810e66210782b7573a6276976e36a60b00ad3b99312894e42313e5ab0fe6578dd857ccc</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>