<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:19:17.1917</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.04.05</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-0044745</applicationNumber><claimCount>18</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>터치 감지 모듈 및 이를 포함하는 표시 장치</inventionTitle><inventionTitleEng>TOUCH DETECTION MODULE AND DISPLAY DEVICE  INCLUDING THE SAME</inventionTitleEng><openDate>2024.10.15</openDate><openNumber>10-2024-0149476</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/041</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 터치 감지 모듈 및 이를 포함하는 표시 장치에 관한 것이다. 일 실시예에 따른 터치 감지 모듈은 나란하게 배열된 구동 전극들, 상기 구동 전극들과 교차해서 배열된 감지 전극들, 및 상기 구동 전극들로 터치 구동 신호들을 공급하고 상기 감지 전극들을 통해 터치 감지 신호들을 검출해서 터치 위치 좌표를 검출하는 터치 구동 회로를 포함하며, 상기 터치 구동 회로는 상기 터치 구동 회로와 상기 구동 전극들 간의 거리에 기초해서 상기 구동 전극들을 복수의 터치 전극 그룹으로 구분하고, 상기 구분된 터치 전극 그룹별로 순차적으로 상기 터치 전극 그룹별 구동 전극들에 상기 터치 구동 신호를 공급한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 나란하게 배열된 구동 전극들; 상기 구동 전극들과 교차해서 배열된 감지 전극들; 및 상기 구동 전극들로 터치 구동 신호들을 공급하고 상기 감지 전극들을 통해 터치 감지 신호들을 검출해서 터치 위치 좌표를 검출하는 터치 구동 회로를 포함하며, 상기 터치 구동 회로는 상기 터치 구동 회로와 상기 구동 전극들 간의 거리에 기초해서 상기 구동 전극들을 복수의 터치 전극 그룹으로 구분하고, 상기 구분된 터치 전극 그룹별로 순차적으로 상기 터치 전극 그룹별 구동 전극들에 상기 터치 구동 신호를 공급하는 터치 감지 모듈. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1 항에 있어서, 상기 터치 구동 회로는 상기 터치 구동 신호를 공급받아서 동시에 구동되는 구동 전극들의 개수를 설정해서, 설정된 개수의 상기 구동 전극들이 포함된 터치 전극 그룹들을 형성하며, 각각의 상기 터치 전극 그룹들이 배치된 영역들이 각각의 분할 영역으로 구분되는 터치 감지 모듈. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1 항에 있어서, 상기 터치 구동 회로는 상기 터치 구동 신호들의 공급 기간, 주파수 대역, 전압 크기 중 적어도 하나의 신호 특성을 변조해서 상기 터치 전극 그룹별 구동 전극들로 상기 터치 구동 신호를 공급하는 구동 신호 출력부; 상기 감지 전극들을 통해 상기 터치 감지 신호를 검출하는 감지 회로부; 상기 터치 구동 신호들의 공급 기간, 주파수 대역, 전압 크기 중 적어도 하나의 신호 특성이 변조되도록 신호 특성 변조 신호들을 생성해서 상기 구동 신호 출력부의 구동을 제어하는 터치 구동 제어부; 및 상기 터치 구동 신호에 의해 동시에 구동되는 상기 구동 전극들의 개수 및 상기 터치 전극 그룹을 설정하고, 터치 전극 그룹 정보를 공유하는 전극 그룹 설정부를 포함하는 터치 감지 모듈. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1 항에 있어서, 상기 터치 구동 회로는 상기 터치 구동 회로와 가깝게 배치된 구동 전극들일수록 상기 동시에 구동되는 구동 전극들의 개수가 적게 감소되고, 더 멀게 배치된 구동 전극들일수록 상기 동시에 구동되는 구동 전극들의 개수가 더 많게 증가되도록 제1 내지 제n 터치 전극 그룹들을 설정하는 터치 감지 모듈.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4 항에 있어서, 상기 터치 구동 회로는 상기 제1 내지 제n 터치 전극 그룹들의 경계부 중 적어도 하나의 경계부에는 상기 구동 전극들의 구동 기간이 오버랩되는 오버랩 영역을 설정하며, 상기 오버랩 영역에 배치된 구동 전극들은 이전 터치 전극 그룹들의 구동 전극들과 함께 상기 터치 구동 신호를 공급받아 구동되고, 현재 터치 전극 그룹의 구동 전극들과 함께 상기 터치 구동 신호를 공급받아서 연속해서 구동되는 터치 감지 모듈. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제4 항에 있어서, 상기 터치 구동 회로는 상기 제1 내지 제n 터치 전극 그룹별로 구동 전극들에 공급되는 상기 터치 구동 신호들의 공급 기간, 주파수 대역, 전압 크기 중 적어도 하나의 신호 특성을 변조해서 상기 제1 내지 제n 터치 전극 그룹별 구동 전극들로 공급하는 터치 감지 모듈. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제4 항에 있어서, 상기 터치 구동 회로는 상기 제1 내지 제n 터치 전극 그룹별로 구동 전극들에 공급되는 터치 구동 신호들의 공급 기간을 적어도 한 프레임 기간 내에서 가장 짧은 기간부터 가장 긴 기간까지 제1 내지 제n 기간으로 구분해서 설정하고, 서로 다른 상기 제1 내지 제n 기간별로 제1 내지 제n 기간 특성 변조 신호들을 생성하며, 상기 제1 내지 제n 터치 전극 그룹별 구동 전극들에 서로 다른 상기 제1 내지 제n 기간별로 제1 내지 제n 터치 구동 신호들을 각각 공급하는 터치 감지 모듈.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제4 항에 있어서, 상기 터치 구동 회로는 상기 제1 내지 제n 터치 전극 그룹별 구동 전극들로 공급되는 터치 구동 신호들의 주파수 대역을 미리 설정된 가장 낮은 주파수 대역부터 가장 높은 주파수 대역까지 제1 내지 제n 주파수 대역으로 구분해서 설정하고, 각각 다르게 구분된 상기 제1 내지 제n 주파수 대역에 따라 제1 내지 제n 주파수 특성 변조 신호를 생성하며, 상기 제1 내지 제n 터치 전극 그룹별 구동 전극들에 서로 다른 상기 제1 내지 제n 주파수 대역의 제1 내지 제n 터치 구동 신호들을 각각 공급하는 터치 감지 모듈. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제4 항에 있어서, 상기 터치 구동 회로는 상기 제1 내지 제n 터치 전극 그룹별 구동 전극들에 공급되는 터치 구동 신호들의 전압 크기를 미리 설정된 가장 작은 전압부터 가장 큰 전압까지 제1 내지 제n 전압 크기별로 구분해서 설정하고, 각각 다르게 구분된 상기 제1 내지 제n 전압 크기에 따라 제1 내지 제n 전압 특성 변조 신호들을 생성하고, 상기 제1 내지 제n 터치 전극 그룹별 구동 전극들에 서로 다른 상기 제1 내지 제n 전압 크기의 제1 내지 제n 터치 구동 신호들을 각각 공급하는 터치 감지 모듈. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제4 항에 있어서, 상기 터치 구동 회로는 상기 제1 내지 제n 터치 전극 그룹별 구동 전극들에 공급되는 터치 구동 신호들의 전압 크기를 미리 설정된 가장 작은 전압부터 가장 큰 전압까지 제1 내지 제n 전압 크기별로 구분해서 설정하고, 상기 제1 내지 제n 터치 전극 그룹별 구동 전극들로 공급되는 터치 구동 신호들의 주파수 대역을 미리 설정된 가장 낮은 주파수 대역부터 가장 높은 주파수 대역까지 제1 내지 제n 주파수 대역으로 구분해서 설정하며, 각각 다르게 구분된 제1 내지 제n 주파수 대역 및 제1 내지 제n 전압 크기에 따라 제1 내지 제n 복합 특성 변조 신호를 생성하고, 상기 제1 내지 제n 터치 전극 그룹별 구동 전극들에 서로 다른 상기 제1 내지 제n 전압 크기 및 상기 제1 내지 제n 주파수 대역의 제1 내지 제n 터치 구동 신호들을 각각 공급하는 터치 감지 모듈.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 복수의 서브 화소들이 배열된 표시 영역을 포함하는 표시 패널; 상기 표시 패널의 전면에 배치되어 사용자의 터치를 감지하는 터치 감지 모듈을 포함하고, 상기 터치 감지 모듈은 나란하게 배열된 구동 전극들; 상기 구동 전극들과 교차해서 배열된 감지 전극들; 및 상기 구동 전극들로 터치 구동 신호들을 공급하고 상기 감지 전극들을 통해 터치 감지 신호들을 검출해서 터치 위치 좌표를 검출하는 터치 구동 회로를 포함하며, 상기 터치 구동 회로는 상기 터치 구동 회로와 상기 구동 전극들 간의 거리에 기초해서 상기 구동 전극들을 복수의 터치 전극 그룹으로 구분하고, 상기 구분된 터치 전극 그룹별로 순차적으로 상기 터치 전극 그룹별 구동 전극들에 상기 터치 구동 신호를 공급하는 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11 항에 있어서, 상기 터치 구동 회로는 상기 터치 구동 신호들의 공급 기간, 주파수 대역, 전압 크기 중 적어도 하나의 신호 특성을 변조해서 상기 터치 전극 그룹별 구동 전극들로 상기 터치 구동 신호를 공급하는 구동 신호 출력부; 상기 감지 전극들을 통해 상기 터치 감지 신호를 검출하는 감지 회로부; 상기 터치 구동 신호들의 공급 기간, 주파수 대역, 전압 크기 중 적어도 하나의 신호 특성이 변조되도록 신호 특성 변조 신호들을 생성해서 상기 구동 신호 출력부의 구동을 제어하는 터치 구동 제어부; 및 상기 터치 구동 신호에 의해 동시에 구동되는 상기 구동 전극들의 개수 및 상기 터치 전극 그룹을 설정하고, 터치 전극 그룹 정보를 공유하는 전극 그룹 설정부를 포함하는 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제11 항에 있어서, 상기 터치 구동 회로는 상기 터치 구동 회로와 가깝게 배치된 구동 전극들일수록 상기 동시에 구동되는 구동 전극들의 개수가 적게 감소되고, 더 멀게 배치된 구동 전극들일수록 상기 동시에 구동되는 구동 전극들의 개수가 더 많게 증가되도록 제1 내지 제n 터치 전극 그룹들을 설정하는 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13 항에 있어서, 상기 터치 구동 회로는 상기 제1 내지 제n 터치 전극 그룹들의 경계부 중 적어도 하나의 경계부에는 상기 구동 전극들의 구동 기간이 오버랩되는 오버랩 영역을 설정하며, 상기 오버랩 영역에 배치된 구동 전극들은 이전 터치 전극 그룹들의 구동 전극들과 함께 상기 터치 구동 신호를 공급받아 구동되고, 현재 터치 전극 그룹의 구동 전극들과 함께 상기 터치 구동 신호를 공급받아서 연속해서 구동되는 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제13 항에 있어서, 상기 터치 구동 회로는 상기 제1 내지 제n 터치 전극 그룹별로 구동 전극들에 공급되는 상기 터치 구동 신호들의 공급 기간, 주파수 대역, 전압 크기 중 적어도 하나의 신호 특성을 변조해서 상기 제1 내지 제n 터치 전극 그룹별 구동 전극들로 공급하는 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제13 항에 있어서, 상기 터치 구동 회로는 상기 제1 내지 제n 터치 전극 그룹별로 구동 전극들에 공급되는 터치 구동 신호들의 공급 기간을 적어도 한 프레임 기간 내에서 가장 짧은 기간부터 가장 긴 기간까지 제1 내지 제n 기간으로 구분해서 설정하고, 서로 다른 상기 제1 내지 제n 기간별로 제1 내지 제n 기간 특성 변조 신호들을 생성하며, 상기 제1 내지 제n 터치 전극 그룹별 구동 전극들에 서로 다른 상기 제1 내지 제n 기간 단위로 제1 내지 제n 터치 구동 신호들을 각각 공급하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제13 항에 있어서, 상기 터치 구동 회로는 상기 제1 내지 제n 터치 전극 그룹별 구동 전극들로 공급되는 터치 구동 신호들의 주파수 대역을 미리 설정된 가장 낮은 주파수 대역부터 가장 높은 주파수 대역까지 제1 내지 제n 주파수 대역으로 구분해서 설정하고, 각각 다르게 구분된 상기 제1 내지 제n 주파수 대역에 따라 제1 내지 제n 주파수 특성 변조 신호를 생성하며, 상기 제1 내지 제n 터치 전극 그룹별 구동 전극들에 서로 다른 상기 제1 내지 제n 주파수 대역의 제1 내지 제n 터치 구동 신호들을 각각 공급하는 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제13 항에 있어서, 상기 터치 구동 회로는 상기 제1 내지 제n 터치 전극 그룹별 구동 전극들에 공급되는 터치 구동 신호들의 전압 크기를 미리 설정된 가장 작은 전압부터 가장 큰 전압까지 제1 내지 제n 전압 크기별로 구분해서 설정하고, 상기 제1 내지 제n 터치 전극 그룹별 구동 전극들로 공급되는 터치 구동 신호들의 주파수 대역을 미리 설정된 가장 낮은 주파수 대역부터 가장 높은 주파수 대역까지 제1 내지 제n 주파수 대역으로 구분해서 설정하며, 각각 다르게 구분된 제1 내지 제n 주파수 대역 및 제1 내지 제n 전압 크기에 따라 제1 내지 제n 복합 특성 변조 신호를 생성하고, 상기 제1 내지 제n 터치 전극 그룹별 구동 전극들에 서로 다른 상기 제1 내지 제n 전압 크기 및 상기 제1 내지 제n 주파수 대역의 제1 내지 제n 터치 구동 신호들을 각각 공급하는 표시 장치. </claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기 용인시 기흥구...</address><code>120120164552</code><country>대한민국</country><engName>Samsung Display Co., Ltd.</engName><name>삼성디스플레이 주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>LEE, Choon Hyop</engName><name>이춘협</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 서초구 남부순환로 ****, *층(서초동, 한원빌딩)</address><code>920071001019</code><country>대한민국</country><engName>KASAN IP &amp; LAW FIRM</engName><name>특허법인가산</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2023.04.05</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0383770-41</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020230044745.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c934cb379fa631e1307a54f870eb7c8d700cac1ffbad96b8538f9d5d7a68d78527c563146fac111472a38f8a9c852b62e148642928ffde7f380</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfcb7e719508a7bbaf0ff4a8daed9b34cb80d46e9ceff6d3bbb0a003b761525d9be4f728fce146d365ebafebdc37bbe66f35d540dea87782e4</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>