<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:29:43.2943</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.07.18</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2025-7004421</applicationNumber><claimCount>33</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>물건을 이송하기 위한 이동 플랫폼</inventionTitle><inventionTitleEng>MOVING PLATFORM FOR TRANSPORTING THINGS</inventionTitleEng><openDate>2025.03.17</openDate><openNumber>10-2025-0037506</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2025.02.11</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2024.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B64D 35/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B64C 11/48</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B64C 27/12</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B64U 10/13</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B64U 30/24</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 개시물은 항공 플랫폼에 장착되고 추진력을 생성하여 추진 어셈블리 안팎으로 제어 가능한 가속 공기 질량 흐름을 허용하도록 구성된 추진 어셈블리를 제공한다. 상기 추진 어셈블리는 하나 이상의 유체 기반 회전 액추에이터 또는 모터를 포함하며, 활성화된 작동 유체를 수신하기 위한 활성화된/가압된 작동 유체의 공급원과 유체 통신하여 하나 이상의 유체 기반 회전 액추에이터를 구동한다. 상기 추진 어셈블리는 또한 하나 이상의 액추에이터 디스크 장치를 포함하며, 각각은 상기 하나 이상의 유체 기반 회전 액추에이터에 의해 회전 가능한 복수의 블레이드를 포함한다. 상기 추진 어셈블리의 밸빙 메커니즘은 활성화된 작동 유체의 공급원과 상기 하나 이상의 유체 기반 회전 액추에이터 사이의 흐름 경로를 따라 구비된다. 상기 추진 어셈블리는 또한 적어도 하나의 처리 회로; 상기 적어도 하나의 처리 회로에 결합되고 적어도 하나의 처리 회로에 의해: (1) 상기 밸빙 메커니즘을 제어하여 하기 중 적어도 하나를 발생시키는 실행을 위한 프로그래밍 명령을 저장하는 하나 이상의 메모리를 더 포함한다: (i) 선택된 유량, (ii) 선택된 유체 압력, 및 (iii) 상기 하나 이상의 유체 기반 회전 액추에이터에서의 상기 활성화된 작동 유체 또는 상기 하나 이상의 유체 기반 회전 액추에이터에서 수신되는 활성화된 작동 유체의 선택된 온도. 상기 추진 어셈블리의 이러한 구성은 모터의 순간 각가속도와 회전 속도 및 따라서 상기 액추에이터 디스크 장치의 회전 모션을 제어하는 것을 가능하게 한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2024.01.25</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2024018459</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.07.18</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/IL2023/050748</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 추진력을 생성하기 위한 항공 플랫폼에 장착되도록 구성된 추진 어셈블리로서, 상기 추진 어셈블리는:활성화된 작동 유체를 수신하기 위해 활성화된 작동 유체의 공급원과 유체 통신하여, 하나 이상의 유체 기반 회전 액추에이터를 구동하는 하나 이상의 연통 기반 회전 액추에이터;상기 하나 이상의 유체 기반 회전 액추에이터에 의해 회전 가능하고 각각이 복수의 블레이드를 포함하는 하나 이상의 액추에이터 디스크 장치;활성화된 작동 유체의 공급원과 상기 하나 이상의 유체 기반 회전 액추에이터 사이에서 흐름 경로를 따라 구비되는 밸빙 메커니즘;적어도 하나의 처리 회로; 적어도 하나의 처리 회로에 결합되고 적어도 하나의 처리 회로에 의해 (i) 선택된 유량, (ii) 선택된 유체 압력, 및 (iii) 상기 하나 이상의 유체 기반 회전 액추에이터 또는 상기 하나 이상의 유체 기반 회전 액추에이터에서 수신되는 상기 활성화된 작동 유체의 선택된 온도 중 적어도 하나로 나타나도록 상기 밸빙 메커니즘을 제어하는 것을 실행하기 위한 프로그래밍 명령을 저장하는 하나 이상의 메모리를 포함하는 추진 어셈블리.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 복수의 블레이드는 힌지에 의해 각각의 로터에 결합되고, 상기 복수의 블레이드의 영각는 힌지에 작용하는 힘에 의해 정의되는 추진 어셈블리.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항 또는 제2항에 있어서, 상기 처리 회로는 상기 하나 이상의 액추에이터 디스크 장치의 선택된 회전 프로파일을 나타내도록 상기 밸빙 메커니즘을 제어하고, 상기 선택된 회전 프로파일은 단일 회전 또는 선택된 회전 수에서 다양한 각속도를 포함하면서, 상기 단일 회전 또는 선택된 회전 수에서 선택된 RPM(분당 회전수)을 유지하는 추진 어셈블리.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항 내지 제3항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 처리 회로는 활성화된 작동 유체의 공급원을 직접적으로 또는 간접적으로 제어하여 이로부터 출력되는 유체 압력에 영향을 미치도록 구성되는 추진 어셈블리.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항 내지 제4항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 활성화된 작동 유체는 액체이고, 상기 하나 이상의 유체 기반 회전 액추에이터는 유압 모터인 추진 어셈블리.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5항에 있어서, 상기 액체는 폐쇄 루프 흐름으로 흐르는 추진 어셈블리.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항 내지 제4항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 활성화된 작동 유체는 가스이고, 상기 하나 이상의 유체 기반 회전 액추에이터는 공압 모터인 추진 어셈블리.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7항에 있어서, 상기 가스는 공기이고, 상기 하나 이상의 유체 기반 회전 액추에이터는 상기 가스의 개방 루프 흐름에 따라 작동하는 추진 어셈블리.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항 내지 제8항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 하나 이상의 액추에이터 디스크 장치 각각은 각각의 유체 기반 회전 액추에이터의 회전을 허용하기 위해 상기 하나 이상의 유체 기반 회전 액추에이터에 결합된 로터 샤프트를 포함하고;상기 추진 어셈블리는 로터 샤프트의 각도 위치를 감지하고 이를 기반으로 로터 각도 위치 데이터를 생성하도록 구성되는 로터 샤프트 각도 위치 센서를 더 포함하며;상기 처리 회로는 로터 각도 위치 데이터를 기반으로 로터 샤프트 회전 프로파일을 제어할 수 있도록 구성되는 추진 어셈블리.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항 내지 제9항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 처리 회로는 상기 블레이드의 회전 속도 및 각각의 블레이드의 영각을 제어하도록 구성되는 추진 어셈블리.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10항에 있어서, 상기 처리 회로는 각각의 블레이드의 영각을 독립적으로 제어하도록 구성되는 추진 어셈블리.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1항 내지 제11항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 항공기의 기울기를 감지하고 이를 기반으로 기울기 데이터를 생성하는 기울기 센서를 포함하고, 상기 처리 회로는 상기 기울기 데이터를 기반으로 상기 밸빙 메커니즘을 제어하도록 구성되는 추진 어셈블리.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1항 내지 제12항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 처리 회로는 펄스 폭 변조 기술에 의해 상기 밸빙 메커니즘을 제어하도록 구성되는 추진 어셈블리.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제1항 내지 제13항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 처리 회로는 밸빙 메커니즘을 제어하여 항공기의 최소 6 자유도로 제어된 기동을 허용하도록 구성되는 추진 어셈블리.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제1항 내지 제14항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 활성화된 작동 유체의 공급원은 활성화된 작동 유체의 적어도 두개의 하위-공급원을 포함하고, 각각은 다른 압력에서 활성화된 작동 유체를 공급하여 유체의 압력 범위 내에서 하나 이상의 유체 기반 회전 액추에이터에 공급되게 하도록 구성되는 추진 어셈블리.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제1항 내지 제15항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 활성화된 작동 유체의 공급원은 하나 이상의 액체 펌프를 포함하는 추진 어셈블리.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제1항 내지 제16항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 활성화된 작동 유체의 공급원은 하나 이상의 압축기를 포함하는 추진 어셈블리.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제1항 내지 제17항 중 어느 한 항에 있어서, 활성화된 작동 유체의 공급원과 유체 통신하여 활성화된 작동 유체를 냉각하기 위한 냉각 장치를 포함하는 추진 어셈블리.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제1항 내지 제18항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 활성화된 작동 유체의 공급원을 구동하기 위한 전력 공급원을 포함하는 추진 어셈블리.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제1항 내지 제19항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 처리 회로는 상기 밸빙 메커니즘을 제어하여 하나 이상의 유체 기반 회전 액추에이터의 각도 위치, 속도 및 가속도를 제어하거나, 하나 이상의 유체 기반 회전 액추에이터에 의해 회전 가능한 적어도 샤프트를 제어하도록 구성되어, 하나 이상의 액추에이터 디스크 장치의 기계적 모션을 제어하는 추진 어셈블리.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제1항 내지 제20항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 하나 이상의 유체 기반 회전 액추에이터 각각은 각각의 로터의 회전을 허용하기 위해 상기 하나 이상의 액추에이터 디스크 장치의 각각의 액추에이터 디스크 장치에 결합된 회전 가능한 모터 샤프트를 포함하고;상기 추진 어셈블리는 모터 샤프트의 각도 위치를 감지하고 이를 기반으로 모터 각도 위치 데이터를 생성하도록 구성되는 모터 샤프트 각도 위치 센서를 더 포함하며; 상기 처리 회로는 모터 각도 위치 데이터를 기반으로 모터 샤프트 회전 프로파일을 제어할 수 있도록 구성되는 추진 어셈블리.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제1항 내지 제21항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 하나 이상의 유체 기반 회전 액추에이터는 상기 추진 어셈블리를 통한 공기 질량 흐름을 두개의 반대 방향으로 발생시키도록 작동 가능한 추진 어셈블리.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제22항에 있어서, 상기 처리 회로는 상기 밸빙 메커니즘을 제어하여 상기 공기 질량이 상기 추진 어셈블리를 통해 두개의 반대 방향으로 제어 가능하게 흐르도록 구성되는 추진 어셈블리.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제1항 내지 제21항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 하나 이상의 액추에이터 디스크 장치로부터 흐르는 공기 질량 흐름을 가열하여 공기 질량 흐름을 더욱 가속하도록 구성된 연소 컴포넌트를 포함하는 추진 어셈블리.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제24항에 있어서, 상기 연소 컴포넌트는 노즐을 포함하고, 상기 공기 질량 흐름은 가열되어 상기 노즐 내에서 가속되는 추진 어셈블리.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제1항 내지 제25항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 항공 플랫폼은 자율 항공 플랫폼인 추진 어셈블리.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제1항 내지 제26항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 추진 어셈블리의 추진력은 상기 하나 이상의 액추에이터 디스크 장치의 적어도 하나의 특성: 순간 토크, 순간 각도 토크, 교번 순간 각도 토크, 순간 회전 속도, 전역 회전 속도 또는 이들의 임의의 조합에 의해 제어되는 디스크 로딩 프로파일을 포함하는 추진 어셈블리.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제1항 내지 제27항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 추진 어셈블리는 하나 이상의 유체 기반 회전 액추에이터의 자동 회전에 응답하여 자동 회전 에너지를 생성하도록 구성되는 추진 어셈블리.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제28항에 있어서, 상기 자동 회전 에너지는 상기 하나 이상의 유체 기반 회전 액추에이터를 구동하는 데 직접 사용되거나 상기 추진 어셈블리의 에너지 저장 장치에 저장되는 추진 어셈블리.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제1항 내지 제29항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 하나 이상의 액추에이터 디스크 장치는 하나 이상의 탠덤 액추에이터 디스크 장치를 포함하고, 각각은 한 쌍의 동축 액추에이터 디스크 장치 부재를 갖는 추진 어셈블리.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제30항에 있어서, 상기 하나 이상의 탠덤 액추에이터 디스크 장치는 홀수로 포함하는 추진 어셈블리.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제30항 또는 제31항에 있어서, 상기 한쌍의 동축 액추에이터 디스크 장치의 각각의 부재는 다른 부재와 반대 방향으로 회전하도록 구성되는 추진 어셈블리.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제1항 내지 제32항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 활성화된 작동 유체의 공급원을 포함하는 추진 어셈블리.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제1항 내지 제33항 중 어느 한 항의 추진 어셈블리;항공 플랫폼이 공중에 있는 동안 원하는 작업을 작동하도록 구성된 플랫폼 미션 및 애플리케이션 유틸리티를 포함하는 항공 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제34항에 있어서, 상기 플랫폼 미션 및 애플리케이션 유틸리티는 활성화된 작동 유체의 공급원으로부터 공급되는 활성화된 작동 유체에 의해 구동되는 항공 플랫폼.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>이스라엘, ******* 게데라, 하빌루임 스트리트 **</address><code>520240910361</code><country>이스라엘</country><engName>SKYWORKER TECHNOLOGIES LTD.</engName><name>스카이워커 테크놀로지스 리미티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>이스라엘, ****...</address><code> </code><country>이스라엘</country><engName>VOROVITCHIK, Shlomo</engName><name>보로비치크 슬로모</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 테헤란로**길 *, *층 (역삼동) MeMo빌딩(만민국제특허법률사무소)</address><code>920030000288</code><country>대한민국</country><engName>Seong Nak Hoon</engName><name>성낙훈</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.07.18</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/368,719</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2025.02.11</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0156009-35</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Translation of Amendment made during International Phase] Submission of Document</documentEngName><documentName>[국제단계보정서 번역문]서류제출서</documentName><receiptDate>2025.02.11</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0156010-82</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2025.02.24</receiptDate><receiptNumber>1-5-2025-0033002-14</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020257004421.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c930b050ef8c0efa352633b99d1f2baa3fe548cd5106976024d1bdc698c42642b251ad1c05262d2216c45d962a51e3bca341eb4183864f48dcf</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf1109d49fde13e180501ce9cc62db2b2d24564fb6d11e1fe629e11f3a0283a71e0e2a9c5a7375857dd98449f1bd183f3e0f8f418b0e137108</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>