<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:02:10.210</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.10.21</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-7021708</applicationNumber><claimCount>13</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>교차-성분 레벨 재구성을 위한 1차 변환</inventionTitle><inventionTitleEng>PRIMARY TRANSFORMS FOR CROSS-COMPONENT LEVEL RECONSTRUCTION</inventionTitleEng><openDate>2023.07.18</openDate><openNumber>10-2023-0107885</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2023.06.27</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2023.06.27</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/12</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/70</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/117</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/18</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/186</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/157</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/625</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 개시내용은 일반적으로 비디오 코딩, 및 특히 교차-성분 레벨 재구성에 관한 것이다. 예를 들어, 비디오 데이터를 프로세싱하기 위한 방법이 개시되며, 이 방법은, 비디오 블록의 비트스트림으로부터 제1 컬러 성분의 제1 변환 블록 및 제2 컬러 성분의 제2 컬러 성분을 추출하는 단계; 제1 변환 블록의 변환 계수가 모두 0이라고 결정하는 단계; CCLR이 제1 변환 블록에 적용된다고 결정하는 단계; 개량된 제1 변환 블록을 획득하기 위해, 제1 변환 블록의 변환 계수 중 하나 이상을 개량하는 단계; 개량된 제1 변환 블록에 대한 타깃 변환 커널을 결정하는 단계; 타깃 블록을 획득하기 위해, 타깃 변환 커널에 기반하여, 개량된 제1 변환 블록에 대해 역변환을 수행하는 단계; 및 적어도 타깃 블록에 기반하여 비디오 블록의 제1 컬러 성분을 재구성하는 단계를 포함할 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.05.04</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023076110</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.10.21</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2022/047372</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 비디오 프로세싱을 위한 방법으로서,제1 컬러 성분의 제1 변환 블록 및 제2 컬러 성분의 제2 변환 블록을 포함하는 비디오 블록의 비트스트림을 수신하는 단계 — 상기 제1 변환 블록 및 상기 제2 변환 블록은 병치된(co-located) 블록임 —;상기 비디오 블록의 비트스트림으로부터 상기 제1 컬러 성분의 제1 변환 블록 및 상기 제2 컬러 성분의 제2 변환 블록을 획득하는 단계;상기 제1 변환 블록의 모든 변환 계수가 제로(zero)임을 지시하는 제1 플래그를 결정하는 단계; 교차-성분 레벨 재구성(CCLR: cross component level reconstruction)이 상기 제1 변환 블록에 적용됨을 지시하는 제2 플래그를 결정하는 단계; 및CCLR이 상기 제1 변환 블록에 적용된다는 결정에 응답하여: 개량된(refined) 제1 변환 블록을 획득하기 위해, 하나 이상의 오프셋 값을 추가함으로써 상기 제1 변환 블록의 변환 계수 중 하나 이상을 개량하는 단계 — 상기 하나 이상의 오프셋 값은, 상기 제2 변환 블록에 있고 상기 제1 변환 블록의 변환 계수 중 하나 이상과 병치된 변환 계수에 기반하여 도출됨 —; 상기 개량된 제1 변환 블록에 대한 타깃 변환 커널을 결정하는 단계; 타깃 블록을 획득하기 위해, 상기 타깃 변환 커널에 기반하여, 상기 개량된 제1 변환 블록에 대해 역변환(reverse transform)을 수행하는 단계; 및 적어도 상기 타깃 블록에 기반하여 상기 비디오 블록의 상기 제1 컬러 성분을 재구성하는 단계를 포함하는, 비디오 프로세싱을 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,상기 제1 컬러 성분은 하나의 크로마(chroma) 성분을 포함하는 반면, 상기 제2 컬러 성분은 다른 크로마 성분을 포함하거나;상기 제1 컬러 성분은 루마(luma) 성분을 포함하는 반면, 상기 제2 컬러 성분은 하나의 크로마 성분을 포함하거나; 또는상기 제1 컬러 성분은 하나의 크로마 성분을 포함하는 반면, 상기 제2 컬러 성분은 루마 성분을 포함하는, 비디오 프로세싱을 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항 또는 제2항에 있어서, 상기 타깃 변환 커널을 결정하는 단계는, 상기 개량된 제1 변환 블록에 대한 타깃 변환 커널을 상기 제2 변환 블록에 대한 동일한 변환 커널로서 선택하는 단계를 포함하는, 비디오 프로세싱을 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항 또는 제2항에 있어서, 상기 타깃 변환 커널을 결정하는 단계는, 상기 비트스트림에서 시그널링되는 지시자(indicator)를 추출하는 단계 — 상기 지시자는 상기 타깃 변환 커널을 지정하고, 상기 지시자는 상기 CCLR이 상기 제1 변환 블록에 적용된다는 결정에 응답하여 시그널링됨 —; 및 상기 지시자를 기반으로 상기 타깃 변환 커널을 선택하는 단계를 포함하는, 비디오 프로세싱을 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항 또는 제2항에 있어서, 상기 타깃 변환 커널을 결정하는 단계는, 상기 비디오 블록이 인트라 예측(intra prediction) 하에서 예측되는 것에 응답하여, 상기 인트라 예측의 모드에 기반하여 상기 타깃 변환 커널을 도출하는 단계를 포함하는, 비디오 프로세싱을 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5항에 있어서, 상기 타깃 변환 커널은, CCLR이 상기 제2 변환 블록에 적용되지 않는 경우 상기 제2 변환 블록에 대한 변환 커널과 상이한, 비디오 프로세싱을 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항에 있어서, 상기 타깃 변환 커널을 결정하는 단계는, 상기 비디오 블록이 인터 예측되는 것(inter predicted)에 응답하여, 상기 제1 변환 블록과 병치된 루마 변환 블록에 따라 상기 타깃 변환 커널을 선택하는 단계를 포함하는, 비디오 프로세싱을 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항 또는 제2항에 있어서, 상기 타깃 변환 커널을 결정하는 단계는, 상기 제1 변환 블록의 블록 크기에 기반하여 커널 리스트(list of kernel)로부터 상기 타깃 변환 커널을 선택하는 단계를 포함하고, 상기 커널 리스트는 미리 정의되거나 상기 비트스트림에서 시그널링되는, 비디오 프로세싱을 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항 또는 제2항에 있어서, CCLR은, 상기 제1 변환 블록이 1차 변환 타입(primary transform type)의 미리 정의된 세트와 연관되는 경우, 상기 제1 변환 블록에만 적용되도록 허용되는, 비디오 프로세싱을 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9항에 있어서, 상기 1차 변환 타입의 미리 정의된 세트에서 각각의 1차 변환 타입과 연관된 변환은, 2차원 변환이고, 상기 2차원 변환은 2개의 1차원 변환에 의해 형성되고, 상기 2개의 1차원 변환은 둘 다 이산 코사인 변환(DCT: Discrete Cosine Transform)이거나 둘 다 증분 거리 변환(IDT: Incremental Distance Transform)인, 비디오 프로세싱을 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항 또는 제2항에 있어서, 1) 상기 제1 변환 블록의 변환 계수 중 하나 이상과 병치된, 상기 제2 변환 블록에서의 변환 계수, 및 2) 상기 타깃 변환 커널에 기반하여, 상기 하나 이상의 오프셋 값을 도출하는 단계를 더 포함하는, 비디오 프로세싱을 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 비디오 프로세싱을 위한 디바이스로서, 상기 디바이스는, 컴퓨터 명령을 저장하기 위한 메모리 및 상기 메모리와 통신하는 프로세서를 포함하고, 상기 프로세서가 상기 컴퓨터 명령을 실행할 때, 상기 프로세서는, 상기 디바이스로 하여금: 제1 컬러 성분의 제1 변환 블록 및 제2 컬러 성분의 제2 변환 블록을 포함하는 비디오 블록의 비트스트림을 수신하게 하고 — 상기 제1 변환 블록 및 상기 제2 변환 블록은 병치된 블록임 — ; 상기 비디오 블록의 비트스트림으로부터 상기 제1 컬러 성분의 제1 변환 블록 및 상기 제2 컬러 성분의 제2 변환 블록을 획득하게 하고; 상기 제1 변환 블록의 모든 변환 계수가 제로임을 지시하는 제1 플래그를 결정하게 하고;  교차-성분 레벨 재구성(CCLR)이 상기 제1 변환 블록에 적용됨을 지시하는 제2 플래그를 결정하게 하고; 그리고 CCLR이 상기 제1 변환 블록에 적용된다는 결정에 응답하여:  개량된 제1 변환 블록을 획득하기 위해, 하나 이상의 오프셋 값을 추가함으로써 상기 제1 변환 블록의 변환 계수 중 하나 이상을 개량하게 하고 — 상기 하나 이상의 오프셋 값은, 상기 제2 변환 블록에 있고 상기 제1 변환 블록의 변환 계수 중 하나 이상과 병치된 변환 계수에 기반하여 도출됨 —;  상기 개량된 제1 변환 블록에 대한 타깃 변환 커널을 결정하게 하고;  타깃 블록을 획득하기 위해, 상기 타깃 변환 커널에 기반하여, 상기 개량된 제1 변환 블록에 대해 역변환을 수행하게 하고; 그리고  적어도 상기 타깃 블록에 기반하여 상기 비디오 블록의 상기 제1 컬러 성분을 재구성하게 하도록구성되는, 비디오 프로세싱을 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12항에 있어서, 상기 프로세서가, 상기 디바이스로 하여금, 상기 타깃 변환 커널을 결정하게 하도록 구성되는 경우, 상기 프로세서는, 상기 디바이스로 하여금, 상기 개량된 제1 변환 블록에 대한 타깃 변환 커널을 상기 제2 변환 블록에 대한 동일한 변환 커널로서 선택하게 하도록 구성되는, 비디오 프로세싱을 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제12항에 있어서, 상기 프로세서가, 상기 디바이스로 하여금, 상기 타깃 변환 커널을 결정하게 하도록 구성되는 경우, 상기 프로세서는, 상기 디바이스로 하여금, 상기 비트스트림에서 시그널링되는 지시자를 추출하게 하고 — 상기 지시자는 상기 타깃 변환 커널을 지정하고, 상기 지시자는 상기 CCLR이 상기 제1 변환 블록에 적용된다는 결정에 응답하여 시그널링됨 —; 그리고 상기 지시자를 기반으로 상기 타깃 변환 커널을 선택하게 하도록구성되는, 비디오 프로세싱을 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제12항에 있어서, 상기 프로세서가, 상기 디바이스로 하여금, 상기 타깃 변환 커널을 결정하게 하도록 구성되는 경우, 상기 프로세서는, 상기 디바이스로 하여금, 상기 비디오 블록이 인트라 예측 하에서 예측되는 것에 응답하여, 상기 인트라 예측의 모드에 기반하여 상기 타깃 변환 커널을 도출하게 하도록 구성되는, 비디오 프로세싱을 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제15항에 있어서, 상기 타깃 변환 커널은, CCLR이 상기 제2 변환 블록에 적용되지 않는 경우 상기 제2 변환 블록에 대한 변환 커널과 상이한, 비디오 프로세싱을 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제12항에 있어서, 상기 프로세서가, 상기 디바이스로 하여금, 상기 타깃 변환 커널을 결정하게 하도록 구성되는 경우, 상기 프로세서는, 상기 디바이스로 하여금, 상기 비디오 블록이 인터 예측되는 것에 응답하여, 상기 제1 변환 블록과 병치된 루마 변환 블록에 따라 상기 타깃 변환 커널을 선택하게 하도록 구성되는, 비디오 프로세싱을 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 컴퓨터 판독가능 명령을 저장하기 위한 비-일시적 저장 매체로서, 상기 컴퓨터 판독가능 명령은, 비디오 데이터를 프로세싱하기 위해 디바이스의 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 프로세서로 하여금, 제1 컬러 성분의 제1 변환 블록 및 제2 컬러 성분의 제2 변환 블록을 포함하는 비디오 블록의 비트스트림을 수신하게 하고 — 상기 제1 변환 블록 및 상기 제2 변환 블록은 병치된 블록임 — ; 상기 비디오 블록의 비트스트림으로부터 상기 제1 컬러 성분의 제1 변환 블록 및 상기 제2 컬러 성분의 제2 변환 블록을 획득하게 하고; 상기 제1 변환 블록의 모든 변환 계수가 제로임을 지시하는 제1 플래그를 결정하게 하고;  교차-성분 레벨 재구성(CCLR)이 상기 제1 변환 블록에 적용됨을 지시하는 제2 플래그를 결정하게 하고; 그리고 CCLR이 상기 제1 변환 블록에 적용된다는 결정에 응답하여:  개량된 제1 변환 블록을 획득하기 위해, 하나 이상의 오프셋 값을 추가함으로써 상기 제1 변환 블록의 변환 계수 중 하나 이상을 개량하게 하고, — 상기 하나 이상의 오프셋 값은, 상기 제2 변환 블록에 있고 상기 제1 변환 블록의 변환 계수 중 하나 이상과 병치된 변환 계수에 기반하여 도출됨 —;  상기 개량된 제1 변환 블록에 대한 타깃 변환 커널을 결정하게 하고;  타깃 블록을 획득하기 위해, 상기 타깃 변환 커널에 기반하여, 상기 개량된 제1 변환 블록에 대해 역변환을 수행하게 하고; 그리고  적어도 상기 타깃 블록에 기반하여 상기 비디오 블록의 상기 제1 컬러 성분을 재구성하게 하도록구성된, 컴퓨터 판독가능 명령을 저장하기 위한 비-일시적 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18항에 있어서, 상기 컴퓨터 판독가능 명령이, 상기 프로세서로 하여금, 상기 타깃 변환 커널을 결정하게 할 때, 상기 컴퓨터 판독가능 명령은, 상기 프로세서로 하여금, 상기 비트스트림에서 시그널링되는 지시자를 추출하게 하고 — 상기 지시자는 상기 타깃 변환 커널을 지정하고, 상기 지시자는 상기 CCLR이 상기 제1 변환 블록에 적용된다는 결정에 응답하여 시그널링됨 —; 그리고 상기 지시자를 기반으로 상기 타깃 변환 커널을 선택하게 하는, 컴퓨터 판독가능 명령을 저장하기 위한 비-일시적 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제18항에 있어서, 상기 컴퓨터 판독가능 명령이, 상기 프로세서로 하여금, 상기 타깃 변환 커널을 결정하게 할 때, 상기 컴퓨터 판독가능 명령은, 상기 프로세서로 하여금, 상기 비디오 블록이 인트라 예측 하에서 예측되는 것에 응답하여, 상기 인트라 예측의 모드에 기반하여 상기 타깃 변환 커널을 도출하게 하는, 컴퓨터 판독가능 명령을 저장하기 위한 비-일시적 저장 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 ***** 캘리포니아주 팔로 알토 파크 블러바드 ****</address><code>520200357391</code><country>미국</country><engName>TENCENT AMERICA LLC</engName><name>텐센트 아메리카 엘엘씨</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아주 팔로 ...</address><code> </code><country> </country><engName>PERINGASSERY KRISHNAN, Madhu</engName><name>페링가세리 크리슈난 마두</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아주 팔로 ...</address><code> </code><country> </country><engName>ZHAO, Xin</engName><name>자오 신</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아주 팔로 ...</address><code> </code><country> </country><engName>LIU, Shan</engName><name>리우 샨</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 테헤란로 ***, 서림빌딩 **층 (역삼동)</address><code>920011000036</code><country>대한민국</country><engName>YOU ME PATENT &amp; LAW FIRM</engName><name>유미특허법인</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.10.29</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/273,789</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.12.13</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/289,133</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.10.14</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/966,390</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2023.06.27</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0706332-00</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2023.06.27</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0707048-16</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2023.06.27</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0707049-51</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2023.06.29</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0103394-81</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020237021708.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c9306f90203ddbf2326d57c3a9beadbca353cc1ff2d79fe0843095709a5057ac9564e602686cf215f54f1698084e70c3eae6eafa57f452698ca</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf4a232176a6af17a62e315798898bfb02eff99328a62ec7f1995eca28bfa77394a6ea4c7adce525d6fc6dd4e4f546ac90b2bfb801cd925e9f</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>