<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:02:48.248</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2020.11.06</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2022-7019153</applicationNumber><claimCount>28</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>재활용물 에틸렌 옥사이드 또는 알킬렌 글리콜</inventionTitle><inventionTitleEng>RECYCLE CONTENT ETHYLENE OXIDE OR ALKYLENE GLYCOLS</inventionTitleEng><openDate>2022.07.11</openDate><openNumber>10-2022-0098192</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2023.09.25</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2022.06.07</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>C07D 303/04</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>C07D 301/03</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>C07C 29/10</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>C07C 31/20</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>C08G 63/16</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 재활용물 값을 갖는 에틸렌 옥사이드 조성물은 재활용물 에틸렌 옥사이드를 제조하기 위한 재활용물 에틸렌을 함유하는 에틸렌 스트림을 반응시킴으로써, 또는 에틸렌 옥사이드 조성물에 적용된 재활용물 값을 재활용 인벤토리로부터 공제함으로써 수득된다. 에틸렌 옥사이드 제조사에 의해 수득되는 공급 원료 또는 할당물 중 재활용물 값은 재활용된 폐기물 및/또는 재활용된 폐기물의 열분해 및/또는 재활용된 파이오일의 열적 증기 분해에 이의 유래를 갖는다. 재활용물 값을 갖는 알킬렌 디올 조성물 및/또는 알킬렌 디올 폴리에스테르 조성물은 재활용물 알킬렌 디올 또는 알킬렌 디올 폴리에스테르를 제조하기 위한 재활용물 공급 원료를 반응시킴, 또는 알킬렌 디올 조성물 및/또는 알킬렌 디올 폴리에스테르에 적용된 재활용물 값을 재활용 인벤토리로부터 공제함으로써 수득된다. 알킬렌 디올 또는 알킬렌 디올 폴리에스테르 제조사에 의해 수득되는 공급 원료 또는 할당물 중 재활용물 값의 적어도 일부는 재활용된 폐기물 및/또는 재활용된 폐기물의 열분해 및/또는 재활용된 파이오일의 열적 증기 분해에 이의 유래를 갖는다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2021.05.14</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2021092313</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2020.11.06</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2020/059316</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 재활용된 폐기물의 열분해로부터 직접적으로 또는 간접적으로 유도된 열분해 재활용물(recycle content) 에틸렌 조성물(&quot;pr-Et&quot;)을 가공하는 방법으로서, pr-Et를 에틸렌 옥사이드가 제조되는 반응기에 공급하는 것을 포함하는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 재활용물 에틸렌 옥사이드 조성물(&quot;r-EO&quot;)을 제조하는 방법으로서, 적어도 일부가 재활용된 폐기물을 열분해하는 것으로부터 직접적으로 또는 간접적으로 유도되는 재활용물 에틸렌 조성물(&quot;pr-Et&quot;)을 산소와 반응시켜 r-EO를 포함하는 에틸렌 옥사이드 유출물을 생성하는 것을 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 에틸렌 옥사이드 제조사, 또는 이의 계열사 중 하나가(a) 공급사로부터 에틸렌 조성물을 수득하고,(i) 상기 공급사로부터, 열분해 재활용물 할당물을 또한 수득하거나,(ii) 임의의 개인 또는 기업(entity)으로부터, 상기 열분해 재활용물 할당물을 이전(transferring)하는 상기 개인 또는 기업으로부터의 에틸렌 조성물의 공급 없이, 열분해 재활용물 할당물을 수득하는단계;(b) 단계 (a)의 (i) 또는 (ii)에서 수득된 열분해 재활용물 할당물의 적어도 일부를 재활용 인벤토리(recycle inventory)에 디파짓(deposit)하는, 단계; 및(c) 임의의 공급원으로부터 수득된 임의의 에틸렌 조성물로부터 에틸렌 옥사이드 조성물을 제조하는 단계를 수행함을 포함하는, 에틸렌 옥사이드를 제조하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. (a) 에틸렌 옥사이드 제조사가 공급사로부터 에틸렌 조성물을 수득하고,(i) 상기 공급사로부터, 열분해 재활용물 할당물을 또한 수득하거나,(ii) 임의의 개인 또는 기업으로부터, 상기 열분해 재활용물 할당물을 이전하는 상기 개인 또는 기업으로부터의 에틸렌 조성물의 공급 없이, 열분해 재활용물 할당물을 수득하는단계;(b) 상기 에틸렌 옥사이드 제조사가 임의의 공급원으로부터 수득된 임의의 에틸렌 조성물로부터 에틸렌 옥사이드 조성물(&quot;EO&quot;)을 제조하는 단계; 및(c)(i) 상기 열분해 재활용물 할당물을 단계 (a)에서 수득된 에틸렌의 공급에 의해 제조된 EO에 적용하거나,(ii) 상기 열분해 재활용물 할당물을 단계 (a)에서 수득된 에틸렌의 공급에 의해 제조되지 않은 EO에 적용하거나,(iii) 상기 열분해 재활용물 할당물을 재활용물 값이 공제된 재활용 인벤토리에 디파짓하고 상기 값의 적어도 일부를(1) EO에 적용하여 r-EO를 수득하거나,(2) EO 이외의 화합물 또는 조성물에 적용하거나,(3) 상기 둘 다에 적용하는,단계로서, 이때 상기 재활용물 값은 단계 (a)의 (i) 또는 (ii)에서 수득된 열분해 재활용물 할당물로부터 수득된 것인지 여부에는 상관없는, 단계를 포함하는, 에틸렌 옥사이드를 제조하는 방법으로서,  방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. (a) 합성 방법에서 임의의 에틸렌 조성물을 반응시켜 에틸렌 옥사이드 조성물(&quot;EO&quot;)을 제조하는 단계; 및 (b) 재활용물 값을 상기 EO의 적어도 일부에 적용함으로써 재활용물 에틸렌 옥사이드 조성물(&quot;r-EO&quot;)을 수득하는 단계; 및(c) 임의적으로, 상기 재활용물 값의 적어도 일부를 재활용 인벤토리로부터 공제함으로써 상기 재활용물 값을 수득하고, 추가로 임의적으로, 상기 재활용 인벤토리가 공제 전에 재활용 인벤토리로 열분해 재활용물 할당물 또는 열분해 재활용물 할당물 디파짓을 또한 함유하는, 단계; 및(d) 임의적으로, 상기 r-EO가 재활용물을 갖거나 재활용된 폐기물로부터 수득되거나 유도되는 제3 파티(third party)와 통신(communicating)하는 단계를 포함하는, 재활용물 에틸렌 옥사이드 조성물(&quot;r-EO&quot;)을 제조하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. (a) (i) 재활용물 에틸렌 조성물(&quot;r-Et&quot;)을 반응시켜 제1 재활용물 값(&quot;제1 r-EO&quot;)을 갖는 재활용물 에틸렌 옥사이드 조성물(&quot;r-EO&quot;)을 제조하는 단계, 또는(ii) 제1 재활용물 값(또한 &quot;제1 r-EO&quot;)을 갖는 재활용물 에틸렌 옥사이드 조성물(&quot;r-EO&quot;)을 소유하는 단계; 및 (b) 재활용물 값을 재활용 인벤토리와 상기 제1 r-EO 간에 이전하여 제1 재활용물 값과는 상이한 제2 재활용물 값(&quot;제2 r-EO&quot;)을 갖는 제2 재활용물 에틸렌 옥사이드 조성물을 수득하는 단계로서, 상기 이전이 임의적으로(i) 상기 재활용 인벤토리로부터 상기 재활용물 값을 공제하고 상기 재활용물 값을 상기 제1 r-EO에 적용하여 상기 제1 재활용물 값보다 높은 상기 제2 재활용물 값을 갖는 상기 제2 r-EO를 수득하는 단계; 또는(ii) 상기 제1 r-EO로부터 상기 재활용물 값을 공제하고 상기 공제된 재활용물 값을 상기 재활용물 인벤토리에 더하여 상기 제1 재활용물 값보다 낮은 상기 제2 재활용물 값을 갖는 상기 제2 r-EO를 수득하는 단계를 포함하는, 재활용물 에틸렌 옥사이드 조성물(&quot;r-EO&quot;) 중 재활용물 값을 변경하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. (a) 재활용된 폐기물 물질을 포함하는 열분해 공급물을 열분해함으로써 재활용 파이오일(r-파이오일) 및/또는 재활용 파이가스(&quot;r-파이가스&quot;)를 포함하는 열분해 유출물을 생성하는 단계; (b) 임의적으로, r-파이오일의 적어도 일부를 포함하는 분해기 공급물을 분해함으로써 r-Et를 포함하는 분해기 유출물을 생성하는 단계; 또는임의적으로, r-파이오일 없이 분해기 공급물을 분해하여 올레핀을 제조하고, 재활용물 값을 재활용 인벤토리로부터 공제하고 이를 올레핀에 적용함으로써 상기와 같이 제조된 올레핀에 재활용물 값을 적용하여 r-Et를 제조하는 단계; 및(c) 합성 방법에서 임의의 올레핀 부피를 반응시켜 에틸렌 조성물을 제조하는 단계; 및(d) 합성 방법에서 임의의 에틸렌 조성물의 적어도 일부를 반응시켜 에틸렌 옥사이드 조성물을 제조하는 단계; 및(e) 재활용물 값을(i) 열분해 재활용물 에틸렌 조성물(&quot;pr-Et&quot;)을 공급 원료로서 공급하는 단계, 또는(ii) 단계 (a) 또는 (b) 중 임의의 하나 이상으로부터 수득된 할당물의 적어도 일부를 재활용 인벤토리에 디파짓하고 상기 인벤토리로부터 재활용물 값을 공제하고 상기 값의 적어도 일부를 EO에 적용하여 상기 r-EO를 수득하는 단계를 기반으로 상기 에틸렌 옥사이드 조성물의 적어도 일부에 적용하는, 단계를 포함하는, 재활용물 에틸렌 옥사이드 조성물(&quot;r-EO&quot;)을 제조하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. (a) 적어도 일부가 r-파이오일의 분해로부터 직접적으로 유도되거나 r-파이가스로부터 수득되는 열분해 재활용물 에틸렌 조성물(&quot;dr-Et&quot;)을 수득하는 단계;(b) 상기 dr-Et를 포함하는 공급 원료로부터 에틸렌 옥사이드 조성물을 제조하는 단계;(c) 재활용물 값을 단계 (b)에서 에틸렌 옥사이드 조성물을 제조한 곳과 동일한 기업에 의해 제조된 임의의 에틸렌 옥사이드 조성물의 적어도 일부에 적용하는 단계로서, 상기 재활용물 값이, 상기 dr-Et에 함유된 재활용물의 양에 적어도 부분적으로 기반하는, 단계를 포함하는, 재활용물 에틸렌 옥사이드(&quot;r-EO&quot;)를 제조하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 합성 방법에서 pr-Et를 전환하여 에틸렌 옥사이드 조성물을 제조함을 포함하는, 재활용된 폐기물을 열분해하는 것으로부터 직접적으로 또는 간접적으로 유도된 재활용물 에틸렌 조성물(&quot;pr-Et&quot;)의 용도.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10.  (a) 합성 방법에서 임의의 에틸렌 조성물을 전환하여 에틸렌 옥사이드 조성물(&quot;EO&quot;)을 제조하고;(b) 재활용 인벤토리로부터의 공제에 적어도 부분적으로 기반하여 재활용물 값을 상기 EO에 적용하고, 이때 상기 재활용 인벤토리의 적어도 일부는 재활용물 할당물을 함유하는 것을 포함하는, 재활용 인벤토리의 용도. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. (a) 에틸렌 조성물(&quot;Et&quot;)을 적어도 부분적으로 생산하는 에틸렌 제조 시설을 제공하는 단계;(b) 에틸렌 옥사이드 조성물(&quot;EO&quot;)을 제조하고 Et를 수용하도록 구성된 반응기를 포함하는 에틸렌 옥사이드 제조 시설을 제공하는 단계; 및(c) 에틸렌 제조 시설로부터 에틸렌 옥사이드 제조 시설로 상기 시설들 간의 유체 연통을 제공하는 공급 시스템을 통해 상기 Et의 적어도 일부를 공급하는 단계를 포함하는, 재활용물 에틸렌 옥사이드 조성물(&quot;r-EO&quot;)을 제조하는 방법으로서,상기 에틸렌 제조 시설 또는 상기 에틸렌 옥사이드 제조 시설 중 임의의 하나 또는 둘 다가 각각 r-Et 또는 재활용물 에틸렌 옥사이드(r-EO)를 제조하거나 공급하고, 임의적으로, 에틸렌 제조 시설이 상기 공급 시스템을 통해 r-Et를 상기 에틸렌 옥사이드 제조 시설에 공급하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. (a) 재활용물 에틸렌(&quot;r-Et&quot;)을 포함하는 생산 조성물(output composition)을 제조하도록 구성된 올레핀 제조 시설;(b) 에틸렌 조성물을 수용하도록 구성된 반응기를 갖고 재활용물 에틸렌 옥사이드(&quot;r-EO&quot;)를 포함하는 생산 조성물을 제조하는 에틸렌 옥사이드 제조 시설; 및(c) 상기 시설들 중 2개 이상 간에 유체 연통을 제공하고 하나 이상의 제조 시설들 중 1개의 제조 시설로부터 다른 것으로 생산 조성물을 공급할 수 있는 공급 시스템, 또는 상기 시설들 중 2개 이상을, 임의적으로 중간 가공 장비 또는 저장 시설에 의해, 상호연결하고 1개의 시설로부터 상기 생산 조성물을 취하고(take off) 다른 시설들 중 임의의 하나 이상에서 상기 생산 조성물을 수용할 수 있는 파이핑 시스템을 포함하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. (a) 에틸렌 옥사이드; 및 (b) 상기 에틸렌 옥사이드와 연관된 식별자(identifier)로서, 상기 에틸렌 옥사이드가 재활용물을 갖거나, 재활용물 값을 갖는 공급원으로부터 제조된다는 표시인, 식별자를 포함하는 시스템 또는 패키지(package).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. (a) 합성 공정에서 에틸렌 조성물을 전환하여 에틸렌 조성물(&quot;EO&quot;)을 제조하는 단계;(b) 재활용물 값을 EO의 적어도 일부에 적용함으로써 재활용물 EO(&quot;r-EO&quot;)를 수득하는 단계, 및(c) r-EO를 재활용물을 갖거나 재활용된 폐기물로부터 수득되거나 유도된 것으로서 판매하기 위해 제공하거나 또는 판매하는 단계를 포함하는, 재활용 에틸렌 옥사이드를 판매하기 위해 제공하거나 또는 판매하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 재활용물 에틸렌 조성물(&quot;r-Et&quot;)로부터 유도된 단량체를 갖는 재활용물 에틸렌 옥사이드(&quot;r-EO&quot;).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제1항 내지 제15항 중 어느 한 항에 따른 방법 또는 용도에 의해 수득되는 재활용물 에틸렌 옥사이드 조성물(&quot;r-EO&quot;).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제1항 내지 제15항 중 어느 한 항에 있어서,r-올레핀, r-Et 또는 r-EO가 r-파이오일의 분해로부터 직접적으로 또는 간접적으로 유도되거나 r-파이가스로부터 수득되는 방법, 시스템, 용도 또는 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제1항 내지 제15항 중 어느 한 항에 있어서,r-올레핀, r-Et 또는 r-EO가 가스 공급식 분해기 노에서 r-파이오일을 분해 하는 것으로부터 직접적으로 또는 간접적으로 유도되는, 방법, 시스템, 용도 또는 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제1항 내지 제15항 중 어느 한 항에 있어서,EO 조성물이, 촉매의 존재하에 r-Et를 암모니아, 1차 아민 또는 2차 아민 화합물과 반응시킴으로써 제조되는, 방법, 시스템, 용도 또는 조성물. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제1항 내지 제15항 중 어느 한 항에 있어서,에틸렌 조성물의 적어도 일부가 재활용된 폐기물의 열분해로부터, 임의적으로 또한, r-파이오일의 분해를 통해 직접적으로 또는 간접적으로 유도되어 r-Et 조성물을 수득하는, 방법, 시스템, 용도 또는 조성물. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제1항 내지 제15항 중 어느 한 항에 있어서,반응 용기에 공급된 에틸렌 조성물이 재활용물을 함유하지 않는, 방법, 시스템, 용도 또는 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제1항 내지 제15항 중 어느 한 항에 있어서,EO 조성물이 EO 조성물의 중량을 기준으로 0.01 중량% 이상의 양의 재활용물과 연관되거나 이를 함유하거나; 이를 함유하는 것으로서 라벨링, 광고 또는 인증되는, 방법, 시스템, 용도 또는 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제1항 내지 제15항 중 어느 한 항에 있어서,재활용물 값이, 상기 값을 재활용 인벤토리로부터 공제거하나 또는 r-Et를 반응시켜 r-EO를 제조하는 것을 통해 EO에 적용되는, 방법, 시스템, 용도 또는 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제1항 내지 제15항 중 어느 한 항에 있어서,EO 제조사에 의해 제조된 생성물, 또는 EO 제조사가 그 일부인 계열사 중 임의의 하나의 기업 또는 기업들의 조합에 의해 제조된 생성물 중 재활용물을 할당하는 방법이, 이들의 생성물 중 재활용물 값의 비대칭적 분배이고, 임의적으로, 생성물 중 하나 이상이 EO인, 방법, 시스템, 용도 또는 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제1항 내지 제15항 중 어느 한 항에 있어서,재활용물 입력(input) 또는 생성(재활용물 공급 원료 또는 할당물)이 제1 사이트로 향하고, 상기 입력으로부터의 재활용물 값은 제2 사이트로 이전되고 제2 사이트에서 제조된 하나 이상의 생성물에 적용되고, 제2 사이트에서 제조된 생성물 중 하나 이상이 EO이고, 임의적으로, 재활용물 값의 적어도 일부가 제2 사이트에서 제조된 EO 생성물에 적용되는, 방법, 시스템, 용도 또는 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제1항 내지 제15항 중 어느 한 항에 있어서,Et 공급사가 재활용물 할당물을 EO 제조사에 이전하고 Et의 공급을 상기 EO 제조사에 이전하는, 방법, 시스템, 용도 또는 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제1항 내지 제15항 중 어느 한 항에 있어서,재활용물 할당물이, 공급되는 Et와 연관되지 않는, 방법, 시스템, 용도 또는 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제1항 내지 제15항 중 어느 한 항에 있어서,EO 제조사가 할당물을 재활용 인벤토리에 디파짓하는, 방법, 시스템, 용도 또는 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제1항 내지 제15항 중 어느 한 항에 있어서,EO 제조사, 또는 이의 계열사 중 임의의 개인 또는 기업이(a) 할당물을 재활용 인벤토리에 디파짓하고 이를 저장하거나;(b) 할당물을 재활용 인벤토리에 디파짓하고 재활용 인벤토리로부터의 재활용 값을 EO 제조사에 의해 제조된 EO 이외의 생성물에 적용하거나;(c) 상기 제시된 바와 같이 수득된 할당물이 디파짓된 재활용 인벤토리로부터의 할당물을 판매 또는 이전하거나;(d) 재활용물 값을 재활용 인벤토리로부터 출고된(drawn) EO에 적용하는,방법, 시스템, 용도 또는 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제1항 내지 제15항 중 어느 한 항에 있어서,재활용 인벤토리로부터 출고된 EO에 적용된 재활용물 값이 재활용된 폐기물의 열분해로부터 직접적으로 또는 간접적으로 유도되는, 방법, 시스템, 용도 또는 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제1항 내지 제15항 중 어느 한 항에 있어서,할당물의 재활용 인벤토리가 상기 할당물을 생성하기 위한 다양한 공급원을 갖도록 생성되고, 재활용 인벤토리가, 재활용 인벤토리에 저장된 상기 할당물의 유래 또는 기반을 추적하거나 설명하는, 방법, 시스템, 용도 또는 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제1항 내지 제15항 중 어느 한 항에 있어서,EO 제조사, 또는 이의 계열사 중 개인 또는 기업이 Et 및 할당물의 공급을 수득하고, 상기 할당물의 적어도 일부가(a) 공급된 Et로부터 제조된 EO에 적용되거나;(b) Et의 공급에 의해 제조되지 않은 EO에 적용되거나;(c) 재활용물 값이 공제되는 재활용 인벤토리에 디파짓되고 재활용물 값의 적어도 일부가(i) EO에 적용되어 r-EO가 수득되거나,(ii) EO 이외의 화합물 또는 조성물에 적용되거나,(iii) 상기 둘 다에 적용되거나;(d) 재활용 인벤토리에 디파짓되고 저장되는,방법, 시스템, 용도 또는 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제1항 내지 제15항 중 어느 한 항에 있어서,재활용 인벤토리 중 할당물이 구별용(distinguishing) 측정 단위를 할당받거나, 특유(unique)의 모듈, 특유의 스프레드시트, 특유의 열 또는 행, 또는 특유의 데이터베이스 내에 위치되거나, 측정 단위와 연관된 특유의 타간트(taggant), 또는 이들의 조합을 가져(a) 할당물을 생성하는 데 사용되는 기술의 출처, 또는(b) 할당분이 수득되는 재활용물을 갖는 화합물의 유형, 또는(c) 공급사 또는 사이트의 정체성, 또는(d) 이들의 조합을 구별하는, 방법, 시스템, 용도 또는 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제1항 내지 제15항 중 어느 한 항에 있어서,재활용된 폐기물을 열분해하는 것으로부터, 예컨대 r-파이오일의 분해로부터 직접적으로 또는 간접적으로 유도되거나, r-파이가스로부터 수득되거나, r-조성물과 연관되거나, r-에틸렌과 연관된 재활용물 값을 수득함을 포함하고,(a) 재활용물 값의 어떠한 일부도 EO를 제조하기 위한 에틸렌 조성물에 적용되지 않고 적어도 일부는 r-EO를 제조하기 위한 EO에 적용되거나; 또는(b) 전체보다는 적은 일부가 EO를 제조하는 데 사용되는 에틸렌 조성물에 적용되고, 나머지는 재활용 인벤토리에 저장되거나 추후 제조되는 EO에 적용되거나 재활용 인벤토리 내의 기존 EO에 적용되는방법, 시스템, 용도 또는 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제1항 내지 제15항 중 어느 한 항에 있어서,재활용물 값의 적용이, EO 제조사가 EO를 고객에게 배송하고 재활용물 크레딧 또는 인증 서류를 고객에게 전자적으로 전달함을 포함하거나, 재활용물 값을 EO를 함유하는 패키지 또는 용기에 적용함에 의한 것인, 방법, 시스템, 용도 또는 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제1항 내지 제15항 중 어느 한 항에 있어서,(a) 올레핀 공급사가(i) 재활용 파이오일을 포함하는 분해기 공급 원료를 분해하여, 적어도 일부가 상기 재활용 파이오일을 분해함으로써 수득되는 올레핀 조성물(r-올레핀)을 제조하거나,(ii) 재활용된 폐 스트림(r-파이가스)를 분해함으로써 적어도 일부가 수득되는 파이가스를 제조하거나,(iii) 상기 둘 다를 수행하고;(b) 에틸렌 옥사이드 제조사가(i) 할당물을 이전하는 공급사 또는 제3 파티로부터 상기 r-Et 또는 상기 r-파이가스에 의해 직접적으로 또는 간접적으로 유도된 할당물을 수득하고,(ii) 에틸렌으로부터 에틸렌 옥사이드를 제조하고,(iii) 상기 에틸렌 옥사이드를 제조하는 데 사용되는 상기 에틸렌이 r-에틸렌을 함유하는지 여부와 상관없이, 상기 할당물의 적어도 일부를 에틸렌 옥사이드의 적어도 일부와 연관시키는방법, 시스템, 용도 또는 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제1항 내지 제15항 중 어느 한 항에 있어서,(a) r-파이오일을 분해하거나 r-파이가스로부터 올레핀을 분리함에 의해 r-Et를 제조하고;(b) 합성 방법에서 r-올레핀의 적어도 일부를 전환하여 에틸렌을 제조하고;(c) 임의의 또는 상기 에틸렌의 적어도 일부를 에틸렌 옥사이드로 전환하고;(d) 재활용물 값을 상기 에틸렌 옥사이드에 적용하여 r-EO를 제조하고;(e) 임의적으로 또한, 재활용 공급 원료를 열분해함으로써 r-파이오일, r-파이가스 또는 둘 다를 제조하는것을 포함하는 방법, 시스템, 용도 또는 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제1항 내지 제15항 중 어느 한 항에 있어서,패키지가 플라스틱 또는 금속 드럼, 철도 차량, 이소테이너, 토트(tote), 폴리토트, 베일(bale), IBC 토트, 병, 제리캔(jerrican) 또는 폴리백을 포함하는, 방법, 시스템, 용도 또는 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제1항 내지 제15항 중 어느 한 항에 있어서,식별자가, 물품 또는 패키지가 재활용물을 함유함을 표시하거나 또는 EO가 재활용물을 함유하거나 이를 갖는 공급원으로부터 제조되거나 재활용물과 관련됨을 표시하는 인증 기관으로부터의 인증 서류, 재활용물을 진술하는 제품 사양 설명서; 라벨; 로고; 또는 인증 마크; 또는 구매 주문서 또는 제품을 동반하는 EO 제조사에 의한 전자적 진술; 또는 EO가 재활용물을 함유하거나 이를 갖는 공급원으로부터 제조되거나 이와 연관됨을 표시하는 웹사이트에 포스팅된 언급, 기재, 또는 로고; 또는 전자적으로 전송되거나, 웹사이트에 의하거나 그 내에 있거나, 이메일에 의하거나, 텔레비전에 의하거나, 박람회를 통한 광고를 포함하는, 방법, 시스템, 용도 또는 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제1항 내지 제15항 중 어느 한 항에 있어서,(a) 에틸렌 옥사이드(&quot;EO&quot;); 및(b) 상기 에틸렌 옥사이드와 연관된 식별자(예컨대 크레딧, 라벨 또는 인증서)로서, 상기 에틸렌 옥사이드가 재활용물을 갖거나 재활용물을 갖는 공급원으로부터 제조됨의 표시인, 식별자를 포함하는, 방법, 시스템, 용도 또는 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제1항 내지 제15항 중 어느 한 항에 있어서,식별자가, EO 제조사에 의해 EO의 판매 또는 전달과 결부되어 고객에게 전자적으로 전달되는 전자적 크레딧 또는 인증서인, 방법, 시스템, 용도 또는 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 제1항 내지 제15항 중 어느 한 항에 있어서,식별자가, 재활용된 폐기물을 열분해하는 것으로부터 직접적으로 또는 간접적으로 유도된 전자적 재활용물 크레딧인, 방법, 시스템, 용도 또는 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 제1항 내지 제15항 중 어느 한 항에 있어서,pr-Et가 반응기에 공급되고 비균질 촉매의 존재하에 산소 분자와 반응하여 생성물 EO 유출물을 생성하고, 상기 유출물이 임의적으로, r-EO 또는 pr-EO를 포함하는, 방법, 시스템, 용도 또는 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 제1항 내지 제15항 중 어느 한 항에 있어서,반응 용기가 에틸렌 및 산소를 함유하는 하나 이상의 공급 원료 스트림으로 충전되고, 이들을 상기 반응 용기 내에서 직접적 산화 방법으로 균질 촉매의 존재하에 반응시키되, 충전된 일부의 에틸렌이 r-Et 또는 pr-Et를 포함하는, 방법, 시스템, 용도 또는 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 제1항 내지 제15항 중 어느 한 항에 있어서,EO 유출물이 EO 증기 조성물을 포함하고, EO 증기 조성물이 EO 흡수 컬럼에서 흡수 액체와 접촉하여 액체(또는 수성) EO 조성물, 및 미반응된 에틸렌, CO2, 및 임의적으로, 물 및 불활성 가스를 포함하는 오버헤드 스트림이 생성되고, 오버헤드 스트림의 적어도 일부 중 상기 미반응된 에틸렌이 r-Et를 포함하는, 방법, 시스템, 용도 또는 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 제1항 내지 제15항 중 어느 한 항에 있어서,EO를 제조하기 위한 반응 용기가 r-Et, 산소 분자, 및 임의적으로, 비-재활용물 에틸렌, 염화된 화합물, 질소, 헬륨, 아르곤, 이산화탄소, 증기 및/또는 C1-C3 알칸을 포함하는 공급 원료 가스에 의해 공급되는, 방법, 시스템, 용도 또는 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 제1항 내지 제15항 중 어느 한 항에 있어서,EO를 제조하기 위한 반응 용기 내로 도입되는 r-Et 또는 pr-Et의 농도가 상기 반응 용기에 공급되는 에틸렌의 1 중량% 이상인, 방법, 시스템, 용도 또는 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 재활용된 폐기물의 열분해로부터 직접적으로 또는 간접적으로 유도된 알킬렌 옥사이드 조성물(&quot;pr-AO&quot;)을 가공하는 방법으로서, 상기 pr-AO를 알킬렌 디올이 제조되는 반응기에 공급하는 단계를 포함하는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>49. 재활용물 알킬렌 디올 조성물(&quot;r-AD&quot;)을 제조하는 방법으로서, 적어도 일부가 재활용된 폐기물을 열분해하는 것으로부터 직접적으로 또는 간접적으로 유도되는 알킬렌 옥사이드 조성물(&quot;pr-AO&quot;)을 물과 반응시켜 r-AD를 포함하는 알킬렌 디올 유출물을 생성하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>50. (a) 공급사로부터 알킬렌 옥사이드 조성물을 수득하고,(i) 상기 공급사로부터, 열분해 재활용물 할당물을 또한 수득하거나,(ii) 임의의 개인 또는 기업으로부터, 상기 열분해 재활용물 할당물을 이전하는 상기 개인 또는 기업으로부터의 알킬렌 옥사이드 조성물의 공급 없이, 열분해 재활용물 할당물을 수득하는단계;(b) 단계 (a)의 (i) 또는 (ii)에서 수득된 열분해 재활용물 할당물의 적어도 일부를 재활용 인벤토리에 디파짓하는, 단계; 및(c) 임의의 공급원으로부터 수득된 임의의 알킬렌 옥사이드 조성물로부터 알킬렌 디올 조성물을 제조하는 단계를 수행함을 포함하는, 알킬렌 디올을 제조하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>51. (a) 알킬렌 디올 제조사가 공급사로부터 알킬렌 옥사이드 조성물을 수득하고,(i) 상기 공급사로부터, 열분해 재활용물 할당물을 또한 수득하거나,(ii) 임의의 개인 또는 기업으로부터, 상기 열분해 재활용물 할당물을 이전하는 상기 개인 또는 기업으로부터의 알킬렌 옥사이드 조성물의 공급 없이, 열분해 재활용물 할당물을 수득하는단계;(b) 상기 알킬렌 디올 제조사가 임의의 공급원으로부터 수득된 임의의 알킬렌 옥사이드 조성물로부터 알킬렌 디올 조성물(&quot;AD&quot;)을 제조하는 단계; 및(c)(i) 상기 열분해 재활용물 할당물을 단계 (a)에서 수득된 알킬렌 옥사이드의 공급에 의해 제조된 AD에 적용하거나,(ii) 상기 열분해 재활용물 할당물을 단계 (a)에서 수득된 알킬렌 옥사이드의 공급에 의해 제조되지 않은 AD에 적용하거나,(iii) 상기 열분해 재활용물 할당물을 재활용물 값이 공제된 재활용 인벤토리에 디파짓하고 상기 값의 적어도 일부를(1) AD에 적용하여 r-AD를 수득하거나,(2) AD 이외의 화합물 또는 조성물에 적용하거나,(3) 상기 둘 다에 적용하는단계로서, 이때 상기 재활용물 값은 단계 (a)의 (i) 또는 (ii)에서 수득된 열분해 재활용물 할당물로부터 수득된 것인지 여부에는 상관없는, 단계를 포함하는, 알킬렌 디올을 제조하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>52. (a) 합성 방법에서 임의의 알킬렌 옥사이드 조성물을 반응시켜 알킬렌 디올 조성물(&quot;AD&quot;)을 제조하는 단계; 및 (b) 재활용물 값을 상기 AD의 적어도 일부에 적용함으로써 재활용물 알킬렌 디올 조성물(&quot;r-AD&quot;)을 수득하는 단계; 및(c) 임의적으로, 상기 재활용물 값의 적어도 일부를 재활용 인벤토리로부터 공제함으로써 상기 재활용물 값을 수득하고, 추가로 임의적으로, 상기 재활용 인벤토리가 공제 전에 재활용 인벤토리로 열분해 재활용물 할당물 또는 열분해 재활용물 할당물 디파짓 또한 함유하는, 단계; 및(d) 임의적으로, 상기 r-AD가 재활용물을 갖거나 재활용된 폐기물로부터 수득되거나 유도되는 제3 파티와 통신하는 단계를 포함하는, 재활용물 알킬렌 디올 조성물(&quot;r-AD&quot;)을 제조하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>53. (a) (i) 재활용물 알킬렌 옥사이드 조성물(&quot;r-AO&quot;)을 반응시켜 제1 재활용물 값(&quot;제1 r-AD&quot;)을 갖는 재활용물 알킬렌 디올 조성물(&quot;r-AD&quot;)을 제조하는 단계, 또는(ii) 제1 재활용물 값(또한 &quot;제1 r-AD&quot;)을 갖는 재활용물 알킬렌 디올 조성물(&quot;r-AD&quot;)을 소유하는 단계; 및(b) 재활용물 값을 재활용 인벤토리와 상기 제1 r-AD 간에 이전하여 제1 재활용물 값과는 상이한 제2 재활용물 값(&quot;제2 r-AD&quot;)을 갖는 제2 재활용물 알킬렌 디올 조성물을 수득하는 단계로서, 상기 이전이 임의적으로(i) 상기 재활용 인벤토리로부터 상기 재활용물 값을 공제하고 상기 재활용물 값을 상기 제1 r-AD에 적용하여 상기 제1 재활용물 값보다 높은 상기 제2 재활용물 값을 갖는 상기 제2 r-AD를 수득하는 단계; 또는(ii) 상기 제1 r-AD로부터 상기 재활용물 값을 공제하고 상기 공제된 재활용물 값을 상기 재활용물 인벤토리에 더하여 상기 제1 재활용물 값보다 낮은 상기 제2 재활용물 값을 갖는 상기 제2 r-AD를 수득하는 단계를 포함하는, 재활용물 알킬렌 디올 조성물(&quot;r-AD&quot;) 중 재활용물 값을 변경하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>54. (a) 재활용된 폐기물 물질을 포함하는 열분해 공급물을 열분해함으로써 재활용 파이오일(r-파이오일) 및/또는 재활용 파이가스(&quot;r-파이가스&quot;)를 포함하는 열분해 유출물을 생성하는 단계; (b) 임의적으로, r-파이오일의 적어도 일부를 포함하는 분해기 공급물을 분해함으로써 r-올레핀을 포함하는 분해기 유출물을 생성하는 단계; 또는임의적으로, r-파이오일 없이 분해기 공급물을 분해하여 올레핀을 제조하고, 재활용물 값을 재활용 인벤토리로부터 공제하고 이를 올레핀에 적용함으로써 상기와 같이 제조된 올레핀에 재활용물 값을 적용하여 r-올레핀을 제조하는 단계; 및(c) 합성 방법에서 임의의 올레핀 부피를 반응시켜 알킬렌 옥사이드 조성물을 제조하는 단계; 및(d) 합성 방법에서 임의의 알킬렌 옥사이드 조성물의 적어도 일부를 반응시켜 알킬렌 디올 조성물을 제조하는 단계; 및(e) 재활용물 값을(i) 열분해 재활용물 알킬렌 옥사이드 조성물(&quot;pr-AO&quot;)을 공급 원료로서 공급하는 단계, 또는(ii) 단계 (a) 또는 (b) 중 임의의 하나 이상으로부터 수득된 할당물의 적어도 일부를 재활용 인벤토리에 디파짓하고 상기 인벤토리로부터 재활용물 값을 공제하고 상기 값의 적어도 일부를 AD에 적용하여 상기 r-AD를 수득하는 단계를 기반으로 상기 알킬렌 디올 조성물의 적어도 일부에 적용하는, 단계를 포함하는, 재활용물 알킬렌 디올 조성물(&quot;r-AD&quot;)을 제조하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>55. (a) 적어도 일부가 r-파이오일의 분해로부터 직접적으로 유도되거나 r-파이가스로부터 수득되는 열분해 재활용물 알킬렌 옥사이드 조성물(&quot;dr-AO&quot;)을 수득하는 단계;(b) 상기 dr-AO를 포함하는 공급 원료로부터 알킬렌 디올 조성물을 제조하는 단계;(c) 재활용물 값을 단계 (b)에서 알킬렌 디올을 제조한 곳과 동일한 기업에 의해 제조된 임의의 알킬렌 디올 조성물의 적어도 일부에 적용하는 단계로서, 상기 재활용물 값이, 상기 dr-AO에 함유된 재활용물의 양에 적어도 부분적으로 기반하는, 단계를 포함하는, 재활용물 알킬렌 디올(&quot;r-AD&quot;)을 제조하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>56. 합성 방법에서 pr-AO를 전환하여 알킬렌 디올 조성물을 제조함을 포함하는, 재활용된 폐기물을 열분해하는 것으로부터 직접적으로 또는 간접적으로 유도된 재활용물 알킬렌 옥사이드 조성물(&quot;pr-AO&quot;)의 용도.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>57. (a) 합성 방법에서 임의의 알킬렌 옥사이드 조성물을 전환하여 알킬렌 디올 조성물(&quot;AD&quot;)을 제조함; 및(b) 재활용 인벤토리로부터의 공제에 적어도 부분적으로 기반하여 재활용물 값을 상기 AD에 적용하고, 이때 상기 재활용 인벤토리의 적어도 일부는 재활용물 할당물을 함유함을 포함하는, 재활용 인벤토리의 용도. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>58. (a) 알킬렌 옥사이드 조성물(&quot;AO&quot;)을 적어도 부분적으로 생산하는 알킬렌 옥사이드 제조 시설을 제공하는 단계;(b) 알킬렌 디올 조성물(&quot;AD&quot;)을 제조하고 AO를 수용하도록 구성된 반응기를 포함하는 알킬렌 디올 제조 시설을 제공하는 단계; 및(c) 알킬렌 옥사이드 제조 시설로부터 알킬렌 디올 제조 시설로 상기 시설들 간의 유체 연통을 제공하는 공급 시스템을 통해 AO의 적어도 일부를 공급하는 단계를 포함하는, 재활용물 알킬렌 디올 조성물(&quot;r-AD&quot;)을 제조하는 방법으로서,상기 알킬렌 옥사이드 제조 시설 또는 상기 알킬렌 디올 제조 시설 중 임의의 하나 또는 둘 다가 각각 r-AO 또는 재활용물 알킬렌 디올(r-AD)를 제조하거나 공급하고, 임의적으로, 알킬렌 옥사이드 제조 시설이 상기 공급 시스템을 통해 r-AO를 상기 알킬렌 디올 제조 시설에 공급하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>59. (a) 재활용물 프로필렌, 재활용물 에틸렌 또는 둘 다(&quot;r-올레핀&quot;)를 포함하는 생산 조성물을 제조하도록 구성된 올레핀 제조 시설;(b) 상기 올레핀 제조 시설로부터 올레핀 스트림을 수용하도록 구성되고 알킬렌 옥사이드 조성물을 포함하는 생산 조성물을 제조하는 알킬렌 옥사이드 제조 시설;(c) 알킬렌 옥사이드 조성물을 수용하도록 구성된 반응기를 갖고 재활용물 알킬렌 디올(&quot;r-AD&quot;)을 포함하는 생산 조성물을 제조하는 알킬렌 디올 제조 시설; 및(d) 상기 시설들 중 2개 이상 간에 유체 연통을 제공하고 하나 이상의 제조 시설들 중 1개의 제조 시설로부터 다른 것으로 생산 조성물을 공급할 수 있는 공급 시스템을 포함하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>60. (a) 재활용물 프로필렌, 재활용물 에틸렌 또는 둘 다(&quot;r-올레핀&quot;)를 포함하는 생산 조성물을 제조하도록 구성된 올레핀 제조 시설;(b) 상기 올레핀 제조 시설로부터 올레핀 스트림을 수용하도록 구성되고 알킬렌 옥사이드 조성물을 포함하는 생산 조성물을 제조하는 알킬렌 옥사이드 제조 시설;(c) 알킬렌 옥사이드 조성물을 수용하도록 구성된 반응기를 갖고 재활용물 알킬렌 디올을 포함하는 생산 조성물을 제조하는 알킬렌 디올 제조 시설; 및(d) 상기 시설들 중 2개 이상을, 임의적으로 중간 가공 장비 또는 저장 시설에 의해, 상호연결하고 1개의 시설로부터 상기 생산 조성물을 취하고 다른 시설들 중 하나 이상에서 상기 생산 조성물을 수용할 수 있는 파이핑 시스템을 포함하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>61. (a) 알킬렌 디올; 및 (b) 상기 알킬렌 디올과 연관된 식별자로서, 상기 알킬렌 디올이 재활용물을 갖거나, 재활용물 값을 갖는 공급원으로부터 제조된다는 표시인, 식별자를 포함하는 시스템 또는 패키지.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>62. (d) 합성 공정에서 알킬렌 옥사이드 조성물을 전환하여 알킬렌 옥사이드 조성물(&quot;AD&quot;)을 제조하는 단계;(e) 재활용물 값을 AD의 적어도 일부에 적용함으로써 재활용물 AD(&quot;r-AD&quot;)을 수득하는 단계; 및(f) r-AD를 재활용물을 갖거나 재활용된 폐기물로부터 수득되거나 유도된 것으로서 판매하기 위해 제공하거나 또는 판매하는 단계를 포함하는, 재활용 알킬렌 디올을 판매하기 위해 제공하거나 또는 판매하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>63. 재활용물 알킬렌 옥사이드 조성물(&quot;r-AO&quot;)로부터 유도된 단량체를 갖는 재활용물 알킬렌 디올(&quot;r-AD&quot;).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>64. 재활용된 폐기물의 열분해로부터 직접적으로 또는 간접적으로 유도된 알킬렌 디올 조성물(&quot;pr-AD&quot;)을 가공하는 방법으로서, 상기 pr-AD를 알킬렌 디올 폴리에스테르가 제조되는 반응기에 공급하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>65. 재활용물 알킬렌 디올 폴리에스테르 조성물(&quot;r-ADP&quot;)을 제조하는 방법으로서, 적어도 일부가 재활용된 폐기물을 열분해하는 것으로부터 직접적으로 또는 간접적으로 유도되는 알킬렌 디올 조성물(&quot;pr-AD&quot;)을 반응시켜 r-ADP를 포함하는 알킬렌 디올 폴리에스테르 유출물을 생성하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>66. (a) 공급사로부터 알킬렌 디올 조성물을 수득하고,(i) 상기 공급사로부터, 열분해 재활용물 할당물을 또한 수득하거나,(ii) 임의의 개인 또는 기업으로부터, 상기 열분해 재활용물 할당물을 이전하는 상기 개인 또는 기업으로부터의 알킬렌 디올 조성물의 공급 없이, 열분해 재활용물 할당물을 수득하는단계;(b) 단계 (a)의 (i) 또는 (ii)에서 수득된 열분해 재활용물 할당물의 적어도 일부를 재활용 인벤토리에 디파짓하는, 단계; 및(c) 임의의 공급원으로부터 수득된 임의의 알킬렌 디올 조성물로부터 알킬렌 디올 폴리에스테르 조성물을 제조하는 단계를 수행함을 포함하는, 알킬렌 디올 폴리에스테르를 제조하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>67. (a) 알킬렌 디올 폴리에스테르 제조사가 공급사로부터 알킬렌 디올 조성물을 수득하고,(i) 상기 공급사로부터, 열분해 재활용물 할당물을 또한 수득하거나,(ii) 임의의 개인 또는 기업으로부터, 상기 열분해 재활용물 할당물을 이전하는 상기 개인 또는 기업으로부터의 알킬렌 디올 조성물의 공급 없이, 열분해 재활용물 할당물을 수득하는단계;(b) 상기 알킬렌 디올 폴리에스테르 제조사가 임의의 공급원으로부터 수득된 임의의 알킬렌 디올 조성물로부터 알킬렌 디올 폴리에스테르 조성물(&quot;ADP&quot;)을 제조하는 단계; 및(c)(i) 상기 열분해 재활용물 할당물을 단계 (a)에서 수득된 알킬렌 디올의 공급에 의해 제조된 ADP에 적용하거나,(ii) 상기 열분해 재활용물 할당물을 단계 (a)에서 수득된 알킬렌 디올의 공급에 의해 제조되지 않은 ADP에 적용하거나,(iii) 상기 열분해 재활용물 할당물을 재활용물 값이 공제된 재활용 인벤토리에 디파짓하고 상기 값의 적어도 일부를(1) ADP에 적용하여 r-ADP를 수득하거나,(2) ADP 이외의 화합물 또는 조성물에 적용하거나,(3) 상기 둘 다에 적용하는,단계로서, 이때 상기 재활용물 값은 단계 (a)의 (i) 또는 (ii)에서 수득된 열분해 재활용물 할당물로부터 수득된 것인지 여부에는 상관없는, 단계를 포함하는, 알킬렌 디올 폴리에스테르를 제조하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>68. (a) 합성 방법에서 임의의 알킬렌 디올 조성물을 반응시켜 알킬렌 디올 폴리에스테르 조성물(&quot;ADP&quot;)을 제조하는 단계; 및 (b) 재활용물 값을 상기 ADP의 적어도 일부에 적용함으로써 재활용물 알킬렌 디올 폴리에스테르 조성물(&quot;r-ADP&quot;)을 수득하는 단계; 및(c) 임의적으로, 상기 재활용물 값의 적어도 일부를 재활용 인벤토리로부터 공제함으로써 상기 재활용물 값을 수득하고, 추가로 임의적으로, 상기 재활용 인벤토리가 공제 전에 재활용 인벤토리로 열분해 재활용물 할당물 또는 열분해 재활용물 할당물 디파짓 또한 함유하는, 단계; 및(d) 임의적으로, 상기 r-ADP가 재활용물을 갖거나 재활용된 폐기물로부터 수득되거나 유도되는 제3 파티와 통신하는 단계를 포함하는, 재활용물 알킬렌 디올 폴리에스테르 조성물(&quot;r-ADP&quot;)을 제조하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>69. (a) (i) 재활용물 알킬렌 디올 조성물(&quot;r-AD&quot;)을 반응시켜 제1 재활용물 값(&quot;제1 r-ADP&quot;)을 갖는 재활용물 알킬렌 디올 폴리에스테르 조성물(&quot;r-ADP&quot;)을 제조하는 단계, 또는(ii) 제1 재활용물 값(또한 &quot;제1 r-ADP&quot;)을 갖는 재활용물 알킬렌 디올 폴리에스테르 조성물(&quot;r-ADP&quot;)을 소유하는 단계; 및 (b) 재활용물 값을 재활용 인벤토리와 상기 제1 r-ADP 간에 이전하여 제1 재활용물 값과는 상이한 제2 재활용물 값(&quot;제2 r-ADP&quot;)을 갖는 제2 재활용물 알킬렌 디올 폴리에스테르 조성물을 수득하는 단계로서, 상기 이전이 임의적으로(i) 상기 재활용 인벤토리로부터 상기 재활용물 값을 공제하고 상기 재활용물 값을 상기 제1 r-ADP에 적용하여 상기 제1 재활용물 값보다 높은 상기 제2 재활용물 값을 갖는 상기 제2 r-ADP를 수득하는 단계; 또는(ii) 상기 제1 r-ADP로부터 상기 재활용물 값을 공제하고 상기 공제된 재활용물 값을 상기 재활용물 인벤토리에 더하여 상기 제1 재활용물 값보다 낮은 상기 제2 재활용물 값을 갖는 상기 제2 r-ADP를 수득하는 단계를 포함하는, 재활용물 알킬렌 디올 폴리에스테르 조성물(&quot;r-ADP&quot;) 중 재활용물 값을 변경하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>70. (a)재활용된 폐기물 물질을 포함하는 열분해 공급물을 열분해함으로써 재활용 파이오일(r-파이오일) 및/또는 재활용 파이가스(&quot;r-파이가스&quot;)를 포함하는 열분해 유출물을 생성하는 단계; (b) 임의적으로, r-파이오일의 적어도 일부를 포함하는 분해기 공급물을 분해함으로써 r-올레핀을 포함하는 분해기 유출물을 생성하는 단계; 또는임의적으로, r-파이오일 없이 분해기 공급물을 분해하여 올레핀을 제조하고, 재활용물 값을 재활용 인벤토리로부터 공제하고 이를 상기 제조된 올레핀에 적용함으로써 상기 재활용물 값을 상기 올레핀에 적용하여 r-올레핀을 제조하는 단계; 및(c) 합성 방법에서 임의의 올레핀 부피를 반응시켜 알킬렌 디올 조성물을 제조하는 단계; 및(d) 합성 방법에서 임의의 알킬렌 디올 조성물의 적어도 일부를 반응시켜 알킬렌 디올 폴리에스테르 조성물을 제조하는 단계; 및(e) 재활용물 값을(i) 열분해 재활용물 알킬렌 디올 조성물(&quot;pr-AD&quot;)을 공급 원료로서 공급하는 단계, 또는(ii) 단계 (a) 또는 (b) 중 임의의 하나 이상으로부터 수득된 할당물의 적어도 일부를 재활용 인벤토리에 디파짓하고 상기 인벤토리로부터 재활용물 값을 공제하고 상기 값의 적어도 일부를 ADP에 적용하여 상기 r-ADP를 수득하는 단계를 기반으로 상기 알킬렌 디올 폴리에스테르 조성물의 적어도 일부에 적용하는, 단계를 포함하는, 재활용물 알킬렌 디올 폴리에스테르 조성물(&quot;r-ADP&quot;)을 제조하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>71. (a) 적어도 일부가 r-파이오일의 분해로부터 직접적으로 유도되거나 r-파이가스로부터 수득되는 열분해 재활용물 알킬렌 디올 조성물(&quot;dr-AD&quot;)을 수득하는 단계;(b) 상기 dr-AD를 포함하는 공급 원료로부터 알킬렌 디올 폴리에스테르 조성물을 제조하는 단계;(c) 재활용물 값을 단계 (b)에서 알킬렌 디올 조성물을 제조한 곳과 동일한 기업에 의해 제조된 임의의 알킬렌 디올 폴리에스테르 조성물의 적어도 일부에 적용하는 단계로서, 상기 재활용물 값이, 상기 dr-AD에 함유된 재활용물의 양에 적어도 부분적으로 기반하는, 단계를 포함하는, 재활용물 알킬렌 디올 폴리에스테르(&quot;r-ADP&quot;)을 제조하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>72. 합성 방법에서 pr-AD를 전환하여 알킬렌 디올 폴리에스테르 조성물을 제조함을 포함하는, 재활용된 폐기물을 열분해하는 것으로부터 직접적으로 또는 간접적으로 유도된 재활용물 알킬렌 디올 조성물(&quot;pr-AD&quot;)의 용도.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>73. (a) 합성 방법에서 임의의 알킬렌 디올 조성물을 전환하여 알킬렌 디올 폴리에스테르 조성물(&quot;ADP&quot;)을 제조함; 및(b) 재활용 인벤토리로부터의 공제에 적어도 부분적으로 기반하여 재활용물 값을 상기 ADP에 적용하고, 이때 상기 재활용 인벤토리의 적어도 일부는 재활용물 할당물을 함유함을 포함하는, 재활용 인벤토리의 용도.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>74. (a) 알킬렌 디올 조성물(&quot;AD&quot;)을 적어도 부분적으로 생산하는 알킬렌 디올 제조 시설을 제공하는 단계;(b) 알킬렌 디올 폴리에스테르 조성물(&quot;ADP&quot;)을 제조하고 AD를 수용하도록 구성된 반응기를 포함하는 알킬렌 디올 폴리에스테르 제조 시설을 제공하는 단계; 및(c) 시설들 간의 유체 연통을 제공하는 공급 시스템을 통해 알킬렌 디올 제조 시설로부터 알킬렌 디올 폴리에스테르 제조 시설로 AD의 적어도 일부를 공급하는 단계를 포함하는, 재활용물 알킬렌 디올 폴리에스테르 조성물(&quot;r-ADP&quot;)을 제조하는 방법으로서,상기 알킬렌 디올 제조 시설 또는 상기 알킬렌 디올 폴리에스테르 제조 시설 중 임의의 하나 또는 둘 다가 각각 r-AD 또는 재활용물 알킬렌 디올 폴리에스테르(r-ADP)를 제조하거나 공급하고, 임의적으로, 알킬렌 디올 제조 시설이 상기 공급 시스템을 통해 r-AD를 상기 알킬렌 디올 폴리에스테르 제조 시설에 공급하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>75. (a) 재활용물 프로필렌, 재활용물 에틸렌 또는 둘 다(&quot;r-올레핀&quot;)를 포함하는 생산 조성물을 제조하도록 구성된 올레핀 제조 시설;(b) 상기 올레핀 제조 시설로부터 올레핀 스트림을 수용하도록 구성되고 알킬렌 옥사이드 조성물을 포함하는 생산 조성물을 제조하는 알킬렌 옥사이드 제조 시설;(c) 알킬렌 옥사이드 조성물을 수용하도록 구성된 반응기를 갖고 생산 조성물을 제조하는 알킬렌 디올 제조 시설;(d) 알킬렌 디올 조성물을 수용하도록 구성된 반응기를 갖고 재활용물 알킬렌 디올 폴리에스테르(&quot;r-ADP&quot;)을 포함하는 생산 조성물을 제조하는 알킬렌 디올 폴리에스테르 제조 시설; 및(e) 상기 시설들 중 2개 이상 간에 유체 연통을 제공하고 하나 이상의 제조 시설들 중 1개의 제조 시설로부터 다른 것으로 생산 조성물을 공급할 수 있는 공급 시스템을 포함하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>76. (a) 재활용물 프로필렌, 재활용물 에틸렌 또는 둘 다(&quot;r-올레핀&quot;)를 포함하는 생산 조성물을 제조하도록 구성된 올레핀 제조 시설;(b) 상기 올레핀 제조 시설로부터 올레핀 스트림을 수용하도록 구성되고 알킬렌 옥사이드 조성물을 포함하는 생산 조성물을 제조하는 알킬렌 옥사이드 제조 시설;(c) 알킬렌 옥사이드 조성물을 수용하도록 구성된 반응기를 갖고 생산 조성물을 제조하는 알킬렌 디올 제조 시설;(d) 알킬렌 디올 조성물을 수용하도록 구성된 반응기를 갖고 재활용물 알킬렌 디올 폴리에스테르(&quot;r-ADP&quot;)를 포함하는 생산 조성물을 제조하는 알킬렌 디올 폴리에스테르 제조 시설; 및(e) 상기 시설들 중 2개 이상을, 임의적으로 중간 가공 장비 또는 저장 시설에 의해, 상호연결하고 1개의 시설로부터 상기 생산 조성물을 취하고 다른 시설들 중 하나 이상에서 상기 생산 조성물을 수용할 수 있는 파이핑 시스템을 포함하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>77. (a) 알킬렌 디올 폴리에스테르; 및 (b) 상기 알킬렌 디올 폴리에스테르와 연관된 식별자로서, 상기 알킬렌 디올 폴리에스테르가 재활용물을 갖거나, 재활용물 값을 갖는 공급원으로부터 제조된다는 표시인, 식별자를 포함하는 시스템 또는 패키지.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>78. (a) 합성 공정에서 알킬렌 디올 조성물을 전환하여 알킬렌 디올 폴리에스테르 조성물(&quot;ADP&quot;)을 제조하는 단계;(b) 재활용물 값을 ADP의 적어도 일부에 적용함으로써 재활용물 ADP(&quot;r-ADP&quot;)을 수득하는 단계; 및(c) r-ADP를 재활용물을 갖거나 재활용된 폐기물로부터 수득되거나 유도된 것으로서 판매하기 위해 제공하거나 또는 판매하는 단계를 포함하는, 재활용 알킬렌 디올 폴리에스테르를 판매하기 위해 제공하거나 또는 판매하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>79. 재활용물 알킬렌 디올 조성물(&quot;r-AD&quot;)로부터 유도된 단량체를 갖는 재활용물 알킬렌 디올 폴리에스테르(&quot;r-ADP&quot;).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>80. 제48항 내지 제62항 중 어느 한 항에 따른 방법 또는 용도에 의해 수득되는 재활용물 알킬렌 디올 조성물(&quot;r-AO&quot;).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>81. 제63항 내지 제79항 중 어느 한 항에 따른 방법 또는 용도에 의해 수득되는 재활용물 알킬렌 디올 폴리에스테르 조성물(&quot;r-ADP&quot;).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>82. 제48항 내지 제79항 중 어느 한 항에 있어서,r-올레핀, r-AO, r-AD 또는 r-ADP가 r-파이오일의 분해로부터 직접적으로 또는 간접적으로 유도되거나 r-파이가스로부터 수득되는, 방법, 시스템, 용도 또는 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>83. 제48항 내지 제79항 중 어느 한 항에 있어서,r-올레핀, r-AO, r-AD 또는 r-ADP가 가스 노 내에서 r-파이오일을 분해 하는 것으로부터 직접적으로 또는 간접적으로 유도되는, 방법, 시스템, 용도 또는 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>84. 제48항 내지 제79항 중 어느 한 항에 있어서,AD 조성물이 촉매의 존재하에 r-AO를 물과 반응시킴으로써 제조되는, 방법, 시스템, 용도 또는 조성물. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>85. 제48항 내지 제79항 중 어느 한 항에 있어서,알킬렌 옥사이드 조성물의 적어도 일부가 재활용된 폐기물의 열분해로부터, 임의적으로 또한, r-파이오일의 분해를 통해 직접적으로 또는 간접적으로 유도되어 r-AO 조성물을 수득하는, 방법, 시스템, 용도 또는 조성물. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>86. 제48항 내지 제79항 중 어느 한 항에 있어서,반응 용기에 공급된 알킬렌 옥사이드 조성물이 재활용물을 함유하지 않는, 방법, 시스템, 용도 또는 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>87. 제48항 내지 제79항 중 어느 한 항에 있어서,반응 용기에 공급된 0.1 중량% 이상의 알킬렌 옥사이드 조성물이 r-파이오일로부터 직접적으로 또는 간접적으로 유도된 r-AO를 포함하거나 r-파이가스로부터 수득되는, 방법, 시스템, 용도 또는 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>88. 제48항 내지 제79항 중 어느 한 항에 있어서,AD 및/또는 ADP 조성물의 중량을 기준으로 0.01 중량% 이상의 양의 재활용물과 연관되거나 이를 함유하거나; 이를 함유하는 것으로서 라벨링, 광고 또는 인증되는, 방법, 시스템, 용도 또는 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>89. 제48항 내지 제79항 중 어느 한 항에 있어서,재활용물 값이, 상기 값을 재활용 인벤토리로부터 공제거하나 또는 r-AO를 반응시켜 r-AD 및/또는 r-ADP를 제조하는 것을 통해 AD 및/또는 ADP에 적용되는, 방법, 시스템, 용도 또는 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>90. 제48항 내지 제79항 중 어느 한 항에 있어서,할당물이 AD 및/또는 ADP 제조사에 의해 생성되거나 유지되거나 운영되는 재활용물 인벤토리 내에 함유될 수 있는, 방법, 시스템, 용도 또는 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>91. 제48항 내지 제79항 중 어느 한 항에 있어서,AD 및/또는 ADP 제조사에 의해 제조된 생성물, 또는 AD 및/또는 ADP 제조사가 그 일부인 계열사 중 임의의 하나의 기업 또는 기업들의 조합에 의해 제조된 생성물 중 재활용물을 할당하는 방법이, 이들의 생성물 중 재활용물 값의 비대칭적 분배이고, 임의적으로, 상기 생성물 중 하나 이상이 AD 및/또는 ADP인, 방법, 시스템, 용도 또는 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>92. 제48항 내지 제79항 중 어느 한 항에 있어서,재활용물 입력 또는 생성(재활용물 공급 원료 또는 할당물)이 제1 사이트로 향하고, 상기 입력으로부터의 재활용물 값은 제2 사이트로 이전되고 제2 사이트에서 제조된 하나 이상의 생성물에 적용되고, 제2 사이트에서 제조된 생성물 중 하나 이상이 AD 및/또는 ADP이고, 임의적으로, 재활용물 값의 적어도 일부가 제2 사이트에서 제조된 AD 및/또는 ADP 생성물에 적용되는, 방법, 시스템, 용도 또는 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>93. 제48항 내지 제79항 중 어느 한 항에 있어서,AD 및/또는 ADP 제조사에 의해 제조된 생성물, 또는 AD 및/또는 ADP 제조사가 그 일부인 계열사 중 임의의 하나의 기업 또는 기업들의 조합에 의해 제조된 생성물 중 재활용물을 할당하는 방법이 제2 사이트에서 제조된 AD 및/또는 ADP 및 다른 생성물들의 조합에 걸쳐 대칭적으로 또는 비대칭적으로 적용되는, 방법, 시스템, 용도 또는 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>94. 제48항 내지 제79항 중 어느 한 항에 있어서,AO 공급사가 재활용물 할당물을 AD 제조사에 이전하고 AO의 공급을 상기 AD 제조사에 이전하는, 방법, 시스템, 용도 또는 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>95. 제48항 내지 제79항 중 어느 한 항에 있어서,재활용물 할당물이, 공급되는 AO와 연관되지 않는, 방법, 시스템, 용도 또는 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>96. 제48항 내지 제79항 중 어느 한 항에 있어서,AO 공급사에 의해 AD 및/또는 ADP 제조사로 이전되는 재활용물 할당물이 재활용된 폐기물의 열분해 또는 재활용된 폐기물의 열분해로부터 수득된 임의의 하류 화합물의 재활용물에 의해 직접적으로 또는 간접적으로 유도된 AO 이외의 다른 생성물과 연관되거나 이로부터 수득되는, 방법, 시스템, 용도 또는 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>97. 제48항 내지 제79항 중 어느 한 항에 있어서,AO 이외의 상기 생성물이 r-에틸렌, r-프로필렌, r-부타디엔, r-알데히드, r-알코올 또는 r-벤젠을 포함하는, 방법, 시스템, 용도 또는 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>98. 제48항 내지 제79항 중 어느 한 항에 있어서,AO 공급사가 재활용물 할당물을 AD 및/또는 ADP 제조사에, 및 AO의 공급을 AD 및/또는 ADP 제조사에 이전하고, 상기 재활용물 할당물이 상기 공급사에 의해 제조된 AO와 연관된, 방법, 시스템, 용도 또는 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>99. 제48항 내지 제79항 중 어느 한 항에 있어서,공급되는 AO가 r-AO이고, 이전되는 재활용물 할당물의 적어도 일부가 상기 공급되는 r-AO 중 재활용물인, 방법, 시스템, 용도 또는 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>100. 제48항 내지 제79항 중 어느 한 항에 있어서,단계 (a)의 (ii)에서의 할당물이 AD 및/또는 ADP 제조사(또는 이의 계열사)에 의해 임의의 개인 또는 기업으로부터의 상기 개인 또는 기업으로부터의 AO의 공급을 수득함 없이 수득되는, 방법, 시스템, 용도 또는 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>101. 제48항 내지 제79항 중 어느 한 항에 있어서,단계 (a)의 (ii)에서의 개인 또는 기업이 AO 이외의 생성물을 재활용물 할당물과 함께 AD 및/또는 ADP 제조사에 이전하는, 방법, 시스템, 용도 또는 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>102. 제48항 내지 제79항 중 어느 한 항에 있어서,AD 및/또는 ADP 제조사가 할당물을 재활용 인벤토리에 디파짓하는, 방법, 시스템, 용도 또는 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>103. 제48항 내지 제79항 중 어느 한 항에 있어서,AD 및/또는 ADP 제조사, 또는 이의 계열사 중 임의의 개인 또는 기업이(a) 할당물을 재활용 인벤토리에 디파짓하고 이를 저장하거나;(b) 할당물을 재활용 인벤토리에 디파짓하고 재활용 인벤토리로부터의 재활용 값을 AD 및/또는 ADP 제조사에 의해 제조된 AD 및/또는 ADP 이외의 생성물에 적용하거나;(c) 상기 제시된 바와 같이 수득된 할당물이 디파짓된 재활용 인벤토리로부터의 할당물을 판매 또는 이전하거나;(d) 재활용물 값을 재활용 인벤토리로부터 출고된 AD 및/또는 ADP에 적용하는,방법, 시스템, 용도 또는 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>104. 제48항 내지 제79항 중 어느 한 항에 있어서,재활용 인벤토리로부터 출고된 AD 및/또는 ADP에 적용된 재활용물 값이 재활용된 폐기물의 열분해로부터 직접적으로 또는 간접적으로 유도되는, 방법, 시스템, 용도 또는 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>105. 제48항 내지 제79항 중 어느 한 항에 있어서,재활용 인벤토리로부터 출고된 AD 및/또는 ADP에 적용된 재활용물 값이 재활용된 폐기물의 열분해로부터 직접적으로 또는 간접적으로 유도되지 않는, 방법, 시스템, 용도 또는 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>106. 제48항 내지 제79항 중 어느 한 항에 있어서,할당물의 재활용 인벤토리가 상기 할당물을 생성하기 위한 다양한 공급원을 갖도록 생성되는, 방법, 시스템, 용도 또는 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>107. 제48항 내지 제79항 중 어느 한 항에 있어서,재활용 인벤토리 내의 할당물이 재활용된 폐기물의 메탄올 분해로부터, 또는 재활용된 폐기물의 가스화로부터, 또는 폐 플라스틱 또는 금속 재활용의 기계적 재활용으로부터, 또는 재활용된 폐기물을 열분해하는 것으로부터, 또는 이의 조합으로부터 유래되되, 하나 이상의 할당물이 재활용된 폐기물을 열분해하는 것으로부터 유래하는 방법, 시스템, 용도 또는 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>108. 제48항 내지 제79항 중 어느 한 항에 있어서,AD 및/또는 ADP 제조사, 또는 이의 계열사 중 개인 또는 기업이 AO 또는 AD 및 할당물의 공급을 수득하고, 상기 할당물의 적어도 일부가(a) 공급된 AO 또는 AD로부터 제조된 AD 및/또는 ADP에 적용되거나;(b) AO 또는 AD의 공급에 의해 제조되지 않은 AD 및/또는 ADP에 적용되거나;(c) 재활용물 값이 공제되는 재활용 인벤토리에 디파짓되고 재활용물 값의 적어도 일부가(i) AD 및/또는 ADP에 적용되어 r-AD 및/또는 r-ADP가 수득되거나,(ii) AD 및/또는 ADP 이외의 화합물 또는 조성물에 적용되거나,(iii) 상기 둘 다에 적용되거나;(d) 재활용 인벤토리에 디파짓되고 저장되는,방법, 시스템, 용도 또는 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>109. 제48항 내지 제79항 중 어느 한 항에 있어서,r-AO가 r-AD 조성물을 제조하는 데 사용되거나, r-AD가 r-ADP 조성물을 제조하는 데 사용되는, 방법, 시스템, 용도 또는 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>110. 제48항 내지 제79항 중 어느 한 항에 있어서,재활용물 값이 재활용 인벤토리로부터 공제됨에 의해 수득되는, 방법, 시스템, 용도 또는 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>111. 제48항 내지 제79항 중 어느 한 항에 있어서,재활용 인벤토리로부터 공제된 하나의 재활용물 값이 AD 및/또는 ADP에, 및 AD 및/또는 ADP 이외의 생성물 또는 조성물에 적용되는, 방법, 시스템, 용도 또는 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>112. 제48항 내지 제79항 중 어느 한 항에 있어서,AD 및/또는 ADP 중 재활용물의 전체 양이 재활용 인벤토리로부터 공제된 재활용물 값의 양에 상응하는, 방법, 시스템, 용도 또는 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>113. 제48항 내지 제79항 중 어느 한 항에 있어서,할당물이 재활용 인벤토리에 디파짓되고, 재활용 인벤토리로부터 AD 및/또는 ADP에 적용된 재활용물 값이 재활용된 폐기물을 열분해하는 것으로부터 유래된 할당물로부터 수득되지 않는, 방법, 시스템, 용도 또는 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>114. 제48항 내지 제79항 중 어느 한 항에 있어서, 재활용된 폐기물을 열분해하는 것으로부터, 예컨대 r-파이오일의 분해로부터 직접적으로 또는 간접적으로 유도되거나, r-파이가스로부터 수득되거나, r-조성물과 연관되거나, r-알킬렌 옥사이드와 연관된 재활용물 값을 수득함, 및(a) 재활용물 값의 어떠한 일부도 AD 및/또는 ADP를 제조하기 위한 알킬렌 옥사이드 조성물에 적용되지 않고 적어도 일부는 r-AD 및/또는 r-ADP를 제조하기 위한 AD 및/또는 ADP에 적용됨; 또는(b) 전체보다는 적은 일부가 AD 및/또는 ADP를 제조하는 데 사용되는 알킬렌 옥사이드 조성물에 적용되고, 나머지는 재활용 인벤토리에 저장되거나 추후 제조되는 AD 및/또는 ADP에 적용되거나 재활용 인벤토리 내의 기존 AD 및/또는 ADP에 적용됨을 포함하는 방법, 시스템, 용도 또는 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>115. 제48항 내지 제79항 중 어느 한 항에 있어서,재활용 인벤토리로부터 재활용물 값의 공제가 유입(entry), 인출, 차변(debit)에 따른 유입의 추가, 생성물과 연관된 재활용물의 양 및 재활용물 인벤토리 내의 디파짓 상의 할당분의 하나의 양 또는 축적된 양을 기반으로 입력 및 출력을 조정하는 알고리즘, 또는 이들의 조합의 조정을 포함하는, 방법, 시스템, 용도 또는 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>116. 제48항 내지 제79항 중 어느 한 항에 있어서,패키지가 플라스틱 또는 금속 드럼, 철도 차량, 이소테이너, 토트, 폴리토트, 베일, IBC 토트, 병, 제리캔 또는 폴리백을 포함하는, 방법, 시스템, 용도 또는 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>117. 제48항 내지 제79항 중 어느 한 항에 있어서,식별자가, 물품 또는 패키지가 재활용물을 함유함을 표시하거나 또는 AD 및/또는 ADP가 재활용물을 함유하거나 이를 갖는 공급원으로부터 제조되거나 재활용물과 관련됨을 표시하는 인증 기관으로부터의 인증 서류, 재활용물을 진술하는 제품 사양 설명서; 라벨; 로고; 또는 인증 마크; 또는 구매 주문서 또는 제품을 동반하는 AD 및/또는 ADP 제조사에 의한 전자적 진술; 또는 AD 및/또는 ADP가 재활용물을 함유하거나 이를 갖는 공급원으로부터 제조되거나 이와 연관됨을 표시하는 웹사이트에 포스팅된 언급, 기재, 또는 로고; 또는 또는 전자적으로 전송되거나, 웹사이트에 의하거나 그 내에 있거나, 이메일에 의하거나, 텔레비전에 의하거나, 박람회를 통한 광고를 포함하는, 방법, 시스템, 용도 또는 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>118. 제48항 내지 제79항 중 어느 한 항에 있어서,식별자가, 재활용물이 r-파이오일을 분해 하는 것으로부터 직접적으로 또는 간접적으로 유도되거나 r-파이가스로부터 수득됨을 진술하거나 표시하지 않는, 방법, 시스템, 용도 또는 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>119. 제48항 내지 제79항 중 어느 한 항에 있어서,(a) 알킬렌 디올(&quot;AD&quot;) 및/또는 ADP; 및(b) 상기 알킬렌 디올과 연관된 식별자(예컨대 크레딧, 라벨 또는 인증서)로서, 상기 알킬렌 디올이 재활용물을 갖거나 재활용물을 갖는 공급원으로부터 제조됨의 표시인, 식별자를 포함하는, 방법, 시스템, 용도 또는 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>120. 제48항 내지 제79항 중 어느 한 항에 있어서,식별자가, AD 및/또는 ADP 제조사에 의해 AD 및/또는 ADP의 판매 또는 전달과 결부되어 고객에게 전자적으로 전달되는 전자적 크레딧 또는 인증서인,방법, 시스템, 용도 또는 조성물.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미합중국 테네시 ***** 킹스포트 사우스 윌콕스 드라이브   ***</address><code>519980770727</code><country>미국</country><engName>EASTMAN CHEMICAL COMPANY</engName><name>이스트만 케미칼 컴파니</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 텍사스주 *****...</address><code> </code><country> </country><engName>SLIVENSKY, David Eugene</engName><name>슬리벤스키 데이비드 유진</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 텍사스주 ****...</address><code> </code><country> </country><engName>BITTING, Daryl</engName><name>비팅 대릴</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 테네시주 ****...</address><code> </code><country> </country><engName>PARKER, Kenny Randolph</engName><name>파커 케니 랜돌프</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 텍사스주 ***...</address><code> </code><country> </country><engName>POLASEK, Michael Gary</engName><name>폴라섹 마이클 개리</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 테네시주 *****...</address><code> </code><country> </country><engName>TRAPP, William Lewis</engName><name>트랩 윌리암 루이스</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 텍사스주 *****...</address><code> </code><country> </country><engName>WU, Xianchun</engName><name>우 시안춘</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 서초구 마방로 ** (양재동, 동원F&amp;B빌딩)</address><code>920101000812</code><country>대한민국</country><engName>FirstLaw P.C.</engName><name>제일특허법인(유)</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2019.11.07</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>62/932,101</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2019.11.07</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>62/932,019</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2022.06.07</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-0592288-57</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2022.06.08</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-0597313-73</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2022.06.09</receiptDate><receiptNumber>1-5-2022-0086787-31</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2023.09.25</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1060588-29</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.02.26</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0203008-28</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[거절이유 등 통지에 따른 의견]의견서·답변서·소명서</documentName><receiptDate>2025.04.28</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0481166-29</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.04.28</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0481195-43</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020227019153.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93953f175d4591d3bcc3dbeb31a877b9c2509fcdcc7592acfe4b76af0510d91322dacfc5fa631c5345b197c227fa4c23966e15657937dfc81c</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf10fc146241bd959c648de4574dd41de3273114877397828d938d0f54ed8c2c74dcd62c2f6e61f96c7748d8c18feb7d1680db1e597581398c</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>