<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:01:58.158</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.08.01</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-7011350</applicationNumber><claimCount>14</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>인터 및 인트라 예측을 갖는 기하학적 파티션 모드에 대한 인트라 모드의 제약</inventionTitle><inventionTitleEng>CONSTRAINT OF INTRA MODE FOR GEOMETRIC PARTITION MODE WITH INTER AND INTRA PREDICTION</inventionTitleEng><openDate>2023.05.04</openDate><openNumber>10-2023-0060535</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2023.04.03</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2023.04.03</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/119</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/11</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/109</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/70</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/132</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/176</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 현재 블록의 코딩된 정보가 수신된다. 현재 블록은 기하학적 파티션 모드(GPM)에 기초하여 적어도 제1 파티션 및 제2 파티션으로 파티셔닝된다. 현재 블록의 제1 파티션에 대한 제1 예측 모드는 제1 파티션에 인접한 이웃하는 재구성된 샘플의 제1 수가 임계 값보다 큰 것에 기초하여 결정된다. 임계 값은 GPM에 대한 적어도 하나의 인트라 예측 모드의 이용가능성에 대응한다. 제1 파티션에 인접한 이웃하는 재구성된 샘플의 제1 수가 임계 값보다 작은 것에 응답하여, 현재 블록이 인트라 코딩되거나 인터 코딩되는지 여부를 지시하는 플래그는 코딩된 정보 내에 포함되지 않는 것으로 결정된다. 제1 예측 모드는 인터 예측 모드로서 추론된다. 현재의 블록의 제1 파티션은 제1 예측 모드에 기초하여 재구성된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.02.09</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023015157</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.08.01</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2022/074375</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 비디오 디코더에서 수행되는 비디오 디코딩 방법으로서,코딩된 비디오 비트스트림으로부터 비디오의 현재 픽처 내의 현재 블록의 코딩된 정보를 수신하는 단계;기하학적 파티션 모드(GPM : geometric partition mode)에 기초하여 상기 현재 블록을 적어도 제1 파티션 및 제2 파티션으로 파티셔닝하는 단계;상기 제1 파티션에 인접한 이웃하는 재구성된 샘플의 제1 수가 임계 값보다 큰 것에 기초하여, 상기 현재 블록의 상기 제1 파티션에 대한 제1 예측 모드를 결정하는 단계 - 상기 임계 값은 상기 GPM에 대한 적어도 하나의 인트라 예측 모드의 이용가능성에 대응함 -;상기 제1 파티션에 인접한 이웃하는 재구성된 샘플의 상기 제1 수가 상기 임계 값보다 작은 것에 응답하여, 상기 현재 블록이 인트라 코딩되거나 인터 코딩되는지 여부를 지시하는 플래그(flag)가 상기 코딩된 비디오 비트스트림에서 시그널링되지 않는 것으로 결정하는 단계; 및 상기 현재 블록이 상기 코딩된 비디오 비트스트림에서 인트라 코딩되거나 인터 코딩되는지 여부를 지시하는 상기 플래그를 디코딩하지 않으면서, 상기 제1 예측 모드가 인터 예측 모드인 것으로 추론하는 단계; 및상기 제1 예측 모드에 기초하여 상기 현재 블록의 상기 제1 파티션을 재구성하는 단계를 포함하는 비디오 디코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,상기 제1 파티션에 인접한 상기 이웃하는 재구성된 샘플은 좌측 이웃하는 재구성된 샘플, 상부 이웃하는 재구성된 샘플, 상부-좌측 이웃하는 재구성된 샘플, 또는 상부-우측 이웃하는 재구성된 샘플 중의 적어도 하나를 포함하는, 비디오 디코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서,상기 임계 값은 상기 현재 블록의 크기에 기초한 값 및 상기 현재 블록의 형상에 기초한 값 중의 하나인, 비디오 디코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서,상기 임계 값은 W/4, H/4, 및 (W+H)/4 중의 하나를 포함하고, 상기 W는 상기 현재 블록의 폭이고, 상기 H는 상기 현재 블록의 높이인, 비디오 디코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제2항에 있어서,상기 제2 파티션에 인접한 이웃하는 재구성된 샘플의 제2 수가 상기 임계 값보다 큰 것에 기초하여, 상기 현재 블록의 상기 제2 파티션에 대한 제2 예측 모드를 결정하는 단계; 및상기 제2 예측 모드에 기초하여 상기 현재 블록의 상기 제2 파티션을 재구성하는 단계를 더 포함하는 비디오 디코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5항에 있어서,상기 제1 예측 모드를 결정하는 단계는, 상기 제1 파티션에 인접한 상기 이웃하는 재구성된 샘플의 상기 제1 수가 상기 임계 값 이하인 것에 기초하여, 상기 제1 파티션에 대한 상기 제1 예측 모드가 제1 인터 예측 모드인 것으로 결정하는 단계를 포함하고,상기 제2 예측 모드를 결정하는 단계는, 상기 제2 파티션에 인접한 상기 이웃하는 재구성된 샘플의 상기 제2 수가 상기 임계 값 이하인 것에 기초하여, 상기 제1 파티션에 대한 상기 제2 예측 모드가 제2 인터 예측 모드인 것으로 결정하는 단계를 포함하는, 비디오 디코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제2항에 있어서,상기 제1 예측 모드를 결정하는 단계는,상기 제1 파티션에 인접한 상기 좌측 이웃하는 재구성된 샘플의 상기 제1 수가 상기 임계 값 이하인 것에 응답하여, 상기 제1 파티션에 인접한 상기 좌측 이웃하는 재구성된 샘플에 기초하여 상기 제1 파티션에 대한 상기 제1 예측 모드가 인트라 예측 모드가 아닌 것으로 결정하는 단계를 더 포함하는, 비디오 디코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제2항에 있어서,상기 제1 예측 모드를 결정하는 단계는,상기 제1 파티션에 인접한 상기 상부 이웃하는 재구성된 샘플의 상기 제1 수가 상기 임계 값 이하인 것에 응답하여, 상기 제1 파티션에 인접한 상기 상부 이웃하는 재구성된 샘플에 기초하여 상기 제1 파티션에 대한 상기 제1 예측 모드가 인트라 예측 모드가 아닌 것으로 결정하는 단계를 더 포함하는, 비디오 디코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제2항에 있어서,상기 코딩된 정보는,상기 제1 파티션에 인접한 상기 상부 이웃하는 재구성된 샘플에 기초하여, 상기 제1 파티션에 대한 상기 제1 예측 모드가 인트라 예측에 대응하는지 여부를 지시하는 제1 플래그, 및상기 제1 파티션에 인접한 상기 좌측 이웃하는 재구성된 샘플에 기초하여, 상기 제1 파티션에 대한 상기 제1 예측 모드가 인트라 예측에 대응하는지 여부를 지시하는 제2 플래그를 더 포함하는, 비디오 디코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9항에 있어서,상기 제1 파티션에 인접한 상기 상부 이웃하는 재구성된 샘플에 기초하여, 상기 제1 파티션에 대한 상기 제1 예측 모드가 인트라 예측 모드가 아닌 것을 지시하는 상기 제1 플래그에 응답하여,상기 현재 블록의 높이가 상기 현재 블록의 폭보다 큰 것에 기초하여, 상기 제1 예측 모드가 (i) 상기 현재 블록의 폭 및 상기 현재 블록의 높이의 비율이 1 이하인 것에 기초한 사전-정의된 인트라 예측 모드 마이너스(minus) 6이고, (ii) 상기 현재 블록의 폭 및 상기 현재 블록의 높이의 비율이 1 초과인 것에 기초한 상기 사전-정의된 인트라 예측 모드 - (6 + 2 * 상기 현재 블록의 폭 및 상기 현재 블록의 높이의 비율)인 것으로 결정하는 단계; 및상기 사전-정의된 인트라 예측 모드가 제로(zero) 미만인 것에 기초하여, 상기 제1 예측 모드가 상기 사전-정의된 인트라 예측 모드 플러스(plus) 67인 것으로 결정하는 단계를 더 포함하는 비디오 디코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제9항에 있어서,상기 제1 파티션에 인접한 상기 상부 인접하는 재구성된 샘플에 기초하여, 상기 제1 파티션에 대한 상기 제1 예측 모드가 인트라 예측에 대응한다는 것을 지시하는 상기 제1 플래그, 및 상기 제1 파티션에 인접한 상기 좌측 인접하는 재구성된 샘플에 기초하여, 상기 제1 파티션에 대한 상기 제1 예측 모드가 인트라 예측 모드가 아닌 것을 지시하는 상기 제2 플래그에 응답하여,상기 현재 블록의 폭이 상기 현재 블록의 높이보다 큰 것에 기초하여, 상기 제1 예측 모드가 (i) 상기 현재 블록의 폭 및 상기 현재 블록의 높이의 비율이 1 이하인 것에 기초한 사전-정의된 인트라 예측 모드, 33, 및 8의 합이고, (ii) 상기 현재 블록의 폭 및 상기 현재 블록의 높이의 비율이 1 초과인 것에 기초한 상기 사전-정의된 인트라 예측 모드, 33, 및 (8 + 2 * 상기 현재 블록의 폭 및 상기 현재 블록의 높이의 비율)의 합인 것으로 결정하는 단계;상기 현재 블록의 폭이 상기 현재 블록의 높이 이하인 것에 기초하여, 상기 제1 예측 모드가 상기 사전-정의된 인트라 예측 모드 플러스 33인 것으로 결정하는 단계; 및상기 사전-정의된 인트라 예측 모드가 66 초과인 것에 기초하여, 상기 제1 예측 모드가 상기 사전-정의된 인트라 예측 모드 마이너스 65인 것으로 결정하는 단계를 더 포함하는 비디오 디코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 장치로서,프로세싱 회로부를 포함하고, 상기 프로세싱 회로부는, 코딩된 비디오 비트스트림으로부터 비디오의 현재 픽처 내의 현재 블록의 코딩된 정보를 수신하고, 기하학적 파티션 모드(GPM)에 기초하여 상기 현재 블록을 적어도 제1 파티션 및 제2 파티션으로 파티셔닝하고, 상기 제1 파티션에 인접한 이웃하는 재구성된 샘플의 제1 수가 임계 값보다 큰 것에 기초하여, 상기 현재 블록의 상기 제1 파티션에 대한 제1 예측 모드를 결정하고 - 상기 임계 값은 상기 GPM에 대한 적어도 하나의 인트라 예측 모드의 이용가능성에 대응함 -, 상기 제1 파티션에 인접한 이웃하는 재구성된 샘플의 상기 제1 수가 상기 임계 값보다 작은 것에 응답하여,  상기 현재 블록이 인트라 코딩되거나 인터 코딩되는지 여부를 지시하는 플래그가 상기 코딩된 비디오 비트스트림에서 시그널링되지 않는 것으로 결정하고,  상기 현재 블록이 상기 코딩된 비디오 비트스트림에서 인트라 코딩되거나 인터 코딩되는지 여부를 지시하는 상기 플래그를 디코딩하지 않으면서, 상기 제1 예측 모드가 인터 예측 모드인 것으로 추론하고, 상기 제1 예측 모드에 기초하여 상기 현재 블록의 상기 제1 파티션을 재구성하도록구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12항에 있어서,상기 제1 파티션에 인접한 상기 이웃하는 재구성된 샘플은 좌측 이웃하는 재구성된 샘플, 상부 이웃하는 재구성된 샘플, 상부-좌측 이웃하는 재구성된 샘플, 또는 상부-우측 이웃하는 재구성된 샘플 중의 적어도 하나를 포함하고,상기 임계 값은 상기 현재 블록의 크기에 기초한 값 및 상기 현재 블록의 형상에 기초한 값 중의 하나인, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13항에 있어서,상기 프로세싱 회로부는,상기 제1 파티션에 인접한 상기 이웃하는 재구성된 샘플의 상기 제1 수가 상기 임계 값 이하인 것에 기초하여, 상기 제1 파티션에 대한 상기 제1 예측 모드가 제1 인터 예측 모드인 것으로 결정하고,상기 제2 파티션에 인접한 상기 이웃하는 재구성된 샘플의 제2 수가 상기 임계 값 이하인 것에 기초하여, 상기 제1 파티션에 대한 상기 제2 예측 모드가 제2 인터 예측 모드인 것으로 결정하도록구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제13항에 있어서,상기 프로세싱 회로부는,상기 제1 파티션에 인접한 상기 좌측 이웃하는 재구성된 샘플의 상기 제1 수가 상기 임계 값 이하인 것에 응답하여, 상기 제1 파티션에 인접한 상기 좌측 이웃하는 재구성된 샘플에 기초하여 상기 제1 파티션에 대한 상기 제1 예측 모드가 인트라 예측 모드가 아닌 것으로 결정하도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제13항에 있어서,상기 프로세싱 회로부는,상기 제1 파티션에 인접한 상기 상부 이웃하는 재구성된 샘플의 상기 제1 수가 상기 임계 값 이하인 것에 응답하여, 상기 제1 파티션에 인접한 상기 상부 이웃하는 재구성된 샘플에 기초하여 상기 제1 파티션에 대한 상기 제1 예측 모드가 인트라 예측 모드가 아닌 것으로 결정하도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제13항에 있어서,상기 코딩된 정보는,상기 제1 파티션에 인접한 상기 상부 이웃하는 재구성된 샘플에 기초하여, 상기 제1 파티션에 대한 상기 제1 예측 모드가 인트라 예측에 대응하는지 여부를 지시하는 제1 플래그, 및상기 제1 파티션에 인접한 상기 좌측 이웃하는 재구성된 샘플에 기초하여, 상기 제1 파티션에 대한 상기 제1 예측 모드가 인트라 예측에 대응하는지 여부를 지시하는 제2 플래그를 더 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17항에 있어서,상기 프로세싱 회로부는,상기 제1 파티션에 인접한 상기 상부 이웃하는 재구성된 샘플에 기초하여, 상기 제1 파티션에 대한 상기 제1 예측 모드가 인트라 예측 모드가 아닌 것을 지시하는 상기 제1 플래그에 응답하여,상기 현재 블록의 높이가 상기 현재 블록의 폭보다 큰 것에 기초하여, 상기 제1 예측 모드가 (i) 상기 현재 블록의 폭 및 상기 현재 블록의 높이의 비율이 1 이하인 것에 기초한 사전-정의된 인트라 예측 모드 마이너스(minus) 6이고, (ii) 상기 현재 블록의 폭 및 상기 현재 블록의 높이의 비율이 1 초과인 것에 기초한 상기 사전-정의된 인트라 예측 모드 - (6 + 2 * 상기 현재 블록의 폭 및 상기 현재 블록의 높이의 비율)인 것으로 결정하고,상기 사전-정의된 인트라 예측 모드가 제로(zero) 미만인 것에 기초하여, 상기 제1 예측 모드가 상기 사전-정의된 인트라 예측 모드 플러스(plus) 67인 것으로 결정하도록구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제17항에 있어서,상기 프로세싱 회로부는,상기 제1 파티션에 인접한 상기 상부 인접하는 재구성된 샘플에 기초하여, 상기 제1 파티션에 대한 상기 제1 예측 모드가 인트라 예측에 대응한다는 것을 지시하는 상기 제1 플래그, 및 상기 제1 파티션에 인접한 상기 좌측 인접하는 재구성된 샘플에 기초하여, 상기 제1 파티션에 대한 상기 제1 예측 모드가 인트라 예측 모드가 아닌 것을 지시하는 상기 제2 플래그에 응답하여,상기 현재 블록의 폭이 상기 현재 블록의 높이보다 큰 것에 기초하여, 상기 제1 예측 모드가 (i) 상기 현재 블록의 폭 및 상기 현재 블록의 높이의 비율이 1 이하인 것에 기초한 사전-정의된 인트라 예측 모드, 33, 및 8의 합이고, (ii) 상기 현재 블록의 폭 및 상기 현재 블록의 높이의 비율이 1 초과인 것에 기초한 상기 사전-정의된 인트라 예측 모드, 33, 및 (8 + 2 * 상기 현재 블록의 폭 및 상기 현재 블록의 높이의 비율)의 합인 것으로 결정하고,상기 현재 블록의 폭이 상기 현재 블록의 높이 이하인 것에 기초하여, 상기 제1 예측 모드가 상기 사전-정의된 인트라 예측 모드 플러스 33인 것으로 결정하고,상기 사전-정의된 인트라 예측 모드가 66 초과인 것에 기초하여, 상기 제1 예측 모드가 상기 사전-정의된 인트라 예측 모드 마이너스 65인 것으로 결정하도록추가로 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 명령을 저장하는 비-일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서,상기 명령은, 적어도 하나의 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 적어도 하나의 프로세서로 하여금,코딩된 비디오 비트스트림으로부터 비디오의 현재 픽처 내의 현재 블록의 코딩된 정보를 수신하게 하고,기하학적 파티션 모드(GPM)에 기초하여 상기 현재 블록을 적어도 제1 파티션 및 제2 파티션으로 파티셔닝하게 하고,상기 제1 파티션에 인접한 이웃하는 재구성된 샘플의 제1 수가 임계 값보다 큰 것에 기초하여, 상기 현재 블록의 상기 제1 파티션에 대한 제1 예측 모드를 결정하게 하고 - 상기 임계 값은 상기 GPM에 대한 적어도 하나의 인트라 예측 모드의 이용가능성에 대응함 -;상기 제1 파티션에 인접한 이웃하는 재구성된 샘플의 상기 제1 수가 상기 임계 값보다 작은 것에 응답하여, 상기 현재 블록이 인트라 코딩되거나 인터 코딩되는지 여부를 지시하는 플래그(flag)가 상기 코딩된 비디오 비트스트림에서 시그널링되지 않는 것으로 결정하게 하고, 상기 현재 블록이 상기 코딩된 비디오 비트스트림에서 인트라 코딩되거나 인터 코딩되는지 여부를 지시하는 상기 플래그를 디코딩하지 않으면서, 상기 제1 예측 모드가 인터 예측 모드인 것으로 추론하게 하고,상기 제1 예측 모드에 기초하여 상기 현재 블록의 상기 제1 파티션을 재구성하게 하는, 비-일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 ***** 캘리포니아주 팔로 알토 파크 블러바드 ****</address><code>520200357391</code><country>미국</country><engName>TENCENT AMERICA LLC</engName><name>텐센트 아메리카 엘엘씨</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아주 팔로 알...</address><code> </code><country> </country><engName>CHEN, Lien-Fei</engName><name>전 리옌-페이</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아주 팔로 알...</address><code> </code><country> </country><engName>LI, Ling</engName><name>리 링</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아주 팔로 알...</address><code> </code><country> </country><engName>LI, Xiang</engName><name>리 샹</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아주 팔로 알...</address><code> </code><country> </country><engName>LIU, Shan</engName><name>리우 샨</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 테헤란로 ***, 서림빌딩 **층 (역삼동)</address><code>920011000036</code><country>대한민국</country><engName>YOU ME PATENT &amp; LAW FIRM</engName><name>유미특허법인</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.08.02</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/228,358</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.07.29</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/877,835</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2023.04.03</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0372563-49</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2023.04.03</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0374152-34</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2023.04.03</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0374153-80</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2023.04.05</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0055361-14</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020237011350.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93849d30ec904299864fe7175fc136b50244fce8eb0f3fbb487a94bc62d8e491baed8fdb2c7166368510505bf088167685c936737039ac8103</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf5befe351e29e6ebffb335da2283cbb0323f70f858dbd2de2a25d9e32948143f1ac04ca25410fdf53789986662c353837a35279e75bc8bf36</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>