<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 17:56:19.5619</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2024.04.24</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-0054752</applicationNumber><claimCount>17</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>디스플레이 장치 및 그의 제어 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>DISPLAY DEVICE AND CONTROL METHOD THEREOF</inventionTitleEng><openDate>2025.10.31</openDate><openNumber>10-2025-0155849</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2011.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 21/436</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2011.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 21/4402</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2011.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 21/45</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2011.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 21/466</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2011.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 21/41</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 디스플레이 장치가 개시된다. 본 디스플레이 장치는 디스플레이, 제 1 통신 인터페이스, 외부 디스플레이 장치와 통신하기 위한 제2 통신 인터페이스를, 하나 이상의 프로세서를 포함한다. 하나 이상의 프로세서는, 제1 통신 인터페이스를 통해 수신된 제1 이미지를 표시하도록 상기 디스플레이를 제어하고, 상기 인공지능 모델을 이용하여 상기 제1 이미지의 스타일 정보를 획득하고, 상기 디스플레이 장치가 이미지 변환을 수행하는 장치이면, 상기 획득된 스타일 정보 및 제2 이미지를 상기 인공지능 모델에 입력하여 스타일이 변환된 제2 이미지를 획득하고, 상기 제2 통신 인터페이스를 통해 상기 변환된 제2 이미지를 상기 외부 디스플레이 장치로 전송하고, 상기 외부 디스플레이 장치가 이미지 변환을 수행하는 장치이면, 상기 제2 통신 인터페이스를 통해 상기 스타일 정보를 상기 외부 디스플레이 장치로 전송한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 디스플레이 장치에 있어서,디스플레이;제1 통신 인터페이스;외부 디스플레이 장치와 통신하기 위한 제2 통신 인터페이스;스타일 정보에 기초하여 입력된 이미지의 스타일을 변환하기 위한 인공지능 모델이 저장된 메모리; 및상기 제1 통신 인터페이스를 통해 수신된 제1 이미지를 표시하도록 상기 디스플레이를 제어하고, 상기 제1 통신 인터페이스 또는 상기 제2 통신 인터페이스를 통해 수신된 제2 이미지의 변환을 위한 스타일 정보를 획득하고, 상기 디스플레이 장치가 이미지 변환을 수행하는 장치이면, 상기 획득된 스타일 정보 및 상기 제2 이미지를 상기 인공지능 모델에 입력하여 스타일이 변환된 제2 이미지를 획득하고, 상기 제2 통신 인터페이스를 통해 상기 변환된 제2 이미지를 상기 외부 디스플레이 장치로 전송하고,상기 외부 디스플레이 장치가 이미지 변환을 수행하는 장치이면, 상기 제2 통신 인터페이스를 통해 상기 스타일 정보를 상기 외부 디스플레이 장치로 전송하는 하나 이상의 프로세서;를 포함하며,상기 스타일 정보는, 상기 제1 이미지로부터 획득되는 스타일 정보 또는 상기 디스플레이 장치에 기저장된 스타일 정보인 디스플레이 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,상기 하나 이상의 프로세서는,상기 제1 이미지에 대해 복수의 화질 처리를 수행하고, 상기 처리된 제1 이미지를 표시하도록 상기 디스플레이를 제어하고,상기 디스플레이 장치가 이미지 변환을 수행하는 장치이면, 상기 복수의 화질 처리 중에서 일부 화질 처리를 상기 변환된 제2 이미지에 대해 수행하고, 상기 제2 통신 인터페이스를 통해 상기 처리된 제2 이미지를 상기 외부 디스플레이 장치로 전송하며,상기 일부 화질 처리는, 상기 복수의 화질 처리 중에서 디스플레이의 물리적 특성에 따라 수행되는 화질 처리를 포함하는 디스플레이 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서는, 복수의 제1 화질 처리를 수행하기 위한 프리 프로세서; 및 상기 프리 프로세서에 의해 처리된 이미지에 대해 복수의 제2 화질 처리를 수행하기 위한 포스트 프로세서;를 포함하는 디스플레이 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3항에 있어서, 상기 프리 프로세서, 상기 변환된 제2 이미지에 대해 상기 복수의 제1 화질 처리를 수행하고, 상기 처리된 제2 이미지를 상기 포스트 프로세서에 제공하고,상기 포스트 프로세서는, 상기 프리 프로세서로부터 제공된 제2 이미지에 대해 상기 복수의 제2 화질 처리 중에서 상기 일부 화질 처리를 수행하는 디스플레이 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서는,상기 제2 이미지가 상기 제1 통신 인터페이스를 통해 외부 디스플레이 장치로부터 수신되고 상기 외부 디스플레이 장치가 이미지 변환을 수행하는 장치이면, 상기 스타일 정보 및 상기 제2 이미지를 상기 제2 통신 인터페이스를 통해 상기 외부 디스플레이 장치로 전송하는 디스플레이 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5항에 있어서,상기 하나 이상의 프로세서는,복수의 화질 처리가 수행되지 않은 상기 제2 이미지를 상기 제2 통신 인터페이스를 통해 상기 외부 디스플레이 장치로 전송하는 디스플레이 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항에 있어서,상기 하나 이상의 프로세서는, 상기 디스플레이 장치 및 상기 외부 디스플레이 장치의 식별 정보에 기초하여 상기 디스플레이 장치 및 상기 외부 디스플레이 장치의 프로세싱 성능을 식별하고 ,상기 식별된 프로세싱 성능에 기초하여 상기 디스플레이 장치 및 상기 외부 디스플레이 장치의 티어를 비교하고,상기 식별된 티어에 기초하여 상기 디스플레이 장치 및 상기 외부 디스플레이 장치 중에서 가장 높은 티어를 갖는 장치를 상기 이미지 변환을 수행하는 장치인 것으로 식별하는 디스플레이 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제2항에 있어서,상기 하나 이상의 프로세서는,이미지가 표시되는 영역과 UI 이미지가 표시되는 영역의 사이즈에 기초하여 상기 처리된 제2 이미지 및 상기 UI 이미지에 대한 비트 레이트를 식별하고, 상기 식별된 비트 레이트에 기초하여 상기 처리된 제2 이미지 및 상기 UI 이미지를 상기 제2 통신 인터페이스를 통해 상기 외부 디스플레이 장치로 전송하는 디스플레이 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 스타일 정보에 기초하여 입력된 이미지의 스타일을 변환하기 위한 인공지능 모델이 저장된 디스플레이 장치의 제어 방법에 있어서,수신된 제1 이미지를 표시하는 단계;상기 제1 통신 인터페이스 또는 상기 제2 통신 인터페이스를 통해 수신된 제2 이미지의 변환을 위한 스타일 정보를 획득하는 단게;상기 디스플레이 장치가 이미지 변환을 수행하는 장치이면, 상기 획득된 스타일 정보 및 상기 제2 이미지를 상기 인공지능 모델에 입력하여 스타일이 변환된 제2 이미지를 획득하고, 상기 변환된 제2 이미지를 상기 외부 디스플레이 장치로 전송하는 단계; 및상기 외부 디스플레이 장치가 이미지 변환을 수행하는 장치이면, 상기 스타일 정보를 상기 외부 디스플레이 장치로 전송하는 단계;를 포함하며,상기 스타일 정보는, 상기 제1 이미지로부터 획득되는 스타일 정보 또는 상기 디스플레이 장치에 기저장된 스타일 정보인,  제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9항에 있어서,상기 제1 이미지를 표시하는 단계는,상기 제1 이미지에 대해 복수의 화질 처리를 수행하고, 상기 처리된 제1 이미지를 표시하고,상기 제2 이미지를 상기 외부 디스플레이 장치로 전송하는 단계는,상기 디스플레이 장치가 이미지 변환을 수행하는 장치이면, 상기 복수의 화질 처리 중에서 일부 화질 처리를 상기 변환된 제2 이미지에 대해 수행하고, 상기 처리된 제2 이미지를 상기 외부 디스플레이 장치로 전송하며,상기 일부 화질 처리는, 상기 복수의 화질 처리 중에서 디스플레이의 물리적 특성에 따라 수행되는 화질 처리를 포함하는 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10항에 있어서, 상기 디스플레이 장치는,복수의 제1 화질 처리를 수행하기 위한 프리 프로세서; 및 상기 프리 프로세서에 의해 처리된 이미지에 대해 복수의 제2 화질 처리를 수행하기 위한 포스트 프로세서;를 포함하는 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서, 상기 제어 방법은,상기 변환된 제2 이미지에 대해 상기 복수의 제1 화질 처리를 수행하고, 상기 처리된 제2 이미지를 상기 포스트 프로세서에 제공하는 단계; 및상기 프리 프로세서로부터 제공된 제2 이미지에 대해 상기 복수의 제2 화질 처리 중에서 상기 일부 화질 처리를 수행하는 단계;를 더 포함하는 제어 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제9항에 있어서, 상기 제2 이미지를 상기 외부 디스플레이 장치로 전송하는 단계는,상기 제2 이미지가 외부 디스플레이 장치로부터 수신되고 상기 외부 디스플레이 장치가 이미지 변환을 수행하는 장치이면, 상기 스타일 정보 및 상기 제2 이미지를 상기 외부 디스플레이 장치로 전송하는 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13항에 있어서,상기 제2 이미지를 상기 외부 디스플레이 장치로 전송하는 단계는,복수의 화질 처리가 수행되지 않은 상기 제2 이미지를 상기 외부 디스플레이 장치로 전송하는 제어 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제9항에 있어서,상기 제어 방법은,상기 디스플레이 장치 및 상기 외부 디스플레이 장치의 식별 정보에 기초하여 상기 디스플레이 장치 및 상기 외부 디스플레이 장치의 프로세싱 성능을 식별하는 단계;상기 식별된 프로세싱 성능에 기초하여 상기 디스플레이 장치 및 상기 외부 디스플레이 장치의 티어를 식별하는 단계; 및상기 식별된 티어에 기초하여 상기 디스플레이 장치 및 상기 외부 디스플레이 장치 중에서 가장 높은 티어를 갖는 장치를 상기 이미지 변환을 수행하는 장치인 것으로 식별하는 단계;를 더 포함하는 제어 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제10항에 있어서,상기 제어 방법은,이미지가 표시되는 영역과 UI 이미지가 표시되는 영역의 사이즈에 기초하여 상기 처리된 제2 이미지 및 상기 UI 이미지에 대한 비트 레이트를 식별하는 단계;를 더 포함하고,상기 제2 이미지를 상기 외부 디스플레이 장치로 전송하는 단계는,상기 식별된 비트 레이트에 기초하여 상기 처리된 제2 이미지 및 상기 UI 이미지를 상기 외부 디스플레이 장치로 전송하는 제어 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 디스플레이 장치가 동작을 수행하도록 디스플레이 장치의 제어부에 의해 실행되는 하나 또는 그 이상의 인스트럭션을 저장하는 비일시적 컴퓨터 판독 가능 기록매체(medium)에 있어서, 상기 동작은,수신된 제1 이미지를 표시하는 단계;상기 인공지능 모델을 이용하여 상기 제1 이미지의 스타일 정보를 획득하는 단계;상기 디스플레이 장치가 이미지 변환을 수행하는 장치이면, 상기 획득된 스타일 정보 및 제2 이미지를 상기 인공지능 모델에 입력하여 스타일이 변환된 제2 이미지를 획득하고, 상기 변환된 제2 이미지를 상기 외부 디스플레이 장치로 전송하는 단계; 및상기 외부 디스플레이 장치가 이미지 변환을 수행하는 장치이면, 상기 스타일 정보를 상기 외부 디스플레이 장치로 전송하는 단계를 포함하는,컴퓨터 판독 가능 기록매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code>119981042713</code><country>대한민국</country><engName>SAMSUNG ELECTRONICS CO., LTD.</engName><name>삼성전자주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code> </code><country> </country><engName>PARK, Jae Sung</engName><name>박재성</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code> </code><country> </country><engName>KIM, Sang Hun</engName><name>김상훈</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울시 서초구 강남대로 *** 신덕빌딩 *층(나우특허법률사무소)</address><code>919980005433</code><country>대한민국</country><engName>Jeong Hong Sik</engName><name>정홍식</name></agentInfo><agentInfo><address>서울시 서초구 강남대로 *** 신덕빌딩 *층(나우특허법률사무소)</address><code>920050001107</code><country>대한민국</country><engName>KIM TAEHUN</engName><name>김태헌</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2024.04.24</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0451199-43</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020240054752.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c930a127b47f7316c99c22ca7a12e7178e42ddd119a0ac31b022519d01815fe3e504296bd58739889233584921935739ae38cf58edf78adbc9d</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf97c7089caac7e3462ef4df4f05300c0b300edada4f70b87069ed44625c22f16f2215b736f8a60d4bceff34164402fe96d65bbebbfc62668f</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>