<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:27:16.2716</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2024.03.08</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2025-7032768</applicationNumber><claimCount>57</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>핵산 전달을 위한 신규의 지질 나노입자 제형</inventionTitle><inventionTitleEng> </inventionTitleEng><openDate>2025.10.24</openDate><openNumber>10-2025-0153298</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2025.09.29</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61K 9/51</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61K 48/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61K 31/7105</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61K 39/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61P 35/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61P 37/02</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61P 37/08</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61P 31/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>C12N 15/85</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2017.01.01)</ipcDate><ipcNumber>C12N 15/88</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 발명은 인체 의학 또는 수의학 분야에서 사용하기 위한, 특히 암 질환의 치료 및/또는 예방에 사용하기 위한 본 명세서에서 정의된 약학적 조성물 또는 백신과 관련된 핵산 전달에 유용한 메신저 RNA (mRNA)를 포함하는 신규의 이온화성 지질 및 신규의 지질 나노입자를 제공한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2024.03.08</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/EP2024/056128</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 지질 나노입자(lipid nanoparticle)로서,- 약 45 mol% 내지 약 65 mol%의 이온화성 지질, 바람직하게는 화학식 (II)에 따른 이온화성 지질Ra-A-Rb	화학식 (II)또는 약학적으로 허용 가능한 염, 이의 전구체 또는 입체이성질체, 여기서Ra는 하기로부터 선택되고:Rb는 하기로부터 선택되고:A는 -S-이고;R1은 2 내지 3개의 탄소 원자를 갖는 에탄디일 또는 직선형 또는 비분지형 알칸디일이고;R2는 2 내지 8개의 탄소 원자를 갖는 알칸디일이고;R3는 선택적이며, 존재할 경우 -R5-C(O)-O-, -R5-O-C(O)-, -R5-C(O)-NH-, -R5-OC(O)-NH-, 또는 R5-NH-C(O)O-이고;R4는 12개 내지 36개의 탄소 원자를 갖는 소수성 치환기로서, 토코페롤 또는 토코트레인올에서 유도된 소수성 치환기이고;R5는 1 내지 6개의 탄소 원자를 갖는 알칸디일이고;X는 수소 원자에 결합된 탄소 원자(CH) 또는 질소 원자, 바람직하게는 수소 원자에 결합된 탄소 원자(CH)이고;- 약 4mol% 내지 약 15mol%, 바람직하게는 약 4mol% 내지 약 9mol%의 인지질, 바람직하게는 DSPC 또는 DPhyPE 중에서 선택된 인지질, 더 바람직하게는 DPhyPE인 인지질;- 약 1mol% 내지 약 6mol%, 바람직하게는 약 2.5mol% 내지 약 5mol%, 더 바람직하게는 약 2.5mol%의 포스파티딜세린(phosphatidylserine), 바람직하게는 DPhyPS;- 약 25 mol% 내지 약 45 mol%의 스테롤, 바람직하게는 콜레스테롤;- 약 1.5 mol% 미만, 바람직하게는 약 1 mol%의 폴리머 접합 지질, 바람직하게는 PMOZ-지질, 더 바람직하게는 황 기 (-S-)를 포함하지 않는 PMOZ-지질; 및- 하나 이상의 핵산, 바람직하게는 mRNA를 포함하는지질 나노입자.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,상기 이온화성 지질이  (“CVL1” 또는 C24)인지질 나노입자.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서,상기 이온화성 지질이 (“CVL1-meta” 또는 C28)인지질 나노입자.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서,상기 이온화성 지질이 (“CVL1-역상” 또는 C29)인지질 나노입자.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항 내지 제4항 중 어느 한 항에 있어서,- 약 45 mol% 내지 약 65 mol%의 이온화성 지질, 바람직하게는 약 49 mol% 또는 약 59 mol%의 이온화성 지질;- 약 4 mol% 내지 약 15 mol%, 바람직하게는 약 4 mol% 내지 약 9 mol%의 인지질, 바람직하게는 약 5 mol% 또는 약 7.5 mol%의 인지질, 더 바람직하게는 약 7.5 mol% DPhyPE;- 약 2.5 mol%의 포스파티딜세린, 바람직하게는 DPhyPS;- 약 0.5 mol% 내지 약 1 mol%, 바람직하게는 약 1 mol%의 PMOZ-지질, 바람직하게는 황 기 (-S-)를 포함하지 않는 PMOZ-지질, 더 바람직하게는 (C(O)CH2CH2C(O)NH)인 링커 기 [링커]를 포함하는 PMOZ-지질, 더욱 바람직하게는 (i) n = 50, 즉 50개의 모노머 반복 단위를 갖는 “PMOZ 4” (n = 50, 즉 50개의 모노머 반복 단위를 갖는 “PMOZ 4”); 또는(ii) n = 115, 즉 115개의 모노머 반복 단위를 갖는 “PMOZ 4”  (n = 115, 즉 115개의 모노머 반복 단위를 갖는 “PMOZ 4”)인 PMOZ-지질;- 약 29 mol% 내지 약 41 mol%의 스테롤, 바람직하게는 콜레스테롤; 및- 하나 이상의 핵산, 바람직하게는 mRNA를 포함하는지질 나노입자.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항 내지 제5항 중 어느 한 항에 있어서,- 약 49 mol% 또는 약 59 mol%의 이온화성 지질;- 약 5 mol% 또는 약 7.5 mol%의 DPhyPE;- 약 2.5 mol% 또는 약 5 mol%의 포스파티딜세린, 바람직하게는 DPhyPS;- 약 0.5 mol% 내지 약 1 mol%, 바람직하게는 약 1 mol%의 PMOZ-지질, 바람직하게는 황 기 (-S-)를 포함하지 않는 PMOZ-지질, 더욱 바람직하게는 (C(O)CH2CH2C(O)NH)인 링커 기 [링커]를 포함하는 PMOZ-지질, 더욱 바람직하게는 (i) n = 50, 즉 50개의 모노머 반복 단위를 갖는 “PMOZ 4” (n = 50, 즉 50개의 모노머 반복 단위를 갖는 “PMOZ 4”); 또는(ii) n = 115, 즉 115개의 모노머 반복 단위를 갖는 “PMOZ 4”  (n = 115, 즉 115개의 모노머 반복 단위를 갖는 “PMOZ 4”)인 PMOZ-지질;- 약 29 mol% 내지 약 41 mol%의 콜레스테롤; 및- 하나 이상의 핵산, 바람직하게는 mRNA를 포함하는지질 나노입자.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제2항에 있어서, 상기 지질 나노입자는 하나 이상의 핵산, 바람직하게는 mRNA를 포함하며, 상기 지질 나노입자의 지질 조성은(i) 약 49 mol% C24, 약 40 mol% 콜레스테롤, 약 7.5 mol% DPhyPE, 약 2.5 mol% DPhyPS, 및 약 1 mol%의 n = 50, 즉 50개의 모노머 반복 단위를 갖는 PMOZ 4;(ii) 약 59 mol% C24, 약 30 mol% 콜레스테롤, 약 7.5 mol% DPhyPE, 약 2.5 mol% DPhyPS, 및 약 1 mol%의 n = 50, 즉 50개의 모노머 반복 단위를 갖는 PMOZ 4;(iii) 약 49 mol% C24, 약 40.5 mol% 콜레스테롤, 약 7.5 mol% DPhyPE, 약 2.5 mol% DPhyPS, 및 약 0.5 mol%의 n = 115, 즉 115개의 모노머 반복 단위를 갖는  PMOZ 4;(iv) 약 49 mol% C24, 약 40 mol% 콜레스테롤, 약 7.5 mol% DPhyPE, 약 2.5 mol% DPhyPS 및 약 1 mol%의 n = 115, 즉 115개의 모노머 반복 단위를 갖는  PMOZ 4로 이루어진 군으로부터 선택되고;가장 바람직하게는 제2항의 지질 나노입자는, 하나 이상의 핵산, 바람직하게는 mRNA를 포함하며, 지질 나노입자의 지질 조성이 약 49 mol% C24, 약 40 mol% 콜레스테롤, 약 7.5 mol% DPhyPE, 약 2.5 mol% DPhyPS, 및 약 1 mol%의 n = 50, 즉 50개의 모노머 반복 단위를 갖는 PMOZ 4인지질 나노입자. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제3항에 있어서,상기 지질 나노입자가 하나 이상의 핵산, 바람직하게는 mRNA를 포함하며, 상기 지질 나노입자의 지질 조성은 (i) 약 59 mol% C24, 약 30 mol% 콜레스테롤, 약 7.5 mol% DPhyPE, 약 2.5 mol% DPhyPS, 및 약 1 mol%의 n = 50, 즉 50개의 모노머 반복 단위를 갖는 PMOZ 4; 및(ii) 약 49 mol% C24, 약 40 mol% 콜레스테롤, 약 7.5 mol% DPhyPE, 약 2.5 mol% DPhyPS 및 약 1 mol%의 n = 50, 즉 50개의 모노머 반복 단위를 갖는 PMOZ 4로 이루어진 군으로부터 선택되고,가장 바람직하게는 제3항의 지질 나노입자는, 하나 이상의 핵산, 바람직하게는 mRNA를 포함하며, 지질 조성이 약 49 mol% C24, 약 40 mol% 콜레스테롤, 약 7.5 mol% DPhyPE, 약 2.5 mol% DPhyPS, 및 약 1 mol%의 n = 50, 즉 50개의 모노머 반복 단위를 갖는 PMOZ 4인지질 나노입자.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제4항 내지 제8항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 지질 나노입자는 하나 이상의 핵산, 바람직하게는 mRNA, 및 약 49 mol% C24, 약 40 mol% 콜레스테롤, 약 7.5 mol% DPhyPE, 약 2.5 mol% DPhyPS, 및 약 1 mol%의 n = 50, 즉 50개의 모노머 반복 단위를 갖는 PMOZ 4를 포함하는 지질 나노입자.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 지질 나노입자로서,- 약 45 mol% 내지 약 55 mol%의 이온화성 지질, 바람직하게는 제1항에 나타난 화학식 (II)에 따른 이온화성 지질, 더 바람직하게는 제2항에 나타난 이온화성 지질 (C24);- 약 4 mol% 내지 약 15 mol%, 바람직하게는 약 4 mol% 내지 약 9 mol%의 DPhyPE;- 약 1.5 mol% 내지 약 3.5 mol%의 포스파티딜세린, 바람직하게는 DPhyPS;- 약 35 mol% 내지 약 45 mol%의 스테롤, 바람직하게는 콜레스테롤;- 약 0.5 mol% 내지 약 1.5 mol%의 “PMOZ 4”; 및- 하나 이상의 핵산, 바람직하게는 mRNA를 포함하는지질 나노입자.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10항에 있어서,- 약 48 mol% 내지 약 50 mol%, 바람직하게는 약 49 mol%의 이온화성 지질 C24;- 약 6.5 mol% 내지 약 8.5 mol%, 바람직하게는 약 7.5 mol%의 DPhyPE;- 약 1.5 mol% 내지 약 3.5 mol%, 바람직하게는 약 2.5 mol%의 포스파티딜세린, 바람직하게는 DPhyPS;- 약 35 mol% 내지 약 45 mol%, 바람직하게는 약 40 mol%의 스테롤, 바람직하게는 콜레스테롤;- 약 0.5 mol% 내지 약 1.5 mol%, 바람직하게는 약 1 mol%의 “PMOZ 4”; 및- 하나 이상의 핵산, 바람직하게는 mRNA를 포함하는지질 나노입자.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1항 내지 제11항 중 어느 한 항에 있어서,상기 지질 나노입자가 mRNA를 약 5 내지 약 15, 더 바람직하게는 약 8 내지 약 12, 더욱 바람직하게는 약 9 내지 약 11, 가장 바람직하게는 약 10의 범위의 N/P 비를 달성하는 양으로 포함하는지질 나노입자.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1항 내지 제12항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 지질 나노입자가 약 20 내지 약 60, 더 바람직하게는 약 30 내지 약 50, 더욱 바람직하게는 약 40, 약 41, 약 42, 약 43, 약 44 또는 약 45의 범위의 지질 대 mRNA 중량 비(m/m)를 갖는지질 나노입자.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제1항 내지 제13항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 핵산은(a) 펩타이드 또는 단백질, 또는 이의 단편 또는 변이체를 암호화하는 하나의 암호화 서열을 포함하는 mRNA로서, 상기 펩타이드 또는 단백질은 항원이며, 상기 항원은 바람직하게는 종양 항원, 병원성 항원, 알레르기 항원 또는 자가면역 자기항원, 또는 이의 단편 또는 변이체에서 유도된 mRNA; 또는(b) 치료용 단백질, 또는 이의 단편 또는 변이체를 암호화하는 하나의 암호화 서열을 포함하는 mRNA로서, 상기 치료용 단백질은 (i) 암 또는 종양 질환의 치료에 사용되는 치료용 단백질;(ii) 대사, 내분비 또는 아미노산 장애의 치료를 위한 효소 대체 요법에 사용되거나 결핍, 부족 또는 변이된 단백질을 대체하기 위해 사용되는 치료용 단백질;(iii) 혈액 질환, 순환계 질환, 호흡기 질환, 감염성 질환 또는 면역 결핍증의 치료에 사용되는 치료용 단백질;(iv) 호르몬 대체 요법에 사용되는 치료용 단백질;(v) 체세포를 다능성 또는 만능성 줄기세포로 재프로그래밍하는 데 사용되는 치료용 단백질;(vi) 부형제 또는 면역 자극제로 사용되는 치료용 단백질;(vii) 치료용 항체로서의 치료용 단백질;(viii) 유전자 편집제로서의 치료용 단백질; 및(ix) 간 섬유화, 간 경변 및 간 암으로 이루어진 군으로부터 선택된 간 질환의 치료 또는 예방에 사용되는 치료용 단백질로 이루어진 군으로부터 선택된 mRNA이고;바람직하게는, 상기 치료용 단백질이 암 또는 종양 질환의 치료에 사용되는 치료용 단백질인 지질 나노입자.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제1항 내지 제14항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 핵산은(a) 펩타이드 또는 단백질, 또는 이의 단편 또는 변이체를 암호화하는 하나 이상의 암호화 서열을 포함하는 mRNA로서, 상기 펩타이드 또는 단백질은 항원이며, 상기 항원은 바람직하게는 종양 항원, 또는 이의 단편 또는 변이체에서 유도되거나; 또는 상기 mRNA는 치료용 단백질, 또는 이의 단편 또는 변이체를 암호화하는 하나 이상의 암호화 서열을 포함하며, 상기 치료용 단백질은 암 또는 종양 질환의 치료에 사용되는 치료용 단백질인지질 나노입자.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제1항 내지 제15항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 핵산은 종양 항원을 암호화하는 mRNA인지질 나노입자.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제1항 내지 제16항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 지질 나노입자는 멸균 액체 담체와 재구성하기 위한 멸균 고체 조성물이며, 상기 지질 나노입자는 pH 조절제, 충진제, 안정화제, 비이온성 계면활성제 및 항산화제로부터 선택된 하나 이상의 비활성 성분을 추가로 포함하며, 상기 멸균 액체 담체는 수성 담체인지질 나노입자.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제1항 내지 제17항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 지질 나노입자는 멸균 액체 조성물이며, 상기 지질 나노입자는 약 50 nm 내지 약 300 nm, 또는 약 60 nm 내지 약 250 nm, 또는 약 60 nm 내지 약 200 nm, 또는 약 70 nm 내지 약 200 nm, 또는 약 75 nm 내지 약 160 nm, 또는 약 85 nm 내지 약 140 nm, 또는 약 90 nm 내지 약 130 nm, 또는 약 50 nm 내지 약 120 nm의 동적 광산란법을 통해 측정된, 평균 수화학적(hydrodynamic) 직경을 갖는지질 나노입자.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제1항 내지 제18항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 지질 나노입자가 -50 mV 내지 +50 mV의 범위, 바람직하게는 -25 mV 내지 +25 mV의 범위, 더 바람직하게는 -10 mV 내지 +10 mV의 범위, 가장 바람직하게는 -5 mV 내지 +5 mV의 범위의 제타 전위를 나타내는지질 나노입자.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제1항 내지 제19항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 mRNA 화합물은 단일, 이중 또는 다중 유전자 mRNA인지질 나노입자.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제1항 내지 제20항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 mRNA 화합물이 펩타이드 또는 단백질을 암호화하는 암호화 영역을 포함하며, 상기 암호화 영역이 서열 변형을 나타내는 지질 나노입자.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제21항에 있어서, 상기 서열 변형은 서열의 G/C 함량 변형, 코돈 변형, 코돈 최적화 또는 C-최적화로부터 선택되고; 바람직하게는 대응되는 야생형 mRNA의 암호화 영역과 비교하여,- 상기 암호화 영역의 G/C 함량이 증가하며;- 상기 암호화 영역의 C 함량이 증가하며;- 상기 암호화 영역의 코돈 사용이 인간 코돈 사용에 적합화되고/거나; - 상기 암호화 영역의 코돈 적합화 지수(CAI)가 증가되거나 최대화되는지질 나노입자.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제1항 내지 제22항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 mRNA 화합물은 a) 5'-CAP 구조, 바람직하게는 m7GpppN, 더 바람직하게는 CAP1 또는 m7G(5')ppp(5')(2'OMeA)pG; b) 선택적으로 하나 이상의 miRNA 서열을 포함하며, 바람직하게는 miRNA 결합 부분이 miR-126, miR-142, miR-144, miR-146, miR-150, miR-155, miR-16, miR-21, miR-223, miR-24, miR-27, miR-26a 또는 이들의 임의의 조합으로 이루어진 군으로부터 선택된 하나 이상의 miRNA 서열;c) 하나 이상의 5'-UTR;d) 암호화 서열;e) 하나 이상의 3'-UTR 요소;f) 하나 이상의 폴리(A) 서열;g) 하나 이상의 poly(C) 서열;또는 이들의 임의의 조합을 추가로 포함하는지질 나노입자.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제1항 내지 제23항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 하나 이상의 암호화 RNA는 5'-CAP 구조, 바람직하게는 m7G, CAP0, CAP1, CAP2, 변형된 CAP0 또는 변형된 CAP1 구조를 포함하는지질 나노입자.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제1항 내지 제24항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 하나 이상의 암호화 RNA가 하나 이상의 이종 5'-UTR 및/또는 하나 이상의 이종 3'-UTR을 포함하며, 바람직하게는 상기 하나 이상의 이종 5'-UTR이 HSD17B4, RPL32, ASAH1, ATP5A1, MP68, NDUFA4, NOSIP, RPL31, SLC7A3, TUBB4B 및 UBQLN2로부터 선택된 유전자, 또는 이들 유전자의 상동체, 단편 또는 변이체의 5'-UTR에서 유도한 핵산 서열을 포함하고/거나;바람직하게는, 상기 하나 이상의 이종 3'-UTR이 PSMB3, ALB7, 알파-글로빈, CASP1, COX6B1, GNAS, NDUFA1 및 RPS9로부터 선택된 유전자, 또는 이들 유전자의 상동체, 단편 또는 변이체의 3'-UTR로부터 유도된 핵산 서열을 포함하는 지질 나노입자.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제1항 내지 제25항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 하나 이상의 암호화 RNA가 (i) HSD17B4 5'-UTR 및 PSMB3 3'-UTR, 더 바람직하게는 HSD17B4 5'-UTR (SEQ ID NO:12, SEQ ID NO:13) 및 PSMB3 3'-UTR (SEQ ID NO: 46, SEQ ID NO:47)를 포함하는지질 나노입자.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제1항 내지 제26항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 mRNA는 화학적 변형이 없으며, 바람직하게는 염기 변형이 없으며, 더 바람직하게는 슈도우리딘 (psi 또는 ψ), N1-메틸슈도우리딘 (N1MPU, N1Mpsi 또는 N1Mψ), 1-에틸슈도우라실, 2-티오우라실(s2U), 4-티오우라실, 5-메틸시토신, 5-메틸우라실, 5-메톡시우라실로 이루어진 군으로부터 선택된 염기 변형이 없으며, 가장 바람직하게는 N1-메틸슈도우리딘 (N1MPU, N1Mpsi 또는 N1Mψ) 변형이 없는지질 나노입자.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제1항 내지 제26항 중 어느 한 항에 있어서,상기 mRNA 화합물은 하나 이상의 화학적 변형을 포함하는지질 나노입자.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제28항에 있어서,상기 화학적 변형이 염기 변형, 당 변형이, 골격 변형 및 지질 변형으로 이루어진 군으로부터 선택되며, 바람직하게는 상기 화학적 변형이 염기 변형이며, 더욱 바람직하게는 상기 염기 변형이 슈도우리딘(psi 또는 ψ), N1-메틸슈도우리딘(N1MPU, N1Mpsi 또는 N1Mψ), 1-에틸슈도우라실, 2-티오우라실(s2U), 4-티오우라실, 5-메틸시토신, 5-메틸우라실, 5-메톡시우라실로 이루어진 군으로부터 선택되며, 가장 바람직하게는 상기 화학적 변형이 N1-메틸슈도우리딘(N1MPU, N1Mpsi 또는 N1Mψ)인 지질 나노입자.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제1항 내지 제29항 중 어느 한 항에 정의된 지질 나노입자 하나 이상 및 수용 가능한 약학적 담체를 포함하는 약학적 조성물로서, 상기 약학적 조성물은 바람직하게는 인간 또는 동물 의약에 사용하기 위한 것이고, 더 바람직하게는 대상체의 암 또는 감염성 질환의 예방 또는 치료에 사용하기 위한 것이고, 가장 바람직하게는 대상체의 암 질환의 예방 또는 치료에 사용하기 위한 것인약학적 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 약제로 사용하기 위한 제30항에 따른 약학적 조성물 또는 제1항 내지 제29항 중 어느 한 항에 따른 지질 나노입자로서, 상기 약제는 예방용 또는 치료용 백신인약학적 조성물 또는 지질 나노입자.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 약제로 사용하기 위한 제30항 또는 제31항에 따른 약학적 조성물 또는 제1항 내지 제29항 중 어느 한 항에 따른 지질 나노입자로서, 상기 대상체는 척추동물, 바람직하게는 포유류인약학적 조성물 또는 지질 나노입자.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 약제로 사용하기 위한 제30항 내지 제32항 중 어느 한 항에 따른 약학적 조성물 또는 제1항 내지 제29항 중 어느 한 항에 따른 지질 나노입자로서, 상기 약제는 감염성 질환, 암 질환 또는 종양의 치료에 유용하며, 바람직하게는 상기 약제는 암 질환 또는 종양의 치료에 유용한약학적 조성물 또는 지질 나노입자.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제1항 내지 제29항 중 어느 한 항에 따른 지질 나노입자 또는 제30항 내지 제33항 중 어느 한 항에 따른 약학적 조성물을 포함하는, 키트 또는 키트 세트으로서, 선택적으로 용해용 액체 용매, 및 선택적으로 구성 성분의 투여 방법 및 용량에 대한 정보를 제공하는 기술적 지침을 포함하는 키트 또는 키트 세트.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 대상체에서 항원 특이적 면역 반응을 유도하는 방법으로서, 대상체에 제1항 내지 제29항 중 어느 한 항에 따른 지질 나노입자, 제30항 내지 제33항 중 어느 한 항에 따른 약학적 조성물, 또는 제34항의 키트 또는 키트 세트를 대상체에서 항원 특이적 면역 반응을 생성하는 데 효과적인 양으로 투여하는 것을 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 대상체, 바람직하게는 암 질환의 치료가 필요한 대상체에서 질병 또는 상태를 예방하거나 완화하거나 치료하는 방법으로서, 상기 대상체에게 제1항 내지 제29항 중 어느 한 항에 따른 지질 나노입자, 제30항 내지 제33항 중 어느 한 항에 따른 약학적 조성물, 또는 제34항에 따른 키트 또는 키트 세트를 투여하는 것을 포함하는방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제35항 또는 제36항에 있어서, 상기 지질 나노입자, 상기 약학적 조성물 또는 상기 키트 또는 키트 세트의 투여가 상기 대상체의 림프구, 비장 및/또는 림프절에서 mRNA에 의해 암호화된 항원의 발현을 유발하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제35항 내지 제37항 중 어느 한 항에 있어서,상기 항원 특이적 면역 반응은 (i) T 세포 반응, (ii) B 세포 반응, (iii) CD4 T 세포성 면역 반응, (iv) CD8 T 세포성 면역 반응 및/또는 (v) 항원 특이적 항체 반응을 포함하며, 상기 항원 특이적 항체 반응은 혈청 내 항원 특이적 항체의 존재로 측정되며, 바람직하게는 상기 항원 특이적 면역 반응이 (i), (ii), (iii), (iv) 및 (v)로 이루어진 군으로부터 선택된 둘 이상의 항원 특이적 면역 반응의 조합을 포함하는방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제35항 내지 제38항 중 어느 한 항에 있어서,제1항 내지 제29항 중 어느 한 항에 따른 지질 나노입자, 제30항 내지 제33항 중 어느 한 항에 따른 약학적 조성물, 또는 제34항에 따른 키트 또는 키트 세트가 정맥 내, 근육 내, 피부 내, 또는 종양 내로 투여되며, 더 바람직하게는 정맥 내 또는 근육 내로, 가장 바람직하게는 근육 내로 투여되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 장애의 치료 또는 예방 방법으로서, 상기 방법은 치료를 필요로 하는 대상체에게 제1항 내지 제29항 중 어느 한 항에 따른 지질 나노입자, 제30항 내지 제33항 중 어느 한 항에 따른 약학적 조성물, 또는 제34항의 키트 또는 키트 세트를 적용하거나 투여하는 것을 포함하며, 바람직하게는 상기 투여 또는 적용이 피하, 정맥 내, 근육 내, 관절 내, 활액강내, 비강내, 경구, 흉골내, 척수내, 간내, 병변내, 뇌내, 경피적, 피내, 폐내, 복강내, 심장 내, 동맥 내, 안구 내, 유리체 내, 망막 하, 림프절 내, 종양 내 투여이며, 바람직하게는 근육 내, 피부 내, 정맥 내 또는 종양 내 투여이며, 더 바람직하게는 정맥 내 또는 근육 내 투여이며, 가장 바람직하게는 근육 내 투여인방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 약제로 사용하기 위한 제1항 내지 제29항 중 어느 한 항에 따른 지질 나노입자, 제30항 내지 제33항 중 어느 한 항에 따른 약학적 조성물, 또는 제34항에 따른 키트 또는 키트 세트.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 암, 자가면역 질환, 감염성 질환, 알레르기, 또는 단백질 결핍 장애의 예방 또는 치료, 바람직하게는 암 질환의 예방 또는 치료에 사용하기 위한, 제1항 내지 제29항 중 어느 한 항에 따른 지질 나노입자, 제30항 내지 제33항 중 어느 한 항에 따른 약학적 조성물, 또는 제34항에 따른 키트 또는 키트 세트.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 하기 구조에 따른 이온화성 지질: (“CVL1-meta” 또는 C28)또는 하기 구조에 따른 이온화성 지질: (“CVL1-역상” 또는 C29).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 이온화성 지질 C28에 대한 반응식 1 또는 이온화성 지질 C29에 대한 반응식 2에 따라 이온화성 지질 C28 또는 이온화성 지질 C29를 합성하는 방법:(반응식 1 - C28)(반응식 2 - C29).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 제1항 내지 제29항 중 어느 한 항에 있어서,상기 지질 나노입자는 (i) 동결 및 해동 또는 (ii) 동결건조(리포필화) 및 재구성 시, 제1항 내지 제29항 중 어느 한 항에 기재된 폴리머 접합 지질을 포함하는 PMOZ 대신 PEG-지질을 포함하는 대조군 지질 나노입자에 비해 더 낮은 PDI 및/또는 더 낮은 크기를 갖는지질 나노입자.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 동결된 제1항 내지 제29항 중 어느 한 항에 따른 지질 나노입자를 제조하는 방법으로서, 해동 후 상기 지질 나노입자가 제1항 내지 제29항 중 어느 한 항에 기재된 폴리머 접합 지질 대신 PEG-지질을 포함하는 대조군 지질 나노입자에 비해 더 낮은 PDI 및/또는 더 낮은 크기를 갖는방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 동결건조된 제1항 내지 제29항 중 어느 한 항에 따른 지질 나노입자를 제조하는 방법으로서, 재구성 후 상기 지질 나노입자는 제1항 내지 제29항 중 어느 하나에 나타난 폴리머 접합 지질 대신 PEG-지질을 포함하는 대조군 지질 나노입자에 비해 더 낮은 PDI 및/또는 더 낮은 크기를 갖는방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 동결건조된 제1항 내지 제29항 중 어느 한 항에 따른 지질 나노입자의 제조를 위한 개선된 동결건조 공정으로서, 상기 공정은 제1항 내지 제29항 중 어느 항에 나타난 폴리머 접합 지질을 포함하는 PMOZ를 PEG-지질 대신 부형제(excipient)로 사용하는 단계를 포함하고, 재구성 후 상기 지질 나노입자는 제1항 내지 제29항 중 어느 한 항에 기재된 폴리머 접합 지질을 포함하는 PMOZ 대신 PEG-지질을 포함하는 대조군 지질 나노입자에 비해 더 낮은 PDI 및/또는 더 낮은 크기를 갖는개선된 동결건조 공정.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>49. 인터페론(IFN) 생산을 유도하는 방법으로서, 치료를 필요로 하는 대상체에게 제1항 내지 제29항 중 어느 한 항에 따른 지질 나노입자, 제30항 내지 제33항 중 어느 한 항에 따른 약학적 조성물, 또는 제34항에 따른 키트 또는 키트 세트를 투여하는 것을 포함하고, 투여에 따라 IFN 생산이 증가되는방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>50. 제49항에 있어서,치료를 필요로 하는 대상체에게 제1항 내지 제29항 중 어느 한 항에 따른 지질 나노입자, 제30항 내지 제33항 중 어느 한 항에 따른 약학적 조성물, 또는 제34항의 키트 또는 키트 세트를, 상기 대상체에서 면역 반응을 유도하기에 충분한 양으로 투여하는 것을 포함하고, 바람직하게는 상기 면역 반응이 사이토카인의 생산을 포함하고, 더 바람직하게는 상기 면역 반응이 I형 IFN, II형 IFN 및/또는 III형 IFN의 조절을 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>51. 제49항 또는 제50항에 있어서,치료를 필요로 하는 대상체에게 제1항 내지 제29항 중 어느 한 항에 따른 지질 나노입자, 제30항 내지 제33항 중 어느 한 항에 따른 약학적 조성물, 또는 제34항의 키트 또는 키트 세트를, 상기 대상체에서 면역 반응을 유도하기에 충분한 양으로 투여하는 것을 포함하고, 바람직하게는 상기 면역 반응이 I형 IFN의 생산을 포함하고, 더 바람직하게는 상기 면역 반응이 IFNa, IFNb, IFNe, IFNk 또는 IFN, 가장 바람직하게는 IFNa 및/또는 IFNb인 IFN의 조절을 포함하는방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>52. 제49항 내지 제51항 중 어느 한 항에 있어서,치료를 필요로 하는 대상체에게 제1항 내지 제29항 중 어느 한 항에 따른 지질 나노입자, 제30항 내지 제33항 중 어느 한 항에 따른 약학적 조성물, 또는 제34항에 따른 키트 또는 키트 세트를 투여하는 것을 포함하고, 투여 후 비장 및/또는 림프절에서 RNA 축적 및/또는 RNA 발현이 발생하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>53. 제1항 내지 제29항 중 어느 한 항에 따른 지질 나노입자를 포함하는 백신 조성물로서, 상기 지질 나노입자는 동결/해동 사이클 전에 비교하여 하나 이상의 동결/해동 사이클 후에 약 30%, 29%, 28%, 27%, 26%, 25%, 24%, 23%, 22%, 21%, 20%, 19%, 18%, 17%, 16%, 15%, 14%, 13%, 12%, 11%, 10%, 9%, 8%, 7%, 6%, 5%, 4%, 3%, 2%, 1%, 또는 그 이하, 바람직하게는 약 10%, 9%, 8%, 7%, 6%, 5%, 4%, 3%, 2%, 1%, 또는 그 이하의 LNP 평균 크기 증가를 갖는 백신 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>54. 제1항 내지 제29항 중 어느 한 항에 따른 지질 나노입자를 포함하는 백신 조성물로서, 동결건조 전에 비해 동결건조 후에 상기 제형이 약 30%, 29%, 28%, 27%, 26%, 25%, 24%, 23%, 22%, 21%, 20%, 19%, 18%, 17%, 16%, 15%, 14%, 13%, 12%, 11%, 10%, 9%, 8%, 7%, 6%, 5%, 4%, 3%, 2%, 1%, 또는 그 이하, 바람직하게는 약 10%, 9%, 8%, 7%, 6%, 5%, 4%, 3%, 2%, 1%, 또는 그 이하의 LNP 평균 크기 증가를 갖는 백신 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>55. 제1항 내지 제29항 중 어느 한 항에 따른 지질 나노입자를 포함하는 백신 조성물로서, 희석 전에 비해 희석 후에 상기 제형이 약 30%, 29%, 28%, 27%, 26%, 25%, 24%, 23%, 22%, 21%, 20%, 19%, 18%, 17%, 16%, 15%, 14%, 13%, 12%, 11%, 10%, 9%, 8%, 7%, 6%, 5%, 4%, 3%, 2%, 1%, 또는 그 이하, 바람직하게는 약 10%, 9%, 8%, 7%, 6%, 5%, 4%, 3%, 2%, 1%, 또는 그 이하의 LNP 평균 크기 증가를 갖는 백신 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>56. 제1항 내지 제29항 중 어느 한 항에 따른 지질 나노입자를 포함하는 백신 조성물로서, 상기 제형의 캡슐화 효율이 약 4℃ 이하에서 적어도 약 1개월, 약 2개월, 약 3개월, 약 4개월, 약 5개월, 약 6개월 또는 그 이상의 보관 후에 실질적으로 동일한백신 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>57. 제1항 내지 제29항 중 어느 한 항에 따른 지질 나노입자를 포함하는 백신 조성물로서, 상기 lnp의 평균 크기가 약 4℃ 이하에서 적어도 약 1개월, 약 2개월, 약 3개월, 약 4개월, 약 5개월, 약 6개월 또는 그 이상의 보관 후에 실질적으로 동일한백신 조성물.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>독일 ***** 튀빙엔 프리드리히-미셰르-스트라쎄 **</address><code>520090262451</code><country>독일</country><engName>CUREVAC SE</engName><name>큐어백 에스이</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>독일 튀빙엔 ***** 프리드리히-...</address><code> </code><country>독일</country><engName>NAVARRO, Gemma</engName><name>나바르로 젬마</name></inventorInfo><inventorInfo><address>독일 튀빙엔 ***** 프리드리히-...</address><code> </code><country>독일</country><engName>PALMERSTON MENDES, Livia</engName><name>팔멀스턴 멘데스 리비아</name></inventorInfo><inventorInfo><address>독일 튀빙엔 ***** 프리드리히-...</address><code> </code><country>독일</country><engName>BAUMHOF, Patrick</engName><name>바움호프 페트릭</name></inventorInfo><inventorInfo><address>독일 튀빙엔 ***** 프리드리히-...</address><code> </code><country>독일</country><engName>MURESAN, Paula</engName><name>무레산 파울라</name></inventorInfo><inventorInfo><address>독일 튀빙엔 ***** 프리드리히-...</address><code> </code><country>독일</country><engName>BOTTGER, Roland</engName><name>뵈트거 롤란트</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 송파구 중대로 ***, ID타워 ***호 (가락동)</address><code>920001000048</code><country>대한민국</country><engName>Shinsung Patent Firm LLC</engName><name>신성특허법인(유한)</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>유럽특허청(EPO)</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2023.03.08</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>PCT/EP2023/055852</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2025.09.29</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-1111507-07</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2025.10.13</receiptDate><receiptNumber>1-5-2025-0168790-84</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020257032768.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c936fa875c21a4ac1ed18d8957d61fe5a6cae2f9ea47a3ba696d4ac3e9be8bf84ee78ea46093f6a02f7afdaab1999c5196d1564d4de08f66bb5</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf307354338259fa88eeccf106a06bb9bb0966cbb6c1d3a46843e895d1b8827b00c7d1b2e465380686c0897d2d698499f2267e5eec2c2fb6d1</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>