<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:29:47.2947</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.11.14</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2025-7019015</applicationNumber><claimCount>40</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>이미징 시스템 및 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>IMAGING SYSTEM AND METHOD</inventionTitleEng><openDate>2025.07.14</openDate><openNumber>10-2025-0107890</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2025.06.09</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01B 11/24</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01S 7/499</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01S 17/36</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 이미징 장치는 수신된 광/방사선의 세기를 측정하고 이를 나타내는 측정 데이터/신호를 생성하도록 구성된 센서 요소를 갖는 검출기 조립체, 물체로부터 수신된 광/방사선을 서로 다른 편광 방향을 갖는 적어도 두 개의 성분으로 분할하도록 구성된 적어도 두 개의 부분 개구부를 갖는 개구부 조립체, 검출기 조립체와 개구부 조립체 사이에 위치하여, 검출기 조립체의 적어도 두 개의 센서 요소를 통과하는 광에 적어도 두 개의 서로 다른 편광 방향을 적용하도록 구성되는 편광기 배열, 및 적어도 두 개의 센서 요소로부터의 측정 데이터/신호를 처리하고, 이에 기초하여 이미징 장치와 물체 사이의 거리를 결정하도록 구성된 프로세서 유닛을 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2024.05.23</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2024105664</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.11.14</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/IL2023/051175</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 이미징 장치로서,수신된 광/방사선의 세기를 측정하고 그 세기를 나타내는 측정 데이터/신호를 생성하도록 구성된 센서 요소를 갖는 검출기 조립체;물체로부터 수신된 광/방사선을 서로 다른 편광 방향을 갖는 적어도 두 개의 성분으로 분할하도록 구성된 적어도 두 개의 부분 개구부를 갖는 개구부 조립체;상기 검출기 조립체와 상기 개구부 조립체 사이에 위치하며, 상기 검출기 조립체의 적어도 두 개의 센서 요소를 통과하는 광에 적어도 두 개의 서로 다른 편광 방향을 적용하도록 구성된 편광기 배열; 및상기 적어도 두 개의 센서 요소로부터의 측정 데이터/신호를 처리하고, 이에 기초하여 상기 이미징 장치로부터 상기 물체까지의 거리를 결정하도록 구성된 프로세서 유닛을 포함하는, 이미징 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 물체를 이미징하도록 구성된 편광 간섭계, 수신된 광/방사선의 세기를 측정하고 이를 나타내는 간섭계 측정 데이터/신호를 생성하도록 구성된 센서 요소를 갖는 검출기 조립체, 및 상기 편광 간섭계로부터 상기 검출기 조립체의 적어도 두 개의 센서 요소로 전달되는 광에 적어도 두 개의 서로 다른 편광 방향을 적용하도록 구성된 편광기 배열을 더 포함하고, 상기 프로세서 유닛은 상기 간섭계 측정 데이터/신호를 처리하고 이에 기초하여 국소 위상차를 결정하며, 결정된 거리의 분해능 및/또는 동적 범위를 증가시키도록 구성되는, 이미징 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서, 상기 개구부 조립체는 상기 편광 간섭계에 광학적으로 결합되는, 이미징 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제2항 또는 제3항에 있어서, 상기 편광 간섭계는 광원, 거울, 상기 광원으로부터 광을 수신하고, 수신된 광의 일부를 제1 편광 방향으로 제1 방향으로 상기 거울을 향해 투과시키고, 수신된 광의 다른 일부를 제2 편광 방향으로 제2 방향으로 상기 물체를 향해 반사시키고, 상기 물체 및 상기 거울로부터 반사된 결합된 광을 제3 방향으로 지향시키도록 구성된 편광 빔 분할기, 상기 물체를 향해 반사된 광과 상기 물체로부터 상기 편광 빔 분할기를 향해 반사된 광의 위상을 이동시키는 제1 위상 지연기, 상기 거울을 향해 투과된 광과 상기 거울로부터 상기 편광 빔 분할기를 향해 반사된 광의 위상을 이동시키는 제2 위상 지연기, 및 상기 결합된 광의 일부를 상기 편광 간섭계의 검출기 조립체를 향해 지향시키고, 상기 결합된 광의 다른 일부를 상기 개구부 조립체를 향해 지향시키도록 구성된 광 커플러를 포함하는, 이미징 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항 내지 제4항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 개구부 조립체로부터의 광/방사선을 상기 검출기 조립체로 지향시키도록 구성된 광학 조립체를 포함하는, 이미징 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항 내지 제5항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 편광기 배열이 상기 검출기 조립체에 내장되는, 이미징 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항 내지 65항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 개구부 조립체는 상기 광/방사선의 적어도 두 성분 사이에 미리 정의된 위상차를 적용하도록 구성되고, 상기 프로세서는 상기 미리 정의된 위상차 및 상기 측정 데이터/신호에 기초하여 상기 물체의 거리를 결정하도록 구성되는, 이미징 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항 내지 제7항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 개구부 조립체의 부분 개구부 중 적어도 하나에 위상 지연기 및 편광 요소 중 적어도 하나를 포함하여, 통과하는 적어도 두 광/방사선 성분에 대해 서로 다른 편광 방향을 적용하는, 이미징 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항 내지 제8항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 개구부 조립체의 부분 개구부 중 적어도 하나에 가변 위상 지연기를 포함하고, 상기 프로세서는 상기 가변 위상 지연기를 제어하여 각각 적어도 두개의 서로 다른 시점에 통과하는 광/방사선에 적어도 두 개의 미리 정의된 서로 다른 위상 편이를 적용하고, 상기 각각의 적어도 2개의 서로 다른 시점에 대해 상기 검출기 조립체에 의해 획득된 측정 데이터/신호에 적어도 부분적으로 기초하여 상기 물체의 거리를 결정하도록 구성된, 이미징 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항 내지 제9항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 개구부 조립체에 의해 수신된 광/방사선에 미리 정의된 편광 방향을 적용하도록 구성된 적어도 하나의 편광기를 포함하는, 이미징 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항 내지 제10항 중 어느 한 항에 있어서, 정의된 편광 방향 및/또는 파장 대역을 갖는 광/방사선으로 상기 물체를 조명하도록 구성된 광/방사선 광원을 포함하는, 이미징 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1항 내지 제11항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 검출기 조립체의 센서 요소를 향하는 광/방사선의 통과를 상이한 파장 범위로 제한하도록 각각 구성된 하나 이상의 대역 통과 필터를 포함하는, 이미징 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12항에 있어서, 상기 하나 이상의 대역 통과 필터는 대역 통과 필터 요소들의 정의된 공간 분포를 형성하는, 이미징 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제12항 또는 제13항에 있어서, 상기 하나 이상의 대역 통과 필터는 상기 검출기 조립체에 내장되는, 이미징 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제12항 내지 제14항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 하나 이상의 대역 통과 필터 요소는 미리 정의된 파장 범위의 적어도 하나의 대역 통과 요소와 상기 광/방사선의 완전한 통과를 허용하는 적어도 하나의 통과 비-필터링 요소의 공간 분포를 형성하는, 이미징 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제1항 내지 제15항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 편광기 배열은 편광기 요소들의 정의된 공간 분포를 형성하도록 구성된 복수의 편광기 요소를 포함하여, 상기 편광기 요소 중 적어도 일부의 편광 방향이 인접하게 위치한 편광기 요소의 편광 방향과 상이하도록 배열되는 것인, 이미징 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16항에 있어서, 특정 파장 범위의 광/방사선을 특정 편광 방향을 갖는 편광기 배열의 각 편광기 요소로 지향시키도록 구성되는 제10항 또는 제11항의 하나 이상의 대역 통과 필터를 포함하는, 이미징 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제16항에 있어서, 상기 편광기 요소는 특정 편광 방향의 광/방사선을 특정 파장 범위를 갖는 각자의 하나 이상의 대역 통과 필터로 지향시키도록 구성된, 제12항 또는 제13항의 하나 이상의 대역 통과 필터를 포함하는, 이미징 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제17항 또는 제18항에 있어서, 상기 편광기 배열 내에 가변 편광기를 포함하고, 상기 제어 유닛은 상기 가변 편광기의 편광 방향을 설정하도록 구성되는, 이미징 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제1항 내지 제19항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 검출기 조립체의 센서 요소 전방에 위치하는 마이크로렌즈 어레이를 포함하는, 이미징 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제1항 내지 제20항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 개구부 조립체 전방에 지연 요소를 포함하는, 이미징 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제1항 내지 제21항 중 어느 한 항에 있어서, 내부에 공간적으로 교대로 분포된 서로 다른 지연 요소들의 정의된 배열을 갖는, 상기 검출기 조립체 내에 지연 요소들의 어레이를 포함하는, 이미징 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제22항에 있어서, 상기 지연 요소들의 어레이는 지연 요소들의 직사각형 교대 그리드를 형성하여, 특정한 하나 이상의 편광 방향을 갖는 편광기 요소들의 어레이 중 일부 편광기 요소에 편광된 광/방사선을 통과시키도록 구성되는, 이미징 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제1항 내지 제23항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 프로세서는 상기 센서 소자의 각 센서 요소에 대한 측정 데이터로부터 하나 이상의 색상 및/또는 회색조 레벨을 추가로 결정하도록 구성되는, 이미징 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제1항 내지 제24항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 편광 요소들 중 일부의 편광의 상대 회전을 사용하여 상기 장치를 교정하는, 이미징 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제1항 내지 제5항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 편광 요소들 중 일부의 조합된 회전을 사용하여, 상기 검출기 조립체에 의해 측정된 에너지 분포를 조작함으로써 감도를 향상시키는, 이미징 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 이미징 방법으로서, 물체로부터의 광을 서로 다른 편광 방향을 갖는 적어도 두 개의 부분으로 분할하는 단계; 상기 적어도 두 개의 광 부분에 대해 적어도 두 개의 서로 다른 편광 방향을 공간적으로 적용하는 단계; 공간적으로 편광된 광의 세기를 측정하고 그 세기를 나타내는 측정 데이터/신호를 생성하는 단계; 및 상기 측정 데이터/신호를 처리하고 상기 처리에 기초하여 상기 물체의 거리를 결정하는 단계를 포함하는, 이미징 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제27항에 있어서, 상기 물체로부터의 광에 대해 미리 정의된 편광 방향을 적용하는, 이미징 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제27항 또는 제28항에 있어서, 정의된 편광 방향을 갖는 광/방사선을 상기 물체에 조사하는 단계를 포함하는, 이미징 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제27항 내지 제29항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 물체에 정의된 파장 대역을 갖는 광을 조사하는 단계를 포함하는, 이미징 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제27항 내지 제30항 중 어느 한 항에 있어서, 서로 다른 파장 범위를 갖는 하나 이상의 대역 통과 필터에 의해 상기 적어도 두 개의 서로 다른 편광 방향의 광을 필터링하는 단계를 포함하는, 이미징 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제31항에 있어서, 상기 하나 이상의 대역 통과 필터에 의한 상기 광의 필터링의 정의된 공간 분포를 형성하는 단계, 및 상기 하나 이상의 대역 통과 필터를 정의된 편광 방향 분포의 편광 방향과 연관시키는 단계를 포함하는, 이미징 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제27항 내지 제32항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 적어도 두 개의 서로 다른 편광 방향이 상기 적어도 두 개의 광/방사선 부분에 공간적으로 영향을 미치는 단계는 정의된 편광 방향 분포를 형성하는 것을 포함하는, 이미징 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제33항에 있어서, 상기 정의된 편광 방향 분포의 편광 방향을 상기 하나 이상의 대역 통과 필터의 대역 통과 필터와 연관시키는 단계를 포함하는, 이미징 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제27항 내지 제34항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 적어도 두 개의 광 부분에 위상 편이를 적용하여 원하는 편광을 적용하도록 하는 단계를 포함하는, 이미징 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제27항 내지 제35항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 적어도 두 개의 광 부분에 서로 다른 위상 편이의 정의된 공간 분포를 형성하는 단계를 포함하는, 이미징 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제27항 내지 제36항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 측정 데이터로부터 하나 이상의 색상 및/또는 회색조 레벨을 결정하는 단계를 포함하는, 이미징 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제27항 내지 제37항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 물체로부터 방출되는 광/방사선의 하나 이상의 성분에 편광 방향의 상대 회전을 적용하는 것을 포함하는 교정 단계를 포함하는, 이미징 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제27항 내지 제37항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 물체로부터 나오는 광/방사선 성분에 대한 편광 방향의 조합 회전을 수행하여 측정 데이터의 에너지 분포를 유발하는 단계를 포함하는, 이미징 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제27항 내지 제39항 중 어느 한 항에 있어서, 편광 간섭계로부터의 거리에 따라 상기 물체로부터 나오는 광에 위상차를 적용하도록 상기 편광 간섭계를 통해 상기 물체를 이미징하는 단계, 상기 편광 간섭계로부터 상기 센서 요소로의 광 성분에 대해 적어도 두 개의 서로 다른 편광 방향을 적용하여 이미지 데이터를 획득하는 단계;상기 이미지 데이터를 처리하여 상기 위상차를 결정하는 단계; 및 상기 위상차에 기초하여 결정된 거리의 분해능 및 동적 범위 중 적어도 하나를 증가시키는 단계를 포함하는, 이미징 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>이스라엘, ******* 예루살렘, 카나페이 네샤림 **</address><code>520250333682</code><country>이스라엘</country><engName>SCENERA TECHNOLOGIES LTD</engName><name>시너러 테크놀로지스 엘티디</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>이스라엘, ******* 예...</address><code> </code><country>이스라엘</country><engName>MIKLATZKY, Efraim</engName><name>미클라츠키, 에프라임</name></inventorInfo><inventorInfo><address>이스라엘, *****...</address><code> </code><country>이스라엘</country><engName>LURIA, Gilad</engName><name>루리아, 길라드</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 종로구 새문안로*길 ** (당주동) **층(강명구특허법률사무소)</address><code>919980000027</code><country>대한민국</country><engName>Kang, Myungkoo</engName><name>강명구</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>이스라엘</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.11.15</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>298239</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2023.02.16</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/446,096</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2023.03.20</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/453,162</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2025.06.09</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0640577-11</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2025.06.19</receiptDate><receiptNumber>1-5-2025-0102116-17</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020257019015.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93b2c9a7eacf45e2a3a0bd32d790fa1095e8c3a58325bd8f948144b93c6146d29996ee782591852dfa5cfad052cfce12f77ffb3a02a5ba97c4</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf4539ac9dda6168bf3096c7a33ffcdf8900b834da3a0a290736e917b9bf177c64566bf9a6527beee3fef7d99b7ad9c00f2849af85fd189a6c</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>