<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 17:53:36.5336</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.04.13</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-0048641</applicationNumber><claimCount>3</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>의료 기관 데이터를 활용한 비대면 타겟 마케팅 O2O 플랫폼 서비스 제공 방법, 장치 및 시스템</inventionTitle><inventionTitleEng>NON-FACE-TO-FACE TARGET MARKETING O2O PLATFORM SERVICE  PROVISION METHOD, DEVICE AND SYSTEM USING MEDICAL  INSTITUTION DATA</inventionTitleEng><openDate>2024.10.22</openDate><openNumber>10-2024-0152527</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06Q 30/02</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G16H 10/60</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G16H 50/30</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 일실시예에 따른 의료기관 네트워크에 포함된 각 병원 온라인 전산시스템을 통합하여 관리하는 의료기관 통합서버; 의료기관 통합서버로부터 O2O마케팅 시스템으로 사용자 개인별 맞춤형 데이터를 전송하기 위한 병원데이터 송수신부; 병원데이터 송수신부로부터 각 의료기관 통합서버에 저장된 사용자 개인별 맞춤형 데이터를 수신받아 의료기관 네트워크 기반 빅데이터를 저장하는 플랫폼 서버로 전송하기 위한 플랫폼 데이터수신부; 랫폼 데이터수신부에 수신된 빅데이터를 전송받아 저장하는 플랫폼 데이터저장부; 및 플랫폼 데이터저장부에 저장된 빅데이터를 기반으로 각 사용자들로 무선단말기 마케팅 알림서비스를 시행하는 무선단말기 정보제공부를 포함하는 의료 기관 데이터를 활용한 비대면 타겟 마케팅 O2O 플랫폼 서비스 제공 시스템이 개시된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 이하에서, 첨부된 도면을 참조하여 실시예들을 상세하게 설명한다. 그러나, 실시예들에는 다양한 변경이 가해질 수 있어서 특허출원의 권리 범위가 이러한 실시예들에 의해 제한되거나 한정되는 것은 아니다. 실시예들에 대한 모든 변경, 균등물 내지 대체물이 권리 범위에 포함되는 것으로 이해되어야 한다.실시예들에 대한 특정한 구조적 또는 기능적 설명들은 단지 예시를 위한 목적으로 개시된 것으로서, 다양한 형태로 변경되어 실시될 수 있다. 따라서, 실시예들은 특정한 개시형태로 한정되는 것이 아니며, 본 명세서의 범위는 기술적 사상에 포함되는 변경, 균등물, 또는 대체물을 포함한다.제1 또는 제2 등의 용어를 다양한 구성요소들을 설명하는데 사용될 수 있지만, 이런 용어들은 하나의 구성요소를 다른 구성요소로부터 구별하는 목적으로만 해석되어야 한다.  예를 들어, 제1 구성요소는 제2 구성요소로 명명될 수 있고, 유사하게 제2 구성요소는 제1 구성요소로도 명명될 수 있다.어떤 구성요소가 다른 구성요소에 &quot;연결되어&quot; 있다고 언급된 때에는, 그 다른 구성요소에 직접적으로 연결되어 있거나 또는 접속되어 있을 수도 있지만, 중간에 다른 구성요소가 존재할 수도 있다고 이해되어야 할 것이다.실시예에서 사용한 용어는 단지 설명을 목적으로 사용된 것으로, 한정하려는 의도로 해석되어서는 안된다.  단수의 표현은 문맥상 명백하게 다르게 뜻하지 않는 한, 복수의 표현을 포함한다.  본 명세서에서, &quot;포함하다&quot; 또는 &quot;가지다&quot; 등의 용어는 명세서 상에 기재된 특징, 숫자, 단계, 동작, 구성요소, 부품 또는 이들을 조합한 것이 존재함을 지정하려는 것이지, 하나 또는 그 이상의 다른 특징들이나 숫자, 단계, 동작, 구성요소, 부품 또는 이들을 조합한 것들의 존재 또는 부가 가능성을 미리 배제하지 않는 것으로 이해되어야 한다.다르게 정의되지 않는 한, 기술적이거나 과학적인 용어를 포함해서 여기서 사용되는 모든 용어들은 실시예가 속하는 기술 분야에서 통상의 지식을 가진 자에 의해 일반적으로 이해되는 것과 동일한 의미를 가지고 있다.  일반적으로 사용되는 사전에 정의되어 있는 것과 같은 용어들은 관련 기술의 문맥 상 가지는 의미와 일치하는 의미를 가지는 것으로 해석되어야 하며, 본 출원에서 명백하게 정의하지 않는 한, 이상적이거나 과도하게 형식적인 의미로 해석되지 않는다.또한, 첨부 도면을 참조하여 설명함에 있어, 도면 부호에 관계없이 동일한 구성 요소는 동일한 참조부호를 부여하고 이에 대한 중복되는 설명은 생략하기로 한다.  실시예를 설명함에 있어서 관련된 공지 기술에 대한 구체적인 설명이 실시예의 요지를 불필요하게 흐릴 수 있다고 판단되는 경우 그 상세한 설명을 생략한다.실시예들은 퍼스널 컴퓨터, 랩톱 컴퓨터, 태블릿 컴퓨터, 스마트 폰, 텔레비전, 스마트 가전 기기, 지능형 자동차, 키오스크, 웨어러블 장치 등 다양한 형태의 제품으로 구현될 수 있다.도 1은 일실시예에 따른 의료 기관 데이터를 활용한 비대면 타겟 마케팅 O2O 플랫폼 서비스 제공 시스템을 설명하기 위한 도면이다.본 발명에 따른 마케팅 기반 원격의료서비스 운용 시스템은, 도 1에 도시된 바와 같이, 의료기관에서 검사받을 수 있는 진료상품권의 데이터를 저장하는 상품판매자 데이터베이스(100); 상기 진료상품권의 데이터를 제공받아 저장하고, 서비스의뢰 의료기관의 데이터(검사기관 의료기관 풀 데이터)과 서비스제공 의료기관의 데이터(전문의 풀 데이터)를 관리하며, 상품판매자와 의료기관 및 고객의 데이터를 상호 연계시켜 기초검사 결과와 전문검사 결과를 포함하는 의료서비스 데이터 및 주체별 관련 비용을 중계 운용하는 중앙 운용 서버(200); 및 상기 상품판매자 데이터베이스(100)와 중앙 운용 서버(200) 간의 정보를 유무선으로 통신하는 통신망 또는 인터넷망을 포함한다.상품판매 데이터베이스(100)를 갖는 상품 판매자는 대표적으로 의료와 관련된 상품을 판매하는 생명보험회사나 의료관광 에이전시 등일 수 있고, 이 외에도 고객 마케팅 차원의 의료검진 서비스를 제공하기 위한 의료기관이나 일반 회사일 수 있다.여기에서, 본 발명은 후술하는 중앙 운용 서버(200)에서 제공받은 기초검사 결과와 전문검사 결과의 데이터에 기초하여 고객이 해당 진료상품권에 대해 사용하였음을 파악하여 고객 관리 차원에서 만족도 및 관심 상품 안내에 대한 정보를 송출하는 판매자 관리 서버(110)를 더 포함한다.이때, 상기 판매자 관리 서버(110)에서 수행하는 만족도 및 관심 상품 안내에 대한 정보의 송출은 후술하는 중앙 운용 서버(200)에서 대행할 수도 있다.한편, 상품 판매자가 발행하는 진료상품권은 각 상품 판매자가 발행하는 판매자 전용 상품권으로서, 서비스의뢰 의료기관(예를 들면, 법정 1차 의료기관)에서 검사받을 수 있는 상품권으로 한정되는 것이 바람직하며, 상품권의 종류로는 무료검사를 받을 수 있는 무료 진료상품권 및 고객이 일정 비용을 지불하는 할인형 진료상품권일 수 있다. 도 2는 일실시예에 따른 중앙 운용 서버의 관리부를 설명하기 위한 도면이다.중앙 운용 서버(200)는 상품판매자 데이터, 진료 상품권 데이터, 진료 상품권 데이터를 사용한 고객 데이터, 서비스의뢰 의료기관(기초검사 의료기관; 예를 들면 의원급 의료기관) 풀(pool) 데이터, 서비스제공 의료기관(전문검사 의료기관; 예를 들면 병원급 의료기관)의 전문가 풀 데이터를 저장하는 중앙 데이터베이스부(210)와, 상기 의료기관들의 검사결과를 관리하는 관리부(220)와, 상기 의료기관들의 검사결과를 수신 및 송출하는 수신/송출부(230), 및 상기 각 의료기관에 대한 비용을 산출하고 결재하는 비용 집행부(240)를 포함한다.구체적으로, 중앙 운용 서버(200)는 그 중앙 운용 서버와 연동되는 웹사이트를 통해 회원 가입 등으로 가입되는 상품 판매자, 예를 들면 보험회사, 의료관광 에이전시, 기타 진료상품권을 발행하는 기업 등의 상품 판매자에 대한 데이터, 기초검사 의료기관인 서비스의뢰 의료기관의 풀 데이터과 서비스의뢰 의료기관에서 전문검사 의뢰하여 전문검사와 판독이 가능한 서비스제공 의료기관의 전문가 풀 데이터가 중앙 데이터베이스부(210)에 저장된다.의료기관의 풀 데이터는 의료기관으로 신고된 모든 의료기관에 대한 데이터를 구축하여 마련될 수 있고, 중앙 운용 서버에서 운용되는 웹 사이트를 통해 회원 가입 등으로 가입된 의료기관(또는 의료기관의 의원) 및 전문의에 대한 풀 데이터를 구축하여 마련될 수 있다.도 3은 일실시예에 따른 고객 처리 현황을 설명하기 위한 예시도이다.관리부(220)는 서비스의뢰 의료기관(1차 의료기관)에서 검진받은 고객 명단과 기초검사 결과, 서비스의뢰 의료기관에서 서비스제공 의료기관의 전문가에게로의 전문검사 요청 코멘트, 전문가 풀의 전문검사결과 유무에 대한 현재 상태, 고객에 대한 전문검사 결과 통보 여부를 관리하도록 이루어진다.이러한 관리부(220)는 공지의 다양한 프로그램(소프트웨어)을 통해 구축 및 실행될 수 있으므로 이에 대한 상세한 설명은 생략한다.수신/송출부(230)는 상품 판매자의 진료상품권 정보, 서비스의뢰 의료기관의 검사결과, 서비스제공 의료기관의 전문 검사결과의 진행 상태를 이메일, 메시지, 연동 애플리케이션이나 웹 사이트를 통해 수신하고 송출하도록 이루어진다.예를 들면, 상기 수신/송출부(230)는 서비스의뢰 의료기관으로부터의 기초검사 결과와 전문검사 요청을 수신하고, 수신된 기초검사 결과와 전문검사 요청에 따라 서비스제공 의료기관에 전문검사 요청 내용을 송출하며, 서비스제공 의료기관으로부터 받은 전문 검사결과를 고객 및 상품 판매자에게 송출하도록 이루어진다. 이때, 고객에게 전문검사 결과의 통보는 고객 정보에 포함된 이동통신단말기나 이메일, 이동통신단말기에서 다운받아 연동되는 애플리케이션 또는 중앙 운용 서버의 웹 사이트를 통해 통보하거나 안내될 수 있다.비용 집행부(240)는 해당 의료기관으로부터 결과(기초검사 결과, 전문검사 결과)를 받는 대로 자동 비용 결재하며, 해당 비용 결재에 대한 세금계산서가 자동 발행되도록 이루어진다.관리부(220)는 서비스의뢰 의료기관(1차 의료기관)에서 검진받은 고객 명단과 기초검사 결과, 서비스의뢰 의료기관에서 서비스제공 의료기관의 전문가에게로의 전문검사 요청 코멘트, 전문가 풀의 전문검사결과 유무에 대한 현재 상태, 고객에 대한 전문검사 결과 통보 여부를 관리하도록 이루어진다. 이러한 관리부(220)는 공지의 다양한 프로그램(소프트웨어)을 통해 구축 및 실행될 수 있으므로 이에 대한 상세한 설명은 생략한다.수신/송출부(230)는 상품 판매자의 진료상품권 정보, 서비스의뢰 의료기관의 검사결과, 서비스제공 의료기관의 전문 검사결과의 진행 상태를 이메일, 메시지, 연동 애플리케이션이나 웹 사이트를 통해 수신하고 송출하도록 이루어진다.예를 들면, 수신/송출부(230)는 서비스의뢰 의료기관으로부터의 기초검사 결과와 전문검사 요청을 수신하고, 수신된 기초검사 결과와 전문검사 요청에 따라 서비스제공 의료기관에 전문검사 요청 내용을 송출하며, 서비스제공 의료기관으로부터 받은 전문 검사결과를 고객 및 상품 판매자에게 송출하도록 이루어진다. 이때, 고객에게 전문검사 결과의 통보는 고객 정보에 포함된 이동통신단말기나 이메일, 이동통신단말기에서 다운받아 연동되는 애플리케이션 또는 중앙 운용 서버의 웹 사이트를 통해 통보하거나 안내될 수 있다.도 4는 일실시예에 따른 장치의 구성의 예시도이다.일실시예에 따른 장치(30)는 프로세서(31) 및 메모리(32)를 포함한다. 일실시예에 따른 장치(30)는 상술한 서버 또는 단말일 수 있다. 프로세서(31)는 도 1 내지 도 3을 통하여 전술한 적어도 하나의 장치들을 포함하거나, 도 1 내지 도 3을 통하여 전술한 적어도 하나의 방법을 수행할 수 있다. 메모리(32)는 상술한 방법과 관련된 정보를 저장하거나 상술한 방법이 구현된 프로그램을 저장할 수 있다. 메모리(32)는 휘발성 메모리 또는 비휘발성 메모리일 수 있다.  프로세서(31)는 프로그램을 실행하고, 장치(30)를 제어할 수 있다. 프로세서(31)에 의하여 실행되는 프로그램의 코드는 메모리(32)에 저장될 수 있다. 장치(30)는 입출력 장치(도면 미 표시)를 통하여 외부 장치(예를 들어, 퍼스널 컴퓨터 또는 네트워크)에 연결되고, 데이터를 교환할 수 있다.이상에서 설명된 실시예들은 하드웨어 구성요소, 소프트웨어 구성요소, 및/또는 하드웨어 구성요소 및 소프트웨어 구성요소의 조합으로 구현될 수 있다. 예를 들어, 실시예들에서 설명된 장치, 방법 및 구성요소는, 예를 들어, 프로세서, 콘트롤러, ALU(arithmetic logic unit), 디지털 신호 프로세서(digital signal processor), 마이크로컴퓨터, FPGA(field programmable gate array), PLU(programmable logic unit), 마이크로프로세서, 또는 명령(instruction)을 실행하고 응답할 수 있는 다른 어떠한 장치와 같이, 하나 이상의 범용 컴퓨터 또는 특수 목적 컴퓨터를 이용하여 구현될 수 있다.  처리 장치는 운영 체제(OS) 및 상기 운영 체제 상에서 수행되는 하나 이상의 소프트웨어 애플리케이션을 수행할 수 있다.  또한, 처리 장치는 소프트웨어의 실행에 응답하여, 데이터를 접근, 저장, 조작, 처리 및 생성할 수도 있다.  이해의 편의를 위하여, 처리 장치는 하나가 사용되는 것으로 설명된 경우도 있지만, 해당 기술분야에서 통상의 지식을 가진 자는, 처리 장치가 복수 개의 처리 요소(processing element) 및/또는 복수 유형의 처리 요소를 포함할 수 있음을 알 수 있다.  예를 들어, 처리 장치는 복수 개의 프로세서 또는 하나의 프로세서 및 하나의 콘트롤러를 포함할 수 있다.  또한, 병렬 프로세서(parallel processor)와 같은, 다른 처리 구성(processing configuration)도 가능하다.실시예에 따른 방법은 다양한 컴퓨터 수단을 통하여 수행될 수 있는 프로그램 명령 형태로 구현되어 컴퓨터 판독 가능 매체에 기록될 수 있다. 상기 컴퓨터 판독 가능 매체는 프로그램 명령, 데이터 파일, 데이터 구조 등을 단독으로 또는 조합하여 포함할 수 있다.  상기 매체에 기록되는 프로그램 명령은 실시예를 위하여 특별히 설계되고 구성된 것들이거나 컴퓨터 소프트웨어 당업자에게 공지되어 사용 가능한 것일 수도 있다.  컴퓨터 판독 가능 기록 매체의 예에는 하드 디스크, 플로피 디스크 및 자기 테이프와 같은 자기 매체(magnetic media), CD-ROM, DVD와 같은 광기록 매체(optical media), 플롭티컬 디스크(floptical disk)와 같은 자기-광 매체(magneto-optical media), 및 롬(ROM), 램(RAM), 플래시 메모리 등과 같은 프로그램 명령을 저장하고 수행하도록 특별히 구성된 하드웨어 장치가 포함된다.  프로그램 명령의 예에는 컴파일러에 의해 만들어지는 것과 같은 기계어 코드뿐만 아니라 인터프리터 등을 사용해서 컴퓨터에 의해서 실행될 수 있는 고급 언어 코드를 포함한다.  상기된 하드웨어 장치는 실시예의 동작을 수행하기 위해 하나 이상의 소프트웨어 모듈로서 작동하도록 구성될 수 있으며, 그 역도 마찬가지이다.소프트웨어는 컴퓨터 프로그램(computer program), 코드(code), 명령(instruction), 또는 이들 중 하나 이상의 조합을 포함할 수 있으며, 원하는 대로 동작하도록 처리 장치를 구성하거나 독립적으로 또는 결합적으로(collectively) 처리 장치를 명령할 수 있다.  소프트웨어 및/또는 데이터는, 처리 장치에 의하여 해석되거나 처리 장치에 명령 또는 데이터를 제공하기 위하여, 어떤 유형의 기계, 구성요소(component), 물리적 장치, 가상 장치(virtual equipment), 컴퓨터 저장 매체 또는 장치, 또는 전송되는 신호 파(signal wave)에 영구적으로, 또는 일시적으로 구체화(embody)될 수 있다.  소프트웨어는 네트워크로 연결된 컴퓨터 시스템 상에 분산되어서, 분산된 방법으로 저장되거나 실행될 수도 있다.  소프트웨어 및 데이터는 하나 이상의 컴퓨터 판독 가능 기록 매체에 저장될 수 있다.이상과 같이 실시예들이 비록 한정된 도면에 의해 설명되었으나, 해당 기술분야에서 통상의 지식을 가진 자라면 상기를 기초로 다양한 기술적 수정 및 변형을 적용할 수 있다.  예를 들어, 설명된 기술들이 설명된 방법과 다른 순서로 수행되거나, 및/또는 설명된 시스템, 구조, 장치, 회로 등의 구성요소들이 설명된 방법과 다른 형태로 결합 또는 조합되거나, 다른 구성요소 또는 균등물에 의하여 대치되거나 치환되더라도 적절한 결과가 달성될 수 있다.그러므로, 다른 구현들, 다른 실시예들 및 특허청구범위와 균등한 것들도 후술하는 청구범위의 범위에 속한다.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,상기 플랫폼 데이터저장부는, 상기 빅데이터를 각 사용자별 데이터로 분류하여 저장하기 위한 빅데이터 분류 알고리즘을 포함하고, 상기 사용자별 데이터에서 특정된 키워드를 검색 후 상기 키워드의 검출빈도를 수치화하는 관련도 알고리즘을 포함하는,의료 기관 데이터를 활용한 비대면 타겟 마케팅 O2O 플랫폼 서비스 제공 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서,상기 무선단말기 정보제공부는, 푸쉬방식 어플리케이션 설치 경로안내, 푸쉬방식 텍스트형 정보안내, 푸쉬방식 이미지형 정보안내를 포함하는 다양한 마케팅 서비스를 수행하는 것을 특징으로 하는의료 기관 데이터를 활용한 비대면 타겟 마케팅 O2O 플랫폼 서비스 제공 시스템.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>서울특별시 구...</address><code>120230253584</code><country>대한민국</country><engName>MEDITUBE</engName><name>주식회사 메디튜브</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>서울특별시 강남구...</address><code>420130471330</code><country>대한민국</country><engName>HONG JONG HYUN</engName><name>홍종현</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 강남구 도산대로**길 ** (논현동) *층(제로원특허법률사무소)</address><code>920210005222</code><country>대한민국</country><engName>SEUNGWOO JIN</engName><name>진승우</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2023.04.13</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0416182-78</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020230048641.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c936073187627fa9005a9b787b3664aec47b5cf1c401186f342ab6501b7a18511bffb45abeca51c1b654a6347ce7c31e405a4028fd24a1a75d2</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cff2984b139b13ecd98784376f350d0e5884a2d3d128a1edae04c0a59d205483064a138b1d5200bc94764e7292965db43eb8f8a05014209b9a</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>