<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:00:49.049</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.09.20</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2025-7013747</applicationNumber><claimCount>30</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>프로세스 챔버 컴포넌트들의 자동화된 제어</inventionTitle><inventionTitleEng>AUTOMATED CONTROL OF PROCESS CHAMBER COMPONENTS</inventionTitleEng><openDate>2025.06.02</openDate><openNumber>10-2025-0078495</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2025.04.24</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>C23C 16/52</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>C23C 16/50</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>C23C 16/455</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H01L 21/67</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H01L 21/02</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 프로세스 챔버에서 증착 제어를 위한 방법들, 시스템들 및 매체가 제공된다. 일부 실시 예들에서, 방법은 (a) 현재, 하나 이상의 웨이퍼들에 대한 증착 프로세스의 수행 동안 프로세스 챔버의 하나 이상의 컴포넌트들의 상태를 나타내는 정보를 획득하는 단계를 포함한다. 방법은 (b) 조정들을 출력으로서 결정하도록 구성된 트레이닝된 머신 러닝 모델에 획득된 정보에 기초하여 입력을 제공함으로써 프로세스 챔버의 하나 이상의 제어 컴포넌트들에 대한 조정들이 이루어질 지 여부를 결정하는 단계를 포함할 수도 있고, 여기서 하나 이상의 제어 컴포넌트들에 대한 조정들은 증착 프로세스의 변화를 유발한다. 방법은 (c) 하나 이상의 제어 컴포넌트들에 대한 조정들로 하여금 구현되게 하는 인스트럭션들을 프로세스 챔버의 제어기로 송신하는 단계를 포함할 수도 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2024.04.04</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2024072670</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.09.20</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2023/033209</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 프로세스 챔버에서 증착 제어를 위한 방법에 있어서,현재, 하나 이상의 웨이퍼들에 대한 증착 프로세스의 수행 동안 프로세스 챔버의 하나 이상의 컴포넌트들의 상태를 나타내는 정보를 획득하는 단계로서, 상기 증착 프로세스는 상기 프로세스 챔버에서 수행되는 복수의 증착 사이클들을 포함하는, 상기 정보를 획득하는 단계;상기 획득된 정보에 기초한 입력을 조정들을 출력으로서 결정하도록 구성된 트레이닝된 머신 러닝 모델에 제공함으로써 상기 프로세스 챔버의 하나 이상의 제어 컴포넌트들에 대한 조정들이 이루어질 지 여부를 결정하는 단계로서, 상기 하나 이상의 제어 컴포넌트들에 대한 상기 조정들은 상기 증착 프로세스의 변화를 유발하는, 상기 조정들이 이루어질 지 여부를 결정하는 단계;상기 하나 이상의 제어 컴포넌트들에 대한 상기 조정들이 이루어질 것이라는 결정에 응답하여, 상기 하나 이상의 제어 컴포넌트들에 대한 상기 조정들로 하여금 구현되게 하는 인스트럭션들을 상기 프로세스 챔버의 상기 제어기로 송신하는 단계; 및상기 증착 프로세스가 완료될 때까지 상기 단계 (a) 내지 상기 단계 (c) 를 반복하는 단계를 포함하는, 증착 제어를 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제 1 항에 있어서, 상기 프로세스 챔버는 멀티-스테이션 프로세스 챔버인, 증착 제어를 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제 2 항에 있어서, 상기 하나 이상의 제어 컴포넌트들에 대한 상기 조정들은 상기 멀티-스테이션 프로세스 챔버의 제 2 스테이션에 대해 상기 멀티-스테이션 프로세스 챔버의 제 1 스테이션에서 발생하는 상기 증착 프로세스의 변화를 유발하는, 증착 제어를 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제 2 항에 있어서, 상기 단계 (d) 에서, 상기 단계 (a) 내지 상기 단계 (c) 는 상기 증착이 상기 멀티-스테이션 프로세스 챔버의 스테이션 각각에서 완료될 때까지 반복되는, 증착 제어를 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제 1 항에 있어서, 상기 프로세스 챔버는 단일 스테이션 프로세스 챔버인, 증착 제어를 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제 1 항에 있어서, 상기 머신 러닝 모델은 현재 상기 증착 프로세스를 겪는 (undergo) 상기 하나 이상의 웨이퍼들의 예측된 웨이퍼 특성들의 결정에 적어도 부분적으로 기초하여 상기 조정들을 결정하도록 구성되는, 증착 제어를 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제 6 항에 있어서, 상기 하나 이상의 웨이퍼들의 상기 예측된 특성들은 상기 하나 이상의 웨이퍼들 각각의 증착 두께를 포함하는, 증착 제어를 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제 1 항 내지 제 7 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 프로세스 챔버의 상기 하나 이상의 제어 컴포넌트들에 대한 조정들이 이루어질 지 여부를 결정하는 단계는 미리 결정된 (given) 웨이퍼에 대한 타깃 특성들에 대해 상기 미리 결정된 웨이퍼에 대해 상기 예측된 특성들을 비교하는 단계를 포함하는, 증착 제어를 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제 8 항에 있어서, 상기 예측된 특성들은 가상 계측 측정값들을 포함하는, 증착 제어를 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제 1 내지 제 7 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 프로세스 챔버의 상기 하나 이상의 컴포넌트들은 상기 프로세스 챔버의 상기 하나 이상의 매니폴드들과 연관된 하나 이상의 밸브들을 포함하고, 매니폴드 각각은 상기 프로세스 챔버의 스테이션으로 가스를 흘리도록 구성되는, 증착 제어를 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제 10 항에 있어서, 상기 상태를 나타내는 상기 정보는 상기 하나 이상의 밸브들 각각이 개방된 시간의 지속 기간을 포함하는, 증착 제어를 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제 11 항에 있어서, 상기 트레이닝된 머신 러닝 모델에 제공된 상기 획득된 정보에 기초한 상기 입력은 대응하는 밸브가 개방된 시간의 상기 지속 기간에 기초하여 상기 하나 이상의 매니폴드들 중 하나의 매니폴드에 동작하게 (operatively) 커플링된 미리 결정된 스테이션에 제공된 가스의 양을 포함하는, 증착 제어를 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제 12 항에 있어서, 상기 대응하는 밸브가 개방된 시간의 상기 지속 기간 및 가스 플로우 레이트에 기초하여 상기 가스의 양을 결정하는 단계를 더 포함하는, 증착 제어를 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제 1 항 내지 제 7 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 트레이닝된 머신 러닝 모델은, 챔버 압력 정보; 가스 압력 정보; 앰플 온도; 비앰플 가스 피드 (non-ampoule gas feed); 또는 캐리어 가스 플로우 레이트 중 적어도 하나를 입력으로서 취하도록 구성되는, 증착 제어를 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제 1 항 내지 제 7 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 단계 (a) 의 상기 정보를 획득하는 단계는 약 100 ㎐보다 더 큰 샘플링 레이트로 발생하는, 증착 제어를 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제 1 항 내지 제 7 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 하나 이상의 제어 컴포넌트들은 상기 프로세스 챔버의 스테이션으로부터 매니폴드를 통해 흐르는 가스를 방향 전환하는 (divert) 하나 이상의 방향 전환 밸브들을 포함하는, 증착 제어를 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제 16 항에 있어서, 상기 하나 이상의 방향 전환 밸브들이 개방되었다는 결정에 응답하여 회수 밸브로 하여금 개방되게 함으로써 방향 전환된 전구체 가스를 전구체 회수 탱크로 흘리는 단계를 더 포함하는, 증착 제어를 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제 17 항에 있어서, 상기 방향 전환된 전구체 가스로 하여금 여과되게 하는 단계; 및상기 프로세스 챔버 내에서 수행된 후속 프로세스 단계들에서 사용하기 위해 상기 필터링된 방향 전환된 전구체 가스를 재순환시키는 단계를 더 포함하는, 증착 제어를 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제 1 항 내지 제 7 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 프로세스 챔버는 멀티-스테이션 프로세스 챔버이고, 그리고 상기 하나 이상의 제어 컴포넌트들에 대한 상기 조정들은 상기 제 2 스테이션으로의 상기 가스의 상기 플로우 레이트에 대해 상기 제 1 스테이션으로의 상기 가스의 상기 플로우 레이트를 하강시키는 것을 포함하는, 증착 제어를 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제 1 항 내지 제 7 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 프로세스 챔버는 적어도 제 1 스테이션 및 제 2 스테이션을 포함하는 멀티-스테이션 프로세스 챔버이고, 그리고 상기 하나 이상의 제어 컴포넌트들에 대한 상기 조정들은 상기 제 2 스테이션에 대해 상기 제 1 스테이션에 대한 상기 증착 프로세스와 연관된 플라즈마를 생성하도록 사용된 무선 주파수 (radio frequency; RF) 전력을 변화시키는 것을 포함하는, 증착 제어를 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제 1 항 내지 제 7 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 하나 이상의 웨이퍼들 중 적어도 하나의 웨이퍼에 대한 포스트-프로세싱 (post-processing) 계측 데이터를 획득하는 단계; 및상기 포스트-프로세싱 계측 데이터를 사용하여 상기 트레이닝된 머신 러닝 모델을 업데이트하는 단계를 더 포함하는, 증착 제어를 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제 21 항에 있어서, 상기 포스트-프로세싱 계측 데이터는, 저항률 데이터; 상기 적어도 하나의 웨이퍼에 대해 성장된 박막의 질량; 푸리에-변환 적외선 (Fourier-Transform Infrared; FTIR) 분광 피크들; 상기 적어도 하나의 웨이퍼 상의 증착된 막의 두께; 굴절률; 상기 적어도 하나의 웨이퍼 상의 국부화된 포지션들에서의 응력; 상기 적어도 하나의 웨이퍼의 웨이퍼 보우와 연관된 응력; 입자 정보; 또는 재료 유전율 정보를 포함하는, 증착 제어를 위한 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제 1 항 내지 제 7 항 중 어느 한 항에 있어서,(e) 상기 예측된 특성들에 기초하여, 상기 프로세스 챔버의 상기 하나 이상의 컴포넌트들의 적어도 하나의 컴포넌트의 열화 상태를 결정하는 단계를 더 포함하는, 증착 제어를 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 컴퓨터를 사용한 (computational) 시스템으로 하여금 프로세스 챔버에서 증착 제어를 위한 방법을 수행하게 하기 위한 컴퓨터 실행 가능 인스트럭션들이 제공되는 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체를 포함하는 컴퓨터 프로그램 제품에 있어서, 인스트럭션들은,현재, 하나 이상의 웨이퍼들에 대한 증착 프로세스의 수행 동안 프로세스 챔버의 하나 이상의 컴포넌트들의 상태를 나타내는 정보를 획득하는 단계로서, 상기 증착 프로세스는 상기 프로세스 챔버에서 수행되는 복수의 증착 사이클들을 포함하는, 상기 정보를 획득하는 단계;상기 획득된 정보에 기초한 입력을 조정들을 출력으로서 결정하도록 구성된 트레이닝된 머신 러닝 모델에 제공함으로써 상기 프로세스 챔버의 하나 이상의 제어 컴포넌트들에 대한 조정들이 이루어질 지 여부를 결정하는 단계로서, 상기 하나 이상의 제어 컴포넌트들에 대한 상기 조정들은 상기 증착 프로세스의 변화를 유발하는, 상기 조정들이 이루어질 지 여부를 결정하는 단계;상기 하나 이상의 제어 컴포넌트들에 대한 상기 조정들이 이루어질 것이라는 결정에 응답하여, 상기 하나 이상의 제어 컴포넌트들에 대한 상기 조정들로 하여금 구현되게 하는 인스트럭션들을 상기 프로세스 챔버의 상기 제어기로 송신하는 단계; 및상기 증착 프로세스가 완료될 때까지 단계 (a) 내지 단계 (c) 를 반복하는 단계를 위한 인스트럭션들을 포함하는, 컴퓨터 프로그램 제품.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제 24 항에 있어서, 상기 프로세스 챔버는 멀티-스테이션 프로세스 챔버인, 컴퓨터 프로그램 제품.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제 25 항에 있어서, 상기 하나 이상의 제어 컴포넌트들에 대한 상기 조정들은 상기 멀티-스테이션 프로세스 챔버의 제 2 스테이션에 대해 상기 멀티-스테이션 프로세스 챔버의 제 1 스테이션에서 발생하는 상기 증착 프로세스의 변화를 유발하는, 컴퓨터 프로그램 제품.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제 25 항에 있어서, 단계 (d) 에서, 단계 (a) 내지 단계 (c) 는 증착 프로세스가 상기 멀티-스테이션 프로세스 챔버의 스테이션 각각에서 완료될 때까지 반복되는, 컴퓨터 프로그램 제품.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제 24 항에 있어서, 상기 프로세스 챔버는 단일 스테이션 프로세스 챔버인, 컴퓨터 프로그램 제품.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제 24 항에 있어서, 상기 머신 러닝 모델은 현재 상기 증착 프로세스를 겪는 상기 하나 이상의 웨이퍼들의 예측된 웨이퍼 특성들의 결정에 적어도 부분적으로 기초하여 상기 조정들을 결정하도록 구성되는, 컴퓨터 프로그램 제품.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제 29 항에 있어서, 상기 하나 이상의 웨이퍼들의 상기 예측된 특성들은 상기 하나 이상의 웨이퍼들 각각의 증착 두께를 포함하는, 컴퓨터 프로그램 제품.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제 24 항 내지 제 30 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 프로세스 챔버의 상기 하나 이상의 제어 컴포넌트들에 대한 조정들이 이루어질 지 여부를 결정하는 단계는 미리 결정된 (given) 웨이퍼에 대한 타깃 특성들에 대해 상기 미리 결정된 웨이퍼에 대해 상기 예측된 특성들을 비교하는 단계를 포함하는, 컴퓨터 프로그램 제품.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제 31 항에 있어서, 상기 예측된 특성들은 가상 계측 측정값들을 포함하는, 컴퓨터 프로그램 제품.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제 24 항 내지 제 30 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 프로세스 챔버의 상기 하나 이상의 컴포넌트들은 상기 프로세스 챔버의 상기 하나 이상의 매니폴드들과 연관된 하나 이상의 밸브들을 포함하고, 매니폴드 각각은 상기 프로세스 챔버의 스테이션으로 가스를 흘리도록 구성되는, 컴퓨터 프로그램 제품.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제 33 항에 있어서, 상기 상태를 나타내는 상기 정보는 상기 하나 이상의 밸브들 각각이 개방된 시간의 지속 기간을 포함하는, 컴퓨터 프로그램 제품.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제 34 항에 있어서, 상기 트레이닝된 머신 러닝 모델에 제공된 상기 획득된 정보에 기초한 상기 입력은 대응하는 밸브가 개방된 시간의 지속 기간에 기초하여 상기 하나 이상의 매니폴드들 중 하나의 매니폴드에 동작하게 커플링된 미리 결정된 스테이션에 제공된 가스의 양을 포함하는, 컴퓨터 프로그램 제품.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제 35 항에 있어서, 상기 인스트럭션들은 상기 대응하는 밸브가 개방된 시간의 지속 기간 및 가스 플로우 레이트에 기초하여 가스의 양을 결정하는 단계를 위한 인스트럭션들을 더 포함하는, 컴퓨터 프로그램 제품.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제 24 항 내지 제 30 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 트레이닝된 머신 러닝 모델은, 챔버 압력 정보; 가스 압력 정보; 앰플 온도; 비앰플 가스 피드; 또는 캐리어 가스 플로우 레이트 중 적어도 하나를 입력으로서 취하도록 구성되는, 컴퓨터 프로그램 제품.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제 24 항 내지 제 30 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 단계 (a) 의 상기 정보를 획득하는 단계는 약 100 ㎐보다 더 큰 샘플링 레이트로 발생하는, 컴퓨터 프로그램 제품.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제 24 항 내지 제 30 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 하나 이상의 제어 컴포넌트들은 상기 프로세스 챔버의 스테이션으로부터 매니폴드를 통해 흐르는 가스를 방향 전환하는 하나 이상의 방향 전환 밸브들을 포함하는, 컴퓨터 프로그램 제품.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제 24 항 내지 제 30 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 프로세스 챔버는 멀티-스테이션 프로세스 챔버이고, 그리고 상기 하나 이상의 제어 컴포넌트들에 대한 상기 조정들은 상기 제 2 스테이션으로의 상기 가스의 상기 플로우 레이트에 대해 상기 제 1 스테이션으로의 상기 가스의 상기 플로우 레이트를 하강시키는 것을 포함하는, 컴퓨터 프로그램 제품.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제 24 항 내지 제 30 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 프로세스 챔버는 적어도 제 1 스테이션 및 제 2 스테이션을 포함하는 멀티-스테이션 프로세스 챔버이고, 그리고 상기 하나 이상의 제어 컴포넌트들에 대한 상기 조정들은 상기 제 2 스테이션에 대해 상기 제 1 스테이션에 대한 증착 프로세스와 연관된 플라즈마를 생성하도록 사용된 무선 주파수 (RF) 전력을 변화시키는 것을 포함하는, 컴퓨터 프로그램 제품.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 제 24 항 내지 제 30 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 인스트럭션들은,상기 하나 이상의 웨이퍼들 중 적어도 하나의 웨이퍼에 대한 포스트-프로세싱 계측 데이터를 획득하는 단계; 및상기 포스트-프로세싱 계측 데이터를 사용하여 상기 트레이닝된 머신 러닝 모델을 업데이트하는 단계를 위한 인스트럭션들을 더 포함하는, 컴퓨터 프로그램 제품.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 제 42 항에 있어서, 상기 포스트-프로세싱 계측 데이터는, 저항률 데이터; 상기 적어도 하나의 웨이퍼를 위해 성장된 박막의 질량; FTIR 분광 피크들; 상기 적어도 하나의 웨이퍼 상의 증착된 막의 두께; 굴절률; 상기 적어도 하나의 웨이퍼 상의 국부화된 포지션들에서의 응력; 상기 적어도 하나의 웨이퍼의 웨이퍼 보우와 연관된 응력; 입자 정보; 또는 재료 유전율 정보를 포함하는, 컴퓨터 프로그램 제품.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 제 24 항 내지 제 30 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 인스트럭션들은,(e) 상기 예측된 특성들에 기초하여, 상기 프로세스 챔버의 상기 하나 이상의 컴포넌트들의 적어도 하나의 컴포넌트의 열화 상태를 결정하는 단계를 위한 인스트럭션들을 더 포함하는, 컴퓨터 프로그램 제품.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 ***** 캘리포니아주 프레몬트 쿠싱 파크웨이 ****</address><code>520000532180</code><country>미국</country><engName>LAM RESEARCH CORPORATION</engName><name>램 리써치 코포레이션</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국, ***** 캘리포니...</address><code> </code><country>인도</country><engName>SAWLANI, Kapil</engName><name>소라니, 카필</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국, ***** 캘리포니...</address><code> </code><country>미국</country><engName>FRANZEN, Paul</engName><name>프란젠, 폴</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국, ***** 캘리포니...</address><code> </code><country>미국</country><engName>MARTIN, Patging John Elsworth</engName><name>마틴, 팻징 존 엘스워스</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 언주로 ***, *층, *층  (역삼동, 아레나빌딩)</address><code>920161000011</code><country>대한민국</country><engName>INVENSYNC Intellectual Property Group</engName><name>특허법인인벤싱크</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.09.26</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/377,092</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2025.04.24</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0469079-73</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2025.05.01</receiptDate><receiptNumber>1-5-2025-0073500-66</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.05.16</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0549736-16</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020257013747.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c936e4618879a672b2f8ca53e7759762f54ee42b630d8173ae36d7ecfec1cea71a467d07170e3ba9bb18f92d604969e65c25e7c30975ddc1952</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf10add4f4d6d868b3ece15d38326421a3e4e15b5d1893abce8954f40bd0b4f22b383f0c5b0d19efa68d0b0fc84a4b445f1583c32103c104f5</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>