<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:12:05.125</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.07.08</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7010216</applicationNumber><claimCount>13</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>장면의 이상 검출 시스템 및 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>SYSTEM AND METHOD FOR ANOMALY DETECTION OF A SCENE</inventionTitleEng><openDate>2024.04.09</openDate><openNumber>10-2024-0046617</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.03.27</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.03.27</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 20/52</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2017.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 7/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2017.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 7/254</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 10/50</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 10/75</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 20/40</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 공장 자동화 장면의 영상에서 이상을 검출하기 위한 시스템이 개시된다. 시스템은 영상을 접수하고, 훈련 영상의 시공간 영역으로부터 파생된 훈련 특징 벡터의 세트를 접수하고 - 시공간 영역은 하나 또는 다수의 훈련 특징 벡터와 연관됨 -, 영상을 다수의 일련의 영상 볼륨으로 분할하고, 각각의 영상 볼륨에 대해 일련의 이진 차분 이미지를 생성하고, 각각의 영상 볼륨에 대한 미리 결정된 패턴의 개수의 시간적 변화를 정의하는 입력 모션 특징 벡터를 포함하는 입력 특징 벡터를 생성하기 위해 각각의 영상 볼륨에 대한 각각의 이진 차분 이미지에서 픽셀의 각각의 미리 결정된 패턴의 발생을 카운트하고, 생성된 입력 특징 벡터와 훈련 특징 벡터의 세트에 근거하여 거리의 세트를 생성하고, 생성된 거리의 세트에 근거하여 이상을 검출할 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.04.13</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023058293</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.07.08</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/JP2022/027782</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 공장 자동화 장면의 영상에서 이상(anomaly)을 검출하는 시스템으로서,상기 시스템은 프로세서와, 명령이 저장된 메모리를 포함하고,상기 명령은 상기 프로세서에 의해 실행될 때 상기 시스템으로 하여금,작업을 수행하는 기계를 포함하는 장면의 입력 영상을 접수하고,상기 작업을 수행하는 상기 기계의 정상 동작의 훈련 영상의 시공간 영역으로부터 파생된 훈련 특징 벡터의 세트를 접수하고 - 시공간 영역은 하나 이상의 훈련 특징 벡터와 연관되고, 각각의 훈련 특징 벡터는 미리 결정된 패턴의 개수의 시간적 변화를 정의하는 모션 특징 벡터를 포함함 -,영상 볼륨이 대응하는 시공간 영역의 공간적 차원 및 시간적 차원에 의해 정의된 일련의 이미지 패치를 포함하도록, 상기 입력 영상을 상기 훈련 영상의 상기 시공간 영역의 공간적 및 시간적 차원에 대응하는 다수의 일련의 영상 볼륨으로 분할하고,각각의 상기 영상 볼륨에 대한 일련의 이진 차분 이미지를 생성하기 위해 각각의 상기 영상 볼륨의 상기 일련의 이미지 패치에서 각각의 연속적인 이미지 패치의 쌍에 대한 이진 차분 이미지를 결정하고,각각의 상기 영상 볼륨에 대한 상기 미리 결정된 패턴의 개수의 시간적 변화를 정의하는 입력 모션 특징 벡터를 포함하는 입력 특징 벡터를 생성하기 위해 각각의 상기 영상 볼륨에 대한 각각의 이진 차분 이미지에서 픽셀의 각각의 상기 미리 결정된 패턴의 발생을 카운트하고,거리의 세트를 생성하기 위해 각각의 상기 영상 볼륨의 상기 입력 특징 벡터와 상기 장면에서의 대응하는 공간 영역과 연관된 상기 훈련 특징 벡터 사이의 최소 거리를 계산하고,상기 장면의 상기 입력 영상에서 이상을 검출하기 위해 상기 거리의 세트로부터의 각 거리를 이상 검출 임계값과 비교하게 하는시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,상기 프로세서는,상기 거리의 세트의 적어도 하나의 거리가 상기 이상 검출 임계값보다 클 때 상기 장면의 상기 입력 영상에서 상기 이상을 검출하고,상기 이상을 검출하는 것에 응답하여 제어 동작을 실행하도록 구성되는시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서,상기 시공간 영역에 대한 상기 훈련 특징 벡터는 그들 사이의 상기 최소 거리가 상기 이상 검출 임계값의 함수가 되도록 선택되는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서,상기 시공간 영역에 대한 상기 훈련 특징 벡터는 그들 사이의 상기 최소 거리가 상기 이상 검출 임계값 이상이 되도록 선택되는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항에 있어서,상기 시공간 영역에 대한 상기 훈련 특징 벡터는 그들 사이의 상기 최소 거리가 그 공간 영역에 대한 훈련 특징 벡터의 모든 가능한 쌍 사이의 중간 거리보다 크도록 선택되는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에 있어서,상기 훈련 특징 벡터를 결정하기 위해, 상기 프로세서는,대응하는 일련의 훈련 패치를 생성하기 위해 상기 훈련 영상을 상기 훈련 영상의 상기 시공간 영역으로 분할하고,각각의 상기 일련의 훈련 패치에서 각 패치의 쌍에 대한 이진 차분 이미지를 결정하고,각각의 상기 시공간 영역에 대한 하나 또는 다수의 훈련 특징 벡터를 생성하기 위해 각각의 상기 시공간 영역에 대한 각각의 이진 차분 이미지에서 픽셀의 각각의 상기 미리 결정된 패턴의 발생을 카운트하고 - 각각의 훈련 특징 벡터는 상기 미리 결정된 패턴의 개수의 시간적 변화를 정의하는 모션 특징 벡터를 포함함 -,훈련 특징 벡터 사이의 거리의 세트를 생성하기 위해 상기 장면의 동일한 공간 영역에 대응하는 각 훈련 특징 벡터 사이의 거리를 계산하고,선택된 훈련 특징 벡터와 상기 훈련 특징 벡터의 세트의 대응하는 특징 벡터 사이의 모든 거리가, 상기 메모리에 저장되고 상기 동일한 공간 영역에 대응하는 상기 훈련 특징 벡터 중에서 최소 거리를 정의하는 거리 임계값을 초과할 때, 상기 훈련 특징 벡터의 세트에서 훈련 특징 벡터를 선택하도록 구성되는시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6항에 있어서,상기 거리 임계값을 결정하기 위해, 상기 프로세서는,모든 훈련 특징 벡터와 상기 특징 벡터의 세트의 상기 훈련 특징 벡터 사이의 거리의 평균을 계산하고,상기 거리 임계값을 생성하기 위해 상기 평균을 표준 편차만큼 증가시키도록 더 구성되는시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항에 있어서,상기 이진 차분 이미지를 결정하기 위해, 상기 프로세서는,차분 이미지를 생성하기 위해 상기 영상 볼륨의 후속 이미지 패치의 사이의 픽셀 차분 값을 결정하고,상기 이진 차분 이미지를 생성하기 위해 상기 차분 이미지의 임계 픽셀 값을 결정하도록 더 구성되는시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항에 있어서,상기 시공간 영역의 상기 시간적 차원은 상기 작업을 수행하는 상기 기계의 정상 동작의 일부 또는 상기 작업을 수행하는 상기 기계의 전체 정상 동작을 정의하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항에 있어서,상기 프로세서는 상기 수행된 작업에 대해 선택된 상기 미리 결정된 패턴을 접수하도록 구성되는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항에 있어서,상기 프로세서는 패턴 라이브러리로부터 상기 미리 결정된 패턴을 선택하도록 구성되는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1항에 있어서,각각의 패턴은 상기 이진 차분 이미지의 크기보다 작은 크기의 윈도우 내의 특정 개수의 온(on)(1) 또는 오프(off)(0) 픽셀인 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12항에 있어서,상기 미리 결정된 패턴은 10개의 패턴을 포함하도록, 상기 윈도우의 크기는 9픽셀을 덮는 가로 3픽셀, 세로 3픽셀인 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제12항에 있어서,상기 윈도우는 상기 이진 차분 이미지에서 발생하는 모든 3픽셀 × 3픽셀 인근을 정의하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제1항에 있어서,상기 프로세서는 상기 이진 차분 이미지에서 각각의 상기 미리 결정된 패턴의 발생 개수에 근거하여 히스토그램을 작성하도록 더 구성되고, 상기 히스토그램은 상기 이진 차분 이미지에서 발생하는 모든 3픽셀 × 3픽셀 인근에서 임계값 초과의 픽셀의 개수인 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제1항에 있어서,각각의 상기 훈련 특징 벡터와 각각의 상기 입력 특징 벡터는 영상 패치의 콘텐츠로부터 파생된 대응하는 외형 특징 벡터를 포함하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16항에 있어서,상기 외형 특징 벡터는 상기 영상 패치의 이미지 패치에 대해 계산된 HoG(histogram of oriented gradients)인 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제16항에 있어서,상기 외형 특징 벡터는 상기 영상 패치의 연속된 두 개의 이미지 패치에 대해 계산된 이진 차분 이미지인 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 공장 자동화 장면의 영상에서 이상을 검출하는 방법으로서,상기 방법은,작업을 수행하는 기계를 포함하는 장면의 입력 영상을 접수하는 단계와,상기 작업을 수행하는 상기 기계의 정상 동작의 훈련 영상의 시공간 영역으로부터 파생된 훈련 특징 벡터의 세트를 접수하는 단계 - 시공간 영역은 하나 또는 다수의 훈련 특징 벡터와 연관되고, 각각의 훈련 특징 벡터는 미리 결정된 패턴의 개수의 시간적 변화를 정의하는 모션 특징 벡터를 포함함 - 와,영상 볼륨이 대응하는 시공간 영역의 공간적 차원 및 시간적 차원에 의해 정의된 일련의 이미지 패치를 포함하도록, 상기 입력 영상을 상기 훈련 영상의 상기 시공간 영역의 공간적 차원 및 시간적 차원에 대응하는 다수의 일련의 영상 볼륨으로 분할하는 단계와,각각의 상기 영상 볼륨에 대한 일련의 이진 차분 이미지를 생성하기 위해, 각각의 상기 영상 볼륨의 상기 일련의 이미지 패치에서 각각의 연속적인 이미지 패치의 쌍에 대한 이진 차분 이미지를 결정하는 단계와,각각의 상기 영상 볼륨에 대한 상기 미리 결정된 패턴의 개수의 시간적 변화를 정의하는 입력 모션 특징 벡터를 포함하는 입력 특징 벡터를 생성하기 위해 각각의 상기 영상 볼륨에 대한 각각의 이진 차분 이미지에서 픽셀의 각각의 상기 미리 결정된 패턴의 발생을 카운트하는 단계와,거리의 세트를 생성하기 위해 각각의 상기 영상 볼륨의 상기 입력 특징 벡터와 상기 장면의 대응하는 공간 영역과 연관된 상기 훈련 특징 벡터 사이의 최소 거리를 계산하는 단계와,상기 장면의 상기 입력 영상에서 이상을 검출하기 위해 상기 거리의 세트로부터의 각 거리를 이상 검출 임계값과 비교하는 단계를 포함하는방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 공장 자동화 장면의 영상에서 이상을 검출하는 시스템으로서,상기 시스템은 프로세서와, 명령이 저장된 메모리를 포함하고,상기 명령은 상기 프로세서에 의해 실행될 때 상기 시스템으로 하여금,작업을 수행하는 기계를 포함하는 장면의 입력 영상을 접수하고,상기 작업을 수행하는 상기 기계의 정상 동작의 훈련 영상의 시공간 영역으로부터 파생된 훈련 특징 벡터의 세트를 접수하고 - 시공간 영역은 하나 또는 다수의 훈련 특징 벡터와 연관되고, 각각의 훈련 특징 벡터는 외형 특징 벡터 및 모션 특징 벡터로 구성됨 -,영상 볼륨이 대응하는 시공간 영역의 공간적 차원 및 시간적 차원에 의해 정의된 일련의 이미지 패치를 포함하도록, 상기 입력 영상을 상기 훈련 영상의 상기 시공간 영역의 공간적 및 시간적 차원에 대응하는 다수의 일련의 영상 볼륨으로 분할하고,각각의 상기 영상 볼륨에 대한 일련의 이진 차분 이미지를 생성하기 위해 각각의 상기 영상 볼륨의 상기 일련의 이미지 패치에서 각각의 연속하는 이미지 패치의 쌍에 대한 이진 차분 이미지를 결정하고,각각의 상기 영상 볼륨에 대한 미리 결정된 패턴의 개수의 시간적 변화를 정의하는 입력 모션 특징 벡터를 생성하기 위해 각각의 상기 영상 볼륨에 대한 각각의 이진 차분 이미지에서 픽셀의 각각의 상기 미리 결정된 패턴의 발생을 카운트하고,각각의 상기 영상 볼륨에 대한 입력 외형 특징 벡터를 계산하고 - 상기 입력 외형 특징 벡터는 영상 볼륨에서 발생하는 상기 픽셀의 패턴을 나타냄 -,모션 거리의 세트를 생성하기 위해 각각의 상기 영상 볼륨의 상기 입력 모션 특징 벡터와 상기 장면의 대응하는 공간 영역과 연관된 상기 훈련 특징 벡터의 상기 모션 특징 벡터 사이의 최소 거리를 계산하고,외형 거리의 세트를 생성하기 위해 각각의 상기 영상 볼륨의 상기 입력 외형 특징 벡터와 상기 장면의 대응하는 공간 영역과 연관된 상기 훈련 특징 벡터의 상기 외형 특징 벡터 사이의 최소 거리를 계산하고,상기 장면의 상기 입력 영상에서 이상을 검출하기 위해 모션 거리 및 외형 거리의 세트로부터의 각각의 모션 거리 및 외형 거리를 적어도 하나의 이상 검출 임계값과 비교하게 하는시스템.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>일본국 도쿄도 지요다쿠 마루노우치 *쵸메 *반 *고</address><code>519980960919</code><country>일본</country><engName>MITSUBISHI ELECTRIC CORPORATION</engName><name>미쓰비시덴키 가부시키가이샤</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 *****-**** 매사추세츠주 캠브릿지...</address><code> </code><country> </country><engName>JONES, Michael</engName><name>존스 마이클</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 서초구 마방로 ** (양재동, 동원F&amp;B빌딩)</address><code>920101000812</code><country>대한민국</country><engName>FirstLaw P.C.</engName><name>제일특허법인(유)</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.10.08</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/497,104</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.03.27</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0341045-29</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2024.03.27</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0343684-20</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.03.27</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0343708-38</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.03.29</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0055172-26</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247010216.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c931719add6010f2b111888a3d10e1992cdd352d6040f3646cb9ec4d51138e5d9ee5b6906d5f890912e9b5aa7be4374efcb1d2ba6936cccd6b1</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf323cc1f3b121c0c405ded83403308c4aeb5a9cbe1663e585216e2e46b7b1d4849638e4857b3bc66f00ff8e2b8d4e387e0d7b6875c651e93d</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>