<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:41:45.4145</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2021.11.22</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2021-0161332</applicationNumber><claimCount>22</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>하이브리드 에지 컴퓨팅 플랫폼에서의 보안 듀얼 모드 에지 애플리케이션 프로그래밍 인터페이스 소비를 위한 상호운용가능한 프레임워크</inventionTitle><inventionTitleEng>INTEROPERABLE FRAMEWORK FOR SECURE DUAL MODE EDGE  APPLICATION PROGRAMMING INTERFACE CONSUMPTION IN  HYBRID EDGE COMPUTING PLATFORMS</inventionTitleEng><openDate>2022.07.01</openDate><openNumber>10-2022-0092366</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.11.20</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 65/40</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 9/40</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 9/455</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 9/54</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 개시내용은 에지 컴퓨팅 프레임워크 및 시스템에 관한 것으로, 특히 서로 다른 에지 컴퓨팅 기술(ECT) 간의 연동(interwork)에 관한 것이다. 본 개시내용은, 증명을 통해 다수의 상이한 ECT 사이에서 상호운용 가능하고 안전한 통신을 가능하게 하고 다수의 상이한 ECT 간의 접속을 지원하는 에지 API 서비스(edgeXapis) 게이트웨이(GW)를 포함하는 유연한 프레임워크를 제공한다. edgeXapis GW는 또한 많은 상이한 ECT의 각각으로부터의 전체 API(application programming interfaces) 목록의 에지 앱에 대한 노출을 제공한다. edgeXapis GW는 또한 에지 서비스 소비를 위해 서로 다른 ECT에서 서로 다른 대안적 전송 프로토콜을 사용할 수 있도록 하기 위해 다수의 상이한 ECT의 각각으로부터 노출된 API를 포함하여 다수의 상이한 ECT로부터 상호운용 가능한 에지 서비스 소비를 제공한다. 다른 실시예가 설명 및/또는 청구될 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 에지 애플리케이션 프로그래밍 인터페이스 서비스(edge application programming interface service: edgeXapis) 게이트웨이(GW)를 동작시키기 위한 명령어를 포함하는 하나 이상의 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체(non-transitory computer readable media: NTCRM)로서, 컴퓨팅 디바이스의 하나 이상의 프로세서에 의한 상기 명령어의 실행은 상기 컴퓨팅 디바이스로 하여금, 제1 기준점을 통해, 제1 에지 컴퓨팅 기술(edge computing technology: ECT)을 구현하는 제1 에지 컴퓨팅 플랫폼(edge computing platform: ECP)과의 제1 접속의 수립을 개시하는 것과, 상기 제1 기준점을 통해 상기 제1 ECP로부터, 상기 제1 ECP에 의해 노출된 제1 애플리케이션 프로그래밍 인터페이스(application programming interfaces: API) 세트를 획득하는 것과, 제2 기준점을 통해, 상기 제1 ECT와 상이한 제2 ECT를 구현하는 제2 ECP와의 제2 접속의 수립을 개시하는 것과,  상기 제2 기준점을 통해 상기 제2 ECP에 상기 제1 API 세트를 노출하는 것을 수행하게 하는, 하나 이상의 NTCRM.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 제1 ECP와의 상기 제1 접속을 개시하기 위해, 상기 명령어의 실행은 상기 컴퓨팅 디바이스로 하여금,  인증 및 증명 메커니즘을 사용하여 상기 제1 ECP를 인증 및 검증하는 것과, 상기 인증 및 증명 메커니즘을 사용하여 상기 제1 ECP로부터 수신된 요청을 인증 및 검증하는 것을 수행하게 하는, 하나 이상의 NTCRM.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서, 상기 인증 및 증명 메커니즘은 OAuth2 및 TLS(Transport Layer Security) 중 하나 또는 둘 모두인, 하나 이상의 NTCRM.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항 내지 제3항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제2 ECP와의 상기 제2 접속을 개시하기 위해, 상기 명령어의 실행은 상기 컴퓨팅 디바이스로 하여금,  상기 제2 ECP에 의해 구현된 제2 에지 애플리케이션(앱)으로부터 상기 제2 기준점을 통해, 노출된 API 목록에 대한 질의(query)를 획득하는 것과, 상기 제1 ECP에 의해 노출된 상기 제1 API 세트 및 상기 제2 ECP에 의해 노출된 제2 API 세트를 포함하는 노출된 API 목록을 생성하는 것과, 상기 제2 기준점을 통해 상기 제2 에지 앱으로 상기 노출된 API 목록을 전송하는 것 — 상기 제2 에지 앱은 상기 노출된 API 목록에서 임의의 광고된 API를 호출할 수 있음 — 을 수행하게 하는, 하나 이상의 NTCRM.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4항에 있어서, 상기 명령어의 실행은 상기 컴퓨팅 디바이스로 하여금 또한, 상기 제2 에지 앱을 포함하도록 상기 노출된 API 목록에 액세스하는 에지 앱 목록을 업데이트하는 것과, 상기 에지 앱 목록을 상기 제1 기준점을 통해 상기 제1 ECP로 전송하는 것을 수행하게 하는, 하나 이상의 NTCRM.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제4항에 있어서, 상기 제2 에지 앱은 상기 제1 ECP로부터 제1 전송 정보를 획득할 수 있고, 상기 제1 전송 정보는 상기 제1 ECP에 의해 지원되는 전송 프로토콜을 나타내는, 하나 이상의 NTCRM.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제4항에 있어서, 상기 명령어의 실행은 상기 컴퓨팅 디바이스로 하여금 또한, 상기 제1 ECP가 상기 제1 API 세트를 상기 edgeXapis GW에 노출할 때 상기 제1 ECP로부터 상기 제1 기준점을 통해 제1 전송 정보를 획득하는 것 — 상기 제1 전송 정보는 상기 제1 ECP에 의해 지원되는 전송 프로토콜을 나타냄 — 과, 상기 제1 API 세트를 상기 제2 ECP에 노출할 때 상기 제1 전송 정보를 상기 제2 기준점을 통해 제2 ECP에 노출하는 것을 수행하게 하는, 하나 이상의 NTCRM.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제4항에 있어서, 상기 제2 에지 앱은 상기 호출된 API에 의해 정의된 전송 프로토콜을 사용하여 제3 기준점을 통해 상기 제1 ECP에 의해 구현된 제1 에지 앱과 통신할 수 있는, 하나 이상의 NTCRM.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8항에 있어서,상기 제1 ECP는 다중 액세스 에지 컴퓨팅(Multi-access Edge Computing: MEC) 프레임워크의 MEC 플랫폼이고, 상기 제3 기준점은 Mp1 인터페이스인, 하나 이상의 NTCRM.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9항에 있어서, 상기 제2 ECP는 3GPP(Third Generation Partnership Project) 에지 컴퓨팅 프레임워크의 에지 인에이블러 서버(Edge Enabler Server: EES)이고, 상기 제2 에지 앱은 에지 애플리케이션 서버(Edge Application Server: EAS)이고, 상기 제1 에지 앱은 애플리케이션 서버로서 사용되는 MEC 앱인, 하나 이상의 NTCRM.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제8항에 있어서, 상기 제1 ECP는 3GPP 에지 컴퓨팅 프레임워크의 EES이고, 상기 제3 기준점은 EDGE-3 기준점인, 하나 이상의 NTCRM.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서, 상기 제2 ECP는 MEC 프레임워크의 MEC 플랫폼이고, 상기 제1 에지 앱은 EAS이고, 상기 제2 에지 앱은 애플리케이션 서버로서 사용되는 MEC 앱인, 하나 이상의 NTCRM.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제8항에 있어서, 상기 edgeXapis GW는 공통 API 프레임워크(common API framework: CAPIF)에 포함되거나 이에 접속되고, 상기 제3 기준점은 CAPIF-2e 기준점, CAPIF-3e 기준점, 또는 CAPIF-7e 기준점인, 하나 이상의 NTCRM.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13항에 있어서, 상기 제1 ECP는 CAPIF API 노출 기능(API Exposure Function: AEF)의 역할을 하고, 상기 제1 기준점은 CAPIF-1e 기준점 또는 CAPIF-3e 기준점이고, 상기 제2 기준점은 CAPIF-1 기준점 또는 CAPIF-3 기준점인, 하나 이상의 NTCRM.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14항에 있어서, 상기 edgeXapis GW는 상기 CAPIF의 CAPIF 코어 기능(CAPIF Core Function: CCF)의 일부이거나, 상기 edgeXapis GW는 상기 CAPIF의 CCF의 외부에 있는, 하나 이상의 NTCRM.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제1 에지 컴퓨팅 기술(ECT)을 구현하는 제1 에지 컴퓨팅 플랫폼(ECP)으로서 사용되는 장치로서,제1 기준점을 통해 에지 애플리케이션 프로그래밍 인터페이스 서비스(edgeXapis) 게이트웨이(GW)와의 제1 접속을 개시하도록 구성된 인터페이스 회로와,상기 인터페이스 회로에 접속된 프로세서 회로를 포함하되, 상기 프로세서 회로는, 상기 제1 ECP에 의해 노출된 제1 애플리케이션 프로그래밍 인터페이스(API) 세트를 생성하고, 상기 edgeXapis GW에 의한 상기 제1 ECP와 상이한 제2 ECP에의 상기 제1 API 세트의 노출을 위해, 상기 제1 ECP에 의해 노출된 상기 제1 API 세트를 상기 제1 ECP에 의해 상기 인터페이스 회로를 거쳐 상기 제1 기준점을 통해 전송하도록 구성되고, 상기 edgeXapis GW는 제2 기준점을 통해 상기 제2 ECP와의 제2 접속을 개설하고, 상기 제2 기준점을 통해 상기 제2 ECP에 상기 제1 API 세트를 노출하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16항에 있어서, 상기 프로세서 회로는 또한 애플리케이션 서버의 역할을 하는 제1 에지 앱을 구현하도록 구성되고, 상기 제2 ECP는 제2 애플리케이션(앱)을 구현하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17항에 있어서,상기 프로세서 회로는 또한 상기 제1 ECP에 의해 지원되는 전송 프로토콜에 대한 정보를 포함하는 제1 전송 정보를 생성하도록 구성되고,상기 인터페이스 회로는 또한 상기 제1 전송 정보를 상기 제2 기준점을 통해 제2 에지 앱으로 전송하도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제17항에 있어서,상기 프로세서 회로는 또한 상기 제1 ECP에 의해 지원되는 전송 프로토콜에 대한 정보를 포함하는 제1 전송 정보를 생성하도록 구성되고,상기 인터페이스 회로는 또한 상기 제1 API 세트를 상기 edgeXapis GW에 노출할 때 상기 제1 기준점을 통해 상기 제1 전송 정보를 전송하도록 구성되며, 상기 edgeXapis GW는 상기 edgeXapis GW가 상기 제1 API 세트를 상기 제2 ECP에 노출할 때 상기 제2 기준점을 통해 상기 제2 ECP에 상기 제1 전송 정보를 노출하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제18항 또는 제19항에 있어서, 상기 제2 에지 앱은 노출된 API 목록에서 임의의 광고된 API를 호출할 수 있고, 상기 호출된 API에 의해 정의된 전송 프로토콜을 사용하여 제3 기준점을 통해 상기 제1 ECP에 의해 구현된 제1 에지 앱과 통신할 수 있는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제2 에지 컴퓨팅 기술(ECT)을 구현하는 제2 에지 컴퓨팅 플랫폼(ECP)을 동작시키는 방법으로서,제2 기준점을 통해 에지 응용 프로그래밍 인터페이스 서비스(edgeXapis) 게이트웨이(GW)와의 제2 접속을 개시하는 단계 — 상기 edgeXapis GW는 상기 제2 ECT와 상이한 제1 ECT를 구현하는 제1 ECP와의 제1 접속을 개설함 — 와,노출된 애플리케이션 프로그래밍 인터페이스(API) 목록에 대한 질의를 상기 제2 기준점을 통해 상기 edgeXapis GW로 전송하도록 제2 에지 애플리케이션(앱)을 동작시키는 단계와,상기 edgeXapis GW로부터 상기 제2 기준점을 통해, 상기 제1 ECP에 의해 노출된 제1 API 세트 및 상기 제2 ECP에 의해 노출된 제2 API 세트를 포함하는 상기 노출된 API 목록을 수신하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제21항에 있어서,상기 제1 ECP로부터 제1 전송 정보를 획득하도록 상기 제2 에지 앱을 동작시키는 단계를 더 포함하되, 상기 edgeXapis GW는 또한 상기 제1 ECP가 상기 edgeXapis GW에 상기 제1 API 세트를 노출할 때 상기 제1 ECP로부터 상기 제1 기준점을 통해 상기 제1 전송 정보를 수신하고, 상기 제1 전송 정보는 상기 제1 ECP에 의해 지원되는 전송 프로토콜을 나타내는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제22항에 있어서,상기 제1 API 세트가 상기 제2 ECP에 노출될 때 상기 edgeXapis GW로부터 상기 제2 기준점을 통해 상기 제1 전송 정보를 획득하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제21항 내지 제23항 중 어느 한 항에 있어서,상기 노출된 API 목록에서 광고된 API를 호출하도록 상기 제2 에지 앱을 동작시키는 단계와,상기 호출된 API에 의해 정의된 전송 프로토콜을 사용하여 제3 기준점을 통해 상기 제1 ECP에 의해 구현된 제1 에지 앱과 통신하도록 상기 제2 에지 앱을 동작시키는 단계를 더 포함하는, 방법.  </claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미합중국 캘리포니아 ***** 산타클라라 미션 칼리지 블러바드 ****</address><code>520000333491</code><country>미국</country><engName>Intel Corporation</engName><name>인텔 코포레이션</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>이탈리아 ***** 가시노...</address><code> </code><country> </country><engName>SABELLA, Dario</engName><name>사벨라 다리오</name></inventorInfo><inventorInfo><address>이스라엘 *****...</address><code> </code><country> </country><engName>MOSES, Danny</engName><name>모세스 대니</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 서초구 마방로 ** (양재동, 동원F&amp;B빌딩)</address><code>920101000812</code><country>대한민국</country><engName>FirstLaw P.C.</engName><name>제일특허법인(유)</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.12.23</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/130,317</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.09.24</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/484,719</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2021.11.22</receiptDate><receiptNumber>1-1-2021-1343923-68</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>Submission of Priority Certificate(USPTO)</documentEngName><documentName>우선권주장증명서류제출서(USPTO)</documentName><receiptDate>2021.11.30</receiptDate><receiptNumber>9-1-2021-9013057-11</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>Submission of Priority Certificate(USPTO)</documentEngName><documentName>우선권주장증명서류제출서(USPTO)</documentName><receiptDate>2021.11.30</receiptDate><receiptNumber>9-1-2021-9013060-48</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2024.11.20</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1277286-14</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.11.20</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1277324-51</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020210161332.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c934bb3717656142ad95cfc6df9026fbd6abe2e33157055d80a6f563327a0809d6c8688984c0695f7a0f313805c45db3b439aeccc887e59bd54</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf52abbe7fa034448d3c21ed8cdf1d5428fe03060cc4ec2570e0c394eff7270a60ba1212768fbe9760af9c17d7a1ebe11e20d88c055d423e56</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>