<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 17:55:24.5524</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2024.03.11</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2025-7028305</applicationNumber><claimCount>16</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>호스팅 프로그램을 위한 페이지 처리 방법 및 장치, 매체, 그리고 전자 디바이스</inventionTitle><inventionTitleEng>PAGE PROCESSING METHOD AND APPARATUS FOR HOSTING PROGRAM, MEDIUM, AND ELECTRONIC DEVICE</inventionTitleEng><openDate>2025.09.15</openDate><openNumber>10-2025-0135896</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.08.25</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2025.08.25</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 16/957</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 16/958</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 16/954</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 8/38</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 출원의 실시예는 호스팅 프로그램을 위한 페이지 처리 방법 및 장치, 매체, 그리고 전자 디바이스를 제공한다. 방법은: 호스팅된 프로그램의 페이지 점프 파라미터를 획득하는 단계 - 페이지 점프 파라미터는 호스팅된 프로그램 내의 제1 타깃 페이지의 주소 정보 및 제1 타깃 페이지의 맞춤형 라우팅 정보를 포함함 -; 제1 타깃 페이지에 대응하는 렌더링 엔진 식별자 및 페이지 식별자를 결정하는 단계; 및 페이지 식별자에 따라 호스팅된 프로그램에 대응하는 페이지 트리를 구축하고, 렌더링 엔진 식별자에 대응하는 렌더링 엔진을 호출하며, 페이지 트리 및 페이지 점프 파라미터를 기반으로 제1 타깃 페이지를 렌더링하는 단계를 포함한다. 본 출원의 실시예에서 제공하는 기술적 해결책에 따르면, 개발자의 높은 맞춤화 및 심층 최적화의 요구 사항을 충족시킬 수 있으며, 이에 따라 페이지 라우팅의 개인화, 정교화 및 유연성을 향상시키는 동시에 페이지 전환 시 사용자의 자연스럽고 매끄러운 경험에 대한 요구 사항도 충족시킬 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2025.01.09</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2025007579</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2024.03.11</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/CN2024/080894</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 호스팅된 프로그램을 위한 페이지 처리 방법으로서, 상기 호스팅된 프로그램은 호스트 프로그램에 의해 제공되는 호스트 환경 내에서 실행되고, 상기 페이지 처리 방법은 상기 호스트 프로그램을 실행하는 전자 디바이스에 의해 수행되며, 상기 페이지 처리 방법은,상기 호스팅된 프로그램의 페이지 내비게이션 파라미터를 획득하는 단계 - 상기 페이지 내비게이션 파라미터는 상기 호스팅된 프로그램 내의 제1 타깃 페이지의 주소 정보 및 상기 제1 타깃 페이지의 맞춤형 라우팅 정보를 포함함 -;상기 제1 타깃 페이지에 대응하는 렌더링 엔진 식별자 및 페이지 식별자를 결정하는 단계; 및상기 페이지 식별자에 따라 상기 호스팅된 프로그램에 대응하는 페이지 트리를 구축하고, 상기 렌더링 엔진 식별자에 대응하는 렌더링 엔진을 호출하여, 상기 페이지 트리 및 상기 페이지 내비게이션 파라미터를 기반으로 상기 제1 타깃 페이지를 렌더링하는 단계를 포함하는 페이지 처리 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,상기 호스팅된 프로그램에 대한 페이지 반환 파라미터를 획득하는 단계 - 상기 페이지 반환 파라미터는 뒤로 이동해야 할 페이지의 수량을 포함함 -; 상기 뒤로 이동해야 할 페이지의 수량 및 상기 호스팅된 프로그램에 대응하는 페이지 스택에 따라, 뒤로 이동(back navigation) 시 디스플레이될 제2 타깃 페이지에 대응하는 타깃 렌더링 엔진 식별자를 결정하는 단계; 및상기 호스팅된 프로그램의 페이지를 상기 제2 타깃 페이지로 뒤로 이동시키기 위해, 알림 메시지를 상기 타깃 렌더링 엔진 식별자에 대응하는 렌더링 엔진에 전송하는 단계를 더 포함하는 페이지 처리 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서,상기 타깃 렌더링 엔진 식별자에 대응하는 렌더링 엔진이 맞춤형 라우팅을 지원하는 제1 렌더링 엔진이면 - 상기 제1 렌더링 엔진은 복수의 페이지를 렌더링할 수 있음 -, 상기 뒤로 이동해야 할 페이지의 수량과 상기 호스팅된 프로그램에 대응하는 페이지 스택에 따라, 상기 제1 렌더링 엔진 내에서 실제로 뒤로 이동해야 할 페이지의 수량을 결정하는 단계; 및상기 실제로 뒤로 이동해야 할 페이지의 수량을 상기 알림 메시지에 추가하는 단계를 더 포함하는 페이지 처리 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3항에 있어서,상기 호스팅된 프로그램의 현재 페이지와 상기 제2 타깃 페이지가 모두 상기 타깃 렌더링 엔진 식별자에 대응하는 렌더링 엔진에 의해 렌더링되는 페이지이고, 상기 타깃 렌더링 엔진 식별자에 대응하는 렌더링 엔진이 상기 제1 렌더링 엔진이면, 상기 알림 메시지는 추가로, 상기 제1 렌더링 엔진이 상기 제2 타깃 페이지에 대한 라우팅 애니메이션 렌더링을 수행하도록 명령하기 위해 구성되는, 페이지 처리 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제2항 내지 제4항 중 어느 한 항에 있어서,상기 호스팅된 프로그램의 페이지를 렌더링하도록 구성된 렌더링 엔진들은 제2 렌더링 엔진들을 더 포함하고, 각 제2 렌더링 엔진은 하나의 페이지를 렌더링할 수 있으며, 상기 페이지 처리 방법은,상기 타깃 렌더링 엔진 식별자에 대응하는 렌더링 엔진이 상기 제2 렌더링 엔진이면, 상기 호스트 프로그램을 사용하여 상기 제2 타깃 페이지에 대한 라우팅 애니메이션 렌더링을 수행하는 단계를 더 포함하는 페이지 처리 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제2항 내지 제5항 중 어느 한 항에 있어서,상기 호스팅된 프로그램에 대한 페이지 반환 파라미터를 획득하는 단계는, 상기 호스팅된 프로그램에 대해 트리거된 페이지 반환 작동에 응답하여, 상기 뒤로 이동해야 할 페이지의 수량을 설정 값으로 포함하는 상기 페이지 반환 파라미터를 획득하는 단계를 포함하는, 페이지 처리 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항 내지 제6항 중 어느 한 항에 있어서,상기 호스팅된 프로그램 내의 현재 페이지를 지정된 페이지로 리디렉션하기 위한 리디렉션 요청이 수신될 때, 상기 현재 페이지에 대응하는 렌더링 엔진을 획득하는 단계; 및상기 현재 페이지에 대응하는 렌더링 엔진이 맞춤형 라우팅을 지원하는 제1 렌더링 엔진이고 상기 지정된 페이지의 유형이 제1 렌더링 엔진 페이지이면, 상기 제1 렌더링 엔진 내에서 상기 지정된 페이지를 렌더링하는 단계를 더 포함하는 페이지 처리 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7항에 있어서,상기 호스팅된 프로그램의 페이지를 렌더링하도록 구성된 렌더링 엔진들은 제2 렌더링 엔진들을 더 포함하고, 각 제2 렌더링 엔진은 하나의 페이지를 렌더링할 수 있으며,상기 페이지 처리 방법은,상기 현재 페이지에 대응하는 렌더링 엔진이 상기 제1 렌더링 엔진이고 상기 지정된 페이지의 유형이 제2 렌더링 엔진 페이지이면, 상기 제2 렌더링 엔진에 의해 렌더링된 상기 지정된 페이지를 상기 호스팅된 프로그램의 페이지 스택의 최상단에 구축하고, 상기 제1 렌더링 엔진이 한 페이지를 뒤로 이동하도록 명령하는 단계를 더 포함하는 페이지 처리 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제7항 또는 제8항에 있어서,상기 호스팅된 프로그램의 페이지를 렌더링하도록 구성된 렌더링 엔진들은 제2 렌더링 엔진들을 더 포함하고, 각 제2 렌더링 엔진은 하나의 페이지를 렌더링할 수 있으며, 상기 페이지 처리 방법은,상기 현재 페이지에 대응하는 렌더링 엔진이 상기 제2 렌더링 엔진이고 상기 지정된 페이지의 유형이 상기 제1 렌더링 엔진 페이지이면, 상기 호스팅된 프로그램의 페이지 스택의 최상단에서 상기 현재 페이지를 삭제하고, 신규로 생성된 제1 렌더링 엔진에 의해 상기 지정된 페이지를 렌더링하는 단계를 더 포함하는 페이지 처리 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항 내지 제9항 중 어느 한 항에 있어서,상기 호스팅된 프로그램의 페이지 내비게이션 파라미터를 획득하는 단계는,상기 호스팅된 프로그램의 베이스 라이브러리에 의해 전송된 호출 요청을 수신하고, 상기 호출 요청으로부터 상기 페이지 내비게이션 파라미터를 획득하는 단계를 포함하고,상기 페이지 식별자에 따라 상기 호스팅된 프로그램에 대응하는 페이지 트리를 구축하고, 상기 렌더링 엔진 식별자에 대응하는 렌더링 엔진을 호출하여, 상기 페이지 트리 및 상기 페이지 내비게이션 파라미터를 기반으로 상기 제1 타깃 페이지를 렌더링하는 단계는,상기 페이지 내비게이션 파라미터, 상기 렌더링 엔진 식별자, 및 상기 페이지 식별자를 상기 베이스 라이브러리로 반환하여, 상기 베이스 라이브러리를 사용하여 상기 호스팅된 프로그램에 대응하는 페이지 트리를 구축하고, 상기 렌더링 엔진 식별자에 대응하는 렌더링 엔진을 호출하여, 상기 페이지 트리 및 상기 페이지 내비게이션 파라미터를 기반으로 상기 제1 타깃 페이지를 렌더링하는 단계를 포함하는, 페이지 처리 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항 내지 제10항 중 어느 한 항에 있어서, 맞춤형 라우팅을 지원하는 제1 렌더링 엔진에 의해 렌더링된 상기 호스팅된 프로그램의 페이지들은 상이한 데이터 격리 구역에 각각 대응하고, 상기 페이지들에 대응하는 라우팅 콘텍스트는 상기 페이지들에 대응하는 데이터 격리 구역들과 연관되며, 각 라우팅 콘텍스트는 페이지 노드 트리를 포함하고, 상기 페이지 노드 트리에 대해 수행된 작동은 상기 라우팅 콘텍스트와 연관된 데이터 격리 구역에 작용하는, 페이지 처리 방법</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1항 내지 제11항 중 어느 한 항에 있어서,상기 페이지 내비게이션 파라미터는 라우팅 유형을 포함하고, 상기 라우팅 유형은 상기 제1 타깃 페이지의 맞춤형 라우팅 정보의 호출을 명령하기 위해 구성되며, 상기 맞춤형 라우팅 정보는 라우팅 애니메이션 효과와 애니메이션 제시 시간을 지시하기 위해 구성되는, 페이지 처리 방법</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 호스팅된 프로그램을 위한 페이지 처리 장치로서, 상기 호스팅된 프로그램은 호스트 프로그램에 의해 제공되는 호스트 환경 내에서 실행되며, 상기 페이지 처리 장치는,상기 호스팅된 프로그램의 페이지 내비게이션 파라미터를 획득하도록 구성된 획득 유닛 - 상기 페이지 내비게이션 파라미터는 상기 호스팅된 프로그램 내의 제1 타깃 페이지의 주소 정보 및 상기 제1 타깃 페이지의 맞춤형 라우팅 정보를 포함함 -;상기 제1 타깃 페이지에 대응하는 렌더링 엔진 식별자 및 페이지 식별자를 결정하도록 구성된 결정 유닛; 및상기 페이지 식별자에 따라 상기 호스팅된 프로그램에 대응하는 페이지 트리를 구축하고, 상기 렌더링 엔진 식별자에 대응하는 렌더링 엔진을 호출하여, 상기 페이지 트리 및 상기 페이지 내비게이션 파라미터를 기반으로 상기 제1 타깃 페이지를 렌더링하도록 구성된 처리 유닛을 포함하는 페이지 처리 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 컴퓨터 프로그램이 저장된, 컴퓨터가 판독 가능한 매체로서, 프로세서가 상기 컴퓨터 프로그램을 실행하여, 제1항 내지 제12항 중 어느 한 항에 따른 호스팅된 프로그램을 위한 페이지 처리 방법을 구현하는, 컴퓨터가 판독 가능한 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 전자 디바이스로서, 하나 이상의 프로세서; 및하나 이상의 컴퓨터 프로그램을 저장하도록 구성된 메모리를 포함하고,상기 하나 이상의 프로세서는 상기 하나 이상의 컴퓨터 프로그램을 실행하여, 상기 전자 디바이스가 제1항 내지 제12항 중 어느 한 항에 따른 호스팅된 프로그램을 위한 페이지 처리 방법을 구현하게 하는, 전자 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 컴퓨터 프로그램 제품으로서, 컴퓨터 프로그램을 포함하고, 상기 컴퓨터 프로그램은 컴퓨터가 판독 가능한 저장 매체에 저장되며, 전자 디바이스의 프로세서가 상기 컴퓨터가 판독 가능한 저장 매체로부터 상기 컴퓨터 프로그램을 판독하고 상기 컴퓨터 프로그램을 실행하여, 상기 전자 디바이스가 제1항 내지 제12항 중 어느 한 항에 따른 호스팅된 프로그램을 위한 페이지 처리 방법을 수행하게 하는, 컴퓨터 프로그램 제품.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>중국 ****** 광동 센젠 난산 디스트릭트 미드웨스트 디스트릭트 오브 하이-테크 파크 커지중이 로드 텐센트 빌딩 **층</address><code>520050388561</code><country>중국</country><engName>TENCENT TECHNOLOGY(SHENZHEN) COMPANY LIMITED</engName><name>텐센트 테크놀로지(센젠) 컴퍼니 리미티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>중국 ******...</address><code> </code><country>중국</country><engName>SUN, Guangdong</engName><name>쑨 광둥</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국 ******...</address><code> </code><country>중국</country><engName>HUANG, Weiwei</engName><name>황 웨이웨이</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국 ******...</address><code> </code><country>중국</country><engName>HUANG, Sicheng</engName><name>황 쓰청</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국 ******...</address><code> </code><country>중국</country><engName>ZHENG, Shucheng</engName><name>정 수청</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국 ******...</address><code> </code><country>중국</country><engName>ZHONG, Tingrong</engName><name>중 팅룽</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국 ******...</address><code> </code><country>중국</country><engName>HUANG, Ningyuan</engName><name>황 닝위안</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국 ******...</address><code> </code><country>중국</country><engName>LI, Shun</engName><name>리 순</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국 ******...</address><code> </code><country>중국</country><engName>ZHU, Bin</engName><name>주 빈</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국 ******...</address><code> </code><country>중국</country><engName>ZENG, Mingyang</engName><name>쩡 밍양</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국 ******...</address><code> </code><country>중국</country><engName>HUANG, Canhui</engName><name>황 찬후이</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국 ******...</address><code> </code><country>중국</country><engName>FENG, Kemian</engName><name>펑 커몐</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국 ******...</address><code> </code><country>중국</country><engName>GUO, Fengmian</engName><name>궈 펑몐</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국 ******...</address><code> </code><country>중국</country><engName>GU, Sixin</engName><name>구 시신</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국 ******...</address><code> </code><country>중국</country><engName>ZHUO, Wei</engName><name>줘 웨이</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 테헤란로 ***, 서림빌딩 **층 (역삼동)</address><code>920011000036</code><country>대한민국</country><engName>YOU ME PATENT &amp; LAW FIRM</engName><name>유미특허법인</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>중국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2023.07.03</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>202310806947.0</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2025.08.25</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0970160-93</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.08.25</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0971640-75</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2025.08.28</receiptDate><receiptNumber>1-5-2025-0145941-09</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020257028305.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c932c822fdd36411db276a46f4ff5d292122e562200934673f3ce9494f6c1b635fa85e13c312085d53d91a014d223e86909a443f5b94258095f</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf71e156f1879efb96b1dae8af7e32a90cc0756396c5540ca0f8f4d1161be489da47947ebeac6dcdba695ad649ef5e0de97e495d43b0d832c9</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>