<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:01:21.121</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.07.07</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2025-7002213</applicationNumber><claimCount>24</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>제약된 환경에서 데이터 무결성을 제공하기 위한 방법 및 시스템</inventionTitle><inventionTitleEng>METHODS AND SYSTEMS FOR PROVIDING DATA INTEGRITY IN A CONSTRAINED ENVIRONMENT</inventionTitleEng><openDate>2025.02.25</openDate><openNumber>10-2025-0026304</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.01.21</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2025.01.21</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 9/32</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 9/06</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 예시적인 방법은 복수의 컴퓨팅 디바이스들과 연관된 메타데이터를 수신하는 단계를 포함한다. 각 메타데이터는 연관된 컴퓨팅 디바이스에 알려진 비밀 데이터의 암호 핑거프린트(cryptographic fingerprint)의 표시를 포함한다. 본 방법은 단거리 무선 통신 모드를 통해, 다른 컴퓨팅 디바이스에 의해 브로드캐스트되는 암호문 메시지(ciphertext message)를 수신하는 단계를 포함한다. 메시지는, 보안 의사 랜덤 순열(prseudo-random permutation, PRP) 속성을 갖고 메시지를 통신 모드와 연관된 제약된 패킷 크기에 따르게 하는, 암호화 알고리즘에 의해 생성된다. 암호 핑거프린트가 메시지로부터 도출가능하다. 본 방법은 암호 핑거프린트를 생성하는 단계를 포함한다. 본 방법은 생성된 핑거프린트를 이전에 수신된 메타데이터와 연관된 핑거프린트들과 비교하는 단계를 포함한다. 본 방법은 생성된 핑거프린트가 이전에 수신된 메타데이터 중 하나와 연관된 핑거프린트와 매칭된다는 결정 시, 메시지의 무결성을 확립하는 단계를 포함한다. 무결성의 확립은 암호화 알고리즘의 PRP 속성에 기초한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2024.01.11</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2024010883</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.07.07</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2023/027057</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 컴퓨터 구현 방법으로서,제1 컴퓨팅 디바이스에 의해, 각 복수의 컴퓨팅 디바이스들과 연관된 복수의 메타데이터를 수신하는 단계 — 각 메타데이터는 연관된 컴퓨팅 디바이스에 알려진 비밀 데이터의 암호 핑거프린트(cryptographic fingerprint)의 표시를 포함함 —;상기 제1 컴퓨팅 디바이스에 의해 그리고 단거리 무선 통신 모드를 통해, 제2 컴퓨팅 디바이스에 의해 브로드캐스트되는 암호문 메시지(ciphertext message)를 수신하는 단계 — 상기 암호문 메시지는 상기 암호문 메시지를 상기 통신 모드와 연관된 제약된 패킷 크기에 따르게 하는 암호화 알고리즘에 의해 상기 제2 컴퓨팅 디바이스에서 생성되었으며, 상기 암호화 알고리즘은 보안 의사 랜덤 순열(pseudo-random permutation, PRP) 속성을 갖고, 암호 핑거프린트는 상기 암호문 메시지로부터 도출가능함 —;상기 수신된 암호문 메시지의 복호화된 버전으로부터, 상기 암호 핑거프린트를 생성하는 단계;상기 생성된 암호 핑거프린트를 이전에 수신된 복수의 메타데이터와 연관된 암호 핑거프린트들과 비교하는 단계; 및상기 생성된 암호 핑거프린트가 상기 이전에 수신된 복수의 메타데이터 중 하나와 연관된 암호 핑거프린트와 매칭된다는 결정 시, 상기 암호문 메시지의 무결성을 확립(establishing)하는 단계 — 상기 무결성의 확립은 상기 암호화 알고리즘의 상기 PRP 속성에 기초함 — 를 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,상기 생성된 암호 핑거프린트가 상기 이전에 수신된 복수의 메타데이터 중 하나와 연관된 암호 핑거프린트와 매칭된다는 결정 시, 상기 매칭 암호 핑거프린트에 대응하는 매칭 컴퓨팅 디바이스를 식별하는 단계; 및상기 제2 컴퓨팅 디바이스를 상기 매칭 컴퓨팅 디바이스로서 식별하는 단계를 더 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항 및 제2항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 암호화 알고리즘은 분수적 블록(fractional-block) 메시지 데이터에 대한 가변 입력 길이(variable-input-length, VIL) 암호화 알고리즘인, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항 내지 제3항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 통신 모드와 연관된 상기 제약된 패킷 크기는 31 바이트인, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항 내지 제4항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 암호문 메시지의 크기는 32 바이트 미만인, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5항에 있어서, 상기 암호화 알고리즘은 트윅가능 블록 암호들(tweakable block ciphers)을 이용한 길이 더블링(length doubling) 알고리즘인, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항 내지 제6항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 암호문 메시지의 크기는 32 바이트를 초과하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7항에 있어서, 상기 암호화 알고리즘은 와이드 블록 암호(wide block cipher) 알고리즘인, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항 내지 제8항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제2 컴퓨팅 디바이스가 상기 제1 컴퓨팅 디바이스의 임계 거리 내에 있다고 결정하는 단계를 더 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9항에 있어서,상기 제2 컴퓨팅 디바이스가 상기 임계 거리 내에 있다고 결정하는 것에 기초하여, 상기 제2 컴퓨팅 디바이스와의 근접 상호작용을 수행하는 단계를 더 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10항에 있어서, 상기 근접 상호작용은 상기 제1 컴퓨팅 디바이스 상에 설치된 애플리케이션과 연관되고,애플리케이션 프로그래밍 인터페이스(application programming interface, API)를 통해, 상기 애플리케이션과 연관된 상기 근접 상호작용을 수행하는 단계를 더 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1항 내지 제11항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 컴퓨팅 디바이스에 의해 그리고 상기 단거리 무선 통신 모드를 통해, 제3 컴퓨팅 디바이스에 의해 브로드캐스트되는 제2 암호문 메시지를 수신하는 단계;상기 수신된 제2 암호문 메시지의 복호화된 버전으로부터, 상기 제2 암호문 메시지와 연관된 제2 암호 핑거프린트를 생성하는 단계;상기 제2 암호문 메시지와 연관된 상기 제2 암호 핑거프린트를 이전에 수신된 복수의 메타데이터와 연관된 암호 핑거프린트들과 비교하는 단계;상기 제2 암호문 메시지와 연관된 상기 제2 암호 핑거프린트가 이전에 수신된 복수의 메타데이터와 연관된 암호 핑거프린트들과 매칭되지 않는다고 결정하는 단계; 및상기 암호화 알고리즘의 상기 의사 랜덤 순열 속성에 기초하여: (i) 상기 제2 암호문 메시지의 무결성이 손상되었다는 것, 또는 (ii) 상기 제3 컴퓨팅 디바이스가 식별되지 않은 디바이스라는 것 중 하나 이상을 결정하는 단계를 더 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1항 내지 제12항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 암호문 메시지를 수신하는 단계는, 상기 제1 컴퓨팅 디바이스에 의해, 상기 제1 컴퓨팅 디바이스의 임계 거리 내의 컴퓨팅 디바이스들을 스캔하는 단계를 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제1항 내지 제13항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 단거리 무선 통신 모드는 근거리 통신(near field communication, NFC) 모드인, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제1항 내지 제14항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 단거리 무선 통신 모드는 블루투스(Bluetooth) 모드인, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제1항 내지 제15항 중 어느 한 항에 있어서,애플리케이션 프로그래밍 인터페이스(API)를 통해, 상기 수신된 암호문 메시지의 무결성의 인증을 상기 제1 컴퓨팅 디바이스 상에 설치된 애플리케이션에 제공하는 단계를 더 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제1항 내지 제16항 중 어느 한 항에 있어서,애플리케이션 프로그래밍 인터페이스(API)를 통해, 상기 제2 컴퓨팅 디바이스의 식별을 상기 제1 컴퓨팅 디바이스 상에 설치된 애플리케이션에 제공하는 단계를 더 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제1항 내지 제17항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 암호 핑거프린트는 암호 체크섬(cryptographic checksum)인, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제1항 내지 제18항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 복수의 메타데이터를 수신하는 단계는 원격 서버로부터 상기 복수의 메타데이터를 주기적으로 수신하는 단계를 포함하며, 상기 복수의 메타데이터는 상기 복수의 컴퓨팅 디바이스들에 의해 상기 원격 서버에 업로드된, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 컴퓨팅 디바이스로서,하나 이상의 프로세서들; 및데이터 스토리지 — 상기 데이터 스토리지는 상기 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행될 때, 상기 컴퓨팅 디바이스로 하여금 제1항 내지 제19항 중 어느 한 항의 컴퓨터 구현 방법을 포함하는 기능들을 수행하게 하는 컴퓨터 실행가능 명령어들을 저장함 — 를 포함하는, 컴퓨팅 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제20항에 있어서, 상기 컴퓨팅 디바이스는 모바일 폰인, 컴퓨팅 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 컴퓨터에 의해 실행될 때, 상기 컴퓨터로 하여금 제1항 내지 제19항 중 어느 한 항의 방법에 따른 단계들을 수행하게 하는 명령어들을 포함하는 컴퓨터 프로그램.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 컴퓨팅 디바이스의 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행될 때, 상기 컴퓨팅 디바이스로 하여금 제1항 내지 제19항 중 어느 한 항의 컴퓨터 구현 방법을 포함하는 기능들을 수행하게 하는 컴퓨터 판독가능 명령어들이 저장되어 있는 하나 이상의 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체들을 포함하는 제조 물품.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 시스템으로서,제1항 내지 제19항 중 어느 한 항의 컴퓨터 구현 방법을 수행하기 위한 수단을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 캘리포니아 마운틴 뷰 엠피시어터 파크웨이 **** (우:*****)</address><code>520050013456</code><country>미국</country><engName>Google LLC</engName><name>구글 엘엘씨</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 마운틴 뷰 엠...</address><code> </code><country>미국</country><engName>PIERCE, Marshall, Bennett</engName><name>피어스 마샬 베넷</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 마운틴 뷰 엠...</address><code> </code><country>미국</country><engName>SCHMIEG, Sophie, Ellen</engName><name>슈미그 소피 엘렌</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 강남구 강남대로 *** (논현동) *-*F(박장원특허법률사무소)</address><code>919980002023</code><country>대한민국</country><engName>PARK, Jang Won</engName><name>박장원</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.07.08</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/367,927</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2025.01.21</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0081710-97</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2025.02.04</receiptDate><receiptNumber>1-5-2025-0018956-37</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020257002213.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93020608318577d67684029bd58afea0f45e453f9a14e3ace46f52389b2d2c976354800daa2de0b8b69c6dfd57ba63253c49ba6a4bea7df84d</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfcf67aa34dae3b73dd738e50210393801087776956aec83b0d682d6b33f97dc5e3b8d4f06cd9692ca1b20ca939dd8572e6ce008d20bdfaa90</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>