<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:07:43.743</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2024.03.21</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2025-7028997</applicationNumber><claimCount>37</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>필터 유닛, 조명 유닛, 노광 장치, 및 노광 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>FILTER UNIT, ILLUMINATION UNIT, EXPOSURE DEVICE, AND EXPOSURE METHOD</inventionTitleEng><openDate>2025.09.29</openDate><openNumber>10-2025-0141777</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.08.29</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2025.08.29</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G03F 7/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G02B 5/20</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 필터 유닛은, 피조사면을 조명하는 조명 광학계의 광축 상에 배치되는 복수의 필터를 포함하는 필터 유닛으로서, 상기 복수의 필터는, 제 1 투과율 분포를 갖는 제 1 필터와, 제 2 투과율 분포를 갖는 제 2 필터를 포함하고, 상기 제 1 투과율 분포는, 상기 조명 광학계의 광축과 직교하는 평면 내의 직교 좌표계의 제 1 방향에 있어서, 상기 제 1 방향에 있어서의 좌표를 변수로 하는 n 차식 (n 은 2 이상의 자연수) 으로 나타내는 제 1 함수에 따라 형성되고, 상기 제 1 필터와 상기 제 2 필터의 상대 위치는, 적어도 상기 제 1 방향에 있어서 변경 가능하다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2024.10.10</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2024209952</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2024.03.21</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/JP2024/011121</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 피조사면을 조명하는 조명 광학계의 광축 상에 배치되는 복수의 필터를 포함하는 필터 유닛으로서,상기 복수의 필터는, 제 1 투과율 분포를 갖는 제 1 필터와, 제 2 투과율 분포를 갖는 제 2 필터를 포함하고,상기 제 1 투과율 분포는, 상기 조명 광학계의 광축과 직교하는 평면 내의 직교 좌표계의 제 1 방향에 있어서, 상기 제 1 방향에 있어서의 좌표를 변수로 하는 n 차식 (n 은 2 이상의 자연수) 으로 나타내는 제 1 함수에 따라 형성되고,상기 제 1 필터와 상기 제 2 필터의 상대 위치는, 적어도 상기 제 1 방향에 있어서 변경 가능한,필터 유닛.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제 1 항에 있어서,상기 제 2 투과율 분포는, 상기 제 1 방향에 있어서, 적어도 상기 제 1 투과율 분포에 상보적인, 필터 유닛.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제 2 항에 있어서,상기 제 1 함수는, n - 1 차 이하의 항을 갖는,필터 유닛.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제 1 항에 있어서,상기 복수의 필터는, 제 3 투과율 분포를 갖는 제 3 필터를 포함하고,상기 제 3 투과율 분포는, 상기 제 1 방향에 있어서, 상기 제 1 방향에 있어서의 좌표를 변수로 하는 m 차식 (m 은 2 이상의 자연수) 으로 나타내는 제 2 함수에 따라 형성되고,상기 제 2 투과율 분포는, 상기 제 1 방향에 있어서, 상기 제 1 투과율 분포와 상기 제 3 투과율 분포에 상보적이고,상기 제 2 필터와 상기 제 3 필터의 상대 위치는, 상기 제 1 방향에 있어서 변경 가능한,필터 유닛.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제 4 항에 있어서,상기 제 2 함수는, m - 1 차 이하의 항을 갖는,필터 유닛.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제 4 항에 있어서,m 은 n 보다 큰,필터 유닛.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제 4 항에 있어서,상기 제 1 투과율 분포는, 상기 직교 좌표계의 상기 제 1 방향에 직교하는 제 2 방향에 있어서, 상기 제 2 방향에 있어서의 좌표를 변수로 하는 k 차식 (k 는 2 이상의 자연수) 으로 나타내는 제 3 함수에 따라 형성되고,상기 제 2 투과율 분포는, 상기 제 2 방향에 있어서, 상기 제 1 투과율 분포에 상보적이고,상기 제 1 필터와 상기 제 2 필터의 상대 위치는, 상기 제 1 방향 및 상기 제 2 방향에 있어서 변경 가능한,필터 유닛.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제 7 항에 있어서,상기 제 3 함수는, k - 1 차 이하의 항을 포함하는,필터 유닛.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제 1 항에 있어서,상기 복수의 필터는, 제 3 투과율 분포를 갖는 제 3 필터와, 제 4 투과율 분포를 갖는 제 4 필터를 포함하고,상기 제 3 투과율 분포는, 상기 제 1 방향에 있어서, 상기 제 1 방향에 있어서의 좌표를 변수로 하는 m 차식 (m 은 2 이상의 자연수) 으로 나타내는 제 2 함수에 따라 형성되고,상기 제 4 투과율 분포는, 상기 제 1 방향에 있어서, 상기 제 3 투과율 분포에 상보적이고,상기 제 3 필터와 상기 제 4 필터의 상대 위치는, 적어도 상기 제 1 방향에 있어서 변경 가능한,필터 유닛.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제 1 항에 있어서,상기 복수의 필터는, 제 3 투과율 분포를 갖는 제 3 필터를 포함하고,상기 제 3 투과율 분포는, 상기 직교 좌표계의 상기 제 1 방향에 직교하는 제 2 방향에 있어서, 상기 제 2 방향에 있어서의 좌표를 변수로 하는 k 차식 (k 는 2 이상의 자연수) 으로 나타내는 제 2 함수에 따라 형성되고,상기 제 2 투과율 분포는, 상기 제 2 방향에 있어서, 상기 제 3 투과율 분포에 상보적이고,상기 제 2 필터와 상기 제 3 필터의 상대 위치는, 상기 제 2 방향에 있어서 변경 가능한,필터 유닛.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제 1 항에 있어서,상기 복수의 필터는, 제 3 투과율 분포를 갖는 제 3 필터와, 제 4 투과율 분포를 갖는 제 4 필터를 포함하고,상기 제 3 투과율 분포는, 상기 직교 좌표계의 상기 제 1 방향에 직교하는 제 2 방향에 있어서, 상기 제 2 방향에 있어서의 좌표를 변수로 하는 k 차식 (k 는 2 이상의 자연수) 으로 나타내는 제 2 함수에 따라 형성되고,상기 제 4 투과율 분포는, 상기 제 2 방향에 있어서, 상기 제 3 투과율 분포에 상보적이고,상기 제 3 필터와 상기 제 4 필터의 상대 위치는, 상기 제 2 방향에 있어서 변경 가능한,필터 유닛.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 광원으로부터 출사된 광이 입사되는 옵티컬 인터그레이터와,제 1 항 내지 제 11 항 중 어느 한 항에 기재된 필터 유닛을 구비하고,상기 옵티컬 인터그레이터로부터 출사된 광은 상기 필터 유닛에 입사되는,조명 유닛.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 복수의 제 12 항에 기재된 조명 유닛과,상기 복수의 조명 유닛에 대응하고, 상기 복수의 조명 유닛에 의해 조명되는 마스크의 패턴 이미지를 감광성 기판 상에 투영하는 복수의 투영 광학 유닛을 구비하고,상기 복수의 투영 광학 유닛은 제 1 투영 광학 유닛과 제 2 투영 광학 유닛을 포함하고,상기 제 1 투영 광학 유닛의 노광 영역과 상기 제 2 투영 광학 유닛의 노광 영역은 부분적으로 겹치는,노광 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제 13 항에 있어서,상기 감광성 기판은, 적어도 한 변의 길이 또는 대각 길이가 500 ㎜ 이상인,노광 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제 13 항에 기재된 노광 장치를 사용한 노광 방법으로서,상기 복수의 조명 유닛을 사용하여 상기 마스크를 조명하는 것과,상기 투영 광학 유닛을 사용하여 상기 마스크의 상기 패턴 이미지를 상기 감광성 기판에 투영하는 것을 포함하는 노광 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 광학계의 광축 상에 배치되는 복수의 필터를 포함하는 필터 유닛으로서,상기 복수의 필터는, 제 1 투과율 분포를 갖는 제 1 필터와, 제 2 투과율 분포를 갖는 제 2 필터를 포함하고,상기 제 1 투과율 분포는, 상기 광학계의 상기 광축과 직교하는 평면 내의 직교 좌표계의 제 1 방향에 있어서 불균일하고,상기 제 2 투과율 분포는, 상기 제 1 방향에 있어서 불균일하고,상기 제 1 필터와 상기 제 2 필터의 상대 위치는, 적어도 상기 제 1 방향에 있어서 변경 가능한,필터 유닛.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제 16 항에 있어서,상기 복수의 필터에 의한 합성 투과율 분포는, 상기 복수의 필터가 기준 위치에 있는 경우에, 상기 제 1 방향에 있어서 대략 일정한, 필터 유닛.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제 16 항에 있어서,상기 복수의 필터는, 제 3 투과율 분포를 갖는 제 3 필터를 포함하고,상기 제 3 필터와 상기 제 2 필터의 상대 위치는, 적어도 상기 제 1 방향에 있어서 변경 가능하고,상기 제 1 투과율 분포는, 상기 제 1 방향에 있어서의 좌표를 변수로 하는 n 차식 (n 은 2 이상의 자연수) 으로 나타내는 제 1 함수에 따르고,상기 제 3 투과율 분포는, 상기 제 1 방향에 있어서의 좌표를 변수로 하는 k 차식 (k 는 3 이상의 자연수) 으로 나타내는 제 3 함수에 따르고,상기 제 2 투과율 분포는, 상기 제 1 방향에 있어서의 좌표를 변수로 하는 m 차식 (m 은 n + k 이상의 자연수) 으로 나타내는 제 2 함수에 따르는,필터 유닛.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제 18 항에 있어서,상기 제 3 함수는 m - 1 차 이하의 항을 갖는,필터 유닛.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 광원으로부터 출사된 광이 입사되는 옵티컬 인터그레이터와,상기 옵티컬 인터그레이터로부터 출사된 광이 입사되는 제 16 항 내지 제 19 항 중 어느 한 항에 기재된 필터 유닛을 포함하는 조명 유닛.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 복수의 제 20 항에 기재된 조명 유닛과,상기 복수의 조명 유닛에 대응한 복수의 투영 광학 유닛을 포함하고,상기 복수의 투영 광학 유닛은 제 1 투영 광학 유닛과 제 2 투영 광학 유닛을 포함하고,상기 제 1 투영 광학 유닛의 노광 영역과 상기 제 2 투영 광학 유닛의 노광 영역은 부분적으로 겹치는,노광 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제 21 항에 있어서,상기 복수의 투영 광학 유닛에 투영되는 감광성 기판은, 적어도 한 변의 길이 또는 대각 길이가 500 ㎜ 이상인,노광 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제 21 항에 기재된 노광 장치를 사용한 노광 방법으로서,상기 복수의 조명 유닛을 사용하여 마스크를 조명하는 것과,상기 복수의 투영 광학 유닛을 사용하여 상기 마스크의 패턴 이미지를 감광성 기판에 투영하는 것을 포함하는 노광 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 광학계의 광축 상에 배치된 복수의 필터를 포함하는 필터 유닛으로서,상기 복수의 필터는, 제 1 필터, 제 2 필터, 및 제 3 필터를 포함하고,상기 제 1 필터는, 조명광이 입사되는 영역에 있어서, 상기 광축과 교차하는 제 1 방향에 있어서 불균일한 제 1 투과율 분포를 갖고,상기 제 2 필터는, 상기 조명광이 입사되는 영역에 있어서, 상기 제 1 방향에 있어서 불균일하고 상기 제 1 투과율 분포와 상이한 제 2 투과율 분포를 갖고,상기 제 3 필터는, 상기 조명광이 입사되는 영역에 있어서, 상기 제 1 방향에 있어서 불균일하고 상기 제 1 투과율 분포 및 상기 제 2 투과율 분포와 상이한 제 3 투과율 분포를 갖고,상기 필터 유닛은,상기 제 1 필터, 상기 제 2 필터, 및 상기 제 3 필터가 각각 상기 제 1 방향에 있어서 기준 위치에 있을 때에, 제 1 합성 투과율 분포를 갖고,상기 제 1 필터가 상기 제 1 방향에 있어서 상기 기준 위치 이외에 있고, 또한, 상기 제 2 필터 및 상기 제 3 필터가 각각 상기 제 1 방향에 있어서 상기 기준 위치에 있을 때에, 제 2 합성 투과율 분포를 갖고,상기 제 1 필터와 상기 제 3 필터가 각각 상기 제 1 방향에 있어서 상기 기준 위치에 있고, 또한, 상기 제 2 필터가 상기 제 1 방향에 있어서 상기 기준 위치 이외에 있을 때에, 제 3 합성 투과율 분포를 갖고,상기 제 1 합성 투과율 분포는, 투과율이 소정 범위 내에 있고,상기 제 2 합성 투과율 분포는, 투과율이, 상기 제 1 방향의 일방측에 있어서 상기 소정 범위의 하한보다 작고, 상기 제 1 방향의 타방측에 있어서 상기 소정 범위의 상한보다 커지도록, 상기 제 1 방향의 상기 일방측으로부터 상기 타방측을 향함에 따라 단조 증가하거나, 또는, 상기 제 1 방향의 상기 일방측에 있어서 상기 소정 범위의 상한보다 크고, 상기 제 1 방향의 상기 타방측에 있어서 상기 소정 범위의 하한보다 작아지도록, 상기 제 1 방향의 상기 일방측으로부터 상기 타방측을 향함에 따라 단조 감소하고,상기 제 3 합성 투과율 분포는, 투과율이, 상기 제 1 방향의 상기 일방측 및 상기 타방측에 있어서 상기 소정 범위의 하한보다 작아지도록, 투과율이 높은 쪽을 향하여 볼록하거나, 또는, 상기 제 1 방향의 상기 일방측 및 상기 타방측에 있어서 상기 소정 범위의 상한보다 커지도록, 투과율이 낮은 쪽을 향하여 볼록한,필터 유닛.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제 24 항에 있어서,상기 제 1 필터는, 상기 조명광이 입사되는 영역에 있어서, 상기 제 1 방향에 있어서 불균일한 상기 제 1 투과율 분포를 상기 제 1 방향에 직교하는 제 2 방향을 따라 갖고,상기 제 2 필터는, 상기 조명광이 입사되는 영역에 있어서, 상기 제 1 방향에 있어서 불균일한 상기 제 2 투과율 분포를 상기 제 2 방향을 따라 갖고,상기 제 3 필터는, 상기 조명광이 입사되는 영역에 있어서, 상기 제 1 방향에 있어서 불균일한 상기 제 3 투과율 분포를 상기 제 2 방향을 따라 갖는,필터 유닛.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제 24 항 또는 제 25 항에 있어서,상기 제 1 합성 투과율 분포는, 대략 일정하고,상기 제 2 합성 투과율 분포는, 경사져 있고,상기 제 3 합성 투과율 분포는, 만곡되어 있는,필터 유닛.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제 24 항 내지 제 26 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제 1 필터, 상기 제 2 필터, 및 상기 제 3 필터의 상기 기준 위치는 각각, 상기 제 1 방향에 있어서, 상기 제 1 필터의 중심, 상기 제 2 필터의 중심, 및 상기 제 3 필터의 중심이, 상기 광축과 일치하는 위치인,필터 유닛.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제 24 항 내지 제 27 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제 1 필터는, 상기 제 1 방향으로 이동 가능하고,상기 제 2 필터는, 상기 제 1 방향으로 이동 가능하고,상기 제 3 필터는, 상기 제 1 방향에 있어서 상기 기준 위치에 고정되어 있는,필터 유닛.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제 24 항 내지 제 28 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제 1 필터, 상기 제 2 필터, 및 상기 제 3 필터 각각의 상기 영역은, 직사각형인,필터 유닛.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제 24 항 내지 제 29 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 소정 범위의 상기 상한과 상기 하한의 차는, 상기 제 1 투과율 분포의 최대 투과율과 최소 투과율의 차보다 작고, 상기 제 2 투과율 분포의 최대 투과율과 최소 투과율의 차보다 작고, 또한, 상기 제 3 투과율 분포의 최대 투과율과 최소 투과율의 차보다 작은,필터 유닛.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제 24 항 내지 제 30 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제 1 투과율 분포는, 투과율이 높은 쪽을 향하여 볼록, 또는, 투과율이 낮은 쪽을 향하여 볼록하고,상기 제 2 투과율 분포는, 투과율이 높은 쪽을 향하여 볼록한 제 1 구역과, 투과율이 낮은 쪽을 향하여 볼록한 제 2 구역을 포함하고,상기 제 3 투과율 분포는, 투과율이 낮은 쪽을 향하여 볼록하고 상기 제 1 구역에 대응하는 구역과, 투과율이 높은 쪽을 향하여 볼록하고 상기 제 2 구역에 대응하는 구역을 포함하는,필터 유닛.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제 31 항에 있어서,상기 필터 유닛은, 상기 필터 유닛으로부터의 광이 렌즈를 통하지 않고 마스크에 입사되도록 배치되는,필터 유닛.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 광축 상에 배치된 플라이아이 렌즈와,상기 플라이아이 렌즈를 통한 상기 조명광이 입사되는 제 24 항 내지 제 32 항 중 어느 한 항에 기재된 필터 유닛을 구비하는 조명 유닛.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 마스크를 조명하는 제 33 항에 기재된 조명 광학계인 제 1 조명 광학계와,상기 마스크를 통한 상기 제 1 조명 광학계로부터의 광을 기판에 조사하는 제 1 투영 광학계와,상기 마스크를 조명하는, 상기 제 1 조명 광학계와는 상이한 제 2 조명 광학계와,상기 마스크를 통한 상기 제 2 조명 광학계로부터의 광을 상기 기판에 조사하는, 상기 제 1 투영 광학계와는 상이한 제 2 투영 광학계를 구비하고,상기 기판을 상기 제 2 방향과 대응하는 주사 방향으로 이동시키면서 상기 제 1 투영 광학계 및 상기 제 2 투영 광학계에 의해 이음 노광을 실시하는,노광 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 마스크를 조명하는 제 33 항에 기재된 조명 광학계와,상기 마스크를 통한 상기 조명 광학계로부터의 광을 기판에 조사하는 투영 광학계를 구비하고,상기 기판을 상기 제 2 방향과 대응하는 주사 방향으로 이동시키면서 상기 투영 광학계에 의해 상기 기판의 제 1 영역을 주사 노광한 후, 상기 기판을 상기 주사 방향과 평행한 방향으로 이동시키면서 상기 투영 광학계에 의해 상기 제 1 영역의 일부와 겹치고, 상기 제 1 영역과는 상이한, 상기 기판의 제 2 영역을 주사 노광하는,노광 장치.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>일본 도쿄도 시나가와쿠 니시오이 *쵸메 *방 **고</address><code>519980605631</code><country>일본</country><engName>NIKON CORPORATION</engName><name>가부시키가이샤 니콘</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>일본 도쿄도 시나가와쿠 니시오이...</address><code> </code><country>일본</country><engName>MAEDA, HARUKI</engName><name>마에다 하루키</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 강남대로 **길 **(역삼동, 케이피빌딩)</address><code>920011000013</code><country>대한민국</country><engName>Koreana Patent Firm</engName><name>특허법인코리아나</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>일본</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2023.04.04</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>JP-P-2023-060919</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2025.08.29</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0994134-67</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.08.29</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0995873-57</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.08.29</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0995874-03</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2025.09.03</receiptDate><receiptNumber>1-5-2025-0149987-81</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020257028997.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93613bf347a40b894aef6a438be2110a7eb5e782fc3464b1694a4c2b8721cf94ae32b5584d73698fd73e85b7dac599d40a3ac87989656c2ab3</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf966aa17855841d97371379af2f4e6e45723a32e05f3c5b0554376db7ab03f4c415a306b381743123f7f8213c9eeeb96b8ec27074bf86bc6c</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>