<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:00:51.051</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.11.02</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2025-7014426</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>라인 정리 및 모니터링을 수행하기 위한 시스템 및 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>SYSTEMS AND METHODS FOR PERFORMING LINE CLEARANCE AND MONITORING</inventionTitleEng><openDate>2025.07.15</openDate><openNumber>10-2025-0108601</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2025.04.30</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 20/52</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 10/82</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본원에는 라인 정리 및 모니터링을 수행하기 위한 시스템 및 방법이 개시된다. 예시적인 방법은, 제조 라인의 런타임 작업 동안 제조 라인의 이미지들의 제1 및 제2 세트를 수신하는 단계를 포함하고, 이미지들의 제1 세트는 제조 라인으로부터 떨어지는 객체를 포착하도록 배향되는 제1 시야(FOV)를 나타내고, 이미지들의 제2 세트는 제1 FOV와는 다르며 제조 라인 아래에 위치하는 객체를 포착하도록 배향되는 제2 FOV를 나타낸다. 예시적 방법은 이미지들의 제1 세트를 분석하여 떨어지는 객체를 식별하는 단계, 및 이미지들의 제2 세트를 분석하여 정지 객체를 식별하는 단계를 더 포함한다. 예시적인 방법은, 떨어지는 객체 또는 정지 객체의 식별에 응답하여, 디스플레이가 떨어지는 객체 또는 정지 객체의 이미지를 포함하는 통지를 제시하게 하는 단계를 더 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2024.05.10</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2024097323</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.11.02</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2023/036647</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 라인 정리 및 모니터링을 수행하기 위한 컴퓨터-구현 방법으로서, 하나 이상의 프로세서에 의해, 제조 라인의 런타임 작업 동안 상기 제조 라인의 이미지들의 제1 세트를 수신하는 단계로서, 상기 이미지들의 제1 세트는 상기 제조 라인으로부터 떨어지는 객체를 포착하도록 배향되는 제1 시야(FOV)를 나타내는, 단계; 상기 하나 이상의 프로세서에 의해, 상기 제조 라인의 런타임 작업 동안 상기 제조 라인의 이미지들의 제2 세트를 수신하는 단계로서, 상기 이미지들의 제2 세트는 상기 제1 FOV와는 다르며 상기 제조 라인 아래에 위치하는 객체를 포착하도록 배향되는 제2 EOV를 나타내는, 단계; 상기 하나 이상의 프로세서에 의해, 상기 이미지들의 제1 세트와 상기 이미지들의 제2 세트를 분석하여 (i) 상기 제1 FOV 내의 떨어지는 객체 또는 (ii) 상기 제2 FOV 내의 정지 객체를 식별하는 단계; 및 상기 떨어지는 객체 또는 상기 정지 객체의 식별에 응답하여, 상기 하나 이상의 프로세서에 의해, 디스플레이가 상기 떨어지는 객체 또는 상기 정지 객체의 이미지를 포함하는 통지를 제시하게 하는 단계를 포함하는, 컴퓨터-구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 통지의 생성은, 상기 떨어지는 객체 또는 상기 정지 객체의 식별에 응답하여, 상기 하나 이상의 프로세서에 의해, 상기 이미지들의 제1 세트 또는 상기 이미지들의 제2 세트로부터의 다수의 이미지의 기록을 트리거하는 단계로서, 상기 다수의 이미지의 각 이미지는 상기 떨어지는 객체 또는 상기 정지 객체를 묘사하는, 단계; 및 상기 하나 이상의 프로세서에 의해, 디스플레이가 상기 기록을 포함하는 상기 통지를 제시하게 하는 단계를 더 포함하는, 컴퓨터-구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항 또는 제2항에 있어서, 상기 이미지들의 제1 세트 또는 상기 이미지들의 제2 세트를 분석하기 전에 상기 이미지들의 제1 세트 또는 상기 이미지들의 제2 세트의 일부를 마스킹하는 단계를 더 포함하고, 상기 이미지들의 제1 세트 또는 상기 이미지들의 제2 세트의 상기 일부는 상기 제조 라인의 이동하고 있는 하나 이상의 구성요소에 해당하는, 컴퓨터-구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항 내지 제3항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 통지의 생성은, 상기 떨어지는 객체 또는 상기 정지 객체의 식별에 응답하여 사용자 연산 장치에서 표시를 위해 실질적으로 실시간으로 상기 통지를 생성하는 단계를 더 포함하고, 상기 통지는 (i) 이메일 메시지, (ii) 텍스트 메시지, 또는 (iii) 라인 모니터링 애플리케이션 경고 중 적어도 하나를 포함하는, 컴퓨터-구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항 내지 제4항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 이미지들의 제1 세트와 상기 이미지들의 제2 세트를 분석하는 단계는, 상기 하나 이상의 프로세서에 의해, 제1 알고리즘을 적용하여 상기 이미지들의 제1 세트를 분석하고 제2 알고리즘을 적용하여 상기 이미지들의 제2 세트를 분석하여 (i) 상기 제1 FOV 내의 상기 떨어지는 객체 또는 (ii) 상기 제2 FOV 내의 상기 정지 객체를 식별하는 단계를 더 포함하는, 컴퓨터-구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5항에 있어서, 상기 제1 알고리즘은, (i) 모션 검출 알고리즘 또는 (ii) 상기 제조 라인을 나타내는 복수의 훈련 이미지를 포함하는 복수의 훈련 데이터로 훈련된 머신 러닝(ML) 알고리즘이고, 상기 ML 알고리즘은, 상기 제조 라인의 이미지 데이터를 입력으로서 수신하고 상기 떨어지는 객체 또는 상기 정지 객체의 검출에 연관된 신뢰 수준에 해당하는 이상 점수를 출력하도록 구성되고, 상기 제2 알고리즘은 (i) 상기 모션 검출 알고리즘 또는 (ii) 상기 ML 알고리즘인, 컴퓨터-구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6항에 있어서, 상기 ML 알고리즘은 (i) 이상 검출 알고리즘, (ii) 이미지 분류 알고리즘, 또는 (iii) 객체 검출 알고리즘 중 적어도 하나인, 컴퓨터-구현 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제6항에 있어서, 상기 제조 라인을 나타내는 상기 복수의 훈련 이미지를 사용하여 상기 ML 모델을 훈련하는 단계를 더 포함하고, 상기 복수의 훈련 이미지는 (i) 상기 제1 FOV 내에 떨어지는 객체 없이 및 (ii) 상기 제2 FOV 내에 정지 객체 없이 동작하는 제조 라인을 나타내는, 컴퓨터-구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항 내지 제8항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 통지는, 상기 떨어지는 객체 또는 상기 정지 객체의 이미지 위에 중첩된 히트맵 부분을 포함하는 히트맵 이미지를 포함하고, 상기 히트맵 부분은 상기 이미지 내에서 상기 떨어지는 객체 또는 상기 정지 객체 위에 위치하는, 컴퓨터-구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항 내지 제9항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 떨어지는 객체와 상기 정지 객체는 동일한 객체인, 컴퓨터-구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항 내지 제10항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서는 하나 이상의 클라우드-기반 프로세서를 포함하는, 컴퓨터-구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1항 내지 제11항 중 어느 한 항에 있어서, (i) 가변 줌 촬상 장치, (ii) 고정 줌 촬상 장치, (iii) 광각 촬상 장치, 및 (iv) 자이로스코프 촬상 장치 중 적어도 하나에 의해 상기 이미지들의 제1 세트와 상기 이미지들의 제2 세트를 포착하는 단계를 더 포함하는, 컴퓨터-구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 라인 정리 및 모니터링을 수행하기 위한 컴퓨터 시스템으로서, 하나 이상의 프로세서; 및 상기 하나 이상의 프로세서에 결합되고 실행가능 명령어를 저장하는 프로그램 메모리를 포함하고, 상기 실행가능 명령어는, 상기 하나 이상의 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 컴퓨터 시스템이, 제조 라인의 런타임 작업 동안 상기 제조 라인으로부터 떨어지는 객체를 포착하도록 배향되는 제1 시야(FOV)를 나타내는 상기 제조 라인의 이미지들의 제1 세트를 수신하게 하고, 상기 제조 라인의 런타임 작업 동안 상기 제조 라인의 상기 제1 FOV와는 다르며 상기 제조 라인 아래에 위치하는 객체를 포착하도록 배향되는 제2 FOV를 나타내는 상기 제조 라인의 이미지들의 제2 세트를 수신하게 하고, 상기 이미지들의 제1 세트와 상기 이미지들의 제2 세트를 분석하여 (i) 상기 제1 FOV 내의 떨어지는 객체 또는 (ii) 상기 제2 FOV 내의 정지 객체를 식별하게 하고, 상기 떨어지는 객체 또는 상기 정지 객체의 식별에 응답하여, 디스플레이가 상기 떨어지는 객체 또는 상기 정지 객체의 이미지를 포함하는 통지를 제시하게 하는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13항에 있어서, 상기 명령어는, 또한, 실행될 때, 상기 떨어지는 객체 또는 상기 정지 객체의 식별에 응답하여, 상기 이미지들의 제1 세트 또는 상기 이미지들의 제2 세트로부터의 다수의 이미지의 기록을 트리거하고, 이때 상기 다수의 이미지의 각 이미지는 상기 떨어지고 있는 객체 또는 상기 정지 객체를 묘사하며, 디스플레이가 상기 통지를 제시함으로써, 상기 하나 이상의 프로세서가 상기 통지를 생성하게 하며, 상기 통지는 상기 기록을 포함하는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제13항 또는 제14항에 있어서, 상기 명령어는, 또한, 실행될 때, 상기 하나 이상의 프로세서가, 상기 이미지들의 제1 세트 또는 상기 이미지들의 제2 세트를 분석하기 전에 상기 이미지들의 제1 세트 또는 상기 이미지들의 제2 세트의 일부를 마스킹하게 하고, 상기 이미지들의 제1 세트 또는 상기 이미지들의 제2 세트의 상기 일부는 상기 제조 라인의 이동하고 있는 하나 이상의 구성요소에 해당하는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제1항 내지 제15항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 명령어는, 또한, 실행될 때, 상기 하나 이상의 프로세서가, 상기 떨어지는 객체 또는 상기 정지 객체의 식별에 응답하여 사용자 연산 장치에서 표시를 위해 실질적으로 실시간으로 상기 통지를 생성하게 함으로써 상기 통지를 생성하게 하고, 상기 통지는 (i) 이메일 메시지, (ii) 텍스트 메시지, 또는 (iii) 라인 모니터링 애플리케이션 경고 중 적어도 하나를 포함하는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제1항 내지 제16항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 명령어는, 또한, 실행될 때, 상기 하나 이상의 프로세서가, 제1 알고리즘을 적용하여 상기 이미지들의 제1 세트를 분석하고 제2 알고리즘을 적용하여 상기 이미지들의 제2 세트를 분석하여 (i) 상기 제1 FOV 내의 상기 떨어지는 객체 또는 (ii) 상기 제2 FOV 내의 상기 정지 객체를 식별함으로써, 상기 이미지들의 제1 세트 또는 상기 이미지들의 제2 세트를 분석하게 하고, 제1 알고리즘은, (i) 모션 검출 알고리즘 또는 (ii) 상기 제조 라인을 나타내는 복수의 훈련 이미지를 포함하는 복수의 훈련 데이터로 훈련된 머신 러닝(ML) 알고리즘이고, 상기 ML 알고리즘은, 상기 제조 라인의 이미지 데이터를 입력으로서 수신하고 상기 떨어지는 객체 또는 상기 정지 객체의 검출에 연관된 신뢰 수준에 해당하는 이상 점수를 출력하도록 구성되고, 상기 제2 알고리즘은 (i) 상기 모션 검출 알고리즘 또는 (ii) 상기 ML 알고리즘인, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제18항에 있어서, 상기 명령어는, 또한, 실행될 때, 상기 하나 이상의 프로세서가, 상기 제조 라인을 나타내는 상기 복수의 훈련 이미지를 사용하여 상기 ML 모델을 훈련하게 하고, 상기 복수의 훈련 이미지는 (i) 상기 제1 FOV 내에 떨어지는 객체 없이 및 (ii) 상기 제2 FOV 내에 정지 객체 없이 동작하는 제조 라인을 나타내는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 라인 정리 및 모니터링을 수행하기 위한 실행가능 명령어를 저장하고 있는 유형(tangible)의 비일시적 컴퓨터-판독가능 매체로서, 상기 명령어는, 컴퓨터 시스템의 하나 이상의 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 컴퓨터 시스템이, 제조 라인의 런타임 작업 동안 상기 제조 라인으로부터 떨어지는 객체를 포착하도록 배향되는 제1 시야(FOV)를 나타내는 이미지들의 제1 세트를 수신하게 하고, 상기 제조 라인의 런타임 작업 동안 상기 제조 라인의 상기 제1 FOV와는 다르며 상기 제조 라인 아래에 위치하는 객체를 포착하도록 배향되는 제2 FOV를 나타내는 이미지들의 제2 세트를 수신하게 하고, 상기 이미지들의 제1 세트와 상기 이미지들의 제2 세트를 분석하여 (i) 상기 제1 FOV 내의 떨어지는 객체 또는 (ii) 상기 제2 FOV 내의 정지 객체를 식별하게 하고, 상기 떨어지는 객체 또는 상기 정지 객체의 식별에 응답하여, 디스플레이가 상기 떨어지는 객체 또는 상기 정지 객체의 이미지를 포함하는 통지를 제시하게 하는, 유형의 비일시적 컴퓨터-판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제19항에 있어서, 상기 이미지들의 제1 세트와 상기 이미지들의 제2 세트를 분석하는 것은, 상기 하나 이상의 프로세서에 의해, 제1 알고리즘을 적용하여 상기 이미지들의 제1 세트를 분석하고 제2 알고리즘을 적용하여 상기 이미지들의 제2 세트를 분석하여 (i) 상기 제1 FOV 내의 상기 떨어지는 객체 또는 (ii) 상기 제2 FOV 내의 상기 정지 객체를 식별하는 것을 더 포함하고, 상기 제1 알고리즘은, (i) 모션 검출 알고리즘 또는 (ii) 상기 제조 라인을 나타내는 복수의 훈련 이미지를 포함하는 복수의 훈련 데이터로 훈련된 머신 러닝(ML) 알고리즘이고, 상기 ML 알고리즘은, 상기 제조 라인의 이미지 데이터를 입력으로서 수신하고 상기 떨어지는 객체 또는 상기 정지 객체의 검출에 연관된 신뢰 수준에 해당하는 이상 점수를 출력하도록 구성되고, 상기 제2 알고리즘은 (i) 상기 모션 검출 알고리즘 또는 (ii) 상기 ML 알고리즘인, 유형의 비일시적 컴퓨터-판독가능 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 캘리포니아 *****-****, 사우전드 오크, 원 암젠  센터 드라이브</address><code>520060171104</code><country>미국</country><engName>AMGEN Inc.</engName><name>암젠 인크</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국, 캘리포니아 *****-****, 사우전드 오...</address><code> </code><country>미국</country><engName>PEARSON, Thomas, Clark</engName><name>피어슨 토마스 클라크</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국, 캘리포니아 *****-****, 사우전드 오...</address><code> </code><country>미국</country><engName>BELLENFANT, Tyler</engName><name>벨렌펀트 타일러</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국, 캘리포니아 *****-****, 사우전드 오...</address><code> </code><country>아일랜드</country><engName>GOODWIN, Al, Patrick</engName><name>굿윈 알 패트릭</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 송파구 법원로 ***, *층(문정동)</address><code>920201000613</code><country>대한민국</country><engName>HANOL Intellectual Property and Law</engName><name>특허법인한얼</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.11.04</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/422,720</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2025.04.30</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0490858-16</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2025.06.12</receiptDate><receiptNumber>1-5-2025-0097257-16</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020257014426.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c9366f162581ea5e2a3a15a2eebc96d6f6f39b40ba534abc3bc6d4dd9a79972c36a78d24fa82192f5c32b1e1f41c8d0ac10ca8c1094f437da72</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf10656c342785203d9066def9196b6c2c10399a1dd7ceb3513d0bd18f9672edf64ce8be85fa1eaf3c93475528dcd981ad648d8b74df93370d</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>