<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:29:13.2913</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.11.23</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2022-0158175</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>주변 노이즈에 기초하여 구동하는 냉장고 및 그 제어 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>Refrigerator driven based on ambient noise and  control method thereof</inventionTitleEng><openDate>2024.05.30</openDate><openNumber>10-2024-0076076</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>F25D 29/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>F25B 49/02</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04R 1/02</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/08</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/04</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 냉장고가 개시된다. 냉장고는 마이크 및 냉장고의 제1 운전 상태 정보에 대응되는 제1 운전 노이즈 레벨을 식별하고, 제1 운전 상태 정보에 따라 동작하는 동안에 마이크를 통해 주변 노이즈가 수신되면, 수신된 주변 노이즈에 기초하여 수신 노이즈 레벨을 식별하고, 수신 노이즈 레벨 및 제1 운전 노이즈 레벨에 기초하여 외부 노이즈 레벨을 식별하고, 제1 운전 노이즈 레벨 대비 외부 노이즈 레벨의 비율이 임계 비율 미만이면, 제1 운전 상태 정보 보다 저 노이즈 레벨에 대응되는 제2 운전 상태 정보로 냉장고를 구동시키는 하나 이상의 프로세서를 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 냉장고에 있어서,마이크; 및상기 냉장고의 제1 운전 상태 정보에 대응되는 제1 운전 노이즈 레벨을 식별하고,상기 제1 운전 상태 정보에 따라 동작하는 동안에 상기 마이크를 통해 주변 노이즈가 수신되면, 상기 수신된 주변 노이즈에 기초하여 수신 노이즈 레벨을 식별하고,상기 수신 노이즈 레벨 및 상기 제1 운전 노이즈 레벨에 기초하여 외부 노이즈 레벨을 식별하고, 상기 제1 운전 노이즈 레벨 대비 상기 외부 노이즈 레벨의 비율이 임계 비율 미만이면, 상기 제1 운전 상태 정보 보다 저 노이즈 레벨에 대응되는 제2 운전 상태 정보로 상기 냉장고를 구동시키는 하나 이상의 프로세서;를 포함하는 냉장고.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,압축기; 및팬 모터;를 더 포함하며,상기 제1 운전 상태 정보는, 상기 압축기의 제1 구동 주파수 및 상기 팬 모터의 제1 회전 주파수에 대응되며,상기 하나 이상의 프로세서는,상기 제2 운전 상태 정보에 기초하여 상기 제1 구동 주파수 또는 상기 제1 회전 주파수 중 적어도 하나를 저 주파수로 조정하는, 냉장고. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서,상기 하나 이상의 프로세서는,상기 수신 노이즈 레벨과 상기 제1 운전 노이즈 레벨을 신경망 모델에 입력하여 복수의 운전 상태 정보 중 상기 제2 운전 상태 정보를 획득하며,상기 신경망 모델은,상기 복수의 운전 상태 정보 각각에 대응되는 운전 노이즈 레벨 및 수신 노이즈 레벨에 기초하여, 상기 복수의 운전 상태 정보 중 어느 하나의 운전 상태 정보를 출력하도록 학습된 모델인, 냉장고.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서,상기 하나 이상의 프로세서는,제1 시간 동안 상기 냉장고를 구동시켜 복수의 운전 상태 정보 각각에 대응되는 수신 노이즈 레벨을 상기 마이크로부터 수신하고,상기 제1 시간 동안 상기 마이크를 통해 획득된 복수의 수신 노이즈 레벨에 기초하여 상기 복수의 운전 상태 정보 각각에 대응되는 운전 노이즈 레벨을 획득하고,상기 복수의 운전 노이즈 레벨 각각의 크기에 따라 복수의 운전 상태 정보 각각에 노이즈 레벨을 할당하는, 냉장고.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4항에 있어서,상기 하나 이상의 프로세서는,상기 복수의 운전 상태 정보 각각에 대응되는 수신 노이즈 레벨의 평균 레벨에 기초하여 상기 복수의 운전 상태 정보 각각에 대응되는 운전 노이즈 레벨을 획득하는, 냉장고.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에 있어서,상기 하나 이상의 프로세서는,제2 시간 동안 상기 냉장고를 구동시켜 복수의 운전 상태 정보 각각에 대응되는 수신 노이즈 레벨을 상기 마이크를 통해 획득하고,상기 제2 시간을 복수의 구간으로 구분하며,상기 복수의 구간 중 제1 구간 동안의 운전 상태 정보에 대응되는 운전 노이즈 레벨 및 상기 제1 구간의 수신 노이즈 레벨에 기초하여 상기 제1 구간에 대응되는 제1 외부 노이즈 레벨을 식별하고,상기 복수의 구간 중 제2 구간 동안의 운전 상태 정보에 대응되는 운전 노이즈 레벨 및 상기 제2 구간의 수신 노이즈 레벨에 기초하여 상기 제2 구간에 대응되는 제2 외부 노이즈 레벨을 식별하는, 냉장고.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6항에 있어서,상기 하나 이상의 프로세서는,상기 복수의 구간 각각에 대응되는 외부 노이즈 레벨을 식별하고,복수의 외부 노이즈 레벨 중 최저 노이즈 레벨을 식별하고,상기 최저 노이즈 레벨에 기초하여 상기 복수의 구간 중 적어도 하나의 구간을 저 노이즈 구간으로 식별하는, 냉장고.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7항에 있어서,상기 하나 이상의 프로세서는,현재 시간 구간이 상기 저 노이즈 구간에 대응되면, 상기 제1 운전 노이즈 레벨 대비 상기 외부 노이즈 레벨의 비율이 임계 비율 미만인지 식별하고, 상기 제1 운전 노이즈 레벨 대비 상기 외부 노이즈 레벨의 비율이 임계 비율 미만이면, 상기 제2 운전 상태 정보로 상기 냉장고를 구동시키고,현재 시간 구간이 상기 저 노이즈 구간에 대응되지 않으면, 상기 제1 운전 상태 정보로 상기 냉장고를 구동시키는, 냉장고.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항에 있어서,통신 인터페이스;를 더 포함하고,상기 하나 이상의 프로세서는,상기 마이크를 통해 수신된 상기 주변 노이즈에 따른 상기 수신 노이즈 레벨이 임계 레벨을 초과하면, 상기 통신 인터페이스를 통해 외부 장치로 노티를 제공하는, 냉장고.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항에 있어서,상기 하나 이상의 프로세서는,상기 제2 운전 상태 정보에 대응되는 제2 운전 노이즈 레벨을 식별하고,상기 제2 운전 노이즈 레벨 대비 상기 외부 노이즈 레벨의 비율이 임계 비율 미만이면, 상기 제2운전 노이즈 레벨 보다 저 노이즈 레벨에 대응되는 제3 운전 상태 정보로 상기 냉장고를 구동시키는, 냉장고.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 냉장고의 제어 방법에 있어서,상기 냉장고의 제1 운전 상태 정보에 대응되는 제1 운전 노이즈 레벨을 식별하는 단계;상기 제1 운전 상태 정보에 따라 동작하는 동안에 주변 노이즈가 수신되면, 상기 수신된 주변 노이즈에 기초하여 수신 노이즈 레벨을 식별하는 단계;상기 수신 노이즈 레벨 및 상기 제1 운전 노이즈 레벨에 기초하여 외부 노이즈 레벨을 식별하는 단계; 및상기 제1 운전 노이즈 레벨 대비 상기 외부 노이즈 레벨의 비율이 임계 비율 미만이면, 상기 제1 운전 상태 정보 보다 저 노이즈 레벨에 대응되는 제2 운전 상태 정보로 상기 냉장고를 구동시키는 단계;를 포함하는 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서,상기 제1 운전 상태 정보는,상기 냉장고에 구비된 압축기의 제1 구동 주파수 및 상기 냉장고에 구비된 팬 모터의 제1 회전 주파수에 대응되며,상기 냉장고를 구동시키는 단계는, 상기 제2 운전 상태 정보에 기초하여 상기 제1 구동 주파수 또는 상기 제1 회전 주파수 중 적어도 하나를 저 주파수로 조정하는 단계;를 포함하는, 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제11항에 있어서,상기 냉장고를 구동시키는 단계는, 상기 수신 노이즈 레벨과 상기 제1 운전 노이즈 레벨을 신경망 모델에 입력하여 복수의 운전 상태 정보 중 상기 제2 운전 상태 정보를 획득하는 단계;를 포함하며,상기 신경망 모델은,상기 복수의 운전 상태 정보 각각에 대응되는 운전 노이즈 레벨 및 수신 노이즈 레벨에 기초하여, 상기 복수의 운전 상태 정보 중 어느 하나의 운전 상태 정보를 출력하도록 학습된 모델인, 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제11항에 있어서,제1 시간 동안 상기 냉장고를 구동시켜 복수의 운전 상태 정보 각각에 대응되는 수신 노이즈 레벨을 수신하는 단계;상기 제1 시간 동안 수신된 복수의 수신 노이즈 레벨에 기초하여 상기 복수의 운전 상태 정보 각각에 대응되는 운전 노이즈 레벨을 획득하는 단계; 및상기 복수의 운전 노이즈 레벨 각각의 크기에 따라 복수의 운전 상태 정보 각각에 노이즈 레벨을 할당하는 단계;를 더 포함하는, 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14항에 있어서,상기 복수의 운전 상태 정보 각각에 대응되는 운전 노이즈 레벨을 획득하는 단계는,상기 복수의 운전 상태 정보 각각에 대응되는 수신 노이즈 레벨의 평균 레벨에 기초하여 상기 복수의 운전 상태 정보 각각에 대응되는 운전 노이즈 레벨을 획득하는 단계;를 포함하는, 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제11항에 있어서,제2 시간 동안 상기 냉장고를 구동시켜 복수의 운전 상태 정보 각각에 대응되는 수신 노이즈 레벨을 수신하는 단계;상기 제2 시간을 복수의 구간으로 구분하는 단계;상기 복수의 구간 중 제1 구간 동안의 운전 상태 정보에 대응되는 운전 노이즈 레벨 및 상기 제1 구간의 수신 노이즈 레벨에 기초하여 상기 제1 구간에 대응되는 제1 외부 노이즈 레벨을 식별하는 단계; 및상기 복수의 구간 중 제2 구간 동안의 운전 상태 정보에 대응되는 운전 노이즈 레벨 및 상기 제2 구간의 수신 노이즈 레벨에 기초하여 상기 제2 구간에 대응되는 제2 외부 노이즈 레벨을 식별하는 단계;를 더 포함하는, 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16항에 있어서,상기 복수의 구간 각각에 대응되는 외부 노이즈 레벨을 식별하는 단계;복수의 외부 노이즈 레벨 중 최저 노이즈 레벨을 식별하는 단계; 및상기 최저 노이즈 레벨에 기초하여 상기 복수의 구간 중 적어도 하나의 구간을 저 노이즈 구간으로 식별하는 단계;를 더 포함하는, 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17항에 있어서,현재 시간 구간이 상기 저 노이즈 구간에 대응되는지 식별하는 단계; 및현재 시간 구간이 상기 저 노이즈 구간에 대응되지 않으면, 상기 제1 운전 상태 정보로 상기 냉장고를 구동시키는 단계;를 더 포함하고,상기 제2 운전 상태 정보로 상기 냉장고를 구동시키는 단계는,상기 현재 시간 구간이 상기 저 노이즈 구간에 대응되면, 상기 제1 운전 노이즈 레벨 대비 상기 외부 노이즈 레벨의 비율이 임계 비율 미만인지 식별하는 단계; 및상기 제1 운전 노이즈 레벨 대비 상기 외부 노이즈 레벨의 비율이 임계 비율 미만이면, 상기 제2 운전 상태 정보로 상기 냉장고를 구동시키는 단계;를 포함하는, 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제11항에 있어서,상기 수신된 주변 노이즈에 따른 상기 수신 노이즈 레벨이 임계 레벨을 초과하면, 외부 장치로 노티를 제공하는 단계;를 더 포함하는, 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제11항에 있어서, 상기 제2 운전 상태 정보에 대응되는 제2 운전 노이즈 레벨을 식별하는 단계; 및상기 제2 운전 노이즈 레벨 대비 상기 외부 노이즈 레벨의 비율이 임계 비율 미만이면, 상기 제2운전 노이즈 레벨 보다 저 노이즈 레벨에 대응되는 제3 운전 상태 정보로 상기 냉장고를 구동시키는 단계;를 더 포함하는, 제어 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code>119981042713</code><country>대한민국</country><engName>SAMSUNG ELECTRONICS CO., LTD.</engName><name>삼성전자주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code> </code><country> </country><engName>PARK, Jung Won</engName><name>박정원</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울시 서초구 강남대로 *** 신덕빌딩 *층(나우특허법률사무소)</address><code>919980005433</code><country>대한민국</country><engName>Jeong Hong Sik</engName><name>정홍식</name></agentInfo><agentInfo><address>서울시 서초구 강남대로 *** 신덕빌딩 *층(나우특허법률사무소)</address><code>920050001107</code><country>대한민국</country><engName>KIM TAEHUN</engName><name>김태헌</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2022.11.23</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-1252148-12</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>접수중 (On receiving) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.09.25</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-1096047-08</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020220158175.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93fb0815be30933bb6c438d9b98e6f641b07490616fc59294fef7c457654405a0ef3d5f43bbb6ef3dc5c62065e69ed437ab90b41a4d6c6974c</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf253650059815765383885911e10036cf31c2381e4b520f58d5ba1310f966718f3cf2603afc23174a85c7db88921fcb63c1577043b8578fe2</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>