<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 17:55:59.5559</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.11.08</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7041532</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>상황 데이터를 수집하고 물품과 관련된 정보를 디스플레이하는 온보드 컴퓨팅 시스템을 갖는 쇼핑 카트</inventionTitle><inventionTitleEng>SHOPPING CART WITH ONBOARD COMPUTING SYSTEM GATHERING CONTEXTUAL DATA AND DISPLAYING INFORMATION RELATED TO AN ITEM</inventionTitleEng><openDate>2025.02.03</openDate><openNumber>10-2025-0016184</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.11.03</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.12.13</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06Q 30/0601</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06Q 30/0251</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06Q 30/0242</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06Q 30/02</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06Q 10/087</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 쇼핑 카트 시스템은, 고객에 의한 실제 소매점 내에서의 쇼핑 세션의 개시를 검출하며, 쇼핑 카트 시스템은 프로세서, 메모리, 및 센서 세트를 포함한다. 쇼핑 세션 동안 센서 세트에 의해 수신된 쇼핑 카트와 연관된 상황 정보가 추적되며, 상황 정보는 매장 내에서의 쇼핑 카트의 하나 이상의 위치, 쇼핑 카트의 상태, 및 쇼핑 카트 내의 물품 세트를 설명한다. 상황 정보에 기초하여 고객에게 콘텐츠를 제시할 기회를 식별하는 것에 응답하여, 시스템은 상황 정보에 기초하여 매장 내의 하나 이상의 물품과 연관된 콘텐츠 항목 세트를 식별한다. 시스템은 콘텐츠 항목 세트를 포함하는 사용자 인터페이스를 생성하고 사용자 인터페이스를 고객과 연관된 디스플레이 영역으로 송신한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.11.30</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023229630</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.11.08</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2022/049258</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 방법으로서,쇼핑 카트 시스템에서, 실제 소매점의 고객에 의한 상기 실제 소매점 내에서의 쇼핑 세션의 개시를 검출하는 단계 - 상기 쇼핑 카트 시스템은 쇼핑 카트, 프로세서, 메모리 및 센서 세트를 포함함 -;상기 쇼핑 세션 동안 상기 센서 세트에 의해 수신된 상기 쇼핑 카트와 연관된 상황 정보를 추적하는 단계 - 상기 상황 정보는 상기 실제 소매점 내에서의 상기 쇼핑 카트의 하나 이상의 위치, 상기 쇼핑 카트의 상태, 및 상기 쇼핑 카트 내의 물품 세트를 설명함 -;상기 쇼핑 카트와 연관된 상기 상황 정보에 적어도 부분적으로 기초하여 상기 고객에게 콘텐츠를 제시할 기회를 식별하는 단계;상기 고객에게 상기 콘텐츠를 제시할 상기 기회를 식별하는 단계에 응답하여, 상기 쇼핑 카트와 연관된 상기 상황 정보에 적어도 부분적으로 기초하여 상기 실제 소매점 내의 하나 이상의 물품과 연관된 상기 콘텐츠 항목 세트를 식별하는 단계;상기 콘텐츠 항목 세트를 포함하는 사용자 인터페이스를 생성하는 단계; 및상기 사용자 인터페이스를 상기 고객과 연관된 디스플레이 영역으로 송신하는 단계 - 상기 사용자 인터페이스를 상기 고객과 연관된 상기 디스플레이 영역으로 송신하는 단계는 상기 콘텐츠 항목 세트를 포함하는 상기 사용자 인터페이스로 하여금 상기 고객에게 디스플레이되도록 함 - 를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 고객에게 상기 콘텐츠를 제시할 상기 기회를 식별하는 단계는, 상기 쇼핑 카트가 적어도 임계 시간량 동안 정지해 있었다는 것을 검출하는 단계 및 상기 쇼핑 카트 내의 상기 물품 세트 중 구체적인 물품을 검출하는 단계 중 하나 이상을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서, 상기 쇼핑 카트와 연관된 상기 상황 정보에 적어도 부분적으로 기초하여 상기 실제 소매점 내의 상기 하나 이상의 물품과 연관된 상기 콘텐츠 항목 세트를 식별하는 단계는,상기 쇼핑 카트가 적어도 상기 임계 시간량 동안 정지해 있었던 동안 상기 실제 소매점 내의 상기 쇼핑 카트의 상기 하나 이상의 위치 중 일 위치를 상기 실제 소매점과 연관된 플라노그램과 비교하는 단계 - 상기 플라노그램은 상기 실제 소매점 내의 복수의 물품의 각각의 배치를 나타냄 -;상기 비교하는 단계에 적어도 부분적으로 기초하여 상기 실제 소매점 내의 상기 하나 이상의 물품을 식별하는 단계 - 상기 하나 이상의 물품은 상기 쇼핑 카트의 상기 하나 이상의 위치 중 상기 위치로부터 임계 거리 내에 있음 -; 및상기 식별된 하나 이상의 물품에 적어도 부분적으로 기초하여 상기 콘텐츠 항목 세트를 식별하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서, 상기 콘텐츠 항목 세트는, 상기 하나 이상의 물품 중 일 물품과 연관된 제품 정보, 상기 하나 이상의 물품 중 상기 물품에 대한 프로모션, 상기 하나 이상의 물품 중 상기 물품에 대한 쿠폰, 상기 하나 이상의 물품 중 상기 물품을 사용하기 위한 지침 세트, 상기 하나 이상의 물품 중 상기 물품에 대한 제안된 용도, 상기 하나 이상의 물품 중 상기 물품에 대한 광고 중 하나 이상을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항에 있어서,상기 쇼핑 카트와 연관된 상황 정보 및 상기 실제 소매점과 연관된 플라노그램 중 하나 이상에 적어도 부분적으로 기초하여 상기 하나 이상의 물품과 연관된 이벤트를 검출하는 단계 - 상기 플라노그램은 상기 실제 소매점 내의 복수의 물품의 각각의 배치를 나타냄 -;상기 고객과 연관된 상기 디스플레이 영역으로 송신된 상기 사용자 인터페이스에 포함되는 상기 콘텐츠 항목 세트에 상기 이벤트를 귀속시킬지 여부를 결정하는 단계 - 상기 결정하는 단계는 상기 사용자 인터페이스가 상기 고객과 연관된 상기 디스플레이 영역으로 송신된 제1 시간과 상기 이벤트가 검출된 제2 시간에 적어도 부분적으로 기초함 -;상기 고객과 연관된 상기 디스플레이 영역으로 송신된 상기 사용자 인터페이스에 포함되는 상기 콘텐츠 항목 세트에 상기 이벤트를 귀속시킬지 여부를 결정하는 상기 단계에 적어도 부분적으로 기초하여 상기 콘텐츠 항목 세트 중 일 콘텐츠 항목과 연관된 성과 메트릭을 계산하는 단계; 및상기 콘텐츠 항목과 연관된 상기 성과 메트릭을, 상기 실제 소매점과 연관된 엔티티, 상기 콘텐츠 항목과 연관된 서드파티 시스템, 및 상기 실제 소매점과 연관된 온라인 컨시어지 시스템 중 하나 이상에 통신하는 단계를 더 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5항에 있어서, 상기 이벤트는, 상기 쇼핑 카트에 상기 하나 이상의 물품을 추가하는 단계 및 상기 하나 이상의 물품을 구매하는 단계로 구성된 그룹으로부터 선택되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제5항에 있어서,상기 성과 메트릭에 적어도 부분적으로 기초하여 상기 온라인 컨시어지 시스템에 유지 관리되는 정보를 업데이트하는 단계 - 상기 업데이트된 정보는 상기 하나 이상의 물품과 연관됨 - 를 더 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 비일시적 컴퓨터 판독 가능 저장 매체를 포함하는 컴퓨터 프로그램 제품으로서, 상기 비일시적 컴퓨터 판독 가능 저장 매체는 그 상에 인코딩된 명령어를 가지고, 상기 명령어는, 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 프로세서로 하여금,쇼핑 카트 시스템에서, 실제 소매점의 고객에 의한 상기 실제 소매점 내에서의 쇼핑 세션의 개시를 검출하게 하고 - 상기 쇼핑 카트 시스템은 쇼핑 카트, 프로세서, 메모리, 및 센서 세트를 포함함 -;상기 쇼핑 세션 동안 상기 센서 세트에 의해 수신된 상기 쇼핑 카트와 연관된 상황 정보를 추적하게 하고 - 상기 상황 정보는 상기 실제 소매점 내에서의 상기 쇼핑 카트의 하나 이상의 위치, 상기 쇼핑 카트의 상태, 및 상기 쇼핑 카트 내의 물품 세트를 설명함 -;상기 쇼핑 카트와 연관된 상기 상황 정보에 적어도 부분적으로 기초하여 상기 고객에게 콘텐츠를 제시할 기회를 식별하게 하고;상기 고객에게 상기 콘텐츠를 제시할 상기 기회를 식별하는 것에 응답하여, 상기 쇼핑 카트와 연관된 상기 상황 정보에 적어도 부분적으로 기초하여 상기 실제 소매점 내의 하나 이상의 물품과 연관된 콘텐츠 항목 세트를 식별하게 하고;상기 콘텐츠 항목 세트를 포함하는 사용자 인터페이스를 생성하게 하고;상기 사용자 인터페이스를 상기 고객과 연관된 디스플레이 영역으로 송신하게 하는, 컴퓨터 프로그램 제품.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8항에 있어서, 상기 고객에게 상기 콘텐츠를 제시할 상기 기회를 식별하는 것은, 상기 쇼핑 카트가 적어도 임계 시간량 동안 정지해 있었다는 것을 검출하는 것 및 상기 쇼핑 카트 내의 상기 물품 세트 중 구체적인 물품을 검출하는 것 중 하나 이상을 포함하는, 컴퓨터 프로그램 제품.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9항에 있어서, 상기 쇼핑 카트와 연관된 상기 상황 정보에 적어도 부분적으로 기초하여 상기 실제 소매점 내의 상기 하나 이상의 물품과 연관된 상기 콘텐츠 항목 세트를 식별하는 것은,상기 쇼핑 카트가 적어도 상기 임계 시간량 동안 정지해 있었던 동안 상기 실제 소매점 내의 상기 쇼핑 카트의 상기 하나 이상의 위치 중 일 위치를 상기 실제 소매점과 연관된 플라노그램과 비교하는 것 - 상기 플라노그램은 상기 실제 소매점 내의 복수의 물품의 각각의 배치를 나타냄 -;상기 비교하는 것에 적어도 부분적으로 기초하여 상기 실제 소매점 내의 상기 하나 이상의 물품을 식별하는 것 - 상기 하나 이상의 물품은 상기 쇼핑 카트의 상기 하나 이상의 위치 중 상기 위치로부터 임계 거리 내에 있음 -; 및식별된 상기 하나 이상의 물품에 적어도 부분적으로 기초하여 상기 콘텐츠 항목 세트를 식별하는 것을 포함하는, 컴퓨터 프로그램 제품.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제8항에 있어서, 상기 콘텐츠 항목 세트는, 상기 하나 이상의 물품 중 일 물품과 연관된 제품 정보, 상기 하나 이상의 물품 중 상기 물품에 대한 프로모션, 상기 하나 이상의 물품 중 상기 물품에 대한 쿠폰, 상기 하나 이상의 물품 중 상기 물품을 사용하기 위한 지침 세트, 상기 하나 이상의 물품 중 상기 물품에 대한 제안된 용도, 상기 하나 이상의 물품 중 상기 물품에 대한 광고 중 하나 이상을 포함하는, 컴퓨터 프로그램 제품.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제8항에 있어서, 상기 컴퓨터 판독 가능 저장 매체는 그 상에 인코딩된 명령어를 가지고, 상기 명령어는, 상기 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 프로세서로 하여금,상기 쇼핑 카트와 연관된 상황 정보 및 상기 실제 소매점과 연관된 플라노그램 중 하나 이상에 적어도 부분적으로 기초하여 상기 하나 이상의 물품과 연관된 이벤트를 검출하게 하고 - 상기 플라노그램은 상기 실제 소매점 내의 복수의 물품의 각각의 배치를 나타냄 -;상기 고객과 연관된 상기 디스플레이 영역으로 송신된 상기 사용자 인터페이스에 포함되는 상기 콘텐츠 항목 세트에 상기 이벤트를 귀속시킬지 여부를 결정하게 하고 - 상기 결정하는 것은 상기 사용자 인터페이스가 상기 고객과 연관된 상기 디스플레이 영역으로 송신된 제1 시간과 상기 이벤트가 검출된 제2 시간에 적어도 부분적으로 기초함 -;상기 고객과 연관된 상기 디스플레이 영역으로 송신된 상기 사용자 인터페이스에 포함되는 상기 콘텐츠 항목 세트에 상기 이벤트를 귀속시킬지 여부를 결정하는 것에 적어도 부분적으로 기초하여 상기 콘텐츠 항목 세트 중 콘텐츠 항목과 연관된 성과 메트릭을 계산하게 하고;상기 콘텐츠 항목과 연관된 상기 성과 메트릭을, 상기 실제 소매점과 연관된 엔티티, 상기 콘텐츠 항목과 연관된 서드파티 시스템, 및 상기 실제 소매점과 연관된 온라인 컨시어지 시스템 중 하나 이상에 통신하게 하는, 컴퓨터 프로그램 제품.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12항에 있어서, 상기 이벤트는, 상기 쇼핑 카트에 상기 하나 이상의 물품을 추가하는 것 및 상기 하나 이상의 물품을 구매하는 것으로 구성된 그룹으로부터 선택되는, 컴퓨터 프로그램 제품.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제12항에 있어서, 상기 컴퓨터 판독 가능 저장 매체는, 그 상에 인코딩된 명령어를 더 포함하고, 상기 명령어는, 상기 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 프로세서로 하여금,상기 성과 메트릭에 적어도 부분적으로 기초하여 상기 온라인 컨시어지 시스템에 유지 관리되는 정보를 업데이트하게 하게 하는 - 상기 업데이트된 정보는 상기 하나 이상의 물품과 연관됨 -, 컴퓨터 프로그램 제품.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 쇼핑 카트 시스템으로서,프로세서;명령어를 저장하는 비일시적 컴퓨터 판독 가능 저장 매체를 포함하고, 상기 명령어는, 상기 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 쇼핑 카트 시스템으로 하여금,상기 쇼핑 카트 시스템에서, 실제 소매점의 고객에 의한 상기 실제 소매점 내에서의 쇼핑 세션의 개시를 검출하는 동작 - 상기 쇼핑 카트 시스템은 쇼핑 카트, 프로세서, 메모리, 및 센서 세트를 포함함 -;상기 쇼핑 세션 동안 상기 센서 세트에 의해 수신된 상기 쇼핑 카트와 연관된 상황 정보를 추적하는 동작 - 상기 상황 정보는 상기 실제 소매점 내에서의 상기 쇼핑 카트의 하나 이상의 위치, 상기 쇼핑 카트의 상태, 및 상기 쇼핑 카트 내의 물품 세트를 설명함 -;상기 쇼핑 카트와 연관된 상기 상황 정보에 적어도 부분적으로 기초하여 상기 고객에게 콘텐츠를 제시할 기회를 식별하는 동작;상기 고객에게 상기 콘텐츠를 제시할 상기 기회를 식별하는 동작에 응답하여, 상기 쇼핑 카트와 연관된 상기 상황 정보에 적어도 부분적으로 기초하여 상기 실제 소매점 내의 하나 이상의 물품과 연관된 상기 콘텐츠 항목 세트를 식별하는 동작;상기 콘텐츠 항목 세트를 포함하는 사용자 인터페이스를 생성하는 동작; 및상기 고객과 연관된 디스플레이 영역으로 상기 사용자 인터페이스를 송신하는 동작을 포함하는 동작들을 수행하게 하는, 쇼핑 카트 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제15항에 있어서, 상기 고객에게 상기 콘텐츠를 제시할 상기 기회를 식별하는 동작은, 상기 쇼핑 카트가 적어도 임계 시간량 동안 정지해 있었다는 것을 검출하는 동작 및 상기 쇼핑 카트 내의 상기 물품 세트 중 구체적인 물품을 검출하는 동작 중 하나 이상을 포함하는, 쇼핑 카트 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16항에 있어서, 상기 쇼핑 카트와 연관된 상기 상황 정보에 적어도 부분적으로 기초하여 상기 실제 소매점 내의 상기 하나 이상의 물품과 연관된 상기 콘텐츠 항목 세트를 식별하는 동작은,상기 쇼핑 카트가 적어도 상기 임계 시간량 동안 정지해 있었던 동안 상기 실제 소매점 내의 상기 쇼핑 카트의 상기 하나 이상의 위치 중 일 위치를 상기 실제 소매점과 연관된 플라노그램과 비교하는 동작 - 상기 플라노그램은 상기 실제 소매점 내의 복수의 물품의 각각의 배치를 나타냄 -;상기 비교하는 동작에 적어도 부분적으로 기초하여 상기 실제 소매점 내의 상기 하나 이상의 물품을 식별하는 동작 - 상기 하나 이상의 물품은 상기 쇼핑 카트의 상기 하나 이상의 위치 중 상기 위치로부터 임계 거리 내에 있음 -; 및상기 식별된 하나 이상의 물품에 적어도 부분적으로 기초하여 상기 콘텐츠 항목 세트를 식별하는 동작을 포함하는, 쇼핑 카트 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제15항에 있어서, 상기 콘텐츠 항목 세트는, 상기 하나 이상의 물품 중 일 물품과 연관된 제품 정보, 상기 하나 이상의 물품 중 상기 물품에 대한 프로모션, 상기 하나 이상의 물품 중 상기 물품에 대한 쿠폰, 상기 하나 이상의 물품 중 상기 물품을 사용하기 위한 지침 세트, 상기 하나 이상의 물품 중 상기 물품에 대한 제안된 용도, 상기 하나 이상의 물품 중 상기 물품에 대한 광고 중 하나 이상을 포함하는, 쇼핑 카트 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제15항에 있어서, 상기 컴퓨터 판독 가능 저장 매체는, 그 상에 인코딩된 명령어를 더 가지고, 상기 명령어는, 상기 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 쇼핑 카트 시스템으로 하여금,상기 쇼핑 카트와 연관된 상황 정보 및 상기 실제 소매점과 연관된 플라노그램 중 하나 이상에 적어도 부분적으로 기초하여 상기 하나 이상의 물품과 연관된 이벤트를 검출하는 동작 - 상기 플라노그램은 상기 실제 소매점 내의 복수의 물품의 각각의 배치를 나타냄 -;상기 고객과 연관된 상기 디스플레이 영역으로 송신된 상기 사용자 인터페이스에 포함되는 상기 콘텐츠 항목 세트에 상기 이벤트를 귀속시킬지 여부를 결정하는 동작 - 상기 결정하는 동작은 상기 사용자 인터페이스가 상기 고객과 연관된 상기 디스플레이 영역으로 송신된 제1 시간과 상기 이벤트가 검출된 제2 시간에 적어도 부분적으로 기초함 -;상기 고객과 연관된 상기 디스플레이 영역으로 송신된 상기 사용자 인터페이스에 포함되는 상기 콘텐츠 항목 세트에 상기 이벤트를 귀속시킬지 여부를 결정하는 상기 동작에 적어도 부분적으로 기초하여 상기 콘텐츠 항목 세트 중 일 콘텐츠 항목과 연관된 성과 메트릭을 계산하는 동작; 및상기 콘텐츠 항목과 연관된 상기 성과 메트릭을, 상기 실제 소매점과 연관된 엔티티, 상기 콘텐츠 항목과 연관된 서드파티 시스템, 및 상기 실제 소매점과 연관된 온라인 컨시어지 시스템 중 하나 이상에 통신하는 동작을 포함하는 동작들을 수행하게 하는, 쇼핑 카트 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제19항에 있어서, 상기 이벤트는, 상기 쇼핑 카트에 상기 하나 이상의 물품을 추가하는 동작 및 상기 하나 이상의 물품을 구매하는 동작으로 구성된 그룹으로부터 선택되는, 쇼핑 카트 시스템.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 캘리포니아 ***** 샌프란시스코 빌 스트리트 ** 스위트 ***</address><code>520140737082</code><country>미국</country><engName>Maplebear Inc.</engName><name>메이플베어 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 ***** 샌...</address><code> </code><country>미국</country><engName>NIGUL, Leho</engName><name>니굴, 레호</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 종로구 종로*길 ** (수송동, **, **층)(법무법인케이씨엘)</address><code>919980001311</code><country>대한민국</country><engName>KIM, Sun Young</engName><name>김 순 영</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 종로구 종로*길 ** (수송동, **, **층)(법무법인케이씨엘)</address><code>919980000403</code><country>대한민국</country><engName>KIM, Young Chol</engName><name>김영철</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.05.25</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/824,696</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.12.13</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1387405-53</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.12.31</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0213495-20</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.11.03</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-1221641-19</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.11.03</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-1221642-54</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247041532.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93e7d4a77dfa1f64b7350eb0698d04d0289ba21c02fa88b9feda17510d0a72b25380cb2e5b50e314d6886cd2bb848db3808a0d6dae6e348754</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf4935a89fef392ac96345c578b46afa36bedd309421b3b72308a805f97d8306251e5a6d1ffd63d0c5bff1de7a8e93dd98ce27a60bfb4aa8af</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>