<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:29:50.2950</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.11.24</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2025-7016035</applicationNumber><claimCount>38</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>헤테로고리 화합물 및 이의 제조방법과 용도</inventionTitle><inventionTitleEng>HETEROCYCLIC COMPOUND, AND PREPARATION METHOD THEREFOR AND USE THEREOF</inventionTitleEng><openDate>2025.07.09</openDate><openNumber>10-2025-0106279</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2025.05.15</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2017.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61K 47/68</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2017.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61K 47/65</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2017.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61K 47/54</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61P 35/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>C07D 239/38</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>C07D 401/14</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 출원은 의약 분야에 관한 것으로, 구체적으로는 약물 연결자 화합물에 관한 것이다. 상기 약물은 DNA 토포이소머라제 억제제를 포함할 수 있으며, 약물 연결자 화합물을 통해 제조된 접합체, 예를 들어 항체 약물 접합체는 우수한 약물 항체 접합 비율을 가지며, 폐암, 흑색종, 유방암, 위암, 결장암 등의 종양에 대해 매우 우수한 표적 사멸 효과를 갖는다. 또한, 본 출원은 상기 항체 약물-연결체 분자의 제조 방법 및 이의 용도를 더 제공한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2024.06.06</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2024114531</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.11.24</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/CN2023/134038</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 약물 연결자 화합물에 있어서,식 G-M-[L-E-D]x로 표시되는 구조를 가지며,G는 특이적 아미노산 또는 당기와 반응하는 관능기 또는 이탈기이고,M은 G와 연결된 링커이며, 상기 M은 이고,이 중, 고리 A는 5-6원 지방족 헤테로고리 또는 5-20원 방향족 고리계이고, 상기 지방족 헤테로고리 및 방향족 고리계는 선택적으로 옥소(=O), 할로겐, 시아노, 아미노, 카르복실, 티올 및 C1-6 알킬로부터 선택된 하나 이상의 기에 의해 치환되고, M1은 단일결합 및 C1-20 알킬렌, C2-20 알케닐렌, C2-20 알키닐렌 또는 아민으로부터 선택되고, 상기 C1-20 알킬렌, C2-20 알케닐렌, C2-20 알키닐렌 또는 아민은 선택적으로 하나 이상의 적합한 치환기에 의해 치환되고,L은 링커 M과 E 사이를 연결하는 연결자이며, L은 C1-6 알킬렌, -N(R')-, 카르보닐, -O-, 천연 아미노산 또는 비천연 아미노산 및 이의 유사체, 및 아미노산으로 이루어진 짧은 펩티드, 중 하나 이상으로 구성된 구조로부터 선택되고, 이 중 R'는 수소, C1-6 알킬 또는 1 내지 10개 EO 단위를 포함하는 폴리에틸렌글리콜 단편을 나타내고, s는 1 내지 20의 정수로부터 선택되고,E는 L과 D를 연결하는 구조 단편이고, E는 단일결합, -NHCH2- 또는 , 의 구조로부터 선택된 구조이고,D는 세포독성 약물 단편이고, 및/또는x는 1 내지 10으로부터 선택되는, 약물 연결자 화합물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,상기 G는 할로겐, 할로 C1-6 알킬, C1-6 술포닐, 할로 C1-6 술포닐, 할로 술포닐, C1-6 술포네이트, 할로 C1-6 술포네이트, C1-6 술피네이트, C1-6 술피닐, 니트로, 아지도, 시아노, 알케닐, 알키닐 및 알키닐을 포함하는 구조 단편으로부터 선택되고, 상기 할로 C1-6 알킬, C1-6 술포닐, 할로 C1-6 술포닐, 할로 술포닐, C1-6 술포네이트, 할로 C1-6 술포네이트, C1-6 술피네이트, C1-6 술피닐, 알케닐, 알키닐 및 알키닐을 포함하는 구조 단편은 선택적으로 하나 이상의 적합한 치환기에 의해 치환되는, 약물 연결자 화합물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항 또는 제2항에 있어서,상기 M은 이고, 이 중 고리 A는 5원 지방족 헤테로고리, 6원 헤테로방향족 고리, 또는 하나 이상(예를 들어 2개)의 6원 방향족 헤테로고리와 벤젠고리 또는 6원 헤테로방향족 고리가 단일결합을 통해 연결되어 형성된 다중 고리이고, 상기 지방족 헤테로고리는 선택적으로 옥소(=O), 할로겐 및 C1-4 알킬로부터 선택된 하나 이상의 기에 의해 치환되고, M1은 단일결합, C1-20 알킬렌, C2-20 알케닐렌, C2-20 알키닐렌 또는 아민으로부터 선택되고, 상기 C1-20 알킬렌, C2-20 알케닐렌, C2-20 알키닐렌 또는 아민은 선택적으로 하나 이상의 적합한 치환기에 의해 치환되는, 약물 연결자 화합물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항 내지 제3항 중 어느 한 항에 있어서,상기 M은 이고, 이 중 고리 A는 , 로부터 선택되고, M1은 단일결합 및 C1-6 알킬렌, C2-6 알케닐렌, C2-6 알키닐렌 또는 아민으로부터 선택되고, 상기 C1-6 알킬렌, C2-6 알케닐렌, C2-6 알키닐렌 또는 아민은 선택적으로 하나 이상의 적합한 치환기에 의해 치환되는, 약물 연결자 화합물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항 내지 제4항 중 어느 한 항에 있어서,상기 M은 로부터 선택되는, 약물 연결자 화합물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5항에 있어서,상기 M은 로부터 선택되는, 약물 연결자 화합물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항 내지 제4항 중 어느 한 항에 있어서,상기 M은 으로부터 선택되는, 약물 연결자 화합물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항 내지 제4항 중 어느 한 항에 있어서,상기 M은  및 으로부터 선택되는, 약물 연결자 화합물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항 내지 제8항 중 어느 한 항에 있어서,상기 L은 C1-6 알킬렌, -N(R')-, 카르보닐, -O-, Ala, Arg, Asn, Asp, Cit, Cys, Gln, Glu, Gly, His, Ile, Leu, Lys, Met, Phe, Pro, Ser, Thr, Trp, Tyr, Val, Lys(COCH2CH2(OCH2CH2)rOCH3)), Ala-Ala, Ala-Lys, Ala-Lys(Ac), Ala-Pro, Gly-Glu, Gly-Gly, Phe-Lys, Phe-Lys(Ac), Val-Ala, Val-Lys, Val-Lys(Ac), Val-Cit, Ala-Ala-Ala, Ala-Ala-Asn, Leu-Ala-Glu, Gly-Gly-Arg, Gly-Glu-Gly, Gly-Gly-Gly, Gly-Ser-Lys, Glu-Val-Ala, Glu-Val- Cit, Ser-Ala-Pro, Val-Leu-Lys, Val-Lys-Ala, Val-Lys-Gly, Gly-Gly-Phe-Gly, Gly-Gly-Val-Ala, Gly-Phe-Leu-Gly, Glu-Ala-Ala-Ala, Gly-Gly-Gly-Gly-Gly,중 하나 이상으로 이루어진 구조로부터 선택되고, R'는 수소, C1-6 알킬 또는 1 내지 10개 EO 단위를 포함하는 폴리에틸렌글리콜 단편을 나타내고, s는 1 내지 20의 정수로부터 선택되는, 약물 연결자 화합물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항 내지 제9항 중 어느 한 항에 있어서,상기 L은 C1-6 알킬렌, 카르보닐, -NH-, Ala-Ala, Ala-Lys, Ala-Pro, Gly-Glu, Gly-Gly, Phe-Lys, Val-Ala, Val-Lys, Val-Cit, Ala-Ala-Ala, Ala-Ala-Asn, Leu-Ala-Glu, Gly-Gly-Arg, Gly-Glu-Gly, Gly-Gly-Gly, Gly-Ser-Lys, Glu-Val-Ala, Glu-Val- Cit, Ser-Ala-Pro, Val-Leu-Lys, Val-Lys-Ala, Val-Lys-Gly, Gly-Gly-Phe-Gly, Gly-Gly-Val-Ala, Gly-Phe-Leu-Gly, Glu-Ala-Ala-Ala, Gly-Gly-Gly-Gly-Gly,,중 하나 이상으로 이루어진 구조로부터 선택되고, s는 1 내지 20의 정수로부터 선택되는, 약물 연결자 화합물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항 내지 제10항 중 어느 한 항에 있어서,상기 L은 및 중 하나 이상으로 이루어진 구조로부터 선택되는, 약물 연결자 화합물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1항 내지 제11항 중 어느 한 항에 있어서,상기 L은 의 구조로부터 선택되는, 약물 연결자 화합물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1항 내지 제12항 중 어느 한 항에 있어서,상기 L은 및 의 구조로부터 선택되는, 약물 연결자 화합물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제1항 내지 제13항 중 어느 한 항에 있어서,상기 L은의 구조로부터 선택되는, 약물 연결자 화합물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제1항 내지 제12항 중 어느 한 항에 있어서,상기 L은의 구조로부터 선택되는, 약물 연결자 화합물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제1항 내지 제15항 중 어느 한 항에 있어서,상기 E는 단일결합, -NHCH2-, 인, 약물 연결자 화합물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16항에 있어서,상기 E는 -NHCH2-인, 약물 연결자 화합물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제1항 내지 제17항 중 어느 한 항에 있어서,는의 구조로부터 선택되는, 약물 연결자 화합물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제1항 내지 제18항 중 어느 한 항에 있어서,는의 구조로부터 선택되는, 약물 연결자 화합물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제1항 내지 제19항 중 어느 한 항에 있어서,상기 세포독성 약물은 튜불린 억제제, DNA 삽입제, DNA 토포이소머라제 억제제 및 RNA 중합효소 억제제로부터 선택되는, 약물 연결자 화합물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제1항 내지 제20항 중 어느 한 항에 있어서,상기 튜불린 억제제는 오리스타틴계 화합물 또는 메이탄신계 화합물이고, 상기 DNA 삽입제는 피롤로벤조디아제핀 PBD이고, 상기 DNA 토포이소머라제 억제제는 토포이소머라제 I 억제제(예를 들어, 캄토테신, 히드록시캄토테신, 9-아미노캄토테신, SN-38, 이리노테칸, 토포테칸, 벨로테칸, 또는 루비테칸) 또는 토포이소머라제 II 억제제(예를 들어, 독소루비신, PNU-159682, 도카마이신, 다우노루비신, 미토잔트론, 포도필로톡신, 또는 에토포시드)이고, 상기 RNA 중합효소 억제제는 α-아마니틴(α-amanitin) 또는 이의 약학적으로 허용 가능한 염, 에스테르 또는 유사체인, 약물 연결자 화합물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제1항 내지 제21항 중 어느 한 항에 있어서,상기 세포독성 약물은 식 I, 식 II로 표시되는 화합물, 또는 식 I, 식 II로 표시되는 화합물의 약학적으로 허용 가능한 염, 에스테르, 입체이성질체, 호변이성질체 또는 전구약물로부터 선택되고,이 중 R1, R2는 각각 독립적으로 C1-6 알킬 및 할로겐으로부터 선택되고,R3는 H와 -CO-CH2OH로부터 선택되고,R4 및 R5는 각각 독립적으로 H, 할로겐 및 히드록실로부터 선택되거나; 또는 R4 및 R5는 서로 연결된 탄소 원자와 5-6원 산소 함유 헤테로고리로 연결되고,R6는 수소 또는 -C1-4 알킬렌-NRaRb로부터 선택되고,R7은 C1-6 알킬 및 -C1-4 알킬렌-NRaRb로부터 선택되고,이 중 Ra, Rb는 매회 출현 시 각각 독립적으로 H, C1-6 알킬, -SO2-C1-6 알킬 및 -CO-C1-6 알킬로부터 선택되는, 약물 연결자 화합물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제1항 내지 제22항 중 어느 한 항에 있어서,상기 세포독성 약물은화합물 또는 상기 화합물의 약학적으로 허용 가능한 염, 에스테르, 입체이성질체, 호변이성질체 또는 전구약물로부터 선택되는, 약물 연결자 화합물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제1항 내지 제23항 중 어느 한 항에 있어서,상기 세포독성 약물은  화합물 또는 상기 화합물의 약학적으로 허용 가능한 염, 에스테르, 입체이성질체, 호변이성질체 또는 전구약물로부터 선택되는, 약물 연결자 화합물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제1항 내지 제24항 중 어느 한 항에 있어서,D는구조로부터 선택되는, 약물 연결자 화합물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제1항 내지 제25항 중 어느 한 항에 있어서,로 표시되는 A-01 내지 A-34，B-01 내지 B-07，C-01 내지 C-28로부터 선택되는, 약물 연결자 화합물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제1항 내지 제26항 중 어느 한 항에 있어서,상기 약물 연결자 화합물은 선택적으로 하나 이상의 적합한 치환기에 의해 치환되는, 약물 연결자 화합물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제27항에 있어서,구조를 가지며,이 중 R10, R11 및 R12는 독립적으로 수소, C1-6 알킬, C3-6 시클로알킬, 5-12원 헤테로시클릴, C6-10 아릴, 5-12원 헤테로아릴, -C1-6 알킬-C6-10 아릴 및 -C1-6 알킬-5-12원 헤테로아릴로부터 선택되고, 상기 알킬, 시클로알킬, 헤테로시클릴, 아릴 및 헤테로아릴은 히드록실, CN, 할로겐, C1-6 알킬, C1-6 할로알킬, C1-6 알콕시, C6-10 아릴 및 5-12원 헤테로아릴로부터 선택된 하나 이상의 치환기에 의해 선택적으로 치환되고,R13 및 R14는 각각 독립적으로 수소, C1-6 알킬, C3-6 시클로알킬 및 4-6원 헤테로시클릴로부터 선택되고, 상기 알킬, 시클로알킬 및 헤테로시클릴은 히드록실, CN, 할로겐, C1-6 알킬, C1-6 할로알킬, C1-6 알콕시, C6-10 아릴, 5-12원 헤테로아릴로부터 선택된 하나 이상의 치환기에 의해 선택적으로 치환되고,R15는 수소, C1-6 알킬, C3-6 시클로알킬, 할로 C1-6 알킬, C1-6 알킬-O-C1-6 알킬, C2-6 알케닐, C2-6 알키닐 및 3-6원 헤테로시클로알킬로부터 선택되고, R16은 H이거나; 또는 R15, R16 및 이의 연결된 원자는 공동으로 4-7원 고리를 형성하고, 상기 4-7원 고리는 히드록실, CN, 할로겐, C1-6 알킬, C1-6 할로알킬, C1-6 알콕시, C6-10 아릴, 5-12원 헤테로아릴로부터 선택된 하나 이상의 치환기에 의해 선택적으로 치환되는, 약물 연결자 화합물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제28항에 있어서,하기 구조를 갖고,R10, R11, R12는 독립적으로 수소, C1-6 알킬, C3-6 시클로알킬, C6-10 아릴, 벤질, 히드록실 치환 벤질 및 인돌릴-C1-6 알킬-로부터 선택되고,R13 및 R14는 각각 독립적으로 수소, C1-6 알킬, C3-6 시클로알킬 및 4-6원 헤테로시클릴로부터 선택되고,R15는 수소, C1-6 알킬, C3-6 시클로알킬, 할로 C1-6 알킬, C1-6 알킬-O-C1-6 알킬, C2-6 알케닐, C2-6 알키닐 및 3-6원 헤테로시클로알킬로부터 선택되고, R16은 H이거나; 또는 R15, R16 및 이의 연결된 원자는 공동으로 4-7원 고리를 형성하는, 약물 연결자 화합물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 접합체(예를 들어 항체 약물 접합체) 제조에서 제1항 내지 제29항 중 어느 하나에 따른 약물 연결자 화합물의 용도.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 화합물 또는 이의 약학적으로 허용 가능한 염에 있어서,구조를 가지며,이 중 X는 벤질옥시카르보닐, tert-부틸옥시카르보닐, 플루오레닐메톡시카르보닐, 알릴옥시카르보닐, 트리메틸실릴에톡시카르보닐, 메톡시카르보닐, 에톡시카르보닐, 프탈로일, p-톨루엔술포닐, 트리플루오로아세틸, 니트로벤젠술포닐, 벤조일, 피발로일, 트리페닐메틸, 4-메톡시페닐디페닐메틸, 디메톡시트리페닐메틸, 2,4-디메톡시벤질, p-메톡시벤질 및 벤질로부터 선택되고, a는 1 내지 10의 정수이고, 바람직하게는 3 내지 8의 정수이고, R1, R2 및 D는 제1항 또는 제20항 내지 제25항 중 어느 한 항에 정의된 바와 같은, 화합물 또는 이의 약학적으로 허용 가능한 염.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 화합물에 있어서,구조를 갖는, 화합물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제1항 내지 제29항 중 어느 한 항에 따른 약물 연결자 화합물의 제조에서 제32항에 따른 화합물의 용도.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 화합물의 제조 방법에 있어서,상기 방법은 IM-5-a를 탈보호하여 식 IM-6-a 화합물을 획득하는 단계를 포함하고,IM-5-a: IM-6-a:이 중 X, R1 및 R2는 제31항 또는 제32항에 정의된 바와 같은, 제조 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제34항에 있어서,상기 탈보호 반응은(1) 용매는 N,N-디메틸포름아미드로부터 선택되고,(2) 반응계에 알킬아민계 화합물을 첨가하고,(3) 실온 조건에서 수행하고,(4) 반응시간은 1 내지 5시간인 조건 중 하나 이상의 조건 하에서 수행하는, 제조 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제34항에 있어서,상기 방법은 IM-6-a와 IM-2를 반응시켜 화합물 A-14-a를 획득하는 단계를 더 포함하고,A-14-a: 이 중 R1 및 R2는 제31항 또는 제32항에 정의된 바와 같은, 제조 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제36항에 있어서,상기 반응은(1) 반응 용매는 N,N-디메틸포름아미드 및 N,N-디메틸아세트아미드로부터 선택되고,(2) 상기 반응은 N,N-디이소프로필에틸아민을 첨가하는 단계를 더 포함하는 조건 중 하나 또는 둘의 조건 하에서 수행하는, 제조 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 화합물의 제조 방법에 있어서,상기 화합물은구조이고,이 중 R1 및 R2는 제31항 또는 제32항에 정의된 바와 같고, a는 1 내지 10의 정수이고, 바람직하게는 a는 3 또는 8인, 제조 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>중국 ****** 쓰촨 원장 디스트릭트 청두 하이 샤 인더스트리얼 파크 신화 애비뉴 (섹션 *) 넘버 ***</address><code>520170643475</code><country>중국</country><engName>SICHUAN KELUN-BIOTECH BIOPHARMACEUTICAL CO., LTD.</engName><name>쓰촨 케룬-바이오테크 바이오파마수티컬 컴퍼니 리미티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>중국 쓰촨 ****** 청두 원쟝 디스트릭트...</address><code> </code><country>중국</country><engName>TIAN, Qiang</engName><name>티안 챵</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국 쓰촨 ****** 청두 원쟝 디스트릭트...</address><code> </code><country>중국</country><engName>YUAN, Xiaoxi</engName><name>위안 샤오시</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국 쓰촨 ****** 청두 원쟝 디스트릭트...</address><code> </code><country>중국</country><engName>ZHANG, Yitao</engName><name>장 이타오</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국 쓰촨 ****** 청두 원쟝 디스트릭트...</address><code> </code><country>중국</country><engName>SONG, Hongmei</engName><name>송 홍메이</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국 쓰촨 ****** 청두 원쟝 디스트릭트...</address><code> </code><country>중국</country><engName>GE, Junyou</engName><name>거 쥔요우</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 강남구 언주로 **길 **, *층, **층, **층, **층(도곡동, 대림아크로텔)</address><code>920051000028</code><country>대한민국</country><engName>Y.P.LEE,MOCK&amp;PARTNERS</engName><name>리앤목특허법인</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>중국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.11.29</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>202211510297.7</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>중국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.12.08</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>202211573191.1</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2025.05.15</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0545143-69</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2025.07.02</receiptDate><receiptNumber>1-5-2025-0110433-18</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName></docName><largePath></largePath><path></path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>