<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:20:18.2018</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.02.24</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2022-0024014</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>화소 및 표시 장치</inventionTitle><inventionTitleEng>PIXEL AND DISPLAY DEVICE</inventionTitleEng><openDate>2023.09.01</openDate><openNumber>10-2023-0127383</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.01.02</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2016.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G09G 3/3233</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G09G 3/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2016.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G09G 3/3266</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 발명의 일 실시예에 따른 화소는 제1 노드 및 제2 노드 사이에 연결된 제1 커패시터, 제1 구동 전압을 제공하는 제1 구동 전압 라인 및 상기 제1 노드 사이에 연결된 제2 커패시터, 제1 전극 및 제2 구동 전압을 제공하는 제2 구동 전압 라인과 연결된 제2 전극을 포함하는 발광 다이오드, 제1 전극, 제2 전극, 및 게이트를 포함하는 제1 트랜지스터, 제1 전극, 제2 전극, 및 게이트를 포함하는 제2 트랜지스터, 상기 제1 노드와 전기적으로 연결된 제1 전극, 기준 전압 라인과 전기적으로 연결된 제2 전극, 및 보상 스캔 신호를 수신하는 게이트를 포함하는 제3 트랜지스터, 및 상기 제1 트랜지스터의 상기 제1 전극과 전기적으로 연결되는 제1 전극, 상기 제1 노드와 전기적으로 연결되는 제2 전극, 및 초기화 스캔 신호를 수신하는 게이트를 포함하는 제4 트랜지스터를 포함할 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 제1 노드 및 제2 노드 사이에 연결된 제1 커패시터;제1 구동 전압을 제공하는 제1 구동 전압 라인 및 상기 제1 노드 사이에 연결된 제2 커패시터;제1 전극 및 제2 구동 전압을 제공하는 제2 구동 전압 라인과 연결된 제2 전극을 포함하는 발광 다이오드;상기 제1 구동 전압 라인과 전기적으로 연결되는 제1 전극, 상기 발광 다이오드의 상기 제1 전극과 전기적으로 연결되는 제2 전극, 및 상기 제2 노드와 연결된 게이트를 포함하는 제1 트랜지스터;데이터 라인과 전기적으로 연결된 제1 전극, 상기 제1 노드와 전기적으로 연결된 제2 전극, 및 스캔 신호를 수신하는 게이트를 포함하는 제2 트랜지스터;상기 제1 노드와 전기적으로 연결된 제1 전극, 기준 전압 라인과 전기적으로 연결된 제2 전극, 및 보상 스캔 신호를 수신하는 게이트를 포함하는 제3 트랜지스터; 및상기 제1 트랜지스터의 상기 제1 전극과 전기적으로 연결되는 제1 전극, 상기 제1 노드와 전기적으로 연결되는 제2 전극, 및 초기화 스캔 신호를 수신하는 게이트를 포함하는 제4 트랜지스터를 포함하는 화소.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1 항에 있어서,상기 제1 트랜지스터의 상기 제2 전극과 전기적으로 연결되는 제1 전극, 상기 제2 노드와 전기적으로 연결되는 제2 전극, 및 상기 보상 스캔 신호를 수신하는 게이트를 포함하는 제5 트랜지스터; 및상기 제2 노드와 연결된 제1 전극, 제1 초기화 전압 라인과 연결된 제2 전극, 및 상기 초기화 스캔 신호를 수신하는 게이트를 포함하는 제6 트랜지스터를 더 포함하는 화소.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2 항에 있어서,상기 제1 구동 전압 라인과 전기적으로 연결된 제1 전극, 상기 제1 트랜지스터의 상기 제1 전극과 전기적으로 연결된 제2 전극, 및 제1 발광 신호를 수신하는 게이트를 포함하는 제7 트랜지스터; 및상기 발광 다이오드의 상기 제1 전극과 전기적으로 연결된 제1 전극, 상기 제1 트랜지스터의 상기 제2 전극과 전기적으로 연결된 제2 전극, 및 제2 발광 신호를 수신하는 게이트를 포함하는 제8 트랜지스터를 더 포함하는 화소.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3 항에 있어서,상기 제1 트랜지스터의 상기 제1 전극과 전기적으로 연결되는 제1 전극, 바이어스 전압을 제공하는 바이어스 전압 라인과 전기적으로 연결되는 제2 전극, 및 초기화 신호를 수신하는 게이트를 포함하는 제9 트랜지스터; 및제2 초기화 전압 라인과 전기적으로 연결되는 제1 전극, 상기 발광 다이오드의 상기 제1 전극과 전기적으로 연결되는 제2 전극, 및 상기 초기화 신호를 수신하는 게이트를 포함하는 제10 트랜지스터를 더 포함하는 화소.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제2 항에 있어서,제1 구간 동안 상기 초기화 스캔 신호가 액티브 레벨인 화소.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5 항에 있어서,상기 제1 구간과 연속하는 제2 구간 동안 상기 스캔 신호, 상기 초기화 스캔 신호, 및 상기 보상 스캔 신호가 액티브 레벨이고, 상기 데이터 라인에 테스트 전압이 인가되는 화소.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6 항에 있어서,상기 제2 구간 동안 상기 테스트 전압은 상기 기준 전압 라인에 제공되는 기준 전압과 동일한 레벨을 갖고,상기 데이터 라인 및 상기 제1 초기화 전압 라인은 전기적으로 연결되는 화소.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제6 항에 있어서,상기 제2 구간에서 상기 데이터 라인에는 포화 전류가 제공되는 화소.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제6 항에 있어서,상기 제2 구간과 연속하는 제3 구간 동안 상기 보상 스캔 신호는 액티브 레벨인 화소.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 복수의 화소들을 포함하고, 검사 모드 또는 상기 검사 모드와 상이한 구동 모드로 동작하는 표시층을 포함하고,상기 복수의 화소들 각각은,제1 노드 및 제2 노드 사이에 연결된 제1 커패시터;제1 구동 전압을 제공하는 제1 구동 전압 라인 및 상기 제1 노드 사이에 연결된 제2 커패시터;제1 전극 및 제2 구동 전압을 제공하는 제2 구동 전압 라인과 연결된 제2 전극을 포함하는 발광 다이오드;상기 제1 구동 전압 라인과 전기적으로 연결되는 제1 전극, 상기 발광 다이오드의 상기 제1 전극과 전기적으로 연결되는 제2 전극, 및 상기 제2 노드와 연결된 게이트를 포함하는 제1 트랜지스터;데이터 라인과 연결된 제1 전극, 상기 제1 노드와 전기적으로 연결된 제2 전극, 및 스캔 신호를 수신하는 게이트를 포함하는 제2 트랜지스터;상기 제1 노드와 전기적으로 연결된 제1 전극, 기준 전압 라인과 전기적으로 연결된 제2 전극, 및 보상 스캔 신호를 수신하는 게이트를 포함하는 제3 트랜지스터; 및상기 제1 트랜지스터의 상기 제1 전극과 전기적으로 연결되는 제1 전극, 상기 제1 노드와 전기적으로 연결되는 제2 전극, 및 초기화 스캔 신호를 수신하는 게이트를 포함하는 제4 트랜지스터를 포함하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10 항에 있어서,상기 복수의 화소들 각각은,상기 제1 트랜지스터의 상기 제2 전극과 전기적으로 연결되는 제1 전극, 상기 제2 노드와 전기적으로 연결되는 제2 전극, 및 상기 보상 스캔 신호를 수신하는 게이트를 포함하는 제5 트랜지스터;상기 제2 노드와 연결된 제1 전극, 제1 초기화 전압 라인과 연결된 제2 전극, 및 상기 초기화 스캔 신호를 수신하는 게이트를 포함하는 제6 트랜지스터;상기 제1 구동 전압 라인과 전기적으로 연결된 제1 전극, 상기 제1 트랜지스터의 상기 제1 전극과 전기적으로 연결된 제2 전극, 및 제1 발광 신호를 수신하는 게이트를 포함하는 제7 트랜지스터; 상기 발광 다이오드의 상기 제1 전극과 전기적으로 연결된 제1 전극, 상기 제1 트랜지스터의 상기 제2 전극과 전기적으로 연결된 제2 전극, 및 제2 발광 신호를 수신하는 게이트를 포함하는 제8 트랜지스터;상기 제1 트랜지스터의 상기 제1 전극과 전기적으로 연결되는 제1 전극, 바이어스 전압을 제공하는 바이어스 전압 라인과 전기적으로 연결되는 제2 전극, 및 초기화 신호를 수신하는 게이트를 포함하는 제9 트랜지스터; 및제2 초기화 전압 라인과 전기적으로 연결되는 제1 전극, 상기 발광 다이오드의 상기 제1 전극과 전기적으로 연결되는 제2 전극, 및 상기 초기화 신호를 수신하는 게이트를 포함하는 제10 트랜지스터를 더 포함하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11 항에 있어서,상기 검사 모드는 제1 검사 구간, 제2 검사 구간, 및 제3 검사 구간을 포함하고,상기 제1 검사 구간 동안 상기 초기화 스캔 신호가 액티브 레벨인 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12 항에 있어서,상기 제2 검사 구간 동안 상기 스캔 신호, 상기 초기화 스캔 신호, 및 상기 보상 스캔 신호가 액티브 레벨이고, 상기 데이터 라인에 테스트 전압이 인가되는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13 항에 있어서,상기 제2 검사 구간 동안 상기 테스트 전압은 상기 기준 전압 라인에 제공되는 기준 전압과 동일한 레벨을 갖고,상기 데이터 라인 및 상기 제1 초기화 전압 라인은 전기적으로 연결되는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제13 항에 있어서,상기 제2 검사 구간에서 상기 데이터 라인에는 포화 전류가 제공되는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제13 항에 있어서,상기 제3 검사 구간 동안 상기 보상 스캔 신호는 액티브 레벨인 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제12 항에 있어서,상기 구동 모드는 제1 구동 구간 내지 제5 구동 구간을 포함하고,상기 제1 구동 구간 동안 상기 제1 발광 신호 및 상기 초기화 스캔 신호는 액티브 레벨이고,상기 제2 구동 구간 동안 상기 제1 발광 신호 및 상기 보상 스캔 신호는 액티브 레벨이며,상기 제2 구동 구간 동안 상기 제1 노드는 상기 제1 구동 전압 라인과 전기적으로 절연된 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17 항에 있어서,상기 제3 구동 구간 동안 상기 스캔 신호는 액티브 레벨인 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제17 항에 있어서,상기 제4 구동 구간 동안 상기 초기화 신호는 액티브 레벨인 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제17 항에 있어서,상기 제5 구동 구간 동안 상기 제1 발광 신호 및 상기 제2 발광 신호는 액티브 레벨인 표시 장치.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기 용인시 기흥구...</address><code>120120164552</code><country>대한민국</country><engName>Samsung Display Co., Ltd.</engName><name>삼성디스플레이 주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>서울특별시 강남구...</address><code> </code><country> </country><engName>YANG, GUNWOO</engName><name>양건우</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 테헤란로 *길 ** *층(역삼동)</address><code>920141001819</code><country>대한민국</country><engName>KORYO IP &amp; Law</engName><name>특허법인고려</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2022.02.24</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-0206908-69</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.01.02</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0002851-30</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020220024014.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c9382d7fa1c2e1e8cc107957b7e3a4409ebe53a3b028645aa66ed272ca27470b46771b85023792b4bb0be52bed4934459cfffbfa315d622d03e</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cff1397bf20b07aa7aad83623c14a6cc39eab2bdc3e92b794d802c53169d2ceca2240e6e6e38fa1e38eaf9a075e7c1a7a8f230ec2f3044dc0d</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>