<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:00:57.057</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.10.12</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2025-7015254</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>시뮬레이션된 자율주행 차량에 대한 에이전트 생성</inventionTitle><inventionTitleEng>GENERATING AGENTS RELATIVE TO A SIMULATED AUTONOMOUS VEHICLE</inventionTitleEng><openDate>2025.06.10</openDate><openNumber>10-2025-0084200</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2025.05.09</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2025.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 11/3698</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2025.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 11/3668</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2020.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 30/15</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2020.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 30/27</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 랜덤 트래픽 생성을 위한 방법, 시스템, 및 저장 매체가 제공된다. 방법은 볼륨, 시뮬레이션된 에이전트 유형들, 및 시뮬레이션된 에이전트 밀도를 포함하는 시뮬레이션의 파라미터들을 결정하는 단계를 포함한다. 시뮬레이션의 적어도 시작 위치 및 목표 위치를 식별하는 시드에 의해 시뮬레이션을 개시하는 단계. 방법은 또한, 볼륨 내의 시뮬레이션된 에이전트들에 목표들을 할당하는 단계, 및 시뮬레이션을 실행하는 단계를 포함하며, 여기서, 볼륨은 시뮬레이션된 차량의 모션에 응답하여 업데이트된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2024.04.18</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2024081373</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.10.12</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2023/035045</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 방법에 있어서,적어도 하나의 프로세서를 사용하여, 시뮬레이션된 환경의 볼륨(volume), 시뮬레이션된 에이전트(agent) 유형, 및 시뮬레이션된 에이전트 밀도를 포함하는 시뮬레이션의 파라미터들을 결정하는 단계 - 상기 시뮬레이션된 환경은 시뮬레이션된 차량을 포함함 -;상기 적어도 하나의 프로세서를 사용하여, 상기 시뮬레이션의 적어도 시작 위치 및 목표 위치를 식별하는 시드(seed)에 기초하여 상기 시뮬레이션을 개시하는 단계;상기 적어도 하나의 프로세서를 사용하여, 상기 볼륨 내의 시뮬레이션된 에이전트들에 목표들을 할당하는 단계 - 상기 시뮬레이션된 에이전트들은 상기 파라미터들 및 상기 시드에 기초하여 각각의 목표들을 달성하기 위해 시뮬레이션의 실행 동안 상기 볼륨 내에서 스포닝(spawned)됨 -; 및상기 적어도 하나의 프로세서를 사용하여, 상기 시뮬레이션을 실행하는 단계 - 상기 시뮬레이션된 차량은 상기 시작 위치로부터 상기 목표 위치로 네비게이팅하고, 상기 볼륨은 상기 시뮬레이션된 차량의 모션에 응답하여 업데이트됨 -을 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 차량으로부터 연장되는 동적 반경에 따라 상기 볼륨의 크기를 업데이트하는 단계를 포함하고, 상기 동적 반경은 타임스텝에서의 상기 차량과 연관된 인지 영역에 대응한 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항 또는 제2항에 있어서, 상기 시뮬레이션된 차량이 상기 시작 위치로부터 상기 목표 위치로 네비게이팅할 때 상기 볼륨 내의 위치들에서 추가적인 시뮬레이션된 에이전트들을 스포닝함으로써 상기 시뮬레이션의 실행 동안 상기 볼륨을 반복적으로 업데이트하는 단계를 더 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항 내지 제3항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 시뮬레이션의 실행 동안 차량 거동에 따라 상기 시뮬레이션된 차량의 동작을 평가하는 단계를 더 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항 내지 제4항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 시드에 기초하여 상기 시뮬레이션을 개시하는 단계는 결정론적 시드에 기초하여 상기 시뮬레이션을 개시하는 단계를 포함한 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항 내지 제4항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 시드에 기초하여 상기 시뮬레이션을 개시하는 단계는 비결정론적 시드에 기초하여 상기 시뮬레이션을 개시하는 단계를 포함한 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항 내지 제6항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 볼륨 내의 상기 시뮬레이션된 에이전트들에 상기 목표들을 할당하는 단계는 상기 시뮬레이션의 컨텍스트에 기초하여 상기 목표들을 상기 시뮬레이션된 에이전트들에 할당하는 단계를 포함한 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항 내지 제7항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 시뮬레이션의 컨텍스트에 기초하여 상기 볼륨이 상기 시뮬레이션된 환경을 통해 이동할 때 시뮬레이션된 에이전트 밀도를 업데이트하는 단계를 더 포함하며, 상기 컨텍스트는 적어도 상기 시뮬레이션과 연관된 하루 중 시간(time of day)을 포함한 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항 내지 제8항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 볼륨 내의 각각의 시뮬레이션된 에이전트는 상기 시뮬레이션 동안 상기 시뮬레이션된 환경 내의 다른 시뮬레이션된 에이전트들이 각각의 목표들을 달성할 때 상기 다른 시뮬레이션된 에이전트들의 위치들에 기초하여 이동하며, 상기 각각의 시뮬레이션된 에이전트는 상기 다른 시뮬레이션된 에이전트들과의 충돌들을 회피하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 시스템에 있어서,컴퓨터 실행가능 명령어들을 저장한 적어도 하나의 컴퓨터 판독가능 매체;상기 적어도 하나의 컴퓨터 판독가능 매체에 통신가능하게 커플링되고 상기 컴퓨터 실행가능 명령어들을 실행하도록 구성된 적어도 하나의 프로세서를 포함하고, 상기 실행은 동작들을 수행하고, 상기 동작들은:시뮬레이션된 차량을 포함하는 시뮬레이션된 환경의 볼륨, 시뮬레이션된 에이전트 유형, 및 시뮬레이션된 에이전트 밀도를 포함하는 시뮬레이션의 파라미터들을 결정하는 동작;상기 시뮬레이션의 적어도 시작 위치 및 목표 위치를 식별하는 시드에 기초하여 상기 시뮬레이션을 개시하는 동작;상기 볼륨 내의 시뮬레이션된 에이전트들에 목표들을 할당하는 동작 - 상기 시뮬레이션된 에이전트들은 상기 파라미터들 및 상기 시드에 기초하여 각각의 목표들을 달성하기 위해 시뮬레이션의 실행 동안 상기 볼륨 내에서 스포닝됨 -; 및상기 시뮬레이션을 실행하는 동작 - 상기 시뮬레이션된 차량은 상기 시작 위치로부터 상기 목표 위치로 네비게이팅하고, 상기 볼륨은 상기 시뮬레이션된 차량의 모션에 응답하여 업데이트됨 -을 포함하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10항에 있어서, 상기 차량으로부터 연장되는 동적 반경에 따라 상기 볼륨의 크기를 업데이트하는 동작을 포함하고, 상기 동적 반경은 타임스텝에서의 상기 차량과 연관된 인지 영역에 대응한 것인 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제10항 또는 제11항에 있어서, 상기 시뮬레이션된 차량이 상기 시작 위치로부터 상기 목표 위치로 네비게이팅할 때 상기 볼륨 내의 위치들에서 추가적인 시뮬레이션된 에이전트들을 스포닝함으로써 상기 시뮬레이션의 실행 동안 상기 볼륨을 반복적으로 업데이트하는 동작을 더 포함하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제10항 내지 제12항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 결정된 파라미터들을 수신하고 상기 시뮬레이션의 초기화 시 상기 파라미터들에 따라 시뮬레이션된 에이전트들을 스포닝하는 스폰 제어기를 더 포함하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제10항 내지 제13항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 시드는 상기 시뮬레이션의 실행 동안 미리 결정된 위치들과 미리 결정된 시간들에서 스포닝될 시뮬레이션된 에이전트들을 규정하는 것인 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제10항 내지 제13항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 시드는 상기 시뮬레이션의 실행 동안의 랜덤한 위치들과 랜덤한 시간들에서의 랜덤 시뮬레이션된 에이전트 생성을 규정하는 것인 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 명령어들을 저장하는 적어도 하나의 비일시적 저장 매체에 있어서, 상기 명령어들은, 적어도 하나의 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 적어도 하나의 프로세서로 하여금,시뮬레이션된 환경의 볼륨, 시뮬레이션된 에이전트 유형, 및 시뮬레이션된 에이전트 밀도를 포함하는 시뮬레이션의 파라미터들을 결정하고 - 상기 시뮬레이션된 환경은 시뮬레이션된 차량을 포함함 -;상기 시뮬레이션의 적어도 시작 위치 및 목표 위치를 식별하는 시드에 기초하여 상기 시뮬레이션을 개시하고;상기 볼륨 내의 시뮬레이션된 에이전트들에 목표들을 할당하며 - 상기 시뮬레이션된 에이전트들은 상기 파라미터들 및 상기 시드에 기초하여 각각의 목표들을 달성하기 위해 시뮬레이션의 실행 동안 상기 볼륨 내에서 스포닝됨 -;상기 시뮬레이션을 실행하게 하며, 상기 시뮬레이션된 차량은 상기 시작 위치로부터 상기 목표 위치로 네비게이팅하고, 상기 볼륨은 상기 시뮬레이션된 차량의 모션에 응답하여 업데이트되는 것인 적어도 하나의 비일시적 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16항에 있어서, 상기 차량으로부터 연장되는 동적 반경에 따라 상기 볼륨의 크기를 업데이트하는 것을 포함하고, 상기 동적 반경은 타임스텝에서의 상기 차량과 연관된 인지 영역에 대응한 것인 적어도 하나의 비일시적 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제16항 또는 제17항에 있어서, 상기 볼륨은 상기 시뮬레이션된 차량이 상기 시작 위치로부터 상기 목표 위치로 네비게이팅할 때 상기 볼륨 내의 위치들에서 추가적인 시뮬레이션된 에이전트들을 스포닝함으로써 상기 시뮬레이션의 실행 동안 반복적으로 업데이트되는 것인 적어도 하나의 비일시적 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제16항 내지 제18항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 시뮬레이션의 실행 동안 차량 거동에 따라 상기 시뮬레이션된 차량의 동작을 평가하는 것을 더 포함하는 적어도 하나의 비일시적 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제16항 내지 제19항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 시뮬레이션된 에이전트들은 상기 볼륨의 인지 영역 외부에서 그리고 상기 볼륨의 최대 범위 영역 내에서 스포닝되는 것인 적어도 하나의 비일시적 저장 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 ***** 매사추세츠주 보스턴 노던 애비뉴 ***</address><code>520200342330</code><country>미국</country><engName>Motional AD LLC</engName><name>모셔널 에이디 엘엘씨</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 펜실베니아주 **...</address><code> </code><country>미국</country><engName>KIRTON, Thomas Andrew</engName><name>키르톤 토마스 앤드류</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 서대문구 충정로 ** (충정로*가) 풍산빌딩 **층(리인터내셔널특허법률사무소)</address><code>919980001573</code><country>대한민국</country><engName>Kim Jin Hoe</engName><name>김진회</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 서대문구 충정로 ** (충정로*가) 풍산빌딩 **층(리인터내셔널특허법률사무소)</address><code>919980001580</code><country>대한민국</country><engName>Kim Tae Hong</engName><name>김태홍</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.10.14</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/416,475</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2025.05.09</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0518351-26</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2025.05.15</receiptDate><receiptNumber>1-5-2025-0080872-99</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020257015254.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93b5315f492ca7c5e900291b5157567682d9c093d588967332797ab5006864e0cc55939b0dcd6a0b555f9e5b4494792f2656180128e81eb6d4</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf40a4916ea9f0c7cb4bad33f1903bee0617b59fab0ff2ff21f9e205b70630614f5576845d7087290b8dbd32fce4c115fa15e456737244a6f4</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>