<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:17:35.1735</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.09.28</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2025-7011419</applicationNumber><claimCount>38</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>RF 안테나 스위치에서 방사된 스퓨리어스 방출을 제어하는 방법 및 디바이스</inventionTitle><inventionTitleEng>METHODS AND DEVICES TO CONTROL RADIATED SPURIOUS EMISSION IN RF ANTENNA SWITCHES</inventionTitleEng><openDate>2025.05.30</openDate><openNumber>10-2025-0077511</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2025.04.08</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2015.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04B 1/401</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2017.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04B 7/06</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H03K 17/687</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04B 1/04</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04B 1/18</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> RF 안테나 스위치에서 방사된 스퓨리어스 방출(RSE)을 제어하는 방법 및 디바이스가 제시된다. RF 안테나 스위치는 적어도 하나의 정규 N-형 FET 트랜지스터와 복수의 진성 N-형 FET 트랜지스터를 포함하는 스루 스택 및 복수의 진성 N-형 FET 트랜지스터를 포함하는 션트 스택을 포함한다. 동작의 비활성 모드 동안, 정규 트랜지스터는 오프로 되어 고임피던스를 나타낸다. RF 안테나 스위치는 안테나에 대해 종단 임피던스를 나타내기 위해 비활성 모드 동안 활성화되는 복수의 정규 P-형 FET 트랜지스터를 갖는 종단 스택을 포함한다. 바이어스 신호 생성기는 동작의 비활성 모드 동안 부분적으로 활성으로 유지되어 스택의 트랜지스터의 온/오프 제어를 유지하기에 충분히 높은 크기를 갖는 양 및 음의 제어 전압을 생성한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2024.04.04</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2024073556</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.09.28</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2023/075351</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 무선 주파수(RF: radio frequency) 안테나 스위치로서,상기 RF 안테나 스위치의 공통 포트와 상기 RF 안테나 스위치의 제1 스로우(throw) 사이에 커플링된 제1 스위치 요소로서, 상기 제1 스위치 요소는:직렬 연결로 배열된 복수의 N-형 FET 트랜지스터를 포함하는 스루(through) 스택으로서, 상기 스루 스택은 상기 공통 포트와 상기 제1 스로우 사이에 커플링되는, 스루 스택; 및직렬 연결로 배열된 복수의 N-형 FET 트랜지스터를 포함하는 션트(shunt) 스택으로서, 상기 션트 스택은 상기 제1 스로우와 기준 접지 사이에 커플링되는, 션트 스택을 포함하는, 제1 스위치 요소, 및적어도 하나의 전하 펌프를 포함하는 바이어스 신호 생성 회로로서, 바이어스 신호 생성기는 양의 공급 전압에 기초하여 양 및 음의 바이어스 전압들을 생성하도록 구성되는, 바이어스 신호 생성 회로를 포함하고,상기 RF 안테나 스위치는 활성 모드 및 비활성 모드에 따라 동작하도록 구성되고, 상기 비활성 모드는 상기 RF 안테나 스위치의 저전력 소비 모드를 정의하고,상기 활성 모드 동안 상기 제1 스위치 요소에 인가되는 제어 전압들은 상기 양 및 음의 바이어스 전압들의 개개의 크기들을 갖는 양 및 음의 전압들을 포함하고,상기 비활성 모드 동안 상기 제1 스위치 요소에 인가되는 상기 제어 전압들은 상기 양 및 음의 바이어스 전압들의 상기 개개의 크기들보다 작고 0보다 큰 개개의 크기들을 갖는 양 및 음의 전압들을 포함하고,상기 비활성 모드 동안, 상기 적어도 하나의 전하 펌프는 비활성인, 무선 주파수(RF) 안테나 스위치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,상기 비활성 모드 동안 상기 제1 스위치 요소에 인가되는 상기 제어 전압들의 상기 양의 전압은 상기 양의 공급 전압이고,상기 비활성 모드 동안 상기 제1 스위치 요소에 인가되는 상기 제어 전압들의 상기 음의 전압은 상기 양의 공급 전압의 크기와 실질적으로 동일한 크기를 갖는 상기 양의 공급 전압의 반전된 버전인, 무선 주파수(RF) 안테나 스위치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서,상기 양의 바이어스 전압 또는 상기 양의 공급 전압 중 하나를 선택적으로 출력하도록 구성된 양의 바이어스 신호 스위치; 및상기 음의 바이어스 전압 또는 상기 양의 공급 전압의 반전된 버전 중 하나를 선택적으로 출력하도록 구성된 음의 바이어스 신호 스위치를 더 포함하는, 무선 주파수(RF) 안테나 스위치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항 내지 제3항 중 어느 한 항에 있어서,상기 비활성 모드 동안 상기 제1 스위치에 인가된 상기 제어 전압들은 상기 공통 포트를 상기 제1 스로우로부터 격리하기 위해 상기 스루 스택을 오프(OFF) 상태로 제어하고 상기 션트 스택을 온(ON) 상태로 제어하도록 구성되는, 무선 주파수(RF) 안테나 스위치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항 내지 제4항 중 어느 한 항에 있어서,상기 스루 스택의 상기 복수의 N-형 FET 트랜지스터는 적어도 하나의 진성(intrinsic) N-형 FET 트랜지스터를 포함하는, 무선 주파수(RF) 안테나 스위치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항 내지 제5항 중 어느 한 항에 있어서,상기 션트 스택의 상기 복수의 N-형 트랜지스터는 적어도 하나의 진성 N-형 트랜지스터를 포함하는, 무선 주파수(RF) 안테나 스위치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6항에 있어서,상기 스루 스택 또는 상기 션트 스택의 상기 복수의 N-형 트랜지스터는 적어도 하나의 정규 N-형 트랜지스터를 포함하는, 무선 주파수(RF) 안테나 스위치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항 내지 제4항 중 어느 한 항에 있어서,상기 스루 스택 또는 상기 션트 스택의 상기 복수의 N-형 트랜지스터의 각각의 트랜지스터는 진성 N-형 트랜지스터인, 무선 주파수(RF) 안테나 스위치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항 내지 제4항 중 어느 한 항에 있어서,상기 스루 스택 및 상기 션트 스택의 상기 복수의 N-형 트랜지스터의 각각의 트랜지스터는 진성 N-형 트랜지스터인, 무선 주파수(RF) 안테나 스위치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항 내지 제4항 중 어느 한 항에 있어서,상기 스루 스택의 상기 복수의 N-형 FET 트랜지스터는 적어도 하나의 정규 N-형 FET 트랜지스터를 포함하는, 무선 주파수(RF) 안테나 스위치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항 내지 제4항 중 어느 한 항에 있어서,상기 션트 스택의 상기 복수의 N-형 트랜지스터는 적어도 하나의 정규 N-형 트랜지스터를 포함하는, 무선 주파수(RF) 안테나 스위치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1항 내지 제4항 중 어느 한 항에 있어서,상기 스루 스택 또는 상기 션트 스택의 상기 복수의 N-형 트랜지스터의 각각의 트랜지스터는 정규 N-형 트랜지스터인, 무선 주파수(RF) 안테나 스위치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1항 내지 제4항 중 어느 한 항에 있어서,상기 스루 스택 및 상기 션트 스택의 상기 복수의 N-형 트랜지스터의 각각의 트랜지스터는 정규 N-형 트랜지스터인, 무선 주파수(RF) 안테나 스위치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제1항 내지 제13항 중 어느 한 항에 있어서,상기 양 및 음의 바이어스 전압들의 상기 개개의 크기들은 3보다 큰, 무선 주파수(RF) 안테나 스위치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제1항 내지 제14항 중 어느 한 항에 있어서,상기 비활성 모드 동안 상기 제1 스위치 요소에 인가되는 상기 제어 전압들의 상기 양 및 음의 전압들의 상기 개개의 크기들은 1보다 큰, 무선 주파수(RF) 안테나 스위치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제1항 내지 제15항 중 어느 한 항에 있어서,상기 바이어스 신호 생성 회로는 상기 양의 공급 전압에 기초하여 음의 공급 전압을 생성하도록 구성된 음의 전압 생성기를 더 포함하고,상기 적어도 하나의 전하 펌프는 상기 음의 공급 전압에 기초하여 상기 음의 바이어스 전압을 생성하기 위한 음의 충전 펌프를 포함하고,상기 비활성 모드 동안, 상기 음의 전압 생성기는 상기 제어 전압들의 상기 음의 전압의 제공을 위해 활성인, 무선 주파수(RF) 안테나 스위치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제1항 내지 제15항 중 어느 한 항에 있어서,상기 양의 공급 전압에 기초하여 제1 음의 공급 전압을 생성하도록 구성된 제1 음의 전압 생성기를 더 포함하고,상기 바이어스 신호 생성 회로는 상기 양의 공급 전압에 기초하여 제2 음의 공급 전압을 생성하도록 구성된 제2 음의 전압 생성기를 더 포함하고,상기 적어도 하나의 전하 펌프는 상기 제2 음의 공급 전압에 기초하여 상기 음의 바이어스 전압을 생성하기 위한 음의 전하 펌프를 포함하고,상기 비활성 모드 동안, 상기 제1 음의 전압 생성기는 상기 제어 전압들의 상기 음의 전압의 제공을 위해 활성이고, 상기 제2 음의 전압 생성기는 비활성인, 무선 주파수(RF) 안테나 스위치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17항에 있어서,상기 활성 모드 동안, 상기 제1 음의 전압 생성기는 비활성이고, 상기 제2 음의 전압 생성기는 활성인, 무선 주파수(RF) 안테나 스위치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 무선 주파수(RF) 안테나 스위치로서,상기 RF 안테나 스위치의 공통 포트와 상기 RF 안테나 스위치의 제1 스로우 사이에 커플링된 제1 스위치 요소를 포함하고, 상기 제1 스위치 요소는: 직렬 연결로 배열된 복수의 진성 N-형 FET 트랜지스터 및 적어도 하나의 정규 N-형 FET 트랜지스터를 포함하는 스루 스택으로서, 상기 스루 스택은 상기 공통 포트와 상기 제1 스로우 사이에 커플링되는, 스루 스택; 및 직렬 연결로 배열된 복수의 진성 N-형 FET 트랜지스터를 포함하는 션트 스택으로서, 상기 션트 스택은 상기 제1 스로우와 기준 접지 사이에 커플링되는, 션트 스택을 포함하는, 무선 주파수(RF) 안테나 스위치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제19항에 있어서,상기 RF 안테나 스위치는 활성 모드와 비활성 모드에 따라 동작하도록 구성되고, 상기 비활성 모드는 저전력 소비 모드를 정의하고,상기 활성 모드 동안 상기 제1 스위치 요소에 인가되는 제어 전압들은 1보다 큰 개개의 크기들을 갖는 양 및 음의 전압들로 구성되고,상기 비활성 모드 동안 상기 제1 스위치 요소에 인가되는 상기 제어 전압들은 0과 동일한 크기를 갖는, 무선 주파수(RF) 안테나 스위치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제20항에 있어서,상기 양 및 음의 전압들의 상기 개개의 크기들은 3.2 내지 4.2의 범위에 있는, 무선 주파수(RF) 안테나 스위치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제19항 내지 제21항 중 어느 한 항에 있어서,상기 비활성 모드 동안 상기 공통 포트에 나타나는 상기 RF 안테나 스위치의 임피던스는 상기 스루 스택의 상기 적어도 하나의 정규 N-형 FET 트랜지스터의 오프 임피던스에 실질적으로 대응하는 고임피던스인, 무선 주파수(RF) 안테나 스위치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제20항 내지 제22항 중 어느 한 항에 있어서,상기 비활성 모드 동안 상기 제1 스위치에 인가된 상기 제어 전압들은,상기 스루 스택 및 상기 션트 스택의 상기 개개의 복수의 진성 N-형 FET 트랜지스터를 온으로 하고,상기 스루 스택의 상기 적어도 하나의 정규 N-형 FET 트랜지스터를 오프로 하도록 구성되는, 무선 주파수(RF) 안테나 스위치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제20항 내지 제23항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제어 전압은:상기 스루 스택의 상기 복수의 진성 N-형 FET 트랜지스터와 적어도 하나의 정규 N-형 FET 트랜지스터의 게이트들에 인가되는 스루 스택 제어 전압; 및상기 션트 스택의 상기 복수의 진성 N-형 FET 트랜지스터의 게이트들에 인가되는 션트 스택 제어 전압을 포함하는, 무선 주파수(RF) 안테나 스위치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제24항에 있어서,상기 활성 모드 동안,상기 제어 전압들은 상기 제1 스로우를 각각 상기 공통 포트에 커플링하고 상기 공통 포트로부터 커플링 해제하기 위해 상기 제1 스위치의 온 및 오프 상태들을 제어하도록 구성되고, 상기 제1 스위치의 온 상태는 개개의 양의 전압을 통한 상기 스루 스택의 온 상태 및 개개의 음의 전압을 통한 상기 션트 스택의 오프 상태에 의해 제공되며, 상기 제1 스위치의 오프 상태는 개개의 음의 전압을 통한 상기 스루 스택의 오프 상태 및 개개의 양의 전압을 통한 상기 션트 스택의 온 상태에 의해 제공되고,상기 비활성 모드 동안,0의 크기의 상기 제어 전압들은 상기 적어도 하나의 정규 N-형 FET 트랜지스터를 오프로 하도록 구성되는, 무선 주파수(RF) 안테나 스위치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제20항 내지 제25항 중 어느 한 항에 있어서직렬 연결로 배열된 복수의 정규 P-형 FET 트랜지스터를 포함하는 종단 스택으로서, 상기 종단 스택은 상기 공통 포트와 상기 기준 접지 사이에 커플링되는, 종단 스택을 더 포함하고,상기 복수의 정규 P-형 FET 트랜지스터의 게이트들에 인가되는 종단 스택 제어 전압은: 상기 활성 모드 동안에는 1 볼트보다 큰 양의 전압을 가져, 상기 종단 스택을 오프로 하여 상기 공통 포트에서 고임피던스를 나타내게 하고, 상기 비활성 모드 동안에는 0의 전압을 가져, 상기 종단 스택을 온으로 하여 상기 공통 포트에서 낮은 종단 임피던스를 나타내게 하는, 무선 주파수(RF) 안테나 스위치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제26항에 있어서,상기 낮은 종단 임피던스는 50 오옴(ohm)과 동일한, 무선 주파수(RF) 안테나 스위치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제26항에 있어서,상기 낮은 종단 임피던스는 상기 복수의 정규 P-형 FET 트랜지스터의 개개의 ON 저항들의 조합에 기초하는, 무선 주파수(RF) 안테나 스위치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제28항에 있어서,상기 종단 스택은 직렬 연결된 저항을 통해 상기 기준 접지에 커플링되고,상기 낮은 종단 임피던스는 상기 직렬 연결된 저항과 상기 개개의 ON 저항들의 조합에 의해 제공되는, 무선 주파수(RF) 안테나 스위치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제20항 내지 제29항 중 어느 한 항에 있어서,공급 전압에 기초하여 상기 활성 모드 동안 상기 양 및/또는 음의 전압들을 생성하도록 구성된 적어도 하나의 전하 펌프를 포함하는 바이어스 신호 생성 회로를 더 포함하고,상기 비활성 모드 동안, 상기 적어도 하나의 전하 펌프는 비활성이며, 이에 의해 상기 양 및/또는 음의 전압들의 상기 개개의 크기들이 0으로 안정화되게 하는, 무선 주파수(RF) 안테나 스위치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제19항 내지 제30항 중 어느 한 항에 있어서,상기 스루 스택 및 상기 션트 스택의 상기 개개의 복수의 진성 N-형 FET 트랜지스터의 각각의 진성 트랜지스터는 450 밀리볼트 이상인 임계 전압을 포함하고,상기 적어도 하나의 정규 N-형 FET 트랜지스터는 0 볼트 이하인 임계 전압을 포함하는, 무선 주파수(RF) 안테나 스위치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제31항에 있어서,상기 RF 안테나 스위치의 하나 이상의 추가 스로우의 개개의 스로우와 상기 공통 포트 사이에 커플링된 하나 이상의 추가 스위치 요소를 더 포함하고, 상기 하나 이상의 추가 스위치 요소의 각각의 스위치 요소는: 직렬 연결로 배열된 복수의 진성 N-형 FET 트랜지스터와 적어도 하나의 정규 N-형 FET 트랜지스터를 포함하는 개개의 스루 스택으로서, 상기 개개의 스루 스택은 상기 공통 포트와 개개의 스로우 사이에 커플링되는, 개개의 스루 스택; 및 직렬 연결로 배열된 복수의 진성 N-형 FET 트랜지스터를 포함하는 개개의 션트 스택으로서, 상기 션트 스택은 상기 개개의 스로우와 상기 기준 접지 사이에 커플링되는, 개개의 션트 스택을 포함하는, 무선 주파수(RF) 안테나 스위치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 무선 주파수(RF) 프론트엔드(frontend) 시스템으로서,안테나; 및제19항 내지 제32항 중 어느 한 항에 따른 RF 안테나 스위치를 포함하고,상기 RF 안테나 스위치의 상기 공통 포트는 상기 안테나에 커플링되는, 무선 주파수(RF) 프론트엔드 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 무선 주파수(RF) 안테나 스위치로서,상기 RF 안테나 스위치의 공통 포트와 상기 RF 안테나 스위치의 제1 스로우 사이에 커플링된 제1 스위치 요소로서, 상기 제1 스위치 요소는: 직렬 연결로 배열된 복수의 진성 N-형 FET 트랜지스터를 포함하는 스루 스택으로서, 상기 스루 스택은 상기 공통 포트와 상기 제1 스로우 사이에 커플링되는, 스루 스택; 및 직렬 연결로 배열된 복수의 진성 N-형 FET 트랜지스터를 포함하는 션트 스택으로서, 상기 션트 스택은 상기 제1 스로우와 기준 접지 사이에 커플링되는, 션트 스택을 포함하는, 제1 스위치 요소, 및직렬 연결로 배열된 복수의 정규 P-형 FET 트랜지스터를 포함하는 종단 스택으로서, 상기 종단 스택은 상기 공통 포트와 상기 기준 접지 사이에 커플링되는, 종단 스택을 포함하는, 무선 주파수(RF) 안테나 스위치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제34항에 있어서,상기 RF 안테나 스위치는 활성 모드 및 비활성 모드에 따라 동작하도록 구성되고, 상기 비활성 모드는 저전력 소비 모드를 정의하고,상기 활성 모드 동안 상기 제1 스위치 요소에 인가되는 제1 스위치 제어 전압들은 1보다 큰 개개의 크기들을 갖는 양 및 음의 전압들로 구성되고,상기 활성 모드 동안 상기 종단 스택에 인가되는 종단 스택 제어 전압은 1보다 큰 크기를 갖는 양의 전압으로 구성되고,상기 비활성 모드 동안 상기 제1 스위치 및 종단 스택 제어 전압들은 0과 동일한 크기를 갖는, 무선 주파수(RF) 안테나 스위치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제35항에 있어서,상기 복수의 정규 P-형 FET 트랜지스터의 게이트들에 인가되는 상기 종단 스택 제어 전압은: 상기 활성 모드 동안 상기 종단 스택을 오프로 하여 상기 공통 포트에서 고임피던스를 나타내게 하고, 상기 비활성 모드 동안 상기 종단 스택을 온으로 하여 상기 공통 포트에서 낮은 종단 임피던스를 나타내게 하는, 무선 주파수(RF) 안테나 스위치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제34항 내지 제36항 중 어느 한 항에 있어서,상기 스루 스택은 상기 스루 스택의 상기 복수의 진성 N-형 FET 트랜지스터와 직렬 연결로 배열된 적어도 하나의 정규 N-형 FET 트랜지스터를 더 포함하는, 무선 주파수(RF) 안테나 스위치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제35항 내지 제37항 중 어느 한 항에 있어서,공급 전압에 기초하여 상기 활성 모드 동안 상기 양 및/또는 음의 전압들을 생성하도록 구성된 적어도 하나의 전하 펌프를 포함하는 바이어스 신호 생성 회로를 더 포함하고,상기 비활성 모드 동안, 상기 적어도 하나의 전하 펌프는 비활성이며, 이에 의해 상기 양 및/또는 음의 전압들의 상기 개개의 크기들이 0으로 안정화되게 하는, 무선 주파수(RF) 안테나 스위치.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 캘리포니아 ***** 샌디에이고 캐롤 파크 드라이브 ****</address><code>520160747271</code><country>미국</country><engName>PSEMI CORPORATION</engName><name>피세미 코포레이션</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아 샌디에이...</address><code> </code><country>인도</country><engName>DARUWALLA, Parvez</engName><name>다루왈라 파르베즈</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울시 서초구 강남대로 *** 신덕빌딩 *층(나우특허법률사무소)</address><code>920050001107</code><country>대한민국</country><engName>KIM TAEHUN</engName><name>김태헌</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.09.30</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/378,016</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2025.04.08</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0394214-15</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2025.05.07</receiptDate><receiptNumber>1-5-2025-0075063-51</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020257011419.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93a91394be486421586a59302c643e949440f5fd055bea9c9167a66a73394b1eb84c89fea6d80c6119745b0d91d21a46a605f1fd9464e3673f</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf6a29009236fe986fba3e65fb86c617ef4a097bee5668b85b3acde608b7675595c592cefc62807f0335c58a98111219c82af0028806492c44</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>