<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:13:12.1312</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.03.24</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-0038464</applicationNumber><claimCount>3</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>AI기반 맞춤형 패션 스타일링 서비스 제공 방법, 장치 및 시스템</inventionTitle><inventionTitleEng>Methods, devices, and systems for providing AI-based customized fashion styling services</inventionTitleEng><openDate>2024.10.02</openDate><openNumber>10-2024-0143323</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06Q 30/06</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 일실시예에 따른 AI기반 맞춤형 패션 스타일링 서비스 제공 방법, 장치 및 시스템에 있어서, 해당 제어신호 입력에 의하여 사용자의 얼굴과 보유중인 다수 의상과 액세서리의 다측면 또는 3 차원으로 촬영하고 신체 각 부위의 치수를 입력하여 각각 할당된 영역에 기록 관리하며 코디되어 수신된 3 차원 이미지의 패션스타일과 그 이력 정보를 할당된 영역에 기록 관리하며 해당 요청신호에 의하여 출력 제공하는 패션스타일단말기; 상기 패션스타일단말기와 공중통신망을 경유하여 2 기가 비피에스 이상의 전송속도 채널을 선택 접속하며 선호 의상과 보유 의상과 액세서리 정보가 입력되면 세부 분석에 의하여 3 차원 이미지로 변환하고 선호의상 기준으로 보유의상과 액세서리 중 어느 하나를 선택하는 종합 코디된 패션스타일을 우선순위로 다수 선정하여 패킷 프레임 단위로 기록하며 해당 요청신호에 의하여 출력하고 다수 의상 디자이너가 각각 발표하거나 매체에 게재한 디자인과 패션스타일에 관한 3 차원의 빅데이터 정보를 인공지능 방식으로 수집하고 할당된 영역에 패킷 프레임 단위로 기록하여 관리하는 인공지능서버; 상기 인공지능서버와 공중통신망을 경유하여 2 기가 비피에스 이상의 전송속도 채널을 선택 접속하며 다수 의상 디자이너가 각각 직접 발표하거나 매스컴을 통하여 발표한 패션스타일의 3 차원 정보를 인공지능 방식으로 수집하고 각각 할당된 영역에 패킷 프레임 단위로 기록 관리하는 코디패션스타일 서버; 및 상기 인공지능서버와 공중통신망을 경유하여 2 기가 비피에스 이상의 전송속도 채널을 선택 접속하며 다수 의상 디자이너가 각각 발표하여 방송되거나 매체에 게재된 패션스타일의 3 차원 정보를 각각 할당된 영역에 패킷 프레임 단위로 기록 관리하고 해당 요청 신호에 의하여 제공하는 하나 이상의 다수로 이루어지는 매스컴디비서버; 를 포함하는 것을 특징으로 하는 AI기반 맞춤형 패션 스타일링 서비스 제공 방법, 장치 및 시스템이 개시된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. AI기반 맞춤형 패션 스타일링 서비스 제공 방법, 장치 및 시스템에 있어서,해당 제어신호 입력에 의하여 사용자의 얼굴과 보유중인 다수 의상과 액세서리의 다측면 또는 3 차원으로 촬영하고 신체 각 부위의 치수를 입력하여 각각 할당된 영역에 기록 관리하며 코디되어 수신된 3 차원 이미지의 패션스타일과 그 이력정보를 할당된 영역에 기록 관리하며 해당 요청신호에 의하여 출력 제공하는 패션스타일단말기;상기 패션스타일단말기와 공중통신망을 경유하여 2 기가 비피에스 이상의 전송속도 채널을 선택 접속하며 선호 의상과 보유의상과 액세서리 정보가 입력되면 세부 분석에 의하여 3 차원 이미지로 변환하고 선호의상 기준으로 보유의상과 액세서리 중 어느 하나를 선택하는 종합 코디된 패션스타일을 우선순위로 다수 선정하여 패킷 프레임 단위로 기록하며 해당 요청신호에 의하여 출력하고 다수 의상 디자이너가 각각 발표하거나 매체에 게재한 디자인과 패션스타일에 관한 3 차원의 빅데이터 정보를 인공지능 방식으로 수집하고 할당된 영역에 패킷 프레임 단위로 기록하여 관리하는 인공지능서버;상기 인공지능서버와 공중통신망을 경유하여 2 기가 비피에스 이상의 전송속도 채널을 선택 접속하며 다수 의상 디자이너가 각각 직접 발표하거나 매스컴을 통하여 발표한 패션스타일의 3 차원 정보를 인공지능 방식으로 수집하고 각각 할당된 영역에 패킷 프레임 단위로 기록 관리하는 코디패션스타일 서버; 및 상기 인공지능서버와 공중통신망을 경유하여 2 기가 비피에스 이상의 전송속도 채널을 선택 접속하며 다수 의상 디자이너가 각각 발표하여 방송되거나 매체에게재된 패션스타일의 3 차원 정보를 각각 할당된 영역에 패킷 프레임 단위로 기록 관리하고 해당 요청 신호에 의하여 제공하는 하나 이상의 다수로 이루어지는 매스 컴디비서버;를 포함하는 것을 특징으로 하는 AI기반 맞춤형 패션 스타일링 서비스 제공 방법, 장치 및 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제 1항에 있어서,상기 패션스타일단말기는 외부의 터치에 의하여 해당 명령, 제어, 데이터의 신호와 오디오 신호를 각각 입력하고 해당 제어신호에 의하여 비디오와 오디오 신호를 각각 출력하는 터치 입출력부;상기 터치입출력부에 접속하고 내장 설치 운용되는 프로그램에 의하여 구비된 각 기능부에 해당 제어신호를 각각 출력하며 전체 운용을 제어 감시하고 이중화 구비되어 각 기능부의 운용 오류 발생을 방지하는 단말중앙제어부;상기 단말중앙제어부에 접속하고 해당 제어신호에 의하여 이미지 신호로 입력된 다수 의상의 정보를 분석하여 색상, 상하의, 원피스, 긴팔, 짧은팔이 포함되는 의상스타일을 분류하며 해당 의상과 연계된 상태로 할당된 영역에 각각 기록하는 보유의상디비부;상기 단말중앙제어부에 접속하고 해당 제어신호에 의하여 이미지 신호로 입력된 얼굴의 정보를 분석하여 얼굴윤곽과 헤어스타일을 분류하며 연계된 상태로 할당된 영역에 기록하는 얼굴정보디비부;상기 단말중앙제어부에 접속하고 해당 제어신호에 의하여 입력된 신체 각 부위의 치수 정보를 연계된 상태로 할당된 영역에 기록하는 신체치수디비부;상기 단말중앙제어부에 접속하고 해당 제어신호에 의하여 종합 코디된 다수의 패션스타일을 해당 이력과 함께 각각 할당된 영역에 기록하는 패션스타일이력디비부; 및 상기 단말중앙제어부에 접속하고 해당 제어신호에 의하여 수신된 2 차원 또는 3 차원 이미지를 할당된 영역에 기록하며 검색된 이미지를 지정된 각도로 회전시켜 표시되도록 이미지 프로세싱 처리하는 3차원 이미지 처리부;를 포함하고,상기 단말중앙제어부에 접속하고 해당 제어신호에 의하여 패션카메라부로부터 액세서리가 다측면으로 촬영되어 입력된 영상의 이미지 정보를 할당된 영역에 기록하는 액세서리디비부;상기 단말중앙제어부에 접속하고 해당 제어신호에 의하여 의상, 얼굴, 액세서리가 포함되는 대상물의 영상을 가시광선, 적외선, 자외선으로 동시 촬영하여 JPG 프레임으로 각각 입력하는 패션카메라;상기 단말중앙제어부에 접속하고 유선통신부, 이동통신 무선부, 와이파이 무선부, 블루투스 무선부, 광통신부를 모두 구비하며 동시에 활성화 상태로 운용하며 동시에 구동시켜 동일한 신호를 2 기가 비피에스의 데이터 전송 속도로 동시에 송신과 수신하는 패션통신부; 를 더 포함하는 것을 특징으로 하는 AI기반 맞춤형 패션 스타일링 서비스 제공 방법, 장치 및 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. AI기반 맞춤형 패션 스타일링 서비스 제공 방법, 장치 및 시스템에 있어서,상기 시스템을 구성하는 패션스타일단말기에 의하여 패션스타일을 코디하는해당 제어신호가 입력되면 다수의 보유의상과 액세서리와 얼굴을 다측면 또는 3 차원으로 촬영 입력하고 신체치수 정보를 입력하여 각각 할당된 영역에 기록하며 인공지능서버에 전송하고 지정된 어느 하나의 선호의상을 기준으로 종합 코디된 패션스타일의 추천을 요청하는 패션스타일요청과정;상기 인공지능서버에 의하여 코디패션스타일서버에 접속하며 다수 의상 디자이너의 패션스타일에 관한 3 차원의 빅데이터 정보를 인공지능 방식으로 수집하여 할당된 영역에 저장하고 상기 패션스타일단말기가 제공하는 다수 보유의상과 액세서리와 얼굴의 이미지 정보와 신체치수 정보를 입력하여 할당된 영역에 기록하며 패션스타일 추천 요청신호에 의하여 분석되고 종합 코디된 패션스타일을 패션스타 일루틴 운용으로 우선순위에 따라 제공하며 할당된 영역에 기록하는 인공지능추천과정;상기 인공지능서버에 의하여 패션스타일 수집 주기가 된 것으로 판단되면 코디패션스타일서버에 접속하여 다수 의상디자이너의 패션스타일 정보를 인공지능 방식으로 수집하고 해당 이력과 연계시켜 기록 관리하는 패션스타일수집과정; 및 상기 시스템을 구성하는 코디패션 스타일서버의하여 패션스타일 정보 업데이트 주기가 된 것으로 판단되면 다수의 매스컴디비서버에 각각 접속하여 다수 의상 디자이너가 각각 디자인한 패션스타일이 매체에 게재되거나 방송된 정보를 수집하고 해당 이력과 연계시켜 할당된 영역에 기록 관리하는 패션스타일 업데이트과정;을 포함하여 이루어지는 AI기반 맞춤형 패션 스타일링 서비스 제공 방법, 장치 및 시스템.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기도 부천시 원미구...</address><code>420230184499</code><country>대한민국</country><engName>Yaang Kyoungah</engName><name>양경아</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>서울특별시 노원구...</address><code>420230184499</code><country>대한민국</country><engName>Yaang Kyoungah</engName><name>양경아</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray/><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2023.03.24</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0334515-88</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>특허고객번호 정보변경(경정)신고서·정정신고서</documentName><receiptDate>2024.03.18</receiptDate><receiptNumber>4-1-2024-5096247-40</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>특허고객번호 정보변경(경정)신고서·정정신고서</documentName><receiptDate>2024.12.16</receiptDate><receiptNumber>4-1-2024-5364171-33</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020230038464.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=348aaf18c46825cf02d6c2de1c78338e54db4fefe572d9f0c6b021132cbd623a91ac4babf85b02d7cfb8b21135a676012331170e044a82008078dd4a863a97a8ecbd711ab5f42a23</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf01b9c66b4f51952395baea687f18be193a8311030df1d3857712ab88a8c5eca9a82dabdb4f739861e9fb7cd753df33ddb697fd142d0fe8c6</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>