<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 17:56:00.560</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2024.01.30</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2025-7031074</applicationNumber><claimCount>25</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>효율적인 행렬 동작들을 위한 메모리 정리 및 액세스</inventionTitle><inventionTitleEng>MEMORY ORGANIZATION AND ACCESS FOR EFFICIENT MATRIX OPERATIONS</inventionTitleEng><openDate>2025.11.11</openDate><openNumber>10-2025-0159672</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2025.09.17</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/06</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 13/16</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 15/173</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 개시내용의 특정한 양태들은 컴퓨팅 시스템에서 메모리에 효율적으로 액세스하기 위한 기술들 및 장치를 제공한다. 예시적인 방법은 기본 크기를 갖는 복수의 물리적 메모리 뱅크들을 복수의 논리적 메모리 뱅크들로 정리하는 단계를 포함한다. 복수의 물리적 메모리 뱅크들 상에서 동작들을 실행하기 위한 요청이 수신된다. 동작들을 실행하기 위한 요청은 기본 크기에 기초하여 샘플 폭을 갖는 데이터와 상호작용하기 위한 요청을 포함한다. 동작들을 실행하기 위한 요청을 수신하는 것에 응답하여, 동작들은 복수의 논리적 메모리 뱅크들에 걸쳐 공유되는 메모리 크로스바(crossbar)를 통해 복수의 논리적 메모리 뱅크들 중 하나 이상의 논리적 메모리 뱅크들 상에서 실행된다. 동작들이 실행되는 데이터의 양은 샘플 폭의 배수이고, 각각의 논리적 메모리 뱅크는 기본 크기 및 승수 값에 기초한 크기를 갖는다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2024.10.03</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2024205721</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2024.01.30</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2024/013573</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 프로세서 구현 방법으로서,기본 크기를 갖는 복수의 물리적 메모리 뱅크들을 복수의 논리적 메모리 뱅크들로 정리하는 단계;상기 복수의 물리적 메모리 뱅크들 상에서 동작들을 실행하기 위한 요청을 수신하는 단계 - 상기 동작들을 실행하기 위한 상기 요청은 상기 기본 크기에 기초하여 샘플 폭을 갖는 데이터와 상호작용하기 위한 요청을 포함함 -; 및상기 동작들을 실행하기 위한 상기 요청을 수신하는 것에 응답하여, 상기 복수의 논리적 메모리 뱅크들에 걸쳐 공유된 메모리 크로스바(crossbar)를 통해 상기 복수의 논리적 메모리 뱅크들 중 하나 이상의 논리적 메모리 뱅크들 상에서 상기 동작들을 실행하는 단계를 포함하며, 상기 동작들이 실행되는 상기 데이터의 양은 상기 샘플 폭의 배수이고, 상기 하나 이상의 논리적 메모리 뱅크들 중 각각의 논리적 메모리 뱅크는 상기 기본 크기 및 승수 값에 기초한 크기를 갖는, 프로세서 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 복수의 논리적 메모리 뱅크들은,상기 기본 크기와 동일한 크기를 갖는 제1 세트의 논리적 메모리 뱅크들; 및상기 기본 크기의 2배의 크기를 갖는 제2 세트의 논리적 메모리 뱅크들을 포함하는, 프로세서 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서,동작들을 실행하기 위한 상기 요청은 상기 복수의 물리적 메모리 뱅크들에서 상기 데이터를 판독하기 위한 요청을 더 포함하고,상기 동작들을 실행하는 단계는 상기 공유된 메모리 크로스바를 통해 상기 제2 세트의 논리적 메모리 뱅크들 중 적어도 하나의 논리적 메모리 뱅크에서 상기 데이터를 검색하는 단계를 포함하고,상기 제2 세트의 논리적 메모리 뱅크들 중 상기 적어도 하나의 논리적 메모리 뱅크에서 상기 데이터를 검색하는 단계는 상기 제2 세트의 논리적 메모리 뱅크들 중 상기 적어도 하나의 논리적 메모리 뱅크를 형성하는 상기 제1 세트의 논리적 메모리 뱅크들 중의 논리적 메모리 뱅크들에서 상기 데이터를 검색하는 단계를 포함하는, 프로세서 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3항에 있어서, 머신 러닝 모델을 사용하여 상기 검색된 데이터를 프로세싱하도록 구성된 하나 이상의 컴퓨트 유닛들에 상기 검색된 데이터를 출력하는 단계를 더 포함하는, 프로세서 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제2항에 있어서,동작들을 실행하기 위한 상기 요청은 상기 복수의 물리적 메모리 뱅크들에 상기 데이터를 기록하기 위한 요청을 포함하고,상기 동작들을 실행하는 단계는 상기 공유된 메모리 크로스바를 통해 상기 제2 세트의 논리적 메모리 뱅크들 중 적어도 하나의 논리적 메모리 뱅크에 상기 데이터를 기록하는 단계를 포함하고,상기 제2 세트의 논리적 메모리 뱅크들 중 상기 적어도 하나의 논리적 메모리 뱅크에 상기 데이터를 기록하는 단계는 상기 제2 세트의 논리적 메모리 뱅크들 중 상기 적어도 하나의 논리적 메모리 뱅크를 형성하는 상기 제1 세트의 논리적 메모리 뱅크들 중 논리적 메모리 뱅크들에 상기 데이터를 기록하는 단계를 포함하는, 프로세서 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5항에 있어서, 상기 복수의 물리적 메모리 뱅크들 상에서 상기 동작들을 실행하기 위한 상기 요청은 머신 러닝 모델을 사용하여 상기 기록된 데이터를 프로세싱하도록 구성된 하나 이상의 컴퓨트 유닛들에서 수신되는, 프로세서 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6항에 있어서, 상기 복수의 물리적 메모리 뱅크들 상에서 상기 동작들을 실행하기 위한 상기 요청은 멀티플렉서를 통해 선택된, 상기 하나 이상의 컴퓨트 유닛들에서의 데이터 또는 프로세서와 연관된 메모리에서의 데이터에 기초하는, 프로세서 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항에 있어서,상기 복수의 물리적 메모리 뱅크들 상에서 다른 동작들을 실행하기 위한 요청을 수신하는 단계 - 상기 다른 동작들을 실행하기 위한 상기 요청은 상기 동작들이 실행되는 상기 복수의 물리적 메모리 뱅크들에 대해 비연속적으로 위치된 물리적 메모리 뱅크에 위치된 다른 데이터와 상호작용하기 위한 요청을 포함함 -; 및상기 다른 동작들을 실행하기 위한 상기 요청을 수신하는 것에 응답하여, 상기 공유된 메모리 크로스바를 통해 상기 복수의 논리적 메모리 뱅크들 중 상기 하나 이상의 논리적 메모리 뱅크들 상에서 상기 다른 동작들을 실행하는 단계를 더 포함하는, 프로세서 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 시스템으로서,실행가능 명령어들이 저장된 메모리; 및프로세서를 포함하고, 상기 프로세서는, 상기 시스템으로 하여금, 기본 크기를 갖는 복수의 물리적 메모리 뱅크들을 복수의 논리적 메모리 뱅크들로 정리하고; 상기 복수의 물리적 메모리 뱅크들 상에서 동작들을 실행하기 위한 요청을 수신하고 - 상기 동작들을 실행하기 위한 상기 요청은 상기 기본 크기에 기초하여 샘플 폭을 갖는 데이터와 상호작용하기 위한 요청을 포함함 -; 상기 동작들을 실행하기 위한 요청을 수신하는 것에 응답하여, 상기 복수의 논리적 메모리 뱅크들에 걸쳐 공유된 메모리 크로스바를 통해 상기 복수의 논리적 메모리 뱅크들 중 하나 이상의 논리적 메모리 뱅크들 상에서 상기 동작들을 실행하게 하기 위해 상기 실행가능 명령어들을 실행하도록 구성되고, 상기 동작들이 실행되는 상기 데이터의 양은 상기 샘플 폭의 배수이고, 상기 하나 이상의 논리적 메모리 뱅크들 중 각각의 논리적 메모리 뱅크는 상기 기본 크기 및 승수 값에 기초한 크기를 갖는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9항에 있어서, 상기 복수의 논리적 메모리 뱅크들은,상기 기본 크기와 동일한 크기를 갖는 제1 세트의 논리적 메모리 뱅크들; 및상기 기본 크기의 2배의 크기를 갖는 제2 세트의 논리적 메모리 뱅크들을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10항에 있어서,동작들을 실행하기 위한 상기 요청은 상기 복수의 물리적 메모리 뱅크들에서 상기 데이터를 판독하기 위한 요청을 더 포함하고,상기 동작들을 실행하기 위해, 상기 프로세서는, 상기 시스템으로 하여금, 상기 공유된 메모리 크로스바를 통해 상기 제2 세트의 논리적 메모리 뱅크들 중 적어도 하나의 논리적 메모리 뱅크에서 상기 데이터를 검색하게 하도록 구성되고,상기 제2 세트의 논리적 메모리 뱅크들 중 상기 적어도 하나의 논리적 메모리 뱅크에서 상기 데이터를 검색하기 위해, 상기 프로세서는, 상기 시스템으로 하여금, 상기 제2 세트의 논리적 메모리 뱅크들 중 상기 적어도 하나의 논리적 메모리 뱅크를 형성하는 상기 제1 세트의 논리적 메모리 뱅크들 중의 논리적 메모리 뱅크들에서 상기 데이터를 검색하게 하도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서, 상기 프로세서는, 상기 시스템으로 하여금, 머신 러닝 모델을 사용하여 상기 검색된 데이터를 프로세싱하도록 구성된 하나 이상의 컴퓨트 유닛들에 상기 검색된 데이터를 출력하게 하도록 추가로 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제10항에 있어서,동작들을 실행하기 위한 상기 요청은 상기 복수의 물리적 메모리 뱅크들에 상기 데이터를 기록하기 위한 요청을 포함하고,상기 동작들을 실행하기 위해, 상기 프로세서는, 상기 시스템으로 하여금, 상기 공유된 메모리 크로스바를 통해 상기 제2 세트의 논리적 메모리 뱅크들 중 적어도 하나의 논리적 메모리 뱅크에 상기 데이터를 기록하게 하도록 구성되고,상기 제2 세트의 논리적 메모리 뱅크들 중 상기 적어도 하나의 논리적 메모리 뱅크에 상기 데이터를 기록하는 것은 상기 제2 세트의 논리적 메모리 뱅크들 중 상기 적어도 하나의 논리적 메모리 뱅크를 형성하는 상기 제1 세트의 논리적 메모리 뱅크들 중의 논리적 메모리 뱅크들에 상기 데이터를 기록하는 것을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13항에 있어서, 상기 복수의 물리적 메모리 뱅크들 상에서 상기 동작들을 실행하기 위한 상기 요청은 머신 러닝 모델을 사용하여 상기 기록된 데이터를 프로세싱하도록 구성된 하나 이상의 컴퓨트 유닛들에서 수신되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14항에 있어서, 상기 복수의 물리적 메모리 뱅크들 상에서 상기 동작들을 실행하기 위한 상기 요청은 멀티플렉서를 통해 선택된, 상기 하나 이상의 컴퓨트 유닛들에서의 데이터 또는 상기 프로세서와 연관된 다른 메모리에서의 데이터에 기초하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제9항에 있어서, 상기 프로세서는, 상기 시스템으로 하여금,상기 복수의 물리적 메모리 뱅크들 상에서 다른 동작들을 실행하기 위한 요청을 수신하고 - 상기 다른 동작들을 실행하기 위한 상기 요청은 상기 동작들이 실행되는 상기 복수의 물리적 메모리 뱅크들에 대해 비연속적으로 위치된 물리적 메모리 뱅크에 위치된 다른 데이터와 상호작용하기 위한 요청을 포함함 -;상기 다른 동작들을 실행하기 위한 상기 요청을 수신하는 것에 응답하여, 상기 공유된 메모리 크로스바를 통해 상기 복수의 논리적 메모리 뱅크들 중 상기 하나 이상의 논리적 메모리 뱅크들 상에서 상기 다른 동작들을 실행하게 하도록 추가로 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 시스템으로서,기본 크기를 갖는 복수의 물리적 메모리 뱅크들을 복수의 논리적 메모리 뱅크들로 정리하기 위한 수단;상기 복수의 물리적 메모리 뱅크들 상에서 동작들을 실행하기 위한 요청을 수신하기 위한 수단 - 상기 동작들을 실행하기 위한 상기 요청은 상기 기본 크기에 기초하여 샘플 폭을 갖는 데이터와 상호작용하기 위한 요청을 포함함 -; 및상기 동작들을 실행하기 위한 상기 요청을 수신하는 것에 응답하여, 상기 복수의 논리적 메모리 뱅크들에 걸쳐 공유된 메모리 크로스바를 통해 상기 복수의 논리적 메모리 뱅크들 중 하나 이상의 논리적 메모리 뱅크들 상에서 상기 동작들을 실행하기 위한 수단을 포함하며, 상기 동작들이 실행되는 상기 데이터의 양은 상기 샘플 폭의 배수이고, 상기 하나 이상의 논리적 메모리 뱅크들 중 각각의 논리적 메모리 뱅크는 상기 기본 크기 및 승수 값에 기초한 크기를 갖는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17항에 있어서, 상기 복수의 논리적 메모리 뱅크들은,상기 기본 크기와 동일한 크기를 갖는 제1 세트의 논리적 메모리 뱅크들; 및상기 기본 크기의 2배의 크기를 갖는 제2 세트의 논리적 메모리 뱅크들을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18항에 있어서,동작들을 실행하기 위한 상기 요청은 상기 복수의 물리적 메모리 뱅크들에서 상기 데이터를 판독하기 위한 요청을 더 포함하고,상기 동작들을 실행하기 위한 상기 수단은 상기 공유된 메모리 크로스바를 통해 상기 제2 세트의 논리적 메모리 뱅크들 중 적어도 하나의 논리적 메모리 뱅크에서 상기 데이터를 검색하기 위한 상기 수단을 포함하고,상기 제2 세트의 논리적 메모리 뱅크들 중 상기 적어도 하나의 논리적 메모리 뱅크에서 상기 데이터를 검색하기 위한 상기 수단은 상기 제2 세트의 논리적 메모리 뱅크들 중 상기 적어도 하나의 논리적 메모리 뱅크를 형성하는 상기 제1 세트의 논리적 메모리 뱅크들 중의 논리적 메모리 뱅크들에서 상기 데이터를 검색하기 위한 수단을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제19항에 있어서, 머신 러닝 모델을 사용하여 상기 검색된 데이터를 프로세싱하도록 구성된 하나 이상의 컴퓨트 유닛들에 상기 검색된 데이터를 출력하기 위한 수단을 더 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제18항에 있어서,동작들을 실행하기 위한 상기 요청은 상기 복수의 물리적 메모리 뱅크들에 상기 데이터를 기록하기 위한 요청을 포함하고,상기 동작들을 실행하기 위한 상기 수단은 상기 공유된 메모리 크로스바를 통해 상기 제2 세트의 논리적 메모리 뱅크들 중 적어도 하나의 논리적 메모리 뱅크에 상기 데이터를 기록하기 위한 수단을 포함하고,상기 제2 세트의 논리적 메모리 뱅크들 중 상기 적어도 하나의 논리적 메모리 뱅크에 상기 데이터를 기록하기 위한 상기 수단은 상기 제2 세트의 논리적 메모리 뱅크들 중 상기 적어도 하나의 논리적 메모리 뱅크를 형성하는 상기 제1 세트의 논리적 메모리 뱅크들 중의 논리적 메모리 뱅크들에 상기 데이터를 기록하기 위한 수단을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제21항에 있어서, 상기 복수의 물리적 메모리 뱅크들 상에서 상기 동작들을 실행하기 위한 상기 요청을 수신하기 위한 상기 수단은 머신 러닝 모델을 사용하여 상기 기록된 데이터를 프로세싱하도록 구성된 하나 이상의 컴퓨트 유닛들에서 상기 요청을 수신하기 위한 수단을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제22항에 있어서, 상기 복수의 물리적 메모리 뱅크들 상에서 상기 동작들을 실행하기 위한 상기 요청은 멀티플렉서를 통해 선택된, 상기 하나 이상의 컴퓨트 유닛들에서의 데이터 또는 프로세서와 연관된 메모리에서의 데이터에 기초하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제17항에 있어서,상기 복수의 물리적 메모리 뱅크들 상에서 다른 동작들을 실행하기 위한 요청을 수신하기 위한 수단 - 상기 다른 동작들을 실행하기 위한 상기 요청은 상기 동작들이 실행되는 상기 복수의 물리적 메모리 뱅크들에 대해 비연속적으로 위치된 물리적 메모리 뱅크에 위치된 다른 데이터와 상호작용하기 위한 요청을 포함함 -; 및상기 다른 동작들을 실행하기 위한 상기 요청을 수신하는 것에 응답하여, 상기 공유된 메모리 크로스바를 통해 상기 복수의 논리적 메모리 뱅크들 중 상기 하나 이상의 논리적 메모리 뱅크들 상에서 상기 다른 동작들을 실행하기 위한 수단을 더 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 명령어들이 저장되어 있는 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서, 상기 명령어들은, 프로세서에 의해 실행될 때, 동작을 수행하고, 상기 동작은,기본 크기를 갖는 복수의 물리적 메모리 뱅크들을 복수의 논리적 메모리 뱅크들로 정리하고;상기 복수의 물리적 메모리 뱅크들 상에서 동작들을 실행하기 위한 요청을 수신하고 - 상기 동작들을 실행하기 위한 상기 요청은 상기 기본 크기에 기초하여 샘플 폭을 갖는 데이터와 상호작용하기 위한 요청을 포함함 -; 및상기 동작들을 실행하기 위한 상기 요청을 수신하는 것에 응답하여, 상기 복수의 논리적 메모리 뱅크들에 걸쳐 공유된 메모리 크로스바를 통해 상기 복수의 논리적 메모리 뱅크들 중 하나 이상의 논리적 메모리 뱅크들 상에서 상기 동작들을 실행하는 것을 포함하며, 상기 동작들이 실행되는 상기 데이터의 양은 상기 샘플 폭의 배수이고, 상기 하나 이상의 논리적 메모리 뱅크들 중 각각의 논리적 메모리 뱅크는 상기 기본 크기 및 승수 값에 기초한 크기를 갖는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니아주 샌 디에고 모어하우스 드라이브 ****</address><code>519980798710</code><country>미국</country><engName>QUALCOMM INCORPORATED</engName><name>퀄컴 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리포...</address><code> </code><country>인도</country><engName>AWASTHI, Aditya</engName><name>아와스티, 아디트야</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리포...</address><code> </code><country>대만</country><engName>YU, Tsung-Han</engName><name>위, 충-한</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리포...</address><code> </code><country>미국</country><engName>LI, Troy</engName><name>리, 트로이</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리포...</address><code> </code><country>인도</country><engName>BALASUBRAMANIAN, Sundar Rajan</engName><name>발라수브라마니안, 순다르 라잔</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리포...</address><code> </code><country>인도</country><engName>NAYAK, Ankita</engName><name>나약, 안키타</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리포...</address><code> </code><country>미국</country><engName>KANG, Leiter</engName><name>강, 라이터</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 중구 서소문로 **, *층(서소문동)</address><code>920241000417</code><country>대한민국</country><engName>NAM IP GROUP</engName><name>특허법인(유)남아이피그룹</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2023.03.29</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>18/192,033</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2025.09.17</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-1065890-44</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2025.10.31</receiptDate><receiptNumber>1-5-2025-0184611-06</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020257031074.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c938bcc4d756f6cb6d498531216c10dad79139411f4b897b367d3bd1796c740550ecdb6482e4c56b899aa69b3a8cea8a864c3996a2582ddbddf</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf44990083a1ba9f0bef1d6cd04ec64e7440163734eefba2b9c4edc966a6bd48804adc111bce8c20c4feeb321c73ad56af6d2a5368a2d2640e</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>