<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:03:57.357</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2019.03.22</applicationDate><applicationFlag>특허</applicationFlag><applicationNumber>10-2025-7022351</applicationNumber><claimCount>101</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>다운링크 제어 정보 포맷 사이징을 위한 시스템들 및 방법들</inventionTitle><inventionTitleEng>SYSTEMS AND METHODS FOR DOWNLINK CONTROL INFORMATION FORMAT  SIZING</inventionTitleEng><openDate>2025.07.17</openDate><openNumber>10-2025-0109792</openNumber><originalApplicationDate>2019.03.22</originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/분할</originalApplicationKind><originalApplicationNumber>10-2020-7027204</originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.07.03</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2025.07.03</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 1/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 5/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 72/232</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 72/0446</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 72/0453</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo><familyApplicationNumber>1020207027204</familyApplicationNumber></familyInfo></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 동시 사용을 위한 다운링크 제어 정보 (DCI) 포맷들의 세트에 대한 DCI 포맷 사이즈들의 수를 제한하기 위해 DCI 포맷들의 사이즈 매칭을 제공하도록 구성된 시스템들 및 방법들이 설명된다. 본 개시의 실시형태들에 따르면, 동시 사용을 위한 DCI 포맷들의 세트에 대한 DCI 포맷 사이즈들의 수를 제한하기 위해 DCI 포맷들의 세트 중의 적어도 2 개의 DCI 포맷들을 사이즈 매칭하는 것이 구현된다. DCI 포맷들의 세트에 대한 DCI 포맷 사이즈들의 수에 대한 제한들은 무선 통신 슬롯 당 DCI 포맷 사이즈들의 총 수에 기초하는 DCI 사이즈 파라미터의 제 1 수와 무선 통신 슬롯 당 식별자를 사용하여 인코딩된 DCI 페이로드를 반송하는데 사용된 DCI 포맷들에 대한 DCI 포맷 사이즈들의 총 수에 기초하는 DCI 사이즈 파라미터의 제 2 수 양자에 대응할 수도 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2019.09.26</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2019183443</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2019.03.22</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2019/023521</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 복수의 다운링크 제어 정보 (DCI) 포맷들을 사용하는 무선 통신의 방법으로서, 무선 통신들 동안 동시 사용을 위한 상기 복수의 DCI 포맷들 중의 DCI 포맷들의 세트를 결정하는 단계로서, 상기 복수의 DCI 포맷들 중의 DCI 포맷들은 상이한 사이즈들로 이루어지도록 구성가능한, 상기 DCI 포맷들의 세트를 결정하는 단계; 및 상기 DCI 포맷들의 세트가 동시 사용을 위한 DCI 포맷 사이즈들의 총 수에 대한 하나 이상의 사이즈 제한들을 충족하도록, 상이한 사이즈들로 이루어지도록 구성가능한 상기 DCI 포맷들의 세트 중의 적어도 2 개의 DCI 포맷들을 사이즈 매칭하는 단계를 포함하고,동시 사용을 위한 상기 DCI 포맷 사이즈들의 상기 총 수에 대한 상기 하나 이상의 사이즈 제한들은 동시 사용을 위한 상기 DCI 포맷들의 세트에 대한 DCI 포맷 사이즈들의 수를 DCI 사이즈 파라미터의 제 1 수 및 DCI 사이즈 파라미터의 제 2 수 양자로 제한하는, 복수의 다운링크 제어 정보 (DCI) 포맷들을 사용하는 무선 통신의 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제 1 항에 있어서, 상기 DCI 사이즈 파라미터의 제 1 수는 무선 통신 슬롯 당 DCI 포맷 사이즈들의 총 수에 기초하며, 상기 DCI 사이즈 파라미터의 제 2 수는 무선 통신 슬롯 당 식별자를 사용하여 인코딩된 DCI 페이로드를 반송하는데 사용된 DCI 포맷들에 대한 DCI 포맷 사이즈들의 총 수에 기초하는, 복수의 다운링크 제어 정보 (DCI) 포맷들을 사용하는 무선 통신의 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제 2 항에 있어서, 상기 DCI 사이즈 파라미터의 제 1 수는 상기 복수의 DCI 포맷들 중의 DCI 포맷들의 수 미만인, 복수의 다운링크 제어 정보 (DCI) 포맷들을 사용하는 무선 통신의 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제 3 항에 있어서, 상기 DCI 사이즈 파라미터의 제 1 수는 상기 DCI 사이즈 파라미터의 제 2 수보다 더 큰, 복수의 다운링크 제어 정보 (DCI) 포맷들을 사용하는 무선 통신의 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제 4 항에 있어서, 상기 DCI 사이즈 파라미터의 제 1 수는 4 이고, 상기 DCI 사이즈 파라미터의 제 2 수는 3 인, 복수의 다운링크 제어 정보 (DCI) 포맷들을 사용하는 무선 통신의 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제 1 항에 있어서, 상기 사이즈 매칭하는 단계는 무선 통신들 동안 동적으로 수행되는, 복수의 다운링크 제어 정보 (DCI) 포맷들을 사용하는 무선 통신의 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제 6 항에 있어서, 상기 사이즈 매칭하는 단계를 동적으로 수행하는 것은, 무선 통신 슬롯 단위로 무선 통신 슬롯 상에서 상기 DCI 포맷들의 세트 중의 상기 적어도 2 개의 DCI 포맷들을 동적으로 사이즈 매칭하는 것을 포함하는, 복수의 다운링크 제어 정보 (DCI) 포맷들을 사용하는 무선 통신의 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제 6 항에 있어서, 상기 사이즈 매칭하는 단계를 동적으로 수행하는 것은, 상기 DCI 포맷들의 세트 중의 적어도 하나의 DCI 포맷이 탐색되는 탐색 공간의 모니터링 주기 또는 모니터링 기회에 기초하여 상기 DCI 포맷들의 세트 중의 상기 적어도 2 개의 DCI 포맷들을 동적으로 사이즈 매칭하는 것을 포함하는, 복수의 다운링크 제어 정보 (DCI) 포맷들을 사용하는 무선 통신의 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제 8 항에 있어서, 상기 DCI 포맷들의 세트 중의 상기 적어도 2 개의 DCI 포맷들을 동적으로 사이즈 매칭하는 것은, DCI 사이즈 파라미터의 제 1 수와 DCI 사이즈 파라미터의 제 2 수 중 적어도 하나에 대하여 DCI 포맷 사이즈들의 가장 큰 수를 가지는 모니터링 주기에서의 무선 통신 슬롯에 기초하고, 상기 DCI 사이즈 파라미터의 제 1 수는 무선 통신 슬롯 당 DCI 포맷 사이즈들의 총 수에 기초하며, 상기 DCI 사이즈 파라미터의 제 2 수는 무선 통신 슬롯 당 식별자를 사용하여 인코딩된 DCI 페이로드를 반송하는데 사용된 DCI 포맷들에 대한 DCI 포맷 사이즈들의 총 수에 기초하는, 복수의 다운링크 제어 정보 (DCI) 포맷들을 사용하는 무선 통신의 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제 6 항에 있어서, 상기 사이즈 매칭하는 단계를 동적으로 수행하는 것은, 캐리어 대역폭 부분 (BWP) 스위칭에 대하여 동적으로 상기 DCI 포맷들의 세트 중의 상기 적어도 2 개의 DCI 포맷들을 동적으로 사이즈 매칭하는 것을 포함하는, 복수의 다운링크 제어 정보 (DCI) 포맷들을 사용하는 무선 통신의 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제 6 항에 있어서, 동적 사이즈 매칭이 수행되는 상기 DCI 포맷들의 세트 중의 상기 적어도 2 개의 DCI 포맷들은 업링크 스케줄링 DCI 포맷 및 다운링크 스케줄링 DCI 포맷을 포함하고, 상기 방법은 동적 사이즈 매칭을 위해 무선 리소스 제어 (RRC) 구성을 사용하는 단계를 더 포함하는, 복수의 다운링크 제어 정보 (DCI) 포맷들을 사용하는 무선 통신의 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제 6 항에 있어서, 상기 DCI 포맷들의 세트가 DCI 사이즈 파라미터의 제 2 수보다 더 큰, 무선 통신 슬롯 당 식별자를 사용하여 인코딩된 DCI 페이로드를 반송하는데 사용된 DCI 포맷들에 대한 DCI 포맷 사이즈들의 총 수를 포함하는 것을 결정하는 단계로서, 상기 DCI 사이즈 파라미터의 제 2 수는 무선 통신 슬롯 당 식별자를 사용하여 인코딩된 DCI 페이로드를 반송하는데 사용된 DCI 포맷들에 대한 DCI 포맷 사이즈들의 총 수에 기초하는, 상기 DCI 포맷들의 세트가 DCI 사이즈 파라미터의 제 2 수보다 더 큰 DCI 포맷 사이즈들의 총 수를 포함하는 것을 결정하는 단계; 및 상기 DCI 포맷들의 세트에 대한 구성된 DCI 사이즈에 기초하여 상기 DCI 포맷들의 세트 중의 상기 적어도 2 개의 DCI 포맷들을 동적으로 사이즈 매칭하는 단계를 더 포함하는, 복수의 다운링크 제어 정보 (DCI) 포맷들을 사용하는 무선 통신의 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제 6 항에 있어서, 상기 DCI 포맷들의 세트가 DCI 사이즈 파라미터의 제 1 수보다 더 큰 무선 통신 슬롯 당 DCI 포맷 사이즈들의 총 수를 포함하는 것을 결정하는 단계로서, 상기 DCI 사이즈 파라미터의 제 1 수는 무선 통신 슬롯 당 DCI 포맷 사이즈들의 총 수에 기초하는, 상기 DCI 포맷들의 세트가 DCI 사이즈 파라미터의 제 1 수보다 더 큰 무선 통신 슬롯 당 DCI 포맷 사이즈들의 총 수를 포함하는 것을 결정하는 단계; 및 상기 DCI 포맷들의 세트에 대한 구성된 DCI 사이즈에 기초하여 상기 DCI 포맷들의 세트 중의 상기 적어도 2 개의 DCI 포맷들을 동적으로 사이즈 매칭하는 단계를 더 포함하는, 복수의 다운링크 제어 정보 (DCI) 포맷들을 사용하는 무선 통신의 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제 6 항에 있어서, 상기 적어도 2 개의 DCI 포맷들 중의 제 2 DCI 포맷에 대해 사이즈 매칭이 동적으로 제공되는, 상기 적어도 2 개의 DCI 포맷들 중의 제 1 DCI 포맷의 정보를 패딩하는 단계를 더 포함하는, 복수의 다운링크 제어 정보 (DCI) 포맷들을 사용하는 무선 통신의 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제 6 항에 있어서, 상기 적어도 2 개의 DCI 포맷들 중의 제 2 DCI 포맷에 대해 사이즈 매칭이 동적으로 제공되는, 상기 적어도 2 개의 DCI 포맷들 중의 제 1 DCI 포맷의 정보를 절단하는 단계를 더 포함하는, 복수의 다운링크 제어 정보 (DCI) 포맷들을 사용하는 무선 통신의 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제 6 항에 있어서, 상기 사이즈 매칭하는 단계는, 상기 적어도 2 개의 DCI 포맷들 중의 제 1 DCI 포맷의 리소스 할당 (RA) 사이즈를 상기 적어도 2 개의 DCI 포맷들 중의 제 2 DCI 포맷의 RA 사이즈에 사이즈 매칭하는 단계; 및 상기 제 1 DCI 포맷의 총 DCI 페이로드 사이즈를, 상기 제 1 DCI 포맷의 DCI 페이로드의 정보를 패딩 또는 절단함으로써, 상기 제 2 DCI 포맷의 총 DCI 페이로드 사이즈에 사이즈 매칭하는 단계를 포함하는, 복수의 다운링크 제어 정보 (DCI) 포맷들을 사용하는 무선 통신의 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제 6 항에 있어서, 상기 사이즈 매칭하는 단계는, 상기 적어도 2 개의 DCI 포맷들 중의 제 1 DCI 포맷의 총 DCI 페이로드 사이즈를 상기 적어도 2 개의 DCI 포맷들 중의 제 2 DCI 포맷의 총 DCI 페이로드 사이즈에 사이즈 매칭하는 것을 시도하기 위해 초기 캐리어 대역폭 부분 (BWP) 의 리소스 할당 (RA) 사이즈를 사용하는 단계; 및 상기 초기 BWP 의 상기 RA 사이즈를 사용하여 상기 제 1 DCI 포맷의 상기 총 DCI 페이로드 사이즈가 상기 제 2 DCI 포맷의 상기 총 DCI 페이로드 사이즈와 매칭하지 않는 경우, 상기 제 1 DCI 포맷의 상기 총 DCI 페이로드 사이즈를, 상기 제 1 DCI 포맷의 DCI 페이로드의 정보를 패딩 또는 절단함으로써, 상기 제 2 DCI 포맷의 상기 총 DCI 페이로드 사이즈에 사이즈 매칭하는 단계를 포함하는, 복수의 다운링크 제어 정보 (DCI) 포맷들을 사용하는 무선 통신의 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제 6 항에 있어서, 상기 사이즈 매칭하는 단계는, 상기 적어도 2 개의 DCI 포맷들 중의 제 1 DCI 포맷의 총 DCI 페이로드 사이즈를 상기 적어도 2 개의 DCI 포맷들 중의 제 2 DCI 포맷의 총 DCI 페이로드 사이즈에 사이즈 매칭하는 것을 시도하기 위해 활성 캐리어 대역폭 부분 (BWP) 의 리소스 할당 (RA) 사이즈를 사용하는 단계; 및 상기 활성 BWP 의 상기 RA 사이즈를 사용하여 상기 제 1 DCI 포맷의 상기 총 DCI 페이로드 사이즈가 상기 제 2 DCI 포맷의 상기 총 DCI 페이로드 사이즈와 매칭하지 않는 경우, 상기 제 1 DCI 포맷의 상기 총 DCI 페이로드 사이즈를, 상기 제 1 DCI 포맷의 DCI 페이로드의 정보를 패딩 또는 절단함으로써, 상기 제 2 DCI 포맷의 상기 총 DCI 페이로드 사이즈에 사이즈 매칭하는 단계를 포함하는, 복수의 다운링크 제어 정보 (DCI) 포맷들을 사용하는 무선 통신의 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제 6 항에 있어서, 상기 사이즈 매칭하는 단계는, 상기 적어도 2 개의 DCI 포맷들 중의 다운링크 스케줄링 DCI 포맷의 총 DCI 페이로드 사이즈에서 활성 다운링크 캐리어 대역폭 부분 (BWP) 의 다운링크 스케줄링 DCI 포맷 리소스 할당 (RA) 사이즈를 사용하는 단계; 상기 적어도 2 개의 DCI 포맷들 중의 업링크 스케줄링 DCI 포맷의 총 DCI 페이로드 사이즈에서 활성 업링크 BWP 의 업링크 스케줄링 DCI 포맷 RA 사이즈를 사용하는 단계; 및 상기 다운링크 스케줄링 DCI 포맷의 상기 총 DCI 페이로드 사이즈와 상기 업링크 스케줄링 DCI 포맷의 상기 페이로드 사이즈가 매칭하지 않는 경우, 상기 다운링크 스케줄링 DCI 포맷과 상기 업링크 스케줄링 DCI 포맷 중 하나의 상기 총 DCI 페이로드 사이즈를, 상기 업링크 스케줄링 DCI 포맷 또는 상기 다운링크 스케줄링 DCI 포맷 중 하나의 DCI 페이로드의 정보를 패딩 또는 절단함으로써, 상기 업링크 스케줄링 DCI 포맷과 상기 다운링크 스케줄링 DCI 포맷 중 다른 하나에 사이즈 매칭하는 단계를 포함하는, 복수의 다운링크 제어 정보 (DCI) 포맷들을 사용하는 무선 통신의 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제 6 항에 있어서, 동적 사이즈 매칭이 수행되는 상기 DCI 포맷들의 세트 중의 상기 적어도 2 개의 DCI 포맷들은 업링크에 대해 사용된 제 1 DCI 포맷 및 상기 업링크에 대응하는 보충 업링크에 대해 사용된 제 2 DCI 포맷을 포함하며, 상기 방법은, 상기 제 1 DCI 포맷과 상기 제 2 DCI 포맷 중 하나를, 상기 제 2 DCI 포맷과 상기 제 1 DCI 포맷 중 다른 하나에 대한 구성된 DCI 사이즈에 기초하여, 상기 제 2 DCI 포맷과 상기 제 1 DCI 포맷 중 다른 하나에 사이즈 매칭하는 단계를 포함하는, 복수의 다운링크 제어 정보 (DCI) 포맷들을 사용하는 무선 통신의 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제 6 항에 있어서, 동적 사이즈 매칭이 수행되는 상기 DCI 포맷들의 세트 중의 상기 적어도 2 개의 DCI 포맷들은 다운링크에 대해 사용된 제 1 DCI 포맷 및 상기 다운링크와 연관된 업링크에 대응하는 보충 업링크에 대해 사용된 제 2 DCI 포맷을 포함하며, 상기 방법은, 상기 제 1 DCI 포맷에 대한 구성된 DCI 사이즈에 기초하여 상기 제 2 DCI 포맷을 상기 제 1 DCI 포맷에 사이즈 매칭하는 단계를 포함하는, 복수의 다운링크 제어 정보 (DCI) 포맷들을 사용하는 무선 통신의 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제 6 항에 있어서, 동적 사이즈 매칭이 수행되는 상기 DCI 포맷들의 세트 중의 상기 적어도 2 개의 DCI 포맷들은 다운링크에 대해 사용된 제 1 DCI 포맷, 상기 다운링크에 대응하는 업링크에 대해 사용된 제 2 DCI 포맷, 및 상기 업링크에 대응하는 보충 업링크에 대해 사용된 제 3 DCI 포맷을 포함하며, 상기 방법은, 상기 제 1 DCI 포맷, 상기 제 2 DCI 포맷, 및 상기 제 3 DCI 포맷 중 2 개를, 상기 제 3 DCI 포맷, 상기 제 2 DCI 포맷, 및 상기 제 1 DCI 포맷 중 나머지 하나에 대한 구성된 DCI 사이즈에 기초하여, 상기 제 3 DCI 포맷, 상기 제 2 DCI 포맷, 및 상기 제 1 DCI 포맷 중 나머지 하나에 사이즈 매칭하는 단계를 포함하는, 복수의 다운링크 제어 정보 (DCI) 포맷들을 사용하는 무선 통신의 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제 6 항에 있어서, 상기 DCI 포맷들의 세트는 공통 탐색 공간 (CSS) 에서의 DCI 포맷들 0-0 및 1-0 및 UE-특정 탐색 공간 (USS) 에서의 DCI 포맷들 0-0 및 1-0 을 포함하며, 동시 사용을 위한 상기 DCI 포맷 사이즈들의 상기 총 수에 대한 상기 하나 이상의 사이즈 제한들 중 하나의 DCI 사이즈 제한이 상기 DCI 포맷들의 세트에 대해 충족되지 않는 경우, 상기 적어도 2 개의 DCI 포맷들을 사이즈 매칭하는 단계는 USS 에서의 DCI 포맷들 0-0 및 1-0 을 CSS 에서의 DCI 포맷들 0-0 및 1-0 에 사이즈 매칭하는 단계를 포함하는, 복수의 다운링크 제어 정보 (DCI) 포맷들을 사용하는 무선 통신의 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제 6 항에 있어서, 상기 DCI 포맷들의 세트는 DCI 포맷들 0-0 및 1-0 을 포함하며, 상기 적어도 2 개의 DCI 포맷들을 사이즈 매칭하는 단계는, 상기 DCI 포맷 0-0 의 총 DCI 페이로드 사이즈를 상기 DCI 포맷 1-0 의 총 DCI 페이로드 사이즈에 사이즈 매칭하는 것을 시도하기 위해 초기 업링크 대역폭 부분 (BWP) 의 리소스 할당 (RA) 사이즈를 사이즈 매칭하는 단계, 및 상기 초기 업링크 BWP 의 상기 RA 사이즈를 사용하여 상기 DCI 포맷 0-0 의 상기 총 DCI 페이로드 사이즈가 상기 DCI 포맷 1-0 의 상기 총 DCI 페이로드 사이즈와 매칭하지 않는 경우, 상기 DCI 포맷 0-0 의 상기 총 DCI 페이로드 사이즈를, 상기 DCI 포맷 0-0 의 DCI 페이로드를 제로 패딩함으로써, 상기 DCI 포맷 1-0 의 상기 총 DCI 페이로드 사이즈에 사이즈 매칭하는 단계를 포함하는, 복수의 다운링크 제어 정보 (DCI) 포맷들을 사용하는 무선 통신의 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제 6 항에 있어서, 상기 DCI 포맷들의 세트는 DCI 포맷들 0-0 및 1-0 을 포함하며, 상기 적어도 2 개의 DCI 포맷들을 사이즈 매칭하는 단계는, 상기 DCI 포맷 0-0 의 총 DCI 페이로드 사이즈를 상기 DCI 포맷 1-0 의 총 DCI 페이로드 사이즈에 사이즈 매칭하는 것을 시도하기 위해 활성 다운링크 대역폭 부분 (BWP) 에 대해 다운링크 리소스 할당 (RA) 사이즈를 사이즈 매칭하고 활성 업링크 BWP 에 대해 업링크 RA 사이즈를 사이즈 매칭하는 단계, 및상기 DCI 포맷 0-0 의 상기 총 DCI 페이로드 사이즈가 상기 DCI 포맷 1-0 의 상기 총 DCI 페이로드 사이즈와 매칭하지 않는 경우, 상기 DCI 포맷 0-0 의 상기 총 DCI 페이로드 사이즈와 상기 DCI 포맷 1-0 의 상기 총 DCI 페이로드 사이즈를, 상기 DCI 포맷 0-0 또는 상기 DCI 포맷 1-0 의 DCI 페이로드를 제로 패딩함으로써, 사이즈 매칭하는 단계를 포함하는, 복수의 다운링크 제어 정보 (DCI) 포맷들을 사용하는 무선 통신의 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제 6 항에 있어서, 상기 적어도 2 개의 DCI 포맷들을 사이즈 매칭하는 단계는, 프라이머리 링크에 대해 사용된 DCI 포맷에 대한 DCI 포맷 사이즈와 보충 링크에 대해 사용된 DCI 포맷에 대한 DCI 포맷 사이즈를, 상기 프라이머리 링크에 대한 구성된 DCI 사이즈와 상기 보충 링크에 대한 구성된 DCI 사이즈 중 최대 구성된 DCI 사이즈에 기초하여, 사이즈 매칭하는 단계를 포함하는, 복수의 다운링크 제어 정보 (DCI) 포맷들을 사용하는 무선 통신의 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제 6 항에 있어서, 상기 적어도 2 개의 DCI 포맷들을 사이즈 매칭하는 단계는, 보충 링크에 대해 사용된 DCI 포맷에 대한 DCI 포맷 사이즈를 대응하는 프라이머리 링크에 대해 사용된 DCI 포맷에 대한 구성된 DCI 사이즈에 사이즈 매칭하는 단계를 포함하는, 복수의 다운링크 제어 정보 (DCI) 포맷들을 사용하는 무선 통신의 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제 6 항에 있어서, 상기 적어도 2 개의 DCI 포맷들을 사이즈 매칭하는 단계는, 활성 대역폭 부분 (BWP) 에 기초하여 프라이머리 다운링크에 대해 사용된 DCI 포맷에 대한 DCI 포맷 사이즈, 프라이머리 업링크에 대해 사용된 DCI 포맷에 대한 DCI 포맷 사이즈, 및 보충 링크에 대해 사용된 DCI 포맷에 대한 DCI 포맷 사이즈를 사이즈 매칭하는 단계를 포함하는, 복수의 다운링크 제어 정보 (DCI) 포맷들을 사용하는 무선 통신의 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제 1 항에 있어서, DCI 페이로드를 인코딩하기 위해 사용된 식별자는 셀 무선 네트워크 임시 식별자 (C-RNTI) 를 포함하는, 복수의 다운링크 제어 정보 (DCI) 포맷들을 사용하는 무선 통신의 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 복수의 다운링크 제어 정보 (DCI) 포맷들을 사용하는 무선 통신을 위해 구성된 장치로서, 무선 통신들 동안 동시 사용을 위한 상기 복수의 DCI 포맷들 중의 DCI 포맷들의 세트를 결정하는 수단으로서, 상기 복수의 DCI 포맷들 중의 DCI 포맷들은 상이한 사이즈들로 이루어지도록 구성가능한, 상기 DCI 포맷들의 세트를 결정하는 수단; 및 상기 DCI 포맷들의 세트가 동시 사용을 위한 DCI 포맷 사이즈들의 총 수에 대한 하나 이상의 사이즈 제한들을 충족하도록, 상이한 사이즈들로 이루어지도록 구성가능한 상기 DCI 포맷들의 세트 중의 적어도 2 개의 DCI 포맷들을 사이즈 매칭하는 수단을 포함하고,동시 사용을 위한 상기 DCI 포맷 사이즈들의 수에 대한 상기 하나 이상의 사이즈 제한들은 동시 사용을 위한 상기 DCI 포맷들의 세트에 대한 DCI 포맷 사이즈들의 수를 DCI 사이즈 파라미터의 제 1 수 및 DCI 사이즈 파라미터의 제 2 수 양자로 제한하는, 복수의 다운링크 제어 정보 (DCI) 포맷들을 사용하는 무선 통신을 위해 구성된 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제 30 항에 있어서, 상기 DCI 사이즈 파라미터의 제 1 수는 무선 통신 슬롯 당 DCI 포맷 사이즈들의 총 수에 기초하며, 상기 DCI 사이즈 파라미터의 제 2 수는 무선 통신 슬롯 당 식별자를 사용하여 인코딩된 DCI 페이로드를 반송하는데 사용된 DCI 포맷들에 대한 DCI 포맷 사이즈들의 총 수에 기초하는, 복수의 다운링크 제어 정보 (DCI) 포맷들을 사용하는 무선 통신을 위해 구성된 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제 31 항에 있어서, 상기 DCI 사이즈 파라미터의 제 1 수는 상기 복수의 DCI 포맷들 중의 DCI 포맷들의 수 미만인, 복수의 다운링크 제어 정보 (DCI) 포맷들을 사용하는 무선 통신을 위해 구성된 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제 32 항에 있어서, 상기 DCI 사이즈 파라미터의 제 1 수는 상기 DCI 사이즈 파라미터의 제 2 수보다 더 큰, 복수의 다운링크 제어 정보 (DCI) 포맷들을 사용하는 무선 통신을 위해 구성된 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제 30 항에 있어서, 상기 사이즈 매칭하는 것은 상기 무선 통신들 동안 동적으로 수행되는, 복수의 다운링크 제어 정보 (DCI) 포맷들을 사용하는 무선 통신을 위해 구성된 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제 34 항에 있어서, 상기 DCI 포맷들의 세트 중의 적어도 하나의 DCI 포맷이 탐색되는 탐색 공간의 모니터링 주기 또는 모니터링 기회에 기초하여 상기 DCI 포맷들의 세트 중의 상기 적어도 2 개의 DCI 포맷들을 동적으로 사이즈 매칭하는 수단을 더 포함하는, 복수의 다운링크 제어 정보 (DCI) 포맷들을 사용하는 무선 통신을 위해 구성된 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제 34 항에 있어서, 캐리어 대역폭 부분 (BWP) 스위칭에 대하여 동적으로 상기 DCI 포맷들의 세트 중의 상기 적어도 2 개의 DCI 포맷들을 동적으로 사이즈 매칭하는 수단을 더 포함하는, 복수의 다운링크 제어 정보 (DCI) 포맷들을 사용하는 무선 통신을 위해 구성된 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제 34 항에 있어서, 동적 사이즈 매칭이 수행되는 상기 DCI 포맷들의 세트 중의 상기 적어도 2 개의 DCI 포맷들은 업링크 스케줄링 DCI 포맷 및 다운링크 스케줄링 DCI 포맷을 포함하며, 상기 장치는, 상기 동적 사이즈 매칭을 위해 무선 리소스 제어 (RRC) 구성을 사용하는 수단을 더 포함하는, 복수의 다운링크 제어 정보 (DCI) 포맷들을 사용하는 무선 통신을 위해 구성된 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제 34 항에 있어서, 상기 DCI 포맷들의 세트가 DCI 사이즈 파라미터의 제 2 수보다 더 큰 무선 통신 슬롯 당 식별자를 사용하여 인코딩된 DCI 페이로드를 반송하는데 사용된 DCI 포맷들에 대한 DCI 포맷 사이즈들의 총 수를 포함하는 것을 결정하는 수단으로서, 상기 DCI 사이즈 파라미터의 제 2 수는 무선 통신 슬롯 당 식별자를 사용하여 인코딩된 DCI 페이로드를 반송하는데 사용된 DCI 포맷들에 대한 DCI 포맷 사이즈들의 총 수에 기초하는, 상기 DCI 포맷들의 세트가 DCI 사이즈 파라미터의 제 2 수보다 더 큰 DCI 포맷 사이즈들의 총 수를 포함하는 것을 결정하는 수단; 및 상기 DCI 포맷들의 세트에 대한 구성된 DCI 사이즈에 기초하여 상기 DCI 포맷들의 세트 중의 상기 적어도 2 개의 DCI 포맷들을 동적으로 사이즈 매칭하는 수단을 더 포함하는, 복수의 다운링크 제어 정보 (DCI) 포맷들을 사용하는 무선 통신을 위해 구성된 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제 34 항에 있어서, 상기 DCI 포맷들의 세트가 DCI 사이즈 파라미터의 제 1 수보다 더 큰 무선 통신 슬롯 당 DCI 포맷 사이즈들의 총 수를 포함하는 것을 결정하는 수단으로서, 상기 DCI 사이즈 파라미터의 제 1 수는 무선 통신 슬롯 당 DCI 포맷 사이즈들의 총 수에 기초하는, 상기 DCI 포맷들의 세트가 DCI 사이즈 파라미터의 제 1 수보다 더 큰 무선 통신 슬롯 당 DCI 포맷 사이즈들의 총 수를 포함하는 것을 결정하는 수단; 및 상기 DCI 포맷들의 세트에 대한 구성된 DCI 사이즈에 기초하여 상기 DCI 포맷들의 세트 중의 상기 적어도 2 개의 DCI 포맷들을 동적으로 사이즈 매칭하는 수단을 더 포함하는, 복수의 다운링크 제어 정보 (DCI) 포맷들을 사용하는 무선 통신을 위해 구성된 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제 34 항에 있어서, 상기 사이즈 매칭하는 수단은, 상기 적어도 2 개의 DCI 포맷들 중의 제 1 DCI 포맷의 리소스 할당 (RA) 사이즈를 상기 적어도 2 개의 DCI 포맷들 중의 제 2 DCI 포맷의 RA 사이즈에 사이즈 매칭하는 수단; 및 상기 제 1 DCI 포맷의 총 DCI 페이로드 사이즈를, 상기 제 1 DCI 포맷의 DCI 페이로드의 정보를 패딩 또는 절단함으로써, 상기 제 2 DCI 포맷의 총 DCI 페이로드 사이즈에 사이즈 매칭하는 수단을 포함하는, 복수의 다운링크 제어 정보 (DCI) 포맷들을 사용하는 무선 통신을 위해 구성된 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제 34 항에 있어서, 상기 사이즈 매칭하는 수단은, 상기 적어도 2 개의 DCI 포맷들 중의 제 1 DCI 포맷의 총 DCI 페이로드 사이즈를 상기 적어도 2 개의 DCI 포맷들 중의 제 2 DCI 포맷의 총 DCI 페이로드 사이즈에 사이즈 매칭하는 것을 시도하기 위해 초기 캐리어 대역폭 부분 (BWP) 의 리소스 할당 (RA) 사이즈를 사용하는 수단; 및 상기 초기 BWP 의 상기 RA 사이즈를 사용하여 상기 제 1 DCI 포맷의 상기 총 DCI 페이로드 사이즈가 상기 제 2 DCI 포맷의 상기 총 DCI 페이로드 사이즈와 매칭하지 않는 경우, 상기 제 1 DCI 포맷의 상기 총 DCI 페이로드 사이즈를, 상기 제 1 DCI 포맷의 DCI 페이로드의 정보를 패딩 또는 절단함으로써, 상기 제 2 DCI 포맷의 상기 총 DCI 페이로드 사이즈에 사이즈 매칭하는 수단을 포함하는, 복수의 다운링크 제어 정보 (DCI) 포맷들을 사용하는 무선 통신을 위해 구성된 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 제 34 항에 있어서, 상기 사이즈 매칭하는 수단은, 상기 적어도 2 개의 DCI 포맷들 중의 제 1 DCI 포맷의 총 DCI 페이로드 사이즈를 상기 적어도 2 개의 DCI 포맷들 중의 제 2 DCI 포맷의 총 DCI 페이로드 사이즈에 사이즈 매칭하는 것을 시도하기 위해 활성 캐리어 대역폭 부분 (BWP) 의 리소스 할당 (RA) 사이즈를 사용하는 수단; 및 상기 활성 BWP 의 상기 RA 사이즈를 사용하여 상기 제 1 DCI 포맷의 상기 총 DCI 페이로드 사이즈가 상기 제 2 DCI 포맷의 상기 총 DCI 페이로드 사이즈와 매칭하지 않는 경우, 상기 제 1 DCI 포맷의 상기 총 DCI 페이로드 사이즈를, 상기 제 1 DCI 포맷의 DCI 페이로드의 정보를 패딩 또는 절단함으로써, 상기 제 2 DCI 포맷의 상기 총 DCI 페이로드 사이즈에 사이즈 매칭하는 수단을 포함하는, 복수의 다운링크 제어 정보 (DCI) 포맷들을 사용하는 무선 통신을 위해 구성된 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 제 34 항에 있어서, 상기 사이즈 매칭하는 수단은, 상기 적어도 2 개의 DCI 포맷들 중의 다운링크 스케줄링 DCI 포맷의 총 DCI 페이로드 사이즈에서 활성 다운링크 캐리어 대역폭 부분 (BWP) 의 다운링크 스케줄링 DCI 포맷 리소스 할당 (RA) 사이즈를 사용하는 수단; 상기 적어도 2 개의 DCI 포맷들 중의 업링크 스케줄링 DCI 포맷의 총 DCI 페이로드 사이즈에서 활성 업링크 BWP 의 업링크 스케줄링 DCI 포맷 RA 사이즈를 사용하는 수단; 및 상기 다운링크 스케줄링 DCI 포맷의 상기 총 DCI 페이로드 사이즈와 상기 업링크 스케줄링 DCI 포맷의 상기 총 DCI 페이로드 사이즈가 매칭하지 않는 경우, 상기 다운링크 스케줄링 DCI 포맷과 상기 업링크 스케줄링 DCI 포맷 중 하나의 상기 총 DCI 페이로드 사이즈를, 상기 업링크 스케줄링 DCI 포맷 또는 상기 다운링크 스케줄링 DCI 포맷 중 하나의 DCI 페이로드의 정보를 패딩 또는 절단함으로써, 상기 업링크 스케줄링 DCI 포맷과 상기 다운링크 스케줄링 DCI 포맷 중 다른 하나에 사이즈 매칭하는 수단을 포함하는, 복수의 다운링크 제어 정보 (DCI) 포맷들을 사용하는 무선 통신을 위해 구성된 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 제 34 항에 있어서, 동적 사이즈 매칭이 수행되는 상기 DCI 포맷들의 세트 중의 상기 적어도 2 개의 DCI 포맷들은 업링크에 대해 사용된 제 1 DCI 포맷 및 상기 업링크에 대응하는 보충 업링크에 대해 사용된 제 2 DCI 포맷을 포함하며, 상기 장치는, 상기 제 1 DCI 포맷과 상기 제 2 DCI 포맷 중 하나를, 상기 제 2 DCI 포맷과 상기 제 1 DCI 포맷 중 다른 하나에 대한 구성된 DCI 사이즈에 기초하여, 상기 제 2 DCI 포맷과 상기 제 1 DCI 포맷 중 다른 하나에 사이즈 매칭하는 수단을 포함하는, 복수의 다운링크 제어 정보 (DCI) 포맷들을 사용하는 무선 통신을 위해 구성된 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 제 34 항에 있어서, 동적 사이즈 매칭이 수행되는 상기 DCI 포맷들의 세트 중의 상기 적어도 2 개의 DCI 포맷들은 다운링크에 대해 사용된 제 1 DCI 포맷 및 상기 다운링크와 연관된 업링크에 대응하는 보충 업링크에 대해 사용된 제 2 DCI 포맷을 포함하고, 상기 장치는, 상기 제 1 DCI 포맷에 대한 구성된 DCI 사이즈에 기초하여 상기 제 2 DCI 포맷을 상기 제 1 DCI 포맷에 사이즈 매칭하는 수단을 포함하는, 복수의 다운링크 제어 정보 (DCI) 포맷들을 사용하는 무선 통신을 위해 구성된 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 제 34 항에 있어서, 동적 사이즈 매칭이 수행되는 상기 DCI 포맷들의 세트 중의 상기 적어도 2 개의 DCI 포맷들은 다운링크에 대해 사용된 제 1 DCI 포맷, 상기 다운링크에 대응하는 업링크에 대해 사용된 제 2 DCI 포맷, 및 상기 업링크에 대응하는 보충 업링크에 대해 사용된 제 3 DCI 포맷을 포함하며, 상기 장치는, 상기 제 1 DCI 포맷, 상기 제 2 DCI 포맷, 및 상기 제 3 DCI 포맷 중 2 개를, 상기 제 3 DCI 포맷, 상기 제 2 DCI 포맷, 및 상기 제 1 DCI 포맷 중 나머지 하나에 대한 구성된 DCI 사이즈에 기초하여, 상기 제 3 DCI 포맷, 상기 제 2 DCI 포맷, 및 상기 제 1 DCI 포맷 중 나머지 하나에 사이즈 매칭하는 수단을 포함하는, 복수의 다운링크 제어 정보 (DCI) 포맷들을 사용하는 무선 통신을 위해 구성된 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 제 34 항에 있어서, 상기 DCI 포맷들의 세트는 공통 탐색 공간 (CSS) 에서의 DCI 포맷들 0-0 및 1-0 및 UE-특정 탐색 공간 (USS) 에서의 DCI 포맷들 0-0 및 1-0 을 포함하며, 동시 사용을 위한 상기 DCI 포맷 사이즈들의 상기 총 수에 대한 상기 하나 이상의 사이즈 제한들 중 하나의 DCI 사이즈 제한이 상기 DCI 포맷들의 세트에 대해 충족되지 않는 경우, 상기 적어도 2 개의 DCI 포맷들을 사이즈 매칭하는 수단은 USS 에서의 DCI 포맷들 0-0 및 1-0 을 CSS 에서의 DCI 포맷들 0-0 및 1-0 에 사이즈 매칭하는, 복수의 다운링크 제어 정보 (DCI) 포맷들을 사용하는 무선 통신을 위해 구성된 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 제 34 항에 있어서, 상기 DCI 포맷들의 세트는 DCI 포맷들 0-0 및 1-0 을 포함하며, 상기 적어도 2 개의 DCI 포맷들을 사이즈 매칭하는 수단은, 상기 DCI 포맷 0-0 의 총 DCI 페이로드 사이즈를 상기 DCI 포맷 1-0 의 총 DCI 페이로드 사이즈에 사이즈 매칭하는 것을 시도하기 위해 초기 업링크 대역폭 부분 (BWP) 의 리소스 할당 (RA) 사이즈를 사이즈 매칭하며, 그리고 상기 초기 업링크 BWP 의 상기 RA 사이즈를 사용하여 상기 DCI 포맷 0-0 의 상기 총 DCI 페이로드 사이즈가 상기 DCI 포맷 1-0 의 상기 총 DCI 페이로드 사이즈와 매칭하지 않는 경우, 상기 DCI 포맷 0-0 의 상기 총 DCI 페이로드 사이즈를, 상기 DCI 포맷 0-0 의 DCI 페이로드를 제로 패딩함으로써, 상기 DCI 포맷 1-0 의 상기 총 DCI 페이로드 사이즈에 사이즈 매칭하는, 복수의 다운링크 제어 정보 (DCI) 포맷들을 사용하는 무선 통신을 위해 구성된 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>49. 제 34 항에 있어서, 상기 DCI 포맷들의 세트는 DCI 포맷들 0-0 및 1-0 을 포함하며, 상기 적어도 2 개의 DCI 포맷들을 사이즈 매칭하는 수단은, 상기 DCI 포맷 0-0 의 총 DCI 페이로드 사이즈를 상기 DCI 포맷 1-0 의 총 DCI 페이로드 사이즈에 사이즈 매칭하는 것을 시도하기 위해 활성 업링크 대역폭 부분 (BWP) 에 대해 다운링크 리소스 할당 (RA) 사이즈를 사이즈 매칭하고 활성 업링크 BWP 에 대해 업링크 RA 사이즈를 사이즈 매칭하며, 그리고상기 DCI 포맷 0-0 의 상기 총 DCI 페이로드 사이즈가 상기 DCI 포맷 1-0 의 상기 총 DCI 페이로드 사이즈와 매칭하지 않는 경우, 상기 DCI 포맷 0-0 의 상기 총 DCI 페이로드 사이즈와 상기 DCI 포맷 1-0 의 상기 총 DCI 페이로드 사이즈를, 상기 DCI 포맷 0-0 또는 상기 DCI 포맷 1-0 의 DCI 페이로드를 제로 패딩함으로써, 사이즈 매칭하는, 복수의 다운링크 제어 정보 (DCI) 포맷들을 사용하는 무선 통신을 위해 구성된 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>50. 제 34 항에 있어서, 상기 적어도 2 개의 DCI 포맷들을 사이즈 매칭하는 수단은, 프라이머리 링크에 대해 사용된 DCI 포맷에 대한 DCI 포맷 사이즈와 보충 링크에 대해 사용된 DCI 포맷에 대한 DCI 포맷 사이즈를, 상기 프라이머리 링크에 대한 구성된 DCI 사이즈와 상기 보충 링크에 대한 구성된 DCI 사이즈 중 최대 구성된 DCI 사이즈에 기초하여, 사이즈 매칭하는, 복수의 다운링크 제어 정보 (DCI) 포맷들을 사용하는 무선 통신을 위해 구성된 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>51. 제 34 항에 있어서, 상기 적어도 2 개의 DCI 포맷들을 사이즈 매칭하는 수단은, 보충 링크에 대해 사용된 DCI 포맷에 대한 DCI 포맷 사이즈를 대응하는 프라이머리 링크에 대해 사용된 DCI 포맷에 대한 구성된 DCI 사이즈에 사이즈 매칭하는, 복수의 다운링크 제어 정보 (DCI) 포맷들을 사용하는 무선 통신을 위해 구성된 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>52. 제 34 항에 있어서, 상기 적어도 2 개의 DCI 포맷들을 사이즈 매칭하는 수단은, 활성 대역폭 부분 (BWP) 에 기초하여 프라이머리 다운링크에 대해 사용된 DCI 포맷에 대한 DCI 포맷 사이즈, 프라이머리 업링크에 대해 사용된 DCI 포맷에 대한 DCI 포맷 사이즈, 및 보충 링크에 대해 사용된 DCI 포맷에 대한 DCI 포맷 사이즈를 사이즈 매칭하는, 복수의 다운링크 제어 정보 (DCI) 포맷들을 사용하는 무선 통신을 위해 구성된 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>53. 제 30 항에 있어서, DCI 페이로드를 인코딩하기 위해 사용된 식별자는 셀 무선 네트워크 임시 식별자 (C-RNTI) 를 포함하는, 복수의 다운링크 제어 정보 (DCI) 포맷들을 사용하는 무선 통신을 위해 구성된 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>54. 복수의 다운링크 제어 정보 (DCI) 포맷들을 사용하는 무선 통신을 위해 프로그램 코드가 기록되는 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서, 상기 프로그램 코드는, 상기 컴퓨터로 하여금, 무선 통신들 동안 동시 사용을 위한 상기 복수의 DCI 포맷들 중의 DCI 포맷들의 세트를 결정하게 하는 것으로서, 상기 복수의 DCI 포맷들 중의 DCI 포맷들은 상이한 사이즈들로 이루어지도록 구성가능한, 상기 DCI 포맷들의 세트를 결정하게 하고; 그리고 상기 DCI 포맷들의 세트가 동시 사용을 위한 DCI 포맷 사이즈들의 총 수에 대한 하나 이상의 사이즈 제한들을 충족하도록, 상이한 사이즈들로 이루어지도록 구성가능한 상기 DCI 포맷들의 세트 중의 적어도 2 개의 DCI 포맷들을 사이즈 매칭하게 하기 위해컴퓨터에 의해 실행가능한 프로그램 코드를 포함하고,동시 사용을 위한 상기 DCI 포맷 사이즈들의 상기 총 수에 대한 상기 하나 이상의 사이즈 제한들은 동시 사용을 위한 상기 DCI 포맷들의 세트에 대한 DCI 포맷 사이즈들의 수를 DCI 사이즈 파라미터의 제 1 수 및 DCI 사이즈 파라미터의 제 2 수 양자로 제한하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>55. 제 54 항에 있어서, 상기 DCI 사이즈 파라미터의 제 1 수는 무선 통신 슬롯 당 DCI 포맷 사이즈들의 총 수에 기초하며, 상기 DCI 사이즈 파라미터의 제 2 수는 무선 통신 슬롯 당 식별자를 사용하여 인코딩된 DCI 페이로드를 반송하는데 사용된 DCI 포맷들에 대한 DCI 포맷 사이즈들의 총 수에 기초하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>56. 제 55 항에 있어서, 상기 DCI 사이즈 파라미터의 제 1 수는 상기 복수의 DCI 포맷들 중의 DCI 포맷들의 수 미만인, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>57. 제 56 항에 있어서, 상기 DCI 사이즈 파라미터의 제 1 수는 상기 DCI 사이즈 파라미터의 제 2 수보다 더 큰, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>58. 제 54 항에 있어서, 상기 사이즈 매칭하는 것은 무선 통신들 동안 동적으로 수행되는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>59. 제 58 항에 있어서, 상기 프로그램 코드는, 상기 컴퓨터로 하여금, 상기 DCI 포맷들의 세트 중의 적어도 하나의 DCI 포맷이 탐색되는 탐색 공간의 모니터링 주기 또는 모니터링 기회에 기초하여 상기 DCI 포맷들의 세트 중의 상기 적어도 2 개의 DCI 포맷들을 동적으로 사이즈 매칭하게 하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>60. 제 58 항에 있어서, 상기 프로그램 코드는, 상기 컴퓨터로 하여금, 캐리어 대역폭 부분 (BWP) 스위칭에 대해 동적으로 상기 DCI 포맷들의 세트 중의 상기 적어도 2 개의 DCI 포맷들을 동적으로 사이즈 매칭하게 하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>61. 제 58 항에 있어서, 동적 사이즈 매칭이 수행되는 상기 DCI 포맷들의 세트 중의 상기 적어도 2 개의 DCI 포맷들은 업링크 스케줄링 DCI 포맷 및 다운링크 스케줄링 DCI 포맷을 포함하고, 상기 프로그램 코드는 추가로, 상기 컴퓨터로 하여금, 동적 사이즈 매칭을 위해 무선 리소스 제어 (RRC) 구성을 사용하게 하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>62. 제 58 항에 있어서, 상기 프로그램 코드는, 상기 컴퓨터로 하여금, 상기 DCI 포맷들의 세트가 DCI 사이즈 파라미터의 제 2 수보다 더 큰, 무선 통신 슬롯 당 식별자를 사용하여 인코딩된 DCI 페이로드를 반송하는데 사용된 DCI 포맷들에 대한 DCI 포맷 사이즈들의 총 수를 포함하는 것을 결정하게 하는 것으로서, 상기 DCI 사이즈 파라미터의 제 2 수는 무선 통신 슬롯 당 식별자를 사용하여 인코딩된 DCI 페이로드를 반송하는데 사용된 DCI 포맷들에 대한 DCI 포맷 사이즈들의 총 수에 기초하는, 상기 DCI 포맷들의 세트가 DCI 사이즈 파라미터의 제 2 수보다 더 큰 DCI 포맷 사이즈들의 총 수를 포함하는 것을 결정하게 하고; 그리고 상기 DCI 포맷들의 세트에 대한 구성된 DCI 사이즈에 기초하여 상기 DCI 포맷들의 세트 중의 상기 적어도 2 개의 DCI 포맷들을 동적으로 사이즈 매칭하게 하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>63. 제 58 항에 있어서, 상기 프로그램 코드는, 상기 컴퓨터로 하여금, 상기 DCI 포맷들의 세트가 DCI 사이즈 파라미터의 제 1 수보다 더 큰 무선 통신 슬롯 당 DCI 포맷 사이즈들의 총 수를 포함하는 것을 결정하게 하는 것으로서, 상기 DCI 사이즈 파라미터의 제 1 수는 무선 통신 슬롯 당 DCI 포맷 사이즈들의 총 수에 기초하는, 상기 DCI 포맷들의 세트가 DCI 사이즈 파라미터의 제 1 수보다 더 큰 무선 통신 슬롯 당 DCI 포맷 사이즈들의 총 수를 포함하는 것을 결정하게 하고; 그리고 상기 DCI 포맷들의 세트에 대한 구성된 DCI 사이즈에 기초하여 상기 DCI 포맷들의 세트 중의 상기 적어도 2 개의 DCI 포맷들을 동적으로 사이즈 매칭하게 하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>64. 제 58 항에 있어서, 상기 프로그램 코드는, 상기 컴퓨터로 하여금, 상기 적어도 2 개의 DCI 포맷들 중의 제 1 DCI 포맷의 리소스 할당 (RA) 사이즈를 상기 적어도 2 개의 DCI 포맷들 중의 제 2 DCI 포맷의 RA 사이즈에 사이즈 매칭하게 하고; 그리고 상기 제 1 DCI 포맷의 총 DCI 페이로드 사이즈를, 상기 제 1 DCI 포맷의 DCI 페이로드의 정보를 패딩 또는 절단함으로써, 상기 제 2 DCI 포맷의 총 DCI 페이로드 사이즈에 사이즈 매칭하게 하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>65. 제 58 항에 있어서, 상기 프로그램 코드는, 상기 컴퓨터로 하여금, 상기 적어도 2 개의 DCI 포맷들 중의 제 1 DCI 포맷의 총 DCI 페이로드 사이즈를 상기 적어도 2 개의 DCI 포맷들 중의 제 2 DCI 포맷의 총 DCI 페이로드 사이즈에 사이즈 매칭하는 것을 시도하기 위해 초기 캐리어 대역폭 부분 (BWP) 의 리소스 할당 (RA) 사이즈를 사용하게 하고; 그리고 상기 초기 BWP 의 상기 RA 사이즈를 사용하여 상기 제 1 DCI 포맷의 상기 총 DCI 페이로드 사이즈가 상기 제 2 DCI 포맷의 상기 총 DCI 페이로드 사이즈와 매칭하지 않는 경우, 상기 제 1 DCI 포맷의 상기 총 DCI 페이로드 사이즈를, 상기 제 1 DCI 포맷의 DCI 페이로드의 정보를 패딩 또는 절단함으로써, 상기 제 2 DCI 포맷의 상기 총 DCI 페이로드 사이즈에 사이즈 매칭하게 하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>66. 제 58 항에 있어서, 상기 프로그램 코드는, 상기 컴퓨터로 하여금, 상기 적어도 2 개의 DCI 포맷들 중의 제 1 DCI 포맷의 총 DCI 페이로드 사이즈를 상기 적어도 2 개의 DCI 포맷들 중의 제 2 DCI 포맷의 총 DCI 페이로드 사이즈에 사이즈 매칭하는 것을 시도하기 위해 활성 캐리어 대역폭 부분 (BWP) 의 리소스 할당 (RA) 사이즈를 사용하게 하고; 그리고 상기 활성 BWP 의 상기 RA 사이즈를 사용하여 상기 제 1 DCI 포맷의 상기 총 DCI 페이로드 사이즈가 상기 제 2 DCI 포맷의 상기 총 DCI 페이로드 사이즈와 매칭하지 않는 경우, 상기 제 1 DCI 포맷의 상기 총 DCI 페이로드 사이즈를, 상기 제 1 DCI 포맷의 DCI 페이로드의 정보를 패딩 또는 절단함으로써, 상기 제 2 DCI 포맷의 상기 총 DCI 페이로드 사이즈에 사이즈 매칭하게 하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>67. 제 58 항에 있어서, 상기 프로그램 코드는, 상기 컴퓨터로 하여금, 상기 적어도 2 개의 DCI 포맷들 중의 다운링크 스케줄링 DCI 포맷의 총 DCI 페이로드 사이즈에서 활성 다운링크 캐리어 대역폭 부분 (BWP) 의 다운링크 스케줄링 DCI 포맷 리소스 할당 (RA) 사이즈를 사용하게 하고; 상기 적어도 2 개의 DCI 포맷들 중의 업링크 스케줄링 DCI 포맷의 총 DCI 페이로드 사이즈에서 활성 업링크 BWP 의 업링크 스케줄링 DCI 포맷 RA 사이즈를 사용하게 하고; 그리고 상기 다운링크 스케줄링 DCI 포맷의 상기 총 DCI 페이로드 사이즈와 상기 업링크 스케줄링 DCI 포맷의 상기 총 DCI 페이로드 사이즈가 매칭하지 않는 경우, 상기 다운링크 스케줄링 DCI 포맷과 상기 업링크 스케줄링 DCI 포맷 중 하나의 상기 총 DCI 페이로드 사이즈를, 상기 업링크 스케줄링 DCI 포맷 또는 상기 다운링크 스케줄링 DCI 포맷 중 하나의 DCI 페이로드의 정보를 패딩 또는 절단함으로써, 상기 업링크 스케줄링 DCI 포맷과 상기 다운링크 스케줄링 DCI 포맷 중 다른 하나에 사이즈 매칭하게 하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>68. 제 58 항에 있어서, 동적 사이즈 매칭이 수행되는 상기 DCI 포맷들의 세트 중의 상기 적어도 2 개의 DCI 포맷들은 업링크에 대해 사용된 제 1 DCI 포맷 및 상기 업링크에 대응하는 보충 업링크에 대해 사용된 제 2 DCI 포맷을 포함하며, 상기 프로그램 코드는, 상기 컴퓨터로 하여금, 상기 제 1 DCI 포맷과 상기 제 2 DCI 포맷 중 하나를, 상기 제 2 DCI 포맷과 상기 제 1 DCI 포맷 중 다른 하나에 대한 구성된 DCI 사이즈에 기초하여, 상기 제 2 DCI 포맷과 상기 제 1 DCI 포맷 중 다른 하나에 사이즈 매칭하게 하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>69. 제 58 항에 있어서, 동적 사이즈 매칭이 수행되는 상기 DCI 포맷들의 세트 중의 상기 적어도 2 개의 DCI 포맷들은 다운링크에 대해 사용된 제 1 DCI 포맷 및 상기 다운링크와 연관된 업링크에 대응하는 보충 업링크에 대해 사용된 제 2 DCI 포맷을 포함하며, 상기 프로그램 코드는, 상기 컴퓨터로 하여금, 상기 제 1 DCI 포맷에 대한 구성된 DCI 사이즈에 기초하여 상기 제 2 DCI 포맷을 상기 제 1 DCI 포맷에 사이즈 매칭하게 하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>70. 제 58 항에 있어서, 동적 사이즈 매칭이 수행되는 상기 DCI 포맷들의 세트 중의 상기 적어도 2 개의 DCI 포맷들은 다운링크에 대해 사용된 제 1 DCI 포맷, 상기 다운링크에 대응하는 업링크에 대해 사용된 제 2 DCI 포맷, 및 상기 업링크에 대응하는 보충 업링크에 대해 사용된 제 3 DCI 포맷을 포함하며, 상기 프로그램 코드는, 상기 컴퓨터로 하여금, 상기 제 1 DCI 포맷, 상기 제 2 DCI 포맷, 및 상기 제 3 DCI 포맷 중 2 개를, 상기 제 3 DCI 포맷, 상기 제 2 DCI 포맷, 및 상기 제 1 DCI 포맷 중 나머지 하나에 대한 구성된 DCI 사이즈에 기초하여, 상기 제 3 DCI 포맷, 상기 제 2 DCI 포맷, 및 상기 제 1 DCI 포맷 중 나머지 하나에 사이즈 매칭하게 하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>71. 제 58 항에 있어서, 상기 DCI 포맷들의 세트는 공통 탐색 공간 (CSS) 에서의 DCI 포맷들 0-0 및 1-0 및 UE-특정 탐색 공간 (USS) 에서의 DCI 포맷들 0-0 및 1-0 을 포함하며, 동시 사용을 위한 상기 DCI 포맷 사이즈들의 상기 총 수에 대한 상기 하나 이상의 사이즈 제한들 중 하나의 DCI 사이즈 제한이 상기 DCI 포맷들의 세트에 대해 충족되지 않는 경우, 적어도 2 개의 DCI 포맷들을 사이즈 매칭하는 것은 USS 에서의 DCI 포맷들 0-0 및 1-0 을 CSS 에서의 DCI 포맷들 0-0 및 1-0 에 사이즈 매칭하는 것을 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>72. 제 58 항에 있어서, 상기 DCI 포맷들의 세트는 DCI 포맷들 0-0 및 1-0 을 포함하며, 상기 적어도 2 개의 DCI 포맷들을 사이즈 매칭하는 것은, 상기 DCI 포맷 0-0 의 총 DCI 페이로드 사이즈를 상기 DCI 포맷 1-0 의 총 DCI 페이로드 사이즈에 사이즈 매칭하는 것을 시도하기 위해 초기 업링크 대역폭 부분 (BWP) 의 리소스 할당 (RA) 사이즈를 사이즈 매칭하는 것, 및 상기 초기 업링크 BWP 의 상기 RA 사이즈를 사용하여 상기 DCI 포맷 0-0 의 상기 총 DCI 페이로드 사이즈가 상기 DCI 포맷 1-0 의 상기 총 DCI 페이로드 사이즈와 매칭하지 않는 경우, 상기 DCI 포맷 0-0 의 상기 총 DCI 페이로드 사이즈를, 상기 DCI 포맷 0-0 의 DCI 페이로드를 제로 패딩함으로써, 상기 DCI 포맷 1-0 의 상기 총 DCI 페이로드 사이즈에 사이즈 매칭하는 것을 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>73. 제 58 항에 있어서, 상기 DCI 포맷들의 세트는 DCI 포맷들 0-0 및 1-0 을 포함하며, 상기 적어도 2 개의 DCI 포맷들을 사이즈 매칭하는 것은, 상기 DCI 포맷 0-0 의 총 DCI 페이로드 사이즈를 상기 DCI 포맷 1-0 의 총 DCI 페이로드 사이즈에 사이즈 매칭하는 것을 시도하기 위해 활성 다운링크 대역폭 부분 (BWP) 에 대해 다운링크 리소스 할당 (RA) 사이즈를 사이즈 매칭하고 활성 업링크 BWP 에 대해 업링크 RA 사이즈를 사이즈 매칭하는 것, 및상기 DCI 포맷 0-0 의 상기 총 DCI 페이로드 사이즈가 상기 DCI 포맷 1-0 의 상기 총 DCI 페이로드 사이즈와 매칭하지 않는 경우, 상기 DCI 포맷 0-0 의 상기 총 DCI 페이로드 사이즈와 상기 DCI 포맷 1-0 의 상기 총 DCI 페이로드 사이즈를, 상기 DCI 포맷 0-0 또는 상기 DCI 포맷 1-0 의 DCI 페이로드를 제로 패딩함으로써, 사이즈 매칭하는 것을 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>74. 제 58 항에 있어서, 상기 적어도 2 개의 DCI 포맷들을 사이즈 매칭하는 것은, 프라이머리 링크에 대해 사용된 DCI 포맷에 대한 DCI 포맷 사이즈와 보충 링크에 대해 사용된 DCI 포맷에 대한 DCI 포맷 사이즈를, 상기 프라이머리 링크에 대한 구성된 DCI 사이즈와 상기 보충 링크에 대한 구성된 DCI 사이즈 중 최대 구성된 DCI 사이즈에 기초하여, 사이즈 매칭하는 것을 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>75. 제 58 항에 있어서, 상기 적어도 2 개의 DCI 포맷들을 사이즈 매칭하는 것은, 보충 링크에 대해 사용된 DCI 포맷에 대한 DCI 포맷 사이즈를 대응하는 프라이머리 링크에 대해 사용된 DCI 포맷에 대한 구성된 DCI 사이즈에 사이즈 매칭하는 것을 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>76. 제 58 항에 있어서, 상기 적어도 2 개의 DCI 포맷들을 사이즈 매칭하는 것은, 활성 대역폭 부분 (BWP) 에 기초하여 프라이머리 다운링크에 대해 사용된 DCI 포맷에 대한 DCI 포맷 사이즈, 프라이머리 업링크에 대해 사용된 DCI 포맷에 대한 DCI 포맷 사이즈, 및 보충 링크에 대해 사용된 DCI 포맷에 대한 DCI 포맷 사이즈를 사이즈 매칭하는 것을 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>77. 제 54 항에 있어서, DCI 페이로드를 인코딩하기 위해 사용된 식별자는 셀 무선 네트워크 임시 식별자 (C-RNTI) 를 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>78. 복수의 다운링크 제어 정보 (DCI) 포맷들을 사용하는 무선 통신을 위해 구성된 장치로서, 적어도 하나의 프로세서; 및 상기 적어도 하나의 프로세서에 결합된 메모리를 포함하며, 상기 적어도 하나의 프로세서는, 무선 통신들 동안 동시 사용을 위한 복수의 DCI 포맷들 중의 DCI 포맷들의 세트를 결정하는 것으로서, 상기 복수의 DCI 포맷들 중의 DCI 포맷들은 상이한 사이즈들로 이루어지도록 구성가능한, 상기 DCI 포맷들의 세트를 결정하고; 그리고 상기 DCI 포맷들의 세트가 동시 사용을 위한 DCI 포맷 사이즈들의 총 수에 대한 하나 이상의 사이즈 제한들을 충족하도록, 상이한 사이즈들로 이루어지도록 구성가능한 상기 DCI 포맷들의 세트 중의 적어도 2 개의 DCI 포맷들을 사이즈 매칭하도록구성되고, 동시 사용을 위한 상기 DCI 포맷 사이즈들의 상기 총 수에 대한 상기 하나 이상의 사이즈 제한들은 동시 사용을 위한 상기 DCI 포맷들의 세트에 대한 DCI 포맷 사이즈들의 수를 DCI 사이즈 파라미터의 제 1 수 및 DCI 사이즈 파라미터의 제 2 수 양자로 제한하는, 복수의 다운링크 제어 정보 (DCI) 포맷들을 사용하는 무선 통신을 위해 구성된 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>79. 제 78 항에 있어서, 상기 DCI 사이즈 파라미터의 제 1 수는 무선 통신 슬롯 당 DCI 포맷 사이즈들의 총 수에 기초하며, 상기 DCI 사이즈 파라미터의 제 2 수는 무선 통신 슬롯 당 식별자를 사용하여 인코딩된 DCI 페이로드를 반송하는데 사용된 DCI 포맷들에 대한 DCI 포맷 사이즈들의 총 수에 기초하는, 복수의 다운링크 제어 정보 (DCI) 포맷들을 사용하는 무선 통신을 위해 구성된 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>80. 제 79 항에 있어서, 상기 DCI 사이즈 파라미터의 제 1 수는 상기 복수의 DCI 포맷들 중의 DCI 포맷들의 수 미만인, 복수의 다운링크 제어 정보 (DCI) 포맷들을 사용하는 무선 통신을 위해 구성된 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>81. 제 80 항에 있어서, 상기 DCI 사이즈 파라미터의 제 1 수는 상기 DCI 사이즈 파라미터의 제 2 수보다 더 큰, 복수의 다운링크 제어 정보 (DCI) 포맷들을 사용하는 무선 통신을 위해 구성된 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>82. 제 78 항에 있어서, 상기 사이즈 매칭하는 것은 상기 무선 통신들 동안 동적으로 수행되는, 복수의 다운링크 제어 정보 (DCI) 포맷들을 사용하는 무선 통신을 위해 구성된 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>83. 제 82 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는, 상기 DCI 포맷들의 세트 중의 적어도 하나의 DCI 포맷이 탐색되는 탐색 공간의 모니터링 주기 또는 모니터링 기회에 기초하여 상기 DCI 포맷들의 세트 중의 상기 적어도 2 개의 DCI 포맷들을 동적으로 사이즈 매칭하도록 구성되는, 복수의 다운링크 제어 정보 (DCI) 포맷들을 사용하는 무선 통신을 위해 구성된 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>84. 제 82 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는, 캐리어 대역폭 부분 (BWP) 스위칭에 대하여 동적으로 상기 DCI 포맷들의 세트 중의 상기 적어도 2 개의 DCI 포맷들을 동적으로 사이즈 매칭하도록 구성되는, 복수의 다운링크 제어 정보 (DCI) 포맷들을 사용하는 무선 통신을 위해 구성된 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>85. 제 82 항에 있어서, 동적 사이즈 매칭이 수행되는 상기 DCI 포맷들의 세트 중의 상기 적어도 2 개의 DCI 포맷들은 업링크 스케줄링 DCI 포맷 및 다운링크 스케줄링 DCI 포맷을 포함하며, 상기 적어도 하나의 프로세서는, 상기 동적 사이즈 매칭을 위해 무선 리소스 제어 (RRC) 구성을 사용하도록 구성되는, 복수의 다운링크 제어 정보 (DCI) 포맷들을 사용하는 무선 통신을 위해 구성된 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>86. 제 82 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는, 상기 DCI 포맷들의 세트가 DCI 사이즈 파라미터의 제 2 수보다 더 큰 무선 통신 슬롯 당 식별자를 사용하여 인코딩된 DCI 페이로드를 반송하는데 사용된 DCI 포맷들에 대한 DCI 포맷 사이즈들의 총 수를 포함하는 것을 결정하는 것으로서, 상기 DCI 사이즈 파라미터의 제 2 수는 무선 통신 슬롯 당 식별자를 사용하여 인코딩된 DCI 페이로드를 반송하는데 사용된 DCI 포맷들에 대한 DCI 포맷 사이즈들의 총 수에 기초하는, 상기 DCI 포맷들의 세트가 DCI 사이즈 파라미터의 제 2 수보다 더 큰 DCI 포맷 사이즈들의 총 수를 포함하는 것을 결정하고; 그리고 상기 DCI 포맷들의 세트에 대한 구성된 DCI 사이즈에 기초하여 상기 DCI 포맷들의 세트 중의 상기 적어도 2 개의 DCI 포맷들을 동적으로 사이즈 매칭하도록 구성되는, 복수의 다운링크 제어 정보 (DCI) 포맷들을 사용하는 무선 통신을 위해 구성된 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>87. 제 82 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는, 상기 DCI 포맷들의 세트가 DCI 사이즈 파라미터의 제 1 수보다 더 큰 무선 통신 슬롯 당 DCI 포맷 사이즈들의 총 수를 포함하는 것을 결정하는 것으로서, 상기 DCI 사이즈 파라미터의 제 1 수는 무선 통신 슬롯 당 DCI 포맷 사이즈들의 총 수에 기초하는, 상기 DCI 포맷들의 세트가 DCI 사이즈 파라미터의 제 1 수보다 더 큰 무선 통신 슬롯 당 DCI 포맷 사이즈들의 총 수를 포함하는 것을 결정하고; 그리고 상기 DCI 포맷들의 세트에 대한 구성된 DCI 사이즈에 기초하여 상기 DCI 포맷들의 세트 중의 상기 적어도 2 개의 DCI 포맷들을 동적으로 사이즈 매칭하도록 구성되는, 복수의 다운링크 제어 정보 (DCI) 포맷들을 사용하는 무선 통신을 위해 구성된 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>88. 제 82 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는, 상기 적어도 2 개의 DCI 포맷들 중의 제 1 DCI 포맷의 리소스 할당 (RA) 사이즈를 상기 적어도 2 개의 DCI 포맷들 중의 제 2 DCI 포맷의 RA 사이즈에 사이즈 매칭하고; 그리고 상기 제 1 DCI 포맷의 총 DCI 페이로드 사이즈를, 상기 제 1 DCI 포맷의 DCI 페이로드의 정보를 패딩 또는 절단함으로써, 상기 제 2 DCI 포맷의 총 DCI 페이로드 사이즈에 사이즈 매칭하도록 구성되는, 복수의 다운링크 제어 정보 (DCI) 포맷들을 사용하는 무선 통신을 위해 구성된 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>89. 제 82 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는, 상기 적어도 2 개의 DCI 포맷들 중의 제 1 DCI 포맷의 총 DCI 페이로드 사이즈를 상기 적어도 2 개의 DCI 포맷들 중의 제 2 DCI 포맷의 총 DCI 페이로드 사이즈에 사이즈 매칭하는 것을 시도하기 위해 초기 캐리어 대역폭 부분 (BWP) 의 리소스 할당 (RA) 사이즈를 사용하고; 그리고 상기 초기 BWP 의 상기 RA 사이즈를 사용하여 상기 제 1 DCI 포맷의 상기 총 DCI 페이로드 사이즈가 상기 제 2 DCI 포맷의 상기 총 DCI 페이로드 사이즈와 매칭하지 않는 경우, 상기 제 1 DCI 포맷의 상기 총 DCI 페이로드 사이즈를, 상기 제 1 DCI 포맷의 DCI 페이로드의 정보를 패딩 또는 절단함으로써, 상기 제 2 DCI 포맷의 상기 총 DCI 페이로드 사이즈에 사이즈 매칭하도록 구성되는, 복수의 다운링크 제어 정보 (DCI) 포맷들을 사용하는 무선 통신을 위해 구성된 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>90. 제 82 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는, 상기 적어도 2 개의 DCI 포맷들 중의 제 1 DCI 포맷의 총 DCI 페이로드 사이즈를 상기 적어도 2 개의 DCI 포맷들 중의 제 2 DCI 포맷의 총 DCI 페이로드 사이즈에 사이즈 매칭하는 것을 시도하기 위해 활성 캐리어 대역폭 부분 (BWP) 의 리소스 할당 (RA) 사이즈를 사용하고; 그리고 상기 활성 BWP 의 상기 RA 사이즈를 사용하여 상기 제 1 DCI 포맷의 상기 총 DCI 페이로드 사이즈가 상기 제 2 DCI 포맷의 상기 총 DCI 페이로드 사이즈와 매칭하지 않는 경우, 상기 제 1 DCI 포맷의 상기 총 DCI 페이로드 사이즈를, 상기 제 1 DCI 포맷의 DCI 페이로드의 정보를 패딩 또는 절단함으로써, 상기 제 2 DCI 포맷의 상기 총 DCI 페이로드 사이즈에 사이즈 매칭하도록 구성되는, 복수의 다운링크 제어 정보 (DCI) 포맷들을 사용하는 무선 통신을 위해 구성된 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>91. 제 82 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는, 상기 적어도 2 개의 DCI 포맷들 중의 다운링크 스케줄링 DCI 포맷의 총 DCI 페이로드 사이즈에서 활성 다운링크 캐리어 대역폭 부분 (BWP) 의 다운링크 스케줄링 DCI 포맷 리소스 할당 (RA) 사이즈를 사용하고; 상기 적어도 2 개의 DCI 포맷들 중의 업링크 스케줄링 DCI 포맷의 총 DCI 페이로드 사이즈에서 활성 업링크 BWP 의 업링크 스케줄링 DCI 포맷 RA 사이즈를 사용하고; 그리고 상기 다운링크 스케줄링 DCI 포맷의 상기 총 DCI 페이로드 사이즈와 상기 업링크 스케줄링 DCI 포맷의 상기 총 DCI 페이로드 사이즈가 매칭하지 않는 경우, 상기 다운링크 스케줄링 DCI 포맷과 상기 업링크 스케줄링 DCI 포맷 중 하나의 상기 총 DCI 페이로드 사이즈를, 상기 업링크 스케줄링 DCI 포맷 또는 상기 다운링크 스케줄링 DCI 포맷 중 하나의 DCI 페이로드의 정보를 패딩 또는 절단함으로써, 상기 업링크 스케줄링 DCI 포맷과 상기 다운링크 스케줄링 DCI 포맷 중 다른 하나에 사이즈 매칭하도록 구성되는, 복수의 다운링크 제어 정보 (DCI) 포맷들을 사용하는 무선 통신을 위해 구성된 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>92. 제 82 항에 있어서, 동적 사이즈 매칭이 수행되는 상기 DCI 포맷들의 세트 중의 상기 적어도 2 개의 DCI 포맷들은 업링크에 대해 사용된 제 1 DCI 포맷 및 상기 업링크에 대응하는 보충 업링크에 대해 사용된 제 2 DCI 포맷을 포함하며, 상기 적어도 하나의 프로세서는, 상기 제 1 DCI 포맷과 상기 제 2 DCI 포맷 중 하나를, 상기 제 2 DCI 포맷과 상기 제 1 DCI 포맷 중 다른 하나에 대한 구성된 DCI 사이즈에 기초하여, 상기 제 2 DCI 포맷 및 상기 제 1 DCI 포맷 중 다른 하나에 사이즈 매칭하도록 구성되는, 복수의 다운링크 제어 정보 (DCI) 포맷들을 사용하는 무선 통신을 위해 구성된 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>93. 제 82 항에 있어서, 동적 사이즈 매칭이 수행되는 상기 DCI 포맷들의 세트 중의 상기 적어도 2 개의 DCI 포맷들은 다운링크에 대해 사용된 제 1 DCI 포맷 및 상기 다운링크와 연관된 업링크에 대응하는 보충 업링크에 대해 사용된 제 2 DCI 포맷을 포함하며, 상기 적어도 하나의 프로세서는, 상기 제 1 DCI 포맷에 대한 구성된 DCI 사이즈에 기초하여 상기 제 2 DCI 포맷을 상기 제 1 DCI 포맷에 사이즈 매칭하도록 구성되는, 복수의 다운링크 제어 정보 (DCI) 포맷들을 사용하는 무선 통신을 위해 구성된 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>94. 제 82 항에 있어서, 동적 사이즈 매칭이 수행되는 상기 DCI 포맷들의 세트 중의 상기 적어도 2 개의 DCI 포맷들은 다운링크에 대해 사용된 제 1 DCI 포맷, 상기 다운링크에 대응하는 업링크에 대해 사용된 제 2 DCI 포맷, 및 상기 업링크에 대응하는 보충 업링크에 대해 사용된 제 3 DCI 포맷을 포함하며, 상기 적어도 하나의 프로세서는, 상기 제 1 DCI 포맷, 상기 제 2 DCI 포맷, 및 상기 제 3 DCI 포맷 중 2 개를, 상기 제 3 DCI 포맷, 상기 제 2 DCI 포맷, 및 상기 제 1 DCI 포맷 중 나머지 하나에 대한 구성된 DCI 사이즈에 기초하여, 상기 제 3 DCI 포맷, 상기 제 2 DCI 포맷, 및 상기 제 1 DCI 포맷 중 나머지 하나에 사이즈 매칭하도록 구성되는, 복수의 다운링크 제어 정보 (DCI) 포맷들을 사용하는 무선 통신을 위해 구성된 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>95. 제 82 항에 있어서, 상기 DCI 포맷들의 세트는 공통 탐색 공간 (CSS) 에서의 DCI 포맷들 0-0 및 1-0 및 UE-특정 탐색 공간 (USS) 에서의 DCI 포맷들 0-0 및 1-0 을 포함하며, 상기 적어도 2 개의 DCI 포맷들을 사이즈 매칭하도록 구성된 상기 적어도 하나의 프로세서는, 동시 사용을 위한 상기 DCI 포맷 사이즈들의 상기 총 수에 대한 상기 하나 이상의 사이즈 제한들 중 하나의 DCI 사이즈 제한이 상기 DCI 포맷들의 세트에 대하여 충족하지 않는 경우, USS 에서의 DCI 포맷들 0-0 및 1-0 을 CSS 에서의 DCI 포맷들 0-0 및 1-0 에 사이즈 매칭하도록구성되는, 복수의 다운링크 제어 정보 (DCI) 포맷들을 사용하는 무선 통신을 위해 구성된 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>96. 제 82 항에 있어서, 상기 DCI 포맷들의 세트는 DCI 포맷들 0-0 및 1-0 을 포함하며, 상기 적어도 2 개의 DCI 포맷들을 사이즈 매칭하도록 구성된 상기 적어도 하나의 프로세서는, 상기 DCI 포맷 0-0 의 총 DCI 페이로드 사이즈를 상기 DCI 포맷 1-0 의 총 DCI 페이로드 사이즈에 사이즈 매칭하는 것을 시도하기 위해 초기 업링크 대역폭 부분 (BWP) 의 리소스 할당 (RA) 사이즈를 사이즈 매칭하며, 그리고 상기 초기 업링크 BWP 의 상기 RA 사이즈를 사용하여 상기 DCI 포맷 0-0 의 상기 총 DCI 페이로드 사이즈가 상기 DCI 포맷 1-0 의 상기 총 DCI 페이로드 사이즈와 매칭하지 않는 경우, 상기 DCI 포맷 0-0 의 상기 총 DCI 페이로드 사이즈를, 상기 DCI 포맷 0-0 의 DCI 페이로드를 제로 패딩함으로써, 상기 DCI 포맷 1-0 의 상기 총 DCI 페이로드 사이즈에 사이즈 매칭하도록 구성되는, 복수의 다운링크 제어 정보 (DCI) 포맷들을 사용하는 무선 통신을 위해 구성된 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>97. 제 82 항에 있어서, 상기 DCI 포맷들의 세트는 DCI 포맷들 0-0 및 1-0 을 포함하며, 상기 적어도 2 개의 DCI 포맷들을 사이즈 매칭하도록 구성된 상기 적어도 하나의 프로세서는, 상기 DCI 포맷 0-0 의 총 DCI 페이로드 사이즈를 상기 DCI 포맷 1-0 의 총 DCI 페이로드 사이즈에 사이즈 매칭하는 것을 시도하기 위해 활성 업링크 대역폭 부분 (BWP) 에 대해 다운링크 리소스 할당 (RA) 사이즈를 사이즈 매칭하고 활성 업링크 BWP 에 대해 업링크 RA 사이즈를 사이즈 매칭하며, 그리고 상기 DCI 포맷 0-0 의 상기 총 DCI 페이로드 사이즈가 상기 DCI 포맷 1-0 의 상기 총 DCI 페이로드 사이즈와 매칭하지 않는 경우, 상기 DCI 포맷 0-0 의 상기 총 DCI 페이로드 사이즈와 상기 DCI 포맷 1-0 의 상기 총 DCI 페이로드 사이즈를, 상기 DCI 포맷 0-0 또는 상기 DCI 포맷 1-0 의 DCI 페이로드를 제로 패딩함으로써, 사이즈 매칭하도록 구성되는, 복수의 다운링크 제어 정보 (DCI) 포맷들을 사용하는 무선 통신을 위해 구성된 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>98. 제 82 항에 있어서, 상기 적어도 2 개의 DCI 포맷들을 사이즈 매칭하도록 구성된 상기 적어도 하나의 프로세서는, 프라이머리 링크에 대해 사용된 DCI 포맷에 대한 DCI 포맷 사이즈와 보충 링크에 대해 사용된 DCI 포맷에 대한 DCI 포맷 사이즈에 대한 DCI 포맷 사이즈를, 상기 프라이머리 링크에 대한 구성된 DCI 사이즈와 상기 보충 링크에 대한 구성된 DCI 사이즈 중 최대 구성된 DCI 사이즈에 기초하여, 사이즈 매칭하도록 구성되는, 복수의 다운링크 제어 정보 (DCI) 포맷들을 사용하는 무선 통신을 위해 구성된 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>99. 제 82 항에 있어서, 상기 적어도 2 개의 DCI 포맷들을 사이즈 매칭하도록 구성된 상기 적어도 하나의 프로세서는, 보충 링크에 대해 사용된 DCI 포맷에 대한 DCI 포맷 사이즈를 대응하는 프라이머리 링크에 대해 사용된 DCI 포맷에 대한 구성된 DCI 사이즈에 사이즈 매칭하도록 구성되는, 복수의 다운링크 제어 정보 (DCI) 포맷들을 사용하는 무선 통신을 위해 구성된 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>100. 제 82 항에 있어서, 상기 적어도 2 개의 DCI 포맷들을 사이즈 매칭하도록 구성된 상기 적어도 하나의 프로세서는, 활성 대역폭 부분 (BWP) 에 기초하여 프라이머리 다운링크에 대해 사용된 DCI 포맷에 대한 DCI 포맷 사이즈, 프라이머리 업링크에 대해 사용된 DCI 포맷에 대한 DCI 포맷 사이즈, 및 보충 링크에 대해 사용된 DCI 포맷에 대한 DCI 포맷 사이즈를 사이즈 매칭하도록 구성되는, 복수의 다운링크 제어 정보 (DCI) 포맷들을 사용하는 무선 통신을 위해 구성된 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>101. 제 78 항에 있어서, DCI 페이로드를 인코딩하기 위해 사용된 식별자는 셀 무선 네트워크 임시 식별자 (C-RNTI) 를 포함하는, 복수의 다운링크 제어 정보 (DCI) 포맷들을 사용하는 무선 통신을 위해 구성된 장치.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니아주 샌 디에고 모어하우스 드라이브 ****</address><code>519980804600</code><country>미국</country><engName>Qualcomm Incorporated</engName><name>퀄컴 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니아주 샌디에고 모어하우스...</address><code> </code><country>대한민국</country><engName>LEE, HEECHOON</engName><name>이 희춘</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니아주 샌디에고 모어하우스...</address><code> </code><country>캐나다</country><engName>ANG, PETER PUI LOK</engName><name>앙 피터 푸이 록</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니아주 샌디에고 모어하우스...</address><code> </code><country>중국</country><engName>CHEN, WANSHI</engName><name>천 완시</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니아주 샌디에고 모어하우스...</address><code> </code><country>미국</country><engName>XU, HUILIN</engName><name>쉬 휘린</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니아주 샌디에고 모어하우스...</address><code> </code><country>미국</country><engName>SUN, JING</engName><name>순 징</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니아주 샌디에고 모어하우스...</address><code> </code><country>미국</country><engName>LUO, TAO</engName><name>루오 타오</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 강남대로 **길 **(역삼동, 케이피빌딩)</address><code>920011000013</code><country>대한민국</country><engName>Koreana Patent Firm</engName><name>특허법인코리아나</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2018.03.23</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>62/647,593</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2019.03.21</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>16/360,961</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Divisional Application(International Application)] Patent Application</documentEngName><documentName>[분할출원(국제출원)]특허출원서</documentName><receiptDate>2025.07.03</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0751393-98</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020257022351.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c938893e0b98fe368db0bd14e6ed1c48b27ca72e2a9dd60c820af80683bcff49e48c558f486bca8102ae55fd3e5bba32a8d9328121c4bbaf33c</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf439acc8cc649fc7408b4e52d0f76923f47744b94a2610dc4f42040c17343e3822f70e100f6a25d8efeb94789bc601e627aabd8a67bb36b5c</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>