<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:13:56.1356</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.09.02</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7023104</applicationNumber><claimCount>39</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>개인화된 주간 각성도 정량화를 위한 피처를 갖는 수면 시스템</inventionTitle><inventionTitleEng>SLEEP SYSTEM WITH FEATURES FOR PERSONALIZED DAYTIME ALERTNESS QUANTIFICATION</inventionTitleEng><openDate>2024.08.07</openDate><openNumber>10-2024-0120742</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.07.10</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G16H 50/30</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2021.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61B 5/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61B 5/16</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G16H 40/67</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G16H 50/70</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 사용자의 주간 각성도를 결정하기 위한 시스템 및 방법이 개시된다. 시스템은 사용자의 신체 현상을 감지하기 위한 적어도 하나의 센서와 컴퓨터 시스템을 포함할 수 있다. 컴퓨터 시스템은, 센서로부터, 수면 세션 동안 사용자의 센서 판독치를 수신할 수 있고, 사용자 및/또는 사용자 집단에 대한 이력 데이터 및/또는 사용자의 신체 현상에 기초하여 사용자의 각성도 레벨을 예측하도록 훈련된 모델에 센서 판독치를 입력으로서 제공할 수 있고, 기간에 대해 사용자의 예측된 각성도 레벨을 나타내는 데이터를, 모델로부터의 출력으로서 수신할 수 있고, 기간에 대한 예측된 각성도 레벨에 기초하여 사용자에 대한 행동 제안을 결정할 수 있고, (i) 예측된 각성도 레벨 및 (ii) 행동 제안 중 적어도 하나를 포함하는, 그래픽 사용자 인터페이스 디스플레이에서 사용자에게 제시될 출력을 생성할 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.06.22</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023113876</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.09.02</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2022/042494</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 시스템에 있어서,사용자의 신체 현상(physical phenomenon)을 감지하도록 구성된 적어도 하나의 센서; 및상기 적어도 하나의 센서와 통신하는 컴퓨터 시스템을 포함하고, 상기 컴퓨터 시스템은: 상기 적어도 하나의 센서로부터, 수면 세션 동안 상기 사용자의 센서 판독치를 수신하도록; 상기 사용자 및 사용자 집단(population of users) 중 적어도 하나에 대한 이력 데이터와 상기 사용자의 신체 현상에 적어도 부분적으로 기초하여 상기 사용자의 각성도(alertness) 레벨을 예측하도록 훈련된 모델에 상기 센서 판독치를 입력으로서 제공하도록;  상기 사용자가 상기 수면 세션으로부터 깨어난 후 시작되는 기간에 대해 상기 사용자의 예측된 각성도 레벨을 나타내는 데이터를, 상기 모델로부터의 출력으로서 수신하도록; 상기 기간에 대한 상기 사용자의 상기 예측된 각성도 레벨에 적어도 부분적으로 기초하여 상기 사용자에 대한 행동 제안을 결정하도록; 그리고  (i) 상기 예측된 각성도 레벨 및 (ii) 상기 행동 제안 중 적어도 하나를 포함하는, 그래픽 사용자 인터페이스(GUI) 디스플레이에서 상기 사용자에게 제시될 출력을 생성하도록 구성되는 것인, 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 이력 데이터는, 상기 사용자에 대한, 수면 데이터, 건강 메트릭, 및 신체 현상, 중 적어도 하나를 포함하는 것인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항 내지 제2항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 이력 데이터는, 상기 사용자 집단에 대한, 수면 데이터, 건강 메트릭, 및 신체 현상, 중 적어도 하나를 포함하며, 상기 사용자 집단은 특정 나이 그룹 내에 있는 것인, 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항 내지 제3항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 예측된 각성도 레벨은 1-10의 척도의 숫자 값이고, 숫자 값 1은 가장 높은 레벨의 각성도를 나타내고 숫자 값 10은 가장 낮은 레벨의 각성도를 나타내는 것인, 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항 내지 제4항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 모델은 두 프로세스 모델(two-process model; TPM)인 것인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항 내지 제5항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 기간은 상기 사용자가 상기 수면 세션으로부터 깨어난 시간으로부터 24시간인 것인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항 내지 제6항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 기간은 상기 사용자가 다음 수면 세션 전에 깨어 있을 것으로 예상되는 시간의 양인 것인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항 내지 제7항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 기간은 상기 사용자의 이력 수면 데이터 및 이력 깨어 있는 데이터(historic wake data)에 기초한 것인, 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항 내지 제8항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 컴퓨터 시스템은 상기 컴퓨터 시스템의 사용자에게 GUI 디스플레이에 상기 생성된 출력을 렌더링하도록 구성된 적어도 하나의 출력 요소를 포함하는 것인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항 내지 제9항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 컴퓨터 시스템은 상기 컴퓨터 시스템의 사용자로부터 사용자 입력을 수신하도록 구성된 적어도 하나의 입력 요소를 포함하고, 상기 사용자 입력은 상기 수면 세션으로부터 깨어난 후 상기 수면 세션에 대해 상기 사용자에 의해 리포팅된 주관적인 각성도 등급을 지정하는 것인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항 내지 제10항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 주관적인 각성도 등급은, 상기 사용자에 의해 선택될 복수의 가능한 등급 중에서 선택된 각성(wakefulness) 및 각성도 중 적어도 하나의 등급이며, 상기 등급은 숫자 값인 것인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1항 내지 제11항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 컴퓨터 시스템은 또한: 미리 결정된 기간에 대해 사용자 입력을 수신하도록; 그리고 상기 사용자 입력이, 상기 사용자에 대한 상기 예측된 각성도 레벨의 임계 범위 내에 있는지 여부를 결정하도록 구성되는 것인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1항 내지 제12항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 컴퓨터 시스템은, 상기 사용자 입력이 상기 사용자에 대한 상기 예측된 각성도 레벨의 임계 범위보다 작다 또는 크다는 결정에 기초하여 상기 모델을 조정하기 위해 상기 모델의 적어도 하나의 척도 파라미터를 수정하도록 구성되는 것인, 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제1항 내지 제13항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 컴퓨터 시스템은:또 다른 미리 결정된 기간에 대해 상기 센서 판독치를 상기 조정된 모델에 입력으로서 제공하도록; 그리고 상기 또 다른 미리 결정된 기간에 대해 상기 조정된 모델로부터 예측된 각성도 레벨을 수신하도록 구성되는 것인, 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제1항 내지 제14항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 컴퓨터 시스템은: 상기 또 다른 미리 결정된 기간 중 일부 동안 제2 사용자 입력을 수신하도록 - 상기 제2 사용자 입력은 상기 또 다른 미리 결정된 기간 중 일부 동안 상기 사용자에 의해 리포팅된 주관적인 각성도 등급을 지정함 - ; 그리고 상기 조정된 모델로부터의 상기 예측된 각성도 레벨과 상기 제2 사용자 입력의 비교에 기초하여, 상기 조정된 모델의 적어도 하나의 척도 파라미터를 수정할지 여부를 결정하도록 구성되는 것인, 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제1항 내지 제15항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 컴퓨터 시스템은 또한, 상기 사용자가 상기 수면 세션으로부터 깨어났다는 결정에 기초하여 상기 사용자에게 상기 출력을 제시하도록 구성되는 것인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제1항 내지 제16항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 컴퓨터 시스템은 모바일 애플리케이션에서 상기 사용자에게 상기 출력을 제시하도록 구성되는 것인, 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제1항 내지 제17항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 센서는, 상기 수면 세션에 상기 사용자가 자는 침대의 압력 센서, 및 상기 수면 세션에 상기 사용자가 잘 때에 상기 사용자에 의해 착용되는 웨어러블 디바이스로 구성된 그룹 중 하나인 것인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제1항 내지 제18항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 컴퓨터 시스템은, (i) 상기 수면 세션에 상기 사용자가 자는 침대의 제어기 디바이스, (ii) 상기 사용자의 폰 디바이스, (iii) 홈-자동화 허브, 및 (iv) 상기 센서로부터 물리적으로 분리되고 데이터 네트워크에 의해 상기 센서에 연결된 서버로 구성된 그룹 중 적어도 하나를 포함하는 것인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제1항 내지 제19항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 시스템은 적어도 하나의 공기 챔버를 갖는 매트리스를 더 포함하며, 상기 적어도 하나의 센서는 상기 공기 챔버와 유체 연통하는 압력 센서인 것인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제1항 내지 제20항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 시스템은 상기 적어도 하나의 센서를 포함하는 침대의 압력을 제어하기 위한 수단을 더 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제1항 내지 제21항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 기간에 대한 상기 예측된 각성도 레벨은 그래프로 출력되는 것인, 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제1항 내지 제22항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 모델은 머신 러닝 기법을 사용하여 훈련된 것인, 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제1항 내지 제23항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 모델은, 상기 사용자 및 상기 사용자 집단 중 적어도 하나에 대한 이력 데이터와 상기 사용자의 신체 현상에 적어도 부분적으로 기초하여, 상기 컴퓨터 시스템에 의해 추정된 파라미터를 포함하는 것인, 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 사용자의 각성도(alertness) 레벨을 결정하기 위한 방법에 있어서,컴퓨팅 시스템에 의해, 적어도 하나의 센서로부터, 수면 세션 동안 사용자의 센서 판독치를 수신하는 단계;상기 컴퓨팅 시스템에 의해, 상기 사용자 및 사용자 집단 중 적어도 하나에 대한 이력 데이터와 상기 사용자의 신체 현상에 적어도 부분적으로 기초하여 상기 사용자의 각성도 레벨을 예측하도록 훈련된 모델에 상기 센서 판독치를 입력으로서 제공하는 단계; 상기 컴퓨팅 시스템에 의해, 상기 사용자가 상기 수면 세션으로부터 깨어난 후 시작되는 기간에 대해 상기 사용자의 예측된 각성도 레벨을 나타내는 데이터를, 상기 모델로부터의 출력으로서 수신하는 단계;상기 컴퓨팅 시스템에 의해, 상기 기간에 대한 상기 사용자의 상기 예측된 각성도 레벨에 적어도 부분적으로 기초하여 상기 사용자에 대한 행동 제안을 결정하는 단계; 및 상기 컴퓨팅 시스템에 의해, (i) 상기 예측된 각성도 레벨 및 (ii) 상기 행동 제안 중 적어도 하나를 포함하는, 그래픽 사용자 인터페이스(GUI) 디스플레이에서 상기 사용자에게 제시될 출력을 생성하는 단계를 포함하는, 사용자의 각성도 레벨을 결정하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제25항에 있어서,상기 컴퓨팅 시스템에 의해, 미리 결정된 기간에 대해 사용자 입력을 수신하는 단계; 및 상기 컴퓨팅 시스템에 의해, 상기 사용자 입력이, 상기 사용자에 대한 상기 예측된 각성도 레벨의 임계 범위 내에 있는지 여부를 결정하는 단계를 더 포함하는, 사용자의 각성도 레벨을 결정하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제25항 내지 제26항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 컴퓨팅 시스템에 의해, 상기 사용자 입력이 상기 사용자에 대한 상기 예측된 각성도 레벨의 임계 범위보다 작다 또는 크다는 결정에 기초하여 상기 모델을 조정하기 위해 상기 모델의 적어도 하나의 척도 파라미터를 수정하는 단계를 더 포함하는, 사용자의 각성도 레벨을 결정하기 위한 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제25항 내지 제27항 중 어느 한 항에 있어서,상기 컴퓨팅 시스템에 의해, 또 다른 미리 결정된 기간에 대해 상기 센서 판독치를 상기 조정된 모델에 입력으로서 제공하는 단계; 및 상기 컴퓨팅 시스템에 의해, 상기 또 다른 미리 결정된 기간에 대해 상기 조정된 모델로부터 예측된 각성도 레벨을 수신하는 단계를 더 포함하는, 사용자의 각성도 레벨을 결정하기 위한 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제25항 내지 제28항 중 어느 한 항에 있어서,상기 컴퓨팅 시스템에 의해, 상기 또 다른 미리 결정된 기간 중 일부 동안 제2 사용자 입력을 수신하는 단계 - 상기 제2 사용자 입력은 상기 또 다른 미리 결정된 기간 중 일부 동안 상기 사용자에 의해 리포팅된 주관적인 각성도 등급을 지정함 - ; 및 상기 컴퓨팅 시스템에 의해, 상기 조정된 모델로부터의 상기 예측된 각성도 레벨과 상기 제2 사용자 입력의 비교에 기초하여, 상기 조정된 모델의 적어도 하나의 척도 파라미터를 수정할지 여부를 결정하는 단계를 더 포함하는, 사용자의 각성도 레벨을 결정하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 사용자의 각성도(alertness) 레벨의 모델을 교정하기 위한 방법에 있어서, 컴퓨팅 시스템에 의해, 제1 기간 동안, 주관적인 각성도 등급을 지정하는 사용자 입력을 수신하는 단계;상기 컴퓨팅 시스템에 의해 상기 사용자 입력에 기초하여, (i) 상기 컴퓨팅 시스템과 통신하는 적어도 하나의 센서에 의해 감지된 사용자의 신체 현상 및 (ii) 상기 사용자 및 사용자 집단 중 적어도 하나에 대한 이력 데이터에 적어도 부분적으로 기초하여 상기 사용자의 각성도 레벨을 예측하도록 훈련된 모델의 척도 파라미터를 조정하는 단계; 상기 컴퓨팅 시스템에 의해 제2 기간 동안, 상기 제2 기간 동안의 상기 사용자의 각성도 레벨을 예측하기 위해 상기 조정된 척도 파라미터로 상기 모델을 실행하는 단계; 상기 컴퓨팅 시스템에 의해 상기 제2 기간 중 일부 동안, 상기 제2 기간 중 일부 동안의 주관적인 각성도 등급을 지정하는 사용자 입력을 수신하는 단계;상기 컴퓨팅 시스템에 의해, 상기 제2 기간 중 일부 동안의 주관적인 각성도 등급을 지정하는 상기 사용자 입력이 상기 제2 기간 동안의 상기 사용자의 예측된 각성도 레벨의 임계 범위 내에 있는지 여부를 결정하는 단계; 상기 컴퓨팅 시스템에 의해, 상기 제2 기간 중 일부 동안의 주관적인 각성도 등급을 지정하는 상기 사용자 입력이 상기 임계 범위 내에 있다는 결정에 기초하여 상기 모델의 척도 파라미터를 교정하는 단계; 및상기 컴퓨팅 시스템에 의해 제3 기간 동안, 상기 교정된 척도 파라미터로 상기 모델을 실행하는 단계를 포함하는, 사용자의 각성도 레벨의 모델을 교정하기 위한 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제30항에 있어서, 상기 제1 기간은 상기 제2 기간 전이고 상기 제3 기간은 상기 제2 기간 후인 것인, 사용자의 각성도 레벨의 모델을 교정하기 위한 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제30항 내지 제31항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제2 기간은 30일인 것인, 사용자의 각성도 레벨의 모델을 교정하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제30항 내지 제32항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제3 기간은 30일인 것인, 사용자의 각성도 레벨의 모델을 교정하기 위한 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제30항 내지 제33항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제2 기간은 30일이고 상기 제2 기간 중 일부는 상기 30일 중 마지막 10일인 것인, 사용자의 각성도 레벨의 모델을 교정하기 위한 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제30항 내지 제34항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 기간은 상기 사용자의 다수의 수면 세션에 걸쳐 있는 것인, 각성도 레벨의 모델을 교정하기 위한 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제30항 내지 제35항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제2 기간은 상기 사용자의 다수의 수면 세션에 걸쳐 있는 것인, 사용자의 각성도 레벨의 모델을 교정하기 위한 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제30항 내지 제36항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제3 기간은 상기 사용자의 다수의 수면 세션에 걸쳐 있는 것인, 사용자의 각성도 레벨의 모델을 교정하기 위한 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제30항 내지 제37항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제2 기간 중 일부는 상기 사용자의 다수의 수면 세션에 걸쳐 주기적인 시간인 것인, 사용자의 각성도 레벨의 모델을 교정하기 위한 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 컴퓨터로 구현된 시스템에 있어서,하나 이상의 프로세서; 및명령어를 포함하는 하나 이상의 컴퓨터 판독 가능 디바이스를 포함하고, 상기 명령어는, 상기 하나 이상의 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 컴퓨터로 구현된 시스템으로 하여금, 적어도 하나의 센서로부터, 수면 세션 동안 사용자의 센서 판독치를 수신하는 것; 상기 사용자 및 사용자 집단 중 적어도 하나에 대한 이력 데이터와 상기 사용자의 신체 현상에 적어도 부분적으로 기초하여 상기 사용자의 각성도 레벨을 예측하도록 훈련된 모델에 상기 센서 판독치를 입력으로서 제공하는 것;  상기 사용자가 상기 수면 세션으로부터 깨어난 후 시작되는 기간에 대해 상기 사용자의 예측된 각성도 레벨을 나타내는 데이터를, 상기 모델로부터의 출력으로서 수신하는 것; 상기 기간에 대한 상기 사용자의 상기 예측된 각성도 레벨에 적어도 부분적으로 기초하여 상기 사용자에 대한 행동 제안을 결정하는 것; 및  (i) 상기 예측된 각성도 레벨 및 (ii) 상기 행동 제안 중 적어도 하나를 포함하는, 그래픽 사용자 인터페이스(GUI) 디스플레이에서 상기 사용자에게 제시될 출력을 생성하는 것을 포함하는 동작을 수행하게 하는 것인, 컴퓨터로 구현된 시스템.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 ***** 미네소타주 미니애폴리스 써드 애비뉴 사우스 ****</address><code>520220097814</code><country>미국</country><engName>Sleep Number Corporation</engName><name>슬립 넘버 코포레이션</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 위스콘신 ...</address><code> </code><country> </country><engName>GARCIA MOLINA, Gary N.</engName><name>가르시아 몰리나 게리 엔</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아 ...</address><code> </code><country> </country><engName>BARR, Shawn</engName><name>바 숀</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 서대문구 충정로 ** (충정로*가) 풍산빌딩 **층(리인터내셔널특허법률사무소)</address><code>919980001573</code><country>대한민국</country><engName>Kim Jin Hoe</engName><name>김진회</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 서대문구 충정로 ** (충정로*가) 풍산빌딩 **층(리인터내셔널특허법률사무소)</address><code>919980001580</code><country>대한민국</country><engName>Kim Tae Hong</engName><name>김태홍</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.12.16</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/290,464</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.07.10</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0748549-18</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Patent Application, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[출원서 등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2024.07.10</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0749798-37</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.07.17</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0117176-41</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>접수중 (On receiving) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.09.02</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-1008500-94</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>접수중 (On receiving) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사유예신청 취하]취하서·포기서</documentName><receiptDate>2025.11.03</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-1225920-35</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>접수중 (On receiving) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Patent Application, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[출원서 등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.11.03</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-1226378-66</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247023104.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93ecbc10ded52dd6888d4ecfea2364e5df85abc6e521327aadf344ffede90b94861af2e6cf78cc7fbff476f1ddea3c858af8c06581453ca776</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf67d70c4d3c71093b9a1048cf07506c787f41b01b295591cc11ec7bbc2c9c7d06bf30d540c15c05a2c10cd84b7d03115997faaaf66adfd571</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>