<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:00:49.049</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.09.08</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2025-7011591</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>메시징 시스템에서 제스처들을 사용하여 증강 현실 콘텐츠 조각하기</inventionTitle><inventionTitleEng>SCULPTING AUGMENTED REALITY CONTENT USING GESTURES IN A MESSAGING SYSTEM</inventionTitleEng><openDate>2025.05.14</openDate><openNumber>10-2025-0067163</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.04.09</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2025.04.09</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/01</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/04815</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/04842</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/0482</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/04845</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/04847</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2017.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 7/70</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 10/74</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 40/20</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2017.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 7/20</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2011.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 19/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2011.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 19/20</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 51/046</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 기술은 프레임들의 세트로부터 제1 제스처를 검출하며, 제1 제스처는 핀치 제스처에 대응한다. 본 기술은 제1 제스처로부터 제1 손가락의 제1 표현의 제1 위치 및 제1 포지션을 검출하고 제1 제스처로부터 제2 손가락의 제2 표현의 제2 위치 및 제2 포지션을 검출한다. 본 기술은 제1 충돌기 및 제2 충돌기가 제1 가상 객체의 제3 충돌기와 교차하는 것에 대응하는 제1 충돌 이벤트를 검출한다. 본 기술은 제1 위치 및 제1 포지션에서의 제1 변경을 검출하고 제2 위치 및 제2 포지션에서의 제2 변경을 검출한다. 본 기술은 제1 변경 및 제2 변경에 적어도 부분적으로 기초하는 추가적인 증강 현실 콘텐츠를 포함하도록 제1 가상 객체를 수정한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2024.03.14</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2024055001</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.09.08</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2023/073783</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 방법으로서,하나 이상의 하드웨어 프로세서를 사용하여, 프레임들의 세트로부터 제1 제스처를 검출하는 단계 - 상기 제1 제스처는 핀치 제스처에 대응함 -;상기 하나 이상의 하드웨어 프로세서를 사용하여, 상기 제1 제스처로부터 제1 손가락의 제1 표현의 제1 위치 및 제1 포지션을 검출하고 상기 제1 제스처로부터 제2 손가락의 제2 표현의 제2 위치 및 제2 포지션을 검출하는 단계;상기 하나 이상의 하드웨어 프로세서를 사용하여, 상기 제1 손가락의 제1 표현의 제1 충돌기 및 상기 제2 손가락의 제2 표현의 제2 충돌기가 제1 가상 객체의 제3 충돌기와 교차하는 것에 대응하는 제1 충돌 이벤트를 검출하는 단계;상기 하나 이상의 하드웨어 프로세서를 사용하여, 상기 제1 위치 및 상기 제1 포지션에서의 제1 변경을 검출하고 상기 제2 위치 및 상기 제2 포지션에서의 제2 변경을 검출하는 단계;상기 제1 변경 및 상기 제2 변경에 응답하여, 상기 하나 이상의 하드웨어 프로세서를 사용하여, 상기 제1 변경 및 상기 제2 변경에 적어도 부분적으로 기초하는 추가적인 증강 현실 콘텐츠를 포함하도록 상기 제1 가상 객체를 수정하는 단계;상기 하나 이상의 하드웨어 프로세서를 사용하여, 제1 장면 내에 상기 수정에 적어도 부분적으로 기초하여 상기 제1 가상 객체를 렌더링하는 단계; 및상기 하나 이상의 하드웨어 프로세서를 사용하여, 상기 제1 장면 내에 상기 렌더링된 제1 가상 객체를 디스플레이를 위해 제공하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 제1 변경 및 상기 제2 변경은 상기 제1 손가락의 제1 표현과 상기 제2 손가락의 제2 표현 사이의 임계값보다 큰 거리의 증가를 초래하지 않고, 상기 제1 손가락과 상기 제2 손가락은 동일한 손으로부터의 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서,프레임들의 제2 세트로부터, 상기 제1 손가락의 제1 표현의 제3 위치 및 제3 포지션을 검출하고 상기 제2 손가락의 제2 표현의 제4 위치 및 제4 포지션을 검출하는 단계;상기 제3 위치 및 상기 제3 포지션에서의 제1 특정 변경을 검출하고 상기 제4 위치 및 상기 제4 포지션에서의 제2 특정 변경을 검출하는 단계 - 상기 제1 특정 변경 및 상기 제2 특정 변경은 상기 제1 손가락의 제1 표현과 상기 제2 손가락의 제2 표현 사이의 임계값보다 큰 거리의 증가를 초래하고, 상기 제1 손가락과 상기 제2 손가락은 동일한 손으로부터의 것임 -; 및상기 제1 특정 변경 및 상기 제2 특정 변경을 검출하는 것에 응답하여, 상기 제1 장면에서의 현재 표현으로 상기 추가적인 증강 현실 콘텐츠의 차원 세트(set of dimensions)를 잠금(locking)으로써 상기 제1 가상 객체를 수정하는 것을 중단하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3항에 있어서, 상기 제1 가상 객체를 수정하는 것을 중단하는 단계는 증강 현실 콘텐츠의 추가적인 부분을 포함하기 위해 상기 제1 장면에서 상기 추가적인 증강 현실 콘텐츠를 생성하는 것을 중단하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항에 있어서, 상기 제1 변경 및 상기 제2 변경에 적어도 부분적으로 기초하는 추가적인 증강 현실 콘텐츠를 포함하도록 상기 제1 가상 객체를 수정하는 단계는:상기 제1 가상 객체에 부착된 것으로서 상기 추가적인 증강 현실 콘텐츠를 생성하는 단계를 포함하고, 상기 추가적인 증강 현실 콘텐츠는 상기 제1 가상 객체의 제2 차원 세트보다 작은 제1 차원 세트로부터의 적어도 하나의 차원을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5항에 있어서, 상기 적어도 하나의 차원은 상기 추가적인 현실 콘텐츠의 길이, 폭, 또는 깊이를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제3항에 있어서,프레임들의 제3 세트로부터 제2 제스처를 검출하는 단계 - 상기 제2 제스처는 제2 핀치 제스처에 대응함 -;상기 제2 제스처로부터 상기 제1 손가락의 제1 표현의 제5 위치 및 제5 포지션을 검출하고 상기 제2 제스처로부터 상기 제2 손가락의 제2 표현의 제6 위치 및 제6 포지션을 검출하는 단계; 및상기 제1 손가락의 제1 표현의 제4 충돌기 및 상기 제2 손가락의 제2 표현의 제5 충돌기가 상기 제1 가상 객체의 제6 충돌기와 교차하는 것에 대응하는 제2 충돌 이벤트를 검출하는 단계를 추가로 포함하고, 상기 제2 충돌 이벤트는 상기 제1 가상 객체 중에서 상기 제1 충돌 이벤트와 상이한 부분에 있는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7항에 있어서,상기 제1 위치 및 상기 제1 포지션에서의 제1 각자의 변경을 검출하고 상기 제6 위치 및 상기 제6 포지션에서의 제2 각자의 변경을 검출하는 단계; 및상기 제1 각자의 변경 및 상기 제2 각자의 변경에 응답하여, 상기 제1 각자의 변경 및 상기 제2 각자의 변경에 적어도 부분적으로 기초하는 제2 추가적인 증강 현실 콘텐츠를 포함하도록 상기 제1 가상 객체를 수정하는 단계를 추가로 포함하고, 상기 제2 추가적인 증강 현실 콘텐츠는 상기 추가적인 증강 현실 콘텐츠와 상이한, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8항에 있어서,상기 제1 장면 내에 상기 제2 추가적인 증강 현실 콘텐츠를 포함하도록 상기 수정에 적어도 부분적으로 기초하여 상기 제1 가상 객체를 렌더링하는 단계; 및상기 제1 장면 내에 상기 렌더링된 제1 가상 객체를 디스플레이를 위해 제공하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항에 있어서, 상기 렌더링된 제1 가상 객체는 클라이언트 디바이스 상에서 실행되는 메시징 애플리케이션 내에 디스플레이를 위해 제공되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 시스템으로서,프로세서; 및상기 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 프로세서로 하여금 동작들을 수행하게 하는 명령어들을 포함한 메모리를 포함하고, 상기 동작들은:프레임들의 세트로부터 제1 제스처를 검출하는 것 - 상기 제1 제스처는 핀치 제스처에 대응함 -;상기 제1 제스처로부터 제1 손가락의 제1 표현의 제1 위치 및 제1 포지션을 검출하고 상기 제1 제스처로부터 제2 손가락의 제2 표현의 제2 위치 및 제2 포지션을 검출하는 것;상기 제1 손가락의 제1 표현의 제1 충돌기 및 상기 제2 손가락의 제2 표현의 제2 충돌기가 제1 가상 객체의 제3 충돌기와 교차하는 것에 대응하는 제1 충돌 이벤트를 검출하는 것;상기 제1 위치 및 상기 제1 포지션에서의 제1 변경을 검출하고 상기 제2 위치 및 상기 제2 포지션에서의 제2 변경을 검출하는 것;상기 제1 변경 및 상기 제2 변경에 응답하여, 상기 제1 변경 및 상기 제2 변경에 적어도 부분적으로 기초하는 추가적인 증강 현실 콘텐츠를 포함하도록 상기 제1 가상 객체를 수정하는 것;제1 장면 내에 상기 수정에 적어도 부분적으로 기초하여 상기 제1 가상 객체를 렌더링하는 것; 및상기 제1 장면 내에 상기 렌더링된 제1 가상 객체를 디스플레이를 위해 제공하는 것을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서, 상기 제1 변경 및 상기 제2 변경은 상기 제1 손가락의 제1 표현과 상기 제2 손가락의 제2 표현 사이의 임계값보다 큰 거리의 증가를 초래하지 않고, 상기 제1 손가락과 상기 제2 손가락은 동일한 손으로부터의 것인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제11항에 있어서, 상기 동작들은:프레임들의 제2 세트로부터, 상기 제1 손가락의 제1 표현의 제3 위치 및 제3 포지션을 검출하고 상기 제2 손가락의 제2 표현의 제4 위치 및 제4 포지션을 검출하는 것;상기 제3 위치 및 상기 제3 포지션에서의 제1 특정 변경을 검출하고 상기 제4 위치 및 상기 제4 포지션에서의 제2 특정 변경을 검출하는 것 - 상기 제1 특정 변경 및 상기 제2 특정 변경은 상기 제1 손가락의 제1 표현과 상기 제2 손가락의 제2 표현 사이의 임계값보다 큰 거리의 증가를 초래하고, 상기 제1 손가락과 상기 제2 손가락은 동일한 손으로부터의 것임 -; 및상기 제1 특정 변경 및 상기 제2 특정 변경을 검출하는 것에 응답하여, 상기 제1 장면에서의 현재 표현으로 상기 추가적인 증강 현실 콘텐츠의 차원 세트를 잠금으로써 상기 제1 가상 객체를 수정하는 것을 중단하는 것을 추가로 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13항에 있어서, 상기 제1 가상 객체를 수정하는 것을 중단하는 것은 증강 현실 콘텐츠의 추가적인 부분을 포함하기 위해 상기 제1 장면에서 상기 추가적인 증강 현실 콘텐츠를 생성하는 것을 중단하는 것을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제11항에 있어서, 상기 제1 변경 및 상기 제2 변경에 적어도 부분적으로 기초하는 추가적인 증강 현실 콘텐츠를 포함하도록 상기 제1 가상 객체를 수정하는 것은:상기 제1 가상 객체에 부착된 것으로서 상기 추가적인 증강 현실 콘텐츠를 생성하는 것을 포함하고, 상기 추가적인 증강 현실 콘텐츠는 상기 제1 가상 객체의 제2 차원 세트보다 작은 제1 차원 세트로부터의 적어도 하나의 차원을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제15항에 있어서, 상기 적어도 하나의 차원은 상기 추가적인 현실 콘텐츠의 길이, 폭, 또는 깊이를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제13항에 있어서, 상기 동작들은:프레임들의 제3 세트로부터 제2 제스처를 검출하는 것 - 상기 제2 제스처는 제2 핀치 제스처에 대응함 -;상기 제2 제스처로부터 상기 제1 손가락의 제1 표현의 제5 위치 및 제5 포지션을 검출하고 상기 제2 제스처로부터 상기 제2 손가락의 제2 표현의 제6 위치 및 제6 포지션을 검출하는 것; 및상기 제1 손가락의 제1 표현의 제4 충돌기 및 상기 제2 손가락의 제2 표현의 제5 충돌기가 상기 제1 가상 객체의 제6 충돌기와 교차하는 것에 대응하는 제2 충돌 이벤트를 검출하는 것을 추가로 포함하고, 상기 제2 충돌 이벤트는 상기 제1 가상 객체 중에서 상기 제1 충돌 이벤트와 상이한 부분에 있는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17항에 있어서, 상기 동작들은:상기 제1 위치 및 상기 제1 포지션에서의 제1 각자의 변경을 검출하고 상기 제6 위치 및 상기 제6 포지션에서의 제2 각자의 변경을 검출하는 것; 및상기 제1 각자의 변경 및 상기 제2 각자의 변경에 응답하여, 상기 제1 각자의 변경 및 상기 제2 각자의 변경에 적어도 부분적으로 기초하는 제2 추가적인 증강 현실 콘텐츠를 포함하도록 상기 제1 가상 객체를 수정하는 것을 추가로 포함하고, 상기 제2 추가적인 증강 현실 콘텐츠는 상기 추가적인 증강 현실 콘텐츠와 상이한, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18항에 있어서, 상기 동작들은:상기 제1 장면 내에 상기 제2 추가적인 증강 현실 콘텐츠를 포함하도록 상기 수정에 적어도 부분적으로 기초하여 상기 제1 가상 객체를 렌더링하는 것; 및상기 제1 장면 내에 상기 렌더링된 제1 가상 객체를 디스플레이를 위해 제공하는 것을 추가로 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 컴퓨팅 디바이스에 의해 실행될 때, 상기 컴퓨팅 디바이스로 하여금 동작들을 수행하게 하는 명령어들을 포함한 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체로서,상기 동작들은:프레임들의 세트로부터 제1 제스처를 검출하는 것 - 상기 제1 제스처는 핀치 제스처에 대응함 -;상기 제1 제스처로부터 제1 손가락의 제1 표현의 제1 위치 및 제1 포지션을 검출하고 상기 제1 제스처로부터 제2 손가락의 제2 표현의 제2 위치 및 제2 포지션을 검출하는 것;상기 제1 손가락의 제1 표현의 제1 충돌기 및 상기 제2 손가락의 제2 표현의 제2 충돌기가 제1 가상 객체의 제3 충돌기와 교차하는 것에 대응하는 제1 충돌 이벤트를 검출하는 것;상기 제1 위치 및 상기 제1 포지션에서의 제1 변경을 검출하고 상기 제2 위치 및 상기 제2 포지션에서의 제2 변경을 검출하는 것;상기 제1 변경 및 상기 제2 변경에 응답하여, 상기 제1 변경 및 상기 제2 변경에 적어도 부분적으로 기초하는 추가적인 증강 현실 콘텐츠를 포함하도록 상기 제1 가상 객체를 수정하는 것;제1 장면 내에 상기 수정에 적어도 부분적으로 기초하여 상기 제1 가상 객체를 렌더링하는 것; 및상기 제1 장면 내에 상기 렌더링된 제1 가상 객체를 디스플레이를 위해 제공하는 것을 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 ***** 캘리포니아주 산타 모니카 써티퍼스트 스트리트 ****</address><code>520140253774</code><country>미국</country><engName>SNAP INC.</engName><name>스냅 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아 ...</address><code> </code><country>미국</country><engName>GOODRICH, Kyle</engName><name>굿리치, 카일</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아 ...</address><code> </code><country>미국</country><engName>KAMINSKI, Kurt</engName><name>카민스키, 커트</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아 ...</address><code> </code><country>콜롬비아</country><engName>MORENO, Daniel</engName><name>모레노, 다니엘</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아 ...</address><code> </code><country>영국</country><engName>MCPHEE, Andrew James</engName><name>맥피, 앤드류 제임스</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>920010003368</code><country>대한민국</country><engName>Kim Yeon Song</engName><name>김연송</name></agentInfo><agentInfo><address>서울특별시 종로구 사직로*길 **, 세양빌딩 (내자동) *층(김.장법률사무소)</address><code>919980003619</code><country>대한민국</country><engName>YANG, Young June</engName><name>양영준</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>919990005000</code><country>대한민국</country><engName>PAIK MAN GI</engName><name>백만기</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.09.09</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/930,927</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2025.04.09</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0399262-57</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2025.04.14</receiptDate><receiptNumber>1-5-2025-0061812-70</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020257011591.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93fd389e8834c6e75a57cb65babf8039266359f741cb364fac35d945cc70f742043963106a106aa26fced49d077e13dd99c79332a5027e14f0</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf445854bf8f322c62178f451d6d994167fbce002e07b6284a5fc423e4268ba557d38f0d5ae7ad3938d03b7aa321d8c3664cf5d08a56ce1325</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>