<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:28:58.2858</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2021.03.24</applicationDate><applicationFlag>특허</applicationFlag><applicationNumber>10-2025-7013572</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>중간 클라우드 스토리지를 사용한 클라우드 기반 관리 서비스 디바이스 등록</inventionTitle><inventionTitleEng>CLOUD-BASED MANAGEMENT SERVICE DEVICE REGISTRATION USING  INTERMEDIATE CLOUD STORAGE</inventionTitleEng><openDate>2025.05.07</openDate><openNumber>10-2025-0060944</openNumber><originalApplicationDate>2021.03.24</originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/분할</originalApplicationKind><originalApplicationNumber>10-2022-7041396</originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.04.24</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2025.04.24</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 9/40</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 67/30</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06K 7/14</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo><familyApplicationNumber>1020227041396</familyApplicationNumber></familyInfo></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 중간 클라우드 스토리지를 사용하여 클라우드 기반 관리 서비스에 사용자 디바이스를 등록하는 것이 가능한 기법이 본 문서에 기술된다. 예를 들면, 중간 클라우드 스토리지는 사용자 디바이스를 식별하는 정보를 포함하는 암호화된 데이터 블롭을 저장할 수 있다. 중간 클라우드 스토리지 또는 등록 시스템은 암호화된 데이터 블롭을 복호화할 수 있어서 등록 시스템은 사용자 디바이스를 클라우드 기반 관리 서비스에 등록하는 데에 복호화된 데이터 블롭을 사용할 수 있다. 예를 들면, 등록 시스템은 필수 시크릿을 중간 클라우드 스토리지에 제공함으로써, 암호화된 또는 복호화된 데이터 블롭을 중간 클라우드 스토리지로부터 인출할 수 있다. 필수 시크릿은 사용자 디바이스에 의해 (가령, QR 코드와 같은 매트릭스 바코드를 통해) 등록 시스템에 제공될 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2021.12.02</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2021242379</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2021.03.24</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2021/023792</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 중간 클라우드 스토리지(intermediate cloud storage)를 사용하여 클라우드 기반 관리 시스템에 사용자 디바이스를 등록하는 방법으로서,상기 사용자 디바이스를 식별하는 매트릭스 바코드(matrix barcode)를 분석하는 단계 - 상기 매트릭스 바코드는 복호화 키(decryption key) 및 상관 키(correlation key)를 포함하고, 상기 복호화 키는 상기 사용자 디바이스로부터의 암호화된 데이터 블롭(encrypted data blob)을 복호화하도록 구성되고, 상기 상관 키는 상기 사용자 디바이스와 연관된 레코드(record)에 상기 사용자 디바이스를 상관시키도록 구성됨 - 와,상기 복호화 키 및 상기 상관 키를 상기 중간 클라우드 스토리지에 제공함으로써, 복호화된 데이터 블롭(decrypted data blob)을 제공하기 위해 상기 복호화 키를 사용하여, 상기 사용자 디바이스를 식별하는 정보를 포함하고 상기 사용자 디바이스로부터 수신되는 상기 암호화된 데이터 블롭을 복호화하도록 상기 중간 클라우드 스토리지를 트리거하는(triggering) 단계와,상기 중간 클라우드 스토리지로부터 수신된 상기 복호화된 데이터 블롭을 사용하여 클라우드 기반 관리 서비스에 상기 사용자 디바이스를 등록하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,상기 사용자 디바이스로부터의 상기 매트릭스 바코드의 수신에 적어도 부분적으로 기반하여 상기 중간 클라우드 스토리지에 상기 암호화된 데이터 블롭을 상기 사용자 디바이스가 업로드하기 전에 상기 중간 클라우드 스토리지에 상기 암호화된 데이터 블롭을 업로드하도록 상기 사용자 디바이스를 사전인가하는(pre-authorizing) 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서,상기 중간 클라우드 스토리지에 상기 상관 키의 해시(hash)를 제공하는 단계를 더 포함하되,상기 암호화된 데이터 블롭을 복호화하도록 상기 중간 클라우드 스토리지를 트리거하는 단계는,  상기 중간 클라우드 스토리지에 요청을 제공하는 단계 - 상기 요청은 상기 복호화 키 및 상기 상관 키를 포함하고, 상기 요청은 상기 중간 클라우드 스토리지가 상기 암호화된 데이터 블롭을 복호화하기 위해 상기 요청에 포함된 상기 복호화 키를 사용할 것을 요청함 - 와, 상기 중간 클라우드 스토리지로 하여금 상기 상관 키의 해시가 기반한 상관 키와 상기 요청에 포함된 상관 키가 동일함을 검증하게 하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서,상기 매트릭스 바코드를 분석하는 단계는 복수의 각자의 사용자 디바이스를 식별하는 복수의 매트릭스 바코드를 분석하는 단계를 포함하고, 각각의 매트릭스 바코드는 복호화 키 및 상관 키를 포함하고, 각각의 복호화 키는 상기 각자의 사용자 디바이스로부터의 암호화된 데이터 블롭을 복호화하도록 구성되고, 각각의 상관 키는 상기 각자의 사용자 디바이스와 연관된 레코드에 상기 각자의 사용자 디바이스를 상관시키도록 구성되고,상기 중간 클라우드 스토리지를 트리거하는 단계는, 상기 복수의 각자의 사용자 디바이스로부터 상기 복수의 각자의 사용자 디바이스를 식별하는 정보를 포함하는 복수의 암호화된 데이터 블롭을 수신하는 상기 중간 클라우드 스토리지를, 상기 각자의 복호화 키 및 상기 각자의 상관 키를 상기 중간 클라우드 스토리지에 제공함으로써, 복수의 각자의 복호화된 데이터 블롭을 제공하기 위해 상기 각자의 복호화 키를 사용하여 상기 복수의 암호화된 데이터 블롭을 복호화하도록 트리거하는 단계를 포함하고, 상기 복호화된 데이터 블롭을 수신하는 것은, 상기 복수의 각자의 복호화된 데이터 블롭을 사용하여 상기 클라우드 기반 관리 서비스에 상기 복수의 각자의 사용자 디바이스를 등록하는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4항에 있어서,상기 복수의 매트릭스 바코드를 분석하는 등록 시스템을 상기 클라우드 기반 관리 서비스의 테넌트(tenant)에 사인하는(signing) 단계를 더 포함하되,상기 복수의 각자의 복호화된 데이터 블롭은 상기 복수의 각자의 사용자 디바이스의 복수의 각자의 일련 번호를 포함하고,상기 클라우드 기반 관리 서비스에 상기 복수의 각자의 사용자 디바이스를 등록하는 것은,  상기 클라우드 기반 관리 서비스의 애플리케이션 프로그래밍 인터페이스(application programming interface: API)로의 배치 호출(batch call)을 수행하고, 상기 API에 상기 각자의 사용자 디바이스의 상기 일련 번호 및 상기 상관 키를 전달하는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에 있어서,상기 사용자 디바이스를 등록하는 단계는, 상기 사용자 디바이스에의 배치 플랫폼 프로파일 식별자(deploymenet platform profile identifier)의 제공을 트리거함으로써 구성 정책으로써의 상기 사용자 디바이스의 구성을 개시하는 단계를 포함하고, 상기 배치 플랫폼 프로파일 식별자는 상기 복호화된 데이터 블롭을 기반으로 하고 상기 정책을 식별하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항에 있어서,상기 매트릭스 바코드를 분석하는 등록 시스템을 상기 클라우드 기반 관리 서비스의 테넌트에 사인하는 단계를 더 포함하되, 상기 복호화된 데이터 블롭은 상기 사용자 디바이스의 일련 번호를 포함하고,상기 클라우드 기반 관리 서비스에 상기 사용자 디바이스를 등록하는 단계는,  상기 클라우드 기반 관리 서비스의 애플리케이션 프로그래밍 인터페이스(API)를 호출하는 단계와, 상기 API에 상기 사용자 디바이스의 상기 일련 번호 및 상기 상관 키를 전달하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 중간 클라우드 스토리지를 사용하여 클라우드 기반 관리 시스템에 사용자 디바이스를 등록하는 시스템으로서,메모리와,상기 메모리에 커플링된 하나 이상의 프로세서를 포함하되, 상기 하나 이상의 프로세서는, 상기 사용자 디바이스를 식별하는 매트릭스 바코드를 분석하는 것 - 상기 매트릭스 바코드는 복호화 키 및 상관 키를 포함하고, 상기 복호화 키는 상기 사용자 디바이스로부터의 암호화된 데이터 블롭을 복호화하도록 구성되고, 상기 상관 키는 상기 사용자 디바이스와 연관된 레코드에 상기 사용자 디바이스를 상관시키도록 구성됨 - 과, 상기 사용자 디바이스로부터 상기 암호화된 데이터 블롭을 수신하는 상기 중간 클라우드 스토리지로부터, 상기 사용자 디바이스를 식별하는 정보를 포함하는 상기 암호화된 데이터 블롭을 인출하는 것과, 복호화된 데이터 블롭을 제공하기 위해 상기 매트릭스 바코드에 포함된 상기 복호화 키를 사용하여, 상기 중간 클라우드 스토리지로부터 인출된 상기 암호화된 데이터 블롭을 복호화하는 것과, 상기 복호화된 데이터 블롭을 사용하여 클라우드 기반 관리 서비스에 상기 사용자 디바이스를 등록하는 것을 수행하도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8항에 있어서,상기 하나 이상의 프로세서는 또한, 상기 사용자 디바이스로부터의 상기 매트릭스 바코드의 수신에 적어도 부분적으로 기반하여 상기 중간 클라우드 스토리지에 상기 암호화된 데이터 블롭을 상기 사용자 디바이스가 업로드하기 전에 상기 중간 클라우드 스토리지에 상기 암호화된 데이터 블롭을 업로드하도록 상기 사용자 디바이스를 사전인가하도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제8항에 있어서,상기 하나 이상의 프로세서는,  복수의 각자의 사용자 디바이스를 식별하는 복수의 매트릭스 바코드를 분석하는 것 - 각각의 매트릭스 바코드는 복호화 키 및 상관 키를 포함하고, 각각의 복호화 키는 상기 각자의 사용자 디바이스로부터의 암호화된 데이터 블롭을 복호화하도록 구성되고, 각각의 상관 키는 상기 각자의 사용자 디바이스와 연관된 레코드에 상기 각자의 사용자 디바이스를 상관시키도록 구성됨 - 과, 상기 복수의 각자의 사용자 디바이스로부터 복수의 암호화된 데이터 블롭을 수신하는 상기 중간 클라우드 스토리지로부터, 상기 복수의 각자의 사용자 디바이스를 식별하는 정보를 포함하는 상기 복수의 암호화된 데이터 블롭을 인출하는 것과, 복수의 각자의 복호화된 데이터 블롭을 제공하기 위해 상기 복수의 각자의 매트릭스 바코드에 포함된 상기 각자의 복호화 키를 사용하여, 상기 중간 클라우드 스토리지로부터 인출된 상기 복수의 암호화된 데이터 블롭을 복호화하는 것과,  상기 복수의 각자의 복호화된 데이터 블롭을 사용하여 상기 클라우드 기반 관리 서비스에 상기 복수의 각자의 사용자 디바이스를 등록하는 것을 수행하도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서는,  상기 시스템을 상기 클라우드 기반 관리 서비스의 테넌트에 사인하는 것과,  상기 클라우드 기반 관리 서비스의 애플리케이션 프로그래밍 인터페이스(API)로의 배치 호출을 수행하는 것과, 상기 API에 상기 복수의 각자의 사용자 디바이스의 복수의 각자의 일련 번호 및 상기 상관 키를 전달하는 것을 수행하도록 구성되고, 상기 복수의 각자의 복호화된 데이터 블롭은 상기 복수의 각자의 일련 번호를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제8항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서는, 상기 사용자 디바이스에의 배치 플랫폼 프로파일 식별자의 제공을 트리거함으로써 구성 정책으로써의 상기 사용자 디바이스의 구성을 개시하도록 구성되고, 상기 배치 플랫폼 프로파일 식별자는 상기 복호화된 데이터 블롭을 기반으로 하고 상기 정책을 식별하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제8항에 있어서,상기 하나 이상의 프로세서는,  상기 시스템을 상기 클라우드 기반 관리 서비스의 테넌트에 사인하는 것과,   상기 클라우드 기반 관리 서비스의 애플리케이션 프로그래밍 인터페이스(API)를 호출하는 것과, 상기 API에 상기 사용자 디바이스의 일련 번호 및 상기 상관 키를 전달하는 것을 수행하도록 구성되고, 상기 사용자 디바이스의 상기 일련 번호는 상기 복호화된 데이터 블롭에 포함되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 중간 클라우드 스토리지를 사용하여 클라우드 기반 관리 시스템에 사용자 디바이스를 등록하는 방법으로서,상기 사용자 디바이스를 식별하는 매트릭스 바코드를 분석하는 단계 - 상기 매트릭스 바코드는 세션 식별자 및 복호화 키를 포함하고, 상기 세션 식별자는 클라우드 기반 관리 서비스에 상기 사용자 디바이스가 등록되는 세션을 식별하고, 상기 복호화 키는 상기 사용자 디바이스로부터의 암호화된 데이터 블롭을 복호화하도록 구성됨 - 와,상기 사용자 디바이스로부터 상기 암호화된 데이터 블롭을 수신하는 상기 중간 클라우드 스토리지로부터, 상기 사용자 디바이스를 식별하는 정보를 포함하는 상기 암호화된 데이터 블롭을 인출하는 단계와,복호화된 데이터 블롭을 제공하기 위해 상기 매트릭스 바코드에 포함된 상기 복호화 키를 사용하여, 상기 중간 클라우드 스토리지로부터 인출된 상기 암호화된 데이터 블롭을 복호화하는 단계와,상기 복호화된 데이터 블롭을 사용하여 상기 클라우드 기반 관리 서비스에 상기 사용자 디바이스를 등록하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14항에 있어서,상기 사용자 디바이스로부터의 상기 매트릭스 바코드의 수신에 적어도 부분적으로 기반하여 상기 중간 클라우드 스토리지에 상기 암호화된 데이터 블롭을 상기 사용자 디바이스가 업로드하기 전에 상기 중간 클라우드 스토리지에 상기 암호화된 데이터 블롭을 업로드하도록 상기 사용자 디바이스를 사전인가하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제14항에 있어서,상기 세션 식별자를 사용하여 상기 중간 클라우드 스토리지에 상기 매트릭스 바코드를 분석하는 등록 시스템을 인증하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제14항에 있어서,상기 중간 클라우드 스토리지는 상기 세션 식별자를 사용하여 상기 사용자 디바이스에 인증되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제14항에 있어서,상기 매트릭스 바코드를 분석하는 단계는 복수의 각자의 사용자 디바이스를 식별하는 복수의 매트릭스 바코드를 분석하는 단계를 포함하고, 각각의 매트릭스 바코드는 세션 식별자 및 복호화 키를 포함하고, 각각의 세션 식별자는 상기 클라우드 기반 관리 서비스에 상기 각자의 사용자 디바이스가 등록되는 세션을 식별하고, 각각의 복호화 키는 상기 각자의 사용자 디바이스로부터의 암호화된 데이터 블롭을 복호화하도록 구성되고,상기 암호화된 데이터 블롭을 인출하는 단계는, 상기 복수의 각자의 사용자 디바이스로부터 복수의 암호화된 데이터 블롭을 수신하는 상기 중간 클라우드 스토리지로부터, 상기 복수의 각자의 사용자 디바이스를 식별하는 정보를 포함하는 상기 복수의 암호화된 데이터 블롭을 인출하는 단계를 포함하고,상기 암호화된 데이터 블롭을 복호화하는 단계는, 복수의 각자의 복호화된 데이터 블롭을 제공하기 위해 상기 복수의 각자의 매트릭스 바코드에 포함된 상기 각자의 복호화 키를 사용하여, 상기 중간 클라우드 스토리지로부터 인출된 상기 복수의 암호화된 데이터 블롭을 복호화하는 단계를 포함하고, 상기 사용자 디바이스를 등록하는 단계는, 상기 복수의 각자의 복호화된 데이터 블롭을 사용하여 상기 클라우드 기반 관리 서비스에 상기 복수의 각자의 사용자 디바이스를 등록하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제14항에 있어서, 상기 중간 클라우드 스토리지로부터 상기 암호화된 데이터 블롭을 인출하는 단계는, 상기 중간 클라우드 스토리지에 상기 세션 식별자를 제공함으로써 상기 중간 클라우드 스토리지로 하여금 상기 세션 식별자를 사용하여 상기 암호화된 데이터 블롭의 위치를 파악할 수 있게 하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제14항에 있어서, 상기 사용자 디바이스를 등록하는 단계는, 상기 사용자 디바이스에의 배치 플랫폼 프로파일 식별자의 제공을 트리거함으로써 구성 정책으로써의 상기 사용자 디바이스의 구성을 개시하는 단계를 포함하고, 상기 배치 플랫폼 프로파일 식별자는 상기 복호화된 데이터 블롭을 기반으로 하고 상기 정책을 식별하는, 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 워싱턴주 (우편번호 : *****) 레드몬드 원 마이크로소프트 웨이</address><code>520140606680</code><country>미국</country><engName>Microsoft Technology Licensing, LLC</engName><name>마이크로소프트 테크놀로지 라이센싱, 엘엘씨</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 워싱턴주 *****-**** 레드몬드 ...</address><code> </code><country>미국</country><engName>TERAN GUAJARDO, Adrian Francisco</engName><name>테란 과하르도 아드리안 프란시스코</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 워싱턴주 *****-**** 레드몬드 ...</address><code> </code><country>미국</country><engName>DANG, Hung Minh</engName><name>당 흥민</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 워싱턴주 *****-**** 레드몬드 ...</address><code> </code><country>미국</country><engName>ZHANG, Yanan</engName><name>장 야난</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 워싱턴주 *****-**** 레드몬드 ...</address><code> </code><country>미국</country><engName>PERLMAN, Brian Stuart</engName><name>펄먼 브라이언 스튜어트</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 워싱턴주 *****-**** 레드몬드 ...</address><code> </code><country>미국</country><engName>HASSETT, Colin William</engName><name>하셋 콜린 윌리엄</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 워싱턴주 *****-**** 레드몬드 ...</address><code> </code><country>미국</country><engName>ANDES, Jonathan M.</engName><name>안데스 조나단 엠</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 서초구 마방로 ** (양재동, 동원F&amp;B빌딩)</address><code>920101000812</code><country>대한민국</country><engName>FirstLaw P.C.</engName><name>제일특허법인(유)</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.05.28</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/031,553</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.06.30</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>16/917,722</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Divisional Application(International Application)] Patent Application</documentEngName><documentName>[분할출원(국제출원)]특허출원서</documentName><receiptDate>2025.04.24</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0464247-86</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020257013572.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93d25b0acb2956c4dd25073866b1f942624cfc7b9605d395ff6d68a00a7c61d92f60bcfdf1b68f4b40641a03e67561e106739943c22b2dc241</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf965da9994007687c07522a884139c77453fc779cf38fce5cdf422bf4649b3e77c7831cb8c127eda71de332f6c8abec6b87e0c1a512b26070</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>