<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 17:53:18.5318</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2020.12.31</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2022-7026542</applicationNumber><claimCount>32</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>인코더, 디코더 그리고 대응하는 방법 및 장치</inventionTitle><inventionTitleEng>ENCODER, DECODER AND CORRESPONDING METHODS AND APPARATUS</inventionTitleEng><openDate>2022.09.05</openDate><openNumber>10-2022-0123094</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2022.07.29</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2022.07.29</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/30</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/70</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/105</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/44</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/186</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 개시는 코딩된 비디오 비트스트림을 디코딩하는 방법을 제공하며, 이 방법은 코딩된 비디오 비트스트림을 파싱하여 참조 레이어 신택스 엘리먼트를 획득하는 단계 - 참조 레이어 신택스 엘리먼트의 값은 인덱스 k를 갖는 레이어가 인덱스 i를 갖는 레이어에 대한 직접 참조 레이어인지를 명시하며, i와 k는 모두 정수이고 0보다 크거나 같음 -; 참조 레이어 신택스 엘리먼트의 값에 기반하여 인덱스 j를 갖는 레이어가 인덱스 i를 갖는 레이어에 대한 참조 레이어인지를 판정하는 단계 - 인덱스 j를 갖는 레이어는 인덱스 k를 갖는 레이어에 대한 참조 레이어이고, j는 정수이고 0보다 크거나 같음 -; 및 조건이 만족되는 경우에, 인덱스 j를 갖는 레이어에 기반하여 인덱스 i를 갖는 레이어의 픽처를 예측하는 단계 - 인덱스 i를 갖는 레이어에 적용된 크로마 포맷 관련 신택스 엘리먼트의 값은 인덱스 j를 갖는 레이어에 적용된 크로마 포맷 관련 신택스 엘리먼트의 값과 동일하며, 조건은 인덱스 j를 갖는 레이어가 인덱스 i를 갖는 레이어에 대한 참조 레이어인 것을 포함함 - 를 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2021.07.08</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2021136533</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2020.12.31</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/CN2020/142501</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 코딩된 비디오 비트스트림을 디코딩하는 방법으로서,상기 코딩된 비디오 비트스트림을 파싱하여 참조 레이어 신택스 엘리먼트를 획득하는 단계 - 상기 참조 레이어 신택스 엘리먼트의 값은 인덱스 k를 갖는 레이어가 인덱스 i를 갖는 레이어에 대한 직접 참조 레이어인지를 명시하며, i 및 k는 모두 정수이고 0보다 크거나 같음 -;상기 참조 레이어 신택스 엘리먼트의 값에 기반하여, 상기 인덱스 j를 갖는 레이어가 상기 인덱스 i를 갖는 레이어에 대한 참조 레이어인지를 판정하는 단계 - 상기 인덱스 j를 갖는 레이어는 상기 인덱스 k를 갖는 레이어에 대한 참조 레이어이고, j는 정수이고 0보다 크거나 같음 -; 및조건이 만족되는 경우에, 상기 인덱스 j를 갖는 레이어에 기반하여 상기 인덱스 i를 갖는 레이어의 픽처를 예측하는 단계 - 상기 인덱스 i를 갖는 레이어에 적용된 크로마 포맷 관련 신택스 엘리먼트의 값은 상기 인덱스 j를 갖는 레이어에 적용되는 크로마 포맷 관련 신택스 엘리먼트의 값과 동일하며, 상기 조건은 상기 인덱스 j를 갖는 레이어가 상기 인덱스 i를 갖는 레이어에 대한 참조 레이어인 것을 포함함 -를 포함하는 디코딩하는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 참조 레이어 신택스 엘리먼트의 값이 상기 인덱스 k를 갖는 레이어가 상기 인덱스 i를 갖는 레이어에 대한 직접 참조 레이어인 것을 명시하는 경우에, 상기 인덱스 j를 갖는 레이어는 상기 인덱스 i를 갖는 레이어에 대한 참조 레이어인, 디코딩하는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 코딩된 비디오 비트스트림을 디코딩하는 방법으로서,상기 코딩된 비디오 비트스트림을 파싱하여 참조 레이어 신택스 엘리먼트를 획득하는 단계 - 상기 참조 레이어 신택스 엘리먼트의 값이 인덱스 j를 갖는 레이어가 인덱스 i를 갖는 레이어에 대한 직접 참조 레이어인지를 명시하며, i 및 j는 모두 정수이고 0보다 크거나 같음 -; 및조건이 만족되는 경우에, 상기 인덱스 j를 갖는 레이어에 기반하여 상기 인덱스 i를 갖는 레이어의 픽처를 예측하는 단계 - 상기 인덱스 i를 갖는 레이어에 적용된 크로마 포맷 관련 신택스 엘리먼트의 값은 상기 인덱스 j를 갖는 레이어에 적용되는 크로마 포맷 관련 신택스 엘리먼트의 값과 동일하며, 상기 조건은 상기 참조 레이어 신택스 엘리먼트의 값이 상기 인덱스 j를 갖는 레이어가 상기 인덱스 i를 갖는 레이어에 대한 직접 참조 레이어임을 명시하는 것을 포함함 -를 포함하는 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항 내지 제3항 중 어느 한 항에 있어서,상기 참조 레이어 신택스 엘리먼트는 비디오 파라미터 세트(video parameter set, VPS) 레벨 신택스 엘리먼트이고, 상기 VPS는 상기 인덱스 j를 갖는 레이어 및 상기 인덱스 i를 갖는 레이어에 적용되는, 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항 내지 제3항 중 어느 한 항에 있어서,상기 크로마 포맷 관련 신택스 엘리먼트는 시퀀스 파라미터 세트(sequence parameter set, SPS) 레벨 신택스 엘리먼트이고, 상기 SPS는 상기 인덱스 j를 갖는 레이어 또는 상기 인덱스 i를 갖는 레이어에 적용되는, 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항 내지 제5항 중 어느 한 항에 있어서,상기 코딩된 비디오 비트스트림을 파싱하여, 상기 인덱스 i를 갖는 레이어에 적용된 크로마 포맷 관련 신택스 엘리먼트 및 상기 인덱스 j를 갖는 레이어에 적용된 크로마 포맷 관련 신택스 엘리먼트를 획득하는 단계 - 상기 조건은 상기 인덱스 i를 갖는 레이어에 적용된 크로마 포맷 관련 신택스 엘리먼트의 값이 상기 인덱스 j를 갖는 레이어에 적용된 크로마 포맷 관련 신택스 엘리먼트의 값과 동일한 것을 더 포함함 -를 더 포함하는 디코딩하는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항 또는 제2항에 있어서,상기 인덱스 j를 갖는 레이어가 상기 인덱스 i를 갖는 레이어에 대한 참조 레이어이고, 상기 인덱스 i를 갖는 레이어에 적용된 크로마 포맷 관련 신택스 엘리먼트의 값이 상기 인덱스 j를 갖는 레이어에 적용된 크로마 포맷 관련 신택스 엘리먼트의 값과 동일하지 않은 경우에, 상기 코딩된 비디오 비트스트림의 디코딩을 중지하는 단계를 더 포함하는 디코딩하는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항 또는 제2항에 있어서,상기 인덱스 j를 갖는 레이어가 상기 인덱스 i를 갖는 레이어에 대한 참조 레이어가 아닌 경우에, 상기 인덱스 j를 갖는 레이어를 사용하지 않고 상기 인덱스 i를 갖는 레이어의 픽처를 예측하는 단계를 더 포함하는 디코딩하는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항 내지 제8항 중 어느 한 항에 있어서,상기 조건이 만족되는 경우에, 상기 코딩된 비디오 비트스트림을 파싱하여 상기 인덱스 i를 갖는 레이어에 적용된 크로마 포맷 관련 신택스 엘리먼트를 획득하지 않고, 상기 인덱스 i를 갖는 레이어에 적용된 크로마 포맷 관련 신택스 엘리먼트의 값이 상기 인덱스 j를 갖는 레이어에 적용된 크로마 포맷 관련 신택스 엘리먼트의 값인 것으로 결정하는 단계를 더 포함하는 디코딩하는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 코딩된 비디오 비트스트림을 디코딩하는 방법으로서,상기 코딩된 비디오 비트스트림을 파싱하여 참조 레이어 신택스 엘리먼트를 획득하는 단계 - 상기 참조 레이어 신택스 엘리먼트의 값은 인덱스 k를 갖는 레이어가 인덱스 i를 갖는 레이어에 대한 직접 참조 레이어인지를 명시하며, i 및 k는 모두 정수이고 0보다 크거나 같음 -;상기 참조 레이어 신택스 엘리먼트의 값에 기반하여 인덱스 j를 갖는 레이어가 상기 인덱스 i를 갖는 레이어에 대한 참조 레이어인지를 판정하는 단계 - 상기 인덱스 j를 갖는 레이어는 상기 인덱스 k를 갖는 레이어에 대한 참조 레이어이고, j는 정수이고 0보다 크거나 같음 -; 및조건이 만족되는 경우에, 상기 인덱스 j를 갖는 레이어에 기반하여 상기 인덱스 i를 갖는 레이어의 픽처를 예측하는 단계 - 상기 인덱스 i를 갖는 레이어에 적용된 비트 심도 관련 신택스 엘리먼트의 값은 상기 인덱스 j를 갖는 레이어에 적용되는 비트 심도 관련 신택스 엘리먼트과 동일하며, 상기 조건은 상기 인덱스 j를 갖는 레이어가 상기 인덱스 i를 갖는 레이어에 대한 참조 레이어인 것을 포함함 -를 포함하는 디코딩하는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10항에 있어서, 상기 참조 레이어 신택스 엘리먼트의 값이 상기 인덱스 k를 갖는 레이어가 상기 인덱스 i를 갖는 레이어에 대한 직접 참조 레이어임을 명시하는 경우에, 상기 인덱스 j를 갖는 레이어는 상기 인덱스 i를 갖는 레이어에 대한 참조 레이어인, 디코딩하는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 코딩된 비디오 비트스트림을 디코딩하는 방법으로서,상기 코딩된 비디오 비트스트림을 파싱하여 참조 레이어 신택스 엘리먼트를 획득하는 단계 - 상기 참조 레이어 신택스 엘리먼트의 값은 인덱스 j를 갖는 레이어가 인덱스 i를 갖는 레이어에 대한 직접 참조 레이어인지를 명시하며, i 및 j는 모두 정수이고 0보다 크거나 같음 -; 및조건이 만족되는 경우에, 상기 인덱스 j를 갖는 레이어에 기반하여 상기 인덱스 i를 갖는 레이어의 픽처를 예측하는 단계 - 상기 인덱스 i를 갖는 레이어에 적용된 비트 심도 관련 신택스 엘리먼트의 값은 상기 인덱스 j를 갖는 레이어에 적용되는 비트 심도 관련 신택스 엘리먼트과 동일하며, 상기 조건은 상기 참조 레이어 신택스 엘리먼트의 값이 상기 인덱스 j를 갖는 레이어가 상기 인덱스 i를 갖는 레이어에 대한 직접 참조 레이어임을 명시하는 것을 포함함 -를 포함하는 디코딩하는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제10항 내지 제12항 중 어느 한 항에 있어서,상기 참조 레이어 신택스 엘리먼트는 비디오 파라미터 세트(video parameter set, VPS) 레벨 신택스 엘리먼트이고, 상기 VPS는 상기 인덱스 j를 갖는 레이어 및 상기 인덱스 i를 갖는 레이어에 적용되는, 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제10항 내지 제12항 중 어느 한 항에 있어서,상기 비트 심도 관련 신택스 엘리먼트는 시퀀스 파라미터 세트(sequence parameter set, SPS) 레벨 신택스 엘리먼트이고, 상기 SPS는 상기 인덱스 j를 갖는 레이어 또는 상기 인덱스 i를 갖는 레이어에 적용되는, 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제10항 내지 제14항 중 어느 한 항에 있어서,상기 코딩된 비디오 비트스트림을 파싱하여 상기 인덱스 i를 갖는 레이어에 적용된 비트 심도 관련 신택스 엘리먼트 및 상기 인덱스 j를 갖는 레이어에 적용된 비트 심도 관련 신택스 엘리먼트를 획득하는 단계 - 상기 조건은 상기 인덱스 i를 갖는 레이어에 적용된 비트 심도 관련 신택스 엘리먼트의 값이 상기 인덱스 j를 갖는 레이어에 적용된 비트 심도 관련 신택스 엘리먼트의 값과 동일한 것을 더 포함함 -를 더 포함하는 디코딩하는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제10항 또는 제11항에 있어서,상기 인덱스 j를 갖는 레이어가 상기 인덱스 i를 갖는 레이어에 대한 참조 레이어이고, 상기 인덱스 i를 갖는 레이어에 적용된 비트 심도 관련 신택스 엘리먼트의 값이 상기 인덱스 j를 갖는 레이어에 적용된 비트 심도 관련 신택스 엘리먼트의 값과 동일하지 않은 경우에, 상기 코딩된 비디오 비트스트림의 디코딩을 중지하는 단계를 더 포함하는 디코딩하는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제10항 또는 제11항에 있어서,상기 인덱스 j를 갖는 레이어가 상기 인덱스 i를 갖는 레이어에 대한 참조 레이어가 아닌 경우에, 상기 인덱스 j를 갖는 레이어를 사용하지 않고 상기 인덱스 i를 갖는 레이어의 픽처를 예측하는 단계를 더 포함하는 디코딩하는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제10항 내지 제17항 중 어느 한 항에 있어서,상기 조건이 만족되는 경우에, 상기 코딩된 비디오 비트스트림을 파싱하여 상기 인덱스 i를 갖는 레이어에 적용된 비트 심도 관련 신택스 엘리먼트를 획득하지 않고, 상기 인덱스 i를 갖는 레이어에 적용된 비트 심도 관련 신택스 엘리먼트의 값이 상기 인덱스 j를 갖는 레이어에 적용된 비트 심도 관련 신택스 엘리먼트의 값인 것으로 결정하는 단계를 더 포함하는 디코딩하는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제10항 내지 제18항 중 어느 한 항에 있어서,상기 비트 심도 관련 신택스 엘리먼트는 상기 비트 심도 관련 신택스 엘리먼트가 적용되는 레이어에서 픽처의 루마 및 크로마 샘플의 비트 심도를 명시하는, 디코딩하는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 비디오를 인코딩하는 방법으로서,인덱스 j를 갖는 레이어가 인덱스 i를 갖는 레이어에 대한 직접 참조 레이어인지를 판정하는 단계 - i 및 j는 모두 정수이고 0보다 크거나 같음 -; 및상기 인덱스 j를 갖는 레이어가 상기 인덱스 i를 갖는 레이어에 대한 직접 참조 레이어인 경우에, 상기 인덱스 j를 갖는 레이어가 상기 인덱스 i를 갖는 레이어에 대한 직접 참조 레이어임을 명시하는 값을 갖는 참조 레이어 신택스 엘리먼트를 비디오 비트스트림으로 인코딩하고, 상기 인덱스 i를 갖는 레이어에 적용된 크로마 포맷 관련 신택스 엘리먼트 및 상기 인덱스 j를 갖는 레이어에 적용된 크로마 포맷 관련 신택스 엘리먼트를 상기 비디오 비트스트림으로 인코딩하는 단계 - 상기 인덱스 i를 갖는 레이어에 적용되는 크로마 포맷 관련 신택스 엘리먼트의 값은 상기 인덱스 j를 갖는 레이어에 적용된 크로마 포맷 관련 신택스 엘리먼트의 값과 동일함 -를 포함하는 인코딩하는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제20항에 있어서,상기 인덱스 j를 갖는 레이어가 상기 인덱스 i를 갖는 레이어에 대한 직접 참조 레이어인 경우에, 상기 인덱스 j를 갖는 레이어에 기반하여 상기 인덱스 i를 갖는 레이어의 픽처를 예측하는 단계를 더 포함하는 인코딩하는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제20항에 있어서,상기 인덱스 j를 갖는 레이어가 상기 인덱스 i를 갖는 레이어에 대한 참조 레이어가 아닌 경우에, 상기 인덱스 j를 갖는 레이어를 사용하지 않고 상기 인덱스 i를 갖는 레이어의 픽처를 예측하는 단계를 더 포함하는 인코딩하는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 비디오를 인코딩하는 방법으로서,인덱스 j를 갖는 레이어가 인덱스 i를 갖는 레이어에 대한 직접 참조 레이어인지를 판정하는 단계 -i 및 j는 모두 정수이고 0보다 크거나 같음 -; 및상기 인덱스 j를 갖는 레이어가 상기 인덱스 i를 갖는 레이어에 대한 직접 참조 레이어인 경우에, 상기 인덱스 j를 갖는 레이어가 상기 인덱스 i를 갖는 레이어에 대한 직접 참조 레이어임을 명시하는 값을 갖는 참조 레이어 신택스 엘리먼트를 비디오 비트스트림으로 인코딩하고, 상기 인덱스 i를 갖는 레이어에 적용된 비트 심도 관련 신택스 엘리먼트 및 인덱스 j를 갖는 레이어에 적용된 비트 심도 관련 신택스 엘리먼트를 상기 비디오 비트스트림으로 인코딩하는 단계 - 상기 인덱스 i를 갖는 레이어에 적용된 비트 심도 관련 신택스 엘리먼트의 값이 상기 인덱스 j를 갖는 레이어에 적용된 비트 심도 관련 신택스 엘리먼트의 값과 동일함 -를 포함하는 인코딩하는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제23항에 있어서,상기 인덱스 j를 갖는 레이어가 상기 인덱스 i를 갖는 레이어에 대한 직접 참조 레이어인 경우에, 상기 인덱스 j를 갖는 레이어에 기반하여 상기 인덱스 i를 갖는 레이어의 픽처를 예측하는 단계를 더 포함하는 인코딩하는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제23항에 있어서,상기 인덱스 j를 갖는 레이어가 상기 인덱스 i를 갖는 레이어에 대한 참조 레이어가 아닌 경우에, 상기 인덱스 j를 갖는 레이어를 사용하지 않고 상기 인덱스 i를 갖는 레이어의 픽처를 예측하는 단계를 더 포함하는 인코딩하는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제23항 내지 제25항 중 어느 한 항에 있어서,상기 비트 심도 관련 신택스 엘리먼트는 상기 비트 심도 관련 신택스 엘리먼트가 적용되는 레이어에서 픽처의 루마 및 크로마 샘플의 비트 심도를 명시하는, 인코딩하는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 코딩된 비디오 비트스트림을 디코딩하는 장치로서,상기 코딩된 비디오 비트스트림을 파싱하여 참조 레이어 신택스 엘리먼트를 획득하도록 - 상기 참조 레이어 신택스 엘리먼트의 값은 인덱스 k를 갖는 레이어가 인덱스 i를 갖는 레이어에 대한 직접 참조 레이어인지를 명시하며, i 및 k는 모두 정수이고 0보다 크거나 같음 - 구성된 획득 유닛;상기 참조 레이어 신택스 엘리먼트의 값에 기반하여, 상기 인덱스 j를 갖는 레이어가 상기 인덱스 i를 갖는 레이어에 대한 참조 레이어인지를 판정하도록 - 상기 인덱스 j를 갖는 레이어는 상기 인덱스 k를 갖는 레이어에 대한 참조 레이어이고, j는 정수이고 0보다 크거나 같음 - 구성된 결정 유닛; 및조건이 만족되는 경우에, 상기 인덱스 j를 갖는 레이어에 기반하여 상기 인덱스 i를 갖는 레이어의 픽처를 예측하도록 - 상기 인덱스 i를 갖는 레이어에 적용된 크로마 포맷 관련 신택스 엘리먼트의 값은 상기 인덱스 j를 갖는 레이어에 적용되는 크로마 포맷 관련 신택스 엘리먼트의 값과 동일하며, 상기 조건은 상기 인덱스 j를 갖는 레이어가 상기 인덱스 i를 갖는 레이어에 대한 참조 레이어인 것을 포함함 - 구성된 예측 유닛을 포함하는 디코딩하는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제17항에 있어서, 상기 참조 레이어 신택스 엘리먼트의 값이 상기 인덱스 k를 갖는 레이어가 상기 인덱스 i를 갖는 레이어에 대한 직접 참조 레이어인 것을 명시하는 경우에, 상기 인덱스 j를 갖는 레이어는 상기 인덱스 i를 갖는 레이어에 대한 참조 레이어인, 디코딩하는 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 코딩된 비디오 비트스트림을 디코딩하는 장치로서,상기 코딩된 비디오 비트스트림을 파싱하여 참조 레이어 신택스 엘리먼트를 획득하도록 - 상기 참조 레이어 신택스 엘리먼트의 값이 인덱스 j를 갖는 레이어가 인덱스 i를 갖는 레이어에 대한 직접 참조 레이어인지를 명시하며, i 및 j는 모두 정수이고 0보다 크거나 같음 - 구성된 획득 유닛; 및조건이 만족되는 경우에, 상기 인덱스 j를 갖는 레이어에 기반하여 상기 인덱스 i를 갖는 레이어의 픽처를 예측하도록 - 상기 인덱스 i를 갖는 레이어에 적용된 크로마 포맷 관련 신택스 엘리먼트의 값은 상기 인덱스 j를 갖는 레이어에 적용되는 크로마 포맷 관련 신택스 엘리먼트의 값과 동일하며, 상기 조건은 상기 참조 레이어 신택스 엘리먼트의 값이 상기 인덱스 j를 갖는 레이어가 상기 인덱스 i를 갖는 레이어에 대한 직접 참조 레이어임을 명시하는 것을 포함함 - 구성된 예측 유닛을 포함하는 디코딩하는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제27항 내지 제29항 중 어느 한 항에 있어서,상기 참조 레이어 신택스 엘리먼트는 비디오 파라미터 세트(video parameter set, VPS) 레벨 신택스 엘리먼트이고, 상기 VPS는 상기 인덱스 j를 갖는 레이어 및 상기 인덱스 i를 갖는 레이어에 적용되는, 디코딩하는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제27항 내지 제29항 중 어느 한 항에 있어서,상기 크로마 포맷 관련 신택스 엘리먼트는 시퀀스 파라미터 세트(sequence parameter set, SPS) 레벨 신택스 엘리먼트이고, 상기 SPS는 상기 인덱스 j를 갖는 레이어 또는 상기 인덱스 i를 갖는 레이어에 적용되는, 디코딩하는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제27항 내지 제31항 중 어느 한 항에 있어서,상기 획득 유닛은 추가로, 상기 코딩된 비디오 비트스트림을 파싱하여, 상기 인덱스 i를 갖는 레이어에 적용된 크로마 포맷 관련 신택스 엘리먼트 및 상기 인덱스 j를 갖는 레이어에 적용된 크로마 포맷 관련 신택스 엘리먼트를 획득하도록 구성되며,상기 조건은 상기 인덱스 i를 갖는 레이어에 적용된 크로마 포맷 관련 신택스 엘리먼트의 값이 상기 인덱스 j를 갖는 레이어에 적용된 크로마 포맷 관련 신택스 엘리먼트의 값과 동일한 것을 더 포함하는, 디코딩하는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제27항 또는 제28항에 있어서,중지 유닛을 더 포함하고,상기 중지 유닛은 상기 인덱스 j를 갖는 레이어가 상기 인덱스 i를 갖는 레이어에 대한 참조 레이어이고, 상기 인덱스 i를 갖는 레이어에 적용된 크로마 포맷 관련 신택스 엘리먼트의 값이 상기 인덱스 j를 갖는 레이어에 적용된 크로마 포맷 관련 신택스 엘리먼트의 값과 동일하지 않은 경우에, 상기 코딩된 비디오 비트스트림의 디코딩을 중지하도록 구성되는, 디코딩하는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제27항 또는 제28항에 있어서,상기 획득 유닛은 추가로, 상기 인덱스 j를 갖는 레이어가 상기 인덱스 i를 갖는 레이어에 대한 참조 레이어가 아닌 경우에, 상기 인덱스 j를 갖는 레이어를 사용하지 않고 상기 인덱스 i를 갖는 레이어의 픽처를 예측하도록 구성되는, 디코딩하는 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제27항 내지 제34항 중 어느 한 항에 있어서,상기 결정 유닛은 추가로, 상기 조건이 만족되는 경우에, 상기 코딩된 비디오 비트스트림을 파싱하여 상기 인덱스 i를 갖는 레이어에 적용된 크로마 포맷 관련 신택스 엘리먼트를 획득하지 않고, 상기 인덱스 i를 갖는 레이어에 적용된 크로마 포맷 관련 신택스 엘리먼트의 값이 상기 인덱스 j를 갖는 레이어에 적용된 크로마 포맷 관련 신택스 엘리먼트의 값인 것으로 결정하도록 구성되는, 디코딩하는 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 코딩된 비디오 비트스트림을 디코딩하는 장치로서,상기 코딩된 비디오 비트스트림을 파싱하여 참조 레이어 신택스 엘리먼트를 획득하도록 - 상기 참조 레이어 신택스 엘리먼트의 값은 인덱스 k를 갖는 레이어가 인덱스 i를 갖는 레이어에 대한 직접 참조 레이어인지를 명시하며, i 및 k는 모두 정수이고 0보다 크거나 같음 - 구성된 획득 유닛;상기 참조 레이어 신택스 엘리먼트의 값에 기반하여 인덱스 j를 갖는 레이어가 상기 인덱스 i를 갖는 레이어에 대한 참조 레이어인지를 판정하도록 - 상기 인덱스 j를 갖는 레이어는 상기 인덱스 k를 갖는 레이어에 대한 참조 레이어이고, j는 정수이고 0보다 크거나 같음 - 구성된 결정 유닛; 및조건이 만족되는 경우에, 상기 인덱스 j를 갖는 레이어에 기반하여 상기 인덱스 i를 갖는 레이어의 픽처를 예측하도록 - 상기 인덱스 i를 갖는 레이어에 적용된 비트 심도 관련 신택스 엘리먼트의 값은 상기 인덱스 j를 갖는 레이어에 적용되는 비트 심도 관련 신택스 엘리먼트과 동일하며, 상기 조건은 상기 인덱스 j를 갖는 레이어가 상기 인덱스 i를 갖는 레이어에 대한 참조 레이어인 것을 포함함 - 구성된 예측 유닛을 포함하는 디코딩하는 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제36항에 있어서, 상기 참조 레이어 신택스 엘리먼트의 값이 상기 인덱스 k를 갖는 레이어가 상기 인덱스 i를 갖는 레이어에 대한 직접 참조 레이어임을 명시하는 경우에, 상기 인덱스 j를 갖는 레이어는 상기 인덱스 i를 갖는 레이어에 대한 참조 레이어인, 디코딩하는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 코딩된 비디오 비트스트림을 디코딩하는 장치로서,상기 코딩된 비디오 비트스트림을 파싱하여 참조 레이어 신택스 엘리먼트를 획득하도록 - 상기 참조 레이어 신택스 엘리먼트의 값은 인덱스 j를 갖는 레이어가 인덱스 i를 갖는 레이어에 대한 직접 참조 레이어인지를 명시하며, i 및 j는 모두 정수이고 0보다 크거나 같음 - 구성된 획득 유닛; 및조건이 만족되는 경우에, 상기 인덱스 j를 갖는 레이어에 기반하여 상기 인덱스 i를 갖는 레이어의 픽처를 예측하도록 - 상기 인덱스 i를 갖는 레이어에 적용된 비트 심도 관련 신택스 엘리먼트의 값은 상기 인덱스 j를 갖는 레이어에 적용되는 비트 심도 관련 신택스 엘리먼트과 동일하며, 상기 조건은 상기 참조 레이어 신택스 엘리먼트의 값이 상기 인덱스 j를 갖는 레이어가 상기 인덱스 i를 갖는 레이어에 대한 직접 참조 레이어임을 명시하는 것을 포함함 - 구성된 예측 유닛을 포함하는 디코딩하는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제36항 내지 제38항 중 어느 한 항에 있어서,상기 참조 레이어 신택스 엘리먼트는 비디오 파라미터 세트(video parameter set, VPS) 레벨 신택스 엘리먼트이고, 상기 VPS는 상기 인덱스 j를 갖는 레이어 및 상기 인덱스 i를 갖는 레이어에 적용되는, 디코딩하는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제36항 내지 제38항 중 어느 한 항에 있어서,상기 비트 심도 관련 신택스 엘리먼트는 시퀀스 파라미터 세트(sequence parameter set, SPS) 레벨 신택스 엘리먼트이고, 상기 SPS는 상기 인덱스 j를 갖는 레이어 또는 상기 인덱스 i를 갖는 레이어에 적용되는, 디코딩하는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제36항 내지 제40항 중 어느 한 항에 있어서,상기 획득 유닛은 추가로, 상기 코딩된 비디오 비트스트림을 파싱하여 상기 인덱스 i를 갖는 레이어에 적용된 비트 심도 관련 신택스 엘리먼트 및 상기 인덱스 j를 갖는 레이어에 적용된 비트 심도 관련 신택스 엘리먼트를 획득하도록 구성되고,상기 조건은 상기 인덱스 i를 갖는 레이어에 적용된 비트 심도 관련 신택스 엘리먼트의 값이 상기 인덱스 j를 갖는 레이어에 적용된 비트 심도 관련 신택스 엘리먼트의 값과 동일한 것을 더 포함하는, 디코딩하는 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 제36항 또는 제37항에 있어서,중지 유닛을 더 포함하고,상기 중지 유닛은 상기 인덱스 j를 갖는 레이어가 상기 인덱스 i를 갖는 레이어에 대한 참조 레이어이고, 상기 인덱스 i를 갖는 레이어에 적용된 비트 심도 관련 신택스 엘리먼트의 값이 상기 인덱스 j를 갖는 레이어에 적용된 비트 심도 관련 신택스 엘리먼트의 값과 동일하지 않은 경우에, 상기 코딩된 비디오 비트스트림의 디코딩을 중지하도록 구성되는, 디코딩하는 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 제36항 또는 제37항에 있어서,상기 예측 유닛은 추가로, 상기 인덱스 j를 갖는 레이어가 상기 인덱스 i를 갖는 레이어에 대한 참조 레이어가 아닌 경우에, 상기 인덱스 j를 갖는 레이어를 사용하지 않고 상기 인덱스 i를 갖는 레이어의 픽처를 예측하도록 구성되는, 디코딩하는 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 제36항 내지 제43항 중 어느 한 항에 있어서,상기 결정 유닛은 추가로, 상기 조건이 만족되는 경우에, 상기 코딩된 비디오 비트스트림을 파싱하여 상기 인덱스 i를 갖는 레이어에 적용된 비트 심도 관련 신택스 엘리먼트를 획득하지 않고, 상기 인덱스 i를 갖는 레이어에 적용된 비트 심도 관련 신택스 엘리먼트의 값이 상기 인덱스 j를 갖는 레이어에 적용된 비트 심도 관련 신택스 엘리먼트의 값인 것으로 결정하도록 구성되는, 디코딩하는 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 제36항 내지 제44항 중 어느 한 항에 있어서,상기 비트 심도 관련 신택스 엘리먼트는 상기 비트 심도 관련 신택스 엘리먼트가 적용되는 레이어에서 픽처의 루마 및 크로마 샘플의 비트 심도를 명시하는, 디코딩하는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 비디오를 인코딩하는 장치로서,인덱스 j를 갖는 레이어가 인덱스 i를 갖는 레이어에 대한 직접 참조 레이어인지를 판정하도록 - i 및 j는 모두 정수이고 0보다 크거나 같음 - 구성된 결정 유닛; 및상기 인덱스 j를 갖는 레이어가 상기 인덱스 i를 갖는 레이어에 대한 직접 참조 레이어인 경우에, 상기 인덱스 j를 갖는 레이어가 상기 인덱스 i를 갖는 레이어에 대한 직접 참조 레이어임을 명시하는 값을 갖는 참조 레이어 신택스 엘리먼트를 비디오 비트스트림으로 인코딩하고, 상기 인덱스 i를 갖는 레이어에 적용된 크로마 포맷 관련 신택스 엘리먼트 및 상기 인덱스 j를 갖는 레이어에 적용된 크로마 포맷 관련 신택스 엘리먼트를 상기 비디오 비트스트림으로 인코딩하도록 - 상기 인덱스 i를 갖는 레이어에 적용되는 크로마 포맷 관련 신택스 엘리먼트의 값은 상기 인덱스 j를 갖는 레이어에 적용된 크로마 포맷 관련 신택스 엘리먼트의 값과 동일함 - 구성된 인코딩 유닛을 포함하는 인코딩하는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 제46항에 있어서,제1 예측 유닛을 더 포함하고,상기 제1 예측 유닛은 상기 인덱스 j를 갖는 레이어가 상기 인덱스 i를 갖는 레이어에 대한 직접 참조 레이어인 경우에, 상기 인덱스 j를 갖는 레이어에 기반하여 상기 인덱스 i를 갖는 레이어의 픽처를 예측하도록 구성되는, 인코딩하는 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 제46항에 있어서,제2 예측 유닛을 더 포함하고,상기 제1 예측 유닛은 상기 인덱스 j를 갖는 레이어가 상기 인덱스 i를 갖는 레이어에 대한 참조 레이어가 아닌 경우에, 상기 인덱스 j를 갖는 레이어를 사용하지 않고 상기 인덱스 i를 갖는 레이어의 픽처를 예측하도록 구성되는, 인코딩하는 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>49. 비디오를 인코딩하는 장치로서,인덱스 j를 갖는 레이어가 인덱스 i를 갖는 레이어에 대한 직접 참조 레이어인지를 판정하도록 -i 및 j는 모두 정수이고 0보다 크거나 같음 - 구성된 결정 유닛; 및상기 인덱스 j를 갖는 레이어가 상기 인덱스 i를 갖는 레이어에 대한 직접 참조 레이어인 경우에, 상기 인덱스 j를 갖는 레이어가 상기 인덱스 i를 갖는 레이어에 대한 직접 참조 레이어임을 명시하는 값을 갖는 참조 레이어 신택스 엘리먼트를 비디오 비트스트림으로 인코딩하고, 상기 인덱스 i를 갖는 레이어에 적용된 비트 심도 관련 신택스 엘리먼트 및 인덱스 j를 갖는 레이어에 적용된 비트 심도 관련 신택스 엘리먼트를 상기 비디오 비트스트림으로 인코딩하도록 - 상기 인덱스 i를 갖는 레이어에 적용된 비트 심도 관련 신택스 엘리먼트의 값이 상기 인덱스 j를 갖는 레이어에 적용된 비트 심도 관련 신택스 엘리먼트의 값과 동일함 - 구성된 인코딩 유닛을 포함하는 인코딩하는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>50. 제49항에 있어서,제1 예측 유닛을 더 포함하고,상기 제1 예측 유닛은 상기 인덱스 j를 갖는 레이어가 상기 인덱스 i를 갖는 레이어에 대한 직접 참조 레이어인 경우에, 상기 인덱스 j를 갖는 레이어에 기반하여 상기 인덱스 i를 갖는 레이어의 픽처를 예측하도록 구성되는, 인코딩하는 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>51. 제49항에 있어서,제2 예측 유닛을 더 포함하고,상기 제2 예측 유닛은 상기 인덱스 j를 갖는 레이어가 상기 인덱스 i를 갖는 레이어에 대한 참조 레이어가 아닌 경우에, 상기 인덱스 j를 갖는 레이어를 사용하지 않고 상기 인덱스 i를 갖는 레이어의 픽처를 예측하도록 구성되는, 인코딩하는 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>52. 제49항 내지 제51항 중 어느 한 항에 있어서,상기 비트 심도 관련 신택스 엘리먼트는 상기 비트 심도 관련 신택스 엘리먼트가 적용되는 레이어에서 픽처의 루마 및 크로마 샘플의 비트 심도를 명시하는, 인코딩하는 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>53. 제20항 내지 제26항 중 어느 한 항에 따른 방법을 수행하기 위한 처리 회로를 포함하는 인코더. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>54. 제1항 내지 제19항 중 어느 한 항에 따른 방법을 수행하기 위한 처리 회로를 포함하는 디코더. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>55. 컴퓨터 또는 프로세서 상에서 실행될 때 제1항 내지 제26항 중 어느 한 항에 따른 방법을 수행하기 위한 프로그램 코드를 포함하는 컴퓨터 프로그램 제품.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>56. 디코더로서,하나 이상의 프로세서; 및상기 하나 이상의 프로세서에 결합되고 상기 프로세서에 의한 실행을 위한 프로그래밍을 저장하는 컴퓨터가 판독 가능한 비일시적 저장 매체를 포함하고,상기 프로그래밍이 상기 프로세서에 의해 실행될 때, 제1항 내지 제19항 중 어느 한 항에 따른 방법을 수행하도록 상기 디코더를 구성하는, 디코더. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>57. 인코더로서,하나 이상의 프로세서; 및상기 하나 이상의 프로세서에 결합되고 상기 프로세서에 의한 실행을 위한 프로그래밍을 저장하는 컴퓨터가 판독 가능한 비일시적 저장 매체를 포함하고,상기 프로그래밍이 상기 프로세서에 의해 실행될 때, 제20항 내지 제26항 중 어느 한 항에 따른 방법을 수행하도록 상기 인코더를 구성하는, 인코더. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>58. 컴퓨터 디바이스에 의해 실행될 때, 상기 컴퓨터 디바이스가 제1항 내지 제26항 중 어느 한 항의 방법을 수행하게 하는 프로그램 코드를 운반하는, 컴퓨터가 판독 가능한 비일시적 매체. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>59. 이미지 디코딩 디바이스에 의해 디코딩되는, 인코딩된 비트스트림을 포함하는 비일시적 저장 매체로서,상기 비트스트림은 적어도 하나의 레이어의 인코딩된 데이터를 포함하고,상기 비트스트림은 인덱스 i를 갖는 레이어에 적용된 크로마 포맷 관련 신택스 엘리먼트 및 인덱스 j를 갖는 레이어에 적용되는 크로마 포맷 관련 신택스 엘리먼트를 더 포함하며, 상기 인덱스 j를 갖는 레이어가 상기 인덱스 i를 갖는 레이어에 대한 참조 레이어일 때 상기 인덱스 i를 갖는 레이어에 적용된 크로마 포맷 관련 신택스 엘리먼트의 값이 상기 인덱스 j를 갖는 레이어에 적용되는 크로마 포맷 관련 신택스 엘리먼트의 값과 동일하며, i 및 j는 모두 정수이고 0보다 크거나 같은, 비일시적 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>60. 이미지 디코딩 디바이스에 의해 디코딩되는, 인코딩된 비트스트림을 포함하는 비일시적 저장 매체로서,상기 비트스트림은 적어도 하나의 레이어의 인코딩된 데이터를 포함하고,상기 비트스트림은 인덱스 i를 갖는 레이어에 적용된 비트 심도 관련 신택스 엘리먼트 및 인덱스 j를 갖는 레이어에 적용되는 비트 심도 관련 신택스 엘리먼트를 더 포함하며, 상기 인덱스 j를 갖는 레이어가 상기 인덱스 i를 갖는 레이어에 대한 참조 레이어일 때 상기 인덱스 i를 갖는 레이어에 적용된 비트 심도 관련 신택스 엘리먼트의 값이 상기 인덱스 j를 갖는 레이어에 적용되는 비트 심도 관련 신택스 엘리먼트의 값과 동일하며, i 및 j는 모두 정수이고 0보다 크거나 같은, 비일시적 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>61. 제60항에 있어서, 상기 비트 심도 관련 신택스 엘리먼트는 상기 비트 심도 관련 신택스 엘리먼트가 적용되는 레이어에서 픽처의 루마 및 크로마 샘플의 비트 심도를 명시하는, 비일시적 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>62. 제59항 내지 제61항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 비트스트림은 참조 레이어 신택스 엘리먼트를 더 포함하고, 상기 인덱스 j를 갖는 레이어가 상기 인덱스 i를 갖는 레이어에 대한 참조 레이어인 것은, 상기 참조 레이어 신택스 엘리먼트의 값이 상기 인덱스 j를 갖는 레이어가 상기 인덱스 i를 갖는 레이어에 대한 직접 참조 레이어임을 명시하는 것을 포함하는, 비일시적 저장 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>중국 ****** 광동성 셴젠 롱강 디스트릭트 반티안 후아웨이 어드미니스트레이션 빌딩</address><code>520000572466</code><country>중국</country><engName>HUAWEI TECHNOLOGIES CO., LTD.</engName><name>후아웨이 테크놀러지 컴퍼니 리미티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>중국 ******...</address><code> </code><country> </country><engName>MA, Xiang</engName><name>마 샹</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국 ******...</address><code> </code><country> </country><engName>YANG, Haitao</engName><name>양 하이타오</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 테헤란로 ***, 서림빌딩 **층 (역삼동)</address><code>920011000036</code><country>대한민국</country><engName>YOU ME PATENT &amp; LAW FIRM</engName><name>유미특허법인</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>중국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2019.12.31</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>PCT/CN2019/130804</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>중국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.01.02</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>PCT/CN2020/070153</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2022.07.29</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-0798885-70</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2022.07.29</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-0799203-31</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2022.07.29</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-0799204-87</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2022.08.01</receiptDate><receiptNumber>1-5-2022-0113703-41</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.07.23</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0697444-18</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020227026542.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c935f14e583353cc2ce7fab144c79c6fdad1d0f5b7dd294392db2f5bc31177c6bca9ef6f0f829d33848afcedf1bef074fd3ca85b541ca43bd5e</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf3f4d73faa8ec497a3bc83ee7ac3695e3b24527f26dc90b7a1927a547d3af6b118098509bd443be0fad6df4436bdbe20428dd4c61648395a1</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>