<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:37:11.3711</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2020.05.27</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2020-0063363</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>그래픽 프로세서의 가상화 및 멀티 테넌시 지원</inventionTitle><inventionTitleEng>VIRTUALIZATION AND MULTI-TENANCY SUPPORT IN GRAPHICS  PROCESSORS</inventionTitleEng><openDate>2021.01.06</openDate><openNumber>10-2021-0001922</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2023.05.23</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 9/455</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 9/50</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 그래픽 처리 시스템 및 방법이 설명된다. 그래픽 처리 장치는 하나 이상의 그래픽 처리 엔진과, 메모리와, GPU 제 2 레벨 페이지 테이블 및 GPU 더티 비트 트래커를 포함하는 메모리 관리 유닛(MMU)과, 프로비저닝 에이전트를 포함하는데, 프로비저닝 에이전트는, 그래픽 처리 장치의 서브 클러스터를 프로비저닝하라는 요청을 VMM으로부터 수신하고 － 서브 클러스터는, 스케일-업 패브릭을 사용하여 접속된 복수의 그래픽 처리 장치로부터의 복수의 그래픽 처리 엔진을 포함함 －, 그래픽 처리 장치의 서브 클러스터 내에서 데이터를 라우팅하도록 스케일-업 패브릭을 프로비저닝하고, VMM으로부터의 요청에 기초하여 서브 클러스터를 위해 그래픽 처리 장치 상의 복수의 리소스를 프로비저닝한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 시스템으로서, 처리 디바이스 및 가상 머신 모니터(virtual machine monitor: VMM)를 포함하고 하나 이상의 가상 머신(virtual machine: VM)을 호스팅하는 호스트 플랫폼과,호스트 패브릭을 사용하여 상기 호스트 플랫폼에 결합되고, 스케일-업 패브릭(scale-up fabric)을 사용하여 함께 결합된 복수의 그래픽 처리 장치와, 상기 복수의 그래픽 처리 장치로부터의 그래픽 처리 장치를 포함하되,상기 그래픽 처리 장치는,  하나 이상의 그래픽 처리 엔진과, 메모리와, GPU 제 2 레벨 페이지 테이블 및 GPU 더티 비트 트래커(dirty bit tracker)를 포함하는 메모리 관리 유닛(memory management unit: MMU)과, 프로비저닝 에이전트(provisioning agent)를 포함하고,상기 프로비저닝 에이전트는, 그래픽 처리 장치의 서브 클러스터를 프로비저닝하라는 요청을 상기 VMM으로부터 수신하고 － 상기 서브 클러스터는 복수의 그래픽 처리 엔진을 포함함 －, 상기 그래픽 처리 장치의 서브 클러스터 내에서 데이터를 라우팅하도록 상기 스케일-업 패브릭을 프로비저닝하고, 상기 VMM으로부터의 상기 요청에 기초하여 상기 서브 클러스터를 위해 상기 그래픽 처리 장치 상의 복수의 리소스를 프로비저닝하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제 1 항에 있어서, 상기 그래픽 처리 장치의 서브 클러스터 내에서 데이터를 라우팅하도록 상기 스케일-업 패브릭을 프로비저닝하기 위해, 상기 프로비저닝 에이전트는 또한,상기 그래픽 처리 장치의 서브 클러스터를 프로비저닝하라는 상기 VMM으로부터의 상기 요청에 응답하여, 상기 스케일-업 패브릭에서 라우팅 테이블을 동적으로 업데이트하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제 1 항에 있어서, 상기 VMM으로부터의 상기 요청에 기초하여 상기 서브 클러스터를 위해 상기 그래픽 처리 장치 상의 복수의 리소스를 프로비저닝하기 위해, 상기 프로비저닝 에이전트는 또한,상기 서브 클러스터에 대한 상기 VMM으로부터의 상기 요청에서 지정된 메모리의 양에 대응하는 상기 메모리의 부분에 대해, 상기 GPU 제 2 레벨 페이지 테이블에서, 상기 메모리의 상기 부분으로부터 게스트 물리적 메모리 주소 공간(guest physical memory address space)으로의 매핑을 업데이트하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제 1 항에 있어서, 상기 그래픽 처리 장치의 서브 클러스터는 둘 이상의 그래픽 처리 장치로부터의 적어도 하나의 그래픽 처리 엔진을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제 1 항에 있어서, 상기 그래픽 처리 장치는 마이그레이션 에이전트(migration agent)를 더 포함하고, 상기 마이그레이션 에이전트는, 상기 그래픽 처리 장치의 서브 클러스터로부터 제 2 호스트 플랫폼에 결합된 그래픽 처리 장치의 제 2 서브 클러스터로 GPU 상태를 마이그레이션하라는 요청을 상기 VMM으로부터 수신하고,  상기 그래픽 처리 장치로부터 적어도 프로세서 상태 및 메모리 상태를 포함하는 GPU 상태를 추출하고,  상기 제 2 호스트 플랫폼을 통해 상기 제 2 서브 클러스터로 이송되도록 상기 GPU 상태를 상기 VMM으로 발송하는,시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제 5 항에 있어서, 상기 마이그레이션 에이전트는 또한,  상기 GPU 더티 비트 트래커에 기초하여, 상기 GPU 상태가 상기 제 2 서브 클러스터로 이송되는 동안 기록된 상기 메모리의 제 1 부분을 식별하고,  상기 제 2 호스트 플랫폼을 통해 상기 제 2 서브 클러스터로 이송되도록 상기 메모리의 제 1 부분을 상기 VMM으로 발송하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제 6 항에 있어서, 상기 마이그레이션 에이전트는 또한, 상기 메모리의 제 1 부분이 상기 제 2 서브 클러스터로 이송되는 동안 기록된 상기 메모리의 제 2 부분을 식별하고, 상기 메모리의 제 2 부분이 임계 값 미만이라고 판정하고, 상기 메모리의 제 2 부분을 나타내고 상기 서브 클러스터가 마이그레이션될 준비가 되었음을 또한 나타내는 메시지를 상기 VMM으로 발송하는,시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 방법으로서, 그래픽 처리 장치의 서브 클러스터를 프로비저닝하라는 요청을 가상 머신 모니터(VMM)로부터 수신하는 단계 － 상기 서브 클러스터는 복수의 그래픽 처리 엔진을 포함함 － 와,상기 그래픽 처리 장치의 서브 클러스터 내에서 데이터를 라우팅하도록, 복수의 그래픽 처리 장치를 결합시키는 스케일-업 패브릭을 프로비저닝하는 단계와,상기 VMM으로부터의 상기 요청에 기초하여 상기 서브 클러스터를 위해 상기 그래픽 처리 장치 상의 복수의 리소스를 프로비저닝하는 단계를 포함하는  방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제 8 항에 있어서, 상기 그래픽 처리 장치의 서브 클러스터 내에서 데이터를 라우팅하도록, 복수의 그래픽 처리 장치를 결합시키는 스케일-업 패브릭을 프로비저닝하는 단계는,상기 그래픽 처리 장치의 서브 클러스터를 프로비저닝하라는 상기 VMM으로부터의 상기 요청에 응답하여, 상기 스케일-업 패브릭에서 라우팅 테이블을 동적으로 업데이트하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제 8 항에 있어서, 상기 VMM으로부터의 상기 요청에 기초하여 상기 서브 클러스터를 위해 상기 그래픽 처리 장치 상의 복수의 리소스를 프로비저닝하는 단계는,상기 서브 클러스터에 대한 상기 VMM으로부터의 상기 요청에서 지정된 메모리의 양에 대응하는 메모리의 부분에 대해, GPU 제 2 레벨 페이지 테이블에서, 상기 메모리의 상기 부분으로부터 게스트 물리적 메모리 주소 공간으로의 매핑을 업데이트하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제 8 항에 있어서, 상기 그래픽 처리 장치의 서브 클러스터는 둘 이상의 그래픽 처리 장치로부터의 적어도 하나의 그래픽 처리 엔진을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제 8 항에 있어서, 상기 그래픽 처리 장치의 서브 클러스터로부터 제 2 호스트 플랫폼에 결합된 그래픽 처리 장치의 제 2 서브 클러스터로 GPU 상태를 마이그레이션하라는 요청을 상기 VMM으로부터 수신하는 단계와,상기 서브 클러스터로부터 적어도 프로세서 상태 및 메모리 상태를 포함하는 GPU 상태를 추출하는 단계와,  상기 제 2 호스트 플랫폼을 통해 상기 제 2 서브 클러스터로 이송되도록 상기 GPU 상태를 상기 VMM으로 발송하는 단계를 더 포함하는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제 12 항에 있어서, 더티 비트 트래커에 기초하여, 상기 GPU 상태가 상기 제 2 서브 클러스터로 이송되는 동안 기록된 상기 메모리의 제 1 부분을 식별하는 단계와, 상기 제 2 호스트 플랫폼을 통해 상기 제 2 서브 클러스터로 이송되도록 상기 메모리의 제 1 부분을 상기 VMM으로 발송하는 단계를 더 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제 13 항에 있어서, 상기 메모리의 제 1 부분이 상기 제 2 서브 클러스터로 이송되는 동안 기록된 상기 메모리의 제 2 부분을 식별하는 단계와,상기 메모리의 제 2 부분이 임계 값 미만이라고 판정하는 단계와,상기 메모리의 제 2 부분을 나타내고 상기 서브 클러스터가 마이그레이션될 준비가 되었음을 또한 나타내는 메시지를 상기 VMM으로 발송하는 단계를 더 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 그래픽 처리 장치로서, 하나 이상의 그래픽 처리 엔진과,메모리와,GPU 제 2 레벨 페이지 테이블 및 GPU 더티 비트 트래커를 포함하는 메모리 관리 유닛(MMU)과,프로비저닝 에이전트를 포함하되,상기 프로비저닝 에이전트는, 그래픽 처리 장치의 서브 클러스터를 프로비저닝하라는 요청을 가상 머신 모니터(VMM)로부터 수신하고 － 상기 서브 클러스터는, 스케일-업 패브릭을 사용하여 접속된 복수의 그래픽 처리 장치로부터의 복수의 그래픽 처리 엔진을 포함함 －, 상기 그래픽 처리 장치의 서브 클러스터 내에서 데이터를 라우팅하도록 상기 스케일-업 패브릭을 프로비저닝하고, 상기 VMM으로부터의 상기 요청에 기초하여 상기 서브 클러스터를 위해 상기 그래픽 처리 장치 상의 복수의 리소스를 프로비저닝하는, 그래픽 처리 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제 15 항에 있어서, 상기 그래픽 처리 장치의 서브 클러스터 내에서 데이터를 라우팅하도록 상기 스케일-업 패브릭을 프로비저닝하기 위해, 상기 프로비저닝 에이전트는 또한,상기 그래픽 처리 장치의 서브 클러스터를 프로비저닝하라는 상기 VMM으로부터의 상기 요청에 응답하여, 상기 스케일-업 패브릭에서 라우팅 테이블을 동적으로 업데이트하는, 그래픽 처리 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제 15 항에 있어서, 상기 VMM으로부터의 상기 요청에 기초하여 상기 서브 클러스터를 위해 상기 그래픽 처리 장치 상의 복수의 리소스를 프로비저닝하기 위해, 상기 프로비저닝 에이전트는 또한,상기 서브 클러스터에 대한 상기 VMM으로부터의 상기 요청에서 지정된 메모리의 양에 대응하는 상기 메모리의 부분에 대해, 상기 GPU 제 2 레벨 페이지 테이블에서, 상기 메모리의 상기 부분으로부터 게스트 물리적 메모리 주소 공간으로의 매핑을 업데이트하는, 그래픽 처리 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제 15 항에 있어서, 상기 그래픽 처리 장치의 서브 클러스터는 둘 이상의 그래픽 처리 장치로부터의 적어도 하나의 그래픽 처리 엔진을 포함하는, 그래픽 처리 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제 15 항에 있어서, 마이그레이션 에이전트를 더 포함하되, 상기 마이그레이션 에이전트는, 상기 그래픽 처리 장치의 서브 클러스터로부터 제 2 호스트 플랫폼에 결합된 그래픽 처리 장치의 제 2 서브 클러스터로 GPU 상태를 마이그레이션하라는 요청을 상기 VMM으로부터 수신하고,  상기 그래픽 처리 장치로부터 적어도 프로세서 상태 및 메모리 상태를 포함하는 GPU 상태를 추출하고,  상기 제 2 호스트 플랫폼을 통해 상기 제 2 서브 클러스터로 이송되도록 상기 GPU 상태를 상기 VMM으로 발송하는,그래픽 처리 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제 19 항에 있어서, 상기 마이그레이션 에이전트는 또한,  상기 GPU 더티 비트 트래커에 기초하여, 상기 GPU 상태가 상기 제 2 서브 클러스터로 이송되는 동안 기록된 상기 메모리의 제 1 부분을 식별하고,  상기 제 2 호스트 플랫폼을 통해 상기 제 2 서브 클러스터로 이송되도록 상기 메모리의 제 1 부분을 상기 VMM으로 발송하고,  상기 메모리의 제 1 부분이 상기 제 2 서브 클러스터로 이송되는 동안 기록된 상기 메모리의 제 2 부분을 식별하고, 상기 메모리의 제 2 부분이 임계 값 미만이라고 판정하고, 상기 메모리의 제 2 부분을 나타내고 상기 서브 클러스터가 마이그레이션될 준비가 되었음을 또한 나타내는 메시지를 상기 VMM으로 발송하는,그래픽 처리 장치.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미합중국 캘리포니아 ***** 산타클라라 미션 칼리지 블러바드 ****</address><code>520000333491</code><country>미국</country><engName>Intel Corporation</engName><name>인텔 코포레이션</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 캘리포니아주 *****...</address><code> </code><country> </country><engName>MAIYURAN, Subramaniam</engName><name>마이유란 서브라마니암</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아주 **...</address><code> </code><country> </country><engName>GEORGE, Varghese</engName><name>조지 바르헤세</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아주 ***...</address><code> </code><country> </country><engName>RASH, William</engName><name>래시 윌리엄</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 오리건주 ***** 힐...</address><code> </code><country> </country><engName>TOLL, Bret</engName><name>톨 브렛</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 오리건주 ***** 포...</address><code> </code><country> </country><engName>SANKARAN, Rajesh</engName><name>산카란 라제시</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아주 ****...</address><code> </code><country> </country><engName>CHEN, Gang</engName><name>첸 강</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 서초구 마방로 ** (양재동, 동원F&amp;B빌딩)</address><code>920101000812</code><country>대한민국</country><engName>FirstLaw P.C.</engName><name>제일특허법인(유)</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2019.06.28</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>16/456,300</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2020.05.27</receiptDate><receiptNumber>1-1-2020-0533301-78</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>Submission of Priority Certificate(USPTO)</documentEngName><documentName>우선권주장증명서류제출서(USPTO)</documentName><receiptDate>2020.06.01</receiptDate><receiptNumber>9-1-2020-9004926-26</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2023.05.23</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0570040-72</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020200063363.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93fee8cf24ed7d6a57bb3033797d7d1fcbf9f6a9782d7d45dc73d6e16b6151c91d64f68f2e4e1918c4a7c2c7e21943f74397513a76318b52df</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf4ecd762057f4bcd55ad44eaec90412915cf071ef7e5f2b087b6310bf76fc6b62002beed1d48d255eabb6e772d2377306959012ec1670bc67</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>