<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:01:58.158</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2021.09.10</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-7025837</applicationNumber><claimCount>32</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>과금 방법, 장치 및 시스템</inventionTitle><inventionTitleEng>CHARGING METHOD, APPARATUS AND SYSTEM</inventionTitleEng><openDate>2023.08.22</openDate><openNumber>10-2023-0122158</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2023.07.27</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2023.07.27</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2024.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 12/14</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 출원의 실시예는 과금 방법, 장치 및 시스템을 제공한다. 이 방법은 다음을 포함한다. 제1 네트워크 요소 또는 액세스 네트워크 디바이스는 제1 동작이 수행되는 하나 이상의 단말의 식별 정보 및 제1 동작의 유형 정보에 기초하여 수행되는 제1 동작의 수량 정보를 결정하고, 제1 네트워크 요소는 유형 정보 및 수량 정보를 포함하는 과금 정보를 과금 기능 네트워크 요소로 송신한다. 제1 네트워크 요소는 과금 트리거 기능 자체를 지원할 수 있고 과금 정보를 과금 기능 네트워크 요소로 송신할 수 있거나, 또는 세션 관리 기능 네트워크 요소 또는 과금 트리거 기능을 지원하는 액세스 및 이동성 관리 기능 네트워크 요소를 사용하여 과금 정보를 과금 기능 네트워크 요소로 송신할 수 있다. 전술한 방법에 따르면, 과금 정보는 제1 동작이 차지하는 자원을 적절하게 나타낼 수 있으며, 과금 프로세스에서 과금 정보를 기반으로 과금이 이루어지므로 과금 프로세스가 제1 동작과 더 잘 매칭되고, 과금 행위가 더 합리적이다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2022.07.07</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2022142465</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2021.09.10</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/CN2021/117836</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 과금 방법으로서,제1 네트워크 요소에 의해 과금 정보를 획득하는 단계 - 상기 과금 정보는 유형 정보 및 제1 수량 정보를 포함하고, 상기 유형 정보는 제1 동작의 유형을 나타내고, 상기 제1 수량 정보는 상기 제1 동작이 수행되는 하나 이상의 단말의 제1 수량을 나타냄 - 와,상기 제1 네트워크 요소에 의해 상기 과금 정보를 송신하는 단계를 포함하는 과금 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,상기 제1 네트워크 요소는 과금 트리거 기능을 지원하고, 상기 제1 네트워크 요소에 의해 상기 과금 정보를 송신하는 단계는,상기 제1 네트워크 요소에 의해, 상기 과금 정보를 과금 기능 네트워크 요소로 송신하는 단계를 포함하는 과금 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서,상기 제1 네트워크 요소에 의해 상기 과금 정보를 송신하는 단계는,상기 제1 네트워크 요소에 의해 상기 과금 트리거 기능을 지원하는 네트워크 요소에 상기 과금 정보를 송신하는 단계를 포함하는 과금 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3항에 있어서, 상기 과금 트리거 기능을 지원하는 상기 네트워크 요소는 세션 관리 기능 네트워크 요소 또는 액세스 및 이동성 관리 기능 네트워크 요소를 포함하는 과금 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항 내지 제4항 중 어느 한 항에 있어서,  상기 제1 네트워크 요소에 의해 과금 정보를 획득하는 단계는,상기 제1 네트워크 요소에 의해 제1 액세스 네트워크 디바이스로부터 상기 유형 정보 및 제2 수량 정보를 수신하는 단계 - 상기 제2 수량 정보는 제1 세트에서 상기 제1 동작이 수행되는 하나 이상의 단말의 제2 수량을 나타냄 - 를 포함하는 과금 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5항에 있어서, 상기 제2 수량은 상기 제1 수량과 동일한 과금 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항 내지 제4항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 네트워크 요소에 의해 과금 정보를 획득하는 단계는,상기 제1 네트워크 요소에 의해 제1 액세스 네트워크 디바이스로부터 상기 유형 정보 및 제1 식별 정보를 수신하는 단계 - 상기 제1 식별 정보는 제1 세트에서 상기 제1 동작이 수행되는 하나 이상의 단말을 식별함 - 와,상기 제1 네트워크 요소에 의해 상기 제1 식별 정보에 기초하여 상기 제1 수량 정보를 결정하는 단계를 포함하는 과금 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7항에 있어서, 제1 네트워크 요소에 의해 과금 정보를 획득하는 단계는 또한,상기 제1 네트워크 요소에 의해 제2 액세스 네트워크 디바이스로부터 상기 유형 정보 및 제2 식별 정보를 수신하는 단계 - 상기 제2 식별 정보는 제2 세트에서 상기 제1 동작이 수행되는 하나 이상의 단말을 식별함 - 를 포함하고,상기 제1 네트워크 요소에 의해 상기 제1 식별 정보에 기초하여 상기 제1 수량 정보를 결정하는 단계는, 상기 제1 네트워크 요소에 의해 상기 제1 식별 정보 및 상기 제2 식별 정보에 기초하여 상기 제1 수량 정보를 결정하는 단계를 포함하는 과금 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항 내지 제4항 중 어느 한 항에 있어서,제1 네트워크 요소에 의해 과금 정보를 획득하는 단계는, 상기 제1 네트워크 요소에 의해 제1 정보 및 제2 정보를 수신하는 단계 - 상기 제1 정보는 상기 제1 동작의 상기 동작 유형 및 상기 제1 동작이 수행되는 상기 하나 이상의 단말의 식별자를 나타내고, 상기 제2 정보는 상기 제1 동작의 상기 동작 유형 및 상기 제1 동작이 수행되는 상기 하나 이상의 단말의 식별자를 나타냄 - 와,상기 제1 네트워크 요소에 의해 상기 제1 정보 및 상기 제2 정보에 기초하여 상기 과금 정보를 결정하는 단계를 포함하는 과금 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9항에 있어서,상기 제1 네트워크 요소에 의해 제1 정보 및 제2 정보를 수신하는 단계는, 상기 제1 네트워크 요소에 의해 상기 제1 정보 및 상기 제2 정보를 제1 액세스 네트워크 디바이스로부터 수신하는 단계, 또는상기 제1 네트워크 요소에 의해 상기 제1 정보를 제1 액세스 네트워크 디바이스로부터 수신하고 상기 제1 네트워크 요소에 의해 상기 제2 정보를 제2 액세스 네트워크 디바이스로부터 수신하는 단계를 포함하는 과금 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 과금 방법으로서,액세스 네트워크 디바이스에 의해 유형 정보 및 식별 정보를 획득하는 단계 - 상기 유형 정보는 제1 동작의 유형을 나타내고, 상기 식별 정보는 상기 제1 동작이 수행되는 하나 이상의 단말의 식별자를 식별함 - 와, 상기 액세스 네트워크 디바이스에 의해 상기 유형 정보 및 상기 식별 정보에 기초하여 제1 네트워크 요소로 제1 메시지를 송신하는 단계를 포함하되, 상기 제1 메시지는 상기 유형 정보 및 상기 식별 정보를 포함하고, 상기 식별 정보는 상기 제1 동작이 수행되는 상기 하나 이상의 단말의 수량을 결정하기 위해 사용되거나, 또는 상기 제1 메시지는 상기 유형 정보 및 상기 식별 정보에 기초하여 결정된 수량 정보를 포함하고, 상기 수량 정보는 상기 제1 동작이 수행되는 상기 하나 이상의 단말의 수량을 나타내는 과금 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서, 액세스 네트워크 디바이스에 의해 유형 정보 및 식별 정보를 획득하는 단계는,상기 액세스 네트워크 디바이스에 의해 제1 식별 정보 및 제2 식별 정보를 획득하는 단계 - 상기 제1 식별 정보는 제1 세트에서 상기 제1 동작이 수행되는 하나 이상의 단말을 식별하고, 상기 제2 식별 정보는 제2 세트에서 상기 제1 동작이 수행되는 하나 이상의 단말을 식별함 - 와, 상기 액세스 네트워크 디바이스에 의해 상기 제1 식별 정보 및 상기 제2 식별 정보에 기초하여 상기 식별 정보를 결정하는 단계를 포함하는 과금 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12항에 있어서,상기 방법은, 상기 액세스 네트워크 디바이스에 의해 상기 유형 정보 및 상기 식별 정보에 기초하여 상기 수량 정보를 결정하는 단계 - 상기 제1 메시지는 상기 유형 정보 및 상기 수량 정보를 포함함 - 를 더 포함하는 과금 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제11항 내지 제13항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 네트워크 요소는 미들웨어 장치인 과금 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제11항 내지 제13항 중 어느 한 항에 있어서,상기 단말은 무선 주파수 식별(RFID) 태그인 과금 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 통신 장치로서,과금 정보를 획득하도록 구성된 프로세싱 모듈 - 상기 과금 정보는 유형 정보 및 제1 수량 정보를 포함하고, 상기 유형 정보는 제1 동작의 유형을 나타내고, 상기 제1 수량 정보는 상기 제1 동작이 수행되는 하나 이상의 단말의 제1 수량을 나타냄 - 과,상기 과금 정보를 송신하도록 구성된 송신 모듈을 포함하는 통신 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16항에 있어서,상기 통신 장치는 과금 트리거 기능을 지원하고, 상기 송신 모듈은 상기 과금 정보를 과금 기능 네트워크 요소로 송신하도록 구성되는 통신 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17항에 있어서,상기 송신 모듈은 상기 과금 트리거 기능을 지원하는 네트워크 요소에 상기 과금 정보를 송신하도록 구성되는 통신 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제16항 내지 제18항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 통신 장치는 수신 모듈을 더 포함하고,상기 프로세싱 모듈은 상기 수신 모듈을 사용하여 제1 액세스 네트워크 디바이스로부터 상기 유형 정보 및 제2 수량 정보를 수신하도록 구성되는 - 상기 제2 수량 정보는 제1 세트에서 상기 제1 동작이 수행되는 하나 이상의 단말의 제2 수량을 나타냄 -통신 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제16항 내지 제18항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 통신 장치는 수신 모듈을 더 포함하고,상기 프로세싱 모듈은 상기 수신 모듈을 사용하여 제1 액세스 네트워크 디바이스로부터 상기 유형 정보 및 제1 식별 정보를 수신하도록 구성되는 - 상기 제1 식별 정보는 제1 세트에서 상기 제1 동작이 수행되는 하나 이상의 단말을 식별함 -통신 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제20항에 있어서,상기 프로세싱 모듈은 상기 수신 모듈을 사용하여 제2 액세스 네트워크 디바이스로부터 상기 유형 정보 및 제2 식별 정보를 수신하도록 구성되고 - 상기 제2 식별 정보는 제2 세트에서 상기 제1 동작이 수행되는 하나 이상의 단말을 식별함 -, 상기 프로세싱 모듈은 상기 제1 식별 정보 및 상기 제2 식별 정보에 기초하여 상기 제1 수량 정보를 결정하도록 구성되는 통신 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제16항 내지 제18항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 통신 장치는 수신 모듈을 더 포함하고,상기 프로세싱 모듈은 상기 수신 모듈을 사용하여 제1 정보 및 제2 정보를 수신하도록 구성되고 - 상기 제1 정보는 상기 제1 동작의 상기 동작 유형 및 상기 제1 동작이 수행되는 상기 하나 이상의 단말의 식별자를 나타내고, 상기 제2 정보는 상기 제1 동작의 상기 동작 유형 및 상기 제1 동작이 수행되는 상기 하나 이상의 단말의 식별자를 나타냄 -,상기 프로세싱 모듈은 상기 제1 정보 및 상기 제2 정보에 기초하여 상기 과금 정보를 결정하도록 구성되는 통신 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제22항에 있어서,상기 수신 모듈은 제1 액세스 네트워크 디바이스로부터 상기 제1 정보 및 상기 제2 정보를 수신하도록 구성되거나, 또는상기 수신 모듈은 제1 액세스 네트워크 디바이스로부터 상기 제1 정보를 수신하도록 구성되고, 상기 수신 모듈은 제2 액세스 네트워크 디바이스로부터 상기 제2 정보를 수신하도록 구성되는 통신 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 통신 장치로서,유형 정보 및 식별 정보를 수신하도록 구성되는 프로세싱 모듈 - 상기 유형 정보는 제1 동작의 유형을 나타내고, 상기 식별 정보는 상기 제1 동작이 수행되는 하나 이상의 단말의 식별자를 식별함 - 과, 상기 유형 정보 및 상기 식별 정보에 기초하여 제1 네트워크 요소로 제1 메시지를 송신하도록 구성되는 송신 모듈을 포함하되, 상기 제1 메시지는 상기 유형 정보 및 상기 식별 정보를 포함하고, 상기 식별 정보는 상기 제1 동작이 수행되는 상기 하나 이상의 단말의 수량을 결정하기 위해 사용되거나, 또는 상기 제1 메시지는 상기 유형 정보 및 상기 식별 정보에 기초하여 결정된 수량 정보를 포함하고, 상기 수량 정보는 상기 제1 동작이 수행되는 상기 하나 이상의 단말의 수량을 나타내는 통신 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제24항에 있어서, 상기 통신 장치는 수신 모듈을 더 포함하고, 상기 프로세싱 모듈은 상기 수신 모듈을 사용하여 제1 식별 정보 및 제2 식별 정보를 획득하도록 구성되고 - 상기 제1 식별 정보는 제1 세트에서 상기 제1 동작이 수행되는 하나 이상의 단말을 식별하고, 상기 제2 식별 정보는 제2 세트에서 상기 제1 동작이 수행되는 하나 이상의 단말을 식별함 -, 상기 프로세싱 모듈은 상기 제1 식별 정보 및 상기 제2 식별 정보에 기초하여 상기 식별 정보를 결정하도록 구성되는 통신 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제25항에 있어서,상기 프로세싱 모듈은 상기 유형 정보 및 상기 식별 정보에 기초하여 상기 수량 정보를 결정하도록 구성되는 - 상기 제1 메시지는 상기 유형 정보 및 상기 수량 정보를 포함함 - 통신 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 과금 방법으로서,제1 디바이스에 의해 과금 정보를 획득하는 단계 - 상기 과금 정보는 제1 동작이 수행되는 하나 이상의 단말의 식별 정보, 상기 제1 동작이 수행되는 상기 하나 이상의 단말의 수량 정보, 상기 제1 동작에 대응하는 동작 유형 정보, 동작 시간의 누적량, 상기 제1 동작에 대응하는 동작 시간의 누적량, 동작 수행 빈도, 상기 제1 동작을 수행하는 빈도, 상기 제1 동작을 수행하는 프로세스에서 교환되는 시그널링의 양, 상기 제1 동작을 수행하는 동작 요청자를 나타냄 - 와,상기 제1 디바이스에 의해 상기 과금 정보를 송신하는 단계를 포함하는 과금 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제27항에 있어서,제1 디바이스에 의해 과금 정보를 획득하는 단계는,상기 제1 디바이스에 의해 과금 규칙에 따라 상기 과금 정보를 획득하는 단계를 포함하는 과금 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제28항에 있어서,상기 과금 규칙은 상기 과금 정보를 획득하도록 나타내거나, 또는상기 과금 규칙은, 상기 제1 동작이 수행되는 상기 하나 이상의 단말의 상기 식별 정보, 상기 제1 동작이 수행되는 상기 하나 이상의 단말의 상기 수량 정보, 동작 시간의 상기 누적량, 상기 제1 동작에 대응하는 동작 시간의 상기 누적량, 상기 동작 요청자에 대한 정보, 상기 동작 유형 정보, 상기 동작 프로세스에서 교환되는 시그널링의 상기 양, 상기 동작 수행 빈도, 상기 제1 동작이 수행되는 상기 빈도 및 상기 과금 정보를 획득하는 시간 중 하나 이상의 정보를 획득하도록 나타내는 과금 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제27항 내지 제29항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 동작이 수행되는 상기 하나 이상의 단말의 상기 식별 정보는 상기 제1 동작이 반복적으로 수행되는 중복 제거 단말에 의해 획득되는 하나 이상의 단말의 식별 정보, 또는 중복 제거되지 않는 단말의 식별 정보를 포함하고, 상기 제1 동작이 수행되는 상기 하나 이상의 단말의 상기 수량 정보는 상기 제1 동작이 반복적으로 수행되는 중복 제거 단말에 의해 획득되는 하나 이상의 단말의 수량 정보, 또는 중복 제거되지 않는 단말의 수량 정보를 포함하는 과금 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제27항에 있어서,제1 디바이스에 의해 과금 정보를 획득하는 단계는, 상기 제1 디바이스에 의해 적어도 하나의 제2 디바이스로부터 과금 관련 정보를 수신하는 단계와,상기 제1 디바이스에 의해 상기 적어도 하나의 제2 디바이스의 상기 과금 관련 정보에 기초하여 상기 과금 정보를 결정하는 단계를 포함하는 과금 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제31항에 있어서,상기 제1 디바이스에 의해 상기 적어도 하나의 제2 디바이스의 상기 과금 관련 정보에 기초하여 상기 과금 정보를 결정하는 단계는,상기 제1 디바이스에 의해 상기 적어도 하나의 제2 디바이스의 상기 과금 관련 정보에서 상기 제1 동작이 반복적으로 수행되는 단말의 식별 정보 및 수량 정보 중 적어도 하나를 중복 제거하는 단계와, 상기 적어도 하나의 제2 디바이스의 중복 제거된 과금 관련 정보를 상기 과금 정보로 사용하는 단계를 포함하는 과금 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제31항 또는 제32항에 있어서,상기 제2 디바이스의 상기 과금 관련 정보는 과금 규칙에 따라 획득되거나, 또는 적어도 하나의 제3 디바이스로부터 상기 제2 디바이스에 의해 수신된 과금 관련 정보에 기초하여 획득되는 과금 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제33항에 있어서,상기 제3 디바이스는 리더인 과금 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제31항 내지 제34항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제2 디바이스는 리더 또는 사용자 평면 디바이스를 포함하는 과금 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제27항 내지 제35항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 디바이스는 과금 트리거 기능을 지원하고, 상기 제1 디바이스에 의해 상기 과금 정보를 송신하는 단계는, 상기 제1 디바이스에 의해 상기 과금 정보를 과금 기능 디바이스로 송신하는 단계를 포함하는 과금 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제27항 내지 제35항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 디바이스에 의해 상기 과금 정보를 송신하는 단계는, 상기 제1 디바이스에 의해 과금 트리거 기능을 지원하는 디바이스를 사용하여 과금 기능 디바이스로 상기 과금 정보를 송신하는 단계 - 과금 트리거 기능을 지원하는 상기 디바이스는 액세스 네트워크 디바이스, 제어 평면 디바이스 또는 사용자 평면 디바이스를 포함함 - 를 포함하는 과금 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제27항 내지 제37항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 디바이스는 리더, 이동성 관리 디바이스, 사용자 평면 디바이스 또는 세션 관리 디바이스인 과금 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 프로세서를 포함하는 통신 장치로서,상기 프로세서는 메모리로부터 프로그램을 판독하고 상기 프로그램을 실행하도록 구성되어 제1항 내지 제10항 중 어느 한 항에 따른 방법을 구현하는 통신 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 프로세서를 포함하는 통신 장치로서,상기 프로세서는 메모리로부터 프로그램을 판독하고 상기 프로그램을 실행하도록 구성되어 제11항 내지 제15항 중 어느 한 항에 따른 방법을 구현하는 통신 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 프로세서를 포함하는 통신 장치로서,상기 프로세서는 메모리로부터 프로그램을 판독하고 상기 프로그램을 실행하도록 구성되어 제27항 내지 제38항 중 어느 한 항에 따른 방법을 구현하는 통신 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 명령어를 포함하는 컴퓨터 프로그램 제품으로서, 상기 컴퓨터 프로그램이 컴퓨터에서 실행될 경우, 상기 컴퓨터는 제1항 내지 제15항 중 어느 한 항에 따른 방법 또는 제27항 내지 제38항 중 어느 한 항에 따른 방법을 수행하도록 인에이블되는 컴퓨터 프로그램  제품. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서,상기 컴퓨터 판독가능 저장 매체는 명령어를 저장하고, 상기 명령어가 컴퓨터에서 실행될 경우, 프로세서는 제1항 내지 제15항 중 어느 한 항에 따른 방법 또는 제27항 내지 제38항 중 어느 한 항에 따른 방법을 수행하도록 인에이블되는 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>중국 ****** 광동성 셴젠 롱강 디스트릭트 반티안 후아웨이 어드미니스트레이션 빌딩</address><code>520000572466</code><country>중국</country><engName>HUAWEI TECHNOLOGIES CO., LTD.</engName><name>후아웨이 테크놀러지 컴퍼니 리미티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>중국...</address><code> </code><country> </country><engName>XU, Yishan</engName><name>수 이샨</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국...</address><code> </code><country> </country><engName>ZHU, Hualin</engName><name>주 후알린</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국...</address><code> </code><country> </country><engName>ZHU, Haoren</engName><name>주 하오렌</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국...</address><code> </code><country> </country><engName>ZHOU, Yu</engName><name>조우 유</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 서초구 마방로 ** (양재동, 동원F&amp;B빌딩)</address><code>920101000812</code><country>대한민국</country><engName>FirstLaw P.C.</engName><name>제일특허법인(유)</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>중국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.12.31</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>PCT/CN2020/142373</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2023.07.27</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0831138-47</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2023.07.27</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0832465-30</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2023.07.27</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0832474-41</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2023.07.31</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0122391-34</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>Request for Prior Art Search</documentEngName><documentName>선행기술조사의뢰서</documentName><receiptDate>2025.05.08</receiptDate><receiptNumber>9-1-9999-9999999-89</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Report of Prior Art Search</documentEngName><documentName>선행기술조사보고서</documentName><receiptDate>2025.06.17</receiptDate><receiptNumber>9-6-2025-0176300-01</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.09.19</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0912102-53</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020237025837.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93868d186cba78672bb59af9ec069a2e2dadfbf68e2f720b0c5dd7f4d37f1664d827491ae9564a216bb618e706c16be582adbed3c6dc374b4a</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf0e55142fb8810c478f7765864f18f8b16c088fab4b63bf2d068684038b3300893f701347d9076e7c2e0f7a24874ca4c5c6353a1637587871</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>