<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:17:13.1713</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.05.24</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2025-7003175</applicationNumber><claimCount>30</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>사용자의 액션 시퀀스들의 검출에 의한 새롭고 더 용이한 시스템 기능의 제안</inventionTitle><inventionTitleEng>SUGGESTING A NEW AND EASIER SYSTEM FUNCTION BY DETECTING USER'S ACTION SEQUENCES</inventionTitleEng><openDate>2025.04.11</openDate><openNumber>10-2025-0049270</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2025.01.31</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 11/34</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2025.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 16/332</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/0481</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 9/451</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 실시 형태들은 사용자에게 더 효율적인 액션 시퀀스들을 제안하기 위해 컴퓨팅 디바이스의 프로세서에 의해 수행되는 방법들을 포함한다. 방법들은, 결과를 달성하기 위해 사용자에 의해 수행되는 하나 이상의 사용자 액션들을 포함하는 사용자 액션 시퀀스를 인식하는 단계, 사용자 액션 시퀀스의 제1 난이도 등급을 결정하는 단계, 다수의 시스템 액션 시퀀스들의 클러스터가 클러스터 데이터베이스 내에 존재하는지의 여부를 결정하는 단계를 포함할 수 있으며, 여기서 하나 이상의 시스템 액션 시퀀스들의 각각의 시스템 액션 시퀀스는 결과를 생성한다. 방법들은, 다수의 시스템 액션 시퀀스들의 클러스터가 클러스터 데이터베이스 내에 존재한다고 결정하는 것에 응답하여 제1 난이도 등급을 하나 이상의 시스템 액션 시퀀스들의 하나 이상의 난이도 등급들과 비교하는 단계, 및 컴퓨팅 디바이스의 디스플레이 인터페이스를 통해, 제1 난이도 등급보다 더 낮은 난이도 등급을 갖는 하나 이상의 시스템 액션 시퀀스들을 디스플레이하는 단계를 추가로 포함할 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2024.02.15</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2024035462</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.05.24</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2023/023324</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 컴퓨팅 디바이스로서, 디스플레이; 및 상기 디스플레이에 커플링된 프로세서를 포함하고, 상기 프로세서는,  결과를 달성하기 위해 사용자에 의해 수행되는 하나 이상의 사용자 액션들을 포함하는 사용자 액션 시퀀스를 인식하도록;  상기 사용자 액션 시퀀스의 제1 난이도 등급을 결정하도록;  다수의 시스템 액션 시퀀스들의 클러스터가 클러스터 데이터베이스 내에 존재하는지의 여부를 결정하도록 - 상기 하나 이상의 시스템 액션 시퀀스들의 각각의 시스템 액션 시퀀스는 상기 결과를 생성함 -;  상기 다수의 시스템 액션 시퀀스들의 클러스터가 상기 클러스터 데이터베이스 내에 존재한다고 결정하는 것에 응답하여 상기 제1 난이도 등급을 상기 하나 이상의 시스템 액션 시퀀스들의 하나 이상의 난이도 등급들과 비교하도록; 그리고  상기 제1 난이도 등급보다 더 낮은 난이도 등급을 갖는 하나 이상의 시스템 액션 시퀀스들을 디스플레이하도록 구성되는, 컴퓨팅 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 프로세서는, 상기 결과를 생성하는 다수의 시스템 액션 시퀀스들의 클러스터가 상기 클러스터 데이터베이스 내에 존재하지 않는다고 결정하는 것에 응답하여 상기 사용자 액션 시퀀스를 포함하는 새로운 클러스터를 생성하도록 추가로 구성되는, 컴퓨팅 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서, 상기 프로세서는, 상기 다수의 시스템 액션 시퀀스들의 클러스터가 상기 클러스터 데이터베이스 내에 존재한다고 결정하는 것에 응답하여 상기 하나 이상의 시스템 액션 시퀀스들 중의 시스템 액션 시퀀스가 상기 사용자 액션 시퀀스의 하나 이상의 사용자 액션들을 포함하는지의 여부를 결정하도록; 그리고 상기 하나 이상의 시스템 액션 시퀀스들 중의 시스템 액션 시퀀스가 상기 사용자 액션 시퀀스의 하나 이상의 사용자 액션들을 포함하지 않는다고 결정하는 것에 응답하여 상기 사용자 액션 시퀀스로 상기 클러스터 데이터베이스를 업데이트하도록 추가로 구성되는, 컴퓨팅 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서, 상기 프로세서는, 상기 사용자 액션 시퀀스가 상기 하나 이상의 시스템 액션 시퀀스들보다 더 적은 액션들을 갖는지의 여부를 결정함으로써 상기 제1 난이도 등급을 상기 하나 이상의 시스템 액션 시퀀스들의 하나 이상의 난이도 등급들과 비교하도록; 그리고 상기 사용자 액션 시퀀스가 상기 하나 이상의 시스템 액션 시퀀스들보다 더 적은 액션들을 갖는다고 결정하는 것에 응답하여 상기 제1 난이도 등급보다 더 낮은 난이도 등급을 갖는 상기 하나 이상의 시스템 액션 시퀀스들을 디스플레이하도록 추가로 구성되는, 컴퓨팅 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항에 있어서, 상기 프로세서는, 상기 사용자 액션 시퀀스가 상기 하나 이상의 시스템 액션 시퀀스들 중 임의의 것을 수행할 시간보다 더 느리게 실행되는지의 여부를 결정함으로써 상기 제1 난이도 등급을 상기 하나 이상의 시스템 액션 시퀀스들의 하나 이상의 난이도 등급들과 비교하도록; 그리고 상기 사용자 액션 시퀀스가 상기 하나 이상의 시스템 액션 시퀀스들 중 임의의 것을 수행할 시간보다 더 느리게 실행된다고 결정하는 것에 응답하여 상기 제1 난이도 등급보다 더 낮은 난이도 등급을 갖는 상기 하나 이상의 시스템 액션 시퀀스들을 디스플레이하도록 추가로 구성되는, 컴퓨팅 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에 있어서, 상기 프로세서는, 상기 사용자 액션 시퀀스가 임계 횟수만큼 수행되었는지의 여부를 결정하도록; 그리고 상기 사용자 액션 시퀀스가 임계 횟수만큼 수행되었다고 결정하는 것에 응답하여 상기 제1 난이도 등급을 상기 하나 이상의 시스템 액션 시퀀스들의 하나 이상의 난이도 등급들과 비교하도록 추가로 구성되는, 컴퓨팅 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항에 있어서, 상기 프로세서는, 상기 사용자 액션 시퀀스가 상기 사용자에 의해 더 낮은 난이도 등급을 갖는 상기 디스플레이된 하나 이상의 시스템 액션 시퀀스들보다 선호된다는 것을 표시하는 사용자 선택을 수신하도록; 그리고 상기 디스플레이된 하나 이상의 시스템 액션 시퀀스들의 상기 하나 이상의 난이도 등급들보다 더 낮은 난이도 등급을 갖는 상기 사용자 액션 시퀀스를 저장함으로써 상기 클러스터 데이터베이스를 업데이트하도록 추가로 구성되는, 컴퓨팅 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7항에 있어서, 상기 프로세서는 상기 제1 난이도 등급을 더 낮은 난이도 등급으로 변경함으로써 상기 클러스터 데이터베이스를 업데이트하도록 추가로 구성되는, 컴퓨팅 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제7항에 있어서, 상기 프로세서는 상기 디스플레이된 하나 이상의 시스템 액션 시퀀스들의 상기 하나 이상의 난이도 등급들을 상기 제1 난이도 등급보다 더 낮게 변경함으로써 상기 클러스터 데이터베이스를 업데이트하도록 추가로 구성되는, 컴퓨팅 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항에 있어서, 상기 사용자 액션 시퀀스는 상기 하나 이상의 사용자 액션들의 각각의 액션과 연관된 콘텍스트 및 환경 정보를 포함하는, 컴퓨팅 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 사용자에게 더 효율적인 액션 시퀀스들을 제안하기 위해 컴퓨팅 디바이스의 프로세서에 의해 수행되는 방법으로서, 결과를 달성하기 위해 상기 사용자에 의해 수행되는 하나 이상의 사용자 액션들을 포함하는 사용자 액션 시퀀스를 인식하는 단계; 상기 사용자 액션 시퀀스의 제1 난이도 등급을 결정하는 단계; 다수의 시스템 액션 시퀀스들의 클러스터가 클러스터 데이터베이스 내에 존재하는지의 여부를 결정하는 단계 - 상기 하나 이상의 시스템 액션 시퀀스들의 각각의 시스템 액션 시퀀스는 상기 결과를 생성함 -; 상기 다수의 시스템 액션 시퀀스들의 클러스터가 상기 클러스터 데이터베이스 내에 존재한다고 결정하는 것에 응답하여 상기 제1 난이도 등급을 상기 하나 이상의 시스템 액션 시퀀스들의 하나 이상의 난이도 등급들과 비교하는 단계; 및 상기 컴퓨팅 디바이스의 디스플레이 인터페이스를 통해, 상기 제1 난이도 등급보다 더 낮은 난이도 등급을 갖는 하나 이상의 시스템 액션 시퀀스들을 디스플레이하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서, 상기 결과를 생성하는 다수의 시스템 액션 시퀀스들의 클러스터가 상기 클러스터 데이터베이스 내에 존재하지 않는다고 결정하는 것에 응답하여 상기 사용자 액션 시퀀스를 포함하는 새로운 클러스터를 생성하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제11항에 있어서, 상기 다수의 시스템 액션 시퀀스들의 클러스터가 상기 클러스터 데이터베이스 내에 존재한다고 결정하는 것에 응답하여 상기 하나 이상의 시스템 액션 시퀀스들 중의 시스템 액션 시퀀스가 상기 사용자 액션 시퀀스의 하나 이상의 사용자 액션들을 포함하는지의 여부를 결정하는 단계; 및 상기 하나 이상의 시스템 액션 시퀀스들 중의 시스템 액션 시퀀스가 상기 사용자 액션 시퀀스의 하나 이상의 사용자 액션들을 포함하지 않는다고 결정하는 것에 응답하여 상기 사용자 액션 시퀀스로 상기 클러스터 데이터베이스를 업데이트하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제11항에 있어서, 상기 제1 난이도 등급을 상기 하나 이상의 시스템 액션 시퀀스들의 하나 이상의 난이도 등급들과 비교하는 단계는 상기 사용자 액션 시퀀스가 상기 하나 이상의 시스템 액션 시퀀스들보다 더 적은 액션들을 갖는지의 여부를 결정하는 단계를 포함하고; 상기 컴퓨팅 디바이스의 상기 디스플레이 인터페이스를 통해, 상기 제1 난이도 등급보다 더 낮은 난이도 등급을 갖는 상기 하나 이상의 시스템 액션 시퀀스들을 디스플레이하는 단계는 상기 사용자 액션 시퀀스가 상기 하나 이상의 시스템 액션 시퀀스들보다 더 적은 액션들을 갖는다고 결정하는 것에 응답하여 상기 제1 난이도 등급보다 더 낮은 난이도 등급을 갖는 상기 하나 이상의 시스템 액션 시퀀스들을 디스플레이하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제11항에 있어서, 상기 제1 난이도 등급을 상기 하나 이상의 시스템 액션 시퀀스들의 하나 이상의 난이도 등급들과 비교하는 단계는 상기 사용자 액션 시퀀스가 상기 하나 이상의 시스템 액션 시퀀스들 중 임의의 것을 수행할 시간보다 더 느리게 실행되는지의 여부를 결정하는 단계를 포함하고; 상기 컴퓨팅 디바이스의 상기 디스플레이 인터페이스를 통해, 상기 제1 난이도 등급보다 더 낮은 난이도 등급을 갖는 상기 하나 이상의 시스템 액션 시퀀스들을 디스플레이하는 단계는 상기 사용자 액션 시퀀스가 상기 하나 이상의 시스템 액션 시퀀스들 중 임의의 것을 수행할 시간보다 더 느리게 실행된다고 결정하는 것에 응답하여 상기 제1 난이도 등급보다 더 낮은 난이도 등급을 갖는 상기 하나 이상의 시스템 액션 시퀀스들을 디스플레이하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제11항에 있어서, 상기 사용자 액션 시퀀스가 임계 횟수만큼 수행되었는지의 여부를 결정하는 단계를 추가로 포함하고, 상기 제1 난이도 등급을 상기 하나 이상의 시스템 액션 시퀀스들의 하나 이상의 난이도 등급들과 비교하는 단계는 상기 사용자 액션 시퀀스가 임계 횟수만큼 수행되었다고 결정하는 것에 응답하여 수행되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제11항에 있어서, 상기 사용자 액션 시퀀스가 상기 사용자에 의해 더 낮은 난이도 등급을 갖는 상기 디스플레이된 하나 이상의 시스템 액션 시퀀스들보다 선호된다는 것을 표시하는 사용자 선택을 수신하는 단계; 및 상기 디스플레이된 하나 이상의 시스템 액션 시퀀스들의 상기 하나 이상의 난이도 등급들보다 더 낮은 난이도 등급을 갖는 상기 사용자 액션 시퀀스를 저장함으로써 상기 클러스터 데이터베이스를 업데이트하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17항에 있어서, 상기 디스플레이된 하나 이상의 시스템 액션 시퀀스들의 상기 하나 이상의 난이도 등급들보다 더 낮은 난이도 등급을 갖는 상기 사용자 액션 시퀀스를 저장함으로써 상기 클러스터 데이터베이스를 업데이트하는 단계는 상기 제1 난이도 등급을 더 낮은 난이도 등급으로 변경하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제17항에 있어서, 상기 디스플레이된 하나 이상의 시스템 액션 시퀀스들의 상기 하나 이상의 난이도 등급들보다 더 낮은 난이도 등급을 갖는 상기 사용자 액션 시퀀스를 저장함으로써 상기 클러스터 데이터베이스를 업데이트하는 단계는 상기 디스플레이된 하나 이상의 시스템 액션 시퀀스들의 상기 하나 이상의 난이도 등급들을 상기 제1 난이도 등급보다 더 낮게 변경하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제11항에 있어서, 상기 사용자 액션 시퀀스는 상기 하나 이상의 사용자 액션들의 각각의 액션과 연관된 콘텍스트 및 환경 정보를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 컴퓨팅 디바이스로서, 결과를 달성하기 위해 사용자에 의해 수행되는 하나 이상의 사용자 액션들을 포함하는 사용자 액션 시퀀스를 인식하기 위한 수단; 상기 사용자 액션 시퀀스의 제1 난이도 등급을 결정하기 위한 수단; 다수의 시스템 액션 시퀀스들의 클러스터가 클러스터 데이터베이스 내에 존재하는지의 여부를 결정하기 위한 수단 - 상기 하나 이상의 시스템 액션 시퀀스들의 각각의 시스템 액션 시퀀스는 상기 결과를 생성함 -; 상기 다수의 시스템 액션 시퀀스들의 클러스터가 상기 클러스터 데이터베이스 내에 존재한다고 결정하는 것에 응답하여 상기 제1 난이도 등급을 상기 하나 이상의 시스템 액션 시퀀스들의 하나 이상의 난이도 등급들과 비교하기 위한 수단; 및 상기 제1 난이도 등급보다 더 낮은 난이도 등급을 갖는 하나 이상의 시스템 액션 시퀀스들을 디스플레이하기 위한 수단을 포함하는, 컴퓨팅 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제21항에 있어서, 상기 결과를 생성하는 다수의 시스템 액션 시퀀스들의 클러스터가 상기 클러스터 데이터베이스 내에 존재하지 않는다고 결정하는 것에 응답하여 상기 사용자 액션 시퀀스를 포함하는 새로운 클러스터를 생성하기 위한 수단을 추가로 포함하는, 컴퓨팅 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제21항에 있어서, 상기 다수의 시스템 액션 시퀀스들의 클러스터가 상기 클러스터 데이터베이스 내에 존재한다고 결정하는 것에 응답하여 상기 하나 이상의 시스템 액션 시퀀스들 중의 시스템 액션 시퀀스가 상기 사용자 액션 시퀀스의 하나 이상의 사용자 액션들을 포함하는지의 여부를 결정하기 위한 수단; 및 상기 하나 이상의 시스템 액션 시퀀스들 중의 시스템 액션 시퀀스가 상기 사용자 액션 시퀀스의 하나 이상의 사용자 액션들을 포함하지 않는다고 결정하는 것에 응답하여 상기 사용자 액션 시퀀스로 상기 클러스터 데이터베이스를 업데이트하기 위한 수단을 추가로 포함하는, 컴퓨팅 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제21항에 있어서, 상기 제1 난이도 등급을 상기 하나 이상의 시스템 액션 시퀀스들의 하나 이상의 난이도 등급들과 비교하기 위한 수단은 상기 사용자 액션 시퀀스가 상기 하나 이상의 시스템 액션 시퀀스들보다 더 적은 액션들을 갖는지의 여부를 결정하기 위한 수단을 포함하고; 상기 제1 난이도 등급보다 더 낮은 난이도 등급을 갖는 상기 하나 이상의 시스템 액션 시퀀스들을 디스플레이하기 위한 수단은 상기 사용자 액션 시퀀스가 상기 하나 이상의 시스템 액션 시퀀스들보다 더 적은 액션들을 갖는다고 결정하는 것에 응답하여 상기 제1 난이도 등급보다 더 낮은 난이도 등급을 갖는 상기 하나 이상의 시스템 액션 시퀀스들을 디스플레이하기 위한 수단을 포함하는, 컴퓨팅 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제21항에 있어서, 상기 제1 난이도 등급을 상기 하나 이상의 시스템 액션 시퀀스들의 하나 이상의 난이도 등급들과 비교하기 위한 수단은 상기 사용자 액션 시퀀스가 상기 하나 이상의 시스템 액션 시퀀스들 중 임의의 것을 수행할 시간보다 더 느리게 실행되는지의 여부를 결정하기 위한 수단을 포함하고; 상기 제1 난이도 등급보다 더 낮은 난이도 등급을 갖는 상기 하나 이상의 시스템 액션 시퀀스들을 디스플레이하기 위한 수단은 상기 사용자 액션 시퀀스가 상기 하나 이상의 시스템 액션 시퀀스들 중 임의의 것을 수행할 시간보다 더 느리게 실행된다고 결정하는 것에 응답하여 상기 제1 난이도 등급보다 더 낮은 난이도 등급을 갖는 상기 하나 이상의 시스템 액션 시퀀스들을 디스플레이하기 위한 수단을 포함하는, 컴퓨팅 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제21항에 있어서, 상기 사용자 액션 시퀀스가 임계 횟수만큼 수행되었는지의 여부를 결정하기 위한 수단을 추가로 포함하고, 상기 제1 난이도 등급을 상기 하나 이상의 시스템 액션 시퀀스들의 하나 이상의 난이도 등급들과 비교하기 위한 수단은 상기 사용자 액션 시퀀스가 임계 횟수만큼 수행되었다고 결정하는 것에 응답하여 상기 제1 난이도 등급을 상기 하나 이상의 시스템 액션 시퀀스들의 하나 이상의 난이도 등급들과 비교하기 위한 수단을 포함하는, 컴퓨팅 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제21항에 있어서, 상기 사용자 액션 시퀀스가 상기 사용자에 의해 더 낮은 난이도 등급을 갖는 상기 디스플레이된 하나 이상의 시스템 액션 시퀀스들보다 선호된다는 것을 표시하는 사용자 선택을 수신하기 위한 수단; 및 상기 디스플레이된 하나 이상의 시스템 액션 시퀀스들의 상기 하나 이상의 난이도 등급들보다 더 낮은 난이도 등급을 갖는 상기 사용자 액션 시퀀스를 저장함으로써 상기 클러스터 데이터베이스를 업데이트하기 위한 수단을 추가로 포함하는, 컴퓨팅 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제27항에 있어서, 상기 디스플레이된 하나 이상의 시스템 액션 시퀀스들의 상기 하나 이상의 난이도 등급들보다 더 낮은 난이도 등급을 갖는 상기 사용자 액션 시퀀스를 저장함으로써 상기 클러스터 데이터베이스를 업데이트하기 위한 수단은 상기 제1 난이도 등급을 더 낮은 난이도 등급으로 변경하기 위한 수단을 포함하는, 컴퓨팅 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제27항에 있어서, 상기 디스플레이된 하나 이상의 시스템 액션 시퀀스들의 상기 하나 이상의 난이도 등급들보다 더 낮은 난이도 등급을 갖는 상기 사용자 액션 시퀀스를 저장함으로써 상기 클러스터 데이터베이스를 업데이트하기 위한 수단은 상기 디스플레이된 하나 이상의 시스템 액션 시퀀스들의 상기 하나 이상의 난이도 등급들을 상기 제1 난이도 등급보다 더 낮게 변경하기 위한 수단을 포함하는, 컴퓨팅 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 프로세서 실행가능 명령들이 저장된 비일시적 프로세서 판독가능 저장 매체로서, 상기 프로세서 실행가능 명령들은, 컴퓨팅 디바이스의 프로세서로 하여금 동작들을 수행하게 하도록 구성되고, 상기 동작들은, 결과를 달성하기 위해 사용자에 의해 수행되는 하나 이상의 사용자 액션들을 포함하는 사용자 액션 시퀀스를 인식하는 것; 상기 사용자 액션 시퀀스의 제1 난이도 등급을 결정하는 것; 다수의 시스템 액션 시퀀스들의 클러스터가 클러스터 데이터베이스 내에 존재하는지의 여부를 결정하는 것 - 상기 하나 이상의 시스템 액션 시퀀스들의 각각의 시스템 액션 시퀀스는 상기 결과를 생성함 -; 상기 다수의 시스템 액션 시퀀스들의 클러스터가 상기 클러스터 데이터베이스 내에 존재한다고 결정하는 것에 응답하여 상기 제1 난이도 등급을 상기 하나 이상의 시스템 액션 시퀀스들의 하나 이상의 난이도 등급들과 비교하는 것; 및 상기 제1 난이도 등급보다 더 낮은 난이도 등급을 갖는 하나 이상의 시스템 액션 시퀀스들을 디스플레이하는 것을 포함하는, 비일시적 프로세서 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니아주 샌 디에고 모어하우스 드라이브 ****</address><code>519980798710</code><country>미국</country><engName>QUALCOMM INCORPORATED</engName><name>퀄컴 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리포...</address><code> </code><country>대한민국</country><engName>YUN, Sungrack</engName><name>윤, 성락</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리포...</address><code> </code><country>대한민국</country><engName>PARK, Hyoungwoo</engName><name>박, 형우</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리포...</address><code> </code><country>대한민국</country><engName>YANG, Seunghan</engName><name>양, 승한</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리포...</address><code> </code><country>대한민국</country><engName>LIM, Hyesu</engName><name>임, 혜수</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리포...</address><code> </code><country>대한민국</country><engName>KIM, Taekyung</engName><name>김, 태경</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리포...</address><code> </code><country>대한민국</country><engName>CHOI, Jaewon</engName><name>최, 재원</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리포...</address><code> </code><country>대한민국</country><engName>HWANG, Kyu Woong</engName><name>황, 규용</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 중구 서소문로 **, *층(서소문동)</address><code>920241000417</code><country>대한민국</country><engName>NAM IP GROUP</engName><name>특허법인(유)남아이피그룹</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.08.08</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/818,064</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2025.01.31</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0110323-01</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2025.03.12</receiptDate><receiptNumber>1-5-2025-0042671-38</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020257003175.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c937b2ada991f658f1d3055a6275ea04fdc570580c9c1d22e5f2f76102941228180a9418dcc7b07af56571a9e254a21cf09c04ad5642e5d0966</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfef8e29d678c9ec1ac965552812b13a103e0484b77c1fdab4e23671bc4f44c01eb7b60f2a8e86dc985c106179206fd5094a6e0e0238fcdb07</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>