<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:27:14.2714</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2024.03.28</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2025-7031417</applicationNumber><claimCount>102</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>변조 방지 기능을 갖는 클로저</inventionTitle><inventionTitleEng>CLOSURES WITH TAMPER EVIDENCE</inventionTitleEng><openDate>2025.10.27</openDate><openNumber>10-2025-0153824</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.09.19</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2025.09.19</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B65D 41/34</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B65D 55/16</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B65B 7/28</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B65D 51/24</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B29C 45/26</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B29C 45/42</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B29L 31/56</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B29K 67/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B29C 45/00</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 용기 목부(2)에 연결하기 위해 재성형되는 변조 증거 특징부(5)를 갖는 클로저들(1)이 개시된다. 상기 방법들을 수행하기 위한 방법들 및 시스템들(8), 그리고 상기 클로저들을 제조하기 위한 몰드 스택들(102)도 또한 개시된다. 상기 변조 증거 특징부는 밴드(5), 원통형 스커트(504)의 부분(505) 또는 원통형 스커트(704)에 형성된 패널(705)일 수 있다. 열의 인가는 상기 용기 목부(2) 상의 플랜지(20)와 결합하기 위한 립(52)을 생성하기 위해 상기 밴드(5)를 내향으로 변형시킬 수 있거나, 또는 상기 변조 증거 특징부(305)를 상기 플랜지(220)에 용접시킬 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2024.10.10</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2024207097</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2024.03.28</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/CA2024/050392</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 용기 목부 상에 열가소성 클로저를 설치하는 방법으로서, 상기 클로저를 상기 용기 목부 위에 배치하고 상기 클로저와 상기 용기 목부의 결합을 야기하기 위해 상기 클로저 또는 용기 목부의 일부분을 재성형하는 것을 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 클로저 또는 용기 목부의 일부분을 재성형하기 위해 열을 인가하는 것을 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서, 상기 클로저 부분을 상기 용기 목부와 가동적으로 결합시키도록 상기 클로저 또는 용기 목부의 일부분을 재성형하기 위해 열을 인가하는 것을 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제2항 또는 제3항에 있어서, 상기 클로저의 하나 이상의 변조 증거 특징부들이 상기 용기 목부와 결합되게 하기 위해 상기 클로저의 일부분이 재성형되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4항에 있어서, 상기 하나 이상의 변조 증거 특징부들을 상기 용기 목부의 둘레의 적어도 일부분에 대해 상기 용기 목부와 가동적으로 결합시키기 위해 상기 클로저의 둘레의 적어도 일부분에 대해 열을 인가하는 것을 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제4항 또는 제5항에 있어서, 상기 하나 이상의 변조 증거 특징부들이 상기 클로저가 상기 용기 목부로부터 제거될 때 상기 용기 목부 상에 남아 있도록 상기 클로저에 파단 가능하게 연결되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제4항 내지 제6항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 하나 이상의 변조 증거 특징부들이 변조 증거 밴드를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7항에 있어서, 상기 용기 목부와 가동적으로 결합하기 위해 상기 변조 증거 밴드의 둘레에 대해 상기 변조 증거 밴드의 하나 이상의 영역들에 열을 인가하는 것을 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8항에 있어서, 상기 변조 증거 밴드의 하나 이상의 영역들에 열을 인가하는 것이 상기 클로저가 상기 용기 목부로부터 제거될 때 상기 변조 증거 밴드를 상기 클로저의 상부 벽으로부터 연장되는 원통형 스커트에 연결하는 테더의 관절 운동을 방해하지 않고 상기 변조 증거 밴드를 상기 용기 목부에 고정시키거나 결합시키는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제8항 또는 제9항에 있어서, 상기 변조 증거 밴드의 하나 이상의 영역들에 열을 인가하는 것이 상기 변조 증거 밴드의 하나 이상의 영역들을 변형시키거나, 수축시키거나, 또는 내향으로 말리게 하고 상기 용기 목부 상의 플랜지와 결합하기 위한 립을 생성하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10항에 있어서, 상기 립이 상기 플랜지와 축방향으로 결합하면서 상기 클로저가 상기 용기 목부에 대해 회전할 수 있게 하여, 그에 의해 상기 클로저가 상기 용기 목부로부터 제거되는 것을 억제하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제8항 내지 제11항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 변조 증거 밴드가 그에 힌지된 하나 이상의 탭들을 포함하고 상기 변조 증거 밴드의 하나 이상의 영역들에 열을 인가하는 것이 상기 하나 이상의 탭들에 열을 인가하는 것을 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제8항 내지 제11항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 변조 증거 밴드가 상기 클로저가 그 위에 배치될 때 상기 용기 목부를 통과하는 하나 이상의 돌출부들 또는 캠들을 그 위에 포함하고, 상기 변조 증거 밴드의 하나 이상의 영역들에 열을 인가하는 것이 상기 돌출부들 또는 캠들이 상기 용기 목부와 정렬하고/하거나 결합하게 하기 위해 상기 변조 증거 밴드의 하나 이상의 영역들이 변형되거나 내향으로 수축되게 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제4항 내지 제13항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 하나 이상의 변조 증거 특징부들의 적어도 일부가 상기 클로저가 상기 용기 목부로부터 제거될 때 상기 클로저 상에 남아 있는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제2항 내지 제14항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 클로저 또는 용기 목부의 일부분을 재성형하기 위해 열이 인가될 때 상기 클로저 및/또는 상기 용기를 회전시켜, 그에 의해 상기 클로저의 둘레의 적어도 일부분에 대해 열을 인가하여 상기 용기 목부의 둘레의 적어도 일부분에 대해 상기 클로저를 상기 용기 목부와 결합시키는 것을 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제2항 내지 제15항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 클로저 또는 용기 목부의 일부분을 재성형하기 위해 상기 클로저에 대해 분산된 복수의 열 소스들을 사용하여 열이 인가되어, 그에 의해 상기 클로저의 둘레의 적어도 일부분에 대해 열을 인가하여 상기 용기 목부의 둘레의 적어도 일부분에 대해 상기 클로저를 상기 용기 목부와 결합시키는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제2항 내지 제16항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 클로저 또는 용기 목부의 일부분을 전자기 에너지로 조사하는 것을 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17항에 있어서, 전자기 에너지 소스에 의해 방사되는 전자기 에너지의 하나 이상의 특성들을 수정하고 상기 수정된 전자기 에너지로 상기 클로저 또는 용기 목부의 일부분을 조사하는 것을 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18항에 있어서, 소스에 의해 방사되는 전자기 에너지의 강도 분포를 수정하고 수정된 강도 분포를 갖는 전자기 에너지로 상기 클로저 또는 용기 목부의 일부분을 조사하는 것을 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제19항에 있어서, 상기 클로저 또는 용기 목부가 운반되는 운반 방향을 따라 상기 전자기 에너지의 강도 분포를 수정하는 것을 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제19항 또는 제20항에 있어서, 자유형 거울 또는 렌즈를 사용하여 상기 전자기 에너지의 강도 분포를 수정하는 것을 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제18항 내지 제20항 중 어느 한 항에 있어서, 실질적으로 평면인 전자기 빔을 제공하기 위해 회전하는 다각형 거울을 사용하여 상기 전자기 에너지 소스에 의해 방사되는 전자기 에너지를 수정하는 것을 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제22항에 있어서, 상기 클로저를 조사하기 전에 상기 실질적으로 평면인 전자기 빔을 스캐닝 렌즈를 통해 지향시키는 것을 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제18항 내지 제23항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 전자기 에너지 소스와 거울 사이를 지나가는 클로저에 상기 전자기 에너지 소스를 지향시키는 것을 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제24항에 있어서, 상기 거울이 오목하고 운반 방향 또는 상기 운반 방향을 따라 클로저와 함께 이동하여 그에 의해 상기 전자기 에너지 소스로부터 방사되는 전자기 에너지의 일부분을 상기 클로저를 향해 반사하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제24항에 있어서, 상기 거울이 상기 전자기 에너지 소스에 대해 정지되어 있고 일련의 교대하는 피크들 및 트로프들을 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제26항에 있어서, 상기 피크들 및 트로프들의 진폭이 변하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제26항 또는 제27항에 있어서, 각 피크가 실질적으로 평평하거나 평면인 한 쌍의 대향하는 플랭크들을 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제17항 내지 제28항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 클로저 또는 용기 목부의 일부분을 전자기 에너지로 조사하는 것이 그에 레이저를 지향시키는 것을 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제17항 내지 제29항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 클로저 또는 용기 목부의 일부분을 전자기 에너지로 조사하는 것이 그에 적외선 또는 마이크로파 에너지를 지향시키는 것을 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제17항 내지 제30항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 클로저 또는 용기 목부의 일부분을 전자기 에너지로 조사하는 것이 그에 초음파 에너지를 지향시키는 것을 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제2항 내지 제16항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 클로저 또는 용기 목부의 일부분을 재성형하기 위해 열을 인가하고 상기 클로저와 상기 용기 목부의 결합을 야기하기 위해 재성형될 상기 클로저 또는 용기 목부의 일부분을 가열 요소에 대해 또는 그에 인접하게 위치시키는 것을 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제32항에 있어서, 상기 가열 요소에 의해 열이 그에 인가될 때 상기 클로저의 변조 증거 밴드를 회전시키는 것을 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제33항에 있어서, 상기 변조 증거 밴드를 상기 가열 요소를 따라 롤링시키는 것을 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제32항 내지 제34항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 가열 요소가 롤러, 와이어 또는 밴드를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제2항 내지 제16항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 클로저와 상기 용기 목부의 결합을 야기하도록 상기 클로저 또는 용기 목부를 재성형하기 위해 상기 클로저 또는 용기 목부의 일부분에 가열된 에어 나이프를 지향시키는 것을 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제2항 내지 제36항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 측면과 반대인 제2 측면에는 열을 인가하지 않고 상기 클로저 또는 용기 목부의 일부분의 제1 측면에 열을 인가하는 것을 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제37항에 있어서, 상기 제1 측면에 열이 인가되기 전에, 후에 또는 인가될 때 상기 일부분의 제2 측면을 냉각시키는 것을 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제37항 또는 제38항에 있어서, 상기 제1 측면에 열을 인가하는 것이 상기 외부 표면과 상기 제2 측면 상의 내부 표면 사이에 기결정된 온도 차이를 생성하기 위해 외부 표면을 레이저로 조사하는 것을 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제2항 내지 제39항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 클로저 또는 용기 목부가 재성형될 때 상기 재성형을 나타내는 시각적 표시기를 생성하는 것을 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제40항에 있어서, 상기 시각적 표시기를 제공하기 위해 열의 인가에 의해 상기 클로저 또는 용기 목부의 재성형된 부분을 결정화시키는 것을 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 제40항 또는 제41항에 있어서, 상기 시각적 표시기를 제공하기 위해 상기 클로저 또는 용기 목부의 재성형된 부분의 색상 또는 불투명도를 변경하는 것을 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 제42항에 있어서, 기결정된 기간 동안 기결정된 열에 노출될 때 색상을 변경하도록 구성된 첨가제를 갖는 상기 클로저 또는 용기 목부, 또는 재성형될 상기 클로저 또는 용기 목부의 일부분을 제공하는 것을 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 제2항 내지 제43항 중 어느 한 항에 있어서, 재성형되는 상기 클로저 또는 용기 목부의 일부분이 그의 열 흡수를 증가시키기 위한 재가열제를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 제2항 내지 제44항 중 어느 한 항에 있어서, 재성형되는 상기 클로저 또는 용기 목부의 일부분이 그의 열 흡수를 증가시키도록 구성된 표면 마감을 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 선행하는 청구항들 중 어느 한 항에 있어서, 상기 클로저가 폴리에틸렌 테레프탈레이트 재료를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 제46항에 있어서, 상기 클로저가 제1 분자량을 갖는 제1 PET 및 상기 제1 분자량보다 높은 제2 분자량을 갖는 제2 PET로 형성된 다중모드 폴리에틸렌 테레프탈레이트(PET) 재료를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 제46항 또는 제47항에 있어서, 상기 폴리에틸렌 테레프탈레이트가 0.8dL/g 미만의 고유 점도를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>49. 제46항 또는 제47항에 있어서, 상기 폴리에틸렌 테레프탈레이트가 0.4dL/g과 0.8dL/g 사이의 고유 점도를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>50. 제1항에 있어서, 하나 이상의 변조 증거 특징부들이 상기 용기 목부와 결합되게 하기 위해 상기 클로저 또는 용기 목부의 일부분을 기계적으로 변형시키는 것을 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>51. 선행하는 청구항들 중 어느 한 항에 있어서, 상기 클로저의 일부분을 상기 클로저 목부의 회전 방지 또는 잠금 특징부와 결합 접촉으로 재성형하는 것을 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>52. 선행하는 청구항들 중 어느 한 항에 있어서, 상기 용기 목부의 고정 특징부와 협력하도록 상기 클로저의 내부 표면 상에 고정 특징부를 제공하기 위해 상기 클로저의 일부분을 재성형하는 것을 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>53. 제52항에 있어서, 상기 용기 목부의 고정 특징부에 부합하도록 상기 원통형 스커트의 선택된 부분을 재성형하기 위해 상기 클로저의 상부 벽으로부터 연장되는 원통형 스커트에 열을 인가하는 것을 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>54. 제53항에 있어서, 상기 클로저의 소성적으로 재성형된 부분이 적어도 부분적으로 결정화되도록 상기 원통형 스커트에 열을 인가하는 것을 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>55. 선행하는 청구항들 중 어느 한 항에 있어서, 상기 클로저가 그의 고정 특징부들이 상기 용기 목부와 결합하지 않도록 상기 용기 목부 상에 배치되고 상기 클로저가 재성형된 후에 또는 재성형될 때 상기 클로저의 고정 특징부들이 상기 용기 목부의 고정 특징부들과 결합하도록 전체 클로저를 재성형하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>56. 선행하는 청구항들 중 어느 한 항에 있어서, 상기 클로저 또는 용기 목부의 일부분이 상기 용기가 캐핑된 후에 그리고/또는 상기 용기가 라벨링되거나, 코딩되거나, 레이저 마킹되거나, 또는 카톤에 포장되는 것과 동시에 재성형되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>57. 선행하는 청구항들 중 어느 한 항에 있어서, 재성형될 상기 클로저의 일부분이 상기 용기 상에 배치되기 전에 그 내부에 내부 응력을 유도하는 것을 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>58. 제57항에 있어서, 상기 클로저의 일부분 내에 내부 응력을 유도하는 것이 성형 과정 동안 또는 후에 그의 연신 또는 팽창에 의해 제공되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>59. 제57항 또는 제58항에 있어서, 상기 클로저의 일부분 내에 내부 응력을 유도하는 것이 그의 내부 표면을 그의 외부 표면이 받는 냉각 온도와 실질적으로 다른 냉각 온도에 노출시킴으로써 제공되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>60. 선행하는 청구항들 중 어느 한 항에 있어서, 재성형되는 상기 클로저 또는 용기 목부의 일부분이 하나 이상의 리브들을 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>61. 선행하는 청구항들 중 어느 한 항에 있어서, 상기 클로저의 하나 이상의 변조 증거 특징부들과 결합하기 위해 상기 용기 목부의 플랜지의 직립 환형 벽의 일부분을 재성형하는 것을 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>62. 선행하는 청구항들 중 어느 한 항에 있어서, 상기 클로저가 상기 용기 목부에 설치되어 있는 동안 상기 변조 증거 특징부를 상기 클로저에 결합시키는 멤브레인을 천공하거나, 슬릿하거나, 또는 절단하여, 그에 의해 그들 사이에 파단 가능한 연결 또는 상기 파단 가능한 연결을 제공하는 것을 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>63. 성형 후 작업에서 재성형되도록 구성된 결합 부분을 포함하는 열가소성 클로저.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>64. 제63항에 있어서, 상기 결합 부분이 그에 열을 인가함으로써 재성형되도록 구성된 열가소성 클로저.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>65. 제64항에 있어서, 상기 결합 부분이 용기 목부와 가동적으로 결합하게 재성형되도록 구성된 열가소성 클로저.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>66. 제64항 또는 제65항에 있어서, 상기 결합 부분이 하나 이상의 변조 증거 특징부들을 포함하는 열가소성 클로저.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>67. 제66항에 있어서, 상기 하나 이상의 변조 증거 특징부들이 상기 용기 목부의 둘레의 적어도 일부분에 대해 용기 목부와 결합하도록 구성된 열가소성 클로저.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>68. 제66항 또는 제67항에 있어서, 상기 하나 이상의 변조 증거 특징부들이 상기 클로저가 상기 용기 목부로부터 제거될 때 용기 목부 상에 남아 있도록 상기 클로저에 파단 가능하게 연결되는 열가소성 클로저.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>69. 제66항 내지 제68항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 하나 이상의 변조 증거 특징부들이 변조 증거 밴드 또는 슬리브를 포함하는 열가소성 클로저.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>70. 제69항에 있어서, 상기 클로저가 상기 변조 증거 밴드를 상기 클로저의 상부 벽으로부터 연장되는 원통형 스커트에 연결하는 테더를 포함하고 상기 변조 증거 밴드가 상기 클로저가 상기 용기 목부로부터 제거될 때 상기 테더의 관절 운동을 방해하지 않고 상기 변조 증거 밴드를 상기 용기 목부에 고정시키거나 결합시키게 재성형되도록 구성된 열가소성 클로저.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>71. 제69항 또는 제70항에 있어서, 상기 변조 증거 밴드가 그의 하나 이상의 영역들에 열을 인가하여 상기 하나 이상의 영역들이 변형되거나, 수축되거나, 또는 내향으로 말리게 하고 용기 목부 상의 플랜지와 결합하기 위한 립을 생성하게 재성형되도록 구성된 열가소성 클로저.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>72. 제69항 내지 제71항에 있어서, 상기 변조 증거 밴드가 그에 힌지된 하나 이상의 탭들을 포함하는 열가소성 클로저.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>73. 제69항 내지 제72항에 있어서, 상기 변조 증거 밴드가 상기 클로저가 그 위에 배치될 때 용기 목부를 통과하도록 구성된 하나 이상의 돌출부들 또는 캠들을 그 위에 포함하고, 상기 변조 증거 밴드의 하나 이상의 영역들이 상기 돌출부들 또는 캠들이 상기 용기 목부와 정렬하고/하거나 결합하게 하기 위해 열이 그에 인가될 때 변형되거나 내향으로 수축되도록 구성된 열가소성 클로저.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>74. 제64항 내지 제73항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 결합 부분이 전자기 에너지로 조사함으로써 재성형되도록 구성된 열가소성 클로저.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>75. 제74항에 있어서, 상기 결합 부분이 레이저로 조사함으로써 재성형되도록 구성된 열가소성 클로저.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>76. 제74항에 있어서, 상기 결합 부분이 적외선 또는 마이크로파 에너지로 조사함으로써 재성형되도록 구성된 열가소성 클로저.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>77. 제74항에 있어서, 상기 결합 부분이 초음파 에너지로 조사함으로써 재성형되도록 구성된 열가소성 클로저.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>78. 제64항 내지 제73항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 결합 부분이 가열된 롤러, 와이어 또는 밴드에 노출함으로써 재성형되도록 구성된 열가소성 클로저.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>79. 제64항 내지 제73항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 결합 부분이 가열된 에어 나이프에 노출함으로써 재성형되도록 구성된 열가소성 클로저.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>80. 제64항 내지 제73항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 결합 부분이 상기 결합 부분의 제1 측면과 반대인 제2 측면에는 열을 인가하지 않고 상기 결합 부분의 제1 측면에 열을 인가함으로써 재성형되도록 구성된 열가소성 클로저.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>81. 제64항 내지 제73항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 결합 부분이 그것이 재성형될 때 상기 재성형을 나타내는 시각적 표시기를 생성하도록 구성된 열가소성 클로저.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>82. 제81항에 있어서, 상기 결합 부분이 상기 시각적 표시기를 제공하기 위해 열의 인가에 의해 결정화되도록 구성된 열가소성 클로저.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>83. 제81항 또는 제82항에 있어서, 상기 결합 부분이 상기 시각적 표시기를 제공하기 위해 열의 인가에 의해 색상 또는 불투명도를 변경하도록 구성된 열가소성 클로저.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>84. 제83항에 있어서, 상기 결합 부분이 기결정된 기간 동안 기결정된 열에 노출될 때 색상을 변경하도록 구성된 첨가제를 포함하는 열가소성 클로저.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>85. 제64항 내지 제84항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 결합 부분이 그의 열 흡수를 증가시키기 위한 재가열제를 포함하는 열가소성 클로저.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>86. 제64항 내지 제85항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 결합 부분이 그의 열 흡수를 증가시키도록 구성된 표면 마감을 포함하는 열가소성 클로저.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>87. 제63항 내지 제86항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 클로저가 폴리에틸렌 테레프탈레이트 재료를 포함하는 열가소성 클로저.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>88. 제87항에 있어서, 상기 클로저가 제1 분자량을 갖는 제1 PET 및 상기 제1 분자량보다 높은 제2 분자량을 갖는 제2 PET로 형성된 다중모드 폴리에틸렌 테레프탈레이트(PET) 재료를 포함하는 열가소성 클로저.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>89. 제87항 또는 제88항에 있어서, 상기 폴리에틸렌 테레프탈레이트가 0.7dL/g 미만의 고유 점도를 포함하는 열가소성 클로저.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>90. 제87항 또는 제88항에 있어서, 상기 폴리에틸렌 테레프탈레이트가 0.3dL/g와 0.7dL/g 사이의 고유 점도를 포함하는 열가소성 클로저.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>91. 제63항에 있어서, 상기 결합 부분이 기계적 변형에 의해 재성형되도록 구성된 열가소성 클로저.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>92. 제63항 내지 제91항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 결합 부분이 클로저 목부의 회전 방지 또는 잠금 특징부와 결합 접촉으로 재성형되도록 구성된 열가소성 클로저.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>93. 제63항 내지 제91항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 결합 부분이 용기 목부의 고정 특징부와 협력하도록 상기 클로저의 내부 표면 상에 고정 특징부를 제공하게 재성형되도록 구성된 열가소성 클로저.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>94. 제93항에 있어서, 상기 결합 부분이 상기 클로저의 상부 벽으로부터 연장되는 원통형 스커트의 선택된 부분을 포함하며, 이는 상기 용기 목부의 고정 특징부에 부합하도록 그에 열을 인가함으로써 재성형되도록 구성된 열가소성 클로저.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>95. 제63항 내지 제94항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 클로저가 그의 고정 특징부들이 상기 용기 목부와 결합하지 않게 용기 목부 상에 배치되도록 구성되고 상기 클로저가 재성형된 후에 또는 재성형될 때 상기 클로저의 고정 특징부들이 상기 용기 목부의 고정 특징부들과 결합하게 전체 클로저가 재성형되도록 구성된 열가소성 클로저.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>96. 제63항 내지 제95항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 결합 부분이 내부 응력을 포함하는 열가소성 클로저.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>97. 제63항 내지 제96항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 결합 부분이 하나 이상의 리브들을 포함하는 열가소성 클로저.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>98. 제63항 내지 제97항 중 어느 한 항에 있어서, 상부 벽, 상기 상부 벽으로부터 연장되는 원통형 스커트 및 상기 원통형 스커트에 연결된 환형 변조 증거 밴드를 포함하며, 상기 변조 증거 밴드가 상기 클로저가 용기의 목부 개구부 위에 설치될 때 상기 용기와 결합하는 것을 방지하고 상기 클로저가 상기 용기에 설치된 상태에서 사용 시 재성형되어, 그에 의해 상기 변조 증거 밴드를 상기 용기와 결합시키도록 구성된 열가소성 클로저.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>99. 제98항에 있어서, 상기 변조 증거 밴드가 상기 용기 목부의 플랜지가 방해받지 않는 방식으로 그 내부에 수용될 수 있게 하기 위한 결합 특징부들이 없는 실질적으로 원통형인 내부 표면을 포함하는 열가소성 클로저.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>100. 제98항 또는 제99항에 있어서, 상기 변조 증거 밴드와 상기 원통형 스커트 사이의 연결의 적어도 일부가 파단 가능한 열가소성 클로저.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>101. 제98항 또는 제99항에 있어서, 상기 변조 증거 밴드의 적어도 일부가 멤브레인에 의해 상기 원통형 스커트에 연결된 열가소성 클로저.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>102. 제101항에 있어서, 상기 멤브레인이 상기 변조 증거 밴드 및 상기 원통형 스커트의 것보다 작은 반경방향 벽 두께를 갖는 열가소성 클로저.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>103. 제101항 또는 제102항에 있어서, 상기 멤브레인이 상기 멤브레인의 나머지보다 큰 반경방향 벽 두께를 갖는 하나 이상의 리브들을 포함하는 열가소성 클로저.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>104. 제98항 내지 제103항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 변조 증거 밴드의 적어도 일부가 0.6mm 이하, 0.5mm 이하, 0.4mm 이하 또는 심지어 0.3mm 이하 중 하나인 반경방향 벽 두께를 가지며, 예를 들어 상기 변조 증거 밴드가 필름을 포함하는 열가소성 클로저.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>105. 제98항 내지 제104항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 변조 증거 밴드가 상기 클로저의 원통형 스커트에 연결된 제1 환형 부분 및 상기 제1 환형 부분으로부터 연장되는 제2 환형 부분을 포함하며, 상기 제2 환형 부분이 상기 제1 환형 부분의 것보다 작은 반경방향 벽 두께를 갖는 열가소성 클로저.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>106. 제98항 내지 제105항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 변조 증거 밴드를 상기 원통형 스커트에 연결하는 테더를 포함하는 열가소성 클로저.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>107. 제98항 내지 제106항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 변조 증거 밴드에 힌지되고 그에 열의 인가 시 변형되도록 구성된 하나 이상의 탭들을 포함하는 열가소성 클로저.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>108. 제98항 내지 제107항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 변조 증거 밴드와 상기 원통형 스커트 사이의 비파단 가능한 연결을 포함하는 열가소성 클로저.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>109. 제108항에 있어서, 상기 변조 증거 밴드가 상기 비파단 가능한 연결 옆에 있는 그의 높이에 걸친 파단 가능한 선을 포함하여 상기 변조 증거 밴드가 사용 시 상기 클로저가 용기 목부로부터 처음 제거될 때 상기 비파단 가능한 연결에 의해 상기 클로저에 연결된 스트립이 되는 열가소성 클로저.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>110. 제98항 내지 제109항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 변조 증거 밴드가 하나 이상의 리브들을 포함하는 열가소성 클로저.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>111. 제98항 내지 제110항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 변조 증거 밴드가 그의 열 흡수를 증가시키도록 구성된 표면 마감을 포함하는 열가소성 클로저.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>112. 제98항 내지 제111항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 변조 증거 밴드가 상기 원통형 스커트보다 크고 반경방향으로 또는 원뿔형으로 연장되는 파단 가능한 연결 또는 멤브레인에 의해 상기 원통형 스커트에 연결된 열가소성 클로저.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>113. 제98항 내지 제112항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 원통형 스커트의 내부 표면이 실질적으로 원통형이고 상기 클로저가 방해받지 않는 방식으로 상기 용기 목부 상에 수용될 수 있게 하기 위한 고정 특징부가 없는 열가소성 클로저.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>114. 성형 후 작업에서 재성형되도록 구성된 결합 부분을 갖는 클로저를 성형하기 위한 캐비티를 기술하는 성형 구성을 포함하는 몰드 스택.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>115. 제114항에 있어서, 상기 결합 부분이 그에 열을 인가함으로써 재성형되도록 구성된 몰드 스택.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>116. 제115항에 있어서, 상기 결합 부분이 용기 목부와 가동적으로 결합하게 재성형되도록 구성된 몰드 스택.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>117. 제115항 또는 제116항에 있어서, 상기 결합 부분이 하나 이상의 변조 증거 특징부들을 포함하는 몰드 스택.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>118. 제117항에 있어서, 상기 하나 이상의 변조 증거 특징부들이 상기 용기 목부의 둘레의 적어도 일부분에 대해 용기 목부와 결합하도록 구성된 몰드 스택.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>119. 제117항 또는 제118항에 있어서, 상기 하나 이상의 변조 증거 특징부들이 상기 클로저가 상기 용기 목부로부터 제거될 때 용기 목부 상에 남아 있도록 상기 클로저에 파단 가능하게 연결되는 몰드 스택.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>120. 제117항 내지 제119항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 하나 이상의 변조 증거 특징부들이 변조 증거 밴드 또는 슬리브를 포함하는 몰드 스택.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>121. 제120항에 있어서, 상기 클로저가 상기 변조 증거 밴드를 상기 클로저의 상부 벽으로부터 연장되는 원통형 스커트에 연결하는 테더를 포함하고 상기 변조 증거 밴드가 상기 클로저가 상기 용기 목부로부터 제거될 때 상기 테더의 관절 운동을 방해하지 않고 상기 변조 증거 밴드를 상기 용기 목부에 고정시키거나 결합시키게 재성형되도록 구성된 몰드 스택.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>122. 제120항 또는 제121항에 있어서, 상기 변조 증거 밴드가 그의 하나 이상의 영역들에 열을 인가하여 상기 하나 이상의 영역들이 변형되거나, 수축되거나, 또는 내향으로 말리게 하고 용기 목부 상의 플랜지와 결합하기 위한 립을 생성하게 재성형되도록 구성된 몰드 스택.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>123. 제120항 내지 제122항에 있어서, 상기 변조 증거 밴드가 그에 힌지된 하나 이상의 탭들을 포함하는 몰드 스택.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>124. 제120항 내지 제123항에 있어서, 상기 변조 증거 밴드가 상기 클로저가 그 위에 배치될 때 용기 목부를 통과하도록 구성된 하나 이상의 돌출부들 또는 캠들을 그 위에 포함하고, 상기 변조 증거 밴드의 하나 이상의 영역들이 상기 돌출부들 또는 캠들이 상기 용기 목부와 정렬하고/하거나 결합하게 하기 위해 열이 그에 인가될 때 변형되거나 내향으로 수축되도록 구성된 몰드 스택.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>125. 제115항 내지 제124항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 결합 부분이 전자기 에너지로 조사함으로써 재성형되도록 구성된 몰드 스택.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>126. 제125항에 있어서, 상기 결합 부분이 레이저로 조사함으로써 재성형되도록 구성된 몰드 스택.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>127. 제125항에 있어서, 상기 결합 부분이 적외선 또는 마이크로파 에너지로 조사함으로써 재성형되도록 구성된 몰드 스택.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>128. 제125항에 있어서, 상기 결합 부분이 초음파 에너지로 조사함으로써 재성형되도록 구성된 몰드 스택.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>129. 제115항 내지 제124항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 결합 부분이 가열된 롤러, 와이어 또는 밴드에 노출함으로써 재성형되도록 구성된 몰드 스택.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>130. 제115항 내지 제124항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 결합 부분이 가열된 에어 나이프에 노출함으로써 재성형되도록 구성된 몰드 스택.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>131. 제115항 내지 제124항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 결합 부분이 상기 결합 부분의 제1 측면과 반대인 제2 측면에는 열을 인가하지 않고 상기 결합 부분의 제1 측면에 열을 인가함으로써 재성형되도록 구성된 몰드 스택.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>132. 제115항 내지 제124항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 결합 부분이 그것이 재성형될 때 상기 재성형을 나타내는 시각적 표시기를 생성하도록 구성된 몰드 스택.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>133. 제132항에 있어서, 상기 결합 부분이 상기 시각적 표시기를 제공하기 위해 열의 인가에 의해 결정화되도록 구성된 몰드 스택.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>134. 제132항 또는 제133항에 있어서, 상기 결합 부분이 상기 시각적 표시기를 제공하기 위해 열의 인가에 의해 색상 또는 불투명도를 변경하도록 구성된 몰드 스택.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>135. 제134항에 있어서, 상기 결합 부분이 기결정된 기간 동안 기결정된 열에 노출될 때 색상을 변경하도록 구성된 첨가제를 포함하는 몰드 스택.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>136. 제115항 내지 제135항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 결합 부분이 그의 열 흡수를 증가시키기 위한 재가열제를 포함하는 몰드 스택.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>137. 제115항 내지 제136항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 결합 부분이 그의 열 흡수를 증가시키도록 구성된 표면 마감을 포함하는 몰드 스택.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>138. 제114항 내지 제137항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 클로저가 폴리에틸렌 테레프탈레이트 재료를 포함하는 몰드 스택.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>139. 제138항에 있어서, 상기 클로저가 제1 분자량을 갖는 제1 PET 및 상기 제1 분자량보다 높은 제2 분자량을 갖는 제2 PET로 형성된 다중모드 폴리에틸렌 테레프탈레이트(PET) 재료를 포함하는 몰드 스택.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>140. 제138항 또는 제139항에 있어서, 상기 폴리에틸렌 테레프탈레이트가 0.7dL/g 미만의 고유 점도를 포함하는 몰드 스택.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>141. 제138항 또는 제139항에 있어서, 상기 폴리에틸렌 테레프탈레이트가 0.3dL/g와 0.7dL/g 사이의 고유 점도를 포함하는 몰드 스택.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>142. 제114항에 있어서, 상기 결합 부분이 기계적 변형에 의해 재성형되도록 구성된 몰드 스택.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>143. 제114항 내지 제142항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 결합 부분이 클로저 목부의 회전 방지 또는 잠금 특징부와 결합 접촉으로 재성형되도록 구성된 몰드 스택.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>144. 제114항 내지 제142항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 결합 부분이 용기 목부의 고정 특징부와 협력하기 위해 상기 클로저의 내부 표면 상에 고정 특징부를 제공하게 재성형되도록 구성된 몰드 스택.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>145. 제144항에 있어서, 상기 결합 부분이 상기 클로저의 상부 벽으로부터 연장되는 원통형 스커트의 선택된 부분을 포함하며, 이는 상기 용기 목부의 고정 특징부에 부합하도록 그에 열을 인가함으로써 재성형되도록 구성된 몰드 스택.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>146. 제114항 내지 제145항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 클로저가 그의 고정 특징부들이 상기 용기 목부와 결합하지 않게 용기 목부 상에 배치되도록 구성되고 상기 클로저가 재성형된 후에 또는 재성형될 때 상기 클로저의 고정 특징부들이 상기 용기 목부의 고정 특징부들과 결합하게 전체 클로저가 재성형되도록 구성된 몰드 스택.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>147. 제114항 내지 제146항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 몰드 스택이 성형 과정 동안 또는 후에 상기 변조 증거 밴드를 늘이거나 팽창시키도록 구성된 몰드 스택.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>148. 제114항 내지 제147항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 결합 부분이 하나 이상의 리브들을 포함하는 몰드 스택.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>149. 제114항 내지 제148항 중 어느 한 항에 있어서, 상부 벽, 상기 상부 벽으로부터 연장되는 원통형 스커트 및 상기 원통형 스커트에 연결된 환형 변조 증거 밴드를 포함하며, 상기 변조 증거 밴드가 상기 클로저가 용기의 목부 개구부 위에 설치될 때 상기 용기와 결합하는 것을 방지하고 상기 클로저가 상기 용기에 설치된 상태에서 사용 시 재성형되어, 그에 의해 상기 변조 증거 밴드를 상기 용기와 결합시키도록 구성된 몰드 스택.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>150. 제149항에 있어서, 상기 변조 증거 밴드가 상기 용기 목부의 플랜지가 방해받지 않는 방식으로 그 내부에 수용될 수 있게 하기 위한 결합 특징부들이 없는 실질적으로 원통형인 내부 표면을 포함하는 몰드 스택.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>151. 제149항 또는 제150항에 있어서, 상기 변조 증거 밴드와 상기 원통형 스커트 사이의 연결의 적어도 일부가 파단 가능한 몰드 스택.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>152. 제149항 또는 제150항에 있어서, 상기 변조 증거 밴드의 적어도 일부가 멤브레인에 의해 상기 원통형 스커트에 연결된 몰드 스택.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>153. 제152항에 있어서, 상기 멤브레인이 상기 변조 증거 밴드 및 상기 원통형 스커트의 것보다 작은 반경방향 벽 두께를 갖는 몰드 스택.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>154. 제152항 또는 제153항에 있어서, 상기 멤브레인이 상기 멤브레인의 나머지보다 큰 반경방향 벽 두께를 갖는 하나 이상의 리브들을 포함하는 몰드 스택.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>155. 제149항 내지 제154항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 변조 증거 밴드의 적어도 일부가 0.6mm 이하, 0.5mm 이하, 0.4mm 이하 또는 심지어 0.3mm 이하 중 하나인 반경방향 벽 두께를 가지며, 예를 들어 상기 변조 증거 밴드가 필름을 포함하는 몰드 스택.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>156. 제149항 내지 제155항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 변조 증거 밴드가 상기 클로저의 원통형 스커트에 연결된 제1 환형 부분 및 상기 제1 환형 부분으로부터 연장되는 제2 환형 부분을 포함하며, 상기 제2 환형 부분이 상기 제1 환형 부분의 것보다 작은 반경방향 벽 두께를 갖는 몰드 스택.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>157. 제149항 내지 제156항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 변조 증거 밴드를 상기 원통형 스커트에 연결하는 테더를 포함하는 몰드 스택.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>158. 제149항 내지 제157항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 변조 증거 밴드에 힌지되고 그에 열의 인가 시 변형되도록 구성된 하나 이상의 탭들을 포함하는 몰드 스택.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>159. 제149항 내지 제158항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 변조 증거 밴드와 상기 원통형 스커트 사이의 비파단 가능한 연결을 포함하는 몰드 스택.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>160. 제159항에 있어서, 상기 변조 증거 밴드가 상기 비파단 가능한 연결 옆에 있는 그의 높이에 걸친 파단 가능한 선을 포함하여 상기 변조 증거 밴드가 사용 시 상기 클로저가 용기 목부로부터 처음 제거될 때 상기 비파단 가능한 연결에 의해 상기 클로저에 연결된 스트립이 되는 몰드 스택.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>161. 제149항 내지 제160항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 변조 증거 밴드가 하나 이상의 리브들을 포함하는 몰드 스택.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>162. 제149항 내지 제161항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 변조 증거 밴드가 그의 열 흡수를 증가시키도록 구성된 표면 마감을 포함하는 몰드 스택.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>163. 제149항 내지 제162항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 변조 증거 밴드가 상기 원통형 스커트보다 크고 반경방향으로 또는 원뿔형으로 연장되는 파단 가능한 연결 또는 멤브레인에 의해 상기 원통형 스커트에 연결된 몰드 스택.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>164. 제149항 내지 제163항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 원통형 스커트의 내부 표면이 실질적으로 원통형이고 상기 클로저가 방해받지 않는 방식으로 상기 용기 목부 상에 수용될 수 있게 하기 위한 고정 특징부가 없는 몰드 스택.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>165. 제149항 내지 제164항 중 어느 한 항에 있어서, 사용 시 성형된 클로저의 변조 증거 밴드와 접촉하도록 이동 가능한 스트리퍼 슬리브를 포함하며, 상기 스트리퍼 슬리브가 상기 성형된 클로저의 스트리핑 동안 상기 변조 증거 밴드의 측면 및 하부면과 각각 동시에 접촉하기 위한 제1 표면 및 제2 표면을 갖는 몰드 스택.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>166. 제165항에 있어서, 상기 스트리퍼 슬리브가 상기 제1 및 제2 표면들을 정의하는 포켓을 포함하며, 상기 포켓이 상기 포켓에 인접한 상기 스트리퍼 슬리브의 상부 표면이 배출 동안 상기 원통형 스커트의 림의 일부와 접촉하여 그에 배출력을 전달하도록 구성된 깊이를 갖는 몰드 스택.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>167. 제149항 내지 제166항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 원통형 스커트 및 상기 변조 증거 밴드 각각의 외부 표면의 적어도 일부를 기술하는 성형 표면을 갖는 캐비티 인서트 또는 어셈블리를 포함하는 몰드 스택.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>168. 제114항 내지 제167항 중 어느 한 항에 따른 복수의 몰드 스택들을 포함하는 몰드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>169. 제168항의 몰드를 포함하는 성형 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>170. 클로저를 용기 목부에 결합시키기 위한 시스템으로서, 하나 이상의 재성형 요소들을 포함하며, 상기 시스템은 상기 클로저와 상기 용기 목부의 결합을 야기하기 위해 상기 하나 이상의 재성형 요소들이 상기 클로저 또는 용기 목부의 일부분을 재성형하게 하도록 작동 가능한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>171. 제170항에 있어서, 상기 시스템이 상기 클로저 또는 용기 목부의 일부분을 재성형하기 위해 열을 인가하도록 작동 가능한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>172. 제170항에 있어서, 상기 시스템이 상기 클로저를 상기 용기 목부와 가동적으로 결합시키기 위해 상기 클로저 또는 용기 목부의 일부분을 재성형하기 위해 열을 인가하도록 작동 가능한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>173. 제171항에 있어서, 상기 시스템이 상기 클로저의 하나 이상의 변조 증거 특징부들을 상기 용기 목부의 둘레의 적어도 일부분에 대해 상기 용기 목부와 가동적으로 결합시키기 위해 상기 클로저의 둘레의 적어도 일부분에 대해 열을 인가하도록 작동 가능한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>174. 제171항 내지 제173항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 용기를 상기 시스템을 통해 운반하기 위한 운반 어셈블리를 포함하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>175. 제174항에 있어서, 상기 운반 어셈블리가 상기 하나 이상의 변조 증거 특징부들이 상기 재성형 요소에 의해 재성형될 때 상기 클로저 및/또는 상기 용기를 회전시키도록 작동 가능한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>176. 제171항 내지 제175항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 하나 이상의 재성형 요소들이 상기 클로저의 둘레의 적어도 일부분에 대해 상기 하나 이상의 변조 증거 특징부들을 재성형하도록 작동 가능한 상기 클로저에 대해 분산된 복수의 재성형 요소들을 포함하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>177. 제170항 내지 제176항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 재성형 요소들 중 적어도 하나가 전자기 에너지 소스를 포함하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>178. 제177항에 있어서, 상기 전자기 에너지 소스에 의해 방사되는 전자기 에너지의 하나 이상의 특성들을 수정하기 위한 하나 이상의 광학 장치들을 포함하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>179. 제178항에 있어서, 상기 하나 이상의 광학 장치들이 상기 전자기 에너지 소스에 의해 방사되는 전자기 에너지의 강도 분포를 수정하도록 구성된 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>180. 제179항에 있어서, 상기 하나 이상의 광학 장치들이 상기 클로저 또는 용기 목부가 운반되는 운반 방향을 따라 강도 분포를 수정하도록 구성된 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>181. 제179항 또는 제180항에 있어서, 상기 하나 이상의 광학 장치들이 상기 전자기 에너지의 강도 분포를 수정하기 위한 자유형 거울 또는 렌즈를 포함하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>182. 제178항 내지 제181항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 광학 장치들 중 적어도 하나가 실질적으로 평면인 전자기 빔을 제공하도록 구성된 회전하는 다각형 거울을 포함하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>183. 제182항에 있어서, 상기 광학 장치들 중 적어도 하나가 스캐닝 렌즈를 포함하고 상기 시스템이 사용 시 상기 클로저를 조사하기 전에 상기 실질적으로 평면인 전자기 빔을 상기 스캐닝 렌즈를 통해 지향시키도록 구성된 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>184. 제178항 내지 제183항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 광학 장치들 중 적어도 하나가 거울을 포함하고 상기 시스템이 상기 전자기 에너지 소스와 상기 거울 사이를 지나가는 클로저에 상기 전자기 에너지 소스를 지향시키도록 구성된 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>185. 제184항에 있어서, 상기 거울이 오목하고 사용 시 컨베이어 상의 또는 상기 컨베이어 상의 클로저와 함께 이동하여 그에 의해 상기 전자기 에너지 소스로부터 방사되는 전자기 빔의 일부분을 상기 클로저를 향해 반사하도록 구성된 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>186. 제184항에 있어서, 상기 거울이 상기 전자기 에너지 소스에 대해 정지되어 있고 일련의 교대하는 피크들 및 트로프들을 포함하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>187. 제186항에 있어서, 상기 피크들 및 트로프들의 진폭이 변하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>188. 제186항 또는 제187항에 있어서, 각 피크가 실질적으로 평평하거나 평면인 한 쌍의 대향하는 플랭크들을 포함하는 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>189. 제177항 내지 제188항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 재성형 요소들 중 적어도 하나가 레이저를 포함하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>190. 제177항 내지 제189항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 재성형 요소들 중 적어도 하나가 적외선 또는 마이크로파 이미터를 포함하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>191. 제177항 내지 제190항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 재성형 요소들 중 적어도 하나가 초음파 에너지 또는 초음파 에너지의 소스를 포함하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>192. 제170항 내지 제191항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 재성형 요소들 중 적어도 하나가 롤러, 밴드 또는 와이어를 포함하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>193. 제192항에 있어서, 상기 시스템이 상기 롤러, 밴드 또는 와이어를 가열하도록 구성된 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>194. 제170항 내지 제193항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 재성형 요소들 중 적어도 하나가 유체 소스를 포함하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>195. 제194항에 있어서, 상기 유체 소스가 에어 나이프를 포함하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>196. 제195항에 있어서, 상기 시스템이 사용 시 상기 에어 나이프를 통해 흐르는 공기를 가열하도록 구성된 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>197. 제170항 내지 제196항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 재성형 요소들이 둘 이상의 재성형 요소들을 포함하고 상기 재성형 요소들 중 하나가 상기 용기 목부의 고정 특징부와 협력하도록 상기 클로저의 내부 표면 상에 고정 특징부를 제공하기 위해 상기 클로저의 추가 부분을 재성형하도록 구성된 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>198. 제170항 내지 제197항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 변조 증거 특징부를 상기 클로저에 결합시키는 멤브레인을 천공하거나, 슬릿하거나, 또는 절단하여, 그에 의해 그들 사이에 파단 가능한 연결을 제공하기 위한 천공, 슬릿 또는 절단 어셈블리를 포함하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>199. 제170항 내지 제198항 중 어느 한 항의 시스템을 포함하는 성형 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>200. 제170항 내지 제198항 중 어느 한 항의 시스템 및 시각적 검사 스테이션, 캐핑 스테이션, 라벨링 스테이션, 코딩 스테이션, 레이저 마킹 스테이션 및/또는 카톤 포장 스테이션 중 하나 이상을 포함하는 포장 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>201. 용기 목부 상의 열가소성 클로저를 포함하는 패키지로서, 상기 클로저가 상기 클로저의 일부분을 재성형함으로써 형성되어 상기 용기 목부와 결합하는 결합 특징부를 포함하는 패키지.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>202. 제201항에 있어서, 상기 결합 특징부가 하나 이상의 변조 증거 특징부들을 포함하는 패키지.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>203. 제202항에 있어서, 상기 하나 이상의 변조 증거 특징부들이 상기 용기 목부의 둘레의 적어도 일부분에 대해 용기 목부와 결합하도록 구성된 패키지.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>204. 제202항 또는 제203항에 있어서, 상기 하나 이상의 변조 증거 특징부들이 상기 클로저가 상기 용기 목부로부터 제거될 때 용기 목부 상에 남아 있도록 상기 클로저에 파단 가능하게 연결되는 패키지.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>205. 제202항 내지 제204항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 하나 이상의 변조 증거 특징부들이 변조 증거 밴드 또는 슬리브를 포함하는 패키지.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>206. 제205항에 있어서, 상기 변조 증거 밴드의 자유 단부가 상기 용기 목부 상의 플랜지와 결합하기 위한 립을 생성하기 위해 내향으로 변형된 패키지.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>207. 제206항에 있어서, 상기 립이 상기 플랜지와 축방향으로 결합하면서 상기 클로저가 상기 용기 목부에 대해 회전할 수 있게 하여, 그에 의해 상기 용기 목부로부터의 제거를 억제하는 패키지.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>208. 제205항 내지 제207항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 클로저가 상기 변조 증거 밴드를 상기 클로저의 상부 벽으로부터 연장되는 원통형 스커트에 연결하는 테더를 포함하고 상기 변조 증거 밴드가 상기 클로저가 상기 용기 목부로부터 제거될 때 상기 테더의 관절 운동을 방해하지 않고 상기 변조 증거 밴드를 상기 용기 목부에 고정시키거나 결합시키게 재성형되도록 구성된 패키지.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>209. 제205항 내지 제208항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 변조 증거 밴드가 그에 힌지된 하나 이상의 탭들을 포함하는 패키지.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>210. 제201항 내지 제209항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 결합 특징부가 상기 재성형을 나타내는 시각적 표시기를 포함하는 패키지.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>211. 제210항에 있어서, 상기 결합 특징부가 상기 시각적 표시기를 제공하기 위해 결정화된 패키지.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>212. 제210항에 있어서, 상기 시각적 표시기가 열의 인가를 나타내는 색상 또는 불투명도를 포함하는 패키지.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>213. 제212항에 있어서, 상기 결합 특징부가 기결정된 기간 동안 기결정된 열에 노출될 때 색상을 변경하도록 구성된 첨가제를 포함하는 패키지.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>214. 제212항에 있어서, 상기 결합 특징부가 그의 열 흡수를 증가시키기 위한 재가열제를 포함하는 패키지.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>215. 제212항에 있어서, 상기 결합 특징부가 그의 열 흡수를 증가시키도록 구성된 표면 마감을 포함하는 패키지.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>216. 제212항에 있어서, 상기 클로저가 폴리에틸렌 테레프탈레이트 재료를 포함하는 패키지.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>217. 제216항에 있어서, 상기 클로저가 제1 분자량을 갖는 제1 PET 및 상기 제1 분자량보다 높은 제2 분자량을 갖는 제2 PET로 형성된 다중모드 폴리에틸렌 테레프탈레이트(PET) 재료를 포함하는 패키지.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>218. 제216항 또는 제217항에 있어서, 상기 폴리에틸렌 테레프탈레이트가 0.7dL/g 미만의 고유 점도를 포함하는 패키지.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>219. 제216항 또는 제217항에 있어서, 상기 폴리에틸렌 테레프탈레이트가 0.3dL/g와 0.7dL/g 사이의 고유 점도를 포함하는 패키지.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>220. 제201항 내지 제219항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 결합 특징부가 상기 용기 목부의 고정 특징부와 협력하기 위해 상기 클로저의 내부 표면 상에 고정 특징부를 포함하는 패키지.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>221. 제201항 내지 제220항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 결합 특징부가 하나 이상의 리브들을 포함하는 패키지.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>222. 제201항 내지 제221항 중 어느 한 항에 있어서, 상부 벽, 상기 상부 벽으로부터 연장되는 원통형 스커트 및 상기 원통형 스커트에 연결된 환형 변조 증거 밴드를 포함하며, 상기 변조 증거 밴드와 상기 원통형 스커트 사이의 연결의 적어도 일부가 파단 가능한 패키지.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>223. 제222항에 있어서, 상기 변조 증거 밴드의 적어도 일부가 멤브레인에 의해 상기 원통형 스커트에 연결된 패키지.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>224. 제223항에 있어서, 상기 멤브레인이 상기 변조 증거 밴드 및 상기 원통형 스커트의 것보다 작은 반경방향 벽 두께를 갖는 패키지.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>225. 제223항 또는 제224항에 있어서, 상기 멤브레인이 상기 멤브레인의 나머지보다 큰 반경방향 벽 두께를 갖는 하나 이상의 리브들을 포함하는 패키지.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>226. 제222항 내지 제225항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 변조 증거 밴드의 적어도 일부가 0.6mm 이하, 0.5mm 이하, 0.4mm 이하 또는 심지어 0.3mm 이하 중 하나인 반경방향 벽 두께를 가지며, 예를 들어 상기 변조 증거 밴드가 필름을 포함하는 패키지.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>227. 제222항 내지 제226항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 변조 증거 밴드가 상기 클로저의 원통형 스커트에 연결된 제1 환형 부분 및 상기 제1 환형 부분으로부터 연장되는 제2 환형 부분을 포함하며, 상기 제2 환형 부분이 상기 제1 환형 부분의 것보다 작은 반경방향 벽 두께를 갖는 패키지.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>228. 제222항 내지 제227항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 변조 증거 밴드를 상기 원통형 스커트에 연결하는 테더를 포함하는 패키지.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>229. 제222항 내지 제228항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 변조 증거 밴드에 힌지된 하나 이상의 탭들을 포함하는 패키지.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>230. 제222항 내지 제229항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 변조 증거 밴드와 상기 원통형 스커트 사이의 비파단 가능한 연결을 포함하는 패키지.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>231. 제230항에 있어서, 상기 변조 증거 밴드가 상기 비파단 가능한 연결 옆에 있는 그의 높이에 걸친 파단 가능한 선을 포함하여 상기 변조 증거 밴드가 사용 시 상기 클로저가 용기 목부로부터 처음 제거될 때 상기 비파단 가능한 연결에 의해 상기 클로저에 연결된 스트립이 되는 패키지.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>232. 제222항 내지 제231항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 변조 증거 밴드가 하나 이상의 리브들을 포함하는 패키지.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>233. 제222항 내지 제232항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 변조 증거 밴드가 그의 열 흡수를 증가시키도록 구성된 표면 마감을 포함하는 패키지.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>234. 패키지로 조립하기 위한 부품 키트로서, 용기 및 상기 용기의 목부 개구부를 밀폐식으로 폐쇄하기 위한 성형된 클로저를 포함하며, 상기 클로저는 상기 클로저가 상기 용기의 목부 개구부 위에 설치될 때 상기 용기와 결합하는 것을 방지하고 상기 클로저가 상기 용기에 설치된 상태에서 사용 시 재성형되어, 그에 의해 상기 결합 부분을 상기 용기와 결합시키도록 구성된 결합 부분을 포함하는 키트.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>235. 제234항에 있어서, 상기 결합 부분이 그에 열을 인가함으로써 재성형되도록 구성된 부품 키트.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>236. 제235항에 있어서, 상기 결합 부분이 용기 목부와 가동적으로 결합하게 재성형되도록 구성된 부품 키트.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>237. 제235항 또는 제236항에 있어서, 상기 결합 부분이 하나 이상의 변조 증거 특징부들을 포함하는 부품 키트.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>238. 제237항에 있어서, 상기 하나 이상의 변조 증거 특징부들이 상기 용기 목부의 둘레의 적어도 일부분에 대해 용기 목부와 결합하도록 구성된 부품 키트.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>239. 제237항 또는 제238항에 있어서, 상기 하나 이상의 변조 증거 특징부들이 상기 클로저가 상기 용기 목부로부터 제거될 때 용기 목부 상에 남아 있도록 상기 클로저에 파단 가능하게 연결되는 부품 키트.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>240. 제237항 내지 제239항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 하나 이상의 변조 증거 특징부들이 변조 증거 밴드 또는 슬리브를 포함하는 부품 키트.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>241. 제240항에 있어서, 상기 클로저가 상기 변조 증거 밴드를 상기 클로저의 상부 벽으로부터 연장되는 원통형 스커트에 연결하는 테더를 포함하고 상기 변조 증거 밴드가 상기 클로저가 상기 용기 목부로부터 제거될 때 상기 테더의 관절 운동을 방해하지 않고 상기 변조 증거 밴드를 상기 용기 목부에 고정시키거나 결합시키게 재성형되도록 구성된 부품 키트.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>242. 제240항 또는 제241항에 있어서, 상기 변조 증거 밴드가 그의 하나 이상의 영역들에 열을 인가하여 상기 하나 이상의 영역들이 변형되거나, 수축되거나, 또는 내향으로 말리게 하고 용기 목부 상의 플랜지와 결합하기 위한 립을 생성하게 재성형되도록 구성된 부품 키트.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>243. 제240항 내지 제242항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 변조 증거 밴드가 그에 힌지된 하나 이상의 탭들을 포함하는 부품 키트.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>244. 제240항 내지 제243항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 변조 증거 밴드가 상기 클로저가 그 위에 배치될 때 용기 목부를 통과하도록 구성된 하나 이상의 돌출부들 또는 캠들을 그 위에 포함하고, 상기 변조 증거 밴드의 하나 이상의 영역들이 상기 돌출부들 또는 캠들이 상기 용기 목부와 정렬하고/하거나 결합하게 하기 위해 열이 그에 인가될 때 변형되거나 내향으로 수축되도록 구성된 부품 키트.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>245. 제235항 내지 제244항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 결합 부분이 전자기 에너지로 조사함으로써 재성형되도록 구성된 부품 키트.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>246. 제245항에 있어서, 상기 결합 부분이 레이저로 조사함으로써 재성형되도록 구성된 부품 키트.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>247. 제245항에 있어서, 상기 결합 부분이 적외선 또는 마이크로파 에너지로 조사함으로써 재성형되도록 구성된 부품 키트.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>248. 제245항에 있어서, 상기 결합 부분이 초음파 에너지로 조사함으로써 재성형되도록 구성된 부품 키트.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>249. 제235항 내지 제244항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 결합 부분이 가열된 롤러, 와이어 또는 밴드에 노출함으로써 재성형되도록 구성된 부품 키트.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>250. 제235항 내지 제244항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 결합 부분이 가열된 에어 나이프에 노출함으로써 재성형되도록 구성된 부품 키트.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>251. 제235항 내지 제244항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 결합 부분이 상기 결합 부분의 제1 측면과 반대인 제2 측면에는 열을 인가하지 않고 상기 결합 부분의 제1 측면에 열을 인가함으로써 재성형되도록 구성된 부품 키트.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>252. 제235항 내지 제244항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 결합 부분이 그것이 재성형될 때 상기 재성형을 나타내는 시각적 표시기를 생성하도록 구성된 부품 키트.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>253. 제252항에 있어서, 상기 결합 부분이 상기 시각적 표시기를 제공하기 위해 열의 인가에 의해 결정화되도록 구성된 부품 키트.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>254. 제252항 또는 제253항에 있어서, 상기 결합 부분이 상기 시각적 표시기를 제공하기 위해 열의 인가에 의해 색상 또는 불투명도를 변경하도록 구성된 부품 키트.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>255. 제254항에 있어서, 상기 결합 부분이 기결정된 기간 동안 기결정된 열에 노출될 때 색상을 변경하도록 구성된 첨가제를 포함하는 부품 키트.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>256. 제235항 내지 제255항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 결합 부분이 그의 열 흡수를 증가시키기 위한 재가열제를 포함하는 부품 키트.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>257. 제235항 내지 제256항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 결합 부분이 그의 열 흡수를 증가시키도록 구성된 표면 마감을 포함하는 부품 키트.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>258. 제234항 내지 제257항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 클로저가 폴리에틸렌 테레프탈레이트 재료를 포함하는 부품 키트.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>259. 제258항에 있어서, 상기 클로저가 제1 분자량을 갖는 제1 PET 및 상기 제1 분자량보다 높은 제2 분자량을 갖는 제2 PET로 형성된 다중모드 폴리에틸렌 테레프탈레이트(PET) 재료를 포함하는 부품 키트.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>260. 제258항 또는 제259항에 있어서, 상기 폴리에틸렌 테레프탈레이트가 0.7dL/g 미만의 고유 점도를 포함하는 부품 키트.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>261. 제258항 또는 제259항에 있어서, 상기 폴리에틸렌 테레프탈레이트가 0.3dL/g와 0.7dL/g 사이의 고유 점도를 포함하는 부품 키트.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>262. 제234항에 있어서, 상기 결합 부분이 기계적 변형에 의해 재성형되도록 구성된 부품 키트.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>263. 제234항 내지 제262항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 결합 부분이 클로저 목부의 회전 방지 또는 잠금 특징부와 결합 접촉으로 재성형되도록 구성된 부품 키트.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>264. 제234항 내지 제262항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 결합 부분이 용기 목부의 고정 특징부와 협력하기 위해 상기 클로저의 내부 표면 상에 고정 특징부를 제공하게 재성형되도록 구성된 부품 키트.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>265. 제264항에 있어서, 상기 결합 부분이 상기 클로저의 상부 벽으로부터 연장되는 원통형 스커트의 선택된 부분을 포함하며, 이는 상기 용기 목부의 고정 특징부에 부합하도록 그에 열을 인가함으로써 재성형되도록 구성된 부품 키트.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>266. 제234항 내지 제265항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 클로저가 그의 고정 특징부들이 상기 용기 목부와 결합하지 않게 용기 목부 상에 배치되도록 구성되고 상기 클로저가 재성형된 후에 또는 재성형될 때 상기 클로저의 고정 특징부들이 상기 용기 목부의 고정 특징부들과 결합하게 전체 클로저가 재성형되도록 구성된 부품 키트.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>267. 제234항 내지 제266항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 결합 부분이 내부 응력을 포함하는 부품 키트.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>268. 제234항 내지 제267항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 결합 부분이 하나 이상의 리브들을 포함하는 부품 키트.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>269. 제234항 내지 제268항 중 어느 한 항에 있어서, 상부 벽, 상기 상부 벽으로부터 연장되는 원통형 스커트 및 상기 원통형 스커트에 연결된 환형 변조 증거 밴드를 포함하며, 상기 변조 증거 밴드가 상기 클로저가 용기의 목부 개구부 위에 설치될 때 상기 용기와 결합하는 것을 방지하고 상기 클로저가 상기 용기에 설치된 상태에서 사용 시 재성형되어, 그에 의해 상기 변조 증거 밴드를 상기 용기와 결합시키도록 구성된 부품 키트.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>270. 제269항에 있어서, 상기 변조 증거 밴드가 상기 용기 목부의 플랜지가 방해받지 않는 방식으로 그 내부에 수용될 수 있게 하기 위한 결합 특징부들이 없는 실질적으로 원통형인 내부 표면을 포함하는 부품 키트.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>271. 제269항 또는 제270항에 있어서, 상기 변조 증거 밴드와 상기 원통형 스커트 사이의 연결의 적어도 일부가 파단 가능한 부품 키트.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>272. 제269항 또는 제270항에 있어서, 상기 변조 증거 밴드의 적어도 일부가 멤브레인에 의해 상기 원통형 스커트에 연결된 부품 키트.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>273. 제272항에 있어서, 상기 멤브레인이 상기 변조 증거 밴드 및 상기 원통형 스커트의 것보다 작은 반경방향 벽 두께를 갖는 부품 키트.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>274. 제272항 또는 제273항에 있어서, 상기 멤브레인이 상기 멤브레인의 나머지보다 큰 반경방향 벽 두께를 갖는 하나 이상의 리브들을 포함하는 부품 키트.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>275. 제269항 내지 제274항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 변조 증거 밴드의 적어도 일부가 0.6mm 이하, 0.5mm 이하, 0.4mm 이하 또는 심지어 0.3mm 이하 중 하나인 반경방향 벽 두께를 가지며, 예를 들어 상기 변조 증거 밴드가 필름을 포함하는 부품 키트.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>276. 제269항 내지 제275항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 변조 증거 밴드가 상기 클로저의 원통형 스커트에 연결된 제1 환형 부분 및 상기 제1 환형 부분으로부터 연장되는 제2 환형 부분을 포함하며, 상기 제2 환형 부분이 상기 제1 환형 부분의 것보다 작은 반경방향 벽 두께를 갖는 부품 키트.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>277. 제269항 내지 제276항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 변조 증거 밴드를 상기 원통형 스커트에 연결하는 테더를 포함하는 부품 키트.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>278. 제269항 내지 제277항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 변조 증거 밴드에 힌지되고 그에 열의 인가 시 변형되도록 구성된 하나 이상의 탭들을 포함하는 부품 키트.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>279. 제269항 내지 제278항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 변조 증거 밴드와 상기 원통형 스커트 사이의 비파단 가능한 연결을 포함하는 부품 키트.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>280. 제279항에 있어서, 상기 변조 증거 밴드가 상기 비파단 가능한 연결 옆에 있는 그의 높이에 걸친 파단 가능한 선을 포함하여 상기 변조 증거 밴드가 사용 시 상기 클로저가 용기 목부로부터 처음 제거될 때 상기 비파단 가능한 연결에 의해 상기 클로저에 연결된 스트립이 되는 부품 키트.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>281. 제269항 내지 제280항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 변조 증거 밴드가 하나 이상의 리브들을 포함하는 부품 키트.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>282. 제269항 내지 제281항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 변조 증거 밴드가 그의 열 흡수를 증가시키도록 구성된 표면 마감을 포함하는 부품 키트.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>283. 제269항 내지 제282항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 변조 증거 밴드가 상기 원통형 스커트보다 크고 반경방향으로 또는 원뿔형으로 연장되는 파단 가능한 연결 또는 멤브레인에 의해 상기 원통형 스커트에 연결된 부품 키트.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>284. 제269항 내지 제283항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 원통형 스커트의 내부 표면이 실질적으로 원통형이고 상기 클로저가 방해받지 않는 방식으로 상기 용기 목부 상에 수용될 수 있게 하기 위한 고정 특징부가 없는 부품 키트.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>285. 용기 목부 상에 클로저를 설치하는 방법으로서, 상기 클로저를 상기 용기 목부 위에 배치하고 상기 클로저를 상기 용기 목부와 결합시키기 위해 상기 클로저의 일부분을 레이저로 조사하는 것을 포함하며, 상기 클로저의 조사된 부분의 적어도 일부가 폴리에틸렌 테레프탈레이트(PET) 재료를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>286. 제285항에 있어서, 상기 클로저의 일부분을 레이저로 조사하는 것이 상기 클로저 또는 용기 목부의 일부분에 실질적으로 평면인 레이저 빔을 지향시키는 것을 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>287. 용기 목부 상에 클로저를 설치하는 방법으로서, 상기 클로저를 상기 용기 목부 위에 배치하고 상기 클로저를 상기 용기 목부와 결합시키기 위해 상기 클로저의 일부분을 실질적으로 평면인 레이저 빔으로 조사하는 것을 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>288. 제286항 또는 제287항에 있어서, 상기 클로저 부분이 상기 실질적으로 평면인 레이저 빔에 의해 조사되는 동안 상기 클로저를 회전시키는 것을 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>289. 제286항 내지 제288항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 실질적으로 평면인 레이저 빔을 제공하거나, 변경하거나, 또는 재지향시키기 위해 하나 이상의 광학 장치들을 사용하여 소스에 의해 방사되는 레이저의 하나 이상의 특성들을 수정하는 것을 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>290. 제289항에 있어서, 상기 하나 이상의 광학 장치들이 상기 소스에 의해 방사되는 레이저를 퍼뜨리기 위한 회전하는 다각형 거울을 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>291. 제289항에 있어서, 상기 하나 이상의 광학 장치들이 상기 소스에 의해 방사되는 레이저를 퍼뜨리기 위한 자유형 거울을 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>292. 제289항 내지 제291항 중 어느 한 항에 있어서, 각각의 용기 목부 상에 있는 복수의 클로저들을 운반 방향을 따라 운반하고 상기 실질적으로 평면인 레이저 빔으로 각 클로저의 일부분을 동시에 조사하는 것을 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>293. 제292항에 있어서, 상기 하나 이상의 광학 장치들이 상기 소스에 대해 상기 클로저들의 반대편에 하나 이상의 거울들을 포함하고 상기 실질적으로 평면인 레이저 빔의 적어도 일부가 상기 클로저들 주위 또는 사이를 이동하고 상기 하나 이상의 거울들에 의해 상기 클로저들로 다시 반사되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>294. 제293항에 있어서, 상기 소스에 대해 상기 클로저들의 반대편에 있는 상기 하나 이상의 거울들이 일련의 교대하는 피크들 및 트로프들을 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>295. 제294항에 있어서, 상기 일련의 피크들 및 트로프들 중 적어도 일부가 실질적으로 동일한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>296. 제294항에 있어서, 상기 일련의 피크들 및 트로프들 중 적어도 일부가 진폭이 변하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>297. 제295항 또는 제296항에 있어서, 각 피크가 실질적으로 평평하거나 평면인 한 쌍의 대향하는 플랭크들을 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>298. 제293항에 있어서, 상기 소스에 대해 상기 클로저들의 반대편에 있는 상기 하나 이상의 거울들이 각 클로저와 관련된 오목 거울을 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>299. 제298항에 있어서, 상기 오목 거울들이 상기 운반 방향을 따라 상기 클로저들과 함께 이동하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>300. 제292항 내지 제299항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 하나 이상의 광학 장치들이 상기 운반 방향을 따라 실질적으로 평면인 초점을 갖는 상기 실질적으로 평면인 레이저 빔을 제공하기 위한 스캐닝 렌즈를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>301. 제292항 내지 제300항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 용기 목부의 반경방향 지지 플랜지를 지지하고 상기 용기 목부로부터 연장되는 용기 몸체의 반대편들과 결합하여 상기 용기를 상기 운반 방향을 따라 운반하고 상기 용기가 상기 운반 방향을 따라 운반될 때 상기 용기 및 클로저를 회전시키는 것을 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>302. 제301항에 있어서, 상기 용기 몸체의 반대편들이 각각 서로 다른 축방향 위치에서 상기 용기 몸체와 결합하는 한 쌍의 컨베이어들을 사용하여 결합되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>303. 제286항 내지 제302항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 실질적으로 평면인 레이저 빔이 상기 변조 증거 밴드를 상기 용기 목부의 플랜지와 결합시키기 위해 상기 클로저의 변조 증거 밴드의 둘레의 일부를 따라 지향되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>304. 제303항에 있어서, 상기 실질적으로 평면인 레이저 빔을 상기 클로저의 변조 증거 밴드의 둘레의 일부를 따라 지향시키는 것이 상기 변조 증거 밴드의 자유단이 상기 용기 목부의 플랜지와 결합하기 위해 내향으로 말리게 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>305. 제303항 또는 제304항에 있어서, 상기 변조 증거 밴드의 끼워맞춤 표면이 상기 클로저가 상기 용기 목부 위에 배치될 때 상기 플랜지를 통과하지만 상기 변조 증거 밴드가 상기 실질적으로 평면인 레이저 빔에 의해 조사된 후 상기 클로저가 상기 용기 목부로부터 제거되는 경우 상기 플랜지와 결합하도록 구성된 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>306. 제305항에 있어서, 상기 변조 증거 밴드가 상기 성형된 변조 증거 밴드 내의 내부 응력들을 억제하기 위한 코어의 실질적으로 원통형인 외부 표면에 의해 성형된 실질적으로 원통형인 내부 표면을 갖는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>307. 제306항에 있어서, 상기 변조 증거 밴드의 실질적으로 원통형인 내부 표면에 임의의 결합 특징부들이 없는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>308. 제303항 내지 제307항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 변조 증거 밴드가 0.3mm와 0.8mm 사이의 실질적으로 일정한 벽 두께를 갖는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>309. 제303항 내지 제308항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 변조 증거 밴드가 그의 축방향 길이의 10%와 25% 사이인 실질적으로 일정한 반경방향 벽 두께를 갖는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>310. 제303항 내지 제309항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 변조 증거 밴드가 그의 축방향 길이의 12%와 23% 사이인 실질적으로 일정한 반경방향 벽 두께를 갖는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>311. 제303항 내지 제310항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 변조 증거 밴드가 그의 축방향 길이의 14%와 21% 사이인 실질적으로 일정한 반경방향 벽 두께를 갖는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>312. 제303항 내지 제311항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 변조 증거 밴드가 하나 이상의 강화된 부분들 및 하나 이상의 약화된 부분들을 포함하여 상기 실질적으로 평면인 레이저 빔이 그에 지향될 때 상기 하나 이상의 강화된 부분들에 대해 우선적으로 변형되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>313. 제303항 내지 제312항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 변조 증거 밴드가 상기 클로저의 원통형 스커트에 연결된 제1 환형 부분 및 상기 제1 환형 부분으로부터 연장되는 제2 환형 부분을 포함하며, 상기 제2 환형 부분이 상기 제1 환형 부분의 것보다 작은 반경방향 벽 두께를 갖고 상기 실질적으로 평면인 레이저 빔이 상기 변조 증거 밴드를 상기 용기 목부의 플랜지와 결합시키기 위해 상기 제2 환형 부분의 둘레의 일부를 따라 지향되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>314. 제313항에 있어서, 상기 제2 환형 부분의 반경방향 벽 두께가 상기 제1 환형 부분의 것보다 적어도 20% 작은 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>315. 제313항에 있어서, 상기 제2 환형 부분의 반경방향 벽 두께가 상기 제1 환형 부분의 반경방향 벽 두께의 40%와 90% 사이인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>316. 제313항에 있어서, 상기 제2 환형 부분의 반경방향 벽 두께가 상기 제1 환형 부분의 반경방향 벽 두께의 50%와 80% 사이인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>317. 제313항 내지 제316항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제2 환형 부분이 상기 제1 환형 부분의 축방향 높이의 적어도 50%인 축방향 높이를 갖는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>318. 제313항 내지 제316항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제2 환형 부분이 상기 제1 환형 부분의 축방향 높이의 적어도 80%인 축방향 높이를 갖는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>319. 제313항 내지 제316항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제2 환형 부분이 상기 제1 환형 부분의 축방향 높이와 적어도 동일한 축방향 높이를 갖는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>320. 제313항 내지 제319항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제2 환형 부분의 축방향 높이가 상기 제1 환형 부분의 것의 3배 미만인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>321. 선행하는 청구항들 중 어느 한 항에 있어서, 상기 클로저 부분의 외부 표면과 그의 내부 표면 사이에 기결정된 온도 차이를 생성하도록 상기 클로저 부분이 조사되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>322. 선행하는 청구항들 중 어느 한 항에 있어서, 상기 클로저 부분을 조사하는 것이 시각적 표시기를 생성하는 것을 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>323. 제322항에 있어서, 상기 시각적 표시기를 생성하는 것이 상기 클로저 부분을 결정화시키는 것을 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>324. 제322항 또는 제323항에 있어서, 상기 시각적 표시기를 생성하는 것이 상기 클로저 부분의 색상 또는 불투명도를 변경하는 것을 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>325. 제324항에 있어서, 상기 클로저 부분이 기결정된 기간 동안 기결정된 열에 노출될 때 색상을 변경하도록 구성된 첨가제를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>326. 선행하는 청구항들 중 어느 한 항에 있어서, 상기 클로저가 제1 분자량을 갖는 제1 PET 및 상기 제1 분자량보다 높은 제2 분자량을 갖는 제2 PET로 형성된 다중모드 PET 재료를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>327. 선행하는 청구항들 중 어느 한 항에 있어서, 상기 클로저가 0.8dL/g 미만의 고유 점도를 갖는 PET를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>328. 제327항에 있어서, 0.4dL/g와 0.8dL/g 사이의 고유 점도를 갖는 PET로부터 상기 클로저를 성형하는 것을 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>329. 선행하는 청구항들 중 어느 한 항에 있어서, 상기 클로저가 상기 용기 목부에 설치되어 있는 동안 상기 변조 증거 특징부를 상기 클로저에 결합시키는 멤브레인을 천공하거나, 슬릿하거나, 또는 절단하여, 그에 의해 그들 사이에 파단 가능한 연결을 제공하는 것을 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>330. 클로저를 용기 목부에 결합시키기 위한 시스템으로서, 각각이 그의 목부에 클로저를 갖는 하나 이상의 용기들을 운반 방향을 따라 운반하기 위한 운반 수단 및 상기 클로저와 상기 용기 목부의 결합을 야기하기 위해 상기 운반 방향을 따라 운반될 때 상기 클로저 또는 각 클로저의 일부분을 실질적으로 평면인 레이저 빔으로 조사하도록 작동 가능한 레이저 어셈블리를 포함하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>331. 제330항에 있어서, 상기 운반 수단이 상기 클로저 부분이 상기 실질적으로 평면인 레이저 빔에 의해 조사되는 동안 상기 클로저 및 용기 목부를 회전시키도록 작동 가능한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>332. 제330항 또는 제331항에 있어서, 상기 실질적으로 평면인 레이저 빔을 제공하거나, 변경하거나, 또는 재지향시키기 위해 소스에 의해 방사되는 레이저의 하나 이상의 특성들을 수정하기 위한 하나 이상의 광학 장치들을 포함하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>333. 제332항에 있어서, 상기 하나 이상의 광학 장치들이 상기 소스에 의해 방사되는 레이저를 퍼뜨리기 위한 회전하는 다각형 거울을 포함하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>334. 제332항에 있어서, 상기 하나 이상의 광학 장치들이 상기 소스에 의해 방사되는 레이저를 퍼뜨리기 위한 자유형 거울을 포함하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>335. 제332항 내지 제334항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 하나 이상의 광학 장치들이 상기 클로저들 주위 또는 사이를 이동하는 상기 실질적으로 평면인 레이저 빔의 적어도 일부를 상기 클로저들로 다시 반사하기 위해 상기 소스에 대해 상기 클로저들의 반대편에 하나 이상의 거울들을 포함하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>336. 제335항에 있어서, 상기 소스에 대해 상기 클로저들의 반대편에 있는 상기 하나 이상의 거울들이 일련의 교대하는 피크들 및 트로프들을 포함하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>337. 제336항에 있어서, 상기 일련의 피크들 및 트로프들 중 적어도 일부가 실질적으로 동일한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>338. 제336항에 있어서, 상기 일련의 피크들 및 트로프들 중 적어도 일부가 진폭이 변하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>339. 제337항 또는 제338항에 있어서, 각 피크가 실질적으로 평평하거나 평면인 한 쌍의 대향하는 플랭크들을 포함하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>340. 제335항에 있어서, 상기 소스에 대해 상기 클로저들의 반대편에 있는 상기 하나 이상의 거울들이 각 클로저와 관련된 오목 거울을 포함하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>341. 제340항에 있어서, 상기 오목 거울들이 상기 운반 방향을 따라 상기 클로저들과 함께 이동하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>342. 제332항 내지 제341항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 하나 이상의 광학 장치들이 상기 운반 방향을 따라 실질적으로 평면인 초점을 갖는 상기 실질적으로 평면인 레이저 빔을 제공하기 위한 스캐닝 렌즈를 포함하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>343. 제330항 내지 제342항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 운반 수단이 상기 용기 목부의 반경방향 지지 플랜지를 지지하기 위한 레일 및 상기 용기를 상기 운반 방향을 따라 운반하고 상기 용기가 상기 운반 방향을 따라 운반될 때 상기 용기 및 클로저를 회전시키기 위해 상기 용기 목부로부터 연장되는 용기 몸체의 반대편들과 결합하는 한 쌍의 컨베이어들을 포함하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>344. 제343항에 있어서, 상기 컨베이어들 중 제1 컨베이어가 서로 다른 축방향 위치에서 상기 용기 몸체의 반대편들과 결합하기 위해 상기 컨베이어들 중 제2 컨베이어보다 상기 레일로부터 더 멀리 이격된 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>345. 제330항 내지 제344항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 실질적으로 평면인 레이저 빔이 상기 운반 방향을 따라 배향된 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>346. 제330항 내지 제345항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 레이저 어셈블리가 그의 외부 표면과 그의 내부 표면 사이에 기결정된 온도 차이를 생성하도록 상기 클로저 부분을 조사하도록 구성된 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>347. 제330항 내지 제346항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 클로저가 상기 용기 목부에 설치되어 있는 동안 상기 클로저의 변조 증거 특징부를 상기 클로저의 나머지에 결합시키는 멤브레인을 천공하거나, 슬릿하거나, 또는 절단하여, 그에 의해 그들 사이에 파단 가능한 연결을 제공하기 위한 천공, 슬릿 또는 절단 수단을 포함하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>348. 0.8dL/g 미만의 고유 점도를 갖는 폴리에틸렌 테레프탈레이트(PET) 재료 및 레이저에 의한 조사 시 재성형되도록 구성된 결합 부분을 포함하는 클로저.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>349. 제348항에 있어서, 상기 PET가 0.3dL/g와 0.7dL/g 사이의 고유 점도를 포함하는 클로저.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>350. 제348항 또는 제349항에 있어서, 상기 PET가 제1 분자량을 갖는 제1 PET 및 상기 제1 분자량보다 높은 제2 분자량을 갖는 제2 PET로 형성된 다중모드 PET 재료를 포함하는 클로저.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>351. 제348항 내지 제350항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 결합 부분이 상기 클로저가 그 위에 배치될 때 용기 목부의 플랜지를 통과하도록 구성되지만 상기 결합 부분이 레이저에 의해 조사된 후 상기 클로저가 상기 용기 목부로부터 제거되는 경우 상기 플랜지와 결합하도록 구성된 끼워맞춤 표면을 포함하는 클로저.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>352. 제348항 내지 제351항 중 어느 한 항에 있어서, 상부 벽 및 상기 상부 벽으로부터 연장되는 원통형 스커트를 포함하며, 상기 결합 부분이 상기 원통형 스커트에 연결된 환형 변조 증거 밴드를 포함하는 클로저.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>353. 상부 벽, 상기 상부 벽으로부터 연장되는 원통형 스커트 및 레이저에 의한 조사 시 재성형되도록 구성된 상기 원통형 스커트에 연결된 환형 변조 증거 밴드를 포함하며, 상기 클로저가 폴리에틸렌 테레프탈레이트(PET) 재료로 형성되고 상기 변조 증거 밴드가 상기 클로저가 그 위에 배치될 때 용기 목부의 플랜지를 통과하도록 구성되지만 상기 결합 부분이 레이저에 의해 조사된 후 상기 클로저가 상기 용기 목부로부터 제거되는 경우 상기 플랜지와 결합하도록 구성된 실질적으로 원통형인 끼워맞춤 표면을 포함하는 클로저.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>354. 제352항 또는 제353항에 있어서, 상기 변조 증거 밴드가 잔류 후프 응력이 실질적으로 없는 클로저.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>355. 폴리에틸렌 테레프탈레이트(PET) 재료를 포함하며, 상부 벽 및 상기 상부 벽으로부터 연장되는 원통형 스커트 및 상기 원통형 스커트에 연결된 변조 증거 밴드를 포함하고, 상기 변조 증거 밴드가 잔류 후프 응력이 실질적으로 없고 레이저에 의한 조사 시 재성형되도록 구성된 클로저.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>356. 제352항 내지 제355항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 변조 증거 밴드가 용기 목부의 플랜지와 결합하기 위한 반경방향 립을 형성하기 위해 레이저에 의한 조사 시 변형되거나, 수축되거나, 또는 반경방향으로 말리도록 구성된 자유단 부분을 포함하는 클로저.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>357. 제352항 내지 제356항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 변조 증거 밴드가 결합 특징부들이 없는 실질적으로 원통형인 내부 표면을 포함하는 클로저.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>358. 제352항 내지 제357항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 변조 증거 밴드가 0.3mm와 0.8mm 사이의 실질적으로 일정한 벽 두께를 갖는 클로저.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>359. 제352항 내지 제358항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 변조 증거 밴드가 그의 축방향 길이의 10%와 25% 사이인 실질적으로 일정한 반경방향 벽 두께를 갖는 클로저.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>360. 제352항 내지 제359항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 변조 증거 밴드가 그의 축방향 길이의 12%와 23% 사이인 실질적으로 일정한 반경방향 벽 두께를 갖는 클로저.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>361. 제352항 내지 제360항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 변조 증거 밴드가 그의 축방향 길이의 14%와 21% 사이인 실질적으로 일정한 반경방향 벽 두께를 갖는 클로저.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>362. 제352항 내지 제361항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 변조 증거 밴드와 상기 원통형 스커트 사이의 연결의 적어도 일부가 파단 가능한 클로저.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>363. 제352항 내지 제361항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 변조 증거 밴드가 멤브레인에 의해 상기 원통형 스커트에 연결된 클로저.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>364. 제363항에 있어서, 상기 멤브레인이 상기 변조 증거 밴드 및 상기 원통형 스커트의 것보다 작은 반경방향 벽 두께를 갖는 클로저.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>365. 제352항 내지 제364항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 변조 증거 밴드가 하나 이상의 강화된 부분들 및 하나 이상의 약화된 부분들을 포함하는 클로저.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>366. 제352항 내지 제365항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 변조 증거 밴드가 상기 클로저의 원통형 스커트에 연결된 제1 환형 부분 및 상기 제1 환형 부분으로부터 연장되는 제2 환형 부분을 포함하며, 상기 제2 환형 부분이 상기 제1 환형 부분의 것보다 작은 반경방향 벽 두께를 갖는 클로저.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>367. 제366항에 있어서, 상기 제2 환형 부분의 반경방향 벽 두께가 상기 제1 환형 부분의 것보다 적어도 20% 작은 클로저.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>368. 제366항에 있어서, 상기 제2 환형 부분의 반경방향 벽 두께가 상기 제1 환형 부분의 반경방향 벽 두께의 40%와 90% 사이인 클로저.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>369. 제366항에 있어서, 상기 제2 환형 부분의 반경방향 벽 두께가 상기 제1 환형 부분의 반경방향 벽 두께의 50%와 80% 사이인 클로저.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>370. 제366항 내지 제369항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제2 환형 부분이 상기 제1 환형 부분의 축방향 높이의 적어도 50%인 축방향 높이를 갖는 클로저.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>371. 제366항 내지 제369항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제2 환형 부분이 상기 제1 환형 부분의 축방향 높이의 적어도 80%인 축방향 높이를 갖는 클로저.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>372. 제366항 내지 제369항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제2 환형 부분이 상기 제1 환형 부분의 축방향 높이와 적어도 동일한 축방향 높이를 갖는 클로저.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>373. 제370항 내지 제372항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제2 환형 부분의 축방향 높이가 상기 제1 환형 부분의 것의 3배 미만인 클로저.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>374. 제352항 내지 제373항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 변조 증거 밴드를 상기 원통형 스커트에 연결하는 테더를 포함하는 클로저.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>375. 제366항 내지 제373항 중 어느 한 항에 종속되는 제374항에 있어서, 상기 테더가 적어도 부분적으로 상기 제1 환형 부분에 의해 기술되는 클로저.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>376. 제348항 내지 제375항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 결합 부분이 기결정된 기간 동안 기결정된 열에 노출될 때 색상을 변경하도록 구성된 첨가제를 포함하는 클로저.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>377. 제348항 내지 제376항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 결합 부분이 그의 열 흡수를 증가시키기 위한 재가열제를 포함하는 클로저.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>378. 제348항 내지 제377항 중 어느 한 항에 따른 클로저를 성형하기 위한 캐비티를 기술하는 성형 구성을 포함하는 몰드 스택.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>379. 제352항 내지 제375항 중 어느 한 항에 종속되는 제378항에 있어서, 사용 시 성형된 클로저의 변조 증거 밴드와 접촉하도록 이동 가능한 스트리퍼 슬리브를 포함하며, 상기 스트리퍼 슬리브가 상기 성형된 클로저의 스트리핑 동안 상기 변조 증거 밴드의 측면 및 하부면과 각각 동시에 접촉하기 위한 제1 표면 및 제2 표면을 갖는 몰드 스택.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>380. 제379항에 있어서, 상기 스트리퍼 슬리브가 상기 제1 및 제2 표면들을 정의하는 포켓을 포함하며, 상기 포켓이 상기 포켓에 인접한 상기 스트리퍼 슬리브의 상부 표면이 배출 동안 상기 원통형 스커트의 림의 일부와 접촉하여 그에 배출력을 전달하도록 구성된 깊이를 갖는 몰드 스택.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>381. 제379항 또는 제380항에 있어서, 상기 원통형 스커트 및 상기 변조 증거 밴드 각각의 외부 표면의 적어도 일부를 기술하는 성형 표면을 갖는 캐비티 인서트 또는 어셈블리를 포함하는 몰드 스택.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>382. 제378항 내지 제381항 중 어느 한 항에 따른 복수의 몰드 스택들을 포함하는 몰드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>383. 제382항의 몰드를 포함하는 성형 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>384. 제330항 내지 제347항 중 어느 한 항의 시스템 및 시각적 검사 스테이션, 캐핑 스테이션, 라벨링 스테이션, 코딩 스테이션, 레이저 마킹 스테이션 및/또는 카톤 포장 스테이션 중 하나 이상을 포함하는 포장 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>385. 패키지로 조립하기 위한 부품 키트로서, 용기 및 상기 용기의 목부 개구부를 밀폐식으로 폐쇄하기 위한 성형된 클로저를 포함하며, 상기 클로저는 상기 클로저가 상기 용기의 목부 개구부 위에 설치될 때 상기 용기와 결합하는 것을 방지하고 상기 클로저가 상기 용기에 설치된 상태에서 사용 시 레이저에 의한 조사 시 재성형되어, 그에 의해 상기 결합 부분을 상기 용기와 결합시키도록 구성된 결합 부분을 포함하는 키트.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>386. 제385항에 있어서, 상기 클로저가 제348항 내지 제377항 중 어느 한 항에 따른 클로저를 포함하는 부품 키트.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>캐나다 엘*이 *에스* 온타리오 볼턴 퀸 스트리트 사우스 ***</address><code>519980840143</code><country>캐나다</country><engName>HUSKY INJECTION MOLDING SYSTEMS LTD.</engName><name>허스키 인젝션 몰딩 시스템즈 리미티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>독일 ***** 메...</address><code> </code><country>독일</country><engName>NAUMANN, Tobias</engName><name>나우만 토비아스</name></inventorInfo><inventorInfo><address>독일 ***** 트...</address><code> </code><country>독일</country><engName>SCHERER, Stephan</engName><name>셰러 슈테판</name></inventorInfo><inventorInfo><address>독일 ***** 자르벨...</address><code> </code><country>독일</country><engName>WILLEMS, Ingo</engName><name>빌렘스 잉고</name></inventorInfo><inventorInfo><address>벨기에 **** ...</address><code> </code><country>프랑스</country><engName>HALTER, Christophe</engName><name>알터 크리스토프</name></inventorInfo><inventorInfo><address>독일 ***** ...</address><code> </code><country>독일</country><engName>RASCHE, Sebastian</engName><name>라셰 제바스티안</name></inventorInfo><inventorInfo><address>프랑스 ***** ...</address><code> </code><country>프랑스</country><engName>BOULAY, Cedric</engName><name>불레 세드릭</name></inventorInfo><inventorInfo><address>프랑스 ***** 암...</address><code> </code><country>프랑스</country><engName>CUNCHE, Jean-michel Raymond Pierre</engName><name>깡슈 장-미셸 레이몽 삐에르</name></inventorInfo><inventorInfo><address>독일 데-****...</address><code> </code><country>독일</country><engName>BLESIUS, Günter</engName><name>블레지우스 귄터</name></inventorInfo><inventorInfo><address>프랑스 ***** 꾸...</address><code> </code><country>프랑스</country><engName>ARA, Thomas</engName><name>아하 토마</name></inventorInfo><inventorInfo><address>캐나다 엘*더블유 *엔* ...</address><code> </code><country>캐나다</country><engName>RODRIGUES, James</engName><name>로드리게스 제임스</name></inventorInfo><inventorInfo><address>캐나다 엘*더블유 *씨*...</address><code> </code><country>캐나다</country><engName>GOW, Geoffrey Andrew</engName><name>고우 조프리 앤드류</name></inventorInfo><inventorInfo><address>캐나다 엘*이 *티* ...</address><code> </code><country>캐나다</country><engName>WEATHERALL, Douglas James</engName><name>웨더럴 더글라스 제임스</name></inventorInfo><inventorInfo><address>프랑스 ***** 프리...</address><code> </code><country>프랑스</country><engName>BRILL, Thibaud Joël Philippe</engName><name>브릴 티보 조엘 필립</name></inventorInfo><inventorInfo><address>독일 데-***** 노이슈타트 안 데어...</address><code> </code><country>독일</country><engName>SCHMIDT, Thomas</engName><name>슈미트 토마스</name></inventorInfo><inventorInfo><address>프랑스 ***** ...</address><code> </code><country>프랑스</country><engName>LACOME, Gilles</engName><name>라콤 질</name></inventorInfo><inventorInfo><address>캐나다 엘*엠 *제이*...</address><code> </code><country>캐나다</country><engName>NOGUEIRA, Joaquim</engName><name>노게이라 호아킴</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>920040004610</code><country>대한민국</country><engName>JU-YOUNG KIM</engName><name>김주영</name></agentInfo><agentInfo><address>서울특별시 종로구 사직로*길 **, 세양빌딩 (내자동) *층(김.장법률사무소)</address><code>919980003619</code><country>대한민국</country><engName>YANG, Young June</engName><name>양영준</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2023.04.05</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/494,301</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2023.06.13</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/507,747</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2023.07.28</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/516,199</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2023.08.29</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/535,174</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2023.11.17</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/600,229</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2024.02.12</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/552,344</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2025.09.19</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-1075088-22</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.09.19</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-1075749-04</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.09.19</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-1075775-81</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2025.09.24</receiptDate><receiptNumber>1-5-2025-0163406-16</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020257031417.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c935572e74d92d5975157add53691929ceac57b50187acaefd4537911a652d536a9f35c6bc71eda1a17130d2fdb803cfd66652d1351c7c8a55f</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cff5553a08704d4820e9fbfb4e8f2b7940424dfc872aa6ea62004c2a32ca77ab0c8770a36256517c1cc891fb2001fbc63d54766e432d7c2424</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>