<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:22:44.2244</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2020.12.11</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2022-7022886</applicationNumber><claimCount>24</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>개선된 페이지 정보 보조 프로세서</inventionTitle><inventionTitleEng>ENHANCED PAGE INFORMATION CO-PROCESSOR</inventionTitleEng><openDate>2022.08.03</openDate><openNumber>10-2022-0108808</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2023.12.11</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2022.07.04</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2016.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 12/1027</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 11/07</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 12/02</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2016.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 12/0871</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2016.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 12/0882</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2016.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 12/1009</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2016.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 12/123</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 9/50</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/06</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 처리 시스템은 주 프로세서와 보조 프로세서를 포함한다. 주 프로세서는 적어도 하나의 메모리를 갖고 메모리 서브시스템에 저장된 하나 이상의 페이지 테이블에 기초한 메모리 어드레스 변환을 사용하는 시스템 소프트웨어를 실행하도록 동작하는 메모리 서브시스템에 결합될 수 있다. 보조 프로세서는 마찬가지로 메모리 서브시스템에 결합될 수 있으며 메모리 서브시스템에 대해 유지되는 하나 이상의 페이지 테이블을 통해 페이지 테이블 워크의 반복을 수행하고 페이지 테이블 워크의 반복을 기초로 시스템 소프트웨어를 대신하여 하나 이상의 페이지 관리 동작을 수행하도록 동작한다. 보조 프로세서에 의해 수행되는 페이지 관리 동작에는 분석 데이터 집계, 프리 목록 관리 및 페이지 할당, 페이지 마이그레이션 관리, 페이지 테이블 오류 검출 등을 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2021.06.17</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2021119411</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2020.12.11</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2020/064482</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 처리 시스템에 있어서,적어도 하나의 메모리를 갖는 메모리 서브시스템에 결합 가능한 주 프로세서(primary processor) - 상기 주 프로세서는 상기 메모리 서브시스템에 저장된 하나 이상의 페이지 테이블에 기초한 메모리 어드레스 변환을 사용하는 시스템 소프트웨어를 실행하도록 구성됨 -; 및상기 메모리 서브시스템에 결합될 수 있는 보조 프로세서(co-processor)- 상기 보조 프로세서는 상기 메모리 서브시스템에 대해 유지되는 하나 이상의 페이지 테이블을 통해 페이지 테이블 워크(page table walk)의 반복을 수행하고 상기 시스템 소프트웨어를 대신하여 상기 페이지 테이블 워크의 반복을 기초로 하나 이상의 페이지 관리 동작을 수행하도록 구성됨 -를 포함하는, 처리 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 청구항 1에 있어서, 상기 하나 이상의 페이지 관리 동작은,상기 페이지 테이블 워크 동안 상기 보조 프로세서에 의해 액세스되는 페이지 테이블 엔트리의 적어도 서브세트로 표현되는 메모리 페이지에 대한 분석 페이지 데이터를 생성하기 위한 상기 보조 프로세서에 의한 동작- 상기 분석 페이지 데이터는 상기 페이지 테이블 엔트리의 하나 이상의 필드(field)의 값에 기초함 -을 포함하는, 처리 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 청구항 2에 있어서, 상기 분석 페이지 데이터는 지정된 상태 또는 속성을 갖는 페이지의 카운트, 지정된 상태 또는 속성을 갖는 페이지의 통계적 표현, 또는 지정된 상태 또는 속성을 갖는 것으로 식별된 페이지 목록 중 적어도 하나를 포함하는, 처리 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 청구항 2에 있어서, 상기 하나 이상의 페이지 관리 동작은상기 분석 페이지 데이터를 기초로 할당에 이용 가능한 페이지의 프리 목록(free list)을 유지하기 위한 상기 보조 프로세서에 의한 동작;상기 분석 페이지 데이터에 기초하여 페이지 마이그레이션(page migration)의 후보로서 적어도 하나의 페이지를 식별하기 위한 보조 프로세서에 의한 동작;상기 분석 페이지 데이터에 기초하여 MRU(most recently used) 페이지 또는 LRU(least recently used) 페이지 중 적어도 하나를 결정하기 위한 보조 프로세서에 의한 동작; 및상기 분석 페이지 데이터에 기초하여 저전력 상태로 배치하기 위한 후보로서 상기 메모리 서브시스템의 메모리를 식별하기 위한 상기 보조 프로세서에 의한 동작 중 적어도 하나를 더 포함하는, 처리 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 청구항 1에 있어서, 상기 하나 이상의 페이지 관리 동작은,페이지 테이블 엔트리의 하나 이상의 필드를 수정하기 위한 상기 보조 프로세서에 의한 동작; 또는페이지 테이블 엔트리를 무효화하거나 페이지 테이블에 삽입하기 위한 상기 보조 프로세서에 의한 동작 중 적어도 하나를 포함하는, 처리 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 청구항 5에 있어서, 상기 하나 이상의 페이지 관리 동작은,페이지 테이블 엔트리의 하나 이상의 필드 수정에 응답하거나 페이지 테이블 엔트리의 무효화 또는 페이지 테이블에 대한 삽입에 응답하여 상기 주 프로세서의 변환 색인 버퍼(translation lookaside buffer)를 수정하는 상기 보조 프로세서에 의한 동작을 더 포함하는, 처리 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 청구항 1에 있어서, 상기 하나 이상의 페이지 관리 동작은오류에 대한 상기 페이지 테이블 워크 중에 액세스되는 페이지 테이블 엔트리 또는 페이지 테이블을 평가하기 위한 상기 보조 프로세서에 의한 동작을 포함하는, 처리 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 청구항 1에 있어서, 상기 하나 이상의 페이지 관리 동작은상기 메모리 서브시스템의 하나의 메모리로부터 상기 메모리 서브시스템의 다른 메모리로 페이지를 마이그레이션(migrate)하기 위한 상기 보조 프로세서에 의한 동작을 포함하는, 처리 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 청구항 1에 있어서, 상기 하나 이상의 페이지 관리 동작은,상기 페이지 테이블 워크 동안 액세스된 상기 페이지에 대한 페이지 테이블 엔트리에 기초하여 할당에 이용 가능한 페이지의 프리 목록에 포함할 페이지를 선택하는 단계; 또는상기 주 프로세서의 페이지 할당 요청에 기초하여 상기 프리 목록으로부터 페이지를 할당하는 단계 중 적어도 하나를 포함하는, 처리 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 청구항 1 내지 9 중 어느 한 항에 있어서,상기 시스템 소프트웨어는 상기 보조 프로세서에 페이지 관리를 위한 하나 이상의 정책을 지정하도록 구성되고; 및상기 보조 프로세서는 상기 하나 이상의 정책을 기초로 상기 하나 이상의 페이지 관리 동작을 수행하도록 구성된, 처리 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 청구항 1 내지 9 중 어느 한 항에 있어서,상기 보조 프로세서는 상기 시스템 소프트웨어로부터의 명령에 응답하여 상기 하나 이상의 페이지 관리 동작 중 적어도 하나를 수행하도록 구성되는, 처리 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 청구항 1 내지 9 중 어느 한 항에 있어서,상기 보조 프로세서는 상기 시스템 소프트웨어와 독립적으로 상기 하나 이상의 페이지 관리 동작 중 적어도 하나를 수행하도록 구성되는, 처리 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 청구항 1 내지 9 중 어느 한 항에 있어서,상기 보조 프로세서는 상기 주 프로세서 및 상기 보조 프로세서 둘 모두에 의한 동시 액세스 시도를 방지하기 위해 하나 이상의 플래그(flag)를 사용하여 상기 시스템 소프트웨어와 협력하여 상기 하나 이상의 페이지 관리 동작 중 적어도 하나를 수행하도록 구성되는, 처리 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 청구항 1 내지 13 중 어느 한 항에 있어서, 상기 보조 프로세서는 상기 주 프로세서에 비교하여 제한된 일반 처리 능력을 갖는, 처리 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 주 프로세서 및 적어도 하나의 메모리를 갖는 메모리 서브시스템에 결합 가능한 보조 프로세서에 있어서, 상기 보조 프로세서는,하나 이상의 페이지 테이블의 세트의 페이지 테이블 워크의 반복을 수행하고; 및상기 페이지 테이블 워크 동안 액세스된 상기 하나 이상의 페이지 테이블의 페이지 테이블 엔트리의 적어도 서브세트의 각각의 페이지 테이블 엔트리에 기초하여 상기 하나 이상의 페이지 테이블의 세트를 나타내는 분석 페이지 데이터를 생성하도록 구성되는, 보조 프로세서.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 청구항 15에 있어서, 상기 분석 페이지 데이터는 지정된 상태 또는 속성을 갖는 페이지의 카운트, 상기 지정된 상태 또는 속성을 갖는 페이지의 통계적 표현, 또는 상기 지정된 상태 또는 속성을 갖는 것으로 식별된 페이지 목록 중 적어도 하나를 포함하는, 보조 프로세서.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 청구항 15 또는 16에 있어서, 상기 보조 프로세서는 하나 이상의 페이지 관리 동작을 수행하도록 추가로 구성되고, 상기 하나 이상의 페이지 관리 동작은,상기 분석 페이지 데이터를 기초로 할당에 이용 가능한 페이지의 프리 목록을 유지하는 동작;상기 분석 페이지 데이터에 기초하여 적어도 하나의 페이지를 페이지 마이그레이션을 위한 후보로서 식별하는 동작;상기 분석 페이지 데이터에 기초하여 MRU(most recently used) 페이지 또는 LRU(least recently used) 페이지 중 적어도 하나를 결정하기 위한 동작;상기 분석 페이지 데이터에 기초하여 저전력 상태로 배치하기 위한 후보로서 상기 메모리 서브시스템의 메모리를 식별하기 위한 동작;페이지 테이블 엔트리의 하나 이상의 필드를 수정하는 동작;페이지 테이블 엔트리를 무효화하거나 페이지 테이블에 삽입하는 동작;상기 주 프로세서의 변환 색인 버퍼를 수정하는 동작으로서, 페이지 테이블 엔트리의 하나 이상의 필드에 대한 대응하는 수정; 또는 페이지 테이블 엔트리를 무효화하거나 페이지 테이블에 삽입하는 것 중 적어도 하나에 기초하는, 동작; 또는오류에 대해 상기 페이지 테이블 워크 중에 액세스되는 페이지 테이블 엔트리 또는 페이지 테이블을 평가하기 위한 동작 중 적어도 하나를 포함하는, 보조 프로세서.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 주 프로세서, 보조 프로세서, 및 적어도 하나의 메모리를 구비한 메모리 서브시스템을 갖는 처리 시스템에서의 페이지 관리 방법에 있어서, 상기 방법은,상기 주 프로세서에서 시스템 소프트웨어를 실행하는 단계- 상기 시스템 소프트웨어의 실행은 상기 메모리 서브시스템에서 유지되는 하나 이상의 페이지 테이블에 기초하여 어드레스 변환을 수행하는 것을 포함함 -;상기 보조 프로세서에서, 상기 하나 이상의 페이지 테이블을 통한 페이지 테이블 워크의 반복을 수행하는 단계; 및상기 보조 프로세서에서, 상기 시스템 소프트웨어를 대신하여 상기 페이지 테이블 워크의 반복에 기초하여 하나 이상의 페이지 관리 동작을 수행하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 청구항 18에 있어서, 상기 하나 이상의 페이지 관리 동작은,상기 페이지 테이블 워크 동안 상기 보조 프로세서에 의해 액세스되는 페이지 테이블 엔트리의 적어도 서브세트로 표현되는 메모리 페이지에 대한 분석 페이지 데이터를 생성하는 단계- 상기 분석 페이지 데이터는 상기 페이지 테이블 엔트리의 하나 이상의 필드의 값에 기초함 -를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 청구항 19에 있어서, 상기 하나 이상의 페이지 관리 동작은,상기 분석 페이지 데이터를 기초로 할당에 이용 가능한 페이지의 프리 목록을 유지하는 단계;상기 분석 페이지 데이터에 기초하여 적어도 하나의 페이지를 페이지 마이그레이션을 위한 후보로서 식별하는 단계;상기 분석 페이지 데이터에 기초하여 MRU(most recently used) 페이지 또는 LRU(least recently used) 페이지 중 적어도 하나를 결정하는 단계; 또는상기 분석 페이지 데이터에 기초하여 저전력 상태로 배치하기 위한 후보로서 상기 메모리 서브시스템의 메모리를 식별하는 단계 중 적어도 하나를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 청구항 18에 있어서, 상기 하나 이상의 페이지 관리 동작은페이지 테이블 엔트리의 하나 이상의 필드를 수정하는 단계;페이지 테이블의 페이지 테이블 엔트리를 무효화하는 단계;페이지 테이블 엔트리를 페이지 테이블에 삽입하는 단계;페이지 테이블 엔트리의 하나 이상의 필드의 수정에 응답하거나 페이지 테이블 엔트리의 무효화 또는 페이지 테이블에 대한 삽입에 응답하여 상기 주 프로세서의 변환 색인 버퍼를 수정하는 단계;오류에 대해 상기 페이지 테이블 워크 중에 액세스되는 페이지 테이블 엔트리 또는 페이지 테이블을 평가하는 단계;상기 메모리 서브시스템의 하나의 메모리로부터 상기 메모리 서브시스템의 다른 메모리로 페이지를 마이그레이션하는 단계;상기 페이지 테이블 워크 동안 액세스된 페이지에 대한 페이지 테이블 엔트리에 기초하여 할당에 이용 가능한 페이지의 프리 목록에 포함할 페이지를 선택하는 단계; 또는상기 주 프로세서의 페이지 할당 요청에 기초하여 상기 프리 목록으로부터 페이지를 할당하는 단계 중 적어도 하나를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 청구항 18 내지 21 중 어느 한 항에 있어서,상기 시스템 소프트웨어에 의해, 페이지 관리를 위한 하나 이상의 정책을 상기 보조 프로세서에 지정하는 단계를 더 포함하고; 및상기 하나 이상의 페이지 관리 동작은 상기 하나 이상의 정책에 기초하여 상기 보조 프로세서에 의해 수행되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 청구항 18 내지 21 중 어느 한 항에 있어서,상기 하나 이상의 페이지 관리 동작을 수행하는 단계는 상기 시스템 소프트웨어로부터의 명령에 응답하여 상기 하나 이상의 페이지 관리 동작 중 적어도 하나를 수행하는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 청구항 18 내지 21 중 어느 한 항에 있어서,상기 하나 이상의 페이지 관리 동작을 수행하는 단계는 상기 시스템 소프트웨어로부터의 명령에 독립적으로 상기 하나 이상의 페이지 관리 동작 중 적어도 하나를 수행하는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 캘리포니아 ***** 산타 클라라 어거스틴 드라이브 ****</address><code>519990237329</code><country>미국</country><engName>ADVANCED MICRO DEVICES, INC.</engName><name>어드밴스드 마이크로 디바이시즈, 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 매사추세츠 ***** 박스버로...</address><code> </code><country> </country><engName>RAASCH, Steven</engName><name>라쉬 스티븐</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 워싱턴 ***** 벨뷰 ...</address><code> </code><country> </country><engName>KEGEL, Andrew G.</engName><name>케겔 앤드류 쥐.</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 강남구 강남대로 *** (논현동) *-*F(박장원특허법률사무소)</address><code>919980002023</code><country>대한민국</country><engName>PARK, Jang Won</engName><name>박장원</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2019.12.12</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>16/712,129</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2022.07.04</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-0694974-29</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2022.07.14</receiptDate><receiptNumber>1-5-2022-0105253-64</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2023.12.11</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1384242-58</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020227022886.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c9327062f2baf75f4449123d186c9a38a58e4169d7e246318f03e5c61bfd7d3299fe11003c8bcb6223050994c474ed6be245e65ab95d9576e3c</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfb6ec55628460c46340b078d223e9e406e6347dc31751cd9b76fa849d048f2c272ecc8ea992fa8236df3339dbd71cc93ae9f39f4173974f44</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>