<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:38:24.3824</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.07.10</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-0089451</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>자세 모니터링 장치 및 그 제어 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>Posture monitoring device and method for controlling the same</inventionTitleEng><openDate>2025.01.17</openDate><openNumber>10-2025-0009309</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2025.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61B 5/11</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2021.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61B 5/00</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 발명은 자세 모니터링 장치 및 그 제어 방법에 관한 것이다. 자세 모니터링 장치는, 객체가 접촉된 센싱 포인트들에 대응하는 제1 신호를 출력하는 객체 센싱 장치; 제1 신호를 검출하고, 검출한 제1 신호에 기초하여 시간 축에 대한 제2 신호를 생성하는 신호 디텍터; 및 시간 축에 대한 제2 신호에 기초하여 객체 접촉 이미지를 모델링하고, 모델링한 객체 접촉 이미지에 기초하여 객체의 자세 정보를 인식하고, 인식한 자세 정보에 대응하는 안내 정보를 생성하는 프로세서를 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 객체가 접촉된 센싱 포인트들에 대응하는 제1 신호를 출력하는 객체 센싱 장치;상기 제1 신호를 검출하고, 상기 검출한 제1 신호에 기초하여 시간 축에 대한 제2 신호를 생성하는 신호 디텍터; 및상기 시간 축에 대한 제2 신호에 기초하여 객체 접촉 이미지를 모델링하고, 상기 모델링한 객체 접촉 이미지에 기초하여 상기 객체의 자세 정보를 인식하고, 상기 인식한 자세 정보에 대응하는 안내 정보를 생성하는 프로세서를 포함하는 자세 모니터링 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제 1 항에 있어서, 상기 객체 센싱 장치는, 상기 객체에 접촉하는 패드; 복수 개의 센싱 포인트를 갖는 스트립 타입으로 마련되고, 상기 패드의 내부 또는 표면에 미리 정해진 배열 정보에 기초하여 배치된 센서; 상기 센서에 마련되고 상기 신호 디텍터에 분리 가능하게 연결되는 단자;를 포함하는 자세 모니터링 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제 2 항에 있어서, 상기 센서는, 상기 객체의 접촉에 의한 압력에 대응하는 제1신호를 출력하는 자세 모니터링 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제 2 항에 있어서, 상기 복수 개의 센싱 포인트와 상기 단자 사이의 복수의 거리를 포함하는 거리 정보와, 상기 복수의 거리에 대응하는 상기 패드의 복수의 위치를 포함하는 위치 정보를 저장하는 메모리;를 더 포함하고,상기 프로세서는, 상기 시간 축에 대한 제2 신호에 기초하여 상기 객체가 접촉된 센싱 포인트들 각각에 대한 거리들을 획득하고, 상기 획득한 거리들에 기초하여 상기 객체가 접촉된 패드의 위치들을 식별하고, 상기 식별한 패드의 위치들에 기초하여 상기 바디 접촉 이미지를 모델링하는 자세 모니터링 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제 4 항에 있어서, 상기 시간 축에 대한 제2 신호는, 상기 시간 축에 대한 저항값을 포함하는 자세 모니터링 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제 1 항에 있어서, 상기 프로세서는,상기 모델링한 객체 접촉 이미지에 기초하여 상기 객체의 모양 정보 및 상기 객체의 움직임 정보를 획득하고, 상기 획득한 객체의 모양 정보 및 상기 객체의 움직임 정보에 기초하여 사용자의 상태에 대한 자세 정보를 인식하는 자세 모니터링 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제 6 항에 있어서, 상기 사용자의 상태는, 비수면 상태 및 수면 상태를 포함하고,상기 프로세서는, 상기 사용자의 상태를 수면 상태로 결정함에 따라 상기 획득한 객체의 모양 정보 및 상기 객체의 움직임 정보에 기초하여 사용자의 수면 자세 및 사용자의 수면 질을 결정하는 자세 모니터링 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제 7 항에 있어서, 상기 프로세서는, 상기 사용자의 상태를 수면 상태로 결정함에 따라 상기 획득한 객체의 모양 정보 및 상기 객체의 움직임 정보에 기초하여 수면의 질을 저하시키는 원인을 결정하고, 상기 수면의 질을 저하시키는 원인을 포함하는 상기 안내 정보를 생성하는 자세 모니터링 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제 8 항에 있어서, 상기 수면의 질을 저하시키는 원인은, 코골이, 무호흡, 저호흡, 불규칙한 심박수, 뒤척임, 하지 불안증 및 각성 중 적어도 하나를 포함하고,상기 프로세서는, 상기 모델링한 객체 접촉 이미지에서 상기 객체의 상체 영역과 상기 객체의 하체 영역을 결정하고, 상기 객체의 상체 영역의 제1 모양 정보, 상기 객체의 상체 영역의 제1 움직임 정보, 상기 객체의 하체 영역의 제2 모양 정보, 상기 객체의 하체 영역의 제2 움직임 정보에 기초하여 상기 수면의 질을 저하시키는 원인을 결정하는 자세 모니터링 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제 9 항에 있어서, 스피커 및 디스플레이 중 적어도 하나를 포함하는 사용자 인터페이스;를 더 포함하고,상기 프로세서는, 상기 수면의 질을 저하시키는 원인이 상기 무호흡, 저호흡 또는 불규칙한 심박수 저하로 결정됨에 기초하여 상기 사용자를 깨우기 위한 알람 정보를 출력하도록 상기 사용자 인터페이스를 제어하는 자세 모니터링 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제 7 항에 있어서, 스피커 및 디스플레이 중 적어도 하나를 포함하는 사용자 인터페이스;를 더 포함하고,상기 프로세서는, 상기 사용자의 수면 자세에 대응하는 엔터테인먼트 정보를 출력하도록 상기 사용자 인터페이스를 제어하는 자세 모니터링 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제 1 항에 있어서, 스피커 및 디스플레이 중 적어도 하나를 포함하는 사용자 인터페이스;를 더 포함하고,상기 프로세서는, 상기 인식한 자세 정보와 기준 자세 정보에 기초하여 사용자의 자세의 적절 여부를 판단하고, 상기 판단한 자세의 적절 여부에 대응하는 정보를 출력하도록 상기 사용자 인터페이스를 제어하는 자세 모니터링 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제 1 항에 있어서, 다른 기기와 통신을 수행하는 통신부;를 더 포함하고,상기 프로세서는, 상기 인식한 자세 정보와 기준 자세 정보에 기초하여 사용자의 자세가 적절한지, 부적절한지를 판단하고, 상기 판단한 자세의 적절 여부에 대응하는 안내 정보를 상기 다른 기기에 전송하도록 상기 통신부를 제어하는 자세 모니터링 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제 1 항에 있어서, 상기 프로세서는,상기 모델링한 객체 접촉 이미지와 미리 저장된 사용자별 기준 객체 접촉 이미지에 기초하여 사용자를 식별하고, 상기 식별한 사용자의 자세 정보를 인식하는 자세 모니터링 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 미리 설정된 배열 정보에 기초하여 패드에 배열된 센서의 제1신호를 시간 축에 대한 제2신호로 수신하고,상기 수신한 시간 축에 대한 제2신호에 기초하여 객체 접촉 이미지를 모델링하고,상기 모델링한 객체 접촉 이미지에 기초하여 자세 정보를 인식하고,상기 인식한 자세 정보에 대응하는 안내 정보를 출력하는 자세 모니터링 장치의 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제 15 항에 있어서, 상기 센서의 신호는, 객체의 접촉에 의해 압력이 인가되는 것에 대응하여 발생된 제1신호를 포함하고, 상기 객체 접촉 이미지를 모델링하는 것은,상기 시간 축에 대한 제2신호에 기초하여 상기 제2 신호가 검출된 시간 정보를 획득하고,상기 획득한 제2신호의 시간 정보에 기초하여 단자로부터 객체가 접촉된 센싱 포인트까지의 거리 정보를 획득하고, 상기 획득한 거리 정보에 대응하는 상기 패드의 위치 정보를 획득하고,상기 획득한 패드의 위치 정보에 기초하여 상기 객체 접촉 이미지를 모델링하는 것을 포함하는 자세 모니터링 장치의 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제 15 항에 있어서, 상기 모델링한 객체 접촉 이미지에 기초하여 객체의 모양 정보 및 객체의 움직임 정보를 획득하고,상기 획득한 객체의 모양 정보 및 객체의 움직임 정보에 기초하여 사용자의 상태에 대한 자세 정보를 인식하고,상기 사용자의 상태가 수면 상태라고 인식되면 상기 획득한 객체의 모양 정보 및 객체의 움직임 정보에 기초하여 사용자의 수면 자세 및 사용자의 수면 질을 인식하고,상기 인식한 사용자의 수면 자세 및 사용자의 수면 질을 안내 정보로 출력하는 것을 더 포함하는 자세 모니터링 장치의 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제 17 항에 있어서, 상기 사용자의 수면 질을 안내 정보로 출력하는 것은,상기 모델링한 객체 접촉 이미지에서 객체의 상체 영역과 객체의 하체 영역을 인식하고, 상기 인식한 객체의 상체 영역의 제1모양 정보, 상기 인식한 객체의 상체 영역의 제1움직임 정보, 상기 인식한 객체의 하체 영역의 제2모양 정보, 상기 인식한 객체의 하체 영역의 제2움직임 정보에 기초하여 상기 원인을 인식하고,상기 인식한 원인에 대한 안내 정보를 출력하는 것을 포함하고, 상기 원인은, 코골이, 무호흡, 저호흡, 불규칙한 심박수, 뒤척임, 하지 불안증 및 각성 중 적어도 하나를 포함하는 자세 모니터링 장치의 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제 17 항에 있어서, 상기 사용자의 수면 자세에 대응하는 엔터테인먼트 정보를 출력하는 것을 더 포함하는 자세 모니터링 장치의 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제 15 항에 있어서, 상기 인식한 자세 정보와 기준 자세 정보에 기초하여 사용자의 자세가 적절한지 여부를 판단하고, 상기 판단한 사용자의 자세가 부적절하다고 판단되면 상기 사용자의 자세를 교정하기 위한 교정 정보를 출력하는 것을 더 포함하는 자세 모니터링 장치의 제어 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code>119981042713</code><country>대한민국</country><engName>SAMSUNG ELECTRONICS CO., LTD.</engName><name>삼성전자주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code> </code><country> </country><engName>TAEYONG SONG</engName><name>송태용</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code> </code><country> </country><engName>Doyoon Kim</engName><name>김도윤</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code> </code><country> </country><engName>JONGGYU LEE</engName><name>이종규</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code> </code><country> </country><engName>CHANWON LEE</engName><name>이찬원</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 서초구 강남대로 ***, **층, **층(서초동, 태우빌딩)</address><code>920111000418</code><country>대한민국</country><engName>SELIM INTELLECTUAL PROPERTY LAW FIRM</engName><name>특허법인세림</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2023.07.10</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0758969-14</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020230089451.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c9317762e465204bd2ec119be0dd861dd2c159de7f031439a3849b47e55aac45f158eb7064f905ea61eca02c649a452c1dc440420be1363aff1</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf3d9682c4dbf26935fb8a75e002117ed9b3b7aec3a20a4043e86ef1dfb6dc7620a63c8b4115b201b8cda809138864cf23689e05506ea35f11</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>