<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:39:42.3942</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2021.04.23</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2022-7039652</applicationNumber><claimCount>26</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>염색체 근접성 실험에서 구조적 변이 검출</inventionTitle><inventionTitleEng>STRUCTURAL VARIATION DETECTION IN CHROMOSOMAL PROXIMITY EXPERIMENTS</inventionTitleEng><openDate>2023.02.02</openDate><openNumber>10-2023-0016627</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.03.08</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2022.11.11</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G16B 20/20</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G16B 30/10</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G16B 20/10</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>C12Q 1/6827</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>C12Q 1/6886</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G16B 25/10</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 발명은 분자 생물학 분야 및 보다 특히 DNA 기술에 관한 것이다. 본 발명은 진단 및 개인화된 암 요법에 임상 적용을 갖는 관심 게놈 영역의 DNA 서열의 구조적 무결성을 평가하기 위한 전략에 관한 것이다. 특히, 본 발명은 관심 게놈 영역을 포함하는 염색체 재배열을 검출하는 방법을 제공한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2021.10.28</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2021215927</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2021.04.23</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/NL2021/050268</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. DNA 판독물의 데이터세트를 사용하여, 관심 게놈 영역을 포함하는 염색체 재배열을 검출하는 방법으로서, 상기 데이터세트는 상기 관심 게놈 영역에 핵 근접한 게놈 단편을 나타내는 DNA 판독물을 포함하고, 상기 방법은게놈의 복수의 게놈 단편 각각에 관찰된 근접성 점수를 할당하는 단계 (101)로서, 각각의 게놈 단편의 관찰된 근접성 점수는 상기 관심 게놈 영역에 핵 근접하고 상기 게놈 단편에 상응하는 서열을 포함하는 하나 이상의 DNA 판독물의 데이터세트에서의 존재를 나타내는, 단계;상기 복수의 게놈 단편의 상기 관찰된 근접성 점수에 기반하여, 상기 복수의 게놈 단편의 하나 이상의 게놈 단편 각각에 예상 근접성 점수를 할당하는 단계 (102)로서, 여기서 상기 예상 근접성 점수는 상기 복수의 게놈 단편 중 상기 하나 이상의 근접성 점수의 예상 값을 포함하는, 단계; 및상기 복수의 게놈 단편 중 상기 하나 이상의 게놈 단편의 관찰된 근접성 점수 및 상기 복수의 게놈 단편 중 상기 하나 이상의 게놈 단편의 상기 예상 근접성 점수에 기반하여, 상기 복수의 게놈 단편 중 상기 하나 이상의 게놈 단편이 염색체 재배열에 포함될 가능성의 표시를 생성하는 단계 (103)를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,상기 하나 이상의 게놈 단편에 상기 예상 근접성 점수를 할당하는 단계 (102)가:복수의 관련된 게놈 단편의 상기 관찰된 근접성 점수에 기반하여 복수의 관련된 근접성 점수를 결정하는 단계 (303)로서, 여기서 상기 관련된 게놈 단편이 선택 기준 세트에 따라 상기 하나 이상의 게놈 단편과 관련되는, 단계; 및상기 복수의 관련된 근접성 점수에 기반하여 상기 하나 이상의 게놈 단편의 상기 예상 근접성 점수를 결정하는 단계 (304)를 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서, 상기 복수의 관련된 근접성 점수를 결정하는 단계 (303)가:상기 관찰된 근접성 점수의 복수의 순열을 생성하여, 이에 의해 각각의 게놈 단편의 상응하는 복수의 재배치된 관찰된 근접성 점수를 식별하는 단계 (401)로서, 여기서 순열을 생성하는 것이 선택 기준 세트에 따라 서로 관련된 무작위로 선택된 게놈 단편의 관찰된 근접성 점수를 스와핑하는 단계를 포함하는, 단계를 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3항에 있어서,상기 하나 이상의 게놈 단편의 각각의 관련된 근접성 점수를 결정하는 단계 (303)가 순열 내의 상기 하나 이상의 게놈 단편의 게놈 이웃에 있는 게놈 단편의 재배치된 관찰된 근접성 점수를 집계함으로써 순열의 재배치된 관찰된 근접성 점수를 집계하여 각각의 순열에 대한 게놈 단편의 집계된 재배치된 관찰된 근접성 점수를 수득하는 단계 (402)를 추가로 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4항에 있어서,상기 하나 이상의 게놈 단편의 상기 게놈 이웃에 있는 상기 게놈 단편의 관찰된 근접성 점수를 집계하여, 상기 하나 이상의 게놈 단편의 집계된 관찰된 근접성 점수를 수득하는 단계 (101a)를 추가로 포함하며,여기서 상기 복수의 게놈 단편 중 상기 하나 이상의 게놈 단편이 염색체 재배열에 포함되는지의 표시를 생성하는 단계 (103)가 상기 하나 이상의 게놈 단편의 상기 집계된 관찰된 근접성 점수 및 상기 하나 이상의 게놈 단편의 상기 예상 근접성 점수에 기반하여 수행되는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5항에 있어서,각각의 게놈 단편의 상기 게놈 이웃에 있는 게놈 단편의 상기 관찰된 근접성 점수를 집계하여, 각각의 게놈 단편의 집계된 관찰된 근접성 점수를 수득하는 단계 (101a)를 추가로 포함하며,여기서 상기 순열이 각각의 게놈 단편의 상기 집계된 관찰된 근접성 점수에 기반하여 생성되고 (401),상기 복수의 게놈 단편 중 상기 하나 이상의 게놈 단편이 염색체 재배열에 포함되는지의 표시를 생성하는 단계 (103)가 상기 하나 이상의 게놈 단편의 상기 집계된 관찰된 근접성 점수 및 상기 하나 이상의 게놈 단편의 상기 예상 근접성 점수에 기반하여 수행되는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제5항 또는 제6항에 있어서, 상기 근접성 점수를 집계하는 단계 (101a), 상기 예상 근접성 점수를 할당하는 단계 (102), 및 상기 복수의 게놈 단편 중 상기 하나 이상의 게놈 단편이 염색체 재배열에 포함될 가능성의 표시를 생성하는 단계 (103)가 복수의 상이한 스케일 (501)에 대해 반복되고 (502), 여기서 각각의 반복 (101a', 102', 103')에서 게놈 이웃의 크기가 스케일에 기반하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항 내지 제7항 중 어느 한 항에 있어서,상기 하나 이상의 게놈 단편의 상기 예상 근접성 점수를 결정하는 단계 (304)가 상기 하나 이상의 게놈 단편의 상기 복수의 관련된 근접성 점수를 조합하여 예를 들어 평균 및/또는 표준편차를 결정하는 단계를 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항 내지 제8항 중 어느 한 항에 있어서,상기 복수의 게놈 단편 각각에 상기 관찰된 근접성 점수를 할당하는 단계 (101)가:게놈의 복수의 게놈 단편에 관찰된 근접성 빈도를 할당하는 단계 (201)로서, 상기 관찰된 근접성 빈도가 상기 상응하는 게놈 단편의 하나 이상의 DNA 판독물의 데이터세트에서의 존재를 나타내는, 단계; 및각각의 게놈 단편의 게놈 이웃에서의 관찰된 근접성 빈도를 조합함으로써, 예를 들어, 상기 관찰된 근접성 빈도를 비닝(binning)함으로써 각각의 관찰된 근접성 점수를 산정하는 단계 (202)로서, 바람직하게는 여기서 상기 관찰된 근접성 빈도는 게놈 단편에 상응하는 DNA 판독물이 데이터세트에 존재하는지 여부를 나타내는 이진 값 또는 데이터세트에서 게놈 단편에 상응하는 DNA 판독물의 수를 나타내는 값을 포함하는, 단계를 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항 내지 제9항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 DNA 판독물의 상기 데이터세트를 제공하는 단계가:a. 상기 참조 게놈에서 관심 게놈 영역을 결정하는 단계;b. 근접 결찰 검정을 수행하여 복수의 근접 결찰된 단편을 생성하는 단계;c. 상기 근접 결찰된 단편을 시퀀싱하는 단계;d. 상기 시퀀싱된 근접 결찰된 단편을 참조 게놈에 맵핑하는 단계;e. 상기 관심 게놈 영역에 맵핑된 서열을 포함하는 복수의 시퀀싱된 근접 결찰된 단편을 선택하는 단계; 및f. 상기 선택된 시퀀싱된 근접 결찰된 단편 중 하나 이상에서 상기 관심 게놈 영역에 결찰된 게놈 단편을 검출하는 단계를 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제2항 내지 제10항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 게놈 단편과 관련된 복수의 관련된 게놈 단편을 식별하기 위한 선택 기준 세트가:a. 후보 관련된 게놈 단편이 관심 게놈 영역을 또한 보유하는 동일한 염색체에 대해 시스로 참조 게놈에 국소화되는지 여부;b. 후보 관련된 게놈 단편이 관심 게놈 영역을 또한 보유하는 동일한 염색체의 특이적 부분에 대해 시스로 참조 게놈에 국소화되는지 여부; 및c. 후보 관련된 게놈 단편이 관심 게놈 영역을 보유하지 않는 염색체에 대해 트랜스로 참조 게놈에 국소화되는지 여부중 하나 이상을 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제2항 내지 제11항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 게놈 단편과 관련된 복수의 관련된 게놈 단편을 식별하기 위한 선택 기준 세트가i. 후보 관련된 게놈 단편이 핵 근접성 검정에 의해 결정된 바와 같이, 관심 게놈 영역과 동일한 활성 또는 비활성 3-차원 핵 구획 (예를 들어, A 또는 B 구획)의 게놈 부분에 국소화되는지 여부.ii. 후보 관련된 게놈 단편이 예를 들어 주어진 히스톤 변형의 게놈 분포를 분석하는 후성적 프로파일링 방법에 의해 결정된 바와 같이, 관심 게놈 영역과 동일한 또는 유사한 후성적 염색질 프로파일을 갖는 게놈 부분에 국소화되는지 여부;iii. 후보 관련된 게놈 단편이 전사 프로파일링 방법에 의해 결정된 바와 같이, 관심 게놈 영역과 유사한 전사 활성을 갖는 게놈 부분에 국소화되는지 여부;iv. 후보 관련된 게놈 단편이 복제 타이밍 프로파일링 방법에 의해 결정된 바와 같이, 관심 게놈 영역과 유사한 복제 타이밍을 갖는 게놈 부분에 국소화되는지 여부;v. 후보 관련된 게놈 단편이 관심 게놈 영역으로서 실험적으로 생성된 단편의 관련된 밀도를 갖는 게놈 부분에 국소화되는지 여부; 및vi. 후보 관련된 게놈 단편이 관심 게놈 영역으로서 비-맵핑가능한 단편 또는 단편 말단의 관련된 밀도를 갖는 게놈 부분에 국소화되는지 여부중 하나 이상을 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1항 내지 제12항 중 어느 한 항에 있어서,상기 복수의 관련된 게놈 단편을 식별하기 위한 선택 기준 세트는 상기 후보 관련된 게놈 단편의 근접성 점수가 0이 아닌 DNA 판독물의 수를 나타내는 값을 갖는다는 요건을 포함하고, 바람직하게는 여기서 상기 하나 이상의 게놈 단편이 염색체 재배열과 관련될 가능성의 표시를 생성하는 단계가상기 후보 관련된 게놈 단편의 근접성 점수가 0이 아닌 DNA 판독물의 수를 나타내는 값을 갖는다는 요건을 제외한 선택 기준 세트를 사용하여 상기 하나 이상의 게놈 단편이 염색체 재배열과 관련될 가능성의 제1 표시를 생성하는 단계;상기 후보 관련된 게놈 단편의 근접성 점수가 0이 아닌 DNA 판독물의 수를 나타내는 값을 갖는다는 요건을 포함하는 선택 기준 세트를 사용하여 상기 하나 이상의 게놈 단편이 염색체 재배열과 관련될 가능성의 제2 표시를 생성하는 단계; 및상기 제1 표시 및 제2 표시에 기반하여, 상기 하나 이상의 게놈 단편이 염색체 재배열과 관련될 가능성의 제3 표시를 생성하는 단계를 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 컴퓨터 프로그램 제품으로서,프로세서 시스템에 의해 실행될 때 상기 프로세서 시스템이: 게놈의 복수의 게놈 단편 각각에 관찰된 근접성 점수를 할당하는 것 (101)으로서, 상기 게놈 단편의 관찰된 근접성 점수는 상기 게놈 단편에 상응하는 하나 이상의 DNA 판독물의 데이터세트에서의 존재를 나타내고, 여기서 상기 데이터세트는 DNA 판독물을 포함하며, 상기 DNA 판독물은 관심 게놈 영역에 핵 근접한 게놈 단편을 나타내는 것;상기 복수의 게놈 단편의 관찰된 근접성 점수에 기반하여, 상기 복수의 게놈 단편의 하나 이상의 게놈 단편 각각에 예상 근접성 점수를 할당하는 것 (102)으로서, 여기서 상기 예상 근접성 점수는 상기 복수의 게놈 단편 중 하나 이상의 근접성 점수의 예상 값인 것; 및상기 복수의 게놈 단편 중 상기 하나 이상의 게놈 단편의 관찰된 근접성 점수 및 복수의 게놈 단편 중 상기 하나 이상의 게놈 단편의 예상 근접성 점수에 기반하여, 복수의 게놈 단편 중 상기 하나 이상의 게놈 단편이 염색체 재배열에 포함될 가능성의 표시를 생성하는 것 (103)을 유발하는 컴퓨터-판독가능한 명령어를 포함하는, 컴퓨터 프로그램 제품.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 관심 게놈 영역 내의 위치에 후보 재배열 파트너를 융합하는 염색체 중단점 접합의 존재를 확인하는 방법으로서, 상기 방법은a. 샘플을 포함하는 DNA에 대해 근접성 검정을 수행하여, 복수의 근접 연결된 생성물을 생성하는 단계;b. 관심 게놈 영역의 5' 말단말단에 플랭킹하는 서열을 포함하는 게놈 단편을 포함하는 근접 연결된 생성물을 풍부화하는 단계로서,여기서 상기 근접 연결된 생성물은 관심 게놈 영역의 5' 말단에 플랭킹하는 서열을 포함하는 상기 게놈 단편에 근접한 게놈 단편을 추가로 포함하는, 단계;상기 근접 연결된 생성물을 시퀀싱하여, 시퀀싱 판독물을 생산하는 단계,관심 게놈 영역의 5' 말단에 플랭킹하는 서열을 포함하는 상기 게놈 단편에 근접한 게놈 단편의 서열을 참조 서열에 맵핑하는 단계;c. 관심 게놈 영역의 3' 말단에 플랭킹하는 서열을 포함하는 게놈 단편을 포함하는 근접 연결된 생성물을 풍부화하는 단계로서,여기서 상기 근접 연결된 생성물은 관심 게놈 영역의 3' 말단에 플랭킹하는 서열을 포함하는 상기 게놈 단편에 근접한 게놈 단편을 추가로 포함하는, 단계;상기 근접 연결된 생성물을 시퀀싱하여, 시퀀싱 판독물을 생산하는 단계,관심 게놈 영역의 3' 말단에 플랭킹하는 서열을 포함하는 상기 게놈 단편에 근접한 게놈 단편의 서열을 참조 서열에 맵핑하는 단계;d. 후보 재배열 파트너로서, 관심 게놈 영역 또는 관심 게놈 영역에 플랭킹하는 서열을 포함하는 게놈 단편과의 상기 게놈 단편의 근접성 빈도에 기반하여 하나 이상의 게놈 단편을 식별하는 단계로서, 여기서 단계 d)는 게놈의 복수의 게놈 단편 각각에 관찰된 근접성 점수를 할당하는 단계 (101)로서, 각각의 게놈 단편의 관찰된 근접성 점수는 관심 게놈 영역에 근접하고 게놈 단편에 상응하는 서열을 포함하는 하나 이상의 시퀀싱 판독물의 데이터세트에서의 존재를 나타내는, 단계; 복수의 게놈 단편의 관찰된 근접성 점수에 기반하여, 복수의 게놈 단편의 하나 이상의 게놈 단편 각각에 예상 근접성 점수를 할당하는 단계 (102)로서, 여기서 예상 근접성 점수는 복수의 게놈 단편 중 하나 이상의 근접성 점수의 예상 값을 포함하는, 단계; 및 복수의 게놈 단편 중 상기 하나 이상의 게놈 단편의 관찰된 근접성 점수 및 복수의 게놈 단편 중 상기 하나 이상의 게놈 단편의 예상 근접성 점수에 기반하여, 복수의 게놈 단편 중 상기 하나 이상의 게놈 단편이 염색체 재배열에 포함될 가능성의 표시를 생성하는 단계 (103) 및 후보 재배열 파트너로서 상기 게놈 단편을 식별하는 단계를 포함하는, 단계;e. 관심 게놈 영역의 5' 말단에 플랭킹하는 서열을 포함하는 상기 게놈 단편에 근접한 후보 재배열 파트너의 게놈 단편 및 관심 게놈 영역의 3' 말단에 플랭킹하는 서열을 포함하는 상기 게놈 단편에 근접한 후보 재배열 파트너의 게놈 단편이 중첩되거나 선형으로 분리되어 있는지 여부를 결정하는 단계로서,여기서 상기 후보 재배열 파트너 게놈 단편의 선형 분리는 관심 게놈 영역 내의 염색체 중단점 접합을 나타내는, 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 관심 게놈 영역 내의 위치에 후보 재배열 파트너를 융합하는 염색체 중단점 접합의 존재를 확인하는 방법으로서, 상기 방법은a. 샘플을 포함하는 DNA에 대해 근접성 검정을 수행하여, 복수의 근접 연결된 생성물을 생성하는 단계;b. 관심 게놈 영역의 5' 말단에 플랭킹하는 서열을 포함하는 게놈 단편을 포함하는 근접 연결된 생성물을 풍부화하는 단계로서,여기서 상기 근접 연결된 생성물은 관심 게놈 영역의 5' 말단에 플랭킹하는 서열을 포함하는 상기 게놈 단편에 근접한 게놈 단편을 추가로 포함하는, 단계;상기 근접 연결된 생성물을 시퀀싱하여, 시퀀싱 판독물을 생산하는 단계,상기 관심 게놈 영역의 5' 말단에 플랭킹하는 서열을 포함하는 상기 게놈 단편에 근접한 게놈 단편의 서열을 참조 서열에 맵핑하는 단계;c. 관심 게놈 영역의 3' 말단에 플랭킹하는 서열을 포함하는 게놈 단편을 포함하는 근접 연결된 생성물을 풍부화하는 단계로서,여기서 상기 근접 연결된 생성물은 관심 게놈 영역의 3' 말단에 플랭킹하는 서열을 포함하는 상기 게놈 단편에 근접한 게놈 단편을 추가로 포함하는, 단계;상기 근접 연결된 생성물을 시퀀싱하여, 시퀀싱 판독물을 생산하는 단계,상기 관심 게놈 영역의 3' 말단에 플랭킹하는 서열을 포함하는 상기 게놈 단편에 근접한 게놈 단편의 서열을 참조 서열에 맵핑하는 단계;d. 후보 재배열 파트너로서, 관심 게놈 영역 또는 관심 게놈 영역에 플랭킹하는 서열을 포함하는 게놈 단편과의 상기 게놈 단편의 근접성 빈도에 기반하여 하나 이상의 게놈 단편을 식별하는 단계,e. 관심 게놈 영역의 5' 말단에 플랭킹하는 서열을 포함하는 상기 게놈 단편에 근접한 후보 재배열 파트너의 게놈 단편 및 관심 게놈 영역의 3' 말단에 플랭킹하는 서열을 포함하는 상기 게놈 단편에 근접한 후보 재배열 파트너의 게놈 단편이 중첩되거나 선형으로 분리되어 있는지 여부를 결정하는 단계로서,여기서 상기 후보 재배열 파트너 게놈 단편의 선형 분리는 관심 게놈 영역 내의 염색체 중단점 접합을 나타내는, 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제15항 또는 제16항에 있어서, 상기 근접성 검정이 복수의 근접 결찰된 생성물을 생성하는 근접 결찰 검정인 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제15항 내지 제17항 중 어느 한 항에 있어서,단계 b)가 관심 게놈 영역의 5' 말단에 플랭킹하는 서열을 포함하는 게놈 단편을 포함하는 근접 연결된 생성물을 풍부화하기 위해 올리고뉴클레오티드 프로브 혼성화 또는 프라이머-기반 증폭을 수행하는 단계를 포함하고/하거나, 단계 c)가 관심 게놈 영역의 3' 말단에 플랭킹하는 서열을 포함하는 게놈 단편을 포함하는 근접 연결된 생성물을 풍부화하기 위해 올리고뉴클레오티드 프로브 혼성화 또는 프라이머-기반 증폭을 수행하는 단계를 포함하며, 바람직하게는여기서 단계 b)가 관심 게놈 영역의 5' 영역에 플랭킹하는 서열에 적어도 부분적으로 상보적인 하나 이상의 올리고뉴클레오티드 프로브 또는 프라이머를 제공하는 단계를 포함하고/하거나,여기서 단계 c)가 관심 게놈 영역의 3' 영역에 플랭킹하는 서열에 적어도 부분적으로 상보적인 하나 이상의 올리고뉴클레오티드 프로브 또는 프라이머를 제공하는 단계를 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제15항 내지 제18항 중 어느 한 항에 있어서,상기 관심 게놈 영역 내의 위치에 후보 재배열 파트너를 융합하는 염색체 중단점 접합의 위치를 결정하는 단계를 추가로 포함하고, 상기 방법은i) 관심 게놈 영역의 적어도 일부 및 ii) 관심 게놈 영역에 근접한 게놈 단편을 포함하는 근접 연결된 생성물을 풍부화하는 단계, 상기 근접 연결된 생성물을 시퀀싱하는 단계, 및 염색체 중단점을 맵핑하는 단계로서, 여기서 맵핑은 I) 관심 게놈 영역의 적어도 제1 부분 및 재배열 파트너의 게놈 단편을 포함하는 근접 연결된 생성물 및 II) 관심 게놈 영역의 적어도 제2 부분 및 재배열 파트너의 게놈 단편을 포함하는 근접 연결된 생성물을 검출하는 단계를 포함하며, I) 및 II)로부터의 재배열 파트너 게놈 단편은 선형으로 분리되는, 단계를 포함하며, 바람직하게는 i) 관심 게놈 영역의 적어도 일부 및 ii) 관심 게놈 영역에 근접한 게놈 단편을 포함하는 근접 연결된 생성물을 풍부화하기 위해 올리고뉴클레오티드 프로브 혼성화 또는 프라이머-기반 증폭을 수행하는 단계를 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제15항 내지 제19항 중 어느 한 항에 있어서,상기 시퀀싱 판독물의 적어도 서브세트에 대한 매트릭스를 생성하는 단계를 포함하며, 여기서 매트릭스의 한 축이 관심 게놈 영역 및/또는 관심 게놈 영역에 플랭킹하는 영역의 서열 위치를 나타내고, 다른 축이 후보 재배열 파트너의 서열 위치를 나타내며, 여기서 매트릭스는 매트릭스 내의 각각의 요소가 관심 게놈 영역의 게놈 단편 또는 관심 영역에 플랭킹하는 게놈 단편 및 재배열 파트너로부터의 게놈 단편을 포함하는 식별된 근접 연결된 생성물의 빈도를 나타내도록 매트릭스 위에 시퀀싱 판독물을 슈퍼임포드함으로써 생성되며, 바람직하게는 여기서 매트릭스는 버터플라이 플롯인 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제15항 내지 제20항 중 어느 한 항에 있어서, 중단점에 걸쳐 있는 게놈 영역의 서열을 결정하는 단계를 추가로 포함하며, 상기 방법은i) 관심 게놈 영역의 중단점-근위 게놈 단편 및 ii) 재배열 파트너 게놈 단편을 포함하는 근접 연결된 생성물을 식별하는 단계를 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제16항 내지 제21항 중 어느 한 항에 있어서, 단계 d)가게놈의 복수의 게놈 단편 각각에 관찰된 근접성 점수를 할당하는 단계 (101)로서, 각각의 게놈 단편의 관찰된 근접성 점수는 관심 게놈 영역에 근접하고 게놈 단편에 상응하는 서열을 포함하는 하나 이상의 시퀀싱 판독물의 데이터세트에서의 존재를 나타내는, 단계;복수의 게놈 단편의 관찰된 근접성 점수에 기반하여, 복수의 게놈 단편 중 하나 이상의 게놈 단편 각각에 예상 근접성 점수를 할당하는 단계 (102)로서, 여기서 예상 근접성 점수는 복수의 게놈 단편 중 하나 이상의 근접성 점수의 예상 값을 포함하는, 단계; 및복수의 게놈 단편 중 상기 하나 이상의 게놈 단편의 관찰된 근접성 점수 및 복수의 게놈 단편 중 상기 하나 이상의 게놈 단편의 예상 근접성 점수에 기반하여, 복수의 게놈 단편 중 상기 하나 이상의 게놈 단편이 염색체 재배열에 포함될 가능성의 표시를 생성하는 단계 (103) 및 후보 재배열 파트너로서 상기 게놈 단편을 식별하는 단계를 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 관심 게놈 영역 내의 위치에 후보 재배열 파트너를 융합하는 염색체 중단점 접합의 존재를 확인하는 방법으로서, 상기 방법은- 관심 게놈 영역을 정의하는 단계;- 샘플을 포함하는 DNA에 대해 근접성 검정을 수행하여, 복수의 근접 연결된 생성물을 생성하는 단계;- 관심 게놈 영역의 5' 말단에 플랭킹하는 서열을 포함하는 게놈 단편을 포함하는 근접 연결된 생성물을 풍부화하는 단계로서,여기서 상기 근접 연결된 생성물은 관심 게놈 영역의 5' 말단에 플랭킹하는 서열을 포함하는 상기 게놈 단편에 근접한 게놈 단편을 추가로 포함하는, 단계;상기 근접 연결된 생성물을 시퀀싱하여, 시퀀싱 판독물을 생산하는 단계,관심 게놈 영역의 5' 말단에 플랭킹하는 서열을 포함하는 상기 게놈 단편에 근접한 게놈 단편의 서열을 참조 서열에 맵핑하는 단계;- 관심 게놈 영역의 3' 말단에 플랭킹하는 서열을 포함하는 게놈 단편을 포함하는 근접 연결된 생성물을 풍부화하는 단계로서,여기서 상기 근접 연결된 생성물은 관심 게놈 영역의 3' 말단에 플랭킹하는 서열을 포함하는 상기 게놈 단편에 근접한 게놈 단편을 추가로 포함하는, 단계;상기 근접 연결된 생성물을 시퀀싱하여, 시퀀싱 판독물을 생산하는 단계,관심 게놈 영역의 3' 말단에 플랭킹하는 서열을 포함하는 상기 게놈 단편에 근접한 게놈 단편의 서열을 참조 서열에 맵핑하는 단계;- i) 관심 게놈 영역의 적어도 일부 및 ii) 관심 게놈 영역에 근접한 게놈 단편을 포함하는 근접 연결된 생성물을 풍부화하는 단계;상기 근접 연결된 생성물을 시퀀싱하여, 시퀀싱 판독물을 생산하는 단계,관심 게놈 영역에 근접한 게놈 단편의 서열을 참조 서열에 맵핑하는 단계;- 후보 재배열 파트너로서, 바람직하게는 게놈의 복수의 게놈 단편 각각에 관찰된 근접성 점수를 할당함 (101)으로써, 관심 게놈 영역 또는 관심 게놈 영역에 플랭킹하는 서열을 포함하는 게놈 단편과의 상기 게놈 단편의 근접성 빈도에 기반하여 하나 이상의 게놈 단편을 식별하는 단계로서, 각각의 게놈 단편의 관찰된 근접성 점수는 관심 게놈 영역에 근접하고 게놈 단편에 상응하는 서열을 포함하는 하나 이상의 시퀀싱 판독물의 데이터세트에서의 존재를 나타내는, 단계;복수의 게놈 단편의 관찰된 근접성 점수에 기반하여, 복수의 게놈 단편 중 하나 이상의 게놈 단편 각각에 예상 근접성 점수를 할당하는 단계 (102)로서, 여기서 예상 근접성 점수는 복수의 게놈 단편 중 하나 이상의 근접성 점수의 예상 값을 포함하는, 단계; 및복수의 게놈 단편 중 상기 하나 이상의 게놈 단편의 관찰된 근접성 점수 및 복수의 게놈 단편 중 상기 하나 이상의 게놈 단편의 예상 근접성 점수에 기반하여, 복수의 게놈 단편 중 상기 하나 이상의 게놈 단편이 염색체 재배열에 포함될 가능성의 표시를 생성하는 단계 (103) 및 후보 재배열 파트너로서 상기 게놈 단편을 식별하는 단계;- 관심 게놈 영역의 5' 말단에 플랭킹하는 서열을 포함하는 상기 게놈 단편에 근접한 후보 재배열 파트너의 게놈 단편 및 관심 게놈 영역의 3' 말단에 플랭킹하는 서열을 포함하는 상기 게놈 단편에 근접한 후보 재배열 파트너의 게놈 단편이 중첩되거나 선형으로 분리되어 있는지 여부를 결정하는 단계로서,여기서 상기 후보 재배열 파트너 게놈 단편의 선형 분리는 관심 게놈 영역 내의 염색체 중단점 접합을 나타내는, 단계;- I) 관심 게놈 영역의 적어도 제1 부분 및 재배열 파트너의 게놈 단편을 포함하는 근접 연결된 생성물 및 II) 관심 게놈 영역의 적어도 제2 부분 및 재배열 파트너의 게놈 단편을 포함하는 근접 연결된 생성물을 검출하는 단계를 포함하는, 염색체 중단점의 위치를 맵핑하는 단계로서, 여기서 I) 및 II)로부터의 재배열 파트너 게놈 단편은 선형으로 분리되는, 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 관심 게놈 영역 내의 위치에 재배열 파트너를 융합하는 염색체 중단점을 검출하기 위한 컴퓨터 프로그램 제품으로서, 상기 컴퓨터 프로그램 제품은 프로세서 시스템에 의해 실행될 때 프로세서 시스템이- 시퀀싱 판독물의 적어도 서브세트에 대한 매트릭스를 생성하는 것으로서, 여기서 시퀀싱 판독물은 근접 연결된 생성물의 서열에 상응하고, 상기 생성물은 관심 게놈 영역으로부터의 게놈 단편 또는 관심 영역에 플랭킹하는 게놈 단편을 포함하고, 여기서 근접 연결된 생성물의 적어도 서브세트는 후보 재배열 파트너의 게놈 단편을 포함하고,여기서 매트릭스의 한 축은 관심 게놈 영역 및/또는 관심 게놈 영역에 플랭킹하는 영역의 서열 위치를 나타내고, 다른 축은 후보 재배열 파트너의 서열 위치를 나타내며, 여기서 매트릭스는 매트릭스 내의 각각의 요소가 관심 게놈 영역의 게놈 세그먼트 또는 관심 영역에 플랭킹하는 게놈 세그먼트 및 재배열 파트너로부터의 게놈 세그먼트를 포함하는 근접 연결된 생성물의 빈도를 나타내도록 매트릭스 위에 시퀀싱 판독물을 슈퍼임포드함으로써 생성되는 것, 및- 매트릭스를 검색하여, 후보 재배열 파트너로부터의 게놈 세그먼트의 근접성 빈도의 이행을 나타내는 관심 게놈 영역 및/또는 관심 게놈 영역에 플랭킹하는 영역의 서열 위치를 나타내는 축 상의 하나 이상의 좌표를 검출하는 것을 유발하는 컴퓨터-판독가능한 명령어를 포함하는 것인, 컴퓨터 프로그램 제품.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제24항에 있어서, 상기 프로세서 시스템이 매트릭스를 검색하여, 인접한 사분면 간의 빈도의 차이가 최대화되고 대향 사분면 간의 차이가 최소화되도록 매트릭스의 적어도 일부를 4 개의 사분면으로 분할하는 관심 게놈 영역 및/또는 관심 게놈 영역에 플랭킹하는 영역의 서열 위치를 나타내는 축 상의 하나 이상의 좌표를 검출하며, 바람직하게는 여기서 프로세서 시스템이- 식별된 4 개의 사분면을 비교하고- 2 개의 대향 사분면이 최소의 빈도의 차이를 나타내고 인접한 사분면이 최대의 빈도의 차이를 나타낼 때 염색체 중단점을 상호 재배열을 초래하는 것으로서 분류하거나, 단일 사분면이 다른 3 개의 사분면과 비교하여 최대의 빈도의 차이를 나타낼 때 염색체 중단점을 비-상호 재배열을 초래하는 것으로서 분류하는, 컴퓨터 프로그램 제품.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제15항 내지 제23항 중 어느 한 항에 있어서, 제24항 내지 제25항 중 어느 한 항의 컴퓨터 프로그램 제품을 사용하여 관심 게놈 영역 내의 위치에 재배열 파트너를 융합하는 염색체 중단점을 검출하는 단계를 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>네덜란드 암스테르담, ****제이브이, 클로베니어스부르크발 **</address><code>520110340258</code><country>네덜란드</country><engName>KONINKLIJKE NEDERLANDSE AKADEMIE VAN WETENSCHAPPEN</engName><name>코닌클리즈케 네덜란드세 아카데미 반 베텐샤펜</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>네덜란드 위트레흐트 ...</address><code> </code><country> </country><engName>DE LAAT, Wouter Leonard</engName><name>드 라트, 우터 레오나드</name></inventorInfo><inventorInfo><address>네덜란드 위트레흐트 ...</address><code> </code><country> </country><engName>ALLAHYAR, Amin</engName><name>알라히아르, 아민</name></inventorInfo><inventorInfo><address>네덜란드 위트레흐트 ...</address><code> </code><country> </country><engName>SPLINTER, Erik Cornelis</engName><name>스플린터, 데릭 코넬리스</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 종로구 종로*길 ** (수송동, **, **층)(법무법인케이씨엘)</address><code>919980001311</code><country>대한민국</country><engName>KIM, Sun Young</engName><name>김 순 영</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 종로구 종로*길 ** (수송동, **, **층)(법무법인케이씨엘)</address><code>920030005208</code><country>대한민국</country><engName>Choi Woo Sung</engName><name>최우성</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 종로구 종로*길 ** (수송동, **, **층)(법무법인케이씨엘)</address><code>919980000403</code><country>대한민국</country><engName>KIM, Young Chol</engName><name>김영철</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>유럽특허청(EPO)</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.04.23</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>20171092.8</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>유럽특허청(EPO)</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.11.02</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>20205208.0</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2022.11.11</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-1204170-58</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Request for Amendment</documentEngName><documentName>보정요구서</documentName><receiptDate>2022.11.25</receiptDate><receiptNumber>1-5-2022-0177766-95</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Patent Application, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[출원서 등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2022.12.27</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-1405159-69</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2022.12.30</receiptDate><receiptNumber>1-5-2022-0199326-24</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.03.08</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0265343-69</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020227039652.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93fa4d97db0814dfb611238ad31985d1f9eb9611014543eac238fe4af84706ce17e6cba2e6889a430cd16dd4dbfdca83bdf1ef9303a18cbc0b</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cff7f8caf1a0fc29ba285a7062930f879f366f506d9afc40f6bfa732dc9460a2f7943ba899393105de838c12ae41349891510a7e65aab575ad</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>