<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:33:05.335</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.12.07</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7023087</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>예방 유지보수-후 챔버 조건 모니터링 및 시뮬레이션</inventionTitle><inventionTitleEng>POST PREVENTATIVE MAINTENANCE CHAMBER CONDITION MONITORING AND SIMULATION</inventionTitleEng><openDate>2024.08.12</openDate><openNumber>10-2024-0122510</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.07.10</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.07.10</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G05B 13/04</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G05B 13/02</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H01L 21/67</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 5/01</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 20/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 18/214</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 명세서의 주제는, 다른 것들 중에서도, 방법들, 시스템들, 컴퓨터 판독가능 저장 매체로 구현될 수 있다. 방법은, 처리 디바이스가 기판 처리 절차에 따라 일련의 기판들을 처리하는 처리 챔버의 환경의 상태를 표시하는 센서 데이터를 수신하는 단계를 포함할 수 있다. 일련의 기판들은 예방 유지보수 절차에 후속하여 처리될 수 있다. 처리 디바이스는 센서 데이터에 기반하여 제1 세트의 값들을 결정할 수 있다. 값들의 세트는, 연관된 기판이 기판 처리 절차의 임계 조건을 충족시키는 제1 프로세스 결과를 포함할 가능성을 표시할 수 있다. 처리 디바이스는 추가로, 제1 세트의 값들에 기반하여 제1 테스트 결과를 예측할 수 있다. 제1 테스트 결과는, 일련의 기판들을 처리하는 것에 후속하여 처리된 제1 기판이 임계 조건을 충족시키는 제2 프로세스 결과를 포함할 가능성을 표시할 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.06.22</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023114075</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.12.07</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2022/052176</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 방법으로서,처리 디바이스에 의해, 기판 처리 절차에 따라 일련의 기판들을 처리하는 처리 챔버의 환경의 상태를 표시하는 센서 데이터를 수신하는 단계 — 상기 일련의 기판들은 상기 처리 챔버에 대해 수행된 예방 유지보수 절차에 후속하여 처리됨 —;상기 처리 디바이스에 의해, 상기 센서 데이터에 기반하여 제1 세트의 값들을 결정하는 단계 — 상기 제1 세트의 값들은 각각 상기 일련의 기판들 중 하나와 연관되고, 연관된 기판이 상기 기판 처리 절차의 임계 조건을 충족시키는 제1 프로세스 결과를 포함할 가능성을 표시함 —;상기 처리 디바이스에 의해, 상기 제1 세트의 값들에 기반하여 제1 테스트 결과를 예측하는 단계 — 상기 제1 테스트 결과는, 상기 일련의 기판들을 처리하는 것에 후속하여 처리된 제1 기판이 상기 임계 조건을 충족시키는 제2 프로세스 결과를 포함할 가능성을 표시함 —; 및상기 처리 디바이스에 의해, a) 그래픽 사용자 인터페이스(GUI) 상에서의 제시를 위해 상기 제1 테스트 결과를 준비하는 것, 또는 b) 상기 제1 테스트 결과에 기반하여 상기 처리 챔버의 동작을 변경하는 것 중 적어도 하나를 수행하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,상기 제1 세트의 값들에 기반하여 제1 수량을 결정하는 단계를 더 포함하며, 상기 제1 수량은, 상기 예방 유지보수 절차에 후속하여 처리될 때, 상기 처리 챔버가 상기 임계 조건을 충족시키는 제2 프로세스 결과를 갖는 후속 기판을 처리하는 결과를 가져올 기판들의 임계 수를 표시하며, 상기 임계 수의 기판들 및 상기 후속 기판은 상기 기판 처리 절차에 따라 처리되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서,상기 일련의 기판들은 제2 수량의 기판들을 포함하며, 상기 방법은,상기 제1 수량을 상기 제2 수량과 비교하는 단계를 더 포함하고, 상기 제1 테스트 결과는 상기 제1 수량과 상기 제2 수량 사이의 비교에 기반하여 예측되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3항에 있어서,상기 제1 수량과 상기 제2 수량 사이의 제1 차이를 결정하는 단계; 및상기 제1 차이를 표시하는 통지를 상기 GUI 상에서의 제시를 위해 준비하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항에 있어서,상기 제1 테스트 결과에 기반하여 상기 처리 챔버가 생산 동작 모드의 하나 이상의 조건을 충족시킨다는 것을 결정하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에 있어서,상기 처리 챔버에 대응하는 복원 프로파일을 결정하는 단계를 더 포함하며, 상기 복원 프로파일은, 상기 일련의 기판들을 처리하는 것에 후속하여 처리된 상기 제1 기판이 상기 임계 조건을 충족시키는 상기 제2 프로세스 결과를 포함할 가능성에 대한 변화들을 표시하는 인덱스들의 분포를 포함하고, 상기 제1 테스트 결과는 상기 인덱스들의 분포를 추가로 사용하여 예측되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6항에 있어서,상기 복원 프로파일은 상기 제1 세트의 값들과 연관된 누적 분포 함수를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항에 있어서,상기 센서 데이터를 기계 학습 모델로의 입력으로서 사용하는 단계; 및상기 기계 학습 모델의 하나 이상의 출력을 획득하는 단계 — 상기 하나 이상의 출력은 상기 제1 세트의 값들을 표시함 —를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항에 있어서,상기 기계 학습 모델은 부트스트랩 집계 모델, 랜덤 포레스트 모델, 결정 트리 모델, 또는 부분 최소 제곱 회귀(PLS) 모델 중 적어도 하나를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 처리 챔버의 조건을 예측하도록 기계 학습 모델을 훈련시키기 위한 방법으로서,상기 기계 학습 모델에 대한 훈련 데이터를 생성하는 단계 — 상기 훈련 데이터를 생성하는 단계는, 예방 유지보수 절차를 수행하는 것에 후속하는 제1 처리 챔버의 제1 상태를 표시하는 제1 센서 데이터를 갖는 제1 훈련 입력을 식별하는 단계, 및 상기 제1 훈련 입력에 대한 제1 타겟 출력을 식별하는 단계를 포함하고, 상기 제1 타겟 출력은, 제1 기판 처리 절차에 따라 상기 제1 상태의 제1 처리 챔버에 의해 처리된 제1 기판이, 상기 제1 기판이 상기 제1 기판 처리 절차와 연관된 제1 임계 조건을 충족시키는 제1 프로세스 결과를 갖는 결과를 가져오는지를 표시함 —; 및(i) 상기 제1 훈련 입력을 포함하는 훈련 입력들의 세트; 및 (ii) 상기 제1 타겟 출력을 포함하는 타겟 출력들의 세트에 대해 상기 기계 학습 모델을 훈련시키기 위해 상기 훈련 데이터를 제공하는 단계 — 훈련된 기계 학습 모델은 새로운 처리 챔버의 새로운 상태를 표시하는 새로운 센서 데이터를 갖는 새로운 입력을 수신할 것이고, 새로운 출력은 상기 제1 기판 처리 절차에 따라 상기 새로운 상태의 새로운 처리 챔버에 의해 처리된 새로운 기판이, 상기 새로운 기판이 상기 임계 조건을 충족시키는 새로운 프로세스 결과를 갖는 결과를 가져오는지를 표시함 —를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10항에 있어서,상기 제1 센서 데이터는 상기 제1 처리 챔버가 제1 일련의 기판들을 처리하는 것에 후속하여 취득된 하나 이상의 측정치를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제10항에 있어서,상기 제1 센서 데이터는 상기 제1 처리 챔버가 제1 일련의 기판들을 처리하는 것에 선행하여 취득된 하나 이상의 측정치를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제10항에 있어서,상기 훈련 입력들의 세트 내의 각각의 훈련 입력은 상기 타겟 출력들의 세트 내의 타겟 출력에 맵핑되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 명령어들을 포함하는 비-일시적인 기계 판독가능 저장 매체로서,상기 명령어들은, 처리 디바이스에 의해 실행될 때, 상기 처리 디바이스로 하여금,기판 처리 절차에 따라 일련의 기판들을 처리하는 처리 챔버의 환경의 상태를 표시하는 센서 데이터를 수신하는 것 — 상기 일련의 기판들은 상기 처리 챔버에 대해 수행된 예방 유지보수 절차에 후속하여 처리됨 —;상기 센서 데이터에 기반하여 제1 세트의 값들을 결정하는 것 — 상기 제1 세트의 값들은 각각 상기 일련의 기판들 중 하나와 연관되고, 연관된 기판이 상기 기판 처리 절차의 임계 조건을 충족시키는 제1 프로세스 결과를 포함할 가능성을 표시함 —;상기 제1 세트의 값들에 기반하여 제1 테스트 결과를 예측하는 것 — 상기 제1 테스트 결과는, 상기 일련의 기판들을 처리하는 것에 후속하여 처리된 제1 기판이 상기 임계 조건을 충족시키는 제2 프로세스 결과를 포함할 가능성을 표시함 —; 및a) 그래픽 사용자 인터페이스(GUI) 상에서의 제시를 위해 상기 제1 테스트 결과를 준비하는 것, 또는 b) 상기 제1 테스트 결과에 기반하여 상기 처리 챔버의 동작을 변경하는 것 중 적어도 하나를 수행하는 것을 포함하는 동작들을 수행하게 하는, 비-일시적인 기계 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14항에 있어서, 상기 동작들은,상기 제1 세트의 값들에 기반하여 제1 수량을 결정하는 것을 더 포함하며, 상기 제1 수량은, 상기 예방 유지보수 절차에 후속하여 처리될 때, 상기 처리 챔버가, 상기 임계 조건을 충족시키는 제2 프로세스 결과를 갖는 후속 기판을 처리하는 결과를 가져올 기판들의 임계 수를 표시하며, 상기 임계 수의 기판들 및 상기 후속 기판은 상기 기판 처리 절차에 따라 처리되는, 비-일시적인 기계 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제15항에 있어서, 상기 일련의 기판들은 제2 수량의 기판들을 포함하며, 상기 동작들은,상기 제1 수량을 상기 제2 수량과 비교하는 것을 더 포함하고, 상기 제1 테스트 결과는 상기 제1 수량과 상기 제2 수량 사이의 비교에 기반하여 예측되는, 비-일시적인 기계 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16항에 있어서, 상기 동작들은,상기 제1 수량과 상기 제2 수량 사이의 제1 차이를 결정하는 것; 및상기 제1 차이를 표시하는 통지를 상기 GUI 상에서의 제시를 위해 준비하는 것을 더 포함하는, 비-일시적인 기계 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제14항에 있어서, 상기 동작들은,상기 처리 챔버에 대응하는 복원 프로파일을 결정하는 것을 더 포함하며, 상기 복원 프로파일은, 상기 일련의 기판들을 처리하는 것에 후속하여 처리된 상기 제1 기판이 상기 임계 조건을 충족시키는 상기 제2 프로세스 결과를 포함할 가능성에 대한 변화들을 표시하는 인덱스들의 분포를 포함하고, 상기 제1 테스트 결과는 상기 인덱스들의 분포를 추가로 사용하여 예측되는, 비-일시적인 기계 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제14항에 있어서, 상기 동작들은,상기 센서 데이터를 기계 학습 모델로의 입력으로서 사용하는 것; 및상기 기계 학습 모델의 하나 이상의 출력을 획득하는 것 — 상기 하나 이상의 출력은 상기 제1 세트의 값들을 표시함 —을 더 포함하는, 비-일시적인 기계 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제19항에 있어서,상기 기계 학습 모델은 부트스트랩 집계 모델, 랜덤 포레스트 모델, 결정 트리 모델, 또는 부분 최소 제곱 회귀(PLS) 모델 중 적어도 하나를 포함하는, 비-일시적인 기계 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 ***** 캘리포니아 산타 클라라 바우어스 애브뉴 ****</address><code>519980587458</code><country>미국</country><engName>Applied Materials, Inc.</engName><name>어플라이드 머티어리얼스, 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>HONG, Jeong Jin</engName><name>홍, 정 진</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>JANG, Mihyun</engName><name>장, 미현</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>920050012262</code><country>대한민국</country><engName>Lee Ho - Yeon</engName><name>이호연</name></agentInfo><agentInfo><address>서울특별시 종로구 사직로*길 **, 세양빌딩 (내자동) *층(김.장법률사무소)</address><code>919980003619</code><country>대한민국</country><engName>YANG, Young June</engName><name>양영준</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>919990005000</code><country>대한민국</country><engName>PAIK MAN GI</engName><name>백만기</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.12.14</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/551,180</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.07.10</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0748205-17</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2024.07.10</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0748748-97</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.07.12</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0114219-02</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247023087.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c933f66e6aed02a4dd27cccd4d6066e1e67b29ca47e99f4eda42ce70d5309edd40186d4eeb4d9bbb64b56ae80ba89d2b25fb077e9a2916d6f75</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf8781e69d69530f9f3caad40904c69e2454c25d742b4a646fc9ca6d733eb73da50a16faf1c9275a812d3ad855a5ae1b6fc211295f99ad75f1</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>