<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:31:18.3118</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.04.01</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-7036924</applicationNumber><claimCount>1</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>이소프레노이드 및 그의 전구체의 생합성</inventionTitle><inventionTitleEng>BIOSYNTHESIS OF ISOPRENOIDS AND PRECURSORS THEREOF</inventionTitleEng><openDate>2024.01.12</openDate><openNumber>10-2024-0005708</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.04.01</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2023.10.26</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>C12N 15/81</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>C12N 15/70</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>C12N 9/90</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>C12N 9/02</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>C12N 9/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>C12P 5/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>C12P 7/42</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>C12P 17/02</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>C12P 33/00</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 이소프레노이드 전구체 및/또는 이소프레노이드를 생산하는 방법에 관련된 단백질 및 숙주 세포가 본 출원에 기재되어 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2022.10.06</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2022212917</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.04.01</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2022/023165</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 이소프레노이드 전구체 또는 이소프레노이드를 생산하기 위한 숙주 세포로서, 숙주 세포가 야생형 라노스테롤 신타제와 비교하여 활성이 감소된 라노스테롤 신타제를 코딩하는 이종 폴리뉴클레오타이드를 포함하고, 이종 폴리뉴클레오타이드를 포함하지 않는 대조군 숙주 세포와 비교하여 더 많은 이소프레노이드 또는 이소프레노이드 전구체를 생산할 수 있는 것인 숙주 세포.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 야생형 라노스테롤 신타제가 서열 번호 1 또는 서열 번호 313을 포함하는 것인 숙주 세포.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항 또는 제2항에 있어서, 라노스테롤 신타제가 서열 번호 1의 위치 14, 33, 47, 50, 66, 80, 83, 85, 92, 94, 107, 122, 132, 145, 158, 170, 172, 184, 193, 197, 198, 212, 213, 227, 228, 231, 235, 248, 249, 260, 282, 286, 287, 289, 295, 296, 309, 314, 316, 329, 344, 360, 370, 371, 372, 398, 407, 414, 417, 423, 432, 437, 442, 444, 452, 474, 479, 491, 498, 515, 526, 529, 536, 544, 552, 559, 560, 564, 578, 586, 608, 610, 617, 619, 620, 631, 638, 650, 655, 660, 679, 686, 702, 710, 726, 736, 738, 및/또는 742에 상응하는 하나 이상의 잔기에 서열 번호 1에 대한 아미노산 치환 또는 결실을 포함하는 것인 숙주 세포.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항 내지 제3항 중 어느 한 항에 있어서, 라노스테롤 신타제가 서열 번호 1에 대한 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11 또는 12개의 아미노산 치환 및/또는 결실을 포함하는 것인 숙주 세포.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항 내지 제4항 중 어느 한 항에 있어서, 라노스테롤 신타제가 a) 서열 번호 1의 위치 14에 상응하는 잔기에 아미노산 Y; b) 서열 번호 1의 위치 33에 상응하는 잔기에 아미노산 Q; c) 서열 번호 1의 위치 47에 상응하는 잔기에 아미노산 E; d) 서열 번호 1의 위치 50에 상응하는 잔기에 아미노산 G; e) 서열 번호 1의 위치 66에 상응하는 잔기에 아미노산 R; f) 서열 번호 1의 위치 80에 상응하는 잔기에 아미노산 G; g) 서열 번호 1의 위치 83에 상응하는 잔기에 아미노산 L; h) 서열 번호 1의 위치 85에 상응하는 잔기에 아미노산 N; i) 서열 번호 1의 위치 92에 상응하는 잔기에 아미노산 I;j) 서열 번호 1의 위치 94에 상응하는 잔기에 아미노산 S; k) 서열 번호 1의 위치 107에 상응하는 잔기에 아미노산 D; l) 서열 번호 1의 위치 122에 상응하는 잔기에 아미노산 C; m) 서열 번호 1의 위치 132에 상응하는 잔기에 아미노산 S; n) 서열 번호 1의 위치 145에 상응하는 잔기에 아미노산 C; o) 서열 번호 1의 위치 158에 상응하는 잔기에 아미노산 S; p) 서열 번호 1의 위치 170에 상응하는 잔기에 아미노산 A; q) 서열 번호 1의 위치 172에 상응하는 잔기에 아미노산 N; r) 서열 번호 1의 위치 184에 상응하는 잔기에 아미노산 W; s) 서열 번호 1의 위치 193에 상응하는 잔기에 아미노산 C 또는 H; t) 서열 번호 1의 위치 197에 상응하는 잔기에 아미노산 V; u) 서열 번호 1의 위치 198에 상응하는 잔기에 아미노산 I; v) 서열 번호 1의 위치 212에 상응하는 잔기에 아미노산 I; w) 서열 번호 1의 위치 213에 상응하는 잔기에 아미노산 L; x) 서열 번호 1의 위치 227에 상응하는 잔기에 아미노산 L; y) 서열 번호 1의 위치 228에 상응하는 잔기에 아미노산 T; z) 서열 번호 1의 위치 231에 상응하는 잔기에 아미노산 V; aa) 서열 번호 1의 위치 235에 상응하는 잔기에 아미노산 M; bb) 서열 번호 1의 위치 248에 상응하는 잔기에 있는 아미노산 F; cc) 서열 번호 1의 위치 249에 상응하는 잔기에 아미노산 L; dd) 서열 번호 1의 위치 260에 상응하는 잔기에 아미노산 R; ee) 서열 번호 1의 위치 282에 상응하는 잔기에 아미노산 I; ff) 서열 번호 1의 위치 286에 상응하는 잔기에 아미노산 F; gg) 서열 번호 1의 위치 287에 상응하는 잔기에 아미노산 G; hh) 서열 번호 1의 위치 289에 상응하는 잔기에 아미노산 G; ii) 서열 번호 1의 위치 295에 상응하는 잔기에 아미노산 I; jj) 서열 번호 1의 위치 296에 상응하는 잔기에 아미노산 T; kk) 서열 번호 1의 위치 309에 상응하는 잔기에 아미노산 F; ll) 서열 번호 1의 위치 314에 상응하는 잔기에 아미노산 S; mm) 서열 번호 1의 위치 316에 상응하는 잔기에 아미노산 R; nn) 서열 번호 1의 위치 329에 상응하는 잔기에 아미노산 N; oo) 서열 번호 1의 위치 344에 상응하는 잔기에 아미노산 A; pp) 서열 번호 1의 위치 360에 상응하는 잔기에 아미노산 S; qq) 서열 번호 1의 위치 370에 상응하는 잔기에 아미노산 L; rr) 서열 번호 1의 위치 371에 상응하는 잔기에 아미노산 V; ss) 서열 번호 1의 위치 372에 상응하는 잔기에 아미노산 P; tt) 서열 번호 1의 위치 398에 상응하는 잔기에 아미노산 I; uu) 서열 번호 1의 위치 407에 상응하는 잔기에 아미노산 V; vv) 서열 번호 1의 위치 414에 상응하는 잔기에 아미노산 S; ww) 서열 번호 1의 위치 417에 상응하는 잔기에 아미노산 S; xx) 서열 번호 1의 위치 423에 상응하는 잔기에 아미노산 L; yy) 서열 번호 1의 위치 432에 상응하는 잔기에 아미노산 I 또는 S; zz) 서열 번호 1의 위치 437에 상응하는 잔기에 아미노산 L; aaa) 서열 번호 1의 위치 442에 상응하는 잔기에 아미노산 V; bbb) 서열 번호 1의 위치 444에 상응하는 잔기에 아미노산 M 또는 S; ccc) 서열 번호 1의 위치 452에 상응하는 잔기에 아미노산 G; ddd) 서열 번호 1의 위치 474에 상응하는 잔기에 아미노산 V; eee) 서열 번호 1의 위치 479에 상응하는 잔기에 아미노산 S; fff) 서열 번호 1의 위치 491에 상응하는 잔기에 아미노산 Q; ggg) 서열 번호 1의 위치 498에 상응하는 잔기에 아미노산 N; hhh) 서열 번호 1의 위치 515에 상응하는 잔기에 아미노산 L; iii) 서열 번호 1의 위치 526에 상응하는 잔기에 아미노산 T; jjj) 서열 번호 1의 위치 529에 상응하는 잔기에 아미노산 T; kkk) 서열 번호 1의 위치 536에 상응하는 잔기에 있는 아미노산 F; lll) 서열 번호 1의 위치 544에 상응하는 잔기에 아미노산 Y; mmm) 서열 번호 1의 위치 552에 상응하는 잔기에 아미노산 E; nnn) 서열 번호 1의 위치 559에 상응하는 잔기에 아미노산 A; ooo) 서열 번호 1의 위치 560에 상응하는 잔기에 아미노산 M; ppp) 서열 번호 1의 위치 564에 상응하는 잔기에 아미노산 C 또는 N; qqq) 서열 번호 1의 위치 578에 상응하는 잔기에 아미노산 P; rrr) 서열 번호 1의 위치 586에 상응하는 잔기에 있는 아미노산 F; sss) 서열 번호 1의 위치 608에 상응하는 잔기에 아미노산 T; ttt) 서열 번호 1의 위치 610에 상응하는 잔기에 아미노산 I; uuu) 서열 번호 1의 위치 617에 상응하는 잔기에 아미노산 V; vvv) 서열 번호 1의 위치 619에 상응하는 잔기에 아미노산 L; www) 서열 번호 1의 위치 620에 상응하는 잔기에 아미노산 S; xxx) 서열 번호 1의 위치 631에 상응하는 잔기에 아미노산 E 또는 R; yyy) 서열 번호 1의 위치 638에 상응하는 잔기에 아미노산 D; zzz) 서열 번호 1의 위치 650에 상응하는 잔기에 아미노산 L; aaaa) 서열 번호 1의 위치 655에 상응하는 잔기에 아미노산 A; bbbb) 서열 번호 1의 위치 660에 상응하는 잔기에 아미노산 H; cccc) 서열 번호 1의 위치 679에 상응하는 잔기에 아미노산 S; dddd) 서열 번호 1의 위치 686에 상응하는 잔기에 아미노산 E; eeee) 서열 번호 1의 위치 702에 상응하는 잔기에 아미노산 D; ffff) 서열 번호 1의 위치 710에 상응하는 잔기에 아미노산 Q; gggg) 서열 번호 1의 위치 726에 상응하는 잔기에 아미노산 L 또는 V; hhhh) 서열 번호 1의 위치 736에 상응하는 잔기에 아미노산 F; iiii) 서열 번호 1의 위치 738에 상응하는 잔기에 아미노산 M; 및/또는jjjj) 서열 번호 1의 위치 742에 상응하는 잔기의 결실을 초래하는 말단 절단을 포함하는 것인 숙주 세포.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항 내지 제5항 중 어느 한 항에 있어서, 라노스테롤 신타제가 서열 번호 1에 대한 아미노산 치환 E617V, G107D 및/또는 K631E를 포함하는 것인 숙주 세포.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항 내지 제5항 중 어느 한 항에 있어서, 라노스테롤 신타제가 서열 번호 1에 대해 a) R33Q, R193C, D289G, N295I, S296T, N620S, 및 Y736F;b) R184W, L235M, L260R, 및 E710Q;c) K47E, L92I, T360S, S372P, T444M, 및 R578P;d) D50G, K66R, N94S, G417S, E617V, 및 F726L;e) N14Y, N132S, Y145C, R193H, I286F, L316R, F432I, E442V, T444S, I479S, K631R, 및 T655A;f) F432S, D452G, 및 I536F;g) E287G, K329N, E617V, 및 F726V;h) E231V, A407V, Q423L, A529T, 및 Y564C;i) V248F, D371V, 및 G702D;j) L197V, K282I, N314S, P370L, A608T, G638D, 및 F650L;k) L491Q, Y586F, 및 R660H;l) G122C, H249L, 및 K738M;m) P227L, E474V, V559A, 및 Y564N;n) K85N, G158S, S515L, P526T, Q619L, 및 서열 번호 1의 Q742에 상응하는 잔기의 결실을 초래하는 말단 절단;o) G107D 및 K631E;p) T212I, W213L, N544Y, 및 V552E;q) I172N, C414S, L560M, 및 G679S;r) R193C, D289G, N295I, S296T, N620S, 및 Y736F;s) K85N 및 G158S;t) L197V, K282I, N314S, 및 P370L;u) I172N, C414S, 및 L560M;v) D371V, M610I, 및 G702D;w) D371V, K498N, M610I, 및 G702D;x) D80G, P83L, T170A, T198I, 및 A228T;y) T360S, S372P, T444M, 및 R578P;z) D50G, K66R, N94S, G417S, 및 E617V; 또는 aa) L309F, V344A, T398I, 및 K686E를 포함하는 것인 숙주 세포.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항 내지 제5항 중 어느 한 항에 있어서, 라노스테롤 신타제가 서열 번호 1에 대해 하기 아미노산 치환(a) R193C, D289G, N295I, S296T, N620S, 및 Y736F;(b) F432S, D452G, 및 I536F;(c) K85N 및 G158S;(d) L197V, K282I, N314S, 및 P370L;(e) I172N, C414S, L560M, 및 G679S;(f) I172N, C414S, 및 L560M;(g) D371V, M610I, 및 G702D;(h) D371V, K498N, M610I, 및 G702D;(i) D80G, P83L, T170A, T198I, 및 A228T;(j) D50G, K66R, N94S, G417S, E617V, 및 F726L;(k) T360S, S372P, T444M, 및 R578P;(l) D50G, K66R, N94S, G417S, 및 E617V; 및(m) L309F, V344A, T398I, 및 K686E를 포함하는 것인 숙주 세포.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항 내지 제5항 중 어느 한 항에 있어서, 라노스테롤 신타제가 서열 번호 1에 대해 하기 아미노산 치환(a) D50G, K66R, N94S, G417S, E617V, 및 F726L;(b) K85N 및 G158S;(c) K47E, L92I, T360S, S372P, T444M, 및 R578P;(d) F432S, D452G, 및 I536F;(e) T360S, S372P, T444M, 및 R578P;(f) L491Q, Y586F, 및 R660H;(g) K85N, G158S, S515L, P526T, Q619L, 및 서열 번호 1의 위치 742에 상응하는 잔기의 결실을 초래하는 말단 절단; 또는(h) I172N, C414S, L560M, 및 G679S를 포함하는 것인 숙주 세포.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항 내지 제5항 중 어느 한 항에 있어서, 라노스테롤 신타제가 서열 번호 1의 위치 14, 33, 47, 50, 66, 85, 92, 94, 122, 132, 145, 158, 193, 231, 248, 249, 286, 287, 289, 295, 296, 316, 329, 360, 371, 372, 407, 417, 423, 432, 442, 444, 479, 515, 526, 529, 564, 578, 617, 619, 620, 631, 655, 702, 726, 736, 738, 및/또는 742에 상응하는 하나 이상의 잔기에 서열 번호 1에 대한 아미노산 치환 또는 결실을 포함하는 것인 숙주 세포.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항 내지 제5항 및 제10항 중 어느 한 항에 있어서, 라노스테롤 신타제가 서열 번호 1에 대해 a) R33Q, R193C, D289G, N295I, S296T, N620S, 및 Y736F;b) K47E, L92I, T360S, S372P, T444M, 및 R578P;c) D50G, K66R, N94S, G417S, E617V, 및 F726L;d) N14Y, N132S, Y145C, R193H, I286F, L316R, F432I, E442V, T444S, I479S, K631R, 및 T655A;e) E287G, K329N, E617V, 및 F726V;f) E231V, A407V, Q423L, A529T, 및 Y564C;g) V248F, D371V, 및 G702D;h) G122C, H249L, 및 K738M; 또는i) K85N, G158S, S515L, P526T, 및 Q619L, 및 서열 번호 1의 Q742에 상응하는 잔기의 결실을 초래하는 말단 절단을 포함하는 것인 숙주 세포.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1항 내지 제11항 중 어느 한 항에 있어서, 라노스테롤 신타제가 서열 번호 3, 83-87, 89-92, 94-95, 99, 118-120, 316-319, 321-326, 329 또는 331에 대해 적어도 90% 동일한 서열을 포함하는 것인 숙주 세포.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12항에 있어서, 라노스테롤 신타제가 서열 번호 3, 83-87, 89-92, 94-95, 99, 118-120, 316-319, 321-326, 329 또는 331을 포함하는 것인 숙주 세포.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제1항 내지 제13항 중 어느 한 항에 있어서, 이종 폴리뉴클레오타이드가 서열 번호 4, 62-66, 68-71, 73-74, 78, 103-109, 111-117, 328 또는 330에 대해 적어도 90% 동일한 서열을 포함하는 것인 숙주 세포.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14항에 있어서, 이종 폴리뉴클레오타이드가 서열 번호 4, 62-66, 68-71, 73-74, 78, 103-109, 111-117, 328 또는 330의 서열을 포함하는 것인 숙주 세포.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 라노스테롤 신타제를 코딩하는 이종 폴리뉴클레오타이드를 포함하는 숙주 세포로서, 라노스테롤 신타제가 서열 번호 3, 83-87, 89-92, 94-95, 99, 100-102, 118-120, 316-319, 321-326, 329 또는 331에 대해 적어도 90% 동일한 서열을 포함하는 것인 숙주 세포.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16항에 있어서, 라노스테롤 신타제가 서열 번호 3, 83-87, 89-92, 94-95, 99, 100-102, 118-120, 316-319, 321-326, 329 또는 331을 포함하는 것인 숙주 세포.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 라노스테롤 신타제를 코딩하는 이종 폴리뉴클레오타이드를 포함하는 숙주 세포로서, 라노스테롤 신타제가 서열 번호 1에 대해 a) R33Q, R193C, D289G, N295I, S296T, N620S, 및 Y736F;b) K47E, L92I, T360S, S372P, T444M, 및 R578P;c) D50G, K66R, N94S, G417S, E617V, 및 F726L;d) N14Y, N132S, Y145C, R193H, I286F, L316R, F432I, E442V, T444S, I479S, K631R, 및 T655A;e) E287G, K329N, E617V, 및 F726V;f) E231V, A407V, Q423L, A529T, 및 Y564C;g) V248F, D371V, 및 G702D;h) G122C, H249L, 및 K738M; 또는i) K85N, G158S, S515L, P526T, 및 Q619L, 및 서열 번호 1의 Q742에 상응하는 잔기의 결실을 초래하는 말단 절단을 포함하는 것인 숙주 세포.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 라노스테롤 신타제를 코딩하는 이종 폴리뉴클레오타이드를 포함하는 숙주 세포로서, 이종 폴리뉴클레오타이드가 서열 번호 4, 62-66, 68-71, 73-74, 78, 80-82, 103-109, 111-117, 328 또는 330에 대해 적어도 90% 동일한 서열을 포함하는 것인 숙주 세포.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제19항에 있어서, 이종 폴리뉴클레오타이드가 서열 번호 4, 62-66, 68-71, 73-74, 78, 80-82, 103-109, 111-117, 328, 또는 330을 포함하는 것인 숙주 세포.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제1항 또는 제2항에 있어서, 숙주 세포가 라노스테롤 신타제를 코딩하는 이종 폴리뉴클레오타이드를 포함하고, 여기서 라노스테롤 신타제는 위치 64, 120, 121, 136, 226, 268, 275, 281, 300, 322, 333, 438, 502, 604, 619, 628, 656, 693, 726, 727, 728, 729, 730, 및/또는 731에 상응하는 하나 이상의 잔기에 서열 번호 313에 대한 아미노산 치환 또는 결실을 포함하는 것인 숙주 세포.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제21항에 있어서, 라노스테롤 신타제가 (a) 서열 번호 313의 위치 64에 상응하는 잔기에 아미노산 G; (b) 서열 번호 313의 위치 120에 상응하는 잔기에 아미노산 V; (c) 서열 번호 313의 위치 121에 상응하는 잔기에 아미노산 S; (d) 서열 번호 313의 위치 136에 상응하는 잔기에 아미노산 V; (e) 서열 번호 313의 위치 226에 상응하는 잔기에 아미노산 I; (f) 서열 번호 313의 위치 268에 상응하는 잔기에 아미노산 S; (g) 서열 번호 313의 위치 275에 상응하는 잔기에 아미노산 I; (h) 서열 번호 313의 위치 281에 상응하는 잔기에 아미노산 A; (i) 서열 번호 313의 위치 300에 상응하는 잔기에 아미노산 G; (j) 서열 번호 313의 위치 322에 상응하는 잔기에 아미노산 G; (k) 서열 번호 313의 위치 333에 상응하는 잔기에 아미노산 A; (l) 서열 번호 313의 위치 438에 상응하는 잔기에 아미노산 E; (m) 서열 번호 313의 위치 502에 상응하는 잔기에 아미노산 L; (n) 서열 번호 313의 위치 604에 상응하는 잔기에 아미노산 N; (o) 서열 번호 313의 위치 619에 상응하는 잔기에 아미노산 S; (p) 서열 번호 313의 위치 628에 상응하는 잔기에 아미노산 E; (q) 서열 번호 313의 위치 656에 상응하는 잔기에 아미노산 T; (r) 서열 번호 313의 위치 693에 상응하는 잔기에 아미노산 G; 및/또는 (s) 서열 번호 313의 위치 726-731에 상응하는 잔기의 결실을 포함하는 것인 숙주 세포.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제1항, 제2항, 제21항 및 제22항 중 어느 한 항에 있어서, 라노스테롤 신타제가 서열 번호 313에 대해 (a) P121S, A136V, S300G, V322G, K438E, F502L, K628E, 및 서열 번호 313의 위치 726-731에 상응하는 잔기의 결실; (b) K268S, T281A, F502L, T604N, A656T, 및 E693G; 또는 (c) C619S, F275I, I120V, M226I, R64G, 및 T333A를 포함하는 것인 숙주 세포.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제1항, 제2항 및 제21항 내지 제23항 중 어느 한 항에 있어서, 라노스테롤 신타제가 서열 번호 100-102 중 어느 하나에 대해 적어도 90% 동일한 서열을 포함하는 것인 숙주 세포.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제24항에 있어서, 라노스테롤 신타제가 서열 번호 100-102로부터 선택되는 서열을 포함하는 것인 숙주 세포.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제1항, 제2항 및 제21항 내지 제25항 중 어느 한 항에 있어서, 라노스테롤 신타제를 코딩하는 이종 폴리뉴클레오타이드가 서열 번호 80-82로부터 선택되는 서열에 대해 적어도 90% 동일한 서열을 포함하는 것인 숙주 세포.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제26항에 있어서, 라노스테롤 신타제를 코딩하는 이종 폴리뉴클레오타이드가 서열 번호 80-82로부터 선택되는 서열을 포함하는 것인 숙주 세포.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제1항 내지 제27항 중 어느 한 항에 있어서, 숙주 세포가 메발로네이트를 생산할 수 있는 것인 숙주 세포.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제1항 내지 제28항 중 어느 한 항에 있어서, 숙주 세포가 적어도 0.2 g/L의 메발로네이트를 생산할 수 있는 것인 숙주 세포.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제1항 내지 제29항 중 어느 한 항에 있어서, 숙주 세포가 적어도 0.7 g/L의 메발로네이트를 생산할 수 있는 것인 숙주 세포.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제1항 내지 제30항 중 어느 한 항에 있어서, 숙주 세포가 적어도 9 mg/L의 이소프레노이드를 생산할 수 있는 것인 숙주 세포.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제1항 내지 제31항 중 어느 한 항에 있어서, 숙주 세포가 서열 번호 1을 포함하는 대조군 숙주 세포 및/또는 서열 번호 313을 포함하는 대조군 숙주 세포보다 적어도 1.1배 더 많은 이소프레노이드를 생산할 수 있는 것인 숙주 세포.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제1항 내지 제32항 중 어느 한 항에 있어서, 숙주 세포가 서열 번호 1을 포함하는 대조군 숙주 세포 및/또는 서열 번호 313을 포함하는 대조군 숙주 세포보다 적어도 3배 더 많은 이소프레노이드를 생산할 수 있는 것인 숙주 세포.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제1항 내지 제33항 중 어느 한 항에 있어서, 숙주 세포가 최대 200 mg/L의 라노스테롤을 생산할 수 있는 것인 숙주 세포.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제1항 내지 제34항 중 어느 한 항에 있어서, 숙주 세포가 적어도 5 mg/L의 옥시도스쿠알렌을 생산할 수 있는 것인 숙주 세포.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제1항 내지 제35항 중 어느 한 항에 있어서, 숙주 세포가 야생형 라노스테롤 신타제와 비교하여 활성이 감소된 라노스테롤 신타제를 코딩하는 이종 폴리뉴클레오타이드를 포함하지 않는 대조군 숙주 세포보다 더 많은 메발로네이트를 생산할 수 있는 것인 숙주 세포. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제1항 내지 제36항 중 어느 한 항에 있어서, 숙주 세포가 야생형 라노스테롤 신타제와 비교하여 활성이 감소된 라노스테롤 신타제를 코딩하는 이종 폴리뉴클레오타이드를 포함하지 않는 숙주 세포와 비교하여 더 많은 2-3-옥시도스쿠알렌을 생산할 수 있는 것인 숙주 세포. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제1항 내지 제37항 중 어느 한 항에 있어서, 숙주 세포가(a) 야생형 스쿠알렌 에폭시다제와 비교하여 활성이 감소된 스쿠알렌 에폭시다제를 코딩하는 이종 폴리뉴클레오타이드; 또는 (b) 스쿠알렌 에폭시다제 활성을 감소시키는 이종 폴리뉴클레오타이드를 추가로 포함하고, 여기서 숙주 세포는 (a) 및/또는 (b)의 이종 폴리뉴클레오타이드를 포함하지 않는 대조군 숙주 세포와 비교하여 더 많은 이소프레노이드 또는 이소프레노이드 전구체를 생산할 수 있는 것인 숙주 세포.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제38항에 있어서, 야생형 스쿠알렌 에폭시다제가 서열 번호 9 또는 312를 포함하는 것인 숙주 세포.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 이소프레노이드 전구체 또는 이소프레노이드를 생산하기 위한 숙주 세포로서, 숙주 세포가(a) 야생형 스쿠알렌 에폭시다제와 비교하여 활성이 감소된 스쿠알렌 에폭시다제를 코딩하는 이종 폴리뉴클레오타이드; 또는 (b) 스쿠알렌 에폭시다제 활성을 감소시키는 이종 폴리뉴클레오타이드를 포함하고, 여기서 숙주 세포는 (a) 및/또는 (b)의 이종 폴리뉴클레오타이드를 포함하지 않는 대조군 숙주 세포와 비교하여 더 많은 이소프레노이드 또는 이소프레노이드 전구체를 생산할 수 있는 것인 숙주 세포.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제40항에 있어서, 야생형 스쿠알렌 에폭시다제가 서열 번호 9 또는 312를 포함하는 것인 숙주 세포.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 제40항 또는 제41항에 있어서, 이종 폴리뉴클레오타이드가 서열 번호 9 또는 312에 대한 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9 또는 10개의 아미노산 치환 및/또는 결실을 포함하는 스쿠알렌 에폭시다제를 코딩하는 것인 숙주 세포.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 제40항 내지 제42항 중 어느 한 항에 있어서, 숙주 세포가 메발로네이트를 생산할 수 있는 것인 숙주 세포.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 제40항 내지 제43항 중 어느 한 항에 있어서, 숙주 세포가 적어도 0.2 g/L 메발로네이트를 생산할 수 있는 것인 숙주 세포.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 제40항 내지 제44항 중 어느 한 항에 있어서, 숙주 세포가 적어도 0.7 g/L 메발로네이트를 생산할 수 있는 것인 숙주 세포.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 제40항 내지 제45항 중 어느 한 항에 있어서, 숙주 세포가 (a) 야생형 스쿠알렌 에폭시다제와 비교하여 활성이 감소된 스쿠알렌 에폭시다제를 코딩하는 이종 폴리뉴클레오타이드; 및/또는 (b) 스쿠알렌 에폭시다제 활성을 감소시키는 이종 폴리뉴클레오타이드를 포함하지 않는 대조군 숙주 세포보다 더 많은 메발로네이트를 생산할 수 있는 것인 숙주 세포.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 제40항 내지 제46항 중 어느 한 항에 있어서, 숙주 세포가 (a) 야생형 스쿠알렌 에폭시다제와 비교하여 활성이 감소된 스쿠알렌 에폭시다제를 코딩하는 이종 폴리뉴클레오타이드; 및/또는 (b) 스쿠알렌 에폭시다제 활성을 감소시키는 이종 폴리뉴클레오타이드를 포함하지 않는 숙주 세포와 비교하여 더 많은 2-3-옥시도스쿠알렌을 생산할 수 있는 것인 숙주 세포.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 제40항 내지 제47항 중 어느 한 항에 있어서, 숙주 세포가(a) 라노스테롤 신타제와 비교하여 활성이 감소된 라노스테롤 신타제를 코딩하는 이종 폴리뉴클레오타이드; 또는 (b) 라노스테롤 신타제 활성을 감소시키는 이종 폴리뉴클레오타이드를 추가로 포함하고, 여기서 숙주 세포는 (a) 및/또는 (b)의 이종 폴리뉴클레오타이드를 포함하지 않는 대조군 숙주 세포와 비교하여 더 많은 이소프레노이드 또는 이소프레노이드 전구체를 생산할 수 있는 것인 숙주 세포.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>49. 제48항에 있어서, 야생형 라노스테롤 신타제가 서열 번호 1 또는 313을 포함하는 것인 숙주 세포.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>50. (a) 효모 메발로네이트 경로의 하나 이상의 효소; 및(b) 야생형 라노스테롤 신타제와 비교하여 활성이 감소된 라노스테롤 신타제를 코딩하는 이종 폴리뉴클레오타이드; 및/또는(c) 야생형 스쿠알렌 에폭시다제와 비교하여 활성이 감소된 스쿠알렌 에폭시다제를 코딩하는 이종 폴리뉴클레오타이드; 또는(d) 스쿠알렌 에폭시다제 활성을 감소시키는 이종 폴리뉴클레오타이드를 포함하는 숙주 세포.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>51. 제50항에 있어서, 효모 메발로네이트 경로의 하나 이상의 효소가 하기 효소 분류 번호 EC 2.3.1.9, EC 2.3.3.10, EC 1.1.1.88, EC 1.1.1.34, EC 2.7.1.36, EC 2.7.4.2, EC 4.1.1.33, 및/또는 EC 5.3.3.2 중 하나를 갖는 효소로부터 선택되는 것인 숙주 세포.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>52. (a) 고세균 I 메발로네이트 경로의 하나 이상의 효소; 및 (b) 야생형 라노스테롤 신타제와 비교하여 활성이 감소된 라노스테롤 신타제를 코딩하는 이종 폴리뉴클레오타이드; 또는 (c) 라노스테롤 신타제 활성을 감소시키는 이종 폴리뉴클레오타이드; 및/또는 (d) 야생형 스쿠알렌 에폭시다제와 비교하여 활성이 감소된 스쿠알렌 에폭시다제를 코딩하는 이종 폴리뉴클레오타이드; 또는 (e) 스쿠알렌 에폭시다제 활성을 감소시키는 이종 폴리뉴클레오타이드를 포함하는 숙주 세포.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>53. 제36항에 있어서, 고세균 I 메발로네이트 경로의 하나 이상의 효소가 하기 효소 분류 번호 EC 4.1.1.99, EC 2.7.4.26, EC 2.3.1.9, EC 2.3.3.10, EC 1.1.1.88, EC 1.1.1.34, EC 2.7.1.36, 및/또는 EC 5.3.3.2 중 하나를 갖는 효소로부터 선택되는 것인 숙주 세포.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>54. (a) 고세균 II 메발로네이트 경로의 하나 이상의 효소; 및 (b) 야생형 라노스테롤 신타제와 비교하여 활성이 감소된 라노스테롤 신타제를 코딩하는 이종 폴리뉴클레오타이드; 또는 (c) 라노스테롤 신타제 활성을 감소시키는 이종 폴리뉴클레오타이드; 및/또는(d) 야생형 스쿠알렌 에폭시다제와 비교하여 활성이 감소된 스쿠알렌 에폭시다제를 코딩하는 이종 폴리뉴클레오타이드; 또는 (e) 스쿠알렌 에폭시다제 활성을 감소시키는 이종 폴리뉴클레오타이드를 포함하는 숙주 세포.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>55. 제54항에 있어서, 고세균 II 메발로네이트 경로의 하나 이상의 효소가 하기 효소 분류 번호 EC 2.7.1.185, EC 2.7.1.186, EC 2.7.4.26, EC 4.1.1.99, EC 2.3.1.9, EC 2.3.3.10, EC 1.1.1.88, EC 1.1.1.34, EC 2.7.1.36, 및/또는 EC 5.3.3.2 중 하나를 갖는 효소로부터 선택되는 것인 숙주 세포.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>56. (a) MEP 경로의 하나 이상의 효소; 및 (b) 야생형 라노스테롤 신타제와 비교하여 활성이 감소된 라노스테롤 신타제를 코딩하는 이종 폴리뉴클레오타이드; 또는 (c) 라노스테롤 신타제 활성을 감소시키는 이종 폴리뉴클레오타이드; 및/또는(d) 야생형 스쿠알렌 에폭시다제와 비교하여 활성이 감소된 스쿠알렌 에폭시다제를 코딩하는 이종 폴리뉴클레오타이드; 또는 (e) 스쿠알렌 에폭시다제 활성을 감소시키는 이종 폴리뉴클레오타이드를 포함하는 숙주 세포.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>57. 제56항에 있어서, MEP 경로의 하나 이상의 효소가 하기 효소 분류 번호 EC 2.2.1.7, EC 1.1.1.267, EC 2.7.7.60, EC 2.7.1.148, EC 4.6.1.12, EC 1.17.7.1, 및/또는 EC 1.17.1.2 중 하나를 갖는 효소로부터 선택되는 것인 숙주 세포.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>58. 제1항 내지 제57항 중 어느 한 항에 있어서, 숙주 세포가 효모 세포, 식물 세포, 또는 박테리아 세포인 숙주 세포.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>59. 제58항에 있어서, 숙주 세포가 효모 세포인 숙주 세포.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>60. 제59항에 있어서, 효모 세포가 사카로마이세스 세레비지애(Saccharomyces cerevisiae) 세포인 숙주 세포.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>61. 제59항에 있어서, 효모 세포가 야로위아 리폴리티카(Yarrowia lipolytica) 세포인 숙주 세포.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>62. 제58항에 있어서, 숙주 세포가 박테리아 세포인 숙주 세포.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>63. 제62항에 있어서, 박테리아 세포가 이. 콜라이(E. coli) 세포인 숙주 세포.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>64. 제1항 내지 제63항 중 어느 한 항의 숙주 세포를 배양하는 것을 포함하는, 메발로네이트를 생산하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>65. 제1항 내지 제63항 중 어느 한 항의 숙주 세포를 배양하는 것을 포함하는, 이소프레노이드 전구체 또는 이소프레노이드를 생산하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>66. 제1항 내지 제63항 중 어느 한 항의 숙주 세포를 배양하는 것을 포함하는, 2-C-메틸-d-에리트리톨-2,4-사이클로피로포스페이트(MEcPP)를 생산하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>67. 이소프레노이드 전구체 또는 이소프레노이드를 생산하는 방법으로서,(a) 야생형 라노스테롤 신타제와 비교하여 활성이 감소된 라노스테롤 신타제를 코딩하는 이종 폴리뉴클레오타이드; 및/또는 (b) 야생형 스쿠알렌 에폭시다제와 비교하여 활성이 감소된 스쿠알렌 에폭시다제를 코딩하는 이종 폴리뉴클레오타이드; 또는 (c) 스쿠알렌 에폭시다제 활성을 감소시키는 이종 폴리뉴클레오타이드를 포함하는 숙주를 배양하는 것을 포함하고, 여기서 숙주 세포는 (a)-(c) 중 하나 이상을 포함하지 않는 대조군 숙주 세포와 비교하여 더 많은 이소프레노이드 또는 이소프레노이드 전구체를 생산할 수 있는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>68. 제67항에 있어서, 야생형 라노스테롤 신타제가 서열 번호 1 또는 313을 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>69. 제67항 또는 제68항에 있어서, (a)에서의 이종 폴리뉴클레오타이드가 서열 번호 1의 위치 14, 33, 47, 50, 66, 80, 83, 85, 92, 94, 107, 122, 132, 145, 158, 170, 172, 184, 193, 197, 198, 212, 213, 227, 228, 231, 235, 248, 249, 260, 282, 286, 287, 289, 295, 296, 309, 314, 316, 329, 344, 360, 370, 371, 372, 398, 407, 414, 417, 423, 432, 437, 442, 444, 452, 474, 479, 491, 498, 515, 526, 529, 536, 544, 552, 559, 560, 564, 578, 586, 608, 610, 617, 619, 620, 631, 638, 650, 655, 660, 679, 686, 702, 710, 726, 736, 738, 및/또는 742에 상응하는 하나 이상의 잔기에 서열 번호 1에 대한 아미노산 치환 또는 결실을 포함하는 라노스테롤 신타제를 코딩하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>70. 제67항 내지 제69항 중 어느 한 항에 있어서, (a)에서의 이종 폴리뉴클레오타이드가 서열 번호 1에 대한 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11 또는 12개의 아미노산 치환 및/또는 결실을 포함하는 라노스테롤 신타제를 코딩하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>71. 제67항 내지 제70항 중 어느 한 항에 있어서, 활성이 감소된 라노스테롤 신타제를 코딩하는 이종 폴리뉴클레오타이드가 a) 서열 번호 1의 위치 14에 상응하는 잔기에 아미노산 Y; b) 서열 번호 1의 위치 33에 상응하는 잔기에 아미노산 Q; c) 서열 번호 1의 위치 47에 상응하는 잔기에 아미노산 E; d) 서열 번호 1의 위치 50에 상응하는 잔기에 아미노산 G; e) 서열 번호 1의 위치 66에 상응하는 잔기에 아미노산 R; f) 서열 번호 1의 위치 80에 상응하는 잔기에 아미노산 G; g) 서열 번호 1의 위치 83에 상응하는 잔기에 아미노산 L; h) 서열 번호 1의 위치 85에 상응하는 잔기에 아미노산 N; i) 서열 번호 1의 위치 92에 상응하는 잔기에 아미노산 I;j) 서열 번호 1의 위치 94에 상응하는 잔기에 아미노산 S; k) 서열 번호 1의 위치 107에 상응하는 잔기에 아미노산 D; l) 서열 번호 1의 위치 122에 상응하는 잔기에 아미노산 C; m) 서열 번호 1의 위치 132에 상응하는 잔기에 아미노산 S; n) 서열 번호 1의 위치 145에 상응하는 잔기에 아미노산 C; o) 서열 번호 1의 위치 158에 상응하는 잔기에 아미노산 S; p) 서열 번호 1의 위치 170에 상응하는 잔기에 아미노산 A; q) 서열 번호 1의 위치 172에 상응하는 잔기에 아미노산 N; r) 서열 번호 1의 위치 184에 상응하는 잔기에 아미노산 W; s) 서열 번호 1의 위치 193에 상응하는 잔기에 아미노산 C 또는 H; t) 서열 번호 1의 위치 197에 상응하는 잔기에 아미노산 V; u) 서열 번호 1의 위치 198에 상응하는 잔기에 아미노산 I; v) 서열 번호 1의 위치 212에 상응하는 잔기에 아미노산 I; w) 서열 번호 1의 위치 213에 상응하는 잔기에 아미노산 L; x) 서열 번호 1의 위치 227에 상응하는 잔기에 아미노산 L; y) 서열 번호 1의 위치 228에 상응하는 잔기에 아미노산 T; z) 서열 번호 1의 위치 231에 상응하는 잔기에 아미노산 V; aa) 서열 번호 1의 위치 235에 상응하는 잔기에 아미노산 M; bb) 서열 번호 1의 위치 248에 상응하는 잔기에 있는 아미노산 F; cc) 서열 번호 1의 위치 249에 상응하는 잔기에 아미노산 L; dd) 서열 번호 1의 위치 260에 상응하는 잔기에 아미노산 R; ee) 서열 번호 1의 위치 282에 상응하는 잔기에 아미노산 I; ff) 서열 번호 1의 위치 286에 상응하는 잔기에 아미노산 F; gg) 서열 번호 1의 위치 287에 상응하는 잔기에 아미노산 G; hh) 서열 번호 1의 위치 289에 상응하는 잔기에 아미노산 G; ii) 서열 번호 1의 위치 295에 상응하는 잔기에 아미노산 I; jj) 서열 번호 1의 위치 296에 상응하는 잔기에 아미노산 T; kk) 서열 번호 1의 위치 309에 상응하는 잔기에 아미노산 F; ll) 서열 번호 1의 위치 314에 상응하는 잔기에 아미노산 S; mm) 서열 번호 1의 위치 316에 상응하는 잔기에 아미노산 R; nn) 서열 번호 1의 위치 329에 상응하는 잔기에 아미노산 N; oo) 서열 번호 1의 위치 344에 상응하는 잔기에 아미노산 A; pp) 서열 번호 1의 위치 360에 상응하는 잔기에 아미노산 S; qq) 서열 번호 1의 위치 370에 상응하는 잔기에 아미노산 L; rr) 서열 번호 1의 위치 371에 상응하는 잔기에 아미노산 V; ss) 서열 번호 1의 위치 372에 상응하는 잔기에 아미노산 P; tt) 서열 번호 1의 위치 398에 상응하는 잔기에 아미노산 I; uu) 서열 번호 1의 위치 407에 상응하는 잔기에 아미노산 V; vv) 서열 번호 1의 위치 414에 상응하는 잔기에 아미노산 S; ww) 서열 번호 1의 위치 417에 상응하는 잔기에 아미노산 S; xx) 서열 번호 1의 위치 423에 상응하는 잔기에 아미노산 L; yy) 서열 번호 1의 위치 432에 상응하는 잔기에 아미노산 I 또는 S; zz) 서열 번호 1의 위치 437에 상응하는 잔기에 아미노산 L; aaa) 서열 번호 1의 위치 442에 상응하는 잔기에 아미노산 V; bbb) 서열 번호 1의 위치 444에 상응하는 잔기에 아미노산 M 또는 S; ccc) 서열 번호 1의 위치 452에 상응하는 잔기에 아미노산 G; ddd) 서열 번호 1의 위치 474에 상응하는 잔기에 아미노산 V; eee) 서열 번호 1의 위치 479에 상응하는 잔기에 아미노산 S; fff) 서열 번호 1의 위치 491에 상응하는 잔기에 아미노산 Q; ggg) 서열 번호 1의 위치 498에 상응하는 잔기에 아미노산 N; hhh) 서열 번호 1의 위치 515에 상응하는 잔기에 아미노산 L; iii) 서열 번호 1의 위치 526에 상응하는 잔기에 아미노산 T; jjj) 서열 번호 1의 위치 529에 상응하는 잔기에 아미노산 T; kkk) 서열 번호 1의 위치 536에 상응하는 잔기에 있는 아미노산 F; lll) 서열 번호 1의 위치 544에 상응하는 잔기에 아미노산 Y; mmm) 서열 번호 1의 위치 552에 상응하는 잔기에 아미노산 E; nnn) 서열 번호 1의 위치 559에 상응하는 잔기에 아미노산 A; ooo) 서열 번호 1의 위치 560에 상응하는 잔기에 아미노산 M; ppp) 서열 번호 1의 위치 564에 상응하는 잔기에 아미노산 C 또는 N; qqq) 서열 번호 1의 위치 578에 상응하는 잔기에 아미노산 P; rrr) 서열 번호 1의 위치 586에 상응하는 잔기에 있는 아미노산 F; sss) 서열 번호 1의 위치 608에 상응하는 잔기에 아미노산 T; ttt) 서열 번호 1의 위치 610에 상응하는 잔기에 아미노산 I; uuu) 서열 번호 1의 위치 617에 상응하는 잔기에 아미노산 V; vvv) 서열 번호 1의 위치 619에 상응하는 잔기에 아미노산 L; www) 서열 번호 1의 위치 620에 상응하는 잔기에 아미노산 S; xxx) 서열 번호 1의 위치 631에 상응하는 잔기에 아미노산 E 또는 R; yyy) 서열 번호 1의 위치 638에 상응하는 잔기에 아미노산 D; zzz) 서열 번호 1의 위치 650에 상응하는 잔기에 아미노산 L; aaaa) 서열 번호 1의 위치 655에 상응하는 잔기에 아미노산 A; bbbb) 서열 번호 1의 위치 660에 상응하는 잔기에 아미노산 H; cccc) 서열 번호 1의 위치 679에 상응하는 잔기에 아미노산 S; dddd) 서열 번호 1의 위치 686에 상응하는 잔기에 아미노산 E; eeee) 서열 번호 1의 위치 702에 상응하는 잔기에 아미노산 D; ffff) 서열 번호 1의 위치 710에 상응하는 잔기에 아미노산 Q; gggg) 서열 번호 1의 위치 726에 상응하는 잔기에 아미노산 L 또는 V; hhhh) 서열 번호 1의 위치 736에 상응하는 잔기에 아미노산 F; iiii) 서열 번호 1의 위치 738에 상응하는 잔기에 아미노산 M; 및/또는jjjj) 서열 번호 1의 위치 742에 상응하는 잔기의 결실을 초래하는 말단 절단을 포함하는 라노스테롤 신타제를 코딩하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>72. 제67항 내지 제71항 중 어느 한 항에 있어서, 활성이 감소된 라노스테롤 신타제를 코딩하는 이종 폴리뉴클레오타이드가 서열 번호 1에 대한 아미노산 치환 E617V, G107D 및/또는 K631E를 포함하는 라노스테롤 신타제를 코딩하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>73. 제67항 내지 제71항 중 어느 한 항에 있어서, 활성이 감소된 라노스테롤 신타제를 코딩하는 이종 폴리뉴클레오타이드가 서열 번호 1에 대해 a) R33Q, R193C, D289G, N295I, S296T, N620S, 및 Y736F;b) R184W, L235M, L260R, 및 E710Q;c) K47E, L92I, T360S, S372P, T444M, 및 R578P;d) D50G, K66R, N94S, G417S, E617V, 및 F726L;e) N14Y, N132S, Y145C, R193H, I286F, L316R, F432I, E442V, T444S, I479S, K631R, 및 T655A;f) F432S, D452G, 및 I536F;g) E287G, K329N, E617V, 및 F726V;h) E231V, A407V, Q423L, A529T, 및 Y564C;i) V248F, D371V, 및 G702D;j) L197V, K282I, N314S, P370L, A608T, G638D, 및 F650L;k) L491Q, Y586F, 및 R660H;l) G122C, H249L, 및 K738M;m) P227L, E474V, V559A, 및 Y564N;n) K85N, G158S, S515L, P526T, Q619L, 및 서열 번호 1의 Q742에 상응하는 잔기의 결실을 초래하는 말단 절단;o) G107D 및 K631E;p) T212I, W213L, N544Y, 및 V552E;q) I172N, C414S, L560M, 및 G679S;r) R193C, D289G, N295I, S296T, N620S, 및 Y736F;s) K85N 및 G158S;t) L197V, K282I, N314S, 및 P370L;u) I172N, C414S, 및 L560M;v) D371V, M610I, 및 G702D;w) D371V, K498N, M610I, 및 G702D;x) D80G, P83L, T170A, T198I, 및 A228T;y) T360S, S372P, T444M, 및 R578P;z) D50G, K66R, N94S, G417S, 및 E617V; 또는 aa) L309F, V344A, T398I, 및 K686E를 포함하는 라노스테롤 신타제를 코딩하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>74. 제67항 내지 제71항 및 제73항 중 어느 한 항에 있어서, 라노스테롤 신타제가 서열 번호 1에 대해 하기 아미노산 치환a) R193C, D289G, N295I, S296T, N620S, 및 Y736F;b) F432S, D452G, 및 I536F;c) K85N 및 G158S;d) L197V, K282I, N314S, 및 P370L;e) I172N, C414S, L560M, 및 G679S;f) I172N, C414S, 및 L560M;g) D371V, M610I, 및 G702D;h) D371V, K498N, M610I, 및 G702D;i) D80G, P83L, T170A, T198I, 및 A228T;j) D50G, K66R, N94S, G417S, E617V, 및 F726L;k) T360S, S372P, T444M, 및 R578P;l) D50G, K66R, N94S, G417S, 및 E617V; 및m) L309F, V344A, T398I, 및 K686E를 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>75. 제67항 내지 제71항 및 제73항 중 어느 한 항에 있어서, 라노스테롤 신타제가 서열 번호 1에 대해 하기 아미노산 치환a) D50G, K66R, N94S, G417S, E617V, 및 F726L;b) K85N 및 G158S;c) K47E, L92I, T360S, S372P, T444M, 및 R578P;d) F432S, D452G, 및 I536F;e) T360S, S372P, T444M, 및 R578P;f) L491Q, Y586F, 및 R660H;g) K85N, G158S, S515L, P526T, Q619L, 및 서열 번호 1의 위치 742에 상응하는 잔기의 결실을 초래하는 말단 절단; 또는h) I172N, C414S, L560M, 및 G679S를 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>76. 제67항 내지 제71항 및 제73항 중 어느 한 항에 있어서, 활성이 감소된 라노스테롤 신타제를 코딩하는 이종 폴리뉴클레오타이드가 서열 번호 1의 위치 14, 33, 47, 50, 66, 85, 92, 94, 122, 132, 145, 158, 193, 231, 248, 249, 286, 287, 289, 295, 296, 316, 329, 360, 371, 372, 407, 417, 423, 432, 442, 444, 479, 515, 526, 529, 564, 578, 617, 619, 620, 631, 655, 702, 726, 736, 738, 및/또는 742에 상응하는 하나 이상의 잔기에 서열 번호 1에 대한 아미노산 치환 또는 결실을 포함하는 라노스테롤 신타제를 코딩하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>77. 제67항 내지 제71항, 제73항 및 제76항 중 어느 한 항에 있어서, 이종 폴리뉴클레오타이드가 서열 번호 1에 대해 a) R33Q, R193C, D289G, N295I, S296T, N620S, 및 Y736F;b) K47E, L92I, T360S, S372P, T444M, 및 R578P;c) D50G, K66R, N94S, G417S, E617V, 및 F726L;d) N14Y, N132S, Y145C, R193H, I286F, L316R, F432I, E442V, T444S, I479S, K631R, 및 T655A;e) E287G, K329N, E617V, 및 F726V;f) E231V, A407V, Q423L, A529T, 및 Y564C;g) V248F, D371V, 및 G702D;h) G122C, H249L, 및 K738M; 또는i) K85N, G158S, S515L, P526T, 및 Q619L, 및 서열 번호 1의 Q742에 상응하는 잔기의 결실을 초래하는 말단 절단을 포함하는 라노스테롤 신타제를 코딩하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>78. 제67항 내지 제77항 중 어느 한 항에 있어서, 이종 폴리뉴클레오타이드가 서열 번호 3, 83-87, 89-92, 94-95, 99, 118-120, 316-319, 321-326, 329 또는 331에 대해 적어도 90% 동일한 서열을 포함하는 라노스테롤 신타제를 코딩하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>79. 제78항에 있어서, 라노스테롤 신타제가 서열 번호 3, 83-87, 89-92, 94-95, 99, 118-120, 316-319, 321-326, 329, 또는 331을 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>80. 제67항 내지 제79항 중 어느 한 항에 있어서, 라노스테롤 신타제를 코딩하는 이종 폴리뉴클레오타이드가 서열 번호 4, 62-66, 68-71, 73-74, 78, 103-109, 111-117, 328 또는 330에 대해 적어도 90% 동일한 서열을 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>81. 제80항에 있어서, 이종 폴리뉴클레오타이드가 서열 번호 4, 62-66, 68-71, 73-74, 78, 103-109, 111-117, 328 또는 330의 서열을 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>82. 제67항 또는 제68항에 있어서, 라노스테롤 신타제가 위치 64, 120, 121, 136, 226, 268, 275, 281, 300, 322, 333, 438, 502, 604, 619, 628, 656, 693, 726, 727, 728, 729, 730, 및/또는 731에 상응하는 하나 이상의 잔기에 서열 번호 313에 대한 아미노산 치환 또는 결실을 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>83. 제82항에 있어서, 라노스테롤 신타제가(a) 서열 번호 313의 위치 64에 상응하는 잔기에 아미노산 G; (b) 서열 번호 313의 위치 120에 상응하는 잔기에 아미노산 V; (c) 서열 번호 313의 위치 121에 상응하는 잔기에 아미노산 S; (d) 서열 번호 313의 위치 136에 상응하는 잔기에 아미노산 V; (e) 서열 번호 313의 위치 226에 상응하는 잔기에 아미노산 I; (f) 서열 번호 313의 위치 268에 상응하는 잔기에 아미노산 S; (g) 서열 번호 313의 위치 275에 상응하는 잔기에 아미노산 I; (h) 서열 번호 313의 위치 281에 상응하는 잔기에 아미노산 A; (i) 서열 번호 313의 위치 300에 상응하는 잔기에 아미노산 G; (j) 서열 번호 313의 위치 322에 상응하는 잔기에 아미노산 G; (k) 서열 번호 313의 위치 333에 상응하는 잔기에 아미노산 A; (l) 서열 번호 313의 위치 438에 상응하는 잔기에 아미노산 E; (m) 서열 번호 313의 위치 502에 상응하는 잔기에 아미노산 L; (n) 서열 번호 313의 위치 604에 상응하는 잔기에 아미노산 N; (o) 서열 번호 313의 위치 619에 상응하는 잔기에 아미노산 S; (p) 서열 번호 313의 위치 628에 상응하는 잔기에 아미노산 E; (q) 서열 번호 313의 위치 656에 상응하는 잔기에 아미노산 T; (r) 서열 번호 313의 위치 693에 상응하는 잔기에 아미노산 G; 및/또는 (s) 서열 번호 313의 위치 726-731에 상응하는 잔기의 결실을 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>84. 제82항 또는 제83항에 있어서, 라노스테롤 신타제가 서열 번호 313에 대해 (a) P121S, A136V, S300G, V322G, K438E, F502L, K628E, 및 서열 번호 313의 위치 726-731에 상응하는 잔기의 결실; (b) K268S, T281A, F502L, T604N, A656T, 및 E693G; 또는 (c) C619S, F275I, I120V, M226I, R64G, 및 T333A를 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>85. 제82항 내지 제84항 중 어느 한 항에 있어서, 라노스테롤 신타제가 서열 번호 100-102 중 어느 하나에 대해 적어도 90% 동일한 서열을 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>86. 제85항에 있어서, 라노스테롤 신타제가 서열 번호 100-102로부터 선택되는 서열을 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>87. 제82항 내지 제86항 중 어느 한 항에 있어서, 라노스테롤 신타제를 코딩하는 이종 폴리뉴클레오타이드가 서열 번호 80-82로부터 선택되는 서열에 대해 적어도 90% 동일한 서열을 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>88. 제87항에 있어서, 라노스테롤 신타제를 코딩하는 이종 폴리뉴클레오타이드가 서열 번호 80-82로부터 선택되는 서열을 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>89. 제67항 내지 제88항 중 어느 한 항에 있어서, 숙주 세포가 메발로네이트를 생산할 수 있는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>90. 제67항 내지 제89항 중 어느 한 항에 있어서, 숙주 세포가 적어도 0.2 g/L의 메발로네이트를 생산할 수 있는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>91. 제67항 내지 제90항 중 어느 한 항에 있어서, 숙주 세포가 적어도 0.7 g/L의 메발로네이트를 생산할 수 있는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>92. 제67항 내지 제91항 중 어느 한 항에 있어서, 숙주 세포가 적어도 9 mg/L의 이소프레노이드를 생산할 수 있는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>93. 제67항 내지 제92항 중 어느 한 항에 있어서, 숙주 세포가 서열 번호 1을 포함하는 대조군 숙주 세포 및/또는 서열 번호 313을 포함하는 대조군 숙주 세포보다 적어도 1.1배 더 많은 이소프레노이드를 생산할 수 있는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>94. 제67항 내지 제93항 중 어느 한 항에 있어서, 숙주 세포가 서열 번호 1을 포함하는 대조군 숙주 세포 및/또는 서열 번호 313을 포함하는 대조군 숙주 세포보다 적어도 3배 더 많은 이소프레노이드를 생산할 수 있는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>95. 제67항 내지 제94항 중 어느 한 항에 있어서, 숙주 세포가 최대 200 mg/L의 라노스테롤을 생산할 수 있는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>96. 제67항 내지 제95항 중 어느 한 항에 있어서, 숙주 세포가 적어도 5 mg/L의 옥시도스쿠알렌을 생산할 수 있는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>97. 제67항 내지 제96항 중 어느 한 항에 있어서, 숙주 세포가 (a) 야생형 라노스테롤 신타제와 비교하여 활성이 감소된 라노스테롤 신타제를 코딩하는 이종 폴리뉴클레오타이드; 및/또는 (b) 야생형 스쿠알렌 에폭시다제와 비교하여 활성이 감소된 스쿠알렌 에폭시다제를 코딩하는 이종 폴리뉴클레오타이드; 또는 (c) 스쿠알렌 에폭시다제 활성을 감소시키는 이종 폴리뉴클레오타이드를 포함하지 않는 대조군 숙주 세포보다 더 많은 메발로네이트를 생산할 수 있는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>98. 제67항 내지 제97항 중 어느 한 항에 있어서, 숙주 세포가 (a) 야생형 라노스테롤 신타제와 비교하여 활성이 감소된 라노스테롤 신타제를 코딩하는 이종 폴리뉴클레오타이드; 및/또는 (b) 야생형 스쿠알렌 에폭시다제와 비교하여 활성이 감소된 스쿠알렌 에폭시다제를 코딩하는 이종 폴리뉴클레오타이드; 또는 (c) 스쿠알렌 에폭시다제 활성을 감소시키는 이종 폴리뉴클레오타이드를 포함하지 않는 숙주 세포와 비교하여 더 많은 2-3-옥시도스쿠알렌을 생산할 수 있는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>99. 제67항 내지 제98항 중 어느 한 항에 있어서, 야생형 스쿠알렌 에폭시다제가 서열 번호 9 또는 312를 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>100. 제67항 내지 제99항 중 어느 한 항에 있어서, 이종 폴리뉴클레오타이드가 서열 번호 9 또는 312에 대한 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9 또는 10개의 아미노산 치환 및/또는 결실을 포함하는 스쿠알렌 에폭시다제를 코딩하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>101. 제67항 내지 제100항 중 어느 한 항에 있어서, 숙주 세포가 효모 세포, 식물 세포, 또는 박테리아 세포인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>102. 제101항에 있어서, 숙주 세포가 효모 세포인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>103. 제102항에 있어서, 효모 세포가 사카로마이세스 세레비지애 세포인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>104. 제102항에 있어서, 효모 세포가 야로위아 리폴리티카 세포인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>105. 제101항에 있어서, 숙주 세포가 박테리아 세포인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>106. 제105항에 있어서, 박테리아 세포가 이. 콜라이 세포인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>107. 제67항 내지 제106항 중 어느 한 항에 있어서, 이소프레노이드 전구체가 메발로네이트, 2-C-메틸-d-에리트리톨-2,4-사이클로피로포스페이트(MEcPP) 및/또는 2-3-옥시도스쿠알렌인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>108. 제50항 또는 제51항에 있어서, 숙주 세포가 (a) 대조군 야생형 라노스테롤 신타제와 비교하여 활성이 감소된 라노스테롤 신타제를 코딩하는 이종 폴리뉴클레오타이드; 및/또는 (b) 대조군 야생형 스쿠알렌 에폭시다제와 비교하여 활성이 감소된 스쿠알렌 에폭시다제를 코딩하는 이종 폴리뉴클레오타이드; 또는 (c) 스쿠알렌 에폭시다제 활성을 감소시키는 이종 폴리뉴클레오타이드를 포함하지 않는 대조군 숙주 세포와 비교하여 더 많은 이소프레노이드 또는 이소프레노이드 전구체를 생산할 수 있는 것인 숙주 세포.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>109. 제48항, 제49항 및 제52항 내지 제57항 중 어느 한 항에 있어서, 숙주 세포가 (a) 대조군 야생형 라노스테롤 신타제와 비교하여 활성이 감소된 라노스테롤 신타제를 코딩하는 이종 폴리뉴클레오타이드; (b) 라노스테롤 신타제 활성을 감소시키는 이종 폴리뉴클레오타이드; 및/또는(c) 대조군 야생형 스쿠알렌 에폭시다제와 비교하여 활성이 감소된 스쿠알렌 에폭시다제를 코딩하는 이종 폴리뉴클레오타이드; 또는 (d) 스쿠알렌 에폭시다제 활성을 감소시키는 이종 폴리뉴클레오타이드를 포함하지 않는 대조군 숙주 세포와 비교하여 더 많은 이소프레노이드 또는 이소프레노이드 전구체를 생산할 수 있는 것인 숙주 세포.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>110. 제108항 또는 제109항에 있어서, 야생형 라노스테롤 신타제가 서열 번호 1 또는 313을 포함하는 것인 숙주 세포.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>111. 제108항 내지 제110항 중 어느 한 항에 있어서, 야생형 스쿠알렌 에폭시다제가 서열 번호 9 또는 312를 포함하는 것인 숙주 세포.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>112. 제48항 내지 제57항 또는 제108항 내지 제111항 중 어느 한 항에 있어서, 활성이 감소된 라노스테롤 신타제를 코딩하는 이종 폴리뉴클레오타이드가 서열 번호 1의 위치 14, 33, 47, 50, 66, 80, 83, 85, 92, 94, 107, 122, 132, 145, 158, 170, 172, 184, 193, 197, 198, 212, 213, 227, 228, 231, 235, 248, 249, 260, 282, 286, 287, 289, 295, 296, 309, 314, 316, 329, 344, 360, 370, 371, 372, 398, 407, 414, 417, 423, 432, 437, 442, 444, 452, 474, 479, 491, 498, 515, 526, 529, 536, 544, 552, 559, 560, 564, 578, 586, 608, 610, 617, 619, 620, 631, 638, 650, 655, 660, 679, 686, 702, 710, 726, 736, 738, 및/또는 742에 상응하는 하나 이상의 잔기에 서열 번호 1에 대한 아미노산 치환 또는 결실을 포함하는 라노스테롤 신타제를 코딩하는 것인 숙주 세포.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>113. 제48항 내지 제57항 및 제108항 내지 제112항 중 어느 한 항에 있어서, 활성이 감소된 라노스테롤 신타제를 코딩하는 이종 폴리뉴클레오타이드가 서열 번호 1에 대한 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11 또는 12개의 아미노산 치환 및/또는 결실을 포함하는 라노스테롤 신타제를 코딩하는 것인 숙주 세포.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>114. 제48항 내지 제57항 및 제108항 내지 제113항 중 어느 한 항에 있어서, 활성이 감소된 라노스테롤 신타제를 코딩하는 이종 폴리뉴클레오타이드가 a) 서열 번호 1의 위치 14에 상응하는 잔기에 아미노산 Y; b) 서열 번호 1의 위치 33에 상응하는 잔기에 아미노산 Q; c) 서열 번호 1의 위치 47에 상응하는 잔기에 아미노산 E; d) 서열 번호 1의 위치 50에 상응하는 잔기에 아미노산 G; e) 서열 번호 1의 위치 66에 상응하는 잔기에 아미노산 R; f) 서열 번호 1의 위치 80에 상응하는 잔기에 아미노산 G; g) 서열 번호 1의 위치 83에 상응하는 잔기에 아미노산 L; h) 서열 번호 1의 위치 85에 상응하는 잔기에 아미노산 N; i) 서열 번호 1의 위치 92에 상응하는 잔기에 아미노산 I;j) 서열 번호 1의 위치 94에 상응하는 잔기에 아미노산 S; k) 서열 번호 1의 위치 107에 상응하는 잔기에 아미노산 D; l) 서열 번호 1의 위치 122에 상응하는 잔기에 아미노산 C; m) 서열 번호 1의 위치 132에 상응하는 잔기에 아미노산 S; n) 서열 번호 1의 위치 145에 상응하는 잔기에 아미노산 C; o) 서열 번호 1의 위치 158에 상응하는 잔기에 아미노산 S; p) 서열 번호 1의 위치 170에 상응하는 잔기에 아미노산 A; q) 서열 번호 1의 위치 172에 상응하는 잔기에 아미노산 N; r) 서열 번호 1의 위치 184에 상응하는 잔기에 아미노산 W; s) 서열 번호 1의 위치 193에 상응하는 잔기에 아미노산 C 또는 H; t) 서열 번호 1의 위치 197에 상응하는 잔기에 아미노산 V; u) 서열 번호 1의 위치 198에 상응하는 잔기에 아미노산 I; v) 서열 번호 1의 위치 212에 상응하는 잔기에 아미노산 I; w) 서열 번호 1의 위치 213에 상응하는 잔기에 아미노산 L; x) 서열 번호 1의 위치 227에 상응하는 잔기에 아미노산 L; y) 서열 번호 1의 위치 228에 상응하는 잔기에 아미노산 T; z) 서열 번호 1의 위치 231에 상응하는 잔기에 아미노산 V; aa) 서열 번호 1의 위치 235에 상응하는 잔기에 아미노산 M; bb) 서열 번호 1의 위치 248에 상응하는 잔기에 있는 아미노산 F; cc) 서열 번호 1의 위치 249에 상응하는 잔기에 아미노산 L; dd) 서열 번호 1의 위치 260에 상응하는 잔기에 아미노산 R; ee) 서열 번호 1의 위치 282에 상응하는 잔기에 아미노산 I; ff) 서열 번호 1의 위치 286에 상응하는 잔기에 아미노산 F; gg) 서열 번호 1의 위치 287에 상응하는 잔기에 아미노산 G; hh) 서열 번호 1의 위치 289에 상응하는 잔기에 아미노산 G; ii) 서열 번호 1의 위치 295에 상응하는 잔기에 아미노산 I; jj) 서열 번호 1의 위치 296에 상응하는 잔기에 아미노산 T; kk) 서열 번호 1의 위치 309에 상응하는 잔기에 아미노산 F; ll) 서열 번호 1의 위치 314에 상응하는 잔기에 아미노산 S; mm) 서열 번호 1의 위치 316에 상응하는 잔기에 아미노산 R; nn) 서열 번호 1의 위치 329에 상응하는 잔기에 아미노산 N; oo) 서열 번호 1의 위치 344에 상응하는 잔기에 아미노산 A; pp) 서열 번호 1의 위치 360에 상응하는 잔기에 아미노산 S; qq) 서열 번호 1의 위치 370에 상응하는 잔기에 아미노산 L; rr) 서열 번호 1의 위치 371에 상응하는 잔기에 아미노산 V; ss) 서열 번호 1의 위치 372에 상응하는 잔기에 아미노산 P; tt) 서열 번호 1의 위치 398에 상응하는 잔기에 아미노산 I; uu) 서열 번호 1의 위치 407에 상응하는 잔기에 아미노산 V; vv) 서열 번호 1의 위치 414에 상응하는 잔기에 아미노산 S; ww) 서열 번호 1의 위치 417에 상응하는 잔기에 아미노산 S; xx) 서열 번호 1의 위치 423에 상응하는 잔기에 아미노산 L; yy) 서열 번호 1의 위치 432에 상응하는 잔기에 아미노산 I 또는 S; zz) 서열 번호 1의 위치 437에 상응하는 잔기에 아미노산 L; aaa) 서열 번호 1의 위치 442에 상응하는 잔기에 아미노산 V; bbb) 서열 번호 1의 위치 444에 상응하는 잔기에 아미노산 M 또는 S; ccc) 서열 번호 1의 위치 452에 상응하는 잔기에 아미노산 G; ddd) 서열 번호 1의 위치 474에 상응하는 잔기에 아미노산 V; eee) 서열 번호 1의 위치 479에 상응하는 잔기에 아미노산 S; fff) 서열 번호 1의 위치 491에 상응하는 잔기에 아미노산 Q; ggg) 서열 번호 1의 위치 498에 상응하는 잔기에 아미노산 N; hhh) 서열 번호 1의 위치 515에 상응하는 잔기에 아미노산 L; iii) 서열 번호 1의 위치 526에 상응하는 잔기에 아미노산 T; jjj) 서열 번호 1의 위치 529에 상응하는 잔기에 아미노산 T; kkk) 서열 번호 1의 위치 536에 상응하는 잔기에 있는 아미노산 F; lll) 서열 번호 1의 위치 544에 상응하는 잔기에 아미노산 Y; mmm) 서열 번호 1의 위치 552에 상응하는 잔기에 아미노산 E; nnn) 서열 번호 1의 위치 559에 상응하는 잔기에 아미노산 A; ooo) 서열 번호 1의 위치 560에 상응하는 잔기에 아미노산 M; ppp) 서열 번호 1의 위치 564에 상응하는 잔기에 아미노산 C 또는 N; qqq) 서열 번호 1의 위치 578에 상응하는 잔기에 아미노산 P; rrr) 서열 번호 1의 위치 586에 상응하는 잔기에 있는 아미노산 F; sss) 서열 번호 1의 위치 608에 상응하는 잔기에 아미노산 T; ttt) 서열 번호 1의 위치 610에 상응하는 잔기에 아미노산 I; uuu) 서열 번호 1의 위치 617에 상응하는 잔기에 아미노산 V; vvv) 서열 번호 1의 위치 619에 상응하는 잔기에 아미노산 L; www) 서열 번호 1의 위치 620에 상응하는 잔기에 아미노산 S; xxx) 서열 번호 1의 위치 631에 상응하는 잔기에 아미노산 E 또는 R; yyy) 서열 번호 1의 위치 638에 상응하는 잔기에 아미노산 D; zzz) 서열 번호 1의 위치 650에 상응하는 잔기에 아미노산 L; aaaa) 서열 번호 1의 위치 655에 상응하는 잔기에 아미노산 A; bbbb) 서열 번호 1의 위치 660에 상응하는 잔기에 아미노산 H; cccc) 서열 번호 1의 위치 679에 상응하는 잔기에 아미노산 S; dddd) 서열 번호 1의 위치 686에 상응하는 잔기에 아미노산 E; eeee) 서열 번호 1의 위치 702에 상응하는 잔기에 아미노산 D; ffff) 서열 번호 1의 위치 710에 상응하는 잔기에 아미노산 Q; gggg) 서열 번호 1의 위치 726에 상응하는 잔기에 아미노산 L 또는 V; hhhh) 서열 번호 1의 위치 736에 상응하는 잔기에 아미노산 F; iiii) 서열 번호 1의 위치 738에 상응하는 잔기에 아미노산 M; 및/또는jjjj) 서열 번호 1의 위치 742에 상응하는 잔기의 결실을 초래하는 말단 절단을 포함하는 라노스테롤 신타제를 코딩하는 것인 숙주 세포.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>115. 제48항 내지 제57항 및 제108항 내지 제114항 중 어느 한 항에 있어서, 활성이 감소된 라노스테롤 신타제를 코딩하는 이종 폴리뉴클레오타이드가 서열 번호 1에 대한 아미노산 치환 E617V, G107D 및/또는 K631E를 포함하는 라노스테롤 신타제를 코딩하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>116. 제48항 내지 제57항 및 제108항 내지 제114항 중 어느 한 항에 있어서, 감소된 활성을 갖는 라노스테롤 신타제를 코딩하는 이종 폴리뉴클레오타이드가 서열 번호 1에 대해 a) R33Q, R193C, D289G, N295I, S296T, N620S, 및 Y736F;b) R184W, L235M, L260R, 및 E710Q;c) K47E, L92I, T360S, S372P, T444M, 및 R578P;d) D50G, K66R, N94S, G417S, E617V, 및 F726L;e) N14Y, N132S, Y145C, R193H, I286F, L316R, F432I, E442V, T444S, I479S, K631R, 및 T655A;f) F432S, D452G, 및 I536F;g) E287G, K329N, E617V, 및 F726V;h) E231V, A407V, Q423L, A529T, 및 Y564C;i) V248F, D371V, 및 G702D;j) L197V, K282I, N314S, P370L, A608T, G638D, 및 F650L;k) L491Q, Y586F, 및 R660H;l) G122C, H249L, 및 K738M;m) P227L, E474V, V559A, 및 Y564N;n) K85N, G158S, S515L, P526T, Q619L, 및 서열 번호 1의 Q742에 상응하는 잔기의 결실을 초래하는 말단 절단;o) G107D 및 K631E;p) T212I, W213L, N544Y, 및 V552E;q) I172N, C414S, L560M, 및 G679S;r) R193C, D289G, N295I, S296T, N620S, 및 Y736F;s) K85N 및 G158S;t) L197V, K282I, N314S, 및 P370L;u) I172N, C414S, 및 L560M;v) D371V, M610I, 및 G702D;w) D371V, K498N, M610I, 및 G702D;x) D80G, P83L, T170A, T198I, 및 A228T;y) T360S, S372P, T444M, 및 R578P;z) D50G, K66R, N94S, G417S, 및 E617V; 또는 aa) L309F, V344A, T398I, 및 K686E를 포함하는 라노스테롤 신타제를 코딩하는 것인 숙주 세포.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>117. 제48항 내지 제57항, 제108항 내지 제114항 및 제116항 중 어느 한 항에 있어서, 라노스테롤 신타제가 서열 번호 1에 대해 하기 아미노산 치환(a) R193C, D289G, N295I, S296T, N620S, 및 Y736F;(b) F432S, D452G, 및 I536F;(c) K85N 및 G158S;(d) L197V, K282I, N314S, 및 P370L;(e) I172N, C414S, L560M, 및 G679S;(f) I172N, C414S, 및 L560M;(g) D371V, M610I, 및 G702D;(h) D371V, K498N, M610I, 및 G702D;(i) D80G, P83L, T170A, T198I, 및 A228T;(j) D50G, K66R, N94S, G417S, E617V, 및 F726L;(k) T360S, S372P, T444M, 및 R578P;(l) D50G, K66R, N94S, G417S, 및 E617V; 및(m) L309F, V344A, T398I, 및 K686E를 포함하는 것인 숙주 세포.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>118. 제48항 내지 제57항, 제108항 내지 제114항 및 제116항 중 어느 한 항에 있어서, 라노스테롤 신타제가 서열 번호 1에 대해 하기 아미노산 치환(a) D50G, K66R, N94S, G417S, E617V, 및 F726L;(b) K85N 및 G158S;(c) K47E, L92I, T360S, S372P, T444M, 및 R578P;(d) F432S, D452G, 및 I536F;(e) T360S, S372P, T444M, 및 R578P;(f) L491Q, Y586F, 및 R660H;(g) K85N, G158S, S515L, P526T, Q619L, 및 서열 번호 1의 위치 742에 상응하는 잔기의 결실을 초래하는 말단 절단; 또는(h) I172N, C414S, L560M, 및 G679S를 포함하는 것인 숙주 세포.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>119. 제48항 내지 제57항, 제108항 내지 제114항 및 제116항 중 어느 한 항에 있어서, 활성이 감소된 라노스테롤 신타제를 코딩하는 이종 폴리뉴클레오타이드가 서열 번호 1의 위치 14, 33, 47, 50, 66, 85, 92, 94, 122, 132, 145, 158, 193, 231, 248, 249, 286, 287, 289, 295, 296, 316, 329, 360, 371, 372, 407, 417, 423, 432, 442, 444, 479, 515, 526, 529, 564, 578, 617, 619, 620, 631, 655, 702, 726, 736, 738, 및/또는 742에 상응하는 하나 이상의 잔기에 서열 번호 1에 대한 아미노산 치환 또는 결실을 포함하는 라노스테롤 신타제를 코딩하는 것인 숙주 세포.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>120. 제48항 내지 제57항, 제108항 내지 제114항, 제116항 및 제119항 중 어느 한 항에 있어서, 이종 폴리뉴클레오타이드가 서열 번호 1에 대해 a) R33Q, R193C, D289G, N295I, S296T, N620S, 및 Y736F;b) K47E, L92I, T360S, S372P, T444M, 및 R578P;c) D50G, K66R, N94S, G417S, E617V, 및 F726L;d) N14Y, N132S, Y145C, R193H, I286F, L316R, F432I, E442V, T444S, I479S, K631R, 및 T655A;e) E287G, K329N, E617V, 및 F726V;f) E231V, A407V, Q423L, A529T, 및 Y564C;g) V248F, D371V, 및 G702D;h) G122C, H249L, 및 K738M; 또는i) K85N, G158S, S515L, P526T, 및 Q619L, 및 서열 번호 1의 Q742에 상응하는 잔기의 결실을 초래하는 말단 절단을 포함하는 라노스테롤 신타제를 코딩하는 것인 숙주 세포.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>121. 제48항 내지 제57항 및 제108항 내지 제120항 중 어느 한 항에 있어서, 이종 폴리뉴클레오타이드가 서열 번호 33, 83-87, 89-92, 94-95, 99, 118-120, 316-319, 321-326, 329 또는 331에 대해 적어도 90% 동일한 서열을 포함하는 라노스테롤 신타제를 코딩하는 것인 숙주 세포.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>122. 제121항에 있어서, 라노스테롤 신타제가 서열 번호 33, 83-87, 89-92, 94-95, 99, 118-120, 316-319, 321-326, 329 또는 331을 포함하는 것인 숙주 세포.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>123. 제48항 내지 제57항 및 제108항 내지 제122항 중 어느 한 항에 있어서, 라노스테롤 신타제를 코딩하는 이종 폴리뉴클레오타이드가 서열 번호 4, 62-66, 68-71, 73-74, 78, 103-109, 111-117, 328 또는 330에 대해 적어도 90% 동일한 서열을 포함하는 것인 숙주 세포.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>124. 제123항에 있어서, 이종 폴리뉴클레오타이드가 서열 번호 4, 62-66, 68-71, 73-74, 78, 103-109, 111-117, 328 또는 330의 서열을 포함하는 것인 숙주 세포.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>125. 제48항 내지 제57항 및 제108항 내지 제111항 중 어느 한 항에 있어서, 숙주 세포가 라노스테롤 신타제를 코딩하는 이종 폴리뉴클레오타이드를 포함하고, 여기서 라노스테롤 신타제는 위치 64, 120, 121, 136, 226, 268, 275, 281, 300, 322, 333, 438, 502, 604, 619, 628, 656, 693, 726, 727, 728, 729, 730, 및/또는 731에 상응하는 하나 이상의 잔기에 서열 번호 313에 대한 아미노산 치환 또는 결실을 포함하는 것인 숙주 세포.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>126. 제125항에 있어서, 라노스테롤 신타제가 (a) 서열 번호 313의 위치 64에 상응하는 잔기에 아미노산 G; (b) 서열 번호 313의 위치 120에 상응하는 잔기에 아미노산 V; (c) 서열 번호 313의 위치 121에 상응하는 잔기에 아미노산 S; (d) 서열 번호 313의 위치 136에 상응하는 잔기에 아미노산 V; (e) 서열 번호 313의 위치 226에 상응하는 잔기에 아미노산 I; (f) 서열 번호 313의 위치 268에 상응하는 잔기에 아미노산 S; (g) 서열 번호 313의 위치 275에 상응하는 잔기에 아미노산 I; (h) 서열 번호 313의 위치 281에 상응하는 잔기에 아미노산 A; (i) 서열 번호 313의 위치 300에 상응하는 잔기에 아미노산 G; (j) 서열 번호 313의 위치 322에 상응하는 잔기에 아미노산 G; (k) 서열 번호 313의 위치 333에 상응하는 잔기에 아미노산 A; (l) 서열 번호 313의 위치 438에 상응하는 잔기에 아미노산 E; (m) 서열 번호 313의 위치 502에 상응하는 잔기에 아미노산 L; (n) 서열 번호 313의 위치 604에 상응하는 잔기에 아미노산 N; (o) 서열 번호 313의 위치 619에 상응하는 잔기에 아미노산 S; (p) 서열 번호 313의 위치 628에 상응하는 잔기에 아미노산 E; (q) 서열 번호 313의 위치 656에 상응하는 잔기에 아미노산 T; (r) 서열 번호 313의 위치 693에 상응하는 잔기에 아미노산 G; 및/또는 (s) 서열 번호 313의 위치 726-731에 상응하는 잔기의 결실을 포함하는 것인 숙주 세포.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>127. 제48항 내지 제57항, 제108항 내지 제111항, 제125항 및 제126항 중 어느 한 항에 있어서, 라노스테롤 신타제가 서열 번호 313에 대해 (a) P121S, A136V, S300G, V322G, K438E, F502L, K628E, 및 서열 번호 313의 위치 726-731에 상응하는 잔기의 결실; (b) K268S, T281A, F502L, T604N, A656T, 및 E693G; 또는 (c) C619S, F275I, I120V, M226I, R64G, 및 T333A를 포함하는 것인 숙주 세포.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>128. 제48항 내지 제57항, 제108항 내지 제111항 및 제125항 내지 제127항 중 어느 한 항에 있어서, 라노스테롤 신타제가 서열 번호 100-102 중 어느 하나에 대해 적어도 90% 동일한 서열을 포함하는 것인 숙주 세포.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>129. 제128항에 있어서, 라노스테롤 신타제가 서열 번호 100-102로부터 선택되는 서열을 포함하는 것인 숙주 세포.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>130. 제48항 내지 제57항, 제108항 내지 제111항 및 제125항 내지 제129항 중 어느 한 항에 있어서, 라노스테롤 신타제를 코딩하는 이종 폴리뉴클레오타이드가 서열 번호 80-82로부터 선택되는 서열에 대해 적어도 90% 동일한 서열을 포함하는 것인 숙주 세포.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>131. 제130항에 있어서, 라노스테롤 신타제를 코딩하는 이종 폴리뉴클레오타이드가 서열 번호 80-82로부터 선택되는 서열을 포함하는 것인 숙주 세포.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>132. 제50항 내지 제57항 및 제108항 내지 제131항 중 어느 한 항에 있어서, 숙주 세포가 메발로네이트를 생산할 수 있는 것인 숙주 세포.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>133. 제50항 내지 제57항 및 제108항 내지 제132항 중 어느 한 항에 있어서, 숙주 세포가 적어도 0.2 g/L의 메발로네이트를 생산할 수 있는 것인 숙주 세포.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>134. 제50항 내지 제57항 및 제108항 내지 제133항 중 어느 한 항에 있어서, 숙주 세포가 적어도 0.7 g/L의 메발로네이트를 생산할 수 있는 것인 숙주 세포.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>135. 제50항, 제51항, 제108항 및 제110항 내지 제134항 중 어느 한 항에 있어서, 숙주 세포가 (a) 야생형 라노스테롤 신타제와 비교하여 활성이 감소된 라노스테롤 신타제를 코딩하는 이종 폴리뉴클레오타이드; 및/또는 (b) 야생형 스쿠알렌 에폭시다제와 비교하여 활성이 감소된 스쿠알렌 에폭시다제를 코딩하는 이종 폴리뉴클레오타이드; 또는 (c) 스쿠알렌 에폭시다제 활성을 감소시키는 이종 폴리뉴클레오타이드를 포함하지 않는 대조군 숙주 세포보다 더 많은 메발로네이트를 생산할 수 있는 것인 숙주 세포.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>136. 제52항 내지 제57항 또는 제109항 내지 제134항 중 어느 한 항에 있어서, 숙주 세포가 (a) 야생형 라노스테롤 신타제와 비교하여 활성이 감소된 라노스테롤 신타제를 코딩하는 이종 폴리뉴클레오타이드; 또는 (b) 라노스테롤 신타제 활성을 감소시키는 이종 폴리뉴클레오타이드; 및/또는 (c) 야생형 스쿠알렌 에폭시다제와 비교하여 활성이 감소된 스쿠알렌 에폭시다제를 코딩하는 이종 폴리뉴클레오타이드; 또는 (d) 스쿠알렌 에폭시다제 활성을 감소시키는 이종 폴리뉴클레오타이드를 포함하지 않는 대조군 숙주 세포보다 더 많은 메발로네이트를 생산할 수 있는 것인 숙주 세포.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>137. 제50항, 제51항, 제108항 및 제110항 내지 제135항 중 어느 한 항에 있어서, 숙주 세포가(a) 야생형 라노스테롤 신타제와 비교하여 활성이 감소된 라노스테롤 신타제를 코딩하는 이종 폴리뉴클레오타이드; 및/또는 (b) 야생형 스쿠알렌 에폭시다제와 비교하여 활성이 감소된 스쿠알렌 에폭시다제를 코딩하는 이종 폴리뉴클레오타이드; 또는 (c) 스쿠알렌 에폭시다제 활성을 감소시키는 이종 폴리뉴클레오타이드를 포함하지 않는 숙주 세포와 비교하여 더 많은 2-3-옥시도스쿠알렌을 생산할 수 있는 것인 숙주 세포.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>138. 제52항 내지 제57항, 제109항 내지 제134항 및 제136항 중 어느 한 항에 있어서, 숙주 세포가 (a) 야생형 라노스테롤 신타제와 비교하여 활성이 감소된 라노스테롤 신타제를 코딩하는 이종 폴리뉴클레오타이드; 또는 (b) 라노스테롤 신타제 활성을 감소시키는 이종 폴리뉴클레오타이드; 및/또는(c) 야생형 스쿠알렌 에폭시다제와 비교하여 활성이 감소된 스쿠알렌 에폭시다제를 코딩하는 이종 폴리뉴클레오타이드; 또는 (d) 스쿠알렌 에폭시다제 활성을 감소시키는 이종 폴리뉴클레오타이드를 포함하지 않는 숙주 세포와 비교하여 더 많은 2-3-옥시도스쿠알렌을 생산할 수 있는 것인 숙주 세포.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>139. 제50항 내지 제57항 및 제108항 내지 제138항 중 어느 한 항에 있어서, 활성이 감소된 스쿠알렌 에폭시다제를 코딩하는 이종 폴리뉴클레오타이드가 서열 번호 9 또는 312에 대한 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9 또는 10개의 아미노산 치환 및/또는 결실을 포함하는 스쿠알렌 에폭시다제를 코딩하는 것인 숙주 세포.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>140. 제108항 내지 제139항 중 어느 한 항에 있어서, 숙주 세포가 효모 세포, 식물 세포, 또는 박테리아 세포인 숙주 세포.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>141. 제140항에 있어서, 숙주 세포가 효모 세포인 숙주 세포.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>142. 제141항에 있어서, 효모 세포가 사카로마이세스 세레비지애 세포인 숙주 세포.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>143. 제141항에 있어서, 효모 세포가 야로위아 리폴리티카 세포인 숙주 세포.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>144. 제140항에 있어서, 숙주 세포가 박테리아 세포인 숙주 세포.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>145. 제144항에 있어서, 박테리아 세포가 이. 콜라이 세포인 숙주 세포.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 ***** 메사추세츠주 보스톤 드라이독 애비뉴 **</address><code>520190341651</code><country>미국</country><engName>GINKGO BIOWORKS, INC.</engName><name>징코 바이오웍스, 인크.</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 메사추세츠...</address><code> </code><country> </country><engName>BEAUDOIN, Guillaume</engName><name>뷰도인 길라움</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 메사추세츠...</address><code> </code><country> </country><engName>BREVNOVA, Elena</engName><name>브레브노바 엘레나</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 메사추세츠...</address><code> </code><country> </country><engName>CHATZIVASILEIOU, Alkiviadis, Orfefs</engName><name>차치바실레이우 알키비아디스 오르펩스</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 메사추세츠...</address><code> </code><country> </country><engName>EXNER, Alexandra</engName><name>엑스너 알렉산드라</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 메사추세츠...</address><code> </code><country> </country><engName>KAMINENI, Annapurna</engName><name>카미네니 안나푸르나</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 메사추세츠...</address><code> </code><country> </country><engName>MCMAHON, Matthew</engName><name>맥마혼 매튜</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 메사추세츠...</address><code> </code><country> </country><engName>TRUEHEART, Joshua</engName><name>트루하트 조슈아</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 서대문구 충정로 ** (충정로*가) 풍산빌딩 **층(리인터내셔널특허법률사무소)</address><code>919980001573</code><country>대한민국</country><engName>Kim Jin Hoe</engName><name>김진회</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 서대문구 충정로 ** (충정로*가) 풍산빌딩 **층(리인터내셔널특허법률사무소)</address><code>919980001580</code><country>대한민국</country><engName>Kim Tae Hong</engName><name>김태홍</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.04.02</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/170,347</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2023.10.26</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1178539-81</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[New Translation under Article 201 of Patent Act or Article 35 of Utility Model Act] Submission of Document</documentEngName><documentName>[특허법 제201조 또는 실용신안법 제35조에 따른 새로운 번역문]서류제출서</documentName><receiptDate>2023.11.23</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1309986-16</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2023.12.05</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0195135-52</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.04.01</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0365895-07</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.04.01</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0365896-42</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020237036924.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93a89b482ba757ab917b57c937fa74d4b045c996727ac1f2e379a849f311d3e0a501a62f778f717f1a1ce5a8191db93bb0ac40f4536dce00a3</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf8dd0a54ed460deebf4dda3278abfd6ec7153b46db0adab470f4a222187fa038a39912db95455c40314500d0a320e2cb8bc8ef9781c5df96b</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>