<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:11:26.1126</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.04.19</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2025-7032887</applicationNumber><claimCount>16</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>무선 통신 네트워크에서 테더링된 연결의 성능 분석을 가능하게 하는 것</inventionTitle><inventionTitleEng> </inventionTitleEng><openDate>2025.11.11</openDate><openNumber>10-2025-0159693</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.09.30</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2025.09.30</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2009.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 24/08</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 43/0852</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2009.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 24/02</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 76/10</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 41/14</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 테더링된 연결의 성능 분석을 가능하게 하기 위한 제1 네트워크 노드에 의해 수행되는 방법이 제공되며, 여기서 애플리케이션 세션은 종단간 통신 세션을 포함하고, 종단간 통신 세션은 테더링된 연결을 포함한다. 방법은: 애플리케이션 세션에 대한 성능 분석을 위한 요건을 수신하는 단계; 성능 분석에 요구되는 데이터를 수집하기 위한 데이터 수집 엔티티로서 기능하는 적어도 하나의 디바이스를 식별하는 단계; 및 데이터 수집 요건을 식별된 데이터 수집 엔티티로 전송하는 단계를 포함하며, 데이터 수집 요건은 애플리케이션 세션 내의 적어도 하나의 테더링된 연결에 관련되는 성능 데이터에 대한 요청을 포함한다. 방법은: 데이터 수집 엔티티로부터, 데이터 수집 요건에 따라 측정되는 성능 데이터를 수신하는 단계; 성능 데이터 및 데이터 수집 요건에 기초하여 성능 분석을 유도하는 단계; 및 유도된 성능 분석을 전송하는 단계를 더 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.04.19</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/EP2023/060183</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 테더링된 연결의 성능 분석을 가능하게 하기 위한 제1 네트워크 노드로서,애플리케이션 세션은 종단간 통신 세션을 포함하고, 상기 종단간 통신 세션은 상기 테더링된 연결을 포함하며, 상기 제1 네트워크 노드는:프로세서; 및상기 프로세서와 결합되는 메모리를 포함하며, 상기 프로세서는 상기 제1 네트워크 노드로 하여금:상기 애플리케이션 세션에 대한 성능 분석을 위한 요건을 수신하게 하도록;상기 성능 분석에 요구되는 데이터를 수집하기 위한 데이터 수집 엔티티로서 기능하는 적어도 하나의 디바이스를 식별하게 하도록;데이터 수집 요건을 상기 식별된 데이터 수집 엔티티로 전송하게 하도록 - 상기 데이터 수집 요건은 상기 애플리케이션 세션 내의 상기 적어도 하나의 테더링된 연결에 관련되는 성능 데이터에 대한 요청을 포함함 -;상기 데이터 수집 엔티티로부터, 상기 데이터 수집 요건에 따라 측정되는 성능 데이터를 수신하게 하도록;상기 성능 데이터 및 상기 데이터 수집 요건에 기초하여 성능 분석을 유도하게 하도록;상기 유도된 성능 분석을 전송하게 하도록구성되는, 제1 네트워크 노드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,성능 분석을 위한 요건을 수신하는 것은 분석 소비자로부터 구독 요청을 수신하는 것을 포함하고,유도된 성능 분석은 성능 분석을 위한 요건에 대한 응답에서 분석 소비자에게 전송될 수 있다.  유도된 성능 분석은 분석 소비자에게 전송될 수 있는, 제1 네트워크 노드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항 또는 제2항에 있어서, 성능 분석을 위한 상기 요건은:분석 이벤트 아이덴티티;적어도 하나의 타겟 VAL UE 아이덴티티;하나 이상의 테더링하는 디바이스 아이덴티티 및 하나 이상의 테더링된 디바이스 아이덴티티로 구성되는 그룹 식별자;상기 테더링 연결을 위한 능력 및/또는 액세스 기술에 대한 정보;타겟 VAL UE 아이덴티티와 연관되는 포지셔닝 정보;타겟 VAL UE 아이덴티티와 연관되는 VAL 세션 아이덴티티;타겟 VAL UE 아이덴티티와 연관되는 VAL 서비스 아이덴티티;측정치들이 수집되어야 하는 시간의 기간;측정치들이 수집되어야 하는 영역의 정의;임의의 유도된 성능 분석의 요구되는 신뢰도 레벨; 및상기 테더링된 연결에 관련되는 분석을 제공하기 위한 노출 레벨중 적어도 하나를 포함하는, 제1 네트워크 노드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항 내지 제3항 중 어느 한 항에 있어서,상기 프로세서는 상기 데이터 수집 엔티티에 의한 상기 데이터의 수집을 위해 상기 제1 네트워크 노드로 하여금 적어도 하나의 데이터 소스를 선택하게 하도록 추가로 구성되는, 제1 네트워크 노드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항 내지 제4항 중 어느 한 항에 있어서,상기 성능 데이터는 과거 데이터 및/또는 실시간 데이터를 포함할 수 있는, 제1 네트워크 노드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항 내지 제5항 중 어느 한 항에 있어서,상기 데이터 수집 요건은 적어도 하나의 데이터 소스에 대한 구독을 포함하는, 제1 네트워크 노드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항 내지 제6항 중 어느 한 항에 있어서,상기 애플리케이션 세션은: 확장 현실 세션, 모바일 메타버스 세션, 및/또는 인공 지능 애플리케이션 세션 중 적어도 하나를 포함하는, 제1 네트워크 노드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항 내지 제7항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 성능 분석은:상기 테더링된 연결의 통신 지연에 대한 통계치들 또는 예측치들;상기 테더링된 연결뿐만 아니라 상기 종단간 통신 세션에서의 다른 세그먼트들을 고려하는 상기 종단간 지연에 대한 통계치들 또는 예측치들; 및/또는주어진 세션 또는 시간 기간 동안 상기 테더링된 연결에 대한 서비스 품질이 유지 가능한지를 식별하는 것중 적어도 하나를 포함하는, 제1 네트워크 노드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항 내지 제8항 중 어느 한 항에 있어서,상기 성능 분석은 애플리케이션 서버로 또는 네트워크 유닛으로 전송되는, 제1 네트워크 노드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 테더링된 연결의 성능 분석을 가능하게 하기 위한 제1 네트워크 노드에 의해 수행되는 방법으로서,애플리케이션 세션은 종단간 통신 세션을 포함하고, 상기 종단간 통신 세션은 상기 테더링된 연결을 포함하며, 상기 방법은:상기 애플리케이션 세션에 대한 성능 분석을 위한 요건을 수신하는 단계;상기 성능 분석에 요구되는 데이터를 수집하기 위한 데이터 수집 엔티티로서 기능하는 적어도 하나의 디바이스를 식별하는 단계;데이터 수집 요건을 상기 식별된 데이터 수집 엔티티로 전송하는 단계 - 상기 데이터 수집 요건은 상기 애플리케이션 세션 내의 적어도 하나의 상기 테더링된 연결에 관련되는 성능 데이터에 대한 요청을 포함함 -;상기 데이터 수집 엔티티로부터, 상기 데이터 수집 요건에 따라 측정되는 성능 데이터를 수신하는 단계;상기 성능 데이터 및 상기 데이터 수집 요건에 기초하여 성능 분석을 유도하는 단계; 및상기 유도된 성능 분석을 전송하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 테더링된 연결의 성능 분석을 가능하게 하기 위한 제2 네트워크 노드로서,애플리케이션 세션은 종단간 통신 세션을 포함하고, 상기 종단간 통신 세션은 상기 테더링된 연결을 포함하고, 상기 제2 네트워크 노드는:프로세서; 및상기 프로세서와 결합되는 메모리를 포함하며, 상기 프로세서는 상기 제2 네트워크 노드로 하여금:제1 네트워크 노드로부터 데이터 수집 요건을 수신하게 하도록;상기 데이터 수집 요건에 기초하여 적어도 하나의 데이터 소스를 결정하게 하도록;상기 적어도 하나의 데이터 소스로부터 성능 데이터를 수집하게 하도록 - 상기 수집은 상기 데이터 수집 요건에 기초함 -;상기 수집된 성능 데이터를 상기 제1 네트워크 노드로 전송하게 하도록구성되는, 제2 네트워크 노드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서,상기 프로세서는 상기 수집된 성능 데이터를 상기 제1 네트워크 노드로 전송하기 이전에 상기 제2 네트워크 노드로 하여금 상기 수집된 성능 데이터를 프로세싱하게 하도록 추가로 구성되는, 제2 네트워크 노드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제11항 또는 제12항에 있어서, 상기 프로세서는 상기 제2 네트워크 노드로 하여금:상기 수집된 성능 데이터가 상기 데이터 수집 요건을 충족하기에 충분한지를 결정하게 하도록;상기 수집된 성능 데이터가 상기 데이터 수집 요건을 충족하기에 충분하지 않은 경우, 보충 데이터를 요청하게 하도록추가로 구성되는, 제2 네트워크 노드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제11항 내지 제13항 중 어느 한 항에 있어서,상기 성능 데이터는 상기 테더링된 연결에서 통신 지연의 표시를 포함하는, 제2 네트워크 노드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제11항 내지 제14항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 성능 데이터를 수집하는 것은:애플리케이션 클라이언트에게 종단간 지연 과거 측정치들을 요청하는 것;비시선 및 시선이 주어지면 최대 및 최소 레이턴시를 추정하고 상기 테더링된 연결의 엔드포인트들의 상대적 위치를 사용하는 것;상기 테더링된 연결에 대한 지연이 패킷 지연 예산을 초과할 때 캡처하는 것; 및/또는상기 테더링된 디바이스의 위치, 상기 테더링 연결을 위해 사용되는 통신 기술뿐만 아니라, 로컬 환경 및 시각에 기초하여 로컬 분석을 수행하는 것중 적어도 하나를 포함하는, 제2 네트워크 노드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 테더링된 연결의 성능 분석을 가능하게 하기 위한 제2 네트워크 노드에 의해 수행되는 방법으로서,애플리케이션 세션은 종단간 통신 세션을 포함하고, 상기 종단간 통신 세션은 상기 테더링된 연결을 포함하며, 상기 방법은:제1 네트워크 노드로부터 데이터 수집 요건을 수신하는 단계;상기 데이터 수집 요건에 기초하여 적어도 하나의 데이터 소스를 결정하는 단계;상기 적어도 하나의 데이터 소스로부터 성능 데이터를 수집하는 단계 - 상기 수집은 상기 데이터 수집 요건에 기초함 -;상기 수집된 성능 데이터를 상기 제1 네트워크 노드로 전송하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 애플리케이션 세션 내의 테더링된 연결의 성능 분석을 가능하게 하기 위한 제3 네트워크 노드로서,상기 애플리케이션 세션은 적어도 하나의 테더링된 연결을 통한 통신을 포함하고, 상기 제3 네트워크 노드는:프로세서; 및상기 프로세서와 결합되는 메모리를 포함하며, 상기 프로세서는 상기 제3 네트워크 노드로 하여금:상기 애플리케이션 세션에 대한 성능 분석을 위한 요건을 제1 네트워크 노드로 전송하게 하도록 - 상기 성능 분석을 위한 요건은 상기 애플리케이션 세션 내의 상기 적어도 하나의 테더링된 연결에 관련되는 성능 데이터에 대한 요청을 포함함 -;상기 제1 네트워크 노드로부터 성능 분석을 수신하게 하도록구성되는, 제3 네트워크 노드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 애플리케이션 세션 내의 테더링된 연결의 성능 분석을 가능하게 하기 위한 제3 네트워크 노드에 의해 수행되는 방법으로서,상기 애플리케이션 세션은 적어도 하나의 테더링된 연결을 통한 통신을 포함하고, 상기 방법은:상기 애플리케이션 세션에 대한 성능 분석을 위한 요건을 제1 네트워크 노드로 전송하는 단계 - 상기 성능 분석을 위한 요건은 상기 애플리케이션 세션 내의 상기 적어도 하나의 테더링된 연결에 관련되는 성능 데이터에 대한 요청을 포함함 -; 및상기 제1 네트워크 노드로부터 성능 분석을 수신하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>싱가포르 ****** 뉴 테크 파크 #**-** 로롱 추안 ***</address><code>520060266375</code><country>싱가포르</country><engName>Lenovo (Singapore) Pte. Ltd.</engName><name>레노보 (싱가포르) 피티이. 엘티디.</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>독일 ***** 피...</address><code> </code><country>그리스</country><engName>PATEROMICHELAKIS, Emmanouil</engName><name>파테로미첼라키스, 엠마누일</name></inventorInfo><inventorInfo><address>독일 에센 ****...</address><code> </code><country>루마니아</country><engName>STOICA, Razvan-Andrei</engName><name>스토이카, 라즈반-안드레이</name></inventorInfo><inventorInfo><address>영국 에이치에이* *이...</address><code> </code><country>그리스</country><engName>KARAMPATSIS, Dimitrios</engName><name>카람파치스, 디미트리오스</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 종로구 사직로*길 **, 세양빌딩 (내자동) *층(김.장법률사무소)</address><code>919980003619</code><country>대한민국</country><engName>YANG, Young June</engName><name>양영준</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>920030004930</code><country>대한민국</country><engName>Lim KyuBin</engName><name>임규빈</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>919990005000</code><country>대한민국</country><engName>PAIK MAN GI</engName><name>백만기</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>그리스</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2023.03.03</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>20230100179</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2025.09.30</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-1115056-00</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.09.30</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-1117200-25</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.09.30</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-1117258-62</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2025.10.15</receiptDate><receiptNumber>1-5-2025-0171081-03</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020257032887.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c938bcc4d756f6cb6d498531216c10dad79f152fcb232dd0385f9821f7f6b3d683ecfeabd7a58804829b3813da7a5e6f9de7288ab8e4ec7e2d9</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf44990083a1ba9f0bef1d6cd04ec64e7483a2e67b470162dae73ba5c418d5cb2b17711f8d6e53f9a8be07b14c35f821ec93bb5dcbbf37309c</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>