<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:22:00.220</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2024.07.24</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-0097722</applicationNumber><claimCount>10</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>표시 패널 및 표시 장치</inventionTitle><inventionTitleEng>DISPLAY PANEL AND DISPLAY DEVICE</inventionTitleEng><openDate>2025.03.07</openDate><openNumber>10-2025-0032918</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.07.24</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 59/121</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 59/131</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 59/80</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 59/129</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2016.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G09G 3/3233</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2016.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G09G 3/3266</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 59/122</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 59/124</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 출원은 표시 패널 및 표시 장치를 제공한다. 표시 패널은 제1 영역을 포함하고, 표시 패널은 기판, 격리 구조 및 발광 기능층을 포함한다. 격리 구조는 기판의 일측에 배치되고 제1 영역에 위치하며, 격리 구조는 둘러싸여 복수의 개구 구조를 형성하고, 격리 구조는 도전성 재료를 포함하며; 발광 기능층은 기판의 일측에 배치되고 적어도 제1 영역 내에 위치하며, 발광 기능층은 복수의 개구 구조 내에 각각 배치되는 복수의 발광 구조를 포함하고; 제1 신호선은 제1 방향을 따라 격리 구조의 일측에 위치하며, 제1 신호선은 격리 구조의 도전성 재료와 전기적으로 연결되어 배치되고, 제1 방향은 기판이 존재하는 평면과 평행한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 표시 패널에 있어서,상기 표시 패널은 제1 영역을 포함하고, 상기 표시 패널은,기판;상기 기판의 일측에 배치되고 적어도 상기 제1 영역에 위치하는 격리 구조 - 상기 격리 구조는 둘러싸여 복수의 개구 구조를 형성하고, 상기 격리 구조는 도전성 재료를 포함함 - ;상기 기판의 일측에 배치되고 상기 제1 영역 내에 위치하는 발광 기능층 - 상기 발광 기능층은 복수의 상기 개구 구조 내에 각각 배치되는 복수의 발광 구조를 포함함 - ; 및제1 방향을 따라 상기 격리 구조의 일측에 위치하는 제1 신호선 - 상기 제1 신호선은 상기 격리 구조의 도전성 재료와 전기적으로 연결되어 배치되고, 상기 제1 방향은 상기 기판이 존재하는 평면과 평행함 - 을 포함하는 것을 특징으로 하는, 표시 패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,상기 격리 구조는 상기 기판에서 멀어지는 방향으로 순차적으로 적층 배치되는 제1 격리부 및 제2 격리부를 포함하고, 상기 기판에서의 상기 제1 격리부의 정투영은 상기 기판에서의 상기 제2 격리부의 정투영 내에 위치하며;상기 표시 패널은 상기 기판을 등지는 상기 발광 기능층의 일측에 위치하는 제1 전극층을 더 포함하고, 상기 제1 전극층은 복수의 상기 개구 구조 내에 각각 배치되는 복수의 제1 전극을 포함하며;상기 제1 전극은 상기 격리 구조를 통해 상기 제1 신호선과 전기적으로 연결되어 배치되고;상기 제1 격리부는 도전성 재료를 포함하며, 상기 제1 전극은 상기 제1 격리부와 전기적으로 연결되어 배치되고;상기 제1 신호선의 적어도 일부는 상기 제1 격리부와 접촉하며;상기 격리 구조는 상기 기판을 향하는 상기 제1 격리부의 일측에 위치하는 제3 격리부를 더 포함하고, 상기 제3 격리부는 도전성 재료를 포함하며, 상기 제1 격리부와 전기적으로 연결되어 배치되며;상기 제1 전극은 상기 제3 격리부에 중첩 연결되어 배치되며,또는, 상기 제2 격리부는 도전성 재료를 포함하며;상기 제1 격리부는 상기 제2 격리부와 전기적으로 연결되어 배치되고, 상기 제1 신호선의 적어도 일부는 상기 제2 격리부와 접촉하여 배치되며;상기 격리 구조는 상기 제1 격리부와 상기 제2 격리부 사이에 배치되는 제1 절연부를 더 포함하고;상기 제2 격리부에 대한 상기 제1 격리부의 식각 선택비는 1보다 큰 것을 특징으로 하는, 표시 패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서,상기 표시 패널은 제2 영역을 더 포함하고, 상기 제2 영역은 상기 제1 영역의 주변 측에 배치되며,상기 표시 패널은 상기 제2 영역 내에 배치되고 상기 제1 방향을 따라 상기 격리 구조의 일측에 위치하는 구동 칩을 더 포함하며, 상기 제1 신호선은 상기 구동 칩과 전기적으로 연결되고;상기 제2 영역은 상기 구동 칩과 상기 격리 구조 사이에 위치하는 제1 서브 영역과 제2 서브 영역을 포함하며, 상기 제1 서브 영역과 상기 제2 서브 영역은 제2 방향에서 병렬로 배치되고, 상기 제1 방향은 상기 제2 방향과 서로 교차하게 설정되며;상기 제1 서브 영역 내에 위치하는 상기 제1 신호선은 상기 제2 서브 영역 내에 위치하는 상기 제1 신호선과 서로 절연되어 배치되며,또는, 상기 격리 구조는 절연되어 배치되는 제1 격리 구조와 제2 격리 구조를 포함하고, 상기 제1 격리 구조와 상기 제2 격리 구조는 상기 제1 영역 내의 상이한 서브 영역에 위치하며, 상기 제1 격리 구조와 상기 제2 격리 구조는 동일한 정투영 면적에서의 저항이 서로 다르고;상이한 상기 제1 신호선은 각각 상기 제1 격리 구조 및 상기 제2 격리 구조에 전기적으로 연결되어 배치되며,또는, 상기 제1 격리 구조와 상기 제2 격리 구조는 상기 기판에서의 정투영 면적이 서로 다르고; 및/또는상기 제1 격리 구조와 상기 제2 격리 구조는 단면 사이즈가 서로 다르며;상기 제1 격리 구조와 상기 제2 격리 구조는 이격되어 배치되고;상기 격리 구조는 상기 제1 격리 구조와 상기 제2 격리 구조 사이에 위치하는 절연 구조를 더 포함하는 것을 특징으로 하는, 표시 패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서,상기 제2 영역에 배치되는 차단부를 더 포함하고, 상기 제2 방향을 따라 상기 제1 영역의 양측에 위치하는 상기 차단부의 구조는 상기 기판에서의 정투영이 상기 기판에서의 상기 제1 신호선의 정투영과 중첩되지 않도록 배치되며, 상기 제1 방향은 상기 제2 방향과 서로 교차하게 설정되고;상기 표시 패널은 상기 기판을 등지는 상기 발광 기능층의 일측에 배치되는 제1 패키징층을 더 포함하며, 상기 제1 패키징층 및 상기 차단부는 상기 기판에서의 정투영이 중첩되지 않고;상기 표시 패널은 상기 기판을 등지는 상기 제1 패키징층의 일측에 배치되는 제3 패키징층을 더 포함하며, 상기 제3 패키징층은 상기 기판을 등지는 상기 차단부의 일측에 위치하고 상기 차단부의 적어도 일부 구조를 덮는 것을 특징으로 하는, 표시 패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4항에 있어서,상기 제2 영역 내에 위치하는 게이트 구동 회로를 더 포함하고, 상기 차단부의 적어도 일부는 상기 기판을 등지는 상기 게이트 구동 회로의 일측에 위치하며;상기 게이트 구동 회로는 발광 제어 회로를 포함하고, 상기 차단부의 적어도 일부는 상기 기판을 등지는 상기 발광 제어 회로의 일측에 위치하며,또는, 상기 기판을 등지는 상기 발광 기능층의 일측에 배치되는 제2 패키징층 - 상기 제2 패키징층은 유기 재료를 포함함 - 을 더 포함하고;상기 표시 패널은 상기 제2 패키징층과 상기 발광 기능층 사이에 배치되는 제1 패키징층, 및 상기 기판을 등지는 상기 제2 패키징층의 일측에 위치하는 제3 패키징층을 더 포함하며, 상기 제1 패키징층 및 상기 제3 패키징층은 무기 재료를 포함하고;상기 제1 패키징층은 상기 개구 구조 내에 각각 배치되는 복수의 제1 패키징부를 포함하고, 상기 제1 패키징부와 상기 차단부는 상기 기판이 존재하는 평면과 평행한 방향으로 이격되어 배치되며;상기 제3 패키징층은 상기 기판을 등지는 상기 차단부의 일측에 부분적으로 위치하며,또는, 상기 게이트 구동 회로는 상기 발광 제어 회로와 상기 제1 영역 사이에 위치하는 스캔 구동 회로를 더 포함하고;상기 차단부는 상기 제1 영역을 등지는 상기 스캔 구동 회로의 일측에 위치하거나; 또는, 상기 차단부는 상기 기판을 등지는 상기 스캔 구동 회로의 일측에 위치하며;상기 기판에서의 상기 차단부의 정투영은 상기 기판에서의 상기 발광 제어 회로의 정투영 내에 위치하거나; 또는, 상기 기판에서의 상기 차단부의 정투영은 상기 기판에서의 상기 발광 제어 회로의 정투영과 적어도 부분적으로 중첩되거나; 또는, 상기 기판에서의 상기 차단부의 정투영은 상기 기판에서의 상기 발광 제어 회로의 정투영과 위치가 어긋나고 서로 인접하여 배치되며,또는, 상기 표시 패널은 상기 발광 제어 회로와 상기 차단부의 적어도 일부 사이에 배치되는 제2 절연부를 더 포함하고;상기 기판에서의 상기 차단부의 정투영은 상기 기판에서의 상기 제2 절연부의 정투영 내에 위치하며;상기 제2 절연부는 상기 제1 영역에서 상기 제2 영역으로 연장되고, 상기 기판에서의 상기 제3 절연부의 정투영은 상기 기판에서의 상기 발광 제어 회로의 정투영을 덮으며;상기 제2 절연부는 평탄화층에 위치하며,또는, 상기 차단부는 이격되어 배치되는 복수의 차단 기둥을 포함하고, 상기 차단 기둥의 적어도 일부는 상기 기판을 등지는 상기 발광 제어 회로의 일측에 위치하며;각각의 상기 차단 기둥은 상기 기판을 등지는 상기 발광 제어 회로의 일측에 위치하거나; 또는, 상기 차단 기둥의 일부는 상기 기판을 등지는 상기 발광 제어 회로의 일측에 위치하고;상기 차단 기둥의 수는 2보다 크며,또는, 상기 제2 영역 내에 위치하는 발광 제어 회로를 더 포함하고, 상기 차단부의 적어도 일부는 상기 기판을 등지는 상기 발광 제어 회로의 일측에 위치하거나, 또는 상기 차단부는 상기 발광 제어 회로와 서로 인접하며;상기 표시 패널은 상기 차단부와 상기 발광 제어 회로 사이에 위치하는 제2 절연부를 더 포함하며,또는, 픽셀 정의층을 더 포함하고, 상기 격리 구조는 상기 기판을 등지는 상기 픽셀 정의층의 일측에 배치되거나 또는 상기 격리 구조는 상기 픽셀 정의층의 홀(hole)에 배치되며, 상기 픽셀 정의층은 픽셀 한정부 및 상기 픽셀 한정부에 의해 둘러싸여 형성되는 픽셀 개구를 포함하고, 상기 발광 구조는 적어도 부분적으로 상기 픽셀 개구 내에 위치하며;상기 픽셀 정의층은 상기 기판을 등지는 상기 차단부의 일측에 부분적으로 위치하고;상기 픽셀 정의층은 상기 제1 영역에서 상기 제2 영역으로 연장되며;상기 기판에서의 상기 발광 제어 회로의 정투영은 상기 기판에서의 상기 픽셀 정의층의 정투영 내에 위치하고, 및/또는, 상기 기판에서의 상기 차단부의 정투영은 상기 기판에서의 상기 픽셀 정의층의 외주연의 정투영 내에 위치하며;상기 픽셀 정의층은 무기 재료를 포함하는 것을 특징으로 하는, 표시 패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 표시 패널에 있어서,상기 표시 패널은 제1 영역 및 상기 제1 영역의 주변 측 주위로 배치되는 제2 영역을 포함하고, 상기 표시 패널은,기판;상기 기판의 일측에 배치되는 격리 구조 - 상기 격리 구조는 둘러싸여 복수의 개구 구조를 형성함 - ;상기 기판의 일측에 배치되고 상기 제1 영역 내에 위치하는 발광 기능층 - 상기 발광 기능층은 복수의 상기 개구 구조 내에 각각 배치되는 복수의 발광 구조를 포함함 - ;상기 제2 영역 내에 위치하는 게이트 구동 회로; 및상기 제2 영역 내에 배치되는 차단부 - 상기 차단부 중 적어도 일부는 상기 기판에서의 정투영이 상기 기판에서의 상기 게이트 구동 회로의 정투영과 중첩됨 - 를 포함하는 것을 특징으로 하는, 표시 패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6항에 있어서,상기 기판을 등지는 상기 발광 기능층의 일측에 배치되는 제2 패키징층을 더 포함하며, 상기 제2 패키징층은 유기 재료를 포함하고 또한 상기 개구 구조 내에 부분적으로 위치하며;상기 표시 패널은 상기 제2 패키징층과 상기 발광 기능층 사이에 배치되는 제1 패키징층, 및 상기 기판을 등지는 상기 제2 패키징층의 일측에 위치하는 제3 패키징층을 더 포함하고, 상기 제1 패키징층 및 상기 제3 패키징층은 무기 재료를 포함하며;상기 제1 패키징층은 상기 개구 구조 내에 각각 배치되는 복수의 제1 패키징부를 포함하고, 상기 제1 패키징부와 상기 차단부는 상기 기판이 존재하는 평면과 평행한 방향으로 이격되어 배치되며;상기 제3 패키징층은 상기 기판을 등지는 상기 차단부의 일측에 부분적으로 위치하며,또는, 상기 게이트 구동 회로는 발광 제어 회로를 포함하고, 상기 차단부 중 적어도 일부는 상기 기판에서의 정투영이 상기 기판에서의 상기 발광 제어 회로의 정투영과 중첩되며;상기 게이트 제어 회로는 상기 발광 제어 회로와 상기 제1 영역 사이에 위치하는 스캔 구동 회로를 더 포함하고;상기 차단부는 상기 제1 영역을 등지는 상기 스캔 구동 회로의 일측에 위치하며;상기 표시 패널은 상기 발광 제어 회로와 상기 차단부의 적어도 일부 사이에 배치되는 제3 절연부를 더 포함하고;상기 기판에서의 상기 차단부의 정투영은 상기 기판에서의 상기 제3 절연부의 정투영 내에 위치하며;상기 기판에서의 상기 차단부의 정투영은 상기 기판에서의 발광 제어 회로의 정투영 내에 위치하고;상기 제3 절연부는 상기 제1 영역에서 상기 제2 영역으로 연장되고, 상기 기판에서의 상기 제3 절연부의 정투영은 상기 기판에서의 상기 발광 제어 회로의 정투영을 덮으며;상기 제3 절연부는 평탄화층에 위치하며,또는, 상기 제2 영역 내에 위치하는 제1 신호선, 및 상기 기판을 등지는 상기 발광 구조의 일측에 위치하는 제1 전극을 더 포함하고, 상기 제1 신호선은 상기 격리 구조를 통하여 상기 제1 전극과 전기적으로 연결되어 배치되며;상기 제1 신호선은 제1 방향을 따라 상기 격리 구조의 일측에 위치하고, 상기 제1 방향은 상기 기판이 존재하는 평면과 평행하며;상기 기판에서의 상기 차단부의 정투영은 상기 기판에서의 상기 제1 신호선의 정투영과 위치가 어긋나게 배치되며,또는, 상기 격리 구조는 상기 기판에서 멀어지는 방향으로 순차적으로 적층 배치되는 제1 격리부 및 제2 격리부를 포함하고, 상기 기판에서의 상기 제1 격리부의 정투영은 상기 기판에서의 상기 제2 격리부의 정투영 내에 위치하며;상기 제1 격리부는 도전성 재료를 포함하고, 상기 제1 전극은 상기 제1 격리부와 전기적으로 연결되어 배치되며;상기 제1 신호선의 적어도 일부는 상기 제1 격리부에 연결되고;상기 격리 구조는 상기 기판을 향하는 상기 제1 격리부의 일측에 위치하는 제3 격리부를 더 포함하며, 상기 제3 격리부는 도전성 재료를 포함하고 또한 상기 제1 격리부와 전기적으로 연결되어 배치되며;상기 제1 전극은 상기 제3 격리부에 중첩 연결되어 배치되는 것을 특징으로 하는, 표시 패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 표시 패널에 있어서,상기 표시 패널은 제1 영역 및 상기 제1 영역의 주변 측 주위로 배치되는 제2 영역을 포함하고, 상기 표시 패널은,기판;상기 기판의 일측에 배치되는 격리 구조 - 상기 격리 구조는 둘러싸여 복수의 개구 구조를 형성함 - ;상기 기판의 일측에 배치되고 상기 제1 영역 내에 위치하는 발광 기능층 - 상기 발광 기능층은 복수의 상기 개구 구조 내에 각각 배치되는 복수의 발광 구조를 포함함 - ;상기 제2 영역 내에 위치하는 게이트 구동 회로; 및상기 제2 영역 내에 배치되는 차단부 - 상기 기판에서의 상기 차단부의 정투영이 상기 기판에서의 상기 게이트 구동 회로의 정투영과 서로 인접하여 배치됨 - 를 포함하는 것을 특징으로 하는, 표시 패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 표시 패널에 있어서,상기 표시 패널은 제1 영역과 제2 영역을 포함하고, 상기 제1 영역은 표시 영역을 포함하며, 상기 제2 영역은 하부 베젤 영역을 포함하고, 상기 표시 패널은,기판;상기 기판의 일측에 배치되고 적어도 상기 제1 영역에 위치하는 격리 구조 - 상기 격리 구조는 둘러싸여 복수의 개구 구조를 형성하고, 상기 격리 구조는 도전성 재료를 포함함 - ;상기 기판의 일측에 배치되고 상기 제1 영역 내에 위치하는 발광 기능층 - 상기 발광 기능층은 복수의 상기 개구 구조 내에 각각 배치되는 복수의 발광 구조를 포함함 - ; 및제1 방향을 따라 상기 격리 구조의 일측에 위치하는 제1 신호선 - 상기 제1 신호선은 상기 격리 구조의 도전성 재료와 전기적으로 연결되어 배치되고, 상기 제1 방향은 상기 표시 영역에서 상기 하부 베젤 영역으로의 방향임 - 을 포함하는 것을 특징으로 하는, 표시 패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 표시 장치에 있어서,제1항 내지 제9항 중 어느 한 항의 표시 패널을 포함하는 것을 특징으로 하는, 표시 장치.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>중국 우편번호 ****** 안후이 허페이 신잔 디스트릭스 뉴 벙부 로드 ****</address><code>520220774098</code><country>중국</country><engName>Hefei Visionox Technology Co., Ltd.</engName><name>허페이 비젼녹스 테크놀로지 컴퍼니 리미티드</name></applicantInfo><applicantInfo><address>중국 지앙수 ****** 쿤산, 디벨럽먼트 존, 롱텡 로드, 넘버 *, 빌딩 *</address><code>520150395661</code><country>중국</country><engName>KUNSHAN GO-VISIONOX OPTO-ELECTRONICS CO., LTD.</engName><name>쿤산 고-비젼녹스 옵토-일렉트로닉스 씨오., 엘티디.</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>중국 ****** 안후이 허페...</address><code> </code><country> </country><engName>SUN, Xiaoxi</engName><name>쑨, 샤오시</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국 ****** 안후이 허페...</address><code> </code><country> </country><engName>ZHU, Xuejing</engName><name>주, 쉐징</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국 ****** 안후이 허페...</address><code> </code><country> </country><engName>LIU, Mingxing</engName><name>류, 밍싱</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 종로구 사직로*길 **, 세양빌딩 (내자동) *층(김.장법률사무소)</address><code>919980003619</code><country>대한민국</country><engName>YANG, Young June</engName><name>양영준</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>920030004930</code><country>대한민국</country><engName>Lim KyuBin</engName><name>임규빈</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>919990005000</code><country>대한민국</country><engName>PAIK MAN GI</engName><name>백만기</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>중국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2023.08.28</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>202311091555.7</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>중국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2023.08.28</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>202311091950.5</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2024.07.24</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0805025-77</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>우선권주장증명서류제출서(CN)</documentName><receiptDate>2024.07.25</receiptDate><receiptNumber>9-1-2024-9008151-91</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>우선권주장증명서류제출서(CN)</documentName><receiptDate>2024.07.25</receiptDate><receiptNumber>9-1-2024-9008152-36</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>Request for Prior Art Search</documentEngName><documentName>선행기술조사의뢰서</documentName><receiptDate>2025.04.09</receiptDate><receiptNumber>9-1-9999-9999999-89</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Report of Prior Art Search</documentEngName><documentName>선행기술조사보고서</documentName><receiptDate>2025.05.28</receiptDate><receiptNumber>9-6-2025-0165492-90</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.09.11</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0879769-65</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020240097722.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c9375e27486a696447253ea05b5a5b68d4fe670f35664af7501e05068accf8dcb1a0ba5d6bc3378ca0d5684f645eb445dd5efd0280bedb244ab</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf7c6eea605f5b8886b3614229a823c1cb328ccc6ea917babb37d1868cc7dcdb12488fbda30697d26cf98a714bb98f15c18fd08f85d2e2b9b7</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>