<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:12:44.1244</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2024.02.20</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-0023914</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>경화 장치 및 표시 장치 제조 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>CURING DEVICE AND METHOD OF MANUFACTURING DISPLAY DEVICE</inventionTitleEng><openDate>2025.08.28</openDate><openNumber>10-2025-0128404</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 71/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 59/80</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 표시 장치는 복수의 제1 행 출력 패드들, 복수의 제2 행 출력 패드들, 복수의 입력 패드들을 포함하는 표시패널 및 복수의 제1 행 출력 범프들, 복수의 제2 행 출력 범프들, 및 복수의 입력 범프들을 포함하는 구동칩을 포함하고, 제1 행 출력 패드들 및 제2 행 출력 패드들 각각은 복수의 제1 출력 패드들과 제1 출력 패드들과 교번하여 배열되는 복수의 제2 출력 패드들을 포함하고, 제1 행 출력 범프들 및 제2 행 출력 범프들 각각은 복수의 제1 출력 범프들과 제2 출력 범프들을 포함하고, 제2 출력 패드들은 제1 출력 패드들로부터 제2 방향에서 소정 거리 쉬프트되어 배치되고, 제2 출력 범프들은 제1 출력 범프들로부터 제2 방향에서 소정 거리 쉬프트되어 배치된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 기판의 대기 위치, 기판의 경화 위치, 기판의 언로딩 위치를 포함하는 지지 프레임;상기 지지 프레임에 구비되고, 서로 제1 방향 또는 상기 제1 방향과 교차하는 제2 방향으로 이격되며, 복수의 기판들 각각의 하면을 지지하며 서로 이격되는 복수의 지지부들을 포함하는 지지 유닛;상기 제1 방향으로 이동 가능하며, 상기 기판의 경화 위치에 대응하는 위치에서 상기 기판의 경화 위치에 배치된 지지부들 상의 상기 기판들을 경화시키는 경화 유닛;을 포함하고,상기 경화 유닛은상기 기판의 경화 위치에 대응하는 위치에서, 상기 제2 방향에서 바라보았을 때 상기 기판의 상면 및 일부 상기 지지부들에 중첩하는 제1 경화부와,상기 제1 경화부와 상기 제2 방향으로 이격되는 제2 경화부를 포함하고,상기 지지부들은각각 상기 제1 방향 또는 상기 제2 방향으로 이동 가능한 경화 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,상기 기판의 대기 위치 및 상기 기판의 언로딩 위치는 평면 상에서 상기 기판의 경화 위치를 사이에 두고 상기 경화 유닛과 이격되고,상기 지지부들은상기 기판의 대기 위치에 배치되는 제1 지지부와,상기 기판의 경화 위치에 배치되는 제2 지지부들과,상기 기판의 언로딩 위치에 배치되는 제3 지지부를 포함하고,상기 경화 유닛은상기 제2 지지부들 상의 기판들을 경화시키는 경화 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서,상기 제2 지지부들은 상기 제2 방향으로 정렬되고,상기 제2 경화부는 상기 제2 방향으로 정렬되는 경화 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제2항에 있어서,상기 제2 경화부는상기 기판의 경화 위치에 대응하는 위치에서, 상기 제2 방향에서 바라보았을 때 상기 기판들의 상기 상면 및 상기 지지부들에 중첩하는 경화 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제2항에 있어서,상기 제2 경화부는상기 기판의 경화 위치에 대응하는 위치에서, 상기 제1 방향에서 보았을 때 상기 기판들의 상면과 교차하는 상기 기판들의 측면들에 중첩하는 경화 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제2항에 있어서,상기 경화 유닛은상기 제2 경화부를 사이에 두고 상기 제1 경화부와 이격되는 제3 경화부를 더 포함하고,상기 제3 경화부는상기 기판의 경화 위치에 대응하는 위치에서, 상기 제1 방향에서 보았을 때 상기 기판들의 상면과 교차하는 상기 기판들의 측면들에 중첩하는 경화 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6항에 있어서,상기 지지 유닛은상기 지지 프레임에서 제3 방향으로 연장되는 제1 회전 부재와,상기 제1 회전 부재에 구비되어, 상기 제2 지지부를 상기 제2 방향과 나란한 방향을 중심으로 회전시키는 제2 회전 부재를 더 포함하는 경화 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제2항에 있어서,상기 기판의 경화 위치에 대응하는 위치에서, 지지부들 중 적어도 한 지지부는 상기 제1 경화부와 상기 제2 경화부 사이에 위치하는 경화 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항에 있어서,상기 제2 방향에서 보았을 때, 상기 제1 경화부의 면적은 상기 기판의 상기 상면의 면적보다 큰 경화 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제5항에 있어서,상기 제1 방향에서 보았을 때, 상기 제2 경화부의 면적은 상기 기판의 제1 측면 또는 제2 측면의 면적보다 큰 경화 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 기판의 대기 위치, 기판의 경화 위치, 기판의 언로딩 위치를 포함하는 지지 프레임;상기 지지 프레임에 구비되고, 서로 제1 방향 또는 상기 제1 방향과 교차하는 제2 방향으로 이격되며, 복수의 기판들 각각의 하면을 지지하며 서로 이격되는 복수의 지지부들을 포함하는 지지 유닛;상기 제1 방향으로 이동 가능하며, 상기 기판의 경화 위치에 대응하는 위치에서 상기 기판의 경화 위치에 배치된 지지부들 상의 상기 기판들을 경화시키는 경화 유닛;을 포함하고,상기 경화 유닛은상기 기판의 경화 위치에 대응하는 위치에서, 상기 제2 방향에서 바라보았을 때 상기 기판의 상면 및 일부 상기 지지부들에 중첩하는 제1 경화부와,상기 제1 경화부와 이격되며, 상기 기판의 경화 위치에 대응하는 위치에서, 상기 제1 방향에서 보았을 때 상기 기판들의 상기 상면과 교차하는 상기 기판들의 측면에 중첩하는 제2 경화부를 포함하는 경화 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서,상기 기판의 대기 위치 및 상기 기판의 언로딩 위치는 상기 기판의 경화 위치 보다 상기 경화 유닛에 평면 상에서 더 이격되고,상기 지지부들은상기 기판의 대기 위치에 배치되는 제1 지지부와상기 기판의 경화 위치에 배치되는 제2 지지부들과,상기 기판의 언로딩 위치에 배치되는 제3 지지부를 포함하고,상기 경화 유닛은상기 제2 지지부들 상의 기판들을 경화시키는 경화 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12항에 있어서,상기 경화 유닛은상기 제2 경화부를 사이에 두고 상기 제1 경화부와 이격되는 제3 경화부를 더 포함하고,상기 제3 경화부는상기 기판의 경화 위치에 대응하는 위치에서, 상기 제1 방향에서 보았을 때 상기 기판들의 상면과 교차하는 상기 기판들의 측면들에 중첩하는 경화 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13항에 있어서,상기 지지 유닛은상기 지지 프레임에서 상기 제1 방향 및 상기 제2 방향과 교차하는 제3 방향으로 연장되는 제1 회전 부재와,상기 제1 회전 부재에 구비되어, 상기 지지부들을 상기 제2 방향과 나란한 방향을 중심으로 회전시키는 제2 회전 부재를 더 포함하는 경화 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제12항에 있어서,상기 지지부들은상기 제1 방향 및 상기 제2 방향과 교차하는 제3 방향을 회전축으로 하여 회전 이동하는 경화 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 기판의 대기 위치, 상기 기판의 경화 위치, 및 상기 기판의 언로딩 위치에 배치된 복수의 지지부들을 포함하는 지지 유닛 및 상기 지지 유닛과 이격되며 복수의 경화부들을 포함하는 경화 유닛을 준비하는 단계;상기 기판의 대기 위치에 배치된 지지부에 기판을 로딩하는 기판 로딩 단계;상기 기판의 언로딩 위치에 배치된 지지부 상에 기판이 배치되어 있는 경우, 상기 기판의 언로딩 위치에 배치된 지지부 상에 배치된 상기 기판을 제거하는 기판 언로딩 단계;상기 기판의 대기 위치에 배치된 지지부의 위치를 상기 기판의 경화 위치로 이동시키고, 상기 기판의 경화 위치에 배치된 지지부들 중 한 지지부의 위치를 상기 기판의 언로딩 위치로 이동시키고, 상기 기판의 언로딩 위치에 배치된 지지부를 상기 기판의 대기 위치로 이동시키는 지지부 순환 단계;상기 경화 유닛을 상기 기판의 경화 위치에 대응하는 위치로 이동시키는 제1 이동 단계;상기 기판의 경화 위치에 위치한 기판들을 경화하는 기판의 경화 단계; 및상기 경화 유닛을 상기 기판의 경화 위치에 대응하는 위치에서 이격시키는 제2 이동 단계를 포함하고,상기 기판의 로딩, 상기 기판의 언로딩 단계, 상기 지지부 순환 단계, 제1 이동 단계, 기판의 경화 단계, 및 제2 이동 단계를 반복하는 표시 장치 제조 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16항에 있어서,상기 기판의 경화 위치는상기 기판의 대기 위치 및 상기 경화 유닛 사이에 위치하고,상기 기판의 언로딩 위치는상기 기판의 경화 위치를 사이에 두고 상기 경화 유닛에 이격된 표시 장치 제조 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제16항에 있어서,상기 기판의 경화 위치에는 복수의 지지부들이 배치되고,상기 지지부 순환 단계에서,상기 기판의 경화 위치 내 배치된 지지부들 중 한 지지부는 상기 기판의 언로딩 위치로 이동하고,상기 기판의 경화 위치 내에 배치된 나머지 지지부들은 각각 상기 기판의 경화 위치 내에서 상기 기판 언로딩 위치에 인접한 위치로 이동하는 표시 장치 제조 방법</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제16항에 있어서,상기 기판의 경화 위치는제1 경화 위치 및 상기 제1 경화 위치와 이격되는 제2 경화 위치를 포함하고,  상기 경화 유닛은상기 기판의 상부를 경화시키는 제1 경화부와,상기 기판의 측부를 경화시키는 제2 경화부를 포함하고,상기 지지부 순환 단계에서, 상기 제1 경화 위치에 배치된 지지부는 상기 제2 경화 위치로 이동하고,상기 제1 이동 단계에서, 상기 제1 경화부는 상기 제1 경화 위치에 대응하는 위치로 이동하고, 상기 제2 경화부는 상기 제2 경화 위치에 대응하는 위치로 이동하고,상기 기판의 경화 단계에서,상기 제1 경화부는상기 제1 경화 위치에 위치한 상기 기판의 상기 상부와 마주보고,상기 제2 경화부는 상기 제2 경화 위치에 위치한 상기 기판의 상기 측부와 마주보는 표시 장치 제조 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제19항에 있어서,상기 기판의 경화 위치는상기 제2 경화 위치와 이격된 제3 경화 위치를 더 포함하고,상기 경화 유닛은상기 제2 경화부와 이격되고, 상기 기판의 측부를 경화시키는 제3 경화부를 더 포함하고,상기 제1 이동 단계에서, 상기 제3 경화부는 상기 제3 경화 위치에 대응하는 위치로 이동하고,상기 지지부가 상기 제2 경화 위치에서 상기 제3 경화 위치로 이동 시, 상기 지지부의 법선 방향을 기준으로 상기 기판은 회전하고,상기 제1 이동 단계에서, 상기 제3 경화부는 상기 제3 경화 위치에 대응하는 위치로 이동하는 표시 장치 제조 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기 용인시 기흥구...</address><code>120120164552</code><country>대한민국</country><engName>Samsung Display Co., Ltd.</engName><name>삼성디스플레이 주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>KIM, SEUL-GI</engName><name>김슬기</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>CHOI, WONJOON</engName><name>최원준</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 테헤란로 *길 ** *층(역삼동)</address><code>920141001819</code><country>대한민국</country><engName>KORYO IP &amp; Law</engName><name>특허법인고려</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2024.02.20</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0192624-04</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020240023914.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93fe63ff13cf57aae4f2c6a2f80afc37eeb901230892ece04e050d2f67a7668619cad8cbf8e13b3a6044e16a332f85666015fbf830a7dddb6a</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfbc1808a92c06af33fc3fabf25798ea29cf3d6e05ad238290bc376e1b88d9d902990587095776c21d83d7c48c49f26d09afea7ff4b18db6b8</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>