<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:02:08.28</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2021.09.29</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-7014767</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>증강 현실 콘텐츠 아이템 사용 데이터의 분석</inventionTitle><inventionTitleEng>ANALYZING AUGMENTED REALITY CONTENT ITEM USAGE DATA</inventionTitleEng><openDate>2023.06.02</openDate><openNumber>10-2023-0078785</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2023.04.28</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2023.04.28</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06Q 30/02</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/01</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/0481</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 8/38</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 9/451</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 9/445</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 각자의 사용 메트릭의 적합성 측정치들을 결정하기 위해 증강 현실 콘텐츠에 대한 사용 메트릭이 식별되고 분석될 수 있다. 적합성 측정치들은 증강 현실 콘텐츠 작성자에 의해 지정된 결과와의 상관 레벨 및 클라이언트 애플리케이션의 사용자들에 의한 증강 현실 콘텐츠 아이템과의 상호작용의 양을 표시할 수 있다. 클라이언트 애플리케이션의 사용자들과 증강 현실 콘텐츠 아이템 사이의 상호작용의 레벨을 증가시키는 적어도 임계 확률을 갖는 증강 현실 콘텐츠 아이템들에 대한 수정들을 표시하는 추천들이 증강 현실 콘텐츠 작성자들에게 제공될 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2022.04.07</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2022072539</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2021.09.29</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2021/052711</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 방법으로서,각각이 프로세서 및 메모리를 포함하는 하나 이상의 컴퓨팅 디바이스에 의해, 다수의 증강 현실 콘텐츠 아이템들에 대한 사용 데이터를 결정하는 단계 - 상기 사용 데이터는 상기 다수의 증강 현실 콘텐츠 아이템들의 개별 증강 현실 콘텐츠 아이템들에 대한 클라이언트 애플리케이션의 사용자들에 의한 상호작용의 양을 표시함 - ;상기 하나 이상의 컴퓨팅 디바이스 중 적어도 하나의 컴퓨팅 디바이스에 의해, 상기 사용 데이터에 기초하여 상기 다수의 증강 현실 콘텐츠 아이템들의 증강 현실 콘텐츠 아이템에 대한 복수의 사용 메트릭(usage metric)을 결정하는 단계 - 상기 증강 현실 콘텐츠 아이템은 증강 현실 콘텐츠 작성자에 의해 제작됨 - ;상기 하나 이상의 컴퓨팅 디바이스 중 적어도 하나의 컴퓨팅 디바이스에 의해, 상기 복수의 사용 메트릭의 사용 메트릭과 상기 증강 현실 콘텐츠 작성자에 의해 지정된 결과 사이의 상관 레벨을 결정하는 단계;상기 하나 이상의 컴퓨팅 디바이스 중 적어도 하나의 컴퓨팅 디바이스에 의해, 상기 상관 레벨에 기초하여, 상기 결과에 대한 상기 사용 메트릭의 적합성 측정치(measure of fitness)를 결정하는 단계; 및상기 하나 이상의 컴퓨팅 디바이스 중 적어도 하나의 컴퓨팅 디바이스에 의해, 상기 사용 메트릭의 적합성 측정치를 표시하는 사용자 인터페이스에 대응하는 사용자 인터페이스 데이터를 생성하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,상기 하나 이상의 컴퓨팅 디바이스 중 적어도 하나의 컴퓨팅 디바이스에 의해, 상기 다수의 증강 현실 콘텐츠 아이템들에 포함된 다수의 사용자 인터페이스 요소들에 대한 상기 사용 데이터의 분석을 수행하는 단계;상기 하나 이상의 컴퓨팅 디바이스 중 적어도 하나의 컴퓨팅 디바이스에 의해, 상기 분석에 기초하여, 상기 다수의 사용자 인터페이스 요소들 중에서 상기 결과에 대한 상기 사용 메트릭을 증가시키는 적어도 임계 확률을 갖는 사용자 인터페이스 요소를 결정하는 단계; 및상기 하나 이상의 컴퓨팅 디바이스 중 적어도 하나의 컴퓨팅 디바이스에 의해, 상기 증강 현실 콘텐츠 작성자가 상기 사용자 인터페이스 요소를 표시하는 추천에 액세스가능하게 하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서,상기 하나 이상의 컴퓨팅 디바이스 중 적어도 하나의 컴퓨팅 디바이스에 의해, 상기 사용자 인터페이스 요소를 디스플레이하기 위해 실행가능하도록 상기 증강 현실 콘텐츠 아이템을 수정하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서,상기 하나 이상의 컴퓨팅 디바이스 중 적어도 하나의 컴퓨팅 디바이스에 의해, 상기 복수의 사용 메트릭의 추가적인 사용 메트릭과 상기 증강 현실 콘텐츠 작성자에 의해 지정된 결과 사이의 추가적인 상관 레벨을 결정하는 단계; 및상기 하나 이상의 컴퓨팅 디바이스 중 적어도 하나의 컴퓨팅 디바이스에 의해, 상기 추가적인 상관 레벨에 기초하여, 상기 결과에 대한 상기 추가적인 사용 메트릭의 추가적인 적합성 측정치를 결정하는 단계를 추가로 포함하고;상기 사용자 인터페이스는 상기 추가적인 사용 메트릭의 상기 추가적인 적합성 측정치를 표시하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항에 있어서,상기 하나 이상의 컴퓨팅 디바이스 중 적어도 하나의 컴퓨팅 디바이스에 의해, 상기 복수의 사용 메트릭의 상기 사용 메트릭과 상기 증강 현실 콘텐츠 작성자에 의해 지정된 추가적인 결과 사이의 추가적인 상관 레벨을 결정하는 단계; 및상기 하나 이상의 컴퓨팅 디바이스 중 적어도 하나의 컴퓨팅 디바이스에 의해, 상기 추가적인 상관 레벨에 기초하여, 상기 추가적인 결과에 대한 상기 사용 메트릭의 추가적인 적합성 측정치를 결정하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에 있어서,상기 하나 이상의 컴퓨팅 디바이스 중 적어도 하나의 컴퓨팅 디바이스에 의해, 상기 증강 현실 콘텐츠 아이템과 상호작용한 상기 클라이언트 애플리케이션의 다수의 사용자들에 대응하는 프로파일 정보를 결정하는 단계;상기 하나 이상의 컴퓨팅 디바이스 중 적어도 하나의 컴퓨팅 디바이스에 의해, 상기 증강 현실 콘텐츠 아이템과 상호작용한 상기 클라이언트 애플리케이션의 상기 다수의 사용자들의 특성들에 기초하여 상기 증강 현실 콘텐츠 아이템에 대한 사용자 특성화를 결정하는 단계; 및상기 하나 이상의 컴퓨팅 디바이스 중 적어도 하나의 컴퓨팅 디바이스에 의해, 상기 사용자 특성화의 적어도 일부를 갖는 상기 증강 현실 콘텐츠 아이템에 대한 타깃 청중(target audience)을 표시하는 하나 이상의 추가적인 사용자 인터페이스에 대응하는 추가적인 사용자 인터페이스 데이터를 생성하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항에 있어서,제1 사용 메트릭은 상기 증강 현실 콘텐츠 아이템에 의해 수정된 사용자 콘텐츠에 대응하는 상기 클라이언트 애플리케이션을 통해 전송된 메시지들의 수를 포함하고;제2 사용 메트릭은 상기 증강 현실 콘텐츠 아이템이 상기 클라이언트 애플리케이션의 사용자들에 의해 공유된 횟수를 포함하고;제3 사용 메트릭은 사용자 콘텐츠의 하나 이상의 아이템을 수정하기 위해 상기 증강 현실 콘텐츠 아이템이 실행된 추가적인 횟수를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7항에 있어서, 상기 결과는 상기 클라이언트 애플리케이션을 통한 제품의 판매에 대응하고; 상기 방법은:상기 하나 이상의 컴퓨팅 디바이스 중 적어도 하나의 컴퓨팅 디바이스에 의해, 상기 증강 현실 콘텐츠 아이템에 의해 수정된 사용자 콘텐츠를 포함하는 상기 클라이언트 애플리케이션을 통해 전송된 메시지를 수신한 이후 상기 제품을 구매한 상기 클라이언트 애플리케이션의 제1 사용자 수에 기초하여 상기 제1 사용 메트릭에 대한 제1 적합성 측정치를 결정하는 단계;상기 하나 이상의 컴퓨팅 디바이스 중 적어도 하나의 컴퓨팅 디바이스에 의해, 상기 클라이언트 애플리케이션의 각자의 추가적인 사용자들이 상기 증강 현실 콘텐츠 아이템을 상기 수의 사용자와 공유한 후에 상기 제품을 구매한 상기 클라이언트 애플리케이션의 제2 사용자 수에 기초하여 상기 제2 사용 메트릭에 대한 제2 적합성 측정치를 결정하는 단계; 및상기 하나 이상의 컴퓨팅 디바이스 중 적어도 하나의 컴퓨팅 디바이스에 의해, 상기 증강 현실 콘텐츠 아이템을 사용하여 사용자 콘텐츠를 수정한 후에 상기 제품을 구매한 상기 클라이언트 애플리케이션의 제3 사용자 수에 기초하여 상기 제3 사용 메트릭에 대한 제3 적합성 측정치를 결정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항에 있어서,상기 하나 이상의 컴퓨팅 디바이스 중 적어도 하나의 컴퓨팅 디바이스에 의해, 상기 증강 현실 콘텐츠 아이템에 대응하는 상기 하나 이상의 사용 메트릭 중 적어도 하나의 사용 메트릭을 보기 위한 추가적인 사용자 입력을 수신하는 단계를 추가로 포함하고, 상기 사용자 인터페이스 데이터는 상기 추가적인 사용자 입력에 응답하여 생성되고, 상기 하나 이상의 사용자 인터페이스는 상기 적어도 하나의 사용 메트릭을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 시스템으로서,하나 이상의 하드웨어 프로세서; 및상기 하나 이상의 하드웨어 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 하나 이상의 하드웨어 프로세서로 하여금 동작들을 수행하게 하는 컴퓨터 판독가능 명령어들을 포함하는 하나 이상의 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체를 포함하고, 상기 동작들은:다수의 증강 현실 콘텐츠 아이템들에 대한 사용 데이터를 결정하는 것 - 상기 사용 데이터는 상기 다수의 증강 현실 콘텐츠 아이템들의 개별 증강 현실 콘텐츠 아이템들에 대한 클라이언트 애플리케이션의 사용자들에 의한 상호작용의 양을 표시함 - ;상기 사용 데이터에 기초하여 상기 다수의 증강 현실 콘텐츠 아이템들의 증강 현실 콘텐츠 아이템에 대한 복수의 사용 메트릭을 결정하는 것 - 상기 증강 현실 콘텐츠 아이템은 증강 현실 콘텐츠 작성자에 의해 제작됨 - ;상기 복수의 사용 메트릭의 사용 메트릭과 상기 증강 현실 콘텐츠 작성자에 의해 지정된 결과 사이의 상관 레벨을 결정하는 것;상기 상관 레벨에 기초하여, 상기 결과에 대한 상기 사용 메트릭의 적합성 측정치를 결정하는 것; 및상기 사용 메트릭의 적합성 측정치를 표시하는 사용자 인터페이스에 대응하는 사용자 인터페이스 데이터를 생성하는 것을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10항에 있어서,상기 하나 이상의 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체는, 상기 하나 이상의 하드웨어 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 하나 이상의 하드웨어 프로세서로 하여금 추가적인 동작들을 수행하게 하는 추가적인 컴퓨터 판독가능 명령어들을 포함하고, 상기 추가적인 동작들은:상기 증강 현실 콘텐츠 아이템에 대한 시간 기간(a period of time)에 걸친 상기 사용 메트릭의 제1 변화량을 결정하는 것; 및상기 시간 기간의 상기 결과의 제2 변화량을 결정하는 것을 포함하고;상기 상관 레벨은 상기 제2 변화량과 관련된 상기 제1 변화량에 기초하여 결정되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제10항에 있어서, 상기 하나 이상의 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체는, 상기 하나 이상의 하드웨어 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 하나 이상의 하드웨어 프로세서로 하여금 추가적인 동작들을 수행하게 하는 추가적인 컴퓨터 판독가능 명령어들을 포함하고, 상기 추가적인 동작들은:상기 클라이언트 애플리케이션의 사용자 그룹이 상기 증강 현실 콘텐츠 아이템에 액세스가능하게 만드는 것 - 상기 증강 현실 콘텐츠 아이템은 복수의 사용자 인터페이스 요소들을 가지며, 상기 복수의 사용자 인터페이스 요소들은 상기 클라이언트 애플리케이션을 사용하여 캡처된 사용자 콘텐츠에 대해 하나 이상의 각자의 액션이 수행되게 하도록 개별적으로 선택가능함 - ;상기 클라이언트 애플리케이션의 상기 사용자 그룹에 의한 상기 제1 사용자 인터페이스 요소의 제1 선택 횟수에 기초하여 상기 복수의 사용자 인터페이스 요소들 중 제1 사용자 인터페이스 요소에 대한 제1 사용 메트릭을 결정하는 것; 및상기 클라이언트 애플리케이션의 상기 사용자 그룹에 의한 상기 제2 사용자 인터페이스 요소의 제2 선택 횟수에 기초하여 상기 복수의 사용자 인터페이스 요소들 중 제2 사용자 인터페이스 요소에 대한 제2 사용 메트릭을 결정하는 것을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12항에 있어서, 상기 하나 이상의 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체는, 상기 하나 이상의 하드웨어 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 하나 이상의 하드웨어 프로세서로 하여금 추가적인 동작들을 수행하게 하는 추가적인 컴퓨터 판독가능 명령어들을 포함하고, 상기 추가적인 동작들은:상기 클라이언트 애플리케이션의 추가적인 사용자 그룹이 상기 증강 현실 콘텐츠 아이템에 액세스가능하게 만드는 것 - 상기 추가적인 사용자 그룹은 상기 사용자 그룹과 상이한 하나 이상의 특성을 가짐 - ;상기 클라이언트 애플리케이션의 상기 추가적인 사용자 그룹에 의한 상기 제1 사용자 인터페이스 요소의 제1 추가적인 선택 횟수에 기초하여 상기 제1 사용자 인터페이스 요소에 대한 제1 추가적인 사용 메트릭을 결정하는 것; 및상기 클라이언트 애플리케이션의 상기 추가적인 사용자 그룹에 의한 상기 제2 사용자 인터페이스 요소의 제2 추가적인 선택 횟수에 기초하여 상기 복수의 사용자 인터페이스 요소들 중 상기 제2 사용자 인터페이스 요소에 대한 제2 추가적인 사용 메트릭을 결정하는 것을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제10항에 있어서, 상기 하나 이상의 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체는, 상기 하나 이상의 하드웨어 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 하나 이상의 하드웨어 프로세서로 하여금 추가적인 동작들을 수행하게 하는 추가적인 컴퓨터 판독가능 명령어들을 포함하고, 상기 추가적인 동작들은:제1 사용 메트릭과 상기 결과 사이의 제1 상관에 기초하여 상기 제1 사용 메트릭에 대한 제1 적합성 측정치를 결정하는 것;제2 사용 메트릭과 상기 결과 사이의 제2 상관에 기초하여 상기 제2 사용 메트릭에 대한 제2 적합성 측정치를 결정하는 것; 및상기 제1 사용 메트릭이 상기 제2 사용 메트릭보다 더 큰 것에 기초하여, 상기 제1 사용 메트릭이 상기 제2 사용 메트릭보다 상기 결과와 더 큰 상관 레벨을 갖는다고 결정하는 것을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14항에 있어서, 상기 하나 이상의 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체는, 상기 하나 이상의 하드웨어 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 하나 이상의 하드웨어 프로세서로 하여금 추가적인 동작들을 수행하게 하는 추가적인 컴퓨터 판독가능 명령어들을 포함하고, 상기 추가적인 동작들은:상기 제1 사용 메트릭과 관련하여 상기 증강 현실 콘텐츠 작성자에 대한 추천을 생성하는 것; 및상기 증강 현실 콘텐츠 작성자로부터 상기 제1 사용 메트릭을 모니터링하기 위한 입력을 수신하는 것을 포함하는, 시스템</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제15항에 있어서,상기 제1 사용 메트릭은 상기 증강 현실 콘텐츠 아이템과의 상호작용 또는 상기 증강 현실 콘텐츠 아이템과 관련된 상기 클라이언트 애플리케이션의 상기 사용자들에 의해 수행되는 액션 중 적어도 하나에 대응하고;상기 하나 이상의 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체는, 상기 하나 이상의 하드웨어 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 하나 이상의 하드웨어 프로세서로 하여금 추가적인 동작들을 수행하게 하는 추가적인 컴퓨터 판독가능 명령어들을 포함하고, 상기 추가적인 동작들은:상기 상호작용 또는 상기 액션 중 적어도 하나의 인스턴스를 결정함으로써 시간 기간에 걸쳐 상기 제1 사용 메트릭을 모니터링하는 것; 및상기 제1 사용 메트릭을 표시하는 추가적인 사용자 인터페이스에 대응하는 추가적인 사용자 인터페이스 데이터를 생성하는 것을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제10항에 있어서, 상기 하나 이상의 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체는, 상기 하나 이상의 하드웨어 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 하나 이상의 하드웨어 프로세서로 하여금 추가적인 동작들을 수행하게 하는 추가적인 컴퓨터 판독가능 명령어들을 포함하고, 상기 추가적인 동작들은:복수의 선택가능 옵션을 포함하는 추가적인 사용자 인터페이스에 대응하는 추가적인 사용자 인터페이스 데이터를 생성하는 것 - 상기 복수의 선택가능 옵션들 중 개별 선택가능 옵션들은 개별 사용 메트릭에 대응함 - ;상기 증강 현실 콘텐츠 작성자로부터 상기 복수의 선택가능 옵션들 중 하나 이상의 선택가능 옵션의 선택을 표시하는 입력을 수신하는 것; 및상기 하나 이상의 선택가능 옵션에 대응하는 하나 이상의 개별 사용 메트릭을 표시하는 추가 사용자 인터페이스에 대응하는 추가 사용자 인터페이스 데이터를 생성하는 것을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 컴퓨팅 디바이스에 의해 실행될 때, 상기 컴퓨팅 디바이스로 하여금 동작들을 수행하게 하는 컴퓨터 판독가능 명령어들을 포함하는 하나 이상의 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체로서, 상기 동작들은:다수의 증강 현실 콘텐츠 아이템들에 대한 사용 데이터를 결정하는 것 - 상기 사용 데이터는 상기 다수의 증강 현실 콘텐츠 아이템들의 개별 증강 현실 콘텐츠 아이템들에 대한 클라이언트 애플리케이션의 사용자들에 의한 상호작용의 양을 표시함 - ;상기 사용 데이터에 기초하여 상기 다수의 증강 현실 콘텐츠 아이템들의 증강 현실 콘텐츠 아이템에 대한 복수의 사용 메트릭을 결정하는 것 - 상기 증강 현실 콘텐츠 아이템은 증강 현실 콘텐츠 작성자에 의해 제작됨 - ;상기 복수의 사용 메트릭의 사용 메트릭과 상기 증강 현실 콘텐츠 작성자에 의해 지정된 결과 사이의 상관 레벨을 결정하는 것;상기 상관 레벨에 기초하여, 상기 결과에 대한 상기 사용 메트릭의 적합성 측정치를 결정하는 것; 및상기 사용 메트릭의 적합성 측정치를 표시하는 사용자 인터페이스에 대응하는 사용자 인터페이스 데이터를 생성하는 것을 포함하는, 하나 이상의 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18항에 있어서, 컴퓨팅 디바이스에 의해 실행될 때, 상기 컴퓨팅 디바이스로 하여금 추가적인 동작들을 수행하게 하는 추가적인 컴퓨터 판독가능 명령어들을 추가로 포함하고, 상기 추가적인 동작들은:증강 현실 콘텐츠 아이템들을 구축하기 위한 도구의 일부로서 디스플레이되는 하나 이상의 추가적인 사용자 인터페이스에 대응하는 추가적인 사용자 인터페이스 데이터를 생성하는 것을 포함하고, 상기 하나 이상의 추가적인 사용자 인터페이스는 증강 현실 콘텐츠 아이템의 하나 이상의 특징의 선택을 가능하게 하는 적어도 하나의 사용자 인터페이스를 포함하고, 상기 도구를 사용한 상기 증강 현실 콘텐츠 아이템의 상기 하나 이상의 특징의 선택은 상기 증강 현실 콘텐츠 아이템과 관련된 데이터를 저장한 데이터 구조에 표시가 저장되게 하고, 상기 표시는 상기 하나 이상의 특징의 특징과 연관되는 사용자 인터페이스 요소의 선택이 상기 증강 현실 콘텐츠 아이템과의 상호작용에 대응함을 표시하는, 하나 이상의 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제18항에 있어서, 컴퓨팅 디바이스에 의해 실행될 때, 상기 컴퓨팅 디바이스로 하여금 추가적인 동작들을 수행하게 하는 추가적인 컴퓨터 판독가능 명령어들을 추가로 포함하고, 상기 추가적인 동작들은:상기 클라이언트 애플리케이션의 사용자의 제1 특성들 및 상기 증강 현실 콘텐츠 아이템에 대한 타깃 청중의 제2 특성들을 분석하는 것;상기 제1 특성들과 상기 제2 특성들 사이의 유사성 양이 적어도 임계 유사성 양이라고 결정하는 것에 기초하여 상기 클라이언트 애플리케이션의 사용자가 상기 타깃 청중에 포함된다고 결정하는 것; 및상기 증강 현실 콘텐츠 아이템을 표시하는 추천을 상기 클라이언트 애플리케이션의 사용자의 클라이언트 디바이스에 전송하는 것을 포함하는, 하나 이상의 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 ***** 캘리포니아주 산타 모니카 써티퍼스트 스트리트 ****</address><code>520140253774</code><country>미국</country><engName>SNAP INC.</engName><name>스냅 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아 ...</address><code> </code><country> </country><engName>LUO, Jean</engName><name>루오, 진</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아 ...</address><code> </code><country> </country><engName>SANDELL, Per</engName><name>샌델, 퍼</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아 ...</address><code> </code><country> </country><engName>SUNG, Vincent</engName><name>성, 빈센트</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>920010003368</code><country>대한민국</country><engName>Kim Yeon Song</engName><name>김연송</name></agentInfo><agentInfo><address>서울특별시 종로구 사직로*길 **, 세양빌딩 (내자동) *층(김.장법률사무소)</address><code>919980003619</code><country>대한민국</country><engName>YANG, Young June</engName><name>양영준</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>919990005000</code><country>대한민국</country><engName>PAIK MAN GI</engName><name>백만기</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.09.30</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/085,876</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.09.28</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/488,069</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2023.04.28</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0481718-53</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2023.05.04</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0072859-93</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>Request for Prior Art Search</documentEngName><documentName>선행기술조사의뢰서</documentName><receiptDate>2024.09.19</receiptDate><receiptNumber>9-1-9999-9999999-89</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Report of Prior Art Search</documentEngName><documentName>선행기술조사보고서</documentName><receiptDate>2024.11.15</receiptDate><receiptNumber>9-6-2025-0084322-14</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.04.30</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0415047-60</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[거절이유 등 통지에 따른 의견]의견서·답변서·소명서</documentName><receiptDate>2025.06.30</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0731950-51</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.06.30</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0731939-58</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020237014767.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c936def61e395fd88b113a93a48d9d7d2edff9c65c2bb1c1e00a7bfb537ede3f075f554d9b1d17ebc6905c5a7a0ba55da84e116786956523a4d</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfe72a049bb82bb232d9f1cdd80616df4154a887b5440012187e1ce4fd29363a68f8ee8f2d28a5cb0ea2aaf1ca82196224ec9118f420928cd1</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>