<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:27:33.2733</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2024.04.15</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-0050224</applicationNumber><claimCount>10</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>인공지능에 기반한 개인 질환 관리용 맞춤형 식단 추천 방법 및 장치</inventionTitle><inventionTitleEng>METHOD AND APPARATUS FOR RECOMMENDING PERSONALIZED DIET FOR  DISEASE MANAGEMENT BASED ON ARTIFICIAL INTELLIGENCE</inventionTitleEng><openDate>2025.10.22</openDate><openNumber>10-2025-0151887</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.04.15</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G16H 20/60</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G16H 10/60</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 20/68</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2020.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 40/30</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 16/335</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/0464</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/045</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 발명의 일 실시예에 따르는, 인공지능에 기반한 개인 질환 관리용 맞춤형 식단 추천 방법은, (a) 사용자 단말로부터 사용자의 신체정보, 건강정보, 선호음식, 및 음식을 구성하는 복수의 요소 중 사용자가 중요하게 생각하는 주요음식항목을 수신하는 단계; (b) 상기 사용자 단말로부터 섭취 식단을 촬영한 사진정보와 상기 섭취 식단에 대한 코멘트정보를 수신하고 저장하는 단계; (c) 상기 코멘트정보에 기록된 텍스트에 대한 감정분석을 기설정된 딥러닝모델을 통해 수행하여, 감정의 긍정 또는 부정여부에 따라 상기 섭취 식단에 포함된 음식들을 추출하는 단계; (d) 상기 추출된 음식들 중 상기 사용자의 신체정보, 질병유무, 알러지유무, 선호음식, 주요음식항목을 기준으로 필터링을 수행하는 단계; 및 (e) 필터링된 결과를 바탕으로 복수의 추천식단을 구성하고, 각 추천식단별로 인공지능 기반으로 예측 식단 이미지를 생성하여 사용자 단말로 레시피와 함께 제공하는 단계;를 포함할 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 인공지능에 기반한 개인 질환 관리용 맞춤형 식단 추천 방법에 있어서,(a) 사용자 단말로부터 사용자의 신체정보, 건강정보, 선호음식, 및 음식을 구성하는 복수의 요소 중 사용자가 중요하게 생각하는 주요음식항목을 수신하는 단계; (b) 상기 사용자 단말로부터 섭취 식단을 촬영한 사진정보와 상기 섭취 식단에 대한 코멘트정보를 수신하고 저장하는 단계;(c) 상기 코멘트정보에 기록된 텍스트에 대한 감정분석을 기설정된 딥러닝모델을 통해 수행하여, 감정의 긍정 또는 부정여부에 따라 상기 섭취 식단에 포함된 음식들을 추출하는 단계;(d) 상기 추출된 음식들 중 상기 사용자의 신체정보, 질병유무, 알러지유무, 선호음식, 주요음식항목을 기준으로 필터링을 수행하는 단계; 및(e) 필터링된 결과를 바탕으로 복수의 추천식단을 구성하고, 각 추천식단별로 인공지능 기반으로 예측 식단 이미지를 생성하여 사용자 단말로 레시피와 함께 제공하는 단계;를 포함하는, 인공지능에 기반한 개인 질환 관리용 맞춤형 식단 추천 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제 1 항에 있어서, 상기 (a) 단계는, 키, 몸무게, 성별, 및 나이를 포함하는 신체정보, 알레르기, 및  질병을 포함하는 건강정보,  맛, 질감, 조리난이도 및 가격을 포함하는 주요음식항목을 수신하는 것인, 인공지능에 기반한 개인 질환 관리용 맞춤형 식단 추천 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제 1 항에 있어서, 상기 (c) 단계는, (c-1) 최근에 사용자가 섭취한 음식 기반으로 추천 음식을 추출하는 단계; 및(c-2)상기 (a) 단계에서 수집한 선호음식 기반으로  일품 또는 한상에 대한 추천타입과 추천 음식을 추출하는 단계;을 포함하는, 인공지능에 기반한 개인 질환 관리용 맞춤형 식단 추천 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제 3 항에 있어서, 상기 (c-1) 단계는, 사용자가 최근에 섭취한 음식들을 DB에서 불러오고, 최근 섭취 음식들의 중복 카운트로 개별 음식에 대한 랭킹을 산정하고, 상기 사용자의 코멘트에 대한 딥러닝 기반의 감정분석을 수행하며, 상기 감정분석에 대한 수행결과에 따라 긍정적 음식과 부정적 음식을 분류하는 것인, 인공지능에 기반한 개인 질환 관리용 맞춤형 식단 추천 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제 4 항에 있어서, 상기 딥러닝 기반의 감정분석은, 코멘트에 포함된 텍스트를 워드임베딩(word-embedding)기법을 통해 벡터화하고, CNN모델에 입력하여 벡터화된 값을 특징값(feature)로 변환하고, 상기 특징값을 max-pooling 기법을 통해 차원을 축소하고, fully connected layer에 입력하여 긍정 또는 부정 여부에 대한 판단을 수행하는 것인, 인공지능에 기반한 개인 질환 관리용 맞춤형 식단 추천 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제 5 항에 있어서, 상기 딥러닝 기반의 감정분석 전, 상기 코멘트에 포함된 텍스트로부터 음식을 지칭하는 단어를 추출하고, 음식을 지칭하는 단어와 인접한 텍스트들에 대해 상기 딥러닝 기반의 감정분석을 수행함으로써, 각 음식에 대한 긍정 또는 부정 여부에 대해 분석함으로써, 식단을 구성하는 복수의 음식 중 각각의 음식에 대해 긍정 또는 부정여부를 분석하는 것인, 인공지능에 기반한 개인 질환 관리용 맞춤형 식단 추천 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제 1 항에 있어서, 상기 (d) 단계는, 상기 사용자의 신체정보를 기초로, BMI, 및 상기 사용자의 신체에 적용되는 적정열량과 표준체중을 생성하는 단계;상기 사용자의 건강정보에 포함된 질병정보를 기초로 상기 추천된 음식들 중 질병 제한 음식과 질병 중증도 대비 음식이 포함하고 있는 영양소 섭취가 제한되는 음식을 제거하는 단계;상기 사용자의 건강정보에 포함된 알러지 정보를 기초로 추천된 음식들 중 알러지 제한 음식을 제거하는 단계;상기 산출된 적정열량을 기초로 추천된 음식들의 조합을 구성하되, 상기 사용자의 선호음식을 기초로 한상차림 또는 단품여부에 대한 정보를 결정하고, 한상차림 또는 단품 타입에 따라 식단을 구성하는 단계;상기 사용자의 주요음식항목(맛, 조리난이도, 가격 등)에 따라 앞서 구성된 식단들을 구성하는 음식들 중 일부에 대한 필터링을 수행하는 단계;같은 식단 내에서 주재료의 중복 비중이 기 설정된 비율을 초과하는 경우, 해당 식단 내에서 적어도 하나의 음식을 제거하는 단계;필터링이 완료된 음식들에 대한 이미지 유사도 분석을 통해 유사도 점수가 일정 값을 넘는 음식들을 추천 리스트에 추가하는 단계;일품 및 한상차림에 관한 카테고리 별로, 식단들을 분류하고, 같은 카테고리 내에서 각각의 식단에 가장 많이 활용된 음식들을 랭킹화하는 단계; 및가장 상위에 랭킹될수록 각 음식마다 높은 점수를 부여하고, 각 음식에 산정된 점수를 합산하여 각 식단 마다의 점수를 산출하고, 각 카테고리 별로 최상위에 랭크된 식단을 추출하여 필터링을 완료하는 단계;인공지능에 기반한 개인 질환 관리용 맞춤형 식단 추천 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제 1항에 있어서, 상기 (e) 단계는, 상기 필터링된 결과를 바탕으로 일품에 대한 제1 식단과 한상차림에 대한 제 2 식단을 포함하는 카테고리별 식단을 구성하고,현재 사용자의 건강상태와 선호음식이 서로 대응하는 타 사용자들의 추천 음식 리스트를 협업 필터링 기법을 사용해 제  3식단으로 구성하고, 상기 제 1 내지 제3 식단을 상기 사용자 단말로 제공하는 것인, 인공지능에 기반한 개인 질환 관리용 맞춤형 식단 추천 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제 8 항에 있어서, 상기 (e) 단계는, 상기 제 1 내지 제3 식단을 구성하는 음식들을 식별하고, 각 음식에 대해 할당된 중량을 식별하고, 상기 중량정보와 음식정보를 이미지 생성형 인공지능모델에 입력하여 각 식단 별 이미지를 생성하되, 상기 이미지 생성형 인공지능모델은, 한 식단 내에서 밥, 국, 메인요리반찬, 서브반찬의 위치에 관한 정보를 학습하도록 미세조정된 것인, 인공지능에 기반한 개인 질환 관리용 맞춤형 식단 추천 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 인공지능에 기반한 개인 질환 관리용 맞춤형 식단 추천 장치에 있어서,인공지능에 기반한 개인 질환 관리용 맞춤형 식단 추천 방법을 수행하는 프로그램이 저장된 메모리; 및상기 프로그램을 실행하기 위한 프로세서;를 포함하며, 상기 프로세서는, 상기 프로그램의 실행에 따라 상기 방법을 수행하되, 상기 방법은, (a) 사용자 단말로부터 사용자의 신체정보, 건강정보, 선호음식, 및 음식을 구성하는 복수의 요소 중 사용자가 중요하게 생각하는 주요음식항목을 수신하는 단계; (b) 상기 사용자 단말로부터 섭취 식단을 촬영한 사진정보와 상기 섭취 식단에 대한 코멘트정보를 수신하고 저장하는 단계;(c) 상기 코멘트정보에 기록된 텍스트에 대한 감정분석을  기설정된 딥러닝모델을 통해 수행하여, 감정의 긍정 또는 부정여부에 따라 상기 섭취 식단에 포함된 음식들을 추출하는 단계;(d) 상기 추출된 음식들 중 상기 사용자의 신체정보, 질병유무, 알러지유무, 선호음식, 주요음식항목을 기준으로 필터링을 수행하는 단계; 및(e) 필터링된 결과를 바탕으로 복수의 추천식단을 구성하고, 각 추천식단별로 인공지능 기반으로 예측 식단 이미지를 생성하여 사용자 단말로 레시피와 함께 제공하는 단계;를 포함하는,인공지능에 기반한 개인 질환 관리용 맞춤형 식단 추천 장치.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>서울특별시 강남구...</address><code>120190657846</code><country>대한민국</country><engName>Amazing Food Solution, Inc.</engName><name>(주)어메이징푸드솔루션</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>서울특별시 영등포구...</address><code>420180755495</code><country>대한민국</country><engName>PARK, Hyun Jin</engName><name>박현진</name></inventorInfo><inventorInfo><address>서울특별시 관악구...</address><code> </code><country> </country><engName>GIL, Yong Hyeon</engName><name>길용현</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>경기도 성남시 수정구 창업로 ** (시흥동) 나동 ***호 (시흥동, 판제*테크노밸리 기업성장센터)(온특허법률사무소)</address><code>920120012355</code><country>대한민국</country><engName>TAE SUNG, AHN</engName><name>안태성</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2024.04.15</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0412301-67</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>Request for Prior Art Search</documentEngName><documentName>선행기술조사의뢰서</documentName><receiptDate>2025.08.21</receiptDate><receiptNumber>9-1-9999-9999999-89</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020240050224.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93de0e4d8c4f4e666defed6ddc3f1b9ccad4b3bb5afbd46f9c3769df16c986c1a3c7bad2890d1c7f1c099e1c3f53d38a4078ea2811466a5e14</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf6d3d4edd9e7a4b961f1a4515e9707cc71aa795caa6e437e7f38863c9558fd079bdad3506251da3191fad52bdf14c1497d01fd5b0257120b7</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>