<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:08:30.830</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2021.03.29</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2022-7035887</applicationNumber><claimCount>44</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>루프 필터의 높은 레벨 신택스 제어</inventionTitle><inventionTitleEng>HIGH LEVEL SYNTAX CONTROL OF LOOP FILTER</inventionTitleEng><openDate>2022.12.05</openDate><openNumber>10-2022-0160019</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2023.07.12</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2022.10.14</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/70</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/82</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/117</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/186</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/46</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/98</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/174</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/169</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 비디오 인코딩을 위한 방법 및 장치는: 비디오 시퀀스를 수신하는 단계; 시퀀스 레벨, 픽처 레벨 또는 슬라이스 레벨에서 LMCS(luma mapping with chroma scaling)에 대한 제어 플래그를 사용함으로써 비디오 시퀀스를 인코딩하는 단계 - 시퀀스 레벨, 픽처 레벨 및 슬라이스 레벨은 높음으로부터 낮음까지의 등급을 갖는 레벨임 - ; LMCS가 제1 레벨에서 활성화되는지를 나타내는 제1 제어 플래그를 시그널링하는 단계; 및 제1 제어 플래그가 LMCS가 제1 레벨에서 활성화된 것을 나타내는 것에 응답하여, LMCS가 제2 레벨에서 활성화되는지를 나타내는 제2 제어 플래그를 시그널링하는 단계를 포함하고, LMCS는 제2 제어 플래그의 값이 1과 동일할 때 제2 레벨에서 활성화되고; LMCS는 제2 제어 플래그의 값이 0과 동일할 때 제2 레벨에서 비활성화되고; 및 제2 레벨은 제1 레벨보다 낮은 레벨이다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2021.10.07</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2021202385</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2021.03.29</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2021/024660</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 비디오 인코딩 방법으로서,비디오 시퀀스를 수신하는 단계;시퀀스 레벨, 픽처 레벨 또는 슬라이스 레벨에서 LMCS(luma mapping with chroma scaling)에 대한 제어 플래그를 사용함으로써 상기 비디오 시퀀스를 인코딩하는 단계 - 상기 시퀀스 레벨, 상기 픽처 레벨 및 상기 슬라이스 레벨은 높음으로부터 낮음까지의 등급을 갖는 레벨임 - ;상기 LMCS가 제1 레벨에서 활성화되는지를 나타내는 제1 제어 플래그를 시그널링하는 단계; 및상기 제1 제어 플래그가 상기 LMCS가 상기 제1 레벨에서 활성화된 것을 나타내는 것에 응답하여, LMCS가 제2 레벨에서 활성화되는지를 나타내는 제2 제어 플래그를 시그널링하는 단계를 포함하고, 상기 LMCS는 상기 제2 제어 플래그의 값이 1과 동일할 때 상기 제2 레벨에서 활성화되고;상기 LMCS는 상기 제2 제어 플래그의 값이 0과 동일할 때 상기 제2 레벨에서 비활성화되고; 및상기 제2 레벨은 상기 제1 레벨보다 낮은 레벨인, 비디오 인코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 제1 제어 플래그는 상기 시퀀스 레벨에서 상기 LMCS에 대한 제어 플래그이고, 상기 제2 제어 플래그는 상기 픽처 레벨에서 상기 LMCS에 대한 제어 플래그인, 비디오 인코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서,상기 제2 제어 플래그가 상기 LMCS가 상기 제2 레벨에서 활성화된 것을 나타내는 것에 응답하여, 크로마 스케일링(CS)이 상기 제2 레벨에서 활성화되는지를 나타내는 제3 제어 플래그를 시그널링하는 단계를 더 포함하고,상기 CS는 상기 제3 제어 플래그의 값이 1과 동일할 때 상기 제2 레벨에서 활성화되고; 및상기 CS는 상기 제3 제어 플래그의 값이 0과 동일할 때 상기 제2 레벨에서 비활성화되는, 비디오 인코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서,상기 제2 플래그가 상기 LMCS가 상기 제2 레벨에서 활성화된 것을 나타내는 것에 응답하여, 상기 LMCS가 제3 레벨에서 적용되는지를 나타내는 제4 제어 플래그를 시그널링하는 단계를 더 포함하고,  상기 제4 제어 플래그의 값이 1과 동일할 때 상기 제3 레벨에서 루마 매핑(LM)이 적용되고 상기 CS가 적용될 수 있고; 상기 LMCS는 상기 제4 제어 플래그의 값이 0과 동일할 때 상기 제3 레벨에서 적용되지 않고; 및 상기 제3 레벨은 상기 제2 레벨보다 낮은 레벨인, 비디오 인코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4항에 있어서, 상기 제3 레벨은 상기 슬라이스 레벨인, 비디오 인코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 비디오 인코딩 방법으로서,비디오 시퀀스를 수신하는 단계;시퀀스 레벨, 픽처 레벨 또는 슬라이스 레벨에서 적응적 루프 필터(adaptive loop filter, ALF)에 대한 제어 플래그를 사용함으로써 상기 비디오 시퀀스를 인코딩하는 단계 - 상기 시퀀스 레벨, 상기 픽처 레벨 및 상기 슬라이스 레벨은 높음으로부터 낮음까지의 등급을 갖는 레벨임 - ;상기 ALF가 제1 레벨에서 활성화되는지를 나타내는 제1 제어 플래그를 시그널링하는 단계; 및상기 제1 제어 플래그가 상기 제1 레벨에서 상기 ALF가 활성화된 것을 나타내는 것에 응답하여, ALF가 제2 레벨에서 활성화되는지를 나타내는 제2 제어 플래그를 시그널링하는 단계를 포함하고,  상기 ALF는 상기 제2 제어 플래그의 값이 1과 동일할 때 상기 제2 레벨에서 활성화되고; 상기 ALF는 상기 제2 제어 플래그의 값이 0과 동일할 때 상기 제2 레벨에서 비활성화되고; 및 상기 제2 레벨은 상기 제1 레벨보다 낮은 레벨인, 비디오 인코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6항에 있어서, 추가로, 상기 제1 제어 플래그는 상기 시퀀스 레벨에서 ALF에 대한 제어 플래그이고, 상기 제2 제어 플래그는 픽처 파라미터 세트(Picture Parameter Set, PPS)에서 시그널링되는 제3 제어 플래그에 의존하여 상기 픽처 레벨 또는 상기 슬라이스 레벨 중 하나에서 ALF에 대한 제어 플래그인, 비디오 인코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제6항에 있어서,상기 제2 플래그가 상기 ALF가 상기 제2 레벨에서 활성화된 것을 나타내는 것에 응답하여, 교차 성분 적응적 루프 필터(Cross Component Adaptive loop filter, CCALF)가 상기 제2 레벨에서 Cb 색상 성분에 대해 활성화되는지를 나타내는 제4 제어 플래그를 시그널링하는 단계 - 상기 CCALF는 상기 제4 제어 플래그의 값이 1과 동일할 때 상기 제2 레벨에서 Cb 색상 성분에 대해 활성화되고; 및 상기 CCALF는 상기 제4 제어 플래그의 값이 0과 동일할 때 상기 제2 레벨에서 Cb 색상 성분에 대해 비활성화됨 - ; 및상기 제2 플래그가 상기 ALF가 상기 제2 레벨에서 활성화된 것을 나타내는 것에 응답하여, 교차 성분 적응적 루프 필터(CCALF)가 상기 제2 레벨에서 Cr 색상 성분에 대해 활성화되는지를 나타내는 제5 제어 플래그를 시그널링하는 단계를 더 포함하고, 상기 CCALF는 상기 제5 제어 플래그의 값이 1과 동일할 때 상기 제2 레벨에서 Cr 색상 성분에 대해 활성화되고; 및  상기 CCALF는 상기 제5 제어 플래그의 값이 0과 동일할 때 상기 제2 레벨에서 Cr 색상 성분에 대해 비활성화되는, 비디오 인코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제6항에 있어서, 상기 ALF의 파라미터가 픽처의 슬라이스 헤더에서 결정될 때, 상기 픽처의 모든 슬라이스는 상기 ALF의 상기 파라미터가 동일할 것인, 비디오 인코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제10항에 있어서, 상기 제4 제어 플래그 또는 상기 제5 제어 플래그가 시그널링되지 않을 때, CCALF는 상기 제2 제어 플래그와 연관된 상기 픽처의 상기 Cb 성분 또는 상기 Cr 성분에 대해 활성화되지 않는, 비디오 인코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 비디오 인코딩 방법으로서,비디오 시퀀스를 수신하는 단계;시퀀스 레벨, 픽처 레벨 또는 슬라이스 레벨에서 샘플 적응적 오프셋(sample adaptive offset, SAO)에 대한 제어 플래그를 사용함으로써 상기 비디오 시퀀스를 인코딩하는 단계 - 상기 시퀀스 레벨, 상기 픽처 레벨 및 상기 슬라이스 레벨은 높음으로부터 낮음까지의 등급을 갖는 레벨임 - ;상기 SAO가 제1 레벨에서 활성화되는지를 나타내는 제1 제어 플래그를 시그널링하는 단계; 및상기 제1 제어 플래그가 SAO가 상기 제1 레벨에서 활성화된 것을 나타내는 것에 응답하여, 상기 SAO가 제2 레벨에서 활성화되는지를 나타내는 제2 제어 플래그를 시그널링하는 단계를 포함하고, 상기 SAO는 상기 제2 제어 플래그의 값이 1과 동일할 때 상기 제2 레벨에서 루마 성분에 대해 활성화되고;  상기 SAO는 상기 제2 제어 플래그의 값이 0과 동일할 때 상기 제2 레벨에서 루마 성분에 대해 비활성화되고; 및 상기 제2 레벨은 상기 제1 레벨보다 낮은 레벨인, 비디오 인코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서, 상기 제2 제어 플래그에서 시그널링되는 제3 플래그를 더 포함하고,상기 SAO는 상기 제3 제어 플래그의 값이 1과 동일할 때 상기 제2 레벨에서 크로마 성분에 대해 활성화되고; 및상기 SAO는 상기 제3 제어 플래그의 값이 1과 동일할 때 상기 제2 레벨에서 크로마 성분에 대해 비활성화되는, 비디오 인코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제11항에 있어서, 상기 제1 제어 플래그는 상기 시퀀스 레벨에서 SAO에 대한 제어 플래그이고, 상기 제2 제어 플래그는 픽처 파라미터 세트(PPS)에서 시그널링된 제3 플래그에 의존하여 상기 픽처 레벨 또는 상기 슬라이스 레벨 중 하나에서 SAO에 대한 제어 플래그인, 비디오 인코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제11항에 있어서, 상기 제2 제어 플래그가 시그널링되지 않을 때, 상기 SAO는 상기 제2 제어 플래그와 연관된 상기 픽처의 상기 루마 성분에 대해 비활성화되는, 비디오 인코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제11항에 있어서, 상기 제3 제어 플래그가 시그널링되지 않을 때, 상기 SAO는 상기 제3 제어 플래그와 연관된 상기 픽처의 상기 크로마 성분에 대해 비활성화되는, 비디오 인코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 비디오 인코딩 방법으로서,비디오 시퀀스를 수신하는 단계; 및시퀀스 레벨, 픽처의 세트 레벨, 픽처 레벨 또는 슬라이스 레벨에서 디블로킹 필터에 대한 제어 플래그를 사용함으로써 상기 비디오 시퀀스를 인코딩는 단계를 포함하고, 상기 디블로킹 필터는 제1 레벨에서 제1 제어 플래그의 값이 1과 동일하고 제2 레벨에서 제2 제어 플래그가 시그널링되지 않을 때 상기 제1 레벨에서 비활성화되고, 및 상기 디블로킹 필터는 상기 제1 레벨에서 제1 제어 플래그의 값이 0과 동일하고 상기 제2 레벨에서 상기 제2 제어 플래그가 시그널링되지 않을 때 상기 제1 레벨에서 활성화되고; 및 상기 제1 레벨은 상기 제2 레벨보다 높은 레벨인, , 비디오 인코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16항에 있어서, 상기 제1 레벨은 상기 픽처의 세트 레벨이고 상기 제1 제어 플래그는 픽처 파라미터 세트(PPS)에서 시그널링되고; 상기 제2 레벨은 상기 픽처 레벨 또는 상기 슬라이스 레벨 중 하나이고, 상기 제2 제어 플래그는 픽처 헤더(PH) 또는 슬라이스 헤더(SH) 중 하나에서 시그널링되는, 비디오 인코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제16항에 있어서, 상기 시퀀스 레벨, 상기 픽처의 세트 레벨, 상기 픽처 레벨 또는 상기 슬라이스 레벨에서 디블로킹 필터에 대한 오버라이드 플래그를 사용함으로써 상기 비디오 시퀀스를 인코딩하는 단계를 더 포함하고, 상기 오버라이드 플래그는 더 낮은 레벨 제어 플래그가 더 높은 레벨 제어 플래그를 오버라이드하기 위해 시그널링될 수 있는지를 나타내기 위한 것이고, 및상기 시퀀스 레벨, 상기 픽처의 세트 레벨, 상기 픽처 레벨 또는 상기 슬라이스 레벨에서 시그널링된 상기 더 높은 제어 플래그가 1과 동일할 때, 디블로킹 필터는 상기 더 낮은 레벨 제어 플래그가 상기 더 높은 제어 플래그를 오버라이드하지 않을 때 대응하는 시퀀스, 픽처의 세트, 픽처 또는 슬라이스에 적용되지 않는, 비디오 인코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 비디오 디코딩 방법으로서,비디오 시퀀스를 포함하는 비트 스트림을 수신하는 단계;시퀀스 레벨, 픽처 레벨 또는 슬라이스 레벨에서 LMCS(luma mapping with chroma scaling)에 대한 제어 플래그를 사용함으로써 상기 비디오 시퀀스를 디코딩하는 단계 - 상기 시퀀스 레벨, 상기 픽처 레벨 및 상기 슬라이스 레벨은 높음으로부터 낮음까지의 등급을 갖는 레벨임 - ;제1 제어 플래그가 상기 LMCS가 제1 레벨에서 활성화된 것을 나타내는지를 결정하는 단계; 및상기 제1 제어 플래그가 상기 LMCS가 상기 제1 레벨에서 활성화된 것을 나타낸다는 결정에 응답하여, 제2 제어 플래그가 LMCS가 제2 레벨에서 활성화되는 지를 결정하는 단계를 포함하고, 상기 LMCS는 상기 제2 제어 플래그의 값이 1과 동일할 때 상기 제2 레벨에서 활성화되고; 상기 LMCS는 상기 제2 제어 플래그의 값이 0과 동일할 때 상기 제2 레벨에서 비활성화되고; 및 상기 제2 레벨은 상기 제1 레벨보다 낮은 레벨인, 비디오 디코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제19항에 있어서, 상기 제1 제어 플래그는 상기 시퀀스 레벨에서 상기 LMCS에 대한 제어 플래그이고, 상기 제2 제어 플래그는 상기 픽처 레벨에서 상기 LMCS에 대한 제어 플래그인, 비디오 디코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제20항에 있어서,상기 제2 제어 플래그가 상기 LMCS가 상기 제2 레벨에서 활성화된 것을 나타낸다는 결정에 응답하여, 제3 제어 플래그가 상기 제2 레벨에서 크로마 스케일링(CS)이 활성화된 것을 나타내는지를 결정하는 단계를 더 포함하고, 상기 CS는 상기 제3 제어 플래그의 값이 1과 동일할 때 상기 제2 레벨에서 활성화되고; 및 상기 CS는 상기 제3 제어 플래그의 값이 0과 동일할 때 상기 제2 레벨에서 비활성화되는,, 비디오 디코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제19항에 있어서,상기 제2 플래그가 상기 LMCS가 상기 제2 레벨에서 활성화된 것을 나타낸다는 결정에 응답하여, 제4 제어 플래그가 상기 LMCS가 제3 레벨에서 적용된 것을 나타내는지를 결정하는 단계를 더 포함하고, 상기 제4 제어 플래그의 값이 1과 동일할 때 상기 제3 레벨에서 루마 매핑(LM)이 적용되고 상기 CS가적용될 수 있고; 상기 LMCS는 상기 제4 제어 플래그의 값이 0과 동일할 때 상기 제3 레벨에서 적용되지 않고; 및 상기 제3 레벨은 상기 제2 레벨보다 낮은 레벨인, 비디오 디코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제22에 있어서, 상기 제3 레벨은 상기 슬라이스 레벨인, 비디오 디코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 비디오 디코딩 방법으로서,비디오 시퀀스를 포함하는 비트 스트림을 수신하는 단계;시퀀스 레벨, 픽처 레벨 또는 슬라이스 레벨에서 적응적 루프 필터(ALF)에 대한 제어 플래그를 사용함으로써 상기 비디오 시퀀스를 디코딩하는 단계 - 상기 시퀀스 레벨, 상기 픽처 레벨 및 상기 슬라이스 레벨은 높음으로부터 낮음까지의 등급을 갖는 레벨임 - ;제1 제어 플래그가 상기 ALF가 제1 레벨에서 활성화된 것을 나타내는지를 결정하는 단계; 및상기 제1 제어 플래그가 상기 ALF가 상기 제1 레벨에서 활성화된 것을 나타낸다는 결정에 응답하여, 제2 제어 플래그가 ALF가 제2 레벨에서 활성화된 것을 나타내는지를 결정하는 단계를 포함하고, 상기 ALF는 상기 제2 제어 플래그의 값이 1과 동일할 때 상기 제2 레벨에서 활성화되고; 상기 ALF는 상기 제2 제어 플래그의 값이 0과 동일할 때 상기 제2 레벨에서 비활성화되고; 및 상기 제2 레벨은 상기 제1 레벨보다 낮은 레벨인, 비디오 디코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제24항에 있어서, 추가로 상기 제1 제어 플래그는 시퀀스 레벨에서 ALF에 대한 제어 플래그이고, 상기 제2 제어 플래그는 픽처 파라미터 세트(PPS)에서 시그널링된 제3 제어 플래그에 의존하여 상기 픽처 레벨 또는 상기 슬라이스 레벨 중 하나에서 ALF에 대한 제어 플래그인, 비디오 디코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제24항에 있어서,상기 제2 플래그가 상기 ALF가 상기 제2 레벨에서 활성화된 것을 나타낸다는 결정에 응답하여, 제4 제어 플래그가 교차 성분 적응적 루프 필터(CCALF)가 상기 제2 레벨에서 Cb 색상 성분에 대해 활성화된 것을 나타내는지를 결정하는 단계 - 상기 CCALF는 상기 제4 제어 플래그의 값이 1과 동일할 때 상기 제2 레벨에서 Cb 색상 성분에 대해 활성화되고; 및 상기 CCALF는 상기 제4 제어 플래그의 값이 0과 동일할 때 상기 제2 레벨에서 Cb 색상 성분에 대해 비활성화됨 - ; 및상기 제2 플래그가 상기 ALF가 상기 제2 레벨에서 활성화된 것을 나타낸다는 결정에 응답하여, 교차 성분 적응적 루프 필터(CCALF)가 상기 제2 레벨에서 Cr 색상 성분에 대해 활성화된 것을 나타내는 제5 제어 플래그를 시그널링하는 단계를 더 포함하고, 상기 CCALF는 상기 제5 제어 플래그의 값이 1과 동일할 때 상기 제2 레벨에서 Cr 색상 성분에 대해 활성화되고; 및  상기 CCALF는 상기 제5 제어 플래그의 값이 0과 동일할 때 상기 제2 레벨에서 Cr 색상 성분에 대해 비활성화되는, 비디오 디코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제24항에 있어서, 상기 ALF의 파라미터가 픽처의 슬라이스 헤더에서 결정될 때, 상기 픽처의 모든 슬라이스는 상기 ALF의 상기 파라미터가 동일할 것인, 비디오 디코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제24항에 있어서, 상기 제4 제어 플래그 또는 상기 제5 제어 플래그가 시그널링되지 않을 때, CCALF는 상기 제2 제어 플래그와 연관된 상기 픽처의 상기 Cb 성분 또는 상기 Cr 성분에 대해 활성화되지 않는, 비디오 디코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 비디오 디코딩 방법으로서,비디오 시퀀스를 포함하는 비트 스트림을 수신하는 단계;시퀀스 레벨, 픽처 레벨 또는 슬라이스 레벨에서 샘플 적응적 오프셋(SAO)에 대한 제어 플래그를 사용함으로써 상기 비디오 시퀀스를 디코딩하는 단계 - 상기 시퀀스 레벨, 상기 픽처 레벨 및 상기 슬라이스 레벨은 높음으로부터 낮음까지의 등급을 갖는 레벨임 - ;제1 제어 플래그가 상기 SAO가 제1 레벨에서 활성화된 것을 나타내는지를 결정하는 단계; 및상기 제1 제어 플래그가 SAO가 상기 제1 레벨에서 활성화된 것을 나타낸다는 결정에 응답하여, 제2 제어 플래그가 상기 SAO가 제2 레벨에서 활성화된 것을 나타내는지를 결정하는 단계를 포함하고, 상기 SAO는 상기 제2 제어 플래그의 값이 1과 동일할 때 상기 제2 레벨에서 루마 성분에 대해 활성화되고;  상기 SAO는 상기 제2 제어 플래그의 값이 0과 동일할 때 상기 제2 레벨에서 루마 성분에 대해 비활성화되고; 및 상기 제2 레벨은 상기 제1 레벨보다 낮은 레벨인, 비디오 디코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제29항에 있어서,제3 플래그가 상기 SAO가 상기 제2 레벨에서 활성화된 것을 나타내는지를 결정하는 단계를 더 포함하고, 상기 SAO는 상기 제3 제어 플래그의 값이 1과 동일할 때 상기 제2 레벨에서 크로마 성분에 대해 활성화되고; 및 상기 SAO는 상기 제3 제어 플래그의 값이 1과 동일할 때 상기 제2 레벨에서 크로마 성분에 대해 비활성화되는, 비디오 디코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제29항에 있어서, 상기 제1 제어 플래그는 시퀀스 레벨에서 SAO에 대한 제어 플래그이고, 상기 제2 제어 플래그는 픽처 파라미터 세트(PPS)에서 시그널링된 제3 플래그에 의존하여 상기 픽처 레벨 또는 상기 슬라이스 레벨 중 하나에서 SAO에 대한 제어 플래그인, 비디오 디코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제29항에 있어서, 상기 제2 제어 플래그가 존재하지 않을 때, 상기 SAO는 상기 제2 제어 플래그와 연관된 상기 픽처의 상기 루마 성분에 대해 비활성화되는, 비디오 디코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제29항에 있어서, 상기 제3 제어 플래그가 존재하지 않을 때, 상기 SAO는 상기 제3 제어 플래그와 연관된 상기 픽처의 상기 크로마 성분에 대해 비활성화되는, 비디오 디코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 비디오 디코딩 방법으로서,비디오 시퀀스를 포함하는 비트 스트림을 수신하는 단계; 및시퀀스 레벨, 픽처의 세트 레벨, 픽처 레벨 또는 슬라이스 레벨에서 디블로킹 필터에 대한 제어 플래그를 사용함으로써 상기 비디오 시퀀스를 디코딩하는 단계를 포함하고, 상기 디블로킹 필터는 제1 레벨에서 제1 제어 플래그의 값이 1과 동일하고 제2 레벨에서 제2 제어 플래그가 존재하지 않을 때 상기 제1 레벨에서 비활성화되고, 및  상기 디블로킹 필터는 상기 제1 레벨에서 상기 제1 제어 플래그의 값이 0과 동일하고 상기 제2 레벨에서 상기 제2 제어 플래그가 존재하지 않을 때 상기 제1 레벨에서 활성화되고; 및 상기 제1 레벨은 상기 제2 레벨보다 높은 레벨인, 비디오 디코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제34항에 있어서, 상기 제1 레벨은 상기 픽처의 세트 레벨이고 상기 제1 제어 플래그는 픽처 파라미터 세트(PPS)에서 시그널링되고; 및 상기 제2 레벨은 상기 픽처 레벨 또는 상기 슬라이스 레벨 중 하나이고, 상기 제2 제어 플래그는 픽처 헤더(PH) 또는 슬라이스 헤더(SH) 중 하나에서 시그널링되는, 비디오 디코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제34항에 있어서, 상기 시퀀스 레벨, 상기 픽처의 세트 레벨, 상기 픽처 레벨 또는 상기 슬라이스 레벨에서, 디블로킹 필터에 대한 오버라이드 플래그를 사용함으로써 상기 비디오 시퀀스를 디코딩하는 단계를 더 포함하고, 상기 오버라이드 플래그는 더 낮은 레벨 제어 플래그가 더 높은 레벨 제어 플래그를 오버라이드하기 위해 존재할 수 있는지를 나타내기 위한 것이고, 및상기 시퀀스 레벨, 상기 픽처의 세트 레벨, 상기 픽처 레벨 또는 상기 슬라이스 레벨에 존재하는 상기 더 높은 제어 플래그가 1과 동일할 때, 디블로킹 필터는 상기 더 낮은 레벨 제어 플래그가 상기 더 높은 제어 플래그를 오버라이드하지 않을 때 대응하는 시퀀스, 픽처의 세트, 픽처 또는 슬라이스에 적용되지 않는, 비디오 디코딩 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>케이만군도, 그랜드 케이만, 조지 타운, 피.오. 박스 ***, 원 캐피탈 플레이스, 플로어 *</address><code>519990521076</code><country>케이만군도</country><engName>Alibaba Group Holding Limited</engName><name>알리바바 그룹 홀딩 리미티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>중국 저장성 ****** 항저우 위항 디스트릭트 웨스...</address><code> </code><country> </country><engName>CHEN, Jie</engName><name>첸, 지에</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 ***** 샌 마...</address><code> </code><country> </country><engName>LUO, Jiancong</engName><name>루오, 지안콩</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 ***** 샌 마...</address><code> </code><country> </country><engName>YE, Yan</engName><name>예, 얀</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 ***** 샌 마...</address><code> </code><country> </country><engName>SARWER, Mohammed, Golam</engName><name>사르워, 모함메드, 고램</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 중구 남대문로 **, *층(소공동, 한진빌딩 본관)</address><code>920151000211</code><country>대한민국</country><engName>Lee &amp; Ko IP</engName><name>특허법인광장리앤고</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.03.29</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/001,448</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2022.10.14</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-1084068-16</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2022.11.01</receiptDate><receiptNumber>1-5-2022-0161824-26</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2023.07.12</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0767524-22</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2023.07.12</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0767557-28</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.09.01</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0840829-15</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020227035887.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93bad31498d50f73bb152fcd8904f2b58822a6d2b179e7571e915077341456855760d34d6d415336683ba9ad75bd785a4f9ce79e03cb747e9d</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf99815997bce4427eddd27044dda5d6f6b1c613a89964d615413eae01a0bc651d0a5ed8d1b1ee08378f3fb7bbf7aaaf4377c6510942991d52</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>