<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:14:18.1418</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.11.03</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7019135</applicationNumber><claimCount>21</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>컴퓨터 네트워크들을 통해 전달되는 다수의 콘텐츠 스트림들을 특징으로 하는 미디어 자산들에서 신속한 콘텐츠 스위칭을 제공하기 위한 시스템들 및 방법들</inventionTitle><inventionTitleEng>SYSTEMS AND METHODS FOR PROVIDING RAPID CONTENT SWITCHING IN MEDIA ASSETS FEATURING MULTIPLE CONTENT STREAMS THAT ARE DELIVERED OVER COMPUTER NETWORKS</inventionTitleEng><openDate>2024.09.26</openDate><openNumber>10-2024-0141233</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.10.24</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.06.07</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2011.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 21/2365</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2011.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 21/2368</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2011.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 21/2343</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2011.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 21/218</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2011.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 21/475</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2016.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 21/431</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 다수의 콘텐츠 스트림들을 특징으로 하는 미디어 자산들에서의 신속한 콘텐츠 스위칭을 통해 신규한 유형들의 콘텐츠와 상호작용하고 이에 대한 액세스를 가능하게 하기 위한 방법들 및 시스템들이 본 명세서에 설명된다. 예를 들어, 다수의 콘텐츠 스트림들을 특징으로 하는 미디어 자산들에서, 각각의 콘텐츠 스트림은 미디어 자산 내의 장면의 독립적인 뷰를 나타낼 수 있다. 미디어 자산의 재생 동안, 사용자는 단지 다수의 콘텐츠 스트림들 중 하나만으로부터의 콘텐츠만을 시청할 수 있다. 사용자는 이어서 장면의 상이한 각도들, 인스턴스들, 버전들 등을 시청하기 위해 상이한 콘텐츠 스트림들 사이에서 스위칭할 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.05.11</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023081755</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.11.03</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2022/079219</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 컴퓨터 네트워크들을 통해 전달되는 다수의 콘텐츠 스트림들을 특징으로 하는 미디어 자산들에서 신속한 콘텐츠 스위칭을 제공하기 위한 시스템으로서,제1 복수의 콘텐츠 스트림들을 저장하도록 구성된 클라우드 기반 저장 회로; 미디어 자산에 대한 상기 제1 복수의 콘텐츠 스트림들을 검색하고 - 상기 제1 복수의 콘텐츠 스트림들의 각각의 콘텐츠 스트림은 상기 미디어 자산 내의 장면의 각각의 뷰에 대응함 -; 제1 프레임 세트를 검색하고 - 상기 제1 프레임 세트는 상기 제1 복수의 콘텐츠 스트림들 각각에서의 제1 타임 마크(time mark)에 대응하는, 상기 제1 복수의 콘텐츠 스트림들 각각으로부터의 제1 프레임을 포함함 -; 제2 프레임 세트를 검색하고 - 상기 제2 프레임 세트는 상기 제1 복수의 콘텐츠 스트림들 각각에서의 제2 타임 마크에 대응하는, 상기 제1 복수의 콘텐츠 스트림들 각각으로부터의 제2 프레임을 포함함 -; 상기 제1 프레임 세트에 기반하여 제1 결합된 프레임을 생성하고; 상기 제2 프레임 세트에 기반하여 제2 결합된 프레임을 생성하고; 상기 제1 결합된 프레임 및 상기 제2 결합된 프레임에 기반하여 제1 결합된 콘텐츠 스트림을 생성하고; 제1 사용자 입력을 수신하고 - 상기 제1 사용자 입력은 사용자 디바이스의 제1 사용자 인터페이스에 디스플레이하기 위해 상기 미디어 자산을 제시할 제1 뷰를 선택함 -; 상기 제1 복수의 콘텐츠 스트림들 중 제1 콘텐츠 스트림이 상기 제1 뷰에 대응한다고 결정하고; 상기 제1 복수의 콘텐츠 스트림들 중 상기 제1 콘텐츠 스트림이 상기 제1 뷰에 대응한다고 결정하는 것에 응답하여, 상기 제1 콘텐츠 스트림으로부터의 프레임들에 대응하는, 상기 제1 결합된 콘텐츠 스트림의 결합된 프레임에서의 위치를 결정하고; 상기 위치를 상기 사용자 디바이스의 제1 사용자 인터페이스의 디스플레이 영역으로 스케일링하도록구성된 클라우드 기반 제어 회로 - 상기 위치를 상기 사용자 디바이스의 제1 사용자 인터페이스의 디스플레이 영역으로 스케일링하는 것은, 사용자에게의 디스플레이를 위해 상기 제1 콘텐츠 스트림으로부터의 프레임들을 생성하고, 상기 사용자에게의 디스플레이를 위해 상기 제1 복수의 콘텐츠 스트림들 중의 다른 콘텐츠 스트림들로부터의 프레임들을 생성하지 않는 것을 포함함 -; 및상기 사용자 디바이스의 제1 사용자 인터페이스에서의 디스플레이를 위해, 상기 사용자 디바이스의 제1 사용자 인터페이스의 디스플레이 영역으로 스케일링된 위치를 생성하도록 구성된 입력/출력 회로를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 컴퓨터 네트워크들을 통해 전달되는 다수의 콘텐츠 스트림들을 특징으로 하는 미디어 자산들에서 신속한 콘텐츠 스위칭을 제공하기 위한 방법으로서,제1 결합된 프레임 및 제2 결합된 프레임에 기반하여 제1 결합된 콘텐츠 스트림을 수신하는 단계  - 상기 제1 결합된 프레임은 제1 프레임 세트에 기반하고, 상기 제1 프레임 세트는 제1 복수의 콘텐츠 스트림들 각각에서의 제1 타임 마크에 대응하는, 상기 제1 복수의 콘텐츠 스트림들 각각으로부터의 제1 프레임을 포함하고; 상기 제2 결합된 프레임은 제2 프레임 세트에 기반하고, 상기 제2 프레임 세트는 상기 제1 복수의 콘텐츠 스트림들 각각에서의 제2 타임 마크에 대응하는, 상기 제1 복수의 콘텐츠 스트림들 각각으로부터의 제2 프레임을 포함하고; 상기 제1 복수의 콘텐츠 스트림들은 미디어 자산에 대한 것이고, 상기 제1 복수의 콘텐츠 스트림들의 각각의 콘텐츠 스트림은 상기 미디어 자산 내의 장면의 각각의 뷰에 대응함 -; 및사용자 디바이스의 제1 사용자 인터페이스에서의 디스플레이를 위해, 상기 제1 결합된 콘텐츠 스트림을 처리하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서,제1 사용자 입력을 수신하는 단계 - 상기 제1 사용자 입력은 상기 미디어 자산을 제시할 제1 뷰를 선택함 -;상기 제1 복수의 콘텐츠 스트림들 중 제1 콘텐츠 스트림이 상기 제1 뷰에 대응한다고 결정하는 단계;상기 제1 복수의 콘텐츠 스트림들 중 상기 제1 콘텐츠 스트림이 상기 제1 뷰에 대응한다고 결정하는 것에 응답하여, 상기 제1 콘텐츠 스트림으로부터의 프레임들에 대응하는, 상기 제1 결합된 콘텐츠 스트림의 결합된 프레임에서의 위치를 결정하는 단계;상기 위치를 상기 사용자 디바이스의 제1 사용자 인터페이스의 디스플레이 영역으로 스케일링하는 단계;상기 사용자 디바이스의 제1 사용자 인터페이스에서의 디스플레이를 위해, 상기 사용자 디바이스의 제1 사용자 인터페이스의 디스플레이 영역으로 스케일링된 위치를 생성하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3항에 있어서,상기 위치를 상기 사용자 디바이스의 제1 사용자 인터페이스의 디스플레이 영역으로 스케일링하는 단계는, 사용자에게의 디스플레이를 위해 상기 제1 콘텐츠 스트림으로부터의 프레임들을 생성하고, 상기 사용자에게의 디스플레이를 위해 상기 제1 복수의 콘텐츠 스트림들 중의 다른 콘텐츠 스트림들로부터의 프레임들을 생성하지 않는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제2항에 있어서,제3 결합된 프레임 및 제4 결합된 프레임에 기반하여 제2 결합된 콘텐츠 스트림을 수신하는 단계  - 상기 제3 결합된 프레임은 제3 프레임 세트에 기반하고, 상기 제3 프레임 세트는 제2 복수의 콘텐츠 스트림들 각각에서의 제1 타임 마크에 대응하는, 상기 제2 복수의 콘텐츠 스트림들 각각으로부터의 제1 프레임을 포함하고; 상기 제2 결합된 프레임은 상기 제2 프레임 세트에 기반하고, 상기 제2 프레임 세트는 상기 제2 복수의 콘텐츠 스트림들 각각에서의 제2 타임 마크에 대응하는, 상기 제2 복수의 콘텐츠 스트림들 각각으로부터의 제2 프레임을 포함하고; 상기 제1 복수의 콘텐츠 스트림들은 상기 미디어 자산에 대한 것이고, 상기 제1 복수의 콘텐츠 스트림들의 각각의 콘텐츠 스트림은 상기 미디어 자산 내의 상기 장면의 각각의 뷰에 대응함 -; 및사용자 디바이스의 제2 사용자 인터페이스에서의 디스플레이를 위해 상기 제2 결합된 콘텐츠 스트림을 처리하는 단계 - 상기 제2 결합된 콘텐츠 스트림은 상기 제1 결합된 콘텐츠 스트림과 동시에 처리됨 -를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5항에 있어서,제2 사용자 입력을 수신하는 단계 - 상기 제2 사용자 입력은 상기 미디어 자산을 제시할 제2 뷰를 선택함 -;상기 제2 복수의 콘텐츠 스트림들 중 제2 콘텐츠 스트림이 상기 제2 뷰에 대응한다고 결정하는 단계;상기 제2 복수의 콘텐츠 스트림들 중 상기 제2 콘텐츠 스트림이 상기 제2 뷰에 대응한다고 결정하는 것에 응답하여, 상기 제1 사용자 인터페이스를 상기 제2 사용자 인터페이스로 대체하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제2항에 있어서,상기 제1 복수의 콘텐츠 스트림들은 4개의 콘텐츠 스트림을 포함하고, 상기 제1 결합된 프레임은 상기 제1 복수의 콘텐츠 스트림들 각각으로부터의 상기 제1 프레임에 대해 동일한 부분을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제2항에 있어서,상기 제1 결합된 콘텐츠 스트림은 상기 미디어 자산에 대한 제3 복수의 콘텐츠 스트림들을 포함하고, 상기 제3 복수의 콘텐츠 스트림들의 각각의 콘텐츠 스트림은 상기 미디어 자산 내의 상기 장면의 각각의 뷰에 대응하고, 상기 제3 복수의 콘텐츠 스트림들의 각각의 콘텐츠 스트림은 상기 제1 복수의 콘텐츠 스트림들 중 하나에 첨부되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제2항에 있어서,재생목록을 수신하는 단계 - 상기 재생목록은 상기 미디어 자산을 제시할 미리 선택된 뷰들을 포함하고, 상기 미리 선택된 뷰들은 상기 제1 결합된 콘텐츠 스트림에 기반하여 자동으로 결정된 것임 -; 및상기 재생목록에 기반하여 제시하기 위한 현재 뷰를 결정하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제2항에 있어서,제1 사용자 입력을 수신하는 단계 - 상기 제1 사용자 입력은 상기 미디어 자산을 제시할 제1 뷰를 선택함 -;상기 미디어 자산이 현재 제시되고 있는 현재 뷰 및 줌 레벨을 결정하는 단계;상기 현재 뷰로부터 상기 제1 뷰로 스위칭할 때 전이할 일련의 뷰들 및 대응하는 줌 레벨들을 결정하는 단계; 및상기 일련의 뷰들 각각에 대응하는 콘텐츠 스트림을 결정하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10항에 있어서,상기 현재 뷰로부터 상기 제1 뷰로 스위칭할 때 전이할 상기 일련의 뷰들은 상기 미디어 자산에 대해 이용가능한 총 콘텐츠 스트림들의 수에 기반하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제2항에 있어서,상기 제1 결합된 콘텐츠 스트림과 함께 제시할 결합된 오디오 트랙을 결정하는 단계를 더 포함하며, 상기 결합된 오디오 트랙은 상기 제1 결합된 프레임에 대응하는 제1 오디오 트랙 및 상기 제2 결합된 프레임에 대응하는 제2 오디오 트랙을 포함하고, 상기 제1 오디오 트랙은 상기 제1 프레임 세트를 캡처한 콘텐츠 캡처 디바이스로 캡처되고, 상기 제2 오디오 트랙은 상기 제2 프레임 세트를 캡처한 콘텐츠 캡처 디바이스로 캡처되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 컴퓨터 네트워크들을 통해 전달되는 다수의 콘텐츠 스트림들을 특징으로 하는 미디어 자산들에서 신속한 콘텐츠 스위칭을 제공하기 위한 비일시적 컴퓨터 판독가능한 매체로서,하나 이상의 프로세서에 의해 실행될 때, 동작들을 야기하는 명령어들을 포함하며, 상기 동작들은,제1 결합된 프레임 및 제2 결합된 프레임에 기반하여 제1 결합된 콘텐츠 스트림을 수신하는 것  - 상기 제1 결합된 프레임은 제1 프레임 세트에 기반하고, 상기 제1 프레임 세트는 제1 복수의 콘텐츠 스트림들 각각에서의 제1 타임 마크에 대응하는, 상기 제1 복수의 콘텐츠 스트림들 각각으로부터의 제1 프레임을 포함하고; 상기 제2 결합된 프레임은 제2 프레임 세트에 기반하고, 상기 제2 프레임 세트는 상기 제1 복수의 콘텐츠 스트림들 각각에서의 제2 타임 마크에 대응하는, 상기 제1 복수의 콘텐츠 스트림들 각각으로부터의 제2 프레임을 포함하고; 상기 제1 복수의 콘텐츠 스트림들은 미디어 자산에 대한 것이고, 상기 제1 복수의 콘텐츠 스트림들의 각각의 콘텐츠 스트림은 상기 미디어 자산 내의 장면의 각각의 뷰에 대응함 -; 및사용자 디바이스의 제1 사용자 인터페이스에서의 디스플레이를 위해, 상기 제1 결합된 콘텐츠 스트림을 처리하는 것을 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능한 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13항에 있어서, 상기 명령어들은 동작들을 추가로 야기하고, 상기 동작들은,제1 사용자 입력을 수신하는 것 - 상기 제1 사용자 입력은 상기 미디어 자산을 제시할 제1 뷰를 선택함 -;상기 제1 복수의 콘텐츠 스트림들 중 제1 콘텐츠 스트림이 상기 제1 뷰에 대응한다고 결정하는 것;상기 제1 복수의 콘텐츠 스트림들 중 상기 제1 콘텐츠 스트림이 상기 제1 뷰에 대응한다고 결정하는 것에 응답하여, 상기 제1 콘텐츠 스트림으로부터의 프레임들에 대응하는, 상기 제1 결합된 콘텐츠 스트림의 결합된 프레임에서의 위치를 결정하는 것;상기 위치를 상기 사용자 디바이스의 제1 사용자 인터페이스의 디스플레이 영역으로 스케일링하는 것;상기 사용자 디바이스의 제1 사용자 인터페이스에서의 디스플레이를 위해, 상기 사용자 디바이스의 제1 사용자 인터페이스의 디스플레이 영역으로 스케일링된 위치를 생성하는 것을 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능한 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14항에 있어서,상기 위치를 상기 사용자 디바이스의 제1 사용자 인터페이스의 디스플레이 영역으로 스케일링하는 것은, 사용자에게의 디스플레이를 위해 상기 제1 콘텐츠 스트림으로부터의 프레임들을 생성하고, 상기 사용자에게의 디스플레이를 위해 상기 제1 복수의 콘텐츠 스트림들 중의 다른 콘텐츠 스트림들로부터의 프레임들을 생성하지 않는 것을 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능한 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제13항에 있어서, 상기 명령어들은 동작들을 추가로 야기하고, 상기 동작들은,제3 결합된 프레임 및 제4 결합된 프레임에 기반하여 제2 결합된 콘텐츠 스트림을 수신하는 것  - 상기 제3 결합된 프레임은 제3 프레임 세트에 기반하고, 상기 제3 프레임 세트는 제2 복수의 콘텐츠 스트림들 각각에서의 제1 타임 마크에 대응하는, 상기 제2 복수의 콘텐츠 스트림들 각각으로부터의 제1 프레임을 포함하고; 상기 제2 결합된 프레임은 상기 제2 프레임 세트에 기반하고, 상기 제2 프레임 세트는 상기 제2 복수의 콘텐츠 스트림들 각각에서의 제2 타임 마크에 대응하는, 상기 제2 복수의 콘텐츠 스트림들 각각으로부터의 제2 프레임을 포함하고; 상기 제1 복수의 콘텐츠 스트림들은 상기 미디어 자산에 대한 것이고, 상기 제1 복수의 콘텐츠 스트림들의 각각의 콘텐츠 스트림은 상기 미디어 자산 내의 상기 장면의 각각의 뷰에 대응함 -; 및사용자 디바이스의 제2 사용자 인터페이스에서의 디스플레이를 위해 상기 제2 결합된 콘텐츠 스트림을 처리하는 것 - 상기 제2 결합된 콘텐츠 스트림은 상기 제1 결합된 콘텐츠 스트림과 동시에 처리됨 -을 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능한 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16항에 있어서, 상기 명령어들은 동작들을 추가로 야기하고, 상기 동작들은,제2 사용자 입력을 수신하는 것 - 상기 제2 사용자 입력은 상기 미디어 자산을 제시할 제2 뷰를 선택함 -;상기 제2 복수의 콘텐츠 스트림들 중 제2 콘텐츠 스트림이 상기 제2 뷰에 대응한다고 결정하는 것;상기 제2 복수의 콘텐츠 스트림들 중 상기 제2 콘텐츠 스트림이 상기 제2 뷰에 대응한다고 결정하는 것에 응답하여, 상기 제1 사용자 인터페이스를 상기 제2 사용자 인터페이스로 대체하는 것을 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능한 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제13항에 있어서,상기 제1 복수의 콘텐츠 스트림들은 4개의 콘텐츠 스트림을 포함하고, 상기 제1 결합된 프레임은 상기 제1 복수의 콘텐츠 스트림들 각각으로부터의 상기 제1 프레임에 대해 동일한 부분을 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능한 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제13항에 있어서,상기 제1 결합된 콘텐츠 스트림은 상기 미디어 자산에 대한 제3 복수의 콘텐츠 스트림들을 포함하고, 상기 제3 복수의 콘텐츠 스트림들의 각각의 콘텐츠 스트림은 상기 미디어 자산 내의 상기 장면의 각각의 뷰에 대응하고, 상기 제3 복수의 콘텐츠 스트림들의 각각의 콘텐츠 스트림은 상기 제1 복수의 콘텐츠 스트림들 중 하나에 첨부되는, 비일시적 컴퓨터 판독가능한 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제13항에 있어서, 상기 명령어들은 동작들을 추가로 야기하고, 상기 동작들은,재생목록을 수신하는 것 - 상기 재생목록은 상기 미디어 자산을 제시할 미리 선택된 뷰들을 포함함 -; 및상기 재생목록에 기반하여 제시하기 위한 현재 뷰를 결정하는 것을 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능한 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제13항에 있어서, 상기 명령어들은 동작들을 추가로 야기하고, 상기 동작들은,제1 사용자 입력을 수신하는 것 - 상기 제1 사용자 입력은 상기 미디어 자산을 제시할 제1 뷰를 선택함 -;상기 미디어 자산이 현재 제시되고 있는 현재 뷰를 결정하는 것;상기 현재 뷰로부터 상기 제1 뷰로 스위칭할 때 전이할 일련의 뷰들을 결정하는 것 - 상기 현재 뷰로부터 상기 제1 뷰로 스위칭할 때 전이할 상기 일련의 뷰들은 상기 미디어 자산에 대해 이용가능한 총 콘텐츠 스트림들의 수에 기반함 -; 및상기 일련의 뷰들 각각에 대응하는 콘텐츠 스트림을 결정하는 것을 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능한 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 ***** 디스트릭트 오브 컬럼비아 워싱턴 엔더블유 우들리 플레이스 ****</address><code>520240385933</code><country>미국</country><engName>Orb Reality LLC</engName><name>오브 리얼리티 엘엘씨</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 디스트릭트 오브 컬럼비아 워...</address><code> </code><country> </country><engName>FEINSON, Roy</engName><name>페인슨, 로이</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 디스트릭트 오브 컬럼비아 워...</address><code> </code><country> </country><engName>SALLOUM, Basem</engName><name>살룸, 바셈</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>920010003368</code><country>대한민국</country><engName>Kim Yeon Song</engName><name>김연송</name></agentInfo><agentInfo><address>서울특별시 종로구 사직로*길 **, 세양빌딩 (내자동) *층(김.장법률사무소)</address><code>919980003619</code><country>대한민국</country><engName>YANG, Young June</engName><name>양영준</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>919990005000</code><country>대한민국</country><engName>PAIK MAN GI</engName><name>백만기</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.11.08</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/276,971</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.06.07</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0616477-12</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[New Translation under Article 201 of Patent Act or Article 35 of Utility Model Act] Submission of Document</documentEngName><documentName>[특허법 제201조 또는 실용신안법 제35조에 따른 새로운 번역문]서류제출서</documentName><receiptDate>2024.07.03</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0721364-92</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Request for Amendment</documentEngName><documentName>보정요구서</documentName><receiptDate>2024.07.09</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0111973-84</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Patent Application, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[출원서 등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2024.08.27</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0934905-22</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.08.28</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0141051-51</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.10.24</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-1189548-18</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247019135.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c939b8f15c86592c6c88ddfd6f784a86bc07c09d1ce7b6e95f8da3cad61bc4e3334c79761ad9d90979d65351ae55868cccfc3d5b231a5d664b8</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf3abef8b3818ed61dac8e6419c9414d5e51f53901b89a6584dcf8f51d56697ec294499b7c997d5611bbbd89aec6e9f7ea807ddaf1854ee76e</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>