<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:42:27.4227</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.08.18</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2025-7005366</applicationNumber><claimCount>29</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>프로세서-기반 디바이스들에서 PAC(POINTER AUTHENTICATION CODE) 공격들의 완화</inventionTitle><inventionTitleEng>MITIGATING POINTER AUTHENTICATION CODE (PAC) ATTACKS IN PROCESSOR-BASED DEVICES</inventionTitleEng><openDate>2025.05.08</openDate><openNumber>10-2025-0061810</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2025.02.19</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2013.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 21/52</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2013.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 21/55</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2013.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 21/64</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 프로세서-기반 디바이스들에서의 PAC(Pointer Authentication Code) 공격들을 완화하는 것이 본 명세서에 개시된다. 이와 관련하여, 일부 예시적인 양상들에서, 프로세서-기반 디바이스의 프로세서는 포인터를 인증하기 위한 포인터 인증 명령이 추론적으로 실행되고 있다고 결정하도록 구성된다. 프로세서는, 포인터 인증 명령이 추론적으로 실행되고 있다고 결정하는 것에 응답하여, 포인터의 서명에 기초하여, 포인터가 유효하지 않다고 결정하도록 추가로 구성된다. 프로세서는 또한, 포인터가 유효하지 않다고 결정하는 것에 응답하여, 완화 액션을 수행하도록 구성된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2024.03.21</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2024059407</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.08.18</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2023/072439</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 프로세서-기반 디바이스로서,프로세서를 포함하고, 상기 프로세서는, 포인터를 인증하기 위한 포인터 인증 명령이 추론적으로 실행되고 있다고 결정하고; 상기 포인터의 서명에 기초하여, 상기 포인터가 유효하지 않다고 결정하고; 상기 포인터를 인증하기 위한 상기 포인터 인증 명령이 추론적으로 실행되고 있다고 결정하는 것 및 상기 포인터가 유효하지 않다고 결정하는 것에 응답하여, 완화 액션을 수행하도록 구성되는, 프로세서-기반 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 프로세서는,상기 포인터가 유효하다는 것을 표시하기 위해 상기 포인터의 서명을 수정하고;파이프라인 플러시를 트리거하기 위해 마이크로아키텍처 예외를 발생시키도록구성됨으로써상기 완화 액션을 수행하도록 구성되는, 프로세서-기반 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서, 상기 프로세서는, 즉각적인 파이프라인 플러시를 트리거하기 위해 상기 마이크로아키텍처 예외를 발생시키도록 구성됨으로써, 파이프라인 플러시를 트리거하기 위해 상기 마이크로아키텍처 예외를 발생시키도록 구성되는, 프로세서-기반 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제2항에 있어서, 상기 프로세서는, 상기 포인터 인증 명령이 폐기를 위해 준비될 때 파이프라인 플러시를 트리거하기 위해 상기 마이크로아키텍처 예외를 발생시키도록 구성됨으로써, 파이프라인 플러시를 트리거하기 위해 상기 마이크로아키텍처 예외를 발생시키도록 구성되는, 프로세서-기반 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제2항에 있어서, 상기 프로세서는 상기 파이프라인 플러시를 수행하도록 추가로 구성되는, 프로세서-기반 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5항에 있어서, 상기 프로세서는, 상기 포인터 인증 명령보다 더 최신인 모든 명령들을 플러시하도록 구성됨으로써 상기 파이프라인 플러시를 수행하도록 구성되는, 프로세서-기반 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6항에 있어서, 상기 프로세서는, 상기 포인터 인증 명령을 플러시하도록 구성됨으로써 상기 파이프라인 플러시를 수행하도록 추가로 구성되는, 프로세서-기반 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7항에 있어서, 상기 프로세서는,상기 포인터 인증 명령과 연관된 표시자를 설정하고;상기 표시자가 설정되는 것에 응답하여, 상기 포인터 인증 명령의 후속 반복이 더 이상 추론적이지 않다고 결정하고;상기 포인터 인증 명령의 후속 반복이 더 이상 추론적이지 않다고 결정하는 것에 응답하여, 상기 포인터의 서명에 기초하여, 상기 포인터가 유효하지 않다고 결정하고; 상기 포인터가 유효하지 않다고 결정하는 것에 응답하여, 무효 어드레스 아키텍처 예외를 트리거하도록 상기 포인터의 서명을 수정하도록 추가로 구성되는, 프로세서-기반 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항에 있어서, 상기 프로세서는,무효 포인터 카운터의 값을 증분시키고;상기 무효 포인터 카운터의 값이 무효 포인터 카운트 임계치를 초과한다고 결정하고;상기 무효 포인터 카운터의 값이 상기 무효 포인터 카운트 임계치를 초과한다고 결정하는 것에 응답하여, 가능한 공격을 표시하기 위해 아키텍처 예외를 발생시키도록 구성됨으로써상기 완화 액션을 수행하도록 구성되는, 프로세서-기반 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항에 있어서, 셋톱 박스; 엔터테인먼트 유닛; 내비게이션 디바이스; 통신 디바이스; 고정 위치 데이터 유닛; 모바일 위치 데이터 유닛; GPS(global positioning system) 디바이스; 모바일 폰; 셀룰러 폰; 스마트 폰; SIP(session initiation protocol) 폰; 태블릿; 패블릿; 서버; 컴퓨터; 휴대용 컴퓨터; 모바일 컴퓨팅 디바이스; 웨어러블 컴퓨팅 디바이스; 데스크톱 컴퓨터; PDA(personal digital assistant); 모니터; 컴퓨터 모니터; 텔레비전; 튜너; 라디오; 위성 라디오; 뮤직 플레이어; 디지털 뮤직 플레이어; 휴대용 뮤직 플레이어; 디지털 비디오 플레이어; 비디오 플레이어; DVD(digital video disc) 플레이어; 휴대용 디지털 비디오 플레이어; 자동차; 차량 컴포넌트; 항공전자 시스템들; 드론; 및 멀티콥터로 이루어진 그룹으로부터 선택된 디바이스에 통합되는, 프로세서-기반 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 프로세서-기반 디바이스로서,포인터를 인증하기 위한 포인터 인증 명령이 추론적으로 실행되고 있다고 결정하기 위한 수단;상기 포인터의 서명에 기초하여, 상기 포인터가 유효하지 않다고 결정하기 위한 수단; 및상기 포인터 인증 명령이 추론적으로 실행되고 있다고 결정하는 것 및 상기 포인터가 유효하지 않다고 결정하는 것에 응답하여, 완화 액션을 수행하기 위한 수단을 포함하는, 프로세서-기반 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 프로세서-기반 디바이스에서 PAC(Pointer Authentication Code) 공격들을 완화하기 위한 방법으로서,상기 프로세서-기반 디바이스의 프로세서에 의해, 포인터를 인증하기 위한 포인터 인증 명령이 추론적으로 실행되고 있다고 결정하는 단계;상기 포인터의 서명에 기초하여, 상기 포인터가 유효하지 않다고 결정하는 단계; 및상기 포인터 인증 명령이 추론적으로 실행되고 있다고 결정하는 것 및 상기 포인터가 유효하지 않다고 결정하는 것에 응답하여, 완화 액션을 수행하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12항에 있어서, 상기 완화 액션을 수행하는 단계는,상기 포인터가 유효하다는 것을 표시하기 위해 상기 포인터의 서명을 수정하는 단계; 및파이프라인 플러시를 트리거하기 위해 마이크로아키텍처 예외를 발생시키는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13항에 있어서, 파이프라인 플러시를 트리거하기 위해 상기 마이크로아키텍처 예외를 발생시키는 단계는 즉각적인 파이프라인 플러시를 트리거하기 위해 상기 마이크로아키텍처 예외를 발생시키는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제13항에 있어서, 파이프라인 플러시를 트리거하기 위해 상기 마이크로아키텍처 예외를 발생시키는 단계는, 상기 포인터 인증 명령이 폐기를 위해 준비될 때 파이프라인 플러시를 트리거하기 위해 상기 마이크로아키텍처 예외를 발생시키는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제13항에 있어서, 상기 파이프라인 플러시를 수행하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16항에 있어서, 상기 파이프라인 플러시를 수행하는 단계는 상기 포인터 인증 명령보다 더 최신인 모든 명령들을 플러시하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17항에 있어서, 상기 파이프라인 플러시를 수행하는 단계는 상기 포인터 인증 명령을 플러시하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18항에 있어서,상기 포인터 인증 명령과 연관된 표시자를 설정하는 단계;상기 표시자가 설정되는 것에 응답하여, 상기 포인터 인증 명령의 후속 반복이 더 이상 추론적이지 않다고 결정하는 단계; 및상기 포인터 인증 명령의 후속 반복이 더 이상 추론적이지 않다고 결정하는 것에 응답하여, 상기 포인터의 서명에 기초하여, 상기 포인터가 유효하지 않다고 결정하는 단계; 및 상기 포인터가 유효하지 않다고 결정하는 것에 응답하여, 무효 어드레스 아키텍처 예외를 트리거하도록 상기 포인터의 서명을 수정하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제12항에 있어서, 상기 완화 액션을 수행하는 단계는,무효 포인터 카운터의 값을 증분시키는 단계;상기 무효 포인터 카운터의 값이 무효 포인터 카운트 임계치를 초과한다고 결정하는 단계; 및상기 무효 포인터 카운터의 값이 상기 무효 포인터 카운트 임계치를 초과한다고 결정하는 것에 응답하여, 가능한 공격을 표시하기 위해 아키텍처 예외를 발생시키는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 컴퓨터 실행가능 명령들이 저장된 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서, 상기 컴퓨터 실행가능 명령들은, 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 프로세서로 하여금,포인터를 인증하기 위한 포인터 인증 명령이 추론적으로 실행되고 있다고 결정하게 하고;상기 포인터의 서명에 기초하여, 상기 포인터가 유효하지 않다고 결정하게 하고;상기 포인터 인증 명령이 추론적으로 실행되고 있다고 결정하는 것 및 상기 포인터가 유효하지 않다고 결정하는 것에 응답하여, 완화 액션을 수행하게 함으로써,상기 프로세서로 하여금, 제1 캐시 메모리 디바이스에 대한 위치-기반 프리페칭을 제공하게 하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제21항에 있어서, 상기 컴퓨터 실행가능 명령들은, 상기 프로세서로 하여금,상기 포인터가 유효하다는 것을 표시하기 위해 상기 포인터의 서명을 수정하게 하고;파이프라인 플러시를 트리거하기 위해 마이크로아키텍처 예외를 발생시키게 함으로써,상기 프로세서로 하여금, 상기 완화 액션을 수행하게 하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제22항에 있어서, 상기 컴퓨터 실행가능 명령들은, 상기 프로세서로 하여금, 즉각적인 파이프라인 플러시를 트리거하기 위해 상기 마이크로아키텍처 예외를 발생시키게 함으로써, 상기 프로세서로 하여금, 파이프라인 플러시를 트리거하기 위해 상기 마이크로아키텍처 예외를 발생시키게 하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제22항에 있어서, 상기 컴퓨터 실행가능 명령들은, 상기 프로세서로 하여금, 상기 포인터 인증 명령이 폐기를 위해 준비될 때 파이프라인 플러시를 트리거하기 위해 상기 마이크로아키텍처 예외를 발생시키게 함으로써, 상기 프로세서로 하여금, 파이프라인 플러시를 트리거하기 위해 상기 마이크로아키텍처 예외를 발생시키게 하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제22항에 있어서, 상기 컴퓨터 실행가능 명령들은 추가로, 상기 프로세서로 하여금 상기 파이프라인 플러시를 수행하게 하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제25항에 있어서, 상기 컴퓨터 실행가능 명령들은, 상기 프로세서로 하여금, 상기 포인터 인증 명령보다 더 최신인 모든 명령들을 플러시하게 함으로써, 상기 프로세서로 하여금, 상기 파이프라인 플러시를 수행하게 하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제26항에 있어서, 상기 컴퓨터 실행가능 명령들은, 상기 프로세서로 하여금, 상기 포인터 인증 명령을 플러시하게 함으로써, 상기 프로세서로 하여금 상기 파이프라인 플러시를 수행하게 하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제27항에 있어서, 상기 컴퓨터 실행가능 명령들은 추가로, 상기 프로세서로 하여금,상기 포인터 인증 명령과 연관된 표시자를 설정하게 하고;상기 표시자가 설정되는 것에 응답하여, 상기 포인터 인증 명령의 후속 반복이 더 이상 추론적이지 않다고 결정하게 하고;상기 포인터 인증 명령의 후속 반복이 더 이상 추론적이지 않다고 결정하는 것에 응답하여, 상기 포인터의 서명에 기초하여, 상기 포인터가 유효하지 않다고 결정하게 하고; 상기 포인터가 유효하지 않다고 결정하는 것에 응답하여, 무효 어드레스 아키텍처 예외를 트리거하도록 상기 포인터의 서명을 수정하게 하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제21항에 있어서, 상기 컴퓨터 실행가능 명령들은, 상기 프로세서로 하여금,무효 포인터 카운터의 값을 증분시키게 하고;상기 무효 포인터 카운터의 값이 무효 포인터 카운트 임계치를 초과한다고 결정하게 하고;상기 무효 포인터 카운터의 값이 상기 무효 포인터 카운트 임계치를 초과한다고 결정하는 것에 응답하여, 가능한 공격을 표시하기 위해 아키텍처 예외를 발생시키게 함으로써,상기 프로세서로 하여금, 상기 완화 액션을 수행하게 하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니아주 샌 디에고 모어하우스 드라이브 ****</address><code>519980798710</code><country>미국</country><engName>QUALCOMM INCORPORATED</engName><name>퀄컴 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아주...</address><code> </code><country>영국</country><engName>ILES, Jamie David</engName><name>아일즈, 제이미 데이비드</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아주...</address><code> </code><country>미국</country><engName>BLASCO, Conrado</engName><name>블라스코, 콘라도</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 중구 서소문로 **, *층(서소문동)</address><code>920241000417</code><country>대한민국</country><engName>NAM IP GROUP</engName><name>특허법인(유)남아이피그룹</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.09.12</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/375,331</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.12.19</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>18/067,825</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2025.02.19</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0191319-49</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2025.04.15</receiptDate><receiptNumber>1-5-2025-0062837-89</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020257005366.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93036444d076c97611be0619b190a676ce81379eaf8b84042b94a14f10e1c83e7af748e1bdd31db66db05706f90ece36d1573de3d35c8be244</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf79c7f827b03b71df1f9cbddd3ce2e515eeee1d3c800ae62fcd831ee001651e6301a79b8bd0cb5e3895bd456be1eaad16aaa5d25cc1c1956d</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>