<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:30:25.3025</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.09.29</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7018171</applicationNumber><claimCount>52</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>셀룰러 기반 무선 주파수 감지를 위한 감지 슬롯</inventionTitle><inventionTitleEng>SENSING SLOTS FOR CELLULAR-BASED RADIO FREQUENCY SENSING</inventionTitleEng><openDate>2024.08.02</openDate><openNumber>10-2024-0118083</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.09.11</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.05.30</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01S 13/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 64/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01S 13/76</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01S 7/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01S 13/87</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01S 13/42</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01S 7/41</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01S 7/02</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01S 13/58</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 5/00</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 무선 통신 및 포지셔닝을 위한 기법들이 개시된다. 일 양태에서, 기지국(BS)은 RF 감지를 위해 구성된 하나 이상의 슬롯들 중 적어도 일부를 정의하는 슬롯 구성을 결정할 수 있다. BS는 슬롯 구성을 적어도 하나의 다른 전기통신 디바이스에, 예를 들어, RF 감지가 바이스태틱 레이더인 경우 다른 BS에, 전송할 수 있다. 이어서, BS는 슬롯 구성에 따라 RF 감지를 수행할 수 있다. 다른 양태에서, 사용자 장비(UE)는 RF 감지를 위해 구성된 하나 이상의 슬롯들 중 적어도 일부를 정의하는 슬롯 구성을 수신할 수 있다. UE는 슬롯 구성에 따라 동작할 수 있으며, 예를 들어, UE는 기지국이 RF 감지를 수행하고 있는 동안 저전력 또는 슬립 모드로 전환할 수 있고, 선택적으로 다운링크 신호들을 수신하거나 업링크 신호들을 송신하기 위해 웨이크업할 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.06.15</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023107768</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.09.29</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2022/077246</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 기지국(base station, BS)에 의해 수행되는 무선 주파수(radio frequency, RF) 감지의 방법으로서,하나 이상의 슬롯들 중 적어도 일부를 RF 감지를 위해 구성되는 것으로 정의하는 슬롯 구성을 결정하는 단계; 및상기 슬롯 구성을 적어도 하나의 다른 전기통신 디바이스에 전송하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 슬롯 구성을 결정하는 단계는,상기 슬롯 구성을 정의하는 제1 정보를 수신하는 단계;복수의 슬롯 구성들을 정의하는 제2 정보를 수신하고 - 상기 복수의 슬롯 구성들 각각은 RF 감지를 위한 하나 이상의 슬롯들 중 적어도 일부를 정의함 -, 상기 복수의 슬롯 구성들 중 하나를 상기 슬롯 구성으로 결정하는 단계; 또는이들의 조합을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서, 상기 복수의 슬롯 구성들 중 하나를 상기 슬롯 구성으로 결정하는 단계는, 상기 복수의 슬롯 구성들 중 하나를 상기 슬롯 구성으로 선택하는 데 사용되는 정보를 수신하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서, 상기 슬롯 구성을 적어도 하나의 다른 전기통신 디바이스에 전송하는 단계는, 상기 슬롯 구성을 사용자 장비(user equipment, UE), 네트워크 엔티티, 또는 다른 기지국 중 적어도 하나에 전송하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항에 있어서, 상기 슬롯 구성에 따라 RF 감지를 수행하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5항에 있어서, 상기 슬롯 구성에 따라 RF 감지를 수행하는 단계는, 제1 슬롯 구성에 따라 제1 컴포넌트 캐리어 상에서 RF 감지를 수행하고 제2 슬롯 구성에 따라 제2 컴포넌트 캐리어 상에서 RF 감지를 수행하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제5항에 있어서, 상기 슬롯 구성에 따라 RF 감지를 수행하는 단계는, 제1 컴포넌트 캐리어 상에서 RF 감지를 수행하고 제2 컴포넌트 캐리어 상에서 통신을 수행하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제5항에 있어서, 상기 하나 이상의 슬롯들은 복수의 미니 슬롯들로 분할되고, 상기 슬롯 구성에 따라, 모든 미니 슬롯들이 RF 감지를 위해 사용되거나, 또는 미니 슬롯들의 서브세트가 RF 감지를 위해 사용되는 반면 나머지 미니 슬롯들은 통신을 위해 사용되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제5항에 있어서, 상기 슬롯 구성에 따라 RF 감지를 수행하는 단계는, 직교 주파수 분할 다중화(orthogonal frequency division multiplexing, OFDM) 심볼들을 포함하는 제1 파형을 사용하여, OFDM 심볼들을 포함하지 않는 제2 파형을 사용하여, 또는 이들의 조합으로 RF 감지를 수행하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제5항에 있어서, 상기 슬롯 구성에 따라 RF 감지를 수행하는 단계는, 서브캐리어 간격 구성의 함수이거나, 정적으로 구성되거나, 또는 동적으로 구성되는 지속기간 동안 RF 감지를 수행하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제5항에 있어서, 상기 슬롯 구성에 따라 RF 감지를 수행하는 단계는, 주기, 반복 카운트, 또는 이들의 조합에 따라 RF 감지를 수행하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1항에 있어서, 상기 BS가 RF 감지를 위해 구성된 상기 하나 이상의 슬롯들 중 상기 적어도 일부 동안에 발생하는 다운링크 송신들을 송신할 것이라는 표시를, 적어도 하나의 UE에 전송하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1항에 있어서, RF 감지를 위해 구성된 상기 하나 이상의 슬롯들 중 상기 적어도 일부 동안에 발생하는 다운링크 송신들을 송신하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13항에 있어서, RF 감지를 위해 구성된 상기 하나 이상의 슬롯들 중 상기 적어도 일부 동안에 발생하는 다운링크 송신들을 송신하는 단계는, SSB(synchronous signal block), SIB(system information block), 페이징 신호, PDCCH(physical downlink control channel), 또는 PDSCH(physical downlink shared channel)를 송신하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제1항에 있어서, 상기 BS가 RF 감지를 위해 구성된 상기 하나 이상의 슬롯들 중 상기 적어도 일부 동안에 발생하는 업링크 송신들을 측정할 것이라는 표시를, 적어도 하나의 UE에 전송하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제1항에 있어서, RF 감지를 위해 구성된 상기 하나 이상의 슬롯들 중 상기 적어도 일부 동안에 발생하는 업링크 송신들을 측정하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16항에 있어서, RF 감지를 위해 구성된 상기 하나 이상의 슬롯들 중 상기 적어도 일부 동안에 발생하는 업링크 송신들을 측정하는 단계는 PRACH(physical random access channel) 또는 PUSCH(physical uplink shared channel)를 측정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 사용자 장비(UE)에 의해 수행되는 방법으로서,RF 감지를 위해 구성되는 하나 이상의 슬롯들 중 적어도 일부를 정의하는 슬롯 구성을 수신하는 단계; 및상기 슬롯 구성에 따라 동작하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18항에 있어서, 상기 슬롯 구성에 따라 동작하는 단계는,RF 감지를 위한 상기 하나 이상의 슬롯들 중 상기 적어도 일부가 다운링크(downlink, DL) 송신 동안에 발생한다고 결정하는 단계; 및RF 감지를 위한 상기 하나 이상의 슬롯들 중 상기 적어도 일부 동안에 상기 DL 송신을 측정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제19항에 있어서, 상기 DL 송신을 측정하는 단계는 SSB(system synchronization block), SIB(system information block), 페이징 신호, PDCCH(physical downlink control channel) 또는 PDSCH(physical downlink shared channel)를 측정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제19항에 있어서, 상기 슬롯 구성에 따라 동작하는 단계는 RF 감지를 위해 구성된 상기 하나 이상의 슬롯들 중 상기 적어도 일부 동안에 저전력 모드 또는 슬립 모드에 진입하는 단계를 포함하고, 상기 DL 송신을 측정하는 단계는 상기 DL 송신을 측정하기 위해 상기 저전력 모드 또는 슬립 모드로부터 웨이크하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제21항에 있어서, 상기 슬롯 구성에 따라 동작하는 단계는, 기지국이 RF 감지를 위해 구성된 상기 하나 이상의 슬롯들 중 상기 적어도 일부 동안에 발생하는 다운링크 송신들을 송신할 것이라는, 상기 UE에 의해 수신되거나 상기 UE에 프로비저닝된 표시에 기초하여 상기 DL 송신을 측정하기 위해 상기 저전력 모드 또는 슬립 모드로부터 웨이크하도록 결정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제18항에 있어서,RF 감지를 위한 상기 하나 이상의 슬롯들 중 상기 적어도 일부가 업링크(uplink, UL) 송신 동안에 발생한다고 결정하는 단계; 및RF 감지를 위한 상기 하나 이상의 슬롯들 중 상기 적어도 일부 동안에 상기 UL 송신을 수행하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제23항에 있어서, 상기 UL 송신을 수행하는 단계는 PRACH(physical random access channel) 또는 PUSCH(physical uplink shared channel)를 송신하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제23항에 있어서, 상기 슬롯 구성에 따라 동작하는 단계는 RF 감지를 위해 구성된 상기 하나 이상의 슬롯들 중 상기 적어도 일부 동안에 저전력 모드 또는 슬립 모드에 진입하는 단계를 포함하고, 상기 UL 송신을 수행하는 단계는 상기 UL 송신을 수행하기 위해 상기 저전력 모드 또는 슬립 모드로부터 웨이크하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제25항에 있어서, 상기 슬롯 구성에 따라 동작하는 단계는, 기지국이 RF 감지를 위해 구성된 상기 하나 이상의 슬롯들 중 상기 적어도 일부 동안에 발생하는 업링크 송신들을 프로세싱할 것이라는, 상기 UE에 의해 수신되거나 상기 UE에 프로비저닝된 표시에 기초하여 상기 UL 송신을 수행하기 위해 상기 저전력 모드 또는 슬립 모드로부터 웨이크하도록 결정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 기지국(BS)으로서,메모리;적어도 하나의 트랜시버; 및상기 메모리 및 상기 적어도 하나의 트랜시버에 통신가능하게 커플링된 적어도 하나의 프로세서를 포함하고, 상기 적어도 하나의 프로세서는, 하나 이상의 슬롯들 중 적어도 일부를 RF 감지를 위해 구성되는 것으로 정의하는 슬롯 구성을 결정하도록; 그리고 상기 적어도 하나의 트랜시버를 통해, 상기 슬롯 구성을 적어도 하나의 다른 전기통신 디바이스에 전송하도록 구성되는, BS.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제27항에 있어서, 상기 슬롯 구성을 결정하기 위해, 상기 적어도 하나의 프로세서는,상기 적어도 하나의 트랜시버를 통해, 상기 슬롯 구성을 정의하는 제1 정보를 수신하도록;상기 적어도 하나의 트랜시버를 통해, 복수의 슬롯 구성들을 정의하는 제2 정보를 수신하고 - 상기 복수의 슬롯 구성들 각각은 RF 감지를 위한 하나 이상의 슬롯들 중 적어도 일부를 정의함 -, 상기 복수의 슬롯 구성들 중 하나를 상기 슬롯 구성으로 결정하도록; 또는이들의 조합을 수행하도록 구성되는, BS.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제28항에 있어서, 상기 복수의 슬롯 구성들 중 하나를 상기 슬롯 구성으로 결정하기 위해, 상기 적어도 하나의 프로세서는 상기 복수의 슬롯 구성들 중 하나를 상기 슬롯 구성으로 선택하는 데 사용되는 정보를 수신하도록 구성되는, BS.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제27항에 있어서, 상기 슬롯 구성을 적어도 하나의 다른 전기통신 디바이스에 전송하기 위해, 상기 적어도 하나의 프로세서는 상기 슬롯 구성을 사용자 장비(UE), 네트워크 엔티티, 또는 다른 기지국 중 적어도 하나에 전송하도록 구성되는, BS.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제27항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는 상기 슬롯 구성에 따라 RF 감지를 수행하도록 더 구성되는, BS.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제31항에 있어서, 상기 슬롯 구성에 따라 RF 감지를 수행하기 위해, 상기 적어도 하나의 프로세서는 제1 슬롯 구성에 따라 제1 컴포넌트 캐리어 상에서 RF 감지를 수행하고 제2 슬롯 구성에 따라 제2 컴포넌트 캐리어 상에서 RF 감지를 수행하도록 구성되는, BS.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제31항에 있어서, 상기 슬롯 구성에 따라 RF 감지를 수행하기 위해, 상기 적어도 하나의 프로세서는 제1 컴포넌트 캐리어 상에서 RF 감지를 수행하고 제2 컴포넌트 캐리어 상에서 통신을 수행하도록 구성되는, BS.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제31항에 있어서, 상기 하나 이상의 슬롯들은 복수의 미니 슬롯들로 분할되고, 상기 슬롯 구성에 따라, 모든 미니 슬롯들이 RF 감지를 위해 사용되거나, 또는 미니 슬롯들의 서브세트가 RF 감지를 위해 사용되는 반면 나머지 미니 슬롯들은 통신을 위해 사용되는, BS.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제31항에 있어서, 상기 슬롯 구성에 따라 RF 감지를 수행하기 위해, 상기 적어도 하나의 프로세서는, 직교 주파수 분할 다중화(OFDM) 심볼들을 포함하는 제1 파형을 사용하여, OFDM 심볼들을 포함하지 않는 제2 파형을 사용하여, 또는 이들의 조합으로 RF 감지를 수행하도록 구성되는, BS.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제31항에 있어서, 상기 슬롯 구성에 따라 RF 감지를 수행하기 위해, 상기 적어도 하나의 프로세서는, 서브캐리어 간격 구성의 함수이거나, 정적으로 구성되거나, 또는 동적으로 구성되는 지속기간 동안 RF 감지를 수행하도록 구성되는, BS.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제31항에 있어서, 상기 슬롯 구성에 따라 RF 감지를 수행하기 위해, 상기 적어도 하나의 프로세서는 주기, 반복 카운트, 또는 이들의 조합에 따라 RF 감지를 수행하도록 구성되는, BS.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제27항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는, 상기 BS가 RF 감지를 위해 구성된 상기 하나 이상의 슬롯들 중 상기 적어도 일부 동안에 발생하는 다운링크 송신들을 송신할 것이라는 표시를, 상기 적어도 하나의 트랜시버를 통해, 적어도 하나의 UE에 전송하도록 더 구성되는, BS.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제27항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는, 상기 적어도 하나의 트랜시버를 통해, RF 감지를 위해 구성된 상기 하나 이상의 슬롯들 중 상기 적어도 일부 동안에 발생하는 다운링크 송신들을 송신하도록 더 구성되는, BS.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제39항에 있어서, RF 감지를 위해 구성된 상기 하나 이상의 슬롯들 중 상기 적어도 일부 동안에 발생하는 다운링크 송신들을 송신하기 위해, 상기 적어도 하나의 프로세서는 SSB(synchronous signal block), SIB(system information block), 페이징 신호, PDCCH(physical downlink control channel), 또는 PDSCH(physical downlink shared channel)를 송신하도록 구성되는, BS.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제27항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는, 상기 BS가 RF 감지를 위해 구성된 상기 하나 이상의 슬롯들 중 상기 적어도 일부 동안에 발생하는 업링크 송신들을 측정할 것이라는 표시를, 상기 적어도 하나의 트랜시버를 통해, 적어도 하나의 UE에 전송하도록 더 구성되는, BS.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 제27항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는, RF 감지를 위해 구성된 상기 하나 이상의 슬롯들 중 상기 적어도 일부 동안에 발생하는 업링크 송신들을 측정하도록 더 구성되는, BS.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 제42항에 있어서, RF 감지를 위해 구성된 상기 하나 이상의 슬롯들 중 상기 적어도 일부 동안에 발생하는 업링크 송신들을 측정하기 위해, 상기 적어도 하나의 프로세서는 PRACH(physical random access channel) 또는 PUSCH(physical uplink shared channel)를 측정하도록 구성되는, BS.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 사용자 장비(UE)로서,메모리;적어도 하나의 트랜시버; 및상기 메모리 및 상기 적어도 하나의 트랜시버에 통신가능하게 커플링된 적어도 하나의 프로세서를 포함하고, 상기 적어도 하나의 프로세서는, 상기 적어도 하나의 트랜시버를 통해, RF 감지를 위해 구성되는 하나 이상의 슬롯들 중 적어도 일부를 정의하는 슬롯 구성을 수신하도록; 그리고 상기 슬롯 구성에 따라 동작하도록 구성되는, UE.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 제44항에 있어서, 상기 슬롯 구성에 따라 동작하기 위해, 상기 적어도 하나의 프로세서는,RF 감지를 위한 상기 하나 이상의 슬롯들 중 상기 적어도 일부가 다운링크(DL) 송신 동안에 발생한다고 결정하도록; 그리고RF 감지를 위한 상기 하나 이상의 슬롯들 중 상기 적어도 일부 동안에 상기 DL 송신을 측정하도록 구성되는, UE.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 제45항에 있어서, 상기 DL 송신을 측정하기 위해, 상기 적어도 하나의 프로세서는 SSB(system synchronization block), SIB(system information block), 페이징 신호, PDCCH(physical downlink control channel) 또는 PDSCH(physical downlink shared channel)를 측정하도록 구성되는, UE.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 제45항에 있어서, 상기 슬롯 구성에 따라 동작하는 것은 RF 감지를 위해 구성된 상기 하나 이상의 슬롯들 중 상기 적어도 일부 동안에 저전력 모드 또는 슬립 모드에 진입하는 것을 포함하고, 상기 DL 송신을 측정하기 위해, 상기 적어도 하나의 프로세서는 상기 DL 송신을 측정하기 위해 상기 저전력 모드 또는 슬립 모드로부터 웨이크하도록 구성되는, UE.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 제47항에 있어서, 상기 슬롯 구성에 따라 동작하기 위해, 상기 적어도 하나의 프로세서는, 기지국이 RF 감지를 위해 구성된 상기 하나 이상의 슬롯들 중 상기 적어도 일부 동안에 발생하는 다운링크 송신들을 송신할 것이라는, 상기 UE에 의해 수신되거나 상기 UE에 프로비저닝된 표시에 기초하여 상기 DL 송신을 측정하기 위해 상기 저전력 모드 또는 슬립 모드로부터 웨이크하도록 결정하도록 구성되는, UE.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>49. 제44항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는,RF 감지를 위한 상기 하나 이상의 슬롯들 중 상기 적어도 일부가 업링크(UL) 송신 동안에 발생한다고 결정하도록; 그리고RF 감지를 위한 상기 하나 이상의 슬롯들 중 상기 적어도 일부 동안에 상기 UL 송신을 수행하도록 더 구성되는, UE.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>50. 제49항에 있어서, 상기 UL 송신을 수행하기 위해, 상기 적어도 하나의 프로세서는 PRACH(physical random access channel) 또는 PUSCH(physical uplink shared channel)를 송신하도록 구성되는, UE.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>51. 제49항에 있어서, 상기 슬롯 구성에 따라 동작하는 것은 RF 감지를 위해 구성된 상기 하나 이상의 슬롯들 중 상기 적어도 일부 동안에 저전력 모드 또는 슬립 모드에 진입하는 것을 포함하고, 상기 UL 송신을 수행하기 위해, 상기 적어도 하나의 프로세서는 상기 UL 송신을 수행하기 위해 상기 저전력 모드 또는 슬립 모드로부터 웨이크하도록 구성되는, UE.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>52. 제51항에 있어서, 상기 슬롯 구성에 따라 동작하기 위해, 상기 적어도 하나의 프로세서는, 기지국이 RF 감지를 위해 구성된 상기 하나 이상의 슬롯들 중 상기 적어도 일부 동안에 발생하는 업링크 송신들을 프로세싱할 것이라는, 상기 UE에 의해 수신되거나 상기 UE에 프로비저닝된 표시에 기초하여 상기 UL 송신을 수행하기 위해 상기 저전력 모드 또는 슬립 모드로부터 웨이크하도록 결정하도록 구성되는, UE.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니아주 샌 디에고 모어하우스 드라이브 ****</address><code>519980798710</code><country>미국</country><engName>QUALCOMM INCORPORATED</engName><name>퀄컴 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리포...</address><code> </code><country> </country><engName>DUAN, Weimin</engName><name>두안, 웨이민 </name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리포...</address><code> </code><country> </country><engName>LY, Hung Dinh</engName><name>리, 훙딘</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리포...</address><code> </code><country> </country><engName>MANOLAKOS, Alexandros</engName><name>마놀라코스, 알렉산드로스 </name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 중구 서소문로 **, *층(서소문동)</address><code>920241000417</code><country>대한민국</country><engName>NAM IP GROUP</engName><name>특허법인(유)남아이피그룹</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>그리스</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.12.10</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>20210100867</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.05.30</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0586128-44</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.07.12</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0114832-70</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.09.11</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-1043959-91</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247018171.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c9339559129063016ad7f96d21d50528f287e889181c1cab552d3a12fd7fa39358813772bf6d49a599adfd487e276e7744db91123593de3c612</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfcd380b118e10091f884ac6e4ca4bc7e277a1ec03a4532f56856db94c8fadd4f41a237b94853b00eb1b8a96618e62b1b35f0c9dba82564815</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>