<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:04:31.431</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2019.12.20</applicationDate><applicationFlag>특허</applicationFlag><applicationNumber>10-2025-7007891</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>미디어 프레젠테이션 장치에 의한 주문형 비디오 서비스의 사용을 트리거하기 위한 방법 및 시스템</inventionTitle><inventionTitleEng>METHOD AND SYSTEM FOR TRIGGERING USE OF A VIDEO-ON-DEMAND  SERVICE BY A MEDIA PRESENTATION DEVICE</inventionTitleEng><openDate>2025.03.21</openDate><openNumber>10-2025-0040093</openNumber><originalApplicationDate>2019.12.20</originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/분할</originalApplicationKind><originalApplicationNumber>10-2024-7000840</originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.03.10</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2025.03.10</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2011.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 21/472</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2016.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 21/431</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2011.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 21/482</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo><familyApplicationNumber>1020247000840</familyApplicationNumber></familyInfo></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 컴퓨팅 시스템은, 미디어 프레젠테이션 장치가 주문형 비디오 서비스를 사용하지 않을 때, 텔레비전과 같은 미디어 프레젠테이션 장치가, 사용자가 미디어 프레젠테이션 장치에 의해 제공될 비디오 콘텐츠를 선택할 가능성이 높은 콘텐츠 선택 모드에 있음을 감지한다. 이에 응답해서, 컴퓨팅 시스템은, 미디어 프레젠테이션 장치로 하여금, 미디어 프레젠테이션 장치가 주문형 비디오 서비스의 비디오 콘텐츠를 제시하기 위한 사용자 승인을 위한 프롬프트를 제시하게 한다. 미디어 프레젠테이션 장치가 콘텐츠 선택 모드에 있고 주문형 비디오 서비스를 사용하지 않을 때 이 프롬프트를 제시함으로써, 개시된 메커니즘은 주문형 비디오 서비스의 사용을 촉진하는데 도움이 될 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2020.07.02</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2020139733</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2019.12.20</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2019/067718</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 미디어 프레젠테이션 장치(media presentation device; MPD)에 의한 제1 주문형 비디오(video-on-demand; VOD) 서비스의 사용을 트리거하기 위한 컴퓨팅 시스템으로서,처리 유닛;비일시적 데이터 스토리지; 및상기 비일시적 데이터 스토리지에 저장되고, 동작들을 수행하도록 상기 처리 유닛에 의해 실행 가능한 프로그램 명령어를 포함하고,상기 동작들은, 상기 MPD가, 제2 VOD 서비스를 선택을 위해 현재 강조하는 VOD 서비스 선택 메뉴를 제시하는 콘텐츠 선택 모드에 있는 것을 감지하는 동작 - 상기 VOD 서비스 선택 메뉴는 복수의 VOD 서비스 중으로부터의 VOD 서비스의 사용자 선택을 위해 메뉴 아이템으로서 상기 복수의 VOD 서비스를 포함하고, 상기 제2 VOD 서비스를 선택을 위해 현재 강조하는 것은 상기 MPD의 사용자가 상기 VOD 서비스 선택 메뉴에서 상기 제2 VOD 서비스로 이동한 결과임 -, 적어도 상기 감지에 응답해서, 상기 MPD로 하여금, 상기 MPD가 상기 제1 VOD 서비스로부터의 비디오 콘텐츠를 제시하기 위한 사용자 승인을 위한 프롬프트를 제시하게 하는 동작, 및 적어도 상기 사용자 승인에 응답해서, 상기 MPD로 하여금, 상기 제1 VOD 서비스로부터의 비디오 콘텐츠를 제시하게 하는 동작을 포함하는, 컴퓨팅 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 MPD가 콘텐츠 선택 모드에 있는 것을 감지하는 동작은, 상기 MPD에 의해 제시되는 비디오 콘텐츠의 머신 분석에 기반하여, 상기 MPD가 콘텐츠 선택 모드에 있는 것을 감지하는 동작을 포함하는, 컴퓨팅 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서, 상기 MPD에 의해 제시되는 비디오 콘텐츠의 머신 분석에 기반하여, 상기 MPD가 상기 콘텐츠 선택 모드에 있는 것을 감지하는 동작은, 상기 MPD에 의해 제시되는 비디오 콘텐츠가 상기 MPD가 콘텐츠 선택 모드에 있음과 사전 연관된 비디오 콘텐츠와 매칭됨을 감지하기 위한 기반으로 템플릿 매칭을 사용하는 동작을 포함하는, 컴퓨팅 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서, 상기 MPD가 콘텐츠 선택 모드에 있는 것을 감지하는 동작은, 상기 MPD가 막 전원 온된 것을 감지하는 동작을 포함하는, 컴퓨팅 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항에 있어서, 상기 MPD는 텔레비전을 포함하는, 컴퓨팅 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에 있어서, 상기 동작들은,하나 이상의 미디어 프레젠테이션 장치에 의해 제시되는 콘텐츠의 자동 콘텐츠 인식(automatic content recognition; ACR)에 의거하여 특정 콘텐츠 타입에 대한 선호도를 식별하는 동작; 및상기 식별에 의거하여, 상기 MPD가 상기 식별된 콘텐츠 타입인 비디오 콘텐츠를 제시하기 위한 사용자 승인을 위한 프롬프트가 되도록, 상기 MPD가 상기 제1 VOD 서비스로부터의 비디오 콘텐츠를 제시하기 위한 사용자 승인을 위한 프롬프트를 구성하는 동작을 더 포함하는, 컴퓨팅 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6항에 있어서, 상기 하나 이상의 미디어 프레젠테이션 장치는 상기 MPD인, 컴퓨팅 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제6항에 있어서, 상기 MPD는 사용자 계정과 연관되고, 상기 하나 이상의 미디어 프레젠테이션 장치는 상기 사용자 계정과 연관된 복수의 미디어 프레젠테이션 장치를 포함하는 컴퓨팅 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제6항에 있어서, 상기 특정 콘텐츠 타입에 대한 선호도를 식별하는 동작은, 상기 하나 이상의 미디어 프레젠테이션 장치가 상기 특정 콘텐츠 타입의 콘텐츠를 제시했다는 결정에 의거하여, 상기 특정 콘텐츠 타입에 대한 선호도를 식별하는 동작, 및상기 하나 이상의 미디어 프레젠테이션 장치가 특정 시각(time of day)에 상기 특정 콘텐츠 타입의 콘텐츠를 제시했다는 결정에 의거하여, 상기 특정 콘텐츠 타입에 대한 선호도를 식별하는 동작 - 상기 프롬프트를 구성하는 동작은 마찬가지로 상기 특정 시각에 이루어진 상기 감지에 더 의거함 - 중 하나를 포함하는 컴퓨팅 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항에 있어서, 상기 컴퓨팅 시스템은 상기 MPD에서의 처리 유닛을 포함하고, 상기 동작들은,상기 감지를 네트워크 서버에 통지함으로써 상기 감지에 응답하는 동작을 더 포함하고,상기 MPD로 하여금 상기 프롬프트를 제시하게 하는 동작은, 상기 통지에 응답해서, 상기 처리 유닛이 상기 MPD로 하여금 상기 프롬프트를 제시하게 함으로써 응답하는 메시지를 상기 네트워크 서버로부터 수신하는 동작을 포함하는, 컴퓨팅 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항에 있어서, 상기 MPD가 상기 제1 VOD 서비스로부터의 비디오 콘텐츠를 제시하기 위한 사용자 승인을 위한 프롬프트를 제시하는 것은, 상기 MPD가 상기 제1 VOD 서비스로부터의 비디오 콘텐츠를 제시하기 위한 사용자 승인을 위해 프롬프팅하는 메시지를 나타내는 비디오 콘텐츠 오버레이를 제시하는 것을 포함하는, 컴퓨팅 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 미디어 프레젠테이션 장치(MPD)에 의한 제1 주문형 비디오(VOD) 서비스의 사용을 트리거하기 위한 방법으로서, 컴퓨팅 시스템에 의해, 상기 MPD가, 제2 VOD 서비스를 선택을 위해 현재 강조하는 VOD 서비스 선택 메뉴를 제시하는 콘텐츠 선택 모드에 있는 것을 감지하는 단계 - 상기 VOD 서비스 선택 메뉴는 복수의 VOD 서비스 중으로부터의 VOD 서비스의 사용자 선택을 위해 메뉴 아이템으로서 상기 복수의 VOD 서비스를 포함하고, 상기 제2 VOD 서비스를 선택을 위해 현재 강조하는 것은 상기 MPD의 사용자가 상기 VOD 서비스 선택 메뉴에서 상기 제2 VOD 서비스로 이동한 결과임 -;적어도 상기 감지에 응답해서, 상기 컴퓨팅 시스템에 의해, 상기 MPD로 하여금, 상기 MPD가 상기 제1 VOD 서비스로부터의 비디오 콘텐츠를 제시하기 위한 사용자 승인을 위한 프롬프트를 제시하게 하는 단계; 및적어도 상기 사용자 승인에 응답해서, 상기 컴퓨팅 시스템에 의해, 상기 MPD로 하여금, 상기 제1 VOD 서비스로부터의 비디오 콘텐츠를 제시하게 하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12항에 있어서,상기 MPD가 콘텐츠 선택 모드에 있는 것을 감지하는 단계는, 상기 MPD에 의해 제시되는 비디오 콘텐츠의 머신 분석에 기반하여, 상기 MPD가 콘텐츠 선택 모드에 있는 것을 감지하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제12항에 있어서,상기 MPD가 콘텐츠 선택 모드에 있는 것을 감지하는 단계는, 상기 MPD가 막 전원 온된 것을 감지하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제12항에 있어서,하나 이상의 미디어 프레젠테이션 장치에 의해 제시되는 콘텐츠의 자동 콘텐츠 인식(automatic content recognition; ACR)에 의거하여 특정 콘텐츠 타입에 대한 선호도를 식별하는 단계; 및상기 식별에 의거하여, 상기 MPD가 상기 식별된 콘텐츠 타입인 비디오 콘텐츠를 제시하기 위한 사용자 승인을 위한 프롬프트가 되도록, 상기 MPD가 상기 제1 VOD 서비스로부터의 비디오 콘텐츠를 제시하기 위한 사용자 승인을 위한 프롬프트를 구성하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제15항에 있어서,상기 특정 콘텐츠 타입에 대한 선호도를 식별하는 단계는, 상기 하나 이상의 미디어 프레젠테이션 장치가 상기 특정 콘텐츠 타입의 콘텐츠를 제시했다는 결정에 의거하여, 상기 특정 콘텐츠 타입에 대한 선호도를 식별하는 단계; 및상기 하나 이상의 미디어 프레젠테이션 장치가 특정 시각(time of day)에 상기 특정 콘텐츠 타입의 콘텐츠를 제시했다는 결정에 의거하여, 상기 특정 콘텐츠 타입에 대한 선호도를 식별하는 단계 - 상기 프롬프트를 구성하는 단계는 마찬가지로 상기 특정 시각에 이루어진 상기 감지에 더 의거함 - 중 하나를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 미디어 프레젠테이션 장치(MPD)에 의한 제1 주문형 비디오(VOD) 서비스의 사용을 트리거하기 위한 동작들을 수행하도록 처리 유닛에 의해 실행 가능한 프로그램 명령어를 인코딩한 비일시적 컴퓨터 판독 가능한 매체로서,상기 동작들은,상기 MPD가, 제2 VOD 서비스를 선택을 위해 현재 강조하는 VOD 서비스 선택 메뉴를 제시하는 콘텐츠 선택 모드에 있는 것을 감지하는 동작 - 상기 VOD 서비스 선택 메뉴는 복수의 VOD 서비스 중으로부터의 VOD 서비스의 사용자 선택을 위해 메뉴 아이템으로서 상기 복수의 VOD 서비스를 포함하고, 상기 제2 VOD 서비스를 선택을 위해 현재 강조하는 것은 상기 MPD의 사용자가 상기 VOD 서비스 선택 메뉴에서 상기 제2 VOD 서비스로 이동한 결과임 -,적어도 상기 감지에 응답해서, 상기 MPD로 하여금, 상기 MPD가 상기 제1 VOD 서비스로부터의 비디오 콘텐츠를 제시하기 위한 사용자 승인을 위한 프롬프트를 제시하게 하는 동작, 및적어도 상기 사용자 승인에 응답해서, 상기 MPD로 하여금, 상기 제1 VOD 서비스로부터의 비디오 콘텐츠를 제시하게 하는 동작을 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독 가능한 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17항에 있어서,상기 MPD가 콘텐츠 선택 모드에 있는 것을 감지하는 동작은, 상기 MPD에 의해 제시되는 비디오 콘텐츠의 머신 분석에 기반하여, 상기 MPD가 콘텐츠 선택 모드에 있는 것을 감지하는 동작을 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독 가능한 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제17항에 있어서,상기 MPD가 콘텐츠 선택 모드에 있는 것을 감지하는 동작은, 상기 MPD가 막 전원 온된 것을 감지하는 동작을 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독 가능한 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제17항에 있어서,상기 동작들은,하나 이상의 미디어 프레젠테이션 장치에 의해 제시되는 콘텐츠의 자동 콘텐츠 인식(automatic content recognition; ACR)에 의거하여 특정 콘텐츠 타입에 대한 선호도를 식별하는 동작; 및상기 식별에 의거하여, 상기 MPD가 상기 식별된 콘텐츠 타입인 비디오 콘텐츠를 제시하기 위한 사용자 승인을 위한 프롬프트가 되도록, 상기 MPD가 상기 제1 VOD 서비스로부터의 비디오 콘텐츠를 제시하기 위한 사용자 승인을 위한 프롬프트를 구성하는 동작을 더 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독 가능한 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국, 뉴욕주 *****, 뉴욕, 브로드 스트리트 **</address><code>520100553398</code><country>미국</country><engName>THE NIELSEN COMPANY (US), LLC</engName><name>더 닐슨 컴퍼니 (유에스) 엘엘씨</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 뉴욕주 ****...</address><code> </code><country>미국</country><engName>BURBANK, John R.</engName><name>버뱅크 존 알.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 뉴욕주 ****...</address><code> </code><country>미국</country><engName>THIELEN, Kurt Roman</engName><name>티엘렌 커트 로만</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 삼성로 *** (삼성동) 우창빌딩 *층(문앤문국제특허법률사무소)</address><code>919980001950</code><country>대한민국</country><engName>Moon, Doo-Hyun</engName><name>문두현</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2018.12.23</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>62/784,520</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2019.12.19</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>15/929,192</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Divisional Application(International Application)] Patent Application</documentEngName><documentName>[분할출원(국제출원)]특허출원서</documentName><receiptDate>2025.03.10</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0268264-10</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020257007891.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c9358cd995b5cefeafa42b8d5c1033f5af0266fbbefef505edb45793adb45620b3f64d473f67a6392f960bd9e8eb14792976b113c625d54fd02</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf9ae542598586190b66a1ee12a6cf5c396f344f84bc291a10360eaf7e29d877d6421735bbc0f9b30280691e1e73f16663a3d95c8b3bf5fcb7</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>