<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:02:53.253</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2019.03.28</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2021-7027514</applicationNumber><claimCount>22</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>가상화된 환경들 내에서의 패스-스루 디바이스들에 대한 직접 메모리 액세스 추적</inventionTitle><inventionTitleEng>DIRECT MEMORY ACCESS TRACKING FOR PASS-THROUGH DEVICES IN VIRTUALIZED ENVIRONMENTS</inventionTitleEng><openDate>2021.11.18</openDate><openNumber>10-2021-0138007</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2022.03.28</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2021.08.27</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 9/455</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2016.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 12/1081</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2016.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 12/109</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2016.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 12/126</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 시스템들, 장치들 및 방법들은 디바이스의 게스트 드라이버로부터의 맵 요청을 하이퍼바이저에 통지하는 프론트엔드 드라이버를 제공할 수 있고, 여기서 디바이스는 가상 머신에 패스 스루되고 가상 머신에 의해 직접 제어되고, 맵 요청은 가상화된 실행 환경에서 게스트 메모리 페이지에 액세스하기 위한 디바이스의 시도에 연관된다. 프론트엔드 드라이버는 또한 게스트 메모리 페이지가 피닝되어 있는지를 결정하고, 게스트 메모리 페이지가 피닝되지 않은 경우, 하이퍼바이저에 맵 하이퍼콜을 송신할 수 있다. 추가로, 하이퍼바이저는 게스트 메모리 페이지가 피닝되어 있음을 결정하고, 직접 메모리 액세스(DMA) 비트맵에 기초하여, 게스트 드라이버로부터의 언맵 요청이 발행되었음을 결정하고, 게스트 메모리 페이지를 언피닝할 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2020.10.01</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2020191697</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2019.03.28</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/CN2019/080020</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 성능 향상된 컴퓨팅 시스템으로서,가상 머신에 패스 스루되고(passed through) 상기 가상 머신에 의해 직접 제어되는 디바이스;프로세서; 및프론트엔드 드라이버 명령어들의 세트를 포함하는 시스템 메모리를 포함하고, 상기 프론트엔드 드라이버 명령어들은 상기 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 컴퓨팅 시스템으로 하여금:상기 디바이스의 게스트 드라이버로부터의 맵 요청(map request)을 하이퍼바이저에 통지하게 하고 - 상기 맵 요청은 가상화된 실행 환경에서 게스트 메모리 페이지에 액세스하기 위한 상기 디바이스의 시도에 연관됨 -,상기 게스트 메모리 페이지가 피닝되어 있는지를 결정하게 하고,상기 게스트 메모리 페이지가 피닝되지 않은 경우, 상기 하이퍼바이저에 맵 하이퍼콜을 송신하게 하는, 컴퓨팅 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 하이퍼바이저 및 상기 프론트엔드 드라이버 명령어들이 액세스할 수 있는 공유 메모리를 더 포함하고, 상기 맵 요청을 상기 하이퍼바이저에 통지하기 위해, 상기 프론트엔드 드라이버 명령어들은, 실행될 때, 상기 컴퓨팅 시스템으로 하여금 직접 메모리 액세스(direct memory access)(DMA) 비트맵 내에 게스트 페이지 프레임 번호에 대응하는 비트를 설정하게 하고, 상기 게스트 페이지 프레임 번호는 상기 게스트 메모리 페이지에 연관되고, 상기 DMA 비트맵은 상기 공유 메모리 내에 위치되어야 하는, 컴퓨팅 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서, 상기 프론트엔드 드라이버 명령어들은, 실행될 때, 상기 컴퓨팅 시스템으로 하여금 상기 게스트 드라이버로부터의 언맵 요청(unmap request)에 응답하여 상기 비트를 클리어하게 하고, 상기 언맵 요청은 상기 게스트 메모리 페이지에 대한 액세스를 중단하기 위한 상기 디바이스의 시도에 연관되는, 컴퓨팅 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서, 상기 하이퍼바이저 및 상기 프론트엔드 드라이버 명령어들이 액세스할 수 있는 공유 메모리를 더 포함하고, 상기 게스트 메모리 페이지가 피닝되어 있는지를 결정하기 위해, 상기 프론트엔드 드라이버 명령어들은, 실행될 때, 상기 컴퓨팅 시스템으로 하여금 피닝된 비트맵 내에 게스트 페이지 프레임 번호에 대응하는 비트가 설정되어 있는지를 결정하게 하고, 상기 게스트 페이지 프레임 번호는 상기 게스트 메모리 페이지에 연관되고, 상기 피닝된 비트맵은 상기 공유 메모리 내에 위치되어야 하는, 컴퓨팅 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항 내지 제4항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 프론트엔드 드라이버 명령어들은, 실행될 때, 컴퓨팅 시스템으로 하여금:상기 게스트 메모리 페이지가 피닝된 경우 상기 맵 하이퍼콜을 우회하게 하고,모든 언맵 하이퍼콜들을 우회하게 하는, 컴퓨팅 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 프론트엔드 드라이버 명령어들의 세트를 포함하는 적어도 하나의 컴퓨터 판독가능한 저장 매체로서,상기 프론트엔드 드라이버 명령어들은 컴퓨팅 시스템에 의해 실행될 때, 상기 컴퓨팅 시스템으로 하여금:디바이스의 게스트 드라이버로부터의 맵 요청을 하이퍼바이저에 통지하게 하고 - 상기 디바이스는 가상 머신에 패스 스루되고 상기 가상 머신에 의해 직접 제어되어야 하고, 상기 맵 요청은 가상화된 실행 환경에서 게스트 메모리 페이지에 액세스하기 위한 상기 디바이스의 시도에 연관됨 -,상기 게스트 메모리 페이지가 피닝되어 있는지를 결정하게 하고,상기 게스트 메모리 페이지가 피닝되지 않은 경우, 상기 하이퍼바이저에 맵 하이퍼콜을 송신하게 하는, 적어도 하나의 컴퓨터 판독가능한 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6항에 있어서, 상기 맵 요청을 상기 하이퍼바이저에 통지하기 위해, 상기 프론트엔드 드라이버 명령어들은, 실행될 때, 상기 컴퓨팅 시스템으로 하여금 직접 메모리 액세스(DMA) 비트맵 내에 게스트 페이지 프레임 번호에 대응하는 비트를 설정하게 하고, 상기 게스트 페이지 프레임 번호는 상기 게스트 메모리 페이지에 연관되고, 상기 DMA 비트맵은 상기 하이퍼바이저 및 상기 프론트엔드 드라이버 명령어들이 액세스할 수 있는 공유 메모리 내에 위치되어야 하는, 적어도 하나의 컴퓨터 판독가능한 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7항에 있어서, 상기 프론트엔드 드라이버 명령어들은, 실행될 때, 상기 컴퓨팅 시스템으로 하여금 상기 게스트 드라이버로부터의 언맵 요청에 응답하여 상기 비트를 클리어하게 하고, 상기 언맵 요청은 상기 게스트 메모리 페이지에 대한 액세스를 중단하기 위한 상기 디바이스의 시도에 연관되는, 적어도 하나의 컴퓨터 판독가능한 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제6항에 있어서, 상기 게스트 메모리 페이지가 피닝되어 있는지를 결정하기 위해, 상기 프론트엔드 드라이버 명령어들은, 실행될 때, 상기 컴퓨팅 시스템으로 하여금 피닝된 비트맵 내에 게스트 페이지 프레임 번호에 대응하는 비트가 설정되어 있는지를 결정하게 하고, 상기 게스트 페이지 프레임 번호는 상기 게스트 메모리 페이지에 연관되고, 상기 피닝된 비트맵은 상기 하이퍼바이저 및 상기 프론트엔드 드라이버 명령어들이 액세스할 수 있는 공유 메모리 내에 위치되어야 하는, 적어도 하나의 컴퓨터 판독가능한 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제6항 내지 제9항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 프론트엔드 드라이버 명령어들은, 실행될 때, 컴퓨팅 시스템으로 하여금:상기 게스트 메모리 페이지가 피닝된 경우 상기 맵 하이퍼콜을 우회하게 하고,모든 언맵 하이퍼콜들을 우회하게 하는, 적어도 하나의 컴퓨터 판독가능한 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 성능 향상된 컴퓨팅 시스템으로서,가상 머신에 패스 스루되고 상기 가상 머신에 의해 직접 제어되는 디바이스;프로세서; 및하이퍼바이저 명령어들의 세트를 포함하는 시스템 메모리를 포함하고, 상기 하이퍼바이저 명령어들은 상기 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 컴퓨팅 시스템으로 하여금:가상화된 실행 환경에서 게스트 메모리 페이지가 피닝되어 있음을 결정하게 하고,직접 메모리 액세스(DMA) 비트맵에 기초하여, 디바이스의 게스트 드라이버로부터의 언맵 요청이 발행되었음을 결정하게 하고 - 상기 디바이스는 가상 머신에 패스 스루되고 상기 가상 머신에 의해 직접 제어되며, 상기 언맵 요청은 상기 게스트 메모리 페이지에 대한 액세스를 중단하기 위한 상기 디바이스의 시도에 연관됨 -,상기 게스트 메모리 페이지를 언피닝하게 하는, 컴퓨팅 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서, 상기 프론트엔드 드라이버 및 상기 하이퍼바이저 명령어들이 액세스할 수 있는 공유 메모리를 더 포함하고, 상기 언맵 요청이 발행되었음을 결정하기 위해, 상기 하이퍼바이저 명령어들은, 실행될 때, 상기 컴퓨팅 시스템으로 하여금 상기 DMA 비트맵 내에 게스트 페이지 프레임 번호에 대응하는 비트가 설정되어 있지 않음을 결정하게 하고, 상기 게스트 페이지 프레임 번호는 상기 게스트 메모리 페이지에 연관되고, 상기 DMA 비트맵은 상기 공유 메모리 내에 위치되어야 하는, 컴퓨팅 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제11항에 있어서, 상기 하이퍼바이저 명령어들은, 실행될 때, 상기 컴퓨팅 시스템으로 하여금 피닝된 비트맵 내의 게스트 페이지 프레임 번호에 대응하는 비트를 클리어하게 하고, 상기 게스트 페이지 프레임 번호는 상기 게스트 메모리 페이지에 연관되고, 상기 피닝된 비트맵은 상기 공유 메모리 내에 위치되어야 하는, 컴퓨팅 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13항에 있어서, 상기 하이퍼바이저 명령어들은, 실행될 때, 상기 컴퓨팅 시스템으로 하여금 경합 조건(race condition)이 검출되는 경우 상기 비트를 리셋하게 하고, 상기 게스트 메모리 페이지는 상기 경합 조건이 검출되지 않는 경우에 언피닝되는, 컴퓨팅 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제11항에 있어서, 상기 하이퍼바이저 명령어들은, 실행될 때, 상기 컴퓨팅 시스템으로 하여금:상기 프론트엔드 드라이버로부터 맵 하이퍼콜을 수신하게 하고,상기 맵 하이퍼콜에 응답하여 상기 게스트 메모리 페이지를 피닝하게 하고,상기 맵 하이퍼콜에 응답하여, 피닝된 비트맵 내에 게스트 페이지 프레임 번호에 대응하는 비트를 설정하게 하고,상기 게스트 페이지 프레임 번호는 상기 게스트 메모리 페이지에 연관되고, 상기 피닝된 비트맵은 상기 공유 메모리 내에 위치되어야 하는, 컴퓨팅 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제15항에 있어서, 상기 하이퍼바이저 명령어들은, 실행될 때, 상기 컴퓨팅 시스템으로 하여금 상기 가상 머신의 생성 시간에 피닝 동작들을 우회하게 하는, 컴퓨팅 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제11항 내지 제16항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 하이퍼바이저 명령어들은, 실행될 때, 상기 컴퓨팅 시스템으로 하여금:오버커밋 정책(overcommitment policy)에 따라 언피닝된 게스트 메모리 페이지를 회수(reclaim)하게 하고,게스트 메모리 페이지가 더티(dirty)임을 라이브 마이그레이션 관리자(live migration manager)에게 통지하게 하는, 컴퓨팅 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 하이퍼바이저 명령어들의 세트를 포함하는 적어도 하나의 컴퓨터 판독가능한 저장 매체로서,상기 하이퍼바이저 명령어들은 컴퓨팅 시스템에 의해 실행될 때, 상기 컴퓨팅 시스템으로 하여금:가상화된 실행 환경에서 게스트 메모리 페이지가 피닝되어 있음을 결정하게 하고,직접 메모리 액세스(DMA) 비트맵에 기초하여, 디바이스의 게스트 드라이버로부터의 언맵 요청이 발행되었음을 결정하게 하고 - 상기 디바이스는 가상 머신에 패스 스루되고 상기 가상 머신에 의해 직접 제어되며, 상기 언맵 요청은 상기 게스트 메모리 페이지에 대한 액세스를 중단하기 위한 상기 디바이스의 시도에 연관됨 -,상기 게스트 메모리 페이지를 언피닝하게 하는, 적어도 하나의 컴퓨터 판독가능한 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18항에 있어서, 상기 언맵 요청이 발행되었음을 결정하기 위해, 상기 하이퍼바이저 명령어들은, 실행될 때, 상기 컴퓨팅 시스템으로 하여금 상기 DMA 비트맵 내에 게스트 페이지 프레임 번호에 대응하는 비트가 설정되어 있지 않음을 결정하게 하고, 상기 게스트 페이지 프레임 번호는 상기 게스트 메모리 페이지에 연관되고, 상기 DMA 비트맵은 상기 프론트엔드 드라이버 및 상기 하이퍼바이저 명령어들이 액세스할 수 있는 공유 메모리 내에 위치되어야 하는, 적어도 하나의 컴퓨터 판독가능한 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제18항에 있어서, 상기 하이퍼바이저 명령어들은, 실행될 때, 상기 컴퓨팅 시스템으로 하여금 피닝된 비트맵 내의 게스트 페이지 프레임 번호에 대응하는 비트를 클리어하게 하고, 상기 게스트 페이지 프레임 번호는 상기 게스트 메모리 페이지에 연관되고, 상기 피닝된 비트맵은 상기 프론트엔드 드라이버가 액세스할 수 있는 공유 메모리 내에 위치되어야 하는, 적어도 하나의 컴퓨터 판독가능한 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제20항에 있어서, 상기 하이퍼바이저 명령어들은, 실행될 때, 상기 컴퓨팅 시스템으로 하여금 경합 조건이 검출되는 경우 상기 비트를 리셋하게 하고, 상기 게스트 메모리 페이지는 상기 경합 조건이 검출되지 않는 경우에 언피닝되는, 적어도 하나의 컴퓨터 판독가능한 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제18항에 있어서, 상기 하이퍼바이저 명령어들은, 실행될 때, 상기 컴퓨팅 시스템으로 하여금:상기 프론트엔드 드라이버로부터 맵 하이퍼콜을 수신하게 하고,상기 맵 하이퍼콜에 응답하여 상기 게스트 메모리 페이지를 피닝하게 하고,상기 맵 하이퍼콜에 응답하여, 피닝된 비트맵 내에 게스트 페이지 프레임 번호에 대응하는 비트를 설정하게 하고,상기 게스트 페이지 프레임 번호는 상기 게스트 메모리 페이지에 연관되고, 상기 피닝된 비트맵은 상기 프론트엔드 드라이버가 액세스할 수 있는 공유 메모리 내에 위치되어야 하는, 적어도 하나의 컴퓨터 판독가능한 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제22항에 있어서, 상기 하이퍼바이저 명령어들은, 실행될 때, 상기 컴퓨팅 시스템으로 하여금 상기 가상 머신의 생성 시간에 피닝 동작들을 우회하게 하는, 적어도 하나의 컴퓨터 판독가능한 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제18항 내지 제22항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 하이퍼바이저 명령어들은, 실행될 때, 상기 컴퓨팅 시스템으로 하여금:오버커밋 정책에 따라 언피닝된 게스트 메모리 페이지를 회수하게 하고,상기 게스트 메모리 페이지가 더티임을 라이브 마이그레이션 관리자에게 통지하게 하는, 적어도 하나의 컴퓨터 판독가능한 저장 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미합중국 캘리포니아 ***** 산타클라라 미션 칼리지 블러바드 ****</address><code>519980776869</code><country>미국</country><engName>Intel Corporation</engName><name>인텔 코포레이션</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>중국 ****** 상하이 상하이...</address><code> </code><country> </country><engName>TIAN, Kun</engName><name>티안, 쿤</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국 ****** 상하이 로드...</address><code> </code><country> </country><engName>ZHAO, Yan</engName><name>자오, 얀</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국 ****** 베이...</address><code> </code><country> </country><engName>ZHANG, Yu</engName><name>장, 유</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>920010003368</code><country>대한민국</country><engName>Kim Yeon Song</engName><name>김연송</name></agentInfo><agentInfo><address>서울특별시 종로구 사직로*길 **, 세양빌딩 (내자동) *층(김.장법률사무소)</address><code>919980003619</code><country>대한민국</country><engName>YANG, Young June</engName><name>양영준</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>919990005000</code><country>대한민국</country><engName>PAIK MAN GI</engName><name>백만기</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2021.08.27</receiptDate><receiptNumber>1-1-2021-0992787-65</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2021.11.02</receiptDate><receiptNumber>1-5-2021-0171623-01</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2022.03.28</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-0331163-50</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2022.03.28</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-0331145-38</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.03.28</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0308157-07</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.05.28</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0600123-81</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[거절이유 등 통지에 따른 의견]의견서·답변서·소명서</documentName><receiptDate>2025.05.28</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0600131-46</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020217027514.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c9377c500890f811e5e182ce61c4cf3a4e69f5e9e1f92662e87f9557c6c380d00d43610f3aae5918873aec266b440620757bb4263ec51ea06c8</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf4d54ab994e60cae30a570e5dae3c03e98eabb41321bf2e05f2d02fe63d8132f50c3fe24382a9b21c15abd635374f7946a4f6dd7eac37e82d</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>