<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 17:56:35.5635</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2020.04.30</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2021-7034543</applicationNumber><claimCount>98</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>뉴 라디오에서의 포지셔닝을 위한 그룹 지연 타이밍 정확도</inventionTitle><inventionTitleEng>GROUP DELAY TIMING ACCURACY FOR POSITIONING IN NEW RADIO</inventionTitleEng><openDate>2022.01.11</openDate><openNumber>10-2022-0004038</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2023.04.14</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2021.10.25</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2009.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 56/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2009.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 24/10</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 64/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 5/00</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 무선 통신들을 위한 방법들, 시스템들 및 디바이스들이 설명된다. UE(user equipment)는 구성 신호를 수신할 수 있으며, 구성 신호는 포지셔닝 기준 신호에 대한 구성을 표시한다. UE는 구성 신호에 기초하여 포지셔닝 기준 신호와 연관된 하나 이상의 특성들을 결정할 수 있다. UE는 포지셔닝 기준 신호와 연관된 하나 이상의 특성들에 기초하여 하나 이상의 타이밍 측정들과 연관된 정확도 레벨을 결정하고, 포지셔닝 기준 신호와 연관된 측정 보고를 기지국에 송신할 수 있다. 일부 예들에서, 측정 보고는 하나 이상의 타이밍 측정들과 연관된 정확도 레벨과 관련될 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2020.11.05</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2020223460</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2020.04.30</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2020/030668</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 포지셔닝 기준 신호에 대한 구성을 표시하는 구성 신호를 수신하는 단계;상기 구성 신호에 적어도 부분적으로 기초하여 상기 포지셔닝 기준 신호와 연관된 하나 이상의 특성들을 결정하는 단계;상기 포지셔닝 기준 신호와 연관된 하나 이상의 타이밍들 및 상기 포지셔닝 기준 신호와 연관된 하나 이상의 특성들에 적어도 부분적으로 기초하여 하나 이상의 타이밍 측정들과 연관된 정확도 레벨을 결정하는 단계; 및상기 포지셔닝 기준 신호와 연관된 측정 보고를 송신하는 단계를 포함하며,상기 측정 보고는 상기 하나 이상의 타이밍 측정들과 연관된 정확도 레벨과 관련되는,UE(user equipment)에 의한 무선 통신을 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1 항에 있어서,상기 포지셔닝 기준 신호와 연관된 하나 이상의 특성들에 적어도 부분적으로 기초하여, 제2 포지셔닝 기준 신호에 대한 송신 타이밍과 연관된 정확도 레벨, 상기 포지셔닝 기준 신호에 대한 수신 타이밍과 연관된 정확도 레벨, 상기 포지셔닝 기준 신호의 수신과 상기 제2 포지셔닝 기준 신호의 송신 사이의 시간 차와 연관된 정확도 레벨, 또는 이들의 임의의 조합을 결정하는 단계를 더 포함하는,UE(user equipment)에 의한 무선 통신을 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1 항에 있어서,하나 이상의 측정 갭들, 상기 포지셔닝 기준 신호의 스케줄링된 송신과 연관된 하나 이상의 보호 기간들, 또는 이들의 조합을 식별하는 단계를 더 포함하며,상기 하나 이상의 측정 갭들 및 상기 하나 이상의 보호 기간들은 상기 포지셔닝 기준 신호 이전에, 상기 포지셔닝 기준 신호 이후에, 또는 이들의 임의의 조합으로 스케줄링되고; 그리고상기 정확도 레벨을 결정하는 단계는 상기 하나 이상의 측정 갭들, 상기 하나 이상의 보호 기간들, 또는 이들의 조합을 식별하는 것에 적어도 부분적으로 기초하여 상기 정확도 레벨을 결정하는 단계를 더 포함하는,UE(user equipment)에 의한 무선 통신을 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3 항에 있어서,상기 포지셔닝 기준 신호의 스케줄링된 송신과 연관된 송신 체인 또는 제2 포지셔닝 기준 신호의 스케줄링된 수신과 연관된 수신 체인의 적어도 하나의 부분을 우회하는 단계를 더 포함하며,상기 제2 포지셔닝 기준 신호와 연관된 하나 이상의 타이밍들을 식별하는 단계는 상기 제2 포지셔닝 기준 신호와 연관된 하나 이상의 타이밍 측정들을 식별하는 단계를 포함하고,상기 송신 체인 또는 수신 체인의 적어도 하나의 부분을 우회하는 단계는 상기 하나 이상의 측정 갭들 및 상기 하나 이상의 보호 기간들을 식별하는 것에 적어도 부분적으로 기초하는,UE(user equipment)에 의한 무선 통신을 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4 항에 있어서,상기 송신 체인 또는 상기 수신 체인의 적어도 하나의 부분은 표면 탄성파 필터를 포함하는,UE(user equipment)에 의한 무선 통신을 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제4 항에 있어서,상기 포지셔닝 기준 신호는 업링크 포지셔닝 기준 신호를 포함하고, 상기 제2 포지셔닝 기준 신호는 다운링크 포지셔닝 기준 신호를 포함하는,UE(user equipment)에 의한 무선 통신을 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1 항에 있어서,상기 포지셔닝 기준 신호가 포지셔닝 측정들을 수행하도록 의도되는지, 통신들을 수행하도록 의도되는지, 또는 이들의 임의의 조합인지를 상기 구성 신호에 적어도 부분적으로 기초하여 식별하는 단계를 더 포함하며,상기 하나 이상의 타이밍 측정들과 연관된 정확도 레벨은 상기 식별에 적어도 부분적으로 기초하는,UE(user equipment)에 의한 무선 통신을 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7 항에 있어서,상기 포지셔닝 기준 신호가 상기 포지셔닝 측정들을 수행하도록 의도됨을 식별하는 단계; 및상기 포지셔닝 기준 신호의 스케줄링된 송신과 연관된 송신 체인의 적어도 하나의 부분을 우회하는 단계를 더 포함하며,상기 하나 이상의 타이밍 측정들과 연관된 정확도 레벨은 상기 송신 체인의 적어도 하나의 부분을 우회하는 것에 적어도 부분적으로 기초하는,UE(user equipment)에 의한 무선 통신을 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제7 항에 있어서,상기 포지셔닝 기준 신호가 상기 포지셔닝 측정들 및 상기 통신들을 수행하도록 의도됨을 식별하는 단계; 및상기 식별에 적어도 부분적으로 기초하여 상기 하나 이상의 타이밍 측정들과 연관된 제2 정확도 레벨을 결정하는 단계를 더 포함하며,상기 하나 이상의 타이밍 측정들과 연관된 정확도 레벨은 상기 하나 이상의 타이밍 측정들과 연관된 제2 정확도 레벨보다 높은,UE(user equipment)에 의한 무선 통신을 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제7 항에 있어서,상기 포지셔닝 기준 신호는 사운딩 기준 신호를 포함하는,UE(user equipment)에 의한 무선 통신을 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1 항에 있어서,상기 포지셔닝 기준 신호가 채널과 동시에 송신되는지 여부를 상기 구성 신호에 적어도 부분적으로 기초하여 식별하는 단계를 더 포함하며,상기 채널은 상기 포지셔닝 기준 신호와 동일한 컴포넌트 반송파 또는 상기 포지셔닝 기준 신호와 상이한 컴포넌트 반송파에 있고,상기 하나 이상의 타이밍 측정들과 연관된 정확도 레벨은 상기 식별에 적어도 부분적으로 기초하는,UE(user equipment)에 의한 무선 통신을 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1 항에 있어서,상기 포지셔닝 기준 신호와 연관된 송신 전력이 임계치를 충족하는지 여부를 상기 구성 신호에 적어도 부분적으로 기초하여 식별하는 단계를 더 포함하며,상기 하나 이상의 타이밍 측정들과 연관된 정확도 레벨은 상기 식별에 적어도 부분적으로 기초하는,UE(user equipment)에 의한 무선 통신을 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12 항에 있어서,상기 포지셔닝 기준 신호와 연관된 송신 전력이 상기 임계치를 충족함을 식별하는 단계; 및상기 포지셔닝 기준 신호의 스케줄링된 송신과 연관된 송신 체인의 적어도 하나의 부분을 우회하는 단계를 더 포함하며,상기 하나 이상의 타이밍 측정들과 연관된 정확도 레벨은 상기 송신 체인의 적어도 하나의 부분을 우회하는 것에 적어도 부분적으로 기초하는,UE(user equipment)에 의한 무선 통신을 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제12 항에 있어서,상기 포지셔닝 기준 신호와 연관된 송신 전력이 상기 임계치를 충족하지 않음을 식별하는 단계; 및상기 식별에 적어도 부분적으로 기초하여 상기 하나 이상의 타이밍 측정들과 연관된 제2 정확도 레벨을 결정하는 단계를 더 포함하며,상기 하나 이상의 타이밍 측정들과 연관된 정확도 레벨은 상기 하나 이상의 타이밍 측정들과 연관된 제2 정확도 레벨보다 높은,UE(user equipment)에 의한 무선 통신을 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제12 항에 있어서,주파수 대역과 연관된 UE 성능, 주파수 대역들의 조합, 또는 이 둘 모두를 기지국에 보고하는 단계를 더 포함하며,상기 임계치는 상기 UE 성능에 적어도 부분적으로 기초하는,UE(user equipment)에 의한 무선 통신을 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제1 항에 있어서,상기 구성 신호에 적어도 부분적으로 기초하여, 일정 시간 기간 동안 상기 포지셔닝 기준 신호의 지속기간을 식별하는 단계;상기 포지셔닝 기준 신호의 지속기간이 임계치를 충족하는지 여부를 결정하는 단계; 및상기 포지셔닝 기준 신호의 지속기간이 상기 임계치를 충족한다고 결정하는 것에 적어도 부분적으로 기초하여, 상기 포지셔닝 기준 신호의 스케줄링된 송신과 연관된 송신 체인의 적어도 하나의 부분을 우회하는 단계를 더 포함하며,상기 하나 이상의 타이밍 측정들과 연관된 정확도 레벨은 상기 송신 체인의 적어도 하나의 부분을 우회하는 것에 적어도 부분적으로 기초하는,UE(user equipment)에 의한 무선 통신을 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16 항에 있어서,상기 포지셔닝 기준 신호의 지속기간은 다수의 심벌들을 포함하고, 상기 시간 기간은 1밀리초를 포함하는,UE(user equipment)에 의한 무선 통신을 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제1 항에 있어서,상기 구성 신호에 적어도 부분적으로 기초하여, 상기 포지셔닝 기준 신호와 연관된 대역폭을 식별하는 단계; 및상기 포지셔닝 기준 신호와 연관된 대역폭이 포지셔닝 기준 신호 대역폭 임계치를 충족한다고 결정하는 단계를 더 포함하며,상기 하나 이상의 타이밍 측정들과 연관된 정확도 레벨은 상기 포지셔닝 기준 신호와 연관된 대역폭에 비례하지 않는,UE(user equipment)에 의한 무선 통신을 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18 항에 있어서,주파수 대역과 연관된 UE 성능, 주파수 대역들의 조합, 또는 이 둘 모두를 기지국에 보고하는 단계를 더 포함하며,상기 포지셔닝 기준 신호 대역폭 임계치는 상기 UE 성능에 적어도 부분적으로 기초하는,UE(user equipment)에 의한 무선 통신을 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제1 항에 있어서,상기 구성 신호에 적어도 부분적으로 기초하여, 상기 포지셔닝 기준 신호의 스케줄링된 송신과 연관된 부대역의 로케이션을 식별하는 단계를 더 포함하며,상기 하나 이상의 타이밍 측정들과 연관된 정확도 레벨은 상기 부대역의 로케이션에 적어도 부분적으로 기초하는,UE(user equipment)에 의한 무선 통신을 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제20 항에 있어서,주파수 대역의 중심에 로케이팅된 부대역과 연관된 정확도는 상기 주파수 대역의 에지에 로케이팅된 부대역과 연관된 정확도보다 높은,UE(user equipment)에 의한 무선 통신을 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제20 항에 있어서,상기 포지셔닝 기준 신호와 연관된 UE 성능을 기지국에 보고하는 단계를 더 포함하며,상기 포지셔닝 기준 신호의 스케줄링된 송신과 연관된 부대역의 로케이션은 상기 UE 성능에 적어도 부분적으로 기초하는,UE(user equipment)에 의한 무선 통신을 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제1 항에 있어서,제2 포지셔닝 기준 신호에 대한 제2 구성을 결정하는 단계;상기 제2 구성에 적어도 부분적으로 기초하여 상기 제2 포지셔닝 기준 신호와 연관된 하나 이상의 특성들을 결정하는 단계; 및상기 포지셔닝 기준 신호의 수신과 상기 제2 포지셔닝 기준 신호의 송신 사이의 타이밍 차이와 연관된 제2 정확도 레벨을 결정하는 단계를 더 포함하며,상기 포지셔닝 기준 신호의 수신 타이밍은 상기 포지셔닝 기준 신호와 연관된 하나 이상의 타이밍 측정들을 식별하는 것에 적어도 부분적으로 기초하고,상기 측정 보고는 상기 제2 정확도 레벨과 관련되는,UE(user equipment)에 의한 무선 통신을 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제1 항에 있어서,상기 하나 이상의 타이밍 측정들은 그룹 지연 타이밍 측정, 송신 타이밍 측정, 수신 타이밍 측정, 또는 이들의 임의의 조합을 포함하고,상기 그룹 지연 타이밍 측정은 상기 포지셔닝 기준 신호의 수신 및 제2 포지셔닝 기준 신호의 송신과 연관되는,UE(user equipment)에 의한 무선 통신을 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제1 항에 있어서,상기 하나 이상의 타이밍 측정들과 연관된 정확도 레벨은 제1 주파수 범위 및 제2 주파수 범위에 대해 상이한,UE(user equipment)에 의한 무선 통신을 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 포지셔닝 기준 신호에 대한 구성을 표시하는 구성 신호를 UE(user equipment)에 송신하는 단계;상기 구성 신호를 사용하여 상기 포지셔닝 기준 신호와 연관된 하나 이상의 특성들을 표시하는 단계 — 하나 이상의 타이밍 측정들과 연관된 정확도 레벨은 상기 포지셔닝 기준 신호와 연관된 하나 이상의 특성들에 적어도 부분적으로 기초하여 결정됨 —; 및상기 포지셔닝 기준 신호와 연관된 측정 보고를 수신하는 단계를 포함하며, 상기 측정 보고는 상기 하나 이상의 타이밍 측정들과 연관된 정확도 레벨과 관련되는,무선 통신을 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제26 항에 있어서,하나 이상의 측정 갭들, 상기 포지셔닝 기준 신호의 스케줄링된 송신과 연관된 하나 이상의 보호 기간들, 또는 이들의 조합을 스케줄링하는 단계를 더 포함하며,상기 하나 이상의 측정 갭들 및 상기 하나 이상의 보호 기간들은 상기 포지셔닝 기준 신호 이전에, 상기 포지셔닝 기준 신호 이후에, 또는 이들의 임의의 조합으로 스케줄링되고,상기 정확도 레벨은 상기 하나 이상의 측정 갭들, 상기 하나 이상의 보호 기간들, 또는 이들의 조합을 스케줄링하는 것에 적어도 부분적으로 기초하는,무선 통신을 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제27 항에 있어서,상기 포지셔닝 기준 신호의 스케줄링된 송신과 연관된 송신 체인 또는 제2 포지셔닝 기준 신호의 스케줄링된 수신과 연관된 수신 체인의 적어도 하나의 부분을 우회하도록 상기 UE를 구성하는 단계를 더 포함하며,상기 송신 체인 또는 상기 수신 체인의 적어도 하나의 부분을 우회하는 것은 상기 하나 이상의 측정 갭들 및 상기 하나 이상의 보호 기간들을 스케줄링하는 것에 적어도 부분적으로 기초하는,무선 통신을 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제28 항에 있어서,상기 송신 체인 또는 상기 수신 체인의 적어도 하나의 부분은 표면 탄성파 필터를 포함하는,무선 통신을 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제28 항에 있어서,상기 포지셔닝 기준 신호는 업링크 포지셔닝 기준 신호를 포함하고, 상기 제2 포지셔닝 기준 신호는 다운링크 포지셔닝 기준 신호를 포함하는,무선 통신을 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제26 항에 있어서,상기 구성 신호를 사용하여, 상기 포지셔닝 기준 신호가 포지셔닝 측정들을 수행하도록 의도되는지, 통신들을 수행하도록 의도되는지, 또는 이들의 임의의 조합인지를 표시하는 단계를 더 포함하는,무선 통신을 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제31 항에 있어서,상기 포지셔닝 기준 신호가 상기 포지셔닝 측정들을 수행하도록 의도됨을 표시하는 단계; 및상기 포지셔닝 기준 신호의 스케줄링된 송신과 연관된 송신 체인의 적어도 하나의 부분을 우회하도록 상기 UE를 구성하는 단계를 더 포함하며,상기 하나 이상의 타이밍 측정들과 연관된 정확도 레벨은 상기 송신 체인의 적어도 하나의 부분을 우회하는 것에 적어도 부분적으로 기초하는,무선 통신을 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제31 항에 있어서,상기 포지셔닝 기준 신호는 사운딩 기준 신호를 포함하는,무선 통신을 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제26 항에 있어서,상기 구성 신호를 사용하여, 상기 포지셔닝 기준 신호가 채널과 동시에 송신되는지 여부를 표시하는 단계를 더 포함하며,상기 채널은 상기 포지셔닝 기준 신호와 동일한 컴포넌트 반송파 또는 상기 포지셔닝 기준 신호와 상이한 컴포넌트 반송파에 있는,무선 통신을 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제26 항에 있어서,상기 구성 신호를 사용하여, 상기 포지셔닝 기준 신호와 연관된 송신 전력이 임계치를 충족하는지 여부를 표시하는 단계를 더 포함하는,무선 통신을 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제35 항에 있어서,주파수 대역과 연관된 UE 성능, 주파수 대역들의 조합, 또는 이 둘 모두를 상기 UE로부터 수신하는 단계를 더 포함하며,상기 임계치는 상기 UE 성능에 적어도 부분적으로 기초하는,무선 통신을 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제26 항에 있어서,상기 구성 신호를 사용하여, 일정 시간 기간 동안 상기 포지셔닝 기준 신호의 지속기간을 표시하는 단계를 더 포함하며,상기 포지셔닝 기준 신호의 지속기간은 다수의 심벌들을 포함하고, 상기 시간 기간은 1밀리초를 포함하는,무선 통신을 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제26 항에 있어서,상기 구성 신호를 사용하여, 상기 포지셔닝 기준 신호와 연관된 대역폭을 표시하는 단계를 더 포함하는,무선 통신을 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제38 항에 있어서,주파수 대역과 연관된 UE 성능, 주파수 대역들의 조합, 또는 이 둘 모두를 상기 UE로부터 수신하는 단계를 더 포함하며,포지셔닝 기준 신호 대역폭 임계치는 상기 UE 성능에 적어도 부분적으로 기초하는,무선 통신을 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제26 항에 있어서,상기 구성 신호를 사용하여, 상기 포지셔닝 기준 신호의 스케줄링된 송신과 연관된 부대역의 로케이션을 표시하는 단계를 더 포함하며,주파수 대역의 중심에 로케이팅된 부대역과 연관된 정확도는 상기 주파수 대역의 에지에 로케이팅된 부대역과 연관된 정확도보다 높은,무선 통신을 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제40 항에 있어서,상기 포지셔닝 기준 신호와 연관된 UE 성능을 상기 UE로부터 수신하는 단계를 더 포함하며,상기 포지셔닝 기준 신호의 스케줄링된 송신과 연관된 부대역의 로케이션은 상기 UE 성능에 적어도 부분적으로 기초하는,무선 통신을 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 제26 항에 있어서,상기 하나 이상의 타이밍 측정들은 그룹 지연 타이밍 측정, 송신 타이밍 측정, 수신 타이밍 측정, 또는 이들의 임의의 조합을 포함하고,상기 그룹 지연 타이밍 측정은 상기 포지셔닝 기준 신호의 수신 및 제2 포지셔닝 기준 신호의 송신과 연관되는,무선 통신을 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 제26 항에 있어서,상기 하나 이상의 타이밍 측정들과 연관된 정확도 레벨은 제1 주파수 범위 및 제2 주파수 범위에 대해 상이한,무선 통신을 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 포지셔닝 기준 신호에 대한 구성을 표시하는 구성 신호를 수신하기 위한 수단;상기 구성 신호에 적어도 부분적으로 기초하여 상기 포지셔닝 기준 신호와 연관된 하나 이상의 특성들을 결정하기 위한 수단;상기 포지셔닝 기준 신호와 연관된 하나 이상의 타이밍들 및 상기 포지셔닝 기준 신호와 연관된 하나 이상의 특성들에 적어도 부분적으로 기초하여 하나 이상의 타이밍 측정들과 연관된 정확도 레벨을 결정하기 위한 수단; 및상기 포지셔닝 기준 신호와 연관된 측정 보고를 송신하기 위한 수단을 포함하며,상기 측정 보고는 상기 하나 이상의 타이밍 측정들과 연관된 정확도 레벨과 관련되는,UE(user equipment)에 의한 무선 통신을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 제44 항에 있어서,상기 포지셔닝 기준 신호와 연관된 하나 이상의 특성들에 적어도 부분적으로 기초하여, 제2 포지셔닝 기준 신호에 대한 송신 타이밍과 연관된 정확도 레벨, 상기 포지셔닝 기준 신호에 대한 수신 타이밍과 연관된 정확도 레벨, 상기 포지셔닝 기준 신호의 수신과 상기 제2 포지셔닝 기준 신호의 송신 사이의 시간 차와 연관된 정확도 레벨, 또는 이들의 임의의 조합을 결정하기 위한 수단을 더 포함하는,UE(user equipment)에 의한 무선 통신을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 제44 항에 있어서,하나 이상의 측정 갭들, 상기 포지셔닝 기준 신호의 스케줄링된 송신과 연관된 하나 이상의 보호 기간들, 또는 이들의 조합을 식별하기 위한 수단을 더 포함하며,상기 하나 이상의 측정 갭들 및 상기 하나 이상의 보호 기간들은 상기 포지셔닝 기준 신호 이전에, 상기 포지셔닝 기준 신호 이후에, 또는 이들의 임의의 조합으로 스케줄링되고; 그리고상기 정확도 레벨을 결정하기 위한 수단은 상기 하나 이상의 측정 갭들, 상기 하나 이상의 보호 기간들, 또는 이들의 조합을 식별하는 것에 적어도 부분적으로 기초하여 상기 정확도 레벨을 결정하기 위한 수단을 더 포함하는,UE(user equipment)에 의한 무선 통신을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 제46 항에 있어서,상기 포지셔닝 기준 신호의 스케줄링된 송신과 연관된 송신 체인 또는 제2 포지셔닝 기준 신호의 스케줄링된 수신과 연관된 수신 체인의 적어도 하나의 부분을 우회하기 위한 수단을 더 포함하며,상기 제2 포지셔닝 기준 신호와 연관된 하나 이상의 타이밍들을 식별하는 것은 상기 제2 포지셔닝 기준 신호와 연관된 하나 이상의 타이밍 측정들을 식별하는 것을 포함하고,상기 송신 체인 또는 수신 체인의 적어도 하나의 부분을 우회하는 것은 상기 하나 이상의 측정 갭들 및 상기 하나 이상의 보호 기간들을 식별하는 것에 적어도 부분적으로 기초하는,UE(user equipment)에 의한 무선 통신을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 제47 항에 있어서,상기 송신 체인 또는 상기 수신 체인의 적어도 하나의 부분은 표면 탄성파 필터를 포함하는,UE(user equipment)에 의한 무선 통신을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>49. 제47 항에 있어서,상기 포지셔닝 기준 신호는 업링크 포지셔닝 기준 신호를 포함하고, 상기 제2 포지셔닝 기준 신호는 다운링크 포지셔닝 기준 신호를 포함하는,UE(user equipment)에 의한 무선 통신을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>50. 제44 항에 있어서,상기 포지셔닝 기준 신호가 포지셔닝 측정들을 수행하도록 의도되는지, 통신들을 수행하도록 의도되는지, 또는 이들의 임의의 조합인지를 상기 구성 신호에 적어도 부분적으로 기초하여 식별하기 위한 수단을 더 포함하며,상기 하나 이상의 타이밍 측정들과 연관된 정확도 레벨은 상기 식별에 적어도 부분적으로 기초하는,UE(user equipment)에 의한 무선 통신을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>51. 제50 항에 있어서,상기 포지셔닝 기준 신호가 상기 포지셔닝 측정들을 수행하도록 의도됨을 식별하기 위한 수단; 및상기 포지셔닝 기준 신호의 스케줄링된 송신과 연관된 송신 체인의 적어도 하나의 부분을 우회하기 위한 수단을 더 포함하며,상기 하나 이상의 타이밍 측정들과 연관된 정확도 레벨은 상기 송신 체인의 적어도 하나의 부분을 우회하는 것에 적어도 부분적으로 기초하는,UE(user equipment)에 의한 무선 통신을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>52. 제50 항에 있어서,상기 포지셔닝 기준 신호가 상기 포지셔닝 측정들 및 상기 통신들을 수행하도록 의도됨을 식별하기 위한 수단; 및상기 식별에 적어도 부분적으로 기초하여 상기 하나 이상의 타이밍 측정들과 연관된 제2 정확도 레벨을 결정하기 위한 수단을 더 포함하며,상기 하나 이상의 타이밍 측정들과 연관된 정확도 레벨은 상기 하나 이상의 타이밍 측정들과 연관된 제2 정확도 레벨보다 높은,UE(user equipment)에 의한 무선 통신을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>53. 제52 항에 있어서,상기 포지셔닝 기준 신호는 사운딩 기준 신호를 포함하는,UE(user equipment)에 의한 무선 통신을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>54. 제44 항에 있어서,상기 포지셔닝 기준 신호가 채널과 동시에 송신되는지 여부를 상기 구성 신호에 적어도 부분적으로 기초하여 식별하기 위한 수단을 더 포함하며,상기 채널은 상기 포지셔닝 기준 신호와 동일한 컴포넌트 반송파 또는 상기 포지셔닝 기준 신호와 상이한 컴포넌트 반송파에 있고,상기 하나 이상의 타이밍 측정들과 연관된 정확도 레벨은 상기 식별에 적어도 부분적으로 기초하는,UE(user equipment)에 의한 무선 통신을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>55. 제44 항에 있어서,상기 포지셔닝 기준 신호와 연관된 송신 전력이 임계치를 충족하는지 여부를 상기 구성 신호에 적어도 부분적으로 기초하여 식별하기 위한 수단을 더 포함하며,상기 하나 이상의 타이밍 측정들과 연관된 정확도 레벨은 상기 식별에 적어도 부분적으로 기초하는,UE(user equipment)에 의한 무선 통신을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>56. 제55 항에 있어서,상기 포지셔닝 기준 신호와 연관된 송신 전력이 상기 임계치를 충족함을 식별하기 위한 수단; 및상기 포지셔닝 기준 신호의 스케줄링된 송신과 연관된 송신 체인의 적어도 하나의 부분을 우회하기 위한 수단을 더 포함하며,상기 하나 이상의 타이밍 측정들과 연관된 정확도 레벨은 상기 송신 체인의 적어도 하나의 부분을 우회하는 것에 적어도 부분적으로 기초하는,UE(user equipment)에 의한 무선 통신을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>57. 제55 항에 있어서,상기 포지셔닝 기준 신호와 연관된 송신 전력이 상기 임계치를 충족하지 않음을 식별하기 위한 수단; 및상기 식별에 적어도 부분적으로 기초하여 상기 하나 이상의 타이밍 측정들과 연관된 제2 정확도 레벨을 결정하기 위한 수단을 더 포함하며,상기 하나 이상의 타이밍 측정들과 연관된 정확도 레벨은 상기 하나 이상의 타이밍 측정들과 연관된 제2 정확도 레벨보다 높은,UE(user equipment)에 의한 무선 통신을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>58. 제55 항에 있어서,주파수 대역과 연관된 UE 성능, 주파수 대역들의 조합, 또는 이 둘 모두를 기지국에 보고하기 위한 수단을 더 포함하며,상기 임계치는 상기 UE 성능에 적어도 부분적으로 기초하는,UE(user equipment)에 의한 무선 통신을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>59. 제44 항에 있어서,상기 구성 신호에 적어도 부분적으로 기초하여, 일정 시간 기간 동안 상기 포지셔닝 기준 신호의 지속기간을 식별하기 위한 수단;상기 포지셔닝 기준 신호의 지속기간이 임계치를 충족하는지 여부를 결정하기 위한 수단; 및상기 포지셔닝 기준 신호의 지속기간이 상기 임계치를 충족한다고 결정하는 것에 적어도 부분적으로 기초하여, 상기 포지셔닝 기준 신호의 스케줄링된 송신과 연관된 송신 체인의 적어도 하나의 부분을 우회하기 위한 수단을 더 포함하며,상기 하나 이상의 타이밍 측정들과 연관된 정확도 레벨은 상기 송신 체인의 적어도 하나의 부분을 우회하는 것에 적어도 부분적으로 기초하는,UE(user equipment)에 의한 무선 통신을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>60. 제59 항에 있어서,상기 포지셔닝 기준 신호의 지속기간은 다수의 심벌들을 포함하고, 상기 시간 기간은 1밀리초를 포함하는,UE(user equipment)에 의한 무선 통신을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>61. 제44 항에 있어서,상기 구성 신호에 적어도 부분적으로 기초하여, 상기 포지셔닝 기준 신호와 연관된 대역폭을 식별하기 위한 수단; 및상기 포지셔닝 기준 신호와 연관된 대역폭이 포지셔닝 기준 신호 대역폭 임계치를 충족한다고 결정하기 위한 수단을 더 포함하며,상기 하나 이상의 타이밍 측정들과 연관된 정확도 레벨은 상기 포지셔닝 기준 신호와 연관된 대역폭에 비례하지 않는,UE(user equipment)에 의한 무선 통신을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>62. 제61 항에 있어서,주파수 대역과 연관된 UE 성능, 주파수 대역들의 조합, 또는 이 둘 모두를 기지국에 보고하기 위한 수단을 더 포함하며,상기 포지셔닝 기준 신호 대역폭 임계치는 상기 UE 성능에 적어도 부분적으로 기초하는,UE(user equipment)에 의한 무선 통신을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>63. 제44 항에 있어서,상기 구성 신호에 적어도 부분적으로 기초하여, 상기 포지셔닝 기준 신호의 스케줄링된 송신과 연관된 부대역의 로케이션을 식별하기 위한 수단을 더 포함하며,상기 하나 이상의 타이밍 측정들과 연관된 정확도 레벨은 상기 부대역의 로케이션에 적어도 부분적으로 기초하는,UE(user equipment)에 의한 무선 통신을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>64. 제63 항에 있어서,주파수 대역의 중심에 로케이팅된 부대역과 연관된 정확도는 상기 주파수 대역의 에지에 로케이팅된 부대역과 연관된 정확도보다 높은,UE(user equipment)에 의한 무선 통신을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>65. 제63 항에 있어서,상기 포지셔닝 기준 신호와 연관된 UE 성능을 기지국에 보고하기 위한 수단을 더 포함하며,상기 포지셔닝 기준 신호의 스케줄링된 송신과 연관된 부대역의 로케이션은 상기 UE 성능에 적어도 부분적으로 기초하는,UE(user equipment)에 의한 무선 통신을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>66. 제65 항에 있어서,제2 포지셔닝 기준 신호에 대한 제2 구성을 결정하기 위한 수단;상기 제2 구성에 적어도 부분적으로 기초하여 상기 제2 포지셔닝 기준 신호와 연관된 하나 이상의 특성들을 결정하기 위한 수단; 및상기 포지셔닝 기준 신호의 수신과 상기 제2 포지셔닝 기준 신호의 송신 사이의 타이밍 차이와 연관된 제2 정확도 레벨을 결정하기 위한 수단을 더 포함하며,상기 포지셔닝 기준 신호의 수신 타이밍은 상기 포지셔닝 기준 신호와 연관된 하나 이상의 타이밍 측정들을 식별하는 것에 적어도 부분적으로 기초하고,상기 측정 보고는 상기 제2 정확도 레벨과 관련되는,UE(user equipment)에 의한 무선 통신을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>67. 제44 항에 있어서,상기 하나 이상의 타이밍 측정들은 그룹 지연 타이밍 측정, 송신 타이밍 측정, 수신 타이밍 측정, 또는 이들의 임의의 조합을 포함하고,상기 그룹 지연 타이밍 측정은 상기 포지셔닝 기준 신호의 수신 및 제2 포지셔닝 기준 신호의 송신과 연관되는,UE(user equipment)에 의한 무선 통신을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>68. 제44 항에 있어서,상기 하나 이상의 타이밍 측정들과 연관된 정확도 레벨은 제1 주파수 범위 및 제2 주파수 범위에 대해 상이한,UE(user equipment)에 의한 무선 통신을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>69. 포지셔닝 기준 신호에 대한 구성을 표시하는 구성 신호를 UE(user equipment)에 송신하기 위한 수단;상기 구성 신호를 사용하여 상기 포지셔닝 기준 신호와 연관된 하나 이상의 특성들을 표시하기 위한 수단 — 하나 이상의 타이밍 측정들과 연관된 정확도 레벨은 상기 포지셔닝 기준 신호와 연관된 하나 이상의 특성들에 적어도 부분적으로 기초하여 결정됨 —; 및상기 포지셔닝 기준 신호와 연관된 측정 보고를 수신하기 위한 수단을 포함하며,상기 측정 보고는 상기 하나 이상의 타이밍 측정들과 연관된 정확도 레벨과 관련되는,무선 통신을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>70. 제69 항에 있어서,하나 이상의 측정 갭들, 상기 포지셔닝 기준 신호의 스케줄링된 송신과 연관된 하나 이상의 보호 기간들, 또는 이들의 조합을 스케줄링하기 위한 수단을 더 포함하며,상기 하나 이상의 측정 갭들 및 상기 하나 이상의 보호 기간들은 상기 포지셔닝 기준 신호 이전에, 상기 포지셔닝 기준 신호 이후에, 또는 이들의 임의의 조합으로 스케줄링되고,상기 정확도 레벨은 상기 하나 이상의 측정 갭들, 상기 하나 이상의 보호 기간들, 또는 이들의 조합을 스케줄링하는 것에 적어도 부분적으로 기초하는,무선 통신을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>71. 제70 항에 있어서,상기 포지셔닝 기준 신호의 스케줄링된 송신과 연관된 송신 체인 또는 제2 포지셔닝 기준 신호의 스케줄링된 수신과 연관된 수신 체인의 적어도 하나의 부분을 우회하도록 상기 UE를 구성하기 위한 수단을 더 포함하며,상기 송신 체인 또는 상기 수신 체인의 적어도 하나의 부분을 우회하는 것은 상기 하나 이상의 측정 갭들 및 상기 하나 이상의 보호 기간들을 스케줄링하는 것에 적어도 부분적으로 기초하는,무선 통신을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>72. 제71 항에 있어서,상기 송신 체인 또는 상기 수신 체인의 적어도 하나의 부분은 표면 탄성파 필터를 포함하는,무선 통신을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>73. 제71 항에 있어서,상기 포지셔닝 기준 신호는 업링크 포지셔닝 기준 신호를 포함하고, 상기 제2 포지셔닝 기준 신호는 다운링크 포지셔닝 기준 신호를 포함하는,무선 통신을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>74. 제69 항에 있어서,상기 구성 신호를 사용하여, 상기 포지셔닝 기준 신호가 포지셔닝 측정들을 수행하도록 의도되는지, 통신들을 수행하도록 의도되는지, 또는 이들의 임의의 조합인지를 표시하기 위한 수단을 더 포함하는,무선 통신을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>75. 제74 항에 있어서,상기 포지셔닝 기준 신호가 상기 포지셔닝 측정들을 수행하도록 의도됨을 표시하기 위한 수단; 및상기 포지셔닝 기준 신호의 스케줄링된 송신과 연관된 송신 체인의 적어도 하나의 부분을 우회하도록 상기 UE를 구성하기 위한 수단을 더 포함하며,상기 하나 이상의 타이밍 측정들과 연관된 정확도 레벨은 상기 송신 체인의 적어도 하나의 부분을 우회하는 것에 적어도 부분적으로 기초하는,무선 통신을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>76. 제74 항에 있어서,상기 포지셔닝 기준 신호는 사운딩 기준 신호를 포함하는,무선 통신을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>77. 제69 항에 있어서,상기 구성 신호를 사용하여, 상기 포지셔닝 기준 신호가 채널과 동시에 송신되는지 여부를 표시하기 위한 수단을 더 포함하며,상기 채널은 상기 포지셔닝 기준 신호와 동일한 컴포넌트 반송파 또는 상기 포지셔닝 기준 신호와 상이한 컴포넌트 반송파에 있는,무선 통신을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>78. 제69 항에 있어서,상기 구성 신호를 사용하여, 상기 포지셔닝 기준 신호와 연관된 송신 전력이 임계치를 충족하는지 여부를 표시하기 위한 수단을 더 포함하는,무선 통신을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>79. 제78 항에 있어서,주파수 대역과 연관된 UE 성능, 주파수 대역들의 조합, 또는 이 둘 모두를 상기 UE로부터 수신하기 위한 수단을 더 포함하며,상기 임계치는 상기 UE 성능에 적어도 부분적으로 기초하는,무선 통신을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>80. 제69 항에 있어서,상기 구성 신호를 사용하여, 일정 시간 기간 동안 상기 포지셔닝 기준 신호의 지속기간을 표시하기 위한 수단을 더 포함하며,상기 포지셔닝 기준 신호의 지속기간은 다수의 심벌들을 포함하고, 상기 시간 기간은 1밀리초를 포함하는,무선 통신을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>81. 제69 항에 있어서,상기 구성 신호를 사용하여, 상기 포지셔닝 기준 신호와 연관된 대역폭을 표시하기 위한 수단을 더 포함하는,무선 통신을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>82. 제81 항에 있어서,주파수 대역과 연관된 UE 성능, 주파수 대역들의 조합, 또는 이 둘 모두를 상기 UE로부터 수신하기 위한 수단을 더 포함하며,포지셔닝 기준 신호 대역폭 임계치는 상기 UE 성능에 적어도 부분적으로 기초하는,무선 통신을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>83. 제69 항에 있어서,상기 구성 신호를 사용하여, 상기 포지셔닝 기준 신호의 스케줄링된 송신과 연관된 부대역의 로케이션을 표시하기 위한 수단을 더 포함하며,주파수 대역의 중심에 로케이팅된 부대역과 연관된 정확도는 상기 주파수 대역의 에지에 로케이팅된 부대역과 연관된 정확도보다 높은,무선 통신을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>84. 제83 항에 있어서,상기 포지셔닝 기준 신호와 연관된 UE 성능을 상기 UE로부터 수신하기 위한 수단을 더 포함하며,상기 포지셔닝 기준 신호의 스케줄링된 송신과 연관된 부대역의 로케이션은 상기 UE 성능에 적어도 부분적으로 기초하는,무선 통신을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>85. 하나 이상의 트랜시버들;하나 이상의 메모리; 및하나 이상의 메모리 및 하나 이상의 트랜시버에 전자 결합된 하나 이상의 프로세서들을 포함하며,상기 하나 이상의 프로세서들은: 상기 하나 이상의 트랜시버들을 통해, 포지셔닝 기준 신호에 대한 구성을 표시하는 구성 신호를 수신하고; 상기 구성 신호에 적어도 부분적으로 기초하여 상기 포지셔닝 기준 신호와 연관된 하나 이상의 특성들을 결정하고; 상기 포지셔닝 기준 신호와 연관된 하나 이상의 타이밍들 및 상기 포지셔닝 기준 신호와 연관된 하나 이상의 특성들에 적어도 부분적으로 기초하여 하나 이상의 타이밍 측정들과 연관된 정확도 레벨을 결정하고; 그리고 상기 하나 이상의 트랜시버들을 통해, 상기 포지셔닝 기준 신호와 연관된 측정 보고를 송신하도록 구성되며,상기 측정 보고는 상기 하나 이상의 타이밍 측정들과 연관된 정확도 레벨과 관련되는,UE(user equipment)에 의한 무선 통신을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>86. 제85 항에 있어서,상기 하나 이상의 프로세서들은: 상기 포지셔닝 기준 신호와 연관된 하나 이상의 특성들에 적어도 부분적으로 기초하여, 제2 포지셔닝 기준 신호에 대한 송신 타이밍과 연관된 정확도 레벨, 상기 포지셔닝 기준 신호에 대한 수신 타이밍과 연관된 정확도 레벨, 상기 포지셔닝 기준 신호의 수신과 상기 제2 포지셔닝 기준 신호의 송신 사이의 시간 차와 연관된 정확도 레벨, 또는 이들의 임의의 조합을 결정하도록 추가로 구성되는,UE(user equipment)에 의한 무선 통신을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>87. 제85 항에 있어서,상기 하나 이상의 프로세서들은: 하나 이상의 측정 갭들, 상기 포지셔닝 기준 신호의 스케줄링된 송신과 연관된 하나 이상의 보호 기간들, 또는 이들의 조합을 식별하도록 추가로 구성되며,상기 하나 이상의 측정 갭들 및 상기 하나 이상의 보호 기간들은 상기 포지셔닝 기준 신호 이전에, 상기 포지셔닝 기준 신호 이후에, 또는 이들의 임의의 조합으로 스케줄링되고; 그리고상기 정확도 레벨을 결정하는 것은 상기 하나 이상의 측정 갭들, 상기 하나 이상의 보호 기간들, 또는 이들의 조합을 식별하는 것에 적어도 부분적으로 기초하여 상기 정확도 레벨을 결정하는 것을 더 포함하는,UE(user equipment)에 의한 무선 통신을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>88. 제87 항에 있어서,상기 하나 이상의 프로세서들은: 상기 포지셔닝 기준 신호의 스케줄링된 송신과 연관된 송신 체인 또는 제2 포지셔닝 기준 신호의 스케줄링된 수신과 연관된 수신 체인의 적어도 하나의 부분을 우회하도록 추가로 구성되며,상기 제2 포지셔닝 기준 신호와 연관된 하나 이상의 타이밍들을 식별하는 것은 상기 제2 포지셔닝 기준 신호와 연관된 하나 이상의 타이밍 측정들을 식별하는 것을 포함하고,상기 송신 체인 또는 수신 체인의 적어도 하나의 부분을 우회하는 것은 상기 하나 이상의 측정 갭들 및 상기 하나 이상의 보호 기간들을 식별하는 것에 적어도 부분적으로 기초하는,UE(user equipment)에 의한 무선 통신을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>89. 제88 항에 있어서,상기 송신 체인 또는 상기 수신 체인의 적어도 하나의 부분은 표면 탄성파 필터를 포함하는,UE(user equipment)에 의한 무선 통신을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>90. 제88 항에 있어서,상기 포지셔닝 기준 신호는 업링크 포지셔닝 기준 신호를 포함하고, 상기 제2 포지셔닝 기준 신호는 다운링크 포지셔닝 기준 신호를 포함하는,UE(user equipment)에 의한 무선 통신을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>91. 하나 이상의 트랜시버들;하나 이상의 메모리; 및하나 이상의 메모리 및 하나 이상의 트랜시버에 전자 결합된 하나 이상의 프로세서들을 포함하며,상기 하나 이상의 프로세서들은: 포지셔닝 기준 신호에 대한 구성을 표시하는 구성 신호를 UE(user equipment)에 송신하고; 상기 구성 신호를 사용하여 상기 포지셔닝 기준 신호와 연관된 하나 이상의 특성들을 표시하고 — 하나 이상의 타이밍 측정들과 연관된 정확도 레벨은 상기 포지셔닝 기준 신호와 연관된 하나 이상의 특성들에 적어도 부분적으로 기초하여 결정됨 —; 그리고 상기 포지셔닝 기준 신호와 연관된 측정 보고를 수신하도록 구성되며,상기 측정 보고는 상기 하나 이상의 타이밍 측정들과 연관된 정확도 레벨과 관련되는,무선 통신을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>92. 제91 항에 있어서,상기 하나 이상의 프로세서들은: 하나 이상의 측정 갭들, 상기 포지셔닝 기준 신호의 스케줄링된 송신과 연관된 하나 이상의 보호 기간들, 또는 이들의 조합을 스케줄링하도록 추가로 구성되며,상기 하나 이상의 측정 갭들 및 상기 하나 이상의 보호 기간들은 상기 포지셔닝 기준 신호 이전에, 상기 포지셔닝 기준 신호 이후에, 또는 이들의 임의의 조합으로 스케줄링되고,상기 정확도 레벨은 상기 하나 이상의 측정 갭들, 상기 하나 이상의 보호 기간들, 또는 이들의 조합을 스케줄링하는 것에 적어도 부분적으로 기초하는,무선 통신을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>93. 제92 항에 있어서,상기 하나 이상의 프로세서들은: 상기 포지셔닝 기준 신호의 스케줄링된 송신과 연관된 송신 체인 또는 제2 포지셔닝 기준 신호의 스케줄링된 수신과 연관된 수신 체인의 적어도 하나의 부분을 우회하도록 상기 UE를 구성하도록 추가로 구성되며,상기 송신 체인 또는 상기 수신 체인의 적어도 하나의 부분을 우회하는 것은 상기 하나 이상의 측정 갭들 및 상기 하나 이상의 보호 기간들을 스케줄링하는 것에 적어도 부분적으로 기초하는,무선 통신을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>94. 제93 항에 있어서,상기 송신 체인 또는 상기 수신 체인의 적어도 하나의 부분은 표면 탄성파 필터를 포함하는,무선 통신을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>95. 제93 항에 있어서,상기 포지셔닝 기준 신호는 업링크 포지셔닝 기준 신호를 포함하고, 상기 제2 포지셔닝 기준 신호는 다운링크 포지셔닝 기준 신호를 포함하는,무선 통신을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>96. 제91 항에 있어서,상기 하나 이상의 프로세서들은: 상기 구성 신호를 사용하여, 상기 포지셔닝 기준 신호가 포지셔닝 측정들을 수행하도록 의도되는지, 통신들을 수행하도록 의도되는지, 또는 이들의 임의의 조합인지를 표시하도록 추가로 구성되는,무선 통신을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>97. UE(user equipment)에 의한 무선 통신을 위한 코드를 저장하는 비-일시적 컴퓨터 판독 가능 저장 매체로서,상기 코드는: 포지셔닝 기준 신호에 대한 구성을 표시하는 구성 신호를 수신하고; 상기 구성 신호에 적어도 부분적으로 기초하여 상기 포지셔닝 기준 신호와 연관된 하나 이상의 특성들을 결정하고; 상기 포지셔닝 기준 신호와 연관된 하나 이상의 타이밍들 및 상기 포지셔닝 기준 신호와 연관된 하나 이상의 특성들에 적어도 부분적으로 기초하여 하나 이상의 타이밍 측정들과 연관된 정확도 레벨을 결정하고; 그리고 상기 포지셔닝 기준 신호와 연관된 측정 보고를 송신하도록프로세서에 의해 실행 가능한 명령들을 포함하며,상기 측정 보고는 상기 하나 이상의 타이밍 측정들과 연관된 정확도 레벨과 관련되는,비-일시적 컴퓨터 판독 가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>98. 무선 통신을 위한 코드를 저장하는 비-일시적 컴퓨터 판독 가능 저장 매체로서,상기 코드는: 포지셔닝 기준 신호에 대한 구성을 표시하는 구성 신호를 UE(user equipment)에 송신하고; 상기 구성 신호를 사용하여 상기 포지셔닝 기준 신호와 연관된 하나 이상의 특성들을 표시하고 — 하나 이상의 타이밍 측정들과 연관된 정확도 레벨은 상기 포지셔닝 기준 신호와 연관된 하나 이상의 특성들에 적어도 부분적으로 기초하여 결정됨 —; 그리고 상기 포지셔닝 기준 신호와 연관된 측정 보고를 수신하도록프로세서에 의해 실행 가능한 명령들을 포함하며,상기 측정 보고는 상기 하나 이상의 타이밍 측정들과 연관된 정확도 레벨과 관련되는,비-일시적 컴퓨터 판독 가능 저장 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니아주 샌 디에고 모어하우스 드라이브 ****</address><code>519980798710</code><country>미국</country><engName>QUALCOMM INCORPORATED</engName><name>퀄컴 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리포...</address><code> </code><country> </country><engName>MANOLAKOS, Alexandros</engName><name>마노라코스, 알렉산드로스</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리포...</address><code> </code><country> </country><engName>AKKARAKARAN, Sony</engName><name>악카라카란, 소니</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리포...</address><code> </code><country> </country><engName>DOROSENCO, Alexander</engName><name>도로센코, 알렉산더</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리포...</address><code> </code><country> </country><engName>SORIAGA, Joseph Binamira</engName><name>소리아가, 조셉 비나미라</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리포...</address><code> </code><country> </country><engName>LUO, Tao</engName><name>루오, 타오</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 중구 서소문로**(서소문동, 정안빌딩*층)</address><code>920121001826</code><country>대한민국</country><engName>NAM &amp; NAM</engName><name>특허법인 남앤남</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 중구 서소문로 **, *층(서소문동)</address><code>920241000417</code><country>대한민국</country><engName>NAM IP GROUP</engName><name>특허법인(유)남아이피그룹</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>그리스</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2019.05.02</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>20190100189</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.04.29</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>16/862,113</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2021.10.25</receiptDate><receiptNumber>1-1-2021-1220018-67</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2021.12.06</receiptDate><receiptNumber>1-5-2021-0191231-75</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2023.04.14</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0423225-18</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Appointment of Agent] Report on Agent (Representative)</documentEngName><documentName>[대리인선임]대리인(대표자)에 관한 신고서</documentName><receiptDate>2024.03.22</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0326928-22</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.10.24</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-1033331-07</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020217034543.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c939f0fed7b14e7e104f547896188e47b6b2b8d0cc6339d6dea72401af18b5e49845cca8798c4253beaa6f17c1fb5441cced3ae2862897ecc35</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf722767524a8073944030d7b8458c35eb093a3cbeecc94873f24f6b05dd5484a7e8308d1dabb6178f80150b19c9412309c0cc750bdec35c6a</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>