<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:33:56.3356</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2021.11.24</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-7028869</applicationNumber><claimCount>16</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>탈착식 배터리 모듈이 있는 전력 시스템</inventionTitle><inventionTitleEng>ELECTRICAL POWER SYSTEM WITH REMOVABLE BATTERY MODULES</inventionTitleEng><openDate>2023.10.17</openDate><openNumber>10-2023-0145367</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.11.22</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2023.08.24</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H01M 10/42</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2021.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H01M 10/48</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2021.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H01M 50/574</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2021.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H01M 50/583</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2021.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H01M 50/258</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2021.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 12/069</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2021.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 12/40</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2021.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 12/71</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 발명에 따르면, 복수의 탈착식 배터리 모듈을 갖는 배터리 팩을 포함하는 차량 또는 고정 설비용 전력 시스템으로서, 각 배터리 모듈은 공통 전원 버스에 대한 내부 제어 가능한 연결부, 파워 컨트롤러 유닛(PCU)에 의해 제어되는 시스템 구성요소, 및 상기 배터리 모듈 각각 및 상기 PCU와 통신하고 전력 시스템의 오퍼레이터로부터 제어 입력을 수신하는 시스템 제어 유닛(SCU)을 갖고, 상기 PCU는 상기 공통 전원 버스에 대한 연결부를 갖는 전력 시스템이 개시된다. 일부 실시예에서, 상기 오퍼레이터는 인간 오퍼레이터, 전자 오퍼레이터 유닛(Electronic Operator Unit, EOU) 또는 이들의 조합일 수 있다. 전력 시스템의 오퍼레이터로부터 SCU에 의해 수신된 제어 입력과 전력 시스템의 모니터링된 상태에 응답하여 각각의 배터리 모듈의 내부적으로 제어 가능한 연결을 작동하기 위한 방법이 개시된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2022.08.18</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2022173485</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2021.11.24</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2021/060860</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 전자 오퍼레이터 유닛(Electronic Operator Unit, EOU);제1 시스템 구성요소에 결합되며, 전력 수요가 미리 결정된 제1 전력 컨트롤러 유닛(PCU); 팩 통신 버스에 통신 가능하게 결합되고, EOU에 추가로 통신 가능하게 결합되며, 제1 PCU에 추가로 통신 가능하게 결합되는 시스템 제어 유닛(SCU); 및배터리 모듈을 수용하기 위한 복수의 소켓을 갖고, 복수의 소켓에 수용된 배터리 모듈을 전원 버스에 연결하며, 복수의 소켓에 수용된 배터리 모듈을 팩 통신 버스에 통신 가능하게 연결하기 위한 배터리 팩을 포함하고,상기 전력 수요는 제1 시스템 구성요소에서 미리 결정된 전력 레벨을 전달하기 위해 요구되는 관련된 전류 및 전압 수치를 가지며, 상기 관련된 전류 및 전압 수치는 제1 PDDM(Power Demand Data Map)에 기록되고,전원 버스는 음극 전원 버스 및 양극 전원 버스를 더 포함하며, 상기 전원 버스는 배터리 팩의 복수의 소켓 각각에 연결되고, 상기 전원 버스는 제1 PCU에 추가로 연결되며;제1 PDDM에 기록된 데이터에 응답하여 SCU에 의해 전력 시스템 데이터 맵(PSDM)이 생성되는 전력 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,배터리 팩의 복수의 소켓 중 제1 소켓에 수용되는 제1 배터리 모듈을 더 포함하고, 상기 제1 배터리 모듈은:제1 복수의 직렬 연결된 셀;제1 양극 단자;제1 음극 단자; 및제1 복수의 직렬 연결된 전지 각각에 대한 전압 및 온도 측정값을 획득하도록 구성되고, 제1 양극 단자와 제1 음극 단자 사이에 흐르는 전류의 측정값을 획득하도록 구성된 제1 모듈 컨트롤러를 포함하며, 상기 제1 모듈 컨트롤러는 제1 양극 단자와 제1 음극 단자 사이의 전압의 측정값을 획득하도록 구성되고,상기 제1 배터리 모듈은 제1 모듈 컨트롤러에 제어 가능하게 결합된 제1 릴레이를 더 포함하며,상기 제1 릴레이는 복수의 직렬 연결된 셀을 양극 단자 및 음극 단자 중 하나에 연결하도록 구성되고,상기 제1 모듈 컨트롤러는 SCU와 통신하도록 구성되며,상기 모듈은 연관된 제1 모듈 커패시티(Module Capacity)를 포함하고, 상기 제1 모듈 커패시티는 제1 모듈 컨트롤러 내의 제1 모듈 커패시티 데이터 맵(MCDM)에 저장된 데이터에 의해 수치적으로 표현되며;PSDM은 제1 MCDM에 기록된 데이터에 응답하여 SCU에 의해 더 생성되는 전력 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서,배터리 팩의 복수의 소켓 중 제2 소켓에 수용되는 제2 배터리 모듈을 더 포함하고, 상기 제2 배터리 모듈은:제2 복수의 직렬 연결된 셀;제2 양극 단자;제2 음극 단자; 및제2 복수의 직렬 연결된 전지 각각에 대한 전압 및 온도 측정값을 획득하도록 구성되고, 제2 양극 단자와 제2 음극 단자 사이에 흐르는 전류의 측정값을 획득하도록 구성된 제2 모듈 컨트롤러를 포함하며, 상기 제2 모듈 컨트롤러는 제2 양극 단자와 제2 음극 단자 사이의 전압 측정값을 획득하도록 구성되고,상기 제2 배터리 모듈은 제2 모듈 컨트롤러에 제어 가능하게 결합되는 제2 릴레이를 더 포함하며,상기 제2 릴레이는 제2 복수의 직렬 연결된 셀을 제2 양극 단자 및 제2 음극 단자 중 하나에 연결하도록 구성되고,상기 제2 모듈 컨트롤러는 SCU와 통신하도록 구성되며,상기 모듈은 연관된 제2 모듈 커패시티를 포함하고, 상기 제2 모듈 커패시티는 제2 모듈 컨트롤러 내의 제2 모듈 커패시티 데이터 맵(MCDM)에 저장된 데이터에 의해 수치적으로 표현되며;PSDM은 제2 MCDM에 기록된 데이터에 응답하여 SCU에 의해 더 생성되는 전력 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서,제2 시스템 구성요소에 결합되고, 전력 수요가 미리 결정된 제2 전력 컨트롤러 유닛(PCU)을 더 포함하고, 상기 전력 수요는 제2 시스템 구성요소에서 미리 결정된 전력 레벨을 전달하기 위해 요구되는 관련된 전류 및 전압 수치를 가지며, 상기 관련된 전류 및 전압 수치는 제2 PDDM에 기록되고, 상기 제2 PDDM은 제2 PCU 내에 저장되며, SCU가  제2 PCU에 통신가능하게 더 결합되고, 전원 버스가 제2 PCU에 더 결합되며,PSDM은 제2 PDDM에 기록된 데이터에 응답하여 SCU에 의해 더 생성되는 전력 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항에 있어서, 상기 제1 시스템 구성요소는 전기 모터인 전력 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에 있어서, 상기 제1 시스템 구성요소는 발전기인 전력 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항에 있어서, 상기 제1 시스템 구성요소는 배터리 충전기인 전력 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항에 있어서, 상기 제1 시스템 구성요소는 수소 연료 전지인 전력 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제4항에 있어서, 상기 제2 시스템 구성요소는 전기 모터인 전력 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제4항에 있어서, 상기 제2 시스템 구성요소는 발전기인 전력 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제4항에 있어서, 상기 제2 시스템 구성요소는 배터리 충전기인 전력 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제4항에 있어서, 상기 제2 시스템 구성요소는 수소 연료 전지인 전력 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 배터리 모듈을 작동하는 방법으로서, 상기 배터리 모듈은 복수의 직렬 연결된 셀; 양극 단자; 음극 단자; 및 복수의 직렬 연결된 셀 각각에 대한 전압 및 온도 측정값을 얻고, 양극 단자와 음극 단자 사이에 흐르는 전류의 측정값을 얻으며, 양극 단자와 음극 단자 사이의 전압 측정값을 얻도록 구성되는 모듈 컨트롤러를 갖고, 상기 배터리 모듈은 모듈 컨트롤러에 제어 가능하게 결합되는 릴레이를 더 포함하며, 상기 릴레이는 복수의 직렬 연결된 셀을 제1 양극 단자 및 제1 음극 단자에 연결하도록 구성되고, 상기 모듈 컨트롤러는 SCU와 통신하도록 구성되며, 상기 배터리 모듈은 연관된 모듈 커패시티를 갖고, 상기 모듈 커패시티는 모듈 컨트롤러 내의 MCDM(Module Capacity Data Map)에 저장된 데이터에 의해 수치로 표현되며, 상기 방법은:복수의 직렬 연결된 셀 각각에 대한 새로운 개방 회로 전압 측정값을 획득하고 각각의 새로운 개방 회로 전압 측정값을 대응하는 복수의 직렬 연결된 셀 각각에 대한 최근 개방 회로 전압값으로 취하는 단계;복수의 직렬 연결된 전지 각각에 대한 새로운 개방 회로 온도 측정값을 획득하고 각각의 새로운 개방 회로 온도 측정값을 대응하는 복수의 직렬 연결된 전지 각각에 대한 최근 개방 회로 온도값으로 취하는 단계;복수의 직렬 연결된 셀 각각에 대한 최근 개방 회로 전압값 및 최근 개방 회로 온도값을 획득하는 것에 응답하여 MCDM을 업데이트하는 단계;MCDM을 SCU에 전달하는 단계;각각의 최근 개방 회로 전압값을 미리 설정된 개방 전압 한계값과 개방 회로 전압 비교를 수행하고, 각각의 최근 개방 회로 온도값을 미리 설정된 개방 온도 한계값과 개방 회로 온도 비교를 수행하는 단계;개방 회로 전압 비교 및 개방 회로 온도 비교 중 하나가 네거티브인 것에 응답하여, 복수의 직렬 연결된 셀 각각에 대한 새로운 개방 회로 전압 측정값을 얻는 단계로 시작하여 상기 단계들을 반복하는 단계;상기 개방 회로 전압 비교와 상기 개방 회로 온도 비교가 포지티브인 것에 응답하여, 모듈 전압(MV)을 계산하고, 계산된 MV를 최근의 MV값으로 취하는 단계;양극 단자와 음극 단자 사이의 버스 전압(BV)의 개방 회로 측정값을 획득하고 획득된 BV 측정값을 최근 BV 값으로 취하는 단계;최근 BV 값과 최근 MV 값의 개방 회로 버스 전압 비교를 수행하는 단계;개방 회로 버스 전압 비교가 네거티브인 것에 응답하여, 복수의 직렬 연결된 셀 각각에 대한 새로운 개방 회로 전압 측정값을 얻는 단계로 시작하여 상기 단계들을 반복하는 단계;개방 회로 버스 전압 비교가 포지티브인 것에 응답하여, 복수의 직렬 연결된 셀을 제1 양극 단자 및 제1 음극 단자에 연결하도록 릴레이를 제어하는 단계;상기 복수의 직렬 연결된 셀을 통해 양극 단자와 음극 단자 사이를 흐르는 전류(EC)의 새로운 측정값을 획득하고, 획득된 EC 측정값을 최근의 EC 값으로 취하는 단계;최근 EC 값과 미리 결정된 전류 제한 값의 EC 비교를 수행하는 단계;제1 양극 단자 및 제1 음극 단자로부터 복수의 직렬 연결된 셀을 분리하기 위해 릴레이를 제어하고, EC 비교가 네거티브인 것에 응답하여, 복수의 직렬 연결된 셀 각각에 대한 새로운 개방 회로 전압 측정값을 얻는 단계로 시작하여 상기 단계들을 반복하는 단계;복수의 직렬 연결된 셀 각각에 대한 새로운 폐쇄 회로 전압 측정값을 획득하고, EC 비교가 포지티브인 것에 응답하여, 각각의 새로운 폐쇄 회로 전압 측정값을 대응하는 복수의 직렬 연결된 셀 각각에 대한 최근 폐쇄 회로 전압값으로 취하는 단계;복수의 직렬 연결된 전지 각각에 대한 새로운 폐쇄 회로 온도 측정값을 획득하고, 각각의 새로운 온도 측정값을 대응하는 복수의 직렬 연결된 셀 각각에 대한 최근의 폐쇄 회로 온도값으로서  취하는 단계;복수의 직렬 연결된 셀 각각에 대한 최근 폐쇄 회로 전압값 및 최근 폐쇄 회로 온도값을 획득하는 것에 응답하여 MCDM을 업데이트하는 단계;MCDM을 SCU에 전달하는 단계;각각의 최근 폐쇄 회로 전압값과 미리 결정된 폐쇄 회로 전압 한계값의 폐쇄 회로 전압 비교를 수행하고, 각각의 최근 폐쇄 회로 온도값과 미리 결정된 폐쇄 회로 온도 한계값의  폐쇄 회로 온도 비교를 수행하는 단계;폐쇄 회로 전압 비교 및 폐쇄 회로 온도 비교가 포지티브인 것에 응답하여, 양극 단자와 음극 단자 사이에 흐르는 전류의 새로운 측정값을 얻는 단계로 시작하여 상기 단계들을 반복하는 단계; 및복수의 직렬 연결 셀을 제1 양극 단자 및 제1 음극 단자로부터 분리하기 위해 릴레이를 제어하고, 폐쇄 회로 전압 비교 및 폐쇄 회로 온도 비교 중 하나가 네거티브인 것에 응답하여, 복수의 직렬 연결 셀 각각에 대한 새로운 개방 회로 전압 측정값을 획득하는 단계로 시작하여 상기 단계들을 반복하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13항에 있어서, 모듈 전압(MV)을 계산하는 단계 이후 및 개방 회로 버스 전압 비교를 수행하는 단계 이전에,SCU로부터 TBV(Target Bus Voltage) 값을 수신하는 단계;TBV 값과 최근 MV 값 사이의 타겟 버스 전압 비교를 수행하는 단계; 및타겟 버스 전압 비교가 포지티브인 것에 응답하여, 복수의 직렬 연결된 셀을 제1 양극 단자 및 제1 음극 단자에 연결하도록 릴레이를 제어하는 단계로 진행하는 단계를 더 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 전력 시스템을 제어하는 방법으로서, 상기 전력 시스템은 전자 오퍼레이터 유닛(EOU) 및 제1 시스템 구성요소에 결합된 제1 전력 컨트롤러 유닛(PCU)을 갖고, 상기 제1 PCU는 미리 결정된 전력 수요를 가지며, 상기 전력 수요는 제1 시스템 구성요소에서 미리 결정된 전력을 전달하기 위해 필요한 관련된 전류 및 전압 수치를 갖고, 상기 관련된 전류 및 전압  수치는 제1 PDDM(Power Demand Data Map)에 기록되고, 상기 제1 PDDM은 제1 PCU 내에 저장되며, 상기 전력 시스템은 팩 통신 버스에 통신 가능하게 결합되고, EOU에 추가로 통신 가능하게 결합되며, PCU에 추가로 통신 가능하게 결합되는 시스템 제어 유닛(SCU)을 갖고, 상기 전력 시스템은 배터리 모듈을 수용하기 위한 복수의 소켓을 갖고, 복수의 소켓에 수용된 배터리 모듈을 전원 버스에 연결하며, 복수의 소켓에 수용된 배터리 모듈을 팩 통신 버스에 통신 가능하게 연결하기 위한 배터리 팩을 가지며, 상기 전원 버스는 음극 전원 버스와 양극 전원 버스를 더 포함하고, 상기 전원 버스는 배터리 팩의 복수의 소켓 각각에 결합되며, 상기 전원 버스는 PCU에 추가로 결합되고, 상기 전력 시스템은 배터리 팩의 복수의 소켓 중 제1 소켓에 수용되는 제1 배터리 모듈을 갖고, 상기 제1 배터리 모듈은 제1 복수의 직렬 연결된 셀, 제1 양극 단자, 제1 음극 단자, 제1 복수의 직렬 연결된 셀 각각에 대한 전압 및 온도 측정값을 얻도록 구성되는 제1 모듈 컨트롤러를 가지며, 상기 제1 모듈 컨트롤러는 제1 양극 단자와 제1 음극 단자 사이에 흐르는 전류의 측정값을 얻도록 구성되고, 상기 제1 모듈 컨트롤러는 제1 양극 단자 및 제1 음극 단자 사이에 전압의 측정값을 얻도록 구성되며, 상기 제1 배터리 모듈은 제1 모듈 컨트롤러에 제어 가능하게 결합되는 제1 릴레이를 더 갖고, 상기 제1 릴레이는 복수의 직렬 연결된 셀을 양극 단자 및 음극 단자 중 하나에 연결하도록 구성되며, 상기 제1 모듈 컨트롤러는 SCU와 통신하도록 구성되고, 상기 모듈은 연관된 제1 모듈 커패시티를 가지며, 상기 제1 모듈 커패시티는 제1 모듈 컨트롤러 내의 제1 MCDM(Module Capacity Data Map)에 저장된 데이터에 의해 수치로 표현되며, SCU는 제1 PDDM에 저장된 데이터에 응답하고 제1 MCDM에 저장된 데이터에 응답해 SCU에 의해 생성되는 전력 시스템 데이터 맵(PSDM)을 갖고, 상기 방법은:SCU에 의해, EOU로부터의 새로운 전력 요청에 대해 모니터링하는 단계;SCU에 의해, EOU로부터 새로 요청된 전력값을 포함하는 새로운 전력 요청을 수신하고, 새로 요된청 전력값을 최근 요청 전력값으로 취하는 단계;PSDM에 저장된 데이터를 참조하여 가용 전력값을 계산하는 단계;최근 요청 전력값과 가용 전력값의 전력 비교를 수행하는 단계;PSDM에 저장된 데이터를 참조하여 감소된 전력값을 계산하고, 전력 비교가 네거티브인 것에 응답하여 감소된 전력값을 최근 요청된 전력값으로 취하는 단계;최근 요청 전력값을 제1 PCU에 명령하는 단계;제1 PCU로부터 업데이트된 제1 PDDM을 수신하는 단계;제1 모듈 컨트롤러로부터 업데이트된 제1 MCDM을 수신하는 단계;업데이트된 PSDM을 생성하고 PSDM을 업데이트된 PSDM으로 대체하는 단계; 및SCU에 의해, EOU로부터의 새로운 전력 요청에 대해 모니터링하는 단계로 시작하여 상기 단계들을 반복하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제15항에 있어서, 상기 전력 시스템은 제2 시스템 구성요소에 결합되는 제2 전력 컨트롤러 유닛(PCU)을 더 포함하고, 상기 제2 PCU는 미리 결정된 기여 전력 수요를 갖고, 상기 기여 전력 수요는 제2 시스템 구성요소에서 미리 결정된 전력을 전달하기 위해 요구되는 관련된 전류 및 전압 수치를 가지며, 상기 관련된 전류 및 전압 수치는 제2 PDDM(Power Demand Data Map)에 기록되고, 상기 제2 PDDM은 제2 PCU 내에 저장되며, PSDM은 제2 PDDM에 저장된 데이터에 응답하여 SCU에 의해 더 생성되며,PSDM에 저장된 데이터를 참조하여 가용 전력값을 계산하는 단계는:PSDM에 저장된 데이터를 참조하여 제2 시스템 구성요소에 대한 기여 전력값을 결정하는 단계;기여 전력값을 제2 PCU에 명령하는 단계;기여 전력값을 참조하여 업데이트된 PSDM을 생성하고, PSDM을 업데이트된 PSDM으로 대체하는 단계; 및업데이트된 PSDM에 저장된 데이터를 참조하여 가용 전력값을 계산하는 단계를 더 포함하는 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 ***** 오리건 포틀랜드 에스이 존슨 크릭 불러바드 ****</address><code>520230342567</code><country>미국</country><engName>Palatov Group LLC</engName><name>팔라토프 그룹 엘엘씨</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 오리건 포틀...</address><code> </code><country> </country><engName>PALATOV, Dennis</engName><name>팔라토프 데니스</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 송파구 올림픽로 ** (잠실현대빌딩 *층)</address><code>920191002615</code><country>대한민국</country><engName>KBK &amp;amp; Associates</engName><name>특허법인(유한)케이비케이</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.11.17</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/528,903</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.02.10</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/172,613</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2023.08.24</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0934190-49</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2023.09.15</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0147918-25</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.11.22</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1289144-65</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>Request for Prior Art Search</documentEngName><documentName>선행기술조사의뢰서</documentName><receiptDate>2025.09.19</receiptDate><receiptNumber>9-1-9999-9999999-89</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020237028869.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93537cbed247757550d662a08143a76a48d130d4bd1c0e47869faf31fcc685b0b5bc3a45b987f261836383145b131b929217355565abcb0e2d</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf23e458609d65af87b54b227f0971878ee6e727f443fecd231637070f21290f3a3bc9ca87a0acfe651f7c7cfa7a962cf99e30609e5ff00f1d</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>