<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:00:34.034</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2021.04.01</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2022-7038311</applicationNumber><claimCount>42</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>소프트웨어 설계 제어 및 품질 보증을 위한 시스템 및 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>SYSTEMS AND METHODS FOR SOFTWARE DESIGN CONTROL AND QUALITY ASSURANCE</inventionTitleEng><openDate>2022.11.22</openDate><openNumber>10-2022-0154830</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.03.26</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2022.11.01</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2025.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 11/36</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 20/00</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 사용자 활동 데이터의 자극-반응 패턴을 분석하기 위한 설계 제어 아키텍처 및 소프트웨어 품질 보증 시스템. 설계 제어 아키텍처 및 소프트웨어 품질 보증 시스템은 소프트웨어 제품의 하나 이상의 품질 척도에 대한 점진적 설계 변경의 영향을 평가하기 위해 분류기 모델에 따라 사용자 활동 데이터를 처리할 수 있다. 특정 실시예에 따르면, 하나 이상의 품질 척도는 소프트웨어 제품의 하나 이상의 피처와 연관된 하나 이상의 효능, 안전성, 및/또는 성능 메트릭을 포함할 수 있다. 특정 실시예에서, 소프트웨어 제품은 의료 기기 제품으로서 디지털 헬스 중재 또는 소프트웨어를 포함할 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2021.10.07</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2021202870</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2021.04.01</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2021/025377</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 소프트웨어 품질 보증을 위한 방법에 있어서,그래픽 사용자 인터페이스를 통해 사용자 컴퓨팅 디바이스를 이용하여, 소프트웨어 구축(software build)의 인스턴스(instance)를 사용자에게 제시하는 단계, - 상기 소프트웨어 구축은 하나 이상의 컴퓨터화된 자극 또는 상호작용(interaction)에 응답하여 상기 사용자로부터 예상 자극-입력 패턴(stimulus-input pattern)을 도출하도록 구성된 상기 하나 이상의 컴퓨터화된 자극 또는 상호작용을 포함하는 적어도 하나의 피처(feature)를 포함함 -;상기 사용자 컴퓨팅 디바이스와 통신가능하게 결합된 적어도 하나의 센서를 이용하여, 상기 소프트웨어 구축의 인스턴스 내에서 상기 하나 이상의 컴퓨터화된 자극 또는 상호 작용을 제시한 것에 응답하여 복수의 사용자 입력을 수신하는 단계, - 상기 복수의 사용자 입력은 상기 소프트웨어 구축의 세션에 대한 사용자 활동 데이터(user activity data)를 포함함 -;상기 사용자 컴퓨팅 디바이스와 통신가능하게 결합된 프로세서를 이용하여, 상기 사용자 활동 데이터를 수신하는 단계;상기 프로세서를 이용하여, 상기 복수의 사용자 입력들에서 각각의 사용자 입력에 대한 하나 이상의 실제 자극-입력 패턴을 결정하기 위해 적어도 하나의 데이터 모델에 따라 상기 사용자 활동 데이터를 처리하는 단계;상기 하나 이상의 실제 자극-입력 패턴이 상기 소프트웨어 구축의 세션 내에서 상기 예상 자극-입력 패턴을 반영하는 인스턴스들의 총 수를 결정하기 위해 상기 복수의 사용자 입력들에서의 각각의 사용자 입력에 대한 상기 하나 이상의 실제 자극-입력 패턴을 상기 적어도 하나의 피처에 대한 상기 예상 자극-입력 패턴과 비교하는 단계;상기 프로세서를 이용하여, 상기 적어도 하나의 데이터 모델에 따라 상기 사용자 활동 데이터에 대한 적어도 하나의 출력 값을 계산하는 단계, - 상기 적어도 하나의 출력 값은 상기 적어도 하나의 피처에 대한 모델 적합도(model fit)의 질적 또는 정량적 정도를 포함함 -; 및상기 적어도 하나의 출력 값에 따라 상기 소프트웨어 구축에 대한 성공(pass)/실패(fail) 상태를 결정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 프로세서를 이용하여, 상기 하나 이상의 실제 자극-입력 패턴이 상기 예상 자극-입력 패턴을 반영하는 인스턴스의 총 수에 따라 상기 소프트웨어 구축의 상기 세션 내에서 순 치료 활동(net therapeutic activity)의 척도(measure)를 계산하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서, 상기 프로세서를 이용하여, 상기 하나 이상의 실제 자극-입력 패턴이 상기 예상 자극-입력 패턴을 반영하는 인스턴스의 총 수에 따라 상기 소프트웨어 구축의 세션 내에서 상기 적어도 하나의 피처에 대한 활성 치료 전달(active therapeutic delivery)의 척도를 계산하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서, 상기 적어도 하나의 데이터 모델은 하나 이상의 성능, 안전성 또는 효능 파라미터와 연관된 하나 이상의 변수를 분류하도록 구성된 분류 모델을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항에 있어서, 상기 프로세서를 이용하여, 상기 적어도 하나의 출력 값에 따라 상기 적어도 하나의 피처에 대한 성공/실패 상태를 결정하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에 있어서, 상기 적어도 하나의 피처에 기인하는 변화의 척도를 결정하기 위해, 상기 프로세서를 이용하여, 상기 적어도 하나의 출력 값을 상기 소프트웨어 구축의 적어도 하나의 이전 버전과 연관된 적어도 하나의 이전 출력 값과 비교하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제3항에 있어서, 상기 적어도 하나의 피처에 기인하는 변화의 척도를 결정하기 위해, 상기 프로세서를 이용하여, 상기 소프트웨어 구축의 상기 세션 내의 순 치료 활동의 척도를 상기 소프트웨어 구축의 적어도 하나의 이전 버전과 연관된 적어도 하나의 순 치료 활동의 이전 척도와 비교하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제2항에 있어서, 상기 프로세서를 이용하여, 상기 소프트웨어 구축의 상기 세션 내에서 상기 순 치료 활동의 척도에 따라 상기 소프트웨어 구축에 대한 성공/실패 상태를 결정하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제3항에 있어서, 상기 프로세서를 이용하여, 상기 소프트웨어 구축의 세션 내의 상기 적어도 하나의 피처에 대한 활성 치료 전달의 척도에 따라 상기 소프트웨어 구축에 대한 성공/실패 상태를 결정하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 소프트웨어 품질 보증을 위한 시스템에 있어서,프로세서; 및상기 프로세서와 통신가능하게 결합되고, 프로세서 실행가능 명령어들이 실행될 때, 상기 프로세서로 하여금, 하나 이상의 동작들을 수행하게 하는 상기 프로세서 실행가능 명령들로 인코딩된 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체를 포함하되, 상기 하나 이상의 동작들은,  소프트웨어 구축의 인스턴스를 포함하는 그래픽 사용자 인터페이스를 제시하는 단계, - 상기 소프트웨어 구축은 하나 이상의 컴퓨터화된 자극 또는 상호작용에 응답하여 사용자로부터 예상 자극-입력 패턴을 도출하도록 구성된 상기 하나 이상의 컴퓨터화된 자극 또는 상호작용을 포함하는 적어도 하나의 피처(feature)를 포함함 -; 상기 소프트웨어 구축의 세션에 대한 복수의 사용자 활동 데이터를 수신하는 단계,- 상기 복수의 사용자 활동 데이터는 상기 하나 이상의 컴퓨터화된 자극 또는 상호 작용에 응답하는 복수의 사용자 입력을 포함함 -; 상기 복수의 사용자 입력들에서의 각각의 사용자 입력에 대한 하나 이상의 실제 자극-입력 패턴을 결정하기 위해 적어도 하나의 데이터 모델에 따라 상기 복수의 사용자 활동 데이터를 처리하는 단계; 상기 하나 이상의 실제 자극-입력 패턴이 상기 소프트웨어 구축의 세션 내에서 상기 예상 자극-입력 패턴을 반영하는 인스턴스들의 총 수를 결정하기 위해 상기 복수의 사용자 입력들에서의 각각의 사용자 입력에 대한 하나 이상의 실제 자극-입력 패턴을 적어도 하나의 피처에 대한 예상 자극-입력 패턴과 비교하는 단계; 상기 적어도 하나의 데이터 모델에 따라 상기 복수의 사용자 활동 데이터에 대한 적어도 하나의 출력 값을 계산하는 단계 - 상기 적어도 하나의 출력 값은 상기 적어도 하나의 피처에 대한 모델의 적합도의 질적 또는 정량적 정도를 포함함 -; 및 상기 적어도 하나의 출력 값에 따라 상기 소프트웨어 구축에 대한 성공/실패 상태를 결정하는 단계를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10항에 있어서, 상기 하나 이상의 동작은, 상기 하나 이상의 실제 자극-입력 패턴이 상기 예상 자극-입력 패턴을 반영하는 인스턴스의 총 수에 따라 상기 소프트웨어 구축의 세션 내에서 순 치료 활동(net therapeutic activity)의 척도를 계산하는 것을 더 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서, 상기 하나 이상의 동작은, 상기 하나 이상의 실제 자극-입력 패턴이 상기 예상 자극-입력 패턴을 반영하는 인스턴스의 총 수에 따라 상기 소프트웨어 구축의 세션 내에서 상기 적어도 하나의 피처에 대한 활성 치료 전달의 척도를 계산하는 것을 더 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제10항에 있어서, 상기 적어도 하나의 데이터 모델은 하나 이상의 성능, 안전성 또는 효능 파라미터와 연관된 하나 이상의 변수를 분류하도록 구성된 분류 모델을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제10항에 있어서, 상기 하나 이상의 동작들은 상기 적어도 하나의 출력 값에 따라 상기 적어도 하나의 피처에 대한 성공/실패 상태를 결정하는 것을 더 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제10항에 있어서, 상기 하나 이상의 동작은 상기 적어도 하나의 피처에 기인하는 변화의 척도를 결정하기 위해 상기 적어도 하나의 출력 값을 상기 소프트웨어 구축의 적어도 하나의 이전 버전과 연관된 적어도 하나의 이전 출력 값과 비교하는 것을 더 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제12항에 있어서, 상기 하나 이상의 동작은 상기 적어도 하나의 피처에 기인하는 변화의 척도를 결정하기 위해 상기 소프트웨어 구축의 상기 세션 내의 순 치료 활동의 척도를 상기 소프트웨어 구축의 적어도 하나의 이전 버전과 연관된 순 치료 활동의 적어도 하나의 이전 척도와 비교하는 것을 더 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제11항에 있어서, 상기 하나 이상의 동작은 상기 소프트웨어 구축의 세션 내에서 상기 순 치료 활동의 척도에 따라 상기 소프트웨어 구축에 대한 성공/실패 상태를 결정하는 것을 더 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제12항에 있어서, 상기 하나 이상의 동작은 상기 소프트웨어 구축의 세션 내의 상기 적어도 하나의 피처에 대한 활성 치료 전달의 척도에 따라 상기 소프트웨어 구축에 대한 성공/실패 상태를 결정하는 것을 더 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제10항에 있어서, 상기 하나 이상의 동작은 상기 하나 이상의 컴퓨터화된 자극 또는 상호 작용과 연관된 적어도 하나의 안전 파라미터에 따라 상기 소프트웨어 구축에 대한 성공/실패 상태를 결정하는 것을 더 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 하나 이상의 프로세서에 소프트웨어 품질 보증을 위한 동작들을 실행하도록 명령하기 위한 명령어들이 인코딩된 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체에 있어서, 상기 동작들은,소프트웨어 구축의 인스턴스를 포함하는 그래픽 사용자 인터페이스를 제시하는 단계, - 상기 소프트웨어 구축은 하나 이상의 컴퓨터화된 자극 또는 상호작용에 응답하여 사용자로부터 예상 자극-입력 패턴을 도출하도록 구성된 하나 이상의 컴퓨터화된 자극 또는 상호작용을 포함하는 적어도 하나의 피처를 포함함 -;상기 소프트웨어 구축의 세션에 대한 복수의 사용자 활동 데이터를 수신하는 단계, - 상기 복수의 사용자 활동 데이터는 상기 하나 이상의 컴퓨터화된 자극 또는 상호 작용에 응답하는 복수의 사용자 입력을 포함함 -;복수의 사용자 입력들에서의 각각의 사용자 입력에 대한 하나 이상의 실제 자극-입력 패턴을 결정하기 위해 적어도 하나의 데이터 모델에 따라 상기 복수의 사용자 활동 데이터를 처리하는 단계;상기 하나 이상의 실제 자극-입력 패턴이 상기 소프트웨어 구축의 세션 내에서 예상 자극-입력 패턴을 반영하는 인스턴스들의 총 수를 결정하기 위해 상기 복수의 사용자 입력들에서의 각각의 사용자 입력에 대한 상기 하나 이상의 실제 자극-입력 패턴을 적어도 하나의 피처에 대한 예상 자극-입력 패턴과 비교하는 단계;상기 적어도 하나의 데이터 모델에 따라 상기 복수의 사용자 활동 데이터에 대한 적어도 하나의 출력 값을 계산하는 단계 - 상기 적어도 하나의 출력 값은 상기 적어도 하나의 피처에 대한 모델의 적합도의 질적 또는 정량적 정도를 포함함 -; 및상기 적어도 하나의 출력 값에 따라 상기 소프트웨어 구축에 대한 성공/실패 상태를 결정하는 단계를 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제20항에 있어서, 상기 동작들은 상기 하나 이상의 실제 자극-입력 패턴이 상기 예상 자극-입력 패턴을 반영하는 인스턴스들의 총 수에 따라 상기 소프트웨어 구축의 상기 세션 내에서 순 치료 활동(net therapeutic activity)의 척도를 계산하는 단계를 더 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제21항에 있어서, 상기 동작들은 상기 하나 이상의 실제 자극-입력 패턴이 상기 예상 자극-입력 패턴을 반영하는 인스턴스들의 총 수에 따라 상기 소프트웨어 구축의 상기 세션 내에서 상기 적어도 하나의 피처에 대한 활성 치료 전달의 척도를 계산하는 단계를 더 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제20항에 있어서, 상기 적어도 하나의 데이터 모델은, 하나 이상의 성능, 안전성 또는 효능 파라미터와 연관된 하나 이상의 변수를 분류하도록 구성된 분류 모델을 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제20항에 있어서, 상기 동작들은 상기 적어도 하나의 출력 값에 따라 상기 적어도 하나의 피처에 대한 성공/실패 상태를 결정하는 단계를 더 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제20항에 있어서, 상기 동작들은 상기 적어도 하나의 피처에 기인하는 변화의 척도를 결정하기 위해 상기 적어도 하나의 출력 값을 상기 소프트웨어 구축의 적어도 하나의 이전 버전과 연관된 적어도 하나의 이전 출력 값과 비교하는 단계를 더 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제22항에 있어서, 상기 동작들은 상기 적어도 하나의 피처에 기인하는 변화의 척도를 결정하기 위해 상기 소프트웨어 구축의 상기 세션 내의 순 치료 활동의 척도를 상기 소프트웨어 구축의 적어도 하나의 이전 버전과 연관된 순 치료 활동의 적어도 하나의 이전 척도와 비교하는 단계를 더 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제21항에 있어서, 상기 동작들은 상기 소프트웨어 구축의 세션 내에서 순 치료 활동의 척도에 따라 상기 소프트웨어 구축에 대한 성공/실패 상태를 결정하는 단계를 더 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제22항에 있어서, 상기 동작들은 상기 소프트웨어 구축의 상기 세션 내의 상기 적어도 하나의 피처에 대한 활성 치료 전달의 척도에 따라 상기 소프트웨어 구축에 대한 성공/실패 상태를 결정하는 단계를 더 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제20항에 있어서, 상기 하나 이상의 동작은 상기 하나 이상의 컴퓨터화된 자극 또는 상호 작용과 연관된 적어도 하나의 안전 파라미터에 따라 상기 소프트웨어 구축에 대한 성공/실패 상태를 결정하는 단계를 더 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제1항 내지 제9항 중 어느 한 항에 따른 방법을 수행하기 위한 동작들을 실행하도록 하나 이상의 프로세서에 명령하기 위한 명령어들이 인코딩된, 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 소프트웨어 품질 보증을 수행하기 위한 시스템에 있어서,프로세서; 및상기 프로세서와 통신가능하게 결합되고, 프로세서 실행가능 명령들이 실행될 때, 상기 프로세서로 하여금, 청구항 1 내지 청구항 9 중 어느 한 항에 따른 방법을 수행하기 위한 하나 이상의 동작들을 실행하게 하는 상기 프로세서 실행가능 명령어들로 인코딩된 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 소프트웨어 품질 보증을 수행하기 위한 장치에 있어서,프로세서; 및상기 프로세서와 통신가능하게 결합되고, 프로세서 실행가능 명령어들이 실행될 때, 상기 프로세서로 하여금, 청구항 1 내지 청구항 9 중 어느 한 항에 따른 방법을 수행하기 위한 하나 이상의 동작들을 수행하게 하는 상기 프로세서 실행가능 명령어들로 인코딩된 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체를 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제1항 내지 제9항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 하나 이상의 컴퓨터화된 자극 또는 상호 작용과 연관된 적어도 하나의 안전 파라미터에 따라 상기 소프트웨어 구축에 대한 성공/실패 상태를 결정하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제1항 내지 제3항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 데이터 모델은 하나 이상의 성능, 안전성 또는 효능 파라미터와 연관된 하나 이상의 변수를 분류하도록 구성된 분류 모델을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제1항 내지 제4항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 프로세서를 이용하여, 상기 적어도 하나의 출력 값에 따라 상기 적어도 하나의 피처에 대한 성공/실패 상태를 결정하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제1항 내지 제5항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 피처에 기인하는 변화의 척도를 결정하기 위해, 상기 프로세서를 이용하여, 상기 적어도 하나의 출력 값을 상기 소프트웨어 구축의 적어도 하나의 이전 버전과 연관된 적어도 하나의 이전 출력 값과 비교하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제1항 내지 제6항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 피처에 기인하는 변화의 척도를 결정하기 위해, 상기 프로세서를 이용하여, 상기 소프트웨어 구축의 세션 내의 순 치료 활동의 척도를 상기 소프트웨어 구축의 적어도 하나의 이전 버전과 연관된 적어도 하나의 순 치료 활동의 이전 척도와 비교하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제1항 내지 제7항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 프로세서를 이용하여, 상기 소프트웨어 구축의 세션 내에서 순 치료 활동(net therapeutic activity)의 척도에 따라 소프트웨어 구축에 대한 성공/실패 상태를 결정하는 단계를 더 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제1항 내지 제8항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 프로세서를 이용하여, 상기 소프트웨어 구축의 세션 내의 상기 적어도 하나의 피처에 대한 상기 활성 치료 전달의 척도에 따라 상기 소프트웨어 구축에 대한 성공/실패 상태를 결정하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제32항 내지 제39항 중 어느 한 항에 따른 방법을 수행하기 위한 동작들을 실행하도록 상기 하나 이상의 프로세서에 명령하기 위한 명령어들이 인코딩된, 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 소프트웨어 품질 보증을 수행하기 위한 시스템에 있어서,프로세서; 및상기 프로세서와 통신가능하게 결합되고, 프로세서 실행가능 명령들이 실행될 때, 상기 프로세서로 하여금, 청구항 32 내지 청구항 39 중 어느 한 항에 따른 방법을 수행하기 위한 하나 이상의 동작들을 실행하게 하는 상기 프로세서 실행가능 명령어들로 인코딩된 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 소프트웨어 품질 보증을 수행하기 위한 장치에 있어서,프로세서; 및상기 프로세서와 통신가능하게 결합되고, 프로세서 실행가능 명령들이 실행될 때, 상기 프로세서로 하여금, 청구항 32 내지 청구항 39 중 어느 한 항에 따른 방법을 수행하기 위한 하나 이상의 동작들을 실행하게 하는 상기 프로세서 실행가능 명령어들로 인코딩된 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체를 포함하는, 장치.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 매사추세츠 ***** 보스톤 메일박스 *** 커머셜 스트리트 **</address><code>520160893942</code><country>미국</country><engName>Akili Interactive Labs Inc.</engName><name>아킬리 인터랙티브 랩스 인크.</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>GOTTLIEB, Carl</engName><name>고틀립, 칼</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 매사추...</address><code> </code><country> </country><engName>TREES, Jason</engName><name>트리스, 제이슨</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 테헤란로 **길 **-*(역삼동, AIP빌딩)</address><code>920091000214</code><country>대한민국</country><engName>AIP Patent &amp; Law Firm</engName><name>특허법인에이아이피</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.04.01</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/003,673</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.12.09</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/117,050</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2022.11.01</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-1159061-34</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2022.11.04</receiptDate><receiptNumber>1-5-2022-0165053-24</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.03.26</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0335532-67</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>특허고객번호 정보변경(경정)신고서·정정신고서</documentName><receiptDate>2024.07.09</receiptDate><receiptNumber>4-1-2024-5203501-21</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.09.26</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0942897-68</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020227038311.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93039bc3a72644a08a715bda0fe7ebe7f110c27f9cf2577bf8c0109c7f127564b87c1ac73a0f21673913c312cc02237a62a714bd539124bbb8</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfd5e2e3afc87ff87408591164a0242ab844ec8c2f02e75f17625cc40de13f686f361c5dc849b25586351f7531a2f875a9766ab8f5196592e0</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>