<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:03:49.349</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2024.11.25</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-0170032</applicationNumber><claimCount>22</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>수술 로봇 시스템</inventionTitle><inventionTitleEng>SURGICAL ROBOTICS SYSTEM</inventionTitleEng><openDate>2025.06.02</openDate><openNumber>10-2025-0078369</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.11.25</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2016.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61B 34/30</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2016.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61B 34/37</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2016.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61B 34/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2025.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61B 17/00</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 발명은 수술 로봇 시스템 및 그 제어방법에 관한 것이다. 본 발명의 수술 로봇 시스템은 복수의 수술기구를 구동시키는 제어 정보가 포함된 데이터그램 커맨드를 송신하는 분배 모듈, 상기 데이터그램 커맨드를 수신하여 제1 구동신호를 출력하고 터미널 모듈로 송신하는 컨티뉴엄 모듈, 및 상기 데이터그램 커맨드를 수신하여 제2 구동신호를 출력하는 터미널 모듈을 포함한다. 또한, 본 발명은 가동 플랫폼에 장착되는 병진 모듈과, 상기 병진 모듈에 장착되어 스트로크 구간 내에서 병진 운동하는 복수의 구동 모듈을 포함하는 모듈러 매니퓰레이터 어셈블리를 제공한다. 상기 구동 모듈에는 오버튜브 모듈과 수술기구 모듈이 장착되며, 수술기구는 오버튜브로 관입되어 가이드된다. 오버튜브와 수술기구가 단일 어셈블리로 통합되어 공간 효율성이 증대되며, 수술기구 교체시에도 별도의 제어 패킷 변경이 불필요하여 시스템의 안정성이 향상될 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 복수개의 수술기구가 구동되는 수술 로봇 시스템에 있어서,복수개의 수술기구를 구동시키는 제어 정보가 포함된 데이터그램 커맨드를 송신하는 분배 모듈;상기 분배 모듈로부터 상기 데이터그램 커맨드를 수신받아 제1 구동신호를 출력하고 상기 데이터그램 커맨드를 하기의 터미널 모듈로 송신하는 컨티뉴엄 모듈; 및 상기 컨티뉴엄 모듈로부터 상기 데이터그램 커맨드를 수신받아 제2 구동신호를 출력하는 터미널 모듈;을 포함하고,상기 제1 구동신호는 상기 수술기구의 제1 동작을 야기하고, 상기 제2 구동신호는 상기 제1 동작을 기저로 하는 상기 수술기구의 제2 동작을 구동시키는 것을 특징으로 하는 수술 로봇 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제 1 항에 있어서,상기 데이터그램 커맨드는,데이터 섹션으로 헤더 필드와, 데이터 필드와, 처리확인 필드를 포함하고, 상기 데이터 필드에는 데이터 섹션으로 서브 헤더 필드와, 서브 데이터 필드와, 서브 처리확인 필드를 포함하는 종속 데이터그램이 배열되어,데이터그램이 계층적으로 형성된 중첩된 데이터 구조를 갖는 것을 특징으로 하는 수술 로봇 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제 2 항에 있어서,상기 데이터그램 커맨드는,상기 데이터 필드에 포함된 제1 종속 데이터그램에 있어서, 상기 제1 종속 데이터그램은 제1 서브 데이터 필드로 상기 제1 구동신호를 생성하기 위한 제1 페이로드가 마련되고,상기 데이터 필드에 포함된 제2 종속 데이터그램에 있어서, 상기 제2 종속 데이터그램은 제2 서브 데이터 필드로 상기 제2 구동신호를 생성하기 위한 제2 페이로드가 마련된 것을 특징으로 하는 수술 로봇 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제 2 항에 있어서,상기 데이터그램 커맨드는,상기 헤더 필드가 상기 데이터 필드의 길이 정보를 포함하여 데이터그램 전체의 프레임 정보를 제공하고, 상기 서브 헤더 필드가 상기 컨티뉴엄 모듈의 노드 또는 상기 터미널 모듈의 노드의 논리적 주소 정보를 포함하여 데이터의 접근 정보를 제공하는 것을 특징으로 하는 수술 로봇 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제 4 항에 있어서,상기 데이터그램 커맨드는,상기 서브 헤더 필드가 복수개이고,제1 서브 헤더 필드는 상기 컨티뉴엄 모듈의 노드가 행선지로 지정되며, 제2 서브 헤더 필드는 상기 터미널 모듈의 노드가 행선지로 지정되어,상기 데이터 필드에 2곳 이상의 행선지 정보가 포함된 것을 특징으로 하는 수술 로봇 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제 2 항에 있어서,상기 데이터그램 커맨드는,상기 데이터 필드에 복수개의 서브 헤더 필드가 포함되고,상기 복수개의 서브 헤더 필드는, 서로 다른 터미널 모듈의 노드가 지정된 것을 특징으로 하는 수술 로봇 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제 2 항에 있어서,상기 데이터그램 커맨드는,상기 서브 데이터 필드에 상기 제1 구동신호를 생성하는 제1 페이로드와 상기 제2 구동신호를 생성하는 제2 페이로드가 포함된 것을 특징으로 하는 수술 로봇 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제 7 항에 있어서,상기 데이터그램 커맨드는,상기 제2 구동신호를 생성하는 상기 제2 페이로드가 복수개이고,복수개의 제2 페이로드 중 제2-1 페이로드는 오버튜브를 구동시키는 구동신호를 생성하고, 제2-2 페이로드는 상기 오버튜브에 동축으로 삽입된 제1 수술기구를 구동시키는 구동신호를 생성하는 것을 특징으로 하는 수술 로봇 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제 8 항에 있어서,상기 데이터그램 커맨드는,상기 수술기구의 상위(기저)-하위(종속)의 동작을 명령하는 신호가 상기 제1 페이로드를 갖는 종속 데이터그램과 상기 제2 페이로드를 갖는 종속 데이터그램으로 할당되고, 상기 오버튜브의 상기 제1 수술기구를 포함한 전체적인 동작과, 내삽된 상기 제1 수술기구의 독립적인 동작의 명령 신호가 상기 제2-1 페이로드와 상기 제2-2 페이로드로 할당되어,상기 데이터 필드가 계층적 제어 명령의 데이터 구조를 갖는 것을 특징으로 하는 수술 로봇 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제 1 항에 있어서,상기 데이터그램 커맨드를 구축하는 마스터 스테이션을 더 포함하고,상기 마스터 스테이션은,상기 수술기구의 종류에 따라 상기 데이터그램 커맨드를 재구성하여 상기 분배 모듈로 상기 데이터그램 커맨드를 송신하는 것을 특징으로 하는 수술 로봇 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 수술 로봇 시스템에서 복수개의 수술기구를 구동시키는 방법에 있어서,마스터 스테이션이 제어 정보가 포함된 데이터그램 커맨드를 구축하여 분배 모듈의 노드로 상기 데이터그램 커맨드를 송신하는 단계; 상기 분배 모듈이 상기 데이터그램 커맨드를 수신받고 컨티뉴엄 모듈의 노드로 상기 데이터그램 커맨드를 송신하는 단계;상기 컨티뉴엄 모듈이 상기 데이터그램 커맨드를 수신받아 제1 구동신호를 출력하고 상기 데이터그램 커맨드를 터미널 모듈로 송신하는 단계; 및상기 터미널 모듈이 상기 데이터그램 커맨드를 수신받아 제2 구동신호를 출력하는 단계를 포함하고,상기 제1 구동신호는 상기 수술기구의 제1 동작을 야기하고, 상기 제2 구동신호는 상기 제1 동작을 기저로 하는 상기 수술기구의 제2 동작을 구동시키는 신호인 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 수술 로봇 시스템에서 복수개의 수술기구를 구동시키는 제어 정보를 갖는 데이터그램 커맨드가 저장된 컴퓨터로 판독가능한 기록매체에 있어서,데이터그램 전체의 프레임 정보를 제공하는 헤더 필드;서브 헤더 필드, 서브 데이터 필드, 및 서브 처리확인 필드를 갖는 종속 데이터그램이 배열된 데이터 필드; 및처리 확인 필드(FCS);를 포함하여,데이터그램이 계층적으로 형성된 중첩된 데이터 구조이고,각 수술기구에 해당하는 제어 정보가 상기 서브 데이터 필드의 페이로드에 제공되고 구동되는 수술기구의 개수만큼 상기 종속 데이터그램이 상기 데이터 필드에 배열된 데이터그램 커맨드가 기록된 컴퓨터로 판독가능한 기록매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 복수개의 수술기구가 구동되는 수술 로봇 시스템에 있어서,마스터 스테이션으로부터 복수개의 수술기구를 구동시키는 제어 정보를 수신받아 제1 방향으로 송신하는 분배 모듈;상기 분배 모듈로부터 상기 제어 정보를 수신받아 제1 구동신호를 출력하고, 상기 제어 정보를 제1 방향으로 송신하는 컨티뉴엄 모듈; 및상기 컨티뉴엄 모듈로부터 상기 제어 정보를 수신받아 제2 구동신호를 출력하고 상기 제어 정보를 제2 방향으로 송신하는 터미널 모듈;을 포함하고,상기 제1 방향은 순방향이고, 상기 제2 방향은 역방향이며 상기 터미널 모듈에서 송출된 상기 제어 정보는 상기 제2 방향으로 상기 마스터 스테이션에 전송되거나, 상기 제2 방향에서 상기 제1 방향으로 반전되어 다른 컨티뉴엄 모듈에 전송되도록 통신 경로가 형성된 것을 특징으로 하는 수술 로봇 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제 13 항에 있어서,상기 분배 모듈, 상기 컨티뉴엄 모듈, 및 상기 터미널 모듈은,전원과 제어 신호를 송수신하는 전기 연결부를 포함하고,상기 전기 연결부는,상기 분배 모듈, 상기 컨티뉴엄 모듈, 및 상기 터미널 모듈이 각각 마련된 하드웨어 모듈의 커넥터와 전기적으로 연결되는 것을 특징으로 하는 수술 로봇 시스템</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제 14 항에 있어서,상기 하드웨어 모듈은,다른 하드웨어 모듈과 결착되는 프레임 커넥터부와,또 다른 하드웨어 모듈과 결착되는 도킹 커넥터부가 형성되고,상기 프레임 커넥터부와 상기 도킹 커넥터부는,인 커넥터와 아웃 커넥터가 한 쌍으로 구성된 단자를 각각 포함하는 것을 특징으로 하는 수술 로봇 시스템</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제 15 항에 있어서,상기 분배 모듈이 마련된 하드웨어 모듈은,상기 프레임 커넥터부에 상기 제어 정보가 송수신되는 1개의 단자가 포함되어 상기 마스터 스테이션과 통신되는 상기 제어 정보의 송수신 경로가 1개 형성되고,상기 도킹 커넥터부에 상기 제어 정보가 송수신되는 단자가 복수개 포함되어 상기 컨티뉴엄 모듈과 통신되는 상기 제어 정보의 송수신 경로가 복수개 형성된 것을 특징으로 하는 수술 로봇 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제 16 항에 있어서,상기 분배 모듈이 마련된 하드웨어 모듈은,상기 프레임 커넥터부의 인 커넥터가 상기 마스터 스테이션의 아웃 커넥터와 체결되고,상기 프레임 커넥터부의 아웃 커넥터가 상기 마스터 스테이션의 인 커넥터와 체결되어,체결 상태를 기준으로 상기 마스터 스테이션의 아웃 커넥터로부터 인 커넥터로 상기 제어 정보가 송신되는 방향이 순방향으로 정의되고,체결 상태를 기준으로, 상기 프레임 커넥터부의 아웃 커넥터로부터 상기 마스터 스테이션의 인 커넥터로 상기 제어 정보가 송신되는 방향이 역방향으로 정의되는 것을 특징으로 하는 수술 로봇 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 수술 로봇 시스템에서 복수개의 수술기구를 구동시키는 방법에 있어서,마스터 스테이션이 복수개의 수술기구를 구동시키는 제어 정보를 제1 방향으로 송신하여 분배 모듈이 수신하는 단계;상기 분배 모듈이 상기 제어 정보를 수신받아 제1 구동신호를 출력하고, 상기 제어 정보를 컨티뉴엄 모듈로 송신하는 단계; 및상기 컨티뉴엄 모듈이 상기 제어 정보를 수신받아 제2 구동신호를 출력하고 상기 제어 정보를 제2 방향으로 송신하여 터미널 모듈이 수신하는 단계;를 포함하고,상기 제1 방향은 순방향이고, 상기 제2 방향은 역방향이며 상기 터미널 모듈에서 송출된 상기 제어 정보는 상기 제2 방향으로 상기 마스터 스테이션에 전송되거나, 상기 제2 방향에서 상기 제1 방향으로 반전되어 다른 컨티뉴엄 모듈에 전송되도록 통신 경로가 형성된 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 수술 로봇 시스템을 위한 모듈러 매니퓰레이터 어셈블리에 있어서,가동 플랫폼;상기 가동 플랫폼에 장착되고 스트로크(stroke) 구간의 구동 범위가 형성된 병진 모듈; 및상기 병진 모듈에 장착되어 제1 위치에서 제2 위치까지 상기 스트로크 구간의 범위 내에서 병진 운동하며, 수술 동작을 수행하기 위한 동력을 출력하는 구동 모듈;을 포함하고, 상기 구동 모듈은 복수개이며,어느 한 구동 모듈은 상기 제1 위치가 다른 구동 모듈의 상기 제1 위치보다 전진된 위치로 오프셋 된 것을 특징으로 하는 모듈러 매니퓰레이터 어셈블리.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제 19 항에 있어서,상기 어느 한 구동 모듈의 상기 제1 위치가 상기 다른 구동 모듈의 상기 제1 위치보다 전진된 길이만큼,상기 다른 구동 모듈에 장착되는 수술기구가 상기 어느 한 구동 모듈에 장착되는 다른 수술기구에 삽입되기 위한 엔트리 가이드 갭(gap)을 형성하는 것을 특징으로 하는 모듈러 매니퓰레이터 어셈블리. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 수술 로봇 시스템을 위한 모듈러 매니퓰레이터 어셈블리에 있어서,가동 플랫폼;상기 가동 플랫폼에 장착되고, 수술 동작을 수행하기 위한 동력을 출력하는 구동 모듈;상기 구동 모듈은 복수개이며,어느 한 구동 모듈에 장착되고, 상기 어느 한 구동 모듈에서 출력된 동력으로 조작되는 오버튜브가 마련된 오버튜브 모듈; 및다른 구동 모듈에 장착되고, 상기 다른 구동 모듈에서 출력된 동력으로 원위단 또는 엔드이펙터가 조작되는 수술기구가 마련된 수술기구 모듈;을 포함하고,상기 오버튜브 모듈은 상기 어느 한 구동 모듈에 장착된 위치가, 상기 수술기구 모듈이 상기 다른 구동 모듈에 장착된 위치보다 전진된 위치에서 장착된 것을 특징으로 하는 모듈러 매니퓰레이터 어셈블리.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 수술 로봇 시스템을 위한 모듈러 매니퓰레이터 어셈블리에 있어서,가동 플랫폼;상기 가동 플랫폼에 장착되고, 수술 동작을 수행하기 위한 동력을 출력하는 구동 모듈; 상기 구동 모듈은 복수개이며, 어느 한 구동 모듈에 장착되고, 상기 어느 한 구동 모듈에서 출력된 동력으로 조작되는 오버튜브가 마련된 오버튜브 모듈; 및다른 구동 모듈에 장착되고, 상기 다른 구동 모듈에서 출력된 동력으로 원위단 또는 엔드이펙터가 조작되며 상기 오버튜브로 관입뒤어 가이드되는 수술기구가 마련된 수술기구 모듈;을 포함하고,상기 가동 플랫폼에 상기 오버튜브와 상기 수술기구가 함께 장착된 것을 특징으로 하는 모듈러 매니퓰레이터 어셈블리.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>대전광역시 유성구...</address><code>120180201865</code><country>대한민국</country><engName>ROEN Surgical, Inc.</engName><name>주식회사 로엔서지컬</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>대전광역시 유성구...</address><code> </code><country>대한민국</country><engName>LEE, Dong Ho</engName><name>이동호</name></inventorInfo><inventorInfo><address>대전광역시 유성구...</address><code> </code><country>대한민국</country><engName>Yang, Un Je</engName><name>양운제</name></inventorInfo><inventorInfo><address>대전광역시 유성구...</address><code> </code><country>대한민국</country><engName>KIM, Duk Sang</engName><name>김덕상</name></inventorInfo><inventorInfo><address>대전광역시 유성구...</address><code> </code><country>대한민국</country><engName>LEE, Dae Sung</engName><name>이대성</name></inventorInfo><inventorInfo><address>대전광역시 유성구...</address><code> </code><country>브라질</country><engName>TUANI DE SA ROSA</engName><name>뚜아니 데 사 로사</name></inventorInfo><inventorInfo><address>대전광역시 유성구...</address><code> </code><country>대한민국</country><engName>KANG, Dong Hoon</engName><name>강동훈</name></inventorInfo><inventorInfo><address>대전광역시 유성구...</address><code> </code><country>대한민국</country><engName>KIM, Chang Soon</engName><name>김창순</name></inventorInfo><inventorInfo><address>대전광역시 유성구...</address><code> </code><country>대한민국</country><engName>KIM, Hyun</engName><name>김현</name></inventorInfo><inventorInfo><address>대전광역시 유성구...</address><code> </code><country>대한민국</country><engName>BAEK, Hyun Woo</engName><name>백현우</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>경기 성남시 분당구 성남대로***번길 **-* (정자동) *층 ****호(리다임특허법률사무소)</address><code>920200001290</code><country>대한민국</country><engName>HyungKyu Kim</engName><name>김형규</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>대한민국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2023.11.24</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>1020230165072</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>대한민국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2023.11.24</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>1020230165073</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>대한민국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2023.11.24</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>1020230165074</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2024.11.25</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1300291-73</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>특허고객번호 정보변경(경정)신고서·정정신고서</documentName><receiptDate>2025.07.31</receiptDate><receiptNumber>4-1-2025-5211543-16</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020240170032.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c936e4618879a672b2f6f0c09125aa36c994b7186aebf53f8d65366db9a32dc889ad84a009b20238fb674081232927d47253f4a1308994bf806</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf10add4f4d6d868b31d7afc1cbe6808c324cb9aa7e94b6662c6031a9109bba104d874bbb6b3bada112560a96d6112f8bc8095cb1e0fd01c16</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>