<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:10:44.1044</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.07.03</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-0085837</applicationNumber><claimCount>11</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>복수의 교사 뉴럴 네트워크를 이용한 지식 증류에 기반하여 학생 뉴럴 네트워크를 학습하기 위한 학습 장치, 학습 방법 및 이를 이용한 테스트 장치 및 테스트 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>LEARNING DEVICE, LEARNING METHOD FOR LEARNING STUDENT  NETWORK BASED ON KNOWLEDGE DISTILLATION AND TEST  DEVICE, TEST METHOD USING THE SAME</inventionTitleEng><openDate>2025.01.10</openDate><openNumber>10-2025-0005731</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/096</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/084</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/045</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/10</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 10/82</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 발명은 복수의 교사 뉴럴 네트워크를 이용한 지식 증류에 기반하여 학생 뉴럴 네트워크를 학습하기 위한 학습 장치, 학습 방법 및 이를 이용한 테스트 장치 및 테스트 방법에 관한 것으로, 학습 이미지에 제1_1 신경망 연산을 적용하여 특정 태스크에 대응되는 제1 예측 정보를 생성하는 제1 학생 뉴럴 네트워크; 상기 학습 이미지에 제2_1 신경망 연산을 적용하여 상기 특정 태스크에 대응되는 제2 예측 정보를 생성하는 제2 학생 뉴럴 네트워크; 상기 제1 예측 정보 및 상기 학습 이미지에 기반하는 제1 통합 이미지에 에러 식별 연산을 적용하여 상기 제1 예측 정보의 정확성을 예측하기 위한 제1 에러 식별 예측 정보를 생성하고, 상기 제2 예측 정보 및 상기 학습 이미지에 기반하는 제2 통합 이미지에 상기 에러 식별 연산을 적용하여 상기 제2 예측 정보의 정확성을 예측하기 위한 제2 에러 식별 예측 정보를 생성하는 에러 식별 네트워크; 상기 학습 이미지에 제1_2 신경망 연산을 적용하여 상기 특정 태스크에 대응되는 제1 의사(pseudo) 레이블(label) 정보를 생성하는 제1 교사 뉴럴 네트워크; 상기 학습 이미지에 제2_2 신경망 연산을 적용하여 상기 특정 태스크에 대응되는 제2 의사 레이블 정보를 생성하는 제2 교사 뉴럴 네트워크; 및 상기 제1 예측 정보, 상기 제2 예측 정보, 상기 제1 에러 식별 예측 정보, 상기 제2 에러 식별 예측 정보, 상기 제1 의사 레이블 정보, 상기 제2 의사 레이블 정보 중 적어도 일부에 기반하는 제1 로스를 백프로퍼게이션(back-propagation)하여 상기 제1 학생 뉴럴 네트워크 및 상기 제2 학생 뉴럴 네트워크의 파라미터를 업데이트하는 파라미터 업데이트부를 포함할 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 학습 이미지에 제1_1 신경망 연산을 적용하여 특정 태스크에 대응되는 제1 예측 정보를 생성하는 제1 학생 뉴럴 네트워크;상기 학습 이미지에 제2_1 신경망 연산을 적용하여 상기 특정 태스크에 대응되는 제2 예측 정보를 생성하는 제2 학생 뉴럴 네트워크;상기 제1 예측 정보 및 상기 학습 이미지에 기반하는 제1 통합 이미지에 에러 식별 연산을 적용하여 상기 제1 예측 정보의 정확성을 예측하기 위한 제1 에러 식별 예측 정보를 생성하고, 상기 제2 예측 정보 및 상기 학습 이미지에 기반하는 제2 통합 이미지에 상기 에러 식별 연산을 적용하여 상기 제2 예측 정보의 정확성을 예측하기 위한 제2 에러 식별 예측 정보를 생성하는 에러 식별 네트워크;상기 학습 이미지에 제1_2 신경망 연산을 적용하여 상기 특정 태스크에 대응되는 제1 의사(pseudo) 레이블(label) 정보를 생성하는 제1 교사 뉴럴 네트워크;상기 학습 이미지에 제2_2 신경망 연산을 적용하여 상기 특정 태스크에 대응되는 제2 의사 레이블 정보를 생성하는 제2 교사 뉴럴 네트워크; 및상기 제1 예측 정보, 상기 제2 예측 정보, 상기 제1 에러 식별 예측 정보, 상기 제2 에러 식별 예측 정보, 상기 제1 의사 레이블 정보, 상기 제2 의사 레이블 정보 중 적어도 일부에 기반하는 제1 로스를 백프로퍼게이션(back-propagation)하여 상기 제1 학생 뉴럴 네트워크 및 상기 제2 학생 뉴럴 네트워크의 파라미터를 업데이트하는 파라미터 업데이트부를 포함하는,학습 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 청구항 1에 있어서,상기 제1 로스는 제1_1 로스, 제1_2 로스 및 제1_3 로스를 포함하고,상기 제1_1 로스는 상기 제1 예측 정보, 상기 제1 에러 식별 예측 정보 및 상기 제1 의사 레이블 정보에 기반하여 생성되고, 상기 제1_2 로스는 상기 제2 예측 정보, 상기 제2 에러 식별 예측 정보 및 상기 제2 의사 레이블 정보에 기반하여 생성되며, 상기 제1_3 로스는 상기 제1 예측 정보 및 상기 제2 예측 정보에 기반하여 생성되는 것을 특징으로 하는,학습 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 청구항 1에 있어서,상기 에러 식별 네트워크는, 상기 제1 예측 정보가 정확하다고 판단될 경우 제1 식별값에 대응되는 제1 소정 범위 내 제1 특정 값을 상기 제1 에러 식별 예측 정보로서 생성하고, 상기 제1 예측 정보가 부정확하다고 판단될 경우 상기 제1 식별값 미만의 제2 식별값에 대응되는 제2 소정 범위 내 제2 특정 값을 상기 제1 에러 식별 예측 정보로서 생성하며, 상기 제2 예측 정보가 정확하다고 판단될 경우 상기 제1 소정 범위 내 제3 특정 값을 상기 제2 에러 식별 예측 정보로서 생성하고, 상기 제2 예측 정보가 부정확하다고 판단될 경우 상기 제2 소정 범위 내 제4 특정 값을 상기 제2 에러 식별 예측 정보로서 생성하는 것을 특징으로 하는,학습 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 청구항 1에 있어서,상기 제1 통합 이미지는 상기 제1 예측 정보 및 상기 학습 이미지에 컨캐터네이션 연산을 적용함으로써 생성되고, 상기 제2 통합 이미지는 상기 제2 예측 정보 및 상기 학습 이미지에 컨캐터네이션 연산을 적용함으로써 생성되는 것을 특징으로 하는,학습 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 청구항 1에 있어서,상기 특정 태스크는, 세그멘테이션 태스크, 깊이 추정 태스크 및 이미지 레스토레이션 태스크 중 어느 하나인 것을 특징으로 하는,학습 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 청구항 1 내지 청구항 5 중 어느 한 항의 학습 장치에 의해 업데이트된 특정 학생 뉴럴 네트워크의 파라미터를 포함하는 테스트 장치에 있어서, 테스트 이미지를 입력받는 테스트 이미지 입력부; 및상기 테스트 이미지에 특정 신경망 연산을 적용하여 특정 태스크에 대응되는 테스트용 예측 정보를 생성하는 특정 태스크 뉴럴 네트워크를 포함하는,테스트 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1 학생 뉴럴 네트워크가 제1 학습 이미지에 제1_1 신경망 연산을 적용하여 특정 태스크에 대응되는 제1 예측 정보를 생성하는 단계;제2 학생 뉴럴 네트워크가 상기 제1 학습 이미지에 제2_1 신경망 연산을 적용하여 상기 특정 태스크에 대응되는 제2 예측 정보를 생성하는 단계;에러 식별 네트워크가 상기 제1 예측 정보 및 상기 제1 학습 이미지에 기반하는 제1 통합 이미지에 에러 식별 연산을 적용하여 상기 제1 예측 정보의 정확성을 예측하기 위한 제1 에러 식별 예측 정보를 생성하고, 상기 제2 예측 정보 및 상기 제1 학습 이미지에 기반하는 제2 통합 이미지에 상기 에러 식별 연산을 적용하여 상기 제2 예측 정보의 정확성을 예측하기 위한 제2 에러 식별 예측 정보를 생성하는 단계;제1 교사 뉴럴 네트워크가 상기 제1 학습 이미지에 제1_2 신경망 연산을 적용하여 상기 특정 태스크에 대응되는 제1 의사(pseudo) 레이블(label) 정보를 생성하는 단계;제2 교사 뉴럴 네트워크가 상기 제1 학습 이미지에 제2_2 신경망 연산을 적용하여 상기 특정 태스크에 대응되는 제2 의사 레이블 정보를 생성하는 단계; 및파라미터 업데이트부가 상기 제1 예측 정보, 상기 제2 예측 정보, 상기 제1 에러 식별 예측 정보, 상기 제2 에러 식별 예측 정보, 상기 제1 의사 레이블 정보, 상기 제2 의사 레이블 정보 중 적어도 일부에 기반하는 제1 로스를 백프로퍼게이션(back-propagation)하여 상기 제1 학생 뉴럴 네트워크 및 상기 제2 학생 뉴럴 네트워크의 파라미터를 업데이트하는 단계를 포함하는,학습 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 청구항 7에 있어서,상기 파라미터를 업데이트하는 단계는, 상기 파라미터 업데이트부가 (i) 상기 제1 예측 정보, 상기 제1 에러 식별 예측 정보 및 상기 제1 의사 레이블 정보에 기반하여 생성되는 제1_1 로스, (ii) 상기 제2 예측 정보, 상기 제2 에러 식별 예측 정보 및 상기 제2 의사 레이블 정보에 기반하여 생성되는 제1_2 로스 및 (iii) 상기 제1 예측 정보 및 상기 제2 예측 정보에 기반하여 생성되는 제1_3 로스를 상기 제1 로스로서 백프로퍼게이션하여 상기 제1 학생 뉴럴 네트워크 및 상기 제2 학생 뉴럴 네트워크의 파라미터를 업데이트하는 것을 특징으로 하는,학습 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 청구항 7에 있어서,상기 제1 에러 식별 예측 정보 및 상기 제2 에러 식별 예측 정보를 생성하는 단계는, 상기 에러 식별 네트워크가, 상기 제1 예측 정보가 정확하다고 판단될 경우 제1 식별값에 대응되는 제1 소정 범위 내 제1 특정 값을 상기 제1 에러 식별 예측 정보로서 생성하고, 상기 제1 예측 정보가 부정확하다고 판단될 경우 상기 제1 식별값 미만의 제2 식별값에 대응되는 제2 소정 범위 내 제2 특정 값을 상기 제1 에러 식별 예측 정보로서 생성하며, 상기 제2 예측 정보가 정확하다고 판단될 경우 상기 제1 소정 범위 내 제3 특정 값을 상기 제2 에러 식별 예측 정보로서 생성하고, 상기 제2 예측 정보가 부정확하다고 판단될 경우 상기 제2 소정 범위 내 제4 특정 값을 상기 제2 에러 식별 예측 정보로서 생성하는 것을 특징으로 하는,학습 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 청구항 7에 있어서,상기 제1 예측 정보 및 상기 제2 예측 정보를 생성하는 단계 이전에,상기 제1 학생 뉴럴 네트워크 및 상기 제2 학생 뉴럴 네트워크 중 특정 학생 뉴럴 네트워크가 상기 특정 태스크에 대응되는 특정 레이블 정보를 포함하는 제2 학습 이미지에 특정 신경망 연산을 적용하여 상기 특정 태스크에 대응되는 특정 예측 정보를 생성하는 단계; 및상기 파라미터 업데이트부가 상기 특정 예측 정보 및 상기 특정 레이블 정보에 기반하는 제2 로스를 백프로퍼게이션하여 상기 특정 학생 뉴럴 네트워크의 파라미터를 업데이트하는 단계를 더 포함하는 것을 특징으로 하는,학습 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 청구항 10에 있어서,상기 특정 학생 뉴럴 네트워크의 파라미터를 업데이트하는 단계 이후에,상기 에러 식별 네트워크가 상기 특정 예측 정보 및 상기 제2 학습 이미지에 기반하는 특정 통합 이미지에 상기 에러 식별 연산을 적용하여 상기 특정 예측 정보의 정확성을 예측하기 위한 특정 에러 식별 예측 정보를 생성하는 단계; 및상기 파라미터 업데이트부가 상기 특정 에러 식별 예측 정보 및 이에 대응되는 특정 에러 식별 레이블 정보에 기반하는 제3 로스를 백프로퍼게이션하여 상기 에러 식별 네트워크의 파라미터를 업데이트하는 단계를 더 포함하는 것을 특징으로 하는,학습 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>서울특별시 서초구...</address><code>119980045675</code><country>대한민국</country><engName>HYUNDAI MOTOR COMPANY</engName><name>현대자동차주식회사</name></applicantInfo><applicantInfo><address>서울특별시 서초구...</address><code>119980003181</code><country>대한민국</country><engName>Kia Corporation</engName><name>기아 주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>서울특별시 용산구...</address><code> </code><country> </country><engName>CHO, Jae Hoon</engName><name>조재훈</name></inventorInfo><inventorInfo><address>서울특별시 송파구...</address><code> </code><country> </country><engName>PARK, Jae Hyeon</engName><name>박재현</name></inventorInfo><inventorInfo><address>서울특별시 송파구...</address><code> </code><country> </country><engName>PARK, Hyun Kook</engName><name>박현국</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 중구 청계천로 **, *층(다동, 예금보험공사빌딩)</address><code>920061000421</code><country>대한민국</country><engName>BAE, KIM &amp; LEE IP</engName><name>특허법인태평양</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2023.07.03</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0730096-26</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020230085837.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93aef205ad81442f7bd9bb67f40f6e4dc46bd9b23b95b53538c829ea09281b2d22b43c033da9984d38b332b9b5eca103d2bdb62b12194157c3</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf2cfb5fe4032a17455a0e4f2fa649e982a84b30c4821b352ba78e3319e1324deedf96e25d0e812aaf42b2a434737945c8bb556d81d9772d35</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>