<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:11:41.1141</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2024.04.05</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-0046908</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>표시 장치 및 이의 제조 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>DISPLAY DEVICE AND MANUFACTURING METHOD OF THE SAME</inventionTitleEng><openDate>2025.10.15</openDate><openNumber>10-2025-0148798</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 59/80</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 59/122</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 59/12</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 71/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2024.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B60K 35/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2016.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G09G 3/3208</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 102/00</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 발명에 따른 표시 장치는 회로층 및 발광 소자층를 포함하는 표시 패널, 및 표시 패널 상에 배치되어 표시 패널로부터 제공된 광의 경로를 제어하는 광 경로 제어층을 포함하고, 제1 표시 영역의 광 경로 제어층은, 제1 표시 영역에서 제2 표시 영역을 향하는 방향 및 표시 패널에서 광 경로 제어층을 향하는 방향과 각각 수직한 제1 방향을 따라 배열되고 제1 표시 영역에서 제2 표시 영역을 향하는 방향과 평행한 제2 방향을 따라 연장된 복수의 가로 격벽들을 포함하고, 제2 표시 영역의 광 경로 제어층은, 제2 방향을 따라 배열되고, 제1 방향을 따라 연장된 복수의 세로 격벽들을 포함하고, 복수의 가로 격벽들의 사이 및 복수의 세로 격벽들의 사이에는 각각 투과 부분이 배치되어, 제1 표시 영역은 상하 방향의 시야각 제한이 제공되고, 제2 표시 영역은 좌우 방향의 시야각 제한이 선택적으로 제공될 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 제1 표시 영역 및 상기 제1 표시 영역에 인접한 제2 표시 영역을 포함하는 표시 영역, 및 상기 표시 영역을 둘러싸는 비표시 영역을 포함하는 표시 장치에 있어서,화소 구동 회로를 포함하는 회로층, 및 발광 영역 및 상기 발광 영역을 둘러싸는 비발광 영역을 포함하고 상기 회로층 상에 배치된 발광 소자층를 포함하는 표시 패널; 및 상기 표시 패널 상에 배치되어 상기 표시 패널로부터 제공된 광의 경로를 제어하는 광 경로 제어층; 을 포함하고,상기 제1 표시 영역의 상기 광 경로 제어층은, 상기 제1 표시 영역에서 상기 제2 표시 영역을 향하는 방향 및 상기 표시 패널에서 상기 광 경로 제어층을 향하는 방향과 각각 수직한 제1 방향을 따라 배열되고 상기 제1 표시 영역에서 상기 제2 표시 영역을 향하는 방향과 평행한 제2 방향을 따라 연장된 복수의 가로 격벽들을 포함하고,상기 제2 표시 영역의 상기 광 경로 제어층은, 상기 제2 방향을 따라 배열되고, 상기 제1 방향을 따라 연장된 복수의 세로 격벽들을 포함하고,상기 복수의 가로 격벽들의 사이 및 상기 복수의 세로 격벽들의 사이에는 각각 투과 부분이 배치된 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1 항에 있어서,상기 복수의 가로 격벽들 및 상기 복수의 세로 격벽들은 차광 물질 또는 흡광 물질을 포함하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1 항에 있어서,상기 발광 소자층은,상기 화소 구동 회로에 전기적으로 연결된 제1 유형 발광 소자; 및상기 화소 구동 회로에 전기적으로 연결되고 상기 제1 유형 발광 소자와 상기 제2 방향으로 이격되어 배치된 제2 유형 발광 소자; 를 포함하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3 항에 있어서,상기 제1 유형 발광 소자에서 제공되는 광의 색과 상기 제2 유형 발광 소자에서 제공되는 광의 색은 실질적으로 동일한 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제3 항에 있어서,평면 상에서, 상기 제1 유형 발광 소자 및 상기 제2 유형 발광 소자는 각각 상기 복수의 가로 격벽들과 중첩하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제3 항에 있어서,평면 상에서, 상기 제1 유형 발광 소자는 상기 복수의 세로 격벽들과 중첩하고, 상기 제2 유형 발광 소자는 상기 복수의 세로 격벽들과 비중첩하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제3 항에 있어서,상기 발광 소자층은 상기 발광 영역을 정의하는 화소 정의막을 포함하고,상기 복수의 세로 격벽들은,평면 상에서, 상기 화소 정의막과 중첩하는 복수의 제1 세로 격벽들; 및평면 상에서, 상기 제1 유형 발광 소자와 중첩하는 복수의 제2 세로 격벽들; 을 포함하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제3 항에 있어서,상기 화소 구동 회로는 제1 모드 및 제2 모드 중 어느 하나로 선택적으로 동작하도록 구성되고,상기 제1 모드에서, 상기 제1 유형 발광 소자는 비-발광하고 상기 제2 유형 발광 소자는 발광하고,상기 제2 모드에서, 상기 제1 유형 발광 소자는 발광하고 상기 제2 유형 발광 소자는 비-발광하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제3 항에 있어서,상기 제1 유형 발광 소자는 제1 색 광을 제공하는 제1-1 유형 발광 소자, 상기 제1 색 광과 상이한 제2 색 광을 제공하는 제1-2 유형 발광 소자, 및 상기 제1 색 및 상기 제2 색 광과 각각 상이한 제3 색 광을 제공하는 제1-3 유형 발광 소자를 포함하고,상기 제1-2 유형 발광 소자는 상기 제1-1 유형 발광 소자로부터 상기 제1 방향으로 이격되어 배치되고,상기 제1-3 유형 발광 소자는 상기 제1-1 유형 발광 소자로부터 상기 제2 방향으로 이격되어 배치된 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9 항에 있어서,상기 제2 유형 발광 소자는 상기 제1-1 유형 발광 소자와 실질적으로 동일한 색의 광을 제공하는 제2-1 유형 발광 소자, 상기 제1-2 유형 발광 소자와 실질적으로 동일한 색의 광을 제공하는 제2-2 유형 발광 소자, 및 상기 1-3 유형 발광 소자와 실질적으로 동일한 색의 광을 제공하는 제2-3 유형 발광 소자를 포함하고,상기 제2-1 유형 발광 소자는 상기 제1-1 유형 발광 소자로부터 상기 제2 방향으로 이격되어 배치되고,상기 제2-2 유형 발광 소자는 상기 제1-2 유형 발광 소자로부터 상기 제2 방향으로 이격되어 배치되고,상기 제2-3 유형 발광 소자는 상기 제1-3 유형 발광 소자로부터 상기 제2 방향으로 이격되어 배치된 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1 표시 영역 및 상기 제1 표시 영역에 인접한 제2 표시 영역을 포함하는 표시 영역, 및 상기 표시 영역을 둘러싸는 비표시 영역을 포함하는 표시 장치에 있어서,화소 구동 회로를 포함하는 회로층, 및 발광 소자를 포함하고 상기 회로층 상에 배치된 발광 소자층를 포함하는 표시 패널; 및 상기 표시 패널 상에 배치되어 상기 표시 패널로부터 제공된 광의 경로를 제어하는 광 경로 제어층; 을 포함하고,상기 광 경로 제어층은 상기 제1 표시 영역에 배치된 제1 광 경로 제어층, 및 상기 제2 표시 영역에 배치된 제2 광 경로 제어층을 포함하고,상기 제1 광 경로 제어층은 제1 높이를 갖는 복수의 제1 격벽들 및 상기 복수의 제1 격벽들 사이에 배치된 제1 투과 부분을 포함하고,상기 제2 광 경로 제어층은 상기 제1 높이보다 낮은 제2 높이를 갖는 복수의 제2 격벽들 및 상기 복수의 제2 격벽들 사이에 배치된 제2 투과 부분을 포함하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11 항에 있어서,상기 제1 높이는 35μm 이상 45μm 이하이고,상기 제2 높이는 20μm 이상 30μm 이하인 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제11 항에 있어서,상기 복수의 제1 격벽들 및 상기 복수의 제2 격벽들은 차광 물질 또는 흡광 물질을 포함하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제11 항에 있어서,상기 제1 투과 부분은 상기 표시 패널 상에 배치된 제1-1 투과 부분 및 상기 제1-1 투과 부분 상에 배치된 제1-2 투과 부분을 포함하고,상기 제2 투과 부분은 상기 제1-2 투과 부분과 동일한 물질을 포함하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14 항에 있어서,상기 제2 광 경로 제어층은 상기 표시 패널 상에 배치된 유기막 및 상기 유기막 상에 배치된 무기막을 더 포함하고,상기 유기막은 상기 제1-1 투과 부분과 동일한 물질을 포함하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제11 항에 있어서,상기 복수의 제1 격벽들은 상기 제1 표시 영역에서 상기 제2 표시 영역을 향하는 방향 및 상기 표시 패널로부터 상기 광 경로 제어층을 향하는 방향과 각각 수직한 제1 방향을 따라 배열되고, 상기 제1 표시 영역에서 상기 제2 표시 영역을 향하는 방향과 평행한 제2 방향을 따라 연장되고,상기 복수의 제2 격벽들은 상기 제2 방향을 따라 배열되고, 상기 제1 방향을 따라 연장되는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제1 표시 영역 및 상기 제1 표시 영역에 인접한 제2 표시 영역을 포함하는 표시 영역, 및 상기 표시 영역을 둘러싸는 비표시 영역을 포함하는 표시 패널을 준비하는 단계;상기 표시 패널 상에 유기 패턴층을 형성하는 단계;상기 표시 패널 상에 잉크젯 코팅 공정을 통해 투명층을 형성하는 단계; 및상기 투명층 및 상기 유기 패턴층에 차광 패턴을 형성하는 단계; 를 포함하고,상기 투명층을 형성하는 단계는,상기 제1 표시 영역 상에 제1 투명층을 형성하고, 상기 제2 표시 영역 상에 제2 투명층을 형성하는 단계를 포함하고,상기 차광 패턴을 형성하는 단계는,상기 제1 표시 영역 상에, 상기 제1 표시 영역에서 상기 제2 표시 영역을 향하는 방향 및 상기 표시 패널에서 상기 투명층을 향하는 방향과 각각 수직한 제1 방향을 따라 배열되고, 상기 제1 표시 영역에서 상기 제2 표시 영역을 향사는 방향과 평행한 제2 방향을 따라 연장된 가로 차광 패턴을 형성하고,상기 제2 표시 영역 상에, 상기 제2 방향을 따라 배열되고, 상기 제1 방향을 따라 연장된 세로 차광 패턴을 형성하는 단계를 포함하는 표시 장치의 제조 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17 항에 있어서,상기 차광 패턴을 형성하는 단계는,상기 투명층 및 상기 유기 패턴층에 포토 레지스트 공정을 통해 상기 제1 방향을 따라 배열되고 상기 제2 방향을 따라 연장된 가로 패턴, 및 상기 제2 방향을 따라 배열되고 상기 제1 방향을 따라 연장된 세로 패턴을 형성하는 단계; 및상기 가로 패턴 및 상기 세로 패턴에 흡광 물질을 투입하여 복수의 격벽들을 형성하는 단계; 를 포함하는 표시 장치의 제조 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제17 항에 있어서,상기 표시 패널은 제1 유형 발광 소자 및 상기 제1 유형 발광 소자와 상기 제2 방향으로 이격되어 배치된 제2 유형 발광 소자를 포함하고,상기 차광 패턴을 형성하는 단계는,상기 가로 차광 패턴은 평면 상에서 상기 제1 유형 발광 소자 및 상기 제2 유형 발광 소자 각각과 중첩하도록 형성되고,상기 세로 차광 패턴은 평면 상에서 상기 제1 유형 발광 소자와 중첩하고 상기 제2 유형 발광 소자와 비중첩하도록 형성되는 표시 장치의 제조 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제17 항에 있어서,상기 유기 패턴층을 형성하는 단계는,상기 표시 패널 상에 유기층을 형성하는 단계; 및상기 유기층에 포토 레지스트 공정을 통해 패턴하는 단계; 를 포함하고,상기 패턴하는 단계에서, 상기 제1 표시 영역의 상기 유기층은 잔류하고, 상기 제2 표시 영역의 상기 유기층은 제거되고, 상기 비표시 영역 중 일부 영역의 상기 유기층은 잔류하여 댐을 형성하는 표시 장치의 제조 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기 용인시 기흥구...</address><code>120120164552</code><country>대한민국</country><engName>Samsung Display Co., Ltd.</engName><name>삼성디스플레이 주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>CHOI, NAKCHO</engName><name>최낙초</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>CHUNG, JINKOO</engName><name>정진구</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 테헤란로 *길 ** *층(역삼동)</address><code>920141001819</code><country>대한민국</country><engName>KORYO IP &amp; Law</engName><name>특허법인고려</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2024.04.05</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0383678-83</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020240046908.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93b1533be7776e569a96d7af6f2b18c520210c2ab5b7d0681870b4ddaf0016ed99517d409c4cb2808c7a65ea2acad023bfcaf3c5709a4792c3</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfbc9f22dbc6a44697d64d64e4efb2bdd539614327fcaf300574b1f8828c581093da80f0bccdfc70fb48715b47f717b6135639d657d3f31902</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>