<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:01:22.122</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.06.23</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7017407</applicationNumber><claimCount>21</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>사설 네트워크들 사이의 외부 엔드포인트들의 투명 마운팅</inventionTitle><inventionTitleEng>TRANSPARENT MOUNTING OF EXTERNAL ENDPOINTS BETWEEN PRIVATE NETWORKS</inventionTitleEng><openDate>2024.07.01</openDate><openNumber>10-2024-0100378</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.05.23</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.05.24</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 9/40</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 41/08</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 47/78</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 47/80</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 67/10</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 9/455</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 고객의 사내 환경에 상주하는 외부 자원들과 클라우드에 상주하는 고객의 자원들 사이에 보안 사설 네트워크 연결성을 제공하는 클라우드 서비스 제공자 인프라스트럭처(cloud service provider infrastructure; CSPI) 내의 보안 사설 네트워크 연결성 시스템(secure private network connectivity system; SNCS)이 설명된다. 외부 자원에 대한 보안 액세스는, 클라우드 내에서 고객의 가상 클라우드 네트워크(virtual cloud network; VCN) 내의 외부 자원에 대한 외부 자원 표현(즉, 컴퓨팅 인스턴스)을 생성하고 외부 자원 표현에 대한 가상 네트워크 인터페이스 카드를 생성함으로써 가능하게 된다. SNCS를 사용하면, 고객은, 외부 자원의 구성에 대해 임의의 변경들을 수행하지 않고 또는 그들의 사내 라우팅 구성에 대해 임의의 변경들을 수행하지 않고, 정교한 사이트-대-사이트 네트워킹을 셋업할 필요 없이 VNIC에 할당된 가상 IP 어드레스에 연결함으로써 그들의 VCN 내로부터 그들의 사내 네트워크에 상주하는 외부 자원에 안전하게 액세스할 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.05.04</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023075868</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.06.23</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2022/034751</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 방법으로서,클라우드 서비스 제공자에 구현된 보안 네트워크 연결성 시스템에 의해, 상기 클라우드 서비스 제공자의 고객과 연관된 사내 네트워크와 상기 고객에 대해 상기 클라우드 서비스 제공자에 의해 호스팅되는 가상 클라우드 네트워크(virtual cloud network; VCN) 사이의 보안 사설 네트워크 연결성을 가능하게 하기 위해 보안 네트워크 연결성 서비스를 제공하는 단계로서, 상기 보안 네트워크 연결성 시스템은 하나 이상의 컴퓨팅 노드들의 세트를 포함하는 가상 오버레이(overlay) 네트워크를 포함하는, 단계;상기 보안 네트워크 연결성 시스템에 의해, 상기 사내 네트워크에 상주하는 외부 자원을 상기 가상 클라우드 네트워크 내의 외부 엔드포인트(endpoint)로서 등록하는 단계로서, 상기 외부 엔드포인트는 상기 가상 클라우드 네트워크 내의 인터넷 프로토콜(Internet Protocol; IP) 어드레스에 의해 식별되는, 단계;상기 보안 네트워크 연결성 시스템 내의 상기 하나 이상의 컴퓨팅 노드들의 세트의 컴퓨팅 노드에 의해, 상기 가상 클라우드 네트워크 내의 상기 외부 엔드포인트에 대한 외부 자원 표현을 생성하는 단계로서, 상기 외부 자원 표현을 생성하는 단계는, 상기 보안 네트워크 연결성 시스템 내의 상기 하나 이상의 컴퓨팅 노드들의 세트의 상기 컴퓨팅 노드에 의해, 가상 네트워크 인터페이스 카드(virtual network interface card; VNIC)를 생성하는 단계; 및 상기 보안 네트워크 연결성 시스템 내의 상기 하나 이상의 컴퓨팅 노드들의 세트의 상기 컴퓨팅 노드에 의해, 상기 외부 엔드포인트와 연관된 인터넷 프로토콜(IP) 어드레스를 상기 가상 네트워크 인터페이스 카드(VNIC)에 할당하는 단계를 포함하는, 상기 외부 자원 표현을 생성하는 단계;상기 보안 네트워크 연결성 시스템 내의 상기 컴퓨팅 노드에 의해, 상기 고객과 연관된 상기 사내 네트워크에 상주하는 상기 외부 자원에 저장된 정보를 쿼리하기 위한 요청을 수신하는 단계;상기 보안 네트워크 연결성 시스템 내의 상기 컴퓨팅 노드에 의해, 상기 가상 클라우드 네트워크 내의 상기 외부 자원 표현에 대해 생성된 상기 가상 네트워크 인터페이스 카드와 상기 사내 네트워크에 상주하는 상기 외부 자원 사이에 연결을 설정하는 단계; 상기 보안 네트워크 연결성 시스템 내의 상기 컴퓨팅 노드에 의해, 상기 설정된 연결을 통해 상기 요청을 상기 외부 자원으로 송신하는 단계; 및 상기 보안 네트워크 연결성 시스템 내의 상기 컴퓨팅 노드에 의해, 상기 설정된 연결을 통해 상기 요청에 대응하는 결과를 획득하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 청구항 1에 있어서,상기 보안 네트워크 연결성 시스템에 의해, 외부 게이트웨이 어플라이언스(appliance)를 제공하는 단계로서, 상기 외부 게이트웨이 어플라이언스는, 상기 보안 네트워크 연결성 시스템을 포함하는 상기 하나 이상의 컴퓨팅 노드들의 세트와 상기 사내 네트워크에 상주하는 상기 외부 자원 사이에 보안 사설 네트워크 연결성을 설정하도록 구성되는, 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 청구항 2에 있어서,상기 외부 게이트웨이 어플라이언스는 상기 보안 네트워크 연결성 시스템의 사용자에 의해 상기 고객과 연관된 상기 사내 네트워크에 구성되는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 청구항 2 또는 청구항 3에 있어서,상기 외부 게이트웨이 어플라이언스는, 상기 보안 네트워크 연결성 시스템을 포함하는 상기 하나 이상의 컴퓨팅 노드들의 세트와 상기 사내 네트워크에 상주하는 외부 자원 사이에 보안 가상 사설 네트워크(Virtual Private Network; VPN) 연결을 설정하도록 구성되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 청구항 1 내지 청구항 4 중 어느 한 항에 있어서,상기 컴퓨팅 노드에 의해, 상기 설정된 연결을 통해 상기 요청을 상기 사내 네트워크에 상주하는 상기 외부 자원으로 송신하는 단계는,상기 컴퓨팅 노드에 의해, 상기 가상 네트워크 인터페이스와 연관된 상기 IP 어드레스를 상기 사내 네트워크 내의 상기 외부 자원과 연관된 물리적 IP 어드레스로 변환하는 단계; 및상기 컴퓨팅 노드에 의해, 상기 요청을 상기 외부 자원과 연관된 상기 물리적 IP 어드레스로 송신하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 청구항 2 내지 청구항 4 중 어느 한 항에 있어서,상기 컴퓨팅 노드에 의해, 상기 사내 네트워크에 상주하는 상기 외부 자원에 대한 연결을 설정하는 단계는, 상기 컴퓨팅 노드에 의해, 상기 가상 네트워크 인터페이스 카드를 통해 상기 외부 게이트웨이 어플라이언스에 대한 상기 연결을 설정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 청구항 1 내지 청구항 6 중 어느 한 항에 있어서,상기 방법은, 상기 보안 네트워크 연결성 시스템에 의해, 상기 고객과 연관된 상기 사내 네트워크의 외부 사이트 표현의 생성을 가능하게 하는 단계로서, 상기 외부 사이트 표현은 상기 사내 네트워크의 논리적 표현이고 외부 사이트 식별자 및 고객 식별자에 의해 식별되는, 단계를 더 포함하는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 청구항 7에 있어서,상기 외부 자원은 상기 외부 사이트 표현에 등록되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 청구항 7 또는 청구항 8에 있어서,상기 컴퓨팅 노드는, 상기 가상 클라우드 네트워크 내의 상기 외부 자원 표현에 대해 생성된 상기 가상 네트워크 인터페이스 카드와 상기 외부 사이트 표현에 상주하는 상기 외부 자원 사이에 연결을 설정하도록 구성되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 청구항 1 내지 청구항 9 중 어느 한 항에 있어서,상기 가상 네트워크 인터페이스 카드는 전체 주소 도메인 명칭(fully qualified domain name) 및 상기 고객과 연관된 상기 가상 클라우드 네트워크 내의 클라우드 식별자에 의해 식별되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 청구항 1 내지 청구항 10 중 어느 한 항에 있어서,상기 외부 자원은 상기 사내 네트워크에 상주하는 데이터베이스, 애플리케이션, 또는 컴퓨팅 인스턴스인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 클라우드 서비스 제공자의 고객과 연관된 사내 네트워크와 상기 고객에 대해 상기 클라우드 서비스 제공자에 의해 호스팅되는 가상 클라우드 네트워크(virtual cloud network; VCN) 사이의 보안 사설 네트워크 연결성을 가능하게 하기 위한 상기 클라우드 서비스 제공자에 구현된 보안 네트워크 연결성 시스템으로서, 상기 보안 네트워크 연결성 시스템은 하나 이상의 컴퓨팅 노드들의 세트를 포함하는 가상 오버레이(overlay) 네트워크를 포함하며, 상기 컴퓨팅 노드들의 세트 내의 컴퓨팅 노드는,메모리; 및프로세싱을 수행하도록 구성된 하나 이상의 프로세서들을 포함하며, 상기 프로세싱은,상기 보안 네트워크 연결성 시스템에 의해, 상기 사내 네트워크에 상주하는 외부 자원을 상기 가상 클라우드 네트워크 내의 외부 엔드포인트(endpoint)로서 등록하는 동작으로서, 상기 외부 엔드포인트는 상기 가상 클라우드 네트워크 내의 인터넷 프로토콜(Internet Protocol; IP) 어드레스에 의해 식별되는, 동작;상기 보안 네트워크 연결성 시스템 내의 상기 하나 이상의 컴퓨팅 노드들의 세트의 컴퓨팅 노드에 의해, 상기 가상 클라우드 네트워크 내의 상기 외부 엔드포인트에 대한 외부 자원 표현을 생성하는 동작으로서, 상기 외부 자원 표현을 생성하는 동작은, 상기 보안 네트워크 연결성 시스템 내의 상기 하나 이상의 컴퓨팅 노드들의 세트의 상기 컴퓨팅 노드에 의해, 가상 네트워크 인터페이스 카드(virtual network interface card; VNIC)를 생성하는 동작; 및 상기 보안 네트워크 연결성 시스템 내의 상기 하나 이상의 컴퓨팅 노드들의 세트의 상기 컴퓨팅 노드에 의해, 상기 외부 엔드포인트와 연관된 인터넷 프로토콜(IP) 어드레스를 상기 가상 네트워크 인터페이스 카드(VNIC)에 할당하는 동작을 포함하는, 상기 외부 자원 표현을 생성하는 동작;상기 고객과 연관된 상기 사내 네트워크에 상주하는 상기 외부 자원에 저장된 정보를 쿼리하기 위한 요청을 수신하는 동작;상기 가상 클라우드 네트워크 내의 상기 외부 자원 표현에 대해 생성된 상기 가상 네트워크 인터페이스 카드와 상기 사내 네트워크에 상주하는 상기 외부 자원 사이에 연결을 설정하는 동작; 상기 설정된 연결을 통해 상기 요청을 상기 외부 자원으로 송신하는 동작; 및 상기 설정된 연결을 통해 상기 요청에 대응하는 결과를 획득하는 동작을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 청구항 12에 있어서,외부 게이트웨이 어플라이언스(appliance)를 제공하는 동작으로서, 상기 외부 게이트웨이 어플라이언스는, 상기 보안 네트워크 연결성 시스템을 포함하는 상기 하나 이상의 컴퓨팅 노드들의 세트와 상기 사내 네트워크에 상주하는 상기 외부 자원 사이에 보안 사설 네트워크 연결성을 설정하도록 구성되며, 상기 외부 게이트웨이 어플라이언스는 상기 보안 네트워크 연결성 시스템의 사용자에 의해 상기 고객과 연관된 상기 사내 네트워크에 구성되는, 동작을 더 포함하는, 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 청구항 13에 있어서,상기 외부 게이트웨이 어플라이언스는, 상기 보안 네트워크 연결성 시스템을 포함하는 상기 하나 이상의 컴퓨팅 노드들의 세트와 상기 사내 네트워크에 상주하는 상기 외부 자원 사이에 보안 가상 사설 네트워크(Virtual Private Network; VPN) 연결을 설정하도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 청구항 12 내지 청구항 14 중 어느 한 항에 있어서,상기 설정된 연결을 통해 상기 요청을 상기 사내 네트워크에 상주하는 상기 외부 자원으로 송신하는 동작은,상기 가상 네트워크 인터페이스와 연관된 상기 IP 어드레스를 상기 사내 네트워크 내의 상기 외부 자원과 연관된 물리적 IP 어드레스로 변환하는 동작; 및상기 요청을 상기 외부 자원과 연관된 상기 물리적 IP 어드레스로 송신하는 동작을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 청구항 13 내지 청구항 14 중 어느 한 항에 있어서,상기 사내 네트워크에 상주하는 상기 외부 자원에 대한 연결을 설정하는 동작은, 상기 가상 네트워크 인터페이스 카드를 통해 상기 외부 게이트웨이 어플라이언스에 대한 상기 연결을 설정하는 동작을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 저장된 프로그램 코드를 갖는 비-일시적 컴퓨터-판독가능 매체로서, 상기 프로그램 코드는 동작들을 수행하기 위해 하나 이상의 프로세싱 디바이스들에 의해 실행가능하며, 상기 동작들은,보안 네트워크 연결성 시스템에 의해, 사내 네트워크에 상주하는 외부 자원을 가상 클라우드 네트워크 내의 외부 엔드포인트(endpoint)로서 등록하는 동작으로서, 상기 외부 엔드포인트는 상기 가상 클라우드 네트워크 내의 인터넷 프로토콜(Internet Protocol; IP) 어드레스에 의해 식별되는, 동작;상기 보안 네트워크 연결성 시스템 내의 상기 하나 이상의 컴퓨팅 노드들의 세트의 컴퓨팅 노드에 의해, 상기 가상 클라우드 네트워크 내의 상기 외부 엔드포인트에 대한 외부 자원 표현을 생성하는 동작으로서, 상기 외부 자원 표현을 생성하는 동작은, 상기 보안 네트워크 연결성 시스템 내의 상기 하나 이상의 컴퓨팅 노드들의 세트의 상기 컴퓨팅 노드에 의해, 가상 네트워크 인터페이스 카드(virtual network interface card; VNIC)를 생성하는 동작; 및 상기 보안 네트워크 연결성 시스템 내의 상기 하나 이상의 컴퓨팅 노드들의 세트의 상기 컴퓨팅 노드에 의해, 상기 외부 엔드포인트와 연관된 인터넷 프로토콜(IP) 어드레스를 상기 가상 네트워크 인터페이스 카드(VNIC)에 할당하는 동작을 포함하는, 상기 외부 자원 표현을 생성하는 동작;고객과 연관된 상기 사내 네트워크에 상주하는 상기 외부 자원에 저장된 정보를 쿼리하기 위한 요청을 수신하는 동작;상기 가상 클라우드 네트워크 내의 상기 외부 자원 표현에 대해 생성된 상기 가상 네트워크 인터페이스 카드와 상기 사내 네트워크에 상주하는 상기 외부 자원 사이에 연결을 설정하는 동작; 상기 설정된 연결을 통해 상기 요청을 상기 외부 자원으로 송신하는 동작; 및 상기 설정된 연결을 통해 상기 요청에 대응하는 결과를 획득하는 동작을 포함하는, 비-일시적 컴퓨터-판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 청구항 17에 있어서,상기 고객과 연관된 상기 사내 네트워크의 외부 사이트 표현의 생성을 가능하게 하는 동작으로서, 상기 외부 사이트 표현은 상기 사내 네트워크의 논리적 표현이고 외부 사이트 식별자 및 고객 식별자에 의해 식별되는, 동작을 더 포함하는, 비-일시적 컴퓨터-판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 청구항 17 또는 청구항 18 중 어느 한 항에 있어서,상기 가상 네트워크 인터페이스 카드는 전체 주소 도메인 명칭 및 상기 고객과 연관된 상기 가상 클라우드 네트워크 내의 클라우드 식별자에 의해 식별되는, 비-일시적 컴퓨터-판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 청구항 17 내지 청구항 19 중 어느 한 항에 있어서,상기 외부 자원은 상기 사내 네트워크에 상주하는 데이터베이스, 애플리케이션, 또는 컴퓨팅 인스턴스인, 비-일시적 컴퓨터-판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 컴퓨터 프로그램 명령어들을 포함하는 컴퓨터 프로그램 제품으로서, 상기 컴퓨터 프로그램 명령어들은 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 프로세서가 동작들을 수행하게 하며, 상기 동작들은,보안 네트워크 연결성 시스템에 의해, 사내 네트워크에 상주하는 외부 자원을 가상 클라우드 네트워크 내의 외부 엔드포인트로서 등록하는 동작으로서, 상기 외부 엔드포인트는 상기 가상 클라우드 네트워크 내의 인터넷 프로토콜(Internet Protocol; IP) 어드레스에 의해 식별되는, 동작;상기 가상 클라우드 네트워크 내의 상기 외부 엔드포인트에 대한 외부 자원 표현을 생성하는 동작으로서, 상기 외부 자원 표현을 생성하는 동작은, 가상 네트워크 인터페이스 카드(virtual network interface card; VNIC)를 생성하는 동작; 및 상기 외부 엔드포인트와 연관된 인터넷 프로토콜(IP) 어드레스를 상기 가상 네트워크 인터페이스 카드(VNIC)에 할당하는 동작을 포함하는, 상기 외부 자원 표현을 생성하는 동작;고객과 연관된 상기 사내 네트워크에 상주하는 상기 외부 자원에 저장된 정보를 쿼리하기 위한 요청을 수신하는 동작;상기 가상 클라우드 네트워크 내의 상기 외부 자원 표현에 대해 생성된 상기 가상 네트워크 인터페이스 카드와 상기 사내 네트워크에 상주하는 상기 외부 자원 사이에 연결을 설정하는 동작; 상기 설정된 연결을 통해 상기 요청을 상기 외부 자원으로 송신하는 동작; 및 상기 설정된 연결을 통해 상기 요청에 대응하는 결과를 획득하는 동작을 포함하는, 컴퓨터 프로그램 제품.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국, 캘리포니아 *****, 레드우드 쇼어스 엠에스 *오피*, 오라클 파크웨이 ***</address><code>520020368564</code><country>미국</country><engName>ORACLE INTERNATIONAL CORPORATION</engName><name>오라클 인터내셔날 코포레이션</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국, 캘리포니아 *****, 레드우드 쇼어스 ...</address><code> </code><country> </country><engName>KREGER-STICKLES, Lucas Michael</engName><name>크레거-스티클스, 루카스 마이클</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국, 캘리포니아 *****, 레드우드 쇼어스 ...</address><code> </code><country> </country><engName>KARKERA, Abhiman Yashpala</engName><name>카르케라, 아비만 야쉬팔라</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국, 캘리포니아 *****, 레드우드 쇼어스 ...</address><code> </code><country> </country><engName>SHAH, Dhwanish Pramthesh</engName><name>샤, 드와니쉬 프람테시</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국, 캘리포니아 *****, 레드우드 쇼어스 ...</address><code> </code><country> </country><engName>PEI, Guanhong</engName><name>페이, 구안홍</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국, 캘리포니아 *****, 레드우드 쇼어스 ...</address><code> </code><country> </country><engName>MAGOUYRK, Clayton Matthew</engName><name>마고요크, 클레이튼 매튜</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국, 캘리포니아 *****, 레드우드 쇼어스 ...</address><code> </code><country> </country><engName>CAINKAR, Paul James</engName><name>카인카, 폴 제임스</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 테헤란로 **길 **-*(역삼동, AIP빌딩)</address><code>920091000214</code><country>대한민국</country><engName>AIP Patent &amp; Law Firm</engName><name>특허법인에이아이피</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.10.29</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/515,087</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.05.24</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0563393-43</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Translation of Amendment made during International Phase] Submission of Document</documentEngName><documentName>[국제단계보정서 번역문]서류제출서</documentName><receiptDate>2024.05.24</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0563759-50</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.06.03</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0090943-87</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.05.23</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0580292-18</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247017407.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c936ea9bf80aaaf12535b1467663f661a0baa8588947929f8ec56a716a1c1c6e3e15a486b7616aecda1351f2e85b0e35cb651fac388b2e70ae3</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf1fc2b6d23fe4b4ef56966df83f45f47d10000eb65fc9be6dcfa197e270d869aecbf5fefa5b473c4c382b5e85227904aa24501c06f1a2bac4</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>