<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:41:06.416</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.04.26</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-7042549</applicationNumber><claimCount>51</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>비제약 이미지 안정화</inventionTitle><inventionTitleEng>UNCONSTRAINED IMAGE STABILISATION</inventionTitleEng><openDate>2024.01.29</openDate><openNumber>10-2024-0012426</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.04.23</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2023.12.08</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 13/122</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 13/161</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 13/393</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 23/68</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 25/46</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 25/44</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2017.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 7/20</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 10/764</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 10/774</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 발명은 모션 데이터를 안정화하기 위한 시스템, 장치 및 방법에 관한 것이며, 상기 방법은 하나 이상의 소스로부터 객체와 관련된 데이터를 수신하는 수신 단계; 하나 이상의 기술을 사용하여 상기 데이터로부터 회전적으로 안정적인 시야를 설정하는 설정 단계; 하나 이상의 데이터 구조를 기반으로 안정적인 시야를 부호화(encoding)하는 부호화 단계이되, 상기 하나 이상의 데이터 구조는 적어도 1차원, 2차원 또는 그 이상의 차원 투영(dimensional projection)을 포함하는 것인, 부호화 단계; 및 부호화된 안정적인 시야로부터 모션 데이터를 추출하는 추출 단계이되, 모션 데이터가 안정화되는 것인, 추출 단계;를 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2022.12.01</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2022248824</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.04.26</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/GB2022/051055</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 모션 데이터를 안정화하기 위한 컴퓨터 구현 방법에 있어서, 상기 방법은하나 이상의 소스로부터, 객체와 관련된 데이터를 수신하는 수단 단계;상기 데이터로부터 하나 이상의 기술을 사용하여 회전적으로 안정적인 시야를 설정하는 설정 단계;하나 이상의 데이터 구조를 기반으로 안정적인 시야가 부호화하는 부호화 단계이되, 상기 하나 이상의 데이터 구조는 적어도 1-차원, 2-차원 또는 그 이상의 차원 투영을 포함하는 것인, 부화화 단계; 및상기 부호화된 안정적인 시야로부터 안정적인 모션 데이터를 추출하는 추출 단계;를 포함하는 것인, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 하나 이상의 기술은 상기 하나 이상의 소스의 배향을 기반으로 상기 데이터로부터 회전 안정화된 전방향 시야를 생성하도록 구성되는 알고리즘들을 포함하는 것인, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항 및 제2항에 있어서, 상기 하나 이상의 기술은 상기 데이터로부터 롤링 셔터를 보정하도록 구성된 알고리즘들을 더 포함하는 것인, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항 내지 제3항에 있어서, 상기 하나 이상의 기술은 안정적인 시야를 설정하기 위해 연속적인 방식으로 수신된 데이터를 반복적으로 추가함으로써 상기 데이터를 소유하는 것인, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4항에 있어서, 상기 처리된 데이터는 적어도 부분적으로 메모리에 저장되거나, 또는 상기 수신된 데이터는 상기 데이터를 메모리에 저장하지 않으면서 실시간으로 처리되는 것인, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항 내지 제5항에 있어서, 상기 방법은, 모션 데이터를 추출하기 위해, 상기 부호화로부터의 회전 모션으로부터 병진 모션을 분리하는 분리 단계를 더 포함하는 것인, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항 내지 제6항에 있어서, 상기 하나 이상의 데이터 구조는 구형 투영 또는 원통형 투영을 포함하는 것인, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7항에 있어서, 상기 객체의 구형 투영은 상기 하나 이상의 소스와 함께 이동하는 것인, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제7항 또는 제8항에 있어서, 상기 안정적인 시야는 이동하는 객체와 관련하여 적어도 부분적으로 비-안정화되는 것인, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항 내지 제9항에 있어서, 상기 하나 이상의 데이터 구조는 계층적 등면적 등위도 픽셀화(HEALPix) 투영을 포함하는 것인, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10항에 있어서, 상기 HEALPix 투영은 HEALPix 이중 픽셀화 파생물을 적용하는 것인, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제10항 또는 제11항에 있어서, 상기 방법은 HEALPix 투영을 사용하여 2^n HEALPix n_side 매개변수들을 적용하는 적용 단계를 더 포함하는 것인, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제10항 내지 제12항에 있어서, 상기 모션 데이터는 모션을 추정하기 위한 알고리즘을 사용하여 추출되되, 상기 알고리즘은 동일한 픽셀 면적 및 국소적 데카르트 본성의 특성들과 관련하여 구성되는 것인, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제10항 내지 제13항에 있어서, 상기 모션 데이터는 광학 흐름을 사용하여 추출되는 것인, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제1항 내지 제14항에 있어서, 상기 하나 이상의 데이터 구조는 등면적 투영 및/또는 국소적 데카르트 투영을 포함하는 것인, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제15항에 있어서, 상기 모션 데이터는, 등면적 투영 및 국소적 데카르트 투영과 관련된 특성들을 기반으로, 광학 흐름 유형 추정을 사용하여 추출되는 것인, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제1항 내지 제16항에 있어서, 상기 방법은 고정 소수점 구현을 사용하는 필드 프로그래밍 가능한 게이트 어레이에서 구현되는 것인, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제1항 내지 제16항에 있어서, 상기 방법은 16비트 부동 소수점 산술을 사용하는 비전 가속기 유닛에서 구현되는 것인, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제1항 내지 제16항에 있어서, 상기 방법은 중앙 처리 유닛, 그래픽 처리 유닛, 텐서 처리 유닛, 디지털 신호 프로세서, 응용 주문형 집적 회로, 팹리스 반도체, 반도체 지적 재산 코어, 또는 이들의 조합체 중 적어도 하나와 관련된 하나 이상의 프로세서에서 구현되는 것인, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제1항 내지 제19항에 있어서, 상기 방법은 구형 투영과 관련된 상기 하나 이상의 데이터 구조와 관련하여 직교 밴드들을 추출하는 추출 단계를 더 포함하되, 상기 직교 밴드들은 구형 투영의 식별 가능한 데카르트 축들을 중심으로 하는 것인, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제20항에 있어서, 상기 구형 투영은 HEALPix인 것인, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제20항 또는 제21항에 있어서, 상기 구형 투영은 이중 픽셀화를 적용하는 것인, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제20항 내지 제22항에 있어서, 상기 방법은 상기 직교 밴드들을 사용하여 상기 구형 투영 상에 공간 필터링을 적용하는 적용 단계를 더 포함하는 것인, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제20항 내지 제23항에 있어서, 상기 방법은, 2D 합성곱의 수행을 개선하기 위해, 상기 직교 밴드들 각각의 둘레에 1D 합성곱을 생성함으로써, 상기 구형 투영에서 2D 합성곱을 수행하는 수행 단계를 더 포함하는 것인, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제1항 내지 제19항에 있어서, 상기 방법은 원통형 투영과 관련된 상기 하나 이상의 데이터 구조와 관련하여 직교 밴드들을 추출하는 추출 단계를 더 포함하되, 상기 직교 밴드들은, 상기 데이터의 수직 스트립들을 기반으로 방향을 캡처하는 방식으로, 상기 원통형 투영의 식별 가능한 데카르트 축들을 중심으로 하는 것인, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제1항 내지 제19항에 있어서, 상기 방법은 구형 투영과 관련된 상기 하나 이상의 데이터 구조와 관련하여 직교 밴드들을 추출하는 추출 단계를 더 포함하되, 상기 추출된 직교 밴드들은 투영과 관련된 알고리즘과 함께 적용되도록 적응되고, 상기 추출된 직교 밴드들은 상기 하나 이상의 데이터 구조에서 부호화로서 사용되는 것인, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제20항 내지 제25항에 있어서, 상기 직교 밴드들은, 구형 투영을 기반으로 병행 방식으로 합성곱을 생성하기 위해 동시에 적용되는 것인, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제27항에 있어서, 상기 직교 밴드들 각각은 구형 투영과 관련된 합성곱을 생성하기 위한 병행 처리를 위해 분할되는 것인, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제1항 내지 제28항에 있어서, 하나 이상의 소스의 데이터는 디모자이크되는 것인, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제29항에 있어서, 상기 데이터는 시각적 정보에 상응하는 RGB 데이터인 것인, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제1항 내지 제30항에 있어서, 상기 방법은 회전 안정화된 전방향 시야를 생성하기 위해 픽셀 비닝 및 다운샘플링을 적용하는 적용 단계를 더 포함하는 것인, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제31항에 있어서, 상기 픽셀 비닝은 3개의 색상 채널을 별도로 축적함으로써 상기 데이터를 디베이어링하도록 구성되는 것인, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제1항 내지 제32항에 있어서, 상기 방법은, 상기 안정적인 시야에 이기종 감지를 적용하는 적용 단계를 더 포함하되, 상기 안정적인 시야는 하나 이상의 기술을 기반으로 전방향으로 설정되는 것인, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제33항에 있어서, 이기종 감지는 보다 더 높은 공간 분해능으로 상기 안정적인 시야의 적어도 일부분을 부호화하는 부호화 단계를 포함하는 것인, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제33항 또는 제34항에 있어서, 상기 방법은 상기 이기종 감지를 기반으로 상기 안정적인 시야의 영역들에 걸쳐서 동적으로 샘플링하는 동적 샘플링 단계를 더 포함하는 것인, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제33항 내지 제35항에 있어서, 상기 이기종 감지는 HEALPix 투영 또는 이중 픽셀화와 관련하여 적용되는 것인, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제33항 내지 제36항에 있어서, 상기 이기종 감지는, 해당 관심 영역과 관련된 샘플링 속도를 제공하기 위해 상기 데이터로부터 관심 영역을 보다 더 자주 샘플링하도록 구성되되, 보다 더 높은 샘플링 속도와 관련된 상기 영역은 상기 안정적인 시야 상에서 동적으로 이동할 수 있으면서 그 크기가 조절될 수 있고, 서로 다른 영역들은 서로 다른 샘플링 속도들을 포함하는 것인, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제33항 내지 제37항에 있어서, 상기 방법은, 상기 안정적인 시야의 공간 분해능을 증가시키기 위해 상기 데이터의 하나 이상의 HEALPix 픽셀을 분할하는 분할 단계를 더 포함하는 것인, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제1항 내지 제38항에 있어서, 상기 방법은상기 데이터의 제N-1 데이터 프레임을 기반으로 부호화된 안정적인 시야에서 관심 영역을 식별하는 식별 단계이되, 상기 데이터는 적어도 복수의 데이터 프레임을 포함하는 것인, 식별 단계;상기 데이터의 제N 데이터 프레임에 상기 관심 영역을 매핑하는 매핑 단계; 및매핑을 기반으로 상기 데이터로부터 데이터의 서브세트를 추출하는 추출 단계;를 더 포함하는 것인, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제39항에 있어서, 상기 데이터의 추출된 서브세트는 상기 부호화된 안정적인 시야와 별개로 2D 이미지에 의해 표현되는 것인, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제39항 또는 제40항에 있어서, 상기 매핑은 최대 분해능 이질성을 구현하기 위해 연속적으로 업데이트되되, 상기 매핑은 상기 안정적인 시야를 부호화하기 위해 적어도 부분적으로 적응되는 것인, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 제1항 내지 제41항에 있어서, 상기 데이터는 RGB 데이터 및 비-RGB 데이터를 포함하되, 상기 비-RGB 데이터는 비-색상 정보와 관련되는 것인, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 제42항에 있어서, 상기 비-RGB 데이터는, 빛의 스펙트럼, 빛의 편광 정보, RADAR 또는 LIDAR의 출력, 깊이 인식, 초음파 거리 정보, 온도, 및 메타데이터, 예컨대 의미론적 라벨 지정, 경계 상자 정점, 지형 유형, 또는 구역 지정, 예컨대 출입금지 구역, 충돌 시간 정보, 충돌 위험 정보, 청각, 후각, 신체 또는 임의의 기타 형태의 방향 센서 데이터, 중간 처리 데이터, 알고리즘에 의해 생성된 출력 데이터, 또는 기타 외부 소스들의 데이터와 관련된 데이터를 포함하는 것인, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 제1항 내지 제43항에 있어서, 상기 하나 이상의 소스는 직접적으로, 또는 간접적으로 외부 데이터를 수신하기에 적합한 적어도 하나의 카메라, 센서 또는 디바이스를 포함하는 것인, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 제1항 내지 제44항에 있어서, 상기 방법은, 하나 이상의 시뮬레이션과 관련하여 시뮬레이션된 데이터를 수신하는 수신 단계를 더 포함하되, 상기 시뮬레이션된 데이터는 상기 데이터로 시뮬레이션된 데이터의 삽입 또는 중첩으로 상기 안정적인 시야를 설정하는 데 사용되는 것인, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 제1항 내지 제45항에 있어서, 상기 데이터는, 상기 데이터로 상기 안정적인 시야를 설정하기 위한 상기 하나 이상의 소스에 상응하게 시뮬레이션된 데이터를 포함하는 것인, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 제1항 내지 제46항에 있어서, 상기 방법은, 상기 하나 이상의 데이터 구조를 기반으로, 상기 데이터 내의 객체를 분류하기 위해 하나 이상의 기계 학습(ML) 모델을 적용하는 적용 단계를 더 포함하되, 상기 하나 이상의 ML 모델은 상기 안정적인 시야와 관련된 상기 부호화를 나타내는 객체를 인식하도록 구성되는 것인, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 제47항에 있어서, 상기 하나 이상의 ML 모델은 하나 이상의 객체로 주석이 추가된 데이터를 사용하여 훈련되되, 상기 주석이 추가된 데이터는 상기 ML 모델들을 훈련시키기 위한 상기 하나 이상의 데이터 구조를 사용하여 변환되는 것인, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>49. 제1항 내지 제48항에 있어서, 상기 방법은 라벨 지정된 센서 입력의 데이터세트로부터 기계 학습 모델의 훈련을 위해 라벨 지정된 출력 데이터세트를 생성하는 생성 단계를 더 포함하되, 상기 기계 학습 모델은 상기 하나 이상의 데이터 구조에 의해 저장되고 부호화된 상기 데이터에 대해 동작하도록 구성되는 것인, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>50. 모션 데이터를 안정화하기 위한 안정화 장치로서,하나 이상의 소스로부터 데이터를 수신하기 위한 인터페이스; 및하나 이상의 기술을 사용하여 상기 데이터로부터 안정적인 시야를 설정하고,하나 이상의 데이터 구조가 2차원 또는 그 이상의 차원 투영을 포함하는 조건에서 상기 하나 이상의 데이터 구조를 기반으로 상기 안정적인 시야를 부호화하며, 그리고상기 데이터에서 모션을 검출하기 위해, 부호화된 안정적인 시야로부터 안정적인 모션 데이터를 추출하도록 구성되는하나 이상의 집적 회로;를 포함하는 안정화 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>51. 제50항에 있어서, 상기 하나 이상의 집적 회로는 제1항 내지 제49항 중 어느 한 항의 방법 단계들을 수행하도록 구성되는 것인, 안정화 장치.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>영국, 사우스 요크셔, 셰필드, 포토벨로 ***, 디 이노베이션 센터 (우편번호: 에스* *디피)</address><code>520210640582</code><country>영국</country><engName>OPTERAN TECHNOLOGIES LIMITED</engName><name>옵테란 테크놀로지스 리미티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>영국 에스* *디피 사우스 요크셔 셰필드 포...</address><code> </code><country> </country><engName>WATSON, Matthew Thomas</engName><name>왓슨 매튜 토마스</name></inventorInfo><inventorInfo><address>영국 에스* *디피 사우스 요크셔 셰필드 포...</address><code> </code><country> </country><engName>COPE, Alexander John</engName><name>코프 알렉산더 존</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 서대문구 충정로 ** (충정로*가) 풍산빌딩 **층(리인터내셔널특허법률사무소)</address><code>919980001573</code><country>대한민국</country><engName>Kim Jin Hoe</engName><name>김진회</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 서대문구 충정로 ** (충정로*가) 풍산빌딩 **층(리인터내셔널특허법률사무소)</address><code>919980001580</code><country>대한민국</country><engName>Kim Tae Hong</engName><name>김태홍</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>영국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.05.25</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>2107427.3</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2023.12.08</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1377194-90</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2023.12.28</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0212116-39</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.04.23</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0459750-12</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020237042549.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93edd78153d233f936f45d4fa5126b70ec4f701281edab62b19d53179c533b165bee565bde4110590a3d8498af024623da181ac65817ec6a67</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfd678b55c9a7ea1b3c9d26c4f58e399d7c1d863639d275f69aa82d793e47ef9f790a82cdbfc81b26081c5f1a292e6a06c96ed13fb75b67662</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>