<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:12:07.127</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.08.10</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7008494</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>커패시턴스 밀도 증가를 위한 적층형 수직 금속 스터드들을 포함한 3차원(3D) 금속-절연체-금속 커패시터(MIMCAP) 및 관련 제조 방법들</inventionTitle><inventionTitleEng>THREE-DIMENSIONAL (3D) METAL-INSULATOR-METAL CAPACITOR (MIMCAP) INCLUDING STACKED VERTICAL METAL STUDS FOR INCREASED CAPACITANCE DENSITY AND RELATED FABRICATION METHODS</inventionTitleEng><openDate>2024.05.03</openDate><openNumber>10-2024-0058108</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.07.29</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.03.13</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H01L 23/522</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H01L 23/66</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10N 97/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H01L 21/768</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 3차원(3D) 금속-절연체-금속 커패시터(MIMCAP)는 최상부 플레이트 내 복수의 캐비티들의 캐비티 벽들 내에 배치된 복수의 중심 스터드들을 포함한다. 중심 스터드들 및 캐비티 벽들은 제1 금속층에 직교로 배향되고, 제1 비아 층과 제2 금속층을 관통하여 연장된다. 각각의 중심 스터드는 제1 비아 층 내 비아 층 스터드 상에 적층된 제2 금속층 내 금속층 스터드를 포함한다. 중심 스터드들과 최상부 플레이트 내 복수의 캐비티들의 캐비티 벽들 사이에 유전체 층이 배치된다. 중심 스터드들은 제1 전극에 결합되고, 최상부 플레이트는 상호연결부 층들 내 제2 전극에 결합된다. 일부 예들에서, 중심 스터드들은 높은 커패시턴스 밀도를 위해 포지셔닝된 수직 배향의 원통형 용량 요소들을 형성할 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.03.30</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023049561</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.08.10</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2022/074754</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 3차원(3D) 금속-절연체-금속(MIM) 커패시터(MIMCAP)로서,복수의 중심 스터드(stud)들 — 상기 복수의 중심 스터드들의 각각의 중심 스터드는, 제1 금속층의 제1 표면에 직교하고 제1 비아 층 및 제2 금속층을 관통하여 연장되는 스터드 측벽들을 포함함 —;복수의 캐비티들을 포함하는 최상부 플레이트 — 상기 복수의 캐비티들의 각각의 캐비티는 제1 복수의 중심 스터드들의 각각의 중심 스터드의 스터드 측벽들을 둘러싸는 캐비티 벽들을 포함함 —; 및상기 최상부 플레이트의 상기 복수의 캐비티들의 각각의 캐비티의 캐비티 벽들과 상기 복수의 중심 스터드들의 대응하는 중심 스터드의 스터드 측벽들 사이에 배치되는 유전체 층을 포함하는, 3D MIMCAP.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1 항에 있어서,상기 복수의 중심 스터드들의 각각의 중심 스터드는, 상기 제1 비아 층 내 금속을 포함하는 비아 스터드; 및 상기 제2 금속층 내 금속을 포함하며 상기 비아 스터드 상에 적층되는 금속 스터드를 포함하는, 3D MIMCAP.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1 항에 있어서,상기 최상부 플레이트는 상기 복수의 중심 스터드들의 각각의 중심 스터드 주위로 연장되는 금속을 포함하는, 3D MIMCAP.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1 항에 있어서,상기 제1 금속층을 포함하는 저부 플레이트를 더 포함하는, 3D MIMCAP.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1 항에 있어서,상기 제1 금속층의 제1 표면 상에서 상기 복수의 중심 스터드들 주위에 배치되는 에칭 정지층을 더 포함하며,상기 유전체 층은 상기 에칭 정지층 상에 추가로 배치되는, 3D MIMCAP.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1 항에 있어서,상기 제2 금속층 상의 제2 비아 층에 배치되고 상기 복수의 중심 스터드들을 제3 금속층에 결합시키는 제1 비아들; 및상기 제2 비아 층에 배치되고 상기 최상부 플레이트를 상기 제3 금속층에 결합시키는 제2 비아들을 더 포함하는, 3D MIMCAP.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1 항에 있어서,제2 비아 층 및 제3 금속층 내 제2 복수의 중심 스터드들; 및상기 제2 비아 층 및 상기 제3 금속층 내 제2 최상부 플레이트를 더 포함하며,상기 제1 비아 층 및 상기 제2 금속층 내 복수의 중심 스터드들은 상기 제2 복수의 중심 스터드들에 결합되고; 그리고상기 제1 비아 층 및 상기 제2 금속층 내 상기 최상부 플레이트는 상기 제2 최상부 플레이트에 결합되는, 3D MIMCAP.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 3차원(3D) 금속-절연체-금속(MIM) 커패시터(MIMCAP)를 제조하는 방법으로서,복수의 중심 스터드들을 형성하는 단계 — 상기 복수의 중심 스터드들의 각각의 중심 스터드는, 제1 금속층의 제1 표면에 직교하고 제1 비아 층 및 제2 금속층을 관통하여 연장되는 스터드 측벽들을 포함함 —;복수의 캐비티들을 포함하는 최상부 플레이트를 형성하는 단계 — 상기 복수의 캐비티들의 각각의 캐비티는 상기 복수의 중심 스터드들의 각각의 중심 스터드의 스터드 측벽들을 둘러싸는 캐비티 벽들을 포함함 —; 및상기 최상부 플레이트의 상기 복수의 캐비티들의 각각의 캐비티의 캐비티 벽들과 상기 복수의 중심 스터드들의 대응하는 중심 스터드의 스터드 측벽들 사이에 유전체 층을 형성하는 단계를 포함하는, 3D MIMCAP를 제조하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8 항에 있어서,상기 복수의 중심 스터드들을 형성하는 단계는, 상기 제1 금속층의 제1 표면 상에 확산 배리어 층을 형성하는 단계; 상기 확산 배리어 층 상에 에칭 정지층을 형성하는 단계;  상기 제1 비아 층 및 상기 제2 금속층 내 금속 간 유전체(IMD)를 형성하는 단계; 상기 IMD를 통해 트렌치들을 형성하는 단계; 및 상기 제1 비아 층 및 상기 제2 금속층 내 트렌치들에 금속을 증착하는 단계를 더 포함하는, 3D MIMCAP를 제조하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9 항에 있어서,상기 유전체 층을 형성하는 단계는, 상기 제1 비아 층 및 상기 제2 금속층 내 상기 복수의 중심 스터드들 주위의 IMD를 상기 에칭 정지층까지 제거하는 단계;  상기 복수의 중심 스터드들의 스터드 측벽들 상에, 그리고 상기 에칭 정지층 상에 배리어 금속층을 형성하는 단계; 및 상기 배리어 금속층 상에 상기 유전체 층을 증착하는 단계를 더 포함하는, 3D MIMCAP를 제조하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10 항에 있어서,상기 최상부 플레이트를 형성하는 단계는, 상기 유전체 층 상에 제2 배리어 금속층을 형성하는 단계; 상기 제2 배리어 금속층 상에 시드층을 형성하는 단계; 및 상기 제1 비아 층 및 상기 제2 금속층 내 상기 복수의 중심 스터드들의 스터드 측벽들 사이를 채우도록 금속을 증착하는 단계를 더 포함하는, 3D MIMCAP를 제조하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 3차원(3D) 금속-절연체-금속(MIM) 커패시터(MIMCAP)로서,제1 금속층 내 저부 플레이트 — 상기 저부 플레이트는 제1 표면을 포함함 —;상기 저부 플레이트의 제1 표면으로부터 제1 비아 층 및 제2 금속층을 관통하여 연장되는 복수의 중심 스터드들 — 상기 복수의 중심 스터드들은, 상기 저부 플레이트의 제1 표면에 직교하는 스터드 측벽들; 상기 저부 플레이트의 제1 표면 상의 저부 스터드 단부들; 및 상기 저부 스터드 단부들 반대편의 최상부 스터드 단부들을 포함함 —;상기 복수의 중심 스터드들의 스터드 측벽들을 둘러싸는 캐비티 벽들을 포함하는 복수의 캐비티들을 포함하는 최상부 플레이트;상기 최상부 플레이트의 복수의 캐비티들의 캐비티 벽들과 상기 복수의 중심 스터드들의 스터드 측벽들 사이의 컨포멀 금속층 — 상기 컨포멀 금속층은 상기 복수의 중심 스터드들의 최상부 스터드 단부들 상에 배치됨 —;상기 컨포멀 금속층과 상기 스터드 측벽들 및 상기 최상부 스터드 단부들 상의 복수의 중심 스터드들 사이에 배치되는 제1 유전체 층; 및상기 컨포멀 금속층과 상기 최상부 플레이트들 사이에 배치되는 제2 유전체 층을 포함하는, 3D MIMCAP.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12 항에 있어서,상기 제2 금속층 상의 제2 비아 층에 배치되고, 상기 컨포멀 금속층을 제3 금속층 내 제1 금속 상호연결부에 결합시키는 제1 비아들; 및상기 제2 비아 층에 배치되고, 상기 최상부 플레이트를 상기 제3 금속층 내 제2 금속 상호연결부에 결합시키는 제2 비아들을 더 포함하는, 3D MIMCAP.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제12 항에 있어서,제2 비아 층 및 제3 금속층 내 제2 복수의 중심 스터드들 — 상기 제2 복수의 중심 스터드들 각각은, 상기 저부 플레이트의 제1 표면에 직교하는 스터드 측벽들; 상기 컨포멀 금속층에 결합되는 저부 스터드 단부; 및 상기 저부 스터드 단부 반대편의 최상부 스터드 단부를 포함함 —;상기 제2 복수의 중심 스터드들의 스터드 측벽들을 둘러싸는 캐비티 벽들을 포함하는 제2 복수의 캐비티들을 포함하는 제2 최상부 플레이트; 및상기 제2 최상부 플레이트의 제2 복수의 캐비티들의 캐비티 벽들과 제2 복수의 중심 스터드들의 스터드 측벽들 사이에 배치되고, 상기 제2 복수의 중심 스터드들의 최상부 스터드 단부들 상에 배치되는 제2 컨포멀 층을 더 포함하는, 3D MIMCAP.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 3차원(3D) 금속-절연체-금속(MIM) 커패시터(MIMCAP)를 형성하는 방법으로서,제1 금속층 내 저부 플레이트를 형성하는 단계 — 상기 저부 플레이트는 제1 표면을 포함함 —;상기 저부 플레이트의 제1 표면으로부터 제1 비아 층 및 제2 금속층을 관통하여 연장되는 복수의 중심 스터드들을 형성하는 단계 — 상기 복수의 중심 스터드들은, 상기 저부 플레이트의 제1 표면에 직교하는 스터드 측벽들; 상기 저부 플레이트의 제1 표면 상의 저부 스터드 단부들; 및 상기 저부 스터드 단부들 반대편의 최상부 스터드 단부들을 포함함 —;상기 복수의 중심 스터드들의 스터드 측벽들을 둘러싸는 캐비티 벽들을 포함하는 복수의 캐비티들을 포함하는 최상부 플레이트를 형성하는 단계;상기 최상부 플레이트의 복수의 캐비티들의 캐비티 벽들과 상기 복수의 중심 스터드들의 스터드 측벽들 사이에 컨포멀 금속층을 형성하는 단계 — 상기 컨포멀 금속층은 상기 복수의 중심 스터드들의 최상부 스터드 단부들 상에 배치됨 —;상기 컨포멀 금속층과 상기 스터드 측벽들 및 상기 최상부 스터드 단부들 상의 복수의 중심 스터드들 사이에 제1 유전체 층을 형성하는 단계; 및상기 컨포멀 금속층과 상기 최상부 플레이트들 사이에 제2 유전체 층을 형성하는 단계를 포함하는, 3D MIMCAP을 형성하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제15 항에 있어서,상기 복수의 중심 스터드들을 형성하는 단계는, 상기 저부 플레이트의 제1 표면 상에 확산 배리어 층을 형성하는 단계; 상기 확산 배리어 층 상에 개구부들을 포함하는 패턴화된 에칭 정지층을 형성하는 단계; 상기 제1 비아 층 및 상기 제2 금속층 내 금속 간 유전체(IMD)를 형성하는 단계; 상기 패턴화된 에칭 정지층의 개구부들 내에 상기 IMD 및 상기 확산 배리어 층을 통해 트렌치들을 형성하는 단계; 및 상기 제1 비아 층 및 상기 제2 금속층 내 트렌치들에 금속을 증착하는 단계를 더 포함하는, 3D MIMCAP을 형성하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16 항에 있어서,상기 제1 유전체 층을 형성하는 단계는, 상기 제1 비아 층 및 상기 제2 금속층 내 상기 복수의 중심 스터드들 주위의 IMD를 상기 패턴화된 에칭 정지층까지 제거하는 단계; 상기 복수의 중심 스터드들의 스터드 측벽들 상에, 그리고 상기 에칭 정지층 상에 배리어 금속층을 형성하는 단계; 및 상기 제1 유전체 층을 상기 배리어 금속층 상에 증착하는 단계를 더 포함하는, 3D MIMCAP을 형성하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17 항에 있어서,상기 컨포멀 금속층을 형성하는 단계는, 상기 제1 유전체 층 상에 제2 배리어 금속층을 형성하는 단계; 및 상기 제2 배리어 금속층 상에 상기 컨포멀 금속층을 형성하는 단계를 더 포함하는, 3D MIMCAP을 형성하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18 항에 있어서,상기 제2 유전체 층을 형성하는 단계는, 상기 복수의 중심 스터드들의 스터드 측벽들 상의 상기 컨포멀 금속층 상에 제3 배리어 금속층을 형성하는 단계; 및 상기 제3 배리어 금속층 상에 상기 제2 유전체 층을 형성하는 단계를 더 포함하는, 3D MIMCAP을 형성하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제19 항에 있어서,상기 최상부 플레이트를 형성하는 단계는, 상기 복수의 중심 스터드들의 스터드 측벽들 상의 제2 유전체 층 상에 제4 배리어 금속층을 형성하는 단계; 상기 제4 배리어 금속층 상에 시드층을 형성하는 단계; 및 상기 제1 비아 층 및 상기 제2 금속층 내 상기 복수의 중심 스터드들의 스터드 측벽들 사이를 채우도록 금속을 증착하는 단계를 더 포함하는, 3D MIMCAP을 형성하는 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니아주 샌 디에고 모어하우스 드라이브 ****</address><code>519980798710</code><country>미국</country><engName>QUALCOMM INCORPORATED</engName><name>퀄컴 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아주...</address><code> </code><country> </country><engName>LI, Xia</engName><name>리, 샤</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 중구 서소문로**(서소문동, 정안빌딩*층)</address><code>920121001826</code><country>대한민국</country><engName>NAM &amp; NAM</engName><name>특허법인 남앤남</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 중구 서소문로 **, *층(서소문동)</address><code>920241000417</code><country>대한민국</country><engName>NAM IP GROUP</engName><name>특허법인(유)남아이피그룹</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.09.21</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/480,881</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.03.13</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0282231-08</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Appointment of Agent] Report on Agent (Representative)</documentEngName><documentName>[대리인선임]대리인(대표자)에 관한 신고서</documentName><receiptDate>2024.03.22</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0326839-67</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.04.24</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0068690-69</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.07.29</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0859906-19</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247008494.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93b1bd11bec33dcd6c450f77cf58b2da0589feb3153c0f7f0fa5238b3ddbac7c2293a2f45af406ecd7de3a2a3e68f371bd02517bbf2de53327</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf43b4c8f415defef6aecb5e95e42f6a0b087c44225e9a79482d4308c59ff8883ef89dd7da3a8c8dfeaf5288065b7e0f8abde16bd26b843e20</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>