<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:34:14.3414</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.08.25</applicationDate><applicationFlag>특허</applicationFlag><applicationNumber>10-2025-7029386</applicationNumber><claimCount>39</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>플라즈마 반도체 프로세싱을 위한 세그멘트형 포커스 링 및 그 세그멘트형 포커스 링을 사용하도록 구성된 프로세싱 툴</inventionTitle><inventionTitleEng>SEGMENTED FOCUS RING FOR PLASMA SEMICONDUCTOR PROCESSING AND  PROCESSING TOOL CONFIGURED TO USE THE SEGMENTED FOCUS RING</inventionTitleEng><openDate>2025.09.15</openDate><openNumber>10-2025-0135907</openNumber><originalApplicationDate>2022.08.25</originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/분할</originalApplicationKind><originalApplicationNumber>10-2024-7001218</originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.09.03</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2025.09.03</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H01L 21/687</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H01L 21/68</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H01L 21/67</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H01L 21/66</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H01J 37/32</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>C23C 16/458</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>C23C 16/52</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo><familyApplicationNumber>1020247001218</familyApplicationNumber></familyInfo></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 개시는 플라즈마 반도체 공정 및 그러한 공정을 위한 프로세싱 툴에 관한 것이다. 일례에서, 프로세싱 툴은 챔버, 기판 서포트, 및 포커스 링(FR) 이동 어셈블리를 포함한다. 기판 서포트는 챔버 내에 배치되고 서포트 표면을 갖는다. FR 이동 어셈블리는 챔버 내에 배치되고 프레임과 프레임에 기계적으로 결합된 세그멘트 서포트를 포함한다. 각 세그멘트 서포트는 포커스 링의 개별 세그멘트를 각각 지원하도록 구성된다. FR 이동 어셈블리는 서포트 표면을 둘러싸며 측방으로 배치된 개별 세그멘트를 지지하도록 구성된다. FR 이동 어셈블리는 (i)서포트 표면의 평면에 있는 중앙으로부터 방사 방향에 평행한 방향으로 세그멘트 서포트를 병진이동시키고 및/또는 (ii)서포트 표면에 평행한 각 축을 중심으로 세그멘트 서포트를 틸팅하도록 더 구성된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2024.02.29</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2024040520</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.08.25</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/CN2022/114823</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 반도체 프로세싱을 위한 프로세싱 툴로서, 상기 프로세싱 툴은:챔버로서, 상기 챔버 내에 내부 볼륨을 가지는, 챔버; 상기 챔버의 상기 내부 볼륨 내에 배치되고, 반도체 기판을 지지하는 서포트 표면을 갖는 기판 서포트; 및 상기 챔버의 상기 내부 볼륨 내에 배치된 포커스 링 이동 어셈블리를 포함하며, 상기 포커스 링 이동 어셈블리는 프레임 및 상기 프레임에 기계적으로 결합된 복수의 세그멘트 서포트를 포함하며, 상기 복수의 세그멘트 서포트의 각각의 세그멘트 서포트는 포커스 링의 각 개별 세그멘트를 지지하도록 구성되며, 상기 포커스 링은 복수의 개별 세그멘트를 포함하고, 상기 포커스 링 이동 어셈블리는 상기 서포트 표면을 측방으로 둘러싸며 배치된 상기 복수의 개별 세그멘트를 지지하고, 상기 포커스 링 이동 어셈블리는 상기 복수의 세그멘트 서포트를 각 제1 방향으로 병진이동시키도록 구성되며, 상기 각 제1 방향의 각각의 제1 방향은 상기 서포트 표면의 평면에 있고 상기 서포트 표면의 중앙으로부터의 각 방사 방향에 평행하고,상기 포커스 링 이동 어셈블리는 각 축을 중심으로 상기 복수의 세그멘트 서포트를 틸팅하도록 더 구성되고, 상기 각 축의 각각의 축은 상기 서포트 표면에 평행한, 프로세싱 툴.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 각각의 개별 세그먼트는 전극을 포함하며, 개별 세그먼트의 틸트는 이온 충격의 각도를 제어하는 데 이용되는 것; 또는 상기 복수의 세그멘트 서포트에 의해 지지되는 상기 복수의 개별 세그멘트와 상기 기판 서포트 사이의 갭이 있는 것인, 프로세싱 툴.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서, 상기 프레임은 복수의 측방 병진이동 가이드 트랙을 포함하고, 상기 복수의 세그멘트 서포트의 각각의 세그멘트 서포트는 상기 복수의 측방 병진이동 가이드 트랙의 각 측방 병진이동 가이드 트랙에 기계적으로 결합되고, 상기 각 세그멘트 서포트는 상기 각 측방 병진이동 가이드 트랙을 따라 측방으로 병진이동되도록 구성되며;상기 포커스 링 이동 어셈블리는: 구동 샤프트를 포함하는 구동 모터; 및 복수의 연결부재를 포함하고, 상기 복수의 연결부재의 각각의 연결부재는 상기 복수의 세그멘트 서포트의 각 세그멘트 서포트에 기계적으로 결합된 제1 단부를 갖고, 상기 구동 샤프트에 기계적으로 결합된 제2 단부를 가지며, 상기 구동 모터는 상기 구동 샤프트 및 상기 복수의 연결부재를 움직이도록 구성되며, 상기 구동 샤프트 및 상기 복수의 연결부재의 움직임은 상기 복수의 세그멘트 서포트가 상기 각 제1 방향으로 병진이동되도록 하는, 프로세싱 툴.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서, 상기 포커스 링 이동 어셈블리는 상기 서포트 표면에 수직인 방향에 평행한 각 제2 방향으로 상기 복수의 세그멘트 서포트를 벙진이동시키도록 더 구성되는 프로세싱 툴.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항에 있어서, 복수의 포커스 링 전기 커넥터를 더 포함하며, 상기 복수의 포커스 링 전기 커넥터의 각각의 포커스 링 전기 커넥터는 상기 포커스 링의 각 개별 세그멘트의 전극에 전기적으로 연결되어 전압을 공급하도록 구성되는, 프로세싱 툴. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에 있어서, 복수의 포커스 링 전기 커넥터를 더 포함하며, 상기 복수의 포커스 링 전기 커넥터의 각 쌍의 포커스 링 전기 커넥터는 상기 포커스 링의 각 개별 세그멘트의 저항성 열 소자에 전기적으로 연결되어 전류를 공급하도록 구성되는, 프로세싱 툴.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항에 있어서, 전력 공급기; 및 복수의 제어 회로를 포함하며, 상기 전력 공급기는 상기 전력 공급기의 출력 노드 상에 전압을 출력하고,상기 복수의 제어 회로의 각각의 제어 회로는 상기 전력 공급기의 상기 출력 노드에 전기적으로 결합된 입력 노드를 갖고, 상기 포커스 링의 각 개별 세그멘트에 전기적으로 결합되도록 구성된 출력 노드를 가지며, 상기 복수의 제어 회로의 각각의 제어 회로는 상기 전압의 진폭, 위상 또는 그 조합을 조정하여 상기 각 제어 회로의 상기 출력 노드 상에 대응하는 조정된 전압을 출력하도록 제어 가능한, 프로세싱 툴.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7항에 있어서, 컨트롤러를 더 포함하며, 상기 컨트롤러는:하나 이상의 프로세서; 및상기 하나 이상의 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 하나 이상의 프로세서가 상기 복수의 제어 회로를 제어하여 상기 각 진폭, 상기 각 위상, 또는 이들의 조합을 조정하도록 하는 저장된 명령어를 포함하는 비일시적 메모리를 포함하는, 프로세싱 툴.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 반도체 프로세싱을 위한 프로세싱 툴로서, 상기 프로세싱 툴은:챔버로서, 상기 챔버 내에 내부 볼륨을 가지는, 챔버; 상기 챔버의 상기 내부 볼륨 내에 배치되고, 반도체 기판을 지지하도록 구성된 서포트 표면을 갖는 기판 서포트; 및 상기 챔버의 상기 내부 볼륨 내에 배치된 포커스 링 이동 어셈블리를 포함하며, 상기 포커스 링 이동 어셈블리는 프레임 및 상기 프레임에 기계적으로 결합된 복수의 세그멘트 서포트를 포함하며, 상기 복수의 세그멘트 서포트의 각각의 세그멘트 서포트는 포커스 링의 각 개별 세그멘트를 지지하도록 구성되며, 상기 포커스 링은 복수의 개별 세그멘트를 포함하며, 상기 포커스 링 이동 어셈블리는 상기 서포트 표면을 측방으로 둘러싸며 배치된 상기 복수의 개별 세그멘트를 지지하고, 상기 포커스 링 이동 어셈블리는 각 축을 중심으로 상기 복수의 세그멘트 서포트를 틸팅하도록 구성되며, 상기 각 축의 각각의 축은 상기 서포트 표면과 평행인, 프로세싱 툴.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9항에 있어서, 각각의 개별 세그먼트는 전극을 포함하며, 개별 세그먼트의 틸트는 이온 충격의 각도를 제어하는 데 이용되는 것; 또는 상기 복수의 세그멘트 서포트에 의해 지지되는 상기 복수의 개별 세그멘트와 상기 기판 서포트 사이의 갭이 있는 것인, 프로세싱 툴.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제9항에 있어서, 상기 포커스 링 이동 어셈블리는: 구동 샤프트를 포함하는 구동 모터; 및복수의 리프트 핀을 더 포함하며, 상기 복수의 리프트 핀의 각각의 리프트 핀은 상기 구동 샤프트에 기계적으로 결합되고 상기 포커스 링의 각 개별 세그멘트와 접촉하도록 구성되며, 상기 구동 모터는 상기 구동 샤프트 및 상기 복수의 리프트 핀을 움직이도록 구성되고, 상기 구동 샤프트와 상기 복수의 리프트 핀의 움직임은 상기 복수의 세그멘트 서포트가 상기 각 축을 중심으로 틸팅되도록 하는, 프로세싱 툴.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제9항에 있어서, 상기 포커스 링 이동 어셈블리는 상기 복수의 세그멘트 서포트를 각 방향으로 병진이동시키도록 더 구성되고, 상기 각 방향의 각각의 방향은 상기 서포트의 표면의 평면에 있는 상기 서포트 표면의 중심으로부터의 각 방사 방향에 평행인, 프로세싱 툴.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제9항에 있어서, 상기 포커스 링 이동 어셈블리는 상기 서포트 표면에 수직인 방향에 평행한 각 방향으로 상기 복수의 세그멘트 서포트를 병진이동시키도록 더 구성되는, 프로세싱 툴.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제9항에 있어서, 복수의 포커스 링 전기 커넥터를 더 포함하며, 상기 복수의 포커스 링 전기 커넥터의 각각의 포커스 링 전기 커넥터는 상기 포커스 링의 각 개별 세그멘트의 전극에 전기적으로 연결되어 전압을 공급하도록 구성되는, 프로세싱 툴.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제9항에 있어서, 복수의 포커스 링 전기 커넥터를 더 포함하며, 상기 복수의 포커스 링 전기 커넥터의 각 쌍의 포커스 링 전기 커넥터는 상기 포커스 링의 각 개별 세그멘트의 저항성 열 소자에 전기적으로 연결되어 전류를 공급하도록 구성되는, 프로세싱 툴.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제9항에 있어서, 전력 공급기; 및 복수의 제어 회로를 더 포함하며, 상기 전력 공급기는 상기 전력 공급기의 출력 노드에 전압을 출력하고, 상기 복수의 제어 회로의 각각의 제어 회로는 상기 전력 공급기의 상기 출력 노드에 전기적으로 결합된 입력 노드를 갖고, 상기 포커스 링의 각 개별 세그멘트에 전기적으로 결합되도록 구성된 출력 노드를 가지며, 상기 복수의 제어 회로의 각각의 제어 회로는 상기 전압의 진폭, 위상 또는 이들의 조합을 조정하여 상기 각 제어 회로의 상기 출력 노드 상에 대응하는 조정된 전압을 출력하도록 제어 가능한, 프로세싱 툴.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16항에 있어서, 컨트롤러를 더 포함하며, 상기 컨트롤러는:하나 이상의 프로세서; 및 상기 하나 이상의 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 복수의 제어 회로를 제어하여 상기 하나 이상의 프로세서가 상기 각 진폭, 상기 각 위상 또는 이들의 조합을 조정하도록 하는 저장된 명령어를 포함하는 비일시적 메모리를 포함하는, 프로세싱 툴.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 반도체 프로세싱 방법으로서, 상기 방법은: 포커스 링의 복수의 링 세그멘트를 반도체 기판에 대한 각 위치로 이동시키는 단계로서, 상기 반도체 기판은 기판 서포트의 서포트 표면 상에 배치되고, 상기 기판 서포트는 프로세싱 툴의 챔버 내에 배치되고, 상기 포커스 링의 상기 복수의 링 세그멘트는 반도체 기판을 측방으로 둘러싸며, 상기 복수의 링 세그멘트를 각 제1 방향으로 병진이동시키는 것을 포함하여 상기 복수의 링 세그멘트를 이동시키며, 상기 각 제1 방향의 각각의 제1 방향은 상기 서포트 표면의 평면에 있는 상기 서포트 표면의 중앙으로부터의 각 방사 방향에 평행한, 복수의 링 세그멘트를 이동시키는 단계; 및상기 챔버의 프로세싱 볼륨 내에서 플라즈마를 생성하는 단계를 포함하며, 상기 반도체 기판은 상기 복수의 링 세그멘트가 상기 반도체 기판에 대해 상기 각 위치에 있는 동안 상기 플라즈마에 노출되고, 상기 복수의 링 세그멘트를 이동시키는 단계는 각 축을 중심으로 상기 복수의 링 세그멘트를 틸팅하는 단계를 더 포함하고, 상기 각 축의 각각의 축은 상기 서포트 표면에 평행한, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18항에 있어서, 각각의 개별 세그먼트는 전극을 포함하며, 개별 세그먼트의 틸트는 이온 충격의 각도를 제어하는 데 이용되는 것; 또는 상기 복수의 세그멘트 서포트에 의해 지지되는 상기 복수의 개별 세그멘트와 상기 기판 서포트 사이의 갭이 있는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제18항에 있어서, 상기 복수의 링 세그멘트를 이동시키는 단계는 상기 복수의 링 세그멘트를 상기 서포트 표면에 수직인 방향에 평행한 각 제2 방향으로 병진이동시키는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제18항에 있어서, 상기 복수의 링 세그멘트의 각각의 링 세그멘트에 각 전류를 제공하는 단계를 더 포함하고, 상기 복수의 링 세그멘트의 각각의 링 세그멘트는 저항성 히팅 소자를 포함하고, 상기 각 전류는 상기 저항성 히팅 소자를 통해 흐르는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제18항에 있어서, 상기 복수의 링 세그멘트의 각각의 링 세그멘트에 각 전압을 인가하는 단계를 더 포함하고, 상기 복수의 링 세그멘트의 각각의 링 세그멘트는 세그멘트 전극을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 반도체 프로세싱 방법으로서, 상기 방법은: 포커스 링의 복수의 링 세그멘트를 반도체 기판에 대한 각 위치로 이동시키는 단계로서, 상기 반도체 기판은 기판 서포트의 서포트 표면 상에 배치되고, 상기 기판 서포트는 프로세싱 툴의 챔버 내에 배치되고, 상기 포커스 링의 상기 복수의 링 세그멘트는 반도체 기판을 측방으로 둘러싸며, 상기 복수의 링 세그멘트를 각 축을 중심으로 틸팅하는 것을 포함하여 상기 복수의 링 세그멘트를 이동시키며, 상기 축의 각각의 축은 상기 서포트 표면에 평행한, 복수의 링 세그멘트를 이동시키는 단계; 및상기 챔버의 프로세싱 볼륨 내에서 플라즈마를 생성하는 단계를 포함하며, 상기 반도체 기판은 상기 복수의 링 세그멘트가 상기 반도체 기판에 대해 상기 각 위치에 있는 동안 상기 플라즈마에 노출되는, 반도체 프로세싱 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제23항에 있어서, 각각의 개별 세그먼트는 전극을 포함하며, 개별 세그먼트의 틸트는 이온 충격의 각도를 제어하는 데 이용되는 것; 또는 상기 복수의 세그멘트 서포트에 의해 지지되는 상기 복수의 개별 세그멘트와 상기 기판 서포트 사이의 갭이 있는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제23항에 있어서, 상기 복수의 링 세그멘트를 이동시키는 단계는 상기 서포트 표면에 수직인 방향에 평행한 각 방향으로 상기 복수의 링 세그멘트를 병진이동시키는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제23항에 있어서, 상기 복수의 링 세그멘트의 각각의 링 세그멘트에 각 전류를 제공하는 단계를 더 포함하고, 상기 복수의 링 세그멘트의 각각의 링 세그멘트는 저항성 히팅 소자를 포함하고, 상기 각 전류는 상기 저항성 히팅 소자를 통해 흐르는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제23항에 있어서, 상기 복수의 링 세그멘트의 각각의 링 세그멘트에 각 전압을 인가하는 단계를 더 포함하고, 상기 복수의 링 세그멘트의 각각의 링 세그멘트는 세그멘트 전극을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 반도체 프로세싱 방법으로서, 상기 방법은:프로세싱 툴을 사용하여 제1 복수의 기판에 상에 제1 공정 조건을 갖는 플라즈마 반도체 공정을 수행하는 단계로서, 포커스 링의 복수의 개별 세그멘트는 플라즈마 반도체 공정 중 기판을 측방으로 둘러싸며, 상기 제1 공정 조건은 상기 제1 복수의 기판 상의 상기 플라즈마 반도체 공정 중 기판으로부터 각 제1 방사 거리에 배치된 상기 복수의 개별 세그멘트의 각 위치에 대응하는, 플라즈마 반도체 공정을 수행하는 단계; 상기 제1 복수의 기판의 각 중앙에 근접한 상기 제1 복수의 기판의 각 제1 특성을 측정하는 단계로서, 상기 제1 특성은 상기 플라즈마 반도체 공정에 의해 형성되는, 제1 특성을 측정하는 단계; 상기 제1 복수의 기판의 각 엣지에 근접한 상기 제1 복수의 기판의 각 제2 특성을 측정하는 단계로서, 상기 제2 특성은 상기 플라즈마 반도체 공정에 의해 형성되는, 제2 특성을 측정하는 단계; 프로세서-기반 시스템에 의해, 상기 제1 특성 및 상기 제2 특성에 기초하여 제2 복수의 기판 상에 상기 플라즈마 반도체 공정을 수행하는 동안 적용될 제2 공정 조건을 결정하는 단계로서, 상기 제2 공정 조건은 상기 제2 복수의 반도체 기판 상의 상기 플라즈마 반도체 공정 중 기판으로부터 각 제2 방사 거리에 배치된 상기 복수의 개별 세그멘트의 각 위치에 대응하는, 제2 공정 조건을 결정하는 단계; 및 상기 프로세싱 툴을 사용하여 상기 제2 복수의 기판 상에 상기 제2 공정 조건을 갖는 상기 플라즈마 반도체 공정을 수행하는 단계를 포함하고, 상기 제1 공정 조건은 상기 제1 복수의 기판 상의 상기 플라즈마 반도체 공정 중 기판의 상부 표면에 대해 각 틸트 각도로 배치된 상기 복수의 개별 세그멘트의 각 위치에 더 대응하고;상기 제2 공정 조건은 상기 제2 복수의 기판 상의 상기 플라즈마 반도체 공정 중 기판의 상부 표면에 대해 각 틸트 각도로 배치된 상기 복수의 개별 세그멘트의 각 위치에 더 대응하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제28항에 있어서, 각각의 개별 세그먼트는 전극을 포함하며, 개별 세그먼트의 틸트는 이온 충격의 각도를 제어하는 데 이용되는 것; 또는 상기 복수의 세그멘트 서포트에 의해 지지되는 상기 복수의 개별 세그멘트와 상기 기판 서포트 사이의 갭이 있는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제28항에 있어서, 상기 제1 공정 조건은 상기 제1 복수의 기판 상의 상기 플라즈마 반도체 공정 중 기판에 대해 각 수직 위치에 배치된 상기 복수의 개별 세그멘트의 각 위치에 더 대응하고; 상기 제2 공정 조건은 상기 제2 복수의 기판 상의 상기 플라즈마 반도체 공정 중 기판에 대해 각 수직 위치에 배치된 상기 복수의 개별 세그멘트의 각 위치에 더 대응하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제28항에 있어서, 상기 제1 특성은 상기 제1 복수의 기판의 각각의 기판에 대해, 상기 각 기판의 각 중앙에 근접한 상기 각 기판에 에칭된 리세스의 제1 프로파일 각도를 포함하고; 상기 제2 특성은 상기 제1 복수의 기판의 각각의 기판에 대해, 상기 각 기판의 각 엣지에 근접한 상기 각 기판에 에칭된 리세스의 제2 프로파일 각도를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제28항에 있어서, 상기 제1 특성은 상기 제1 복수의 기판의 각각의 기판에 대해, 상기 각 기판의 각 중앙에 근접한 상기 각 기판에 에칭된 리세스의 제1 깊이를 포함하고; 상기 제2 특성은 상기 제1 복수의 기판의 각각의 기판에 대해, 상기 각 기판의 각 엣지에 근접한 상기 각 기판에 에칭된 리세스의 제2 깊이를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제28항에 있어서, 상기 제1 특성은 상기 제1 복수의 기판의 각각의 기판에 대해, 상기 각 기판의 각 중앙에 근접한 상기 각 기판 상에 증착된 막의 제1 두께를 포함하고; 상기 제2 특성은 상기 제1 복수의 기판의 각각의 기판에 대해, 상기 각 기판의 각 엣지에 근접한 상기 막의 제2 두께를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 반도체 프로세싱 방법으로서, 상기 방법은:프로세싱 툴을 사용하여 제1 복수의 기판에 상에 제1 공정 조건을 갖는 플라즈마 반도체 공정을 수행하는 단계로서, 포커스 링의 복수의 개별 세그멘트는 플라즈마 반도체 공정 중 기판을 측방으로 둘러싸며, 상기 제1 공정 조건은 상기 제1 복수의 기판 상의 상기 플라즈마 반도체 공정 중 기판의 상부 표면에 대해 각 틸트 각도로 배치된 상기 복수의 개별 세그멘트의 각 위치에 대응하는, 플라즈마 반도체 공정을 수행하는 단계; 상기 제1 복수의 기판의 각 중앙에 근접한 상기 제1 복수의 기판의 각 제1 특성을 측정하는 단계로서, 상기 제1 특성은 상기 플라즈마 반도체 공정에 의해 형성되는, 제1 특성을 측정하는 단계; 상기 제1 복수의 기판의 각 엣지에 근접한 상기 제1 복수의 기판의 각 제2 특성을 측정하는 단계로서, 상기 제2 특성은 상기 플라즈마 반도체 공정에 의해 형성되는, 제2 특성을 측정하는 단계; 프로세서-기반 시스템에 의해, 상기 제1 특성 및 상기 제2 특성에 기초하여 제2 복수의 기판 상에 상기 플라즈마 반도체 공정을 수행하는 동안 적용될 제2 공정 조건을 결정하는 단계로서, 상기 제2 공정 조건은 상기 제2 복수의 반도체 기판 상의 상기 플라즈마 반도체 공정 중 기판의 상부 표면에 대해 각 틸트 각도로 배치된 상기 복수의 개별 세그멘트의 각 위치에 대응하는, 제2 공정 조건을 결정하는 단계; 및 상기 프로세싱 툴을 사용하여 상기 제2 복수의 기판 상에 상기 제2 공정 조건을 갖는 상기 플라즈마 반도체 공정을 수행하는 단계를 포함하는 반도체 프로세싱 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제34항에 있어서, 각각의 개별 세그먼트는 전극을 포함하며, 개별 세그먼트의 틸트는 이온 충격의 각도를 제어하는 데 이용되는 것; 또는 상기 복수의 세그멘트 서포트에 의해 지지되는 상기 복수의 개별 세그멘트와 상기 기판 서포트 사이의 갭이 있는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제34항에 있어서, 상기 제1 공정 조건은 상기 제1 복수의 기판 상의 상기 플라즈마 반도체 공정 중 기판에 대해 각 수직 위치에 배치된 상기 복수의 개별 세그멘트의 각 위치에 더 대응하고; 상기 제2 공정 조건은 상기 제2 복수의 기판 상의 상기 플라즈마 반도체 공정 중 기판에 대해 각 수직 위치에 배치된 상기 복수의 개별 세그멘트의 각 위치에 더 대응하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제34항에 있어서, 상기 제1 특성은 상기 제1 복수의 기판의 각각의 기판에 대해, 상기 각 기판의 각 중앙에 근접한 상기 각 기판에 에칭된 리세스의 제1 프로파일 각도를 포함하고; 상기 제2 특성은 상기 제1 복수의 기판의 각각의 기판에 대해, 상기 각 기판의 각 엣지에 근접한 상기 각 기판에 에칭된 리세스의 제2 프로파일 각도를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제34항에 있어서, 상기 제1 특성은 상기 제1 복수의 기판의 각각의 기판에 대해, 상기 각 기판의 각 중앙에 근접한 상기 각 기판에 에칭된 리세스의 제1 깊이를 포함하고;상기 제2 특성은 상기 제1 복수의 기판의 각각의 기판에 대해, 상기 각 기판의 각 엣지에 근접한 상기 각 기판에 에칭된 리세스의 제2 깊이를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제34항에 있어서,상기 제1 특성은 상기 제1 복수의 기판의 각각의 기판에 대해, 상기 각 기판의 각 중앙에 근접한 상기 각 기판 상에 증착된 막의 제1 두께를 포함하고;상기 제2 특성은 상기 제1 복수의 기판의 각각의 기판에 대해, 상기 각 기판의 각 엣지에 근접한 상기 막의 제2 두께를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>중국 베이징 ****** 베이징 경제기술개발구 웬창 애비뉴 넘버 *</address><code>520090000412</code><country>중국</country><engName>Beijing NAURA Microelectronics Equipment Co., LTD.</engName><name>베이징 나우라 마이크로일렉트로닉스 이큅먼트 씨오., 엘티디.</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>중국 베이징 ****** 다싱 디...</address><code> </code><country>중국</country><engName>PENG, Yulin</engName><name>펑, 위린</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국 베이징 ****** 다싱 디...</address><code> </code><country>중국</country><engName>ZHAO, Jinrong</engName><name>자오, 진롱</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 중구 삼일대로 *** 장교빌딩 ****호(지브이특허법률사무소)</address><code>920000001961</code><country>대한민국</country><engName>Kim Jin Hwan</engName><name>김진환</name></agentInfo><agentInfo><address>서울특별시 중구 삼일대로 *** 장교빌딩 ****호(지브이특허법률사무소)</address><code>920070004431</code><country>대한민국</country><engName>Ji-Ha Park</engName><name>박지하</name></agentInfo><agentInfo><address>서울특별시 중구 삼일대로 *** 장교빌딩 ****호(지브이특허법률사무소)</address><code>920050004118</code><country>대한민국</country><engName>Kim Min Cheol</engName><name>김민철</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Divisional Application(International Application)] Patent Application</documentEngName><documentName>[분할출원(국제출원)]특허출원서</documentName><receiptDate>2025.09.03</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-1011976-73</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020257029386.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c932c822fdd36411db276a46f4ff5d29212443ed92f65ea99ea904fa333d1bf5ca4688df77e0f813fc804535548dac7de356c3e433a0aa2e686</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf71e156f1879efb96b1dae8af7e32a90c0475c229aa2a32811a57d6b83383e72abd2a4e72226364848c8d338436ce6afe28405e3fac6e3c63</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>