<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:01:55.155</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.03.02</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-7034796</applicationNumber><claimCount>15</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>직접 링크 어드레싱 방법 및 장치</inventionTitle><inventionTitleEng>METHOD AND DEVICE FOR DIRECT LINK ADDRESSING</inventionTitleEng><openDate>2023.11.03</openDate><openNumber>10-2023-0152764</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2023.10.11</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2023.10.11</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 76/14</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 76/11</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2009.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 8/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 76/15</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2009.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 84/12</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 출원은 non-AP MLD와 non-AP MLD 사이 또는 STA 디바이스와 non-AP MLD 사이에서 직접 통신이 이루어지도록 하여 데이터 전송 효율을 향상시킬 수 있는 직접 링크 어드레싱 방법 및 장치를 제공한다. 본 출원은 Wi-Fi 시스템에 적용될 수 있다. 이 방법은 제1 디바이스에 적용되며, 제1 디바이스는 하나 이상의 스테이션(STA)을 포함한다. 제1 디바이스는 제3 디바이스에 연결되고, 제3 디바이스는 복수의 액세스 포인트(AP)를 포함한다. 제2 디바이스는 제3 디바이스에 연결되고, 제2 디바이스는 복수의 STA를 포함한다. 제1 디바이스가 하나의 STA를 포함할 때, 제1 디바이스의 주소, 제2 디바이스의 주소 및 제1 디바이스에 연결된 제1 AP의 주소를 이용하여 보호 데이터를 구성한다. 제1 디바이스가 복수의 STA를 포함할 때, 제1 디바이스의 주소, 제2 디바이스의 주소 및 제3 디바이스의 주소를 이용하여 보호 데이터를 구성한다. 따라서 제1 디바이스는 제1 디바이스와 제2 디바이스 사이의 직접 링크를 통해 제1 데이터 유닛을 전송함으로써 데이터 전송 레이트를 높일 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2022.09.22</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2022193945</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.03.02</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/CN2022/078704</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 제1 디바이스에 적용되는 직접 링크 설정 방법으로서, 상기 제1 디바이스는 하나 이상의 스테이션(station, STA)을 포함하고, 상기 제1 디바이스는 제3 디바이스에 연결되며, 상기 제3 디바이스는 복수의 액세스 포인트(access point, AP)를 포함하고, 제2 디바이스는 상기 제3 디바이스에 연결되며, 상기 제2 디바이스는 복수의 STA를 포함하고, 상기 직접 링크 설정 방법은,적어도 2개의 TDLS 탐색 요청(tunneled direct-link setup discovery request) 프레임을 결정하는 단계 - 상기 TDLS 탐색 요청 프레임은 상기 제3 디바이스의 AP를 지시하는 식별자 필드를 포함하고, 서로 다른 TDLS 탐색 요청 프레임은 상기 제3 디바이스의 서로 다른 AP에 일대일로 대응됨 -; 및상기 적어도 2개의 TDLS 탐색 요청 프레임을 송신하는 단계를 포함하는 직접 링크 설정 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 식별자 필드는 기본 서비스 세트 식별자(basic service set identifier, BSSID)이고, 상기 BSSID는 상기 TDLS 탐색 요청 프레임의 링크 식별자 엘리먼트 필드에서 운반되는, 직접 링크 설정 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항 또는 제2항에 있어서, 상기 TDLS 탐색 요청 프레임은 다중 링크 엘리먼트 필드를 포함하고, 상기 다중 링크 엘리먼트 필드는 유형 서브필드를 포함하며, 상기 유형 서브필드는 터널링된 직접 링크 설정을 지시하는, 직접 링크 설정 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항 내지 제3항 중 어느 한 항에 있어서,상기 TDLS 탐색 요청 프레임은 다중 링크 엘리먼트 필드를 포함하고, 상기 다중 링크 엘리먼트 필드는 MLD MAC 주소 필드를 포함하며, 상기 MLD MAC 주소 필드는 상기 제3 디바이스의 MAC 주소를 지시하는, 직접 링크 정 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항 내지 제4항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 디바이스는 상기 제3 디바이스의 AP와 연관되어 있으면서 또한 상기 제2 디바이스의 복수의 STA 중에 있는 STA에 의해 피드백된, TDLS 탐색 응답(tunneled direct-link setup discovery response) 프레임을 수신하는, 직접 링크 설정 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항 내지 제5항 중 어느 한 항에 있어서,상기 직접 링크 설정 방법은, 상기 제3 디바이스의 MAC 주소를 TDLS 피어 키(TDLS peer key, TPK)에 바인딩하는 단계를 더 포함하는 직접 링크 설정 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제2 디바이스에 적용되는 직접 링크 어드레싱 방법으로서, 상기 제2 디바이스는 복수의 스테이션(station, STA)을 포함하고, 상기 제2 디바이스는 제3 디바이스에 연결되며, 상기 제3 디바이스는 복수의 액세스 포인트(access point, AP)를 포함하고, 제1 디바이스는 상기 제3 디바이스에 연결되며, 상기 제1 디바이스는 하나 이상의 STA를 포함하고, 상기 직접 링크 설정 방법은, 적어도 2개의 TDLS 탐색 요청(tunneled direct-link setup discovery request) 프레임을 수신하는 단계 - 상기 TDLS 탐색 요청 프레임은 상기 제3 디바이스의 AP를 지시하는 식별자 필드를 포함하고, 서로 다른 TDLS 탐색 요청 프레임은 상기 제3 디바이스의 서로 다른 AP에 일대일로 대응됨 -; 및상기 제3 디바이스의 AP와 연관되면서 또한 상기 제2 디바이스의 복수의 STA 중에 있는 STA가, TDLS 탐색 응답(tunneled direct-link setup discovery response) 프레임을 송신하는 단계를 포함하는 직접 링크 설정 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7항에 있어서, 상기 식별자 필드는 기본 서비스 세트 식별자(basic service set identifier, BSSID)이고, 상기 BSSID는 상기 TDLS 탐색 요청 프레임의 링크 식별자 엘리먼트 필드에서 운반되는, 직접 링크 설정 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제7항 또는 제8항에 있어서,상기 TDLS 탐색 요청 프레임은 다중 링크 엘리먼트 필드를 포함하고, 상기 다중 링크 엘리먼트 필드는 유형 서브필드를 포함하며, 상기 유형 서브필드는 터널링된 직접 링크 설정을 지시하는, 직접 링크 설정 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제7항 내지 제9항 중 어느 한 항에 있어서,상기 TDLS 탐색 요청 프레임은 다중 링크 엘리먼트 필드를 포함하고, 상기 다중 링크 엘리먼트 필드는 MLD MAC 주소 필드를 포함하며, 상기 MLD MAC 주소 필드는 상기 제3 디바이스의 MAC 주소를 지시하는, 직접 링크 설정 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제7항 내지 제10항 중 어느 한 항에 있어서,상기 직접 링크 설정 방법은, 상기 제3 디바이스의 MAC 주소를 TDLS 피어 키(TDLS peer key, TPK)에 바인딩하는 단계를 더 포함하는 직접 링크 설정 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1 디바이스로서, 상기 제1 디바이스는 하나 이상의 스테이션(station, STA)을 포함하고, 상기 제1 디바이스는 제3 디바이스에 연결되며, 상기 제3 디바이스는 복수의 액세스 포인트(access point, AP)를 포함하고, 제2 디바이스는 상기 제3 디바이스에 연결되며, 상기 제2 디바이스는 복수의 STA를 포함하고, 상기 제1 디바이스는,적어도 2개의 TDLS 탐색 요청(tunneled direct-link setup discovery request) 프레임을 결정하도록 - 상기 TDLS 탐색 요청 프레임은 상기 제3 디바이스의 AP를 지시하는 식별자 필드를 포함하고, 서로 다른 TDLS 탐색 요청 프레임은 상기 제3 디바이스의 서로 다른 AP에 일대일로 대응됨 - 구성된 처리 유닛; 및상기 적어도 2개의 TDLS 탐색 요청 프레임을 송신하도록 구성된 트랜시버 유닛을 포함하는 제1 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12항에 있어서, 상기 식별자 필드는 기본 서비스 세트 식별자(basic service set identifier, BSSID)이고, 상기 BSSID는 상기 TDLS 탐색 요청 프레임의 링크 식별자 엘리먼트 필드에서 운반되는, 제1 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제12항 또는 제13항에 있어서, 상기 TDLS 탐색 요청 프레임은 다중 링크 엘리먼트 필드를 포함하고, 상기 다중 링크 엘리먼트 필드는 유형 서브필드를 포함하며, 상기 유형 서브필드는 터널링된 직접 링크 설정을 지시하는, 제1 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제12항 내지 제14항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 TDLS 탐색 요청 프레임은 다중 링크 엘리먼트 필드를 포함하고, 상기 다중 링크 엘리먼트 필드는 MLD MAC 주소 필드를 포함하며, 상기 MLD MAC 주소 필드는 상기 제3 디바이스의 MAC 주소를 지시하는, 제1 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제12항 내지 제15항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 트랜시버 유닛은 추가로, 상기 제3 디바이스의 AP와 연관되어 있으면서 또한 상기 제2 디바이스의 복수의 STA 중에 있는 STA에 의해 피드백된, TDLS 탐색 응답(tunneled direct-link setup discovery response) 프레임을 수신하도록 구성되는, 제1 디바이스. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제12항 내지 제16항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제3 디바이스의 MAC 주소는 TDLS 피어 키(TDLS peer key, TPK)에 바인딩되는, 제1 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제2 디바이스로서, 상기 제2 디바이스는 복수의 스테이션(station, STA)을 포함하고, 상기 제2 디바이스는 제3 디바이스에 연결되며, 상기 제3 디바이스는 복수의 액세스 포인트(access point, AP)를 포함하고, 제1 디바이스는 상기 제3 디바이스에 연결되며, 상기 제1 디바이스는 하나 이상의 STA를 포함하고, 상기 제2 디바이스는,적어도 2개의 TDLS 탐색 요청(tunneled direct-link setup discovery request) 프레임을 수신하도록 - 상기 TDLS 탐색 요청 프레임은 상기 제3 디바이스의 AP를 지시하는 식별자 필드를 포함하고, 서로 다른 TDLS 탐색 요청 프레임은 상기 제3 디바이스의 서로 다른 AP에 일대일로 대응됨 - 구성된 트랜시버 유닛을 포함하고, 상기 제3 디바이스의 AP와 연관되면서 또한 상기 제2 디바이스의 복수의 STA 중에 있는 STA가, TDLS 탐색 응답(tunneled direct-link setup discovery response) 프레임을 송신하는, 제2 디바이스. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18항에 있어서, 상기 식별자 필드는 기본 서비스 세트 식별자(basic service set identifier, BSSID)이고, 상기 BSSID는 상기 TDLS 탐색 요청 프레임의 링크 식별자 엘리먼트 필드에서 운반되는, 제2 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제18항 또는 제19항에 있어서, 상기 TDLS 탐색 요청 프레임은 다중 링크 엘리먼트 필드를 포함하고, 상기 다중 링크 엘리먼트 필드는 유형 서브필드를 포함하며, 상기 유형 서브필드는 터널링된 직접 링크 설정을 지시하는, 제2 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제18항 내지 제20항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 TDLS 탐색 요청 프레임은 다중 링크 엘리먼트 필드를 포함하고, 상기 다중 링크 엘리먼트 필드는 MLD MAC 주소 필드를 포함하며, 상기 MLD MAC 주소 필드는 상기 제3 디바이스의 MAC 주소를 지시하는, 제2 디바이스. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제18항 내지 제21항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제3 디바이스의 MAC 주소는 TDLS 피어 키(TDLS peer key, TPK)에 바인딩되는, 제2 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제1 디바이스에 적용되는 직접 링크 어드레싱 방법으로서, 상기 제1 디바이스는 하나 이상의 스테이션(station, STA)을 포함하고, 상기 제1 디바이스는 제3 디바이스에 연결되며, 상기 제3 디바이스는 복수의 액세스 포인트(access point, AP)를 포함하고, 제2 디바이스는 상기 제3 디바이스에 연결되며, 상기 제2 디바이스는 복수의 STA를 포함하고, 상기 직접 링크 어드레싱 방법은,보호 데이터(protected data)를 결정하는 단계 - 상기 보호 데이터는 제1 주소, 제2 주소, 및 제3 주소를 포함하고, 상기 제1 디바이스가 하나의 STA를 포함할 때, 상기 제1 주소는 상기 제2 디바이스의 주소이고, 상기 제2 주소는 상기 제1 디바이스의 주소이며, 상기 제3 주소는 상기 제3 디바이스의 제1 AP의 주소이고, 상기 제1 디바이스는 상기 제3 디바이스의 제1 AP에 연결되며; 또는 상기 제1 디바이스가 복수의 STA를 포함할 때, 상기 제1 주소는 상기 제2 디바이스의 주소이고, 상기 제2 주소는 상기 제1 디바이스의 주소이며, 상기 제3 주소는 상기 제3 디바이스의 주소임 -; 및제1 데이터 유닛을 송신하는 단계 - 상기 제1 데이터 유닛은 제1 헤더를 포함하고, 상기 제1 헤더는 상기 보호 데이터에 기반하여 결정되며, 상기 제1 데이터 유닛은 상기 제1 디바이스와 상기 제2 디바이스 사이의 직접 링크를 통해 전송됨 -를 포함하는 직접 링크 어드레싱 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제23항에 있어서, 상기 제1 헤더는 제4 주소, 제5 주소 및 제6 주소를 포함하고, 상기 제1 디바이스가 하나의 STA를 포함할 때, 상기 제4 주소는 상기 제2 디바이스의 주소이고, 상기 제5 주소는 상기 제1 디바이스의 주소이며, 상기 제6 주소는 상기 제3 디바이스의 제1 AP의 주소인, 직접 링크 어드레싱 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제23항에 있어서, 상기 제1 헤더는 제4 주소, 제5 주소 및 제6 주소를 포함하고; 상기 제1 디바이스가 복수의 STA를 포함할 때, 상기 제4 주소는 제1 직접 링크에 대응하면서 또한 상기 제2 디바이스의 복수의 STA 중에 있는 STA의 주소이고, 상기 제5 주소는 상기 제1 직접 링크에 대응하면서 또한 상기 제1 디바이스의 복수의 STA 중에 있는 STA의 주소이며, 상기 제6 주소는 상기 제1 직접 링크에 대응하면서 또한 상기 제3 디바이스의 복수의 AP 중에 있는 AP의 주소이고, 상기 제1 직접 링크는 상기 제1 디바이스와 상기 제2 디바이스 사이의 직접 링크인, 직접 링크 어드레싱 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제23항 내지 제25항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 데이터 유닛은 터널링된 직접 링크 설정(tunneled direct-link setup, TDLS) 프레임을 포함하고, 상기 TDLS 프레임은 제1 엘리먼트를 포함하며, 상기 제1 엘리먼트는 타깃 링크의 식별자 또는 상기 타깃 링크에 대응하면서 또한 상기 제3 디바이스의 복수의 AP 중에 있는 AP의 주소를 지시하고, 상기 타깃 링크는 상기 TDLS 프레임이 적용되는 제2 직접 링크이며, 상기 제2 직접 링크는 상기 제1 디바이스와 상기 제2 디바이스 사이의 직접 링크인, 직접 링크 어드레싱 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제23항 내지 제25항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 데이터 유닛은 터널링된 직접 링크 설정(tunneled direct-link setup, TDLS) 프레임을 포함하고, 상기 TDLS 프레임은 웨이크업 스케줄 엘리먼트 및 제2 엘리먼트를 포함하며, 상기 웨이크업 스케줄 엘리먼트의 오프셋 필드는 제3 직접 링크의 제1 타이밍 동기화 함수 임계값을 기준으로 한 오프셋이고, 상기 제2 엘리먼트는 상기 제3 직접 링크의 식별자 또는 상기 제3 직접 링크에 대응하면서 또한 상기 제3 디바이스의 복수의 AP 중에 있는 AP의 주소를 지시하며, 상기 제3 직접 링크는 상기 제1 디바이스와 상기 제2 디바이스 사이의 직접 링크인, 직접 링크 어드레싱 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제23항 내지 제27항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 데이터 유닛은 제3 엘리먼트를 포함하고, 상기 제3 엘리먼트는 제1 링크에 적어도 하나의 제4 직접 링크를 설정하는 것을 지시하고, 상기 제1 링크는 상기 제1 디바이스와 상기 제3 디바이스 사이의 링크 및 상기 제2 디바이스와 상기 제3 디바이스 사이의 링크의 공통 링크이며, 상기 제1 링크는 상기 적어도 하나의 제4 직접 링크를 포함하는, 직접 링크 어드레싱 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제28항에 있어서, 상기 제3 엘리먼트는 직접 링크 수 필드 및 직접 링크 식별자 필드를 포함하고, 상기 직접 링크 수 필드는 설정되도록 요청된 제4 직접 링크의 수량을 지시하며, 상기 직접 링크 식별자 필드는 상기 적어도 하나의 제4 직접 링크에 개별적으로 대응하면서 또한 상기 제3 디바이스의 복수의 AP에 있는 적어도 하나의 AP의 주소 또는 상기 적어도 하나의 제4 직접 링크의 식별자를 포함하는, 직접 링크 어드레싱 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제29항에 있어서, 상기 직접 링크 식별자 필드는 상기 제1 디바이스의 제1 STA의 주소와 상기 제2 디바이스의 제2 STA의 주소를 더 포함하는, 직접 링크 어드레싱 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제23항 내지 제30항 중 어느 한 항에 있어서, 제7 주소가 TDLS 피어 키(TDLS peer key, TPK)에 바인딩되고, 상기 제7 주소는 상기 제1 디바이스와 상기 제2 디바이스 사이의 직접 링크에 대응하면서 또한 상기 제3 디바이스의 복수의 AP 중에 있는 AP의 주소 또는 상기 제3 디바이스의 모든 AP의 주소, 및 상기 제3 디바이스의 주소를 포함하는, 직접 링크 어드레싱 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제2 디바이스에 적용되는 직접 링크 어드레싱 방법으로서, 상기 제2 디바이스는 복수의 스테이션(station, STA)을 포함하고, 상기 제2 디바이스는 제3 디바이스에 연결되며, 상기 제3 디바이스는 복수의 액세스 포인트(access point, AP)를 포함하고, 제1 디바이스는 상기 제3 디바이스에 연결되며, 상기 제1 디바이스는 하나 이상의 STA를 포함하고,상기 직접 링크 어드레싱 방법은,보호 데이터를 결정하는 단계 - 상기 보호 데이터는 제1 주소, 제2 주소, 및 제3 주소를 포함하고,상기 제1 디바이스가 하나의 STA를 포함할 때, 상기 제1 주소는 상기 제1 디바이스의 주소이고, 상기 제2 주소는 상기 제2 디바이스의 주소이며, 상기 제3 주소는 상기 제3 디바이스의 제1 AP의 주소이고, 상기 제1 디바이스는 상기 제3 디바이스의 제1 AP에 연결되며, 또는상기 제1 디바이스가 복수의 STA를 포함할 때, 상기 제1 주소는 상기 제1 디바이스의 주소이고, 상기 제2 주소는 상기 제2 디바이스의 주소이며, 상기 제3 주소는 상기 제3 디바이스의 주소임 -; 및제1 데이터 유닛을 송신하는 단계 - 상기 제1 데이터 유닛은 제1 헤더를 포함하고, 상기 제1 헤더는 상기 보호 데이터에 기반하여 결정되며, 상기 제1 데이터 유닛은 상기 제1 디바이스와 상기 제2 디바이스 사이의 직접 링크를 통해 전송됨 -를 포함하는 직접 링크 어드레싱 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제32항에 있어서, 상기 제1 헤더는 제4 주소, 제5 주소 및 제6 주소를 포함하고; 상기 제1 디바이스가 하나의 STA를 포함할 때, 상기 제4 주소는 상기 제1 디바이스의 주소이고, 상기 제5 주소는 상기 제2 디바이스의 주소이며, 상기 제6 주소는 상기 제3 디바이스의 제1 AP의 주소인, 직접 링크 어드레싱 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제32항에 있어서, 상기 제1 헤더는 제4 주소, 제5 주소 및 제6 주소를 포함하고; 상기 제1 디바이스가 복수의 STA를 포함할 때, 상기 제4 주소는 제1 직접 링크에 대응하면서 또한 상기 제1 디바이스의 복수의 STA 중에 있는 STA의 주소이고, 상기 제5 주소는 상기 제1 직접 링크에 대응하면서 또한 상기 제2 디바이스의 복수의 STA 중에 있는 STA의 주소이며, 상기 제6 주소는 상기 제1 직접 링크에 대응하면서 또한 상기 제3 디바이스의 복수의 AP 중에 있는 AP의 주소이고, 상기 제1 직접 링크는 상기 제1 디바이스와 상기 제2 디바이스 사이의 직접 링크인, 직접 링크 어드레싱 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제32항 내지 제34항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 데이터 유닛은 터널링된 직접 링크 설정(tunneled direct-link setup, TDLS) 프레임을 포함하고, 상기 TDLS 프레임은 제1 엘리먼트를 포함하고, 상기 제1 엘리먼트는 타깃 링크의 식별자 또는 상기 타깃 링크에 대응하면서 또한 상기 제3 디바이스의 복수의 AP 중에 있는 AP의 주소를 지시하고, 상기 타깃 링크는 상기 TDLS 프레임이 적용되는 제2 직접 링크이며, 상기 제2 직접 링크는 상기 제1 디바이스와 상기 제2 디바이스 사이의 직접 링크인, 직접 링크 어드레싱 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제32항 내지 제34항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 데이터 유닛은 터널링된 직접 링크 설정(tunneled direct-link setup, TDLS) 프레임을 포함하고, 상기 TDLS 프레임은 웨이크업 스케줄 엘리먼트 및 제2 엘리먼트를 포함하며, 상기 웨이크업 스케줄 엘리먼트의 오프셋 필드는 제3 직접 링크의 제1 타이밍 동기화 함수 임계값을 기준으로 한 오프셋이고, 상기 제2 엘리먼트는 상기 제3 직접 링크의 식별자 또는 상기 제3 직접 링크에 대응하면서 또한 상기 제3 디바이스의 복수의 AP 중에 있는 AP의 주소를 지시하며, 상기 제3 직접 링크는 상기 제1 디바이스와 상기 제2 디바이스 사이의 직접 링크인, 직접 링크 어드레싱 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제32항 내지 제36항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 데이터 유닛은 제3 엘리먼트를 포함하고, 상기 제3 엘리먼트는 제1 링크에 적어도 하나의 제4 직접 링크를 설정하는 것을 지시하며, 상기 제1 링크는 상기 제1 디바이스와 상기 제3 디바이스 사이의 링크 및 상기 제2 디바이스와 상기 제3 디바이스 사이의 링크의 공통 링크이고, 상기 제1 링크는 상기 적어도 하나의 제4 직접 링크를 포함하는, 직접 링크 어드레싱 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제37항에 있어서, 상기 제3 엘리먼트는 직접 링크 수 필드 및 직접 링크 식별자 필드를 포함하고, 상기 직접 링크 수 필드는 설정되도록 요청된 제4 직접 링크의 수량을 지시하며, 상기 직접 링크 식별자 필드는 상기 적어도 하나의 제4 직접 링크에 개별적으로 대응하면서 또한 상기 제3 디바이스의 복수의 AP에 있는 적어도 하나의 AP의 주소 또는 상기 적어도 하나의 제4 직접 링크의 식별자를 포함하는, 직접 링크 어드레싱 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제38항에 있어서, 상기 직접 링크 식별자 필드는 상기 제1 디바이스의 제1 STA의 주소와 상기 제2 디바이스의 제2 STA의 주소를 더 포함하는 직접 링크 어드레싱 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제32항 내지 제39항 중 어느 한 항에 있어서, 제7 주소가 TDLS 피어 키(TDLS peer key, TPK)에 바인딩되고, 상기 제7 주소는 상기 제1 디바이스와 상기 제2 디바이스 사이의 직접 링크에 대응하면서 또한 상기 제3 디바이스의 복수의 AP 중에 있는 AP의 주소 또는 상기 제3 디바이스의 모든 AP의 주소, 및 상기 제3 디바이스의 주소를 포함하는, 직접 링크 어드레싱 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 직접 링크 어드레싱 장치로서, 상기 직접 링크 어드레싱 장치는 제1항 내지 제6항 또는 제23항 내지 제31항 중 어느 한 항에 따른 방법을 수행하도록 구성된 유닛 또는 모듈을 포함하는 직접 링크 어드레싱 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 직접 링크 어드레싱 장치로서, 상기 직접 링크 어드레싱 장치는 제7항 내지 제11항 또는 제32항 내지 제40항 중 어느 한 항에 따른 방법을 수행하도록 구성된 유닛 또는 모듈을 포함하는 직접 링크 어드레싱 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 직접 링크 어드레싱 장치로서,상기 직접 링크 어드레싱 장치는 프로세서를 포함하고, 상기 프로세서는 메모리에 결합되며,상기 메모리는 컴퓨터 프로그램을 저장하도록 구성되고,상기 프로세서는 상기 직접 링크 어드레싱 장치가 제1항 내지 제11항 또는 제23항 내지 제40항 중 어느 한 항에 따른 방법을 수행하도록, 상기 메모리에 저장된 컴퓨터 프로그램을 실행하도록 구성되는, 직접 링크 어드레싱 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 컴퓨터가 판독 가능한 저장 매체로서, 상기 컴퓨터가 판독 가능한 저장 매체는 컴퓨터 프로그램 또는 명령어를 포함하고,상기 컴퓨터 프로그램 또는 상기 명령어가 컴퓨터에서 실행될 때, 상기 컴퓨터는 제1항 내지 제11항 또는 제23항 내지 제40항 중 어느 한 항에 따른 방법을 수행하도록 이네이블되는, 컴퓨터가 판독 가능한 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 컴퓨터 프로그램 제품으로서, 상기 컴퓨터 프로그램 제품은 컴퓨터 프로그램 또는 명령어를 포함하고,상기 컴퓨터 프로그램 또는 상기 명령어가 컴퓨터에서 실행될 때, 상기 컴퓨터는 제1항 내지 제11항 또는 제23항 내지 제40항 중 어느 한 항에 따른 방법을 수행하도록 이네이블되는, 컴퓨터 프로그램 제품.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>중국 ****** 광동성 셴젠 롱강 디스트릭트 반티안 후아웨이 어드미니스트레이션 빌딩</address><code>520000572466</code><country>중국</country><engName>HUAWEI TECHNOLOGIES CO., LTD.</engName><name>후아웨이 테크놀러지 컴퍼니 리미티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>중국 ******...</address><code> </code><country> </country><engName>HUANG, Guogang</engName><name>황 궈강</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국 ******...</address><code> </code><country> </country><engName>MONTEMURRO, Michael</engName><name>몬테무로 미카엘</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국 ******...</address><code> </code><country> </country><engName>MCCANN, Stephen</engName><name>맥켄 스테판</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 테헤란로 ***, 서림빌딩 **층 (역삼동)</address><code>920011000036</code><country>대한민국</country><engName>YOU ME PATENT &amp; LAW FIRM</engName><name>유미특허법인</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>중국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.03.15</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>202110278095.3</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2023.10.11</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1113160-24</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2023.10.11</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1114049-32</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2023.10.11</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1114050-89</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2023.10.13</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0161851-94</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020237034796.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93ef93cedc296a06f402018b983a7cecf802d3770d1faf13b5cafdbf8803365f6e81c0393d44d67537208cbd3426281c902dbc014e2aad92a5</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfe40e5dae40cb099b72406a482b26128bbd58ba96afa01821b66d357c5f3b52a7f7f5a982a45e32c7e6b0dd5e90f9a47b1b6bd0705d1bf06c</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>