<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:07:32.732</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.10.03</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7010996</applicationNumber><claimCount>46</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>차량 탑승자 보조를 위한 차량 및 모바일 디바이스 인터페이스</inventionTitle><inventionTitleEng>VEHICLE AND MOBILE DEVICE INTERFACE FOR VEHICLE OCCUPANT ASSISTANCE</inventionTitleEng><openDate>2024.05.17</openDate><openNumber>10-2024-0067906</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.09.18</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.04.01</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/01</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2017.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 7/70</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 20/59</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G02B 27/01</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2011.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 19/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2011.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 19/20</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 차량 탑승자 보조를 위해 차량 및 모바일 디바이스 인터페이스를 위한 시스템들, 방법들, 및 비일시적 매체들이 제공된다. 예시적인 방법은, 차량의 내부 부분의 하나 이상의 이미지들에 기초하여, 차량의 좌표계에 대한 모바일 디바이스의 포즈를 결정하는 단계; 차량으로부터, 차량의 하나 이상의 센서들과 연관된 데이터를 수신하는 단계; 및 모바일 디바이스의 디스플레이 디바이스를 사용하여, 하나 이상의 센서들과 연관된 데이터 및 차량의 좌표계에 대한 모바일 디바이스의 포지션에 기초하여 가상 콘텐츠를 디스플레이하는 단계를 포함할 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.04.13</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023060048</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.10.03</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2022/077485</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 장치로서,메모리; 및상기 메모리에 커플링된 하나 이상의 프로세서들을 포함하고, 상기 하나 이상의 프로세서들은, 차량의 내부 부분의 하나 이상의 이미지들에 기초하여, 상기 차량의 좌표계에 대한 상기 장치의 포즈를 결정하도록; 상기 차량으로부터, 상기 차량의 하나 이상의 센서들과 연관된 데이터를 수신하도록; 그리고 상기 장치의 디스플레이 디바이스를 사용하여, 상기 하나 이상의 센서들과 연관된 상기 데이터 및 상기 차량의 좌표계에 대한 상기 장치의 포즈에 기초하여 가상 콘텐츠를 디스플레이하도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서들은 상기 하나 이상의 센서들과 연관된 상기 데이터에 기초하여 상기 차량의 상황을 결정하도록 구성되고, 상기 상황은 상기 차량에 관련된 이벤트를 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서들은,상기 장치의 좌표계에 대한 상기 가상 콘텐츠의 위치를 상기 차량의 좌표계에 대한 상기 이벤트의 위치와 연관시키도록; 그리고상기 차량의 좌표계에 대한 상기 이벤트의 위치와 상기 장치의 좌표계에 대한 상기 가상 콘텐츠의 위치의 연관성에 기초하여, 상기 장치의 하나 이상의 시각적 이미지 센서들로부터의 라이브 콘텐츠 피드를 디스플레이하도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3항에 있어서, 상기 라이브 콘텐츠 피드를 디스플레이하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은,상기 차량의 좌표계에 대한 상기 장치의 포즈 및 상기 이벤트에 대한 상기 차량의 포즈에 기초하여, 상기 이벤트에 대한 상기 장치의 포즈를 결정하도록; 그리고상기 이벤트에 대한 상기 장치의 포즈, 및 상기 차량의 좌표계에 대한 상기 이벤트의 위치와 상기 장치의 좌표계에 대한 상기 가상 콘텐츠의 위치의 연관성에 기초하여, 상기 가상 콘텐츠가 상기 차량의 탑승자의 시야에서 상기 이벤트를 적어도 부분적으로 가린다고 결정하도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제2항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서들은,상기 장치의 좌표계에 대한 가상 콘텐츠 항목의 위치를 상기 차량의 좌표계에 대한 상기 이벤트의 위치와 연관시키도록; 그리고상기 차량의 좌표계에 대한 상기 이벤트의 위치와 상기 장치의 좌표계에 대한 상기 가상 콘텐츠의 위치의 연관성에 기초하여, 상기 가상 콘텐츠 항목을 필터링하거나 또는 수정하도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5항에 있어서, 상기 가상 콘텐츠 항목을 필터링하거나 또는 수정하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은,상기 가상 콘텐츠 항목의 하나 이상의 특성들을 수정하도록 구성되고, 상기 하나 이상의 특성들은 상기 가상 콘텐츠 항목의 투명도, 크기, 위치, 및 상기 가상 콘텐츠 항목의 밝기 레벨 중 적어도 하나를 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제5항에 있어서, 상기 가상 콘텐츠 항목을 필터링하거나 또는 수정하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은,상기 차량의 탑승자의 눈 시선(eye gaze)을 결정하도록 - 상기 탑승자는 상기 장치와 연관됨 -;상기 탑승자의 눈 시선 및 상기 이벤트의 위치에 기초하여, 상기 탑승자에 대한 상기 이벤트의 가시성을 결정하도록; 그리고상기 탑승자에 대한 상기 이벤트의 가시성에 추가로 기초하여, 상기 가상 콘텐츠 항목을 필터링하거나 또는 수정하도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제2항에 있어서, 상기 이벤트는 상기 차량의 경로 또는 상기 차량의 경로에 대한 임계 근접도 내의 객체의 존재, 상기 차량의 경로와 연관된 교통 통제, 및 상기 차량이 속도 제한 및 차선 표시(lane marking) 중 적어도 하나 내에서 유지되지 못하는 것 중 적어도 하나를 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8항에 있어서, 상기 차량의 경로 또는 상기 차량의 경로에 대한 상기 임계 근접도 내의 상기 객체는 보행자, 동물, 및 다른 차량 중 적어도 하나를 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제2항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서들은,상기 차량의 탑승자의 눈 시선을 결정하도록 - 상기 탑승자는 상기 장치와 연관됨 -; 그리고상기 차량의 상기 탑승자의 눈 시선의 방향 내에서 가상 콘텐츠를 렌더링하도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10항에 있어서, 상기 탑승자의 눈 시선의 방향 내에 상기 가상 콘텐츠를 렌더링하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은,상기 이벤트, 상기 이벤트의 위치, 및 상기 이벤트의 방향 중 적어도 하나의 가상 표시자를 포함하는 가상 콘텐츠 오버레이를 렌더링하도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제10항에 있어서, 상기 탑승자의 눈 시선의 방향 내에서 상기 가상 콘텐츠를 렌더링하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은,상기 가상 콘텐츠의 하나 이상의 특성들을 수정하도록 구성되고, 상기 하나 이상의 특성들은 상기 가상 콘텐츠의 투명도, 크기, 위치, 및 밝기 레벨 중 적어도 하나를 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서들은,상기 차량의 상황 및 상기 장치의 포즈에 기초하여, 상기 가상 콘텐츠의 적어도 일부분을 필터링하도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13항에 있어서, 상기 가상 콘텐츠의 적어도 일부분을 필터링하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은 상기 가상 콘텐츠의 서브세트의 제시를 가능하게 하도록 구성되고, 상기 가상 콘텐츠의 서브세트는 상기 차량의 스테이터스의 표시 및 차량 계측 정보 중 적어도 하나를 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제1항에 있어서, 상기 가상 콘텐츠를 디스플레이하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은 상기 차량과 연관된 가상 콘텐츠 항목을 렌더링하도록 구성되고, 상기 가상 콘텐츠 항목은 상기 차량의 표면에 대해 렌더링되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제15항에 있어서, 상기 렌더링된 가상 콘텐츠 항목은 상기 하나 이상의 센서들과 연관된 상기 데이터에서 식별된 이벤트의 제1 표시, 상기 차량의 상황의 제2 표시, 및 상기 차량의 상황과 연관된 경보 중 적어도 하나를 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제15항에 있어서, 가상 콘텐츠 항목을 렌더링하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은,상기 차량의 카메라 디바이스로부터 카메라 피드를 수신하도록; 그리고상기 장치의 디스플레이 영역 내에 상기 카메라 피드의 적어도 일부분을 디스플레이하도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제1항에 있어서, 상기 장치의 포즈를 결정하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은,하나 이상의 라디오 주파수(radio frequency, RF) 신호들을 획득하도록; 그리고상기 하나 이상의 이미지들, 및 상기 하나 이상의 RF 신호들과 연관된 왕복 시간, 상기 하나 이상의 RF 신호들과 연관된 도착 시간, 및 상기 하나 이상의 RF 신호들과 연관된 수신 신호 강도 표시자(received signal strength indicator, RSSI) 중 적어도 하나에 기초하여 상기 장치의 포즈를 결정하도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제1항에 있어서, 상기 장치의 포즈를 결정하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은,상기 차량으로부터, 상기 차량과 연관된 하나 이상의 마커들을 포함하는 차량 템플릿을 수신하도록; 그리고상기 하나 이상의 이미지들 및 상기 차량 템플릿에 기초하여 상기 차량의 좌표계에 대한 상기 장치의 포즈를 결정하도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제19항에 있어서, 상기 하나 이상의 마커들은 상기 차량의 내부 부분 내의 영역 및 상기 차량의 내부 부분에 부착된 객체 중 적어도 하나에 대한 시각적 패턴, 상기 차량의 내부 부분의 엘리먼트, 상기 차량의 내부 부분 내의 표면, 및 상기 차량 내부의 조명된 객체 중 적어도 하나를 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제19항에 있어서, 상기 장치의 포즈를 결정하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은,상기 하나 이상의 이미지들에서 상기 하나 이상의 마커들을 검출하도록; 그리고상기 검출된 하나 이상의 마커들 및 상기 차량 템플릿에 기초하여 상기 차량의 좌표계에 대한 상기 장치의 포즈를 결정하도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제1항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서들은,상기 장치의 하나 이상의 이미지 센서들을 사용하여, 상기 차량의 내부 부분의 이미지들의 세트를 획득하도록 - 상기 이미지들의 세트는 상기 차량과 연관된 하나 이상의 마커들을 묘사함 -; 그리고상기 이미지들의 세트에 기초하여, 상기 하나 이상의 마커들을 포함하는 차량 템플릿을 생성하도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제1항에 있어서, 상기 장치는 헤드 마운트 디스플레이(head-mounted display)를 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제1항에 있어서, 하나 이상의 이미지 센서들을 추가로 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 방법으로서,차량의 내부 부분의 하나 이상의 이미지들에 기초하여, 상기 차량의 좌표계에 대한 모바일 디바이스의 포즈를 결정하는 단계;상기 차량으로부터, 상기 차량의 하나 이상의 센서들과 연관된 데이터를 수신하는 단계; 및상기 모바일 디바이스의 디스플레이 디바이스를 사용하여, 상기 하나 이상의 센서들과 연관된 상기 데이터 및 상기 차량의 좌표계에 대한 상기 모바일 디바이스의 포즈에 기초하여 가상 콘텐츠를 디스플레이하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제25항에 있어서, 상기 하나 이상의 센서들과 연관된 상기 데이터에 기초하여 상기 차량의 상황을 결정하는 단계를 추가로 포함하고, 상기 상황은 상기 차량에 관련된 이벤트를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제26항에 있어서,상기 모바일 디바이스의 좌표계에 대한 상기 가상 콘텐츠의 위치를 상기 차량의 좌표계에 대한 상기 이벤트의 위치와 연관시키는 단계; 및상기 차량의 좌표계에 대한 상기 이벤트의 위치와 상기 모바일 디바이스의 좌표계에 대한 상기 가상 콘텐츠의 위치의 연관성에 기초하여, 상기 모바일 디바이스의 하나 이상의 시각적 이미지 센서들로부터의 라이브 콘텐츠 피드를 디스플레이하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제27항에 있어서, 상기 라이브 콘텐츠 피드를 디스플레이하는 단계는,상기 차량의 좌표계에 대한 상기 모바일 디바이스의 포즈 및 상기 이벤트에 대한 상기 차량의 포즈에 기초하여, 상기 이벤트에 대한 상기 모바일 디바이스의 포즈를 결정하는 단계; 및상기 이벤트에 대한 상기 모바일 디바이스의 포즈, 및 상기 차량의 좌표계에 대한 상기 이벤트의 위치와 상기 모바일 디바이스의 좌표계에 대한 상기 가상 콘텐츠의 위치의 연관성에 기초하여, 상기 가상 콘텐츠가 상기 차량의 탑승자의 시야에서 상기 이벤트를 적어도 부분적으로 가린다고 결정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제26항에 있어서,상기 모바일 디바이스의 좌표계에 대한 가상 콘텐츠 항목의 위치를 상기 차량의 좌표계에 대한 상기 이벤트의 위치와 연관시키는 단계; 및상기 차량의 좌표계에 대한 상기 이벤트의 위치와 상기 모바일 디바이스의 좌표계에 대한 상기 가상 콘텐츠의 위치의 연관성에 기초하여, 상기 가상 콘텐츠 항목을 필터링하거나 또는 수정하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제29항에 있어서, 상기 가상 콘텐츠 항목을 필터링하거나 또는 수정하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은,상기 가상 콘텐츠 항목의 하나 이상의 특성들을 수정하도록 구성되고, 상기 하나 이상의 특성들은 상기 가상 콘텐츠 항목의 투명도, 크기, 위치, 및 상기 가상 콘텐츠 항목의 밝기 레벨 중 적어도 하나를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제29항에 있어서, 상기 가상 콘텐츠 항목을 필터링하거나 또는 수정하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은,상기 차량의 탑승자의 눈 시선을 결정하도록 - 상기 탑승자는 상기 모바일 디바이스와 연관됨 -;상기 탑승자의 눈 시선 및 상기 이벤트의 위치에 기초하여, 상기 탑승자에 대한 상기 이벤트의 가시성을 결정하도록; 그리고상기 탑승자에 대한 상기 이벤트의 가시성에 추가로 기초하여, 상기 가상 콘텐츠 항목을 필터링하거나 또는 수정하도록 구성되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제26항에 있어서, 상기 이벤트는 상기 차량의 경로 또는 상기 차량의 경로에 대한 임계 근접도 내의 객체의 존재, 상기 차량의 경로와 연관된 교통 통제, 및 상기 차량이 속도 제한 및 차선 표시 중 적어도 하나 내에서 유지되지 못하는 것 중 적어도 하나를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제32항에 있어서, 상기 차량의 경로 또는 상기 차량의 경로에 대한 상기 임계 근접도 내의 상기 객체는 보행자, 동물, 및 다른 차량 중 적어도 하나를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제26항에 있어서,상기 차량의 탑승자의 눈 시선을 결정하는 단계 - 상기 탑승자는 상기 모바일 디바이스와 연관됨 -; 및상기 차량의 상기 탑승자의 눈 시선의 방향 내에서 가상 콘텐츠를 렌더링하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제34항에 있어서, 상기 탑승자의 눈 시선의 방향 내에서 상기 가상 콘텐츠를 렌더링하는 단계는,상기 이벤트, 상기 이벤트의 위치, 및 상기 이벤트의 방향 중 적어도 하나의 가상 표시자를 포함하는 가상 콘텐츠 오버레이를 렌더링하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제34항에 있어서, 상기 탑승자의 눈 시선의 방향 내에 상기 가상 콘텐츠를 렌더링하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은,상기 가상 콘텐츠의 하나 이상의 특성들을 수정하도록 구성되고, 상기 하나 이상의 특성들은 상기 가상 콘텐츠의 투명도, 크기, 위치, 및 밝기 레벨 중 적어도 하나를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제25항에 있어서,상기 차량의 상황 및 상기 모바일 디바이스의 포즈에 기초하여, 상기 가상 콘텐츠의 적어도 일부분을 필터링하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제37항에 있어서, 상기 가상 콘텐츠의 적어도 일부분을 필터링하는 단계는 상기 가상 콘텐츠의 서브세트의 제시를 가능하게 하는 단계를 포함하고, 상기 가상 콘텐츠의 서브세트는 상기 차량의 스테이터스의 표시 및 차량 계측 정보 중 적어도 하나를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제25항에 있어서, 상기 가상 콘텐츠를 디스플레이하는 단계는 상기 차량과 연관된 가상 콘텐츠 항목을 렌더링하는 단계를 포함하고, 상기 가상 콘텐츠 항목은 상기 차량의 표면에 대해 렌더링되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제39항에 있어서, 상기 렌더링된 가상 콘텐츠 항목은 상기 하나 이상의 센서들과 연관된 상기 데이터에서 식별된 이벤트의 제1 표시, 상기 차량의 상황의 제2 표시, 및 상기 차량의 상황과 연관된 경보 중 적어도 하나를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제39항에 있어서, 가상 콘텐츠 항목을 렌더링하는 단계는,상기 차량의 카메라 디바이스로부터 카메라 피드를 수신하는 단계; 및상기 모바일 디바이스의 디스플레이 영역 내에 상기 카메라 피드의 적어도 일부분을 디스플레이하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 제25항에 있어서, 상기 모바일 디바이스의 포즈를 결정하는 단계는,하나 이상의 라디오 주파수(RF) 신호들을 획득하는 단계; 및상기 하나 이상의 이미지들, 및 상기 하나 이상의 RF 신호들과 연관된 왕복 시간, 상기 하나 이상의 RF 신호들과 연관된 도착 시간, 및 상기 하나 이상의 RF 신호들과 연관된 수신 신호 강도 표시자(RSSI) 중 적어도 하나에 기초하여 상기 모바일 디바이스의 포즈를 결정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 제25항에 있어서, 상기 모바일 디바이스의 포즈를 결정하는 단계는,상기 차량으로부터, 상기 차량과 연관된 하나 이상의 마커들을 포함하는 차량 템플릿을 수신하는 단계; 및상기 하나 이상의 이미지들 및 상기 차량 템플릿에 기초하여 상기 차량의 좌표계에 대한 상기 모바일 디바이스의 포즈를 결정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 제43항에 있어서, 상기 하나 이상의 마커들은 상기 차량의 내부 부분 내의 영역 및 상기 차량의 내부 부분에 부착된 객체 중 적어도 하나에 대한 시각적 패턴, 상기 차량의 내부 부분의 엘리먼트, 상기 차량의 내부 부분 내의 표면, 및 상기 차량 내부의 조명된 객체 중 적어도 하나를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 제43항에 있어서, 상기 모바일 디바이스의 포즈를 결정하는 단계는,상기 하나 이상의 이미지들에서 상기 하나 이상의 마커들을 검출하는 단계; 및상기 검출된 하나 이상의 마커들 및 상기 차량 템플릿에 기초하여 상기 차량의 좌표계에 대한 상기 모바일 디바이스의 포즈를 결정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 제25항에 있어서,상기 모바일 디바이스의 하나 이상의 이미지 센서들을 사용하여, 상기 차량의 내부 부분의 이미지들의 세트를 획득하는 단계 - 상기 이미지들의 세트는 상기 차량과 연관된 하나 이상의 마커들을 묘사함 -; 및상기 이미지들의 세트에 기초하여, 상기 하나 이상의 마커들을 포함하는 차량 템플릿을 생성하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니아주 샌 디에고 모어하우스 드라이브 ****</address><code>519980804600</code><country>미국</country><engName>Qualcomm Incorporated</engName><name>퀄컴 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>ASGHAR, ZIAD</engName><name>아스가르 지아드</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>HOLLAND, WESLEY JAMES</engName><name>홀랜드 웨슬리 제임스</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>OGUZ, SEYFULLAH HALIT</engName><name>오구즈 세이풀라 할리트</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>RAMASAMY, BALA</engName><name>라마사미 발라</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>SHEYNBLAT, LEONID</engName><name>쉐인블랫 레오니드</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 강남대로 **길 **(역삼동, 케이피빌딩)</address><code>920011000013</code><country>대한민국</country><engName>Koreana Patent Firm</engName><name>특허법인코리아나</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.10.06</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/495,738</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.04.01</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0363128-25</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.05.08</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0076460-18</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.09.18</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-1072410-17</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사유예신청]결정 보류신청서·심사유예신청서</documentName><receiptDate>2025.09.18</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-1072411-63</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247010996.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c936ce9252219f791d09db9efbfcf06a60666fec5758e6f8ef7835879fac048e53b890345284891ea7a505b930dfb9baf3c7c264431c487b623</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf92fabec18568e917cff57a23790321a74867eded348227868f100c745c337a1f843c2c348ed6aa09ba0a5c37d9dadd446eebe2fa6b65f45b</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>