<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:03:45.345</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.04.03</applicationDate><applicationFlag>특허</applicationFlag><applicationNumber>10-2023-0043610</applicationNumber><claimCount>1</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>로봇, 건설로봇, 공사로봇, 작업로봇, 배달로봇, 서비스로봇, 도장로봇, 코팅로봇, 분사로봇, 청소로봇, 숏크리트로봇</inventionTitle><inventionTitleEng>Robot and construction, working, delivery,  service, painting, coating, spraying,  cleaning, shotcrete robot</inventionTitleEng><openDate>2023.04.17</openDate><openNumber>10-2023-0051137</openNumber><originalApplicationDate>2021.09.07</originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/분할</originalApplicationKind><originalApplicationNumber>10-2021-0119278</originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2023.04.03</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B25J 11/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B25J 13/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B25J 19/02</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B25J 19/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2020.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G16Y 10/00</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo><familyApplicationNumber>1020210119278</familyApplicationNumber></familyInfo><familyInfo><familyApplicationNumber>1020240023877</familyApplicationNumber></familyInfo></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 발명은 자화, 자율, 진동, 가진, 파동, 오존, 음이온, 회전, 분해, 전해, 유동화, 방전, 방역, 살균, 소독; 상기 자화 내지 살균 등이 가미되는 소독; 살균이 가미되는 상기 자화 내지 소독; 등이 되는 또는 등을 하는 공사, 작업, 정화, 청정, 처리, 소독, 재료, 자재, 물품, 장비, 장치, 시설, 수단, 장치, 방법, 공법, 드론, 로봇, UAM, 킥보드, 시스템, 3D프린터, 모빌리티 등에 관한 것이다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 일정의 작업을 수행하는 로봇으로서,상기 로봇에 사물인터넷(loT, internet of things)이 이용되고,상기 사물인터넷은 제1사물에 통신기를 구비해 인터넷에 연결되도록 하여 제2사물, 제3사물을 인터넷 기반으로 네트워크로 연결해 상기 제1사물, 제2사물, 제3사물이 상호 정보가 전달 또는 공유되도록 하는 것이고, 상기 통신기에 의하여 상기 제1사물, 제2사물, 제3사물이 인터넷 기반으로 상호 네트워크로 연결되고,상기 제1사물은 상기 로봇이고,상기 제2사물은 스마트폰이고, 상기 제3사물은 모바일폰이고, 상기 제2사물은 상기 작업을 하는 작업자에 구비되고, 상기 제3사물은 상기 작업을 관리하는 관리자에 구비되고, 상기 제2사물과 제3사물에 앱(app)이 설치되고, 상기 통신기에 송신기, 통신망, 수신기, 서버, 클라우드, PC(personal computer), 컴퓨터, 노트북, 태블릿, 단말기, 핸드폰, 휴대폰, 제2사물, 제3사물, 상기 앱(app) 중에서 선택된 둘 이상이 순차적으로 연계되고, 상기 로봇에 a) 센싱수단, 측정수단, 계측수단, 관측수단, 측량수단, 촬영수단, 조사수단, 탐사수단, 진단수단, 송신수단, 수신수단, 표시수단, 게시수단, 경보수단, 처리수단이 순차 포함되거나, b) 또는 센서, 측정기, 계측기, 관측기, 측량기, 촬영기, 조사기, 탐사기, 진단키트, 송신기, 수신기, 표시기, 게시판, 경보기, 처리기가 순차 포함되고,상기 통신기에 의하여 상기 센싱수단, 측정수단, 계측수단, 관측수단, 측량수단, 촬영수단, 조사수단, 탐사수단, 진단수단, 송신수단, 수신수단, 표시수단, 게시수단, 경보수단, 처리수단, 제1사물, 제2사물, 제3사물이 인터넷 기반으로 상호 네트워크로 연결되고,상기 정보에 상기 센싱, 측정, 계측, 관측, 측량, 촬영, 조사, 탐사, 진단, 송신, 수신, 표시, 게시, 경보, 처리의 정보가 포함되고,상기 정보가 상기 통신기 또는 인터넷 또는 네트워크를 통하여 상기 제2사물과 제3사물이나 앱(app)에 전달되고, 상기 정보가 상기 제2사물과 제3사물이나 앱(app)에 실시간 전달되거나, 또는 상기 정보가 상기 제2사물과 제3사물이나 앱(app)으로 실시간 시청되고, 상기 로봇 또는 제1사물에 배터리가 거치되고, 상기 배터리는 상기 센싱수단 내지 처리수단 중에서 선택된 하나 이상에 전기를 공급하고, 상기 로봇 또는 제1사물에 마이크와 스피커가 장착되고,  상기 마이크와 스피커는 a) 상기 작업자와 관리자가 상호 통화하는데 사용되거나, b) 또는 상기 작업자와 관리자가 상기 통신기 또는 인터넷 또는 네트워크 또는 앱을 통하여 상호 통화하는데 사용되고,상기 마이크, 상기 통신기, 상기 제3사물인 모바일폰의 앱(app)을 순차적으로 통하여 상기 작업자의 말이 상기 관리자에게 전달되고, 상기 제3사물인 모바일폰의 앱(app), 상기 통신기, 상기 스피커를 순차적으로 통하여 상기 관리자의 말이 상기 작업자에게 전달되고,상기 제3사물이나 상기 제3사물의 앱(app)에 전달된 상기 정보에 의하여 상기 로봇, 로봇의 주변, 작업자가 감시되고,  상기 정보, 센싱 내지 처리, 통화, 말, 전달, 감시에 의하여 상기 로봇, 로봇의 주변, 작업자가 관리되고, 상기 관리의 주체는 상기 관리자이고, 상기 관리의 대상은 상기 로봇, 로봇의 주변, 작업자이고,일정의 작업을 수행하는 로봇, 사이버, 아바타가 포함되는 수단으로서,, ,, ,,, ,, ,,,,,,,,,,,,,,,,,상기 작업에 제1작업, 제2작업, 제3작업, 제4작업, 제5작업, 제6작업, 제7작업, 제8작업, 제9작업, 제10작업, 제11작업, 제12작업, 제13작업, 제14작업, 제15작업, 제16작업, 제17작업, 제18작업, 제19작업, 제20작업, 제21작업, 제22작업, 제23작업이 포함되고,상기 제1작업에 a) 일(work), 업무, 근무, 사무, 서무, 경영, 시행, 진행, 수행, 생활, 활동, 현실활동, 가상활동, 아바타활동, 행동, 행위, 주거, 거주, 시작, 실기, 실시, 연구, 개발, 거동(擧動), 전동(電動), 수동(手動), 자동(自動), 능동, 노동, 근무, 내근, 외근, 역무, 가사, 제조, 재료제조, 용품제조, 제품제조, 수소제조, 지열파일제조, 공장파일제조, 생산, 자재생산, 제품생산, 용품생산, 산소생산, 제작, 준비, 마련, 생성, 조성, 조형, 형성, 발생, 제철, 제강, 제련, 주조, 주물, 주형, 금형, 용융, 용해, 성형, 포밍, 리폼, 냉동, 냉장, 냉각, 해동, 절삭, 양각, 음각, 감광, 가공, 직조, 직공, 양잠, 인쇄, 판금, 용접이 포함되고, 상기 제2작업에 작사, 작곡, 보컬, 노래, 녹화, 녹음, 녹취, 방음, 방영, 시청, 경청, 청취, 방청, 감청, 도청, 보청, 선전, 홍보, 광고, 게시, 전시, 전열, 전람, 관람, 비치, 배치, 행사, 파티, 춤, 탈춤, 공연, 음악공연, 예술공연, 가면극, 예능, 연극, 영화, 드라마, 댄스, 경연, 대회, 자랑, 쇼(show), 공중쇼, 드론쇼, TV쇼, 콘서트, 페스티벌, 테스트, 콘테스트, 도예, 도공, 교육, 배움, 가르침, 훈련, 단련, 연습, 연기, 연계, 연관, 연출, 단전, 호흡, 흡입, 들숨, 날숨, 실기, 실시, 합숙, 숙지, 인사, 답사, 치사, 교신, 서신, 놀이, 장난, 요술, 마술, 잠, 밤잠, 낮잠, 잠자기, 교류, 교번, 교부, 상담, 밀담, 회, 면회, 회담, 대화, 대결, 대체, 협약, 협정, 협력, 대면, 비대면, 콘텍트, 언텍트, 면식, 회식, 회유, 다과회, 교수, 교도, 교정, 교섭, 교차, 교통, 교훈, 과외, 주술, 논술, 웅변, 달변, 미술작업, 예술작업, 회의, 화상회의가 포함되고, 상기 제3작업에 거동, 가동, 시동, 운전, 운행, 운항, 순회, 선회, 배회, 회유, 회전, 주행, 비행, 부유, 부양, 승강, 활강, 활공, 항공, 공급, 제공, 전달, 소유, 공유, 가짐, 가교, 운반, 자재운반, 운송, 이사, 이전, 이동, 계류, 저속, 고속, 가속, 가압, 부압, 감압, 감속, 감쇄, 변속, 압송, 이송, 쇼핑, 홈쇼핑, 전화, 통화, 통신, 교신, 수신, 발신, 착신, 채팅, 말하기, 예금, 적금, 인출, 인발, 지출, 저금, 지불, 지원, 영수, 수령, 투자, 투매, 유치, 유발, 주문, 인터넷주문, 장사, 매매, 교역, 판촉, 판매, 자판, 내판, 외판, 방문, 배송, 배달, 배급, 택배, 탁송, 통상, 교역, 무역, 수출, 수입, 하역, 탑승, 탑재, 적재, 승차, 상차, 하차, 주차, 정류, 정압, 정거, 정차, 누계, 누적, 적재, 적선, 선행, 접촉, 접속, 상차, 하차, 운송, 수송, 납품, 안내, 서비스, 관광, 관람, 안내, 서비스, 퀵서비스, 프랜차이즈, 배달서비스가 포함되고, 상기 제4작업에 유입, 반입, 인입, 압입, 유출, 배출, 인출, 압출, 분출, 반출, 취출, 방류, 반출, 방출, 조사(照射), 빛조사, UV(ultra violet)조사, 방사(放射), LED(발광 다이오드, light emitting diode)방사, 발사(發射), 저장, 저류, 진입, 진출, 와류(渦流), 이류(移流), 회수, 반환, 확산, 확장, 팽창, 압축, 압착, 압밀, 진공, 분산, 분배, 배분, 배합, 재료배합, 시멘트배합, 교반, 재료교반, 혼합, 반죽, 혼입, 구비, 구성, 구축, 축조, 거치, 설치, 존치, 장착, 정착, 부착, 접착, 연결, 연계, 단결, 결합, 단련, 단축, 연장, 정지, 변경, 변화, 변질, 변수, 질, 손질, 발질, 장난질, 잡이, 고기잡이, 조리, 요리, 튀김, 굽기, 볶기, 조림, 요식, 제과, 제빵, 음용, 식용, 취식, 대접, 접대, 이팅, 쿠킹, 베이킹, 커피제조가 포함되고,상기 제5작업에 미용(美容), 이용(理容), 이발, 염색, 면도, 화장, 정장, 손화장, 얼굴화장, 네일링, 네일아트, 소지, 손질, 손톱손질, 샤워, 목욕, 족욕, 반신욕, 온탕, 냉탕, 세면, 세수, 수세, 운동, 놀이, 수영, 잠수, 투구, 축구, 농구, 야구, 단련, 대련, 체육, 제조, 교육, 스포츠, 의식주, 게임, 경기, 육상, 마라톤, 달리기, 고속, 중속, 저속, 승마, 낚시, 낚기, 잡기, 안마, 봉안마, 진동안마, 의자안마, 침대안마, 신체안마, 발안마, 마사지, 발마사지, 얼굴마사지, 근육마사지, 바디마사지, 전동마사지, 초음파마사지가 포함되고,상기 제6작업에 수리, 수선, 시술, 처치, 치료, 잔료, 구강치료, 치아치료, 의료, 치유, 수술, 제약, 조제, 약조제, 간호, 간병, 보호, 보좌, 보관, 보양, 요양, 양로, 구원, 구조, 구제, 방향, 방습, 휘발, 휘산, 발산, 확산, 제모, 탈모, 탈모방지, 탈모복원, 복원, 신체복원, 건강복원, 하천복원, 균열복원, 훼손복원, 문화재복원, 씽크홀복원, 접골, 뼈접골, 복구, 신체복구, 손상복구, 싱크홀복구, 분업, 분할, 분사, 지지, 지원, 지보, 지탱, 보조, 건강보조, 사격, 지원사격, 발포, 발사, 극복, 수복, 체험, 힐링, 신체힐링, 균열힐링, 구조물힐링이 포함되고,상기 제7작업에 매입, 매수, 투여, 흡입, 섞임, 혼재, 투입, 형틀에투입, 몰드에투입, 첨가, 추가, 충전, 충진, 공동충진, 균열충진, 줄눈충진, 잔디충진, 씽크홀충진, 백필(back fill), 옹벽백필, 메움, 요철메움, 채움, 배면채움, 절곡, 절삭, 삭도, 꺽기, 구부림, 철근절곡, 부착, 부연, 점착, 접착, 착지, 점증, 점축, 점확, 훈증, 훈연, 수침, 함침, 침지가 포함되고,상기 제8작업에 재배, 영농, 농사, 농경, 농작, 경작, 양봉, 관수, 농업관수, 저수, 저류, 저장, 보관, 주수, 배수, 투수, 삼투, 펌핑, 양수, 계량, 계수, 식재, 식수, 식목, 나무식재, 조경식재, 나무식수, 드레인, 팩드레인, 모래드레인, 녹화, 사면녹화, 녹생, 배양, 미생물배양, 교배, 종자교배, 분양, 동물분양, 숙성, 부숙, 발효, 분해, 전해, 부패, 소화, 숙취, 결합, 연계, 연결, 결속, 병합, 합병, 철근결속, 도전, 정전, 방전, 도금, 전기도금, 증류, 증수, 유증, 증설, 증착, 열분해, 가수분해, 미생물분해, 전기응집, 전기분해, 전기폭기, 전기투석, 전기삼투, 전기방전, 전기영동, 발전, 수력발전, 소수력발전, 풍력발전, 이동발전, 휴대발전, 미니발전, 가스발전, 수소발전, 연료전지발전, 수소연료전지발전, 유류발전, 지열발전, 태양발전이 포함되고,상기 제9작업에 주입, 형틀주입, 지중주입, 수직주입, 경사주입, 심층주입, 천층주입, 인젝션, 균열인젝션, 주사인젝션, 그라우팅, 지반그라우팅, 지중그라우팅, 지열그라우팅, 강관그라우팅, 밀크그라우팅, 콤팩션그라우팅, 시멘트그라우팅, SGR(space grouting rocket)그라우팅, JSP(jumbo special pattern)그라우팅, 주사, 약액주사, 영양제주사, 균열주사, 보수주사, 인체에주사, 방수제주사, 수유, 주유, 기름주유가 포함되고,상기 제10작업에 분사, 살수분사, 지면분사, 사면분사, 수중분사, 공중분사, 분진제거분사, 분무, 분수, 음악분수, 호수분수, 살수, 공중살수, 바닥살수, 분산, 산기, 확산, 살포, 팽창, 확장, 발포, 스프레이, 포설, 지면포설, 지상포설, 사면포설, 지면포설, 도로포설, 포장재포설, 포장, 흙포장, 도로포장, 보도포장, 선물포장, 아스콘포장, 물건포장, 다짐, 지면다짐, 지반다짐, 지중다짐, 교반다짐, 포장다짐, 흙다짐, 모래다짐, 콘크리트다짐이 포함되고,상기 제11작업에 믹싱, 회전믹싱, 원심믹싱, 통속에서믹싱, 지반믹싱, 지중믹싱, 심층믹싱, 심층시멘트믹싱, 지반교반믹싱, DCM(deep cement mixing), 타설, 타설, 형틀타설, 콘크리트타설, 회전, 축회전, 원심회전, 치기, 콘크리트치기, 거푸집에 레미콘치기, 뿜기, 붙이기, 뿜어붙이기, 숏크리팅, 몰탈숏크리팅, 녹생토공, 사면녹생토공, 시드스프레이, 녹화스프레이, 양생, 수양생, 증기양생, 공기양생, 콘크리트양생, 오토클레이브양생, 보양, 레미콘보양, 콘크리트보양이 포함되고,상기 제12작업에 개발, 재개발, 매매, 매도, 매수, 경매, 인도, 임대, 중개, 매매중개, 부동산중개, 주택분양, 건물분양, 아파트분양, 오피스텔분양, 견본, 주택견본, 설계, 건설, 전문건설, 종합건설, 건축, 재건축, 축조, 공사, 건설공사, 지반공사, 토목공사, 천공, 타공, 타정, 박기, 항타, 파일항타, 기초항타, 착공, 드릴링, 시공, 신축, 증축, 개축, 축조, 토공, 토목, 굴착, 개착, 굴삭, 굴토, 절토, 성토, 쌓기, 적층, 터파기, 보링, 시추, 정리, 정지, 지정(地釘), 지반정리, 단지정리, 천공, 장약, 발파, 폭파, 타격, 충격, 미장, 조적, 석공, 목공, 철근공, 비계공, 창호공, 보링공, 삭도공, 준설, 매립, 해안매립, 폐기물매립, 상하수도공, 철근콘크리트공이 포함되고,상기 제13작업에 채취, 샘플링, 시료채취, 샘플채취, 시험, 재료시험, 자재시험, 실험, 조사(調査), 본조사, 사전조사, 탐사, 탑문, 방문, 탐지, 추적, 수사, 수색, 탐색, 검측, 검사, 검식, 감식, 검정, 검증, 검찰, 판독, 판결, 재판, 관찰, 센싱, 감지, 인지, 감응, 관측, 계측, 측량, 측정, 측지, 계량, 계산, 계수, 계시, 정량, 수량, 칭량, 작성, 쓰기, 읽기, 수정, 교정, 배정, 제출, 판독, 해독, 분석, 해석, 모델링, 수치해석, 모델링해석, 시뮬레이션이 포함되고,상기 제14작업에 가열, 냉열, 온열, 발열, 온방, 냉방, 난방, 히팅, 냉장, 냉동, 온냉, 가습, 제습, 항습, 건조, 건습, 제어, 제거, 살충, 해충, 멸균, 제균, 살균, 항균, 소독, 제독, 해독, 디톡, 디톡스, 방화, 소화, 불소화, 음식소화, 발화, 내화, 화재, 화염, 중지, 저지, 제지, 노화, 노후, 방지, 탈모방지, 해충유인, 제설, 융설, 결빙, 해빙, 제빙, 해충제거, 탈리, 탈착, 탈락, 탈수, 슬러지탈수, 음식물탈수가 포함되고,상기 제15작업에 처리, 처분, 수처리, 면처리, 열처리, 재처리, 병처리, 질병처리, 감염처리, 바이러스처리, 살처분, 지중처분, 매장처분, 자가처리, 자력처리, 외력처리, 정화처리, 수질처리, 상수처리, 하수처리, 폐수처리, 오수처리, 오염처리, 공기처리, 분진처리, 해충처리, 구강처리, 치아처리, 해충처리, 토양처리, 오염토양처리, 씽크홀처리, 음식물처리, 폐기물매립, 폐기물처리, 건설폐기물처리, 폐기물중간처리, 폐기물최종처리가 포함되고,상기 제16작업에 조립, 건물조립, 자재조립, 컴퓨터조립, 해체, 조립해체, 시설해체, 구조물해체, 거품을 분사하여 해체, 미스트를 분사하여 해체, 물을 분사하여 해체, 파쇄, 암파쇄, 폐기물파쇄, 분쇄, 마쇄, 풍쇄, 수쇄, 밀링, 나노링, 나노제조, 선별, 분리, 분별, 건식선별, 풍력선별, 습식선별, 수조선별, 폐기물선별, 죠크러싱, 콘크러싱, 롤러크러싱, 양생, 증기양생, 오토크레이브양생, 탈형, 몰드에서탈형, 탈퇴, 탈피, 소성, 암석소성, 시멘트소성, 탄화, 숯탄화, 냉각, 소각, 물질소각, 폐기물소각이 포함되고,상기 제17작업에 정화, 오염정화, 토양정화, 수질정화, 지하수정화, 공기정화, 정수, 수질정수, 이온정수, 알카리정수, 알카리이온정수, 냉온, 냉온정수, 담수화, 해수담수화, 폭기, 에어폭기, 송풍폭기, 풍력폭기, 압기(壓氣)폭기, 반응, 화학반응, 수화반응, 포졸란반응, 응집, 침전, 여과, 필터, 흡착, 오염흡착, 흡수, 포집, 포획, 집진, 전기집진, 먼지집진, 청정, 공기청정, 분진청정, 먼지청정, 의류청정, 터널청정, 미세먼지청정, 공사현장청정, 송풍, 환풍, 터널환풍, 건물환풍, 선풍, 손풍, 냉풍, 온풍, 열풍이 포함되고,상기 제18작업에 청소, 물청소, 벽청소, 유리청소, 진공청소, 자동청소, 로봇청소, 브러시청소, 이사청소, 입주청소, 터널청소, 실내청소, 실외청소, 건물청소, 내벽청소, 외벽청소, 탱크청소, 방음벽청소, 세정, 관세정, 오염세정, 세척, 관세척, 구강세척, 치아세척, 그릇세척, 고압세척, 세수, 세안, 샤워, 연수(軟水), 세륜, 세차, 차세차, 세탁, 빨래세탁, 연마, 표면연마, 숏팅, 표면숏팅, 샌딩, 녹제거 샌딩, 블라스팅, 연마용 블라스팅, 숏블라스팅, 표면 숏블라스팅, 면도, 치솔질, 네일링, 손톱네일링, 칠, 색칠, 분칠, 염색, 도색, 도장, 페인팅, 크리닝, 실내크리닝, 실외크리닝, 세탁크리닝, 의류크리닝, 도배, 벽도배, 코팅, 면코팅, 촉매코팅, 광촉매코팅이 포함되고,상기 제19작업에 관리, 감독, 감리, 감별, 감식, 감찰, 식별, 구분, 건문, 검색, 유지, 경호, 경비, 수비, 경계, 경찰, 정찰, 봉양, 봉사, 경로, 보호, 면보호, 사면보호, 강화, 미화, 보수, 균열보수, 방수보수, 누수보수, 줄눈보수, 보강, 면보강, 지반보강, 균열보강, 사면보강, 개량, 지반개량, 개선, 수선, 내진, 방진, 제진, 방재, 방제, 방근, 재해, 재난, 화재, 발화, 소화, 진화, 내화, 열화, 대책, 대비, 방책, 정책, 대안, 방법, 공법, 방역, 감염, 예방, 방균, 제균, 멸균, 항균, 멸균, 소독, 해독, 제독, 디톡, 디톡스, 디톡스피케이션, 공식, 장식, 내장(內裝), 외장(外裝), 냉장, 냉동, 방해, 방충, 방청, 녹방청, 방식(防蝕), 전기방식, 부식방식, 방수, 차수, 지수, 발수, 막이, 흙막이, 물막이, 태양막이, 바람막이, 한파막이, 라이닝, 면(面)라이닝, 터널라이닝, 인테리어, 엑스테리어, 리모델링이 포함되고,상기 제20작업에 공사, 시공, 공정, 작업, 타설, 자재 제조, 시설 공사, 물질타설, 타설재타설, 형틀타설, 철근타설, 철골타설, 현장타설, 지중타설, 수중타설, 사면타설, 포장타설, 보링공타설, 굴착부타설이 포함되고,상기 제21작업에 저장, 투입, 혼합, 가압, 굴착, 운송, 운반, 이동, 주행, 비행, 탑승, 승차, 하차, 배달, 배송, 택배, 탁송, 공급, 타설, 분사, 주입, 주사, 숏팅, 코팅, 도장, 포설, 포장, 믹싱, 진동, 다짐, 양생, 면처리가 포함되고,상기 제22작업에 건설, 건축, 조각, 공사, 시공, 개량, 보강, 보수, 보강, 포장, 개량, 보수, 보강, 수리, 인테리어, 리모델링이 포함되고,상기 제23작업에 일, 업무, 제조, 제작, 생산, 조리, 요리, 튀김, 굽기, 볶기, 조림, 정화, 청정, 화장, 안마, 힐링, 복원, 복구, 처리, 처치, 치료, 조성, 형성, 성형, 공사, 시공, 건설, 건축, 저장, 투입, 혼합, 가압, 굴착, 발파, 운송, 운반, 이동, 주행, 비행, 탑승, 승차, 하차, 배달, 배송, 택배, 탁송, 공급, 타설, 분사, 주입, 주사, 숏팅, 코팅, 도장, 포설, 포장, 믹싱, 진동, 다짐, 양생, 면처리, 개량, 보수, 보강, 수리, 해체, 재개발, 재건축, 인테리어, 리모델링이 포함되고,상기 공사는 시공, 건축시공, 건설, 건축, 축조, 신축, 증축, 개발, 개축, 축조, 재건축, 재개발, 조경, 식재, 나무식재, 조경식재, 녹화, 사면녹화, 토공, 성토, 절토, 굴착, 지반굴착, 암반굴착, 드릴굴착, 오거굴착, RCD(reverse circulation drill)굴착, 탑다운(top down)굴착, 개착, 터파기, 착정, 우물공착정, 발파, 암반발파, 천공, 지중천공, 시추, 보링, 지반보링, 암반보링, 앵카공보링, 지반조사용보링, 저장, 재료저장, 배합, 재료배합, 레미콘배합, 교반, 재료교반, 지중교반, 지상교반, 몰탈교반, 혼합, 재료혼합, 콘크리트혼합, 가압, 펌프가압, 펌핑, 운반, 차량운반, 운송, 이송, 호스이송, 공급, 타설, 형틀타설, 몰드타설, 거푸집타설, 건물형틀타설, 구조물형틀타설, 라이닝타설, 터널라이닝타설, 지면타설, 공장타설, 제조공장타설, 건자재제조공장타설, 현장타설, 재료타설, 콘크리트타설, 도로현장타설, 옹벽현장타설, 터널현장타설, 교량현장타설, 치기, 몰탈치기, 시멘트치기, 레미콘치기, 콘크리트치기, 붓기, 레미콘붓기, 넣기, 콘크리트넣기, 진동, 형틀진동, 타설물진동, 형틀내타설물진동, 진동기진동, 포설, 포장포설, 지면포설, 사면포설, 도로포설, 아스팔트포설, 포장, 흙포장, 도로포장, 보도포장, 노면포장, 교면포장, 신설포장, 보수포장, 분사, 면분사, 사면분사, 밥면분사, 비탈면분사, 굴착부분사, 살수분사, 사면분사, 수중분사, 공중분사, 분진제거분사, 뿜기, 뿜어붙이기, 숏크리팅, 살포, 지중살포, 수중살포, 분산, 수중분산, 분수, 공중분수, 분무, 공중분무, 살수, 지면살수, 분진제거살수, 관수, 농업관수, 식물관수, 비닐하우스관수, 유입, 수유입, 공기유입, 물질유입, 재료유입, 유출, 수유출, 공기유출, 물질유출, 재료유출, 통과, 물질통과, 주입, 몰탈주입, 몰드주입, 형틀주입, 심층주입, 지중주입, 수중주입, 공중주입, 토양주입, 오염토양주입, 건물주입, 균열주입, 구조물주입, 보수용주입, 인젝션, 균열인젝션, 주사인젝션, 락볼트인젝션, 인젝션공, 그라우팅, 그라우팅공, 앵카그라우팅, 네일링그라우팅, 지반그라우팅, 지열그라우팅, 강관그라우팅, 밀크그라우팅, 콤팩션그라우팅, 앵카공, 락앵카공, 소일앵카공, 네일링공, 소일네일링공, 볼트공, 락볼트공, 소일볼트공, 주유, 유류주유, 주유소주유, 주사, 약물주사, 방수액주사, 균열부주사, 투입, 굴착부투입, 혼입, 발포, 팽창, 충진, 공동충진, 균열충진, 줄눈충진, 싱크홀충진, 굴착부충진, 보링공충진, 앵커공충진, 네일링공충진, 락볼트공충진, 충전, 단면충전, 균열충전, 콘크리트단면충전, 되메움, 믹싱, 지중믹싱, 지반믹싱, 지반교반믹싱, 지중교반믹싱, 시멘트믹싱, 다짐, 포장다짐, 도로다짐, 지중다짐, 지상다짐, 교반다짐, 조적, 벽돌조적, 방수, 누수방수, 건물방수, 옥상방수, 지하방수, 균열방수, 교면방수, 지수, 차수, 방청, 방식, 전기방식, 배기, 배수, 지중배수, 우수배수, 도로배수, 터널배수, 처리, 양생처리, 면처리, 표면처리, 강재면처리, 콘크리트면처리, 씽크홀처리, 미장, 면미장, 벽미장, 몰탈미장, 발수, 포장발수, 콘크리트발수, 연마, 표면연마, 숏팅, 표면숏팅, 분사숏팅, 샌딩, 녹제거샌딩, 블라스팅, 연마용블라스팅, 숏블라스팅, 표면숏블라스팅, 녹제거블라스팅, 도장, 강재도장, 페인트도장, 도색, 코팅, 표면코팅, 라이닝, 굴착부라이닝, 터널라이닝, 세그먼트공, 터널세그먼트공, 라이닝세그먼트공, 양생, 타설물양생, 수양생, 공기양생, 준설, 매립, 삭도, 유지, 시설유지, 수리, 시설수리, 건물수리, 보수, 균열보수, 단면보수, 누수보수, 보강, 면보강, 지반보강, 기초보강, 구조보강, 시설보강, 요철보강, 단면보강, 균열보강, 강성보강, 강도보강, 콘크리트보강, 지반정리, 단지정리, 개량, 지반개량, 건물개량, 시설개량, 구조개량, 보호, 면보호, 사면보호, 정화, 청정, 청소, 세정, 세척, 세청, 살균, 소독, 방역, 방재, 방제, 복원, 하천복원, 오염복원, 환경복원, 단면복원, 씽크홀복원, 복구, 단면복구, 훼손복구, 콘크리트단면복구, 환경복구, 힐링, 균열힐링, 건물힐링, 작업, 토목작업, 환경작업, 조형작업, 조각작업, 불연작업, 난연작업, 수중작업, 비계작업, 창호작업, 벽지작업, 장판작업, 청소작업, 정화작업, 숏크리트작업, 녹생토작업, 시드스프레이작업, 단열, 방음, 방재, 방제, 방화, 소화, 내화, 도배, 면도배, 벽도배, 장판공, 바닥공, 지붕공, 창호공, 싱크대공, 창호, 판금, 석공, 석축, 철근공, 시멘트공, 콘크리트공, 비계공, 기초공, 파일공, 피어공, 케이슨공, 판금공, 조립, 조립공, 건축조립, 건물조립, 건축물조립공, 상하수도공, 철도공, 궤도공, 도로공, 수중공, 녹생토공, 숏크리트, 숏크리트공, 스프레이, 시드스프레이, 시설물설치, 철강재설치, 강구조공, 승강기설치공, 인테리어, 인테리어공, 실내인테리어, 실외인테리어, 리모델링, 건물리모델링, 아파트리모델링, 해체, 건물해체, 구조물해체, 해체공, 구조물해체공, 철거, 건물철거, 선별, 해체물선별, 폐기물선별, 파쇄, 폐기물파쇄, 분쇄, ,폐기물분쇄, 신축, 재건축, 재개발, 연소, 물질연소, 연료연소, 소성, 물질소성, 광물소성, 크링커소성, 1000〜1500도소성, 소각, 물질소각, 폐기물소각, 700〜1000도소각, 열분해, 물질열분해, 플라스틱열분해, 300〜700도열분해, 소결, 가압가열하여소결, 고결, 바인더고결, 고화, 흙고화, 시멘트고화, 경화, 시멘트경화, 콘크리트경화, 토공사, 석공사, 미장공사, 방수공사, 조적공사, 습식공사, 도장공사, 비계공사, 실내공사, 실외공사, 외벽공사, 현장공사, 건설공사, 건축공사, 토목공사, 조경공사, 시설공사, 기초공사, 파일공사, 매입기초공사, 항타기초공사, 회전매입기초공사, 현장타설파일공사, 흙막이공사, 흙막이벽공사, 슬러리월공사, 지중연속벽공사, 다이어프럼월공사, 지반공사, 지열공사, 지중공사, 지하공사, 지상공사, 수중공사, 도로공사, 포장공사, 사면공사, 법면공사, 비탈면공사, 지반개량공사, 구조물공사, 시설조성공사, 구조물조성공사, 타설공사, 진동타설공사, 가진타설공사, 자화타설공사, 철근공사, 철강공사, 철재공사, 철골공사, 철근커플러공사, 콘크리트공사, 철근콘크리트공사, 콘크리트타설공사, 내장공사, 외장공사, 바닥공사, 천장공사, 마감공사, 실내건축공사, 건물공사, 판금공사, 지붕판금공사, 금속구조물공사, 창호공사, 온실공사, 지붕판금공사, 건축물조립공사, 기계설비공사, 상수도공사, 하수도공사, 보링공사, 그라우팅공사, 철도궤도공사, 조경식재공사, 조경시설물설치공사, 강구조물공사, 철강재설치공사, 삭도공사, 승강기공사, 삭도설치공사, 준설공사, 승강기설치공사, 구조물해체공사, 시설물유지관리공사, 면처리공사, 복구공사, 복원공사, 힐링공사, 인테리어공사, 리모델링공사, 전문건설공사, 종합건설공사, CIP(cast in place pile)공사, CP(compaction pile)공사, SCP(sand compaction pile)공사, GCP(gravel compaction pile)공사, CCP(crushed stone compaction pile)공사, VCCP(vibrated CCP, DCM(deep cement mixing)공사, SCW(soil cement wall)공사, RCD(reverse circulation drill), RCD기초공사, ED(earth drill)공사, ED기초공사, LW(Labiles Waterglass)공사, JSP(Jumbo Special Pattern Method)공사, SIG(Super Injection Grout)공사, 탑다운(top down)공사, 버텀업(buttom up)공사; b) 상기 시공 내지 버텀업공사 중 둘 이상이 수행되는 또는 순차적으로 수행되는 복합, 복합공사; c) 상기 시공 내지 복합 중 하나가 포함되는 상기 시공 내지 복합공사; 로 구성된 군으로부터 선택된 어느 하나인 것을 특징으로 하는 로봇, 수단, 사이버, 아바타,,,,,,,,,,,작업 방법, 작업 공법,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,로봇, 수단, 사이버, 아바타,,,</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>서울특별시 구...</address><code>120160311027</code><country>대한민국</country><engName>Korea Industry Technology Institute</engName><name>주식회사 한국산업기술원</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 파주시 ...</address><code>420120012971</code><country>대한민국</country><engName>Chung Ha  Ik</engName><name>정하익</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray/><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Divisional Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[분할출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2023.04.03</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0374009-13</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2023.12.19</receiptDate><receiptNumber>9-5-2023-1140215-16</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2024.02.19</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0192150-64</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[거절이유 등 통지에 따른 의견]의견서·답변서·소명서</documentName><receiptDate>2024.02.19</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0192153-01</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Divisional Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[분할출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2024.02.19</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0192137-70</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2024.08.26</receiptDate><receiptNumber>9-5-2024-0716659-84</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[거절이유 등 통지에 따른 의견]의견서·답변서·소명서</documentName><receiptDate>2024.10.28</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1171900-98</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2024.10.28</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1171884-44</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for final refusal</documentEngName><documentName>최후의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.05.28</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0507798-10</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[거절이유 등 통지에 따른 의견]의견서·답변서·소명서</documentName><receiptDate>2025.07.28</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0855357-60</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.07.28</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0855336-12</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020230043610.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93c41dc40f5f985384aeec40fd2c6e3634187d84eef0e249e57fb1bad036b0048558dc1f602b4218444cdff46f666ce66f5f6a3a0e098413a4</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf384885554e2e6ea342f23bce5e4b8b4ea349fcd59496d1886fa4cddd2731a0a367dda5a504e4ff3e4a4c0cd1323825363e5bf8776210f50c</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>