<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:01:51.151</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.03.14</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7003962</applicationNumber><claimCount>11</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>수질 센서 교정 시스템, 수질 관리 시스템 및 수질 관리 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>WATER QUALITY SENSOR CALIBRATION SYSTEM, WATER QUALITY MANAGEMENT SYSTEM, AND WATER QUALITY MANAGEMENT METHOD</inventionTitleEng><openDate>2024.03.07</openDate><openNumber>10-2024-0031354</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.02.01</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.02.01</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G08C 25/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01N 33/18</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01D 18/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>C02F 1/00</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 수질 감시 장치 및 배수 장치를 맨홀 내 등의 조작이 용이하지 않은 장소에 설치하였을 경우여도, 수질 센서의 교정이나, 수질을 개선하기 위한 배수 작업을 용이하게 실시하는 것이 가능한 기술을 제공하는 것. 수질 감시 장치가 설치된 현장에서 수분석한 수분석값과 수질 감시 장치(수질 센서)에서 계측한 잔류 염소 농도 등의 수질 계측값에 소정의 괴리가 있는 경우, 수분석값을 바탕으로 구한 교정값을, 통신 단말(통신 유닛), 네트워크를 개재하여 클라우드 상의 데이터 베이스에 저장하고, 수질 감시 장치는, 이 교정값을 다운로드(취득)하고, 이 교정값에 의해, 수질 센서를 교정한다. 또한, 배수 작업을 원격으로 관리하고, 예를 들면 수질에 따라 배수 작업의 개시・정지를 제어함으로써, 수질을 개선한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.10.05</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023189531</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.03.14</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/JP2023/009809</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 수질 계측값 관리 장치와, 수질 감시 장치와, 수질 분석 유닛과, 교정값 입력 유닛을 구비하는 수질 센서 구성 시스템에 있어서,상기 수질 계측값 관리 장치는, 수질 계측값을 관리하고,상기 수질 감시 장치는, 수질계실에 설치되며, 통신 유닛, 수질 센서 교정 처리 장치, 및 수질 센서를 구비하고 있으며, 상기 수질 센서로 계측한 수질 계측값을 상기 수질 계측값 관리 장치로 송신하는 기능을 가지고,상기 수질 분석 유닛은, 상기 수질 감시 장치가 설치된 현장에서 수질을 수분석하는 기능을 가지고,상기 수질 분석 유닛에서 수분석된 수분석값과 상기 수질 계측값 관리 장치에서 관리하는 상기 수질 계측값에 허용할 수 없는 괴리가 있는 경우,상기 교정값 입력 유닛은, 상기 수분석값에 의거하여 구한 상기 수질 계측값을 교정하는 교정값을 입력하고, 당해 교정값을, 상기 수질 계측값 관리 장치로 송신하고,상기 통신 유닛은, 상기 수질 계측값 관리 장치에 액세스하여, 상기 수질 계측값 관리 장치의 데이터 베이스에 저장된 상기 교정값을 다운로드하고,상기 수질 센서 교정 처리 장치는, 상기 통신 유닛에서 다운로드한 상기 교정값을 수신하고, 당해 교정값에 의거하여 상기 수질 센서에 의한 상기 수질 계측값을 교정하고,상기 수질 계측값 관리 장치로부터 다운로드한 상기 교정값에 의거하여 상기 수질 센서를 원격 교정하는 것을 특징으로 하는 수질 센서 교정 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제 1 항에 있어서,상기 수질 센서 교정 처리 장치는,상기 수질 분석 유닛에서 수분석한 상기 수분석값과 상기 수질 계측값 관리 장치에서 관리하는 상기 수질 계측값에 괴리가 있는 경우, 상기 수분석값을 바탕으로 구한 상기 교정값에 의거하여, 상기 수질 센서로 계측하는 상기 수질 계측값이 상기 수분석값으로부터 구한 상기 교정값이 되도록 교정하는 기능을 가지는 수질값 교정 제어부를 포함하는 것을 특징으로 하는 수질 센서 교정 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제 1 항 또는 제 2 항에 있어서,상기 수질 센서는, 잔류 염소 농도계, 색도계, 탁도계, pH계의 어느 하나로 이루어지며,상기 수질 분석 유닛은, 포터블 잔류 염소 계측 기기, 포터블 색도계측 기기, 포터블 탁도계측 기기, 포터블 pH계측 기기의 어느 하나로 이루어지며,상기 수질 계측값 관리 장치는, 클라우드측의 서버, 퍼스널 컴퓨터의 어느 하나로 이루어지고,상기 교정값 입력 유닛은, 태블릿 또는 스마트 폰을 포함하는 단말이며,상기 통신 유닛은, 마그넷 스위치를 포함하며, 상기 교정값이 상기 교정값 입력 유닛으로부터 클라우드로 송신된 후, 상기 마그넷 스위치에 마그넷을 가까이하였을 때, 상기 마그넷 스위치가 기동하여 통신을 발생하고, 상기 수질 계측값 관리 장치에 액세스하여 상기 데이터 베이스에 저장된 상기 교정값을 다운로드하는 통신 단말이며,상기 수질 센서 교정 처리 장치는, 상기 교정값에 의거하여 상기 수질 센서를 교정하는 연산 장치인 것을 특징으로 하는 수질 센서 교정 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 배수실에 설치되며, 배수 작업을 관리하는 자동 배수 장치와,유저에게 이용되는 유저 단말과,상기 자동 배수 장치를 원격 관리하는 수질 관리 장치가 통신 네트워크를 개재하여 접속되어 있는 수질 관리 시스템에 있어서,상기 수질 관리 장치는,상기 유저 단말로부터, 배수 작업을 소정의 일시에 개시 또는 정지시키는 배수 제어를 규정하는 배수 작업 제어 의뢰를 수신하였을 경우, 상기 배수 제어를 상기 소정의 일시에 실시하는 것을 요구하는 배수 제어 지시를 상기 자동 배수 장치로 송신하는 전송 유닛을 포함하며,상기 자동 배수 장치는,상기 수질 관리 장치로부터의 통신을 수신하는 제 1 통신 유닛과,상기 배수 제어 지시를 상기 제 1 통신 유닛을 개재하여 상기 수질 관리 장치로부터 수신하였을 경우, 상기 배수 제어를 상기 소정의 일시에 실시하는 배수 관리 유닛을 포함하는 것을 특징으로 하는 수질 관리 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제 4 항에 있어서,상기 수질 관리 시스템은,수질계실에 설치되며, 수질을 계측하는 수질 감시 장치를 추가로 포함하고,상기 수질 감시 장치는,상기 수질 감시 장치가 설치된 현장에서 수질 계측값을 취득하는 수질 센서와,상기 수질 계측값이 소정의 수질 기준을 만족시키지 못한 경우, 이상 통지를 상기 수질 관리 장치로 송신하는 제 2 통신 유닛을 포함하며,상기 수질 관리 장치는,상기 수질 감시 장치로부터 상기 이상 통지를 수신하였을 경우, 배수 작업의 개시를 요구하는 배수 실시 지시를 상기 전송 유닛에 의해 상기 자동 배수 장치로 송신하고,상기 자동 배수 장치는,상기 제 1 통신 유닛에 의해 상기 배수 실시 지시를 상기 수질 관리 장치로부터 수신하였을 경우, 배수 작업을 상기 배수 관리 유닛에 의해 개시하는 것을 특징으로 하는, 수질 관리 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제 5 항에 있어서,상기 수질 감시 장치는,상기 이상 통지를 상기 수질 관리 장치로 송신한 후에 상기 수질 센서에 의해 계측된 제 2 수질 계측값이 상기 소정의 수질 기준을 만족시키는 경우, 수질이 개선된 것을 나타내는 수질 개선 통지를 상기 제 2 통신 유닛을 개재하여 상기 수질 관리 장치로 송신하고,상기 수질 관리 장치는,상기 수질 감시 장치로부터 상기 수질 개선 통지를 수신하였을 경우, 배수 작업을 정지시키는 것을 요구하는 배수 정지 지시를 상기 전송 유닛에 의해 상기 자동 배수 장치로 송신하고,상기 자동 배수 장치는,상기 제 1 통신 유닛에 의해 상기 배수 정지 지시를 상기 수질 관리 장치로부터 수신하였을 경우, 배수 작업을 상기 배수 관리 유닛에 의해 정지하는 것을 특징으로 하는, 수질 관리 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제 4 항에 있어서,상기 제 1 통신 유닛은, 마그넷 스위치를 포함하며, 상기 마그넷 스위치에 마그넷을 가까이하였을 때, 상기 마그넷 스위치가 기동하여 통신을 발생하고, 상기 수질 관리 장치에 액세스하여 상기 배수 작업을 실시하는 상기 소정의 일시의 정보를 취득하는 것을 특징으로 하는, 수질 관리 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 수질계실에 설치되며, 수질 센서로 계측한 수질 계측값을, 수질 계측값을 관리하는 수질 계측값 관리 장치로 송신하는 기능을 가지는 수질 감시 장치를 적어도 포함하는 수질 관리 시스템에 있어서의 수질 관리 방법에 있어서,상기 수질 감시 장치는,상기 수질 감시 장치가 설치된 현장에서 수질을 수분석하는 수질 분석 단계,상기 수질 분석 단계에서 수분석한 수분석값과 상기 수질 계측값 관리 장치에서 관리하는 상기 수질 계측값에 허용할 수 없는 괴리가 있는 경우,상기 수분석값을 바탕으로 구한 상기 수질 계측값을 교정하는 교정값을 입력하고, 당해 입력한 상기 교정값을, 상기 수질 계측값 관리 장치로 송신하는 교정값 입력 단계,상기 수질 계측값 관리 장치에 액세스하여, 상기 수질 계측값 관리 장치의 데이터 베이스에 저장된 상기 교정값을 다운로드하는 통신 단계,상기 통신 단계에서 다운로드한 상기 교정값을 받아, 당해 교정값에 의거하여 상기 수질 센서에 의한 수질 계측값을 교정하는 수질 센서 교정 처리 단계, 및 상기 수질 계측값 관리 장치로부터 다운로드한 상기 교정값을 바탕으로 상기 수질 센서를 원격 교정하는 원격 교정 단계를 실시하는 것을 특징으로 하는 수질 관리 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제 8 항에 있어서,상기 수질 관리 시스템은,배수실에 설치되며, 배수 작업을 관리하는 자동 배수 장치와,유저에게 이용되는 유저 단말과,상기 자동 배수 장치를 원격 관리하는 수질 관리 장치를 추가로 포함하고,상기 수질 관리 방법은,상기 유저 단말로부터, 배수 작업을 소정의 일시에 개시 또는 정지시키는 배수 제어를 규정하는 배수 작업 제어 의뢰를 수신하였을 경우, 상기 배수 제어를 상기 소정의 일시에 실시하는 것을 요구하는 배수 제어 지시를 상기 수질 관리 장치로부터 상기 자동 배수 장치로 송신하는 배수 제어 지시 단계와,상기 자동 배수 장치가 상기 배수 제어 지시를 상기 수질 관리 장치로부터 수신하였을 경우, 상기 배수 제어를 상기 소정의 일시에 실시하는 배수 작업 제어 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는, 수질 관리 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제 9 항에 있어서,상기 수질 감시 장치의 상기 수질 센서로 계측한 상기 수질 계측값이 소정의 수질 기준을 만족시키지 못한 경우, 이상 통지를 상기 수질 감시 장치로부터 상기 수질 관리 장치로 송신하는 이상 통지 단계와,상기 수질 관리 장치가 상기 수질 감시 장치로부터 상기 이상 통지를 수신하였을 경우, 배수 작업의 개시를 요구하는 배수 실시 지시를 상기 자동 배수 장치로 송신하는 배수 실시 지시 단계와,상기 자동 배수 장치가 상기 배수 실시 지시를 상기 수질 관리 장치로부터 수신하였을 경우, 배수 작업을 개시하는 배수 작업 개시 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는, 수질 관리 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제 10 항에 있어서,상기 이상 통지를 상기 수질 관리 장치로 송신한 후에 상기 수질 센서에 의해 계측된 제 2 수질 계측값이 상기 소정의 수질 기준을 만족시키는 경우, 수질이 개선된 것을 나타내는 개선 통지를 상기 수질 감시 장치로부터 상기 수질 관리 장치로 송신하는 개선 통지 단계와,상기 수질 관리 장치가 상기 수질 감시 장치로부터 상기 개선 통지를 수신하였을 경우, 배수 작업을 정지시키는 것을 요구하는 배수 정지 지시를 상기 자동 배수 장치로 송신하는 배수 정지 지시 단계와,상기 자동 배수 장치가 상기 배수 정지 지시를 상기 수질 관리 장치로부터 수신하였을 경우, 배수 작업을 정지하는 배수 작업 정지 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는, 수질 관리 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>일본 ******* 도쿄도 시나가와쿠 오사키 *초메 *반 *고</address><code>520120605397</code><country>일본</country><engName>Hitachi Systems, Ltd.</engName><name>가부시키가이샤 히타치 시스테무즈</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>일본국 도쿄도 시나가와쿠 오사키 *...</address><code> </code><country> </country><engName>UEKAWA, Kyohei</engName><name>우에카와 교헤이</name></inventorInfo><inventorInfo><address>일본국 도쿄도 시나가와쿠 오사키 *...</address><code> </code><country> </country><engName>TAGUCHI, Takuzo</engName><name>다구치 다쿠조</name></inventorInfo><inventorInfo><address>일본국 도쿄도 시부야쿠 요요기...</address><code> </code><country> </country><engName>SETOGUCHI, Tadashi</engName><name>세토구치 다다시</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구  영동대로  *** ,**층 (삼성동, 트레이드타워)</address><code>920061000022</code><country>대한민국</country><engName>YOON &amp; YANG (IP) LLC</engName><name>특허법인(유)화우</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>일본</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.03.29</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>JP-P-2022-054203</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.02.01</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0131786-17</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2024.02.01</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0131800-70</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.02.07</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0024936-86</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>Request for Prior Art Search</documentEngName><documentName>선행기술조사의뢰서</documentName><receiptDate>2024.04.16</receiptDate><receiptNumber>9-1-9999-9999999-89</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Report of Prior Art Search</documentEngName><documentName>선행기술조사보고서</documentName><receiptDate>2024.05.21</receiptDate><receiptNumber>9-6-2025-0172900-92</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.09.16</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0894750-06</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247003962.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c937f60d2d3ea569945659b0e0f1361359b292ece616f1aee4771ef490cac379ec19b5492ab77ad01482476b180cb9844ffcd410dc4c697c11d</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf38c564fa27b2e9bd2cf90933d7f15f6cc6749703681c1d1bbf9d3a05c2bafd9addef5e652848a2f12e11998a1317734186c1917675c22745</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>