<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:13:57.1357</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.02.08</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-7028385</applicationNumber><claimCount>35</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>효율적인 비디오 인코더 아키텍처</inventionTitle><inventionTitleEng>EFFICIENT VIDEO ENCODER ARCHITECTURE</inventionTitleEng><openDate>2023.10.30</openDate><openNumber>10-2023-0150284</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.01.17</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2023.08.21</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/52</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/105</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/176</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/587</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/547</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/436</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/86</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 효율적인 비디오 코딩을 위한 시스템들, 방법들, 및 컴퓨터 판독가능 매체들이 제공된다. 방법은, 제1 프레임 레이트로 구현되는 제1 코딩 스테이지 동안, 프레임들의 시퀀스에서의 제1 서브세트의 프레임들에 대한 제1 모션 벡터들을 결정하는 단계; 제2 코딩 스테이지 동안, 프레임들의 시퀀스에서의 제2 서브세트의 프레임들에 대한 제2 모션 벡터들을 결정하는 단계로서, 제2 모션 벡터들의 일부는 제1 모션 벡터들 중 하나 이상에 기초하여 계산되는, 상기 제2 모션 벡터들을 결저하는 단계; 및 제2 코딩 스테이지 동안, 제1 모션 벡터들을 사용하여 제1 서브세트의 프레임들을 복원하는 단계; 및 제2 비디오 코딩 스테이지 동안, 제2 모션 벡터들을 사용하여 제2 서브세트의 프레임들을 복원하는 단계를 포함할 수 있으며, 제1 코딩 스테이지 및 제2 코딩 스테이지는 병렬로 구현되고, 제2 코딩 스테이지는 제1 프레임 레이트보다 높은 제2 프레임 레이트로 구현된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2022.09.01</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2022182515</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.02.08</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2022/015702</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 비디오 데이터를 프로세싱하기 위한 장치로서,메모리; 및상기 메모리에 커플링된 하나 이상의 프로세서들을 포함하고,상기 하나 이상의 프로세서들은: 제1 프레임 레이트로 구현되는 제1 비디오 코딩 스테이지 동안, 프레임들의 시퀀스에서의 제1 서브세트의 프레임들에 대한 제1 모션 벡터들을 결정하고; 상기 제1 프레임 레이트보다 높은 제2 프레임 레이트로 구현되는 제2 비디오 코딩 스테이지 동안, 상기 프레임들의 시퀀스에서의 제2 서브세트의 프레임들에 대한 제2 모션 벡터들을 결정하는 것으로서, 상기 제2 모션 벡터들의 적어도 일부는 상기 제1 모션 벡터들로부터의 하나 이상의 모션 벡터들에 기초하여 계산되는, 상기 제2 모션 벡터들을 결정하고; 상기 제2 비디오 코딩 스테이지 동안, 상기 제1 모션 벡터들을 사용하여 상기 제1 서브세트의 프레임들을 복원하고; 그리고 상기 제2 비디오 코딩 스테이지 동안, 상기 제2 모션 벡터들을 사용하여 상기 제2 서브세트의 프레임들을 복원하도록구성되며, 상기 제1 비디오 코딩 스테이지 및 상기 제2 비디오 코딩 스테이지는 적어도 부분적으로 병렬로 구현되는, 비디오 데이터를 프로세싱하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제 1 항에 있어서,상기 제2 모션 벡터들의 적어도 상기 일부로부터의 각각의 모션 벡터는, 상기 제1 서브세트의 프레임들로부터의 선택된 프레임의 별개의 모션 벡터 및 각각의 모션 벡터와 연관된 특정 프레임과 상기 선택된 프레임 사이의 시간적 거리에 기초하여 계산되는, 비디오 데이터를 프로세싱하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제 1 항에 있어서,상기 제1 모션 벡터들을 추정하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은:상기 제1 서브세트의 프레임들에서의 프레임에 대해, 상기 프레임의 하나 이상의 블록들을 상기 프레임들의 시퀀스로부터의 참조 프레임에서의 복수의 블록들과 비교하고;상기 프레임의 상기 하나 이상의 블록들과 상기 참조 프레임에서의 상기 복수의 블록들 각각 사이의 각각의 픽셀 차이들에 기초하여 상기 복수의 블록들로부터 예측 블록을 결정하고; 그리고상기 프레임의 상기 하나 이상의 블록들의 제1 포지션을 상기 참조 프레임과 연관된 상기 예측 블록의 제2 포지션과 비교하도록구성되는, 비디오 데이터를 프로세싱하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제 1 항에 있어서,상기 제2 모션 벡터들 중의 하나 이상의 모션 벡터들은 상기 제2 모션 벡터들 중의 하나 이상의 추가적인 모션 벡터들, 및 상기 하나 이상의 모션 벡터들과 연관된 하나 이상의 프레임들과 상기 하나 이상의 추가적인 모션 벡터들과 연관된 하나 이상의 참조 프레임들 사이의 시간적 거리에 기초하여 계산되는, 비디오 데이터를 프로세싱하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제 1 항에 있어서,상기 하나 이상의 프로세서들은:상기 제1 서브세트의 프레임들 및 상기 제2 서브세트의 프레임들을 복원하기 위한 코딩 패턴을 결정하는 것으로서, 상기 코딩 패턴은 상기 제1 모션 벡터들 각각 및 상기 제2 모션 벡터들 각각을 결정하기 위한 각각의 참조 프레임 및 프레임들을 복원하기 위한 순서를 정의하는, 상기 코딩 패턴을 결정하고; 그리고상기 코딩 패턴에 따라 상기 제1 서브세트의 프레임들 및 상기 제2 서브세트의 프레임들을 복원하도록구성되는, 비디오 데이터를 프로세싱하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제 5 항에 있어서,상기 코딩 패턴은 상기 프레임들의 시퀀스에서의 각각의 프레임 간 시간적 거리 및 프레임 의존성들 중 적어도 하나에 기초하는, 비디오 데이터를 프로세싱하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제 6 항에 있어서,상기 프레임 의존성들은, 상기 프레임들의 시퀀스에서의 각각의 프레임에 대해, 각각의 프레임을 복원하는데 사용되는 참조 프레임이 복원되는 것을 완료해야 하는 요건을 포함하는, 비디오 데이터를 프로세싱하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제 1 항에 있어서,상기 하나 이상의 프로세서들은:상기 제1 프레임 레이트와 연관된 각각의 인터벌에서, 상기 제1 서브세트의 프레임들로부터의 프레임의 모션 벡터를 결정하고, 상기 제2 서브세트의 프레임들로부터의 다수의 상이한 프레임들의 각각의 모션 벡터들을 결정하고, 그리고 상기 제2 서브세트의 프레임들로부터의 상기 다수의 상이한 프레임들을 복원하도록 구성되는, 비디오 데이터를 프로세싱하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제 8 항에 있어서,상기 프레임의 상기 모션 벡터는 상기 제1 모션 벡터들 중 적어도 하나를 포함하고, 상기 다수의 상이한 프레임들은 상기 제2 비디오 코딩 스테이지와 연관된 상기 제2 프레임 레이트에 기초하는, 비디오 데이터를 프로세싱하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제 1 항에 있어서,상기 제1 서브세트의 프레임들 및 상기 제2 서브세트의 프레임들을 복원하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은 모션 보상, 하나 이상의 변환들 및 계수 양자화들, 및 하나 이상의 디블로킹 필터들 중 적어도 하나를 상기 제1 서브세트의 프레임들 및 상기 제2 서브세트의 프레임들에 적용하도록 구성되는, 비디오 데이터를 프로세싱하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제 1 항에 있어서,상기 제1 비디오 코딩 스테이지 및 상기 제2 비디오 코딩 스테이지는 상기 장치의 전용 하드웨어 프로세싱 파이프를 통해 구현되며, 상기 전용 하드웨어 프로세싱 파이프는 상기 하나 이상의 프로세서들을 포함하는, 비디오 데이터를 프로세싱하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제 11 항에 있어서,하나 이상의 추가적인 전용 하드웨어 프로세싱 파이프들을 더 포함하며, 상기 하나 이상의 추가적인 전용 하드웨어 프로세싱 파이프들 각각은 상기 제1 비디오 코딩 스테이지 및 상기 제2 비디오 코딩 스테이지를 프레임들의 하나 이상의 각각의 시퀀스들에 대해 개별적으로 구현하도록 구성되는, 비디오 데이터를 프로세싱하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제 1 항에 있어서,상기 제1 모션 벡터들은 모션 추정 알고리즘을 사용하여 결정되고 상기 제2 모션 벡터들은 보간 알고리즘을 사용하여 결정되며, 상기 모션 추정 알고리즘은 상기 보간 알고리즘과는 상이한, 비디오 데이터를 프로세싱하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제 1 항에 있어서,상기 하나 이상의 프로세서들은:인코딩된 비디오 비트스트림을 생성하도록 구성되며, 상기 인코딩된 비디오 비트스트림은 상기 프레임들의 시퀀스를 포함하는, 비디오 데이터를 프로세싱하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제 14 항에 있어서,상기 하나 이상의 프로세서들은: 상기 인코딩된 비디오 비트스트림을 송신하도록 구성되는, 비디오 데이터를 프로세싱하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제 1 항에 있어서,상기 장치는 모바일 디바이스인, 비디오 데이터를 프로세싱하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제 1 항에 있어서,하드웨어 비디오 인코딩 엔진을 더 포함하는, 비디오 데이터를 프로세싱하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제 1 항에 있어서,상기 제2 서브세트의 프레임들은 상기 제1 서브세트의 프레임들보다 많은 프레임들을 포함하는, 비디오 데이터를 프로세싱하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제 1 항에 있어서,상기 제1 서브세트의 프레임들 및 상기 제2 서브세트의 프레임들은 상기 제2 프레임 레이트로 복원되는, 비디오 데이터를 프로세싱하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 비디오 데이터를 프로세싱하기 위한 방법으로서,제1 프레임 레이트로 구현되는 제1 비디오 코딩 스테이지 동안, 프레임들의 시퀀스에서의 제1 서브세트의 프레임들에 대한 제1 모션 벡터들을 결정하는 단계;상기 제1 프레임 레이트보다 높은 제2 프레임 레이트로 구현되는 제2 비디오 코딩 스테이지 동안, 상기 프레임들의 시퀀스에서의 제2 서브세트의 프레임들에 대한 제2 모션 벡터들을 결정하는 단계로서, 상기 제2 모션 벡터들의 적어도 일부는 상기 제1 모션 벡터들로부터의 하나 이상의 모션 벡터들에 기초하여 계산되는, 상기 제2 모션 벡터들을 결정하는 단계;상기 제2 비디오 코딩 스테이지 동안, 상기 제1 모션 벡터들을 사용하여 상기 제1 서브세트의 프레임들을 복원하는 단계; 및상기 제2 비디오 코딩 스테이지 동안, 상기 제2 모션 벡터들을 사용하여 상기 제2 서브세트의 프레임들을 복원하는 단계를 포함하며, 상기 제1 비디오 코딩 스테이지 및 상기 제2 비디오 코딩 스테이지는 적어도 부분적으로 병렬로 구현되는, 비디오 데이터를 프로세싱하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제 20 항에 있어서,상기 제2 모션 벡터들의 적어도 상기 일부로부터의 각각의 모션 벡터는, 상기 제1 서브세트의 프레임들로부터의 선택된 프레임의 별개의 모션 벡터 및 각각의 모션 벡터와 연관된 특정 프레임과 상기 선택된 프레임 사이의 시간적 거리에 기초하여 계산되는, 비디오 데이터를 프로세싱하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제 20 항에 있어서,상기 제1 모션 벡터들을 추정하는 것은:상기 제1 서브세트의 프레임들에서의 프레임에 대해, 상기 프레임의 하나 이상의 블록들을 상기 프레임들의 시퀀스로부터의 참조 프레임에서의 복수의 블록들과 비교하는 것;상기 프레임의 상기 하나 이상의 블록들과 상기 참조 프레임에서의 상기 복수의 블록들 각각 사이의 각각의 픽셀 차이들에 기초하여 상기 복수의 블록들로부터 예측 블록을 결정하는 것; 및상기 프레임의 상기 하나 이상의 블록들의 제1 포지션을 상기 참조 프레임과 연관된 상기 예측 블록의 제2 포지션과 비교하는 것을포함하는, 비디오 데이터를 프로세싱하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제 20 항에 있어서,상기 제2 모션 벡터들 중의 하나 이상의 모션 벡터들은 상기 제2 모션 벡터들 중의 하나 이상의 추가적인 모션 벡터들, 및 상기 하나 이상의 모션 벡터들과 연관된 하나 이상의 프레임들과 상기 하나 이상의 추가적인 모션 벡터들과 연관된 하나 이상의 참조 프레임들 사이의 시간적 거리에 기초하여 계산되는, 비디오 데이터를 프로세싱하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제 20 항에 있어서,상기 제1 서브세트의 프레임들 및 상기 제2 서브세트의 프레임들을 복원하기 위한 코딩 패턴을 결정하는 단계로서, 상기 코딩 패턴은 상기 제1 모션 벡터들 각각 및 상기 제2 모션 벡터들 각각을 결정하기 위한 각각의 참조 프레임 및 프레임들을 복원하기 위한 순서를 정의하는, 상기 코딩 패턴을 결정하는 단계; 및상기 코딩 패턴에 따라 상기 제1 서브세트의 프레임들 및 상기 제2 서브세트의 프레임들을 복원하는 단계를 더 포함하는, 비디오 데이터를 프로세싱하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제 24 항에 있어서,상기 코딩 패턴은 상기 프레임들의 시퀀스에서의 각각의 프레임 간 시간적 거리 및 프레임 의존성들 중 적어도 하나에 기초하는, 비디오 데이터를 프로세싱하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제 25 항에 있어서,상기 프레임 의존성들은, 상기 프레임들의 시퀀스에서의 각각의 프레임에 대해, 각각의 프레임을 복원하는데 사용되는 참조 프레임이 복원되는 것을 완료해야 하는 요건을 포함하는, 비디오 데이터를 프로세싱하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제 20 항에 있어서,상기 제1 프레임 레이트와 연관된 각각의 인터벌에서, 상기 제1 서브세트의 프레임들로부터의 프레임의 모션 벡터를 결정하고, 상기 제2 서브세트의 프레임들로부터의 다수의 상이한 프레임들의 각각의 모션 벡터들을 결정하고, 그리고 상기 제2 서브세트의 프레임들로부터의 상기 다수의 상이한 프레임들을 복원하는 단계를 더 포함하며, 상기 프레임의 상기 모션 벡터는 상기 제1 모션 벡터들 중 적어도 하나를 포함하고, 상기 다수의 상이한 프레임들은 상기 제2 비디오 코딩 스테이지와 연관된 상기 제2 프레임 레이트에 기초하는, 비디오 데이터를 프로세싱하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제 20 항에 있어서,상기 제1 서브세트의 프레임들 및 상기 제2 서브세트의 프레임들을 복원하는 단계는, 모션 보상, 하나 이상의 변환들 및 계수 양자화들, 및 하나 이상의 디블로킹 필터들 중 적어도 하나를 상기 제1 서브세트의 프레임들 및 상기 제2 서브세트의 프레임들에 적용하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 프로세싱하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제 20 항에 있어서,상기 제1 비디오 코딩 스테이지 및 상기 제2 비디오 코딩 스테이지는 전용 하드웨어 프로세싱 파이프를 통해 구현되며, 상기 전용 하드웨어 프로세싱 파이프는 하나 이상의 프로세서들을 포함하는, 비디오 데이터를 프로세싱하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제 29 항에 있어서,하나 이상의 추가적인 전용 하드웨어 프로세싱 파이프들을 통해, 상기 제1 비디오 코딩 스테이지 및 상기 제2 비디오 코딩 스테이지를 프레임들의 하나 이상의 각각의 시퀀스들에 대해 개별적으로 구현하는 단계를 더 포함하는, 비디오 데이터를 프로세싱하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제 20 항에 있어서,상기 제1 모션 벡터들은 모션 추정 알고리즘을 사용하여 결정되고 상기 제2 모션 벡터들은 보간 알고리즘을 사용하여 결정되며, 상기 모션 추정 알고리즘은 상기 보간 알고리즘과는 상이한, 비디오 데이터를 프로세싱하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제 20 항에 있어서,인코딩된 비디오 비트스트림을 생성하는 단계로서, 상기 인코딩된 비디오 비트스트림은 상기 프레임들의 시퀀스를 포함하는, 상기 인코딩된 비디오 비트스트림을 생성하는 단계; 및상기 인코딩된 비디오 비트스트림을 송신하는 단계를 더 포함하는, 비디오 데이터를 프로세싱하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제 20 항에 있어서,상기 제2 서브세트의 프레임들은 상기 제1 서브세트의 프레임들보다 많은 프레임들을 포함하는, 비디오 데이터를 프로세싱하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제 20 항에 있어서,상기 제1 서브세트의 프레임들 및 상기 제2 서브세트의 프레임들은 상기 제2 프레임 레이트로 복원되는, 비디오 데이터를 프로세싱하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 명령들이 저장된 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서,상기 명령들은, 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행될 때, 상기 하나 이상의 프로세서들로 하여금:제1 프레임 레이트로 구현되는 제1 비디오 코딩 스테이지 동안, 프레임들의 시퀀스에서의 제1 서브세트의 프레임들에 대한 제1 모션 벡터들을 결정하게 하고;상기 제1 프레임 레이트보다 높은 제2 프레임 레이트로 구현되는 제2 비디오 코딩 스테이지 동안, 상기 프레임들의 시퀀스에서의 제2 서브세트의 프레임들에 대한 제2 모션 벡터들을 결정하게 하는 것으로서, 상기 제2 모션 벡터들의 적어도 일부는 상기 제1 모션 벡터들로부터의 하나 이상의 모션 벡터들에 기초하여 계산되는, 상기 제2 모션 벡터들을 결정하게 하고;상기 제2 비디오 코딩 스테이지 동안, 상기 제1 모션 벡터들을 사용하여 상기 제1 서브세트의 프레임들을 복원하게 하고; 그리고상기 제2 비디오 코딩 스테이지 동안, 상기 제2 모션 벡터들을 사용하여 상기 제2 서브세트의 프레임들을 복원하게 하며, 상기 제1 비디오 코딩 스테이지 및 상기 제2 비디오 코딩 스테이지는 적어도 부분적으로 병렬로 구현되는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니아주 샌 디에고 모어하우스 드라이브 ****</address><code>519980804600</code><country>미국</country><engName>Qualcomm Incorporated</engName><name>퀄컴 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>MALAYATH, NARENDRANATH</engName><name>말라야스 나렌드라나스</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>WANG, KAI</engName><name>왕 카이 </name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>FANG, XUE</engName><name>팡 쉐 </name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 강남대로 **길 **(역삼동, 케이피빌딩)</address><code>920011000013</code><country>대한민국</country><engName>Koreana Patent Firm</engName><name>특허법인코리아나</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.02.26</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/187,132</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2023.08.21</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0919479-31</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2023.10.04</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0156353-40</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.01.17</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0068866-49</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사유예신청]결정 보류신청서·심사유예신청서</documentName><receiptDate>2025.01.17</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0068867-95</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020237028385.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c9345017c9bae68c2c19c433b90a0a50a8ee3b4f0c936b7aa23253ebac04b724bf569607b21e3f5fa4469b3492f494ccb40945e137b4fc6b7b6</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfd007bd616f9e66629eca7f7b17c4773b3d00b8f08c97020d7df145c09843159845409cb90b6766d0a29f6d7198ca75350f69c84a7fac3a19</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>