<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:16:40.1640</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2024.07.09</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-0090234</applicationNumber><claimCount>27</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>센서 구동부, 이를 포함하는 전자 장치, 및 전자 장치 검사 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>SENSOR DRIVER, ELECTRONIC DEVICE INCLUDING THE SAME, AND  ELECTRONIC DEVICE TESTING METHOD</inventionTitleEng><openDate>2025.10.22</openDate><openNumber>10-2025-0152124</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/041</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2013.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/0354</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2020.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01R 31/56</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2020.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01R 31/52</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01R 31/28</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01R 27/26</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01R 23/165</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 발명의 일 실시예에 따른 전자 장치 검사 방법은 센서층 및 센서 구동부를 포함하는 전자 장치를 제공하는 단계 및 상기 센서 구동부가 상기 센서층에 검사 신호를 송신하여 상기 전자 장치를 검사하는 단계를 포함하고, 상기 센서층은 복수의 제1 전극들 및 복수의 제2 전극들을 포함하고, 상기 센서 구동부는 동위상 필터 및 직교 위상 필터를 포함하며, 상기 전자 장치를 검사하는 단계는 상기 센서 구동부를 검사하는 단계를 포함하고, 상기 센서 구동부를 검사하는 단계는 상기 복수의 제1 전극들에 상기 검사 신호를 송신하고, 상기 복수의 제2 전극들을 통해 센싱 신호를 수신하는 단계, 제1 검사값을 출력하는 단계, 제2 검사값을 출력하는 단계, 및 상기 제1 검사값 및 상기 제2 검사값을 비교하는 단계를 포함할 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 센서층 및 상기 센서층을 구동하는 센서 구동부를 포함하는 전자 장치를 제공하는 단계; 및상기 센서 구동부가 상기 센서층에 검사 신호를 송신하여 상기 전자 장치를 검사하는 단계를 포함하고,상기 센서층은,  제1 방향을 따라 배열되며, 상기 제1 방향과 교차하는 제2 방향을 따라 연장된 복수의 제1 전극들; 및 상기 제2 방향을 따라 배열되며, 상기 제1 방향을 따라 연장된 복수의 제2 전극들을 포함하고,상기 센서 구동부는 동위상 필터 및 직교 위상 필터를 포함하며, 상기 전자 장치를 검사하는 단계는 상기 센서 구동부를 검사하는 단계를 포함하고,상기 센서 구동부를 검사하는 단계는, 상기 복수의 제1 전극들에 상기 검사 신호를 송신하고, 상기 복수의 제2 전극들을 통해 상기 검사 신호에 대한 센싱 신호를 수신하는 단계; 상기 센싱 신호가 상기 동위상 필터를 통과한 제1 검사값을 출력하는 단계; 상기 센싱 신호가 상기 직교 위상 필터를 통과한 제2 검사값을 출력하는 단계; 및 상기 제1 검사값 및 상기 제2 검사값을 비교하는 단계를 포함하는 전자 장치 검사 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1 항에 있어서,상기 제1 검사값 및 상기 제2 검사값을 비교하는 단계는, 상기 제1 검사값 및 상기 제2 검사값이 정상 범위에 있고, 서로 유사한 경우, 상기 직교 위상 필터를 양품으로 판단하는 단계; 및 상기 제1 검사값이 상기 정상 범위에 있고, 상기 제2 검사값이 상기 정상 범위를 벗어나는 경우, 상기 직교 위상 필터에 이상이 있다고 판단하는 단계를 포함하는 전자 장치 검사 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1 항에 있어서,상기 센싱 신호를 수신하는 단계는 상기 복수의 제1 전극들 및 상기 복수의 제2 전극들 사이의 상호 정전 용량을 각각 측정하는 단계를 포함하는 전자 장치 검사 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제2 항에 있어서,상기 센서 구동부는 전류 컨베이어 회로를 더 포함하고,상기 센서 구동부를 검사하는 단계는, 상기 센싱 신호가 상기 전류 컨베이어 회로 및 상기 동위상 필터를 통과한 제3 검사값을 수신하는 단계; 및 상기 제3 검사값 및 상기 제2 검사값을 비교하는 단계를 더 포함하는 전자 장치 검사 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4 항에 있어서,상기 제3 검사값 및 상기 제2 검사값을 비교하는 단계는 상기 제2 검사값이 상기 정상 범위에 있고, 상기 제3 검사값이 상기 정상 범위를 벗어나는 경우, 상기 전류 컨베이어 회로에 이상이 있다고 판단하는 단계를 포함하는 전자 장치 검사 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1 항에 있어서,상기 센서층은,  상기 제1 방향을 따라 배열되고, 상기 제2 방향을 따라 연장되며, 상기 복수의 제1 전극들과 중첩하는 복수의 제1 보조 전극들; 및 상기 제2 방향을 따라 배열되고, 상기 제1 방향을 따라 연장되며, 상기 복수의 제2 전극들과 중첩하는 복수의 제2 보조 전극들을 더 포함하는 전자 장치 검사 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6 항에 있어서,상기 전자 장치를 검사하는 단계는 상기 센서층을 검사하는 단계를 더 포함하고,상기 센서층을 검사하는 단계는, 상기 센서층의 쇼트 상태를 검사하는 단계; 및 상기 센서층의 오픈 상태를 검사하는 단계를 포함하는 전자 장치 검사 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7 항에 있어서,상기 센서층의 쇼트 상태를 검사하는 단계는, 상기 복수의 제1 전극들에 상기 검사 신호를 송신하고, 상기 복수의 제2 전극들을 통해 상기 검사 신호에 대한 제1-1 센싱 신호를 수신하는 단계;  상기 제1-1 센싱 신호를 근거로 상기 복수의 제1 전극들 및 상기 복수의 제2 전극들의 쇼트 상태를 판단하는 단계; 상기 복수의 제1 보조 전극들에 상기 검사 신호를 송신하고, 상기 복수의 제2 보조 전극들을 통해 상기 검사 신호에 대한 제2-1 센싱 신호를 수신하는 단계; 및 상기 제2-1 센싱 신호를 근거로 상기 복수의 제1 보조 전극들 및 상기 복수의 제2 보조 전극들의 쇼트 상태를 판단하는 단계를 포함하는 전자 장치 검사 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제7 항에 있어서,상기 센서층의 오픈 상태를 검사하는 단계는, 상기 복수의 제1 전극들에 상기 검사 신호를 송신하고, 상기 복수의 제2 전극들을 통해 상기 검사 신호에 대한 제1-2 센싱 신호를 수신하는 단계;  상기 제1-2 센싱 신호를 근거로 상기 복수의 제1 전극들 및 상기 복수의 제2 전극들의 오픈 상태를 판단하는 단계; 상기 복수의 제1 보조 전극들에 상기 검사 신호를 송신하고, 상기 복수의 제2 보조 전극들을 통해 상기 검사 신호에 대한 제2-2 센싱 신호를 수신하는 단계; 및 상기 제2-2 센싱 신호를 근거로 상기 복수의 제1 보조 전극들 및 상기 복수의 제2 보조 전극들의 오픈 상태를 판단하는 단계를 포함하는 전자 장치 검사 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제7 항에 있어서,상기 센서층을 검사하는 단계는,  펜 감도를 측정하는 단계; 및 상기 복수의 제1 보조 전극들 및 상기 복수의 제2 보조 전극들을 보강 검사하는 단계를 더 포함하는 전자 장치 검사 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10 항에 있어서, 상기 펜 감도를 검사하는 단계는, 상기 복수의 제1 전극들에 상기 검사 신호를 송신하고, 상기 복수의 제1 보조 전극들을 통해 상기 검사 신호에 대한 제3 센싱 신호를 수신하는 단계;  상기 복수의 제2 전극들에 상기 검사 신호를 송신하고, 상기 복수의 제2 보조 전극들을 통해 상기 검사 신호에 대한 제4 센싱 신호를 수신하는 단계; 및 상기 제3 센싱 신호 및 상기 제4 센싱 신호를 근거로 상기 펜의 감도를 검사하는 단계를 포함하는 전자 장치 검사 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제10 항에 있어서,상기 복수의 제1 보조 전극들 및 상기 복수의 제2 보조 전극들을 보강 검사하는 단계는, 상기 복수의 제1 전극들에 상기 검사 신호를 송신하고, 상기 복수의 제2 보조 전극들을 통해 상기 검사 신호에 대한 제5 센싱 신호를 수신하는 단계; 및 상기 제5 센싱 신호를 근거로 상기 복수의 제2 보조 전극들을 검사하는 단계를 포함하는 전자 장치 검사 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제10 항에 있어서,상기 복수의 제1 보조 전극들 및 상기 복수의 제2 보조 전극들을 보강 검사하는 단계는, 상기 복수의 제2 전극들에 상기 검사 신호를 송신하고, 상기 복수의 제1 보조 전극들을 통해 상기 검사 신호에 대한 제6 센싱 신호를 수신하는 단계; 및 상기 제6 센싱 신호를 근거로 상기 복수의 제1 보조 전극들을 검사하는 단계를 더 포함하는 전자 장치 검사 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제12 항에 있어서,상기 복수의 제2 보조 전극들을 검사하는 단계는, 상기 복수의 제1 전극들 중 하나에 송신한 상기 검사 신호에 대한 제5 센싱 신호의 검사값이 상기 복수의 제1 전극들 중 상기 하나와 인접한 다른 하나에 송신한 상기 검사 신호에 대한 제5 센싱 신호의 검사값보다 큰 경우, 상기 복수의 제2 보조 전극들 중 상기 복수의 제1 전극들 중 상기 다른 하나와 중첩하는 영역에서 오픈이 발생된 것으로 판단하는 단계를 포함하는 전자 장치 검사 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 복수의 제1 전극들 및 상기 복수의 제1 전극들과 절연 교차하는 복수의 제2 전극들을 포함하는 센서층을 구동하는 센서 구동부에 있어서,상기 센서층에 검사 신호를 출력하는 구동부;상기 센서층과 전기적으로 연결된 수신부;상기 수신부와 전기적으로 연결된 동위상 필터; 상기 수신부와 전기적으로 연결된 직교 위상 필터; 및상기 동위상 필터 및 상기 직교 위상 필터와 전기적으로 연결된 분석부를 포함하며, 상기 구동부는 상기 복수의 제1 전극들에 상기 검사 신호를 송신하고, 상기 수신부는 상기 복수의 제2 전극들로부터 상기 검사 신호에 대한 제1 센싱 신호를 수신하며, 상기 제1 센싱 신호가 상기 동위상 필터를 통과하여 제1 검사값으로 출력되고, 상기 제1 센싱 신호가 상기 직교 위상 필터를 통과하여 제2 검사값으로 출력되는 센서 구동부.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제15 항에 있어서,상기 제1 센싱 신호는 상기 복수의 제1 전극들 및 상기 복수의 제2 전극들 사이의 상호 정전 용량이고,상기 분석부는 상기 제1 검사값 및 상기 제2 검사값을 비교하여 상기 직교 위상 필터를 검사하는 센서 구동부.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제15 항에 있어서,상기 수신부와 연결된 필터부; 및 상기 동위상 필터 및 상기 직교 위상 필터와 상기 분석부 사이에 연결된 아날로그 디지털 변환부를 더 포함하는 센서 구동부.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제15 항에 있어서,상기 센서층은, 제1 방향을 따라 배열되고, 상기 제1 방향과 교차하는 제2 방향을 따라 연장되며, 상기 복수의 제1 전극들과 중첩하는 복수의 제1 보조 전극들; 및상기 제2 방향을 따라 배열되고, 상기 제1 방향을 따라 연장되며, 상기 복수의 제2 전극들과 중첩하는 복수의 제2 보조 전극들을 더 포함하고,상기 구동부는 상기 복수의 제1 보조 전극들에 상기 검사 신호를 송신하고, 상기 수신부는 상기 복수의 제2 보조 전극들을 통해 제2 센싱 신호를 출력하는 센서 구동부.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18 항에 있어서,상기 구동부는 상기 복수의 제1 전극들에 상기 검사 신호를 송신하고, 상기 수신부는 상기 복수의 제1 보조 전극들을 통해 제3 센싱 신호를 출력하고,상기 구동부는 상기 복수의 제2 전극들에 상기 검사 신호를 송신하고, 상기 수신부는 상기 복수의 제2 보조 전극들을 통해 제4 센싱 신호를 출력하는 센서 구동부.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제18 항에 있어서,상기 구동부는 상기 복수의 제1 전극들에 상기 검사 신호를 송신하고, 상기 복수의 제1 보조 전극들을 통해 상기 검사 신호에 대한 제5 센싱 신호를 출력하고,상기 구동부는 상기 복수의 제2 전극들에 상기 검사 신호를 송신하고, 상기 복수의 제2 보조 전극들을 통해 상기 검사 신호에 대한 제6 센싱 신호를 출력하는 센서 구동부.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 표시층;상기 표시층 위에 배치된 센서층; 및상기 센서층을 구동하는 센서 구동부를 포함하고,상기 센서층은,  제1 방향을 따라 배열되며, 상기 제1 방향과 교차하는 제2 방향을 따라 연장된 복수의 제1 전극들; 및 상기 제2 방향을 따라 배열되며, 상기 제1 방향을 따라 연장된 복수의 제2 전극들을 포함하고,상기 센서 구동부는, 상기 센서층에 검사 신호를 출력하는 구동부; 상기 센서층과 전기적으로 연결된 수신부; 상기 수신부와 전기적으로 연결된 동위상 필터; 및 상기 수신부와 전기적으로 연결된 직교 위상 필터를 포함하며, 상기 구동부는 상기 복수의 제1 전극들에 상기 검사 신호를 송신하고, 상기 수신부는 상기 복수의 제2 전극들로부터 상기 검사 신호에 대한 센싱 신호를 수신하며, 상기 센싱 신호가 상기 동위상 필터를 통과하여 제1 검사값으로 출력되고, 상기 센싱 신호가 상기 직교 위상 필터를 통과하여 제2 검사값으로 출력되는 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제21 항에 있어서,상기 제1 센싱 신호는 상기 복수의 제1 전극들 및 상기 복수의 제2 전극들 사이의 상호 정전 용량인 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제21 항에 있어서,상기 센서층은,  상기 제1 방향을 따라 배열되고, 상기 제2 방향을 따라 연장되며, 상기 복수의 제1 전극들과 중첩하는 복수의 제1 보조 전극들; 및 상기 제2 방향을 따라 배열되고, 상기 제1 방향을 따라 연장되며, 상기 복수의 제2 전극들과 중첩하는 복수의 제2 보조 전극들을 더 포함하고,상기 구동부는 상기 복수의 제1 보조 전극들에 상기 검사 신호를 송신하고, 상기 수신부는 상기 복수의 제2 보조 전극들을 통해 제2 센싱 신호를 출력하는 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제23 항에 있어서,상기 구동부는 상기 복수의 제1 전극들에 상기 검사 신호를 송신하고, 상기 수신부는 상기 복수의 제1 보조 전극들을 통해 제3 센싱 신호를 출력하고,상기 구동부는 상기 복수의 제2 전극들에 상기 검사 신호를 송신하고, 상기 수신부는 상기 복수의 제2 보조 전극들을 통해 제4 센싱 신호를 출력하는 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제23 항에 있어서,상기 구동부는 상기 복수의 제1 전극들에 상기 검사 신호를 송신하고, 상기 복수의 제1 보조 전극들을 통해 상기 검사 신호에 대한 제5 센싱 신호를 출력하고,상기 구동부는 상기 복수의 제2 전극들에 상기 검사 신호를 송신하고, 상기 복수의 제2 보조 전극들을 통해 상기 검사 신호에 대한 제6 센싱 신호를 출력하는 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제21 항에 있어서,상기 센서 구동부는, 상기 수신부와 연결된 필터부; 및  상기 동위상 필터 및 상기 직교 위상 필터와 전기적으로 연결된 아날로그 디지털 변환부를 더 포함하는 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제26 항에 있어서,상기 센서 구동부는 상기 동위상 필터와 전기적으로 연결된 전류 컨베이어 회로를 더 포함하는 전자 장치.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기 용인시 기흥구...</address><code>120120164552</code><country>대한민국</country><engName>Samsung Display Co., Ltd.</engName><name>삼성디스플레이 주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>JEON, Hyunjee</engName><name>전현지</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>KU, KYOWON</engName><name>구교원</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>KIM, HYUNGBAE</engName><name>김형배</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>LIM, SANGHYUN</engName><name>임상현</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 테헤란로 *길 ** *층(역삼동)</address><code>920141001819</code><country>대한민국</country><engName>KORYO IP &amp; Law</engName><name>특허법인고려</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>대한민국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2024.04.15</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>1020240049900</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2024.07.09</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0742780-19</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020240090234.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93de0e4d8c4f4e666defed6ddc3f1b9ccadbc1b3b7d9e2cb67b512bd03d479a54e53359313f668dd6575b89fa388662298c9f713c53977c450</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf6d3d4edd9e7a4b961f1a4515e9707cc70b48efe571ecb67c29af775a48cb6b21a004aa6b130e398d27c0c8aca387748d5dca0f6354e24bc2</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>