<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:00:43.043</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.09.15</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2025-7013950</applicationNumber><claimCount>17</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>오디오 비트스트림 및 연관된 에코-참조 신호의 인코딩 및 디코딩을 위한 방법, 장치 및 매체</inventionTitle><inventionTitleEng>A METHOD, APPARATUS, AND MEDIUM FOR ENCODING AND DECODING OF AUDIO BITSTREAMS AND ASSOCIATED ECHO-REFERENCE SIGNALS</inventionTitleEng><openDate>2025.06.17</openDate><openNumber>10-2025-0088518</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2025.04.25</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G10L 19/008</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 복수의 오디오 신호를 포함하는 오디오 프로그램의 인코딩된 비트스트림의 프레임을 생성하기 위한 방법으로서, 프레임은 인코딩된 데이터의 두 개 이상의 독립적인 블록을 포함하고, 방법은 복수의 오디오 신호 중 하나 이상에 대해, 하나 이상의 오디오 신호가 연관된 재생 디바이스를 표시하는 정보를 수신하는 단계, 표시된 재생 디바이스에 대해, 하나 이상의 추가적인 연관된 재생 디바이스를 표시하는 정보를 수신하는 단계, 표시된 하나 이상의 추가적인 연관된 재생 디바이스와 연관된 하나 이상의 오디오 신호를 수신하는 단계, 재생 디바이스와 연관된 하나 이상의 오디오 신호를 인코딩하는 단계, 표시된 하나 이상의 추가적인 연관된 재생 디바이스와 연관된 하나 이상의 오디오 신호를 인코딩하는 단계, 재생 디바이스와 연관된 하나 이상의 인코딩된 오디오 신호 및 하나 이상의 추가적인 연관된 재생 디바이스를 표시하는 시그널링 정보를 제1 독립적인 블록으로 결합하는 단계, 하나 이상의 추가적인 연관된 재생 디바이스와 연관된 하나 이상의 인코딩된 오디오 신호를 하나 이상의 추가적인 독립적인 블록으로 결합하는 단계, 및 제1 독립적인 블록 및 하나 이상의 추가적인 독립적인 블록을 인코딩된 비트스트림의 프레임으로 결합하는 단계를 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2024.04.11</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2024076829</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.09.15</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2023/074317</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 복수의 오디오 신호를 포함하는 오디오 프로그램의 인코딩된 비트스트림의 프레임을 생성하기 위한 방법으로서, 상기 프레임은 인코딩된 데이터의 두 개 이상의 독립적인 블록을 포함하고, 방법은:상기 복수의 오디오 신호 중 하나 이상에 대해, 상기 하나 이상의 오디오 신호가 연관된 재생 디바이스를 표시하는 정보를 수신하는 단계;상기 표시된 재생 디바이스에 대해, 하나 이상의 추가적인 연관된 재생 디바이스를 표시하는 정보를 수신하는 단계;상기 표시된 하나 이상의 추가적인 연관된 재생 디바이스와 연관된 하나 이상의 오디오 신호를 수신하는 단계;상기 재생 디바이스와 연관된 상기 하나 이상의 오디오 신호를 인코딩하는 단계;상기 표시된 하나 이상의 추가적인 연관된 재생 디바이스와 연관된 상기 하나 이상의 오디오 신호를 인코딩하는 단계;상기 재생 디바이스와 연관된 상기 하나 이상의 인코딩된 오디오 신호 및 상기 하나 이상의 추가적인 연관된 재생 디바이스를 표시하는 시그널링 정보를 제1 독립적인 블록으로 결합하는 단계;상기 하나 이상의 추가적인 연관된 재생 디바이스와 연관된 상기 하나 이상의 인코딩된 오디오 신호를 하나 이상의 추가적인 독립적인 블록으로 결합하는 단계; 및상기 제1 독립적인 블록 및 상기 하나 이상의 추가적인 독립적인 블록을 상기 인코딩된 비트스트림의 프레임으로 결합하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 복수의 오디오 신호는 상기 재생 디바이스 또는 상기 하나 이상의 추가적인 연관된 재생 디바이스와 연관되지 않은 하나 이상의 오디오 신호의 그룹을 포함하고:상기 재생 디바이스 또는 상기 하나 이상의 추가적인 연관된 재생 디바이스와 연관되지 않은 상기 하나 이상의 오디오 신호의 그룹 각각을 개개의 독립적인 블록으로 인코딩하는 단계; 및상기 하나 이상의 그룹 각각에 대한 상기 개개의 독립적인 블록을 상기 인코딩된 비트스트림의 프레임으로 결합하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항 또는 제2항에 있어서, 상기 표시된 하나 이상의 추가적인 연관된 재생 디바이스와 연관된 상기 하나 이상의 오디오 신호는 상기 재생 디바이스에 대한 에코-관리를 수행하기 위한 에코-참조로서의 사용을 위한 것으로 특정하게 의도되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3항에 있어서, 에코-참조로서의 사용을 위한 것으로 의도된 상기 하나 이상의 오디오 신호가 상기 재생 디바이스와 연관된 상기 하나 이상의 오디오 신호보다 더 적은 데이터를 사용하여 송신되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제3항 또는 제4항에 있어서, 에코-참조로서의 사용을 위한 것으로 의도된 상기 하나 이상의 오디오 신호는 파라미터 코딩 툴을 사용하여 인코딩되는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항 또는 제2항에 있어서, 상기 하나 이상의 다른 재생 디바이스와 연관된 상기 하나 이상의 오디오 신호는 상기 하나 이상의 다른 재생 디바이스로부터의 재생에 적합한, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 인코딩된 비트스트림의 프레임으로부터 재생 디바이스와 연관된 하나 이상의 오디오 신호를 디코딩하기 위한 방법으로서, 상기 프레임은 인코딩된 데이터의 두 개 이상의 독립적인 블록을 포함하고, 상기 재생 디바이스는 하나 이상의 마이크로폰을 포함하고, 상기 방법은:상기 인코딩된 비트스트림으로부터, 상기 재생 디바이스와 연관된 상기 하나 이상의 오디오 신호에 대응하는 인코딩된 데이터의 독립적인 블록을 식별하는 단계;상기 인코딩된 비트스트림으로부터, 상기 인코딩된 데이터의 식별된 독립적인 블록을 추출하는 단계;상기 인코딩된 데이터의 식별된 독립적인 블록으로부터 상기 재생 디바이스와 연관된 상기 하나 이상의 오디오 신호를 추출하는 단계;상기 인코딩된 비트스트림으로부터, 상기 하나 이상의 다른 재생 디바이스와 연관된 하나 이상의 오디오 신호에 대응하는 인코딩된 데이터의 하나 이상의 다른 독립적인 블록을 식별하는 단계;상기 인코딩된 데이터의 하나 이상의 다른 독립적인 블록으로부터 상기 하나 이상의 다른 재생 디바이스와 연관된 상기 하나 이상의 오디오 신호를 추출하는 단계;상기 재생 디바이스의 상기 하나 이상의 마이크로폰을 사용하여 하나 이상의 오디오 신호를 캡처하는 단계; 및상기 하나 이상의 캡처된 오디오 신호에 응답하여 상기 재생 디바이스에 대한 에코-관리를 수행하기 위해 상기 하나 이상의 다른 재생 디바이스와 연관된 상기 하나 이상의 추출된 오디오 신호를 에코-참조로서 사용하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7항에 있어서, 상기 방법은: 상기 인코딩된 비트스트림이 인코딩된 데이터의 하나 이상의 추가적인 독립적인 블록을 포함한다고 결정하는 단계; 및상기 인코딩된 데이터의 하나 이상의 추가적인 독립적인 블록을 무시하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8항에 있어서, 상기 인코딩된 데이터의 하나 이상의 추가적인 독립적인 블록을 무시하는 단계는, 상기 인코딩된 데이터의 추가적인 하나 이상의 독립적인 블록을 추출하는 단계 없이, 상기 인코딩된 데이터의 하나 이상의 추가적인 독립적인 블록을 스킵하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제7항 내지 제9항 중 어느 하나의 방법에 있어서, 상기 하나 이상의 다른 재생 디바이스와 연관된 상기 하나 이상의 오디오 신호는 상기 재생 디바이스에 대한 에코-관리를 수행하기 위한 에코-참조로서의 사용을 위한 것으로 특정하게 의도되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10항에 있어서, 에코-참조로서의 사용을 위한 것으로 특정하게 의도된 상기 하나 이상의 오디오 신호가 상기 재생 디바이스와 연관된 상기 하나 이상의 오디오 신호보다 더 적은 데이터를 사용하여 송신되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제10항 또는 제11항에 있어서, 에코-참조로서의 사용을 위한 것으로 특정하게 의도된 상기 하나 이상의 오디오 신호는 상기 하나 이상의 오디오 신호의 파라미터 표현으로부터 재구성되는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제7항 내지 제9항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 하나 이상의 다른 재생 디바이스와 연관된 상기 하나 이상의 오디오 신호는 상기 하나 이상의 다른 재생 디바이스로부터의 재생에 적합한, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제7항에 있어서, 상기 인코딩된 신호는 상기 재생 디바이스에 대한 에코-참조로서 사용하기 위한 상기 하나 이상의 다른 재생 디바이스를 표시하는 시그널링 정보를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14항에 있어서, 현재 프레임에 대한 상기 시그널링 정보에 의해 표시된 상기 하나 이상의 다른 재생 디바이스는 이전 프레임에 대한 에코-참조로서 사용된 상기 하나 이상의 다른 재생 디바이스와 상이한, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제1항 내지 제15항 중 어느 한 항의 방법을 수행하도록 구성된, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 실행될 때, 하나 이상의 디바이스가 제1항 내지 제15항 중 어느 한 항의 방법을 수행하게 하는 명령어의 시퀀스를 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미합중국, 캘리포니아 *****, 샌프란시스코, 마켓 스트리트 ****</address><code>519980628036</code><country>미국</country><engName>DOLBY LABORATORIES LICENSING CORP.</engName><name>돌비 레버러토리즈 라이쎈싱 코오포레이션</name></applicantInfo><applicantInfo><address>아일랜드 디** 브이케이** 더블린 그랜드 커널 독랜즈 블록 씨 서 존 로저슨스 키 **</address><code>520030176455</code><country>스웨덴</country><engName>Dolby International AB</engName><name>돌비 인터네셔널 에이비</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 ***** 샌프란시스...</address><code> </code><country>스웨덴</country><engName>KJÖRLING, Kristofer</engName><name>숄링, 크리스토퍼</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 ***** 샌프란시스...</address><code> </code><country>독일</country><engName>PURNHAGEN, Heiko</engName><name>펀하이젠, 헤이코</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 ***** 샌프란시스...</address><code> </code><country>오스트레일리아</country><engName>GUNAWAN, David</engName><name>구나완, 데이비드</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 ***** 샌프란시스...</address><code> </code><country>오스트레일리아</country><engName>SOUTHWELL, Benjamin</engName><name>사우스웰, 벤자민</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 ***** 샌프란시스...</address><code> </code><country>스웨덴</country><engName>SAMUELSSON, Leif</engName><name>사무엘손, 레이프</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 중구 남대문로 **, *층(소공동, 한진빌딩 본관)</address><code>920151000211</code><country>대한민국</country><engName>Lee &amp; Ko IP</engName><name>특허법인광장리앤고</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.10.05</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/378,498</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2023.08.24</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/578,537</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2025.04.25</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0475297-16</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2025.05.12</receiptDate><receiptNumber>1-5-2025-0078110-24</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020257013950.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93e4cfc6b23ee32e8d2cf5f30ed79c6850999366660bd1fd8a0e7c717d217f9121a93a39877ed8ec257fcd6048f93a07d080d51c84cac47260</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf13625c5f0dd6e1aadb88e38b732e2788d95817f59f7c59461bd88f4eacb0097d7249450a4e7d2cc134d9fc283f145d599ffb876a7706b1e6</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>