<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:39:45.3945</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2020.07.16</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2022-7005697</applicationNumber><claimCount>15</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>공동 환경 재구성 및 카메라 교정</inventionTitle><inventionTitleEng>JOINT ENVIRONMENTAL RECONSTRUCTION AND CAMERA CALIBRATION</inventionTitleEng><openDate>2022.03.21</openDate><openNumber>10-2022-0035250</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2023.06.20</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2022.02.21</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2017.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 7/80</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2017.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 7/521</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 하나의 실시예에서, 방법은 카메라 장비에 대한 교정 모델에 액세스하는 단계를 포함한다. 방법은 환경에서 다수의 포즈(pose)들로부터 카메라 장비에 의해 캡처된 환경의 다수의 관측치들에 액세스하는 단계를 포함한다. 방법은 적어도 관측치들, 포즈들, 및 교정 모델에 기초하여 환경의 기하학적 구조를 포함하는 환경 모델을 생성하는 단계를 포함한다. 방법은 포즈들 중 하나 이상에 대해, 환경 모델 및 포즈들에 기초하여 환경의 하나 이상의 예측된 관측치들을 결정하는 단계를 포함한다. 방법은 예측된 관측치들을 예측된 관측치들이 결정된 포즈들에 대응하는 관측치들과 비교하는 단계를 포함한다. 방법은 비교에 기초하여 교정 모델을 수정하는 단계를 포함한다. 방법은 환경의 적어도 관측치들의 세트 및 수정된 교정 모델에 기초하여 환경 모델을 수정하는 단계를 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2021.01.28</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2021016051</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2020.07.16</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2020/042426</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 방법에 있어서,컴퓨팅 디바이스에 의해:카메라 장비에 대한 교정 모델에 액세스하는 단계;환경에서 복수의 포즈(pose)들로부터 상기 카메라 장비에 의해 캡처된 상기 환경의 제 1 복수의 관측치들에 액세스하는 단계;적어도 상기 제 1 복수의 관측치들, 상기 복수의 포즈들, 및 상기 교정 모델에 기초하여 상기 환경의 기하학적 구조를 포함하는 환경 모델을 생성하는 단계;상기 복수의 포즈들 중 하나 이상의 포즈들에 대해, 상기 환경 모델 및 상기 하나 이상의 포즈들에 기초하여 상기 환경의 하나 이상의 예측된 관측치들을 결정하는 단계;상기 하나 이상의 예측된 관측치들을 상기 하나 이상의 예측된 관측치들이 결정된 상기 하나 이상의 포즈들에 대응하는 상기 제 1 관측치들 중 하나 이상과 비교하는 단계;상기 비교에 기초하여 상기 교정 모델을 수정하는 단계; 및상기 환경의 적어도 제 2 복수의 관측치들 및 상기 수정된 교정 모델에 기초하여 상기 환경 모델을 수정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제 1 항에 있어서,상기 카메라 장비에 의해, 구조화된 광 패턴을 상기 환경으로 투영하고;상기 카메라 장비의 카메라에 의해, 상기 환경에서 상기 투영된 구조화된 광 패턴을 검출하며;상기 검출된 구조화된 광 패턴을 템플릿 구조화된 광 패턴과 비교함으로써 상기 환경의 제 1 복수의 관측치들을 캡처하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제 1 항 또는 제 2 항에 있어서,상기 카메라 장비에 의해, 복수의 지점들을 포함하는 구조화된 광 패턴을 상기 환경으로 투영하고;상기 카메라 장비의 카메라에 의해, 상기 환경에서 상기 구조화된 광 패턴의 하나 이상의 지점들을 검출하고;상기 검출된 지점들의 각각을 식별하며;각각의 식별된 지점에 대해, 상기 식별된 지점의 위치를 상기 구조화된 광 패턴에서 상기 식별된 지점의 대응하는 예상된 방향과 비교함으로써 상기 환경의 제 1 복수의 관측치들을 캡처하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제 1 항 내지 제 3 항 중 어느 한 항에 있어서,각각의 제 1 관측치가 상기 카메라 장비의 로컬화 시스템(localization system)으로부터 상기 카메라 장비의 포즈를 수신함으로써 캡처된 상기 카메라 장비의 포즈를 캡처하는 단계를 더 포함하고; 바람직하게:상기 카메라 장비의 동작 센서로부터의 출력에 기초하여 상기 카메라 장비의 로컬화 시스템을 초기화하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제 1 항 내지 제 4 항 중 어느 한 항에 있어서,각각의 관측치가 적어도 상기 관측치 및 상기 교정 모델에 기초하여 상기 카메라 장비를 로컬화함으로써 캡처된 상기 카메라 장비의 포즈를 캡처하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제 1 항 내지 제 5 항 중 어느 한 항에 있어서,적어도 상기 제 1 복수의 관측치들, 상기 복수의 포즈들, 및 상기 교정 모델에 기초하여 상기 환경의 기하학적 구조를 포함하는 상기 환경 모델을 생성하는 단계는:각각의 관측치 및 상기 관측치가 캡처된 상기 카메라 장비의 포즈로부터 상기 환경의 기하학적 구조의 추정치을 생성하는 단계; 및상기 환경 모델을 형성하기 위해 각각의 관측치로부터 생성된 상기 추정치들을 조합하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제 1 항 내지 제 6 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 하나 이상의 예측된 관측치들 및 상기 제 1 복수의 관측치들은 구조화된 광 패턴의 지점들에 대한 위치 정보를 포함하고;상기 하나 이상의 예측된 관측치들을 상기 하나 이상의 예측된 관측치들이 결정된 상기 하나 이상의 포즈들에 대응하는 상기 제 1 관측치들 중 하나 이상과 비교하는 단계는 각각의 예측된 관측치의 위치 정보를 각각의 대응하는 제 1 관측치의 위치 정보와 비교하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제 1 항 내지 제 7 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 카메라 장비에 대한 상기 교정 모델은:상기 카메라 장비의 카메라에 대한 고유 파라미터들;상기 카메라 장비의 방출기에 대한 고유 파라미터들;환경에서 상기 카메라 장비의 로컬화를 수행하기 위한 파라미터들; 또는상기 카메라 장비의 방출기와 상기 카메라 사이의 관계와 연관된 파라미터들을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제 1 항 내지 제 8 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 비교에 기초하여 상기 교정 모델을 수정하는 단계는:하나 이상의 예측된 관측치들과 상기 하나 이상의 예측된 관측치들이 결정된 상기 하나 이상의 포즈들에 대응하는 상기 제 1 관측치들 중 하나 이상 사이의 차를 최소화하기 위해 상기 교정 모델의 파라미터들 중 하나 이상을 바꾸는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제 1 항 내지 제 9 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 비교에 기초하여 상기 교정 모델을 수정하는 단계는:제안된 수정된 교정 모델을 산출하는 단계;상기 제안된 수정된 교정 모델, 상기 환경에서 하나 이상의 포즈들로부터 상기 카메라 장비에 의해 캡처된 상기 환경의 하나 이상의 관측치들에 기초하여 상기 환경의 기하학적 구조의 예측을 생성하는 단계;상기 제 1 관측치들 중 하나 이상에 대한 상기 하나 이상의 예측된 관측치들의 비교와 상기 기하학적 구조의 예측을 비교하는 단계; 및상기 비교가 수정 임계치를 만족한다고 결정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제 1 항 내지 제 10 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 환경의 적어도 제 2 복수의 관측치들 및 상기 수정된 교정 모델에 기초하여 상기 환경 모델을 수정하는 단계는:상기 제 2 복수의 관측치들, 상기 관측치들이 수집된 제 2 복수의 포즈들, 및 상기 수정된 교정 모델로부터 제안된 수정된 환경 모델을 생성하는 단계; 및상기 환경 모델과 상기 제안된 수정된 환경 모델을 비교하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제 1 항 내지 제 11 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 환경의 하나 이상의 예측된 관측치들은 상기 카메라 장비의 이동 센서로부터 상기 카메라 장비의 이동을 수신하는 것에 응답하여 결정되거나;상기 환경 모델은 상기 카메라 장비의 이동 센서로부터 상기 카메라 장비의 이동을 수신하는 것에 응답하여 수정되고; 바람직하게:상기 환경 모델을 수정하기 이전에, 상기 카메라 장비의 수신된 이동을 적어도 상기 수정된 카메라 교정 모델 및 상기 환경의 제 2 복수의 관측치들에 기초하여 결정된 상기 카메라 장비의 이동과 비교하는 단계를 더 포함하고/거나;바람직하게 상기 카메라 장비의 이동 센서는:가속도계;자이로스코프;초음파 이동 센서;자력계; 또는광학 이동 센서를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제 1 항 내지 제 12 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 카메라 장비의 카메라는 적외선 또는 자외선을 검출하도록 구성되고/거나; 바람직하게 상기 카메라 장비는 머리 장착 디바이스에 통합되고/거나; 바람직하게 상기 카메라 장비는 핸드헬드 컴퓨팅 디바이스에 통합되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 소프트웨어를 구현하는 하나 이상의 컴퓨터 판독가능한 비 일시적 저장 매체에 있어서,상기 소프트웨어는 실행될 때:카메라 장비에 대한 교정 모델에 액세스하고;환경에서 복수의 포즈들로부터 상기 카메라 장비에 의해 캡처된 상기 환경의 제 1 복수의 관측치들에 액세스하고;적어도 상기 제 1 복수의 관측치들, 상기 복수의 포즈들, 및 상기 교정 모델에 기초하여 상기 환경의 기하학적 구조를 포함하는 환경 모델을 생성하고;상기 복수의 포즈들 중 하나 이상의 포즈들에 대해, 상기 환경 모델 및 상기 하나 이상의 포즈들에 기초하여 상기 환경의 하나 이상의 예측된 관측치들을 결정하고;상기 하나 이상의 예측된 관측치들을 상기 하나 이상의 예측된 관측치들이 결정된 상기 하나 이상의 포즈들에 대응하는 상기 제 1 관측치들 중 하나 이상과 비교하고;상기 비교에 기초하여 상기 교정 모델을 수정하며;상기 환경의 적어도 제 2 복수의 관측치들 및 상기 수정된 교정 모델에 기초하여 상기 환경 모델을 수정하도록 동작가능한, 하나 이상의 컴퓨터 판독가능한 비 일시적 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 시스템에 있어서,하나 이상의 프로세서들; 및상기 프로세서들 중 하나 이상에 결합되고 명령들을 포함하는 하나 이상의 컴퓨터 판독가능한 비 일시적 저장 매체를 포함하고, 상기 명령들은 상기 프로세서들 중 하나 이상에 의해 실행될 때 상기 시스템으로 하여금:카메라 장비에 대한 교정 모델에 액세스하게 하고;환경에서 복수의 포즈들로부터 상기 카메라 장비에 의해 캡처된 상기 환경의 제 1 복수의 관측치들에 액세스하게 하고;적어도 상기 제 1 복수의 관측치들, 상기 복수의 포즈들, 및 상기 교정 모델에 기초하여 상기 환경의 기하학적 구조를 포함하는 환경 모델을 생성하게 하고;상기 복수의 포즈들 중 하나 이상의 포즈들에 대해, 상기 환경 모델 및 상기 하나 이상의 포즈들에 기초하여 상기 환경의 하나 이상의 예측된 관측치들을 결정하게 하고;상기 하나 이상의 예측된 관측치들을 상기 하나 이상의 예측된 관측치들이 결정된 상기 하나 이상의 포즈들에 대응하는 상기 제 1 관측치들 중 하나 이상과 비교하게 하고;상기 비교에 기초하여 상기 교정 모델을 수정하게 하며;상기 환경의 적어도 제 2 복수의 관측치들 및 상기 수정된 교정 모델에 기초하여 상기 환경 모델을 수정하게 하도록 동작가능한, 시스템.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 캘리포니아 ***** 멘로 파크, 윌로우 로드 ****</address><code>520150001761</code><country>미국</country><engName>Meta Platforms Technologies, LLC</engName><name>메타 플랫폼즈 테크놀로지스, 엘엘씨</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 ****...</address><code> </code><country> </country><engName>LOVEGROVE, Steven John</engName><name>러브그러브 스티븐 존</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 ****...</address><code> </code><country> </country><engName>REN, Yuheng</engName><name>렌 위헝</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 종로구 세종대로 ***, **층 (세종로, 광화문빌딩)(법무법인센트럴)</address><code>919990006014</code><country>대한민국</country><engName>HOON CHANG</engName><name>장훈</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2019.07.22</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>16/518,862</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2022.02.21</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-0188815-09</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2022.02.23</receiptDate><receiptNumber>1-5-2022-0029948-15</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>특허고객번호 정보변경(경정)신고서·정정신고서</documentName><receiptDate>2022.07.29</receiptDate><receiptNumber>4-1-2022-5178788-50</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2023.06.20</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0674525-19</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2023.06.20</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0674545-22</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.10.29</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-1046964-81</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020227005697.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93aab659f571ea8abd3a635ebd8b6f2bf4771ae7437582be2b9f6e0e861c9e7473590cfb387695934dcdf12e0060b23d431bb4b8729a57e970</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf63d53ebaf44c3279ebb4156bc10a7736809a7c1eb25a513199d75e865b1e230403ebd0926d413da46852ace4fd928ca7cb5b7871248a1b87</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>