<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:31:08.318</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.05.10</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-7042658</applicationNumber><claimCount>15</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>관용-유도 컨스트럭트 및 조성물 및 면역 장애의 치료를 위한 그들의 용도</inventionTitle><inventionTitleEng>TOLERANCE-INDUCING CONSTRUCTS AND COMPOSITION AND THEIR USE FOR THE TREATMENT OF IMMUNE DISORDERS</inventionTitleEng><openDate>2024.01.16</openDate><openNumber>10-2024-0007235</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.05.09</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2023.12.08</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>C07K 14/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>C07K 16/28</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61K 39/35</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61K 39/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61P 37/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61P 37/08</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 발명은 바람직하지 않은 면역 반응과 관련된 질환의 치료, 예를 들어 자가면역 질환, 알레르기 질환 및 이식 거부의 예방적 또는 치료적 치료에 사용하기 위한 컨스트럭트 및 조성물에 관한 것이다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2022.11.17</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2022238402</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.05.10</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/EP2022/062637</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 다음을 포함하는 관용-유도 컨스트럭트:항원-제시세포를 표적화 하거나 표적화 할 수 있는 표적화 유닛, 다량체화 유닛, 예컨대 이량체화 유닛, 및 항원 유닛을 인코딩하는 뉴클레오티드 서열을 포함하는 폴리뉴클레오티드; 또는(i)에 정의된 핵산 서열에 의해 인코딩된 폴리펩티드; 또는(ii)에 정의된 다중 폴리펩티드, 예를 들어 두 개의 폴리펩티드로 구성된 이량체 단백질과 같은 다량체 단백질;여기서 상기 항원 유닛은 자기-항원, 알레르겐, 동종항원 또는 이종항원의 하나 이상의 T 세포 에피토프를 포함한다.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제 1 항에 있어서, 상기 표적화 유닛은 세포를 활성화하지 않고, 항원-제시 세포 상의 표면 분자와 상호작용 하는 것인 관용-유도 컨스트럭트.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 상기 청구항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 컨스트럭트는 다량체화 유닛을 포함하는 것인 관용-유도 컨스트럭트.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 상기 청구항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 컨스트럭트는 이량체화 유닛을 포함하고 및/또는 상기 다량체 단백질은 이량체 단백질인, 관용-유도 컨스트럭트.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 상기 청구항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 표적화 유닛은 TGFβR1, TGFβR2, TGFβR3, IL10R, IL-10RA and IL10-RB, IL2R, IL4R, IL6R, IL11R 및 IL13R, IL27R, IL35R, IL37R, CCR7, CD11b, CD11c, CD103, CD14, CD36, CD205, CD109, VISTA, MARCO, MHCII, MHCII, CD83, SIGLEC, MGL, CD80, CD86, Clec9A, Clec12A, Clec12B, DCIR2, 랑게린(Langerin), MR, DC-Sign, Treml4, 덱틴-1(Dectin-1), PDL1, PDL2, 및 HVEM로 이루어진 군으로부터 선택된 수용체에 결합하는 모이어티를 포함하거나 그로 구성되는 것인 관용-유도 컨스트럭트. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제 5 항에 있어서, 상기 모이어티는 항체 또는 이의 일부이고, 예컨데 scFv인 관용-유도 컨스트럭트.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제 5 항 내지 제 6 항 중 어느 하나에 있어서, 상기 모이어티는 CD205에 특이성을 갖는 항체이거나, 예컨데 scFv와 같은 CD205에 특이성을 갖는 항체의 일부인 관용-유도 컨스트럭트.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제 5 항에 있어서, 상기 모이어티는 합성 리간드인 관용-유도 컨스트럭트.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제 5 항에 있어서, 상기 모이어티는 천연 리간드인 관용-유도 컨스트럭트.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제 9 항에 있어서, 상기 천연 리간드는 TGFβ, IL-10, IL2, IL4, IL6, IL11, IL13, IL27, IL35, IL37, CCL19, CCL21, ICAM-1, 케라틴, VSIG-3, SCGB3A2, CTLA-4, PD-1 및 BTLA로 이루어진 군으로부터 선택된 것인 관용-유도 컨스트럭트.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제 9항에 있어서, 상기 천연 리간드는 CTLA-4의 세포외 도메인, PD-1의 세포외 도메인 및 BTLA의 세포외 도메인으로 이루어진 군으로부터 선택되는 것인 관용-유도 컨스트럭트.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제 9항에 있어서, 상기 천연 리간드는 IL-10, TGFβ, SCGB3A2 및 VSIG-3로 이루어진 군으로부터 선택되는 것인 관용-유도 컨스트럭트.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 상기 청구항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 항원 유닛은 하나의 자기-항원 또는 하나의 알레르겐 또는 하나의 동종항원 또는 하나의 이종항원의 하나의 T 세포 에피토프를 포함하는 것인 관용-유도 컨스트럭트.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 상기 청구항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 항원 유닛은 하나의 자기-항원 또는 하나의 알레르겐 또는 하나의 동종항원 또는 하나의 이종항원의 다수의 T 세포 에피토프를 포함하는 것인 관용-유도 컨스트럭트.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 상기 청구항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 항원 유닛은 다수의 상이한 자기-항원 또는 다수의 상이한 알레르겐 또는 다수의 상이한 동종항원 또는 다수의 상이한 이종항원의 다수의 T 세포 에피토프를 포함하는 것인 관용-유도 컨스트럭트.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 상기 청구항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 T 세포 에피토프는 7 내지 약 200 개의 아미노산 길이, 예컨대 7 내지 150 개의 아미노산, 바람직하게 7 내지 100 개의 아미노산, 예를 들어, 9 내지 100 개의 아미노산 또는 15 내지 100 개의 아미노산 또는 9 내지 60 개의 아미노산 또는 9 내지 30 개의 아미노산 또는 15 내지 60 또는 15 내지 30 또는 20 내지 75 개의 아미노산 또는 25 내지 50 개의 아미노산 길이를 갖는 것인 관용-유도 컨스트럭트.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 상기 청구항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 T 세포 에피토프는 MHC 클래스 I 또는 MHC 클래스 II 상에 특이적 제시에 적합한 길이를 갖는 것, 예를 들어 MHC 클래스 I 제시를 위한 7 내지 11 개의 아미노산 길이 또는 예를 들어 MHC 클래스 II 제시를 위해 15 개의 아미노산 길이를 갖는 것인 관용-유도 컨스트럭트.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 상기 청구항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 항원 유닛은 최대 3500 개의 아미노산, 예컨대 60 내지 3500 개의 아미노산, 예를 들어 약 80 또는 약 100 또는 약 150 개의 아미노산 부터 약 3000 개의 아미노산 까지, 예컨대 약 200 내지 약 2500 개의 아미노산, 예커대 약 300 내지 약 2000 개의 아미노산 또는 약 400 내지 약 1500 개의 아미노산 또는 약 500 내지 약 1000 개의 아미노산을 포함하는 것인 관용-유도 컨스트럭트.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 상기 청구항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 항원 유닛은 1 내지 10 개의 T 세포 에피토프, 예컨대 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8 또는 9 또는 10 개의 T 세포 에피토프 또는 11 내지 20 개의 T 세포 에피토프, 예컨대 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19 또는 20 개의 T 세포 에피토프 또는 21 내지 30 개의 T 세포 에피토프, 예컨대 21, 22, 23, 24, 25, 26, 27, 28, 29 또는 30 개의 T 세포 에피토프 또는 31 내지 40 개의 T 세포 에피토프, 예컨대 31, 32, 33, 34, 35, 36, 37, 38, 39 또는 40 개의 T 세포 에피토프 또는 41 내지 50 개의 T 세포 에피토프, 예컨대 41, 42, 43, 44, 45, 46, 47, 48, 49 또는 50 개의 T 세포 에피토프를 포함하는 것인 관용-유도 컨스트럭트. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 상기 청구항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 항원 유닛은 T 세포 에피토프 링커로 분리된 다수의 T 세포 에피토프를 포함하는 것인 관용-유도 컨스트럭트.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제 20 항에 있어서, 상기 T 세포 에피토프 링커는 비-면역원성 이고 바람직하게는 또한 유연한 것인 관용-유도 컨스트럭트.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제 20 항 내지 제 21 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 T 세포 에피토프 링커는 4 내지 20 아미노산, 예를 들어 5 내지 20 아미노산 또는 5 내지 15 아미노산 또는 8 내지 20 아미노산 또는 8 내지 15 아미노산 10 내지 15 아미노산 또는 8 내지 12 아미노산으로 구성되는 것인 관용-유도 컨스트럭트.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 상기 청구항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 컨스트럭트는 개별화된 관용-유도 컨스트럭트인, 관용-유도 컨스트럭트.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 상기 청구항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 컨스트럭트는 기성품의 관용-유도 컨스트럭트인, 관용-유도 컨스트럭트</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 상기 청구항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 항원 유닛은 알레르겐의 하나 이상의 T 세포 에피토프를 포함하는 것인 관용-유도 컨스트럭트.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제 25 항에 있어서, 상기 알레르겐은 식품 알레르겐, 벌독 알레르겐, 라텍스 알레르겐, 먼지 벌레 알레르겐, 바퀴벌레 알레르겐, 곰팡이 알레르겐, 진균 알레르겐, 털짐승 알레르겐, 꽃가루 알레르겐 및 약물에 포함된 알레르겐으로 이루어진 군으로부터 선택된 것인 관용-유도 컨스트럭트.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제 1 항 내지 제 24 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 항원 유닛은 자기-항원의 하나 이상의 T 세포 에피토프를 포함하는 것인 관용-유도 컨스트럭트.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제 27 항에 있어서, 상기 자기-항원은 다발성 경화증 자기-항원, 제1형 당뇨병 자기-항원, 셀리악병 자기-항원, 류마티스 관절염 자기-항원, 만성 염증성 탈수초성 다발성 신경병증 자기-항원, 하시모토 갑상선염 자기-항원, 낙엽성 천포창 자기-항원, 심상성 천포창 자기-항원, 갑상선 눈 질환 자기-항원, 그레이브스병 자기-항원, 원발 담즙성 간경화 자기-항원, 중증 근무력증 자기-항원, 인슐린-저항성 당뇨병 자기-항원 및 용혈성 빈혈 자기-항원으로 이루어진 군으로부터 선택된 것인 관용-유도 컨스트럭트.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제 1 항 내지 제 24 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 항원 유닛은 동종항원 또는 이종항원의 하나 이상의 T 세포 에피토프를 포함하는 것인 관용-유도 컨스트럭트.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 상기 청구항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 이량체화 유닛은 힌지 영역을 포함하는 것인 관용-유도 컨스트럭트. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제 30 항에 있어서, 상기 힌지 영역은 하나 이상의 공유 결합을 형성하는 능력을 갖는 것인 관용-유도 컨스트럭트.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제 30 항 내지 제 31 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 힌지 영역은 Ig 유래인 관용-유도 컨스트럭트.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제 30 항 내지 제 32 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 이량체화 유닛은 이량체화를 촉진하는 다른 도메인을 더 포함하는 것인 관용-유도 컨스트럭트.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제 33 항에 있어서, 상기 다른 도메인은 면역글로불린 도메인이고, 바람직하게는 면역글로불린 불변 도메인인 관용-유도 컨스트럭트.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제 33 항 내지 제 34 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 다른 도메인은 IgG로부터 유래된 카복시말단 C 도메인 이고, 바람직하게는 IgG3 유래인 관용-유도 컨스트럭트.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 상기 청구항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 이량체화 유닛은 이량체화 유닛 링커를 추가로 포함하는 것인 관용-유도 컨스트럭트.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제 36 항에 있어서, 상기 이량체화 유닛 링커는 힌지 영역과 이량체화를 촉진하는 다른 도메인을 연결하는 것인 관용-유도 컨스트럭트.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 상기 청구항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 이량체화 유닛은 힌지 엑손 h1 및 힌지 엑손 h4, 이량체화 유닛 링커 및 인간 IgG3의 CH3 도메인을 포함하는 것 인, 관용-유도 컨스트럭트 .</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 상기 청구항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 다량체화 유닛은 삼량체화 유닛이고, 예를 들어 콜라겐-유래 삼량체화 유닛이고, 예컨대 인간 콜라겐-유래 삼량체화 도메인, 예컨대 인간 콜라겐 유래 XVIII 삼량체화 도메인 또는 인간 콜라겐 XV 삼량체화 도메인인 관용-유도 컨스트럭트. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 상기 청구항 중 어느 한 항에 있어서, 여기서 다량체화 유닛은 T4 피브리틴의 C-말단 도메인인 삼량체화 유닛인 관용-유도 컨스트럭트.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 상기 청구항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 다량체화 유닛은 사량체화 유닛이고, 예를 들어 p53 유래 도메인인 관용-유도 컨스트럭트.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 상기 청구항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 컨스트럭트는 폴리뉴클레오티드 (i)인 관용-유도 컨스트럭트.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 청구항 제 42 항에 있어서, 상기 폴리뉴클레오티드 RNA 또는 DNA, 바람직하게 DNA인 관용-유도 컨스트럭트.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 제 42 항 내지 제 43 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 폴리뉴클레오티드는 신호 펩티드를 인코딩하는 뉴클레오티드 서열을 더 포함하는 것인 관용-유도 컨스트럭트. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 제 1 항 내지 제 44 항 중 어느 한 항에 정의된 폴리뉴클레오티드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 제 45 항에 따른 폴리뉴클레오티드를 포함하는 벡터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 제 45 항에 따른 폴리뉴클레오티드 또는 제 46 항에 따른 벡터를 포함하는 숙주 세포.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 제 1 항 내지 제 44 항 중 어느 한 항에 정의된 핵산에 의해 인코딩된 폴리펩티드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>49. 제 48 항에 따른 폴리펩티드 2 개로 구성된 이량체 단백질.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>50. 제 49 항에 있어서, 상기 이량체 단백질은 동종이량체 단백질인 이량체 단백질.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>51. 제 48 항에 따른 폴리펩티드 2 개 이상으로 구성된 다량체 단백질.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>52. 제 48 항 내지 제 51 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 폴리펩티드 또는 이량체 단백질의 상기 표적화 유닛, 이량체화 유닛 및 항원 유닛은 N-말단에서 C-말단 순서로 표적화 유닛, 이량체화 유닛 및 항원 유닛으로 존재하는 것 인, 폴리펩티드, 이량체 단백질 또는 다량체 단백질.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>53. 의약으로서 사용하기 위한 제 1 항 내지 제 44 항 중 어느 한 항에 따른 관용-유도 컨스트럭트, 제45항에 따른 폴리뉴클레오티드, 제46항에 따른 벡터, 제48항에 따른 폴리펩티드, 제49항 또는 제50항 중 어느 한 항에 따른 이량체 단백질, 또는 제51항에 따른 다량체 단백질. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>54. 제 1 항 내지 제 44 항 중 어느 한 항에 따른 관용-유도 컨스트럭트 및 약학적으로 허용가능한 담체를 포함하는 약학적 조성물. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>55. 제 54 항에 있어서, 상기 약학적으로 허용가능한 담체는 식염수, 완충 식염수, PBS, 포도당, 물, 글리세롤, 에탄올, 멸균 등장성 수성 완충액, 및 이들의 조합으로 이루어진 군으로부터 선택된 것인, 약학적 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>56. 바람직하지 않은 면역 반응과 관련된 상태, 예를 들어 자가면역 질환, 알레르기 질환 및 이식 거부의 치료에 사용하기 위한 제 1 항 내지 제 44 항 중 어느 한 항에 따른 관용-유도 컨스트럭트 또는 제 54 항 내지 제 55 항에 따른 약학적 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>57. 제 56 항에 있어서, 상기 치료는 예방적 치료(prophylactic treatment) 또는 치료적 치료(therapeutic treatment) 인, 관용-유도 컨스트럭트 또는 약학적 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>58. 제 54 항 내지 제 55 항에 따른 약학적 조성물을 제조하는 방법으로,상기 약학적 조성물은 제 48 항에 따른 폴리펩티드, 제 49 항 또는 제 50 항 중 어느 한 항에 따른 이량체 단백질을 포함하고, 상기 방법은 다음의 단계를 포함하는, 방법: a) 제 45 항에 따른 폴리뉴클레오티드로 세포를 형질감염 시키는 단계;b) 상기 세포를 배양하는 단계;c) 상기 세포로부터 발현된 이량체 단백질 또는 폴리펩티드를 수집하고 정제하는 단계; 및 d) 단계 c)로부터 얻어진 이량체 단백질 또는 폴리펩티드를 약학적으로 허용가능한 담체와 혼합하는 단계.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>59.  제 54 항 내지 제 55 항에 따른 약학적 조성물을 제조하는 방법으로, 상기 약학적 조성물은 제 45 항에 따른 폴리뉴클레오티드를 포함하고, 상기 방법은 다음의 단계를 포함하는, 방법:a) 폴리뉴클레오티드를 제조하는 단계;b) 선택적으로 상기 폴리뉴클레오티드를 발현 벡터에 클로닝 하는 단계; 및 c) 단계 a)로부터 얻어진 폴리뉴클레오티드 또는 단계 b)로부터 얻어진 벡터를 약학적으로 허용가능한 담체와 혼합하는 것.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>60. 제 54 항 내지 제 55 항에 정의된 약학적 조성물을 대상체에 투여하는 것을 포함하는 바람직하지 않은 면역 반응과 관련된 상태, 예를 들어 자가면역질환, 알레르기 질환 또는 이식 거부를 앓고 있거나 그의 예방이 필요한 대상체를 치료하는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>61. 바람직하지 않은 면역 반응과 관련된 상태, 예를 들어 자가면역질환, 알레르기 질환 또는 이식 거부의 치료에 사용하기 위한 제 54 항 내지 제 55 항 중 어느 한 항에 따른 약학적 조성물. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>62. 제 1 항 내지 제 44 항 중 어느 한 항에 따른 관용-유도 컨스트럭트를 이용한 자기-항원, 알레르겐, 동종항원 또는 이종항원에 대한 관용을 개선하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>63. 제 1 항 내지 제 44 항 중 어느 한 항에 따른 관용-유도 컨스트럭트 또는 제 54 항 내지 제 55 항 중 어느 한 항에 따른 약학적 조성물을 대상체에 투여하는 것을 포함하는 대상체에서 자기-항원, 알레르겐, 동종항원 또는 이종항원에 대한 관용을 개선하는 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>노르웨이 엔-**** 오슬로 가우스타달렌 **</address><code>520130029693</code><country>노르웨이</country><engName>NYKODE THERAPEUTICS ASA</engName><name>니코데 테라퓨틱스 에이에스에이</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>노르웨이 **** 랄...</address><code> </code><country> </country><engName>FREDRIKSEN, Agnete Brunsvik</engName><name>프레드릭센, 아그네트 브룬스빅</name></inventorInfo><inventorInfo><address>노르웨이 ****...</address><code> </code><country> </country><engName>MYRSET, Heidi</engName><name>미르세트, 하이디</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 강남구 강남대로 *** (논현동) *-*F(박장원특허법률사무소)</address><code>919980002023</code><country>대한민국</country><engName>PARK, Jang Won</engName><name>박장원</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>덴마크</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.05.10</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>PA 2021 70222</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>덴마크</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.07.08</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>PA 2021 70367</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>유럽특허청(EPO)</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.09.23</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>21198526.2</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2023.12.08</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1379844-16</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2023.12.12</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0201054-49</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.05.09</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0520350-84</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.05.09</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0520351-29</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020237042658.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93a205213ecd519ec69e6d934f7f1ecf26a7fbe5c0a6d5a0edf90b04407a161c8964eeef16d9bcf3d6b58326ac25f2cb61d65458d472212248</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf04568f35b329a7ae89b90b8abdc009b40a865048a3cfb9dfbe37d0b65d09f8ffa95e33f278453b5a6077593e7018dc0370e18085a99fe44e</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>