<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:40:35.4035</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2021.12.27</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-7021760</applicationNumber><claimCount>30</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>변형가능 모델들에 의한 3차원 스캔 등록</inventionTitle><inventionTitleEng>THREE-DIMENSIONAL SCAN REGISTRATION WITH DEFORMABLE MODELS</inventionTitleEng><openDate>2023.09.04</openDate><openNumber>10-2023-0128284</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.12.13</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2023.06.27</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 17/20</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2017.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 7/33</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2017.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 7/55</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2011.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 19/20</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2017.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 7/70</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2017.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 7/149</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 3차원(3D) 이미지들을 변형가능 모델들에 등록하기 위한 시스템들 및 기술들이 제공된다. 예시적인 방법은, 타겟의 이미지 및 연관된 심도 정보에 기초하여, 타겟의 3D 메쉬를 결정하는 단계; 3D 메쉬의 회전 및 병진 파라미터들에 대한 수정들에 기초하여 회전 및 병진 파라미터들의 상이한 세트들을 결정하는 단계; 회전 및 병진 파라미터들의 상이한 세트들에 기초하여, 타겟에 대해 상이한 배향들, 상이한 포즈들, 및/또는 상이한 정렬들을 갖는 상이한 3D 메쉬들을 생성하는 단계; 회전 및 병진 파라미터들의 상이한 세트들에 대한 수정들에 기초하여, 상이한 3D 메쉬들과 연관된 모델 파라미터들의 상이한 세트들을 결정하는 단계; 모델 파라미터들의 상이한 세트들에 기초하여, 타겟에 대해 상이한 배향들, 상이한 포즈들, 및/또는 상이한 정렬들을 갖는 상이한 추가 3D 메쉬들을 생성하는 단계; 및 상이한 추가 3D 메쉬들로부터 타겟의 최종 3D 메쉬를 선택하는 단계를 포함할 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2022.07.14</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2022150252</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2021.12.27</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2021/073120</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 장치로서,메모리; 및상기 메모리에 커플링된 하나 이상의 프로세서들을 포함하고,상기 하나 이상의 프로세서들은,타겟의 이미지 및 상기 이미지와 연관된 심도 정보에 기초하여, 상기 타겟의 3차원(3D) 메쉬 모델을 결정하고,상기 3D 메쉬 모델 및 상기 3D 메쉬 모델의 상이한 인스턴스들 중 적어도 하나와 연관된 복수의 회전 및 병진 파라미터들에서의 하나 이상의 추정된 손실들에 기초하여, 수정된 3D 메쉬 모델들의 세트를 생성하고, 그리고상기 수정된 3D 메쉬 모델들의 세트로부터 상기 타겟의 최종 3D 메쉬 모델을 선택하도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제 1 항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서들은,상기 하나 이상의 추정된 손실들로부터의 추정된 손실에 적어도 부분적으로 기초하여, 조정된 회전 및 병진 파라미터들의 상이한 세트들을 결정하는 것으로서, 상기 조정된 회전 및 병진 파라미터들의 상이한 세트들은 상기 복수의 회전 및 병진 파라미터들로부터의 회전 및 병진 파라미터들에 대한 수정들에 기초하고, 상기 회전 및 병진 파라미터들은 상기 3D 메쉬 모델에 대응하는, 상기 조정된 회전 및 병진 파라미터들의 상이한 세트들을 결정하는 것을 수행하도록, 그리고 조정된 회전 및 병진 파라미터들의 상이한 세트들에 기초하여 상이한 3D 메쉬 모델들을 생성하는 것으로서, 상기 상이한 3D 메쉬 모델들은 상기 3D 메쉬 모델의 상이한 인스턴스들을 포함하고, 상기 상이한 3D 메쉬 모델들은 상기 이미지에서의 상기 타겟에 대해 상이한 정렬들, 상이한 포즈들 및 상이한 배향들 중 적어도 하나를 갖는, 상기 상이한 3D 메쉬 모델들을 생성하는 것을 수행하도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제 2 항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서들은,상기 상이한 3D 메쉬 모델들과 연관된 모델 파라미터들의 상이한 세트들을 결정하는 것으로서, 상기 모델 파라미터들의 상이한 세트들은 조정된 회전 및 병진 파라미터들의 상이한 세트들에 대한 수정들에 기초하고, 수정된 3D 메쉬 모델들의 세트는 상기 상이한 3D 메쉬 모델들과 연관된 모델 파라미터들의 상이한 세트들에 기초하여 생성되는, 상기 모델 파라미터들의 상이한 세트들을 결정하는 것을 수행하도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제 2 항에 있어서, 상기 하나 이상의 추정된 손실들로부터 상기 추정된 손실을 결정하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은,상기 이미지 및 상기 심도 정보와 연관된 3D 포인트 클라우드에서의 각각의 정점에 대해, 상기 3D 메쉬 모델에 의해 형성된 표면까지의 상기 3D 포인트 클라우드에서의 각각의 정점의 최단 거리를 결정하도록,상기 3D 포인트 클라우드에서의 각각의 정점의 최단 거리의 평균에 기초하여 스캔-메쉬 (scan-to-mesh) 거리를 결정하도록,상기 3D 메쉬 모델의 각각의 정점에 대해, 상기 3D 포인트 클라우드에 의해 형성된 표면까지의 상기 3D 메쉬 모델의 각각의 정점의 최단 거리를 결정하도록, 그리고상기 3D 메쉬 모델의 각각의 정점의 최단 거리의 평균에 기초하여 메쉬-스캔 (mesh-to-scan) 거리를 결정하도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제 2 항에 있어서, 상기 상이한 3D 메쉬 모델들을 생성하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은,조정된 회전 및 병진 파라미터들의 상이한 세트들에 기초하여, 상기 이미지에서의 상기 타겟에 대한 상기 3D 메쉬 모델의 상이한 정렬들, 상기 3D 메쉬 모델의 상이한 포즈들 및 상기 3D 메쉬 모델의 상이한 배향들 중 적어도 하나를 결정하도록, 그리고상기 상이한 3D 메쉬 모델들을 생성하는 것으로서, 상기 상이한 3D 메쉬 모델들의 각각은 상기 상이한 배향들로부터의 상이한 배향, 상기 상이한 포즈들로부터의 상이한 포즈, 및 상기 상이한 정렬들로부터의 상이한 정렬 중 적어도 하나를 포함하는, 상기 상이한 3D 메쉬 모델들을 생성하는 것을 수행하도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제 1 항에 있어서, 상기 수정된 3D 메쉬 모델들의 세트는 상기 3D 메쉬 모델의 상이한 인스턴스들과 연관된 모델 파라미터들의 상이한 세트들에 기초하여 생성되고, 상기 모델 파라미터들의 상이한 세트들로부터의 모델 파라미터들의 각각의 세트는 상이한 회전 파라미터들, 상이한 병진 파라미터들, 상이한 포즈 파라미터들, 및 상이한 형상 파라미터들 중 적어도 하나를 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제 6 항에 있어서, 상기 모델 파라미터들의 상이한 세트들의 모델 파라미터들의 각각의 세트는 상기 3D 메쉬 모델과 연관된 조정된 회전 및 병진 파라미터들의 상이한 세트들로부터의 조정된 회전 및 병진 파라미터들의 세트에 대해 계산된 상기 하나 이상의 추정된 손실들의 추정된 손실에 기초하여 결정되고, 상기 조정된 회전 및 병진 파라미터들의 상이한 세트들은 상기 3D 메쉬 모델의 회전 및 병진 파라미터들에 대한 수정들에 기초하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제 7 항에 있어서, 상기 추정된 손실은, 상기 3D 메쉬 모델의 상이한 인스턴스들의 각각의 3D 메쉬 모델에 대해 계산된 스캔-메쉬 거리, 각각의 상기 3D 메쉬 모델에 대해 계산된 메쉬-스캔 거리, 물리적 제약 손실, 포즈 사전 (prior) 손실, 포즈 정규화 손실, 및 형상 정규화 손실 중 적어도 하나에 기초하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제 8 항에 있어서, 상기 스캔-메쉬 거리는 각각의 상기 3D 메쉬 모델에 의해 형성된 제 1 표면까지의 심도 정보 및 상기 이미지와 연관된 3D 포인트 클라우드에서의 각각의 정점의 최단 거리에 기초하여 결정된 제 1 평균 거리를 포함하고, 상기 메쉬-스캔 거리는 상기 3D 포인트 클라우드에 의해 형성된 제 2 표면까지의 각각의 상기 3D 메쉬 모델에서의 각각의 정점의  최단 거리에 기초하여 결정된 제 2 평균 거리를 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제 8 항에 있어서, 상기 물리적 제약 손실은 포즈 파라미터들 및 형상 파라미터들 중 적어도 하나의 범위에 기초하여 결정되고, 상기 포즈 정규화 손실 및 상기 형상 정규화 손실 중 적어도 하나는 상기 포즈 파라미터들 및 상기 형상 파라미터들 중 적어도 하나의 크기에 비례하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제 8 항에 있어서, 상기 포즈 사전 손실은 포즈의 가능성을 나타내는 확률 스코어에 기초하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제 1 항에 있어서, 상기 최종 3D 메쉬 모델은 상기 이미지 및 상기 심도 정보와 연관된 3D 포인트 클라우드와 수정된 3D 메쉬 모델들의 세트로부터의 각각의 특정 3D 메쉬 모델 사이의 각각의 거리에 기초하여 선택되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제 12 항에 있어서, 상기 각각의 거리는 각각의 스캔-메쉬 거리를 포함하고, 상기 각각의 스캔-메쉬 거리는 특정 3D 메쉬 모델에 의해 형성된 표면까지의 상기 3D 포인트 클라우드에서의 각각의 정점의 최단 거리에 기초하여 결정된 평균 거리를 포함하고, 상기 최종 3D 메쉬 모델은 최단 스캔-메쉬 거리를 갖는 상기 특정 3D 메쉬 모델을 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제 1 항에 있어서, 상기 이미지 및 상기 심도 정보는 3D 이미지 및 3D 스캔 중 적어도 하나를 포함하고, 상기 최종 3D 메쉬 모델은 변형가능한 모델을 포함하고, 상기 타겟은 변형가능한 객체 및 변형가능한 바디 중 적어도 하나를 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제 1 항에 있어서, 상기 최종 3D 메쉬 모델을 선택하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은 상기 이미지 및 상기 심도 정보로부터 상기 최종 3D 메쉬 모델을 3D 포인트 클라우드에 정렬 및 피팅하는 것 중 적어도 하나를 수행하도록 구성되고, 상기 3D 포인트 클라우드는 상기 타겟에 대응하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제 1 항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서들은 상기 3D 메쉬 모델의 상이한 인스턴스들을 생성하도록 구성되고, 상기 복수의 회전 및 병진 파라미터들은 상기 3D 메쉬 모델의 상이한 인스턴스들에 대응하고, 상기 수정된 3D 메쉬 모델들의 세트는 상기 3D 메쉬 모델들의 상이한 인스턴스들의 상기 복수의 회전 및 병진 파라미터들에 대한 수정들에 기초하여 생성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제 1 항에 있어서, 상기 장치는 카메라 디바이스 및 모바일 디바이스 중 적어도 하나를 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 방법으로서,타겟의 이미지 및 상기 이미지와 연관된 심도 정보에 기초하여, 상기 타겟의 3차원(3D) 메쉬 모델을 결정하는 단계,상기 3D 메쉬 모델 및 상기 3D 메쉬 모델의 상이한 인스턴스들 중 적어도 하나와 연관된 복수의 회전 및 병진 파라미터들에서의 하나 이상의 추정된 손실들에 기초하여, 수정된 3D 메쉬 모델들의 세트를 생성하는 단계, 및상기 수정된 3D 메쉬 모델들의 세트로부터 상기 타겟의 최종 3D 메쉬 모델을 선택하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제 18 항에 있어서, 추가로상기 하나 이상의 추정된 손실들로부터의 추정된 손실에 적어도 부분적으로 기초하여, 조정된 회전 및 병진 파라미터들의 상이한 세트들을 결정하는 단계로서, 상기 조정된 회전 및 병진 파라미터들의 상이한 세트들은 상기 복수의 회전 및 병진 파라미터들로부터의 회전 및 병진 파라미터들에 대한 수정들에 기초하고, 상기 회전 및 병진 파라미터들은 상기 3D 메쉬 모델에 대응하는, 상기 조정된 회전 및 병진 파라미터들의 상이한 세트들을 결정하는 단계, 및조정된 회전 및 병진 파라미터들의 상이한 세트들에 기초하여 상이한 3D 메쉬 모델들을 생성하는 단계로서, 상기 상이한 3D 메쉬 모델들은 상기 3D 메쉬 모델의 상이한 인스턴스들을 포함하고, 상기 상이한 3D 메쉬 모델들은 상기 이미지에서의 상기 타겟에 대해 상이한 정렬들, 상이한 포즈들 및 상이한 배향들 중 적어도 하나를 갖는, 상기 상이한 3D 메쉬 모델들을 생성하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제 19 항에 있어서, 추가로상기 상이한 3D 메쉬 모델들과 연관된 모델 파라미터들의 상이한 세트들을 결정하는 단계로서, 상기 모델 파라미터들의 상이한 세트들은 조정된 회전 및 병진 파라미터들의 상이한 세트들에 대한 수정들에 기초하고, 수정된 3D 메쉬 모델들의 세트는 상기 상이한 3D 메쉬 모델들과 연관된 모델 파라미터들의 상이한 세트들에 기초하여 생성되는, 상기 모델 파라미터들의 상이한 세트들을 결정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제 19 항에 있어서, 상기 하나 이상의 추정된 손실들로부터 상기 추정된 손실을 결정하는 단계를 더 포함하고, 상기 추정된 손실을 결정하는 단계는,상기 이미지 및 상기 심도 정보와 연관된 3D 포인트 클라우드에서의 각각의 정점에 대해, 상기 3D 메쉬 모델에 의해 형성된 표면까지의 상기 3D 포인트 클라우드에서의 각각의 정점의 최단 거리를 결정하는 것,상기 3D 포인트 클라우드에서의 각각의 정점의 최단 거리의 평균에 기초하여 스캔-메쉬 거리를 결정하는 것,상기 3D 메쉬 모델의 각각의 정점에 대해, 상기 3D 포인트 클라우드에 의해 형성된 표면까지의 상기 3D 메쉬 모델의 각각의 정점의 최단 거리를 결정하는 것, 그리고상기 3D 메쉬 모델의 각각의 정점의 최단 거리의 평균에 기초하여 메쉬-스캔 거리를 결정하는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제 19 항에 있어서, 상기 상이한 3D 메쉬 모델들을 생성하는 단계는, 조정된 회전 및 병진 파라미터들의 상이한 세트들에 기초하여, 상기 이미지에서의 상기 타겟에 대한 상기 3D 메쉬 모델의 상이한 정렬들, 상기 3D 메쉬 모델의 상이한 포즈들 및 상기 3D 메쉬 모델의 상이한 배향들 중 적어도 하나를 결정하는 것; 그리고상기 3D 메쉬 모델의 상이한 인스턴스들을 생성하는 것으로서, 상기 3D 메쉬 모델의 각각의 인스턴스는 상기 상이한 배향들로부터의 상이한 배향, 상기 상이한 포즈들로부터의 상이한 포즈, 및 상기 상이한 정렬들로부터의 상이한 정렬 중 적어도 하나를 포함하는, 상기 3D 메쉬 모델의 상이한 인스턴스들을 생성하는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제 18 항에 있어서, 상기 수정된 3D 메쉬 모델들의 세트는 상기 3D 메쉬 모델의 상이한 인스턴스들과 연관된 모델 파라미터들의 상이한 세트들에 기초하여 생성되고, 상기 모델 파라미터들의 상이한 세트들로부터의 모델 파라미터들의 각각의 세트는 상이한 회전 파라미터들, 상이한 병진 파라미터들, 상이한 포즈 파라미터들, 및 상이한 형상 파라미터들 중 적어도 하나를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제 23 항에 있어서, 상기 모델 파라미터들의 상이한 세트들의 모델 파라미터들의 각각의 세트는 상기 3D 메쉬 모델과 연관된 조정된 회전 및 병진 파라미터들의 상이한 세트들로부터의 조정된 회전 및 병진 파라미터들의 세트에 대해 계산된 상기 하나 이상의 추정된 손실들의 추정된 손실에 기초하여 결정되고, 상기 조정된 회전 및 병진 파라미터들의 상이한 세트들은 상기 3D 메쉬 모델의 회전 및 병진 파라미터들에 대한 수정들에 기초하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제 24 항에 있어서, 상기 추정된 손실은, 상기 3D 메쉬 모델의 상이한 인스턴스들의 각각의 3D 메쉬 모델에 대해 계산된 스캔-메쉬 거리, 각각의 상기 3D 메쉬 모델에 대해 계산된 메쉬-스캔 거리, 물리적 제약 손실, 포즈 사전 손실, 포즈 정규화 손실, 및 형상 정규화 손실 중 적어도 하나에 기초하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제 25 항에 있어서, 상기 스캔-메쉬 거리는 각각의 상기 3D 메쉬 모델에 의해 형성된 제 1 표면까지의 심도 정보 및 상기 이미지와 연관된 3D 포인트 클라우드에서의 각각의 정점의 최단 거리에 기초하여 결정된 제 1 평균 거리를 포함하고, 상기 메쉬-스캔 거리는 상기 3D 포인트 클라우드에 의해 형성된 제 2 표면까지의 각각의 상기 3D 메쉬 모델에서의 각각의 정점의  최단 거리에 기초하여 결정된 제 2 평균 거리를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제 25 항에 있어서, 상기 물리적 제약 손실은 포즈 파라미터들 및 형상 파라미터들 중 적어도 하나의 범위에 기초하여 결정되고, 상기 포즈 정규화 손실 및 상기 형상 정규화 손실 중 적어도 하나는 상기 포즈 파라미터들 및 상기 형상 파라미터들 중 적어도 하나의 크기에 비례하고, 상기 포즈 사전 손실은 포즈의 가능성을 나타내는 확률 스코어에 기초하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제 18 항에 있어서, 상기 최종 3D 메쉬 모델은 상기 이미지 및 상기 심도 정보와 연관된 3D 포인트 클라우드와 수정된 3D 메쉬 모델들의 세트로부터의 각각의 특정 3D 메쉬 모델 사이의 각각의 거리에 기초하여 선택되고, 상기 각각의 거리는 각각의 스캔-메쉬 거리를 포함하고, 상기 최종 3D 메쉬 모델은 최단 스캔-메쉬 거리를 갖는 상기 특정 3D 메쉬 모델을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제 18 항에 있어서, 상기 최종 3D 메쉬 모델은 변형가능 모델을 포함하고, 상기 타겟은 변형가능 객체 및 변형가능 바디 중 적어도 하나를 포함하고, 상기 최종 3D 메쉬 모델을 선택하는 단계는 상기 최종 3D 메쉬 모델을 상기 이미지 및 상기 심도 정보로부터의 3D 포인트 클라우드에 정렬 및 피팅하는 것 중 적어도 하나를 포함하고, 상기 3D 포인트 클라우드는 상기 타겟에 대응하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 명령들을 저장한 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서, 상기 명령들은, 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행될 때, 상기 하나 이상의 프로세서들로 하여금,타겟의 이미지 및 상기 이미지와 연관된 심도 정보에 기초하여, 상기 타겟의 3차원(3D) 메쉬 모델을 결정하게 하고,상기 3D 메쉬 모델 및 상기 3D 메쉬 모델의 상이한 인스턴스들 중 적어도 하나와 연관된 복수의 회전 및 병진 파라미터들에서의 하나 이상의 추정된 손실들에 기초하여, 수정된 3D 메쉬 모델들의 세트를 생성하게 하고, 상기 수정된 3D 메쉬 모델들의 세트로부터 상기 타겟의 최종 3D 메쉬 모델을 선택하게 하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체. </claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니아주 샌 디에고 모어하우스 드라이브 ****</address><code>519980804600</code><country>미국</country><engName>Qualcomm Incorporated</engName><name>퀄컴 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>SUNARJO, SAMUEL</engName><name>수나르조 사무엘</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>DANE, GOKCE</engName><name>데인 고케</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>ALI, ASHAR</engName><name>알리 아샤르</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>MAHBUB, UPAL</engName><name>마붑 우팔</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 강남대로 **길 **(역삼동, 케이피빌딩)</address><code>920011000013</code><country>대한민국</country><engName>Koreana Patent Firm</engName><name>특허법인코리아나</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.01.07</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/144,102</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2023.06.27</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0708395-12</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2023.08.08</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0126492-30</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.12.13</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1387713-11</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사유예신청]결정 보류신청서·심사유예신청서</documentName><receiptDate>2024.12.13</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1387714-56</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020237021760.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93e60eeb450d49a796d6ef38b47b4d07719a09083376c892d8e8f45a748ce128e75a394fcf3ad914c781a60e42bbac369486d32ab7af69e290</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf83bd7c576e3e881e749ec4c3aed56aff2aec62b1a39367df9a90fe047c9f891e104121b8fb3f40beed026de9e5d77bb642e94123b8df7fdf</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>