<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:00:22.022</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2021.11.24</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2021-0163787</applicationNumber><claimCount>19</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>이차전지 생산을 위한 VR 기반의 시뮬레이션 방법 및 장치</inventionTitle><inventionTitleEng>VIRTUAL REALITY-BASED SIMULATION METHOD AND DEVICE  FOR SECONDARY BATTERY PRODUCTION</inventionTitleEng><openDate>2023.05.31</openDate><openNumber>10-2023-0076653</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2023.07.17</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2024.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G05B 19/418</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2015.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H01M 10/04</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2011.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 19/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G02B 27/01</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 발명은 이차전지 생산을 위한 VR 기반의 시뮬레이션 장치에 관한 것이다. 이차전지 생산을 위한 VR 기반의 시뮬레이션 장치는, 적어도 하나의 명령어들을 저장하도록 구성된 메모리 및 메모리에 저장된 적어도 하나의 명령어들을 실행하도록 구성된 적어도 하나의 프로세서를 포함한다. 적어도 하나의 명령어들은, HMD로부터 식별된 사용자의 응시 방향 및 응시 위치를 수신하고, HMD의 디스플레이 상의 영역을 기초로 수신된 응시 방향 및 응시 위치에 대응하는 이차전지 생산 장치와 연관된 콘텐츠를 표시하고, HMD 및 HMD와 연관된 컨트롤러 중 적어도 하나로부터 결정된 사용자의 모션을 나타내는 사용자 행동 정보를 획득하고, 획득된 사용자 행동 정보를 기초로 이차전지 생산 장치와 연관된 콘텐츠를 실행하기 위한 명령어들을 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 이차전지 생산을 위한 VR(virtual reality) 기반의 시뮬레이션 장치로서,적어도 하나의 명령어들을 저장하도록 구성된 메모리; 및상기 메모리에 저장된 상기 적어도 하나의 명령어들을 실행하도록 구성된 적어도 하나의 프로세서를 포함하고,상기 적어도 하나의 명령어들은,HMD(head mounted display)로부터 식별된 사용자의 응시 방향 및 응시 위치를 수신하고,상기 HMD의 디스플레이 상의 영역을 기초로 상기 수신된 응시 방향 및 응시 위치에 대응하는 이차전지 생산 장치와 연관된 콘텐츠(content)를 표시하고,상기 HMD 및 상기 HMD와 연관된 컨트롤러(controller) 중 적어도 하나로부터 결정된 상기 사용자의 모션(motion)을 나타내는 사용자 행동 정보를 획득하고,상기 획득된 사용자 행동 정보를 기초로 상기 이차전지 생산 장치와 연관된 콘텐츠를 실행하기 위한 명령어들을 포함하는 이차전지 생산을 위한 VR 기반의 시뮬레이션 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,상기 적어도 하나의 명령어들은,상기 이차전지 생산 장치와 연관된 복수의 훈련 시나리오 중 하나 이상의 훈련 시나리오를 결정하고,상기 결정된 하나 이상의 훈련 시나리오에 기초하여 상기 이차전지 생산 장치와 연관된 콘텐츠를 변경하기 위한 명령어들을 더 포함하는 이차전지 생산을 위한 VR 기반의 시뮬레이션 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서,상기 복수의 훈련 시나리오는 상기 이차전지 생산 장치와 연관된 전극 교체 시나리오를 포함하고,상기 적어도 하나의 명령어들은,상기 결정된 하나 이상의 훈련 시나리오가 상기 전극 교체 시나리오를 포함하는 경우, 상기 이차전지 생산 장치와 연관된 복수의 전극 공급부 중 전극 교체가 요구되는 하나 이상의 전극 공급부를 결정하고,상기 결정된 하나 이상의 전극 공급부를 조작하고, 상기 하나 이상의 전극 공급부와 연관된 전극을 커팅(cutting)하고 연결하는 제1 사용자 행동 정보를 획득하고,상기 획득된 제1 사용자 행동 정보를 기초로 상기 전극 교체 시나리오가 완료되었는지 여부를 판정하기 위한 명령어들을 더 포함하는 이차전지 생산을 위한 VR 기반의 시뮬레이션 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제2항에 있어서,상기 적어도 하나의 명령어들은,상기 복수의 훈련 시나리오는 상기 이차전지 생산 장치와 연관된 분리막 교체 시나리오를 포함하고,상기 적어도 하나의 명령어들은,상기 결정된 하나 이상의 훈련 시나리오가 상기 분리막 교체 시나리오를 포함하는 경우, 상기 이차전지 생산 장치와 연관된 복수의 분리막 공급부 중 분리막 교체가 요구되는 하나 이상의 분리막 공급부를 결정하고,상기 결정된 하나 이상의 분리막 공급부를 조작하고, 상기 하나 이상의 분리막 공급부와 연관된 소진된 분리막을 폐기하고, 신규 분리막을 삽입 후 HMI를 조작하여 오토 스플라이스(auto splice)를 준비하는 제2 사용자 행동 정보를 획득하고,상기 획득된 제2 사용자 행동 정보를 기초로 상기 분리막 교체 시나리오가 완료되었는지 여부를 판정하기 위한 명령어들을 더 포함하는 이차전지 생산을 위한 VR 기반의 시뮬레이션 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제2항에 있어서,상기 복수의 훈련 시나리오는 상기 이차전지 생산 장치와 연관된 스태킹 테이프(staking tape) 교체 시나리오를 포함하고,상기 적어도 하나의 명령어들은,상기 결정된 하나 이상의 훈련 시나리오가 상기 스태킹 테이프 교체 시나리오를 포함하는 경우, 상기 이차전지 생산 장치와 연관된 복수의 테이프 공급부 중 테이프 교체가 요구되는 하나 이상의 테이프 공급부를 결정하고,상기 결정된 하나 이상의 테이프 공급부를 조작하고, 상기 하나 이상의 테이프 공급부에서 소진된 테이프를 제거하고 새로운 테이프를 삽입하는 제3 사용자 행동 정보를 획득하고,상기 획득된 제3 사용자 행동 정보를 기초로 상기 스태킹 테이프 교체 시나리오가 완료되었는지 여부를 판정하기 위한 명령어들을 더 포함하는 이차전지 생산을 위한 VR 기반의 시뮬레이션 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제2항에 있어서,상기 복수의 훈련 시나리오는 상기 이차전지 생산 장치에 의해 생성되는 물질의 품질 확인 시나리오를 포함하고,상기 적어도 하나의 명령어들은,상기 결정된 하나 이상의 훈련 시나리오가 상기 품질 확인 시나리오를 포함하는 경우, 상기 이차전지 생산 장치에 의해 생성되는 물질의 치수, 커팅 상태 및 실링(sealing) 상태 중 적어도 일부를 결정하는 제4 사용자 행동 정보를 획득하고,상기 획득된 제4 사용자 행동 정보를 기초로 상기 품질 확인 시나리오가 완료되었는지 여부를 판정하기 위한 명령어들을 더 포함하는 이차전지 생산을 위한 VR 기반의 시뮬레이션 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제2항에 있어서,상기 복수의 훈련 시나리오는 불량 물질을 선별하기 위한 선별 시나리오를 포함하고,상기 적어도 하나의 명령어들은,상기 결정된 하나 이상의 훈련 시나리오가 상기 선별 시나리오를 포함하는 경우, 상기 이차전지 생산 장치에 의해 생성된 스택 셀(staked cell)로부터 모노 셀(mono-cell)을 추출하고, 상기 추출된 모노 셀의 절연 저항을 측정하고, 전극 표면 상태 검사를 수행하고, 전극 및 분리막 사이의 갭(gap)과 어깨선 불량 여부를 측정하는 제5 사용자 행동 정보를 획득하고,상기 획득된 제5 사용자 행동 정보를 기초로 상기 선별 시나리오가 완료되었는지 여부를 판정하기 위한 명령어들을 더 포함하는 이차전지 생산을 위한 VR 기반의 시뮬레이션 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제2항에 있어서,상기 복수의 훈련 시나리오는 단선(disconnection) 조치 시나리오를 포함하고,상기 적어도 하나의 명령어들은,상기 결정된 하나 이상의 훈련 시나리오가 상기 단선 조치 시나리오를 포함하는 경우, 상기 이차전지 생산 장치와 연관된 단선 위치를 결정하고,상기 결정된 단선 위치에서 단선된 전극을 제거하고 새로운 전극을 연결하는 제6 사용자 행동 정보를 획득하고,상기 획득된 제6 사용자 행동 정보를 기초로 상기 단선 조치 시나리오가 완료되었는지 여부를 판정하기 위한 명령어들을 더 포함하는 이차전지 생산을 위한 VR 기반의 시뮬레이션 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제2항에 있어서,상기 적어도 하나의 명령어들은,상기 이차전지 생산 장치와 연관된 복수의 훈련 시나리오 중 적어도 일부가 상기 사용자에 의해 완료되었는지 여부를 판정하고,상기 복수의 훈련 시나리오 중 적어도 일부가 완료된 것으로 판정된 경우, 상기 완료된 복수의 훈련 시나리오 중 적어도 일부에 대응하는 상기 사용자의 가동 능력 정보를 산출하고,상기 산출된 사용자의 가동 능력 정보를 상기 이차전지 생산 장치와 연관된 콘텐츠와 함께 표시하기 위한 명령어들을 더 포함하는 이차전지 생산을 위한 VR 기반의 시뮬레이션 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제2항에 있어서,상기 적어도 하나의 명령어들은,상기 사용자의 응시 방향 및 응시 위치를 기초로, 상기 사용자가 가이드 조건을 만족하는지 여부를 판정하고,상기 사용자가 상기 가이드 조건을 만족하는 것으로 판정된 경우, 상기 결정된 하나 이상의 훈련 시나리오와 연관된 사용자 가이드 정보를 상기 이차전지 생산 장치와 연관된 콘텐츠와 함께 표시하기 위한 명령어들을 더 포함하는 이차전지 생산을 위한 VR 기반의 시뮬레이션 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 적어도 하나의 프로세서에 의해 수행되는 이차전지 생산을 위한 VR 기반의 시뮬레이션 방법으로서,HMD로부터 식별된 사용자의 응시 방향 및 응시 위치를 수신하는 단계;상기 HMD의 디스플레이 상의 영역을 기초로 상기 수신된 응시 방향 및 응시 위치에 대응하는 이차전지 생산 장치와 연관된 콘텐츠를 표시하는 단계;상기 HMD 및 상기 HMD와 연관된 컨트롤러 중 적어도 하나로부터 결정된 상기 사용자의 모션을 나타내는 사용자 행동 정보를 획득하는 단계; 및상기 획득된 사용자 행동 정보를 기초로 상기 이차전지 생산 장치와 연관된 콘텐츠를 실행하는 단계;를 포함하는 이차전지 생산을 위한 VR 기반의 시뮬레이션 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서,상기 이차전지 생산 장치와 연관된 복수의 훈련 시나리오 중 하나 이상의 훈련 시나리오를 결정하는 단계; 및상기 결정된 하나 이상의 훈련 시나리오에 기초하여 상기 이차전지 생산 장치와 연관된 콘텐츠를 변경하는 단계;를 더 포함하는 이차전지 생산을 위한 VR 기반의 시뮬레이션 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12항에 있어서,상기 복수의 훈련 시나리오는 상기 이차전지 생산 장치와 연관된 전극 교체 시나리오를 포함하고,상기 방법은,상기 결정된 하나 이상의 훈련 시나리오가 상기 전극 교체 시나리오를 포함하는 경우, 상기 이차전지 생산 장치와 연관된 복수의 전극 공급부 중 전극 교체가 요구되는 하나 이상의 전극 공급부를 결정하는 단계;상기 결정된 하나 이상의 전극 공급부를 조작하고, 상기 하나 이상의 전극 공급부와 연관된 전극을 커팅하고 연결하는 제1 사용자 행동 정보를 획득하는 단계; 및상기 획득된 제1 사용자 행동 정보를 기초로 상기 전극 교체 시나리오가 완료되었는지 여부를 판정하는 단계;를 더 포함하는 이차전지 생산을 위한 VR 기반의 시뮬레이션 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제12항에 있어서,상기 복수의 훈련 시나리오는 상기 이차전지 생산 장치와 연관된 분리막 교체 시나리오를 포함하고,상기 방법은,상기 결정된 하나 이상의 훈련 시나리오가 상기 분리막 교체 시나리오를 포함하는 경우, 상기 이차전지 생산 장치와 연관된 복수의 분리막 공급부 중 분리막 교체가 요구되는 하나 이상의 분리막 공급부를 결정하는 단계;상기 결정된 하나 이상의 분리막 공급부를 조작하고, 상기 하나 이상의 분리막 공급부와 연관된 소진된 분리막을 폐기하고, 신규 분리막을 삽입 후 HMI를 조작하여 오토 스플라이스를 준비하는 제2 사용자 행동 정보를 획득하는 단계; 및상기 획득된 제2 사용자 행동 정보를 기초로 상기 분리막 교체 시나리오가 완료되었는지 여부를 판정하는 단계;를 더 포함하는 이차전지 생산을 위한 VR 기반의 시뮬레이션 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제12항에 있어서,상기 복수의 훈련 시나리오는 상기 이차전지 생산 장치와 연관된 스태킹 테이프 교체 시나리오를 포함하고,상기 방법은,상기 결정된 하나 이상의 훈련 시나리오가 상기 스태킹 테이프 교체 시나리오를 포함하는 경우, 상기 이차전지 생산 장치와 연관된 복수의 테이프 공급부 중 테이프 교체가 요구되는 하나 이상의 테이프 공급부를 결정하는 단계;상기 결정된 하나 이상의 테이프 공급부를 조작하고, 상기 하나 이상의 테이프 공급부에서 소진된 테이프를 제거하고 새로운 테이프를 삽입하는 제3 사용자 행동 정보를 획득하는 단계; 및상기 획득된 제3 사용자 행동 정보를 기초로 상기 스태킹 테이프 교체 시나리오가 완료되었는지 여부를 판정하는 단계;를 더 포함하는 이차전지 생산을 위한 VR 기반의 시뮬레이션 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제12항에 있어서,상기 복수의 훈련 시나리오는 상기 이차전지 생산 장치에 의해 생성되는 물질의 품질 확인 시나리오를 포함하고,상기 방법은,상기 결정된 하나 이상의 훈련 시나리오가 상기 품질 확인 시나리오를 포함하는 경우, 상기 이차전지 생산 장치에 의해 생성되는 물질의 치수, 커팅 상태 및 실링 상태 중 적어도 일부를 결정하는 제4 사용자 행동 정보를 획득하는 단계; 및상기 획득된 제4 사용자 행동 정보를 기초로 상기 품질 확인 시나리오가 완료되었는지 여부를 판정하는 단계;를 더 포함하는 이차전지 생산을 위한 VR 기반의 시뮬레이션 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제12항에 있어서,상기 복수의 훈련 시나리오는 불량 물질을 선별하기 위한 선별 시나리오를 포함하고,상기 방법은,상기 결정된 하나 이상의 훈련 시나리오가 상기 선별 시나리오를 포함하는 경우, 상기 이차전지 생산 장치에 의해 생성된 스택 셀로부터 모노 셀을 추출하고, 상기 추출된 모노 셀의 절연 저항을 측정하고, 전극 표면 상태 검사를 수행하고, 전극 및 분리막 사이의 갭과 어깨선 불량 여부를 측정하는 제5 사용자 행동 정보를 획득하는 단계; 및상기 획득된 제5 사용자 행동 정보를 기초로 상기 선별 시나리오가 완료되었는지 여부를 판정하는 단계;를 더 포함하는 이차전지 생산을 위한 VR 기반의 시뮬레이션 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제12항에 있어서,상기 복수의 훈련 시나리오는 단선 조치 시나리오를 포함하고,상기 방법은,상기 결정된 하나 이상의 훈련 시나리오가 상기 단선 조치 시나리오를 포함하는 경우, 상기 이차전지 생산 장치와 연관된 단선 위치를 결정하는 단계;상기 결정된 단선 위치에서 단선된 전극을 제거하고 새로운 전극을 연결하는 제6 사용자 행동 정보를 획득하는 단계; 및상기 획득된 제6 사용자 행동 정보를 기초로 상기 단선 조치 시나리오가 완료되었는지 여부를 판정하는 단계;를 더 포함하는 이차전지 생산을 위한 VR 기반의 시뮬레이션 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제12항에 있어서,상기 이차전지 생산 장치와 연관된 복수의 훈련 시나리오 중 적어도 일부가 상기 사용자에 의해 완료되었는지 여부를 판정하는 단계;상기 복수의 훈련 시나리오 중 적어도 일부가 완료된 것으로 판정된 경우, 상기 완료된 복수의 훈련 시나리오 중 적어도 일부에 대응하는 상기 사용자의 가동 능력 정보를 산출하는 단계; 및상기 산출된 사용자의 가동 능력 정보를 상기 이차전지 생산 장치와 연관된 콘텐츠와 함께 표시하는 단계;를 더 포함하는 이차전지 생산을 위한 VR 기반의 시뮬레이션 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제12항에 있어서,상기 사용자의 응시 방향 및 응시 위치를 기초로, 상기 사용자가 가이드 조건을 만족하는지 여부를 판정하는 단계; 및상기 사용자가 상기 가이드 조건을 만족하는 것으로 판정된 경우, 상기 결정된 하나 이상의 훈련 시나리오와 연관된 사용자 가이드 정보를 상기 이차전지 생산 장치와 연관된 콘텐츠와 함께 표시하는 단계;를 더 포함하는 이차전지 생산을 위한 VR 기반의 시뮬레이션 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제11항 내지 제20항 중 어느 한 항에 따른 방법을 컴퓨터에서 실행하기 위해 컴퓨터 판독 가능한 매체에 저장된 컴퓨터 프로그램.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>서울특별시 영등포구...</address><code>120200902125</code><country>대한민국</country><engName>LG Energy Solution, LTD.</engName><name>주식회사 엘지에너지솔루션</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>대전광역시 유성구...</address><code> </code><country> </country><engName>KIM, SEUNGTAE</engName><name>김승태</name></inventorInfo><inventorInfo><address>대전광역시 유성구...</address><code> </code><country> </country><engName>YOO, MOOHYUN</engName><name>유무현</name></inventorInfo><inventorInfo><address>대전광역시 유성구...</address><code> </code><country> </country><engName>JUNG, DAEWOON</engName><name>정대운</name></inventorInfo><inventorInfo><address>대전광역시 유성구...</address><code> </code><country> </country><engName>KIM, NAMHYUCK</engName><name>김남혁</name></inventorInfo><inventorInfo><address>대전광역시 유성구...</address><code> </code><country> </country><engName>KIM, YOUNGDUK</engName><name>김영득</name></inventorInfo><inventorInfo><address>대전광역시 유성구...</address><code> </code><country> </country><engName>JEON, SUHO</engName><name>전수호</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 서대문구 경기대로 **,  진양빌딩 *층(충정로*가)</address><code>920191001412</code><country>대한민국</country><engName>WeThePeople IP &amp; Law Firm</engName><name>특허법인위더피플</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2021.11.24</receiptDate><receiptNumber>1-1-2021-1359940-53</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2023.07.17</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0786938-11</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of Return of Official Fee</documentEngName><documentName>수수료 반환 안내서</documentName><receiptDate>2023.07.21</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0117028-68</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.09.05</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0860282-09</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[거절이유 등 통지에 따른 의견]의견서·답변서·소명서</documentName><receiptDate>2025.09.24</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-1091905-06</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName> </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.09.24</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-1091906-41</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020210163787.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c9377c32c9825f1526984c603e3d5b6278a4dde0e47992e1d073dc47595491718f14650c9e265c499437c3ec88228ca6ae3781fea1789a3b37a</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfc7cb9c00fa78a9e426cf45ab786c046bbb10ab2c03811640faef12f6bec7f4728e03e8322b10d66afac804c1f98d95d437463767defbd7d2</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>