<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:40:06.406</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.12.27</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2025-7024450</applicationNumber><claimCount>72</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>뷰잉 시스템의 시야를 벗어나거나 진입하는 로봇 수술 기구의 움직임을 위한 제어 방법 및 수술을 위한 관련 로봇 시스템</inventionTitle><inventionTitleEng>CONTROL METHOD FOR THE MOVEMENT OF A ROBOTIC SURGICAL INSTRUMENT EXITING OR ENTERING THE FIELD OF VIEW OF A VIEWING SYSTEM, AND RELATED ROBOTIC SYSTEM FOR SURGERY</inventionTitleEng><openDate>2025.09.18</openDate><openNumber>10-2025-0137588</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2025.07.21</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2016.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61B 34/37</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2025.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61B 90/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B25J 9/16</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 의료 또는 외과적 원격 수술을 위한 로봇 시스템의 슬레이브 장치를 제어하는 방법이 설명된다. 본 발명이 적용되는 로봇 시스템은 조작자(150)에 의해 이동되도록 조정된 적어도 하나의 마스터 장치(110), 슬레이브 장치의 슬레이브 작업 공간 내부로 이동하도록 마스터 장치에 의해 제어되도록 조정된 수술 기구(170)를 포함하는 적어도 하나의 슬레이브 장치를 포함하며, 수술 기구(170)가 작동하는 원격 수술 영역과 관련된 뷰잉 공간의 이미지 및/또는 비디오를 조작자(150)에게 표시하도록 구성된 뷰잉 수단(120)을 더 포함한다. 본 방법은 먼저 슬레이브 작업 공간에는 포함되지만 뷰잉 공간 외부에 있는 안전 볼륨(VS)을 정의하는 단계를 포함하며, 안전 볼륨(VS)에서 수술 기구(170)의 움직임에 대한 안전 수준이 보장되는 기준에 따라 수술 기구(170)가 환자의 해부학적 부분이나 수술 활동을 지원하는 요소와 접촉할 위험을 제한하거나 제거하는 기준에 따른다 본 방법은 수술 기구(170)의 위치를 결정하는 단계를 포함하며, 수술 기구(170)가 뷰잉 공간 내부에 있는지, 또는 뷰잉 공간 외부에 있지만 안전 볼륨(VS) 내부에 있는지, 또는 안전 볼륨(VS) 외부에 있는지를 확인한다. 본 방법은 수술 기구(170)의 결정된 위치에 따라 슬레이브 장치의 움직임을 제어하는 단계를 포함하며, 수술 기구(170)가 뷰잉 공간 외부에 있지만 안전 볼륨(VS) 내부에 있는 경우에도 제한된 작동 모드에서 수술 기구(170)의 움직임이 허용된다. 상술한 제어 방법에 의해 제어되도록 조정된 의료 또는 외과적 원격 수술을 위한 로봇 시스템이 추가로 설명된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2024.07.04</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2024141948</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.12.27</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/IB2023/063284</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 의료 또는 외과적 원격 수술을 위한 로봇 시스템의 슬레이브 장치를 제어하는 방법으로서, 상기 로봇 시스템은 조작자(150)에 의해 이동되도록 조정된 적어도 하나의 마스터 장치(110), 슬레이브 장치의 슬레이브 작업 공간 내부로 이동하도록 상기 마스터 장치에 의해 제어되도록 조정된 수술 기구(170)를 포함하는 적어도 하나의 슬레이브 장치, 및 상기 수술 기구(170)가 작동하는 원격 수술 영역과 관련된 뷰잉 공간의 이미지 및/또는 비디오를 상기 조작자(150)에게 표시하도록 구성된 뷰잉 수단(120)을 포함하고, 상기 방법은:- 상기 슬레이브 작업 공간에는 포함되지만 상기 뷰잉 공간 외부에 있는 안전 볼륨(VS)을 정의하는 단계, 상기 안전 볼륨(VS)에서 상기 수술 기구(170)의 움직임에 대한 안전 수준이 보장되는 기준에 따라 상기 수술 기구(170)가 환자의 해부학적 부분이나 수술 활동을 지원하는 요소와 접촉할 위험을 제한하거나 제거하는 기준에 따르며; - 상기 수술 기구(170)의 위치를 결정하는 단계, 상기 수술 기구(170)가 상기 뷰잉 공간 내부에 있는지, 또는 상기 뷰잉 공간 외부에 있지만 상기 안전 볼륨(VS) 내부에 있는지, 또는 상기 안전 볼륨(VS) 외부에 있는지를 확인하고; - 상기 수술 기구(170)의 결정된 위치에 따라 상기 슬레이브 장치의 움직임을 제어하는 단계, 상기 수술 기구(170)가 상기 뷰잉 공간 외부에 있지만 상기 안전 볼륨(VS) 내부에 있는 경우에도 제한된 작동 모드에서 상기 수술 기구(170)의 움직임이 허용되도록 하는 것을 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 안전 볼륨(VS)은:- 상기 슬레이브 장치 또는 수술 기구의 기하학적 또는 구조 기반, 및/또는 상기 로봇 시스템의 기하학적 및 구조 기반, 및/또는 수술 절차 설정 기반으로 정의되고/되거나, - 수술 작업 표면과 관련하여, 상기 수술 작업 표면은 원격 수술 중에 상기 로봇 수술 활동이 수행되는 표면 또는 상기 환자의 해부학적 부위에 가까운 상기 수술 기구의 작업 공간 경계를 정의하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서, 상기 안전 볼륨(VS)은:- 공간 허용 오차(ε)만큼 상기 뷰잉 공간의 경계를 넘어 확장되는 상기 뷰잉 공간의 외부 환경, 및/또는- 상기 뷰잉 공간으로부터 상기 수술 기구의 출구 방향을 중심으로 정의된 원뿔 또는 원뿔 트렁크, 및/또는- 상기 수술 기구의 세로축을 따라 정의된 원통형 또는 튜브형 볼륨, 및/또는- 상기 출구 지점의 상기 수술 작업 표면으로부터의 거리보다 상기 수술 작업 표면으로부터 더 짧은 거리에 있는 공간의 일부를 제외하도록 정의되어, 상기 수술 작업 표면 및/또는 수술 기구가 이전에 작동하던 상기 작업 표면을 교차하는 것을 방지하는, 상기 뷰잉 공간으로부터 상기 수술 기구(170)의 출구 지점에 의존하는 볼록한 다면체, 및/또는 - 상기 뷰잉 시스템의 초점에 대해 상기 수술 작업 표면으로부터 더 멀리 떨어진 모든 지점을 포함하는 볼륨 또는 반공간(half-space), 및/또는- 상기 수술 기구(170)의 축의 전단 각도(leading angle)로부터 계산 또는 추정된 각진 개구부를 가지며, 상기 뷰잉 시스템의 초점에 대해 상기 수술 작업 표면으로부터 더 멀리 떨어진 지점을 포함하는 캐비티 모양의 볼륨을 포함하는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제2항 또는 제3항에 있어서, 상기 안전 볼륨(VS)은 원격 조작 중에, 상기 뷰잉 공간으로부터 상기 수술 기구(170)의 결정 또는 기록된 가장 최근의 출구 지점에 따라 동적으로 정의되는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제3항 및/또는 제4항에 있어서, 상기 안전 볼륨(VS)은 상기 뷰잉 공간의 외부 환경을 포함하며, 상기 공간 허용 오차(ε)는 사전 정의된 상수 값 또는 동적으로 가변적인 값이고, 상기 수술 기구(170)가 상기 뷰잉 공간을 벗어날 때의 속도의 함수로 정의되거나, 상기 마스터 장치의 움직임과 그에 의한 상기 슬레이브 장치의 움직임 사이의 스케일 팩터의 함수로 정의되는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제3항 및/또는 제4항에 있어서, 상기 안전 볼륨(VS)은 상기 뷰잉 공간으로부터 상기 수술 기구의 상기 출구 방향을 중심으로 높이와 각진 개구부를 가지는 상기 원뿔 또는 원뿔 트렁크를 포함하며, 상기 높이와 상기 각진 개구부는 상기 뷰잉 공간에서 상기 수술 기구(170)의 출구 속도에 따라 달라지거나, 상기 마스터 장치의 움직임과 그에 의한 상기 슬레이브 장치의 움직임 사이의 스케일 팩터에 따라 달라지거나, 상기 로봇 시스템의 다른 운동학적 매개변수에 따라 달라지는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6항에 있어서, 상기 각진 개구부는 상기 출구 속도에 반비례하거나 상기 스케일 팩터에 정비례하고, 상기 높이(h)는 상기 출구 속도에 정비례/반비례하거나 상기 스케일 팩터에 정/반비례하는, 및/또는 상기 뷰잉 공간과 관련된 좌표에 대한 상기 원뿔의 상기 각진 개구부는 상기 수술 기구가 상기 뷰잉 공간의 한계에 도달한 방향의 함수로 계산/추정되는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제3항 및/또는 제4항에 있어서, 상기 안전 볼륨(VS)은 상기 수술 기구의 상기 세로축을 따라 정의된 원통 또는 튜브형 볼륨을 포함하며, 상기 수술 기구가 상기 뷰잉 공간(FOV) 외부에 있을 때 상기 수술 기구가 상기 수술 기구의 지배 축(dominant axis)을 따라서만 또는 그 주변으로 이동하는 것을 허용하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제3항 및/또는 제4항에 있어서, 상기 안전 볼륨(VS)은 상기 볼록한 다면체를 포함하고, 상기 뷰잉 공간을 벗어나 외부로 상기 수술 기구의 움직임이 상기 수술 작업 표면(XY)에 수직인 방향(Z)으로 상기 수술 작업 표면에 접근하는 동안 허용되지 않는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항 내지 제9항 중 어느 하나에 있어서, 상기 뷰잉 공간은 상기 뷰잉 수단의 시야(FOV)에 의해 정의되고, 상기 수술 기구(170)의 결정된 위치에 따라 상기 슬레이브 장치의 움직임을 제어하는 단계는 상기 수술 기구(170)가 상기 시야(FOV) 내부에 있을 때 정상 작동 모드에서 상기 수술 기구(170)의 움직임을 허용하는 단계를 포함하는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항 내지 제10항 중 어느 하나에 있어서, 상기 안전 볼륨(VS)을 정의하는 단계는 상기 뷰잉 수단에서 파생된 디지털 데이터를 기반으로 실시간으로 작동하는 하나 이상의 컴퓨터 비전 알고리즘을 통해 상기 안전 볼륨(VS)을 계산하는 단계를 포함하는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제2항 내지 제10항 중 어느 하나에 있어서, 상기 안전 볼륨(VS)을 정의하는 상기 단계는 제2시야(FOV2)을 가지는 제2뷰잉 수단에서 파생된 디지털 데이터를 기반으로 작동하는 하나 이상의 컴퓨터 비전 알고리즘에 의해 또는 작동-전 단계에서 기록된 디지털 데이터/이미지를 기반으로 상기 안전 볼륨(VS)을 계산하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제2항 내지 제9항에 있어서, 상기 안전 볼륨은 상기 뷰잉 공간을 둘러싼 볼륨으로 정의되고, 상기 수술 기구의 움직임이 허용되지 않는 서브-볼륨(sub-volume) 또는 비-침투 서브 영역(sub-area)은 제외되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제2항 내지 제9항 중 어느 하나에 있어서, 상기 안전 볼륨(VS)을 정의하는 상기 단계는 상기 뷰잉 공간의 체적 확장으로 상기 안전 볼륨(VS)을 계산하는 단계, 및/또는 상기 로봇 시스템 및/또는 상기 슬레이브 장치의 운동학적 또는 기계적 정보를 기반으로 상기 안전 볼륨(VS)을 계산하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제1항 내지 제14항 중 어느 하나에 있어서, 상기 안전 볼륨(VS)을 정의하는 단계는:- 디지털 데이터 또는 상기 뷰잉 수단에 의해 제공되는 이미지를 기반으로 상기 뷰잉 공간에서 상기 수술 기구의 상기 출구 지점과 상기 출구 방향을 기록하고, 상기 슬레이브 작업 공간의 좌표계를 참조하는 좌표로 상기 출구 지점과 출구 방향을 표현하는 단계;- 상기 뷰잉 공간에서 상기 수술 기구의 상기 출구 지점과 상기 출구 방향을 기반으로 상기 안전 볼륨(VS)을 계산하거나 정의하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제1항 내지 제15항 중 어느 하나에 있어서, 상기 수술 기구(170)의 위치를 결정하는 상기 단계는 상기 뷰잉 수단으로부터 파생된 디지털 데이터를 기반으로 상기 수술 기구(170)의 현재 위치 및/또는 상기 뷰잉 공간에서 상기 수술 기구(170)의 존재를 결정하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제1항 내지 제16항 중 어느 하나에 있어서, 상기 수술 기구(170)의 위치를 결정하는 상기 단계는:- 상기 슬레이브 장치와 관련된 슬레이브 기준 좌표 시스템에서 해당하는 슬레이브 시야 작업 공간에 상기 뷰잉 공간을 매핑하는 단계;- 상기 슬레이브 기준 좌표 시스템에서 각각의 위치 좌표를 기준으로 상기 수술 기구(170)의 위치를 결정하는 단계;- 상기 슬레이브 기준 좌표 시스템에서 상기 위치 좌표와 상기 슬레이브 시야 작업 공간를 비교하여 상기 뷰잉 공간에 대해 상기 수술 기구(170)의 위치를 결정하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17항에 있어서, - 상기 슬레이브 기준 좌표(SFO) 시스템에서 상기 슬레이브 장치의 물리적 움직임 한계 및/또는 상기 뷰잉 수단과 관련되지 않은 작동 제약 조건을 기반으로  상기 슬레이브 운동학적 작업 공간(175)을 정의하는 단계;- 상기 슬레이브 기준 좌표 시스템에서 상기 슬레이브 시야(FOV) 작업 공간 필드 및 상기 슬레이브 운동학적 작업 공간(175)의 교차점에 해당하는 실제 슬레이브 작업 공간(200)을 정의하는 단계를 더 포함하며, 상기 슬레이브 장치의 움직임을 제어하는 상기 단계는 상기 수술 기구(170)가 상기 실제 슬레이브 작업 공간(200) 내부에 있는 경우에 상기 수술 기구(170)의 움직임이 허용되도록 상기 슬레이브 장치의 움직임을 제어하는 단계를 포함하는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제16항 내지 제18항 중 어느 하나에 있어서, 상기 수술 기구(170)의 위치를 결정하는 상기 단계는 상기 뷰잉 공간 또는 실제 슬레이브 작업 공간(200)에서 상기 수술 기구(170)의 위치 또는 존재를 확인하기 위해, 실시간으로 주기적 및/또는 연속적으로 수행되는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제16항 내지 제18항 중 어느 하나에 있어서, 상기 수술 기구(170)의 위치를 결정하는 상기 단계는:- 상기 수술 기구에 속하는 실제 지점의 위치 또는 상기 수술 기구(170)와 일체화된 가상 지점의 위치를 계산 및/또는 결정하는 단계, 및/또는- 상기 슬레이브 장치의 가상 제어 지점(600)의 위치를 계산 및/또는 결정하는 단계, 및/또는- 상기 수술 기구(170)의 팁(171, 172) 중 적어도 하나의 위치를 결정하는 단계, 및/또는- 상기 수술 기구(170)에 포함된 힌지형 손목(177)의 링크 중 하나 이상의 위치를 결정하는 단계, 및/또는- 상기 수술 기구(170)의 상기 힌지형 손목(177) 근처의 포지셔닝 샤프트(179)의 원위부 위치를 결정하는 단계를 포함하는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제10항 및 제18항에 있어서, 상기 뷰잉 공간은 상기 뷰잉 수단의 상기 시야(FOV), 또는 상기 시야(FOV)의 사전 정의된 서브 집합, 또는 상기 시야(FOV) 작업 공간, 또는 상기 실제 슬레이브 작업 공간(200)을 포함하고, 상기 슬레이브 장치의 허용되는 움직임에 대한 상한 및 하한 임계값을 정의하는 상기 뷰잉 공간의 한계(limit) 또는 에지(edge)를 정의하는 추가 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제21항에 있어서, 상기 한계 또는 에지는 상기 시야(FOV)의 깊이 방향(Z)에 직교하는 평면(XY) 상의 임계 경계를 포함하고, 상기 임계 경계는 상기 평면(XY) 및/또는 평면(XY)에 속하는 직교 축(X, Y)을 따라 움직임의 상한/하한 임계값을 정의하고, 상기 임계 경계는 상기 뷰잉 수단에 대한 평면(XY)의 거리에 따라 계산되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제22항에 있어서, 상기 한계 또는 에지는 상기 평면(XY) 상의 임계 경계 외에 상기 시야(FOV)의 깊이 방향(Z) 축을 따라 하한/상한 임계값을 포함하며, 상기 깊이 방향(Z) 축을 따라 상기 하한/상한 임계값은 상기 뷰잉 수단의 양호한 초점에 기초하여 결정되고, 상기 뷰잉 수단에서 제공하는 데이터를 사용하여 실시간으로 평가 및 계산되거나, 주어진 구성에서 상기 뷰잉 수단의 필드 깊이에 기초하여 결정되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 전술한 청구항 중 어느 하나에 있어서,  상기 슬레이브 장치의 움직임을 제어하는 상기 단계는:- 상기 수술 기구(170)가 상기 뷰잉 공간 및/또는 시야(FOV) 공간 및/또는 뷰잉 공간 한계를 벗어나도록 허용하는 단계;- 원격 수술 상태를 유지하도록, 상기 수술 기구(170)가 상기 뷰잉 공간 외부에 있지만 상기 안전 볼륨(VS) 내부에 있는 경우 제한된 작동 모드에서 상기 수술 기구의 움직임을 허용하는 단계;- 상기 수술 기구(170)가 상기 뷰잉 공간 및 상기 안전 볼륨(VS)의 외부에 있는 경우 상기 수술 기구(170)의 움직임을 허용하지 않는 단계; - 원격 수술 상태를 유지하도록, 상기 수술 기구(170)가 상기 안전 볼륨(VS)에서 상기 뷰잉 공간 및/또는 상기 시야(FOV) 공간 및/또는 상기 뷰잉 공간 한계 내로 복귀하도록 허용하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제24항에 있어서, 상기 제한된 작동 모드에서 상기 수술 기구(170)의 움직임을 허용하는 상기 단계는:- 상기 슬레이브 장치가 상기 뷰잉 공간 내부에 있을 때 달성 가능 및/또는 허용되는 최대 속도보다 낮은 제한된 또는 감소된 속도로 이동하도록 상기 슬레이브 장치를 제어하는 단계; 및/또는 - 상기 마스터 장치와 상기 슬레이브 장치 사이의 상기 스케일 팩터에 따라 상기 슬레이브 장치가 이동하도록 제어하는 단계를 포함하며, 상기 스케일 팩터는 상기 뷰잉 공간 내부에 제공된 스케일 팩터에 대하여 증가하는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제24항 또는 제25항에 있어서, 상기 제한된 작동 모드에서 상기 수술 기구(170)의 움직임을 허용하는 상기 단계는:- 상기 수술 기구가 상기 안전 볼륨(VS)의 상기 에지 또는 한계에 도달하는 경우, 상기 수술 기구의 움직임을 상기 안전 볼륨(VS)의 상기 에지 또는 한계를 따라서만 움직이도록 허용하거나, 상기 수술 기구가 상기 에지 또는 한계에 도달한 지점에서 상기 수술 기구를 일시적으로 차단하는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제24항 내지 제26항 중 어느 하나에 있어서, 상기 제한된 작동 모드에서의 상기 수술 기구(170)의 움직임을 허용하는 상기 단계는 상기 수술 기구(170)의 하나 이상의 자유도를 제한하거나 억제하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제24항 내지 제27항 중 어느 하나에 있어서, 상기 수술 기구(170)가 상기 안전 볼륨(VS)에서 상기 뷰잉 공간으로 복귀하도록 허용하는 상기 단계는 다음을 포함함:- 상기 뷰잉 공간으로부터 상기 수술 기구(170)의 벗어나는(exiting phase) 단계 및/또는 멀어지는 단계(distancing phase)를 구별하는 단계, 상기 뷰잉 공간의 에지로부터 상기 수술 기구의 거리가 증가하고, 상기 안전 볼륨(VS)은 상기 벗어나는 단계 및/또는 멀어지는 단계에 대해 계산된 출구 안전 볼륨으로, 상기 뷰잉 공간으로 상기 수술 기구(170)의 복귀 단계에서 상기 뷰잉 공간의 에지에서 상기 수술 기구 사이의 거리가 감소하며, - 상기 복귀 단계의 시작 및 도중에 상기 출구 안전 볼륨 이외의 복귀 안전 볼륨을 계산하고, 이를 볼륨에 포함하는 단계; - 상기 복귀 단계 동안 상기 복귀 안전 볼륨 내에 유지되도록 상기 수술 기구(170)의 움직임을 제어하는 단계를 포함하는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제28항에 있어서, 상기 복귀 안전 볼륨은 상기 벗어나는 단계 및 멀어지는 단계 동안 수술 기구(170)에 의해 이동한 모든 좌표를 포함하는 격리 볼륨, 예를 들어 격리 원뿔 트렁크 또는 다른 격리 기하학적 도형을 포함하고, 상기 복귀 단계 동안 상기 수술 기구(170)의 움직임을 제어하는 것은:상기 복귀 속도가 상기 출구 속도보다 느린, 변환 제한 또는 속도 제한을 통해 상기 수술 기구(170)가 상기 복귀 안전 볼륨 내부에 머물도록 제한하는 것을 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 전술한 청구항 중 어느 하나에 있어서, 상기 수술 기구(170)가 상기 뷰잉 공간 또는 상기 안전 볼륨(VS) 내부에 있을 때, 상기 로봇 시스템 및 상기 슬레이브 장치를 원격 수술 상태로 유지하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제1항 내지 제29항 중 어느하나에 있어서, 상기 수술 기구(170)가 상기 안전 볼륨을 벗어나 상기 안전 볼륨과 상기 뷰잉 공간 모두의 외부에 있는 경우, 상기 로봇 시스템의 원격 수술을 중지하거나 상기 로봇 시스템의 원격 수술 상태를 벗어나는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 전술한 청구항 중 어느 하나에 있어서,- 상기 마스터 장치(110)와 상기 슬레이브 장치(170) 사이의 정렬 작업을 허용 및/또는 활성화하고, 상기 수술 기구(170)가 상기 뷰잉 공간 외부에 있지만 상기 안전 볼륨(VS) 내부에 있는 경우에만 원격 수술에 진입할 수 있도록 허용하는 추가 단계,또는 상기 원격 수술 단계로부터 벗어나 상기 안전 볼륨(VS)의 상기 에지 또는 상기 한계에 도달하여 상기 원격 수술로의 진입을 허용하는 추가 단계를 포함하는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 전술한 청구항 중 어느 하나에 있어서,상기 로봇 시스템은 복수의 슬레이브 장치와 각각의 수술 기구를 포함하고, 상기 방법의 단계들이 상기 슬레이브 장치들과 상기 각각의 수술 기구 각각에 대해 수행되는 단계를 더 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 전술한 청구항 중 어느 하나에 있어서,상기 장치가 상기 뷰잉 공간의 상기 한계 또는 에지에 가까울 때 및/또는 상기 장치가 상기 안전 볼륨(VS)의 상기 한계 또는 에지에 가까울 때 상기 조작자에게 시각적 및/또는 청각적 및/또는 촉각적 경고를 제공하는 단계를 더 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 전술한 청구항 중 어느 하나에 있어서,상기 로봇 시스템의 상기 조작자에 의해 작동될 때 상기 뷰잉 공간 또는 상기 안전 볼륨 외부로 상기 수술 기구의 움직임을 허용하는 작동 수단, 예를 들어 페달을 제공하는 단계를 더 포함하는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 전술한 청구항 중 어느 하나에 있어서,상기 수술 기구(170)를 상기 뷰잉 공간으로 복귀하는 동안 상기 조작자를 안내하거나 상기 수술 기구(170)가 상기 뷰잉 공간에서 나가는 것을 상기 조작자에게 알리기 위해 스크린상의 시각적 요소를 제공하는 단계를 더 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 의료 또는 수술 원격 조작을 위한 로봇 시스템(100)은:- 조작자(150)에 의해 이동되도록 조정된 적어도 하나의 마스터 장치(110);- 상기 마스터 장치에 의해 제어되도록 조정된 수술 기구(170)를 포함하는 적어도 하나의 슬레이브 장치;- 상기 수술 기구(170)가 작동하는 원격 수술 영역과 관련된 뷰잉 공간의 이미지 및/또는 비디오를 상기 조작자(150)에게 표시하도록 구성된 뷰잉 수단;- 원격 수술 중 상기 마스터 장치 움직임을 따라 상기 슬레이브 장치를 제어하도록 구성된 제어 유닛을 포함하며, 상기 제어 유닛은:- 상기 슬레이브 작업 공간에 포함되지만 상기 뷰잉 공간 외부에 있는 안전 볼륨(VS)을 정의하며, 상기 안전 볼륨(SF)은 상기 수술 기구(170)의 움직임의 안전 수준이 보장되어 상기 수술 기구(170)가 환자의 해부학적 부분이나 수술 활동을 지원하는 요소와 접촉할 위험을 제한하거나 제거하는 기준에 따르고, - 상기 수술 기구(170)가 상기 뷰잉 공간 내부에 있는지, 또는 상기 뷰잉 공간 외부에 있지만 상기 안전 볼륨(VS) 내부에 있는지, 또는 상기 안전 볼륨(VS) 외부에 있는지를 확인하기 위해, 상기 수술 기구(170)의 위치를 결정하며; - 상기 수술 기구(170)가 뷰잉 공간 외부에 있지만 상기 안전 볼륨(VS) 내부에 있을 때에도, 제한된 작동 모드에서 상기 수술 기구(170)의 움직임이 허용되도록, 상기 수술 기구(170)의 결정된 위치에 따라 슬레이브 장치의 움직임을 제어하도록 더 구성되는 로봇 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제37항에 있어서, 상기 안전 볼륨(VS)은:- 상기 슬레이브 장치 또는 상기 수술 기구의 기하학적 또는 구조 기준에 따라, 및/또는 상기 로봇 시스템의 기하학적 및 구조 기준에 따라, 및/또는 수술 절차 설정 기준에 따라 정의되고/되거나, - 수술 작업 표면과 관련하여, 상기 수술 작업 표면은 원격 수술 중에 상기 로봇 수술 활동이 수행되는 표면 또는 상기 환자의 해부학적 부위에 가까운 상기 수술 기구의 작업 공간 경계를 정의하는 로봇 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제38항에 있어서, 상기 안전 볼륨(VS)은:- 공간 허용 오차(ε)에 의해 상기 뷰잉 공간의 경계를 넘어 확장되는 상기 뷰잉 공간의 외부 환경, 및/또는- 상기 뷰잉 공간으로부터 상기 수술 기구의 출구 방향을 중심으로 정의된 원뿔 또는 원뿔 트렁크, 및/또는- 상기 수술 기구의 세로축을 따라 정의된 원통형 또는 튜브형 볼륨, 및/또는- 상기 출구 지점의 상기 수술 작업 표면으로부터의 거리보다 상기 수술 작업 표면으로부터 더 짧은 거리에 있는 공간의 일부를 제외하도록 정의되어, 상기 수술 작업 표면 및/또는 수술 기구가 이전에 작동하던 상기 작업 표면을 교차하는 것을 방지하는, 상기 뷰잉 공간으로부터 상기 수술 기구(170)의 출구 지점에 의존하는 볼록한 다면체, 및/또는, - 상기 뷰잉 시스템의 초점에 대해 상기 수술 작업 표면으로부터 더 멀리 떨어진 모든 지점을 포함하는 볼륨 또는 반공간(half-space), 및/또는- 상기 수술 기구(170)의 축의 전단 각도(leading angle)로부터 계산 또는 추전된 각진 개구부를 가지며, 상기 뷰잉 시스템의 초점에 대해 상기 수술 작업 표면으로부터 더 멀리 떨어진 지점을 포함하는 캐비티 모양의 볼륨을 포함하는 로봇 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제38항 또는 제39항에 있어서, 상기 안전 볼륨(VS)은 원격 수술 중에, 상기 뷰잉 공간으로부터 상기 수술 기구(170)의 결정 또는 기록된 가장 최근 출구 지점에 따라 동적으로 정의되는 로봇 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제39항 및/또는 제40항에 있어서, 상기 안전 볼륨(VS)은 상기 뷰잉 공간의 외부 환경을 포함하며, 상기 공간 허용 오차(ε)는 사전 정의된 상수 값 또는 동적으로 가변적인 값이고, 상기 수술 기구(170)가 상기 뷰잉 공간을 벗어날 때의 속도의 함수로 정의되거나, 상기 마스터 장치의 움직임과 그에 의한 상기 슬레이브 장치의 움직임 사이의 스케일 팩터의 함수로 정의되는 로봇 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 제39항 및/또는 제40항에 있어서, 상기 안전 볼륨(VS)은 상기 뷰잉 공간으로부터 상기 수술 기구의 상기 출구 방향을 중심으로 높이와 각진 개구부를 가지는 상기 원뿔 또는 원뿔 트렁크를 포함하며, 상기 높이와 상기 각진 개구부는 상기 뷰잉 공간에서 상기 수술 기구(170)의 출구 속도에 따라 달라지거나, 상기 마스터 장치의 움직임과 그에 의한 상기 슬레이브 장치의 움직임 사이의 스케일 팩터에 따라 달라지거나, 상기 로봇 시스템의 다른 운동학적 매개변수에 따라 달라지는 로봇 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 제42항에 있어서, 상기 각진 개구부는 상기 출구 속도에 반비례하거나 상기 스케일 팩터에 정비례하고, 상기 높이(h)는 상기 출구 속도에 정비례/반비례하거나 상기 스케일 팩터에 정/반비례하는, 및/또는 상기 뷰잉 공간과 관련된 좌표에 대한 상기 원뿔의 상기 각진 개구부는 상기 수술 기구가 상기 뷰잉 공간의 한계에 도달한 방향의 함수로 계산/추정되는 로봇 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 제39항 및/또는 제40항에 있어서, 상기 안전 볼륨(VS)은 상기 수술 기구의 상기 세로축을 따라 정의된 원통 또는 튜브형 볼륨을 포함하며, 상기 수술 기구가 상기 뷰잉 공간(FOV) 외부에 있을 때 상기 수술 기구가 상기 수술 기구의 지배 축(dominant axis)을 따라서만 또는 그 주변으로 이동하는 것을 허용하는 로봇 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 제39항 및/또는 제40항에 있어서, 상기 안전 볼륨(VS)은 상기 볼록한 다면체를 포함하고, 상기 뷰잉 공간을 벗어나 외부로 상기 수술 기구의 움직임이 상기 수술 작업 표면(XY)에 수직인 방향(Z)으로 상기 수술 작업 표면에 접근하는 동안 허용되지 않는 로봇 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 제37항 내지 제45항 중 어느 하나에 있어서, 상기 뷰잉 공간은 상기 뷰잉 수단의 시야(FOV)에 의해 정의되고, 상기 수술 기구(170)의 결정된 위치에 따라 상기 슬레이브 장치의 움직임을 제어하는 단계는 상기 수술 기구(170)가 상기 시야(FOV) 내부에 있을 때 정상 작동 모드에서 상기 수술 기구(170)의 움직임을 허용하는 것을 포함하는 로봇 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 제37항 내지 제46항 중 어느 하나에 있어서, 안전 볼륨(VS)을 정의하는 상기 동작은 상기 뷰잉 수단에서 파생된 디지털 데이터를 기반으로 실시간으로 작동하는 하나 이상의 컴퓨터 비전 알고리즘을 통해 상기 안전 볼륨(VS)을 계산하는 것을 포함하는 로봇 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 제38항 내지 제46항 중 어느 하나에 있어서, 상기 안전 볼륨(VS)을 정의하는 상기 동작은 제2시야(FOV2)를 가지는 제2뷰잉 수단에서 파생된 디지털 데이터를 기반으로 작동하는 하나 이상의 컴퓨터 비전 알고리즘에 의해 또는 작동-전 단계에서 기록된 디지털 데이터/이미지를 기반으로 상기 안전 볼륨(VS)을 계산하는 것을 포함하는 로봇 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>49. 제38항 내지 제45항에 있어서, 상기 안전 볼륨은 상기 뷰잉 공간을 둘러싼 볼륨으로 정의되고, 상기 수술 기구의 움직임이 허용되지 않는 서브-볼륨(sub-volume) 또는 비-침투 서브 영역(sub-area)은 제외되는 로봇 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>50. 제38항 내지 제45항 중 어느 하나에 있어서, 상기 안전 볼륨(VS)을 정의하는 상기 동작은 상기 뷰잉 공간의 체적 확장으로 상기 안전 볼륨(VS)을 계산하는 것, 및/또는 상기 로봇 시스템 및/또는 상기 슬레이브 장치의 운동학적 또는 기계적 정보를 기반으로 상기 안전 볼륨(VS)을 계산하는 것을 포함하는 로봇 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>51. 제37항 내지 제50항 중 어느 하나에 있어서, 상기 안전 볼륨(VS)을 정의하는 동작은:- 디지털 데이터 또는 상기 뷰잉 수단에 의해 제공되는 이미지를 기반으로 상기 뷰잉 공간에서 상기 수술 기구의 상기 출구 지점과 상기 출구 방향을 기록하고, 상기 슬레이브 작업 공간의 좌표계를 참조하는 좌표로 상기 출구 지점과 출구 방향을 표현하며;- 상기 뷰잉 공간에서 상기 수술 기구의 상기 출구 지점과 상기 출구 방향을 기반으로 상기 안전 볼륨(VS)을 계산하거나 정의하는 로봇 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>52. 제37항 내지 제51항 중 어느 하나에 있어서, 상기 수술 기구(170)의 위치를 결정하는 상기 동작은 상기 뷰잉 수단으로부터 파생된 디지털 데이터를 기반으로 상기 수술 기구(170)의 현재 위치 및/또는 뷰잉 공간에서 상기 수술 기구(170)의 존재를 결정하는 것을 포함하는 로봇 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>53. 제37항 내지 제52항 중 어느 하나에 있어서, 상기 수술 기구(170)의 위치를 결정하는 상기 동작은:- 상기 슬레이브 장치와 관련된 슬레이브 기준 좌표 시스템에서 해당하는 슬레이브 시야 작업 공간에 상기 뷰잉 공간을 매핑;- 상기 슬레이브 기준 좌표 시스템에서 각각의 위치 좌표를 기준으로 상기 수술 기구(170)의 위치를 결정;- 상기 슬레이브 기준 좌표 시스템에서 상기 위치 좌표와 상기 슬레이브 시야 작업 공간를 비교하여 상기 뷰잉 공간에 대해 상기 수술 기구(170)의 위치를 결정하는 것을 포함하는 로봇 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>54. 제53항에 있어서, 상기 제어 유닛은:  - 상기 슬레이브 기준 좌표(SFO) 시스템에서 상기 슬레이브 장치의 물리적 움직임 한계 및/또는 상기 뷰잉 수단과 관련되지 않은 작동 제약 조건을 기반으로  상기 슬레이브 운동학적 작업 공간(175)을 정의하는 동작;- 상기 슬레이브 기준 좌표 시스템에서 상기 슬레이브 시야(FOV) 작업 공간 필드 및 상기 슬레이브 운동학적 작업 공간(175)의 교차점에 해당하는 실제 슬레이브 작업 공간(200)을 정의하는 동작을 더 포함하며, 상기 슬레이브 장치의 움직임을 제어하는 상기 동작은 상기 수술 기구(170)가 상기 실제 슬레이브 작업 공간(200) 내부에 있는 경우에 상기 수술 기구(170)의 움직임이 허용되도록 상기 슬레이브 장치의 움직임을 제어하는 것을 포함하는 로봇 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>55. 제52항 내지 제54항 중 어느 하나에 있어서, 상기 수술 기구(170)의 위치를 결정하는 상기 동작은 상기 뷰잉 공간 또는 실제 슬레이브 작업 공간(200)에서 상기 수술 기구(170)의 위치 또는 존재를 확인하기 위해, 실시간으로 주기적 및/또는 연속적으로 수행되는 로봇 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>56. 제53항 내지 제54항 중 어느 하나에 있어서, 상기 수술 기구(170)의 위치를 결정하는 상기 동작은:- 상기 수술 기구에 속하는 실제 지점의 위치 또는 상기 수술 기구(170)와 일체화된 가상 지점의 위치를 계산 및/또는 결정, 및/또는- 상기 슬레이브 장치의 가상 제어 지점(600)의 위치를 계산 및/또는 결정, 및/또는- 상기 수술 기구(170)의 팁(171, 172) 중 적어도 하나의 위치를 결정, 및/또는- 상기 수술 기구(170)에 포함된 힌지형 손목(177)의 링크 중 하나 이상의 위치를 결정, 및/또는- 상기 수술 기구(170)의 상기 힌지형 손목(177) 근처의 포지셔닝 샤프트(179)의 원위부 위치를 결정하는 것을 포함하는 로봇 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>57. 제46항 및 제54항에 있어서, 상기 뷰잉 공간은 상기 뷰잉 수단의 상기 시야(FOV), 또는 상기 시야(FOV)의 사전 정의된 서브 집합, 또는 상기 시야(FOV) 작업 공간, 또는 상기 실제 슬레이브 작업 공간(200)을 포함하고, 상기 제어 유닛은 상기 슬레이브 장치의 허용되는 움직임에 대한 상한 및 하한 임계값을 정의하는 상기 뷰잉 공간의 한계 또는 에지(edge)를 정의하는 추가 동작을 수행하는 로봇 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>58. 제57항에 있어서, 상기 한계 또는 에지는 상기 시야(FOV)의 깊이 방향(Z)에 직교하는 평면(XY) 상의 임계 경계를 포함하고, 상기 임계 경계는 상기 평면(XY) 및/또는 평면(XY)에 속하는 직교 축(X, Y)을 따라 움직임의 상한/하한 임계값을 정의하고, 상기 임계 경계는 상기 뷰잉 수단에 대한 평면(XY)의 거리에 따라 계산되는 로봇 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>59. 제58항에 있어서, 상기 한계 또는 에지는 상기 평면(XY) 상의 임계 경계 외에 상기 시야(FOV)의 깊이 방향(Z) 축을 따라 하한/상한 임계값을 포함하며, 상기 깊이 방향(Z) 축을 따라 상기 하한/상한 임계값은 상기 뷰잉 수단의 양호한 초점에 기초하여 결정되고, 상기 뷰잉 수단에서 제공하는 데이터를 사용하여 실시간으로 평가 및 계산되거나, 주어진 구성에서 상기 뷰잉 수단의 필드 깊이에 기초하여 결정되는 로봇 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>60. 제37항 내지 제59항 중 어느 하나에 있어서,  상기 슬레이브 장치의 움직임을 제어하는 상기 동작은:- 상기 수술 기구(170)가 상기 뷰잉 공간 및/또는 시야(FOV) 공간 및/또는 뷰잉 공간 한계를 벗어나도록 허용;- 원격 수술 상태를 유지하도록, 상기 수술 기구(170)가 상기 뷰잉 공간 외부에 있지만 상기 안전 볼륨(VS) 내부에 있는 경우 제한된 작동 모드에서 상기 수술 기구의 움직임을 허용;- 상기 수술 기구(170)가 상기 뷰잉 공간 및 상기 안전 볼륨(VS)의 외부에 있는 경우 상기 수술 기구(170)의 움직임을 허용하지 않음; - 원격 수술 상태를 유지하도록, 상기 수술 기구(170)가 상기 안전 볼륨(VS)에서 상기 뷰잉 공간 및/또는 상기 시야(FOV) 공간 및/또는 상기 뷰잉 공간 한계 내로 복귀하도록 허용하는 로봇 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>61. 제60항에 있어서, 제한된 작동 모드에서 상기 수술 기구(170)의 움직임을 허용하는 동작은:- 상기 슬레이브 장치가 상기 뷰잉 공간 내부에 있을 때 달성 가능 및/또는 허용되는 최대 속도보다 낮은 제한된 또는 감소된 속도로 이동하도록 상기 슬레이브 장치를 제어; 및/또는 - 상기 마스터 장치와 상기 슬레이브 장치 사이의 상기 스케일 팩터에 따라 상기 슬레이브 장치가 이동하도록 제어하는 것을 포함하며, 상기 스케일 팩터는 상기 뷰잉 공간 내부에 제공된 스케일 팩터에 비해 증가하는 로봇 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>62. 제60항 또는 제61항에 있어서, 제한된 작동 모드에서 상기 수술 기구(170)의 움직임을 허용하는 상기 동작은:- 상기 수술 기구가 상기 안전 볼륨(VS)의 상기 에지 또는 한계에 도달하는 경우, 상기 수술 기구의 움직임을 상기 안전 볼륨(VS)의 상기 에지 또는 한계를 따라서만 움직이도록 허용하거나, 상기 수술 기구가 상기 에지 또는 한계에 도달한 지점에서 상기 수술 기구를 일시적으로 차단하는 것을 포함하는 로봇 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>63. 제60항 내지 제62항 중 어느 하나에 있어서, 제한된 작동 모드에서의 상기 수술 기구(170)의 움직임을 허용하는 상기 동작은 상기 수술 기구(170)의 하나 이상의 자유도를 제한하거나 억제하는 것을 포함하는 로봇 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>64. 제60항 내지 제63항 중 어느 하나에 있어서, 상기 수술 기구(170)가 상기 안전 볼륨(VS)에서 상기 뷰잉 공간으로 복귀하도록 허용하는 상기 동작은:- 상기 뷰잉 공간으로부터 상기 수술 기구(170)의 벗어나는(exiting phase) 단계 및/또는 멀어지는 단계(distancing phase)를 구별하는 동작, 상기 뷰잉 공간의 에지로부터 상기 수술 기구의 거리가 증가하고, 상기 안전 볼륨(VS)은 벗어나는 단계 및/또는 멀어지는 단계에 대해 계산된 출구 안전 볼륨으로, 상기 뷰잉 공간으로 상기 수술 기구(170)의 복귀 단계에서 상기 뷰잉 공간의 에지에서 상기 수술 기구 사이의 거리가 감소하며; - 상기 복귀 단계의 시작 및 도중에 상기 출구 안전 볼륨 이외의 복귀 안전 볼륨을 계산하고, 이를 볼륨에 포함하는 동작;- 상기 복귀 단계 동안 상기 복귀 안전 볼륨 내에 유지되도록 상기 수술 기구(170)의 움직임을 제어하는 동작을 포함하는 로봇 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>65. 제64항에 있어서, 상기 복귀 안전 볼륨은 상기 벗어나는 단계 및 멀어지는 단계 동안 수술 기구(170)에 의해 이동한 모든 좌표를 포함하는 격리 볼륨, 예를 들어 격리 원뿔 트렁크 또는 다른 격리 기하학적 도형을 포함하고, 상기 복귀 단계 동안 상기 수술 기구(170)의 움직임을 제어하는 동작은:상기 복귀 속도가 상기 출구 속도보다 느린, 변환 제한 또는 속도 제한을 통해 상기 수술 기구(170)가 상기 복귀 안전 볼륨 내부에 머물도록 제한하는 것을 포함하는 로봇 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>66. 제37항 내지 제65항 중 어느 하나에 있어서, 상기 수술 기구(170)가 상기 뷰잉 공간 또는 상기 안전 볼륨(VS) 내부에 있을 때, 상기 제어 유닛은 상기 로봇 시스템 및 상기 슬레이브 장치를 원격 수술 상태로 유지하는 것을 더 포함하는 로봇 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>67. 제37항 내지 제65항 중 어느 하나에 있어서, 상기 제어 유닛은:- 상기 수술 기구(170)가 상기 안전 볼륨을 벗어나 상기 안전 볼륨과 상기 뷰잉 공간 모두의 외부에 있는 경우, 상기 로봇 시스템의 원격 수술을 중지하거나 상기 로봇 시스템의 원격 수술 상태를 벗어나는 동작을 수행하도록 구성되는 로봇 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>68. 제37항 내지 제67항 중 어느 하나에 있어서, 상기 제어 유닛은:- 상기 마스터 장치(110)와 상기 슬레이브 장치(170) 사이의 정렬 작업을 허용 및/또는 활성화하고, 상기 수술 기구(170)가 상기 뷰잉 공간 외부에 있지만 상기 안전 볼륨(VS) 내부에 있는 경우에만 원격 수술에 진입할 수 있도록 허용하는 추가 동작,또는 상기 원격 수술 단계로부터 벗어나 상기 안전 볼륨(VS)의 상기 에지 또는 상기 한계에 도달하여 상기 원격 수술로의 진입을 허용하는 추가 동작을 수행하도록 구성되는 로봇 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>69. 제37항 내지 제68항 중 어느 하나에 있어서, 상기 로봇 시스템은 복수의 슬레이브 장치와 각각의 수술 기구를 포함하고, 상기 동작은 상기 슬레이브 장치들과 상기 각각의 수술 기구 각각에 대해 수행되는 로봇 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>70. 제37항 내지 제69항 중 어느 하나에 있어서, 상기 제어 유닛은 상기 장치가 상기 뷰잉 공간의 상기 한계 또는 에지에 가까울 때 및/또는 상기 장치가 상기 안전 볼륨(VS)의 상기 한계 또는 에지에 가까울 때 상기 조작자에게 시각적 및/또는 청각적 및/또는 촉각적 경고를 제공하도록 추가로 구성되는 로봇 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>71. 제37항 내지 제70항 중 어느 하나에 있어서, 상기 제어 유닛은 상기 로봇 시스템의 상기 조작자에 의해 작동될 때 상기 뷰잉 공간 또는 상기 안전 볼륨 외부로 상기 수술 기구의 움직임을 허용하는 작동 수단, 예를 들어 페달을 제공하는 것을 더 포함하는 로봇 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>72. 제37항 내지 제71항 중 어느 하나에 있어서, 상기 제어 유닛은 상기 수술 기구(170)를 상기 뷰잉 공간으로 복귀하는 동안 상기 조작자를 안내하거나 상기 수술 기구(170)가 상기 뷰잉 공간에서 나가는 것을 상기 조작자에게 알리기 위해 스크린상의 시각적 요소를 제공하는 것을 더 포함하는 로봇 시스템. </claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국, 델라웨어, 윌링턴, 더 코퍼레이션 트러스트 컴퍼니, 오렌지 스트리트 ****</address><code>520220618000</code><country>미국</country><engName>MEDICAL MICROINSTRUMENTS, INC.</engName><name>메디컬 마이크로인스트러먼츠, 아이엔씨.</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>이탈리아, 아이-***** 피사, **/**/**...</address><code> </code><country>이탈리아</country><engName>RUFFALDI, Emanuele</engName><name>루팔디, 임마누엘</name></inventorInfo><inventorInfo><address>이탈리아, 아이-***** 피사, **/**/**...</address><code> </code><country>이탈리아</country><engName>SIMI, Massimiliano</engName><name>시미, 마시밀리아노</name></inventorInfo><inventorInfo><address>이탈리아, 아이-***** 피사, **/**/**...</address><code> </code><country>이탈리아</country><engName>DI GUARDO, Antonio</engName><name>디 과르도, 안토니오</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 역삼로 *** *층 (역삼동, 현죽빌딩)</address><code>920181000011</code><country>대한민국</country><engName>SUNGAM SUH INTERNATIONAL PATENT &amp; LAW FIRM</engName><name>특허법인성암</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>이탈리아</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.12.29</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>102022000027114</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2025.07.21</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0823333-81</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Request for Amendment</documentEngName><documentName>보정요구서</documentName><receiptDate>2025.08.04</receiptDate><receiptNumber>1-5-2025-0131403-85</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Patent Application, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[출원서 등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.08.27</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0979714-31</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2025.08.29</receiptDate><receiptNumber>1-5-2025-0146816-78</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020257024450.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93079b542b4eafd37b04ee3e8fdefe2e5b14b098b06a069437dab7f94df3c542b460d93dfe871f7019e0c25def06174fe0155856e10af81d73</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfa61b78736de814d95f1e3c10d7b5ef49e291614593d15761dea77dfa07a9c0378c55104354240983d48e73d25b9674c2a010a41a20df767d</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>