<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:04:53.453</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.11.04</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2025-7005456</applicationNumber><claimCount>21</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>이미지의 멀티모달 검색 및 탐색을 위한 기계 학습 모델</inventionTitle><inventionTitleEng>MACHINE-LEARNED MODELS FOR MULTIMODAL SEARCHING AND RETRIEVAL OF IMAGES</inventionTitleEng><openDate>2025.03.13</openDate><openNumber>10-2025-0036252</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.02.19</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2025.02.19</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 16/532</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 16/538</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 16/55</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/084</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 개시의 시스템 및 방법은 기계 학습 멀티모달 검색 정제를 위한 컴퓨터-구현 방법에 관한 것이다. 이 방법은 쿼리 이미지에 대한 쿼리 이미지 임베딩과 쿼리 이미지와 연관된 텍스트 쿼리 정제를 획득하는 단계를 포함한다. 이 방법은 텍스트 쿼리 정제를 통합하는 정제된 쿼리 이미지 임베딩을 획득하기 위해 기계 학습 쿼리 정제 모델을 사용하여 쿼리 이미지 임베딩 및 텍스트 쿼리 정제를 프로세싱하는 단계를 포함한다. 이 방법은 이미지 임베딩 공간 내에서 정제된 쿼리 이미지 임베딩과 정답 이미지(ground truth image)에 대한 임베딩 사이의 거리를 평가하는 손실 함수를 평가하는 단계를 포함한다. 이 방법은 손실 함수에 기초하여 기계 학습 쿼리 정제 모델의 파라미터(들)의 값(들)을 수정하는 단계를 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2024.02.15</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2024035416</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.11.04</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2022/048993</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 이미지의 기계 학습 멀티모달 검색을 위한 컴퓨팅 시스템으로서,하나 이상의 프로세서;텍스트 쿼리 정제(textual query refinement)를 사용하여 이미지 쿼리를 정제하도록 트레이닝된 기계 학습 쿼리 정제 모델; 및상기 하나 이상의 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 컴퓨팅 시스템으로 하여금 동작을 수행하도록 하는 명령어를 저장하는 하나 이상의 비일시적 컴퓨터-판독 가능 매체를 포함하고, 상기 동작은,시각적 검색 애플리케이션의 사용자에 의해 제공된 쿼리 이미지에 대한 이미지 임베딩을 획득하는 동작;상기 시각적 검색 애플리케이션의 상기 사용자로부터, 상기 쿼리 이미지에 대한 텍스트 쿼리 정제를 획득하는 동작, - 상기 텍스트 쿼리 정제는 상기 시각적 검색 애플리케이션의 상기 사용자에게 상기 쿼리 이미지에 대한 하나 이상의 초기 결과 이미지를 제공하는 것에 응답함 -;상기 텍스트 쿼리 정제를 통합하는 정제된 이미지 임베딩을 획득하기 위해 상기 기계 학습 쿼리 정제 모델을 사용하여 상기 쿼리 이미지에 대한 상기 이미지 임베딩 및 상기 텍스트 쿼리 정제를 프로세싱하는 동작; 및상기 텍스트 쿼리 정제를 통합하는 상기 정제된 이미지 임베딩에 적어도 부분적으로 기초하여 하나 이상의 정제된 결과 이미지를 결정하는 동작을 포함하는, 컴퓨팅 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 하나 이상의 정제된 결과 이미지를 결정하는 동작은,이미지 임베딩 공간 내에서 상기 쿼리 이미지의 상기 정제된 이미지 임베딩의 임계 거리 내에 있는 하나 이상의 이미지 임베딩을 결정하는 동작; 및상기 하나 이상의 이미지 임베딩에 각각 대응하는 상기 하나 이상의 정제된 결과 이미지를 선택하는 동작을 포함하는, 컴퓨팅 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항 또는 제2항에 있어서, 상기 쿼리 이미지에 대한 상기 이미지 임베딩을 획득하는 동작은,상기 시각적 검색 애플리케이션의 상기 사용자로부터 상기 쿼리 이미지를 획득하는 동작; 및상기 쿼리 이미지에 적어도 부분적으로 기초하여 상기 이미지 임베딩을 결정하는 동작을 포함하며, 상기 이미지 임베딩은 상기 쿼리 이미지를 나타내는, 컴퓨팅 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항 내지 제3항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 쿼리 이미지에 대한 상기 텍스트 쿼리 정제를 획득하는 동작은 상기 텍스트 쿼리 정제를 나타내는 하나 이상의 토큰 임베딩을 결정하는 동작을 더 포함하고; 및상기 이미지 임베딩 및 상기 텍스트 쿼리 정제를 프로세싱하는 동작은 상기 텍스트 쿼리 정제를 통합하는 상기 쿼리 이미지에 대한 상기 정제된 이미지 임베딩을 획득하기 위해 상기 기계 학습 쿼리 정제 모델을 사용하여 상기 이미지 임베딩 및 상기 하나 이상의 토큰 임베딩을 프로세싱하는 동작을 포함하는, 컴퓨팅 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항 내지 제4항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 기계 학습 쿼리 정제 모델은 변환기 모델을 포함하는, 컴퓨팅 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항 내지 제5항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 동작은,상기 하나 이상의 정제된 결과 이미지를 상기 시각적 검색 애플리케이션의 인터페이스 내에 디스플레이하기 위한 사용자 디바이스에 제공하는 동작을 더 포함하는, 컴퓨팅 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6항에 있어서, 상기 동작은,상기 하나 이상의 정제된 결과 이미지를 제공하는 것에 응답하여, 상기 쿼리 이미지에 대한 제2 텍스트 쿼리 정제를 획득하는 동작을 더 포함하는, 컴퓨팅 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7항에 있어서, 상기 동작은 상기 제2 텍스트 쿼리 정제를 통합하는 제2 정제된 이미지 임베딩을 획득하기 위해 상기 기계 학습 쿼리 정제 모델을 사용하여 상기 제2 텍스트 쿼리 정제와 상기 쿼리 이미지의 상기 이미지 임베딩을 프로세싱하는 동작을 더 포함하는, 컴퓨팅 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제7항에 있어서, 상기 동작은 상기 텍스트 쿼리 정제 및 상기 제2 텍스트 쿼리 정제를 통합하는 제2 정제된 이미지 임베딩을 획득하기 위해 상기 기계 학습 쿼리 정제 모델을 사용하여 상기 정제된 이미지 임베딩 및 상기 제2 텍스트 쿼리 정제를 프로세싱하는 동작을 더 포함하는, 컴퓨팅 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 컴퓨터-구현 방법으로서,하나 이상의 컴퓨팅 디바이스를 포함하는 컴퓨팅 시스템에 의해, 쿼리 이미지에 대한 쿼리 이미지 임베딩과 상기 쿼리 이미지와 연관된 텍스트 쿼리 정제를 획득하는 단계;상기 컴퓨팅 시스템에 의해, 상기 텍스트 쿼리 정제를 통합하는 정제된 쿼리 이미지 임베딩을 획득하기 위해 기계 학습 쿼리 정제 모델을 사용하여 상기 쿼리 이미지 임베딩 및 상기 텍스트 쿼리 정제를 프로세싱하는 단계;상기 컴퓨팅 시스템에 의해, 이미지 임베딩 공간 내에서 상기 정제된 쿼리 이미지 임베딩과 정답 이미지(ground truth image)에 대한 임베딩 사이의 거리를 평가하는 손실 함수를 평가하는 단계; 및상기 컴퓨팅 시스템에 의해, 상기 손실 함수에 적어도 부분적으로 기초하여 상기 기계 학습 쿼리 정제 모델의 하나 이상의 파라미터의 하나 이상의 값을 수정하는 단계를 포함하는 컴퓨터-구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10항에 있어서,상기 쿼리 이미지는 제1 특성을 가진 엔터티를 묘사하고;상기 텍스트 쿼리 정제는 상기 제1 특성과는 상이한 엔터티에 대한 제2 특성을 설명하고; 및상기 정답 이미지는 상기 제2 특성을 가진 엔터티를 묘사하는, 컴퓨터-구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제10항 또는 제11항에 있어서, 상기 쿼리 이미지 임베딩 및 상기 텍스트 쿼리 정제를 획득하는 단계는,상기 컴퓨팅 시스템에 의해, 상기 텍스트 쿼리 정제를 위한 텍스트 임베딩을 결정하는 단계를 더 포함하고; 및상기 기계 학습 쿼리 정제 모델을 사용하여 상기 쿼리 이미지 임베딩 및 상기 텍스트 쿼리 정제를 프로세싱하는 단계는 상기 컴퓨팅 시스템에 의해, 상기 텍스트 쿼리 정제를 통합하는 정제된 쿼리 이미지 임베딩을 획득하기 위해 상기 기계 학습 쿼리 정제 모델을 사용하여 상기 쿼리 이미지 임베딩과 상기 텍스트 쿼리 정제를 위한 상기 텍스트 임베딩을 프로세싱하는 단계를 포함하는, 컴퓨터-구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12항에 있어서, 상기 텍스트 쿼리 정제를 위한 텍스트 임베딩은 복수의 토큰 임베딩을 포함하는, 컴퓨터-구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제10항 내지 제13항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 손실 함수를 평가하기 전에, 상기 방법은,상기 컴퓨팅 시스템에 의해, 쿼리에 응답하여 사용자에게 제공된 검색 결과 이미지와, 상기 검색 결과 이미지와 함께 상기 사용자에게 제공된 쿼리 정제 요소의 선택에 응답하여 상기 사용자에게 제공된 정제된 검색 결과 이미지를 포함하는 이미지 검색 데이터의 코퍼스를 획득하는 단계; 및상기 컴퓨팅 시스템에 의해, 상기 검색 결과 이미지, 상기 쿼리 정제 요소 및 상기 정제된 검색 결과 이미지로부터 상기 쿼리 이미지, 상기 텍스트 쿼리 정제 및 상기 정답 이미지를 선택하는 단계를 포함하는 컴퓨터-구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제10항 내지 제14항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 기계 학습 쿼리 정제 모델은 변환기 모델을 포함하는, 컴퓨터-구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제10항 내지 제15항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 방법은,상기 컴퓨팅 시스템에 의해 사용자로부터, 사용자 쿼리 이미지와 상기 사용자 쿼리 이미지에 대한 텍스트 쿼리 정제를 획득하는 단계, - 상기 텍스트 쿼리 정제는 상기 사용자 쿼리 이미지에 응답하여 상기 사용자에게 하나 이상의 초기 결과 이미지를 제공하는 것에 응답함 -; 및상기 컴퓨팅 시스템에 의해, 상기 텍스트 쿼리 정제를 통합하는 상기 사용자 쿼리 이미지의 정제된 이미지 임베딩을 획득하기 위해 상기 기계 학습 쿼리 정제 모델을 사용하여 상기 사용자 쿼리 이미지와 상기 사용자 쿼리 이미지에 대한 상기 텍스트 쿼리 정제를 프로세싱하는 단계를 더 포함하는 컴퓨터-구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16항에 있어서, 상기 방법은,상기 컴퓨팅 시스템에 의해, 상기 사용자 쿼리 이미지의 상기 정제된 이미지 임베딩에 응답하여 하나 이상의 정제된 결과 이미지를 획득하는 단계; 및상기 컴퓨팅 시스템에 의해, 상기 하나 이상의 정제된 결과 이미지를 제공하는 단계를 더 포함하는 컴퓨터-구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17항에 있어서, 상기 하나 이상의 정제된 결과 이미지를 제공하는 단계는 상기 컴퓨팅 시스템에 의해, 상기 사용자의 사용자 디바이스의 검색 애플리케이션의 인터페이스 내에 디스플레이하기 위한 상기 하나 이상의 정제된 결과 이미지를 제공하는 단계를 포함하는, 컴퓨터-구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제17항에 있어서, 상기 하나 이상의 정제된 결과 이미지를 획득하는 단계는 상기 컴퓨팅 시스템에 의해, 상기 이미지 임베딩 공간 내에서 상기 사용자 쿼리 이미지의 상기 정제된 이미지 임베딩의 임계 거리 내에 있는 하나 이상의 이미지 임베딩을 선택하는 단계를 포함하고, 상기 하나 이상의 이미지 임베딩은 상기 하나 이상의 정제된 결과 이미지와 각각 연관되는, 컴퓨터-구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제18항에 있어서, 상기 방법은,상기 컴퓨팅 시스템에 의해, 상기 사용자에 의한 상기 하나 이상의 정제된 결과 이미지 중 적어도 하나의 정제된 결과 이미지의 선택을 나타내는 데이터를 수신하는 단계; 및상기 컴퓨팅 시스템에 의해, 상기 적어도 하나의 정제된 결과 이미지에 적어도 부분적으로 기초하여 상기 기계 학습 쿼리 정제 모델의 상기 하나 이상의 파라미터의 하나 이상의 값을 수정하는 단계를 더 포함하는 컴퓨터-구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 컴퓨팅 시스템의 하나 이상의 프로세서에 의해 실행될 때 상기 컴퓨팅 시스템으로 하여금 동작을 수행하도록 하는 명령어를 저장하는 하나 이상의 비일시적 컴퓨터-판독 가능 매체로서, 상기 동작은,시각적 검색 애플리케이션의 사용자에 의해 제공된 쿼리 이미지에 대한 이미지 임베딩을 획득하는 동작;상기 시각적 검색 애플리케이션의 상기 사용자로부터, 상기 쿼리 이미지에 대한 텍스트 쿼리 정제를 획득하는 동작, - 상기 텍스트 쿼리 정제는 상기 시각적 검색 애플리케이션의 상기 사용자에게 상기 쿼리 이미지에 대한 하나 이상의 초기 결과 이미지를 제공하는 것에 응답함 -;상기 텍스트 쿼리 정제를 통합하는 정제된 이미지 임베딩을 획득하기 위해 상기 기계 학습 쿼리 정제 모델을 사용하여 상기 쿼리 이미지에 대한 상기 이미지 임베딩 및 상기 텍스트 쿼리 정제를 프로세싱하는 동작; 및상기 텍스트 쿼리 정제를 통합하는 상기 정제된 이미지 임베딩에 적어도 부분적으로 기초하여 하나 이상의 정제된 결과 이미지를 결정하는 동작을 포함하는, 하나 이상의 비일시적 컴퓨터-판독 가능 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 캘리포니아 마운틴 뷰 엠피시어터 파크웨이 **** (우:*****)</address><code>520050013456</code><country>미국</country><engName>Google LLC</engName><name>구글 엘엘씨</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>스위스 취리히 브랜드센케스트라...</address><code> </code><country>스위스</country><engName>HEINIGER, Severin</engName><name>하이니거 세버린</name></inventorInfo><inventorInfo><address>스위스 취리히 브랜드센케스트라...</address><code> </code><country>스위스</country><engName>MIKLOS, Balint</engName><name>미클로스 발린트</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 마운틴 뷰 엠피시어터...</address><code> </code><country>중국</country><engName>YANG, Yinfei</engName><name>양 잉페이</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 마운틴 뷰 엠피시어터...</address><code> </code><country>미국</country><engName>SUNG, Yun-Hsuan</engName><name>성 윤수안</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 마운틴 뷰 엠피시어터...</address><code> </code><country>중국</country><engName>LI, Zhen</engName><name>리 젠</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 마운틴 뷰 엠피시어터...</address><code> </code><country>중국</country><engName>JIA, Chao</engName><name>지아 차오</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 강남구 강남대로 *** (논현동) *-*F(박장원특허법률사무소)</address><code>919980002023</code><country>대한민국</country><engName>PARK, Jang Won</engName><name>박장원</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.08.12</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/397,589</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2025.02.19</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0193242-79</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2025.02.21</receiptDate><receiptNumber>1-5-2025-0031682-83</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020257005456.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93fd112e207293483e3a4d77cf5628196d373790f19a40226ce8048047f9583e9d75051bdeab367fe6e72857acbc75a1e22bb1d065a2263099</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfbf502f642a2868dbaff9b8a5000d7821a73facf97ece557c41a671565c976a5d1de105f3bb62d5764286eca41728a7806c5cf995a171aee2</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>