<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:01:19.119</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.12.09</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7019521</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>협업형 주행 감독을 강화하기 위한 인식 검사기</inventionTitle><inventionTitleEng>AWARENESS CHECKER FOR ENHANCING COLLABORATIVE DRIVING SUPERVISION</inventionTitleEng><openDate>2024.08.12</openDate><openNumber>10-2024-0122452</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.06.11</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B60W 40/08</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2020.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B60W 50/14</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2020.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B60W 60/00</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 장치는 인터페이스 및 제어 회로를 포함한다. 인터페이스는 (i) 차량의 차량 플랫폼으로부터 복수의 센서 신호들로부터의 센서 기반 정보 및 차량의 환경에 관한 환경 정보를 수신하도록, 그리고 (ii) 하나 이상의 제어 신호들을 차량 플랫폼에 제시하도록 구성될 수 있다. 제어 회로는 (i) 차량 플랫폼 및 운전자 모니터링 시스템으로부터의 복수의 센서 신호들 중 하나 이상에 응답하여, 운전자의 주의력 상태가 주의집중 상태인지 또는 부주의 상태인지를 검출하도록, (ii) 차량 플랫폼 및 운전자 모니터링 시스템으로부터의 복수의 센서 신호들 중 하나 이상을 모니터링함으로써 운전자가 충분히 주의를 기울이는지 여부를 평가하도록, 그리고 (iii) 운전자와 선제적으로 상호작용하여 차량의 환경에 대한 운전자의 지각이 인터페이스에 의해 수신된 환경 정보 및 센서 기반 정보와 대응하는지 여부를 결정함으로써 차량의 환경에 대한 운전자의 인식을 유지하도록 구성될 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.06.29</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023122439</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.12.09</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2022/081290</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 장치로서,(i) 차량의 차량 플랫폼으로부터 복수의 센서 신호들로부터의 센서 기반 정보 및 상기 차량의 환경에 관한 환경 정보를 수신하도록, 그리고 (ii) 하나 이상의 제어 신호들을 상기 차량 플랫폼에 제시하도록 구성된 인터페이스; 및(i) 상기 차량 플랫폼 및 운전자 모니터링 시스템으로부터의 상기 복수의 센서 신호들 중 하나 이상에 응답하여, 운전자의 주의력 상태가 주의집중 상태(attentive state)인지 또는 부주의 상태(inattentive state)인지를 검출하도록, (ii) 상기 차량 플랫폼 및 상기 운전자 모니터링 시스템으로부터의 상기 복수의 센서 신호들 중 하나 이상을 모니터링함으로써 상기 운전자가 충분히 주의를 기울이는지 여부를 평가하도록, 그리고 (iii) 상기 운전자와 선제적으로 상호작용하여 상기 차량의 환경에 대한 상기 운전자의 지각이 상기 인터페이스에 의해 수신된 상기 환경 정보 및 상기 센서 기반 정보와 대응하는지 여부를 결정함으로써 상기 차량의 환경에 대한 상기 운전자의 인식을 유지하도록 구성된 제어 회로를 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,상기 센서 기반 정보는 레이더 검출들, 비전 검출들, 차량 속력, 점화 상태, 창문 및 도어 잠금 상태, 타이어 공기압, HVAC 상태, 및 상기 운전자의 도로 상 시선(eyes-on-road) 상태 중 하나 이상을 포함하고;상기 환경 정보는 상기 차량 주변에 존재하는 객체들 및 다른 차량들, 상기 차량 주변의 객체들 및 다른 차량들의 타입들, 랜드마크들, 교통 신호들, 도로 표지판들, 및 날씨 조건 중 하나 이상을 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서, 상기 제어 회로는 (i) 상기 운전자의 주의력 상태를 통신하는 제1 제어 신호를 생성하도록, 그리고 (ii) 상기 운전자가 상기 차량을 안전하게 계속 동작시킬 수 있도록 자동화 시스템 기능에 대해 충분히 주의를 기울이고 있는지 여부에 대한 평가를 통신하는 제2 제어 신호를 생성하도록 구성된 운전자 주의력 추정기를 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3항에 있어서, 상기 운전자 주의력 추정기는,제1 지속기간을 갖는 제1 윈도우 동안 상기 운전자의 주의력 상태를 결정하고, 상기 제1 제어 신호를 생성하도록 구성된 주의력 모니터;제2 지속기간을 갖는 제2 윈도우 동안 상기 운전자가 충분히 주의를 기울이고 있는지 여부에 대한 평가를 생성하고, 상기 제2 제어 신호를 생성하도록 구성된 인간 머신 상호작용 모니터; 및상기 차량의 환경에 대한 상기 운전자의 지각이 상기 환경 정보 및 상기 센서 기반 정보와 대응하는지 여부를 결정하고, 상기 운전자의 인식 상태에 대한 평가를 통신하는 제3 제어 신호를 생성하도록 구성된 인식 검사기를 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제3항에 있어서, 상기 인식 검사기는 상기 차량의 환경에 관하여 상기 운전자와 통신하도록 추가로 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5항에 있어서, 상기 인식 검사기는,상기 차량의 환경에 대한 상기 운전자의 지각에 관한 질문들을 하도록; 그리고상기 운전자로부터 수신된 답변들을 상기 인터페이스에 의해 수신된 상기 환경 정보 및 상기 센서 기반 정보와 비교하도록 추가로 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제4항에 있어서, 상기 인간 머신 상호작용 모니터는 상기 주의력 모니터의 복수의 운전자 인식 상태들 및 상기 인식 검사기에 의해 제공된 상기 운전자의 인식 상태를 모니터링하도록 추가로 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7항에 있어서,상기 주의력 모니터의 상기 복수의 운전자 인식 상태들은 인식 상태, 일시적 미인식 상태, 미인식 상태, 및 루프 이탈(out-of-the-loop) 상태 중 하나 이상을 포함하고;상기 인식 검사기에 의해 통신된 상기 인식 상태는 만족된 상태, 주의 상태, 및 비활성화 요청 상태 중 하나 이상을 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8항에 있어서, 상기 인간 머신 상호작용 모니터는 상기 주의력 모니터의 복수의 운전자 인식 상태들 각각 및 상기 인식 검사기에 의해 통신된 상기 인식 상태에 대해 각자의 임계치를 사용하도록 추가로 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9항에 있어서, 상기 운전자의 지각이 상기 인터페이스에 의해 수신된 상기 센서 기반 정보 및 상기 환경 정보와는 사전정의된 임계치만큼 상이할 때, 상기 인간 머신 상호작용 모니터는 상기 차량의 동작을 상기 운전자에게 전이하고 상기 차량의 자동화 시스템 기능을 안전하게 중단하도록 추가로 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제9항에 있어서, 상기 주의력 모니터의 복수의 운전자 인식 상태들 각각 및 상기 인식 검사기에 의해 통신된 상기 인식 상태에 대한 상기 각자의 임계치는 프로그래밍가능한, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제4항에 있어서, 상기 인식 검사기는 시간이 지남에 따라 그 자체를, 상기 운전자의 인식 프로파일을 추적하고 학습함으로써, 맞춤화하도록 추가로 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제4항에 있어서, 상기 제어 회로는, 상기 임계치가 초과되지 않을 때 상기 차량의 자동화 시스템의 동작을 활성화하거나 또는 유지하도록, 그리고 상기 임계치가 초과될 때 상기 차량의 동작을 상기 자동화 시스템으로부터 상기 운전자에게 안전하게 전달하도록 구성된 기능 모드 관리자를 추가로 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13항에 있어서, 상기 기능 모드 관리자는 상기 차량의 인간 머신 인터페이스를 통해 상기 차량의 제어를 인계받으라는, 그리고 상기 차량 플랫폼에 감속 요청을 생성함으로써 상기 자동화 시스템의 오토파일럿 기능의 성능을 저하시키라는 경고를 상기 운전자에게 전송하도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 차량의 자동화 시스템 기능을 제어하는 방법으로서,(i) 차량 플랫폼으로부터 복수의 센서 신호들로부터의 센서 기반 정보 및 (ii) 상기 차량의 환경에 관한 환경 정보를 수신하는 단계;상기 차량 플랫폼으로부터의 상기 복수의 센서 신호들 중 하나 이상에 응답하여, 운전자의 주의력 상태가 주의집중 상태인지 또는 부주의 상태인지 여부를 검출하는 단계;상기 차량 플랫폼으로부터의 상기 복수의 센서 신호들 중 하나 이상을 모니터링함으로써, 상기 운전자가 충분히 주의를 기울이고 있는지 여부를 평가하는 단계; 및상기 운전자와 선제적으로 상호작용하여 상기 차량의 환경에 대한 상기 운전자의 지각이 상기 인터페이스에 의해 수신된 상기 환경 정보 및 상기 센서 기반 정보와 대응하는지 여부를 결정함으로써 상기 차량의 환경에 대한 상기 운전자의 인식을 유지하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제15항에 있어서, 상기 차량의 전자 제어 유닛의 운전자 주의력 추정기를 사용하여, (i) 상기 운전자의 주의력 상태를 통신하는 제1 제어 신호를 생성하고, (ii) 상기 운전자가 상기 차량을 안전하게 계속 동작시킬 수 있도록 상기 자동화 시스템 기능에 충분히 주의를 기울이고 있는지 여부에 대한 평가를 통신하는 제2 제어 신호를 생성하고, (iii) 상기 차량의 환경에 관하여 상기 운전자에게 질의하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16항에 있어서, 상기 운전자 주의력 추정기는,제1 지속기간을 갖는 제1 윈도우 동안 상기 운전자의 주의력 상태를 결정하고, 상기 제1 제어 신호를 생성하도록 구성된 주의력 모니터;제2 지속기간을 갖는 제2 윈도우 동안 상기 운전자가 충분히 주의를 기울이고 있는지 여부에 대한 평가를 생성하고, 상기 제2 제어 신호를 생성하도록 구성된 인간 머신 상호작용 모니터; 및상기 차량의 환경에 관한 질의들을 상기 운전자에게 제시하도록, 상기 운전자로부터의 질의들에 대한 응답들에 기초하여, 상기 차량의 환경에 대한 상기 운전자의 지각이 상기 차량 플랫폼으로부터의 상기 복수의 센서 신호들 중 하나 이상 및 상기 환경 정보와 대응하는지 여부를 결정하도록, 그리고 상기 운전자의 인식 상태에 대한 평가를 통신하는 제3 제어 신호를 생성하도록 구성된 인식 검사기를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17항에 있어서, 상기 인식 검사기는,상기 주의력 모니터의 복수의 운전자 인식 상태들을 모니터링하도록; 그리고상기 차량의 차량 플랫폼으로부터의 상기 복수의 센서 신호들 및 상기 환경 정보를 모니터링하여, 상기 차량의 환경에 대한 디지털 지각을 구축하도록 추가로 구성되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18항에 있어서, 상기 차량의 인간 머신 인터페이스를 사용하여, 상기 차량의 환경에 관한 질의들을 상기 운전자에게 제시하고 상기 운전자로부터 상기 질의들에 대한 응답들을 수신하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제17항에 있어서,제1 동작 상태에서, 상기 인식 검사기는 연속적으로 동작하도록 구성되고;제2 동작 상태에서, 상기 인식 검사기는, 상기 운전자의 주의력이 상기 차량을 안전하게 계속 동작시키기 위한 상기 자동화 시스템 기능에 대해 불충분하게 될 때 동작하도록 인에이블되는, 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 ***** 미시간주 노비 메도우브룩 로드 ***** 넘버***</address><code>520220590833</code><country>미국</country><engName>Arriver Software LLC</engName><name>어라이버 소프트웨어 엘엘씨</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>MAHADEVAN, SHABIN</engName><name>마하데반 샤빈</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>ALEXANDER, RACHEL GRAY</engName><name>알렉산더 레이첼 그레이</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>KUHN, STEFFEN</engName><name>쿤 슈테펜</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 강남대로 **길 **(역삼동, 케이피빌딩)</address><code>920011000013</code><country>대한민국</country><engName>Koreana Patent Firm</engName><name>특허법인코리아나</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.12.22</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/559,733</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.06.11</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0629646-25</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.07.26</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0122866-54</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247019521.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c933f66e6aed02a4dd27cccd4d6066e1e67d1200b7552be7fd38125537831207074949754756b83a85010d3badf5201a2635afb77b24814817d</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf8781e69d69530f9f3caad40904c69e24b3dc56305bb2a4adb6d9e55d21bd8db645c539ff62ddf39f657d8bdef2b84e6dea24710d9c7a42a7</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>