<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:31:18.3118</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2021.12.07</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-7023277</applicationNumber><claimCount>24</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>개별 미세 위치 식별자를 표시하고 사용하기 위한 시스템 및 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>SYSTEMS AND METHODS FOR DISPLAYING AND USING DISCRETE MICRO- LOCATION IDENTIFIERS</inventionTitleEng><openDate>2023.08.28</openDate><openNumber>10-2023-0124952</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.01.23</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2023.07.07</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 16/2457</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 16/29</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 인간 대 인간, 인간 대 기계, 기계 대 기계의 입력, 통신, 검색, 데이터베이스, 위치, 작은 지리적 영역에 대한 기타 지리적 제품 및 서비스, 디바이스, 키워드, 제품 및 서비스를 위한 특정 지리적 영역과 관련된 극히 짧은 영숫자 미세 위치 식별자(MLID)를 생성, 선별, 소유, 제어 및 사용하는 시스템 및 방법이 제공된다. MLID는 정해지거나 정해지지 않은 고정, 가변 및/또는 주관적으로 결정된 관련 대상 영역(SA)과 MLID를 연관시킴으로써 AI 지원 디바이스 및 서비스를 통해 사용될 수 있는 극히 짧고 단순하며 일관된 개별 식별자를 제공한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2022.06.16</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2022125596</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2021.12.07</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2021/062284</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 인간 대 인간, 인간 대 디바이스 및 디바이스 대 디바이스의 통신, 입력, 출력 및 디스플레이에 사용되는 하나 이상의 영숫자 단축 코드(alphanumeric shortcode) 미세 위치 식별자(micro-location identifier) 중 하나를 사용하여 미세 위치를 식별하고 참조하기 위한 시스템으로서,사용자 인터페이스와 디스플레이를 포함하는 전자 디바이스; 및하나 이상의 프로세서를 포함하되, 상기 프로세서는, 사용자가 대상 영역을 참조하여 하나 이상의 미세 위치 식별자를 상기 전자 디바이스의 사용자 인터페이스를 사용하여 엔터, 입력, 발성(speak), 주시(see), 선택 또는 통신할 수 있게 하고; 상기 대상 영역과 할당된 참조 대상 영역을 결정하고; 대상 영역을 참조하여 상기 미세 위치 식별자를 분석하고 사용하도록 구성된, 미세 위치를 식별하고 참조하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 미세 위치 식별자는 대상 영역과 참조 대상 영역에 기초하고, 위도와 경도, 범용 횡축 메르카토르(Universal Transverse Mercator), 군용 그리드 참조 체계(Military Grid Reference) 또는 미국 국내 그리드(United States National Grid)와 같은 글로벌 동종 중심 2차원 좌표계의 미리 선택된 정밀도 수준에 기초하여 최하위 자릿수의 일부를 표시하는 단계; b) 상기 대상 영역의 크기에 기초하여 자기 중심 2차원 또는 3차원 좌표계의 미리 선택된 정밀도 수준에 기초하여 상기 최하위 자릿수의 일부를 표시하는 단계; c) 상기 대상 영역을 참조하여 하나 이상의 특정 미세 위치에 대한 특정 미세 위치 식별자를 할당하는 단계; d) 암호화 키 없이는 사용될 수 없는 방식으로 암호화된 전술된 것 중 하나; e) 암호화 키 없이는 사용될 수 없는 방식의 랜덤한 미세 위치 식별자; 및 f) 상기 대상 영역과 참조 대상 영역에 대한 전술된 것의 하이브리드 조합 중 적어도 하나를 참조하여 결정되는, 미세 위치를 식별하고 참조하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서는 a) 2차원 영역을 참조하여 결정된 미리 정해진 대상 영역; b) 3차원 영역을 참조하여 결정된 미리 정해진 대상 영역 및; c) 기존 부동산 구획, 공원, 블록, 개발지, 캠퍼스, 건물 조합, 프로젝트, 건물, 거주지, 아파트 또는 기타 구조물이나 하위 구조물을 참조하여 결정된 미리 정해진 2차원 또는 3차원 대상 영역 중 적어도 하나에 의해 상기 대상 영역을 결정하도록 구성된, 미세 위치를 식별하고 참조하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서는 인공 지능과, 자연어와 인지 처리를 이용한 알고리즘 중 하나 또는 둘 다에 의해 결정된 용도별로 사용자에 의해 제공된 다른 일반적인 위치 또는 상기 대상 영역의 일반화된 이름에 기초하여 상기 대상 영역을 결정하는, 미세 위치를 식별하고 참조하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항에 있어서, 상기 사용자 인터페이스는 텍스트, 음성, 선택, 뇌 통신 인터페이스, 및 하이퍼링크 중 적어도 하나에 기초하여 사용자가 상기 미세 위치 식별자를 입력할 수 있도록 구성된, 미세 위치를 식별하고 참조하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서는 상기 하나 이상의 미세 위치 식별자와 관련된 임의의 입력 또는 통신에 응답하여 상기 미세 위치 식별자에 의해 식별된 하나 이상의 미세 위치와 관련된 추가 정보, 검색 결과 또는 서비스를 사용하거나 포함하도록 구성된, 미세 위치를 식별하고 참조하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서는 상기 하나 이상의 미세 위치 식별자, 상기 대상 영역 중 하나 이상을 명확하게 하도록 구성되고, 또는 상기 하나 이상의 프로세서는 a) 상기 미세 위치 식별자 또는 대상 영역 중 하나 이상과 관련된 일반적인 좌표 위치 또는 기타 정보, b) 사용자의 신원, 및 c) 사용자와 사용 중 하나와 관련된 사용자 및 디바이스 생성 컨텍스트 정보 또는 상기 사용자 또는 사용과 관련된 일반적인 좌표 또는 기타 정보 중 하나를 포함하여, 송신 또는 수신 전자 디바이스 또는 원격 서버 중 하나에 의해 제공되거나 알려지거나 결정 가능한 정보를 사용하여 상기 대상 영역을 선택하거나 결정하는, 미세 위치를 식별하고 참조하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서는 상기 대상 미세 위치 식별자를 식별하기 위해 디지털 지도, 디스플레이, 항공, 위성 및 기타 이미지, 도면, 평면도, 개략도 상에 상기 미세 위치 식별자를 표시하도록 구성된, 미세 위치를 식별하고 참조하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항에 있어서, 상기 하나 이상의 미세 위치 식별자 각각은 a) xy 또는 xyz 형식으로 구성되고 구조화된 1 내지 10개의 숫자 또는 영숫자 문자; b) 계층적이고 중첩된 형식으로 구성되고 구조화된 1 내지 10개의 숫자 또는 영숫자 문자; c) 1 내지 10개의 숫자 또는 영숫자 랜덤화된 문자; 또는 d) 하이브리드 xy, xyz, 계층적/중첩된 또는 랜덤한 형식으로 구성되고 구조화된 1 내지 10개의 숫자 또는 영숫자 문자 중 하나로 구성된, 미세 위치를 식별하고 참조하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항에 있어서, 상기 미세 위치 식별자는 a) 상기 미세 위치에 대해 1-미터 범용 횡축 메르카토르 좌표 쌍으로부터 유도된 1-미터 및 10-미터 최하위 자릿수 쌍, b) 상기 미세 위치에 대해 1-미터 범용 횡축 메르카토르 좌표 쌍으로부터 유도된 1-미터, 10-미터 및 100-미터 최하위 자릿수 쌍, c) 상기 미세 위치에 대해 1-미터 범용 횡축 메르카토르 좌표 쌍으로부터 유도된 1-미터, 10-미터, 100-미터, 및 1,000-미터 최하위 자릿수 쌍, d) 상기 미세 위치에 대해 1-미터 범용 횡축 메르카토르 좌표 쌍으로부터 유도된 1-미터, 10-미터, 100-미터, 1,000-미터 및 10,000-미터 최하위 자릿수 쌍, 및 e) 상기 대상 영역에 대한 참조 대상 영역에 의해 수립된 앵커로부터의 상기 미세 위치의 거리에 기초하여 요구되는 최소 수의 쌍인 것으로 자동적으로 결정되는 전술된 것 중 하나 중 하나로 구성된, 미세 위치를 식별하고 참조하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 인간 대 인간, 인간 대 디바이스 및 디바이스 대 디바이스의 통신, 입력, 출력 및 디스플레이에 사용되는 하나 이상의 영숫자 단축 코드 미세 위치 식별자 중 하나를 사용하여 미세 위치를 식별하고 참조하기 위한 방법으로서,사용자가 대상 영역을 참조하여 하나 이상의 미세 위치 식별자를 전자 디바이스의 인터페이스를 사용하여 엔터, 입력, 발성, 주시, 선택 또는 통신할 수 있게 하는 단계;상기 대상 영역과 할당된 참조 대상 영역을 결정하는 단계; 및하나 이상의 프로세서가 대상 영역을 참조하여 상기 미세 위치 식별자를 분석하고 사용하는 단계를 포함하는, 미세 위치를 식별하고 참조하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서, 상기 미세 위치 식별자는 대상 영역과 참조 대상 영역에 기초하고, a) 위도와 경도, 범용 횡축 메르카토르, 군용 그리드 참조 체계 또는 미국 국내 그리드와 같은 글로벌 동종 중심 2차원 좌표계의 미리 선택된 정밀도 수준에 기초하여 최하위 자릿수의 일부를 표시하는 단계; b) 상기 대상 영역의 크기에 기초하여 자기 중심 2차원 또는 3차원 좌표계의 미리 선택된 정밀도 수준에 기초하여 상기 최하위 자릿수의 일부를 표시하는 단계; c) 상기 대상 영역을 참조하여 하나 이상의 특정 미세 위치에 대한 특정 미세 위치 식별자를 할당하는 단계; 및 d) 암호화 키 없이는 사용될 수 없는 방식으로 암호화된 전술된 것 중 하나; e) 암호화 키 없이는 사용될 수 없는 방식의 랜덤한 미세 위치 식별자; 및 f) 전술된 참조 대상 영역의 하이브리드 조합 중 적어도 하나를 참조하여 결정되는, 미세 위치를 식별하고 참조하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제11항에 있어서, 상기 대상 영역은 a) 2차원 영역을 참조하여 결정된 미리 정해진 대상 영역; b) 3차원 영역을 참조하여 결정된 미리 정해진 대상 영역; 및 c) 기존 부동산 구획, 공원, 블록, 개발지, 캠퍼스, 건물 조합, 프로젝트, 건물, 거주지, 아파트 또는 기타 구조물이나 하위 구조물을 참조하여 결정된 미리 정해진 2차원 또는 3차원 대상 영역 중 적어도 하나에 의해 상기 하나 이상의 프로세서에 의해 결정되는, 미세 위치를 식별하고 참조하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제11항에 있어서, 상기 대상 영역은 상기 하나 이상의 프로세서에 의해 미리 결정되지 않고, 상기 하나 이상의 프로세서는 인공 지능과, 자연어와 인지 처리를 사용하는 알고리즘 중 하나 또는 둘 다에 의해 결정되는 용도별로 사용자에 의해 제공되는 다른 일반적인 위치 또는 상기 대상 영역에 대한 일반화된 이름에 기초하여 상기 대상 영역을 결정하는, 미세 위치를 식별하고 참조하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제11항에 있어서, 상기 사용자에 의한 미세 위치 식별자의 입력은 텍스트, 음성, 선택, 뇌 통신 인터페이스 및 하이퍼링크 중 적어도 하나에 기초하는, 미세 위치를 식별하고 참조하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제11항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서는 상기 하나 이상의 미세 위치와 관련된 임의의 입력 또는 통신에 응답하여 상기 미세 위치 식별자에 의해 식별된 하나 이상의 미세 위치와 관련된 추가 정보, 검색 결과 또는 서비스를 사용하거나 포함하는, 미세 위치를 식별하고 참조하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제11항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서에 의해 적절한 것으로 결정된 경우, 상기 하나 이상의 프로세서는 상기 하나 이상의 미세 위치 식별자, 상기 대상 영역 중 하나 이상을 명확하게 하고, 또는 상기 하나 이상의 프로세서는 a) 상기 미세 위치 식별자 또는 대상 영역 중 하나 이상과 관련된 일반적인 좌표 위치 또는 기타 정보, b) 상기 사용자의 신원, 및 c) 사용자와 사용 중 하나와 관련된 사용자 및 디바이스 생성 컨텍스트 정보 또는 사용자 또는 사용과 관련된 일반적인 좌표 또는 기타 정보 중 하나를 포함하여 송신 또는 수신 전자 디바이스 또는 원격 서버 중 하나에 의해 제공되거나 알려지거나 결정 가능한 정보를 사용하여 상기 대상 영역을 선택하거나 결정하는, 미세 위치를 식별하고 참조하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서는 상기 대상 미세 위치 식별자를 식별하기 위해 디지털 지도, 디스플레이, 항공, 위성 및 기타 이미지, 도면, 평면도, 개략도 상에 상기 미세 위치 식별자를 표시하도록 구성된, 미세 위치를 식별하고 참조하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제11항에 있어서, 상기 하나 이상의 미세 위치 식별자 각각은 a) xy 또는 xyz 형식으로 구성되고 구조화된 1 내지 10개의 숫자 또는 영숫자 문자; b) 계층적이고 중첩된 형식으로 구성되고 구조화된 1 내지 10개의 숫자 또는 영숫자 문자; c) 1 내지 10개의 숫자 또는 영숫자 랜덤화된 문자; 또는 d) 하이브리드 xy, xyz, 계층적/중첩된 또는 랜덤한 형식으로 구성되고 구조화된 1 내지 10개의 숫자 또는 영숫자 문자 중 하나로 구성된, 미세 위치를 식별하고 참조하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제11항에 있어서, 상기 미세 위치 식별자는 a) 상기 미세 위치에 대해 1-미터 범용 횡축 메르카토르 좌표 쌍으로부터 유도된 1-미터 및 10-미터 최하위 자릿수 쌍, b) 상기 미세 위치에 대해 1-미터 범용 횡축 메르카토르 좌표 쌍으로부터 유도된 1-미터, 10-미터 및 100-미터 최하위 자릿수 쌍, c) 상기 미세 위치에 대해 1-미터 범용 횡축 메르카토르 좌표 쌍으로부터 유도된 1-미터, 10-미터, 100-미터, 및 1,000-미터 최하위 자릿수 쌍, d) 상기 미세 위치에 대해 1-미터 범용 횡축 메르카토르 좌표 쌍으로부터 유도된 1-미터, 10-미터, 100-미터, 1,000-미터 및 10,000-미터 최하위 자릿수 쌍, 및 e) 상기 대상 영역에 대한 참조 대상 영역에 의해 수립된 앵커로부터의 미세 위치의 거리에 기초하여 요구되는 최소 수의 쌍인 것으로 자동으로 결정되는 전술된 것 중 하나 중 하나로 구성된, 미세 위치를 식별하고 참조하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 지도 또는 다른 시각적 디스플레이 상에 하나 이상의 미세 위치를 참조하거나 표시하기 위해 사용자가 미세 위치 식별자로서 영숫자 단축 코드를 식별하고 입력할 수 있게 하는 방법으로서,대상 영역과 관련된 지도, 다이어그램, 위성 이미지 또는 기타 이미지 상에 하나 이상의 미세 위치를 식별, 선택 또는 표시하기 위해 사용자가 하나 이상의 문자를 포함하는 숫자 또는 영숫자 단축 코드를 전자 디바이스의 인터페이스를 통해 엔터, 입력, 발성, 선택 또는 사용할 수 있게 하는 단계; 및하나 이상의 프로세서가 대상 영역을 참조하여 상기 미세 위치 식별자를 분석하고 사용하는 단계를 포함하는, 미세 위치 식별자로서 영숫자 단축 코드를 식별하고 입력할 수 있게 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 지도 또는 다른 시각적 디스플레이 상에 하나 이상의 미세 위치를 참조하거나 표시하기 위해 사용자가 미세 위치 식별자로서 영숫자 단축 코드를 식별하고 입력할 수 있게 하는 시스템으로서,사용자 인터페이스와 디스플레이를 포함하는 전자 디바이스; 및하나 이상의 프로세서를 포함하되, 상기 프로세서는, 대상 영역과 관련된 지도, 다이어그램, 위성 이미지 또는 기타 이미지 상에 하나 이상의 미세 위치를 식별, 선택 또는 표시하기 위해 사용자가 하나 이상의 문자를 포함하는 숫자 또는 영숫자 단축 코드를 상기 전자 디바이스의 인터페이스를 통해 엔터, 입력, 발성, 선택 또는 사용할 수 있게 하고;  대상 영역을 참조하여 상기 미세 위치 식별자를 분석하고 사용하도록 구성된, 미세 위치 식별자로서 영숫자 단축 코드를 식별하고 입력할 수 있게 하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 사람 대 사람, 사람 대 디바이스 및 디바이스 대 디바이스의 식별, 지정, 통신, 입력, 출력 및 디스플레이를 위해 미세 위치 식별자에 표시되는 자릿수가 제1 위치에 대해 하나 이상의 미세 위치를 이산적으로 식별하는 데 필요한 최소 자릿수가 되도록 두 개 이상의 영숫자 단축 코드 미세 위치 식별자를 사용하여 제1 위치를 참조하여 하나 이상의 미세 위치를 식별하고 참조하기 위한 방법으로서,표시되는 최소 자릿수가 좌표계 및 제3 위치로부터의 거리에 기초하여 필요한 최소 자릿수가 되도록 알려진 위치로부터의 거리에 기초하여 2차원 xy 좌표계의 최하위 자릿수를 전자 디바이스의 디스플레이 상에 표시하는 단계;사용자가 대상 영역을 참조하여 하나 이상의 미세 위치 식별자를 상기 전자 디바이스의 인터페이스를 사용하여 엔터, 입력, 발성, 주시 또는 선택할 수 있게 하는 단계; 및하나 이상의 프로세서가 대상 영역을 참조하여 상기 미세 위치 식별자를 분석하고 사용하는 단계를 포함하는, 하나 이상의 미세 위치를 식별하고 참조하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 사람 대 사람, 사람 대 디바이스 및 디바이스 대 디바이스의 식별, 지정, 통신, 입력, 출력 및 디스플레이를 위해 미세 위치 식별자에 표시되는 자릿수가 제1 위치에 대해 하나 이상의 미세 위치를 이산적으로 식별하는 데 필요한 최소 자릿수가 되도록 두 개 이상의 영숫자 단축 코드 미세 위치 식별자를 사용하여 제1 위치를 참조하여 하나 이상의 미세 위치를 식별하고 참조하기 위한 시스템으로서,사용자 인터페이스와 디스플레이를 포함하는 전자 디바이스; 및하나 이상의 프로세서를 포함하고, 상기 프로세서는,  표시되는 최소 자릿수가 좌표계와 제3 위치로부터의 거리에 기초하여 필요한 최소 자릿수가 되도록 알려진 위치로부터의 거리에 기초하여 2차원 xy 좌표계의 최하위 자릿수를 상기 전자 디바이스의 디스플레이 상에 표시하고; 사용자가 대상 영역을 참조하여 하나 이상의 미세 위치 식별자를 상기 전자 디바이스의 인터페이스를 사용하여 엔터, 입력, 발성, 주시 또는 선택할 수 있게 하고; 대상 영역을 참조하여 상기 미세 위치 식별자를 분석하고 사용하도록 구성된, 하나 이상의 미세 위치를 식별하고 참조하기 위한 시스템.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 캘리포니아 ***** 뉴포트 비치 스위트 *** **** 맥아더 불러바드</address><code>520230462979</code><country>미국</country><engName>WGRS LICENSING COMPANY, LLC</engName><name>더블유쥐알에스 라이센싱 컴퍼니 엘엘씨</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 캘리포니아주 **...</address><code> </code><country> </country><engName>HANCOCK, S., Lee</engName><name>핸콕 에스. 리</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아주 ***** 뉴...</address><code> </code><country> </country><engName>HASTINGS, Jordan, T.</engName><name>헤이스팅스 조던 티.</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 강남대로***, **,**층(역삼동, 동희빌딩)</address><code>920161001010</code><country>대한민국</country><engName>AJU Kim Chang &amp; Lee</engName><name>특허법인아주김장리</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.12.07</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/122,385</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2023.07.07</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0751920-81</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[New Translation under Article 201 of Patent Act or Article 35 of Utility Model Act] Submission of Document</documentEngName><documentName>[특허법 제201조 또는 실용신안법 제35조에 따른 새로운 번역문]서류제출서</documentName><receiptDate>2023.08.04</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0862936-81</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2023.08.09</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0127614-93</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.01.23</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0089177-02</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020237023277.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c930ab0ae6faa2cd9ff7ff7f1731b78979adb6b1840df32397bb70219b2de1aa8aa405df4e3687f5c22a5dfaed52ddc3e3940f1de5482e9ed41</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf4cc0437fd10f267fabb1b28aab9ecb3b57006fabf4556fc61491aa4900889ffd48754e89e892759ab9693aec284aac4a6ec684775b95b1c8</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>