<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:04:22.422</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.11.29</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2022-0162942</applicationNumber><claimCount>10</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>전통시장 활성화를 위한 전통시장의 콘텐츠 공유 및 통합 관리 방법, 장치 및 컴퓨터프로그램</inventionTitle><inventionTitleEng>METHOD, APPARATUS AND COMPUTER PROGRAM FOR SHARING  AND INTEGRATED MANAGING THE CONTENTS OF THE  TRADITIONAL MARKET FOR THE VITALIZATION OF THE  TRADITIONAL MARKET</inventionTitleEng><openDate>2024.06.05</openDate><openNumber>10-2024-0079739</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2012.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06Q 50/10</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06Q 30/06</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06Q 30/02</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2012.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06Q 20/32</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2012.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06Q 20/12</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2024.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06Q 10/08</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 전통시장 활성화를 위한 전통시장의 콘텐츠 공유 및 통합 관리 방법, 장치 및 컴퓨터프로그램이 제공된다. 본 발명의 다양한 실시예에 따른 전통시장 활성화를 위한 전통시장의 콘텐츠 공유 및 통합 관리 방법은 컴퓨팅 장치에 의해 수행되는 방법에 있어서, 서로 다른 복수의 전통시장 애플리케이션 각각을 운영하는 복수의 애플리케이션 운영 서버로부터 상기 복수의 전통시장 애플리케이션 각각을 통해 이용 가능한 복수의 콘텐츠 정보를 수집하는 단계 및 상기 복수의 전통시장 애플리케이션 중 어느 하나의 전통시장 애플리케이션을 통해 콘텐츠 제공 요청을 획득하는 경우, 상기 수집된 복수의 콘텐츠 중 적어도 하나의 콘텐츠 정보를 상기 어느 하나의 전통시장 애플리케이션을 통해 제공하는 단계를 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 컴퓨팅 장치에 의해 수행되는 방법에 있어서,서로 다른 복수의 전통시장 애플리케이션 각각을 운영하는 복수의 애플리케이션 운영 서버로부터 상기 복수의 전통시장 애플리케이션 각각을 통해 이용 가능한 복수의 콘텐츠 정보를 수집하는 단계; 및상기 복수의 전통시장 애플리케이션 중 어느 하나의 전통시장 애플리케이션을 통해 콘텐츠 제공 요청을 획득하는 경우, 상기 수집된 복수의 콘텐츠 중 적어도 하나의 콘텐츠 정보를 상기 어느 하나의 전통시장 애플리케이션을 통해 제공하는 단계를 포함하는,전통시장 활성화를 위한 전통시장의 콘텐츠 공유 및 통합 관리 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,상기 어느 하나의 전통시장 애플리케이션을 통해 제공하는 단계는,제1 전통시장 애플리케이션을 운영하는 제1 애플리케이션 운영 서버로부터 제1 전통시장에서 판매되는 복수의 상품 각각에 대한 정보를 복수의 콘텐츠 정보로서 수집하되, 상기 제1 애플리케이션 운영 서버로부터 상기 수집된 복수의 콘텐츠 정보 중 특정 콘텐츠 정보에 대한 비공개 요청을 획득하는 경우, 상기 제1 전통시장 애플리케이션을 제외한 나머지 전통시장 애플리케이션에는 상기 비공개 요청된 특정 콘텐츠 정보를 제공하지 않고, 상기 제1 전통시장 애플리케이션을 통해서만 상기 비공개 요청된 특정 콘텐츠 정보를 제공하는 단계를 포함하는,전통시장 활성화를 위한 전통시장의 콘텐츠 공유 및 통합 관리 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서,상기 복수의 콘텐츠 정보를 수집하는 단계는,소정의 주기마다 상기 복수의 애플리케이션 운영 서버로부터 복수의 콘텐츠 정보를 수집하여 기 수집된 복수의 콘텐츠 정보를 갱신하되,기 수집된 복수의 콘텐츠 정보 중 재고가 소진된 적어도 하나의 상품에 대응하는 콘텐츠 정보를 비공개 처리하는 단계를 포함하는,전통시장 활성화를 위한 전통시장의 콘텐츠 공유 및 통합 관리 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서,제2 전통시장 애플리케이션을 통해 판매되는 특정 상품에 대하여, 사용자가 제1 전통시장 애플리케이션을 통해 상기 특정 상품을 구매하고자 하는 경우, 제1 전통시장 애플리케이션을 통해 상기 사용자에게 결제 프로세스를 제공하는 단계;상기 제공된 결제 프로세스를 통해 상기 특정 상품에 대한 결제가 완료되는 것에 응답하여 상기 사용자의 정보와 상기 특정 상품에 대한 결제 정보를 제2 전통시장 애플리케이션을 운영하는 애플리케이션 운영 서버로 전달하는 단계; 및상기 특정 상품에 대한 결제 금액을 기 설정된 비율에 따라 상기 제1 전통시장 애플리케이션을 운영하는 애플리케이션 운영 서버와 상기 제2 전통시장 애플리케이션을 운영하는 애플리케이션 운영 서버로 분배하는 단계를 더 포함하는,전통시장 활성화를 위한 전통시장의 콘텐츠 공유 및 통합 관리 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항에 있어서,상기 복수의 콘텐츠 정보를 수집하는 단계는,서로 다른 둘 이상의 애플리케이션 운영 서버로부터 동일한 상품을 판매하는 둘 이상의 콘텐츠 정보가 수집되는 경우, 상기 서로 다른 둘 이상의 애플리케이션 운영 서버로부터 수집된 둘 이상의 콘텐츠 정보 중 동일한 상품을 최저가로 판매하는 콘텐츠 정보만을 수집하는 단계를 포함하는,전통시장 활성화를 위한 전통시장의 콘텐츠 공유 및 통합 관리 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에 있어서,사용자가 제1 전통시장 애플리케이션을 통해 제2 전통시장 애플리케이션을 통해 판매되는 특정 상품을 구매한 경우, 상기 제2 전통시장 애플리케이션을 통해서만 구매가 가능한 복수의 상품 중 적어도 하나의 상품을 추천 상품으로 선정하고, 상기 선정된 추천 상품을 상기 사용자에게 안내하는 단계; 및상기 사용자로부터 상기 선정된 추천 상품에 대한에 대한 정보 제공을 요청받는 경우, 상기 제2 전통시장 애플리케이션의 다운로드 링크를 제공하는 단계를 포함하는,전통시장 활성화를 위한 전통시장의 콘텐츠 공유 및 통합 관리 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항에 있어서,사용자가 제1 전통시장에서 판매되는 하나 이상의 제1 상품과 제2 전통시장에서 판매되는 하나 이상의 제2 상품을 구매한 경우, 상기 제1 전통시장과 연계된 제1 배송 업체 및 상기 제2 전통시장과 연계된 제2 배송 업체 중 상기 하나 이상의 제1 상품과 상기 하나 이상의 제2 상품의 배송을 위한 하나의 배송 업체를 선정하는 단계를 포함하는, 전통시장 활성화를 위한 전통시장의 콘텐츠 공유 및 통합 관리 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항에 있어서,제2 전통시장 애플리케이션을 통해 판매되는 특정 상품에 대하여, 사용자가 제1 전통시장 애플리케이션을 통해 상기 특정 상품을 구매하고자 하는 경우, 상기 제2 전통시장 애플리케이션의 다운로드 링크를 제공하는 단계; 및상기 제공된 다운로드 링크를 통해 상기 사용자가 상기 제2 전통시장 애플리케이션을 다운로드, 설치 및 실행한 후, 상기 제2 전통시장 애플리케이션을 통해 상기 특정 상품을 구매할 경우, 상기 특정 상품에 대한 할인 쿠폰을 발행하는 단계를 포함하는,전통시장 활성화를 위한 전통시장의 콘텐츠 공유 및 통합 관리 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 프로세서;네트워크 인터페이스;메모리; 및상기 메모리에 로드(load) 되고, 상기 프로세서에 의해 실행되는 컴퓨터 프로그램을 포함하되,상기 컴퓨터 프로그램은,서로 다른 복수의 전통시장 애플리케이션 각각을 운영하는 복수의 애플리케이션 운영 서버로부터 상기 복수의 전통시장 애플리케이션 각각을 통해 이용 가능한 복수의 콘텐츠 정보를 수집하는 인스트럭션(instruction); 및상기 복수의 전통시장 애플리케이션 중 어느 하나의 전통시장 애플리케이션을 통해 콘텐츠 제공 요청을 획득하는 경우, 상기 수집된 복수의 콘텐츠 중 적어도 하나의 콘텐츠 정보를 상기 어느 하나의 전통시장 애플리케이션을 통해 제공하는 인스트럭션을 포함하는,전통시장 활성화를 위한 전통시장의 콘텐츠 공유 및 통합 관리 방법을 수행하는 컴퓨팅 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 컴퓨팅 장치와 결합되어,서로 다른 복수의 전통시장 애플리케이션 각각을 운영하는 복수의 애플리케이션 운영 서버로부터 상기 복수의 전통시장 애플리케이션 각각을 통해 이용 가능한 복수의 콘텐츠 정보를 수집하는 단계; 및상기 복수의 전통시장 애플리케이션 중 어느 하나의 전통시장 애플리케이션을 통해 콘텐츠 제공 요청을 획득하는 경우, 상기 수집된 복수의 콘텐츠 중 적어도 하나의 콘텐츠 정보를 상기 어느 하나의 전통시장 애플리케이션을 통해 제공하는 단계를 포함하는 전통시장 활성화를 위한 전통시장의 콘텐츠 공유 및 통합 관리 방법을 실행시키기 위하여 컴퓨팅 장치로 판독 가능한 기록매체에 저장된, 컴퓨터프로그램.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>부산광역시 사하구...</address><code>120200876961</code><country>대한민국</country><engName>GOLDBRIDGE Co., Ltd.</engName><name>주식회사 골드브릿지</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>부산광역시 동래구...</address><code>420200104643</code><country>대한민국</country><engName>Yeom, Ju Ho</engName><name>염주호</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 테헤란로 ***-*, *층(역삼동)</address><code>920201000818</code><country>대한민국</country><engName>RPM IP&amp;LAW FIRM</engName><name>특허법인알피엠</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2022.11.29</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-1279583-36</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020220162942.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c9355aca172e784f58d726217b41156b468ce908ba71ad8ce1d5c30778f6431416af98771cbb66ec8e0a9f7a22d779c7267940ab77f7cd9cb9e</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cff11f4c227d1dbbe206d9694d30c0401764108df96e24a12801fd7dfd0cfa48753604978fd88822ea3a1dbebcd30592f7dc1fd5a983ea2c32</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>