<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:25:38.2538</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2021.09.13</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-7012854</applicationNumber><claimCount>24</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>전력 전달 시스템 및 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>POWER TRANSFER SYSTEM AND METHODS</inventionTitleEng><openDate>2023.08.29</openDate><openNumber>10-2023-0125168</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.09.13</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2023.04.14</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2016.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H02J 50/12</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2016.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H02J 50/80</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2016.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H02J 50/40</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본원에서, 전력을 전달하기 위한 시스템 및 방법이 제공된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2022.03.24</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2022058790</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2021.09.13</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/IB2021/000627</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 밀봉된 디바이스 외부의 디바이스와 전기적으로 통신하도록 배치되는 복수의 단자를 포함하는 밀봉된 양방향 전력 전달 회로 디바이스에 있어서,상기 밀봉된 디바이스는 밀봉된 내부 내에,적어도 하나의 DC 단자, 적어도 하나의 AC 단자, 및 적어도 하나의 제어 단자를 포함하는 다중 단자 전력 스위칭 디바이스로서, 상기 다중 단자 전력 스위칭 디바이스는 증폭 상태와 정류 상태 사이에서 조정 가능하고, 상기 적어도 하나의 DC 단자를 통해 DC 전압 및 DC 전류를 양방향으로 전달하고, 그리고 상기 적어도 하나의 AC 단자를 통해, 진폭, 주파수, 및 위상을 갖는 라디오 주파수 전력 신호를 양방향으로 전달하도록 배열되는 것인, 상기 다중 단자 전력 스위칭 디바이스;컨트롤러와의 유선의 데이터 통신에서, 상기 적어도 하나의 제어 단자를 통해 상기 전력 스위칭 디바이스와 유선으로 전기 통신하는 위상, 주파수, 및 듀티 사이클 조정 회로로서, 상기 컨트롤러는, 상기 라디오 주파수 전력 신호의 주파수 및 위상을 갖는 라디오 주파수 진동 신호를 상기 전력 스위칭 디바이스의 적어도 하나의 제어 단자에서 확립하고, 그리고 상기 컨트롤러의 명령 하에 상기 라디오 주파수 진동 신호의 위상을 조정하는 것에 의해 상기 전력 스위칭 디바이스를 상기 증폭 상태와 상기 정류 상태 사이에서 조정하도록 배열되는 것인, 상기 위상, 주파수, 및 듀티 사이클 조정 회로를 포함하는, 밀봉된 양방향 전력 전달 회로 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 라디오 주파수 전력 신호는 듀티 사이클을 갖고 상기 위상, 주파수, 및 듀티 사이클 조정 회로는 상기 라디오 주파수 진동 신호의 듀티 사이클을 조정하는 것에 의해 상기 라디오 주파수 전력 신호의 듀티 사이클을 조정하도록 또한 배열되는 것인, 밀봉된 전력 전달 회로 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서, 상기 위상, 주파수, 및 듀티 사이클 조정 회로는 상기 컨트롤러로부터의 명령 하에 상기 라디오 주파수 진동 신호를 생성하기 위한 라디오 주파수 발진기를 포함하는 것인, 밀봉된 전력 전달 회로 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서, 상기 컨트롤러와 유선으로 데이터 통신하는 상기 밀봉된 내부 내에, 상기 적어도 하나의 AC 단자를 통해 상기 전력 스위칭 디바이스와 유선으로 전기 통신하는 튜닝 네트워크를 더 포함하고, 상기 튜닝 네트워크는, 상기 컨트롤러로부터의 명령 하에, 상기 라디오 주파수 전력 신호를 튜닝된 라디오 주파수 전력 신호로 조정하도록 배열되는 것인, 밀봉된 전력 전달 회로 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4항에 있어서, 상기 라디오 주파수 전력 신호 상으로 정보를 변조하도록 구성되는 변조기를 포함하는, 양방향 전력 전달 회로 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5항에 있어서, 상기 변조기는 상기 튜닝 네트워크를 포함하는 것인, 양방향 전력 전달 회로 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제5항에 있어서, 상기 변조기는 상기 컨트롤러에 의해 제공되는 정보로 상기 라디오 주파수 전력 신호를 변조하도록 구성되는 것인, 양방향 전력 전달 회로 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제4항에 있어서, 상기 튜닝 네트워크는 상기 라디오 주파수 전력 신호에서 상기 라디오 주파수 진동 신호의 고조파(harmonics)를 억제하도록 배열되는 고조파 종단 네트워크 회로(harmonic termination network circuit)를 포함하는 것인, 밀봉된 전력 전달 회로 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8항에 있어서, 상기 고조파 종단 네트워크는 하나 이상의 인덕터 및 제1 고조파 종단부, 제2 고조파 종단부 및 제3 고조파 종단부 중 하나 이상을 포함하는 것인, 밀봉된 전력 전달 회로 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제4항에 있어서, 상기 컨트롤러와 유선으로 데이터 통신하는 상기 밀봉된 내부 내에, 상기 튜닝 네트워크와 유선으로 전기 통신하게 배치되며 상기 튜닝 네트워크와 상기 밀봉된 디바이스 외부의 AC 부하/소스 사이에서 전달되는 임의의 라디오 주파수 전력 신호의 진폭, 주파수 및 위상을 결정하도록 배열되는 진폭/주파수/위상 검출기를 더 포함하는, 밀봉된 전력 전달 회로 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10항에 있어서, 상기 위상, 주파수, 및 듀티 사이클 조정 회로는 상기 진폭/주파수/위상 검출기에 의해 상기 컨트롤러로 전달되는 측정 데이터에 기초하여 상기 컨트롤러로부터 명령을 수신하도록 배열되는 것인, 밀봉된 전력 전달 회로 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제10항에 있어서, 상기 위상, 주파수, 및 듀티 사이클 조정 회로는 상기 진폭/주파수/위상 검출기로부터 직접적으로 수신되는 피드백 신호에 기초하여 상기 라디오 주파수 진동 신호를 조정하도록 배열되는 것인, 밀봉된 전력 전달 회로 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제10항에 있어서, 상기 튜닝 네트워크는, 상기 전력 스위칭 디바이스가 상기 증폭 상태에 있을 때, 상기 진폭/주파수/위상 검출기로부터의 측정 데이터에 기초하여 상기 튜닝된 라디오 주파수 전력 신호의 전압과 전류 사이의 위상 차이를 조정하기 위한 전압-전류 튜너를 포함하는 것인, 밀봉된 전력 전달 회로 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제10항에 있어서, 상기 전력 스위칭 디바이스와 상기 밀봉된 디바이스 외부의 DC 전력 소스/부하 사이에서 유선으로 전기 통신하는 상기 밀봉된 내부 내에, 상기 전력 스위칭 디바이스와 상기 외부 DC 전력 소스/부하를 임피던스 매칭시키고 그리고 상기 진폭/주파수/위상 검출기로부터 직접적으로 수신되는 피드백 신호에 기초하여 상기 전력 스위칭 디바이스와 상기 DC 전력 소스/부하 사이에서 전달되는 DC 전력을 조정하도록 배열되는 전력 관리 회로를 더 포함하는, 밀봉된 전력 전달 회로 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제10항에 있어서, 상기 컨트롤러와 유선으로 데이터 통신하는 그리고 상기 전력 스위칭 디바이스와 상기 밀봉된 디바이스 외부의 DC 전력 소스/부하 사이에서 유선으로 전기 통신하는 상기 밀봉된 내부 내에, 상기 전력 스위칭 디바이스와 상기 외부 DC 전력 소스/부하를 임피던스 매칭시키고 그리고 상기 진폭/주파수/위상 검출기에 의해 상기 컨트롤러로 전달되는 측정 데이터에 기초하여 상기 전력 스위칭 디바이스와 상기 DC 전력 소스/부하 사이에서 전달되는 DC 전력을 조정하도록 배열되는 전력 관리 회로를 더 포함하는, 밀봉된 전력 전달 회로 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제15항에 있어서, 상기 컨트롤러와 유선으로 데이터 통신하는 상기 밀봉된 내부 내에, 상기 전력 스위칭 디바이스와 상기 전력 관리 회로 사이에 전달되는 DC 전압 및 DC 전류를 결정하도록 배치되는 전압/전류 검출기를 더 포함하는, 밀봉된 전력 전달 회로 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16항에 있어서, 상기 위상, 주파수, 및 듀티 사이클 조정 회로는 상기 전압/전류 검출기에 의해 상기 컨트롤러로 전달되는 측정 데이터에 기초하여 상기 컨트롤러로부터 명령을 수신하도록 배열되는 것인, 밀봉된 전력 전달 회로 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제16항에 있어서, 상기 위상, 주파수, 및 듀티 사이클 조정 회로는 상기 전압/전류 검출기로부터 직접적으로 수신되는 피드백 신호에 기초하여 상기 라디오 주파수 진동 신호를 조정하도록 배열되는 것인, 밀봉된 전력 전달 회로 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제16항에 있어서, 상기 밀봉된 내부 내에, 상기 컨트롤러와, 상기 진폭/주파수/위상 검출기와, 그리고 상기 전압/전류 검출기와 유선으로 데이터 통신하는 메모리를 더 포함하고, 상기 메모리는 상기 두 개의 검출기로부터 측정 데이터를 수신하여 저장하고 그리고 상기 두 개의 검출기로부터 상기 컨트롤러로 상기 신호 데이터를 제공하도록 배열되는 것인, 밀봉된 전력 전달 회로 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제10항에 있어서, 상기 전력 스위칭 디바이스와 상기 밀봉된 디바이스 외부의 상기 AC 전력 소스/부하 사이에서 유선으로 전기 통신하는 상기 밀봉된 내부 내에, 상기 외부 AC 전력 소스/부하 및 상기 전력 스위칭 디바이스의 진폭, 주파수, 및 위상을 매칭시키고 그리고 상기 진폭/주파수/위상 검출기로부터 직접적으로 수신되는 피드백 신호에 기초하여 상기 전력 스위칭 디바이스와 상기 AC 전력 소스/부하 사이에서 전달되는 AC 전력을 조정하도록 배열되는 전력 관리 회로를 더 포함하는, 밀봉된 전력 전달 회로 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제10항에 있어서, 상기 컨트롤러와 유선으로 데이터 통신하는 그리고 상기 전력 스위칭 디바이스와 상기 밀봉된 디바이스 외부의 상기 AC 전력 소스/부하 사이에서 유선으로 전기 통신하는 상기 밀봉된 내부 내에, 상기 외부 AC 전력 소스/부하 및 상기 전력 스위칭 디바이스의 진폭, 주파수, 및 위상을 매칭시키도록 그리고 상기 진폭/주파수/위상 검출기에 의해 상기 컨트롤러로 전달되는 측정 데이터에 기초하여 상기 전력 스위칭 디바이스와 상기 AC 전력 소스/부하 사이에서 전달되는 AC 전력을 조정하도록 배열되는 전력 관리 회로를 더 포함하는, 밀봉된 전력 전달 회로 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제21항에 있어서, 상기 컨트롤러와 유선으로 데이터 통신하는 상기 밀봉된 내부 내에, 상기 전력 스위칭 디바이스와 상기 전력 관리 회로 사이에 전달되는 DC 전압 및 DC 전류를 결정하도록 배치되는 전압/전류 검출기를 더 포함하는, 밀봉된 전력 전달 회로 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제22항에 있어서, 상기 위상, 주파수, 및 듀티 사이클 조정 회로는 상기 전압/전류 검출기에 의해 상기 컨트롤러로 전달되는 측정 데이터에 기초하여 상기 컨트롤러로부터 명령을 수신하도록 배열되는 것인, 밀봉된 전력 전달 회로 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제22항에 있어서, 상기 위상, 주파수, 및 듀티 사이클 조정 회로는 상기 전압/전류 검출기로부터 직접적으로 수신되는 피드백 신호에 기초하여 상기 라디오 주파수 진동 신호를 조정하도록 배열되는 것인, 밀봉된 전력 전달 회로 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제22항에 있어서, 상기 밀봉된 내부 내에, 상기 컨트롤러와, 상기 진폭/주파수/위상 검출기와, 그리고 상기 전압/전류 검출기와 유선으로 데이터 통신하는 메모리를 더 포함하고, 상기 메모리는 상기 두 개의 검출기로부터 측정 데이터를 수신하여 저장하고 그리고 상기 두 개의 검출기로부터 상기 컨트롤러로 상기 신호 데이터를 제공하도록 배열되는 것인, 밀봉된 전력 전달 회로 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제10항에 있어서, 상기 튜닝 네트워크는 보상 네트워크, 매칭 네트워크, 및 필터 중 하나 이상을 더 포함하는 것인, 밀봉된 전력 전달 회로 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제1항에 있어서, 상기 밀봉된 내부 내에, 상기 컨트롤러를 포함하는, 밀봉된 전력 전달 회로 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제27항에 있어서, 상기 밀봉된 내부 내에, 상기 밀봉된 전력 전달 회로 디바이스 외부의 디바이스와 상기 컨트롤러 사이에서 정보를 전달하기 위한 블루투스 통신 회로, 와이파이 통신 회로, 지그비 통신 회로(Zigbee communication circuit) 및 셀룰러 통신 기술 회로 중 적어도 하나를 더 포함하는, 밀봉된 전력 전달 회로 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제28항에 있어서, 상기 통신 회로는 상기 밀봉된 전력 전달 회로 디바이스 외부의 디바이스와 통신하도록 배열되는 적어도 하나의 통신 안테나와 양방향 유선 통신하는 것인, 밀봉된 전력 전달 회로 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제29항에 있어서, 상기 안테나는 상기 밀봉된 디바이스의 밀봉된 내부에 배치되는 것인, 밀봉된 전력 전달 회로 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제1항에 있어서, 상기 복수의 단자는 상기 밀봉된 내부 외부의 디바이스와 상기 컨트롤러 사이의 데이터 통신을 위한 단자를 포함하는 것인, 밀봉된 전력 전달 회로 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제1항에 있어서, 상기 라디오 주파수 전력 신호 및 상기 DC 전압 중 적어도 하나 상으로 정보를 변조하도록 구성되는 변조기를 포함하는, 양방향 전력 전달 회로 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제32항에 있어서, 상기 변조기는 상기 전력 스위칭 디바이스를 포함하는 것인, 양방향 전력 전달 회로 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제33항에 있어서, 상기 변조기는 상기 컨트롤러에 의해 제공되는 정보로 상기 라디오 주파수 전력 신호 및 상기 DC 전압 중 상기 적어도 하나를 변조하도록 구성되는 것인, 양방향 전력 전달 회로 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제33항에 있어서, 상기 변조기는 상기 위상, 주파수, 및 듀티 사이클 조정 회로를 더 포함하는 것인, 양방향 전력 전달 회로 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제1항에 있어서, 상기 디바이스의 모든 회로 엘리먼트는 실리콘 단결정 웨이퍼에서 단일체로(monolithically) 통합되는 것인, 밀봉된 전력 전달 회로 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제1항에 있어서, 상기 디바이스의 회로 엘리먼트 중 적어도 일부는 플립 칩 기술에 의해 통합되는 것인, 밀봉된 전력 전달 회로 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 전력 전달 회로 외부의 디바이스와 전기적으로 통신하도록 배치되는 복수의 단자를 포함하는 양방향 전력 전달 회로와 전기 통신하는 적어도 하나의 광기전 전지(photovoltaic cell)를 실리콘 단결정 웨이퍼 상에 포함하는 단일체로 통합된 전력 디바이스에 있어서, 상기 전력 전달 회로는,적어도 하나의 DC 단자, 적어도 하나의 AC 단자, 및 적어도 하나의 제어 단자를 포함하는 다중 단자 전력 스위칭 디바이스로서, 상기 다중 단자 전력 스위칭 디바이스는 증폭 상태와 정류 상태 사이에서 조정 가능하고, 상기 적어도 하나의 DC 단자를 통해 DC 전압 및 DC 전류를 양방향으로 전달하고, 그리고 상기 적어도 하나의 AC 단자를 통해, 진폭, 주파수, 및 위상을 갖는 라디오 주파수 전력 신호를 양방향으로 전달하도록 배열되는 것인, 상기 다중 단자 전력 스위칭 디바이스;컨트롤러와의 유선의 데이터 통신에서, 상기 적어도 하나의 제어 단자를 통해 상기 전력 스위칭 디바이스와 유선으로 전기 통신하고, 상기 라디오 주파수 전력 신호의 주파수 및 위상을 갖는 라디오 주파수 진동 신호를 상기 전력 스위칭 디바이스의 적어도 하나의 제어 단자에서 확립하고, 그리고  상기 컨트롤러의 명령 하에 상기 라디오 주파수 진동 신호의 위상을 조정하는 것에 의해 상기 전력 스위칭 디바이스를 상기 증폭 상태와 상기 정류 상태 사이에서 조정하도록 배열되는 위상, 주파수, 및 듀티 사이클 조정 회로를 포함하는 것인, 전력 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제38항에 있어서, 상기 라디오 주파수 전력 신호는 듀티 사이클을 갖고 상기 위상, 주파수, 및 듀티 사이클 조정 회로는 상기 라디오 주파수 진동 신호의 듀티 사이클을 조정하는 것에 의해 상기 라디오 주파수 전력 신호의 듀티 사이클을 조정하도록 또한 배열되는 것인, 전력 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제38항에 있어서, 상기 위상, 주파수, 및 듀티 사이클 조정 회로는 상기 컨트롤러로부터의 명령 하에 상기 라디오 주파수 진동 신호를 생성하기 위한 라디오 주파수 발진기를 포함하는 것인, 전력 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제38항에 있어서, 상기 컨트롤러와의 유선의 데이터 통신에서, 상기 적어도 하나의 AC 단자를 통해 상기 전력 스위칭 디바이스와 유선으로 전기 통신하는 튜닝 네트워크를 더 포함하고, 상기 튜닝 네트워크는, 상기 컨트롤러로부터의 명령 하에, 상기 라디오 주파수 전력 신호를 튜닝된 라디오 주파수 전력 신호로 조정하도록 배열되는 것인, 전력 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 제41항에 있어서, 상기 실리콘 웨이퍼의 표면 상에, 상기 튜닝 네트워크와 전기 통신하는 공진기를 더 포함하는, 전력 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 제42항에 있어서, 상기 공진기는 상기 디바이스에 대한 히트 싱크(heat sink)로서 작용하는 것인, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 제41항에 있어서, 상기 라디오 주파수 전력 신호 상으로 정보를 변조하도록 구성되는 변조기를 포함하는, 양방향 전력 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 제43항에 있어서, 상기 변조기는 상기 튜닝 네트워크를 포함하는 것인, 전력 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 제43항에 있어서, 상기 변조기는 상기 컨트롤러에 의해 제공되는 정보로 상기 라디오 주파수 전력 신호를 변조하도록 구성되는 것인, 전력 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 제41항에 있어서, 상기 튜닝 네트워크는 상기 라디오 주파수 전력 신호에서 상기 라디오 주파수 진동 신호의 고조파를 억제하도록 배열되는 고조파 종단 네트워크 회로를 포함하는 것인, 전력 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 제47항에 있어서, 상기 고조파 종단 네트워크는 하나 이상의 인덕터 및 제1 고조파 종단부, 제2 고조파 종단부 및 제3 고조파 종단부 중 하나 이상을 포함하는 것인, 밀봉된 전력 전달 회로 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>49. 제41항에 있어서, 상기 컨트롤러와의 유선의 데이터 통신에서, 상기 튜닝 네트워크와 유선으로 전기 통신하게 배치되며 상기 튜닝 네트워크와 디바이스 외부의 AC 부하/소스 사이에서 전달되는 임의의 라디오 주파수 전력 신호의 진폭, 주파수 및 위상을 결정하도록 배열되는 진폭/주파수/위상 검출기를 더 포함하는, 전력 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>50. 제49항에 있어서, 상기 위상, 주파수, 및 듀티 사이클 조정 회로는 상기 진폭/주파수/위상 검출기에 의해 상기 컨트롤러로 전달되는 측정 데이터에 기초하여 상기 컨트롤러로부터 명령을 수신하도록 배열되는 것인, 전력 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>51. 제49항에 있어서, 상기 위상, 주파수, 및 듀티 사이클 조정 회로는 상기 진폭/주파수/위상 검출기로부터 직접적으로 수신되는 피드백 신호에 기초하여 상기 라디오 주파수 진동 신호를 조정하도록 배열되는 것인, 전력 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>52. 제49항에 있어서, 상기 튜닝 네트워크는, 상기 전력 스위칭 디바이스가 상기 증폭 상태에 있을 때, 상기 진폭/주파수/위상 검출기로부터의 측정 데이터에 기초하여 상기 튜닝된 라디오 주파수 전력 신호의 전압과 전류 사이의 위상 차이를 조정하기 위한 전압-전류 튜너를 포함하는 것인, 전력 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>53. 제49항에 있어서, 상기 컨트롤러와의 유선의 데이터 통신에서 그리고 상기 전력 스위칭 디바이스와 상기 적어도 하나의 광기전 전지 사이의 유선의 전기 통신에서, 상기 전력 스위칭 디바이스와 상기 적어도 하나의 광기전 전지를 임피던스 매칭시키고 그리고 상기 진폭/주파수/위상 검출기에 의해 상기 컨트롤러로 전달되는 측정 데이터에 기초하여 상기 전력 스위칭 디바이스와 상기 적어도 하나의 광기전 전지 사이에서 전달되는 DC 전력을 조정하도록 배열되는 전력 관리 회로를 더 포함하는, 전력 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>54. 제49항에 있어서, 상기 전력 스위칭 디바이스와 상기 적어도 하나의 광기전 전지 사이의 유선의 전기 통신에서, 상기 전력 스위칭 디바이스와 상기 적어도 하나의 광기전 전지를 임피던스 매칭시키고 그리고 상기 진폭/주파수/위상 검출기로부터 직접적으로 수신되는 피드백 신호에 기초하여 상기 전력 스위칭 디바이스와 상기 적어도 하나의 광기전 전지 사이에서 전달되는 DC 전력을 조정하도록 배열되는 전력 관리 회로를 더 포함하는, 전력 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>55. 제53항에 있어서, 상기 컨트롤러와의 유선의 데이터 통신에서, 상기 전력 스위칭 디바이스와 상기 전력 관리 회로 사이에 전달되는 DC 전압 및 DC 전류를 결정하도록 배치되는 전압/전류 검출기를 더 포함하는, 전력 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>56. 제55항에 있어서, 상기 위상, 주파수, 및 듀티 사이클 조정 회로는 상기 전압/전류 검출기에 의해 상기 컨트롤러로 전달되는 측정 데이터에 기초하여 상기 컨트롤러로부터 명령을 수신하도록 배열되는 것인, 전력 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>57. 제55항에 있어서, 상기 위상, 주파수, 및 듀티 사이클 조정 회로는 상기 전압/전류 검출기로부터 직접적으로 수신되는 피드백 신호에 기초하여 상기 라디오 주파수 진동 신호를 조정하도록 배열되는 것인, 전력 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>58. 제55항에 있어서, 상기 컨트롤러와, 상기 진폭/주파수/위상 검출기와, 그리고 상기 전압/전류 검출기와 유선으로 데이터 통신하는 메모리를 더 포함하고, 상기 메모리는 상기 두 개의 검출기로부터 측정 데이터를 수신하여 저장하고 그리고 상기 두 개의 검출기로부터 상기 컨트롤러로 상기 신호 데이터를 제공하도록 배열되는 것인, 전력 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>59. 제49항에 있어서, 상기 튜닝 네트워크는 보상 네트워크, 매칭 네트워크, 및 필터 중 하나 이상을 더 포함하는 것인, 전력 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>60. 제38항에 있어서, 상기 컨트롤러는 상기 전력 디바이스와 통합되는 것인, 전력 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>61. 제60항에 있어서, 상기 전력 디바이스 외부의 디바이스와 상기 컨트롤러 사이에서 정보를 전달하기 위한 블루투스 통신 회로, 와이파이 통신 회로, 지그비 통신 회로 및 셀룰러 통신 기술 회로 중 적어도 하나를 더 포함하는, 전력 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>62. 제61항에 있어서, 상기 통신 회로는 상기 전력 디바이스 외부의 디바이스와 통신하도록 배열되는 적어도 하나의 통신 안테나와 양방향 유선 통신하는 것인, 전력 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>63. 제62항에 있어서, 상기 안테나는 상기 전력 디바이스 내에 통합되는 것인, 전력 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>64. 제38항에 있어서, 상기 복수의 단자는 상기 전력 디바이스 외부의 디바이스와 상기 컨트롤러 사이의 데이터 통신을 위한 단자를 포함하는 것인, 전력 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>65. 제38항에 있어서, 상기 라디오 주파수 전력 신호 및 상기 DC 전압 중 적어도 하나 상으로 정보를 변조하도록 구성되는 변조기를 포함하는, 전력 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>66. 제65항에 있어서, 상기 변조기는 상기 전력 스위칭 디바이스를 포함하는 것인, 전력 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>67. 제66항에 있어서, 상기 변조기는 상기 컨트롤러에 의해 제공되는 정보로 상기 라디오 주파수 전력 신호 및 상기 DC 전압 중 상기 적어도 하나를 변조하도록 구성되는 것인, 전력 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>68. 제66항에 있어서, 상기 변조기는 상기 위상, 주파수, 및 듀티 사이클 조정 회로를 더 포함하는 것인, 전력 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>69. 가변 공진 전력 신호 진동 주파수에서의 용량성 전력 전달 대 유도성 전력 전달의 조정 가능한 전달 모드 비율에 따른 동시적 상기 용량성 전력 전달 및 상기 유도성 전력 전달을 위해 구성되는 바이모달 근접장 공진 무선 라디오 주파수 전력 전달 시스템(bimodal near-field resonant wireless radio frequency electrical power transfer system)에 있어서,송신기 안테나 및 전력 신호 튜너 모듈 - 상기 전력 신호 튜너 모듈은 상기 전력 신호 튜너 모듈에 의해 상기 송신기 안테나 서브시스템으로 제공되는 전력 신호를 조정하는 것에 의해 상기 전달 모드 비율을 조정함 - 을 포함하는 송신기 서브시스템; 및상기 전달 모드 비율로 상기 송신기 안테나로부터 전력을 수신하기 위한 수신기 안테나 서브시스템을 포함하는 수신기 서브시스템을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>70. 제69항에 있어서, 상기 시스템은 상기 송신기 안테나 및 상기 수신기 안테나 서브시스템의 수신기 안테나를 통해 상기 송신기 안테나 서브시스템과 상기 수신기 안테나 서브시스템 사이에서 정보를 전달하는 것인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>71. 제70항에 있어서, 상기 시스템은 정보 포함 신호(information bearing signal) 상으로 정보를 변조하고 상기 정보 포함 신호를 상기 송신기 안테나 서브시스템으로 제공하기 위한 변조기를 더 포함하는 것인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>72. 제71항에 있어서, 상기 변조기는 상기 정보에 따라 상기 송신기 안테나 서브시스템에 대한 상기 정보 포함 신호를 변조하도록 배열되는 것인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>73. 제72항에 있어서, 상기 전력 신호 튜너 모듈은 상기 변조기를 포함하는 것인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>74. 제71항에 있어서, 상기 정보 포함 신호는 상기 가변 공진 전력 신호 진동 주파수와는 상이한 주파수를 갖는 것인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>75. 제71항에 있어서, 상기 변조기는 주파수 변조에 의해 상기 정보 포함 신호를 변조하는 것인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>76. 제71항에 있어서, 상기 변조기는 진폭 변조에 의해 상기 정보 포함 신호를 변조하는 것인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>77. 제71항에 있어서, 상기 변조기는 위상 변조에 의해 상기 송신기 안테나 서브시스템에 대한 상기 정보 포함 신호를 변조하는 것인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>78. 제71항에 있어서, 상기 정보 포함 신호는 상기 가변 전력 신호 진동 주파수가 상기 정보 포함 신호의 주파수의 고조파이도록 변조되는 것인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>79. 제71항에 있어서, 상기 정보 포함 신호는 상기 전력 신호의 고조파 상으로 변조되는 것인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>80. 제71항에 있어서, 변조되어 상기 송신기 안테나 서브시스템으로 제공되는 상기 신호는 상기 전력 신호인 것인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>81. 제71항에 있어서,상기 변조기는 상기 수신기 안테나의 반사 특성을 변조하고; 그리고상기 변조기는 상기 정보에 따라 상기 수신기 안테나의 반사 특성을 변조하는 것에 의해 상기 수신기 안테나 서브시스템으로부터 상기 송신기 안테나 서브시스템으로 상기 정보를 전달하는 것인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>82. 제81항에 있어서, 상기 수신기 안테나의 변조된 반사 특성은 상기 수신기 안테나의 임피던스인 것인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>83. 제70항에 있어서, 상기 시스템은 정보 포함 신호 상으로 상기 정보를 변조하고 상기 정보 포함 신호를 상기 송신기 안테나 서브시스템에 제공하는 것인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>84. 제70항에 있어서, 상기 시스템은 상기 송신기 서브시스템으로부터의 신호의 수신기 안테나에 의한 반사를 변조하는 것에 의해 상기 수신기 서브시스템으로부터 상기 송신기 서브시스템으로 상기 정보를 전달하는 것인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>85. 제84항에 있어서, 상기 수신기 서브시스템은 상기 수신기 안테나의 반사 특성을 변조하는 것인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>86. 제84항에 있어서, 상기 수신기 서브시스템은 상기 수신기 안테나의 임피던스를 변조하는 것인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>87. 제70항에 있어서,전력 부하가 상기 수신기 서브시스템의 출력에 존재하고; 그리고상기 정보는 상기 전력 부하의 존재, 상기 전력 부하의 충전 레벨, 전력 전달 효율성, 상기 전력 부하의 충전 레이트, 상기 전력 부하의 상태, 상기 전력 부하에 대한 전압의 존재, 상기 전력 부하의 충전 용량, 및 상기 전력 부하를 충전하기 위한 남은 시간 중 하나 이상을 포함하는 것인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>88. 제70항에 있어서, 상기 시스템은 상기 송신기 안테나를 통해 상기 송신기 서브시스템과 상기 수신기 서브시스템 사이에서 디지털 정보를 전달하는 것인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>89. 제70항에 있어서, 상기 시스템은 상기 송신기 안테나를 통해 상기 송신기 서브시스템과 상기 수신기 서브시스템 사이에서 아날로그 정보를 전달하는 것인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>90. 제70항에 있어서, 상기 수신기 서브시스템은 후속 수신기 서브시스템에 전력을 송신하도록 구성되는 것인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>91. 제90항에 있어서, 상기 수신기 서브시스템은 정류기를 더 포함하는 것인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>92. 제91항에 있어서, 상기 정류기는 위상 시프터를 포함하는 것인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>93. 전력 신호 주파수의 전력 신호를 통한 조정 가능한 전달 모드 비율에 따른 동시적 용량성 전력 전달 및 유도성 전력 전달을 위한 복수의 전력 송신-수신 모듈을 포함하는 바이모달 공진 근접장 라디오 주파수 전력 전달 시스템에 있어서, 상기 복수의 전력 송신-수신 모듈 각각은, 상기 복수의 전력 송신-수신 모듈 중 적어도 하나의 다른 전력 송신-수신 모듈과 전력을 교환하기 위해 송신기-수신기 공진기와 유선으로 통신하는 것인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>94. 제93항에 있어서, 상기 복수의 전력 송신-수신 모듈 중 제1 모듈은, 상기 전력 신호를 조정하는 것 및 조정된 전력 신호를, 상기 제1 전력 송신 모듈과 유선으로 통신하는 제1 송신기-수신기 공진기로 제공하는 것에 의해 상기 조정 가능한 전달 모드 비율을 변경하기 위한 전력 신호 튜너 모듈을 포함하는 것인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>95. 제94항에 있어서, 상기 복수의 전력 송신-수신 모듈 중 적어도 하나의 송신-수신 모듈은 상기 적어도 하나의 송신-수신 모듈과 유선으로 통신하는 관련된 송신기-수신기 공진기 및 상기 복수의 전력 송신-수신 모듈 중 임의의 다른 송신-수신 모듈과 유선으로 통신하는 추가적인 송신기-수신기 공진기와 상기 관련된 송신기-수신기 공진기 사이에서 교환되는 라디오 주파수 신호 상으로 정보를 변조하기 위한 변조기를 포함하는 것인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>96. 제93항 내지 제95항 중 어느 한 항에 있어서, 각각의 송신기-수신기 공진기는 자신이 유선으로 통신하는 각각의 전력 송신-수신 모듈에 대한 히트 싱크로서 기능하는 것인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>97. 제95항에 있어서,상기 복수의 전력 송신-수신 모듈 중 하나의 전력 송신-수신 모듈의 출력에 전력 부하가 존재하고; 그리고상기 정보는 상기 전력 부하의 존재, 상기 전력 부하의 충전 레벨, 전력 전달 효율성, 상기 전력 부하의 충전 레이트, 상기 전력 부하의 상태, 상기 전력 부하에 대한 전압의 존재, 상기 전력 부하의 충전 용량, 및 상기 전력 부하를 충전하기 위한 남은 시간 중 하나 이상을 포함하는 것인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>98. 제95항에 있어서, 상기 변조기는 진폭 변조기인 것인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>99. 제95항에 있어서, 상기 변조기는 주파수 변조기인 것인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>100. 제95항에 있어서, 상기 변조기는 위상 변조기인 것인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>101. 제95항에 있어서, 상기 정보는 디지털 정보를 포함하는 것인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>102. 제95항에 있어서, 상기 정보는 아날로그 정보를 포함하는 것인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>103. 제95항에 있어서, 상기 라디오 주파수 신호는 상기 전력 신호인 것인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>104. 제95항에 있어서, 상기 라디오 주파수 신호는 상기 전력 신호 주파수와는 상이한 주파수를 갖는 것인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>105. 제95항에 있어서, 상기 라디오 주파수 신호는 상기 전력 신호 주파수의 고조파인 주파수를 갖는 것인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>106. 제95항에 있어서, 상기 전력 신호 주파수는 상기 라디오 주파수 신호의 주파수의 고조파인 것인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>107. 제95항에 있어서, 상기 관련된 송신기-수신기 공진기에 의해 반사되는 신호에 상기 정보를 부과하기 위해, 상기 변조기는 상기 관련된 송신기-수신기 공진기의 반사 특성을 상기 정보에 따라 변조하는 것인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>108. 제95항에 있어서, 상기 변조기는, 상기 정보에 따라, 상기 관련된 송신기-수신기 공진기에 제공되는 신호를 변조하는 것인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>109. 제95항에 있어서, 상기 제1 모듈의 전력 신호 튜너 모듈은 상기 변조기를 포함하는 것인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>110. 제95항에 있어서, 상기 복수의 전력 송신-수신 모듈의 각각의 전력 송신-수신 모듈은 보상 네트워크를 포함하고 상기 보상 네트워크는 상기 변조기를 포함하는 것인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>111. 제95항에 있어서, 상기 전력 송신-수신 모듈 중 상기 적어도 하나는 상기 전력 신호 주파수의 신호를 상기 적어도 하나의 전력 송신-수신 모듈에 제공하는 라디오 주파수 발진기를 포함하고; 상기 라디오 주파수 발진기는 상기 변조기를 포함하는 것인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>112. 제94항에 있어서, 상기 복수의 전력 송신-수신 모듈의 각각의 전력 송신-수신 모듈은 전력 송신기 모드와 전력 수신기 모드 사이에서 재구성 가능한 것인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>113. 제112항에 있어서, 각각의 전력 송신-수신 모듈은, 상기 전력 송신기 모드와 상기 전력 수신기 모드에 각각 대응하는 증폭기 상태와 정류기 상태 사이에서 재구성될 수 있는 차동 자체 동기식 라디오 주파수 전력 증폭기/정류기(differential self-synchronous radio frequency power amplifier/rectifier)를 포함하는 것인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>114. 제113항에 있어서, 각각의 전력 송신-수신 모듈은 컨트롤러를 포함하고 상기 증폭기 상태와 상기 정류기 상태 사이의 재구성은 상기 컨트롤러에 의해 제어되는 것인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>115. 제114항에 있어서, 상기 차동 자체 동기식 라디오 주파수 전력 증폭기/정류기는 상기 차동 자체 동기식 라디오 주파수 전력 증폭기/정류기를 상기 증폭기 상태와 상기 정류기 상태 사이에서 재구성하기 위한 상기 컨트롤러에 의해 조정 가능한 위상 시프터를 포함하는 것인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>116. 제112항에 있어서, 각각의 전력 송신-수신 모듈은, 상기 전력 송신기 모드와 상기 전력 수신기 모드에 각각 대응하는 증폭기 상태와 정류기 상태 사이에서 재구성할 수 있는 차동 스위치식 모드 자체 동기식 라디오 주파수 전력 증폭기/정류기(differential switched-mode self-synchronous radio frequency power amplifier/rectifier)를 포함하는 것인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>117. 전력 신호 주파수의 전력 신호를 통해 전력을 전달하기 위한 근접장 라디오 주파수 방법에 있어서,복수의 전력 송신-수신 모듈 - 상기 복수의 전력 송신-수신 모듈의 각각의 전력 송신-수신 모듈은 상기 복수의 전력 송신-수신 모듈 중 적어도 하나의 다른 전력 송신-수신 모듈과 전력을 교환하기 위해 송신기-수신기 공진기와 유선으로 통신함 - 을 포함하는 바이모달 공진 근접장 라디오 주파수 전력 전달 시스템을 제공하는 단계; 및조정 가능한 전달 모드 비율에 따른 동시적 용량성 전력 전달 및 유도성 전력 전달을 위해 상기 전력 전달 시스템을 동작시키는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>118. 제117항에 있어서,상기 바이모달 공진 근접장 라디오 주파수 전력 전달 시스템을 제공하는 단계는 상기 복수의 전력 송신-수신 모듈 중 전력 신호 튜너 모듈을 포함하는 제1 전력 송신-수신 모듈을 제공하는 단계를 포함하고, 그리고상기 바이모달 공진 근접장 라디오 주파수 전력 전달 시스템을 동작시키는 단계는 상기 전력 신호 튜너 모듈을 조정하는 것에 의해 상기 조정 가능한 전달 모드 비율을 변경하는 단계를 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>119. 제117항에 있어서,상기 바이모달 공진 근접장 라디오 주파수 전력 전달 시스템을 제공하는 단계는, 상기 복수의 전력 송신-수신 모듈 중, 변조기를 포함하는 관련된 송신기-수신기 공진기와 유선으로 통신하는 적어도 하나의 전력 송신-수신 모듈을 제공하는 단계를 포함하고, 그리고상기 전력 전달 시스템을 동작시키는 단계는 상기 복수의 전력 송신-수신 모듈 중 적어도 하나의 다른 송신-수신 모듈과 유선으로 통신하는 송신기-수신기 공진기와 상기 관련된 송신기-수신기 공진기 사이에서 라디오 주파수 신호를 교환하는 단계; 및 상기 라디오 주파수 신호 상으로 정보를 변조하는 단계를 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>120. 제119항에 있어서, 상기 복수의 전력 송신-수신 모듈 중 하나의 전력 송신-수신 모듈의 출력에 전력 부하가 존재할 때, 상기 정보는 상기 전력 부하의 존재, 상기 전력 부하의 충전 레벨, 전력 전달 효율성, 상기 전력 부하의 충전 레이트, 상기 전력 부하의 상태, 상기 전력 부하에 대한 전압의 존재, 상기 전력 부하의 충전 용량, 및 상기 전력 부하를 충전하기 위한 남은 시간 중 하나 이상을 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>121. 제119항에 있어서, 상기 교환된 라디오 주파수 신호 상으로 상기 정보를 변조하는 단계는 상기 라디오 주파수 신호를 진폭 변조하는 단계를 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>122. 제119항에 있어서, 상기 교환된 라디오 주파수 신호 상으로 상기 정보를 변조하는 단계는 상기 라디오 주파수 신호를 주파수 변조하는 단계를 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>123. 제119항에 있어서, 상기 교환된 라디오 주파수 신호 상으로 상기 정보를 변조하는 단계는 상기 라디오 주파수 신호를 위상 변조하는 단계를 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>124. 제119항에 있어서, 상기 교환된 라디오 주파수 신호 상으로 상기 정보를 변조하는 단계는 상기 라디오 주파수 신호 상으로 디지털 정보를 변조하는 단계를 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>125. 제119항에 있어서, 상기 교환된 라디오 주파수 신호 상으로 상기 정보를 변조하는 단계는 상기 라디오 주파수 신호 상으로 아날로그 정보를 변조하는 단계를 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>126. 제119항에 있어서, 상기 라디오 주파수 신호 상으로 상기 정보를 변조하는 단계는 상기 전력 신호 상으로 상기 정보를 변조하는 단계를 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>127. 제119항에 있어서, 상기 라디오 주파수 신호 상으로 상기 정보를 변조하는 단계는 상기 전력 신호 주파수와는 상이한 주파수를 갖는 신호 상으로 상기 정보를 변조하는 단계를 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>128. 제119항에 있어서, 상기 라디오 주파수 신호 상으로 상기 정보를 변조하는 단계는 상기 전력 신호 주파수의 고조파인 주파수를 갖는 신호 상으로 상기 정보를 변조하는 단계를 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>129. 제119항에 있어서, 상기 라디오 주파수 신호 상으로 상기 정보를 변조하는 단계는 상기 전력 신호 주파수를 고조파로서 갖는 신호 상으로 상기 정보를 변조하는 단계를 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>130. 제119항에 있어서, 상기 라디오 주파수 신호 상으로 상기 정보를 변조하는 단계는, 상기 유선 연결된 송신기-수신기 공진기에 의해 반사되는 신호에 상기 정보를 부과하기 위해, 상기 관련된 유선 연결된 송신기-수신기 공진기의 반사 특성을 상기 정보에 따라 변조하는 단계를 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>131. 제119항에 있어서, 상기 라디오 주파수 신호 상으로 상기 정보를 변조하는 단계는 상기 관련된 송신기-수신기 공진기에 제공되는 신호를 상기 정보에 따라 변조하는 단계를 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>132. 제119항에 있어서, 상기 라디오 주파수 신호 상으로 상기 정보를 변조하도록 상기 제1 전력 송신-수신 모듈의 전력 신호 튜너 모듈을 동작시키는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>133. 제119항에 있어서, 제공되는 상기 전력 송신-수신 모듈 각각은 보상 네트워크를 포함하고;상기 보상 네트워크는 상기 변조기를 포함하며; 그리고상기 방법은 상기 라디오 주파수 신호 상으로 상기 정보를 변조하도록 상기 보상 네트워크를 동작시키는 단계를 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>134. 제119항에 있어서,상기 적어도 하나의 전력 송신-수신 모듈은 상기 전력 신호 주파수의 신호를 상기 적어도 하나의 전력 송신-수신 모듈에 제공하는 라디오 주파수 발진기를 포함하고;상기 라디오 주파수 발진기는 상기 변조기를 포함하며; 그리고상기 방법은 상기 발진기에서 상기 라디오 주파수 신호 상으로 상기 정보를 변조하는 단계를 더 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>135. 제118항에 있어서,제공되는 상기 복수의 전력 송신-수신 모듈의 각각의 전력 송신-수신 모듈은 전력 송신기 모드와 전력 수신기 모드 사이에서 재구성 가능하고; 그리고상기 방법은 상기 복수의 전력 송신-수신 모듈 중 적어도 두 개의 전력 송신-수신 모듈을, 상기 적어도 두 개의 송신-수신 모듈 사이의 전력 송신의 방향을 반전시키기 위해, 상기 전력 송신기 모드와 상기 전력 수신기 모드 사이에서 재구성하는 단계를 더 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>136. 제135항에 있어서, 각각의 전력 송신-수신 모듈은 상기 전력 송신기 모드와 상기 전력 수신기 모드에 각각 대응하는 증폭기 상태와 정류기 상태 사이에서 재구성될 수 있는 차동 자체 동기식 라디오 주파수 전력 증폭기/정류기를 포함하고; 그리고상기 방법은 상기 적어도 두 개의 송신-수신 모듈의 차동 자체 동기식 라디오 주파수 전력 증폭기/정류기를 상기 증폭기 상태와 상기 정류기 상태 사이에서 재구성하는 단계를 더 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>137. 제136항에 있어서,각각의 차동 자체 동기식 라디오 주파수 전력 증폭기/정류기는 상기 차동 자체 동기식 라디오 주파수 전력 증폭기/정류기를 상기 증폭기 상태와 상기 정류기 상태 사이에서 재구성하도록 조정 가능한 위상 시프터를 포함하고; 그리고상기 방법은 상기 적어도 두 개의 송신-수신 모듈의 차동 자체 동기식 라디오 주파수 전력 증폭기/정류기 각각의 상기 위상 시프터를 조정하는 단계를 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>캐나다 브리티시 컬럼비아 브이*씨 *이* 밴쿠버, 스위트 **** 웨스트 헤이스팅스 스트리트 ***</address><code>520210749138</code><country>캐나다</country><engName>DAANAA RESOLUTION INC.</engName><name>다나아 레졸루션 인크.</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>캐나다 브이*씨 *이* 브리티시 컬럼비아...</address><code> </code><country> </country><engName>MOHAMMADABADI, Soroush, Dehghani</engName><name>모함마드아바디 소로우시 데그하니</name></inventorInfo><inventorInfo><address>캐나다 브이*씨 *이* 브리티시 컬럼비아...</address><code> </code><country> </country><engName>SHARIATZADEH, Mohammadjavad</engName><name>샤리아트자데 모함마드자바드</name></inventorInfo><inventorInfo><address>캐나다 브이*씨 *이* 브리티시 컬럼비아...</address><code> </code><country> </country><engName>HAFSHEJANI, Ehsan, Hadizadeh</engName><name>하프스헤자니 에산 하디자데</name></inventorInfo><inventorInfo><address>캐나다 브이*씨 *이* 브리티시 컬럼비아...</address><code> </code><country> </country><engName>DAON, Ehud</engName><name>다온 에후드</name></inventorInfo><inventorInfo><address>캐나다 브이*씨 *이* 브리티시 컬럼비아...</address><code> </code><country> </country><engName>ASOODEH, Alireza</engName><name>아수데 알리레자</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 역삼로 ***, ***호(역삼동, 하나빌딩)</address><code>920041000023</code><country>대한민국</country><engName>Neit Patent &amp; Law Firm</engName><name>네이트특허법인</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.09.15</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/078,824</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2023.04.14</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0422656-04</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[New Translation under Article 201 of Patent Act or Article 35 of Utility Model Act] Submission of Document</documentEngName><documentName>[특허법 제201조 또는 실용신안법 제35조에 따른 새로운 번역문]서류제출서</documentName><receiptDate>2023.05.12</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0529323-36</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2023.05.16</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0540569-64</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Request for Amendment</documentEngName><documentName>보정요구서</documentName><receiptDate>2023.05.16</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0079061-84</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[지정기간연장]기간 연장신청서·기간 단축신청서·기간 경과 구제신청서·절차 계속신청서</documentName><receiptDate>2023.07.17</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0780977-41</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>특허고객번호 정보변경(경정)신고서·정정신고서</documentName><receiptDate>2023.07.20</receiptDate><receiptNumber>4-1-2023-5188430-45</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Appointment of Agent] Report on Agent (Representative)</documentEngName><documentName>[대리인선임]대리인(대표자)에 관한 신고서</documentName><receiptDate>2023.08.01</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0847664-60</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Patent Application, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[출원서 등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2023.08.09</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0876298-21</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2023.08.10</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0128032-09</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.09.13</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1012022-86</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2024.09.13</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1012019-48</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2024.10.11</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1105992-96</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.09.26</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0943411-72</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Divisional Application(International Application)] Patent Application</documentEngName><documentName>[분할출원(국제출원)]특허출원서</documentName><receiptDate>2025.11.05</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-1234766-11</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020237012854.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c936a9b5a1d49b4e845f3be9b8893a8761f4d0c1d7ebbc3d9f03fe0c5c5fc2170341c645ea149b22a5c568eba7433dae805ff216d06effdc735</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfd827885b592c6731b286fa688fd469bf120c89c9244bd8c1d7e71b371372f7c9fb57c4d84ab489a0a0ea4ead3f2f8f899b04dea7c765b0c1</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>