<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:31:01.311</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.08.26</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7009342</applicationNumber><claimCount>36</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>레이저 펄스를 사용하여 조직에 절개를 형성하는 시스템, 장치 및 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>SYSTEMS, APPARATUS AND METHODS FOR FORMING INCISIONS IN TISSUE USING LASER PULSES</inventionTitleEng><openDate>2024.05.30</openDate><openNumber>10-2024-0076781</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.08.26</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.03.20</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61B 18/20</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61B 17/08</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2025.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61B 17/02</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2025.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61B 90/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2016.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61B 34/20</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2025.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61B 17/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61B 18/00</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 흉터 조직의 생성을 줄이거나 최소화하거나 피하면서 조직 내에 절개의 형성을 용이하게 하는 시스템, 디바이스 및 방법이 제공된다. 피코초 적외선 레이저(PIRL) 빔과 같이, 레이저 빔이 다수 번 통과하는 동안, 절개의 생성을 용이하게 하는 디바이스가 제공된다. 일부 구현은 하나 이상의 센서에 의해 제공되는 피드백에 선택적으로 기초하여 절개의 형성 동안 레이저 빔 전달 도구의 정렬을 용이하게 하기 위해 가이드 또는 가이드 구조체의 사용을 이용한다. 레이저 절개의 효율적이고 제어된 생성을 위한 광 도파관 구조체가 개시된다. 절개의 형성 동안 및/또는 이후에, 수동 또는 자율적 수단을 통해, 장력을 가하는 디바이스 및 방법이 개시된다. 탄성 변형 한계를 넘어 절개 내에서 조직의 변형을 피하기 위해, 하나 이상의 센서로부터의 피드백에 선택적으로 기초하여, 장력이 적용될 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.03.02</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023023866</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.08.26</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/CA2022/051294</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 절개를 형성하기 위한 시스템에 있어서, 레이저 펄스를 생성하고 전달하도록 구성된 레이저 시스템 - 상기 레이저 시스템은 기능적 원위(distal) 영역을 갖는 레이저 펄스 전달 도구를 포함하고, 상기 기능적 원위 영역은 상기 레이저 펄스를 전달하기 위한 광 도파관을 포함하며, 상기 레이저 시스템은 상기 광 도파관의 원위 팁(tip)이 피부 조직과 접촉될 때 상기 광 도파관에 의해 전달되는 레이저 펄스가 상기 피부 조직을 절제(ablating)할 수 있도록 구성됨 - ;상기 레이저 펄스 전달 도구의 이동(translation) 및 절개의 형성 동안 상기 레이저 펄스 전달 도구의 미리 정해진 절개 경로와의 오정렬을 검출하는 데 적합한 신호를 제공하도록 구성된 센서; 및상기 센서 및 상기 레이저 시스템에 동작 가능하게 결합되는 제어 및 프로세싱 회로부를 포함하고, 상기 제어 및 프로세싱 회로부는 적어도 하나의 프로세서 및 연관된 메모리를 포함하고, 상기 메모리는, 미리 정해진 절개 경로에 대한 상기 레이저 펄스 전달 도구의 오정렬을 검출하기 위해 상기 신호를 실시간으로 프로세싱하는 것; 및 상기 미리 정해진 절개 경로에 대한 상기 레이저 펄스 전달 도구의 오정렬 동안 상기 레이저 펄스의 전달이 방지되도록 상기 레이저 시스템을 제어하는 것을 포함하는 동작을 수행하기 위해 상기 적어도 하나의 프로세서에 의해 실행 가능한 명령어를 포함하는 것인, 절개를 형성하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 제어 및 프로세싱 회로부는, 상기 광 도파관의 상기 원위 팁이 상기 피부 조직과 접촉될 때, 상기 절개의 폭이 상기 피부 조직으로 전달되는 상기 레이저 펄스의 빔 폭의 2배 이내로 유지되도록, 오정렬의 상태를 검출하도록 구성되는 것인, 절개를 형성하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서, 상기 제어 및 프로세싱 회로부는, 상기 레이저 펄스 전달 도구의 적어도 제1 통과(pass) 동안, 상기 광 도파관의 상기 원위 팁이 상기 미리 정해진 절개 경로를 정의하는 수술 전 절개 마킹의 공간적 범위를 넘어서 존재할 때, 오정렬의 상태를 검출하도록 구성되는 것인, 절개를 형성하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3항에 있어서, 상기 제어 및 프로세싱 회로부는, 상기 레이저 펄스 전달 도구의 적어도 상기 제1 통과 동안, 상기 광 도파관의 상기 원위 팁이 상기 미리 정해진 절개 경로를 정의하는 상기 수술 전 절개 마킹의 중간 지점에 대한 미리 정해진 공간적 오프셋을 넘어서 존재할 때, 상기 오정렬의 상태를 검출하도록 구성되는 것인, 절개를 형성하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4항에 있어서, 상기 미리 정해진 공간적 오프셋은, 상기 광 도파관의 상기 원위 팁이 상기 피부 조직에 접촉될 때 상기 피부 조직 상으로 전달되는 상기 레이저 펄스의 빔 폭의 절반과 동일한 것인, 절개를 형성하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제3항 내지 제5항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제어 및 프로세싱 회로부는, 상기 레이저 펄스 전달 도구의 복수의 통과 후에, 상기 미리 정해진 절개 경로가, 상기 절개의 실시간 공간적 범위를 결정하기 위해 상기 신호를 프로세싱하는 것; 및 상기 절개의 중앙 영역에 의해 상기 미리 정해진 절개 경로를 정의하는 것에 의해 정의되도록 구성되고,상기 광 도파관의 상기 원위 팁이 상기 중앙 영역을 넘어서 존재하는 것으로 결정될 때 오정렬의 상태가 검출되는 것인, 절개를 형성하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항에 있어서, 상기 미리 정해진 절개 경로는. 상기 절개의 형성 동안 동적으로 정의되는 것인, 절개를 형성하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항에 있어서, 상기 제어 및 프로세싱 회로부는, 상기 레이저 펄스 전달 도구의 총 통과 횟수의 적어도 서브세트 동안, 상기 미리 정해진 절개 경로가 상기 절개의 실시간 공간적 범위를 결정하기 위해 상기 신호를 프로세싱함으로써 정의되도록 구성되는 것인, 절개를 형성하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항에 있어서, 상기 레이저 펄스 전달 도구의 이동을 가이드하기 위한 절개 가이드를 더 포함하고, 상기 절개 가이드는 상기 피부에 고정되도록 구성되고, 상기 절개 가이드는 상기 미리 정해진 절개 경로를 정의하는 절개 개구부(aperture)를 포함하고,상기 제어 및 프로세싱 회로부는, 상기 광 도파관의 상기 원위 팁이 상기 절개 개구부의 공간적 범위를 넘어서 존재할 때 오정렬의 상태를 검출하도록 구성되는 것인, 절개를 형성하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항 내지 제9항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 센서는 상기 레이저 펄스 전달 도구의 이동 및 상기 절개의 형성 동안 상기 미리 정해진 절개 경로를 포함하는 피부 영역의 복수의 이미지를 획득하도록 구성된 이미징 센서이고, 상기 제어 및 프로세싱 회로부는 상기 미리 정해진 절개 경로에 대한 상기 레이저 펄스 전달 도구의 오정렬을 검출하기 위해 상기 복수의 이미지를 프로세싱하도록 구성되는 것인, 절개를 형성하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10항에 있어서, 상기 이미징 센서는 상기 레이저 펄스 전달 도구에 고정되는 것인, 절개를 형성하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서, 상기 센서는 상기 레이저 펄스 전달 도구에 고정된 비이미징(non-imaging) 센서인 것인, 절개를 형성하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12항에 있어서, 상기 비이미징 센서는 관성 센서인 것인, 절개를 형성하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제10항에 있어서, 상기 이미징 센서는 상기 레이저 펄스 전달 도구로부터 떨어져 있고(remote), 상기 레이저 펄스 전달 도구의 위치 및 배향은 추적 시스템에 의해 추적 가능하며, 상기 이미징 센서로부터의 신호 및 상기 추적 시스템으로부터의 추적 데이터는 상기 미리 정해진 절개 경로에 대한 상기 레이저 펄스 전달 도구의 오정렬을 검출하는 데 이용되는 것인, 절개를 형성하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제1항 내지 제14항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제어 및 프로세싱 회로부는, 상기 미리 정해진 절개 경로에 대한 상기 레이저 펄스 전달 도구의 오정렬이 검출될 때 경고를 생성하도록 구성되는 것인, 절개를 형성하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제1항 내지 제15항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제어 및 프로세싱 회로부는 상기 미리 정해진 절개 경로에 대한 상기 레이저 펄스 전달 도구의 오정렬이 검출될 때 햅틱 피드백을 생성하기 위해 상기 레이저 펄스 전달 도구를 제어하도록 구성되는 것인, 절개를 형성하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제1항 내지 제16항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 레이저 시스템은, 상기 피부 조직에 의한 주어진 레이저 펄스의 흡수가 대부분 상기 피부 조직의 하나 이상의 구성 성분의 진동 모드의 여기(excitation)로 인한 것이도록 파장을 갖는 상기 레이저 펄스를 생성하도록 구성되고,상기 레이저 시스템은 상기 레이저 펄스를 각각 생성 및 전달하도록 구성되어, 상기 광 도파관의 상기 원위 팁의 피부 조직과의 접촉에 의해 상기 피부 조직의 주어진 부피가 조사(irradiate)될 때: 펄스 지속시간이, 레이저 조사된 피부 조직의 부피로부터의 열 확산에 필요한 제1 지속시간보다 더 짧고, 상기 레이저 조사된 피부 조직의 부피의 열에 의한 팽창(thermally driven expansion)에 필요한 제2 지속시간보다 더 짧도록 하고; 상기 펄스 지속시간 및 펄스 플루엔스(fluence)가, 상기 레이저 조사된 피부 조직의 부피 내에서 이온화에 의한 절제(ionization-driven ablation)가 발생하는 임계치 미만의 피크 펄스 강도를 초래하게 하고; 상기 레이저 조사된 피부 조직의 부피가 절제되도록 그리고 임의의 잔여 에너지가 실질적인 레이저 유발(laser-induced) 흉터 조직 형성을 유발하기에는 충분하지 않도록, 상기 펄스 플루엔스가 충분히 높도록 하는 것인, 절개를 형성하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 절개를 형성하기 위한 시스템에 있어서, 레이저 펄스 전달 도구 - 상기 레이저 펄스 전달 도구는, 이동 가능한 지지체, 및 상기 이동 가능한 지지체로부터 연장되는 광 도파관을 포함하고, 상기 광 도파관은 원위 팁을 포함함 - ;레이저 펄스가 상기 광 도파관을 통해 상기 원위 팁으로 지향되도록 상기 레이저 펄스를 상기 광 도파관으로 전달하기 위해 상기 레이저 펄스 전달 도구와 광통신(optical communication)하는 레이저 소스 - 상기 레이저 펄스는, 상기 원위 팁이 피부 조직과 접촉되고 상기 레이저 펄스가 상기 원위 팁을 통해 상기 피부 조직으로 전달될 때 상기 피부 조직을 절제(ablating)하는 데에 적합함 - ;상기 원위 팁이 접촉 위치에서 상기 피부 조직과 접촉할 때, 상기 원위 팁으로부터 나오는 레이저 펄스가 상기 접촉 위치에 인접한 피부 조직을 절제하기 위해 상기 접촉 위치에 측방향으로 인접하여 존재하는 절제 위치로 지향되도록 구성되는 상기 원위 팁 - 상기 절제 위치는, 이에 의해 상기 원위 팁에 대하여 측방향으로 절제 방향을 따라 존재하여, 상기 레이저 펄스 전달 도구가 절개의 형성 동안 상기 절제 방향으로 이동될 때, 상기 원위 팁 앞에 존재하는 피부 조직이 상기 원위 팁과 마주치기 전에 절제되도록 함 - ; 및상기 레이저 펄스 전달 도구의 이동에 의해 상기 절개의 형성 동안, 상기 절제 방향이 상기 레이저 펄스 전달 도구의 진행(travel) 방향과 정렬되도록, 피험자(subject)의 피부 표면에 대해 상기 레이저 펄스 전달 도구를 정렬하기 위한 정렬 수단을 포함하는, 절개를 형성하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18항에 있어서, 상기 정렬 수단은 상기 피부 표면에 제거 가능하게 부착 가능한 가이드 구조체를 포함하고, 상기 절제 방향이 상기 레이저 펄스 전달 도구의 진행 방향과 정렬되도록 미리 정해진 절개 경로에 대해 상기 레이저 펄스 전달 도구의 정렬을 강제하면서(enforce), 상기 가이드 구조체는 상기 절개를 형성하기 위해 상기 미리 정해진 절개 경로를 따라 상기 레이저 펄스 전달 도구의 이동을 수용하고 가이드하도록 구성되는 것인, 절개를 형성하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제18항에 있어서, 상기 정렬 수단은,상기 레이저 펄스 전달 도구를 지지하도록 구성된 로봇 어셈블리; 및상기 로봇 어셈블리에 동작 가능하게 결합되는 제어 및 프로세싱 회로부를 포함하고, 상기 제어 및 프로세싱 회로부는 적어도 하나의 프로세서 및 연관된 메모리를 포함하고, 상기 메모리는, 상기 절제 방향이 상기 레이저 펄스 전달 도구의 진행 방향과 정렬되도록 미리 정해진 절개 경로에 대해 상기 레이저 펄스 전달 도구의 정렬을 유지하면서, 상기 미리 정해진 절개 경로를 따라 상기 절개의 형성을 위해 상기 피부 표면에 대해 상기 레이저 펄스 전달 도구를 이동시키기 위해 상기 로봇 어셈블리를 제어하는 것을 포함하는 동작을 수행하기 위해 상기 적어도 하나의 프로세서에 의해 실행 가능한 명령어를 포함하는 것인, 절개를 형성하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제18항 내지 제20항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 레이저 소스는, 상기 피부 조직에 의한 주어진 레이저 펄스의 흡수가 대부분 상기 피부 조직의 하나 이상의 구성 성분의 진동 모드의 여기로 인한 것이도록 파장을 갖는 상기 레이저 펄스를 생성하도록 구성되고,상기 레이저 소스 및 상기 레이저 펄스 전달 도구는 상기 레이저 펄스를 각각 생성 및 전달하도록 구성되어, 피부 조직의 주어진 부피가, 상기 피부 조직의 주어진 부피에 인접한 상기 광 도파관의 상기 원위 팁의 배치에 의해 조사될 때: 펄스 지속시간이, 레이저 조사된 피부 조직의 부피로부터의 열 확산에 필요한 제1 지속시간보다 더 짧고, 상기 레이저 조사된 피부 조직의 부피의 열에 의한 팽창에 필요한 제2 지속시간보다 더 짧도록 하고; 상기 펄스 지속시간 및 펄스 플루엔스가, 상기 레이저 조사된 피부 조직의 부피 내에서 이온화에 의한 절제가 발생하는 임계치 미만의 피크 펄스 강도를 초래하게 하고; 상기 레이저 조사된 피부 조직의 부피가 절제되도록 그리고 임의의 잔여 에너지가 실질적인 레이저 유발 흉터 조직 형성을 유발하기에는 충분하지 않도록, 상기 펄스 플루엔스가 충분히 높도록 하는 것인, 절개를 형성하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 절개를 형성하기 위한 시스템에 있어서, 레이저 펄스 전달 도구 - 상기 레이저 펄스 전달 도구는, 이동 가능한 지지체, 및 상기 이동 가능한 지지체로부터 연장되는 광 도파관을 포함하고, 상기 광 도파관은 원위 팁을 포함함 - ;레이저 펄스가 상기 광 도파관을 통해 상기 원위 팁으로 지향되도록 상기 레이저 펄스를 상기 광 도파관으로 전달하기 위해 상기 레이저 펄스 전달 도구와 광통신하는 레이저 소스 - 상기 레이저 펄스는, 상기 원위 팁이 피부 조직과 접촉되고 상기 레이저 펄스가 상기 원위 팁을 통해 상기 피부 조직으로 전달될 때 상기 피부 조직을 절제하는 데에 적합함 - ;상기 원위 팁이 접촉 위치에서 상기 피부 조직과 접촉할 때, 상기 원위 팁으로부터 나오는 레이저 펄스가 상기 접촉 위치에 인접한 피부 조직을 절제하기 위해 상기 접촉 위치에 측방향으로 인접하여 존재하는 절제 위치로 지향되도록 구성되는 상기 원위 팁 - 상기 절제 위치는, 이에 의해 상기 원위 팁에 대하여 측방향으로 절제 방향을 따라 존재하여, 상기 레이저 펄스 전달 도구가 절개의 형성 동안 상기 절제 방향으로 이동될 때, 상기 원위 팁 앞에 존재하는 피부 조직이 상기 원위 팁과 마주치기 전에 절제되도록 함 - ; 및상기 레이저 소스에 동작 가능하게 결합되는 제어 및 프로세싱 회로부를 포함하고, 상기 제어 및 프로세싱 회로부는 적어도 하나의 프로세서 및 연관된 메모리를 포함하고, 상기 메모리는, 상기 레이저 펄스 전달 도구의 이동에 의한 상기 절개의 형성 동안, 상기 절제 방향이 상기 레이저 펄스 전달 도구의 진행 방향과 정렬되지 않을 때 상기 레이저 펄스가 상기 원위 팁으로 전달되는 것이 방지되도록 상기 레이저 소스를 제어하는 것을 포함하는 동작을 수행하기 위해 상기 적어도 하나의 프로세서에 의해 실행 가능한 명령어를 포함하는 것인, 절개를 형성하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제22항에 있어서, 상기 광 도파관은 제1 광 도파관이고, 상기 원위 팁은 제1 원위 팁이며, 상기 접촉 위치는 제1 접촉 위치이고, 상기 절제 위치는 제1 절제 위치이며, 상기 절제 방향은 제1 절제 방향이고,상기 레이저 펄스 전달 도구는 상기 이동 가능한 지지체로부터 연장되는 제2 광 도파관을 더 포함하고, 상기 제2 광 도파관은 상기 제1 원위 팁에 인접하여 존재하는 제2 원위 팁을 포함하고,상기 제2 광 도파관은 상기 레이저 소스와 광통신하고,상기 제1 원위 팁은, 상기 접촉 위치에 측방향으로 인접하여 존재하는 상기 제1 절제 위치가 상기 제2 광 도파관에 대한 상기 제1 광 도파관의 반대편에 존재하도록 구성되고,상기 제2 원위 팁은, 상기 제2 원위 팁이 제2 접촉 위치에서 상기 피부 조직과 접촉할 때, 상기 제2 원위 팁으로부터 나오는 레이저 펄스가, 상기 제2 접촉 위치에 인접한 피부 조직을 절제하기 위해, 상기 제1 광 도파관에 대해 상기 제2 광 도파관의 반대편에 있는, 상기 제2 접촉 위치에 측방향으로 인접하여 존재하는 제2 절제 위치로 지향되도록 구성되고 - 상기 제2 절제 위치는, 이에 의해 상기 제2 원위 팁에 대하여 측방향으로 제2 절제 방향을 따라 존재하여, 상기 레이저 펄스 전달 도구가 상기 절개의 형성 동안 상기 제2 절제 방향으로 이동될 때, 상기 제2 원위 팁 앞에 존재하는 피부 조직이 상기 제2 원위 팁과 마주치기 전에 절제되도록 함 - ,상기 제어 및 프로세싱 회로부는 또한, 상기 레이저 펄스 전달 도구가 상기 제1 절제 방향을 따라 이동될 때 상기 레이저 펄스가 상기 제1 광 도파관으로 전달되되 상기 제2 광 도파관으로는 전달되는 것을 방지하도록, 그리고 상기 레이저 펄스 전달 도구가 상기 제2 절제 방향을 따라 이동될 때 상기 레이저 펄스가 상기 제2 광 도파관으로 전달되되 상기 제1 광 도파관으로는 전달되는 것을 방지하도록, 상기 레이저 소스를 제어하도록 구성되어,상기 레이저 펄스 전달 도구가 상기 절개의 형성 동안 상기 제1 절제 방향으로 이동될 때, 상기 제1 원위 팁 앞에 존재하는 피부 조직이 상기 제1 원위 팁과 마주치기 전에 절제되게 하고, 상기 레이저 펄스 전달 도구가 상기 절개의 형성 동안 상기 제2 절제 방향으로 이동될 때, 상기 제2 원위 팁 앞에 존재하는 피부 조직이 상기 제2 원위 팁과 마주치기 전에 절제되게 하는 것인, 절개를 형성하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 절개를 형성하기 위한 시스템에 있어서, 레이저 펄스를 생성하고 전달하도록 구성된 레이저 시스템 - 상기 레이저 시스템은 기능적 원위 영역을 갖는 레이저 펄스 전달 도구를 포함하고, 상기 기능적 원위 영역은 상기 레이저 펄스를 전달하기 위한 광 도파관을 포함하며, 상기 레이저 시스템은 상기 광 도파관의 원위 팁이 피부 조직과 접촉될 때 상기 광 도파관에 의해 전달되는 레이저 펄스가 상기 피부 조직을 절제할 수 있도록 구성됨 - ;상기 레이저 펄스 전달 도구의 이동 및 절개의 형성 동안 상기 원위 팁에 상기 피부 조직에 의해 가해지는 힘에 의존하는 신호를 생성하도록 구성된 센서; 및상기 센서 및 상기 레이저 시스템에 동작 가능하게 결합되는 제어 및 프로세싱 회로부를 포함하고, 상기 제어 및 프로세싱 회로부는 적어도 하나의 프로세서 및 연관된 메모리를 포함하고, 상기 메모리는, 실질적인 힘 유발(force-induced) 흉터 조직 형성을 방지하기 위해, 상기 원위 팁에 상기 피부 조직에 의해 가해지는 힘을 제한하도록, 피드백 신호에 따라 상기 피부 조직의 절제 속도가 달라지도록 상기 레이저 시스템을 제어하기 위한 상기 피드백 신호를 생성하기 위해 상기 신호를 이용하는 것을 포함하는 동작을 수행하기 위해 상기 적어도 하나의 프로세서에 의해 실행 가능한 명령어를 포함하는 것인, 절개를 형성하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제24항에 있어서, 상기 센서는, 상기 신호가 상기 광 도파관의 편향(deflection)에 대한 양에 의존하도록 구성되는 것인, 절개를 형성하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제24항에 있어서, 상기 센서는, 상기 신호가 상기 피부 조직에 의해 상기 원위 팁에 가해진 압력의 양에 의존하도록 구성되는 것인, 절개를 형성하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제24항 내지 제26항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제어 및 프로세싱 회로부는 상기 신호와 연관된 임계치가 초과될 때 경고를 생성하도록 구성되는 것인, 절개를 형성하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 절개를 형성하기 위한 시스템에 있어서, 레이저 펄스를 생성하고 전달하도록 구성된 레이저 시스템 - 상기 레이저 시스템은 기능적 원위 영역을 갖는 레이저 펄스 전달 도구를 포함하고, 상기 기능적 원위 영역은 상기 레이저 펄스를 전달하기 위한 광 도파관을 포함하며, 상기 레이저 시스템은 상기 광 도파관의 원위 팁이 피부 조직과 접촉될 때 상기 광 도파관에 의해 전달되는 레이저 펄스가 상기 피부 조직을 절제할 수 있도록 구성됨 - ;상기 레이저 펄스 전달 도구의 이동 및 절개의 형성 동안 상기 광 도파관의 상기 원위 팁에 근접한 상기 피부 조직의 국부 온도(local temperature)에 의존하여 신호를 생성하도록 구성된 열 센서; 및상기 열 센서 및 상기 레이저 시스템에 동작 가능하게 결합되는 제어 및 프로세싱 회로부를 포함하고, 상기 제어 및 프로세싱 회로부는 적어도 하나의 프로세서 및 연관된 메모리를 포함하고, 상기 메모리는, 잔여 비절제 피부 조직의 열적으로 유발된(thermally-induced) 흉터를 방지하거나 감소시키기 위해 상기 레이저 시스템의 펄스 반복 속도를 실시간으로 제어하도록 상기 신호를 이용하는 것을 포함하는 동작을 수행하기 위해 상기 적어도 하나의 프로세서에 의해 실행 가능한 명령어를 포함하는 것인, 절개를 형성하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제28항에 있어서, 상기 열 센서는 상기 레이저 펄스 전달 도구로부터 떨어져 있는 것인, 절개를 형성하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제28항에 있어서, 상기 열 센서는 상기 레이저 펄스 전달 도구에 고정되는 것인, 절개를 형성하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제30항에 있어서, 상기 열 센서는, 상기 레이저 펄스 전달 도구가 절개를 형성하기 위해 이동될 때, 상기 열 센서가 상기 레이저 펄스에 의해 조사되는 조사 영역에 대해 절개 경로를 따라 공간적으로 인접한 인접 조직 영역을 인테로게이팅(interrogate)하도록 구성되는 것인, 절개를 형성하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제28항 내지 제31항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 레이저 시스템은, 상기 피부 조직에 의한 주어진 레이저 펄스의 흡수가 대부분 상기 피부 조직의 하나 이상의 구성 성분의 진동 모드의 여기로 인한 것이도록 파장을 갖는 상기 레이저 펄스를 생성하도록 구성되고,상기 레이저 시스템은 상기 레이저 펄스를 각각 생성 및 전달하도록 구성되어, 상기 광 도파관의 상기 원위 팁의 상기 피부 조직과의 접촉에 의해 피부 조직의 주어진 부피가 조사될 때: 펄스 지속시간이, 레이저 조사된 피부 조직의 부피로부터의 열 확산에 필요한 제1 지속시간보다 더 짧고, 상기 레이저 조사된 피부 조직의 부피의 열에 의한 팽창에 필요한 제2 지속시간보다 더 짧도록 하고; 상기 펄스 지속시간 및 펄스 플루엔스가, 상기 레이저 조사된 피부 조직의 부피 내에서 이온화에 의한 절제가 발생하는 임계치 미만의 피크 펄스 강도를 초래하게 하고; 상기 레이저 조사된 피부 조직의 부피가 절제되도록 그리고 임의의 잔여 에너지가 실질적인 레이저 유발 흉터 조직 형성을 유발하기에는 충분하지 않도록, 상기 펄스 플루엔스가 충분히 높도록 하는 것인, 절개를 형성하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 절개를 형성하기 위한 시스템에 있어서, 레이저 펄스를 생성하고 전달하도록 구성된 레이저 시스템 - 상기 레이저 시스템은 기능적 원위 영역을 갖는 레이저 펄스 전달 도구를 포함하고, 상기 기능적 원위 영역은 상기 레이저 펄스를 전달하기 위한 광 도파관을 포함하며, 상기 레이저 시스템은 상기 광 도파관의 원위 팁이 피부 조직과 접촉될 때 상기 광 도파관에 의해 전달되는 레이저 펄스가 상기 피부 조직을 절제할 수 있도록 구성됨 - ;상기 레이저 펄스 전달 도구의 이동 및 절개의 형성 동안 상기 절개에 대한 상기 레이저 펄스 전달 도구의 이동 속도를 결정하는 데 적합한 신호를 생성하도록 구성된 센서; 및상기 센서 및 상기 레이저 시스템에 동작 가능하게 결합되는 제어 및 프로세싱 회로부를 포함하고, 상기 제어 및 프로세싱 회로부는 적어도 하나의 프로세서 및 연관된 메모리를 포함하고, 상기 메모리는, 잔여 비절제 피부 조직의 열적으로 유발된 흉터를 방지하거나 감소시키기 위해 상기 레이저 시스템의 펄스 반복 속도를 실시간으로 제어하도록 상기 신호를 이용하는 것을 포함하는 동작을 수행하기 위해 상기 적어도 하나의 프로세서에 의해 실행 가능한 명령어를 포함하는 것인, 절개를 형성하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제33항에 있어서, 상기 센서는 상기 레이저 펄스 전달 도구로부터 떨어져 있는 것인, 절개를 형성하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제33항에 있어서, 상기 센서는 상기 레이저 펄스 전달 도구에 고정되는 것인, 절개를 형성하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제35항에 있어서, 상기 센서는 관성 센서인 것인, 절개를 형성하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제35항에 있어서, 상기 센서는 위치 감지 센서인 것인, 절개를 형성하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제35항에 있어서, 상기 레이저 펄스 전달 도구의 이동을 가이드하기 위한 절개 가이드를 더 포함하고, 상기 절개 가이드는 피부에 제거 가능하게 고정되도록 그리고 미리 정해진 절개 경로를 따라 상기 레이저 펄스 전달 도구의 이동을 가이드하도록 구성되고,상기 절개 가이드는, 상기 레이저 펄스 전달 도구가 상기 절개 가이드에 대해 이동되고 각 피처에 근접하여 통과할 때, 상기 센서에 의해 검출되는 상기 신호의 변화를 생성하기에 적합한 하나 이상의 피처를 포함하는 것인, 절개를 형성하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제33항 내지 제38항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 레이저 시스템은, 상기 피부 조직에 의한 주어진 레이저 펄스의 흡수가 대부분 상기 피부 조직의 하나 이상의 구성 성분의 진동 모드의 여기로 인한 것이도록 파장을 갖는 상기 레이저 펄스를 생성하도록 구성되고,상기 레이저 시스템은 상기 레이저 펄스를 각각 생성 및 전달하도록 구성되어, 상기 광 도파관의 상기 원위 팁의 상기 피부 조직과의 접촉에 의해 상기 피부 조직의 주어진 부피가 조사될 때: 펄스 지속시간이, 레이저 조사된 피부 조직의 부피로부터의 열 확산에 필요한 제1 지속시간보다 더 짧고, 레이저 조사된 피부 조직의 부피의 열에 의한 팽창에 필요한 제2 지속시간보다 더 짧도록 하고; 상기 펄스 지속시간 및 펄스 플루엔스가, 상기 레이저 조사된 피부 조직의 부피 내에서 이온화에 의한 절제가 발생하는 임계치 미만의 피크 펄스 강도를 초래하게 하고; 상기 레이저 조사된 피부 조직의 부피가 절제되도록 그리고 임의의 잔여 에너지가 실질적인 레이저 유발 흉터 조직 형성을 유발하기에는 충분하지 않도록, 상기 펄스 플루엔스가 충분히 높도록 하는 것인, 절개를 형성하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 절개를 형성하기 위한 시스템에 있어서, 레이저 펄스 전달 도구 - 상기 레이저 펄스 전달 도구는, 지지체, 및 상기 지지체로부터 연장되는 광 도파관을 포함하고, 상기 광 도파관은 원위 팁을 포함함 - ;레이저 펄스가 상기 광 도파관을 통해 상기 원위 팁으로 지향되도록 상기 레이저 펄스를 상기 광 도파관으로 전달하기 위해 상기 레이저 펄스 전달 도구와 광통신하는 레이저 소스 - 상기 레이저 펄스는, 상기 원위 팁이 피부 조직과 접촉되고 상기 레이저 펄스가 상기 원위 팁을 통해 상기 피부 조직으로 전달될 때 상기 피부 조직을 절제하는 데에 적합함 - ;제1 장방형(elongate) 기판 부분 및 제2 장방형 기판 부분을 포함하는 지지 기판 - 상기 지지 기판은, 상기 제1 장방형 기판 부분 및 상기 제2 장방형 기판 부분이 이격 관계(spaced relationship)로 제공되도록, 그리고 피부 영역이 상기 제1 장방형 기판 부분과 상기 제2 장방형 기판 부분 사이에서 접근 가능하도록, 피부 표면에 제거 가능하게 부착 가능하도록 구성됨 - ; 및상기 제1 장방형 기판 부분과 상기 제2 장방형 기판 부분 사이의 분리 거리(separation)가 리지드(rigid) 가이드 구조체에 의해 고정되도록, 상기 지지 기판에 단단히 부착 가능하고 제거 가능하게 구성된 상기 리지드 가이드 구조체 - 상기 리지드 가이드 구조체는, 상기 지지 기판에 고정된 채로 유지되면서, 절개를 형성하기 위해 상기 제1 장방형 기판 부분과 상기 제2 장방형 기판 부분 사이의 상기 피부 영역 내에 존재하는 미리 정해진 절개 경로를 따라 상기 레이저 펄스 전달 도구의 이동을 가이드하도록 구성됨 - 를 포함하는, 절개를 형성하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제40항에 있어서, 상기 레이저 펄스 전달 도구는, 상기 절개를 형성하기 위한 상기 리지드 가이드 구조체에 대한 상기 레이저 펄스 전달 도구의 이동을 허용 및 가이드하기 위해 상기 리지드 가이드 구조체의 대응하는 제2 가이드 피처와 연동(engage)되는 제1 가이딩 피처를 포함하는 것인, 절개를 형성하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 제40항에 있어서, 상기 리지드 가이드 구조체에 대하여 상기 레이저 펄스 전달 도구를 지지하고 상기 리지드 가이드 구조체에 대하여 상기 레이저 펄스 전달 도구의 이동을 용이하게 하도록 구성된 도구 캐리지(carriage)를 더 포함하고, 상기 도구 캐리지는, 상기 리지드 가이드 구조체에 대하여 상기 도구 캐리지의 이동을 허용 및 가이드하기 위해 상기 리지드 가이드 구조체의 대응하는 제2 가이딩 피처와 연동되는 제1 가이딩 피처를 포함하는 것인, 절개를 형성하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 제40항 내지 제42항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 피부 표면에의 상기 제1 장방형 기판 부분 및 상기 제2 장방형 기판 부분의 부착 동안 상기 제1 장방형 기판 부분과 상기 제2 장방형 기판 부분 사이의 초기 간격을 정의하기 위한 정렬 부재를 더 포함하고, 상기 정렬 부재는 상기 제1 장방형 기판 부분 및 상기 제2 장방형 기판 부분의 상기 피부 표면에의 부착 후에 제거 가능한 것인, 절개를 형성하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 제43항에 있어서, 상기 정렬 부재는, 상기 제1 장방형 기판 부분 및 상기 제2 장방형 기판 부분의 상기 피부 표면에의 부착 전에 상기 초기 간격이 선택 가능하도록 구성되는 것인, 절개를 형성하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 제40항 내지 제42항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 지지 기판 및 상기 리지드 가이드 구조체는, 상기 제1 장방형 기판 부분과 상기 제2 장방형 기판 부분 사이의 수술 중 분리 거리가 상기 리지드 가이드 구조체에 의해 강제되도록 각자의 연동 피처를 포함하는 것인, 절개를 형성하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 제45항에 있어서, 상기 리지드 가이드 구조체는, 상기 지지 기판에의 상기 리지드 가이드 구조체의 부착 후에 상기 제1 장방형 기판 부분과 상기 제2 장방형 기판 부분 사이의 상기 수술 중 분리 거리가 제어 가능하도록 구성되어, 상기 피부 영역에 가해지는 장력의 양(amount)의 수술 중 튜닝(tuning)을 허용하는 것인, 절개를 형성하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 제45항에 있어서, 상기 제1 장방형 기판 부분 및 상기 제2 장방형 기판 부분의 상기 피부 표면에의 부착 동안 상기 제1 장방형 기판 부분과 상기 제2 장방형 기판 부분 사이의 초기 분리 거리를 정의하기 위한, 상기 지지 기판과 연동하도록 구성된 정렬 부재를 더 포함하고, 상기 정렬 부재는 상기 제1 장방형 기판 부분 및 상기 제2 장방형 기판 부분의 상기 피부 표면에의 부착 후에 제거 가능한 것인, 절개를 형성하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 제47항에 있어서, 상기 초기 분리 거리는 상기 수술 중 분리 거리와 상이하고, 상기 리지드 가이드 구조체의 상기 지지 기판에의 부착 후에 그리고 상기 절개의 형성 동안 상기 피부 영역에 걸쳐 이러한 미리 정해진 양의 장력이 가해지는 것인, 절개를 형성하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>49. 제48항에 있어서, 상기 정렬 부재 및 상기 리지드 가이드 구조체는, 상기 초기 분리 거리와 상기 수술 중 분리 거리 사이의 차이가, 피부의 탄성 변형 한계보다 더 작은 가해지는 장력을 초래하도록 구성되는 것인, 절개를 형성하기 위한 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>50. 제48항에 있어서, 상기 정렬 부재 및 상기 리지드 가이드 구조체는, 상기 초기 분리 거리와 상기 수술 중 분리 거리 사이의 차이가, 상기 절개의 형성 동안, 상기 절개 내에서, 탄성 변형 한계 피부 조직 내에 남아 있는, 가해지는 장력을 초래하도록 구성되는 것인, 절개를 형성하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>51. 제47항에 있어서, 상기 정렬 부재는, 상기 절개의 형성 동안 상기 피부 영역 내에서 가해지는 장력의 양을 제어하기 위해, 상기 제1 장방형 기판 부분 및 상기 제2 장방형 기판 부분의 상기 피부 표면에의 부착 전에, 상기 초기 간격이 선택 가능하도록 구성되는 것인, 절개를 형성하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>52. 절개를 형성하기 위한 시스템에 있어서, 레이저 펄스 전달 도구 - 상기 레이저 펄스 전달 도구는, 지지체, 및 상기 지지체로부터 연장되는 광 도파관을 포함하고, 상기 광 도파관은 원위 팁을 포함함 - ;레이저 펄스가 상기 광 도파관을 통해 상기 원위 팁으로 지향되도록 상기 레이저 펄스를 상기 광 도파관으로 전달하기 위해 상기 레이저 펄스 전달 도구와 광통신하는 레이저 소스 - 상기 레이저 펄스는, 상기 원위 팁이 피부 조직과 접촉되고 상기 레이저 펄스가 상기 원위 팁을 통해 상기 피부 조직으로 전달될 때 상기 피부 조직을 절제하는 데에 적합함 - ;제1 장방형 기판 부분 및 제2 장방형 기판 부분을 포함하는 지지 기판 - 상기 지지 기판은, 상기 제1 장방형 기판 부분 및 상기 제2 장방형 기판 부분이 이격 관계로 제공되도록, 그리고 피부 표면이 상기 제1 장방형 기판 부분과 상기 제2 장방형 기판 부분 사이에서 접근 가능하도록, 상기 피부 표면에 제거 가능하게 부착 가능하도록 구성됨 - ; 상기 지지 기판에 제거 가능하게 부착 가능하도록 구성된 가이드 구조체 - 상기 가이드 구조체는 또한, 절개를 형성하기 위해 상기 제1 장방형 기판 부분과 상기 제2 장방형 기판 부분 사이에 존재하는 미리 정해진 절개 경로를 따라 상기 레이저 펄스 전달 도구의 이동을 수용 및 가이드하도록 구성됨 - ;상기 레이저 펄스 전달 도구가 상기 가이드 구조체와 연동될 때, 상기 피부 표면에 대한 상기 원위 팁의 깊이를 제어하기 위한 깊이 제어 메커니즘을 포함하는 상기 레이저 펄스 전달 도구; 및상기 레이저 펄스 전달 도구에 동작 가능하게 결합되는 제어 및 프로세싱 회로부를 포함하고, 상기 제어 및 프로세싱 회로부는 적어도 하나의 프로세서 및 연관된 메모리를 포함하고, 상기 메모리는, 상기 절개의 형성 동안 상기 절개의 깊이가 증가함에 따라 상기 절개 내에서 피부 조직과 상기 원위 팁의 접촉이 유지되도록 상기 깊이 제어 메커니즘을 제어하는 것을 포함하는 동작을 수행하기 위해 상기 적어도 하나의 프로세서에 의해 실행 가능한 명령어를 포함하는 것인, 절개를 형성하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>53. 제52항에 있어서, 상기 깊이 제어 메커니즘은, 상기 미리 정해진 절개 경로를 따라 상기 레이저 펄스 전달 도구의 통과 횟수에 의존하는 제어 기준에 따라 개방형 루프 구성으로 제어되는 것인, 절개를 형성하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>54. 제53항에 있어서, 상기 레이저 펄스 전달 도구 및 상기 가이드 구조체 중 적어도 하나는, 상기 절개의 형성 동안 상기 레이저 펄스 전달 도구의 통과 횟수를 검출하기 위한 센서를 포함하고, 상기 제어 및 프로세싱 회로부는 상기 센서에 동작 가능하게 결합되는 것인, 절개를 형성하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>55. 제52항에 있어서, 상기 절개의 깊이에 의존하는 신호를 감지하기 위한 센서를 더 포함하고, 상기 깊이 제어 메커니즘은 상기 센서로부터의 신호를 이용하는 제어 기준에 따라 폐쇄형 루프 구성으로 제어되는 것인, 절개를 형성하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>56. 제52항에 있어서, 상기 레이저 펄스 전달 도구의 이동 동안 상기 피부 조직에 의해 상기 원위 팁에 가해지는 힘에 의존하는 신호를 감지하기 위한 센서를 더 포함하고, 상기 깊이 제어 메커니즘은, 상기 신호에 기초하여, 상기 원위 팁과 상기 피부 조직 사이의 접촉을 유지하도록 제어되는 것인, 절개를 형성하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>57. 제56항에 있어서, 상기 센서는, 상기 신호가 상기 광 도파관의 편향에 대한 양에 의존하도록 구성되는 것인, 절개를 형성하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>58. 제56항에 있어서, 상기 센서는, 상기 신호가 상기 피부 조직에 의해 상기 원위 팁에 가해진 압력의 양에 의존하도록 구성되는 것인, 절개를 형성하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>59. 제56항에 있어서, 상기 깊이 제어 메커니즘은, 상기 신호에 기초하여, 실질적인 힘 유발 흉터 조직 형성을 방지하면서, 상기 원위 팁과 상기 피부 조직 사이의 접촉을 유지하는 데 적합한 범위 내에서 상기 힘을 제한하도록 제어되는 것인, 절개를 형성하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>60. 제59항에 있어서, 상기 깊이 제어 메커니즘은, 상기 신호에 기초하여, 상기 피부 조직의 탄성 변형 한계 내에서 상기 힘을 제한하도록 제어되는 것인, 절개를 형성하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>61. 제52항에 있어서, 상기 레이저 펄스 전달 도구는, 상기 원위 팁과 상기 절개의 바닥 사이에서, 깊이 방향으로의 공간적 오프셋에 의존하는 신호를 감지하기 위한 센서를 더 포함하며, 상기 깊이 제어 메커니즘은 상기 센서로부터의 상기 신호를 이용하는 제어 기준에 따라 폐쇄형 루프 구성으로 제어되는 것인, 절개를 형성하기 위한 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>62. 절개를 형성하기 위한 시스템에 있어서, 레이저 펄스를 생성하도록 구성된 레이저 시스템;상기 레이저 펄스를 피험자의 피부 표면 상으로 지향시키도록 그리고 절개를 형성하기 위해 상기 피부 표면에 대해 상기 레이저 펄스를 스캔하도록 구성된 스캐닝 시스템; 및상기 절개의 형성 동안 상기 절개에 걸쳐 장력을 가하도록 구성된 장력 조절(tensioning) 메커니즘을 포함하고,상기 레이저 시스템은, 상기 피부 조직에 의한 상기 레이저 펄스의 흡수가 대부분 상기 피부 조직 내의 물의 진동 모드의 여기로 인한 것이도록 파장을 갖는 상기 레이저 펄스를 생성하도록 구성되고,상기 레이저 시스템 및 상기 스캐닝 시스템은 상기 레이저 펄스를 각각 생성하고 전달하도록 구성되어, 펄스 지속시간이, 레이저 조사된 피부 조직의 부피로부터의 열 확산에 필요한 제1 지속시간보다 더 짧고, 상기 레이저 조사된 피부 조직의 부피의 열에 의한 팽창에 필요한 제2 지속시간보다 더 짧도록 하고; 상기 펄스 지속시간 및 펄스 플루엔스가, 상기 레이저 조사된 피부 조직의 부피 내에서 이온화에 의한 절제가 발생하는 임계치 미만의 피크 펄스 강도를 초래하게 하고; 상기 레이저 조사된 피부 조직의 부피가 절제되도록 그리고 임의의 잔여 에너지가 실질적인 레이저 유발 흉터 조직 형성을 유발하기에는 충분하지 않도록, 상기 펄스 플루엔스가 충분히 높도록 하고;상기 장력 조절 메커니즘은, 실질적인 장력 유발 흉터 조직 형성을 방지하면서, 상기 절개의 형성 동안 상기 스캐닝 시스템의 출력 개구부와 상기 절개의 원위 영역 사이의 시선(line-of-sight)을 유지하기 위해 충분한 장력을 가하도록 구성되는 것인, 절개를 형성하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>63. 절개의 형성을 제어하기 위한 시스템에 있어서, 피부 영역에 걸쳐 제어 가능하게 장력을 가하기 위한, 피부 표면과 접촉 가능한 장력 조절 디바이스;상기 피부 영역에 절개가 형성되고 상기 장력 조절 디바이스에 의한 장력의 적용 하에서 상기 절개의 원위 트로프(trough)가 노출될 때, 상기 원위 트로프가 이미징 디바이스의 시야 내에 존재하도록, 상기 장력 조절 디바이스에 대해 위치 가능한 상기 이미징 디바이스; 및적어도 하나의 프로세서 및 연관된 메모리를 포함하는 제어 및 프로세싱 회로부를 포함하고, 상기 메모리는, 상기 피부 영역에 걸쳐 가해지는 상기 장력을 변화시키기 위해 상기 장력 조절 디바이스를 제어하는 동안:  가해진 장력의 상이한 양에 대응하는 복수의 이미지를 획득하기 위해 상기 이미징 디바이스를 제어하는 것;  적어도 (i) 상기 절개의 상기 원위 트로프의 존재 또는 부재를 특징짓는 제1 측정치 및 (ii) 상기 장력에 대한 노출된 내부 피부 조직 표면의 변형의 탄성을 특징짓는 제2 측정치를 포함하는 절개 측정치를 생성하기 위해 상기 복수의 이미지를 프로세싱하는 것; 및  상기 절개의 원위 트로프가 노출되도록 그리고 장력에 의해 상기 노출된 내부 피부 표면의 변형이 탄성을 갖도록 장력을 가하기 위해 상기 장력 조절 디바이스를 제어하도록 상기 절개 측정치를 이용하여, 흉터 조직의 형성 변형 유발 생성을 방지하거나 감소시키는 것을 포함하는 동작을 수행하기 위해 상기 적어도 하나의 프로세서에 의해 실행 가능한 명령어를 포함하는 것인, 절개의 형성을 제어하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>64. 절개의 후퇴(retraction)를 위한 디바이스에 있어서, 제1 장방형 부재 및 제2 장방형 부재 - 상기 제1 장방형 부재 및 상기 제2 장방형 부재는, 상기 제1 장방형 부재 및 상기 제2 장방형 부재가 서로 인접하여 존재하도록 그리고 상기 절개가 상기 제1 장방형 부재와 상기 제2 장방형 부재 사이에 존재하도록, 피부 표면에 대하여 제거 가능하게 고정 가능함 - 를 포함하고,상기 제1 장방형 부재 및 상기 제2 장방형 부재 각각은, 상기 제1 장방형 부재와 상기 제2 장방형 부재가 서로 인접하여 존재할 때, 각 절개 가장자리 보호 피처가 상기 절개 내로 삽입 가능하도록 위치된 각자의 절개 가장자리 보호 피처를 포함하여, 각 절개 가장자리 보호 피처가 각자의 절개 가장자리에 인접하게 존재하게 하고,상기 디바이스는 상기 제1 장방형 부재와 상기 제2 장방형 부재를 연결하는 후퇴 메커니즘을 더 포함하고, 상기 후퇴 메커니즘은 상기 제1 장방형 부재와 상기 제2 장방형 부재 사이의 분리 거리를 증가시키도록 동작 가능하여, 상기 절개 가장자리 보호 피처에 의해 상기 절개 가장자리의 실질적인 변형을 피하면서 상기 피부 표면에 걸쳐 장력을 가하는 것을 통해 상기 절개를 후퇴시키는 것인, 절개의 후퇴를 위한 디바이스.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>캐나다 온타리오 엠*제트 *티* 에토비코크 어드밴스 로드 **</address><code>520240190056</code><country>캐나다</country><engName>Light Matter Interaction Inc.</engName><name>라이트 매터 인터랙션 인크.</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>캐나다 엠*에스 *에이* 온...</address><code> </code><country> </country><engName>KRAEMER, Darren</engName><name>크래머 대런</name></inventorInfo><inventorInfo><address>캐나다 엘*쥐 *제이* 온...</address><code> </code><country> </country><engName>MILLER, R.j. Dwayne</engName><name>밀러 알제이 드웨인</name></inventorInfo><inventorInfo><address>캐나다 엠*비 *엠* 온...</address><code> </code><country> </country><engName>XU, Holly</engName><name>수 홀리</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 서대문구 충정로 ** (충정로*가) 풍산빌딩 **층(리인터내셔널특허법률사무소)</address><code>919980001573</code><country>대한민국</country><engName>Kim Jin Hoe</engName><name>김진회</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 서대문구 충정로 ** (충정로*가) 풍산빌딩 **층(리인터내셔널특허법률사무소)</address><code>919980001580</code><country>대한민국</country><engName>Kim Tae Hong</engName><name>김태홍</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.08.27</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/237,740</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.03.20</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0311856-93</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[New Translation under Article 201 of Patent Act or Article 35 of Utility Model Act] Submission of Document</documentEngName><documentName>[특허법 제201조 또는 실용신안법 제35조에 따른 새로운 번역문]서류제출서</documentName><receiptDate>2024.04.05</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0380036-77</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.04.30</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0072180-35</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.08.26</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0974862-18</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.08.26</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0974863-64</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247009342.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93fb0815be30933bb6a2d93bfa193e483f40f94d2a7465486c1fec8778dbe106e86184ff438cd97604861bbdbbedf4e7621ce68649e4a7e7a2</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf253650059815765361264292aa5d94e30a173a0a8491ef53186cb52ddcdb3cfa66fe5fc2d7174241365fc7bd7a9b1b79a1071a7583359e88</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>