<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:25:20.2520</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.01.14</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-7028929</applicationNumber><claimCount>43</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>랜덤화된 다중-지문 인증</inventionTitle><inventionTitleEng>RANDOMIZED MULTI-FINGERPRINT AUTHENTICATION</inventionTitleEng><openDate>2023.10.26</openDate><openNumber>10-2023-0149300</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.12.31</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2023.08.24</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 40/60</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 40/40</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 40/12</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 40/13</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 40/50</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/14</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 일부 개시된 방법들은 메모리에 저장된 복수의 지문 인증 케이스들로부터 하나의 지문 인증 케이스를 랜덤하게 또는 의사-랜덤하게 선택하는 것을 수반하고, 지문 인증 케이스들 각각은 인증 프로세스 동안 사용되는 하나 이상의 지문들에 대응하고, 지문 인증 케이스들은 인증 프로세스 동안 2 개 이상의 지문들이 사용되는 복수의 다중-지문 인증 케이스들을 포함한다. 선택된 지문 인증 케이스가 다중-지문 인증 케이스라고 결정할 때, 일부 방법들은 지문 센서 시스템의 지문 센서 시스템 영역에 대응하는 적어도 2 개의 디지트 배치 영역들을 표시하는 다중-지문 인증 그래픽 사용자 인터페이스 (GUI) 를 제공하도록 디스플레이 시스템을 제어하는 단계, 적어도 2 개의 디지트 배치 영역들 각각에 대응하는 지문 센서 데이터를 획득하도록 지문 센서 시스템을 제어하는 단계, 및 지문 센서 데이터에 적어도 부분적으로 기초하여 인증 프로세스를 수행하는 단계를 수반한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2022.09.09</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2022187767</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.01.14</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2022/070211</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 장치로서, 지문 센서 시스템;적어도 하나의 디스플레이를 포함하는 디스플레이 시스템;지문 인증 케이스들을 저장하도록 구성된 메모리로서, 상기 지문 인증 케이스들의 각각은 인증 프로세스 동안 사용되는 하나 이상의 지문들에 대응하고, 상기 지문 인증 케이스들은 상기 인증 프로세스 동안 2개 이상의 지문들이 사용되는 복수의 다중-지문 인증 케이스들을 포함하고, 상기 지문 인증 케이스들은 등록 프로세스 동안 획득되는 개별 디지트들(digits)의 지문들 및 다중 디지트들로부터의 지문들의 조합들에 기초하는, 상기 메모리; 및상기 지문 센서 시스템 및 상기 메모리와 전기적으로 연결된 제어 시스템을 포함하고, 상기 제어 시스템은,  상기 지문 인증 케이스들 중 하나를 랜덤하게 또는 의사-랜덤하게 선택하고;  선택된 지문 인증 케이스가 다중-지문 인증 케이스인지 여부를 결정하고; 상기 선택된 지문 인증 케이스가 다중-지문 인증 케이스라고 결정되면, 지문 센서 시스템 영역과 대응하는 적어도 2 개의 디지트 배치 영역들을 나타내는 다중-지문 인증 그래픽 사용자 인터페이스 (GUI) 를 제공하도록 상기 디스플레이 시스템을 제어하고; 상기 적어도 2 개의 디지트 배치 영역들 각각에 대응하는 지문 센서 데이터를 획득하도록 상기 지문 센서 시스템을 제어하고; 상기 지문 센서 데이터에 적어도 부분적으로 기초하여 상기 인증 프로세스를 수행하도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제 1 항에 있어서, 상기 인증 프로세스는 상대 디지트 배치, 디지트 회전, 디지트 각도 배향 또는 디지트 스케일링 중 하나 이상의 결정을 수반하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제 1 항에 있어서, 상기 다중-지문 인증 GUI는 상기 적어도 2 개의 디지트 배치 영역들 각각에 사용자가 어느 디지트를 배치해야 하는지에 관한 디지트 정보를 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제 3 항에 있어서, 상기 디지트 정보는 상기 적어도 2 개의 디지트 배치 영역들 각각에 또는 그에 인접하는 디지트 식별 라벨을 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제 1 항에 있어서, 상기 지문 센서 시스템 영역은 초음파 지문 센서 영역을 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제 5 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 디스플레이의 제 1 측면에 근접한 커버 유리를 더 포함하고, 상기 초음파 지문 센서 영역의 적어도 일부는 상기 적어도 하나의 디스플레이의 제 2 측면에 근접하며, 상기 제 2 측면은 상기 제 1 측면에 대해 반대 측면인, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제 1 항에 있어서, 상기 다중-지문 인증 GUI는, 상기 적어도 2 자리 배치 영역들에 사용자가 배치해야 하는 디지트들에 대응하는 손을 나타내는 손 정보를 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제 1 항에 있어서, 상기 제어 시스템은 상기 적어도 2 개의 디지트 배치 영역들에 배치된 디지트들이 오른손 또는 왼손에 대응하는지 여부를 결정하는 것을 수반하는 손 결정 프로세스를 수행하도록 더 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제 8 항에 있어서, 상기 손 결정 프로세스는 적어도 2 개의 디지트 배치 영역들에 대응하는 상기 지문 센서 데이터에 적어도 부분적으로 기초하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제 8 항에 있어서, 상기 손 결정 프로세스는 관성 센서 시스템으로부터의 관성 센서 데이터에 적어도 부분적으로 기초하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제 1 항에 있어서, 상기 제어 시스템은 다중-지문 등록 프로세스를 위한 하나 이상의 GUI들을 제공하도록 상기 디스플레이 시스템을 제어하도록 더 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제 11 항에 있어서, 상기 다중-지문 등록 프로세스를 위한 상기 하나 이상의 GUI들 중 적어도 하나는 지문 센서 데이터가 획득될 손을 표시하기 위한 사용자 인터페이스를 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제 11 항에 있어서, 상기 다중-지문 등록 프로세스를 위한 상기 하나 이상의 GUI들 중 적어도 하나는 지문 센서 데이터가 획득될 디지트 또는 지문 센서 데이터가 획득된 디지트를 식별하기 위한 사용자 인터페이스를 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제 11 항에 있어서, 상기 다중-지문 등록 프로세스를 위한 상기 하나 이상의 GUI들 중 적어도 하나는 적어도 2 개의 디지트들로부터 지문 센서 데이터를 동시에 획득하기 위한 적어도 2 개의 디지트 배치 영역들을 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제 1 항에 있어서, 상기 지문 센서 데이터를 획득하도록 상기 지문 센서 시스템을 제어하는 것은 상기 적어도 2 개의 디지트 배치 영역들에 동시에 제시되는 타겟 객체들로부터 상기 지문 센서 데이터를 획득하는 것을 수반하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제 1 항에 있어서, 상기 지문 인증 케이스들은 하나 이상의 단일-지문 인증 케이스들을 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제 1 항에 있어서, 상기 제어 시스템은 랜덤하게 또는 의사-랜덤하게 선택된 지문 인증 케이스를 수반하는 성공적인 인증 프로세스 후까지 상기 랜덤하게 또는 의사-랜덤하게 선택된 지문 인증 케이스를 사용하도록 더 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제 1 항에 있어서, 상기 제어 시스템은 성공적인 인증 프로세스 후 후속 인증 프로세스 동안 다른 지문 인증 케이스를 랜덤하게 또는 의사-랜덤하게 선택하도록 더 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제 1 항에 있어서, 지문 인증 케이스들을 랜덤하게 또는 의사-랜덤하게 선택하는 것이 강화된 보안 인증 프로세스의 일부이고, 상기 제어 시스템은 상기 강화된 보안 인증 프로세스를 인에이블 또는 디스에이블하기 위한 GUI를 제공하도록 상기 디스플레이 시스템을 제어하도록 더 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제 1 항에 있어서, 상기 지문 센서 시스템은 광학 지문 센서 시스템이거나 광학 지문 센서 시스템을 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 인증 방법으로서, 제어 시스템에 의해, 메모리에 저장된 복수의 지문 인증 케이스들로부터 하나의 지문 인증 케이스를 랜덤하게 또는 의사-랜덤하게 선택하는 단계로서, 상기 지문 인증 케이스들의 각각은 인증 프로세스 동안 사용되는 하나 이상의 지문들에 대응하고, 상기 지문 인증 케이스들은 상기 인증 프로세스 동안 2개 이상의 지문들이 사용되는 복수의 다중-지문 인증 케이스들을 포함하고, 상기 지문 인증 케이스들은 등록 프로세스 동안 획득되는 개별 디지트들의 지문들 및 다중 디지트들로부터의 지문들의 조합들에 기초하는, 상기 하나의 지문 인증 케이스를 랜덤하게 또는 의사-랜덤하게 선택하는 단계;선택된 지문 인증 케이스가 다중-지문 인증 케이스인지 여부를 결정하는 단계;상기 선택된 지문 인증 케이스가 다중-지문 인증 케이스라고 결정할 때, 다중-지문 인증 그래픽 사용자 인터페이스 (GUI) 를 제공하도록 디스플레이 시스템을 제어하는 단계로서, 상기 다중-지문 인증 GUI는 지문 센서 시스템의 지문 센서 시스템 영역과 대응하는 적어도 2 개의 디지트 배치 영역들을 표시하는, 상기 디스플레이 시스템을 제어하는 단계;상기 적어도 2 개의 디지트 배치 영역들 각각에 대응하는 지문 센서 데이터를 획득하도록 상기 지문 센서 시스템을 제어하는 단계; 및상기 지문 센서 데이터에 적어도 부분적으로 기초하여 상기 인증 프로세스를 수행하는 단계를 포함하는, 인증 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제 21 항에 있어서, 상기 인증 프로세스는 상대 디지트 배치, 디지트 회전, 디지트 각도 배향 또는 디지트 스케일링 중 하나 이상의 결정을 수반하는, 인증 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제 21 항에 있어서, 상기 다중-지문 인증 GUI는 상기 적어도 2 개의 디지트 배치 영역들 각각에 사용자가 어느 디지트를 배치해야 하는지에 관한 디지트 정보를 포함하는, 인증 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제 23 항에 있어서, 상기 디지트 정보는 상기 적어도 2 개의 디지트 배치 영역들 각각에 또는 그에 인접하는 디지트 식별 라벨을 포함하는, 인증 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제 21 항에 있어서, 상기 다중-지문 인증 GUI는, 상기 적어도 2 자리 배치 영역들에 사용자가 배치해야 하는 디지트들에 대응하는 손을 나타내는 손 정보를 포함하는, 인증 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제 21 항에 있어서, 상기 적어도 2 개의 디지트 배치 영역들에 배치된 디지트들이 오른손 또는 왼손에 대응하는지 여부를 결정하는 것을 수반하는 손 결정 프로세스를 수행하는 단계를 더 포함하는, 인증 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제 26 항에 있어서, 상기 손 결정 프로세스는 적어도 2 개의 디지트 배치 영역들에 대응하는 상기 지문 센서 데이터에 적어도 부분적으로 기초하는, 인증 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제 26 항에 있어서, 상기 손 결정 프로세스는 관성 센서 시스템으로부터의 관성 센서 데이터에 적어도 부분적으로 기초하는, 인증 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제 21 항에 있어서, 상기 지문 센서 데이터를 획득하도록 상기 지문 센서 시스템을 제어하는 것은 상기 적어도 2 개의 디지트 배치 영역들에 동시에 제시되는 타겟 객체들로부터 상기 지문 센서 데이터를 획득하는 것을 수반하는, 인증 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제 21 항에 있어서, 랜덤하게 또는 의사-랜덤하게 선택된 지문 인증 케이스를 수반하는 성공적인 인증 프로세스 후까지 상기 랜덤하게 또는 의사-랜덤하게 선택된 지문 인증 케이스를 계속 사용하는 단계를 더 포함하는, 인증 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제 21 항에 있어서, 성공적인 인증 프로세스 후 후속 인증 프로세스 동안 다른 지문 인증 케이스를 랜덤하게 또는 의사-랜덤하게 선택하는 단계를 더 포함하는, 인증 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제 21 항에 있어서, 지문 인증 케이스를 랜덤하게 또는 의사-랜덤하게 선택하는 것이 강화된 보안 인증 프로세스의 일부이고, 상기 방법은 상기 강화된 보안 인증 프로세스를 인에이블 또는 디스에이블하기 위한 GUI를 제공하도록 상기 디스플레이 시스템을 제어하는 단계를 더 수반하는, 인증 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 소프트웨어가 저장된 하나 이상의 비일시적 저장 매체로서,상기 소프트웨어는 인증 방법을 수행하기 위해 하나 이상의 디바이스들을 제어하기 위한 명령들을 포함하고, 상기 인증 방법은, 제어 시스템에 의해, 메모리에 저장된 복수의 지문 인증 케이스들로부터 하나의 지문 인증 케이스를 랜덤하게 또는 의사-랜덤하게 선택하는 단계로서, 상기 지문 인증 케이스들의 각각은 인증 프로세스 동안 사용되는 하나 이상의 지문들에 대응하고, 상기 지문 인증 케이스들은 상기 인증 프로세스 동안 2개 이상의 지문들이 사용되는 복수의 다중-지문 인증 케이스들을 포함하고, 상기 지문 인증 케이스들은 등록 프로세스 동안 획득되는 개별 디지트들의 지문들 및 다중 디지트들로부터의 지문들의 조합들에 기초하는, 상기 하나의 지문 인증 케이스를 랜덤하게 또는 의사-랜덤하게 선택하는 단계;선택된 지문 인증 케이스가 다중-지문 인증 케이스인지 여부를 결정하는 단계;상기 선택된 지문 인증 케이스가 다중-지문 인증 케이스라고 결정할 때, 다중-지문 인증 그래픽 사용자 인터페이스 (GUI) 를 제공하도록 디스플레이 시스템을 제어하는 단계로서, 상기 다중-지문 인증 GUI는 지문 센서 시스템의 지문 센서 시스템 영역과 대응하는 적어도 2 개의 디지트 배치 영역들을 표시하는, 상기 디스플레이 시스템을 제어하는 단계;상기 적어도 2 개의 디지트 배치 영역들 각각에 대응하는 지문 센서 데이터를 획득하도록 상기 지문 센서 시스템을 제어하는 단계; 및상기 지문 센서 데이터에 적어도 부분적으로 기초하여 상기 인증 프로세스를 수행하는 단계를 포함하는, 하나 이상의 비일시적 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제 33 항에 있어서, 상기 인증 프로세스는 상대 디지트 배치, 디지트 회전, 디지트 각도 배향 또는 디지트 스케일링 중 하나 이상의 결정을 수반하는, 하나 이상의 비일시적 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제 33 항에 있어서, 상기 다중-지문 인증 GUI는 상기 적어도 2 개의 디지트 배치 영역들 각각에 사용자가 어느 디지트를 배치해야 하는지에 관한 디지트 정보를 포함하는, 하나 이상의 비일시적 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제 33 항에 있어서, 상기 다중-지문 인증 GUI는, 상기 적어도 2 자리 배치 영역들에 사용자가 배치해야 하는 디지트들에 대응하는 손을 나타내는 손 정보를 포함하는, 하나 이상의 비일시적 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 장치로서, 지문 센서 시스템;적어도 하나의 디스플레이를 포함하는 디스플레이 시스템;지문 인증 케이스들을 저장하도록 구성된 메모리로서, 상기 지문 인증 케이스들의 각각은 인증 프로세스 동안 사용되는 하나 이상의 지문들에 대응하고, 상기 지문 인증 케이스들은 상기 인증 프로세스 동안 2개 이상의 지문들이 사용되는 복수의 다중-지문 인증 케이스들을 포함하고, 상기 지문 인증 케이스들은 등록 프로세스 동안 획득되는 개별 디지트들의 지문들 및 다중 디지트들로부터의 지문들의 조합들에 기초하는, 상기 메모리; 및 상기 지문 인증 케이스들 중 하나를 랜덤하게 또는 의사-랜덤하게 선택하고;  선택된 지문 인증 케이스가 다중-지문 인증 케이스인지 여부를 결정하고; 상기 선택된 지문 인증 케이스가 다중-지문 인증 케이스라고 결정되면, 지문 센서 시스템 영역과 대응하는 적어도 2 개의 디지트 배치 영역들을 나타내는 다중-지문 인증 그래픽 사용자 인터페이스 (GUI) 를 제공하도록 상기 디스플레이 시스템을 제어하고; 상기 적어도 2 개의 디지트 배치 영역들 각각에 대응하는 지문 센서 데이터를 획득하도록 상기 지문 센서 시스템을 제어하고; 상기 지문 센서 데이터에 적어도 부분적으로 기초하여 상기 인증 프로세스를 수행하기 위한 제어 수단을 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제 37 항에 있어서, 상기 인증 프로세스는 상대 디지트 배치, 디지트 회전, 디지트 각도 배향 또는 디지트 스케일링 중 하나 이상의 결정을 수반하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제 37 항에 있어서, 상기 다중-지문 인증 GUI는 상기 적어도 2 개의 디지트 배치 영역들 각각에 사용자가 어느 디지트를 배치해야 하는지에 관한 디지트 정보를 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제 39 항에 있어서, 상기 디지트 정보는 상기 적어도 2 개의 디지트 배치 영역들 각각에 또는 그에 인접하는 디지트 식별 라벨을 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제 37 항에 있어서, 상기 지문 센서 시스템 영역은 초음파 지문 센서 영역을 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 제 41 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 디스플레이의 제 1 측면에 근접한 커버 유리를 더 포함하고, 상기 초음파 지문 센서 영역의 적어도 일부는 상기 적어도 하나의 디스플레이의 제 2 측면에 근접하며, 상기 제 2 측면은 상기 제 1 측면에 대해 반대 측면인, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 제 37 항에 있어서, 상기 지문 센서 시스템은 광학 지문 센서 시스템이거나 광학 지문 센서 시스템을 포함하는, 장치.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니아주 샌 디에고 모어하우스 드라이브 ****</address><code>519980804600</code><country>미국</country><engName>Qualcomm Incorporated</engName><name>퀄컴 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니아주 샌...</address><code> </code><country> </country><engName>PALLERLA, RAKESH</engName><name>팔렐라 라케시</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니아주 샌...</address><code> </code><country> </country><engName>GUDIVADA, NAGA CHANDAN BABU</engName><name>구디바다 나가 찬단 바부</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니아주 샌...</address><code> </code><country> </country><engName>TIWARI, PRAKASH</engName><name>티와리 프라카시</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 강남대로 **길 **(역삼동, 케이피빌딩)</address><code>920011000013</code><country>대한민국</country><engName>Koreana Patent Firm</engName><name>특허법인코리아나</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.03.04</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/249,551</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2023.08.24</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0935669-85</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2023.10.06</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0157943-46</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.12.31</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1464325-38</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사유예신청]결정 보류신청서·심사유예신청서</documentName><receiptDate>2024.12.31</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1464326-84</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020237028929.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93984a92449a3219d283b8090f27d76ab4ff68cc26436f931e9a16d50f5796bf67fe6dee4c0eeb57bad01e2647ce42edfc2eb1a4c6149dbd3e</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf876f0dc7711caf528133485513bb0ac1820872424026df290df3eb1ddda85c9f25327f8ae6d8376e9a450b89efc734d742d0d7ac447217e7</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>