<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:01:07.17</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.10.24</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2025-7017833</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>댄스가능성 스코어 생성기</inventionTitle><inventionTitleEng>DANCEABILITY SCORE GENERATOR</inventionTitleEng><openDate>2025.07.07</openDate><openNumber>10-2025-0103692</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.05.29</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2025.05.29</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2011.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 13/20</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2011.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 13/40</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2017.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 7/70</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 10/776</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2013.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G10L 25/30</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2011.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 13/80</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/08</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 댄스가능성 스코어들을 사용하여 실시간 아바타 애니메이션을 생성하는 방법은 프로세서가 음향 세그먼트들을 포함하는 실시간 음향 신호를 수신하는 것으로 시작한다. 프로세서는 댄스가능성 신경망을 사용하여 음향 세그먼트들 각각에 대한 댄스가능성 스코어를 생성한다. 프로세서는 제1 아바타 및 제2 아바타의 실시간 애니메이션을 제1 아바타 및 제2 아바타와 연관된 댄스가능성 스코어 및 아바타 특성에 기초하여 생성한다. 프로세서는 제1 아바타 및 제2 아바타의 실시간 애니메이션으로 하여금 제1 클라이언트 디바이스 상에 디스플레이되게 한다. 다른 실시예들이 본 명세서에 설명된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2024.05.10</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2024097553</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.10.24</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2023/077605</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 방법으로서,프로세서에 의해, 복수의 음향 세그먼트들을 포함하는 실시간 음향 신호를 수신하는 단계;댄스가능성 신경망을 사용하여 상기 음향 세그먼트들 각각에 대한 댄스가능성 스코어를 생성하는 단계;제1 아바타 및 제2 아바타의 실시간 애니메이션을 상기 제1 아바타 및 상기 제2 아바타와 연관된 아바타 특성들 및 상기 댄스가능성 스코어에 기초하여 생성하는 단계; 및상기 제1 아바타 및 상기 제2 아바타의 상기 실시간 애니메이션으로 하여금 제1 클라이언트 디바이스 상에 디스플레이되게 하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 추가로,상기 댄스가능성 신경망을 트레이닝하는 단계를 포함하고, 상기 댄스가능성 신경망을 트레이닝하는 단계는,복수의 테스트 음향 세그먼트들을 포함하는 복수의 테스트 음향 신호들을 수신하는 단계;상기 복수의 테스트 음향 세그먼트들을 인코딩하는 단계; 및상기 테스트 음향 세그먼트들 각각에 대한 테스트 정량화 스코어들을 생성하는 단계- 상기 테스트 정량화 스코어들은 음악 특징들에 기초함 -를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서, 상기 음악 특징들은 주파수 응답, 크로마그램, 템포그램, 또는 이들의 임의의 조합을 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제2항에 있어서, 상기 댄스가능성 신경망을 트레이닝하는 단계는 추가로,댄스 이동들을 수행하는 댄서 및 상기 테스트 음향 신호들을 포함하는 복수의 테스트 비디오들을 수신하는 단계- 상기 테스트 비디오들은 복수의 테스트 비디오 세그먼트들을 포함하고, 상기 테스트 비디오 세그먼트들 각각은 복수의 테스트 비디오 프레임들을 포함함 -;상기 댄서의 골격 근사화를 사용하여 상기 테스트 비디오 프레임들 각각에 대한 신체 자세들을 결정하는 단계;상기 복수의 테스트 비디오 세그먼트들 각각에 대해, 상기 댄서의 복수의 신체 부분들과 연관된 복수의 모멘텀 스코어들을 생성하는 단계; 및상기 모멘텀 스코어들에 기초하여 상기 테스트 비디오 세그먼트들 각각에 대한 테스트 댄스가능성 스코어를 생성하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4항에 있어서, 상기 테스트 댄스가능성 스코어를 생성하는 단계는 상기 모멘텀 스코어들의 가중 평균을 생성하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제4항에 있어서, 추가로,상기 테스트 비디오 세그먼트들 각각에 대해,상기 테스트 댄스가능성 스코어를 상기 테스트 음향 세그먼트의 상기 테스트 정량화 스코어와 연관시키는 단계를 포함하고,상기 테스트 비디오 세그먼트들은 상기 테스트 비디오들에서의 상기 테스트 음향 세그먼트들에 시간적으로 대응하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6항에 있어서, 상기 댄스가능성 신경망을 사용하여 상기 음향 세그먼트들 각각에 대한 상기 댄스가능성 스코어를 생성하는 단계는 추가로,연관된 테스트 댄스가능성 스코어들 및 테스트 정량화 스코어들에 기초하여 상기 음향 세그먼트들 각각에 대한 상기 댄스가능성 스코어를 생성하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항에 있어서, 상기 제1 아바타 및 상기 제2 아바타의 실시간 애니메이션을 생성하는 단계는 추가로,상기 제1 아바타와 상기 제2 아바타의 중첩 디스플레이를 방지하기 위해 상기 제1 클라이언트 디바이스 상에 디스플레이되는 상기 제1 아바타의 위치 및 상기 제1 클라이언트 디바이스 상에 디스플레이되는 상기 제2 아바타의 위치에 기초하여 상기 실시간 애니메이션을 생성하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항에 있어서, 추가로,상기 제1 아바타 및 상기 제2 아바타의 상기 실시간 애니메이션으로 하여금 제2 클라이언트 디바이스 상에 디스플레이되게 하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9항에 있어서, 상기 제1 클라이언트 디바이스는 제1 사용자와 연관되고 상기 제2 클라이언트 디바이스는 제2 사용자와 연관되고,상기 제1 사용자는 상기 제1 아바타와 연관되고, 상기 제2 사용자는 상기 제2 아바타와 연관되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 시스템으로서,프로세서; 및명령어들을 저장한 메모리를 포함하고, 상기 명령어들은, 상기 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 시스템으로 하여금 동작들을 수행하게 하고, 상기 동작들은,복수의 음향 세그먼트들을 포함하는 실시간 음향 신호를 수신하는 동작;댄스가능성 신경망을 사용하여 상기 음향 세그먼트들 각각에 대한 댄스가능성 스코어를 생성하는 동작;제1 아바타 및 제2 아바타의 실시간 애니메이션을 상기 제1 아바타 및 상기 제2 아바타와 연관된 아바타 특성들 및 상기 댄스가능성 스코어에 기초하여 생성하는 동작; 및상기 제1 아바타 및 상기 제2 아바타의 상기 실시간 애니메이션으로 하여금 제1 클라이언트 디바이스 상에 디스플레이되게 하는 동작을 포함하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서, 상기 시스템이 수행하는 동작들은 추가로,상기 댄스가능성 신경망을 트레이닝하는 동작을 포함하고, 상기 댄스가능성 신경망을 트레이닝하는 동작은,복수의 테스트 음향 세그먼트들을 포함하는 복수의 테스트 음향 신호들을 수신하는 동작;상기 복수의 테스트 음향 세그먼트들을 인코딩하는 동작; 및상기 테스트 음향 세그먼트들 각각에 대한 테스트 정량화 스코어들을 생성하는 동작- 상기 테스트 정량화 스코어들은 음악 특징들에 기초함 -을 포함하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12항에 있어서, 상기 음악 특징들은 주파수 응답, 크로마그램, 템포그램, 또는 이들의 임의의 조합을 포함하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제12항에 있어서, 상기 댄스가능성 신경망을 트레이닝하는 동작은 추가로,댄스 이동들을 수행하는 댄서 및 상기 테스트 음향 신호들을 포함하는 복수의 테스트 비디오들을 수신하는 동작- 상기 테스트 비디오들은 복수의 테스트 비디오 세그먼트들을 포함하고, 상기 테스트 비디오 세그먼트들 각각은 복수의 테스트 비디오 프레임들을 포함함 -;상기 댄서의 골격 근사화를 사용하여 상기 테스트 비디오 프레임들 각각에 대한 신체 자세들을 결정하는 동작;상기 복수의 테스트 비디오 세그먼트들 각각에 대해, 상기 댄서의 복수의 신체 부분들과 연관된 복수의 모멘텀 스코어들을 생성하는 동작; 및상기 모멘텀 스코어들에 기초하여 상기 테스트 비디오 세그먼트들 각각에 대한 테스트 댄스가능성 스코어를 생성하는 동작을 포함하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14항에 있어서, 상기 테스트 댄스가능성 스코어를 생성하는 동작은 상기 모멘텀 스코어들의 가중 평균을 생성하는 동작을 포함하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제14항에 있어서, 상기 시스템이 수행하는 동작들은 추가로,상기 테스트 비디오 세그먼트들 각각에 대해,상기 테스트 댄스가능성 스코어를 상기 테스트 음향 세그먼트의 상기 테스트 정량화 스코어와 연관시키는 동작을 포함하고,상기 테스트 비디오 세그먼트들은 상기 테스트 비디오들에서의 상기 테스트 음향 세그먼트들에 시간적으로 대응하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16항에 있어서, 상기 댄스가능성 신경망을 사용하여 상기 음향 세그먼트들 각각에 대한 상기 댄스가능성 스코어를 생성하는 동작은 추가로,연관된 테스트 댄스가능성 스코어들 및 테스트 정량화 스코어들에 기초하여 상기 음향 세그먼트들 각각에 대한 상기 댄스가능성 스코어를 생성하는 동작을 포함하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제11항에 있어서, 상기 제1 아바타 및 상기 제2 아바타의 실시간 애니메이션을 생성하는 동작은 추가로,상기 제1 아바타와 상기 제2 아바타의 중첩 디스플레이를 방지하기 위해 상기 제1 클라이언트 디바이스 상에 디스플레이되는 상기 제1 아바타의 위치 및 상기 제1 클라이언트 디바이스 상에 디스플레이되는 상기 제2 아바타의 위치에 기초하여 상기 실시간 애니메이션을 생성하는 동작을 포함하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제11항에 있어서, 상기 시스템이 수행하는 동작들은 추가로,상기 제1 아바타 및 상기 제2 아바타의 상기 실시간 애니메이션으로 하여금 제2 클라이언트 디바이스 상에 디스플레이되게 하는 동작을 포함하고,상기 제1 클라이언트 디바이스는 제1 사용자와 연관되고 상기 제2 클라이언트 디바이스는 제2 사용자와 연관되고,상기 제1 사용자는 상기 제1 아바타와 연관되고, 상기 제2 사용자는 상기 제2 아바타와 연관되는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 비-일시적 컴퓨터-판독가능 저장 매체로서, 상기 컴퓨터-판독가능 저장 매체는 명령어들을 포함하고, 상기 명령어들은, 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 프로세서로 하여금 동작들을 수행하게 하고, 상기 동작들은,복수의 음향 세그먼트들을 포함하는 실시간 음향 신호를 수신하는 동작;댄스가능성 신경망을 사용하여 상기 음향 세그먼트들 각각에 대한 댄스가능성 스코어를 생성하는 동작;제1 아바타 및 제2 아바타의 실시간 애니메이션을 상기 제1 아바타 및 상기 제2 아바타와 연관된 아바타 특성들 및 상기 댄스가능성 스코어에 기초하여 생성하는 동작; 및상기 제1 아바타 및 상기 제2 아바타의 상기 실시간 애니메이션으로 하여금 제1 클라이언트 디바이스 상에 디스플레이되게 하는 동작을 포함하는 비-일시적 컴퓨터-판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 ***** 캘리포니아주 산타 모니카 써티퍼스트 스트리트 ****</address><code>520140253774</code><country>미국</country><engName>SNAP INC.</engName><name>스냅 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country>인도</country><engName>KRISHNAN GORUMKONDA, Gurunandan</engName><name>크리슈난 고룸콘다, 구루난단</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>920010003368</code><country>대한민국</country><engName>Kim Yeon Song</engName><name>김연송</name></agentInfo><agentInfo><address>서울특별시 종로구 사직로*길 **, 세양빌딩 (내자동) *층(김.장법률사무소)</address><code>919980003619</code><country>대한민국</country><engName>YANG, Young June</engName><name>양영준</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>919990005000</code><country>대한민국</country><engName>PAIK MAN GI</engName><name>백만기</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2023.10.20</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>18/491,563</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.10.31</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/381,757</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2025.05.29</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0604299-90</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2025.06.09</receiptDate><receiptNumber>1-5-2025-0094477-39</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020257017833.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93a1446294581abff5fe33e505d0f02f102e20a258b5d63a1621ef61d05970335e6de0572d7c416fe7168df7231741d4fde35b34c738cf8079</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf38bd7805f89d9f99d9660ffa85fa7e3352afa29de2bf6f7f87423c0bb77407792dd315fcc05773bccbac6abd4170ff924d47970145944a08</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>