<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:16:46.1646</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.12.26</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-0191121</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>표시 장치 및 이의 제조 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>DISPLAY DEVICE AND METHOD OF FABRICATING THE SAME</inventionTitleEng><openDate>2025.07.04</openDate><openNumber>10-2025-0100834</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 59/122</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 77/10</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 59/80</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 59/131</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 59/12</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 71/60</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 71/10</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 102/00</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 표시 장치가 제공된다. 일 실시예에 따른 표시 장치는 발광 영역 및 비발광 영역을 포함하는 기판; 상기 기판의 발광 영역 상에 위치하는 발광층; 상기 발광층 상에 위치하는 캐소드 전극; 상기 캐소드 전극 상에 위치하는 보조 전극; 상기 기판의 비발광 영역 상에 위치하고, 제1 개구부를 정의하는 화소 정의층; 상기 화소 정의층 상에 위치하는 제1 뱅크 구조물 및 상기 제1 뱅크 구조물 상에 위치하고, 제2 개구부를 정의하는 제2 뱅크 구조물을 포함하는 뱅크 구조물; 상기 발광 영역에 중첩하고, 상기 제1 뱅크 구조물 상에 위치하며, 상기 발광층과 동일한 물질을 포함하되 상기 발광층과 이격된 유기 패턴; 및 상기 유기 패턴 상에 위치하고, 상기 캐소드 전극과 동일한 물질을 포함하되 상기 캐소드 전극과 이격된 전극 패턴을 포함하고, 상기 제1 뱅크 구조물은 상기 발광 영역을 향하여 돌출된 제1 팁을 포함하고, 상기 제2 뱅크 구조물은 상기 발광 영역을 향하여 돌출된 제2 팁을 포함하되, 상기 유기 패턴 및 상기 전극 패턴은 상기 제1 팁 및 상기 제2 팁과 상기 기판에 수직한 방향으로 중첩할 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 발광 영역 및 비발광 영역을 포함하는 기판;상기 기판의 발광 영역 상에 위치하는 발광층;상기 발광층 상에 위치하는 캐소드 전극;상기 캐소드 전극 상에 위치하는 보조 전극;상기 기판의 비발광 영역 상에 위치하고, 제1 개구부를 정의하는 화소 정의층;상기 화소 정의층 상에 위치하는 제1 뱅크 구조물 및 상기 제1 뱅크 구조물 상에 위치하고, 제2 개구부를 정의하는 제2 뱅크 구조물을 포함하는 뱅크 구조물;상기 발광 영역에 중첩하고, 상기 제1 뱅크 구조물 상에 위치하며, 상기 발광층과 동일한 물질을 포함하되 상기 발광층과 이격된 유기 패턴; 및상기 유기 패턴 상에 위치하고, 상기 캐소드 전극과 동일한 물질을 포함하되 상기 캐소드 전극과 이격된 전극 패턴을 포함하고,상기 제1 뱅크 구조물은 상기 발광 영역을 향하여 돌출된 제1 팁을 포함하고, 상기 제2 뱅크 구조물은 상기 발광 영역을 향하여 돌출된 제2 팁을 포함하되, 상기 유기 패턴 및 상기 전극 패턴은 상기 제1 팁 및 상기 제2 팁과 상기 기판에 수직한 방향으로 중첩하는 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1 항에 있어서, 상기 제1 뱅크 구조물은 제1 뱅크층; 및 상기 제1 뱅크층 상에 위치하고 상기 제1 팁을 포함하는 제2 뱅크층을 포함하고,상기 제2 뱅크 구조물은 제3 뱅크층; 및 상기 제3 뱅크층 상에 위치하고, 상기 제2 팁을 포함하는 제4 뱅크층을 포함하는 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2 항에 있어서, 상기 유기 패턴은 상기 제1 팁 상에 접하여 위치하고, 상기 유기 패턴 및 상기 전극 패턴은 상기 제3 뱅크층과 접하는 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3 항에 있어서, 상기 보조 전극은 상기 제1 팁 및 상기 제2 팁과 접하고, 상기 제1 팁과 접하는 보조 전극과 상기 제2 팁에 접하는 보조 전극은 일체인 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4 항에 있어서, 상기 제1 뱅크층 및 상기 제3 뱅크층의 전기 전도성은 상기 제2 뱅크층 및 상기 제4 뱅크층의 전기 전도성보다 높은 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제2 항에 있어서, 상기 발광 영역을 향하는 상기 제1 뱅크층의 측면은 상기 발광층이 접하는 제1 부분; 상기 캐소드 전극이 접하는 제2 부분; 및 상기 보조 전극이 접하는 제3 부분을 포함하고, 상기 제2 부분은 상기 제1 부분 및 상기 제3 부분 사이에 위치하는 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6 항에 있어서, 상기 제1 뱅크층의 측면은 상기 발광층, 상기 캐소드 전극 및 상기 보조 전극에 의하여 완전히 커버되는 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제3 항에 있어서, 상기 발광 영역을 향하는 상기 제3 뱅크층의 측면은 상기 유기 패턴이 접하는 제1 부분; 상기 전극 패턴이 접하는 제2 부분; 및 상기 보조 전극이 접하는 제3 부분을 포함하고, 상기 제2 부분은 상기 제1 부분 및 상기 제3 부분 사이에 위치하는 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8 항에 있어서, 상기 발광 영역을 향하는 상기 제3 뱅크층의 측면은 상기 유기 패턴, 상기 전극 패턴 및 상기 보조 전극에 의하여 완전히 커버되는 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제2 항에 있어서, 평면상에서 상기 제1 개구부는 상기 제2 개구부에 의하여 완전히 둘러싸이고, 평면상에서 상기 보조 전극은 상기 제4 뱅크층에 의해 완전히 둘러싸이는 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제2 항에 있어서, 상기 보조 전극 상에 위치하는 박막 봉지층; 및 상기 박막 봉지층 상에 오버코팅층을 포함하고, 상기 박막 봉지층 및 상기 오버코팅층은 상기 제1 팁 및 상기 제2 팁과 상기 기판에 수직한 방향으로 중첩하는 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11 항에 있어서, 상기 박막 봉지층 및 상기 오버코팅층은 상기 제1 팁 및 상기 제2 팁과 상기 기판에 평행한 방향으로 중첩하는 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12 항에 있어서, 상기 비발광 영역에 중첩하고, 상기 박막 봉지층과 비중첩하는 부분에서, 상기 오버코팅층의 두께는 8마이크로 이하인 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 발광 영역 및 비발광 영역을 포함하는 기판;상기 기판의 발광 영역 상에 제1 발광 소자;상기 제1 발광 소자 상에 제1 보조 전극;상기 기판의 비발광 영역 상에 화소 정의층;상기 화소 정의층 상에 위치하고 순서대로 적층된 제1 뱅크층, 제2 뱅크층, 제3 뱅크층 및 제4 뱅크층을 포함하는 뱅크 구조물;상기 화소 정의층을 사이에 두고 상기 제1 발광 소자와 이격된 제2 발광 소자;상기 제2 발광 소자 상에 제2 보조 전극;상기 제1 보조 전극 상에 위치하는 제1 무기층 및 상기 제2 보조 전극 상에 위치하는 제2 무기층을 포함하는 박막 봉지층; 및상기 박막 봉지층 상에 오버코팅층을 포함하고, 상기 제4 뱅크층은 상기 박막 봉지층을 향하는 방향으로 제1 면을 포함하며, 상기 제1 면은 상기 박막 봉지층과 상기 기판에 수직한 방향으로 이격되고, 상기 제1 면과 상기 박막 봉지층이 이격된 사이에는 상기 오버코팅층이 위치하며,상기 제1 면은 상기 오버코팅층에 의하여 완전히 커버되는 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14 항에 있어서, 상기 제2 뱅크층은 상기 제1 뱅크층의 양쪽 측면보다 상기 발광 영역을 향하여 양쪽으로 돌출된 제1 팁을 포함하며,상기 제4 뱅크층은 상기 제3 뱅크층의 양쪽 측면보다 상기 발광 영역을 향하여 양쪽으로 돌출된 제2 팁을 포함하되, 상기 제1 보조 전극 및 상기 제2 보조 전극은 상기 제1 뱅크층, 상기 제1 팁, 상기 제3 뱅크층 및 상기 제2 팁에 접하는 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제15 항에 있어서, 상기 비발광 영역에 중첩하는 부분에서 상기 제1 무기층 및 상기 제2 무기층은 상기 기판에 평행항 방향으로 이격된 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16 항에 있어서, 상기 제1 보조 전극은 상기 제1 무기층을 향하는 제2 면을 포함하고, 상기 제2 보조 전극은 상기 제2 무기층을 향하는 제3 면을 포함하며, 상기 제2 면 및 상기 제3 면은 상기 제1 면을 사이에 두고 이격되고,상기 제2 면 및 상기 제3 면은 상기 오버코팅층과 접하는 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제15 항에 있어서, 상기 제1 보조 전극 및 상기 제2 보조 전극은 상기 제2 팁과 접하되, 상기 제1 보조 전극 및 상기 제2 보조 전극은 상기 제1 면과 비접하는 표시 장치.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18 항에 있어서, 상기 제1 발광 소자 및 상기 제2 발광 소자는 상기 제1 뱅크층과 접하고, 상기 제1 발광 소자 및 상기 제2 발광 소자는 상기 제1 뱅크층에 의해 전기적으로 연결되는 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 발광 영역 및 비발광 영역을 포함하는 기판; 상기 발광 영역 상에 애노드 전극 및 상기 애노드 전극 상에 희생층을 형성하고, 상기 희생층 및 상기 기판을 완전히 커버하는 화소 정의 재료층, 제1 뱅크 물질층, 제2 뱅크 물질층, 제3 뱅크 물질층 및 제4 뱅크 물질층을 형성하는 단계;상기 제4 뱅크 물질층 상에 상기 애노드 전극에 중첩하는 부분을 노출하며 포토 레지스트를 형성하고, 상기 화소 정의 재료층, 상기 제1 뱅크 물질층, 상기 제2 뱅크 물질층, 상기 제3 뱅크 물질층 및 상기 제4 뱅크 물질층의 일부를 식각 공정을 통해 제거함으로써, 상기 애노드 전극에 중첩하는 희생층을 노출하는 홀을 형성한 뒤, 이어서 상기 홀의 내측벽을 식각 공정을 통해 제거하여 상기 희생층을 제거하는 동시에, 상기 제1 뱅크 물질층의 측면보다 상기 홀을 향하여 돌출된 제2 뱅크 물질층의 제1 팁 및 상기 제3 뱅크 물질층의 측면보다 상기 홀을 향하여 돌출된 제4 뱅크 물질층의 제2 팁을 형성함으로써, 화소 정의층, 제1 뱅크층, 제2 뱅크층, 제3 뱅크층 및 제4 뱅크층을 형성하는 단계; 및상기 애노드 전극 및 상기 제4 뱅크층 상에 발광층, 캐소드 전극, 보조 전극 및 박막 봉지층을 형성하고, 상기 발광 영역 및 상기 발광 영역의 주변에 중첩하는 부분에 하드 마스크를 형성한 뒤, 상기 하드 마스크가 형성되지 않은 곳에 위치하는 상기 발광층, 상기 캐소드 전극, 상기 보조 전극 및 상기 박막 봉지층을 식각 공정을 통해 제거함으로써, 발광 소자를 형성하고, 상기 제4 뱅크층의 상면을 노출하는 단계를 포함하고, 상기 보조 전극 및 상기 박막 봉지층을 형성하는 단계에서, 상기 보조 전극은 상기 제1 뱅크층, 상기 제2 뱅크층, 상기 제3 뱅크층 및 상기 제4 뱅크층과 접하되, 상기 제4 뱅크층의 상면과 비접하는 표시 장치의 제조 방법. </claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기 용인시 기흥구...</address><code>120120164552</code><country>대한민국</country><engName>Samsung Display Co., Ltd.</engName><name>삼성디스플레이 주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>LEE, Jeong Seok</engName><name>이정석</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>SUNG, Woo Yong</engName><name>성우용</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>YANG, Hee Jun</engName><name>양희준</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 서초구 남부순환로 ****, *층(서초동, 한원빌딩)</address><code>920071001019</code><country>대한민국</country><engName>KASAN IP &amp; LAW FIRM</engName><name>특허법인가산</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2023.12.26</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1453901-35</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020230191121.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93662e3a8b4644c13eb2c2047433436868e080543d16400e689e00fc9794d3485ce43e0f5694865bc2cfc5650d91e8478b1869ba08fbe725d4</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf4d2c3b86128be890338773f8999fbe15e23e85605aa6bf44fe7a8198eb0a9c7b2b496cc26119f1485ec7fbdd64ccaaba43f351043e465b92</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>