<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:33:17.3317</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.07.13</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7004016</applicationNumber><claimCount>30</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>치료 옵션 및 결과 추적을 제공하기 위한 진행 이정표에 대응하는 정확한 환자 데이터를 제공하기 위한 시스템 및 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>SYSTEMS AND METHODS FOR PROVIDING ACCURATE PATIENT DATA CORRESPONDING WITH PROGRESSION MILESTONES FOR PROVIDING TREATMENT OPTIONS AND OUTCOME TRACKING</inventionTitleEng><openDate>2024.03.12</openDate><openNumber>10-2024-0032920</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.06.25</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.02.02</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G16H 50/70</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G16H 10/60</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2012.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06Q 10/06</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G16H 40/67</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2021.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61B 5/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/0484</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본원에는 의학적 상태 및/또는 질병이 있는 환자에 대한 진단 및/또는 진행 이정표에 대응하는 정확한 환자 데이터를 제공하기 위한 시스템, 방법 및 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체가 설명되어 있다. 또한 본원에는 대화형 환자 정보 타임라인을 포함하는 그래픽 사용자 인터페이스를 제공하기 위한 방법 및 시스템이 설명되어 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.01.19</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023287920</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.07.13</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2022/037017</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 의학적 상태 및/또는 질병이 있는 환자에 대한 정확한 환자 데이터를 제공하는 방법으로서, 상기 방법은,상기 환자와 연관된 초기 데이터 기록 세트에 액세스하는 단계로서, 상기 초기 데이터 기록 세트는 상기 환자, 상기 환자의 질병 및/또는 상기 환자의 치료에 관한 정보를 포함하는, 상기 액세스하는 단계;상기 액세스된 초기 데이터 기록 세트로부터 복수의 후보 팩트를 추출하는 단계로서, 각 후보 팩트는 데이터 세트로 나타내는, 상기 추출하는 단계;각 후보 팩트를 상기 환자와 연관된 복수의 요소 중 요소에 대응하는 것으로 분류하는 단계로서, 상기 복수의 후보 팩트는 상기 복수의 요소의 적어도 하나의 요소에 대한 상기 요소에 대응하는 둘 이상의 후보 팩트를 포함하는, 상기 분류하는 단계;시간이 지남에 따라 변하지 않는 요소의 경우, 각 요소에 대응하는 적어도 하나의 최상의 팩트를 식별하는 단계로서, 상기 식별하는 단계는, 상기 요소에 대응하는 후보 팩트가 하나만 있는 경우, 상기 대응하는 후보 팩트를 상기 요소에 대응하는 상기 최상의 팩트로 식별하는 단계; 및 상기 요소에 적어도 두 개의 대응하는 후보 팩트가 있는 경우, 상기 요소에 특정된 감소 규칙에 기초하여 상기 대응하는 후보 팩트 중 적어도 하나를 상기 요소에 대한 상기 최상의 팩트로 식별하는 단계를 포함하는, 상기 식별하는 단계; 시간이 지남에 따라 변할 수 있는 각 요소의 경우, 상기 요소에 대응하는 각 후보 팩트를 진단 또는 진행 이정표에 대응하는 진행 기간과 연관시키는 단계;시간이 지남에 따라 변할 수 있는 각 요소의 경우, 상기 요소에 대한 연관된 후보 팩트를 갖는 각 진행 기간 동안 적어도 하나의 최상의 팩트를 식별하는 단계로서, 상기 식별하는 단계는, 상기 요소에 상기 진행 기간과 연관된 대응하는 후보 팩트가 하나만 있는 경우, 상기 진행 기간 동안 상기 대응하는 후보 팩트를 상기 요소에 대응하는 상기 최상의 팩트로 식별하는 단계; 및 상기 요소에 상기 진행 기간과 연관된 적어도 두 개의 대응하는 후보 팩트가 있는 경우, 상기 요소에 특정된 감소 규칙에 기초하여 상기 적어도 두 개의 대응하는 후보 팩트로부터 상기 진행 기간 동안 상기 요소에 대응하는 적어도 하나의 최상의 팩트를 식별하는 단계를 포함하는, 상기 식별하는 단계; 및상기 환자와 연관된 상기 최상의 팩트를 포함하는 데이터를 출력하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 시간이 지남에 따라 변하지 않는 상기 요소 중 적어도 일부의 경우, 상기 요소에 대응하는 상기 적어도 하나의 최상의 팩트를 식별하는 단계는,그래픽 사용자 인터페이스를 통해 상기 적어도 하나의 최상의 팩트를 상기 요소에 대응하는 제안된 적어도 하나의 최상의 팩트로 사용자에게 제시하는 단계;수신하는 단계로서, 상기 제안된 적어도 하나의 최상의 팩트의 수락;  제안된 최상의 팩트가 아닌 적어도 하나의 다른 후보 팩트를 적어도 하나의 최상의 팩트로서의 식별; 및 상기 제안된 적어도 하나의 최상의 팩트를 최상의 팩트로서의 거절 중 하나 이상을 수신하는, 상기 수신하는 단계; 및상기 제안된 적어도 하나의 최상의 팩트의 거절이 수신되는 경우, 더 이상 상기 제안된 적어도 하나의 최상의 팩트를 상기 요소에 대응하는 최상의 팩트로 식별하지 않는 단계,상기 제안된 적어도 하나의 최상의 팩트의 수락이 수신되는 경우, 상기 적어도 하나의 최상의 팩트를 수락된 최상의 팩트로 식별하는 단계;제안된 최상의 팩트가 아닌 적어도 하나의 다른 후보 팩트를 상기 적어도 하나의 최상의 팩트로서의 식별이 수신되는 경우, 상기 적어도 하나의 다른 후보 팩트를 상기 적어도 하나의 수락된 최상의 팩트로 식별하는 단계를 포함하며;상기 환자와 연관된 상기 최상의 팩트에 관한 데이터를 출력하는 단계는 상기 환자와 연관된 상기 수락된 최상의 팩트에 관한 데이터를 출력하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서, 시간이 지남에 따라 변할 수 있는 상기 요소 중 적어도 일부의 경우, 상기 요소에 대한 연관된 후보 팩트를 갖는 각 진행 기간 동안 적어도 하나의 최상의 팩트를 식별하는 단계는,상기 진행 기간 동안 상기 적어도 하나의 최상의 팩트를 상기 요소에 대응하는 제안된 적어도 하나의 최상의 팩트로 제시하는 단계;수신하는 단계로서,  상기 제안된 적어도 하나의 최상의 팩트를 적어도 하나의 최상의 팩트로서의 수락;  제안된 최상의 팩트가 아닌 적어도 하나의 다른 후보 팩트를 적어도 하나의 최상의 팩트로서의 식별; 및 상기 제안된 적어도 하나의 최상의 팩트를 최상의 팩트로서의 거절 중 하나 이상을 수신하는, 상기 수신하는 단계; 및상기 제안된 적어도 하나의 최상의 팩트의 거절이 수신되는 경우, 더 이상 상기 제안된 적어도 하나의 최상의 팩트를 상기 요소에 대응하는 최상의 팩트로 식별하지 않는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서, 상기 환자와 연관된 상기 최상의 팩트를 포함하는 상기 출력 데이터는 시계열 출력 및 진행 출력 중 하나 또는 둘 모두를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4항에 있어서, 상기 진행 출력은 연관된 개념 테이블에 저장된 상기 최상의 팩트를 포함하며, 각 개념 테이블은 진행 추적 식별자 및 환자 식별자를 포함하거나;상기 시계열 출력은 연관된 개념 테이블에 저장된 상기 최상의 팩트를 포함하며, 각 연관된 개념 테이블은 상기 연관된 개념 테이블에서 상기 최상의 팩트와 연관된 시작일과 시간 사이에 경과된 시간의 함수로 인덱싱되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에 있어서,상기 후보 팩트 중 적어도 일부에 기초하여, 하나 이상의 진행 기간을 결정하는 단계로서, 각 진행 기간은 상기 의학적 상태 또는 질병의 진단 시 또는 진행 시에 시작되고 다음 진행 시, 현재 또는 사망 시에 끝나는 시간 기간에 대응하는, 상기 결정하는 단계; 및각 후보 팩트를 진행 기간에 할당하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6항에 있어서,상기 결정된 하나 이상의 진행 기간을 제안된 진행 기간으로 그래픽 사용자 인터페이스를 통해 사용자에게 제시하는 단계; 수신하는 단계로서,  상기 하나 이상의 제안된 진행 기간 중 적어도 하나의 수락;  상기 하나 이상의 제안된 진행 기간 중 적어도 하나의 시작 시간 또는 종료 시간의 조정;  새로운 진행 기간의 추가; 또는 상기 하나 이상의 제안된 진행 기간 중 적어도 일부를 단일의 진행 시간 기간으로 병합하는 것 중 하나 이상을 포함하는 입력을 사용자로부터 수신하는, 상기 수신하는 단계; 및상기 수신된 입력에 기초하여 상기 하나 이상의 진행 기간을 조정하는 단계로서, 각 후보 팩트는 상기 조정 후 진행 시간 기간에 할당되는, 상기 조정하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제6항에 있어서, 상기 진행은,상기 환자의 질환이나 상태가 진행되었다는 의사의 확인;상기 환자의 측정된 종양의 성장;상기 환자의 질환이 확산되어 전이되었다는 표시;상기 환자의 질환이나 의학적 상태가 치료 과정에 반응하지 않고 의사가 다른 치료 과정으로 전환하기로 결정했다는 표시; 또는상기 환자가 질환 또는 상기 의학적 상태의 재발을 경험했다는 표시 중 하나 이상에 대응하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항에 있어서, 시간이 지남에 따라 변할 수 있는 각 요소의 경우, 상기 요소에 대응하는 각 후보 팩트를 진행 기간과 연관시키는 단계는 시간 윈도윙에 기초하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항에 있어서,새로운 데이터 기록 세트에 액세스하는 단계; 추가 후보 팩트를 추출하는 단계로서, 상기 추가 후보 팩트 각각은 상기 환자와 연관된 상기 복수의 요소 중 요소에 대응하는, 상기 추출하는 단계; 및상기 초기 데이터 기록 세트로부터 추출된 상기 복수의 후보 팩트 및 상기 새로운 데이터 기록 세트로부터 추출된 상기 추가 후보 팩트에 기초하여 상기 복수의 요소 중 상기 각 요소에 대응하는 하나 이상의 최상의 팩트를 결정하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항에 있어서, 상기 복수의 요소의 각 요소의 경우, 각 중복 후보 팩트를 제거함으로써 상기 복수의 후보 팩트를 중복 제거하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1항에 있어서,상기 데이터 및 하나 이상의 의학적 규칙으로부터 추출된 상기 후보 팩트 중 하나 이상에 기초하여 상기 환자와 연관된 상기 복수의 요소 중 적어도 하나의 요소에 대한 후보 팩트를 도출하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1항에 있어서, 상기 요소 중 적어도 하나의 경우, 상기 감소 규칙은,상기 동일한 요소에 대응하는 다른 후보 팩트와 비교하여 가장 많은 양의 데이터를 포함하는 상기 적어도 하나의 후보 팩트를 기반으로 적어도 하나의 후보 팩트를 요소에 대응하는 상기 최상의 팩트로 식별하는 규칙;진행 기간 동안 요소에 대응하는 또 다른 후보 팩트와 중복되고 동일한 후보 팩트를 폐기하는 규칙; 및상기 동일한 요소에 대응하는 다른 후보 팩트와 비교하여 가장 자주 발생하는 상기 후보 팩트에 적어도 부분적으로 기초하여 후보 팩트를 최상의 팩트로 식별하는 규칙 중 하나 이상을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제1항에 있어서,적어도 하나의 진행 기간의 경우, 상기 출력 데이터에 기초하여 상기 환자에 대한 상기 진행 기간 동안 노드 어드레스를 생성하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14항에 있어서,치료 의사결정을 용이하게 하기 위해 상기 환자의 헬스 케어 제공자에게 미리 결정된 치료 계획 정보를 제공하는 단계로서, 상기 미리 결정된 치료 계획 정보는 상기 환자에게 할당된 상기 진행 기간에 대한 상기 노드 어드레스에 기초하는, 상기 제공하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제14항에 있어서,상기 환자에게 할당된 상기 진행 기간에 대한 상기 노드 어드레스에 기초하여 상기 환자에 대해 상기 정의된 종료점 이벤트의 발생에 관한 예후 관련 예상 결과를 결정하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제14항에 있어서, 상기 노드 어드레스는 개선된 노드 어드레스인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 의학적 상태 및/또는 질병이 있는 환자에 대한 정확한 환자 데이터를 제공하는 시스템으로서, 상기 방법은,하나 이상의 데이터 저장소; 및상기 하나 이상의 데이터 저장소와 통신하는 컴퓨팅 시스템으로서 실행 시 상기 컴퓨팅 시스템이, 상기 하나 이상의 데이터 저장소로부터, 상기 환자와 연관된 초기 데이터 기록 세트에 액세스하되, 상기 초기 데이터 기록 세트는 상기 환자에 관한 정보, 상기 환자의 질병 및/또는 상기 환자의 치료를 포함하고; 상기 액세스된 초기 데이터 기록 세트로부터 복수의 후보 팩트를 추출하되, 각 후보 팩트는 데이터 세트로 나타내고;  각 후보 팩트를 상기 환자와 연관된 복수의 요소 중 요소에 대응하는 것으로 분류하되, 상기 복수의 후보 팩트는 상기 복수의 요소의 적어도 하나의 요소에 대한 상기 요소에 대응하는 둘 이상의 후보 팩트를 포함하고; 시간이 지남에 따라 변하지 않는 요소의 경우, 각 요소에 대응하는 적어도 하나의 최상의 팩트를 식별하되, 상기 식별은,  상기 요소에 대응하는 후보 팩트가 하나만 있는 경우, 상기 대응하는 후보 팩트를 상기 최상의 팩트로 식별하는 것; 및  상기 요소에 적어도 두 개의 대응하는 후보 팩트가 있는 경우, 상기 요소에 특정된 감소 규칙에 기초하여 상기 대응하는 후보 팩트 중 적어도 하나를 상기 요소에 대한 상기 최상의 팩트로 식별하는 것을 포함하고; 시간이 지남에 따라 변할 수 있는 각 요소의 경우, 상기 요소에 대응하는 각 후보 팩트를 진단 또는 진행 이정표에 대응하는 진행 기간과 연관시키고; 시간이 지남에 따라 변할 수 있는 각 요소의 경우, 상기 요소에 대한 연관된 후보 팩트를 갖는 각 진행 기간 동안 적어도 하나의 최상의 팩트를 식별하되, 상기 식별은, 상기 요소에 상기 이정표와 연관된 대응하는 후보 팩트가 하나만 있는 경우, 상기 진행 기간 동안 상기 대응하는 후보 팩트를 상기 요소에 대응하는 상기 최상의 팩트로 식별하는 것; 및 상기 요소에 진행 기간과 연관된 적어도 두 개의 대응하는 후보 팩트가 있는 경우, 상기 요소에 특정된 감소 규칙에 기초하여 상기 적어도 두 개의 대응하는 후보 팩트로부터 상기 이정표 동안 상기 요소에 대응하는 적어도 하나의 최상의 팩트를 식별하는 것을 포함하고;상기 환자와 연관된 상기 최상의 팩트를 포함하는 데이터를 출력하도록 하는 명령어를 실행하도록 구성되는, 상기 컴퓨팅 시스템을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18항에 있어서, 시간이 지남에 따라 변하지 않는 상기 요소 중 적어도 일부의 경우, 상기 요소에 대응하는 상기 적어도 하나의 최상의 팩트의 식별은,그래픽 사용자 인터페이스를 통해 상기 적어도 하나의 최상의 팩트를 상기 요소에 대응하는 제안된 적어도 하나의 최상의 팩트로 사용자에게 제시하는 것;수신하는 것으로서, 상기 제안된 적어도 하나의 최상의 팩트의 수락;  제안된 최상의 팩트가 아닌 적어도 하나의 다른 후보 팩트를 적어도 하나의 최상의 팩트로서의 식별; 및 상기 제안된 적어도 하나의 최상의 팩트를 최상의 팩트로서의 거절 중 하나 이상을 수신하는, 상기 수신하는 것; 및상기 제안된 적어도 하나의 최상의 팩트의 거절이 수신되는 경우, 더 이상 상기 제안된 적어도 하나의 최상의 팩트를 상기 요소에 대응하는 최상의 팩트로 식별하지 않는 것,상기 제안된 적어도 하나의 최상의 팩트의 수락이 수신되는 경우, 상기 적어도 하나의 최상의 팩트를 수락된 최상의 팩트로 식별하는 것;제안된 최상의 팩트가 아닌 적어도 하나의 다른 후보 팩트를 상기 적어도 하나의 최상의 팩트로서의 식별이 수신되는 경우, 상기 적어도 하나의 다른 후보 팩트를 상기 적어도 하나의 수락된 최상의 팩트로 식별하는 것을 더 포함하며;상기 환자와 연관된 상기 최상의 팩트에 관한 상기 출력 데이터는 상기 환자와 연관된 상기 수락된 최상의 팩트에 관한 출력을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제18항에 있어서, 시간이 지남에 따라 변할 수 있는 상기 요소 중 적어도 일부의 경우, 상기 요소에 대한 연관된 후보 팩트를 갖는 각 진행 기간 동안 적어도 하나의 최상의 팩트의 상기 식별은,상기 진행 기간 동안 상기 적어도 하나의 최상의 팩트를 상기 요소에 대응하는 제안된 적어도 하나의 최상의 팩트로 제시하는 것;수신하는 것으로서, 상기 제안된 적어도 하나의 최상의 팩트를 적어도 하나의 최상의 팩트로서의 수락;  제안된 최상의 팩트가 아닌 적어도 하나의 다른 후보 팩트를 적어도 하나의 최상의 팩트로서의 식별; 및 상기 제안된 적어도 하나의 최상의 팩트를 최상의 팩트로서의 거절 중 하나 이상을 수신하는, 상기 수신하는 것; 및상기 제안된 적어도 하나의 최상의 팩트의 거절이 수신되는 경우, 더 이상 상기 제안된 적어도 하나의 최상의 팩트를 상기 요소에 대응하는 최상의 팩트로 식별하지 않는 것을 더 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제18항에 있어서, 상기 환자와 연관된 상기 최상의 팩트를 포함하는 상기 출력 데이터는 시계열 출력 및 진행 출력 중 하나 또는 둘 모두를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제21항에 있어서,상기 진행 출력은 연관된 개념 테이블에 저장된 상기 최상의 팩트를 포함하며, 각 개념 테이블은 진행 추적 식별자 및 환자 식별자를 포함하거나;상기 시계열 출력은 연관된 개념 테이블에 저장된 상기 최상의 팩트를 포함하며, 각 연관된 개념 테이블은 상기 연관된 개념 테이블에서 상기 최상의 팩트와 연관된 시작일과 시간 사이에 경과된 시간의 함수로 인덱싱되거나,둘 모두인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제18항에 있어서, 상기 명령어는, 실행 시, 상기 컴퓨팅 시스템이 추가로,상기 후보 팩트 중 적어도 일부에 기초하여, 하나 이상의 진행 기간을 결정하되, 각 진행 기간은 상기 의학적 상태 또는 질병의 진단 시 또는 진행 시에 시작되고 다음 진행 시, 현재 또는 사망 시에 끝나는 시간 기간에 대응하고;각 후보 팩트를 진행 기간에 할당하도록 하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제23항에 있어서, 상기 명령어는, 실행 시, 상기 컴퓨팅 시스템이 추가로,상기 결정된 하나 이상의 진행 기간을 제안된 진행 기간으로 그래픽 사용자 인터페이스를 통해 사용자에게 제시하고; 수신하되,  상기 하나 이상의 제안된 진행 기간 중 적어도 하나의 수락;  상기 하나 이상의 제안된 진행 기간 중 적어도 하나의 시작 시간 또는 종료 시간의 조정;  새로운 진행 기간의 추가; 또는 상기 하나 이상의 제안된 진행 기간 중 적어도 일부를 단일의 진행 시간 기간으로 병합하는 것 중 하나 이상을 포함하는 입력을 사용자로부터 수신하고;상기 수신된 입력에 기초하여 상기 하나 이상의 진행 기간을 조정하되, 각 후보 팩트는 상기 조정 후 진행 시간 기간에 할당되도록 하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제23항에 있어서, 상기 진행은, 상기 환자의 질환이나 상태가 진행되었다는 의사의 확인;상기 환자의 측정된 종양의 성장;상기 환자의 질환이 확산되어 전이되었다는 표시;상기 환자의 질환이나 의학적 상태가 치료 과정에 반응하지 않고 의사가 다른 치료 과정으로 전환하기로 결정했다는 표시; 또는상기 환자가 상기 질환 또는 상기 의학적 상태의 재발을 경험했다는 표시 중 하나 이상에 대응하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제23항에 있어서, 시간이 지남에 따라 변할 수 있는 각 요소의 경우, 상기 요소에 대응하는 각 후보 팩트를 진행 기간과 연관시키는 것은 시간 윈도윙에 기초하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제18항에 있어서, 상기 명령어는, 실행 시, 상기 컴퓨팅 시스템이 추가로,새로운 데이터 기록 세트에 액세스하고; 추가 후보 팩트를 추출하되, 상기 추가 후보 팩트 각각은 상기 환자와 연관된 상기 복수의 요소 중 요소에 대응하고;상기 초기 데이터 기록 세트로부터 추출된 상기 복수의 후보 팩트 및 상기 새로운 데이터 기록 세트로부터 추출된 상기 추가 후보 팩트에 기초하여 상기 복수의 요소 중 상기 각 요소에 대응하는 하나 이상의 최상의 팩트를 결정하도록 하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제18항에 있어서, 상기 명령어는, 실행 시, 상기 컴퓨팅 시스템이 추가로, 상기 복수의 요소의 각 요소의 경우, 각 중복 후보 팩트를 제거함으로써 상기 복수의 후보 팩트를 중복 제거하는 것;상기 데이터 및 하나 이상의 의학적 규칙으로부터 추출된 상기 후보 팩트 중 하나 이상에 기초하여 상기 환자와 연관된 상기 복수의 요소 중 적어도 하나의 요소에 대한 후보 팩트를 도출하는 것 중 하나 이상을 수행하도록 하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제23항에 있어서, 상기 명령어는, 실행 시, 상기 컴퓨팅 시스템이 추가로,적어도 하나의 진행 기간의 경우, 상기 출력 데이터에 기초하여 상기 환자에 대한 상기 진행 기간 동안 노드 어드레스를 생성하도록 하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 환자 데이터를 시각화하기 위한 그래픽 사용자 인터페이스를 제공하는 방법으로서, 상기 방법은,환자의 병력에 관한 정보를 그래픽으로 도시하는 대화형 타임라인을 디스플레이하는 단계로서, 상기 대화형 타임라인은 복수의 마커를 포함하고, 각 마커는 의료 정보와 연관된 관련 시간, 의료 정보와 연관된 시간 기간의 시작, 또는 의료 정보와 연관된 시간 기간의 종료를 나타내고, 환자 정보의 서로 다른 카테고리에 대한 복수의 서브 타임라인을 포함하는 상기 대화형 타임라인은 서로 수직으로 오프셋되고 시간에 따라 정렬되며, 상기 복수의 서브 타임라인은, 치료 정보와 관련된 임의의 마커를 포함하는 치료 서브 타임라인, 진단 또는 질환 또는 장애 진행 정보와 관련된 임의의 마커를 포함하는 진단 또는 진행 서브 타임라인, 질환 또는 장애 바이오마커 테스트 결과 정보와 관련된 임의의 마커를 포함하는 바이오마커 서브 타임라인, 다른 카테고리에 속하지 않는 질환 또는 장애 정보와 관련된 임의의 마커를 포함하는 질환 또는 장애 서브 타임라인, 및 다른 카테고리에 속하지 않는 관련 환자 정보와 관련된 임의의 마커를 포함하는 환자 서브 타임라인 중 하나 이상을 포함하는, 상기 디스플레이하는 단계;마커를 선택하는 사용자 입력을 수신하는 단계; 및 상기 대화형 타임라인의 윈도우에 상기 마커와 연관된 상세 의료 정보를 디스플레이하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 뉴욕 뉴욕 배릭 스트리트 *** 스위트 *** (우: *****)</address><code>520160274837</code><country>미국</country><engName>COTA, INC.</engName><name>코타 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 메사추세츠 보스턴 아치 ...</address><code> </code><country> </country><engName>RITTER, Nicholas</engName><name>리터, 니콜라스</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 메사추세츠 보스턴 아치 ...</address><code> </code><country> </country><engName>JAKUBOWICZ, Stephen</engName><name>자쿠보위츠, 스티븐</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 메사추세츠 보스턴 아치 ...</address><code> </code><country> </country><engName>MAO, Meng</engName><name>마오, 멍</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 메사추세츠 보스턴 아치 ...</address><code> </code><country> </country><engName>MULCAHY, Michael</engName><name>멀카히, 마이클</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 메사추세츠 보스턴 아치 ...</address><code> </code><country> </country><engName>VELAMOOR, Sudhakar</engName><name>벨라무어, 수다카르</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 메사추세츠 보스턴 아치 ...</address><code> </code><country> </country><engName>MATTA, Monica</engName><name>마타, 모니카</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 메사추세츠 보스턴 아치 ...</address><code> </code><country> </country><engName>WANG, Ching-kun</engName><name>왕, 칭-쿤</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 메사추세츠 보스턴 아치 ...</address><code> </code><country> </country><engName>HANSON, Micha</engName><name>핸슨, 미카</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 메사추세츠 보스턴 아치 ...</address><code> </code><country> </country><engName>CADY, Scott</engName><name>캐디, 스캇</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 메사추세츠 보스턴 아치 ...</address><code> </code><country> </country><engName>PAL, Tanvi</engName><name>팔, 탄비</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 테헤란로 **길 **, **층(대치동, 시몬타워)</address><code>920171002616</code><country>대한민국</country><engName>YUIL HIGHEST INTERNATIONAL PATENT AND LAW FIRM</engName><name>특허법인(유한)유일하이스트</name></agentInfo><agentInfo><address>서울특별시 중구 서소문로**(서소문동, 정안빌딩*층)</address><code>920121001826</code><country>대한민국</country><engName>NAM &amp; NAM</engName><name>특허법인 남앤남</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.07.14</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/375,916</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.02.02</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0134155-43</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.02.15</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0028518-08</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Appointment of Agent] Report on Agent (Representative)</documentEngName><documentName>[대리인선임]대리인(대표자)에 관한 신고서</documentName><receiptDate>2024.04.01</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0359338-67</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>특허고객번호 정보변경(경정)신고서·정정신고서</documentName><receiptDate>2024.04.04</receiptDate><receiptNumber>4-1-2024-5115125-70</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Appointment of Agent] Report on Agent (Representative)</documentEngName><documentName>[대리인선임]대리인(대표자)에 관한 신고서</documentName><receiptDate>2025.06.25</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0712989-30</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.06.25</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0713060-19</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247004016.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c937ee31b0709b420e9c330e6f3da1514f4c99ae75f11afa7dfe723e6b28c2813107d6fd3e953c3d68a13a65bd5db73cdfdb84bfa061296a32d</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfe9870de0bf08753b753c568084bdb20e134c724771064529d3ebfe39927b30bbd9ce669485e6e683f4700b770e3a8f285a5ab63a38b2f62b</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>