<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:05:55.555</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2021.12.15</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2021-0179763</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>ULTRA WIDE BAND(UWB) 네트워크 구성을 위한 사용자 단말의 동작 방법 및 그 사용자 단말</inventionTitle><inventionTitleEng>OPERATING METHOD OF USER TERMINAL FOR ULTRA WIDE  BAND(UWB) NETWORK CONFIGURATION AND USER TERMINAL  THEREOF</inventionTitleEng><openDate>2023.06.22</openDate><openNumber>10-2023-0090732</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.11.27</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 4/02</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 4/80</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2009.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 4/08</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2009.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 8/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2021.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 12/63</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2021.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 12/06</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2009.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 88/02</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 일 실시예에 따르면, 사용자 단말의 동작 방법은 대상 사용자에 종속되는 사용자 단말을 포함하는 제1 객체들을 기초로, 대상 사용자에 대응하는 제1 UWB 네트워크를 구성하고, 제1 UWB 네트워크 주변의 다중 사용자를 위한 제2 UWB 네트워크를 탐색하고, 제2 UWB 네트워크가 탐색된 경우, 제1 UWB 네트워크와 제2 UWB 네트워크를 연결함으로써 대상 사용자와 다중 사용자 간의 상대적인 위치 정보를 획득하며, 상대적인 위치 정보를 기초로, 대상 사용자 및 다중 사용자 간의 상호 작용 및 정보 공유를 수행한다. 이때, 제1 객체들은 UWB(Ultra-Wide Band) 센서, UWB 안테나, 및 UWB 태그 중 적어도 하나를 포함하는 UWB 통신 모듈을 구비한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 사용자 단말의 동작 방법에 있어서, 대상 사용자에 종속되는 상기 사용자 단말을 포함하는 제1 객체들- 상기 제1 객체들은 UWB(Ultra-Wide Band) 센서, UWB 안테나, 및 UWB 태그(tag) 중 적어도 하나를 포함하는 UWB 통신 모듈을 구비함 -을 기초로, 상기 대상 사용자에 대응하는 제1 UWB 네트워크를 구성하는 단계;상기 제1 UWB 네트워크 주변의 다중 사용자를 위한 제2 UWB 네트워크를 탐색하는 단계;상기 제2 UWB 네트워크가 탐색된 경우, 상기 제1 UWB 네트워크와 상기 제2 UWB 네트워크를 연결함으로써 상기 대상 사용자와 상기 다중 사용자 간의 상대적인 위치 정보를 획득하는 단계; 및 상기 상대적인 위치 정보를 기초로, 상기 대상 사용자 및 상기 다중 사용자 간의 상호 작용 및 정보 공유를 수행하는 단계를 포함하는, 사용자 단말의 동작 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 제1 UWB 네트워크를 구성하는 단계는상기 제1 객체들을 제1 노드들(nodes)로 설정하고, 상기 제1 객체들 간의 연결 관계를 제1 에지들(edges)로 설정한 제1 그래프에 의해 상기 제1 UWB 네트워크를 구성하는 단계를 포함하는, 사용자 단말의 동작 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서, 상기 제1 객체들 중 적어도 하나의 객체와 상기 사용자 단말 각각은 3개 이상의 UWB 안테나들을 포함하고, 상기 제1 UWB 네트워크를 구성하는 단계는상기 사용자 단말과 상기 적어도 하나의 객체 각각에 포함된 상기 3개 이상의 UWB 안테나들을 이용하여 상기 사용자 단말과 상기 적어도 하나의 객체 간의 상대 위치를 추정하는 단계; 및 상기 상대 위치를 기초로, 상기 제1 객체들을 제1 노드들로 설정하고, 상기 제1 객체들 간의 연결 관계를 제1 에지들로 설정한 상기 제1 그래프를 생성하는 단계를 포함하는, 사용자 단말의 동작 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제2항에 있어서, 상기 제1 UWB 네트워크를 구성하는 단계는 상기 제1 객체들을 상기 제1 UWB 네트워크에 대응하는 제1 그래프의 상기 제1 노드들(nodes)로 생성하는 단계;상기 대상 사용자 및 상기 제1 객체들에 대응하는 정보를 해당 정보의 공개 여부에 따라 분류하여 상기 제1 노드들의 정보로 등록하는 단계; 및 상기 제1 노드들의 정보 및 상기 제1 객체들 간의 연결 관계를 기초로, 상기 제1 그래프의 제1 에지들(edges)을 생성함으로써 상기 제1 UWB 네트워크를 구성하는 단계를 포함하는, 사용자 단말의 동작 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항에 있어서, 상기 제2 UWB 네트워크를 탐색하는 단계는 상기 제1 노드들의 위치 정보에 대한 접근을 허용하는 것으로 상기 제1 노드들의 정보를 변경함으로써, 상기 제2 UWB 네트워크를 탐색하는 단계를 포함하는, 사용자 단말의 동작 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에 있어서, 상기 제2 UWB 네트워크는 상기 다중 사용자에 종속되는 제2 객체들- 상기 제2 객체들은 UWB 센서 및 UWB 태그(tag) 중 어느 하나를 포함함 -을 제2 노드들로 설정하고, 상기 제2 객체들 간의 연결 관계를 제2 에지들로 설정한 제2 그래프에 의해 구성되는, 사용자 단말의 동작 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6항에 있어서, 상기 상대적인 위치 정보를 획득하는 단계는상기 제1 노드들과 상기 제2 노드들 간의 상대 위치들을 기초로, 상기 제1 노드들과 상기 제2 노드들 간의 연결 관계를 설정한 제3 에지들을 생성하는 단계; 및 상기 제3 에지들에 의해 상기 제2 노드들을 상기 제1 그래프의 제1 노드들에 연결함으로써 상기 제1 UWB 네트워크와 상기 제2 UWB 네트워크를 연결하는 단계를 포함하는, 사용자 단말의 동작 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7항에 있어서, 상기 제1 UWB 네트워크와 상기 제2 UWB 네트워크를 연결하는 단계는 상기 제1 노드들과 연결되는 상기 제2 노드들에 대한 정보 및 상기 다중 사용자에 대한 정보의 공개 여부에 따라, 상기 제2 노드들에 대한 정보 및 상기 다중 사용자에 대한 정보를 상기 제1 그래프의 정보로 추가 등록하는 단계를 더 포함하는, 사용자 단말의 동작 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8항에 있어서, 상기 제2 노드들에 대한 정보 및 상기 다중 사용자에 대한 정보를 변경하는 단계를 더 포함하는, 사용자 단말의 동작 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1 항에 있어서, 상기 상대적인 위치 정보를 획득하는 단계는상기 제1 노드들과 상기 제2 노드들 간의 상대 위치들을 기초로, 상기 대상 사용자와 상기 다중 사용자 간의 상대적인 위치 정보를 조정하는 단계를 포함하는, 사용자 단말의 동작 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항에 있어서, 상기 상호 작용 및 정보 공유를 수행하는 단계는 상기 상대적인 위치 정보를 기초로, 상기 대상 사용자와 상기 제1 객체들 및 상기 제2 객체들 중 어느 하나와의 인증을 수행하는 단계;상기 상대적인 위치 정보를 기초로, 상기 대상 사용자에 대한 위치 기반 서비스를 제공하는 단계;상기 상대적인 위치 정보를 기초로, 상기 대상 사용자와 상기 다중 사용자 간의 커뮤니티를 형성하는 단계;  상기 상대적인 위치 정보를 기초로, 상기 대상 사용자와 상기 다중 사용자 간의 대화 서비스를 제공하는 단계; 상기 상대적인 위치 정보를 기초로, 상기 대상 사용자와 상기 다중 사용자에게 공지 정보를 제공하는 단계; 및 상기 상대적인 위치 정보를 기초로, 상기 대상 사용자와 상기 다중 사용자 중 어느 한 사용자의 정보를 표시하는 단계중 적어도 하나를 포함하는, 사용자 단말의 동자 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1항에 있어서, 상기 제2 UWB 네트워크를 탐색하는 단계는 상기 사용자 단말을 서빙하는 기지국으로부터 상기 대상 사용자의 절대 위치 정보를 획득하는 단계; 및 상기 대상 사용자의 위치 정보를 기초로, 상기 다중 사용자를 위한 제2 UWB 네트워크를 탐색하는 단계를 포함하는, 사용자 단말의 동작 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12항에 있어서, 상기 상호 작용 및 정보 공유를 수행하는 단계는 상기 대상 사용자의 절대 위치 정보를 기초로, 지도(map)를 이용하여 상기 대상 사용자의 절대 위치 및 상기 다중 사용자의 절대 위치를 결정하는 단계; 및 상기 대상 사용자의 절대 위치 및 상기 다중 사용자의 절대 위치를 이용하여 상기 대상 사용자 및 상기 다중 사용자 간의 상호 작용 및 정보 공유를 수행하는 단계를 포함하는, 사용자 단말의 동작 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제1항에 있어서, 상기 제1 객체들은 상기 UWB 통신 모듈이 내장된 HMD(Head Mounded Display), 스마트 글래스, 이동 단말, 웨어러블 디바이스, 및 상기 UWB 태그가 내장된 IoT 디바이스 중 적어도 하나를 포함하는, 사용자 단말의 동작 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 하드웨어와 결합되어 제1항 내지 제14항 중 어느 하나의 항의 방법을 실행시키기 위하여 컴퓨터 판독 가능한 기록매체에 저장된 컴퓨터 프로그램.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 사용자 단말에 있어서, UWB 센서, UWB 안테나, 및 UWB 태그 중 적어도 하나를 포함하는 UWB 통신 모듈; 및 대상 사용자에 종속되는 상기 사용자 단말을 포함하는 제1 객체들- 상기 제1 객체들은 상기 UWB 통신 모듈을 포함함 -을 기초로, 상기 대상 사용자에 대응하는 제1 UWB 네트워크를 구성하고, 상기 제1 UWB 네트워크 주변의 다중 사용자를 위한 제2 UWB 네트워크를 탐색하고, 상기 제2 UWB 네트워크가 탐색된 경우, 상기 제1 UWB 네트워크와 상기 제2 UWB 네트워크를 연결함으로써 상기 대상 사용자와 상기 다중 사용자 간의 상대적인 위치 정보를 획득하며, 상기 상대적인 위치 정보를 기초로, 상기 대상 사용자 및 상기 다중 사용자 간의 상호 작용 및 정보 공유를 수행하는 프로세서를 포함하는, 사용자 단말.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16항에 있어서, 상기 프로세서는 상기 제1 객체들을 제1 노드들로 설정하고, 상기 제1 객체들 간의 연결 관계를 제1 에지들로 설정한 제1 그래프에 의해 상기 제1 UWB 네트워크를 구성하는, 사용자 단말.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17항에 있어서, 상기 제1 객체들 중 적어도 하나의 객체와 상기 사용자 단말 각각은 3개 이상의 UWB 안테나들을 포함하고, 상기 프로세서는 상기 사용자 단말과 상기 적어도 하나의 객체 각각에 포함된 상기 3개 이상의 UWB 안테나들을 이용하여 상기 사용자 단말과 상기 적어도 하나의 객체 간의 상대 위치를 추정하고, 상기 상대 위치를 기초로, 상기 제1 객체들을 제1 노드들로 설정하고, 상기 제1 객체들 간의 연결 관계를 제1 에지들로 설정한 상기 제1 그래프를 생성하는, 사용자 단말.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제17항에 있어서, 상기 프로세서는 상기 제1 객체들을 상기 제1 UWB 네트워크에 대응하는 제1 그래프의 상기 제1 노드들로 생성하고, 상기 대상 사용자 및 상기 제1 객체들에 대응하는 정보를 해당 정보의 공개 여부에 따라 분류하여 상기 제1 노드들의 정보로 등록하며, 상기 제1 노드들의 정보 및 상기 제1 객체들 간의 연결 관계를 기초로, 상기 제1 그래프의 제1 에지들을 생성함으로써 상기 제1 UWB 네트워크를 구성하는, 사용자 단말.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제16항에 있어서, 상기 제2 UWB 네트워크는 상기 다중 사용자에 종속되는 제2 객체들- 상기 제2 객체들은 UWB 센서 및 UWB 태그(tag) 중 어느 하나를 포함함 -을 제2 노드들로 설정하고, 상기 제2 객체들 간의 연결 관계를 제2 에지들로 설정한 제2 그래프에 의해 구성되고, 상기 프로세서는 상기 제1 노드들과 상기 제2 노드들 간의 상대 위치들을 기초로, 상기 제1 노드들과 상기 제2 노드들 간의 연결 관계를 설정한 제3 에지들을 생성하고, 상기 제3 에지들에 의해 상기 제2 노드들을 상기 제1 그래프의 제1 노드들에 연결함으로써 상기 제1 UWB 네트워크와 상기 제2 UWB 네트워크를 연결하는, 사용자 단말.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code>119981042713</code><country>대한민국</country><engName>SAMSUNG ELECTRONICS CO., LTD.</engName><name>삼성전자주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code>420200447280</code><country>대한민국</country><engName>KIM, Han Jun</engName><name>김한준</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 안산시 상록구...</address><code>420170491594</code><country>대한민국</country><engName>LEE, Hee Sae</engName><name>이희세</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 성남시 분당구...</address><code>420190201682</code><country>대한민국</country><engName>JEON, Hyun Cheol</engName><name>전현철</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code>420200452491</code><country>대한민국</country><engName>HONG, Seok Pyo</engName><name>홍석표</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code>420200349141</code><country>대한민국</country><engName>Lee Jun Hwan</engName><name>이준환</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 언주로 ***, *층(역삼동,화물재단빌딩)</address><code>920071000614</code><country>대한민국</country><engName>MUHANN PATENT &amp; LAW FIRM</engName><name>특허법인무한</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2021.12.15</receiptDate><receiptNumber>1-1-2021-1454171-11</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.11.27</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1314413-29</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020210179763.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93f35ca745d0db985343ddbb19d0d27a25a93aa8ea4eb7169686490ca7af534e9de61beef9fc654362d377231f0e0c912149950c515ae984b7</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf0c3318538ad1a020d11fdfede691b852917fc516f86f694546bcb25978ede4409406c62ba5e921e955265b3ae70c81f69e4615222cbf9e4d</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>