<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:30:08.308</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.07.28</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2025-7008842</applicationNumber><claimCount>30</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>무선 로컬 영역 네트워크(WLAN)들을 위한 머신 학습 시그널링 및 동작들</inventionTitle><inventionTitleEng>MACHINE LEARNING SIGNALING AND OPERATIONS FOR WIRELESS LOCAL AREA NETWORKS (WLANS)</inventionTitleEng><openDate>2025.05.16</openDate><openNumber>10-2025-0068643</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2025.03.18</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2009.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 24/02</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 41/16</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2009.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 8/24</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 20/20</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/09</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/088</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/092</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/0464</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 41/082</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2009.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 84/12</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 제1 무선 로컬 영역 네트워크(WLAN) 디바이스에 의한 무선 통신을 위한 장치는 메모리 및 메모리에 커플링된 하나 이상의 프로세서(들)를 갖는다. 프로세서(들)는 제1 WLAN 디바이스에 의한 머신 학습에 대한 지원을 표시하는 제1 메시지를 송신하도록 구성된다. 프로세서(들)는 또한, 제2 WLAN 디바이스로부터, 제2 메시지를 수신하도록 구성된다. 제2 메시지는 제2 WLAN 디바이스에 의한 하나 이상의 머신 학습 모델 타입(들)에 대한 지원을 표시한다. 프로세서(들)는 제2 메시지에 적어도 부분적으로 기초하여 제2 WLAN 디바이스와의 머신 학습 세션을 활성화하도록 구성된다. 프로세서(들)는 또한, 제2 WLAN 디바이스로부터, 머신 학습 세션 동안 머신 학습 모델 구조 정보 및 머신 학습 모델 파라미터들을 수신하도록 구성된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2024.04.04</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2024072549</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.07.28</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2023/029035</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 제1 무선 로컬 영역 네트워크(wireless local area network, WLAN) 디바이스에 의한 무선 통신을 위한 장치로서,메모리; 및상기 메모리에 커플링된 적어도 하나의 프로세서를 포함하고, 상기 적어도 하나의 프로세서는, 상기 제1 WLAN 디바이스에 의한 머신 학습에 대한 지원을 표시하는 제1 메시지를 송신하도록; 제2 WLAN 디바이스로부터, 상기 제2 WLAN 디바이스에 의한 적어도 하나의 머신 학습 모델 타입에 대한 지원을 표시하는 제2 메시지를 수신하도록; 상기 제2 메시지에 적어도 부분적으로 기초하여 상기 제2 WLAN 디바이스와의 머신 학습 세션을 활성화하도록; 그리고 상기 제2 WLAN 디바이스로부터, 상기 머신 학습 세션 동안 머신 학습 모델 구조 정보 및 머신 학습 모델 파라미터들을 수신하도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는 적어도 하나의 정보 엘리먼트를 송신 및 수신하도록 구성되고, 상기 적어도 하나의 정보 엘리먼트의 각각의 정보 엘리먼트는, 제어 정보, 일반 정보, 선택적 정보, 및 복수의 기능 프로파일(function profile)들을 포함하는 기능 정보(functional information) 중 적어도 하나를 포함하고, 상기 복수의 기능 프로파일들 각각은 머신 학습 기능에 관한 정보, 상기 머신 학습 모델 구조 정보 및 상기 머신 학습 모델 파라미터들을 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서, 상기 적어도 하나의 정보 엘리먼트는, 머신 학습의 지원, 머신 학습 사용 사례(use case)들의 지원, 상기 머신 학습 모델 구조 정보, 상기 머신 학습 모델 파라미터들, 머신 학습 모델 입력, 머신 학습 모델 출력, 및 머신 학습 동작 모드 중 적어도 하나와 관련된 정보를 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제2항에 있어서, 상기 적어도 하나의 정보 엘리먼트의 각각의 정보 엘리먼트는 복수의 변형(variant)들을 갖는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항에 있어서, 상기 머신 학습 모델 파라미터들은, 뉴럴 네트워크 기반 모델의 가중치(weight)들, 결정 트리(decision tree) 또는 랜덤 포레스트 모델(random forest model)의 노드들에서의 결정 변수들, 또는 상기 결정 트리 또는 상기 랜덤 포레스트 모델의 노드들에서의 결정 경계들 중 적어도 하나를 표시하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에 있어서, 상기 머신 학습 모델 구조 정보는, 콘볼루션 뉴럴 네트워크 기반 모델의 콘볼루션 계층(convolution layer)들의 수량, 상기 콘볼루션 뉴럴 네트워크 기반 모델의 풀링 계층(pooling layer)들의 수량, 뉴럴 네트워크 기반 모델의 완전 연결 계층(fully connected layer)들의 수량, 상기 뉴럴 네트워크 기반 모델에 대한 입력 및 출력 특징(feature)들의 수량, 상기 콘볼루션 뉴럴 네트워크 기반 모델의 상기 콘볼루션 계층들에서의 뉴런들의 수량, 상기 뉴럴 네트워크 기반 모델의 상기 완전 연결 계층들에서의 뉴런들의 수량, 상기 뉴럴 네트워크 기반 모델에서의 은닉 계층(hidden layer)들에 대한 활성화 함수(activation function)들, 상기 뉴럴 네트워크 기반 모델에 대한 손실 함수(loss function), 상기 뉴럴 네트워크 기반 모델에 대한 드롭아웃 정보(dropout information), 결정 트리 모델에 대한 결정 트리의 최대 깊이, 랜덤 포레스트 모델에 대한 결정 트리들의 수량, 또는 상기 랜덤 포레스트 모델에 대한 결정 트리의 최대 깊이 중 적어도 하나를 표시하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는, 상기 머신 학습 모델 구조 정보와 상기 머신 학습 모델 파라미터들을 교환하는 것, 상기 머신 학습 세션을 활성화하는 것, 상기 머신 학습 세션을 일시중단하는 것(suspending), 상기 머신 학습 세션을 해체하는 것(tearing down), 머신 학습 동작 모드를 업데이트하는 것, 및 머신 학습 동작들에 관한 표시들을 제공하는 것 중 적어도 하나를 위한 적어도 하나의 프레임을 송신 및 수신하도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는 적어도 하나의 어그리게이트 제어(aggregate control, A-제어) 필드를 송신 및 수신하도록 구성되고, 상기 A-제어 필드는 머신 학습 목적들을 위한 A-제어의 사용을 표시하는 제어 서브필드를 포함하고, 상기 제어 서브필드는 타입 표시자 및 타입 특정 정보 표시자를 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항에 있어서, 상기 제1 메시지는 비콘 메시지를 포함하고, 상기 제2 메시지는 프로브 메시지를 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항에 있어서, 상기 제1 메시지는 제1 일반 광고 서비스(generic advertisement service, GAS) 메시지를 포함하고, 상기 제2 메시지는 제2 GAS 메시지를 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는, 연관(association) 이후, 이전 머신 학습 세션의 종료(termination) 이후, 또는 상기 머신 학습 세션의 일시중단 이후에 상기 머신 학습 세션을 활성화하도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는 상기 머신 학습 세션 동안 동작 모드를 업데이트하도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1항에 있어서, 상기 머신 학습 세션은 개별 머신 학습 기능을 위해 확립되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제1항에 있어서, 상기 머신 학습 세션은 모든 머신 학습 기능들을 위해 확립되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제1항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는 머신 학습 추론을 동적으로 인에이블 또는 디스에이블하도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제15항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는, 머신 학습 추론이 허용되는 제1 시간 간격, 머신 학습 추론이 권장되는 제2 시간 간격, 및 머신 학습 추론이 필수적인 제3 시간 간격 중 적어도 하나를 표시하는 정보를 송신하도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제1항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는, 머신 학습 추론을 생성하기 위해 사용될 데이터의 제1 부분, 머신 학습 훈련을 위해 사용될 데이터의 제2 부분, 및 머신 학습 모델을 검증하기 위해 사용될 데이터의 제3 부분 중 적어도 하나를 표시하는 정보를 송신하도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제1항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는, 새로운 머신 학습 모델이 다운로드를 위해 이용가능한지 여부, 상이한 WLAN 디바이스들에 대한 상이한 모델 파라미터들, 상기 제2 WLAN 디바이스가 다운로드된 머신 학습 모델을 사용하고 있는지 여부를 식별하라는 요청, 상기 제2 WLAN 디바이스가 상기 다운로드된 머신 학습 모델을 사용하고 있지 않을 때 상기 머신 학습 세션을 일시중단 또는 종료하라는 요청, 상기 다운로드된 머신 학습 모델에 대한 성능 피드백에 대한 요청, 및 상기 제2 WLAN 디바이스가 상기 모델을 재훈련했는지 여부에 대한 질의(inquiry) 중 적어도 하나를 표시하는 정보를 송신하도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제1항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는, 다운로드된 머신 학습 모델이 사용되지 않을 때, 그리고 상기 제1 WLAN 디바이스가 상기 다운로드된 머신 학습 모델을 사용하고 있지 않을 때 상기 머신 학습 세션을 일시중단 또는 종료하라는 요청 중 적어도 하나에 대한 메시지를 수신하도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제1항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는, 상기 제1 WLAN 디바이스가 다운로드된 머신 학습 모델을 사용하고 있는지 여부, 모델 성능에 대한 피드백, 및 상기 제1 WLAN 디바이스가 다운로드된 모델을 재훈련했는지 여부 중 적어도 하나를 표시하는 정보를 송신하도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제1항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는, 다운로드된 모델을 훈련하는 것에 응답하여 상기 다운로드된 모델을 업로드하도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제1 무선 로컬 영역 네트워크(WLAN) 디바이스에 의한 무선 통신을 위한 방법으로서,상기 제1 WLAN 디바이스에 의한 머신 학습에 대한 지원을 표시하는 제1 메시지를 송신하는 단계;제2 WLAN 디바이스로부터, 상기 제2 WLAN 디바이스에 의한 적어도 하나의 머신 학습 모델 타입에 대한 지원을 표시하는 제2 메시지를 수신하는 단계;상기 제2 메시지에 적어도 부분적으로 기초하여 상기 제2 WLAN 디바이스와의 머신 학습 세션을 활성화하는 단계; 및상기 제2 WLAN 디바이스로부터, 상기 머신 학습 세션 동안 머신 학습 모델 구조 정보 및 머신 학습 모델 파라미터들을 수신하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제22항에 있어서, 적어도 하나의 정보 엘리먼트를 송신 및 수신하는 단계를 추가로 포함하고, 상기 적어도 하나의 정보 엘리먼트의 각각의 정보 엘리먼트는, 제어 정보, 일반 정보, 선택적 정보, 및 복수의 기능 프로파일들을 포함하는 기능 정보 중 적어도 하나를 포함하고, 상기 복수의 기능 프로파일들 각각은 머신 학습 기능에 관한 정보, 상기 머신 학습 모델 구조 정보 및 상기 머신 학습 모델 파라미터들을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제23항에 있어서, 상기 적어도 하나의 정보 엘리먼트는, 머신 학습의 지원, 머신 학습 사용 사례들의 지원, 상기 머신 학습 모델 구조 정보, 상기 머신 학습 모델 파라미터들, 머신 학습 모델 입력, 머신 학습 모델 출력, 및 머신 학습 동작 모드 중 적어도 하나와 관련된 정보를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제22항에 있어서, 적어도 하나의 어그리게이트 제어(A-제어) 필드를 송신 및 수신하는 단계를 추가로 포함하고, 상기 A-제어 필드는 머신 학습 목적들을 위한 A-제어의 사용을 표시하는 제어 서브필드를 포함하고, 상기 제어 서브필드는 타입 표시자 및 타입 특정 정보 표시자를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제22항에 있어서, 상기 제1 메시지는 비콘 메시지를 포함하고, 상기 제2 메시지는 프로브 메시지를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제22항에 있어서, 상기 제1 메시지는 제1 일반 광고 서비스(GAS) 메시지를 포함하고, 상기 제2 메시지는 제2 GAS 메시지를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제22항에 있어서, 머신 학습 추론을 동적으로 인에이블 또는 디스에이블하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제1 무선 로컬 영역 네트워크(WLAN) 디바이스에 의한 무선 통신을 위한 장치로서,메모리; 및상기 메모리에 커플링된 적어도 하나의 프로세서를 포함하고, 상기 적어도 하나의 프로세서는, 상기 제1 WLAN 디바이스에 의한 머신 학습에 대한 지원을 표시하는 제1 메시지를 수신하도록; 제2 WLAN 디바이스로, 상기 제2 WLAN 디바이스에 의한 적어도 하나의 머신 학습 모델 타입에 대한 지원을 표시하는 제2 메시지를 송신하도록; 상기 제2 메시지에 적어도 부분적으로 기초하여 상기 제2 WLAN 디바이스와의 머신 학습 세션을 활성화하도록; 그리고 상기 제2 WLAN 디바이스로, 상기 머신 학습 세션 동안 머신 학습 모델 구조 정보 및 머신 학습 모델 파라미터들을 송신하도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제1 무선 로컬 영역 네트워크(WLAN) 디바이스에 의한 무선 통신을 위한 방법으로서,상기 제1 WLAN 디바이스에 의한 머신 학습에 대한 지원을 표시하는 제1 메시지를 수신하는 단계;제2 WLAN 디바이스로, 상기 제2 WLAN 디바이스에 의한 적어도 하나의 머신 학습 모델 타입에 대한 지원을 표시하는 제2 메시지를 송신하는 단계;상기 제2 메시지에 적어도 부분적으로 기초하여 상기 제2 WLAN 디바이스와의 머신 학습 세션을 활성화하는 단계; 및상기 제2 WLAN 디바이스로, 상기 머신 학습 세션 동안 머신 학습 모델 구조 정보 및 머신 학습 모델 파라미터들을 송신하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니아주 샌 디에고 모어하우스 드라이브 ****</address><code>519980798710</code><country>미국</country><engName>QUALCOMM INCORPORATED</engName><name>퀄컴 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리포...</address><code> </code><country>인도</country><engName>NAIK, Gaurang</engName><name>나익, 가우랑</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리포...</address><code> </code><country>미국</country><engName>PATIL, Abhishek Pramod</engName><name>파틸, 아비셰크 프라모드</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리포...</address><code> </code><country>미국</country><engName>CHERIAN, George</engName><name>체리안, 조지</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리포...</address><code> </code><country>캐나다</country><engName>HO, Sai Yiu Duncan</engName><name>호, 사이 유 던컨</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리포...</address><code> </code><country>미국</country><engName>SUN, Yanjun</engName><name>쑨, 얀준</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리포...</address><code> </code><country>미국</country><engName>ASTERJADHI, Alfred</engName><name>아스테르자디, 알프레드</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리포...</address><code> </code><country>레바논</country><engName>AJAMI, Abdel Karim</engName><name>아자미, 압델 카림</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 중구 서소문로 **, *층(서소문동)</address><code>920241000417</code><country>대한민국</country><engName>NAM IP GROUP</engName><name>특허법인(유)남아이피그룹</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.09.26</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/953,138</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2025.03.18</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0304944-83</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2025.05.01</receiptDate><receiptNumber>1-5-2025-0073484-12</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020257008842.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c936ce5295df05c78c1e60dd2660798340e74a9cb082c11d1f092c222b90047ac126852a17e0fb9ac8e00c07d30a34bea76d6d8ed2fa3b512cb</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf9df4b14edc179f05bc67e42b4cb925de9ad03a9e4c997f525c6534ff67915593cd6c17f65efe40270398ca8f7724a438f2f5a689dab3b034</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>